<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>虎嗅</title>
        <description>虎嗅全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www.huxiu.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[裁員陰霾籠罩香港高薪投行人]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3075512.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;666801&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5OTExMjYwMA==&amp;mid=2670247893&amp;idx=3&amp;sn=511956f3acfc8d360d7f1140d6a758ee&amp;chksm=bc1c65228b6bec3409a0ca95c1df2ddfe9a64efbe1e55efaa8a5dba18cf2ceb4e454b798bbd3#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
經濟觀察報 （ID：eeo-com-cn）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：牛鈺&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;216822&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
導讀&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;688885&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
壹||&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
投行業務越來越難賺錢，好像所有人都很痛苦，但找不到理想的出路，只能維持現狀，「當一天和尚敲一天鐘」，等待被裁。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;785584&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
貳||&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
香港新股市場低迷，使得券商的投行業務萎縮和相關收入下滑。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;151658&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
叁||&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
在當前經濟增長放緩的形勢下，「退圈」的投行人士創業或者轉行做其他行業也很難。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;788635&quot;&gt;
5 月中旬，陰雨綿綿的香港，難得有一兩天放晴。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;842644&quot;&gt;
齊夏走出位於中環的辦公樓。這種少雲且不那麼炎熱的好天氣，可以讓他緩解工作的疲累。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;204803&quot;&gt;
香港中環，是知名的國際金融中心，大大小小的外資投行和中資券商聚集於此。行色匆匆穿行於其中的投行人，大多有着共同的憂慮：&lt;strong&gt;
在資本市場持續震盪的背景下，始於 2022 年下半年的裁員潮不曾停歇。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;355041&quot;&gt;
作為一位香港「老投行人」，齊夏擁有十餘年內外資投行的從業經歷。過去，齊夏和他的香港同事們還「站」在金融業金字塔的頂端，手執大項目，對接大機構，享受着豐厚的薪酬。然而，從 2022 年下半年到今年 5 月，香港新股市場低迷，每隔一段時間，齊夏都會收到前同事、現同事離職或者被裁的消息。裁員成了中環金融人經常聊起的話題，相關小道消息和名單時常在社交媒體上傳播。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;575038&quot;&gt;
在全球經濟放緩的大背景下，各個市場的投資銀行業務明顯縮減。裁員的浪潮從華爾街襲向其他金融中心，國際投行巨頭在多地收縮業務。中國香港作為亞太地區重要的投資區域，近兩年不可避免地被裁員浪潮所波及。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;227550&quot;&gt;
彭博行業研究 4 月 22 日發表的一份研究報告稱，隨着中國內地投資市場交易持續放緩和國際投行可能會進一步裁員以削減成本，&lt;strong&gt;
去年或有 200 名在香港的投資銀行家被裁。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;156020&quot;&gt;
近一個月，港股的復甦像穿透烏雲的曙光。經濟觀察報採訪多位香港投行人士瞭解到，經過近一年的「沉寂」，受港股反彈影響，投行的 ECM 部門（股權資本市場）的業務已經有好轉趨勢，交易談判明顯變多。例如，近日股價呈現良好漲勢，有上市公司在重新考慮增發新股進行融資。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;840860&quot;&gt;
整體來看，&lt;strong&gt;
雖然少數頭部中資券商對香港的投行業務有回暖預期，但是港股的復甦路徑仍不明確，並且熱度還未傳遞到一級市場。&lt;/strong&gt;
IPO（首次公開發行）、增發股票募資等投行業務持續低迷，在港的高薪投行人的工作崗位依然「岌岌可危」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;650127&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
高薪酬與失業危機&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;232544&quot;&gt;
在國際知名外資投行有 3 年工作經驗的白路很憂愁。從去年開始，她覺得中環投行人之間的氣氛變得很奇怪：投行業務越來越難賺錢，好像所有人都很痛苦，但找不到理想的出路，只能維持現狀，「當一天和尚敲一天鐘」，等待被裁。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;586317&quot;&gt;
今年 5 月 7 日，有市場消息稱，摩根大通擬在亞洲展開新一輪裁員，至少涉及 7 個投資銀行崗位。該公司去年在亞洲已進行過兩輪裁員。4 月下旬，摩根士丹利也被傳出裁撤亞太地區 50 個投行職位的消息。經濟觀察報就此事聯繫上述兩家公司採訪，截至發稿未獲得回覆。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;231708&quot;&gt;
與外資投行持續性裁員相比，齊夏稱，今年以來，中資券商也開始對香港投行部門員工進行裁員。中資券商在內地投行業務線常用的降薪動作，很難在香港進行。&lt;strong&gt;
在香港的法律下，降薪需要重新簽訂合同。所以，券商在香港更偏向於裁員。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;855713&quot;&gt;
在這輪裁員潮中，&lt;strong&gt;
享受高薪酬的投行人士成為裁員的「重災區」。&lt;/strong&gt;
上述彭博行業報告顯示，香港高級投行家的薪酬比新加坡同行高出 40% 至 70%，因此，在當前經濟形勢下，國際投行可能會進一步裁員以削減成本。香港的投行家或將面臨更多的裁員壓力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;745881&quot;&gt;
在香港投行圈內，外資投行的基本工資水平普遍高於中資券商。以白路所在的外資投行為例，她是第二階梯職級，通常年薪在兩百萬港幣左右，已經與中資券商最高的第五階梯職級的年薪不相上下。白路所在的外資行往年的獎金並不高，最少的時候僅是兩週的工資。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;570618&quot;&gt;
齊夏發現，雖然中資券商的裁員規模相對外資投行較小，且 5 月份相對 4 月份相關動作減少，但他觀察到，中資券商總部在加強垂直管理，甚至用工資水平更低的內地僱員取代香港本地僱員。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;273315&quot;&gt;
一位就職於內地頭部券商的投行人士表示，A 股 IPO 持續放緩，造成該券商的投行員工人數過剩。在 4 月 19 日證監會明確表示支持內地行業龍頭企業赴香港上市後，他的領導提出要側重於做港股的股權業務，並預測今年、明年港股業務將回暖，要求內地員工支持港股業務。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;100075&quot;&gt;
上述人士稱，其所在券商在港股投行業務方面市場佔有率較小，內地投行人士還沒有真正接觸港股 IPO 項目。與此同時，這家券商的香港子公司在 4 月下旬剛進行了一輪裁員。&lt;strong&gt;
裁員主要原因是香港員工的工資高，並且這兩年因為業務鋭減，這些員工創造的收益過少。&lt;/strong&gt;
「聘請我一個人付出的薪水，可以請內地 10 個人。」齊夏直言，按照他目前約兩百萬港元的年薪標準，可以請 10 名內地月薪不到兩萬港元的員工。以其所在公司為例，從內地派駐而來的員工，月薪只有約 4 萬港元，部門領導的月薪也不過是約 8 萬港元。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;308357&quot;&gt;
在齊夏看來，股權業務存在共同性，內地投行人士也可以操作；而離岸債券與內地債券的差異較大，相對而言比較難取代。但中資券商已經開始「嘗試」各種業務。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;667751&quot;&gt;
齊夏有一位在頭部中資券商債券業務線工作的朋友，她今年被總部安排接待近十名來自內地的同事。這些內地同事是來熟悉香港業務的。她需要不停輸出經驗、離岸債券的基本知識、人脈等。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;188584&quot;&gt;
雖然齊夏和朋友明白教會這些同事可能會帶來什麼，但是他們依然會認真工作。他們更知道，這樣的趨勢無法阻擋。香港金融業起起落落，只是一個時代的縮影。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;510145&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
業務難做收入下滑&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;807026&quot;&gt;
Wind 數據顯示，2023 年，港股通過首發、增發、配股共募集資金 757.45 億港元，同比減少 44.05%，比 2020 年募集資金總額 4921.25 億港元減少了 84.61%。香港新股市場低迷，使得券商的投行業務萎縮和相關收入下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;141023&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
2023 年下半年，投行業務鋭減，白路所在的外資投行經歷近一年的裁員之後，還是呈現「僧多粥少」的局面。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;126240&quot;&gt;
白路發現，各個業務組和老闆開始「內卷」。為了獲得項目，大家都在加班加點做好相關工作。在市場的急劇萎縮下，他們已然拋下了對大型項目的執着，對任何可操作的小項目都會認真梳理。他們的主要工作內容為製作項目建議書和招標文件，即在股權融資交易前期對發行方的需求説明書提供全方位的方案，以及後續在招投標環節中製作標書、定價等，但獲得新項目的機會並不多。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;445476&quot;&gt;
過去半年，白路堅持工作的原因是：希望能有一個在職的身份幫助她尋找其他外資投行的新工作。但在經歷很多面試都沒有結果後，白路決定「裸辭」，先去讀書旅遊，在休養身體的過程中尋找新的機會。作為留在香港的「海歸」，她並不打算先回內地，如果有適合的崗位，新加坡更可能是下一站。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;730145&quot;&gt;
一位在今年 3 月被裁掉的前外資投行人士正在尋找新的工作機會。他發現，&lt;strong&gt;
香港投行業的供需很不平衡。&lt;/strong&gt;
他在面試時能明顯感受到，職級和薪酬待遇被壓低了。即使求職者有 3 年至 5 年的工作經驗，也會被壓到投行的入門職級。因此，其他地區的崗位也在求職投行人的考慮範圍內，這些地區通常是新加坡、中東、上海和北京。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;802158&quot;&gt;
近年來，在香港市場上市的企業中，內地企業佔比較大。中資券商因為在內地企業赴港上市和再融資中具有一定的優勢，所以業務發展迅速。這在一定程度上擠壓了外資投行的生存空間。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;700546&quot;&gt;
4 月 27 日，國泰君安國際董事長閻峯在 2024 滬港企業家圓桌會上表示，目前，港股市場上有 2600 多家公司，其中有 65% 來自內地，港股總市值約有 75% 至 80% 為內地企業所貢獻，成交量約有 90% 來自內地企業。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;313123&quot;&gt;
香港聯交所披露易網站數據顯示，2023 年港股新上市 73 家公司，其中超七成的保薦人（含聯席）為在港的中資券商。2024 年截至 4 月底，港股新上市 15 家公司，同比減少 7 家。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;172610&quot;&gt;
從保薦機構的背景來看，中資券商佔據重要的市場地位。在上述新增的 15 家上市公司中，有 9 家為在港中資券商保薦（含聯席保薦），其中，中金公司保薦了 5 家，廣發證券、國泰君安證券、中信證券、光大證券各保薦了 1 家；外資巨頭的身影只有摩根大通證券，其共參與聯席保薦 2 家。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;403517&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
投行業務的收縮拖累了外資投行在中國的證券子公司的業績。&lt;/strong&gt;
東方財富 Choice 數據顯示，截至 5 月 15 日，在已經發布 2023 年業績和主營業務收入明細的 8 家外資券商中，瑞銀證券、摩根大通證券、摩根士丹利證券在 2023 年均出現營業收入和淨利潤雙雙下降的情況。其中，瑞銀證券、摩根大通證券 2023 年的淨利潤分別下滑 91.52%、54.75%，摩根士丹利證券還出現了由盈轉虧的情況。在投行業務手續費淨收入方面，僅匯豐前海證券、申港證券、瑞銀證券 3 家實現收入過億元，2022 年同期則有 4 家。其中，投行業務手續費淨收入下滑最明顯的為摩根大通證券、摩根士丹利證券，同比分別下滑 73.07%、60.34%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;458320&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
今年以來，外資投行的市場佔有率進一步下滑。&lt;/strong&gt;
Wind 數據顯示，今年前 4 個月，港股通過首發、增發、配股共募集資金總額為 76.68 億元，其中，中金公司參與保薦和承銷的 IPO 項目的募集資金為 25.98 億元，佔市場份額超過 33.88%；廣發證券在香港的子公司佔 9%；在募集資金總金額前十席位中，只有摩根大通一家國際投行，其市場佔有率為 7.43%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;270374&quot;&gt;
業務難做，裁員不斷，白路稱自己老闆的心態已經從「這只是週期波動」轉變到「常態性悲觀」，二級市場近期的短暫反彈也沒有改變他的這種負面情緒。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;873704&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
復甦前路難見&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;361507&quot;&gt;
經濟觀察報從多位券商內部人士處獲悉，市場佔有率較高的頭部中資券商在港項目儲備豐富，在港股復甦的良好預期之下，如果二級市場持續回暖，在港投行業務會獲得新的轉機。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;271005&quot;&gt;
2023 年 8 月 14 日以來，恆生指數從 19000 點一路下跌，直至今年 4 月下旬才開始反彈。截至 5 月 23 日，恆生指數收於 18868.71 點，比 4 月 19 日的收盤價上漲 16.30%。但從走勢來看，4 月下旬至 5 月 20 日的強勁反彈態勢已經結束。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;776107&quot;&gt;
匯生國際資本有限公司總裁黃立衝認為，指數向好的表現對於資本市場的發行來説是利好，但本輪港股行情主要是「國家隊」資金南下帶動指數上漲，沒有形成市場效應。從週期性來看，每年恆生指數都會有上下約 20% 的波動，此輪復甦能持續多久或許難言樂觀。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;650285&quot;&gt;
4 月 19 日至 5 月 21 日，香港市場的 IPO 募集資金僅為 21.81 億港元，中金公司獨佔 63.54% 的市場份額；增發擬募資總額合計為 39.50 億港元，其中最大的一筆是鉅子生物 5 月 17 日宣佈以每股 49.4 港元的價格配售 3322 萬股，預計募集資金淨額約為 16.27 億港元，高盛國際為整體協調人和配售代理，中金公司為財務顧問。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;421800&quot;&gt;
一位瞭解上述交易的香港投行人士表示，這次鉅子生物的大額配股主要是中金公司的儲備項目，因為高盛國際之前沒怎麼推介這隻股票。一般而言，投行所收的手續費為認購金額的 1%。認購完成後，一部分對沖基金會賣出，賣出交易通常會通過高盛和中金公司執行，佣金比例約為 0.25%。因此，這種大型項目能讓投行賺到更多的錢。但是如今，大型項目寥寥無幾。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;265154&quot;&gt;
齊夏也不確定這一輪港股復甦能夠走多遠，但他希望能夠像好天氣一樣持續。五一假期過後，齊夏跟一位投行人士吃飯聊天。這位 28 歲的後輩在 2019 年從內地到香港打拼，不久前升了職級，但工資沒有加，年終獎還要遞延兩年，因此心有不悦。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;352404&quot;&gt;
齊夏時常安慰後輩等待時機。他説起自己十六年前剛開始工作的時候，月薪只有 8000 元，住着擁擠的「棺材房」，在自己的努力下，歷經港股十幾年的發展，才能有如今的工資待遇。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;421856&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
但從 2020 年開始，港股進入漫長的調整期。興業證券首席策略分析師張憶東稱，過去四年，港股的最大跌幅超過 50%，透支了各種利空。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;534467&quot;&gt;
也正是從那時開始，齊夏的很多同事陸續離開了公司：香港本地的同事離開了至少 40%；來自內地的同事變動相對較少，離開了約 10%。&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;760262&quot;&gt;
齊夏對自己的未來也不是很有信心。在當前經濟增長放緩的形勢下，「退圈」的投行人士創業或者轉行做其他行業也很難。如果有一天被裁，他就計劃從金融圈「退休」，去炒股、開網約車或者送外賣。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;511185&quot;&gt;
（應受訪者要求，文中齊夏、白路為化名）&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 02:20:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[新質生產力出海，大幕已拉開]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3075511.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;668868&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3ODI5NDg0Mw==&amp;mid=2654217492&amp;idx=1&amp;sn=4e83425ea976b2a64db9ab3f154a5a42&amp;chksm=84847f40b3f3f656373a1a809ea99e2bf729007a9158a833e1cde87ac325a148fc414ddc7e92#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
秦朔朋友圈 （ID：qspyq2015）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：秦朔&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;105415&quot;&gt;
如果你想檢驗一下最近這些年，中國經濟轉型取得了哪些成果，有一個恰當的角度，就是海外。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;685784&quot;&gt;
從「中國產，中國銷」到「全球產，全球銷」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;645623&quot;&gt;
4 月 28 日，我在深圳市深汕特別合作區的小漠國際物流港看到，司機們駕駛着一台台新能源汽車，從停車場魚貫駛入泊在岸邊的「比亞迪開拓者 1 號」滾裝船，準備前往巴西的蘇阿普港。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;117143&quot;&gt;
一艘滾裝船，就是一個超大規模的移動停車庫。「開拓者 1 號」今年 1 月首航歐洲，這一次是南美。之前在連雲港已經裝了 2000 多輛，在小漠港再裝 3000 多輛就出海。港口工作人員説，一個小時能裝 200 多輛，十幾個小時就能全部裝完。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;220114&quot;&gt;
小漠港水深 14.4 米，一期包括 2 個 10 萬噸級泊位和 1 個 5 萬噸級泊位。這裏距離深汕比亞迪汽車工業園只有 5 分鐘車程。整車下線後即可迅速抵達，實現「港廠聯動」「國車自運」。小漠港誕生 3 年來，已開通東南亞、中東、地中海、紅海、歐洲、南美 6 條外貿滾裝航線，目前正在籌劃二期建設。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;602865&quot;&gt;
5 月初，國家主席習近平在訪問法國、參加中法歐領導人三方會晤時説，中國新能源產業在開放競爭中練就了真本事，代表的是先進產能，豐富了全球供給，緩解了全球通脹壓力。在中法企業家委員會第六次會議期間，他指出，兩國還將積極探討拓展綠色低碳、數字經濟、跨境電子商務等新興領域合作。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;281763&quot;&gt;
與會的中國新能源行業領軍人物包括：央國企代表國家電力投資集團董事長劉明勝，中核集團董事長餘劍鋒，中廣核董事長楊長利，大唐集團董事長鄒磊等；民企代表遠景科技集團董事長張雷，寧德時代董事長曾毓羣，天合光能董事長高紀凡，晶科能源董事長李仙德，吉利控股 CEO 李東輝等。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;623528&quot;&gt;
習近平在《費加羅報》發表的署名文章中指出，一些中國企業已經在法國設立了電池工廠。中國政府支持更多中國企業到法國投資。馬克龍表示，鼓勵中方企業在可再生能源、電動汽車和動力電池等領域的投資和創新。杜埃的動力電池工廠就是一個很好的案例。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;278151&quot;&gt;
杜埃動力電池工廠項目是 2021 年 6 月，在馬克龍見證下，遠景科技集團旗下的遠景動力與法國雷諾集團的戰略合作項目。法國工廠一期 9GWh（吉瓦時）項目總投資 14 億美元，預計今年底投產，生產的動力電池產品將配套給雷諾在歐洲市場最暢銷的 R5 和 4ever 電動車型。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;851431&quot;&gt;
在隨同訪法的天合光能董事長高紀凡看來，「新三樣」既有「中國產，中國銷」，也有「中國產，世界銷」，還有「全球產，全球銷」。今年 4 月，由天和光能提供系列組件，位於美國德州奧斯汀的 Waterloo Terrace 公寓屋頂光伏項目，榮獲了美國「年度最佳能源創新獎」。在澳洲昆士蘭，不久前，一家麥當勞餐廳的屋頂裝上了天合光能的 N 型光伏組件，裝機量為 31.5KW（千瓦），預計在 25 年生命週期內，發電超過 110 萬度，減碳 923 噸。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;677644&quot;&gt;
寫這篇文章時我正在硅谷訪學，在斯坦福大學校園裏上課時，聽説校園裏的電動大巴都是比亞迪的。美方和我們對接的 Austin，是華人，到美國 20 多年了，他説當初接待中國來的旅行團時，大家購物買到 Made in China 的東西，都覺得檔次低，不好意思。現在，很多新的 Made in China 的東西，成了品質有保證、而且很酷的代表。比如元氣森林，在 Costco 賣得很好，「他們很會做營銷，找大學生到夜店推廣，找調酒師用元氣森林來調味，打的就是綠色健康牌。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;602326&quot;&gt;
當中國的新質生產力紛紛出海，也把一種綠色、新興、高品質的形象帶給了世界。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;681334&quot;&gt;
在中國先打樣，再輸出&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;343010&quot;&gt;
這一輪新質生產力的出海，其大背景是中國的產業結構調整和轉型升級，見到了成果；其顯著特色是，這些出海企業都是自主創新型的，並沒有拷貝國外模式，而是先在中國打樣，取得成功，再輸出到國外。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;436383&quot;&gt;
換句話，在一些領域，中國是世界的創新試驗場。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;683840&quot;&gt;
畢馬威中國 5 月初發布的《中國製造業企業出海白皮書》認為，全球化背景下，綠色低碳和智能製造正成為全球製造業的新趨勢和競爭焦點。中國製造業已從勞動密集型向高附加值的先進製造業轉型，不斷提升在全球價值鏈中的位置。眾多中國製造業的重點領域企業正積極加快「出海」步伐。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;201057&quot;&gt;
中國社科院工業經濟研究所最近的研究指出，2012～2023 年，中國全社會研發經費支出從 1.03 萬億元增至 3.33 萬億元，研發投入強度由 1.98% 提升至 2.64%。研發強度的提高，核心技術的攻關，產業體系配套完整的供給優勢和龐大的生產能力，為新興高端產品的生產提供了不竭動力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;242047&quot;&gt;
例如，2011～2020 年，中國環境技術發明專利申請總量接近全球 60%，是全球佈局環境技術創新最積極的國家。中國的產業綠色化發展越來越快，新能源產品生產和出口全球領先。同時，產業國際化正在逐漸實現從「走出去」到「融進去」的跨越式發展——從產品輸出到模式輸出，深度介入甚至重塑海外市場的價值鏈環節，全面打造海外市場本土化運營能力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;137438&quot;&gt;
以比亞迪為例。2011 年，埃隆·馬斯克在接受彭博社採訪，聽主持人説比亞迪是特斯拉的競爭對手時，哈哈大笑：「我不認為他們有什麼很棒的產品。……我認為他們的重點應該是確保能在中國活下來。」而事實是，比亞迪就在中國做成了新能源汽車銷售的全球冠軍。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;842080&quot;&gt;
2022 年 5 月 30 日，馬斯克在微博上用中英文寫道：「中國在可再生能源發電和電動汽車領域正處於世界領先地位。無論你怎麼看中國，這都是事實。」2023 年 5 月 27 日，他在迴應 2011 年嘲笑比亞迪時説，那是多年前的視頻，如今比亞迪生產的汽車「競爭力很強」（highly competitive）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;820120&quot;&gt;
以遠景科技集團為例。遠景 2008 年成立，從風電開始，逐步向儲能、氫能、動力電池、智能物聯網等領域拓展，成為一家覆蓋新能源全價值鏈的綠色科技企業。在內蒙古鄂爾多斯，遠景打造了零碳產業園，基於風電、光伏生產綠電，並通過與電網間的綠色電力交易，確保實現 100% 的綠色零碳能源供給。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;505541&quot;&gt;
這個園區已經形成了以遠景為龍頭，華友等為配套的電池及儲能產業鏈；以隆基為龍頭的光伏產業鏈；以美錦國鴻為龍頭的氫燃料電池產業鏈。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;227441&quot;&gt;
同時，基於智能物聯網，遠景可以對園區內產品的全生命週期碳足跡進行測算，並完成中和，最終為產品形成可追蹤溯源、符合各類國際標準、經過權威機構認證的「零碳綠碼」，實現零碳產品的生產。由此，也為中國企業破解國外的「碳壁壘」，提供一條可行的路徑。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;354015&quot;&gt;
正是基於在中國練就的功夫和成型的模式，遠景才大膽走出了國門。其為雷諾集團供應電池的法國杜埃項目，2023 年 9 月獲得來自歐洲投資銀行（EIB）等超過 10 家著名金融機構約 10 億美元的融資，這是近幾年歐洲規模最大的綠色項目融資典範，並獲得「國際項目融資（PFI）」的 2023 年度歐洲項目融資大獎。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;448632&quot;&gt;
在 5 月 6 日舉行的中法企業家會議上，馬克龍特別提到，中國在電池、新能源車、光伏等多個領域擁有舉世公認的專長，歡迎中國企業到法國投資。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;835034&quot;&gt;
繼杜埃項目後，此次遠景又與法國蘇伊士集團、法孚集團簽約了 2 個戰略合作項目，將攜手蘇伊士集團共同在法國創建零碳電池產業園，覆蓋可再生能源供應、電池材料生產和回收及數字智能平台等多個領域；並攜手法國工業工程領軍企業法孚集團推動氫能、電池裝備和數字智能等領域的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;254150&quot;&gt;
從鄂爾多斯到杜埃，到與蘇伊士集團的合作，可以看到中國領先企業在立足中國打好樣板後，有機會在海外打造全球化的樣板——在海外融資，與國際領先企業合作投資，為本地創造獨特價值。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;600287&quot;&gt;
在這個過程中，中國企業事實上扮演了鏈主與推手的作用，具備了整合全球資源、調度全局的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;158153&quot;&gt;
此次在法國和施耐德電氣簽署了諒解備忘錄、將成立超級綠色合資公司、在歐洲安裝電動汽車充電站和儲能設備的星星充電，也是先在中國抓住了發展新能源汽車的機遇，建成了覆蓋全國 350 多個城市和地區的充電平台，充電樁十年累計銷量全球第一，以此為基礎，再發力出海，為全球新能源汽車的發展和推廣注入新活力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;814383&quot;&gt;
在新的全球化格局中，代表新質生產力，率先在綠色能源、綠色出行、智能物聯網等方面領航的中國企業，完全有可能成為新一代的跨國公司代表。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;222631&quot;&gt;
把握新機遇&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;218447&quot;&gt;
馬克龍 4 月 25 日在巴黎索邦大學的演講中説，歐洲需要一個「繁榮計劃」，制定產業政策，促進綠色行業發展，「歐洲應致力於在人工智能、太空、生物技術、可再生能源和核能等五個關鍵領域成為世界領導者」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;234425&quot;&gt;
從習近平主席訪法期間雙方簽署的 18 項部門間合作協議看，中法合作正從傳統能源、核電、航空向新能源和綠色科技產業拓展。除了遠景科技集團和星星充電與法方的合作外，國家電投與法國電力集團簽署了《綠色氫能、綜合智慧能源服務與第三方市場合作協議》，中國石化與道達爾能源公司簽署了戰略合作框架協議，國內鋰電正極材料龍頭企業廈鎢新能與法國 ORANOSA 公司簽署了《建立電池產業全面戰略夥伴關係的協議》。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;652317&quot;&gt;
顯然，在新能源賽道上，中國企業利用技術和產業鏈優勢，到法國投資，是雙邊都受益的共贏之舉。為了贏得綠色工業全球競賽，馬克龍還不斷籠絡全球在新能源和新工業體系方面領先的科技企業，打造綠色工業計劃朋友圈。中國企業家也常常成為被邀請嘉賓。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;638050&quot;&gt;
第七屆「選擇法國」峯會於 5 月 13 日在凡爾賽宮舉行，今年的主題為「法國，冠軍之國」，來自 40 個國家的近 200 名外國商界領袖參加了此次峯會。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;515775&quot;&gt;
會上宣佈了 56 個項目，投資總額達 150 億歐元，將創造 1 萬個就業機會。今年投資項目和金額都創新紀錄，顯示出法國的重新工業化正取得進展。在「選擇法國」峯會期間，馬克龍還會圍繞綠色產業發展，特別邀請一些全球領軍企業高管，單獨召開一個小範圍的「專場圓桌會議」（Macron exclusive roundtable）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;454364&quot;&gt;
遠景科技集團董事長張雷受馬克龍總統邀請，參加了這次閉門圓桌會議。遠景是唯一受邀總統圓桌會的中國企業，也是唯一連續兩年參加圓桌會的國際企業。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;436603&quot;&gt;
在去年「選擇法國」峯會上，馬克龍特別邀請了 10 位全球綠色工業領軍企業的負責人，馬斯克和張雷都出席了這個會議。今年，張雷在接受法國 BFMTV 採訪時説，遠景在中國內蒙古首創的零碳產業園，既包含了新能源體系，更是一個新工業體系的載體，可以以此為藍本，與法國合作伙伴一起，助力法國的綠色工業計劃。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;687208&quot;&gt;
以「新三樣」為代表的中國新質生產力的發展，還有一個重大機遇，就是人工智能發展對於綠色能源的迫切需要。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;634871&quot;&gt;
今年 1 月達沃斯論壇期間，OpenAI 創始人奧特曼表示：「我們確實需要比之前認為的更多的能源。我對世界的理解是，未來的兩種重要貨幣是智能計算和能源。無論是我們的想象力，還是讓想法變為現實的能力，以及運行計算的能力，都離不開這兩者。我認為我們仍沒有充分意識到這項技術對能源的需求。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;178352&quot;&gt;
2 月底，在「博世互聯世界 2024」大會上，馬斯克説，人工智能會碰到一些限制，例如芯片短缺，然後是供電問題。「接下來短缺的將是電力。我認為明年，你會看到，沒有足夠的電力來運行所有的芯片。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;577070&quot;&gt;
在全球能源轉型的大趨勢下，未來的電力供給將更多依賴新能源。人工智能大領域的代表性企業，都在考慮新能源供給的問題。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;208528&quot;&gt;
5 月 1 日，微軟與博楓（Brookfield Asset Management）宣佈，雙方已簽署協議，將投資 100 多億美元開發可再生能源發電能力，以滿足人工智能和數據中心日益增長的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;202531&quot;&gt;
可以預見，在全球新一輪綠色能源和綠色工業的發展中，「在中國打樣，向世界輸出」、Copy from China 的一幕一幕將不斷出現。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;676023&quot;&gt;
如果這一判斷能更多地被事實所驗證，則我們可以説，21 世紀全球的新工業革命，中國將是引領者。而一批中國的領先企業將帶着在中國鍛煉出來的新質生產力，走向全球，賦能各地的「新工業化」「再工業化」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;343011&quot;&gt;
這樣的趨勢令人興奮，也值得倍加努力。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 01:00:18 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[真正問題是，誰來定義什麼叫「正常戀愛」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3074458.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;405054&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzUyNDQyNTI1OQ==&amp;mid=2247487595&amp;idx=1&amp;sn=c103fe7c5a6db97efe1840a4cab58d63&amp;chksm=fa2cd12fcd5b5839163a74edf5790167d5fd63ad9c4490a6e5da2b0b6b741d4445416ca602c9#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
詩翰 （ID：lixingdeqinggan1）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：盧詩翰的讚賞小號&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;351627&quot;&gt;
我覺得大家可能還沒意識到一件事，這兩天無數爭吵，有點類似互相朝天發射子彈。因為有一個問題，明明是最重要的，卻從始至終沒有正經拿上桌面討論，那就是&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;325057&quot;&gt;
——什麼叫「正常戀愛」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;338170&quot;&gt;
你要討論公平，那麼首先要定義什麼叫「公平」，呼籲戀愛，自然也要先定義什麼叫「正常戀愛」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;411447&quot;&gt;
有句話叫不上秤沒四兩重，上了秤一千斤打不住，這個問題就是典型的一旦上秤一千斤扛不住的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;463145&quot;&gt;
因為歷史原因我們國家對於男性的塑造是往清教徒聖騎士方向去的，技能點全加在生產力上，不論是戀愛還是情緒價值這些東西，基本沒考慮，甚至連校園戀愛都是被禁止的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;102134&quot;&gt;
所以對當代中國的意識形態領域而言，「正常戀愛」這個概念，一直是缺乏探討的，體現在現實中就是，前一刻喊你不要早戀，後一刻就讓你結婚生子，戀愛這個過程是跳過的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;136848&quot;&gt;
什麼叫正常戀愛？正常的標準是什麼？你找不到很明確的規範和參照物。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;581465&quot;&gt;
大眾對於什麼叫正常戀愛根本沒有共識。這應該也是近年來我國男女問題超英趕美的原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;548611&quot;&gt;
比如最典型的，這兩天我看見好多博主説：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;346621&quot;&gt;
不要算賬，不要計較金錢，愛情不是算賬，要算賬就不該來談戀愛。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;452852&quot;&gt;
戀愛是給正常人談的，算這麼明白的摳門男就不該談戀愛。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;705507&quot;&gt;
轉發非常多，我猜很多人應該都覺得這個發言沒有問題，非常客觀&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;678181&quot;&gt;
但實際上，這個發言有一個潛台詞&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;433456&quot;&gt;
——「正常戀愛是不該算賬的」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;652067&quot;&gt;
問題來了，你認為這個定義對不對？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;350118&quot;&gt;
有人可能要説了，你是現代人嗎？這種問題還用討論？你隨便去幼兒園找一個三歲小孩都懂，愛是不該算賬的，&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;401132&quot;&gt;
自由戀愛無關金錢，愛情就是愛情，不論中國還是歐美，從近代社會以來就有的結論，是現代文明社會不需要討論的問題。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;621266&quot;&gt;
聽起來非常對，不過我有一個小小的問題，歐美有彩禮嗎？歐美婚戀有涉及如此高額的男女婚戀轉移支付嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;824174&quot;&gt;
歐美結婚，不論婚禮還是婚紗，都是女方出錢的，克林頓特朗普乃至英國皇室婚禮也不例外。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;206601&quot;&gt;
歐美婚戀習俗是男方用鑽戒求婚，所以男方自負鑽戒的錢，女方選擇婚紗，所以女方自己解決婚紗的錢。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;340274&quot;&gt;
誰使用誰買單，邏輯非常清晰，又沒有天價彩禮這種東西，那當然可以説不算賬。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;632737&quot;&gt;
歐美所謂的「正常戀愛不算賬」其實有一個前提，「正常戀愛也沒有彩禮這樣的大額支付」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;730761&quot;&gt;
請問你在要求不算賬的時候，你也遵守了這一點嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;660485&quot;&gt;
你動不動人均收入幾十倍的天價彩禮，你憑什麼要求別人不算賬？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;571224&quot;&gt;
你要讓英國人結婚出幾百萬英鎊的彩禮，倫敦小夥們沒準算的比你還勤。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;613168&quot;&gt;
你説不可能，你撒謊，倫敦小夥沙特王子們從來不計較金錢，上個月隔壁村還有一個 40 歲二婚女子遇見了開法拉利的沙特王子找到了真愛。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;808778&quot;&gt;
那麼問題來了，遺產協議哪來的？慈善基金這套哪來的？AA 制哪來的？婚前財產協議哪來的？國外那麼多婚姻律師是系統刷出來的嗎？你的發言真的經過大腦了嗎？事實是隻要涉及大量資金，歐美也會算賬，而且比我們算的更專業，人家甚至弄出家族基金託管這一整套流程。你真覺得人家不算賬嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;507578&quot;&gt;
有人可能要説了，那歐美沒彩禮，但日本有彩禮啊？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;221775&quot;&gt;
對啊，日本也有彩禮，所以日本現在友情婚也算賬呀。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;420232&quot;&gt;
前段時間日本友情婚的報道，所有媒體目光都聚焦在友情婚讓年輕人更輕鬆上，很多人也開始唸經，日本友情婚如何好，但我去翻資料，所謂友情婚讓年輕人更輕鬆的核心並不是所謂友情化的相處模式，而是算賬。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;270476&quot;&gt;
友情婚的思路是，結婚前把所有賬全部算清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;870767&quot;&gt;
從家務誰做，到採買誰負責，幾百條內容，你能想到的你沒能想到的，全部列出來算的清清楚楚。他們這個計算，甚至會精確到，冰箱儲物空間如何分配上。把賬先算清楚了，都沒異議了，再開始以婚姻為前提的戀愛。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;255467&quot;&gt;
這才是友情婚的真相。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;171643&quot;&gt;
那老中這邊婚戀不算賬的思想哪來的？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;864672&quot;&gt;
中國的婚戀不算賬，源自從古典時代到計劃經濟時代，集體主義的生產力分配邏輯。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;563761&quot;&gt;
古典時代嫁雞隨雞嫁狗隨狗，結了婚你人都是我的，男方全力種田，女方做好賢內助，賺的多這麼過，賺的少日子也只能這麼過，這個情況當然有了男子大度一點別算賬的説法，當時的宗族道德，本質也都是在維護這個模式。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;133008&quot;&gt;
到了大工業時代，內卷聖騎士全力爆生產，女性負責保家庭，加上古典時代道德延續，其實是計劃經濟時代生產力最優解。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;633444&quot;&gt;
為什麼要宣傳男方為了家庭付出一切勤勤懇懇當老黃牛，幹最苦最硬的活，工資全部上交妻子？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;347333&quot;&gt;
為什麼要呼籲女同志當好賢內助，避免危險的崗位，礦井等高危崗位不要女性？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;307712&quot;&gt;
因為從集體視角來看，這個結構生產力是最高效的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;770886&quot;&gt;
所謂不算賬，其實是集體主義已經從宏觀角度算過一次賬了，那個年代又講究個人服從集體，當然不會提倡個人角度再算一遍賬。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;145245&quot;&gt;
男同志讓讓女同志的思想鋼印，就是這裏來的。公司單位勸和不勸分，家庭矛盾不出門的思路，也是這裏來的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;301476&quot;&gt;
一句話，什麼愛情不愛情的，全給我爆生產力！&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;745630&quot;&gt;
但這個模式隨着近些年集體主義消亡，個體主義崛起，已經被市場經濟掀翻了，女權主義思潮下女性紛紛表示，拒絕標籤化不當賢內助，賢惠是罵人的話，什麼嫁雞隨雞嫁狗隨狗更是封建糟粕，我們要追求自我離婚自由。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;243582&quot;&gt;
那既然沒有賢妻良母，男同志讓讓女同志的概念自然也不可能繼續。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;325768&quot;&gt;
所以事實就是，「正常戀愛不該算賬」這個觀點並不是獨立的，一直是伴隨一整套婚戀價值觀的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;838367&quot;&gt;
歐美戀愛不算賬，但歐美婚戀也不涉及單方大額金錢轉移&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;825058&quot;&gt;
日本很明確要算賬，只是婚戀前就開始算賬，所以婚戀期間你覺得沒在算賬&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;118013&quot;&gt;
中國婚戀個體不算賬，背後是計劃經濟時代集體主義遺留。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;126151&quot;&gt;
以上三個模式不説優劣，但我認可在邏輯方面都能自洽，都形成了權利和義務的一致性。都保證了拿多少錢幹多少事的可持續道路。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;642550&quot;&gt;
太陽下是沒有新鮮事的，人都是一樣的，中國人是人，老外也是人，人活在現實中就是離不開柴米油鹽的，從來不存在什麼地上天國，大家不算賬靠愛發電。你覺得別人不算賬，大概率是你壓根沒懂別人算賬模式。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;241238&quot;&gt;
而現在的問題是，以上三個戀愛模式，在當前中國全部不成立，三條腿全斷。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;147586&quot;&gt;
當前中國既沒有賢妻良母的傳統道德約束，&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;545840&quot;&gt;
也沒有財務獨立的西式社會交往習慣，&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;681382&quot;&gt;
你還不願坐下來重新談戀愛中各自責任&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;443087&quot;&gt;
那麼伴隨着天價彩禮各路情人節買單行為出現的，一定就是大量的算賬。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;185154&quot;&gt;
所以很多人感慨，「正常戀愛不該算賬」這個觀點居然會被質疑的時候，你有沒有真正思考過，這個觀點在當下也許本來就無法成立？社會是整體的，很多你覺得毫無關係的事物其實是環環相扣的，當你掀翻女性這邊賢妻良母的時候，也意味着男性這邊，不求回報的老黃牛進入倒計時。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;213203&quot;&gt;
你覺醒我也覺醒，你不被定義我也不被定義，大家都有不被定義的未來。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;802723&quot;&gt;
最終你看見的就是目前這樣所有共識全部推翻，所有人開啓大混戰的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;275150&quot;&gt;
你疑惑大家為什麼天天算賬天天吵架，為什麼不能迴歸「正常戀愛」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;665086&quot;&gt;
但實際上，你的「正常戀愛」，和我的「正常戀愛」，壓根不是同一個東西。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;675752&quot;&gt;
有人覺得男方一年給女方一年二十萬叫正常戀愛，女性就值這個價。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;281735&quot;&gt;
有人覺得男方錢可以少給點，十萬就行，但要提供更多情緒價值，這叫正常戀愛&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;258061&quot;&gt;
還有人覺得自己月薪三千，只不過要求找一個身高 180，上海本地有房有正經工作的男方，叫正常戀愛。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;630824&quot;&gt;
你是不是以為我在誇張？事實是以上三條沒有任何誇大，經常上網的人甚至都能猜到我説的案例來源，王婆那邊，比這誇張的一抓一大吧。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;175040&quot;&gt;
我已經儘量放的沒那麼奇葩的案例了，但在你眼裏這全是誇張案例。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;687631&quot;&gt;
這就是當前問題，有人覺得五十萬花費是正常戀愛，有人覺得經濟獨立才是正常戀愛。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;738218&quot;&gt;
你覺得大家能討論出結果嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;733375&quot;&gt;
同樣的，算賬，&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;524077&quot;&gt;
你説算賬的就不該戀愛，憑什麼？你憑什麼定義戀愛？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;258384&quot;&gt;
如果你覺得愛情要純粹，算賬不純粹，那麼討論家務補償一年 124 萬的時候你支持算賬嗎？是都算還是都不算？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;268441&quot;&gt;
嚴格來説，前兩年的反彩禮呼聲，已經是前哨戰役了，&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;653086&quot;&gt;
高額彩禮其實是嫁雞隨雞的傳統秩序支撐的。進了門就是一輩子自家人，這才對沖天價彩禮帶來的高額風險。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;571020&quot;&gt;
當你高喊現代社會離婚自由，今天結婚明天離婚正常，那天價彩禮在金融視角上看，風險就高到無法預計了，一定會被反對。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;287582&quot;&gt;
但反對彩禮的呼聲並沒有落實，那麼接下來的戰役，必定就是算賬戰役。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;434432&quot;&gt;
消除天價彩禮沒落實，那出了錢肯定要算賬，經濟學角度看，這幾乎是必然的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;152642&quot;&gt;
你又不肯加強賢惠等婚姻道德，又不願削減彩禮的婚姻付出，現在有人開始算賬了，你還覺得驚奇嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;727661&quot;&gt;
要純粹愛情遠離世俗的同志走左邊，這邊不講金錢也不要彩禮，&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;831528&quot;&gt;
要世俗愛情門當户對的同志走右邊，這邊不但有彩禮嫁妝，甚至還有婚前財產協議。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;777273&quot;&gt;
這位同學，你怎麼又站中間？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;621318&quot;&gt;
是這樣的，我既要純粹愛情，也要世俗彩禮，我要男方情緒價值，但我拒絕女方賢惠的道德綁架，並且我希望對方給完錢後不許算賬。如果有人提出質疑，那我就會站在道德高地呼籲這是「正常戀愛」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;638706&quot;&gt;
快快快，快請您到台上來！&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;215054&quot;&gt;
這不是主流價值觀缺失的問題，而是這一塊主流價值觀已經壓根沒有的問題。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;782232&quot;&gt;
當一個市場連基本共識都沒有，那麼成交量暴跌就幾乎是必然了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;867275&quot;&gt;
所以，如果有人詢問我，當前時代婚戀問題該怎麼辦，我的答案是&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;208674&quot;&gt;
——全盤初始化&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;582836&quot;&gt;
既然已經完全不存在共識，那麼要麼不談，要麼就全盤推到重來的談，&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;720340&quot;&gt;
什麼叫「正常戀愛」，什麼叫「正常付出」，所以問題一個不漏全都重新討論一遍。不用覺得害羞，也不用覺得這小題大做，未來這些肯定全都是要重新拿上台面談的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;576508&quot;&gt;
至於那些「正常戀愛就不該算賬」「正常戀愛就該一年幾十萬」的，直接叉掉，&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;406124&quot;&gt;
女性不被定義，男性也不被定義，既然大家都不被定義，你扯什麼淡呢？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;838368&quot;&gt;
人生是你自己的，而不是別人的。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:20:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[郭嵩燾之醒：晚清病根在於錯判自己]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3074627.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;345776&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4NTc0NDg3NA==&amp;mid=2247505375&amp;idx=1&amp;sn=d7e09384ceff4d8c2a21ef143ab990b9&amp;chksm=cfa6a05af8d1294cc018ed8cfe13c0494b85eba707a221659805849cb6c42ee5f5c33882ade5#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
經觀書評 （ID：jingguanshuping）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：張健康&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;452350&quot;&gt;
郭嵩燾再次引起大眾的閲讀熱情，大抵跟學術界重新思考中國外交與經濟現代化的歷程有關。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;350131&quot;&gt;
按照現代化理論的敍事，中國外交現代化就是一個從封閉隔絕狀態逐漸融入現代世界體系的過程，而經濟現代化則是一個從自給自足的傳統農業佔主導的經濟體系向高度商品化的現代工商業佔主導的經濟體系轉變的過程。無論是談論中國外交現代化還是經濟現代化，郭嵩燾皆以他的實踐、見識和際遇，成了一個始終繞不開的人物。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;838401&quot;&gt;
郭嵩燾與晚清中興名臣曾國藩、李鴻章、左宗棠、彭玉麟、胡林翼、劉蓉、曾國荃、江忠源、羅澤南交厚。1858 年，李鴻章欲保薦郭嵩燾到江蘇做官，但與郭嵩燾曾有換帖之交的曾國藩反對説：「筠公（郭嵩燾號筠仙）芬芳悱惻，然著述之才，非繁劇之才也。」曾國藩不愧為郭嵩燾的知交，對郭嵩燾的評價可謂一語中的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;800860&quot;&gt;
郭嵩燾帶過兵、辦理過洋務、處理過教案、當過地方官、籌措過糧餉、出使過英法，但任事時間均不長。他曾用一首詩向江忠源表達他幫曾國藩帶兵時的心境：「覓得疲驢試短衣，尺書屢召敢頻違？此生戎馬真非分，夜半星辰尚合圍。」他視「戎馬」「合圍」為「非分」之事，不願意多幹，反倒是對著書立説充滿熱情，而他豐富的任事經歷則成了他擴展見識、提煉思想和著書立説的絕佳素材。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;752627&quot;&gt;
郭嵩燾留下了大量詩文、奏疏和日記。詩文大多被收錄在《養知書屋文集》和《養知書屋詩集》，奏疏則有《郭侍郎奏疏》存世。然而，正如《獨醒之累：郭嵩燾與晚清大變局》作者孟澤所言：「真正泄露了郭嵩燾的精神特質，彰顯了他的思想和人格魅力的，仍然要屬他的三次出仕，特別是作為駐英法公使期間的表現，以及他在書信日記中的自我表白。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;483347&quot;&gt;
《獨醒之累：郭嵩燾與晚清大變局》&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;605047&quot;&gt;
孟澤|著&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;834536&quot;&gt;
嶽麓書社&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;112356&quot;&gt;
2021 年 11 月&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;413155&quot;&gt;
1981 年至 1983 年，湖南人民出版社推出四卷本《郭嵩燾日記》，郭從 1855 年（鹹豐五年）至 1891 年（光緒十七年）去世前一日的日記首次公諸於世。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;623217&quot;&gt;
1984 年 11 月，鍾叔河和楊堅又根據郭嵩燾 1876 年至 1879 年（光緒二年至五年）出使英法前後及期間的日記手稿過錄編次，整理出版了《郭嵩燾：倫敦和巴黎日記》一書。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;744780&quot;&gt;
該書不僅保留了光緒二年十月十七日至五年三月初五日出國期間日記的全文，含當年曾激起「滿朝士大夫的公憤」「鬧到奉旨毀板才算完事」的《使西紀程》，還節錄了郭出國前後與洋務和出使有關的日記，因而為今人瞭解郭嵩燾的外交和經濟思想提供了很好的入口。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;881023&quot;&gt;
2016 年 12 月，商務印書館和中國旅遊出版社還出版了郭嵩燾的《使西紀程》和黎庶昌的《西洋雜誌》合刊本。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;812853&quot;&gt;
《郭嵩燾：倫敦和巴黎日記》&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;321466&quot;&gt;
[清]郭嵩燾|著&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;221102&quot;&gt;
鍾叔河楊堅|整理&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;232550&quot;&gt;
1984 年 11 月&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;351371&quot; label=&quot;大標題&quot;&gt;
01、西洋只想通商清國以為夷患&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;856570&quot;&gt;
鍾叔河在《論郭嵩燾》一文中説，郭嵩燾「完全是按照封建社會作育人才的程式而成為士大夫階級上層人物的」，最後卻成為了統治階級內部的反對派。&lt;strong&gt;
他不僅反對頑固派，還反對洋務派的很多做法，甚至反對統治階級的某些根本觀念。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;133873&quot;&gt;
他反對頑固派，是因為頑固派希望使大清國保持與外界完全隔離的狀態；他反對洋務派，是因為洋務派認為用一點羈縻之術，買一點洋槍洋炮，學一點洋人技藝，就可以使清王朝保存下去；他反對統治階級的根本觀念，是因為他們還沉迷於「天朝上國」的「政教」（包括政治制度、文化思想）優於「夷狄」（外國）的神話之中。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;233624&quot;&gt;
郭嵩燾第一次出仕是 1858 年經江忠源保薦出任翰林院編修，次年又受命協助僧格林沁駐防天津。入京當官給了郭嵩燾近距離觀察王公士大夫們所作所為、所思所想的機會。當然，結果是很令他憂慮的。他曾致函曾國藩抱怨説：「京師氣象凋耗，而相與掩飾為歡，酒食宴會，轉勝往時。文昌、燕喜諸處，無日不音樂，無日不有綠呢轎排列門首。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;206707&quot;&gt;
然而，真正令他憂慮的還是王公士大夫們對「門口的外國人」惛然無知，普遍仍以傳統的「夷夏」觀念看待眼下的對外關係，認為英法諸國不過是野蠻的夷狄，進入內地是禍患，必須剿之而後快，遑論與之和平相處；與洋人打交道只是臨時性的，洋人劫掠一番便會離開，與之簽訂條約不過是權宜之計，能拖就拖，能毀就毀。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;756301&quot;&gt;
第一次出仕期間，有兩件事給他留下了深刻的印象。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;822158&quot;&gt;
一是洋人「入京建立夷館一事」。1858 年（鹹豐八年）郭嵩燾致函胡林翼説到一件事：1858 年清廷欽差大臣與英法俄美商談締結《天津條約》事宜時，清廷原本是答應准予漢口以下口岸 3 處與洋人通商的，但是主內的諸王很快就後悔了，便派人告訴使團「且毀前約」，但又不直接明示欽差大臣，所以使團不知真假，只能推諉遷延，結果「徒務反覆，以授夷人之脅責」。郭嵩燾事後才知道，諸王后悔的原因居然是洋人要求「入京建立夷館」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;483534&quot;&gt;
二是朝廷密令僧格林沁悄悄襲擊進入天津的外國人。1859 年 4 月，怡親王載垣來到僧格林沁駐紮於天津的營地，帶來消息説，派往上海的使團與「外夷」的談判已經結束，入京換約已不可更改，只能接受，但是洋人入京換約的必經之地天津的防禦不撤。怡親王還説，奉旨密商，如果夷人入口不依規矩，可悄悄擊之，就説此事乃鄉勇所為。郭嵩燾以為不可，但親王「憒憒可笑」，不為所動。隨後，僧格林沁還指示幕僚起草奏摺，説天津「民勇強悍」，意欲阻止洋人入津，為悄悄襲擊洋人張目。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;871414&quot;&gt;
1855 年至 1856 年，郭嵩燾奉曾國藩之命前去江浙籌餉期間，就接觸過洋人，見識過洋人治理下的上海租界的巨大變化。1862 年至 1866 年，第二次出仕到江浙理財籌餉和巡撫廣東期間，又再次見識了洋人治下上海的變化，還親自處理過廣東當地人與英國人、法國人、美國人、荷蘭人的商事和外交衝突。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;706602&quot;&gt;
1874 年至 1879 年，第三次出仕期間，雲南發生馬嘉理案，郭嵩燾被慈禧以駐英公使的名義派往英國賠罪。這本來是一次帶着屈辱使命的旅行，卻給了郭嵩燾走出國門，近距離看世界的機會。招來士大夫羣攻的《使西紀程》，便是他離開上海抵達英國期間的日記。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;616338&quot;&gt;
郭嵩燾沒有走出湖南之前，對洋人的看法與普通士大夫沒有太多不同，但是&lt;strong&gt;
接觸洋人、辦理「夷務」之後，他逐漸認識到，&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
主內的王公和任事的大臣所擁有的歷史經驗和傳統智慧，已經不足以應對當時的對外關係&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;588384&quot;&gt;
首先，與歷史上劫掠中原的遊牧民族不同，洋人來了不會劫掠一番就走。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;212614&quot;&gt;
郭嵩燾初次見到洋人，便認識到以前士大夫們傳説的「鬼佬」「野蠻人」根本不是事實，洋人不僅長得高大、「婦多出遊」、孩子「極秀美」，而且待人接物極有禮節。更重要的是，他發現洋人不是來搶劫財物和土地的，而是想與中國做生意牟利。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;618588&quot;&gt;
光緒二年二月初九的郭嵩燾日記，記錄了慈禧首次召見他的情形。當慈禧問到雲南馬嘉理案時，他回答説：「據臣愚見，洋患已成，無從屏絕。惟其意在通商為利而已，亦望中國富強，而後利源可以不匱，無致害中國之心。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;110430&quot;&gt;
既然洋人不會很快就走，那就需要做好與洋人長期相處的打算。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;287188&quot;&gt;
鹹豐十一年七月二十日的郭嵩燾日記批評當朝的外交方針是「一味怕，一味詐，一味蠻，一味蠢」。何以至此？根本原因就是主內的王公和任事的大臣既不通洋情，又不達洋理。他特別推崇魏源《海國圖志》裏的一段話：「同一禦敵，而知其形不知其形，利害相百焉；同一款敵，而知其情不知其情，利害相百焉。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;241687&quot;&gt;
他認為洋人是「有情可以揣度，有理可以制服」的，所以&lt;strong&gt;
要想長期與洋人打交道，就必須「通情、達理」&lt;/strong&gt;
，而不可「洋務一辦便了，必與言戰」，結果反而「終無了期」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;702562&quot; label=&quot;大標題&quot;&gt;
02、洋務派捨本逐末終致失敗&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;650845&quot;&gt;
與洋人的接觸和對洋人治理區域的考察，使得郭嵩燾對西洋的先進及先進的根源有了比王公士大夫——包括鹹豐時期開始興起的洋務派——更深刻的理解。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;442677&quot;&gt;
1816 年 1 月 2 日，英王特使阿美士德抵達廣州後，受到了總督蔣攸銛的宴請。蔣攸銛款待阿美士德是受了皇帝的命令的，目的是要向夷人展現天朝的大度。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;403884&quot;&gt;
席間，蔣攸銛説廣州的各國貿易商中，英國是最大的受惠者，他稱之為清朝對英國的恩惠。但阿美士德認為貿易雙方是平等的，沒有誰對誰施恩的説法。蔣攸銛則「據理力爭」説，英國送來的鐘表、大呢等物非天朝所必須，而清朝出口的茶葉、生絲等物則是英人的必須。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;276411&quot;&gt;
蔣攸銛的説辭印證了一個流傳甚廣的段子。1816 年的一天，嘉慶皇帝問大臣孫玉璽：英國是否富強？孫回答説：彼國大於西洋諸國，因此是強國；至於富強嘛，是由於大清富，彼才富。嘉慶皇帝又問：何以見解？孫回答説：英國從大清買進茶葉，然後轉手賣給他國。不説明彼富是由於大清富嗎？如果大清禁止茶葉出洋，則英國會窮得沒法活。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;218524&quot;&gt;
秉持此種看法的士大夫，當然不只是孫玉璽和蔣攸銛，即便是被歷史教科書譽為「睜眼看世界第一人」的林則徐，直到鴉片戰爭爆發前夕還堅持認為「茶葉、大黃禁不出洋」，可「立致諸夷之命」；大清一旦封港，夷人的貨物就無處可賣。至於琦善、耆英、駱秉章等人口中的「洋夷」，更是一羣具有犬羊之性、未知禮義廉恥、不知君臣上下，而且生理具有明顯缺陷的蠻夷。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;831084&quot;&gt;
兩次鴉片戰爭擊碎了滿清朝廷的富強幻覺，一些開明的王公士大夫不得不承認「洋夷」的「器物」的確領先於清國，但是「政教」方面仍然固守「夷夏」框架，而「夷夏」框架中構建的天下格局裏，天朝是文明的中心，諸國則居於「夷狄」的從屬地位，文明交流上只能是單向度地以夏變夷，而決不可用夷變夏。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;700705&quot;&gt;
即便是馮桂芬、薛福成、鄭觀應等開明的思想家，都未能跳出「夷夏」的框架。比如馮桂芬提出：「以中國之倫常名教為原本，輔以諸國富強之術。」薛福成説：「取西人器數之學，以衞吾堯舜禹湯文武周孔之道。」鄭觀應主張：「主以中學，輔以西學」。他們的主張後來被簡化成&lt;strong&gt;
「中學為體，西學為用」&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;355585&quot;&gt;
出仕英國期間，發生了兩件小事，令郭嵩燾對洋務派大臣更加失望。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;335305&quot;&gt;
一是出國途經香港以及抵英之後，通過參觀幾所現代學堂，特別是牛津大學和某所女子學院以後，他進一步意識到教育對辦洋務的重要性，便寫信給時任兩江總督兼南洋通商大臣沈葆楨，建議「先就通商口岸開設學館，求為徵實致用之學」，但沒有得到積極回信。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;286302&quot;&gt;
二是駐英期間，他發現到英國留學的中國學生只有數人，且全是學習海軍的；而日本留英學生多達 200 餘人，僅倫敦就有 90 人，他見過的 20 人中，有學律法的，有學政治的，有學電信的，但學兵法的甚少。深感憂懼之餘，他認為日本的做法很可取，因為兵只是末務，而各種創制才是立國之本。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;311313&quot;&gt;
於是，他寫信給李鴻章建議多選派「出洋學生改習相度（勘探）煤鐵及冶煉諸法及興修鐵路及電學，以求實用」。但是李鴻章回復説，他是帶兵的，只考求兵法，開礦、修路、開辦學堂造就人才等事，沒有人主管，算是給了郭嵩燾一顆軟釘子。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;520334&quot;&gt;
經歷多了，郭嵩燾對洋務派官員失望至極。光緒五年（1879 年），他著文《與張力臣談洋務本末》，借張力臣之口感嘆説，李鴻章、沈葆楨、丁日昌「諸公專意考求富強之術，於本源處尚無討論，是治末而忘其本，窮委而昧其源也；縱令所求之藝術能與洋人並駕齊驅，猶末也，況其相去尚不可以道里計乎」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;628143&quot;&gt;
郭嵩燾自謂 22 歲開始辦洋務，乃唯一真正通曉洋務的人。他對辦洋務以自強的認識，的確比洋務派官員們要深刻得多。他的思想體系中，「通民情」才是第一重要的事情，然後是「尚學興藝」和「民富」，最後才是「強兵富國」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;636076&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
第一，他認為「通民情」才是「立國之本」。&lt;/strong&gt;
1875 年（光緒元年），他所作《條議海防事宜》提出：「西洋立國，有本有末。」那麼，本是什麼呢？他的答案是「朝廷政教」。出使英國之後，他對英國的議會和民選市長制度進行了考察，然後得出結論：「西洋所以享國長久」，就是因為「君民兼主國政」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;844043&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
第二，他認為「尚學興藝」是當務之急，是比「強兵富國」更重要的事情。&lt;/strong&gt;
前述《條議海防事宜》中，郭嵩燾就提出：「西洋之法，通國士民，一出於學；律法、軍政、船政、下及工藝，皆由學升進而專習之。」相比之下，造船制器倒沒有那麼急迫。離開本土，目睹了英國人創辦的現代學校之後，他的觀點更加篤定，所以才有了寫信告訴沈葆楨「人才國勢，關係本原，大計莫急於學」，建議他開設學館。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;276118&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
第三，他認為先有「民富」才有「國富」。&lt;/strong&gt;
光緒元年（1875 年）十一月初八日的郭嵩燾日記記錄了赴英途中他與英國駐華使館漢文副使禧在明（Walter C.Hillier）的一次談話，談到英國治下澳大利亞和印度的情形，禧在明説：「西洋賦斂繁重，十倍中國。惟務通商賈之利，營立埔頭，使其人民有居積之資；交易數萬裏，損益盈虛，皆與國家同其利病。是以其氣常固。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;573684&quot;&gt;
聽此，郭嵩燾更加堅定了《條議海防事宜》中的主張，應該效法洋人，扶植商賈，洋務應該交予商辦，而不是由官辦。到英國考察了英國的政治制度後，他又進一步提出：「中國要務在生財，宜以開採製造等事委之於民，而官徵其税。」不過，他同時認識到：「然非民主之國，其勢有所不行。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;100316&quot;&gt;
郭嵩燾的上述認識無疑是超前的，不僅不可能落地生根發芽，反而招來了王公士大夫們的詆譭。1894 年，在他去世 3 年以後，他憂懼的事情終於發生了，國土面積只與英倫相當的日本，一舉擊敗龐然大物大清國，洋務運動的自強幻影被擊破。隨後，大清國的一些士大夫終於承認大清不僅「器物」輸於西洋，而且「政教」同樣不如人，於是掀起了一場又一場改革圖強的運動。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;121580&quot;&gt;
但是，此時遇到的最大阻礙，已經不是錯判自己和誤讀西洋的問題，而是統治集團不願意出讓絲毫既得利益問題。最後，改革只能讓位給革命。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:20:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[奧特曼投資的安全團隊，被 OpenAI 悄悄招募了]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3074622.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202311/21/202608737369.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;307854&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzU5OTI0NTc3Mg==&amp;mid=2247533973&amp;idx=1&amp;sn=7c729bc149023f5165c4edd4fb1d1d0a&amp;chksm=feb5d336c9c25a20f8fb137a121ee97d1165aadae984e27200f3870e03906ad34a1fa05e7d2c#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
甲子光年 （ID：jazzyear）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
，原標題《OpenAI 悄悄招募了 Altman 投資的安全團隊，但與超級對齊無關》，作者：趙健‍‍‍，題圖來自：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;366498&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:20:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國大廠在非洲逃税？假的！]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3075140.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;253651&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI1ODI4Mjk1MQ==&amp;mid=2247533801&amp;idx=1&amp;sn=d5868e1471015ce0605348100d2f5c03&amp;chksm=ea088041dd7f09570954cd2a8f0b78f49cf845ec636d0872eff843037893539592d0bb728fca#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
格隆 （ID：guru-lama）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：萬連山&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;257008&quot;&gt;
數據支持|勾股大數據（www.gogudata.com）&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;458607&quot;&gt;
今天市場有條消息傳出：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;204086&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
肯尼亞税務局對傳音控股公司展開深入調查，該公司涉及逃税金額高達 4000 億肯尼亞先令（約 218 億 RMB）。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;146721&quot;&gt;
説實話，一開始就不太相信。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;474652&quot;&gt;
一個正在擴張期的黑馬巨頭，有可能自毀長城嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;210430&quot;&gt;
除非腦子秀逗了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;378307&quot;&gt;
果然，沒過幾個小時，公司就親自闢謠了：假的！&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;817650&quot; label=&quot;大標題&quot;&gt;
01、機你太美這年頭，在中國做生意越來越難。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;511101&quot;&gt;
不是大家不聰明，而是聰明過頭，每個人都捲成了大聰明。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;743777&quot;&gt;
藍海市場染紅，紅海市場染黑，慘烈無比，沒人痛快。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;324665&quot;&gt;
身心俱疲時，突然有人反應過來，卷沒問題，但不能再向內了，要向外，尤其是那些還沒完全開發的市場。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;800135&quot;&gt;
湯師爺不早就説過麼：&lt;strong&gt;
美元，US dollar！&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;340403&quot;&gt;
他們這一反應過來，國外友商突然就菊花一緊。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;182775&quot;&gt;
哪怕是在國內被卷得一臉懵逼的小弟弟，放到外面也能驕傲地拿出「卷王陪跑安慰獎」，對所有競爭者實施降維打擊。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;212538&quot;&gt;
2023 年，全球智能手機銷量排行，三星蘋果小米 oppo，第五名是誰？就是傳音。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;416204&quot;&gt;
雖然在國內沒啥人知道，全球銷量卻比華為還高，更是有「非洲手機之王」稱號，一家佔了非洲大陸 50% 的市場。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;837588&quot;&gt;
比如，在索馬里，傳音的市場份額高達 80%。那些海盜們用的，八成就是傳音手機。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;511450&quot;&gt;
為什麼這麼猛？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;522482&quot;&gt;
是蘋果不夠騷，還是三星提不動刀？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;336508&quot;&gt;
都不是。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;223511&quot;&gt;
所謂情人眼裏出西施，不同市場受眾的喜好都不一樣。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;467217&quot;&gt;
想要俘獲非洲老鐵們的心，不論手機的價格、外觀、功能，都得為他們量身打造。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;805217&quot;&gt;
怎麼搞？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;685728&quot;&gt;
總結起來就三個字：&lt;strong&gt;
接地氣。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;736825&quot;&gt;
眾所周知，非洲是最貧窮的大陸，全世界 70% 的貧困人口都集中在這裏。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;132353&quot;&gt;
窮的不只是人，當地基建也是非常落後。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;836760&quot;&gt;
看下面這張圖，整個非洲大陸，除了南非和北非的幾個國家，大部分地區的電力連 50% 的居民都無法滿足。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;388336&quot;&gt;
停電那是家常便飯。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;647846&quot;&gt;
所以對這些地區的消費者而言，什麼最重要？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;623120&quot;&gt;
電池容量必須要大，越大越好！就得像傳音手機那樣，最長待機時間 20 多天，充一次電能管很久。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;528747&quot;&gt;
像我們市面上最受歡迎的那幾款手機，充滿電最多用一兩天，那肯定就不行。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;207400&quot;&gt;
你配置再好都不行。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;403663&quot;&gt;
解決了續航問題，下一個是什麼？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;855478&quot;&gt;
信號。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;171473&quot;&gt;
看地圖都知道，非洲這塊市場是比較散的，外來品牌又那麼多。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;475412&quot;&gt;
這就導致，很多地區的用户都得辦 3-4 張手機卡換着用。因為你還沒走多遠呢，可能就到了另外一家運營商的地盤了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;431826&quot;&gt;
像我們大多數人用的手機，基本只能裝兩張卡，在那兒就不太合適。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;508465&quot;&gt;
總不至於讓人家買兩部手機吧？買不起，真買不起。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;754752&quot;&gt;
傳音一看，機會這不又來了麼？直接推出 4 卡 4 待手機。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;636478&quot;&gt;
和超大電池是一個道理，主打一個量大管夠。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;767376&quot;&gt;
你就説這波貼不貼心吧。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;225035&quot;&gt;
解決了續航和信號，接下來就該享受了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;320478&quot;&gt;
傳音除了做手機，還做文娛，旗下有個叫作 Vskit 短視頻平台，類似國內的快手，深受非洲老鐵們喜愛，各種整活應有盡有。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;788582&quot;&gt;
據粗略統計，非洲年輕人平均每天自拍 7 次左右。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;403161&quot;&gt;
那問題就來了：&lt;strong&gt;
一般的手機，拍不出非洲人的「美」。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;103730&quot;&gt;
尤其在撒哈拉以南的廣大黑非洲地區，當地人實在是太黑了。大晚上去拍照、拍視頻，他要是不露牙，你壓根就發現不了原來照片裏有個人。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;736812&quot;&gt;
傳音怎麼解決的？專門給黑人兄弟開發定位眼睛和牙齒的拍照技術，再提高曝光、自動美顏。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;177725&quot;&gt;
只有這樣才能拍出黑人的「美」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;665724&quot;&gt;
説完相機，再説聲音。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;526676&quot;&gt;
非洲兄弟們載歌載舞，走到哪都要唱唱、跳跳，沒有 BGM 怎麼行？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;465050&quot;&gt;
這簡單，傳音專門開發了「Boom J8」機型。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;830527&quot;&gt;
看名字就知道不一般。Boom、Boom、Boom，藝術就是爆炸。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;258155&quot;&gt;
它有多猛呢？這麼説吧，大媽們要是用這款手機，跳廣場舞都不用帶音響了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;688840&quot;&gt;
就是聲音大。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;601850&quot;&gt;
……&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;715810&quot;&gt;
你看，傳音手機專門為非洲市場設計了這麼多功能，他們能不喜歡？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;555252&quot;&gt;
除此之外，最最最關鍵的是什麼？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;667732&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
足夠便宜。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;402157&quot;&gt;
別看搞了這麼多功能，傳音的中低端機售價，摺合人民幣 1000 塊都不到。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;161808&quot;&gt;
而且，傳音還給非洲帶來了中國廠商卷出來的售後+服務一體，絕不像別的大牌趾高氣昂，更不會撈一筆就跑。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;871070&quot;&gt;
只要手機出問題了，就拿去修，質量非常靠譜。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;557746&quot;&gt;
你説，你拿這個考驗幹部，哪個幹部能經受住考驗？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;336461&quot;&gt;
傳音手機，在整個非洲市場蟬聯 4 年銷量冠軍，「非洲手機之王」的稱號就這麼做實了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;760758&quot;&gt;
就連坦桑尼亞大使都説，非洲小夥如果不給對象買部傳音，很可能被看不起……&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;608404&quot;&gt;
想當年，蘋果手機剛進入中國的時候，最多也就這光景了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;444622&quot; label=&quot;大標題&quot;&gt;
02、處女地和拼多多一樣的道理。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;428030&quot;&gt;
很多人都質疑，你把價格捲到這麼低，圖什麼？能賺到錢？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;727001&quot;&gt;
只要量夠大，這些都不是問題。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;541187&quot;&gt;
但你看，拼多多的業績一次比一次誇張，誰還敢質疑它不賺錢？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;705623&quot;&gt;
再看傳音。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;478875&quot;&gt;
據公司財報，一季度營收 174.43 億元，同比增長 88.1%；淨利潤 16.26 億元，同比增長 210.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;784336&quot;&gt;
對均價不到一千塊的手機而言，這個數字已經比較誇張了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;887053&quot;&gt;
看來在真香定律面前，全世界都是一家人。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;501408&quot;&gt;
此外，還有一點大多數人可能忽略了，傳音在非洲的毛利率能超過 30%，其他更富裕的市場，反而不如在非洲賺錢。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;687020&quot;&gt;
很明顯，並不一定售價低，利潤率就低。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;237044&quot;&gt;
這就是另一個重點了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;372523&quot;&gt;
之前我們討論過，中國製造業目前最大的問題，是產能過剩。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;110754&quot;&gt;
以前，我們有全球大市場，其實主要是歐美市場來幫我們消化產能。但現在，人家很明顯不想跟我們玩。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;523552&quot;&gt;
這種時候，非洲+亞洲+拉美的市場，就顯得越來越重要了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;485354&quot;&gt;
尤其是非洲。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;860388&quot;&gt;
想想看，中國企業去歐美，最大的攔路虎是什麼？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;606214&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
合規。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;512087&quot;&gt;
美國各州都有不同的要求，比如加州的消費者隱私法案（CCPA）；歐盟有數據保護法案（GDPR）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;678273&quot;&gt;
就連印度也跟風出台了個人數據保護法案。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;127402&quot;&gt;
在發達國家市場，每個國家、每個州都去理下來，只怕會頭皮發麻。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;221284&quot;&gt;
非洲就不一樣，54 個國家中大多屬於未開發的處女地，很多方面類似中國七八十年代的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;157808&quot;&gt;
無論是基礎建設還是法規方面，都比較蠻荒。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;288675&quot;&gt;
為什麼在非洲的毛利，能比其他地方高？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;847753&quot;&gt;
因為只有在這裏：&lt;strong&gt;
你完全可以做一部分人的所有生意，而不是所有人的一部分生意。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;310535&quot;&gt;
組合拳，才是最猛的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;512880&quot;&gt;
比如上文説的，傳音除了在非洲做手機，還搞短視頻，非洲版抖音 Vskit 在黑非洲做得有聲有色。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;433141&quot;&gt;
與流量紅利見頂的中國不同，非洲人的流量幾乎就不要錢，正式野蠻生長的好時候。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;747005&quot;&gt;
還有一個關鍵點是什麼？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;314532&quot;&gt;
中國人、乃至整個東方世界，還是比較內斂的。相比之下，非洲人愛玩、會玩，更放得開。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;507870&quot;&gt;
傳音把中國那套算法推送玩法帶去，就靠着數據創新，直接讓線上人均時長每年提高了 10%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;818770&quot;&gt;
到現在，非洲社交媒體用户量接近 4 億，使用社交媒體的時長，已經遠遠超出了世界平均水平，僅次於南美洲。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;341422&quot;&gt;
有了流量之後，該怎麼做？咱們都很熟悉了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;567757&quot;&gt;
無論做什麼生意，都會變得更容易。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;760037&quot;&gt;
比如傳音手機，為什麼能在不同國家都那麼受歡迎？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;724086&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
性價比高、符合非洲人使用習慣只是一方面，短視頻的傳播更是不可忽略的大功臣。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;730355&quot;&gt;
外國消費者和中國消費者本質都是一樣的，出海企業只要想他們所想、推他們所想要。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;326756&quot;&gt;
再用捲到爐火純青的服務、最成熟的供應鏈，盡全力做對得起價格和用户的產品。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;316870&quot;&gt;
就這樣，想不突出都難。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;816005&quot; label=&quot;大標題&quot;&gt;
03、尾聲其實以上説了那麼多，還是會有很多人批評。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;627273&quot;&gt;
不論是去歐美還是去非洲，不論是拼多多還是傳音，它們出海的本質，就是把中國的勞動力和產能賤賣了，不值得誇讚。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;454345&quot;&gt;
這是事實。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;737451&quot;&gt;
同時，我們過剩的產能絕不只是靠多賣低端產能，就能徹底解決的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;540570&quot;&gt;
真正徹底解決的方法是什麼？當然是產業升級。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;858721&quot;&gt;
如果我國是資源、科技、品牌產能過剩，那還愁什麼？怕不是做夢都要笑醒。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;134417&quot;&gt;
但我們過剩的，是工業品產能。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;738730&quot;&gt;
工業品產能過剩的結果是，商品廉價，但會抬高資源價格，壓低工業品的利潤。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;430214&quot;&gt;
工業利潤減少，意味着資本家和打工人的總收入減少。如果減少的是資本家，那連資本都吸引不到了，所以只能犧牲打工人。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;158161&quot;&gt;
這意味着，普通人會很累。三班倒，996，內卷就是最好的形容詞。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;134260&quot;&gt;
普通人可支配時間、收入減少，消費力降低，惡性循環中，遲早有一天連拼多多都玩不轉了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;288257&quot;&gt;
但在一個 14 億人口的大國實現產業升級，又有兩個必須面對的問題：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;638346&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
1.一個是既得利益者的阻撓，包括國內的老資本，以及國外人為製造的學術、技術瓶頸。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;600122&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
2.高端就業崗位擴大，低端就業崗位縮小，數以億計的「低端」人口該怎麼安頓，失業潮怎麼解決。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;665548&quot;&gt;
這兩條，都不是短時間能解決的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;341046&quot;&gt;
但我們又不可能幹等着。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;818812&quot;&gt;
現在不是賤不賤賣的問題，是我們急迫需要一個足夠大的渠道，快點消耗過剩產能。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;576418&quot;&gt;
一切吵吵都是虛的，大家的目的是做生意。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;736701&quot;&gt;
還是先顧好眼前吧。（全文完）&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:20:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[人員密集轉所，北京、深圳大華國際成大華所「馬甲」？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3075154.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;315426&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5OTExMjYwMA==&amp;mid=2670247893&amp;idx=4&amp;sn=b74094d41238ff4b682758f3a2f10e0f&amp;chksm=bc1c65228b6bec347d2f30a1dd09f35a9754f9fafaf03740527fae5ba49b813474b75880f2bc#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
經濟觀察報 （ID：eeo-com-cn）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：老盈盈&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;687826&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
導讀&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;241177&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
壹||&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
5 月 16 日，新國都（300130.SZ）發佈公告稱，鑑於大華所受到相關行政處罰，且為公司服務的原部分審計團隊目前已轉入深圳大華國際。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;836060&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
貳||&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
深圳大華國際 2023 年業務收入為 2244 萬元，註冊會計師人數為 69 人，其他人員人數為 121 人。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;710376&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
叁||&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
截至 2024 年 2 月，北京大華國際有合夥人 37 人，註冊會計師 150 人，簽署過證券服務業務審計報告的註冊會計師 52 人。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;377100&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
肆||&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
從近兩年的處罰情況來看，大華所曾多次被監管處罰。&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;104740&quot;&gt;
截至 5 月 27 日，已有漢鍾精機（002158.SZ）、友好集團（600778.SH）、博思軟件（300525.SZ）、貝因美（002570.SZ）、山西汾酒（600809.SH）等多家 A 股上市公司宣佈，因大華會計師事務所（特殊普通合夥）（下稱「大華所」）受到中國證券監督管理委員會江蘇監管局行政處罰，基於審慎性原則，取消聘任大華所為公司 2024 年度審計機構。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;422535&quot;&gt;
此前的 5 月 10 日，江蘇證監局向大華所下達了行政處罰決定書。決定書中提到，大華所在對上市公司金通靈科技集團股份有限公司（下稱「金通靈」）2017 年至 2022 年年度財務報表進行審計時，未勤勉盡責，所出具的審計報告存在虛假記載。該局決定：&lt;strong&gt;
責令大華所改正，沒收業務收入 688.68 萬元，處以 3443.4 萬元罰款，並暫停從事證券服務業務 6 個月。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;273430&quot;&gt;
此外，經濟觀察網記者注意到，有些上市公司則把審計機構從大華所變更為深圳大華國際會計師事務所（特殊普通合夥）（下稱「深圳大華國際」）和北京大華國際會計師事務所（特殊普通合夥）（下稱「北京大華國際」）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;732706&quot;&gt;
那麼，北京大華國際、深圳大華國際和大華所到底是什麼關係呢？5 月 27 日，經濟觀察網記者致電大華所北京總部，該所市場部的一位工作人員表示，&lt;strong&gt;
大華所與北京大華國際、深圳大華國際是獨立的會計師事務所，而大華所深圳分所則是大華所的分支機構。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;133340&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
人員密集轉所&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;270020&quot;&gt;
5 月 16 日，新國都（300130.SZ）發佈公告稱，鑑於大華所受到相關行政處罰，且為公司服務的原部分審計團隊目前已轉入深圳大華國際，為保持公司審計工作的連續性，公司擬變更 2024 年度審計機構為深圳大華國際。此前的 4 月 25 日，聯創光電（600363.SH）亦發佈公告稱，鑑於為公司服務的會計師事務所審計團隊已整體從大華所分立並被北京大華國際吸收合併，公司擬改聘北京大華國際為公司 2024 年度財務審計機構和內部控制審計機構。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;204381&quot;&gt;
此外，記者注意到，先達股份（603086.SH）、朗科智能（300543.SZ）、金迪克（688670.SH）等多家上市公司在近日宣佈擬變更審計機構為深圳大華國際；ST 聯絡（002280.SZ）、永吉股份（603058.SH）、立霸股份（603519.SH）等上市公司則宣佈擬變更審計機構為北京大華國際。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;680278&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
從股權關係來看，北京大華國際、深圳大華國際和大華所並沒有實際關聯。&lt;/strong&gt;
經濟觀察網記者發現，從 2023 年 8 月至今，大量註冊會計師從大華所轉至深圳大華國際和北京大華國際。2023 年 8 月 31 日，深圳市註冊會計師協會（下稱「深注協」）發佈公告稱，大華所深圳分所有 46 名註冊會計師轉入深圳大華國際，1 名註冊會計師轉入北京大華國際。根據深注協於 2023 年 11 月 27 日、2023 年 12 月 28 日和 2024 年 5 月 20 日發佈的公告，依次又分別有 9 名、3 名和 4 名註冊會計師從大華所深圳分所轉所至深圳大華國際。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;215134&quot;&gt;
2023 年 10 月 9 日和 2024 年 1 月 5 日，北京市註冊會計師協會亦曾發佈公告稱，2023 年 9 月和 2023 年 12 月，分別有 46 名和 28 名註冊會計師從大華所轉所至北京大華國際。&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;317250&quot;&gt;
此外，記者還注意到，有的上市公司更換審計機構後，至少保留了一名原大華所的簽字註冊會計師。例如新國都《關於擬變更會計師事務所的公告》中的項目信息顯示，其中一位擬簽字註冊會計師為朱理理，2024 年 5 月開始在深圳大華國際執業。新國都《2023 年年度審計報告》顯示，其中一位簽字註冊會計師名字也是朱理理，出具該審計報告時供職於大華所。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;706657&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
深圳大華國際&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;100472&quot;&gt;
根據天眼查信息，深圳大華國際前身為深圳天鵬會計師事務所，成立於 2005 年。五年後，該所名字變更為深圳天鵬會計師事務所（普通合夥），並於 2022 年 6 月再次將名稱變更為深圳大華致誠會計師事務所（普通合夥）（下稱「大華致誠」）。2022 年 10 月 12 日，大華致誠再度更名為深圳大華國際，並於 2023 年 9 月轉製為特殊普通合夥體制。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;848644&quot;&gt;
天眼查信息亦顯示，大華國際辦公地址位於深圳市福田區蓮花街道福新社區鵬程一路 9 號廣電金融中心 14 樓；而大華所深圳分所的辦公地址為深圳市福田區蓮花街道福新社區鵬程一路 9 號廣電金融中心 11 樓至 14 樓。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;442667&quot;&gt;
一位大華所深圳分所的審計工作人員告訴經濟觀察網記者，因其屬於上市公司組，早在今年 4 月之前，他們項目組的成員就全都從大華所深圳分所轉去大華國際了，而且與大華國際重新簽訂了合同。上述審計工作人員表示，一般來説項目跟着合夥人轉，目前在處理的項目很多，大的小的都有，與大華所解聘的項目可能都被大華國際承接了，辦公地點則沒變。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;413524&quot;&gt;
深注協發佈的《深圳市會計師事務所 2023 年業務收入排名》顯示，大華所深圳分所 2023 年業務收入為 4.88 億元，註冊會計師人數為 162 人，其他人員人數為 1180 人；深圳大華國際 2023 年業務收入為 2244 萬元，註冊會計師人數為 69 人，其他人員人數為 121 人。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;525754&quot;&gt;
5 月 23 日，經濟觀察網記者致電大華所深圳分所，該所接電話的工作人員表示，大華所深圳分所和深圳大華國際是一起的，業務洽談既可以找大華所深圳分所，也可以找深圳大華國際。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;402356&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
北京大華國際&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;534568&quot;&gt;
根據天眼查信息，北京大華國際前身為北京恆慶國際會計師事務所有限公司，成立於 2008 年。十二年後，該公司名字變更為北京榮審會計師事務所（普通合夥）。2022 年 11 月，該所更名為北京大華國際，並於 2023 年 9 月轉製為特殊普通合夥體制，其首席合夥人為楊雄。記者注意到，大華所官網於 2021 年 9 月 29 日發佈的一篇公司新聞稿裏也出現過同名同姓的「楊雄」，新聞稿內容顯示其為大華所審計業務主管合夥人。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;521716&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
相較於深圳大華國際，從辦公住址等信息較難發現大華所與北京大華國際的關聯性。&lt;/strong&gt;
根據天眼查信息，北京大華國際的地址位於北京市西城區阜成門外大街 31 號 5 層 519A，而大華所北京總部的地址是北京市海淀區西四環中路 16 號院 7 號樓 12 層。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;646416&quot;&gt;
國家企業信用信息公示系統顯示，2023 年 11 月 8 日，北京大華國際成立了首家分所——貴州分所，隨後不久又成立深圳、江蘇兩家分所。到了 2023 年年底，北京大華國際在一個多月的時間裏已經在全國開設了 9 家分所。2024 年 5 月 21 日，福州財政局公告稱，北京大華國際福建分所執業許可申請獲批。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;126764&quot;&gt;
上述聯創光電《關於變更會計師事務所的公告》顯示，截至 2024 年 2 月，北京大華國際有合夥人 37 人，註冊會計師 150 人，簽署過證券服務業務審計報告的註冊會計師 52 人。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;654251&quot;&gt;
5 月 21 日，經濟觀察網就「大華所與大華國際的關係」等問題在大華所官網留言，以及通過郵件方式聯絡大華所市場部，但截至發稿，未獲回覆。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;420630&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
大華所曾多次被監管處罰&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;863031&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
從近兩年的處罰情況來看，大華所曾多次被監管處罰。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;406316&quot;&gt;
2022 年 5 月 16 日，深圳證監局披露的行政處罰決定書顯示，大華所在對長園集團 2016 年、2017 年年度審計報告進行審計時，未勤勉盡責，所出具的審計報告存在虛假記載。因此，該局沒收大華所業務收入 386.79 萬元，並處以 773.58 萬元罰款，合計罰沒達 1160.37 萬元。此外，該局還對該所註冊會計師劉基強、張洪富、莫建民、陳良給予警告，並分別處以 6 萬元罰款。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;878827&quot;&gt;
2023 年 3 月 13 日，根據中國證監會行政處罰決定書，因在對獐子島 2016 年年度審計報告進行審計時，未勤勉盡責，所出具的審計報告存在虛假記載，大華所被合計罰沒 367.92 萬元，該所兩名註冊會計師分別被處以 5 萬元罰款。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;827014&quot;&gt;
2024 年 4 月 30 日，北京證券交易所對大華所下發自律監管措施決定書。其中提到，富耐克（831378.NQ）在申請公開發行並上市的過程中存在相關違規行為，北交所決定對大華所及 4 名簽字會計師採取出具警示函的自律監管措施，並記入證券期貨市場誠信檔案。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;130086&quot;&gt;
經濟觀察網記者注意到，就在大華所因涉及金通靈財務造假案被處罰之前，金通靈早在 2023 年底已經收到了處罰事先告知書。2023 年 11 月 20 日，金通靈收到的《行政處罰事先告知書》顯示，2017 年至 2022 年，金通靈及其多家全資子公司通過偽造工程形象進度確認表、發貨單等方式，虛增或虛減營業收入和利潤總額。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:20:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[羅斯巴德：奧派理論與美國大蕭條]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3075161.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;176552&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5OTExMjYwMA==&amp;mid=2670247893&amp;idx=8&amp;sn=ff4f4d648e2e537185263bec9a4d7029&amp;chksm=bc1c65228b6bec34acde1b22b3746a6d0c8be19ed2b7bcfef14128d2f97f2468f26339b921af#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
經濟觀察報 （ID：eeo-com-cn）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：李義平&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;232210&quot;&gt;
人們應瞭解凱恩斯的理論，人們還應當瞭解奧地利學派的經濟週期理論，這很重要。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;752641&quot;&gt;
穆雷·羅斯巴德（1926—1995）是 20 世紀後半葉奧地利學派的「首席理論家」。他用奧地利學派先期的代表人物馮·米塞斯的經濟週期理論，從邏輯上完美地解釋了經濟蕭條，特別是美國大蕭條。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;642227&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
奧地利學派&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;277654&quot;&gt;
奧地利學派產生於 19 世紀 80 年代的奧地利，其創始人是卡爾·門格爾（Carl Menger）。他的主觀價值理論和邊際分析，使經濟學發生了一場革命，成為主流經濟學的重要組成部分。他的學生歐根·馮·龐巴維克（Eugen von Böhm Bawerk）進一步發展了他的理論，其資本和利息理論對經濟增長理論產生了重要影響。這一理論認為，個人在現期消費和未來消費之間的自願選擇決定了資本品的積累，資本品的積累擴大了生產的迂迴過程和技術進步，從而帶來了更多的未來消費，這就是經濟增長的本質所在。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;401886&quot;&gt;
早期奧地利學派的另一代表人物是路德維希·馮·米塞斯（Ludwig Heinrich Edler von Mises）。他把奧地利學派帶入了 20 世紀，被譽為現代奧地利學派的代表人物。第二次世界大戰期間，米塞斯被迫移居美國，過了幾十年的流浪生活。米塞斯是自由市場經濟的堅定捍衞者。在 1920 年代，他發動了聞名於世的對計劃經濟的攻擊。他斷言，離開了隨行就市的市場價格，你將不知道資源的稀缺程度，不知道怎樣才能最有效地分配資源。波蘭的蘭格提出了著名的「試錯」，馮·米塞斯回擊「市場是不可模擬的」。從實踐上來看，似乎是米塞斯贏了。米塞斯關於計劃經濟不可能的觀點具有深遠的歷史意義。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;180127&quot;&gt;
奧地利學派的另一位代表人物是弗里德里希·哈耶克（Friedrich August von Hayek），他是米塞斯的學生。哈耶克完成了奧地利學派的核心——商業週期理論。商業週期理論認為，貨幣對經濟活動和價格的影響是非中性的，因為經濟活動由不同生產階段組成，貨幣由不同的人持有。當中央銀行人為地增加貨幣供給，或人為地任由貨幣利率低於自然利率時，必然誘導企業家把資源錯誤地配置於資本品的生產，上了本不該上的項目，進一步人為地擾亂經濟自身的結構，造成了虛假的繁榮。當貨幣停止增長或利率回到自然利率時，經濟活動中曾經被掩蓋的錯誤就大量湧現，繁榮破滅，蕭條開始。蕭條是強制性地擠出泡沫，強制性地調節結構。1974 年，哈耶克因此理論而榮獲諾貝爾經濟學獎。第二次世界大戰後，或許是因為凱恩斯主義的勝利，哈耶克從經濟學轉向政治哲學的研究，並寫出了經典的政治哲學的著作《通向奴役之路》。《美國大蕭條》的作者穆雷·羅斯巴德（Murray Rothbard）是自米塞斯和哈耶克之後奧地利學派最著名的代表人物，在經濟學、歷史、政治哲學和法學等領域都做出了傑出的貢獻。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;317157&quot;&gt;
羅斯巴德出生於美國一個猶太人家庭，1956 年在哥倫比亞大學獲得博士學位後，立即投身於米塞斯的經濟學的研究。《美國大蕭條》是羅斯巴德的代表作，1963 年出版後還再版了 5 次，印刷了 8 次。這本書用奧地利學派的商業週期理論，對美國 1930 年代的大蕭條作出了創新的解釋。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;354274&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
馮·米塞斯的經濟週期理論&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;184055&quot;&gt;
馮·米塞斯認為，經濟快速發展時期通常表現為通貨膨脹，其特徵是貨幣供給量增大，貨幣變得便宜，不當投資甚至是錯誤的投資增多，表面上看經濟在發展，實際上這樣的舉措形成了更大的危機。蕭條時期是市場經濟的強制調整。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;287227&quot;&gt;
從某種意義上説，馬克思也持這種觀點。在《資本論》第二卷《固定資本和流動資本》中，馬克思指出，勞動資料大部分都因產業進步不斷革新，是用新的勞動資料代替舊的勞動資料。迫使企業設備提前按照更大規模實行更新的，主要是災禍、危機（即蕭條）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;845546&quot;&gt;
雖然馬克思與米塞斯對經濟蕭條的作用有近乎相同的看法，但他們解決問題的出路卻是截然相反：馮·米塞斯是通過沒有政府幹預的市場經濟體制去解決這個問題，馬克思則通過「自由人聯合體」的圖式去解決這個問題。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;146013&quot;&gt;
羅斯巴德認為，只有米塞斯的理論能夠解釋經濟蕭條。他認為米塞斯的經濟週期理論通過對銀行擴張的研究，對幹預自由市場的結果進行了分析，對蕭條階段的積極作用進行了深刻地闡述。實踐説明馮·米塞斯是有道理的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;413507&quot;&gt;
關於商業週期與商業波動，羅斯巴德認為，區別商業週期和商業波動很重要。社會生活充滿了持續的變動，這種變動事先不能被準確預知。人們試圖儘量準確地預測變動，但是這種變動不能被簡化成一種科學。企業家忙於預測市場的變化，包括供給和需求的情況。越是能夠成功獲得利潤的企業家，對未來的預測也就越準確，而不成功的預測者在競爭中處於劣勢地位。所以，自由市場上那些成功的企業家也是最善於對未來商業環境進行預測的人。但是，這種預測從來不是完美的，對未來的判斷是否準確，取決於預測者的生活積累、信息來源、靈感和運氣。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;188883&quot;&gt;
羅斯巴德指出，變動在經濟的各個領域內持續不斷地發生着，包括消費者口味的變化、時間偏好的變化以及因時間偏好所產生的投資與消費比例的變化；勞動力在數量、質量和地點上的變化；自然資源的發現或耗盡；技術變化對生產能力的改變；各種天氣條件對農作物的影響等。所有這些變動都是常態的，很難想象一個沒有變動的社會。如果這個社會中每個人日復一日地重複着同樣的工作，重複着同樣的生活模式，一切都是超穩定的，那便意味着落後。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;450068&quot;&gt;
在市場經濟條件下，各種變動每時每刻都在發生。聰明的企業家總是能抓住機遇。在一切變動中，關鍵是貨幣數量的隨意性變動。羅斯巴德指出，要考慮具有普遍性的商業變動。我們首先要想到的是，這些變動都是通過普遍的交易媒介——貨幣進行傳播的，貨幣把所有的經濟活動串聯在一起。如果一種價格升高而另一種走低，這就告訴我們，需求從一種行業轉向了另一行業。如果所有行業價格同樣升高或者降低，那麼一定是貨幣領域發生了變化。只有貨幣的需求和供給發生變化，才會引起物價變化。貨幣的供給量上升，而貨幣的需求保持不變，就會扭曲價格。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;401410&quot;&gt;
貨幣人為地增加形成的價格變化，並不反映經濟運行的真實情況，不反映真實情況的市場價格，擾亂了企業家的判斷。因為貨幣或資本便宜，人們上了很多本不該上的項目，創造了很多「假就業」以及質量不高的 GDP，財富本身並沒有增加。所以，常常可以看到一些大的項目，進行了一半就發現增加的貨幣買不到東西了，正在進行的項目和工程只能是半截子工程。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;844776&quot;&gt;
加槓桿帶來的「繁榮」，充斥着浪費和錯誤的投資。何以解決這種沒有經濟發展的「繁榮」呢？蕭條時期的功能，就是解決這種「繁榮」帶來的資源錯配、結構失衡和資源浪費。蕭條可以強制擠出泡沫，以破產、重組、淘汰的形式調整結構，激勵創新。逆經濟發展的方向而調節是不對的，正確的做法應當是放手讓自由市場發揮作用。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;560573&quot;&gt;
相反，如果政府不是讓自由市場經濟的機制充分地發揮作用，而是積極地幹預，那樣就會適得其反。羅斯巴德指出，如果政府希望蕭條儘快結束，經濟重新走上繁榮之路，最重要的是不要幹預市場調節過程。幹預的程度越大，蕭條持續的時間越長，其程度也就越可怕，走向完全恢復的道路就越難。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;440105&quot;&gt;
政府可能採取某種方法來阻止市場調整。例如：（1）向瀕臨破產的商業增信貸，使該死的不能死。（2）進一步通貨膨脹，並因此阻止了必要的價格下跌。（3）依然保持較高的工資率，進一步加大了失業。（4）阻止價格下跌。使價格高於市場應有的水平會形成商品滯銷，阻止了經濟向繁榮的迴歸。（5）刺激消費並阻礙投資。我們已經知道了更多的投資加上更少的消費可以加快恢復進程；而更多的消費和更少的儲蓄將使得儲蓄資本的短缺進一步加劇。通過食物券以及發放救濟金，都可以擴大消費，一些私人資金可能會被用於儲蓄和投資，而所有的政府資金則偏向消費。羅斯巴德認為，經濟中任何政府規模的擴大，都會引起社會結構中消費——投資模式開始偏向消費，同時蕭條的進程也被延長。（6）救助失業。任何救助失業的行為都將無限期地耽擱失業問題的解決，同時阻礙工人向可提供就業的行業轉移。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;645853&quot;&gt;
根據以上分析，政府的正確的政策就是自由放任，充分發揮市場機制的積極作用。為了預防蕭條的發生，政府應該一開始就阻止任何可能導致通貨膨脹的信貸擴張。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;788058&quot;&gt;
如果我們可以把羅斯巴德用馮·米塞斯的商業週期理論解釋經濟蕭條加以小結，那就是：銀行效率的增加使資本變得便宜，誤導企業家上了很多不該上的項目，形成了虛假的繁榮。虛假繁榮的泡沫註定要破滅，蕭條就是市場機制強制性地淘汰、擠出泡沫，與此同時，結構得以提升，經濟回到健康發展的軌道。政府的幹預只會使事情更糟。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;653643&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
用「商業週期理論」解釋美國大蕭條&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;617286&quot;&gt;
在美國曆史上，1819 年發生了第一次大蕭條，當時聯邦政府唯一做的是放寬聯邦政府土地債務人的償還期限。在 1837 年的恐慌中，範布倫總統堅決地執行了自由放任的政策。該死的死，該活的活，美國經濟很快走出了蕭條。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;472573&quot;&gt;
面對 1929 年的蕭條，由胡佛領導的政府開始了「胡佛新政」，穩穩抬高工資率和物價，擴張信貸，扶植瀕臨破產的企業，增加政府幹預（如補貼失業人口，為公共工程投資），從而達到反蕭條的目的。從蕭條一開始，胡佛就使自己的措施向違反自由放任的原則發展。他所有幹預的措施的特徵都是外柔內剛的，勸告的背後就是威脅。結果，對市場的幹預使得在胡佛離任時經濟陷入了前所未有的蕭條中，以至於在 3 年半後，人們也沒有看到復甦的跡象，失業人口達到了可怕的 25%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;584062&quot;&gt;
胡佛政府一反自由市場經濟的傳統，對經濟進行了全面的幹預：包括對失業問題、擴大信貸、大踏步地開拓公共建設、增加税收、增加對購房的貸款、加強對農業的管理，因此形成了大量的農產品過剩。胡佛治理蕭條的措施悲劇性地失敗了。胡佛的失敗應當看作是政府計劃，以及幹預的失敗，而不是自由市場的失敗。在此之前，即 1920 年—1921 年的危機中，自由市場的調節是成功的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;405851&quot;&gt;
奧地利學派的「商業週期理論」，還可以解釋 2008 年美國的蕭條。這場蕭條來自美聯儲多年的貨幣管理不善。2003 年—2008 年 5 年間，美聯儲向金融市場投放了鉅額貨幣，美聯儲 M2 供應量上漲了 40%。主要市場利率在調整到通貨膨脹影響以後要麼為零，要麼為負值。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;487413&quot;&gt;
2003 年—2008 年，銀行體系向所有借款人任意提供貸款，這些銀行不僅下調名義利率，還降低了信譽標準。為了取得信貸數額，金融機構以「創新」的方式把房地產抵押貸款包裝成了安全的金融組合，實際上這是高風險的垃圾債券。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;412458&quot;&gt;
低利率和低信貸標準也影響了消費膨脹，這導致了 2003 年—2008 年之間消費信貸上升了 25%，人們的債務負擔急劇上升，潛在風險很大。貨幣氾濫導致的低利率和信貸方式創新，導致了資源的巨大浪費和錯配：太多人負擔不起房貸；在後泡沫時期的氛圍中，太多投資項目無法維持；在經濟衰退之下，人們的財富和收入大幅度調整，太多的消費債務已經脱離了人們可以真正承受的範圍。消費不足的説法是錯誤的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;232847&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
尋找本國政府與市場的最佳結合點&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;506318&quot;&gt;
在經濟實踐和經濟政策的制定上，各國政府更青睞凱恩斯主義。凱恩斯主義可以通過多發貨幣和上項目製造輝煌。然而，緊接着就是滯脹，而且使問題更加嚴重。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;574413&quot;&gt;
按照奧地利學派的説法，多發貨幣是一種很不好的政策。在馬克思的經濟學裏，貨幣只是一個交換的媒介，例如一隻綿羊等於兩把斧頭，斧頭就是貨幣，又是實實在在的財富。把以上的例子換成更為現代的例子。如果 8 只麪包換一雙鞋，8 只麪包就是貨幣。出現了紙幣後，先把 8 只麪包換成 8 元錢，再用 8 元錢去買 8 只麪包。現在麪包還是 8 只，想買兩雙鞋，銀行卻多發了 8 元錢，一共 16 元錢。16 元錢給了製鞋人後，他會發現第一個 8 元錢買完了相關材料後，第二個 8 元已經買不到東西了。因此多發貨幣將造成新的不公平：那些能得到增發的貨幣、水漲船高的人的利益不會受損。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;352124&quot;&gt;
凱恩斯經濟理論以及在這種理論支持下的政策，沒有認識到危機本身就是市場經濟的機制，對經濟過熱時形成的泡沫及對被破壞了的經濟秩序有修復作用。人們經常講市場經濟體制，其實蕭條本身就是市場經濟的機制。在經濟快速發展時期，那些引領經濟的產業會大量投資，高歌猛進。蕭條就是為快速前進的經濟列車踩剎車，就是強制性地擠出泡沫，強制性地淘汰落後，調整和提升產業結構，刺激創新。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;211675&quot;&gt;
政客們都喜歡凱恩斯主義，凱恩斯主義可以製造繁榮，但這有泡沫的成分。從一定意義上講，凱恩斯主義是逆經濟發展規律而動的。在現實經濟生活中，幾乎找不到踐行奧地利學派的模式，各國政府都在尋找市場與政府的最佳結合點。優秀的都是給定條件下的優秀。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;806115&quot;&gt;
（作者系中國人民大學全國中國特色政治經濟學研究中心學術委員會委員、經濟學院教授、博士生導師）&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:20:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[*ST 洪濤打響上市地位保衞戰]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3075163.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;434281&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5OTExMjYwMA==&amp;mid=2670247893&amp;idx=7&amp;sn=1e097f3d6e1b57a1a80825c838ffc3dd&amp;chksm=bc1c65228b6bec34e05cf24d755cb6a67935a16f6bec4637a9b1c83fb82b1ae4fffdaa1af97f#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
經濟觀察報 （ID：eeo-com-cn）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：鄒永勤&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;736888&quot;&gt;
在延期兩天後，2024 年 5 月 23 日深夜，深圳洪濤集團股份有限公司（002325.SZ，下稱「*ST 洪濤」）終於發佈了關於對深交所關注函回覆的公告，就市場關注的股權轉讓進展進行説明。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;381558&quot;&gt;
公告指出，深圳市招金金屬網絡交易有限公司（下稱「深圳招金」）、海南東方招金礦業有限公司（下稱「海南招金」）此前中止盡職調查，並非中止合作、也非終止合作，而是他們在綜合考慮到公司司法重整工作的推進情況後調整了投資策略，改為以產業投資人意向方的身份參與上市公司重整，且深圳招金暫不參與。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;245352&quot;&gt;
記者留意到，圍繞與深圳招金、海南招金的股權轉讓事項，*ST 洪濤在年內已經連續收到深交所三份關注函。而在關注函中，深交所對股權轉讓交易的真實性提出了質疑，矛頭直指*ST 洪濤是否為了規避退市而炒作股價。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;544248&quot;&gt;
公告發布後的 5 月 24 日，雖然 A 股市場大幅下跌，但*ST 洪濤卻放量大漲並在盤中多次衝擊第 7 個漲停板，但最終以 2.65% 的漲幅報收。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;263685&quot;&gt;
5 月 24 日收盤後，該公司董事會秘書處的相關工作人員在接受記者電話採訪時表示，「前段時間公司股價確實是出現連續多天低於 1 元/股的情況，存在面值退市的風險，但現在已經漲回來，站穩在 1 元/股之上了」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;765812&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
三份關注函&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;303605&quot;&gt;
頭戴「華為重要基建核心優質供應商」光環的*ST 洪濤，在上市初期曾有過一段輝煌日子：從 2009 年至 2015 年，其每年歸母淨利潤均呈現正增長，二級市場股價亦備受追捧，總市值於 2015 年 6 月曾達到 250 億元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;165514&quot;&gt;
但其後受跨界職業教育受挫等因素，*ST 洪濤的業績逐年下降，不但 2020 年至 2023 年連續 4 年虧損，更是出現大量債務逾期無法償還的情況。2024 年 1 月 29 日，債權人之一的惠州市中和建築裝飾材料有限公司（下稱「惠州中和」）向深圳市中級人民法院（下稱「深圳中院」）申請對*ST 洪濤進行重整。1 月 29 日至 2 月 2 日，*ST 洪濤股價出現連續跌停，一度探低至 1.07 元/股，逼近面值退市紅線。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;885041&quot;&gt;
正是在這樣的背景下，*ST 洪濤的實控人劉年新開始尋求通過股權轉讓引進新實控人，從而達到「改善公司現狀，帶領公司走出困境」的目標。2 月 4 日晚，*ST 洪濤發佈公告稱，劉年新於 1 月 31 日與深圳招金、海南招金及公司簽署了《股份轉讓框架協議》（下稱《框架協議》）。根據《框架協議》，該次股權轉讓的交易價格高達 1.52 元/股。同時，若股權轉讓完成，*ST 洪濤的實控人將變更為深圳招金和海南招金的共同實控人歐陽勇。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;476415&quot;&gt;
公告發布後，*ST 洪濤的股價出現連續漲停走勢，並於 3 月 14 日摸高至 2.11 元/股，短期漲幅巨大。但由於擬定的交易價格過高，深交所質疑該次股權轉讓交易的真實性，分別於 2 月 5 日和 3 月 1 日兩次向*ST 洪濤發出關注函，要求其就「是否存在炒作股價、規避退市的情形」「股權轉讓交易的具體進展」等一系列情況作出書面説明。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;471731&quot;&gt;
但*ST 洪濤並未按規定如期進行回覆，而是以擠牙膏的方式一點一點回應，直到 3 月 16 日才完成了對深交所兩份關注函所提問題的全部回覆。而 3 月 16 日的回覆公告顯示，深圳招金、海南招金在綜合考慮*ST 洪濤重整工作的推進情況後，已「中止盡職調查工作」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;565021&quot;&gt;
二級市場上，*ST 洪濤的股價亦提前兩天於 3 月 14 日放量衝高見頂，其後成交量迅速萎縮，股價更是一跌再跌，並於 5 月 15 日最低跌至 0.84 元/股，重新陷入面值退市的困境。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;744537&quot;&gt;
但在 5 月 15 日當天的業績説明會上，劉年新透露其與深圳招金、海南招金簽署的《框架協議》仍然有效，雙方繼續保持了密切溝通和接洽，對合作的相關細節進一步完善與優化，並希冀通過與招金的深度合作做大做強公司主營業務。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;676730&quot;&gt;
該消息一出，*ST 洪濤的股價立即連拉 6 個漲停板，雖然 5 月 24 日衝擊第 7 個漲停板失敗，但憑藉短期 40% 的漲幅，退市危機似乎暫時得以解除。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;460654&quot;&gt;
由於劉年新 5 月 15 日的表態和*ST 洪濤 3 月 16 日的回覆公告存在明顯差異，為此深交所於 5 月 19 日向*ST 洪濤發出了年內第三份關注函，要求其就披露的內容是否存在前後矛盾等問題做出書面説明；並指出截至 2024 年 5 月 17 日，*ST 洪濤股價連續 6 個交易日低於 1 元/股，存在面值退市風險，在這樣的背景下，深交所關注該公司高管人員「是否存在內幕交易、市場操縱、非公平披露信息或借信息披露炒作股價等情形」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;805666&quot;&gt;
上述第三份關注函的回覆日期本應是 5 月 21 日前，但*ST 洪濤在 5 月 23 日深夜才發佈了相關的回覆公告。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;347823&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
招金入主？&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;455755&quot;&gt;
在 5 月 23 日晚的回覆中，*ST 洪濤就此前深圳招金、海南招金中止盡職調查一事進行了特別説明，稱「中止盡職調查，並非中止合作，也非終止合作」。公告同時表示，實際上深圳招金、海南招金對公司進行了兩次盡職調查，在第一次中止後不久，便於 4 月 12 日至 4 月 26 日圍繞重整預案相關內容展開了第二次盡職調查，並已完成。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;717720&quot;&gt;
公告同時稱，在 3 月 16 日至 5 月 15 日期間，雙方已進行了三次溝通接洽。其中，4 月 11 日和 5 月 14 日，劉年新、歐陽勇等人兩次在洪濤股份大廈 22 樓會議室就如何實現「管理人申請協商確定重整投資人」的路徑等問題進行了商討，並確定了深圳招金暫不參與。4 月 23 日，在深圳中院召集的司法重整會議上，海南招金錶達了其成為*ST 洪濤重整產業投資人的意願。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;442036&quot;&gt;
該份回覆公告發布後，雖然 5 月 24 日 A 股市場整體大幅下跌，但*ST 洪濤卻放量大漲並多次封住漲停板，但最終以 2.65% 的漲幅報收。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;605467&quot;&gt;
記者注意到，市場之所以高度追捧*ST 洪濤此次股權轉讓事宜，或許與*ST 洪濤在 2 月 4 日晚的公告有關。在當晚的公告中，*ST 洪濤稱深圳招金是山東招金集團有限公司（下稱「招金集團」）子公司，海南招金是中國領先的黃金生產商和中國最大的黃金冶煉企業之一。這一信息很容易讓市場誤以為是招金集團這家國有公司要入主*ST 洪濤。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;667830&quot;&gt;
在*ST 洪濤 2 月 8 日回覆深交所的公告中，曾明確指出「若收購順利完成，上市公司的間接股東具有國資背景」。記者查閲天眼查平台信息發現，深圳招金成立於 2004 年，最初的大股東確實是招金集團（出資佔比 95%），但經過多次股權變更後，從 2011 年起，招金集團的持股比例已經降至 33.33333%。海南招金同樣成立於 2004 年，股東情況方面，招金集團旗下的招金礦業股份有限公司（01818.HK，下稱「招金礦業」）持股比例為 25%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;756636&quot;&gt;
根據相關公告，深圳招金和海南招金的實控人是歐陽勇。記者通過查閲「中國裁判文書網」等網站發現，2019 年和 2021 年，海南招金和招金礦業曾兩度對簿公堂，案由是損害公司利益責任糾紛；緊接着 2022 年，深圳招金和招金集團也對簿公堂，案由則是損害股東利益責任糾紛。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;717030&quot;&gt;
值得注意的是，根據 5 月 23 日晚的公告，只有海南招金錶達了要成為*ST 洪濤重整產業投資人的意願，深圳招金暫不參與。天眼查平台信息顯示，海南招金的註冊資本僅 580 萬元，被標註為小微企業，與此前「中國最大的黃金冶煉企業之一」的公告介紹似乎大有出入。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;361326&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
變賣資產？&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;735636&quot;&gt;
在相關公告中，歐陽勇入主*ST 洪濤的目標是「抓住黃金行業升級轉型背景下的產業發展機遇，共同締造國內貴金屬消費市場頂尖品牌」。然而，記者注意到，*ST 洪濤自成立以來其主營一直是高端建築裝飾行業，從未涉足貴金屬領域。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;604657&quot;&gt;
那麼，歐陽勇究竟看中了*ST 洪濤哪方面的優勢呢？如果其成功入主，*ST 洪濤原有的主業又何去何從呢？由於通過公開聯繫方式無法和海南招金取得有效聯繫，5 月 24 日，記者致電*ST 洪濤董事會秘書處進行諮詢。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;656750&quot;&gt;
接電話的工作人員表示，如果海南招金進來的話，將會引入黃金這一塊的業務，屆時公司究竟是雙主業格局，還是多個主營業務中側重於黃金，這些暫時未定。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;435506&quot;&gt;
「雖然我們此前一直沒涉足貴金屬這方面的業務，但由於公司自身擁有一些產業園，這些產業園可以作為配套使用，從而助力國內貴金屬消費市場頂尖品牌的締造。」上述工作人員稱。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;767138&quot;&gt;
有市場人士向記者指出，雖然*ST 洪濤現在面臨退市危機，但它自身的底子並不太差，擁有高達 25.32 億元的應收賬款，以及估值超過百億元的產業園、辦公樓等，這些都應該是吸引歐陽勇入主的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;182284&quot;&gt;
「比如觀瀾產業園、洪濤股份大廈等，估值都以 10 億元為單位，是挺不錯的優質資產。」上述市場人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;678415&quot;&gt;
位於深圳市南山區高發西路 28 號的洪濤股份大廈（即劉年新和歐陽勇多次會晤商談的地點），是*ST 洪濤於 2016 年購置的產業，並曾一度作為其總部辦公大樓，建築面積約 2 萬平方米。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;338317&quot;&gt;
5 月 24 日下午，記者來到洪濤股份大廈進行實地探訪。據物業工作人員介紹，*ST 洪濤已將其中的 4 層樓出租給某中介公司，再由中介公司轉租給客户，「出租率挺高的」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;747662&quot;&gt;
根據*ST 洪濤 2 月 8 日的公告，公司在全國各地擁有一定量的辦公樓、別墅、住宅、廠房和土地使用權，其中金額較大且優質的資產有 4 項，分別是觀瀾產業園（價值約 69 億元）、洪濤股份舊總部大樓（價值約 20.50 億元）、洪濤股份大廈（價值約 10 億元至 15 億元）、天津產業園（價值約 6.80 億元）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;541840&quot;&gt;
*ST 洪濤表示，由於購買時間較早，上述資產涉及的土地及房產均有所增值，增值部分未在賬面體現，賬面價值與市場公允價值存在較大差異。必要時，公司會選擇將優質資產進行出售。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;371785&quot;&gt;
記者粗略框算，僅上述 4 項資產其價值便已超過 106.30 億元。那麼，在當前的情形下，該公司有否考慮將部分資產出售，從而解除退市風險呢？畢竟，根據相關公告，該公司的總負債才 52.51 億元。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;546550&quot;&gt;
對此，*ST 洪濤董事會秘書處的工作人員表示，他們確實有這個打算，並在尋求買方，但「由於這些房產的金額相對比較大，再加上近期樓市行情也不太好，所以並非那麼容易就能夠找到買方」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;681011&quot;&gt;
記者留意到，深圳中院官網已於 5 月 23 日 15 時宣佈，廣東君信經綸君厚律師事務所已成為*ST 洪濤預重整案的一級管理人。那麼，按照重整過程走下去，公司退市的風險究竟有多大呢？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;840334&quot;&gt;
對此，上述工作人員表示，目前公司其實是面臨兩個退市風險：第一個是公司 2023 年年報被出具了「無法表示意見」，這種情況下，就要看 2024 年年報是否會繼續被出具「無法表示意見」，如是，那就會退市；第二個就是面值退市風險，如果公司股價連續 20 個交易日低於 1 元/股，就會觸發面值退市。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;140506&quot;&gt;
「前段時間，公司股價確實出現了連續多天低於 1 元/股的情況，存在面值退市的風險，但現在已經漲回來，站穩在 1 元/股之上了。」上述工作人員如是稱。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:20:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國公路養護挑戰：每年缺錢 3000 億]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3075166.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;240070&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5OTExMjYwMA==&amp;mid=2670247893&amp;idx=2&amp;sn=83b7f23036feaa6fb0fc4967eaa1d6dd&amp;chksm=bc1c65228b6bec34c995cfcda5c1bdd63078fe90ec469e3c7226c38c912e589cab60e455a977#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
經濟觀察報 （ID：eeo-com-cn）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：邢祺欣&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;238680&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
導讀&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;153685&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
壹||&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
當前全國普通公路的養護資金需求約為 6000 億元。即便將替代原公路養路費的部分資金全部用於公路養護，再加上目前地方財政資金投入約 1000 億元，每年仍然存在約 3000 億元的資金缺口。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;286345&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
貳||&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
2008 年的税收改革中，公路養路費、航道養護費、公路運輸管理費、公路客貨運附加費等六項收費取消，成品油消費税返還開始成為公路養護的重要資金來源。但這一重要財源面臨較大的增長壓力。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;337322&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
叁||&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
到「十四五」期間，中國的公路養護作業資金需求量將達到 2.4 萬億元，相比「十三五」期間實現翻倍，在「十五五」期間也將進一步，增長至 2.6 萬億元。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;675431&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
肆||&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
對於高速公路未來的養護問題，呼聲較高的一個方案是延長公路的收費期限。&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;857330&quot;&gt;
經歷過大規模的建設期，中國公路網的養護問題開始逐漸顯現。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;243873&quot;&gt;
2024 年 2 月，交通運輸部公路科學研究院張玉玲等人在《中國公路》雜誌上發表了題為《高速公路養護期收費制度的思考》的文章。文章指出，當前全國普通公路每年養護管理資金需求缺口在 50% 左右，有 40% 左右的普通公路陷於「列養但無錢養，應修但無錢修」的困境，並且隨着公路里程的增加，公路養護資金缺口還有繼續擴大的趨勢。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;185647&quot;&gt;
根據浙江省交通運輸廳公路與運輸管理中心提供的數據，2023 年底，浙江省普通省道網完成調整，全省普通省道從原來的 3500 公里增加至 9000 公里，新增省道目前只能保證農村公路管養水平，存在約 15 億元的資金缺口。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;427171&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
公路養護以往資金的重要來源，包括地方財政撥款、成品油税收返還等，也在面臨增長挑戰&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;477051&quot;&gt;
對於一直存在的公路養護資金缺口問題，一位長期從事相關公路政策研究人士告訴經濟觀察報，該現象已存在多年，且尚未有很好的解決方案。「像温水煮青蛙似的」，&lt;strong&gt;
目前只能通過適當減少日常養護投入，推遲中修、大修的時間節點來維持&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;501372&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
全國公路養護資金缺口&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;686280&quot;&gt;
2023 年 6 月，交通運輸部公路科學研究院朱志強等人在《公路交通科技》期刊發表了題為《成品油税費改革對公路交通發展影響評估與建議》的文章，指出「若不考慮新改建路段，普通國省幹線公路的平均路況水平將下降超過 30%，這種以建代養的發展方式從長遠來看是不可持續的。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;352117&quot;&gt;
經上述團隊測算，&lt;strong&gt;
當前全國普通公路的養護資金需求約為 6000 億元。即便將替代原公路養路費的部分資金全部用於公路養護，再加上目前地方財政資金投入約 1000 億元，每年仍然存在約 3000 億元的資金缺口。資金供需矛盾突出將直接導致目前全國約 40% 的普通公路路況處於中差水平。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;657305&quot;&gt;
浙江省交通運輸廳在「民呼我為」平台上回復經濟觀察報稱，2021 年—2023 年，浙江省高速公路養護年均投資約 30 億元，普通國省道年均養護投資約 28 億元。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;861415&quot;&gt;
2023 年年底，浙江省普通省道網完成調整，全省普通省道從原來的 3500 公里增加至 9000 公里，新增省道目前只能保證農村公路管養水平，存在約 15 億元的資金缺口。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;178334&quot;&gt;
浙江省交通運輸廳稱：「總體上看，我省高速公路、普通國道養護支出基本穩定。隨着存量里程不斷增加、公路不斷老化和交通量逐年增大，保持高水平路況面臨很大壓力。2024 年—2025 年，預計 70% 左右的普通省道將正式接養，養護資金需求增速最快，資金缺口不斷擴大。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;102366&quot;&gt;
以江蘇省為例，作為全國路況最好的省份之一，在 2023 年度國家公路網技術狀況監測（下稱「國評」）排名中，江蘇省以 96.99 分的成績位列全國第一（全國均分 91.25 分），其中養護管理檢查為 104.28 分（滿分 110 分，全國均分 85.15 分），高速路網技術狀況為 96.06 分（全國均分 93.09 分），高速公路路面技術狀況（PQI）優等率達 100%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;372517&quot;&gt;
江蘇省交通運輸廳公路科的工作人員對經濟觀察報表示，其公路養護資金已經存在多年的缺口問題。其中，農村公路由於基數龐大，面臨的養護壓力更為突出。至於優質公路的養護壓力，該工作人員指出，當 PQI 越接近 100 時，每提升 1 點所需投入和維持的費用就會越高。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;315285&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
當前中國養護資金保障能力不足問題在各省份普遍存在。&lt;/strong&gt;
2023 年 6 月，交通運輸部規劃研究院劉穎等人在《交通運輸部管理幹部學院學報》上發表了《關於新時期強化公路養護資金保障的調查研究》一文，文中稱，「貴州省每年可籌集農村公路養護工程資金約 11.1 億元，年均養護工程缺口資金達 64.7 億元。廣西普通國省幹線公路預計日常養護資金需求 73 萬元/公里，實際投入為 3.5 萬元/公里，遠遠不能滿足養護的實際需求。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;734374&quot;&gt;
貴州省交通運輸廳公路局的工作人員對經濟觀察報表示，貴州普通國省道資金缺口不大，因為這部分的資金是垂管的。但農村公路主要由地方政府，特別是縣政府（負責）。按照有關規定，縣級人民政府是農村公路建設管理養護的主體。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;615610&quot;&gt;
經濟觀察報發函至廣西交通運輸廳，但廣西交通運輸廳以「數據敏感」為由，未提供相關資金的使用現狀。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;406104&quot;&gt;
《關於新時期強化公路養護資金保障的調查研究》一文中稱，「十三五」以來，全國公路養護資金缺口每年在 1000 億元以上。「由於養護資金保障不足，近幾年相關規劃中新調增的國道和省道普遍還沒有完全按照國省幹線公路標準予以養護，西部部分省份大中修養護工程難以及時實施，路網中仍存在一定比例的次差等路。在 2021 年評定里程中，全國還有 4 萬公里的普通國省道、50 萬公里農村公路為次差路。另外還有近 50 萬公里的農村公路未納入路況評定，其技術狀況更不容樂觀。」《關於新時期強化公路養護資金保障的調查研究》一文稱，近年來持續實施的大規模公路新改建工程減緩了公路養護的問題，2011 年—2020 年，我國實施公路新改建里程約 290 萬公里，約佔整個路網規模的 56%。隨着公路建設強度逐步放緩，建設投資對公路技術狀況水平拉昇的作用將逐步減弱，公路養護投入不足的問題將更加顯現。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;883414&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
錢從哪裏來&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;625846&quot;&gt;
《關於新時期強化公路養護資金保障的調查研究》一文中提及，2021 年中國高速公路養護資金投入為 568 億元，普通國省道養護資金投資為 887 億元，農村公路養護資金投入 974 億元。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;883301&quot;&gt;
該文提到，&lt;strong&gt;
高速公路的養護主體是各省的高速公路公司，資金來源主要是高速公路通行費用。&lt;/strong&gt;
普通國省道的資金來源主要來自成品油税費返還、地方財政和車購税，前兩項佔比超過 80%。農村公路養護資金來源更為複雜，主要來源包括縣級、省級財政投入以及成品油税費返還。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;645825&quot;&gt;
2008 年的税收改革中，公路養路費、航道養護費、公路運輸管理費、公路客貨運附加費等六項收費取消，成品油消費税返還開始成為公路養護的重要資金來源。近年來，其返還比例維持在 50% 左右。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;178604&quot;&gt;
但這一重要財源面臨較大的增長壓力。財政部在對十三屆全國人大五次會議第 2043 號建議的答覆中提到：「受多方面因素影響，成品油價格和税費改革新增收入增長緩慢，有的年份甚至出現負增長，難以支撐相關支出安排，導致成品油税費改革轉移支付近幾年沒有增量。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;683462&quot;&gt;
根據國家統計局數據，2022 年國家車輛購置税共 2398.36 億元，相比較 2021 年的 3519.88 億元，同比下降 31.86%，已經連續兩年出現下降。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;644567&quot;&gt;
上述研究人士稱，隨着新能源汽車的普及，預計「成品油税費返還」與「車購税」這兩項資金來源將無法持續增長。未來，中國維持當前路況所面臨的資金壓力將會越來越大。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;302505&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
在總量問題之外，公路養護資金的壓力還存在區域間的結構性問題。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;851586&quot;&gt;
上述《成品油税費改革對公路交通發展影響評估與建議》也對成品油税改革後地區分配不合理的問題進行過研究。該文指出，成品油税費改革轉移支付資金總量在東、中、西部省份分配的比例為 52%、24%、24%，其中基數替代返還佔比分別為 55%、23%、22%，增量資金轉移支付佔比分別為 44%、26%、30%，轉移支付資金在各省份間的分配方式不盡合理，「馬太效應」並未消除，使得強者越強、弱者越弱，東、中、西部普通公路養護能力、水平的差距不斷拉大，不利於區域間平衡發展和公共服務均等化的實現。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;381311&quot;&gt;
上述研究人士説：「各省、各市乃至同一縣之間的道路養護情況存在顯著差異。像新疆、西藏、青海這樣地域遼闊的省份，養路費可能還不到江蘇、浙江等省份的一半，這種分配明顯不均衡。因此，如何對成品油消費税進行更有效地再分配，才是解決『養路難』省份的應對之道。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;852512&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
養護高峯期何時到&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;166131&quot;&gt;
《關於新時期強化公路養護資金保障的調查研究》一文中指出，「十三五」期間，中國公路養護資金累計投入 1.05 萬億元，是「十二五」時期的 1.7 倍，年均投入約 2097 億元。其中高速公路、普通國省道、農村公路分別累計投入 2108 億元、4313 億元、4064 億元，是「十二五」時期的 1.6 倍、1.4 倍、2.3 倍。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;517543&quot;&gt;
該研究預計，&lt;strong&gt;
到「十四五」期間，中國的公路養護作業資金需求量將達到 2.4 萬億元，相比「十三五」期間實現翻倍，在「十五五」期間也將進一步，增長至 2.6 萬億元&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;625275&quot;&gt;
對於未來的資金需求預計，在《高速公路養護期收費制度的思考》一文中提到：「考慮到地方高速公路規模，未來我國的高速公路規模預計在 18 萬公里左右。如果高速公路到期後即停止收費，隨着高速公路里程不斷增加，物價水平上漲，未來高速公路養護管理資金將大幅增加，預計到 2030 年將增加超過 3000 億元的養護管理資金需求。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;303756&quot;&gt;
根據觀研報告網發佈的《中國公路養護行業現狀深度調研與發展前景預測報告（2023—2030 年）》，道路和橋面鋪裝層的設計壽命一般為 15 年，而中國的道路和橋面鋪裝層一般在 8 年—12 年以後需要進行較大規模的養護投入。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;367472&quot;&gt;
該報告指出：「2001 年—2020 年，我國公路交通基礎設施建設整體保持穩定，但 2011 年—2015 年的 5 年間，中國高速公路的新通車裏程達到 4.94 萬公里，顯著高於其他階段，其主要原因是處在 2008 年全球金融危機後的一個建設高峯期，而這階段修建的高速公路目前正陸續進入到大規模的維修養護階段。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;822733&quot;&gt;
上述研究人士強調，公路養護資金缺口是交通行業研究多年，但始終存在的問題。基礎設施老齡化和資金的不足使得公路的安全隱患逐年加劇。更為嚴峻的是，預計未來真正的風險高峯期將可能出現在 2040 年至 2045 年，因為水泥和鋼筋都有特定的使用壽命，而中國從 2000 年開始的大規模建設，到 2030 年也將陸續年滿 30 年，屆時水泥的質量問題會逐漸顯現。隨着時間推移至 40 年、50 年，更多潛在風險也會暴露出來。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;372205&quot;&gt;
一家水泥上市公司的內部人士告訴經濟觀察報，2003 年以前的水泥壽命普遍在 50 年，隨着近年來水泥產業的持續進步和規範，當前水泥的實際使用壽命已經延長至 60 年到 70 年。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;647433&quot;&gt;
上述研究人士稱，只要按規範進行養護，公路就能保持使用期限，並避免很多隱患過早暴露。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;637321&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
「養路難」問題何解&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;322662&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
對於高速公路未來的養護問題，呼聲較高的一個方案是延長公路的收費期限。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;834028&quot;&gt;
按照當前規定，政府還貸公路的收費期限最長不得超過 15 年。國家確定的中西部省、自治區、直轄市的政府還貸公路收費期限，最長不得超過 20 年。其中，經營性公路的收費期限最長不得超過 25 年。國家確定的中西部省、自治區、直轄市的經營性公路收費期限，最長不得超過 30 年。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;838356&quot;&gt;
今年 5 月 1 日施行的《基礎設施和公用事業特許經營管理辦法》為當前的規定帶來了轉圜餘地。與此前特許經營權期限「最長不得超過 30 年」的規定相比，新規延長了對基礎設施和公用事業特許經營權的時間限制，給出了「最長期限不得超過 40 年」的方案。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;623015&quot;&gt;
深高速（600548.SH）的內部人士對經濟觀察報表示，該文件只是一個框架性的文件，並沒有明確指定某個行業。「對於高速公路收費方面，新的文件並沒有出來，我們還是按照現行的標準執行。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;282328&quot;&gt;
成品油税率也是一個考慮方向。《高速公路養護期收費制度的思考》一文中指出，2008 年成品油税費改革的税額測算並未考慮現有高速公路到期後的養護資金需求，一旦通過提高成品油消費税税率的方式解決資金問題，初步估計成品油消費税税率需要提高一倍。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;726120&quot;&gt;
此外，&lt;strong&gt;
如何協調中央和地方在公路養護上的財權、事權也是未來公路養護責任歸屬的關注方向&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;466038&quot;&gt;
交通運輸部規劃研究院羅詩屹等人在 2021 年 12 月於《中國公路》雜誌上發表的調研文章《破解普通公路養護資金難題的窗口期》中明確指出，在實際操作中，中央財政將資金通過税收返還和一般性轉移支付的方式撥至地方，不承擔公路養護的事權責任和支出責任，因此中央並沒有對各省間的分配機制進行優化並保障足夠養護資金的動力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;160688&quot;&gt;
該文章還提到，各級地方財政除上級轉移支付資金外，也沒有積極性再投入更多的財政資金用於公路養護和行政運行支出。大部分省區公路養護部門因為缺少資金，將養護事權層層下放、「以建代養」的情況越發突出，養護事權責任的履行質量大打折扣。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;585443&quot;&gt;
該文章指出，從十餘年間的發展趨勢來看，這種財權事權的不匹配，並沒有促使中央與地方、交通與財政等各方形成合力推動公路養護事業發展。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:20:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[​氫能源車有未來嗎？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3075506.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;282267&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3ODI5NDg0Mw==&amp;mid=2654217492&amp;idx=2&amp;sn=7b6f87b51b4af46ff30b722f13f6a149&amp;chksm=84847f40b3f3f65698c666c03c0668c71dd82bd5c4b0402f0d6fa5a81020135ea6b65aa1c58c#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
秦朔朋友圈 （ID：qspyq2015）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：劉遠舉&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;660717&quot;&gt;
氫能源，被視為未來的清潔能源之一，有着其獨特的優勢。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;528022&quot;&gt;
目前，中美日韓德都在發展氫能源。不過，作為氫能源行業的重要一環，氫能源車，並不被所有人看好。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;613081&quot;&gt;
近年來，馬斯克多次炮轟氫能源。2017 年，馬斯克表示，「燃料電池沒有未來」；2022 年 5 月，他更是説氫氣儲能是「最愚蠢的事情」；在 2023 年的汽車未來峯會上，他再次唱衰氫能源，稱其為「儲能領域最愚蠢的選擇」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;342515&quot;&gt;
馬斯克作為電車和電池儲能的既得利益者，他對氫能源的批判未必客觀，但確有道理。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;258285&quot;&gt;
目前，氫能源燃料電池技術不夠成熟，成本較高，燃料電池系統和儲氫系統會佔到整車成本的 65% 以上，遠高於電池佔純電汽車的 40%。不過，價格問題，反而是氫能源產業中最容易隨着技術發展而解決的問題。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;802875&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
氫能源產業的前景不明朗，有一些更本質的原因。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;765188&quot;&gt;
效率&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;280078&quot;&gt;
氫能源的應用有兩種方式：一是直接燃燒（氫內燃機），二是採用燃料電池技術，這種技術路線，因為沒有卡諾循環的限制，相比於氫內燃機效率更高，一般能達到 60%，更具發展潛力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;737427&quot;&gt;
自然界中氫氣很少，人類只有製備氫氣，氫氣是一種二次能源。目前制氫主要有兩個路線，一是傳統能源和生物質的熱化學重整，比如，煤氣化制氫、天然氣制氫、甲醇裂解制氫；另一條路線是水的電解和水的光解，然後將氫再在燃料電池中變為電，這就是「電-氫-電」轉化。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;282183&quot;&gt;
根據不同的電解技術，電解水制氫的效率有所不同，總體來説，電解水制氫的能量轉換效率可以達到 75%～85%。有了氫，就可以將其注入到儲氫鋼瓶中，作為燃料，進行下一次「氫-電」轉化。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;653161&quot;&gt;
一般來説，氫燃料電池電動車的「氫-電」轉換效率大約為 40%～60%。但如果是熱電聯供，效率可以到 90% 左右，即把轉化過程中的廢熱利用起來，整體效率就可以提升。這就像冬天汽車制暖，不費油，因為利用了發動機的廢熱。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;777344&quot;&gt;
整個「電-氫-電」的總效率，就是這兩個效率相乘：非熱電聯供，能量轉換總效率稍大於 40%；熱電聯供更高一些，能達到 65%～72%。這個效率低於直接使用電能的效率。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;456523&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
所以，目前氫能源的生產成本仍然較高，難以與傳統的化石燃料競爭，也難以與電池儲能競爭。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;838473&quot;&gt;
這個賬馬斯克算過，他説，要產生 1kg 氫氣，我們需要耗費 55 度的電量，把這 1kg 氫氣再裝到車子上，大約能行駛 80 公里。&lt;strong&gt;
但如果我們用這 55 度電直接驅動車子，那麼續航里程將超過 400 公里。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;478836&quot;&gt;
儲存和運輸&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;187436&quot;&gt;
氫氣密度低，容易燃燒和爆炸，且有很高的滲透性，所以，氫氣需要在高壓容器中存儲。所以，相比其他燃料，氫氣的存儲、運輸、加註等過程需要更高的安全技術和設備保障，也需要頻繁維修和更換，成本也相應增加。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;465041&quot;&gt;
氫氣儲存的重要一環就是加氫站。按照《中國加氫站數據庫》統計的數據，截至 2023 年 12 月 20 日，國內加氫站僅有 397 座，平均每個地級市不到 1.4 個，普通消費者買氫能源汽車後加氫都是難題。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;617535&quot;&gt;
加氫站少，是因為成本高。氫的存儲與運輸都需要在低温高壓環境下，一個加氫站需要高壓管道、氫氣儲存罐、壓縮機、維護設施等大量設備，建設、維護、運營的成本都很高。&lt;strong&gt;
一座加氫站的成本，大致是一座加油站的十倍，這個成本比電動車的換電站要高非常多。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;773887&quot;&gt;
技術導致的成本問題，可能會隨着技術的發展解決，但有一個問題解決不了，那就是場地。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;426355&quot;&gt;
燃油車的社會配套是加油站，對周邊有一定的限制。電動車充電樁對周邊環境的要求比加油站還要小。但加氫站對周邊環境要求比加油站更高。這都涉及到巨大的社會成本。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;703045&quot;&gt;
在寸土寸金的城市，安插一個加氫站進去，可能需要拆遷周圍的房屋，這個成本是無法接受的。這就意味着，加氫站，基本上只能建在郊區，買了燃料電池汽車很有可能找不到地方加氫，使用不方便。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;652252&quot;&gt;
安全&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;262681&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
氫氣的安全問題，對於工業和商業應用來説，始終是一個重大的風險。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;125842&quot;&gt;
氫氣在空氣中的爆炸極限是 4.0%～75.6% 的體積濃度。也就是説，當空氣中的氫氣的濃度低於 4.0%，不會燃燒，高於 75.6% 時，遇到火源，只會安靜燃燒，不會發生爆炸。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;556706&quot;&gt;
但在 4%～75.6% 這個範圍裏，就會爆炸。這是一個非常廣的範圍。作為對比，瓦斯也就是甲烷的爆炸極限在 5%～15%，比氫氣小很多，但我們也時常聽到瓦斯爆炸事故。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;130330&quot;&gt;
在一個開放的空間，氫氣泄漏，會立刻上升，基本上沒有太大的問題。但氫氣在封閉空間和半封閉空間的安全性就完全不同了，是一個很大的挑戰，可以説從來沒有解決過。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;460735&quot;&gt;
當地下車庫有一輛車的氫氣泄漏了，從這輛車附近，一直到濃度降低到 4% 的地方，只要有人抽煙、有電器開關的小火星，就會發生爆炸。氫氣是慢慢擴散的，由近到遠，濃度緩慢下降，從 4%～75% 意味着氫氣可以擴散很遠。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;745155&quot;&gt;
電車在地庫、隧道燒起來了，也只燒一輛車，最多前後左右的幾輛車，但氫能源車在地庫、隧道發生事故，可能就是爆整個地庫，整個隧道。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;613837&quot;&gt;
有人或許會説，如果氫燃料電池車大規模普及，地下停車場、隧道等設施，也會增加預警氫氣泄漏、增加換氣設備，但所謂多個香爐多個鬼，複雜的系統一定是會出問題的。這就像煤礦有專業的通風系統，但還是會出瓦斯爆炸事故。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;103512&quot;&gt;
所有的技術要在社會中運行，最終也繞不過誰承擔成本、風險、誰受益的經濟學問題。&lt;strong&gt;
安全會導致鄰避效應。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;457864&quot;&gt;
一輛電車燃燒了，賠償周圍的幾輛車，一百萬、兩百萬，保險公司會負責。保險公司不能負責，車主還能賣房子。所以，對於電動車車主的鄰居來説，電車燃燒的風險，始終是有人能負責的，那麼，可以放心，反正能找得到人賠。所以，有人買了電車，鄰居雖沒好處，但也談不上有風險，不會抗議。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;876777&quot;&gt;
但氫能源車，一爆會爆整個地庫，車主必然破產，沒有能力賠償。而且，爆炸的威力和燃燒是不可比的。對氫能源車車主的鄰居來説，承擔了更大的風險，但卻沒好處，那麼，他會不會讓鄰居買氫能源車？小區居民會不會一起驅逐氫能源車？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;253358&quot;&gt;
2019 年，韓國在 4 個月時間內發生 2 起與氫能源相關事故，韓國民眾擔心在自己的地區修建氫氣設施會帶來危險，就走上街頭抗議。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;653711&quot;&gt;
補貼&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;488635&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
目前的氫能源車主要依靠補貼推動。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;366538&quot;&gt;
重慶對加氫站給予建設補貼，2024 年 1 月 1 日起，對納入全市整體規劃並建成運行的加氫站，按建設實際投資（不含土地成本）的 30% 對加氫站投資主體進行補貼，單站補貼金額最高不超過 300 萬元。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;344878&quot;&gt;
廣州對符合條件的氫燃料電池車輛，按輕型氫燃料電池車輛（總質量小於 4.5 噸）、中型氫燃料電池車輛（總質量 4.5 噸及以上，小於 12 噸）、重型氫燃料電池車輛（總質量 12 噸及以上）三種車型，在每個自然年內行駛里程最高按 0.5 元/公里、1.0 元/公里、2.5 元/公里予以運營補貼，不足 1 公里的按 1 公里計算。上述四種車型每年每車最高補貼額分別為 2 萬元、4 萬元、10 萬元。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;261144&quot;&gt;
此外，廣州對氫燃料電池車輛在城市道路停車位停放，在規定的收費時段內，享有每日免首 2 小時路邊臨時停車位使用費，或者每日首次停車時間 1 小時以內（含 1 小時）的，第二次停車免 1 小時路邊臨時停車位使用費。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;704445&quot;&gt;
瀋陽市大東區，對產氫量給予相應能耗和碳排放扣減，同時對相關項目固投給予最高 10%，最多 100 萬元的投資補貼。對發展光伏、風電等零碳制氫，相關項目固投給予最高 30%，最多 500 萬元的投資補貼。對企業購買使用車用氫氣存儲設備金額的 20% 給予一次性補貼，最高 500 萬元。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;723047&quot;&gt;
無錫市對新建、改建、擴建的加氫站給予不超過 500 萬元的建設補貼。對實施優惠加氫（槍口價不超過 25 元 1 公斤）的加氫站給予不超過 300 萬元/年的運營補貼。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;647818&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
補貼是為了創新，發展技術，在氫能源的國際競爭中，獲得優勢。但某種程度上，發展氫能源是在幫助別國獲得優勢。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;836754&quot;&gt;
國際競爭&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;884552&quot;&gt;
早在 1981 年，日本就開始了氫燃料電池的研發，豐田在 1992 年開始研發氫能源汽車，於 2002 年與本田一起交付了一批氫燃料電池。在迄今為止二十多年的氫能源汽車研究中，豐田已經擁有了五千餘項專利，並於 2014 年正式發佈了豐田首款量產氫能源汽車 mirai。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;382701&quot;&gt;
但實際上，日本的整個商用氫氣車市場中，佔比不大。2023 年，中國的商用氫氣車銷量達到 5600 台，佔世界總銷量的 38.8%，位居世界首位。其次是韓國的 4631 台（32%）、美國 2992 台（20.7%）、歐洲 773 台（5.3%）、日本 424 台（2.9%）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;833075&quot;&gt;
日本搶先進軍氫能源產業，並拿到了幾乎所有的專利，這是未來獲利的保障。但中美歐都躲開了氫能源路線，轉頭髮展電動汽車。某種程度上，日本的巨大投入已經沒有太大價值了，但如果中國把氫能源汽車真的做起來了，日本反而能發揮技術優勢。中國已經在電車、電池儲能上有了巨大的優勢，是否還有必要進行第二條技術路線，自己與自己競爭？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;132017&quot;&gt;
技術路線&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;688341&quot;&gt;
分析一個產業，不僅要從技術出發，也要從商業出發。氫能源汽車路線行不行，不僅僅取決於它本身技術的可行性，也要看技術的商業成本與收益。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;245766&quot;&gt;
我們討論氫能源汽車，一個重要的前提就是，現在已經有了電動車。如果電動車能源沒有起來之前，氫能源會帶來很多與燃油車不一樣的優勢。但現在電動車上下游產業日趨成熟，安全性、可靠性都越來越好，而氫能源汽車幾乎還停在實驗、小範圍應用的階段，即使成熟了，從電動升級為氫動能會帶來什麼質變的新優勢嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;562651&quot;&gt;
對消費者來説也是如此。購買電車，會有更大的碰撞燃燒風險，但畢竟有收益，節約了燃油費。現在電車的使用價格已經非常便宜了，氫能源車很難再有價格優勢。那麼對車主來説，相對於電車，增加了風險，但收益卻不大，那麼，有了電車這個前提，為什麼要購買氫能源車？這就像中國沒有那麼多機場，高鐵就是一個好的選擇，美國航空業發達，選擇高鐵意義就小很多。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;848187&quot;&gt;
燃料電池車輛適合重載、長途，彌補電動汽車的不足。但如果氫能源車走不通，整個氫能源領域，就缺了最大的一塊。為了一些細分汽車場景，是否有必要專門建立一個技術路線，並建立相應的生態？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;300080&quot;&gt;
如果普及氫燃料電池車，中國就會同時存在三種汽車系統，傳統的油車，電動車和燃料電池車。電動車在經濟上仍然並未完全自我運轉，再加上大量的研發費用，投入到氫能源車。整個社會經濟、財政補貼，能否支撐，也是一個問題。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;642535&quot;&gt;
所以，我們分析氫能源汽車的前景，不能單純地分析氫能源本身的技術經濟特徵，而應該放在電動車的前提之下，進行技術經濟分析，得到的結論，也就更清晰。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;227812&quot;&gt;
隨着風電、光伏成本的大幅度下降，氫氣的成本也會下降，氫能源不是不可以，將來可以用在工業，用來鍊鋼、製造水泥、化肥、化工、儲能，但汽車，真的沒有那個必要了。中國的最佳方向，就是繼續鑽研電池、電動車技術，提升電機效率、電池能量密度和安全性。一些細分場景，留給汽油、柴油即可。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:20:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[紅海危機疊加南美航線需求旺盛，海運價格飛漲尋因]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3075507.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;720822&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5OTExMjYwMA==&amp;mid=2670247893&amp;idx=5&amp;sn=e9c071b1e450450e492a64489f14906b&amp;chksm=bc1c65228b6bec346a5f0f37d3355ed8ffa013b867813c21be78d311c92573a45d85cb681b76#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
經濟觀察報 （ID：eeo-com-cn）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：宛安&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;801406&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
4 月中旬以來，中國出口海運價格漲勢迅猛，創 2022 年 9 月以來最高紀錄。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;457383&quot;&gt;
上海航運交易所 5 月 17 日最新數據顯示，上海出口集裝箱運價指數（SCFI）漲至 2520.76 點，較三月底漲幅為 45.63%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;401661&quot;&gt;
分航線看，上海至南美航線、西非航線 SCFI 漲幅最高，較三月底分別上漲 139.81%、112.41%；澳新航線漲幅 72.70%；歐洲航線、地中海航線、美西航線和東南亞航線分別增長 52.96%、31.51%、47.49%、42.96%。反映全球集裝箱運價的波羅的海貨運指數（FBX）也顯示，4 月中旬開始，全球集裝箱貨運價格顯著上漲，從 4 月 19 日的 2353 美元/40 英尺標準箱（FEU），增長至 5 月 17 日 3108 美元/FEU，漲幅為 32.1%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;225411&quot;&gt;
「原來中國到東非的航運運費為 2000 美元/FEU，現在價格已經高到接近疫情期間水平了。目前船運公司櫃子不夠，還沒有給我們具體報價，我們正等待船運公司協調。」肯尼亞四方物流公司員工告訴經濟觀察報，許多船運公司的船被高價抽調至南美等其他航線，導致東非航線運力緊張。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;167756&quot;&gt;
上海天駿國際航運物流公司總經理陳翔稱，今年 3 月以來，中國出口海運價格成倍上漲，預計 6 月份美西航線將漲至 6000 美元/FEU，美東航線漲至 8000 美元/FEU，西非航線漲至 10000 美元/FEU，東非航線漲至 6000 美元/FEU，紅海航線漲至 5300 美元/FEU。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;301570&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
紅海危機加劇運力緊張&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;442275&quot;&gt;
4 月底以來，全球兩大航運巨頭丹麥馬士基和法國達飛集團已兩次宣佈上調亞洲至北歐等多個航線的均一運費率（即 FAK 費率)，或對亞洲至南美、西非等航線的集裝箱徵收旺季附加費，約為 1000 美元—2000 美元/FEU。其中，馬士基將從 6 月起，對從亞洲至北歐的 FAK 費率調整至最高 5900 美元/FEU，遠東至地中海費率將為最高 6800 美元/FEU，並對東亞至南美東海岸航線徵收旺季附加費 2000 美元/FEU。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;840333&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
自 2023 年 11 月巴以衝突擴散引發紅海危機，全球供應鏈中斷風險加劇，國際海運價格已經歷一輪明顯上漲。&lt;/strong&gt;
上海國際航運研究中心國際航運研究所副所長鄭靜文説，4 月中旬以來，中國至歐洲、地中海航線漲幅明顯，也受紅海危機船隻繞航、運力緊張影響。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;384327&quot;&gt;
紅海區域位於蘇伊士運河的必經之地，自 11 月中旬起，胡塞武裝開始擴大其打擊範圍，對紅海海域上「與以色列有關的船隻」實施打擊，多艘貨輪在紅海、曼德海峽及附近海域遇襲，加劇了紅海的緊張局勢。2023 年 12 月 14-15 日，馬士基旗下集裝箱船「Maersk Gibraltar」輪、赫伯羅特「ALJASRAH」輪、地中海「MSCPALATIUMIII」遭到疑似也門胡塞武裝發射的導彈襲擊，使全球航運公司前往歐洲及地中海不得不繞行南非好望角。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;230672&quot;&gt;
鄭靜文觀察到，根據 AIS 數據（船舶自動識別系統），超過 15000TEU（TEU 即 20 英尺標準箱）的集裝箱船基本都選擇繞航好望角。繞航將增加近 3100 海里的運輸距離及 8 天—10 天的運輸時長，集裝箱及船舶週轉效率下滑，導致市場運力損失 29% 左右。「即使今年新交付的船舶全部投入亞歐航線，該航線仍然存在 10% 左右的運力缺口。」鄭靜文分析，班輪公司調配其他航線運力以彌補歐洲、地中海航線的運力缺口，也造成了航線運力調配傳導效應，導致被調配的美線航線運力緊張。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;341876&quot;&gt;
5 月 6 日，中遠海運控股股份有限公司（下稱「中遠海控」）在投資者互動平台表示，目前公司歐美出口方向均為滿載。中遠海控董事長秘書肖俊光在 5 月 21 日的資本市場日活動中，也對航運市場價格持續走高作出了迴應。他説，今年以來全球經濟逐步復甦，集運市場需求呈現增長態勢。另一方面，受紅海局勢影響，亞歐航線選擇繞航好望角，部分吸收了今年以來的新交付運力。「近期，隨着歐美市場需求穩步攀升，市場呈現一定出貨轉旺跡象，疊加繞航導致的市場有效運力減少，使得市場裝載率保持滿載狀態，即期市場運價提升較明顯。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;600746&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
從航運相關企業一季度報告看，紅海危機和全球貿易需求的增長，帶動了航運業一季度業績顯著提升。&lt;/strong&gt;
馬士基 2024 年第一季度財報指出，受需求增加和紅海危機雙重影響，海運市場價格升高，公司第一季度業績較去年第四季度復甦強勁。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;352850&quot;&gt;
全球第一大集裝箱製造商中集集團 2024 年第一季度業績報告顯示，該公司一季度標準乾貨集裝箱累計銷量 49.44 萬 TEU，同比增長約 499.27%，扭轉了 2023 年慘淡的營收狀況。中集集團表示，一季度雖然全球經濟面臨增速放緩的調整，但商品貿易卻呈現穩步復甦態勢，北美集裝箱進口量增速加快。為應對紅海危機長期化等導致全球集裝箱運輸不確定性風險增多的影響，客户備箱意願明顯增強。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;366715&quot;&gt;
與此同時，一季度我國造船三大指標同步增長。據中國船舶工業行業協會數據，2024 年 1 月—3 月，新接訂單量 2414 萬載重噸，同比增長 59.0%；截至 3 月底，手持訂單量 15404 萬載重噸，同比增長 34.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;731421&quot;&gt;
不過，受集裝箱運輸價格上漲影響，一些貨運代理公司和中小外貿企業或面臨虧損。中國物流與採購聯合會國際貨代分會會長康樹春稱，疫情期間的運費高漲曾導致數千家貨代公司倒閉。「目前（漲價）剛剛開始，許多貨代公司業務停滯。如果持續下去，可能會出現同樣的結果。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;806141&quot;&gt;
陳翔對記者指出，出口海運價格一天一漲。因為艙位和集裝箱供不應求，貨代公司向航運公司預訂的艙位常常被取消，加重了貨代的工作量；外貿企業則可能面臨貨物積壓，無法按時交貨，增加了其違約風險。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;576351&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
電動汽車出口，南美航運需求上升&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;862226&quot;&gt;
傳統意義上的航運旺季為每年第三季度，為何此次集裝箱市場運價罕見地全線上漲，出現「淡季不淡」的現象？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;425435&quot;&gt;
鄭靜文分析，&lt;strong&gt;
運價形成的影響因素複雜，傳統的供需關係分析邏輯已不能解釋當前的市場運價走勢&lt;/strong&gt;
：一方面，新冠疫情、蘇伊士運河擁堵、紅海危機等「黑天鵝」「灰犀牛」事件對市場的影響遠超預期；另一方面，受中美貿易關係和關税政策的影響，集運市場分析框架應從研究宏觀經濟走勢，轉變到研究貿易關係變化、細分產業變化。此外，船隊週轉、行業監管等因素的變化也應被納入考量之中。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;748206&quot;&gt;
鄭靜文説，從需求端看，中國對南美國家的出口需求旺盛，是推動本輪運價上漲的重要原因。前期南美航線出現爆艙，班輪公司調配非洲、澳大利亞相關航線運力至南美航線，導致被調配航線運力緊張，出現航線運力調配傳導效應，運價上漲。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;718733&quot;&gt;
近期，南美航線需求旺盛，主要受巴西和美國對新能源汽車進口關税政策調整的影響。自 2024 年 1 月以來，巴西恢復了對電動汽車的進口關税，對純電動汽車關税調整為 10%，並將在今年 7 月增至 18%，2026 年 7 月將達到 35%。混合動力汽車的進口税在今年年初為 15%，7 月份將升至 25%，到 2026 年 7 月將達到 35%。5 月中旬，美國拜登政府決定對中國進口的新能源汽車加徵 100% 的關税，自今年 8 月 1 日起生效。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;166734&quot;&gt;
在關税大幅上調之前，企業為規避關税提前搶運，中國出口南美電動汽車數量顯著增長。據巴西發展、工業、貿易和服務部 4 月公佈的數據，今年第一季度，巴西乘用車進口量比 2023 年同期激增了 450%，中國汽車佔進口總量的 40% 左右，其中大部分為電動和混合動力汽車。海關總署的數據顯示，2024 年前 4 個月，我國對拉丁美洲的出口同比增長 11.4%，其中對巴西出口增長 24.6%。「一個大箱大概能裝三四輛汽車，所以如果出口幾萬輛車的話，對集裝箱的需求是很大的。」鄭靜文説，隨着比亞迪、長城汽車等中國汽車製造商在巴西的投資建廠計劃進一步落地，中國對南美航線的運輸需求在短期內還將繼續增長。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;836243&quot;&gt;
中遠海控正加速佈局南美航線。其一季度報告顯示，三艘 1.4 萬標準箱拉美極限型集裝箱船舶先後加入南美新興市場航線；近日，中遠海運正式開啓了從大連直達墨西哥的首條專線。中遠海運近期還運載比亞迪雲軌列車至巴西，建設巴西聖保羅 17 號線，以緩解當地交通擁堵問題。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;384747&quot;&gt;
陳翔認為，為規避針對中國商品的高額進口關税，許多企業選擇將供應鏈向東南亞、拉丁美洲轉移。中國出口海運價格的上漲可能進一步加劇供應鏈轉移的趨勢。陳翔預計，此輪中國汽車出口南美引起的集運價格上漲，可能會在 7 月底至 8 月初恢復正常水平，「除汽車出口外，汽車相關配套產業、零部件也要陸續運往南美，前期積壓的貨物需求還未消化，因此未來海運價格預計將逐步下坡」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;204570&quot;&gt;
從航運需求層面看，鄭靜文指出，受去年年底開始的補庫存週期的影響，歐洲和美國航線的貨運需求強於預期，出現了約 11% 的明顯漲幅。特別是傢俱家電等產品的出口需求在今年上半年顯著提升，對集裝箱需求的帶動明顯。另一方面，由於本輪海運運輸的主力產品為傢俱家電、汽車、光伏組件等長協貨物，長協貨量充足將擠壓現貨市場的艙位，造成現貨艙位緊張，供不應求。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;110340&quot;&gt;
鄭靜文分析，歐洲在今年下半年將舉辦歐洲盃、奧運會等大型體育賽事，也將推動歐洲航線的貨運需求，尤其是服裝、紡織品和玩具等商品的需求上升，而中國和東南區地區正是這類體育賽事的主要供貨地區。體育賽事的出貨需求主要集中在第一季度和第二季度，因此預計第三季度的需求漲幅將趨於平緩，出現航運業「旺季不旺」的現象。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;721247&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
航運市場價格上漲不僅受市場供需關係影響，也與航運公司的價格策略有關。&lt;/strong&gt;
在康樹春看來，今年 4 月中旬以來集運市場價格飆升，不符合市場規律，很大程度上是船公司「趁火打劫」、抱團漲價的結果。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:20:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[馬斯克背後的大佬，也募不到錢了]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3074423.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202405/27/185305405448.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;336503&quot; label=&quot;正文&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/rCCp5mLQV86oORTD4_xfxQ&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; label=&quot;正文&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
小飯桌（ID：xfzmedia）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
，作者：黃澤正、王滿華，編輯：張麗娟，頭圖來自：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;943300&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 22:50:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[城市低空經濟 30 強：誰領跑，誰崛起？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3074045.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202405/27/182211573548.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;602278&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg2MjA5Mjc0OA==&amp;mid=2247556195&amp;idx=1&amp;sn=75e2f1df93946c3b1a433f9677e335dc&amp;chksm=ce0f70c0f978f9d658b731dcfec4ac5e42fc51d48de6265afaa96aa5a08a2b1f6954dbdb19bb#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
城市進化論 （ID：urban_evolution）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：淡忠奎，題圖來源：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;180741&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 22:20:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[嘉聯支付疑捆綁搭售保險，費用 2 年漲兩倍，支付行業套路引關注]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3074426.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;602817&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MjEyODE4MA==&amp;mid=2653313509&amp;idx=4&amp;sn=ae32321c86607ba05f21e1c1e635c50c&amp;chksm=bd79f43e8a0e7d2822f37356d7e4cec6a77836f15aace70ac94f52b428b90494548824cbfd61#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
時代週報 （ID：timeweekly）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：周夢梅，編輯：蘭爍&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;703425&quot;&gt;
「刷卡（消費）2000 元，要扣除 9.99 元的保險費用，刷卡金額越高，保費越高。我用嘉聯支付的立刷 POS 機兩年多，被收取了 1756 元的保險費用。」林肖（化名）從事培訓行業，平時有收款的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;734761&quot;&gt;
5 月下旬，林肖向時代週報記者爆料稱，嘉聯支付旗下的 POS 機刷卡消費，搭售一款名為「收款無憂」的保險產品，系統默認勾選購買，需要經過繁複的操作才能取消購買。「POS 機向商户收取結算服務費，再通過保險產品『套路』用户，間接收取了更多費用。」他説。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;882671&quot;&gt;
此外，近期該保險產品保費上漲，有用户質疑嘉聯支付以搭售保險產品漲價的方式，變相收取更多費用。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;787131&quot;&gt;
多位業內人士認為，嘉聯支付此舉是一種變相漲價，涉嫌侵犯消費者的多種權益。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;555135&quot;&gt;
嘉聯支付成立於 2009 年，是擁有全國性銀行卡收單業務牌照的第三方支付機構，為上市公司新國都 (300130.SZ) 的全資子公司。其主要通過向商户布放 POS 機具，提供銀行卡收單及增值服務，以獲取機具銷售或租賃及手續費收入。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;885174&quot;&gt;
值得注意的是，嘉聯支付並非唯一一家在 POS 機上搭售保險產品的支付機構。時代週報記者注意到，銀盛科技、樂刷科技、現代支付旗下產品亦存在搭售保險的情況。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;735461&quot;&gt;
5 月 25 日，嘉聯支付方面回覆時代週報記者稱，「『收款無憂』是一款保險類產品，如果快速交易 24 小時未及時到賬，會獲得一定的金額賠付。該保險的定價，主要是根據不同的產品、不同保險公司和所購買的保障內容而有所不同。我們已通過產品界面向用户進行了詳細的説明及收費標準告知。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;137018&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
嘉聯支付搭售保險產品，兩年「漲價超 2 倍」&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;456330&quot;&gt;
林肖的情況並非個例。在第三方維權平台黑貓投訴上，近一年有不少用户反映嘉聯支付旗下的 POS 機產品搭售「收款無憂」服務，進行「隱形」扣費。此外，在抖音平台，也有用户反映類似情況。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;266024&quot;&gt;
據林肖提供的視頻，只要在 POS 機上輸入交易金額，系統頁面默認勾選「收款無憂」。在沒有任何提示的情況下，用户便「自動」選擇了一份價格 9.9 元至 16.99 元不等的保險服務。在交易頁面上，「收款無憂」以小字號的字體標註，且並未註明是保險，不仔細看確實容易「中招」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;412643&quot;&gt;
是否能夠關閉該服務或取消購買？林肖表示，每次交易都要單獨進行取消操作，且並不是直接取消默認勾選，至少需要進行 2 步操作才能跳過購買。「點擊頁面上的取消，無法實現取消操作，按確認鍵之後往往還需要重複一遍步驟，才能真正取消購買這款保險，操作流程並不符合常規的操作習慣。」林肖稱。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;476078&quot;&gt;
「收款無憂是一款保險類產品，如果快速交易 24 小時未及時到賬，會獲得一定的金額賠付」，針對上述問題，嘉聯支付向時代週報記者表示，「用户可以根據不同的產品，分別通過微信公眾號或者收款終端查看收款、產品合同等信息。」至於商户能否永久取消該產品服務，嘉聯支付未明確回覆時代週報記者。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;222124&quot;&gt;
多位業內人士認為，嘉聯支付 POS 機搭售保險產品的行為涉嫌違規甚至侵權。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;413474&quot;&gt;
「支付 POS 機搭售保險產品，並默認勾選該產品，這種行為確實涉嫌違規，並可能侵害了商户的選擇權、公平交易權。」康德智庫專家、北京盈科（上海）律師事務所律師陳元對時代週報記者稱。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;372766&quot;&gt;
「商户有權選擇是否購買某種服務或產品。支付機構默認勾選收款無憂服務，讓商户在不知情的情況下購買了該服務，侵犯了商户的選擇權；商户在交易過程中應受到公平對待。支付機構通過默認勾選和未充分解釋的方式，使商户在不知情的情況下支付了高額的保費，可能構成不公平交易。」陳元進一步解釋稱。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;660246&quot;&gt;
他表示，如果商户能夠證明自己在不知情的情況下被扣除了保險費用，且這種扣除是支付機構的違規行為所致，那麼商户有權要求支付機構退還被扣的費用。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;457263&quot;&gt;
也有業內人士分析，支付機構以「保證資金及時到賬」為由進行收費，目的或是變相加收費用，此舉涉嫌違規。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;484456&quot;&gt;
「這一產品明顯是打擦邊球甚至違規，據監管下發的相關規定，比如《關於進一步促進信用卡業務規範健康發展的通知》和《非銀行支付機構監督管理條例》明確説明，要讓收費透明化，不得強制搭售增值產品。」博通諮詢首席分析師王蓬博對時代週報記者表示。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;544176&quot;&gt;
「保證資金及時到賬是第三方支付機構的義務。」王蓬博進一步表示，市場競爭下，支付機構的產品目前都基本上能夠按照 T+0 或 T+1 提現。銀聯為了讓收單機構更好地滿足市場需求，還特意開發了相關的墊資產品，所以這種強制綁定的、涉及賬期的保險本身就不應該存在。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;440480&quot;&gt;
此外，林肖還告訴時代週報記者，嘉聯支付對「收款無憂」進行大幅漲價，短短兩年間，產品保費（服務費）翻了幾番。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;115837&quot;&gt;
據林肖提供的交易視頻，POS 機上 2000 元-5000 元的交易金額，收款無憂收取 9.9 元的費用；交易金額 10000 元，產品費用為 14.99 元；交易金額為 20000 元，產品費用為 16.99 元。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;810037&quot;&gt;
此前 2022 年 5 月，時代週報記者便報道過嘉聯支付 POS 機涉嫌違規搭售保險。彼時，嘉聯支付 POS 機在交易頁面默認勾選「賬户資金延期寶」這一產品。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;205774&quot;&gt;
根據嘉聯支付當時介紹，「賬户資金延期寶」的費用大致為，交易金額 1000-5000 元時，產品保費為 1.29 元；交易金額為 5000-10000 元時，產品保費為 2.49 元；交易金額為 10000-20000 元時，產品保費為 3.69 元；交易金額超過 20000 元，保費為 4.89 元。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;115860&quot;&gt;
對嘉聯支付搭售的兩款保險產品對比發現，當下「收款無憂」收取的費用，以各個梯度金額來看，確實較兩年前「賬户資金延期寶」漲價至少 2.5 倍。時代週報記者問及「收款無憂」是否為之前的「賬户資金延期寶」，嘉聯支付並未明確回覆，僅表示「『收款無憂』是全新升級的保險產品」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;462250&quot;&gt;
根據用户的説法，「收款無憂」這款保險產品為何漲價？嘉聯支付未作出明確回覆，其僅對時代週報記者稱，「該保險的定價，主要是根據不同的產品、不同保險公司和所購買的保障內容而有所不同。我們已通過產品界面向用户進行了詳細的説明及收費標準告知。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;264566&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
支付行業亂象多&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;333710&quot;&gt;
POS 機上搭售保險服務，在支付行業廣泛存在。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;375622&quot;&gt;
去年 6 月，現代支付在官網上發佈《關於開通「到賬延誤險」的通知》稱，為了用户結算資金能夠及時到賬，預計 2023 年 7 月 16 日起開通泰康、人保等知名保險公司的「到賬延誤險」購買功能，交易到賬時間超過約定時間後即可獲得賠付金額。相關的賠付標準及保險憑證則需要通過商户 APP 交易詳情界面查看。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;836607&quot;&gt;
時代週報記者注意到，在黑貓投訴平台上，有不少涉及 POS 機搭售保險，與「POS 機+保險」有關的投訴達 211 條。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;756523&quot;&gt;
除嘉聯支付和現代支付外，用户投訴涉及的支付品牌有國通星驛付、銀盛科技、樂刷科技、聯動優勢、新大陸支付、海科融通、杉德支付、合利寶等近 10 個支付品牌，投訴內容基本都涉及搭售資金延誤保險或服務，進行「隱形」扣款。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;246546&quot;&gt;
「支付行業 POS 機搭售保險產品一直存在，並非近兩年出現的新鮮事物」，一名支付行業人士告訴時代週報記者，「因為 POS 機收取交易服務費用中分給銀行和銀聯的部分相對固定，各家支付機構的運營成本和合規成本上升後，部分機構通過亂扣費和漲價（漲費率）獲取更多的盈利空間」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;574850&quot;&gt;
POS 機搭售保險，與支付行業成本上升、盈利壓力加大有關。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;365787&quot;&gt;
「從跨業態的發展路徑對比來看，這屬於從互聯網貸款領域『借鑑』過來的創收手段。此前有互聯網貸款機構為變相突破利率上限進行增收，故而對借款人強制搭售保險。此類保險疊加 POS 機套現行為，實際上是傳統現金借款業務的一種異化，急需資金的套現者對附加費用敏感度較低，進而為持牌支付機構巧立名目的『創收』提供空間。」素喜智研高級研究員蘇筱芮向時代週報記者解釋稱。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;713081&quot;&gt;
蘇筱芮還呼籲稱，支付行業存在大量用户利用 POS 機套現的操作。POS 機搭售保險產品的現象需要引起與支付行業強關聯的信用卡機構和相關監管部門的重視。到賬險的誕生乃至廣泛推行，有可能會吸引越來越多的借款者通過此類途徑快速獲取資金，進而造成信用卡行業的風險傳遞與蔓延，而其中不透明的收費、不透明的服務內容及服務提供者，也有可能會使得更多金融消費者的合法權益遭到侵害，建議有關部門秉持「打早打小」的原則，儘早強化監管舉措，從源頭築牢支付行業及信用卡行業的安全防線。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;621707&quot;&gt;
實際上，POS 機搭售保險僅是亂象一角，支付行業還存在上調費率、騙取押金的情況。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;350622&quot;&gt;
一名 POS 機代理商何明明（化名）告訴時代週報記者，「最近行業內很多支付品牌上調了 POS 機交易服務費率，還有一些電話銷售出去的 POS 機，代理商可以自行上調費率甚至隨意扣費、或者直接騙取押金；也有一些支付品牌收取大額流量費、會員費等情況。」時代週報和多位 POS 機代理商交流得知，部分電銷（電話銷售）代理商確實擁有自行調整 POS 機費率的權限。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;217877&quot;&gt;
「POS 機盛錢包的交易費率已經高達 2.6%，用户刷卡交易 10000 元，就要被收走 260 元的交易服務費。這種高費率在業內並不鮮見。」何明明告訴時代週報記者。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;713186&quot;&gt;
針對這些亂象，不少用户在黑貓平台上投訴。以現代支付為例，近一個月內，現代支付有超過 60 條投訴，包括押金不退、實際刷卡的手續費與宣傳不符、扣取大額流量費、收取名目不清等。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;435423&quot;&gt;
支付行業的亂象也引起了監管部門的關注。今年 2 月，央行四川省分行公佈了一則行政處罰，現代支付因未按規定公開披露支付業務的收費項目和收費標準、未按規定備案支付業務收費項目和收費標準兩項違規被罰 9 萬元。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 22:20:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[淘寶一姐難養成，香港名媛章小蕙首秀：爆款僅賣出 2000 件，漲粉不到 20 萬]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3074436.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;787567&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MjEyODE4MA==&amp;mid=2653313509&amp;idx=2&amp;sn=a4feaa565703d3611e65e1883e8af5ed&amp;chksm=bd79f43e8a0e7d28869abd5f907a7bf29cda6b18454e6b426feec3bdcc38dc78a7c4e992b72e#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
時代週報 （ID：timeweekly）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：徐曉倩，編輯：史成超&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;661882&quot;&gt;
5 月 26 日下午 4 時，小紅書「帶貨一姐」章小蕙出現在淘寶直播間。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;281442&quot;&gt;
她，妝容精緻，背景畫面不再是歲月靜好的下午茶，而是簡單幹淨的背景板配上直白的大促標語——玫瑰 618 專場。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;134047&quot;&gt;
在直播中，章小蕙依然延續慢直播的風格，常拿起產品，慢慢講述她與品牌長達半個世紀的因緣際會。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;358686&quot;&gt;
在成為帶貨主播之前，章小蕙身上的著名標籤是香港名媛，曾與歌手鍾鎮濤結婚，後在 2.5 億元的金融債務危機下，感情出現裂痕。離婚後章小蕙開啓了撰寫專欄和開服裝店的生活，2018 年，在新媒體浪潮的影響下，章小蕙開始運營自己的微信公眾號，被業內稱為「KOL 帶貨鼻祖」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;451810&quot;&gt;
為了給章小蕙首播造勢，淘寶直播首頁多次出現章小蕙個人的廣告彈窗。而在其個人直播間，每隔半個小時就設置了顯示為百萬元的紅包總額。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;785236&quot;&gt;
時代財經整理發現，當晚，章小蕙直播間總共上了 337 個鏈接，涵蓋彩妝、護膚、護髮、個護、小家電、內服保養、3C 數碼等多個品類，客單價最高的一款產品是標價超過 7000 元的養髮儀器，銷量為 91，這意味着此款產品的交易額超過 60 萬元。直播間主推產品的銷售量則大多在 1000-2000 件。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;820307&quot;&gt;
直播間工作人員透露，下一場直播安排在 5 月 31 日，「雙 11」仍然會選擇在淘寶直播開播。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;308650&quot;&gt;
「直播間的品類有了明顯的擴充，部分產品的優惠力度也比小紅書要更勝一籌。」直播運營人員默默認為，章小蕙的轉場可能出於選品多元化的需求和淘天在品牌供應鏈上的優勢。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;832773&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
場觀人數破千萬，直播一姐難養成&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;341772&quot;&gt;
自從薇婭消失在公眾視野後，淘寶直播只留下李佳琦一人撐場面，雙強競爭的格局被打破，後續登場的烈兒寶貝、kiki 陳潔等女主播都在短暫獲得關注度後，快速回歸平庸，直播一姐位置長期空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;786856&quot;&gt;
章小蕙的直播神話可以追溯到 2023 年，憑藉着頗具個人色彩的直播語言藝術，章小蕙創下小紅書單場直播帶貨破億元的記錄，也打開了小紅書直播帶貨的想象空間。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;736006&quot;&gt;
時過境遷，章小蕙轉戰淘寶直播，更像是一場平台和主播的雙向奔赴。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;305507&quot;&gt;
今年 2 月，淘寶直播宣佈面向入淘開播的明星、KOL、MCN 機構提供「保姆式」全託管運營服務，併為此成立了獨立的直播電商公司。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;251731&quot;&gt;
淘天集團內容電商事業部總經理道放公開表示，已經將全託管模式定位為今年淘寶內容在達人側的最大紅利。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;173772&quot;&gt;
與此同時，章小蕙尚未在大眾層面走紅，其小紅書賬號粉絲數停留在 186 萬，漲粉速度變慢，直播銷售額破億後也陷入增長乏力的困境。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;360728&quot;&gt;
5 月 19 日，章小蕙把大促首播放在了小紅書，當晚直播間觀看人數達到 140 萬人次，單場直播交易額破億元，這個直播成績放在大促環境下並不算亮眼。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;170648&quot;&gt;
「能理解章小蕙想要擴充客源的想法，但是他們團隊顯然沒有做好準備，無論是大促機制、產品優惠力度都沒有展開細緻的講解，既缺失同平台其他主播的價格優勢，也不符合自身調性，反而影響了一批死忠粉的購買體驗。」一位章小蕙直播間粉絲向時代財經説道。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;280468&quot;&gt;
事實上，章小蕙在淘寶的出場並沒有吸引太多流量。開播 1 小時後，直播間觀看人數僅停留在 300 萬左右，同一時間段李佳琦直播間的場觀已經突破千萬。直到 5 小時後，章小蕙直播間場觀人數才超過千萬，該場直播結束後，章小蕙淘寶個人賬號累計粉絲量僅有 20 萬。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;888402&quot;&gt;
「淘寶直播已經和李佳琦深度綁定，章小蕙在定價和產品差異化方面很難與其拉開距離。按照她的直播頻次，或難在淘寶直播佔有一席之地，除非圍繞她個人 IP 進行矩陣化直播。」默默向時代財經説道。她認為，在單一平台尚未站穩腳跟的時候，跨平台佈局也是一種考驗，它意味着選品、運營和售後服務的全面更新，也可能面臨一部分受眾的流失。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;518833&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
頭部主播集體隱退，618 無人在意&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;256646&quot;&gt;
近幾年來，頭部主播如同各大平台的金字招牌，扛起了大促期間的熱度。從大促前的全平台攻略表格到啓動直播後的搶購潮，頭部主播不斷在電商競爭中刷足存在感。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;673668&quot;&gt;
隨着 618 大促拉開序幕，各大平台再次短兵相見，從低價競爭轉向了用户服務，頭部大主播卻最率先流露出焦慮。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;432245&quot;&gt;
在美 one 618 啓動會上，仍然活躍在一線的李佳琦直呼太難了；快手一哥辛巴因為不滿意直播間的銷售額，公開向快手喊話後又發佈了道歉聲明；羅永浩只閃現了某場淘寶大促直播間，便又匆匆離開；一年帶貨 200 億元的小楊哥也處於半隱退狀態，把重心放在了短劇和娛樂直播上。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;567605&quot;&gt;
據青眼數據，5 月 19 日，天貓李佳琦美妝專場直播開始預售，美妝類目實現 GMV 約 27 億元，較去年同期的近 50 億元下滑 46%。其中，多個頭部品牌的銷售額數據也出現了下滑的趨勢。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;756871&quot;&gt;
「現在都是有需要了再去下單，不會把所有需求都放在大促，容易衝動消費。而且直播間的選品沒有呈現太多驚喜，感覺每年看到的產品都差不多。」連續多年熱衷於大促囤貨的敏敏向時代財經説道，兩年前，她還是頭部主播的鑽粉用户，每到大促時期，至少在頭部直播間下單近萬元。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;172552&quot;&gt;
在此之前，直播帶貨的遇冷更早傳導至中小主播身上，據媒體報道，杭州部分全職主播的最低薪水為 6000 元/月，兼職主播時薪可低至 50 元/小時。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;730140&quot;&gt;
「從去年開始，店播就很捲了，卷完低價卷直播場景，我們品牌的直播預算少了三分之一，在時長、投放和贈品上都縮減了開支。」某品牌直播負責人彤彤向時代財經表示。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;840015&quot;&gt;
當拉攏頭部主播已經不再是平台的殺手鐧，他們帶來的火爆效應正在衰減，無論是小紅書一姐還是抖音一哥，都很難再現巔峯期的狀態。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;804881&quot;&gt;
（文中受訪者皆為化名。）&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 22:20:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[iOS 18 的 AI 功能被「劇透」，蘋果 WWDC 可能沒驚喜了？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3074395.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202306/13/165958247402.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;305614&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MjAyNDUyMA==&amp;mid=2651000606&amp;idx=1&amp;sn=0103ac7e8f81f68b847e530300b14a8f&amp;chksm=bd5b3db98a2cb4af4583537536f6ccceb22a1607a0931f5bff97eea7e00f27899d72707f0b09#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
APPSO （ID：appsolution）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
，原標題《iOS 18 最新 AI 功能曝光！蘋果或已和 OpenAI 達成合作，但 6 月可能沒有驚喜》，作者：蘇偉鴻，題圖來自：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;342674&quot;&gt;
&lt;span&gt;
&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 22:20:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[黃金價格連跌數日，專家：缺乏上漲動力，未來或跌至 2100 美元/盎司]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3074448.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;572015&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MjEyODE4MA==&amp;mid=2653313509&amp;idx=1&amp;sn=ec27146bd0e68991a687c1f829b05a15&amp;chksm=bd79f43e8a0e7d28724b0d30631849011c4d21fb0dae19034d57a6ded36f5b19f938e8833b46#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
時代週報 （ID：timeweekly）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：李益文，編輯：黎廣&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;404304&quot;&gt;
表達愛意的 5 月 20 日，令黃金價格再創新高，COMEX 黃金期貨價格更是來到了 2454.2 美元/盎司（約合 570.48 元人民幣/克），創下有數據以來的最高記錄。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;225612&quot;&gt;
不過，隨着「520」漸行漸遠，從 5 月 21 日開始，黃金便開啓了下跌通道，金價連續數日下跌。5 月 24 日 COMEX 黃金期貨價格盤中一度跌至 2338.8 美元/盎司，較高點跌近 4.7%。上海黃金交易所的「AU99.99」黃金產品也從「520」的 573.80 元/克，跌至 552.6 元/克，跌幅約 3.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;526474&quot;&gt;
實際上，在黃金價格每次刷新記錄後，常出現價格回調。此前的 4 月 22 日，黃金在經歷一輪小幅上漲後曾單日下跌 2.73%，創近兩年最大單日跌幅的情況。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;581764&quot;&gt;
不過，當前黃金市場似乎不同過往。美國難以消除的通脹風險使得美聯儲言論越發鷹派（強勢），市場對美聯儲降息預期的不斷推遲，對加息押注不斷上升。這也導致美元走強，黃金承壓，市場出現不少「套現離場」、「落袋為安」的心態。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;882302&quot;&gt;
如今，黃金市場似乎來到了關鍵時刻。當前價格下跌，是過往的又一次階段性回調，還是金價歷史性的轉折？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;628844&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
金價引發市場擔憂&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;770207&quot;&gt;
對本輪黃金價格衝擊最大的，莫過於美聯儲愈發「鷹派」的言論。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;812431&quot;&gt;
儘管當前美聯儲主席鮑威爾在談及「降息」期望時，態度温和，措辭謹慎。但根據美聯儲近日公佈的最新會議紀要顯示，美聯儲一眾決策官員普遍對近期通脹數據感到失望，並明確表示，如果通脹繼續，利率可能會在更長的時間內保持在較高水平。部分決策官員甚至暗示，如果有需要，會在合適時進一步加息。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;201863&quot;&gt;
而從美聯儲當前最為注重的通脹數據來看，當前美國的「抗通脹之役」遠談不上成功。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;446452&quot;&gt;
根據美國勞工統計局數據，美國 4 月 CPI 同比上漲 3.4%，環比上漲 0.3%，剔除波動性較大的食品和能源價格後，4 月核心 CPI 同比上漲 3.6%，較前值 3.8% 下滑 0.2 個百分點。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;781272&quot;&gt;
儘管相關數據整體符合市場預期，但仍顯著高於美聯儲 2% 的政策調控目標。「近期美國商品和服務價格均顯著上升，在實現美聯儲設定的 2% 長期通脹目標方面『缺乏進一步進展』」，最近的會議紀要明確傳達了美聯儲對當前抗通脹進展的不滿。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;251537&quot;&gt;
事實上，若以美聯儲定下的 2% 為目標，美國的高通脹已超過 3 年之久，期間美國 CPI 數據最高達 9.1%，通脹創下美國 40 年來最高記錄。此後，雖在美聯儲的激進加息下有所放緩，但代表通脹的 CPI 數據仍在 3.5% 附近徘徊超半年之久。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;340370&quot;&gt;
美聯儲加息預期升温，美元承壓，疊加通脹情況波導至黃金市場，投資者開始出現擔心未來經濟情況下行，黃金價格「一瀉千里」，因此出現「套現離場」、「落袋為安」的心態，導致黃金價格開始逐漸回調。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;847702&quot;&gt;
儘管自 2018 年的黃金牛市以來，本輪黃金價格雖多有起伏，但整體仍呈狂飆狀態，其各路黃金產品的最高價記錄甚至以「日」為單位進行更新。其中，當前 COMEX 黃金價格相較 2018 年的 1167.1 美元/盎司低點，增長超 110%，增幅遠超其他投資產品。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;713076&quot;&gt;
高企的金價，增加了市場入場成本，而不斷刷新的價格紀錄，也導致人們開始思考「不生息資產」黃金價格的邊界與支撐所在。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;415881&quot;&gt;
根據美國商品期貨交易委員會 (CFTC) 最新數據顯示，截至 5 月 24 日，全球最大黃金 ETF—SPDR Gold Trust 的持有量為 832.21 噸，較上一交易日減少 1.15 噸，較年初 878.54 噸的高位，減少了 46.33 噸，降幅達 5.27%，市場看跌黃金的情緒升温。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;804824&quot;&gt;
實際上，市場的擔憂並非「杞人憂天」。在 2010 年前後，大幅上漲的黃金曾引起市場強烈追捧，但自 2012 年第三季度開始，黃金價格一路下跌，讓不少高點入場的投資者損失慘重。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;736512&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
金價回調已成必然&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;630805&quot;&gt;
再度刷新歷史紀錄後，近期黃金價格的下跌是階段性回調，還是此輪金價歷史性的轉折？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;600575&quot;&gt;
對此，中國外匯投資研究院院長譚雅玲認為，當前黃金價格的回調已成必然，且金價的調整雖有波動，但仍未結束，未來黃金價格存在跌至 2100 美元/盎司的可能。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;835574&quot;&gt;
「黃金上漲已經缺乏動力了」，譚雅玲告訴時代財經，此前激烈的地緣政治因素已被黃金市場消化，從短期來看，世界主要經濟體間的經濟得到一定恢復，競爭也保持有理性，暫無較大風險。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;313621&quot;&gt;
「此外，當前美國國債仍被市場視為低風險資產，且保持較高利率。而作為不生息資產的黃金，在美聯儲降息預期遙遠，加息仍存在可能的情況下，投資者將更傾向於減持黃金、增持國債。」譚雅玲補充道。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;815077&quot;&gt;
實際上，當前全球經濟總形勢雖仍有待恢復，但世界各主要經濟體，特別是中美兩大超級經濟體均有着超市場預期的表現。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;427210&quot;&gt;
據世界貿易組織（WTO）最新一期《全球貿易展望與統計》報告預測，2024 年全球貨物貿易量將增長 2.6%，2025 年將延續今年的復甦勢頭，預計增長 3.3%。而 2023 年該數據為-4.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;505253&quot;&gt;
從這一數據來看，此輪金價上漲，有黃金避險的屬性，但當經濟發展進入平整階段，其避險價值也將相應下降。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;285442&quot;&gt;
「中短期黃金價格存在回調，但長期金價仍然向好。」廣東南方黃金市場研究院高級研究員宋蔣圳向時代財經表示，全球地緣政治在短期內暫未出現加劇風險，但從長期來看，各主要地區間存在較難調和的矛盾。此外，雖然主要經濟體經濟有着超預期表現，但內部仍有較多問題需要解決。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;273628&quot;&gt;
「特別是亞洲一眾小國壓力巨大的匯率。」在宋蔣圳看來，美聯儲長期維持的高利率已經給許多產業薄、金融弱的國家帶去了巨大壓力，部分國家貨幣與美元的兑換匯率已接近 2008 年經濟危機時期，一旦有國家出現經濟危機，不排除出現連鎖反應，造成大量資金避險，推高黃金價格。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;610760&quot;&gt;
從市場數據來看，當前多國貨幣，特別是地緣政治熱點區域的亞洲部分國家貨幣表現並不樂觀。自 4 月以來，日元、泰銖、印尼盾等貨幣匯率在強勢美元重挫下集體暴跌。日元兑美元匯率甚至一度跌破 160 關口，創下 34 年以來新低。截至目前，多國貨幣仍未得到有效恢復，其中日元兑美元匯率仍保持在 157 的高位。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 22:20:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[南航 VS 國航，到底誰是中國第一航司？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3074438.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202405/27/211342785383.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;564790&quot; label=&quot;正文&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
作者：翟芳雪，編輯：王靜儀，頭圖來自：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;821933&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 22:20:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「最近飛的好累。」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3074651.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;634440&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzk0MzMyNTE5MA==&amp;mid=2247569914&amp;idx=1&amp;sn=9ae9e9b774a78bd1ebab9f6a0b6e370f&amp;chksm=c3363893f441b1857ff8a000efcdbb02769a74d76cebc985fe2c2d49907905832857646f470e#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
停機坪 （ID：tingjiping789）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：停機坪大表哥&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;635435&quot;&gt;
大概一週前，我刷到一乘務員發的朋友圈：還有十來天，已經 80 小時了，派遣是不是準備讓我剩下十天全休息。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;327801&quot;&gt;
我説，有沒有可能給你排五個機場備份？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;564505&quot;&gt;
把她氣夠嗆。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;373046&quot;&gt;
但不得不説，最近好多空乘跟我説：飛的好累。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;746756&quot;&gt;
而且過去所有服務程序都已經席捲而來，不管是落地後，還是飛行中。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;713546&quot;&gt;
越是這樣，我覺得越有必要給大家提個醒，&lt;strong&gt;
越累，飛的時候就要越謹慎。&lt;/strong&gt;
雖然很多服務程序、安全要求都已經形成了肌肉記憶，飛行四個階段每個環節，客艙裏每個聲音，旅客一個回頭你都差不多知道自己應該做什麼。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;101300&quot;&gt;
但我們還是得警惕自己不經意間的「習慣性違規」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;126412&quot;&gt;
比如：&lt;strong&gt;
餐車不及時鎖定、搭扣不及時搭好、烤箱不完全鎖閉、顛簸不收起熱水壺、廚房間擺放餐車無人監控、地面延誤期間艙門無人監控、駕駛艙虛掩艙門不隨時鎖閉、給機長遞水杯不從兩側遞出、起飛下降期間不繫肩帶等等。&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;636455&quot;&gt;
有些現象看似無關緊要，但實則後患無窮。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;206116&quot;&gt;
搭扣沒及時搭好，儲物箱掉下來砸破乘務員頭得；熱水壺沒及時收起來，顛簸燙傷人的；給機長從操作枱中央遞水，不小心把水灑到操作枱上的；起降不繫肩帶導致脊椎受傷的…&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;250566&quot;&gt;
做一個不恰當的比喻，這屬於一種&lt;strong&gt;
「賭博心理」&lt;/strong&gt;
，有的同行不拿違規當回事兒，在心裏賭自己今天的航班不會出問題。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;668156&quot;&gt;
對於乘務員來説，一些「習慣性違規」可以暫時讓我們獲得輕鬆與便利，大多數人當時的心理是：「行了、就這樣吧、無所謂、乘務長肯定不管、今天肯定沒有檢查員、顛簸肯定燙不到我、肯定不會砸到人。」&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;318362&quot;&gt;
在面對一些小事的時候，我們習慣性的只為了讓自己省時省事，但這麼習慣下去，再面對操作艙門、旅客救助、各種應急情況的處置時，也會不會讓自己本該正確的處置打折扣？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;865521&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
從思維上來説，習慣性違規的下一個表現就是習慣性默認&lt;/strong&gt;
。就是當這些小違規成為習慣，&lt;strong&gt;
你思維的潛意識裏會默認這些事是沒錯的&lt;/strong&gt;
，「見怪不怪」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;127337&quot;&gt;
在平日裏的工作中，我們可能見過很多違規現象，但除了帶班乘務長極少會有人告訴同事：你這樣做是不對的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;431658&quot;&gt;
這是為什麼？&lt;strong&gt;
是因為「大家都這這樣」？不完全是，更確切一點，是「大家都這樣，並且基本沒有出過事兒。」&lt;/strong&gt;
但那些出過事的呢，她們或許已經與這個崗位説了再見，我們都再也見不到了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;446260&quot;&gt;
那為什麼這種僥倖心理卻一直在我們心中作祟？説得嚴肅一點，可能是安全信念的迷失，缺少對安全原則的堅持，是一種懶散作風和失職行為，大家都是普通人，偶爾犯錯在所難免，可若形成習慣，則可能構成很嚴重的安全隱患。&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;416456&quot;&gt;
細數我們在課堂上所學到過的，那些事故、不安全事件、各種隱患，如果當事人百分百的按照規定來操作執行，是不是基本都可以避免？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;668482&quot;&gt;
舉個最簡單的例子，操作艙門。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;273325&quot;&gt;
全行業各個航空公司為了防止乘務員誤操作導致滑梯充氣，出台了多少防範舉措？但每年都會滑梯意外放出的情況。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;660562&quot;&gt;
説真的，每個公司都有很多規定，但大家有沒有想過這些規定的目的是什麼？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;542865&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
不是為了限制我們，是為了保護我們啊！&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;466254&quot;&gt;
公司用歷史上的教訓和經驗教給了我們：&lt;strong&gt;
只要你先這樣，再這樣，就一定不會出問題。&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;888343&quot;&gt;
可我們呢？偏偏就不，嫌規定多、費事、麻煩，今天不管搭扣，明天不繫安全帶，&lt;strong&gt;
慢慢的，離&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
嚴重違規、造成不安全後果也就不遠了。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;714617&quot;&gt;
從駕駛艙到客艙，再到地面，&lt;strong&gt;
這些年過來，我們有沒有懷疑過自己？有沒有飛完一個航班當時心裏有點擔心後怕&lt;/strong&gt;
，過幾天發現相安無事才心裏踏實？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;304753&quot;&gt;
告別習慣性違規，是對自己的負責，對職責的體現，更重要的這是對生命的敬畏。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;682380&quot;&gt;
計算下日子，離今年的暑期旺季生產就剩一個月了，我們可以提前打起點精神，為可能出現的各種延誤、雷雨、機鬧、超時做準備了。但一定得記得自己也在那一個個的航班上，所有高標準嚴要求，不僅是為了旅客為了公司為了行業，更是為了自己。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;502443&quot;&gt;
我特別希望我們每天航班落地後，能對自己説一句：&lt;strong&gt;
「今天我飛的好累，但我飛得好踏實。」&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;472605&quot;&gt;
與此同時，也希望我們每一家航司每一個客艙部，都能對乘務員多一分體諒，少一分折騰——是不是每一個服務程序都是不可避免的，是不是每一個會都是必須要開的——&lt;strong&gt;
不要把「折騰」當做「管理乘務員的手段」。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;566074&quot;&gt;
我們永遠不可能讓所有旅客都能理解我們，但你們呢？&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 22:20:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[隱藏式門把手，是否會關上生命之門？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3056125.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202405/22/134638564234.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                                            &lt;div&gt;

  &lt;div&gt;

      &lt;div&gt;

          &lt;span 
              
          &gt;

              文章摘要
              &lt;span&gt;

                  &lt;i&gt;
&lt;/i&gt;

                  &lt;i&gt;
&lt;/i&gt;

                  &lt;i&gt;
&lt;/i&gt;

              &lt;/span&gt;

          &lt;/span&gt;

          &lt;span&gt;

              &lt;i&gt;
&lt;/i&gt;

              &lt;i&gt;
&lt;/i&gt;

          &lt;/span&gt;

      &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 21:00:41 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[網紅郭有才背後，你不知道的山東菏澤]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3074424.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202405/27/194246660955.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;722437&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/j78CzyaxQ_-GhMGsOoFKDA&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
渝魯大道（ID：yldd2024）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：五童，頭圖來自：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;940939&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 21:00:41 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[承認深圳不是「只會搞錢」，有那麼難嗎？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3074623.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
Array&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;444168&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5NTMzODAzMQ==&amp;mid=2669920798&amp;idx=2&amp;sn=65701f1c49715f819ea26688d1f9a45d&amp;chksm=8a97895ebde000486f44603ab3bd42db0ad9307b6e18a3e3b5625110b19cf09795a72c5a2563#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
深圳微時光 （ID：szdays）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：深圳微時光&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;850617&quot;&gt;
一個冷知識，深圳的高校已經有 17 所了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;702336&quot;&gt;
相信很多人和我一樣，聽到這個數字的時候多少會有點驚訝。儘管看名單，有一些名不見經傳，在深圳好些年也不曾聽過。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;735506&quot;&gt;
聊到北上廣深四座城市，一定會説到「深圳嘛，搞錢可以，教育醫療……就那麼回事，文化就更別提了。」&lt;strong&gt;
這座城市只適合打工，不適合打卡的刻板印象好像深入每個不瞭解深圳的人的心裏。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;341576&quot;&gt;
很多人對深圳的認知可能還停留在「經濟特區」、「科技創新」的標籤上，經濟飛速發展的深圳以其高科技產業和創新能力聞名於世。然而，當提到教育，尤其是高等教育，許多人可能會認為深圳沒啥存在感。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;515316&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
但事實上，深圳的高等教育發展，雖然比上不足，但近些年也是取得了不小的進步。&lt;/strong&gt;
深圳的大學數量達到了 17 所，這本身就是一個不小的數字。當然，很多人可能會説，那都是「鈔」能力。但能有這麼大的投入和決心，要錢有錢，要人有人（實在沒有就動用「鈔」能力嘛！），只要給予足夠的時間去沉澱，還怕成不了氣候麼？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;342357&quot;&gt;
事實上，成效已經初現端倪。這些學校裏，8 所高校入選了廣東省高水平大學建設計劃，6 個學科躋身 ESI 排名前 1‰，44 個學科進入 ESI 排名前 1%。這些成績不僅僅是數字的增長，更是深圳教育質量的體現。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;226701&quot;&gt;
長期以來，人們對深圳有着種種刻板印象，認為這座城市過於商業化，缺乏文化底藴。然而，深圳在教育、醫療、藝術、影視等多個領域的發展成就，已經徹底打破了這些印象。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;606410&quot;&gt;
醫療上，清華最年輕教授、普林斯頓終身講席教授、美國藝術與科學院外籍院士的顏寧在深圳創立了深圳醫學科學院，目標直言要在世界生物醫藥版圖上佔據重要席位。文藝上，深圳也開始有了拿得出手的作品，原創舞劇《詠春》上春晚，出海新加坡；今年 20 歲的文博會刷新了刷新了多項記錄……&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;751605&quot;&gt;
作為普通市民能有體會的往往會更小一些，例如家庭醫生的普及，足不出户，在微信羣就能向社康的醫生做一些簡單的諮詢；越來越多重磅的展覽在深圳也能看到，曾經往香港跑，現在甚至會吸引不少香港人過來。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;704787&quot;&gt;
刻板印象的打破需要時間，但往往也在潛移默化之中進行，甚至身在其中不自知，後知後覺。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;608500&quot;&gt;
在你看來，&lt;strong&gt;
對深圳最大的誤解都有哪些？會存在一些聽了「別人口中的深圳」，後知後覺的認同嗎？&lt;/strong&gt;
歡迎在留言區分享。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;347811&quot;&gt;
第 230 期：廣州首個「電動自行車禁停」城中村出現，在深圳可行嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;223026&quot;&gt;
第 231 期：深圳最嚴「控煙令」十年，距離杜絕二手煙困擾還有多遠？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;277730&quot;&gt;
第 232 期：深二代們，催你「考編上岸」的爸媽，是 90 年代下海那批人嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;626538&quot;&gt;
第 233 期：如果父母都在深圳，你會選擇單獨租房還是同住？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;263548&quot;&gt;
第 234 期：消費才能入座的店，就是沒有人情味嗎?&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 21:00:41 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[在閩南，我們用葬禮「慶祝」死亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3074461.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202405/27/201229774067.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;905328&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/vq8NhrDUZCPBazhPDEUhIQ&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
NOWNESS 現在（ID：NOWNESS_OFFICIAL）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，撰文：古裏，製片人：肖耀輝，導演：範慶，編輯：郭亨宇、連旌喬，題圖來自：視覺中國（蔡文悠與蔡國強，2019）&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;903070&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 21:00:41 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[逃到大理，然後呢？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3073097.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202405/27/151515650490.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;761950&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/cmnZKxDYa9LRglsOdbAkfw&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
孤獨圖書館（ID：aranya_library）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，圖文作者：姚梵姝，原文標題《逃到大理也沒用》，題圖來自：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;970703&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 20:20:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[亞洲傳奇對沖基金，死於內幕交易]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3074023.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202405/27/170311651696.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;110647&quot; style=&quot;text-align: start;&quot; label=&quot;備註&quot;&gt;
由於高管涉嫌內幕交易，亞洲最大、最成功的對沖基金之一、年化收益率高達 12% 的 Segantii 被迫清盤，16 年的歷史畫上句號。本文來&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
自：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://wallstreetcn.com/articles/3715827&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
華爾街見聞&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
，作者：&lt;/span&gt;
常嘉帥，頭圖來自：視覺中國&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;733397&quot; style=&quot;text-align: start;&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 20:20:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[虎嗅【作·嗅之星】周榜第 211 期]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3074403.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202405/27/180420737969.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;832561&quot;&gt;
作·嗅之星榜單，以周榜的形式，呈現每週新鮮出爐的優秀作品。2024 年 5 月 10 日～2024 年 5 月 23 日，虎嗅第 211 期作·嗅之星的獲獎文章分別是：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;229819&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;126762&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
TOP 1：《&lt;/strong&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.huxiu.com/article/3044028.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
年報季中的真實中國 2024&lt;/strong&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;strong&gt;
》作者：起朱樓宴賓客&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;456968&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
TOP 2：《&lt;/strong&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.huxiu.com/article/3041307.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
港鐵線上，擠滿了大廠前員工&lt;/strong&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;strong&gt;
》 作者：字母榜&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;847860&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
TOP 3：《&lt;/strong&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.huxiu.com/article/3044034.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
普通人該如何面對這一次政策寬鬆&lt;/strong&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;strong&gt;
》 作者：真叫盧俊&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;840486&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;685659&quot;&gt;
TOP 4：《&lt;a href=&quot;https://www.huxiu.com/article/3027170.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
李顯龍謝幕&lt;/a&gt;
》 作者：智谷趨勢&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;804782&quot;&gt;
TOP 5：《&lt;a href=&quot;https://www.huxiu.com/article/3038721.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
新家庭的六大趨勢：年輕人主動斷親，女性決定式家庭&lt;/a&gt;
》 作者：青年志 Youthology&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;508065&quot;&gt;
TOP 6：《&lt;a href=&quot;https://www.huxiu.com/article/3038232.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
樓市格局要變了？&lt;/a&gt;
》作者：國民經略&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;248190&quot;&gt;
TOP 7：《&lt;a href=&quot;https://www.huxiu.com/article/3021368.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
中國最聰明的那一羣人，為什麼沒有去當科學家？&lt;/a&gt;
》 作者：星海情報局&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;887432&quot;&gt;
TOP 8：《&lt;a href=&quot;https://www.huxiu.com/article/3008570.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
均價接近腰斬，今年沒人瘋狂「炫」小龍蝦了？&lt;/a&gt;
》作者：紅餐網&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;973946&quot;&gt;
TOP 9：《&lt;a href=&quot;https://www.huxiu.com/article/3013866.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
上海早餐「消亡」史&lt;/a&gt;
》 作者：上海市民生活指南&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;464728&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;514575&quot;&gt;
以下為榜單詳情：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;140467&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;800898&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202405/27/180904434496.png&quot; data-w=&quot;800&quot; data-h=&quot;2550&quot;/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;399881&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;555372&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
入選作品，是依據文章質量和熱門程度等不同維度計算得出。讀者同樣可以通過閲讀、分享、互動，為中意的作品和作者「打 Call」。為了鼓勵優秀內容的持續產出，虎嗅將定期給獲獎作者發放獎金，並給予站內推薦等特殊扶持權益。希望不同形態的好內容能不被叢林雜草遮蔽，持續生長。&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;330565&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;912827&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
（本榜單最終解釋權屬於虎嗅。）&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 20:20:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[突然爆火的匹克球背後原因和潛在商機]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3070948.html?type=video]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202405/27/142257761854.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;953714&quot;&gt;
現在美國增長最快最火爆的運動不是橄欖球，不是籃球，不是網球，而是一個你可能聽都沒有聽過的球類——匹克球。現在美國各大商場都是相關的體育用品，包括各路名人紛紛帶貨。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;755799&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;590006&quot;&gt;
本期視頻一起來聊聊什麼是匹克球？它背後爆火的原因又是什麼？&lt;/p&gt;

                                                                                                            &lt;div&gt;

                                                            &lt;a 
                                    href=&quot;https://m.huxiu.com/tag/16469/2?object_type=1&amp;object_type_item=2&amp;object_id=3070948&quot; 
                                    
                                    data-click-params='{&quot;customize&quot;:{&quot;topic_id&quot;:&quot;16469&quot;,&quot;aid&quot;:&quot;3070948&quot;,&quot;page_position&quot;:&quot;關聯話題&quot;,&quot;tracking_id&quot;:&quot;c9d29582156622e973075eaa897dccaf&quot;}}'  
                                &gt;

                                    # 內幕大揭秘 
                                &lt;/a&gt;

                                                    &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 20:20:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[天力鋰能業績大幅下滑遭問詢，上市次年已虧損超 5 億]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3074431.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;137173&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA4ODAwMzQyMw==&amp;mid=2651906411&amp;idx=2&amp;sn=4127a457632c3ff20d37ab1eb264e4df&amp;chksm=8bd4875bbca30e4d32110b9d121d64fb55ca483b34956b12d5c1d1235ed1bc6c7f345ae8fd39#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
經觀汽車 （ID：autoeeo）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：樊昭&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;433173&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
天力鋰能上市次年鉅虧 5 億元遭深交所問詢，四位高管對公司內部控制提出質疑。&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;370831&quot;&gt;
5 月 22 日，天力鋰能收到深交所年報問詢函，要求其結合行業競爭情況、公司經營模式、報告期主營業務開展情況、各類原材料及產品價格變動、產能利用率、期間費用等情況，具體詳細分析報告期業績大幅下滑、主要產品毛利率大幅下滑的原因及合理性，與同行業可比公司是否存在較大差異。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;108370&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
上市次年盈利能力顯著下滑&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;362740&quot;&gt;
天力鋰能主要從事鋰電池材料的研發生產和銷售，主要產品包括三元材料、磷酸鐵鋰、碳酸鋰等鋰電池材料。目前其產品以三元材料為主，主要應用於動力電池、儲能電池等鋰離子電池的製造，最終應用於並被廣泛應用於新能源汽車、電動自行車、電動工具及 3C 等相關領域。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;814622&quot;&gt;
公開財報顯示，2018 年至 2021 年，天力鋰能營業收入由 9.36 億元增長至 16.63 億元，淨利潤由 4079.6 萬元增長至 8485 萬元。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;277554&quot;&gt;
2022 年，天力鋰能成功完成 IPO 在創業板上市，並在當期實現營業收入 26.68 億元，同比增長 60.47%；淨利潤 1.32 億元，同比增長 56.16%；扣非淨利潤 1.15 億元，同比增長 5.89%。這也是截至目前天力鋰能業績的最高峯。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;428282&quot;&gt;
進入 2023 年，鋰鹽市場下游需求減少，導致天力鋰能產品價格下滑，其業績也急轉直下。當年實現營業收入 24.43 億元，同比減少 8.43%；淨利潤為-5.03 億元，同比分別大幅下降 479.63%、扣非淨利潤-4.85 億元，同比大幅下滑 522.39%&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;284325&quot;&gt;
今年一季度，天力鋰能實現營業收入 4.38 億元，同比減少 24.5%；淨利潤和扣非淨利潤分別為-4622.93 萬元、-5415.07 萬元，依舊處於虧損狀態。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;448342&quot;&gt;
因上市次年就發生業績急轉直下的情況，深交所對天力鋰能發出了問詢函，其中除了要求説明業績下滑原因外，特別提到其主要產品毛利率大幅下滑的原因及合理性，以及各季度財務數據波動較大的原因及合理性。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;811617&quot;&gt;
在毛利率方面，2023 年天力鋰能的三元鋰電池材料和碳酸鋰產品的利潤率分別為-9.43% 和 2.84%，與上一年相比，分別下降了 21.59 個百分點和 11.14 個百分點。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;387207&quot;&gt;
在季度業績方面，2023 年天力鋰能在 2023 年的四個季度分別取得了營業收入 5.8 億元、7.18 億元、6.48 億元和 4.97 億元，淨利潤分別為 49.95 萬元、-6468.01 萬元、-4801.84 萬元和-3.91 億元，其四季度虧損情況明顯放大，與其他季度存在巨大差別。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;785178&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
四位高管督促整改內控問題&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;401550&quot;&gt;
除了外部市場環境導致的營收波動外，天力鋰能內控問題同樣引起外界關注。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;727738&quot;&gt;
今年 5 月 9 日，天力鋰能宣佈收到了獨立董事申華萍、馮豔芳、唐有根以及非獨立董事徐堯共同提交的《公司獨立董事和審計委員會的督促函》（下稱「督促函」）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;822322&quot;&gt;
根據《督促函》內容，四位高管在履行職責時發現公司內部控制存在諸多問題，包括佔用上市公司資金、進行期貨投資和對外投資缺乏盡職調查等。要求公司管理層在 2024 年 5 月中旬之前完成整改，並向董事會報告整改結果。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;322425&quot;&gt;
在上市公司資金佔用問題上，董事會對控股子公司河南千川動力有限公司（簡稱「千川動力」）在 2024 年 2 月向其子公司河南泰投實業股份有限公司（簡稱「泰投實業」）提供 2500 萬元資金一事表示了嚴重關注。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;360801&quot;&gt;
今年 2 月，天力鋰能控股子公司千川動力向其子公司泰投實業提供了 2500 萬元的資金。高管們要求天力鋰能的董事會盡快啓動對泰投實業關聯交易借款的合規審查程序。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;804032&quot;&gt;
如果千川動力確實對泰投實業有控制權，上市公司應該儘快辦理相關的工商變更手續，確保股權比例能夠體現出上市公司對千川動力以及千川動力對泰投實業的控制。如果最終確定千川動力無法控制泰投實業，那麼千川動力對泰投實業的 2500 萬元貸款將被視為資金佔用，需要按照上市公司管理的相關法律法規進行處理，並及時向公眾披露。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;711388&quot;&gt;
此外，《督促函》中提到天力鋰能公司股東在 2023 年可能存在利用預付賬款佔用公司資金之嫌。為此，天力鋰能按照獨立董事、審計委員會的要求已聘請會計師事務所進行了專項核查，但無確鑿證據證明這一質疑。現款項雖已全部收回，但獨立董事要求積極進行整改嚴查，杜絕類似事項再次發生。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;670675&quot;&gt;
在期貨投資和對外投資問題上，《督促函》認為天力鋰能在 2023 年至 2024 年期間進行的期貨投資違反了上市公司的相關管理規定和內部治理規定，且未經董事會審批授權，他們要求公司立即停止這種高風險的投資行為。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;642808&quot;&gt;
2023 年年報數據顯示，天力鋰能以套期保值為目的的衍生品投資實際損益為-3833.07 萬元。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 20:20:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[深圳趕海「鄙視鏈」：入門挖貝摸螺，高階實現「海鮮自由」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3074610.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;578263&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5NTMzODAzMQ==&amp;mid=2669920798&amp;idx=1&amp;sn=3b657497ede5125e06be759184696d13&amp;chksm=8a97895ebde00048a41ab16098aa39c25a1567770b76ef9e00216cefb0eb7e03967a5227c0c9#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
深圳微時光 （ID：szdays）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：白粥&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;160006&quot;&gt;
夏天到了，每逢初一十五的深圳海邊，總是蹲滿了「認真翻東西」的深圳人。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;110116&quot;&gt;
他們穿着防水鞋、深色衣服，一邊拿着耙子，一邊提着桶，認認真真地蹲在地上「掘地三尺」，玩一場成人版的「過家家」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;760564&quot;&gt;
抓螃蟹、挖蛤蜊、摸螺、挑海膽、敲生蠔......&lt;strong&gt;
深圳「趕海佬」忙得五花八門，想吃什麼海鮮都親自去海里進貨。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;185253&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
趕海這項小眾又古老的勞動，正成為越來越多深圳人的解壓良藥。「海鮮自由」不一定實現，但「解壓放鬆」，肯定是深圳人沉迷趕海的原因。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;342727&quot;&gt;
在深圳，趕海也有「鄙視鏈」，根據距離市區的距離、難易程度、漁獲質量分成了三個等級：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;122702&quot;&gt;
新手入門級——深圳灣、紅樹林，離家近難度低，拿着小工具就能隨便玩。進階版——大鵬挖貝摸螺敲生蠔，比如較場尾、仙人石。高階版——夜趕和浮潛，能抓到更大更多的海貨。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;101731&quot;&gt;
現實裏有人空軍，有人爆桶，&lt;strong&gt;
但只要爆桶第一次，就會有無數次。&lt;/strong&gt;
上頭，實在是非常上頭！&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;365056&quot; label=&quot;大標題&quot;&gt;
入門版深圳灣西灣紅樹林&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;246213&quot;&gt;
沒想到啊，來深圳打工，還能實現「市區平替趕海」的心願。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;847352&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
再也不用千里迢迢去大鵬，在深圳灣大橋不遠處，有一片礁石區，每逢週末或者退潮，就成了市內深圳人的「趕海聖地」。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;818478&quot;&gt;
這裏有螃蟹、蝦、生蠔和青口。螃蟹和小蟹一般躲在小石頭下面，需要手動翻開石頭。生蠔和青口粘附在石頭上，需要用力才能撬開。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;225764&quot;&gt;
同樣的趕海礁石區也分佈在不遠處的西灣紅樹林，潮水褪去時，小螃蟹躲在礁石縫裏，吸引了很多小孩前去探索。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;406036&quot;&gt;
深圳紅樹林保護區經過多年的修整和保護，才得以維持這麼好的生態，我們仍然要繼續保護這片濕地生態，避免對環境造成破壞。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;305065&quot;&gt;
這兩處算是深圳的入門級趕海，因其地理位置在市區內，且不需要任何趕海技巧，現場大多是帶小孩來玩的人，也不追求正經的收穫，只是為了初步體驗趕海的樂趣。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;785223&quot;&gt;
但是，&lt;strong&gt;
在這個地方趕海，需要非常注意石頭上的生蠔碎殼，因為那非常鋒利，稍不注意很容易被劃傷。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;226564&quot;&gt;
温馨提示，入門版趕海需配置的基礎裝備有耙子、涉水鞋、水桶。抓到小螃蟹小蝦，如無食用需要，請放歸海洋，保護好生態。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;614247&quot; label=&quot;大標題&quot;&gt;
進階版大鵬半島挖貝摸螺&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;835451&quot;&gt;
進階版的趕海地主要集中在大鵬，目前已知的遊客較多的地點有：花海間、較場尾、仙人石、田寮下、鹿咀自然步道、壩光......&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;855581&quot;&gt;
這些地方離市區比較遠，所以人流會相對來説較少。&lt;strong&gt;
如果在每月退潮之後去趕海，基本上靠小工具就能有收穫，適合新手和親子去玩。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;163357&quot;&gt;
進階版裝備有趕海耙子、夾子、防割手套、涉水鞋、水桶。因趕海地點眾多，可以根據想要的海鮮，選擇不同的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;637573&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
貝類&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;283487&quot;&gt;
挖貝殼選擇在大潮汛最好，因為大潮汛海水退得又遠又快，特別是貝類海鮮行動較為遲緩，退潮時容易被擱置在沙灘或泥灘上。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;167877&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
沙白、蛤蜊一般集中在海邊的灘塗、小碎石區，在深圳的田寮下、仙人石、較場尾、壩光銀葉樹濕地園都有這樣的區域。&lt;/strong&gt;
發現他們也很簡單，靠的只有一個字，挖！&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;488273&quot;&gt;
如果看到沙灘上突然噴射出細水柱，或是有幾處小眼，那別猶豫，馬上往下挖，挖個 2 到 5 釐米，就能看到這些貝類海鮮了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;480418&quot;&gt;
導航到田寮下，馬路一側有一條小路，開車去的人會把車停在小路邊上，提着工具走向海邊。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;484550&quot;&gt;
這裏的趕海區既有礁石區也有灘塗區，灘塗區退潮的時候人很多，主要是來挖貝類的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;517176&quot;&gt;
因為這裏算是一個比較知名的趕海點，趕海人多，所以來這趕海不能對收穫抱有太大的希望，體驗第一，別的只管默默耕耘。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;670781&quot;&gt;
較場尾是一個比較便利的趕海區。一是因為附近有很多民宿和商店；二是人流量比較大，氣氛比較好。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;528320&quot;&gt;
這裏主要也是挖一些花蛤，種類比較少，也比較小，適合親子體驗。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;726773&quot;&gt;
壩光銀葉樹濕地園和仙人石主要是灘塗地區，每當退潮，灘塗下埋着不少卧沙的沙白、蛤蜊。不得不説，這裏的沙白比在市場買的還大，最大的像巴掌一樣。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;817802&quot;&gt;
這個地方的收穫，從反饋上來看，會比其他的趕海區更多一些。正因如此，來這趕海會更加辛苦一些，因為會挖到停不下來。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;483752&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
有一句話説，趕海像犁地一樣，一畝一畝地翻。&lt;/strong&gt;
等到結束的時候，人們不知不覺挖了幾個小時，腰、手臂會很酸爽。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;206838&quot;&gt;
温馨提示，從沙裏挖出來的貝類，會面臨吐沙吐泥的問題，如果吐不乾淨，吃起來體驗不好。可以在回去的時候，往桶裏乘上一些海水，提供一個吐沙環境。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;700188&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
如果感覺麻煩，不想處理，記得把他們倒回海里，下次來還能再抓。&lt;/strong&gt;
否則帶回家再丟掉，挖時多快樂，丟了就有多心痛。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;134176&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
海螺&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;681003&quot;&gt;
愛吃螺的朋友，尤其不能錯過的地方，是花海間和東湧。是的，這裏不僅可以挖貝、抓海膽，還能摸螺，運氣好的話，還能抓到海蔘。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;831527&quot;&gt;
這裏有各種塔螺、牛眼螺、辣螺、阿拉伯寶螺、石頭螺。螺一般躲在礁石縫裏，牢牢粘在礁石上，雖然尋找的難度比較大，但是一旦開始摸起來，就會有很大的收穫。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;410271&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
雖然螺類眾多，但是吃之前一定要先查清楚是否可以食用。&lt;/strong&gt;
部分螺嚴禁食用，比如雞心螺，毒針蜇人有毒，還有織紋螺，也不建議食用。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;337288&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
生蠔&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;737628&quot;&gt;
深圳的很多沙灘的礁石上都有生蠔，但不一定每個地方都方便敲生蠔。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;412800&quot;&gt;
野生生蠔遍佈的地方，通常還未被太多人知道，而這樣的地方通常也比較危險，有些潮水急浪又大，趕海難度大。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;188381&quot;&gt;
建議在人流量比較大一些的海邊的礁石區尋找生蠔，&lt;strong&gt;
根據趕海深圳人的反饋，大網前、官湖沙灘、西涌和東湧都有這樣的生蠔區。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;635585&quot;&gt;
壩下碼頭是一個比較小眾的敲生蠔的地方，因為路線比較複雜，而且是野沙灘，此前去趕海的人少之又少。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;406716&quot;&gt;
半年前網友@Wm 去那裏趕海的時候，收穫了四大桶生蠔，他稱讚這些野生生蠔個頭不大，但是都鮮嫩飽滿。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;386034&quot;&gt;
他在社交平台上推薦了這個地方，半年之後再去趕海，他發現時代已經變了。「半年前不用半小時就能爆桶，這次四個人硬生生挖了二個多小時才小半桶，那邊被挖得只剩下小蠔了。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;237745&quot;&gt;
為了生態可持續，朋友們還是要適當趕海，切勿過度捕撈呀，畢竟趕海是一種體驗，真的很喜歡吃生蠔的話，以買代抓，市場也不貴。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;844113&quot; label=&quot;大標題&quot;&gt;
高階版大鵬浮潛夜趕&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;424887&quot;&gt;
普通的挖貝摸螺，滿足不了趕海人，再進一階的趕海活動，便是在晚上趕海、或者下海浮潛。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;617337&quot;&gt;
晚上趕海，一般針對的是抓大螃蟹。因為螃蟹一般晚上才會出來覓食，而且晚上靈活性變差，會比較好抓。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;110038&quot;&gt;
抓螃蟹無需踩點退大潮。海水不渾濁、風平浪靜的時候，便是抓螃蟹的好時機。&lt;strong&gt;
深圳的花海間、大網前、白沙灣、小梅沙、田寮下都是晚上抓螃蟹的好地方。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;803471&quot;&gt;
在深圳海邊，能抓到的螃蟹種類很多，一般情況下，有石頭的地方螃蟹多，淤泥區青蟹比較多。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;618670&quot;&gt;
青蟹、蘭花蟹價格比較貴，抓起來難度也高。常見的是普通的麪包蟹、石頭蟹，還有赤甲紅、花蓋蟹、梭子蟹、晶瑩蟳，用來清蒸、紅燒或者煮海鮮粥都很不錯。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;844751&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
尤其要注意的是，螃蟹也有不能吃的品種，比如兇狠囚婦蟹、正直愛潔蟹，身上帶有毒性。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;142272&quot;&gt;
所以在抓獲螃蟹之後，可以先查一下資料，如不可食用，或者是小螃蟹以及帶籽的螃蟹，儘快放歸大海。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;442642&quot;&gt;
此外，深圳的海洋資源也相當豐富，潛水還能抓到各種高價海鮮，比如龍蝦、石斑魚、青衣......具備潛水的技能，就具備了下海「批發海鮮」的本領。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;675172&quot;&gt;
常見的潛水點有楊梅坑、南澳、東湧、背仔角，還有不少高階趕海人的秘密基地，是説不上名的野沙灘。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;704364&quot;&gt;
//&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;835467&quot;&gt;
在北上廣深裏，深圳是唯一一座讓打工人能夠近距離、深度接觸海洋的城市。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;385125&quot;&gt;
在這座城市裏，打工人可以偶然讓視野離開工作、高樓、房子和學位，去感受海風，找回埋藏在內心深處的童趣，釋放自己的能量。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;427433&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
找回快樂的同時，最重要的還是帶着敬畏之心去趕海，安全第一。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;853567&quot;&gt;
看好潮汐表、在最低潮的前半個小時或者一個小時開始趕海；去無人看管的趕海地一定要多人前往，受傷時及時處理，保護好生態，帶走隨身垃圾。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;251480&quot;&gt;
最後，感謝大海的饋贈，請記住我們的口號：深圳趕海佬永不空軍~&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 20:20:06 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>