<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>虎嗅</title>
        <description>虎嗅全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www.huxiu.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[退休後能領多少養老金？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125466.html?type=video]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/11/165314174782.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;453939&quot;&gt;
怎樣才能領養老金？退休後能領多少養老金？本期視頻，教你怎麼計算自己退休之後能拿多少養老金。&lt;/p&gt;

                                                                                                            &lt;div&gt;

                                                            &lt;a 
                                    href=&quot;https://m.huxiu.com/tag/16566/2?object_type=1&amp;object_type_item=2&amp;object_id=3125466&quot; 
                                    
                                    data-click-params='{&quot;customize&quot;:{&quot;topic_id&quot;:&quot;16566&quot;,&quot;aid&quot;:&quot;3125466&quot;,&quot;page_position&quot;:&quot;關聯話題&quot;,&quot;tracking_id&quot;:&quot;c9d29582156622e973075eaa897dccaf&quot;}}'  
                                &gt;

                                    # 社畜生活 
                                &lt;/a&gt;

                                                    &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 20:15:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[為什麼都在「種草」，你種出來的卻是「毒草」和「雜草」？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125460.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/11/182530022168.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;310367&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
作者：Siete，編輯：刀姐 doris，對談：刀姐 doris、江南春，原文標題：《對談江南春：為什麼都在種草，你種出來的卻是毒草和雜草？》，題圖來自：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;650544&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 20:15:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中國探月計劃，真的只是追隨美國的腳步嗎？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125444.html?type=video]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/11/163526762728.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;906510&quot;&gt;
月球背面的神秘面紗下，隱藏着怎樣的秘密？中國探月計劃，真的只是追隨美國的腳步嗎？嫦娥六號的着陸，又將如何改寫人類對月球的認知？本期視頻一起來聊聊中國探月計劃背後的意義。&lt;/p&gt;

                                                                                                            &lt;div&gt;

                                                            &lt;a 
                                    href=&quot;https://m.huxiu.com/tag/19398/2?object_type=1&amp;object_type_item=2&amp;object_id=3125444&quot; 
                                    
                                    data-click-params='{&quot;customize&quot;:{&quot;topic_id&quot;:&quot;19398&quot;,&quot;aid&quot;:&quot;3125444&quot;,&quot;page_position&quot;:&quot;關聯話題&quot;,&quot;tracking_id&quot;:&quot;c9d29582156622e973075eaa897dccaf&quot;}}'  
                                &gt;

                                    # 九霄逐夢再問天 
                                &lt;/a&gt;

                                                    &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 20:15:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「中國蘋果税第一案」再探]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125987.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;404245&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5NzIwNTkzMw==&amp;mid=2651130571&amp;idx=1&amp;sn=af3da6810d706d6782a321893d7e211e&amp;chksm=8b55c109bc22481f0410eddedc34e23e14ac6884f7cbb82c61c5d5888d5e25af4ea7d1d46cd6#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
經濟觀察報觀察家 （ID：eeoobserver）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：陳永偉&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;260521&quot;&gt;
最近，被稱為「中國蘋果税第一案」的金某訴蘋果公司案終於迎來了一審判決。在判決書中，上海知識產權法院認定蘋果具有市場支配地位，但並沒有構成對市場支配地位的濫用，據此駁回了原告提出的相關請求。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;547722&quot;&gt;
2021 年初，上海消費者金某發現自己在蘋果應用商店購買同樣的應用時需要比在安卓應用商店支付更高的價格，並且只能用 Apple Pay（蘋果支付）來付款。於是，金某就以濫用市場支配地位為由，對蘋果公司提起了起訴，要求其停止對「應用內購買」（In-App Purchase，簡稱 IAP）收取 30% 佣金的不公平高價行為，並停止強制使用蘋果支付系統的搭售行為。上海知識產權法院受理了此案，並對此案進行了不公開審理。歷時三年，這樁曠日持久的案子終於有了一個初步的結論。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;485365&quot;&gt;
不過，無論是原告還是被告，恐怕都不會對這個判決結果滿意。其中，原告金某的律師很快就在網上表示，要繼續對案件提起上訴；而作為一審贏家的蘋果，儘管還沒有對判決結果發表評論，但很顯然，它也不會樂於接受具有市場支配地位的認定——畢竟，一旦這個認定被普遍接受，那麼當它在未來再遭遇其他的反壟斷案時，將會陷入非常不利的境地。而從蘋果目前的競爭狀況看，其遭遇新的反壟斷訴訟的可能並不小。可以想見，在未來的二審當中，原被告雙方的對抗可能會更加激烈。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;200632&quot;&gt;
那麼，這場消費者與巨頭企業之間的官司未來會向怎樣的方向發展？在本案中，蘋果到底是不是一個壟斷者？初審法院的判決究竟是否合理？這個案件的未來走向又會如何？關於所有的這些問題，且讓我們一一説來。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;734360&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
反壟斷分析的基本流程&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;120712&quot;&gt;
在對本案正式進行分析之前，我們需要先介紹一些反壟斷的背景知識。對一個涉及「濫用市場地位」的反壟斷案件，標準的分析過程通常分為四步：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;870354&quot;&gt;
第一步是對案件的相關市場進行界定。根據《反壟斷法》的表述，所謂相關市場，指的是「經營者在一定時期內就特定商品或者服務（統稱商品) 進行競爭的商品範圍和地域範圍」，它包括商品市場以及地域市場。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;228580&quot;&gt;
在一個反壟斷案件中，相關市場的界定是相當重要的，因為它很大程度上決定了我們怎樣看待涉案企業在整個市場上的地位。舉例來説，當我們問可口可樂是不是一家壟斷公司時，答案就取決於我們將它放在怎樣的相關市場中來看待。如果我們考慮的相關市場是「可口可樂市場」，那麼毫無疑問，它就是一個壟斷者；如果我們考慮的相關市場是「可樂市場」，那麼它充其量只能算是一個市場寡頭，因為百事可樂還佔據了市場的另外半壁江山；而如果我們將相關市場劃成「飲料市場」，或者更大的「食品市場」，那麼它扮演的角色就顯得無足輕重了，顯然不是一個壟斷者。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;675873&quot;&gt;
當然，在實踐中，相關市場的界定並不會這麼隨意——恰恰相反，它是一件技術性相當強的工作。一般來説，人們會按照所謂的「替代性原理」來對相關市場的邊界進行探索。比如，在考慮是否應該把可口可樂和百事可樂放在同一個相關市場上進行考察時，我們需要考慮它們究竟是不是具有緊密的替代性。具體來説，我們不僅要看可口可樂和百事可樂在功能、形狀、品質等需求因素方面是否有高度的近似性，還要從供給方面看，當可口可樂缺貨時，百事可樂是否有能力及時填補由此產生的市場空白。當然，在大部分案件中，人們對需求替代的關注要遠重於供給替代。此外，為了保證分析的精準和客觀，在很多案件中，人們都會訴諸 SSNIP 分析（Small but Significant and Nontransitory Increase in Price，小但顯著且非短暫的價格上升）等數學化程度較高的工具。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;578577&quot;&gt;
第二步是對涉案企業的市場支配地位進行認定。所謂市場支配地位，指的是「是指經營者在相關市場內具有能夠控制商品價格、數量或者其他交易條件，或者能夠阻礙、影響其他經營者進入相關市場能力的市場地位」。在一個濫用市場支配地位案件中，只有當涉案企業的市場地位得到確定，它的相關行為才有可能是違法的，否則，這些行為則通常會被視為正常的商業策略。比如，一家小雜貨鋪即使把自己的商品價格定得再高，它也不可能受到反壟斷法的處罰；但當一個佔有巨大份額的電商平台決定抬高平台上的商品價格時，它就面臨違反《反壟斷法》的風險。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;516508&quot;&gt;
第三步是對涉案企業的行為進行分析。這一步我們不僅要看企業的相關行為是否屬於《反壟斷法》的相關條例中規定的「濫用」類別，還要看這些行為究竟是否對競爭秩序或者消費者福利造成實質性的損害。一般而言，如果一個行為既沒有對競爭秩序，也沒有對消費者造成損害，那麼它就不會被認定為是非法的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;875685&quot;&gt;
第四步是對涉案企業的相關抗辯進行考慮。在這一步中，涉案企業需要對自己的行為的合理化進行辯解。如果它可以給出充分的理由表明自己的行為具有充分的理由，那麼它也可以讓自己的行為得到豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;180633&quot;&gt;
下面，讓我們回到案件本身，來看一下本案的相關市場和市場支配地位問題。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;708025&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
關於相關市場問題的討論&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;375370&quot;&gt;
在相關市場問題上，原被告雙方顯然存在着很大的分歧。原告認為，由於本案涉及的問題都和蘋果 iOS 系統（iPhone Operating System，蘋果手機操作系統）的應用商店相關，因此本案的相關市場應界定為「中華人民共和國除港澳台地區以外的區域 iOS 系統下的智能終端應用程序銷售平台」。被告方則認為，「本案相關地域市場是中華人民共和國除港澳台地區以外的區域，相關商品市場應當是『應用交易』，包括通過不同交易方式達成的應用交易，而非僅限於通過蘋果應用商店達成的應用交易，且該市場可以進一步劃分為在線視頻類應用交易市場、在線音樂類應用交易市場、在線音頻類應用交易市場和體育資訊類應用交易市場」。最終，法院採納了原告的主張，後續對蘋果公司關於市場支配地位的定性就是在此基礎上做出的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;810566&quot;&gt;
在反壟斷分析中，我們分析相關市場的基本原理是替代性原理，其中對需求替代的考量通常是最為重要的。容易看出，本案的原被告雙方都認為相關市場應該是一個「交易市場」，兩者的分歧在於這個交易市場應該侷限於 iOS 系統內，還是應該包含安卓等其他系統。究竟誰是誰非，關鍵就在於對用户而言，其他系統的交易市場是否可以和 iOS 系統內的交易市場形成緊密的替代。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;185577&quot;&gt;
我們知道，交易市場的用户有兩類，一類是普通的消費者，他們通過交易市場來下載各種應用，並進行應用內的購買；另一類則是開發者，他們會通過交易市場來發布自己的產品，並通過它提供的渠道銷售應用內的服務。對於消費者而言，他能否用其他系統的交易市場來替代 iOS 系統內的交易市場呢？應該説，如果僅考慮下載應用，替代的可能似乎很小。由於 iOS 系統的封閉性，蘋果的應用商店就是用户下載應用的唯一可行渠道。即使同一個消費者用同樣的用户賬號在其他系統上下載了類似的應用，它也不能轉移到 iOS 系統上。但如果我們考慮的是本案所重點關注的應用內購買，情況可能更復雜些。事實上，有不少的應用都只依據用户登錄的賬户來判斷服務狀態，而不管用户是從哪個賬號上購買服務的。在本案中，這一事實正是被告方用來論證不同系統之間的交易系統可以彼此替代的主要原因。不過，最終法院以現實中人們很少知道同一賬號購買的服務可以在不同系統之間切換使用這個事實，並且以消費者進行類似替代的成本很高為由，沒有采用被告方的理由，轉而認同了原告的觀點。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;118233&quot;&gt;
應該説，如果僅僅依據原被告雙方給出的觀點和理由作判斷，那麼法院採納原告方的觀點並沒有什麼問題。不過，作為一個外部觀察者，我覺得被告方顯然在論證相關市場時出現了很大的策略性失誤。如果我們僅把目光集中在「交易市場」本身，那麼爭議的焦點固然是各系統之間的交易市場是否能替代。但被我們忽視的一個重要問題是，消費者究竟用什麼系統，其實是以他購買了什麼手機為前提的。因此無論系統還是交易市場，都只是與手機相關的「售後市場」（after sale market）。從這個角度看，將手機市場作為相關市場，似乎也是一個非常合理的選擇。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;747758&quot;&gt;
那麼，將手機市場作為相關市場的這種主張被採納的可能性大不大呢？在我個人看來，還是很大的。筆者個人曾作為專家輔助人蔘與過一個與藥品相關的案件。在該案中，原告方投入大量資金建造了一條專門生產某種藥品的生產線，由於這種生產線並不能轉為其他的用途，所以原告方認為它所生產的藥品就構成了案件的相關市場。然而，最高院審理該案時主審法官則認為，原告在建造生產線之前其實可以選擇製造各種具有替代性的藥品，因而案件的相關市場不應該限於一種獨立的藥品，而是多種具有相互替代性的藥品。在我看來，本案的邏輯其實是和這個藥品案十分類似的。雖然人們在買了手機之後就很難選擇再選擇應用的購買和支付渠道，但其實這些在邏輯上應該被視為其考慮購買哪款手機時的考慮因素。我認為，如果被告當時提出這個邏輯，並援引最高院的上述判例，那麼法院很可能將手機市場認定為相關市場。如果是這樣，那麼被告在後續的爭論中將會增加很多的主動空間。至於被告為什麼選擇了現有的相關市場主張，那很可能是受了「Epic 訴蘋果案」中法院主張的影響。但在我看來，被告在本案中完全照搬這個國外案例的思路顯然是過於保守了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;407257&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
關於市場支配地位問題的討論&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;128527&quot;&gt;
原告對蘋果市場支配地位的論證方向，是試圖證明蘋果應用市場在移動應用市場上佔據了很高的市場份額。為了論證這一點，原告援引了來自蘋果官網、工信部官網和 Chnbrand 網站（一個品牌評級權威機構）等信源的信息。所有的信息都表明，蘋果應用商店上架的應用數量非常巨大，並且它的應用上架數量在各系統的移動交易市場中居於前列。基於這些事實，原告認為蘋果在本案的相關市場中具有市場支配地位。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;837862&quot;&gt;
相比於原告，被告對其市場支配地位的反駁論證顯然下了更多的功夫。具體來説，它提出了三個理由來論證自己並不具有市場支配地位。第一個理由是，自己在市場上的份額較低。為了證明這一點，它列舉了包括騰訊網、Counterpoint 網站（一家全球性的科技市場研究公司）、Statcounter 網站（一個提供網站統計和分析服務的平台）等大量信源的信息，以顯示蘋果手機在中國市場上的份額其實要比很多本土品牌都要低。第二個理由是，它自己並不具有控制相關市場的能力。被告宣稱，蘋果方面曾通過新訂閲機制、App Store（蘋果商店）小型企業計劃等方案大幅削減了對開發者的收費，並援引了大量媒體的信息來佐證了這個説法。第三個理由是，自己的財力和技術條件都不具備明顯優勢。為了論證這一點，被告將自己的專利信息和華為、OPPO、小米等企業進行了對比，並顯示這些對手在多年中的專利授權數量都要多於自己。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;857332&quot;&gt;
坦白説，從純技術角度看，本案原被告雙方對市場支配地位的論證都不太嚴謹。其實原告方根據其自己劃定的相關市場，就根本無需再去援引其他的市場份額信息，因為在 iOS 這個封閉系統中，蘋果應用商店顯然佔據了 100% 的交易市場份額。考慮到這一點，再論證蘋果應用市場上的應用量在所有在線交易市場中位列前茅就沒有了任何意義。被告列舉的市場份額是手機市場的，這和它自己主張的相關市場並不一致，因而這個論證註定就很難被法院接受。至於後面兩個論點，其援引的證據似乎更難以對其進行支持。比如，被告宣稱自己在國內申請的專利量要少於很多對手，但作為跨國企業，蘋果手機其實並不需要應用太多在中國申請的專利，因而有這個論據來論證自己沒有市場支配地位，也就會顯得非常蒼白而乏力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;701754&quot;&gt;
我個人認為，在未來的二審中，原被告雙方應該都會對這部分的論證進行調整。原告方應該會根據自己劃定的相關市場，堅持主張在 iOS 系統之下，蘋果應用商店就是唯一的應用購買和支付渠道，並且競爭對手在技術上很難進入這個相關市場。只要將這些論證清楚，就足以證明被告的支配地位。相比之下，被告要想證明自己沒有支配地位，則需要做更多的工作。在我看來，最好的思路應該是調整對相關市場的主張，將手機市場作為本案的相關市場。這樣，他們先前援引的市場份額數據就可以成為證明自己不具備支配地位的有力論據。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;433032&quot;&gt;
另外，還有一個值得關注的點是：在美國司法部最新對蘋果發動的訴訟中，將限制搭載小程序的「超級應用」作為論證蘋果市場支配地位的重要論證。其理由是，當「超級應用」存在時，大量的應用實際上就可以繞過應用商店進行免安裝調用，就可以突破了蘋果對應用分發渠道的控制。蘋果對「超級應用」的限制就排除了這種可能的存在，從而鞏固了自己對市場的控制。比起美國，我國市場上的「超級應用」數量顯然要多得多，包括微信、支付寶、抖音在內的國民級應用都可以調用小程序。按照美國司法部的觀點，在這種情況下，蘋果對生態內的開發者和消費者的控制都將被大幅削弱。在我看來，對於被告方而言，這或許是一個可以被用來佐證自己不具備支配地位的良好證據。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;601315&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
關於濫用行為的討論&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;342642&quot;&gt;
在本案中，原告指控被告方存在多項濫用市場支配地位的行為，包括：強制搭售、限定交易、拒絕交易，以及不公平高價等。那麼，這些行為是否真的存在，又是否構成了對市場支配地位的濫用呢？下面讓我們逐一對其進行分析：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;418473&quot;&gt;
（1）強制搭售問題。原告提出這一指控的主要理由是被告強制要求開發者接入其 IAP 模塊，並通過該模塊來進行交易。原告的這個指控是否成立呢？這主要取決於一個問題，即 IAP 模塊究竟是隻能作為系統的一部分存在，還是可以作為獨立的商品進行銷售。很顯然，只有當 IAP 是一件可以獨立銷售的商品時，對其進行搭售才具有可能性，而如果它只能作為系統的一部分，那麼搭售本身就不可能存在。在處理這個問題時，法院最終採信了前一種認識，即認為 IAP 是系統的一部分，並據此否定了強制搭售行為的存在。在我看來，法院的這個判斷是完全正確的，因而在此就不展開討論了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;657364&quot;&gt;
（2）限定交易問題。原告的這項指控同樣來自被告對接入 IAP 的要求。原告指出，被告方面規定開發者只能通過這一渠道來接受交易資金，如開發者拒絕，則會對其應用作出禁止上架或強制下架的處理。據此，原告認為被告已經構成了拒絕交易行為。對於原告陳述的事實，法院予以了確認。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;722146&quot;&gt;
不過，正如我們前面指出的，在反壟斷案件的審理中，一個行為是否構成濫用歸根到底還要看其後果。那麼，在該案中，這個限定交易行為到底有沒有造成競損害呢？法院否定了。法院指出，在蘋果的 iOS 生態中存在着大量的應用，其交易規模非常巨大，作為平台，蘋果要對交易進行有效的管理就必須藉助一定的技術手段。在這種背景下，IAP 模塊作為一種有效的工具不僅有助於平台方面更好地規範交易秩序，也有助於用户提升交易體驗，因而總體上是可以促進而非損害競爭的。此外，從行業經驗看，接入 IAP 模塊其實是一個通行做法，安卓等其他系統在實踐中也採用了同樣的辦法。基於以上理由，法院認為被告方面的限定交易行為並不構成反壟斷意義上的濫用。在我看來，法院的上述分析思路也非常正確，因而在此也不作進一步討論。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;518502&quot;&gt;
（3）拒絕交易問題。對於這個指控，原告並沒有給出具體的論據，因此法院直接沒有對其予以支持。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;100357&quot;&gt;
（4）不公平高價問題。原告的這項指控，是其提出的幾項指控當中爭議最大的一個。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;506466&quot;&gt;
為了論證這一主張，原告出示了大量應用服務在不同系統中的價格。比如，愛奇藝連續包月、連續包季、連續包年服務在蘋果 iOS 系統上的價格分別為 19 元、58 元、218 元；而在安卓系統上，它們的對應價格分別為 6 元、35 元、138 元；又如，喜馬拉雅的連續包月、包年送小雅 Nano 音箱和包年送 WPS 超級會員服務在 iOS 的價格分別為 20 元、199 元、233 元；而在安卓系統上，它們的對應價格分別為 18 元、199 元、198 元。容易看到，相比於安卓系統，相同服務在 iOS 系統中的價格要明顯更高。原告認為，造成這種差異的最主要原因，就是由於蘋果收取了高額的「蘋果税」，導致開發者在 iOS 平台需要支出更高的成本。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;161800&quot;&gt;
對於原告的上述主張，被告提出瞭如下反駁：第一，被告指出，「蘋果税」存在的重要原因之一在於維護系統生態的健康需要大量的成本投入。被告方出示的證據表明，2020 年，蘋果應用商店阻止了超過 15 億美元的潛在詐騙交易，併為其排除將近 100 萬款有風險和漏洞的新應用；2021 年，蘋果應用商店阻止的潛在詐騙交易金額約為 15 億美元，阻止的有風險和漏洞的新應用超過了 160 萬款。顯然，這些工作都需要大量的人力和物力投入，並會產生很高的成本。第二，被告指出，和同行相比，蘋果應用商店對支付的抽成比例並不算高。根據其提供的證據：華為應用商店對國內教育應用的抽成約為 20%，影音娛樂、實用工具、社交通訊、美食、旅遊住宿、購物比價、商務等應用的分成約為 30%，遊戲應用根據是否為付費應用，分別收取 30% 和 50% 的分成；騰訊開放平台對開發者收取的分成約為 40%；小米開放平台對遊戲開發者收取的分成約為 50%；OPPO 開放平台在扣除 5% 的渠道費後，會對開發者收取 50% 的分成。被告認為，與上述這些同行相比，蘋果 30% 的抽成至多隻能算是一箇中檔水平。第三，被告指出，應用的定價多為獨立進行，分成比例對其的影響並不大。第四，被告出示了一些價格監控信息，顯示 iOS 的應用服務價格並不總是高於安卓端。在一些時候，iOS 端的價格甚至要比安卓端還低。綜合上述論證，被告認為自己並不存在過高定價問題。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;214652&quot;&gt;
法院在對原被告雙方提供的證據進行分析之後，認為雖然根據確切信息並無法計算蘋果的利潤率水平，因而也無法確認其是否高於同行水平，但從直觀的抽成比例看，蘋果並沒有顯著高於同行。另外，法院還認為，雖然從用户感知來看，iOS 系統內服務的價格要高於安卓系統，不過一來這種感受並非完全的事實，因為不同系統之間的價格差異會隨時波動；二來人們也很難在應用服務定價和抽成比例之間建立確切的因果關係。基於這些理由，法院決定對原告的過高定價指控不予支持。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;544847&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
尾聲&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;360365&quot;&gt;
在我看來，雖然這起關於「蘋果税」的官司原告要取勝很難，但蘋果調整中國「蘋果税」税率的時間或許也不會太遠了。在國產手機品牌紛紛崛起的今天，蘋果在中國的市場份額和利潤總額都在急速下滑。根據調查機構 Counterpoint Research 的最新數據，2024 年一季度，蘋果公司中國區 iPhone 的銷量下滑了 19%，為該設備 2020 年以來在華最差的表現。為了留住中國消費者的心，蘋果已經連續多次對 iPhone 進行了降價。既然它在硬件方面已經連續讓步，那麼降低服務抽成比例或許也是水到渠成之事。從這個角度看，我們可以説：在初審中，蘋果雖然贏了，但它其實也沒贏；而在二審中，原告雖然很難贏，但他卻可能是最後的贏家。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;143358&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
2024 年 6 月 10 日第 27 版&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 20:15:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[蘋果 WWDC：關於 AI 的好消息與壞消息]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125277.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/11/164740755895.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;772708&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5NDkyNTUzOA==&amp;mid=2657928520&amp;idx=1&amp;sn=45fca2bb58e539bbfcff7edbc9146178&amp;chksm=bd183bc58a6fb2d36eeffa5254bb8e2f17fc5aadbb15d342ef2ca1402f9a66afeb9afe80a157#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
劉言飛語 （ID：liufeinotes）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：劉飛，題圖來自：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;200072&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 20:15:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[如何讓一線製造員工也能用上大模型？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125511.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/11/172935618964.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;927190&quot; style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
出品 | 虎嗅智庫&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;348608&quot; style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
頭圖 | 視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;414952&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 20:15:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[羅森宣佈退市，便利店為何難？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125449.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/11/170800661579.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;791816&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MjI0Nzk5NA==&amp;mid=2650192184&amp;idx=1&amp;sn=d92ee065e1c51104a585a58e8c2c3e3f&amp;chksm=bffc3e7f6ea928c7aef1114dcd4e0a48ae59e6ddbdead5c9cfc77f644ce443345593dcf9ea6&amp;scene=262&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
融中財經&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
，作者：呂敬之，編輯：吾人，原文標題：《1.03 萬億，90 後白領最愛的便利店宣佈退市》，題圖來自：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;929305&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 20:15:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[年輕人嚮往的「抱團養老」，為何難以實現？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125961.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/11/193430787883.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;653782&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5NjIxMTcwMA==&amp;mid=2649804172&amp;idx=1&amp;sn=e4ebf9a52a7d861e78f4abaa9a4df61c&amp;chksm=bee8d317899f5a01926538e2b7c9a66ce7f647c5cd8dcc12c3877c37ac1735278122aacd9771#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
風聲 OPINION （ID：ifengopinion）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：賈擁民，編輯：劉軍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍，題圖來自：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;162248&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 20:15:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[AI 狂想：Siri 植入 AI 後，會癲成什麼樣？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3123380.html?type=video]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/11/093051849059.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;613292&quot;&gt;
在最近備受矚目的蘋果開發者大會上，Siri 迎來了一次重大的技術革新，激起了人們對這個智能助手的無限遐想。本期創意短片，我們將以一種輕鬆幽默的方式，探索 AI 賦能的 Siri 將如何迴應我們的日常需求，AI 賦能的 Siri 會變成什麼樣？&lt;/p&gt;

                                                                                                            &lt;div&gt;

                                                            &lt;a 
                                    href=&quot;https://m.huxiu.com/tag/16613/2?object_type=1&amp;object_type_item=2&amp;object_id=3123380&quot; 
                                    
                                    data-click-params='{&quot;customize&quot;:{&quot;topic_id&quot;:&quot;16613&quot;,&quot;aid&quot;:&quot;3123380&quot;,&quot;page_position&quot;:&quot;關聯話題&quot;,&quot;tracking_id&quot;:&quot;c9d29582156622e973075eaa897dccaf&quot;}}'  
                                &gt;

                                    # AI 有多智能 
                                &lt;/a&gt;

                                                    &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 18:45:30 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[為脱單，年輕人盯上戀綜式旅行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125463.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/11/174531505563.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;420170&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/86_Y8ifp5nvx1M0UMxmf1A&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
字母榜（ID：wujicaijing）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：張琳，編輯：譚宵寒，題圖來源：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;984340&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 18:45:30 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[吃飯貴了 25%，美國通脹壓不住了？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3118116.html?type=video]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/11/154707907309.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;728523&quot;&gt;
近期，美國 CPI 通脹最高達到了 9.1%，並且研究數據顯示，此次通脹走勢越來越像美國上一次嚴重的高通脹。而通脹降不下去，影響最大的還是普普通通的打工人，各類生活成本的上升讓人苦不堪言。本期視頻一起來聊聊美國這次通脹有什麼影響？&lt;/p&gt;

                                                                                                            &lt;div&gt;

                                                            &lt;a 
                                    href=&quot;https://m.huxiu.com/tag/16566/2?object_type=1&amp;object_type_item=2&amp;object_id=3118116&quot; 
                                    
                                    data-click-params='{&quot;customize&quot;:{&quot;topic_id&quot;:&quot;16566&quot;,&quot;aid&quot;:&quot;3118116&quot;,&quot;page_position&quot;:&quot;關聯話題&quot;,&quot;tracking_id&quot;:&quot;c9d29582156622e973075eaa897dccaf&quot;}}'  
                                &gt;

                                    # 社畜生活 
                                &lt;/a&gt;

                                                    &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 18:45:30 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[預防老年痴呆，僅靠生活方式幹預就可以？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125982.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;157355&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MDc3NjQwMA==&amp;mid=2926881936&amp;idx=2&amp;sn=20c937d66e0c7480e52123f7b1317f97&amp;chksm=8d3fa1afba4828b95eb8699a6e7ca0f49cb91948962b82cd434facfd35e69dd5a46af3f57c92#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
醫學界 （ID：yixuejiezazhi）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：服務醫者改善醫療，責編：田棟樑，編輯：趙靜&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;763584&quot;&gt;
55 歲的美國企業家 Simon Nicholls 曾認為自己一定會患上阿爾茨海默病，也就是大家俗稱的老年痴呆。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;413001&quot;&gt;
Nicholls 從父母那裏各遺傳了一份阿爾茨海默病的高危致病基因，他的母親在 70 歲時死於阿爾茨海默病。Nicholls 還有心血管疾病家族遺傳史，他的血管已經發生嚴重病變，這通常被認為是阿爾茨海默病的高危致病因素。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;354414&quot;&gt;
但 Nicholls 沒有選擇嘗試任何「阿爾茨海默病新藥」。2023 年，他參與了一項名為「Retain Your Brain」的臨牀試驗，該試驗旨在探討通過生活方式幹預，是否能阻止痴呆症的發生。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;643245&quot;&gt;
結果出人意料，短短一年多，Nicholls 體內與阿爾茨海默病相關的病理指標均恢復正常，甚至連大腦內原本萎縮的海馬體都開始重新生長。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;744206&quot;&gt;
復旦大學附屬華山醫院神經內科主任醫師鬱金泰告訴「醫學界」，儘管這項研究還未正式經同行評審發表，但它再次傳遞了一個信號，阿爾茨海默病不是「絕症」，通過早期篩查和幹預，它是有可能被預防，甚至逆轉的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;356124&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
不幸的基因&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;860185&quot;&gt;
無論從哪個角度看，Nicholls 都是最有可能患上阿爾茨海默病的那類人。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;656188&quot;&gt;
Nicholls 攜帶有兩個 APOE4 基因。APOE4 是阿爾茨海默病基因檢測的標誌物，常用來判斷未來患病的概率。有研究顯示，攜帶一個 APOE4 基因，罹患阿爾茨海默病的概率大約是常人的 3 倍，而攜帶兩個，即 APOE4 純合子發病風險增加 10 倍以上，終身患病風險在 85 歲時達 60%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;747250&quot;&gt;
2019 年，Nicholls 進行了β澱粉樣蛋白（Aβ）的 PET-CT 檢測，醫生在他大腦中發現了嚴重的澱粉樣斑塊沉積。澱粉樣斑塊被認為會引起毒性反應，導致神經元變性和死亡，臨牀上常作為阿爾茨海默病早期篩查的病理標誌物。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;467565&quot;&gt;
為了避免像母親那樣，在生命最後時刻失去感知並服用十幾種藥物，Nicholls 決定先從治療自己的心血管疾病入手。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;256557&quot;&gt;
「我的外公因心臟病發作而去世，姐姐和母親曾三次心臟病發作。」Nicholls 在接受採訪時稱，他在 40 歲時也被查出動脈粥樣硬化，冠狀動脈鈣化積分高達 1500，大約 96％的動脈發生了阻塞。流行病學研究顯示，動脈粥樣硬化會導致腦血管損傷，進一步加劇阿爾茨海默病的風險。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;648427&quot;&gt;
在正式參與「Retain Your Brain」研究前，通過介入手術和降脂藥，Nicholls 的部分心血管疾病指標已經得到了好轉。但壞消息是，他大腦中的澱粉樣斑塊狀況並沒有減輕，「醫生説我腦內病變太多了。當時我想着，既然心臟相關的高危因素已經得到了控制，也是時候去『處理大腦』了。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;528452&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
讓大腦「康復」&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;377155&quot;&gt;
2023 年 1 月，Nicholls 成為了「Retain Your Brain」研究的第 34 位入組者。這項研究由同樣有阿爾茨海默病家族史的神經病學專家 Richard Lsaacson 博士發起，醫生將先對參與者進行一項獨特的血液檢測，追蹤他們血液中 Aβ、Tau 蛋白等相關風險標誌物的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;450360&quot;&gt;
Nicholls 最初血液檢測的得分是 70 分，遠超陽性標準線（47 分）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;241372&quot;&gt;
在醫生的建議下，Nicholls 決定先從減肥和控制血糖開始做起。他服用了最新一代雙靶點降糖減重藥，同時堅持日常鍛鍊，「我每天要走到 10000 步以上，每週還會進行三次負重訓練，每次一小時。」吃飯也要格外注意，Nicholls 戒掉了人工甜味劑、酒精以及一系列垃圾食品，嚴格遵循着地中海飲食等植物性飲食計劃。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;510038&quot;&gt;
9 周時間內，Nicholls 減掉了 20 斤，其中 80% 都是脂肪，體脂率明顯下降，也結束了糖尿病、高膽固醇血癥的進程。2023 年 8 月，Nicholls 的血液檢測評分降到了 53。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;478084&quot;&gt;
「健身」成功的 Nicholls 和他 8 歲的女兒&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;441671&quot;&gt;
是時候「加大力度」了。有研究表明，補充 Omega-3 脂肪酸可以降低認知功能衰退的風險，於是醫生讓 Nicholls 增加了 Omega-3 的攝入。Nicholls 還開始服用 B 族維生素，這有助於控制同型半胱氨酸的水平——同型半胱氨酸升高也是導致腦萎縮、認知障礙和痴呆症的風險因素。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;811160&quot;&gt;
睡眠也很重要。睡眠不足被認為會加速痴呆症的發生，在醫生的指導下，Nicholls 嘗試調整了睡眠時間，在保持規律睡眠的基礎上，還結合鎮靜類藥物進一步改善睡眠質量。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;488812&quot;&gt;
在 2023 年 12 月底的複查中，Nicholls 血液檢測評分首次轉陰，下降到 40。而到了今年 3 月，這一分數又降至 25，意味着阿爾茨海默病風險處於極低水平。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;526418&quot;&gt;
為了確證效果，醫生對 Nicholls 進行了腦部 PET-CT 掃描，影像學結果顯示，他大腦中的 Aβ水平已經和健康人無異。更令人吃驚的是，腦體積掃描顯示，Nicholls 大腦中負責記憶的海馬體體積，相比試驗開始前有所增大。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;304461&quot;&gt;
腦成像顯示 Nicholls 海馬體體積的增大&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;107573&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
生活方式幹預和特效藥&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;181048&quot;&gt;
「這一結果令人震驚。我以前見過的類似情況，但只發生在服用了抗澱粉樣蛋白特效藥的患者身上。」Lsaacson 博士計劃持續推進這項研究，若最終被證明成功，它或將進一步改變全球阿爾茨海默病的診療格局。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;138800&quot;&gt;
阿爾茨海默病的發生發展可分為 3 個時期，包括「臨牀前期」，即腦內已經出現病理改變，但患者沒有症狀，「輕度認知障礙期」以及「痴呆期」，全病程可超過 20 年。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;271601&quot;&gt;
鬱金泰告訴「醫學界」，經過多年研究，學界已積累了諸多證據，確定了與阿爾茨海默病相關的高危因素，包括肥胖、睡眠、糖尿病、心腦血管疾病和高同型半胱氨酸血癥等共病。「根據這一系列前期研究結果，目前公認的，能有效阻止阿爾茨海默病發生的幹預方式，集中在臨牀前期和輕度認知障礙期。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;728676&quot;&gt;
早在 2020 年，經過歷時 5 年，與國內外 17 個頂級專家團隊合作研究，鬱金泰團隊牽頭制定了全球首個 AD 循證預防國際指南，該指南通過包括血管危險因素控制及體重、血壓、睡眠、鍛鍊、飲食管理等 21 種方式，能至少能阻止 40% 的阿爾茨海默病發病。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;242358&quot;&gt;
同年，《柳葉刀》也發佈了一份相似的報告，由 28 位世界頂級痴呆研究專家牽頭撰寫，提出了能延緩或預防痴呆發生的 12 種危險因素。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;850178&quot;&gt;
但鬱金泰指出，此前研究多為大型人羣的隊列研究，分析控制哪些危險因素可以延緩發病或降低發病概率，屬於羣體性的證據。「而像研發新藥一樣，去做基於個體幹預的臨牀試驗，並在幹預後，從病理層面觀察到阿爾茨海默病相關病理指標的減少，這方面的研究幾乎沒有。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;166340&quot;&gt;
這正是此次試驗最大的亮點，醫生觀察到了 Nicholls 大腦中 Aβ含量顯著下降。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;416563&quot;&gt;
Aβ是阿爾茨海默病病理的核心標誌物，也是全球絕大多數阿爾茨海默病新藥開發的靶點。根據今年 2 月 22 日宣武醫院研究人員發表於《新英格蘭醫學雜誌》的一項研究，阿爾茨海默病患者與正常人的 Aβ水平差異，最長可以追溯至發病前 18 年，隨着 Aβ逐漸積累，患者開始出現認知能力下降。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;743816&quot;&gt;
根據《2022 年中國阿爾茨海默病報告》統計，我國 60 歲及以上人羣中痴呆患者約 1507 萬，其中阿爾茨海默病患者達 983 萬。今年 1 月，我國藥監局批准了抗 Aβ阿爾茨海默病新藥侖卡奈單抗，最新消息顯示，5 月 23 日第一批藥物已運達上海，即將配送至指定的醫療機構。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;672866&quot;&gt;
侖卡奈單抗的適應證是輕度認知障礙期和輕度痴呆期，年治療費用約 18 萬元人民幣。而「Retain Your Brain」試驗則要求，參與者還未出現阿爾茨海默病導致的痴呆，相當於進一步將「治療」關口前移，同時減少了患者的醫療開銷。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;312635&quot;&gt;
但無論是服用新藥，還是進行高危因素管理，治療的前提都是早期診斷。鬱金泰告訴「醫學界」，在他每年接診的數千例阿爾茨海默病患者中，80% 左右處於中晚期，「此時再進行藥物治療、生活方式幹預等，雖然也能一定程度改善症狀，但已無法阻止疾病發展，多數患者在 1 年後不可避免出現症狀惡化。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;113601&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
阻止痴呆的前提&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;552338&quot;&gt;
要早期判斷阿爾茨海默病的風險，目前臨牀上主要依賴 PET-CT 影像檢查和腰椎穿刺腦脊液檢測，但由於價格貴、操作繁瑣、有創等原因，無症狀或輕微症狀人羣不會輕易接受這些檢查。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;856832&quot;&gt;
而「Retain Your Brain」研究的創新之處，還在於選用了外周血檢測的方式，實現了在無症狀期就開始對風險人羣進行幹預。外周血檢測也是近年來最熱門的研究方向之一，因為便捷、高效且創傷低的特性，被認為有望打開阿爾茨海默病診療的新時代。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;851723&quot;&gt;
2022 年，日本監管機構批准了該國首款阿爾茨海默血液檢測試劑盒，該檢測試劑只需 10-30ml 的血液，即可在 17 分鐘內完成檢測；美國 FDA 接連授予幾款血液試劑盒突破性醫療設備認定；英國阿爾茨海默病協會則在去年年底宣佈，將啓動一個 500 萬英鎊的項目，目標是能夠用一滴血、幾秒鐘就確定某人的阿爾茨海默風險。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;543832&quot;&gt;
中國科學家團隊也在這一領域有所突破。今年年初，鬱金泰團隊、香港科技大學葉玉如教授團隊接連公佈研究成果，通過血液生物標誌物檢測，有望將 AD 的確診提前至發病前 15 年。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;160344&quot;&gt;
「近年來關於早期血液檢測的研究越來越多，但關鍵是要找到一個穩定、精準反映阿爾茨海默病腦內病理改變的血液標誌物。」鬱金泰説，價格也是重點考量的因素，目前公認特異性較高，有前景的外周血生物標誌物有 pTau 217、GFAP 等。有數據顯示，pTau 217 的檢測價格大約在 200-500 美元。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;231215&quot;&gt;
「pTau 217 的問題在於檢測費用太高，GFAP 價格便宜，但特異性稍遜色，要找到一個像『血糖診斷糖尿病』一樣，高準確性和高可及性的黃金檢測指標，還有很多研究工作需要進行。」鬱金泰説。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;283440&quot;&gt;
針對現階段的情況，鬱金泰指出，對於有阿爾茨海默病家族史，或心血管疾病高危因素等的人羣，仍建議儘早前往醫療機構，進行認知量表評估等檢測，再根據結果綜合考慮，是否進一步接受影像或腦脊液檢查明確阿爾茨海默病的診斷。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;323762&quot;&gt;
「近年來阿爾茨海默病的診斷、預防和治療方面都取得了許多突破性進展，只要足夠重視、儘早檢查，現在我們有越來越多的手段來延緩它的進展。」鬱金泰説，「而一旦未來早期血液診斷能實現重大突破並普及，結合最新藥物治療與生活方式和危險因素綜合幹預，阿爾茨海默病將來有望成為一種能被攻克的疾病。」&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 18:45:30 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[618 快遞無戰事，日薪 400 招工「消失」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125468.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;263413&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI0NzQ4OTIyMQ==&amp;mid=2247525570&amp;idx=2&amp;sn=5479645eef4a03ccc82cb3188b961c68&amp;chksm=e9ad1368deda9a7e3bac2c662f8a396de9978ab8bdb5e97d9aa39b17c88c5b34b71d643e2e9c#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
時代財經 APP （ID：tf-app）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：林心林，編輯：黎倩&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;721184&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;327303&quot;&gt;
電商平台取消預售制度的第一個大促，快遞業表現如何？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;704260&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;235603&quot;&gt;
今年的 618 大促與往年有些不同，自 4 月起，天貓、京東、快手等主流平台相繼官宣取消預售，打出「現貨開賣」標籤，這意味着消費者不用再被「燒腦」的優惠計算題困住，即買即送。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;533777&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;632485&quot;&gt;
2012 年，天貓將房地產行業的預售模式引入電商大促，至今，電商預售模式已經走過十餘年。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;471417&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;757462&quot;&gt;
電商平台打破規則的同時，物流的齒輪也隨之轉動。「今年猜不到包裹峯值在什麼時候到來。」有快遞網點加盟商稱。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;751329&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;424828&quot;&gt;
不過，爆倉、快遞漲價、高薪招工的氛圍在今年似乎不復出現。這一次 618，快遞無戰事。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;460642&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;280888&quot; label=&quot;大標題&quot;&gt;
一、預售製取消，快遞企業加大籌備&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;835853&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;281082&quot;&gt;
2009 年，淘寶「雙十一」一炮打響，為早期爬坡發展的中國快遞行業帶來巨大的挑戰。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;629715&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;267861&quot;&gt;
2010 年，全國快遞規模首次突破 20 億件，2014 年，跨過 100 億件大關。集中的單量一度擊潰了轉運中心與末端網點，快遞甚至堆到馬路上，半個月無人派送。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;706164&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;554208&quot;&gt;
預售制的引入讓消費者的下單行為得到管理，網點也可有效預測單量情況。有商家甚至會與平台提前將預售商品調撥至距離消費者最近的倉庫或網點，以實現付尾款後，在更短的時間內送達。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;314726&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;108460&quot;&gt;
而此前行業沿用了近十年的預售機制被「拋棄」，快遞企業如何應對？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;208842&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;415080&quot;&gt;
峯值與單量的不確定，對快遞企業網絡彈性和穩定性要求比以往更高，更加考驗企業快速反應的能力。據時代財經瞭解，早在大促前一個月，各家快遞企業便成立了旺季保障工作組、618 大促專項小組等，嚴陣以待。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;182219&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;638014&quot;&gt;
韻達快遞方面表示，公司已提前啓動服務預案，從前端攬收、中端分揀，再到末端派送各環節進行全面服務優化。如在攬收環節，韻達推出了多頻次攬收服務，確保大促訂單的及時運轉，「最晚到夜裏 11 點客户還能發貨。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;986180&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;710211&quot;&gt;
趕在大促前，多家快遞企業都對物流基礎網絡進行投入擴張。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;284844&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;345126&quot;&gt;
時代財經獲悉，極兔在近日完成 30 個轉運中心場地的升級改造；菜鳥速遞新投入使用南京、武漢和成都三大分撥中心，同時增加超兩倍的自營車輛，在華北天津、華東嘉興和華南廣州三大包裹量集中地區加開上百條直髮線路；京東物流亞洲一號上海智能產業園 4 期同樣在節前正式投入運營。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;171407&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;864408&quot;&gt;
今年天貓 618 期間，面對單量預測準確性的難題，菜鳥與天貓、商家在平台營銷策略、商家備貨、單量計劃等方面加強協同，持續提升供應鏈計劃準確性。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;819046&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;487614&quot;&gt;
人力也在加速調配，隨着 618 大促開打，菜鳥速遞全國自動化分撥中心陸續進入包裹處理高峯，已開啓多班倒作業、24 小時運轉。京東物流方面則對時代財經指出，為了減輕 618 期間的一線工作強度，京東物流各站點、倉庫、分揀中心等作業場地均至少提前一個月進行短期招聘，儲備人力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;766660&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;571785&quot;&gt;
傳遞至末端網點，快遞員們的忙碌高峯也比往年提早開啓。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;500957&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;732810&quot;&gt;
「去年是六月十幾號才開始，今年從 5 月 20 日後單量就上漲了。」浙江紹興某直營快遞員對時代財經稱，相比平時近 100 件左右的派送量，近期上升了近一倍，「5 月 25 日回落一些，但是 6 月 1 日第二波大促開始，件量又反彈了。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;235882&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;510327&quot;&gt;
貴州加盟制快遞網點負責人王盛則表示，5 月 20 日後網點單量出現增長，但增幅僅僅在 10%-15%，比往年大促波峯還有較大的差距，「目前還能應付得過來，比以前輕鬆多了。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;476574&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;334062&quot;&gt;
而快遞員黃明的公司則規定，近一個月都不安排休息，同時上班時間也比平時提早了 1 個小時。另據時代財經瞭解，某家直營制快遞公司在 618 大促期間要求部門地區的分揀及快遞員上班時間提早至凌晨 4-5 點。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;682001&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;747347&quot; label=&quot;大標題&quot;&gt;
二、大促快遞不漲價，高薪招工氛圍淡&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;708093&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;765101&quot;&gt;
今年的 618，「平淡」似乎成為關鍵詞。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;267651&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;236704&quot;&gt;
交通運輸部信息顯示，5 月 20 日-5 月 26 日，全國貨運物流有序運行，其中郵政快遞累計攬收量約 35.93 億件，環比增長 7.29%；累計投遞量約 34.1 億件，環比增長 5.21%，日均業務量已超 5 億件。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;351207&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;200546&quot;&gt;
這種增長幅度在大促週期下並不算迅猛。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;973671&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;541168&quot;&gt;
有快遞企業人士就直言，今年 618 的單量、運力呈現「常態化」，一方面戰線拉長，波峯、波谷相對往年更平穩；另一方面則是電商增長也出現疲軟。近幾年，電商平台已鮮少公佈大促期間具體的 GMV 數額。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;730893&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;783236&quot;&gt;
「爆倉已經成為了過去時。」雙壹諮詢總經理龔福照對時代財經指出，近幾年快遞產能提升快速，各家快遞公司通過自動化技術及持續投入擴大日均產能，尤其在直播電商迅速發展之下，對於件量波峯已能應對自如。同時，其也提及，如今大促的電商件量相比 2020 年前不可同日物語。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;595949&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;887572&quot;&gt;
據雙壹諮詢調研，618 的快遞單量從大盤看波動較小，僅在局部地區及網點波動較大，如義烏、東莞、揭陽等業務量常年較大的產糧區。時代財經獲悉，在義烏某極兔網點，618 大促期間，日均單量就從平時的 15 萬單提升至 30 萬單，最高的一天達到近 40 萬單，而包裹大多是服飾箱包、美妝等小商品，「義烏比較特殊，抖快直播發達，不定時爆單。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;457218&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;711208&quot;&gt;
整體單量變化較往年平穩，也對末端招工帶來影響。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;178199&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;126540&quot;&gt;
「工資日結」「日薪 400 元」「月薪過萬」等招聘信息在今年 618 期間「消失」，火熱的招工氛圍不再。網點負責人王盛稱，目前還未針對 618 增派人手，接下來如果單量爆發明顯再招臨時工。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;714965&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;225148&quot;&gt;
有快遞企業人士也透露，往年 618、雙 11 等電商節日，快遞網點往往會提前招聘大量人手，有些還需要駐場到商家倉，加班加點以應對波峯，爭取當日寄出。但今年 618 戰線拉長後，對人工、車輛等成本控制方面是有利的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;610059&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;284125&quot;&gt;
另有第三方物流招聘人員對時代財經，6 月份招聘行情比 5 月好一些，但是大多是網點招聘補充正式工，臨時工需求減少。不過，該人員稱，主要需求集中在跨境快遞領域，「拼多多、希音的跨境物流倉招的人最多。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;663398&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;357152&quot;&gt;
整體大盤趨向平緩，也使得快遞價格上漲動能變弱。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;456681&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;381214&quot;&gt;
往年大促期間，物流運輸成本上漲，快遞市場大多出現量價齊升。但在今年 618，各家快遞總部、大區的調價通知卻寥寥。在京東物流與快手商城的 618 合作中，也喊出「活動期間 3 公斤以內訂單不漲價」的承諾。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;406412&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;762532&quot;&gt;
有服飾類、玩具類電商商家都對時代財經稱，今年 618 對接的快遞公司基本都沒有發佈調價通知，僅有一家針對 3 公斤以上快件上浮了 0.2 元/票。王盛則無奈地稱，「今年要漲價，難了。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;884751&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;676376&quot;&gt;
龔福照指出，由於 618 大促的影響不如雙 11，加之快遞行業在上半年還處於淡季，所以今年 618 價格沒有出現明顯增幅，「大家都吃不飽，一漲價，量就更少了。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;685703&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;516158&quot;&gt;
今年以來，國內快遞市場的單票價格及收入不斷下探，經濟型加盟企業「三通一達」的單票收入也已下探至 2 元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;496168&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;517436&quot;&gt;
不過，相比去年，龔福照認為今年價格戰競爭雖已開始，但與去年相比有所收斂，「往下走的空間有限。」部分地區 300g 的輕小件快遞價格已降至 1.2 元/票。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;387812&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;764683&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
（王盛，黃明為化名）&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 18:15:21 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[今年的蘋果 WWDC 沒有讓投資者滿意]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125472.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;852834&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5NTAyODE0MQ==&amp;mid=2650818543&amp;idx=1&amp;sn=bc2169e58a3860c42285bc2fb9b53cfd&amp;chksm=bd0a2a2d8a7da33be66cb543c9911247de8a6935b6a1c05f4f2b699a5136f51035ad1bb49f07#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
硅發佈 （ID：guifabucom）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：Lynn Yang，原文標題：《今年的蘋果 WWDC 沒有讓投資者滿意》&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;456064&quot;&gt;
這次的 WWDC 可能是蘋果公司十多年來最重要的活動，但是投資者似乎對蘋果的這次活動不滿意，&lt;strong&gt;
北京時間 6 月 11 日凌晨一點蘋果召開了全球開發者大會之後，蘋果當日股價下跌了約 2%，盤後繼續下跌 0.42%。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;268354&quot;&gt;
先給到大家一些背景信息：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;125655&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
在 WWDC 召開之前，其實蘋果的股價已經從 4 月的低點飆升了近 20%&lt;/strong&gt;
，市值重回 3 萬億美元之上，與其去年創下的收盤紀錄，相差不到 1%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;561770&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
這些漲勢主要反映了兩部分&lt;/strong&gt;
：第一部分是，蘋果公司在今年 5 月初發布了積極的財報，同時，蘋果還宣佈了美國曆史上最大規模的股票回購——1100 億美元的股票回購！第二個就是，蘋果公司在 AI 市場改善了人氣。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;836735&quot;&gt;
但是&lt;strong&gt;
今年以來，蘋果的股價其實只漲了 4.03%&lt;/strong&gt;
。如果我們反觀一下在 AI 領域表現更加突出的那些股票——包括微軟、亞馬遜、Alphabet 和 Meta，都實現了兩位數的漲幅。而截至昨晚，英偉達今年以來已經飆升了 152.83%，&lt;strong&gt;
市值甚至一度超過了蘋果&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;543558&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
另一個重要信息是&lt;/strong&gt;
：蘋果於 5 月初發布的第二季度財報收入下降了 4.3%，&lt;strong&gt;
這是蘋果公司過去六個季度以來第五次出現營收下滑。與此同時另一方面，蘋果公司的市盈率……&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;258318&quot;&gt;
全文共 1915 字&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;351118&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
新會員訂閲即讀全文；老會員直接讀&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;422875&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
會員權益：&lt;/strong&gt;
一年 251 個工作日，每個工作日，我將撰寫美國科技前沿最重要的一件事/一家公司/一個趨勢，並説明為什麼重要。251 天后，您對美國科技前沿趨勢的瞭解將超過國內 99% 的人。&lt;strong&gt;
新會員加&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
入請掃下面二維碼（老會員續費請見最後一個二維碼）&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;352280&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
老會員續費注意事項&lt;/strong&gt;
：我已開啓自動發放優惠券功能，提前續費的會員續費時自動享受八折優惠；過期一個月的會員續費時自動享受九折優惠。過期一個月以上的則無折扣。掃碼登錄下方二維碼：&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 18:15:21 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[模仿科比成了過去式，玩抽象才是當下的流量密碼]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125238.html?type=video]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/11/140545550474.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;325484&quot;&gt;
保安阿斌模仿反詐老陳並迅速走紅的現象，映射出網絡上模仿明星和熱點事件以獲取流量的「複製人 2.0 時代」的特點。在這個時代，模仿者不再追求對原型的高還原度，而是利用網友熟知的梗，即使沒有相似的技能或背景也能迅速積攢人氣。本期視頻一起來看看 2.0 時代的「複製人」們是如何走紅的？&lt;/p&gt;

                                                                                                            &lt;div&gt;

                                                            &lt;a 
                                    href=&quot;https://m.huxiu.com/tag/16580/2?object_type=1&amp;object_type_item=2&amp;object_id=3125238&quot; 
                                    
                                    data-click-params='{&quot;customize&quot;:{&quot;topic_id&quot;:&quot;16580&quot;,&quot;aid&quot;:&quot;3125238&quot;,&quot;page_position&quot;:&quot;關聯話題&quot;,&quot;tracking_id&quot;:&quot;c9d29582156622e973075eaa897dccaf&quot;}}'  
                                &gt;

                                    # 直播的大風吹啊吹 
                                &lt;/a&gt;

                                                    &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 18:15:21 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[蘋果 AI 大招亮相，市值掉了 4000 億]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125495.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;574563&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MTI3NTQ1MTY0MQ==&amp;mid=2650619927&amp;idx=1&amp;sn=346b025fe2d396e36f49b65d757e671d&amp;chksm=7c33cf814b4446971d4c06d652ebe95840a70180beb01097a07cc9c1689ffd09f586c84ca6c0#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
中國企業家雜誌 （ID：iceo-com-cn）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：閆俊文，編輯：李薇&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;836315&quot;&gt;
在萬眾矚目中，蘋果公司交出了 AI 答卷。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;844183&quot;&gt;
北京時間 6 月 11 日凌晨，在蘋果 WWDC（全球開發者大會）上，蘋果公司 CEO 庫克等高層宣佈了一系列重磅更新——以 AI 為主軸，蘋果宣佈推出「蘋果智能」(Apple Intelligence) 套件，能夠優先置頂推送、總結摘要、生成圖片以及搜索照片視頻等，最大程度理解用户的個人情境；蘋果升級 Siri，使用語音或文字都可以調用它，還可以用來修圖，Siri 可以打通日曆、地圖、郵件等數百種 APP。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;875456&quot;&gt;
更重要的是，蘋果公司宣佈將與 OpenAI 合作，&lt;strong&gt;
ChatGPT 將整合到包括新一代蘋果操作系統中，&lt;/strong&gt;
Siri 支持調用 ChatGPT-4o，提供生成圖片等功能，蘋果公司也正在推進其他公司大模型產品的接入。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;125750&quot;&gt;
特斯拉 CEO 埃隆·馬斯克隨後公開強烈反對蘋果公司和 OpenAI 的這次合作。他在 X 平台連發多條推文，指責蘋果「出賣用户數據」，他還指出，「如果蘋果在操作系統層面整合 OpenAI，那麼蘋果設備將被我的公司禁止使用。這是不可接受的安全違規行為。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;746882&quot;&gt;
「&lt;strong&gt;
蘋果無法開發自己的人工智能&lt;/strong&gt;
，卻認為能夠確保 OpenAI 保護你的安全和隱私，這顯然是荒謬的！蘋果完全不清楚把你的數據交給 OpenAI 後會發生什麼，他們這麼做完全是在出賣用户。」馬斯克在 X 平台上怒斥。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;617342&quot;&gt;
AI 時代開啓，庫克和蘋果公司顯得捉襟見肘。它的技術儲備不足，此前，它將寶押在了汽車、頭顯設備、自動駕駛等領域，中美各大公司爭相發佈大模型以及相關產品時，蘋果公司只能坐冷板凳。此次發佈會説明，庫克和他的同僚已經盡力補 AI 的課。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;160040&quot;&gt;
但市場失望情緒濃厚。截至美東時間週一收盤，蘋果跌 1.91%，收 193.120 美元，市值一夜蒸發 580 億美元（約合人民幣 4213 億元），總市值 2.96 萬億美元，盤後交易繼續陰跌，&lt;strong&gt;
再次被英偉達 3 萬億美元的市值反超&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;337172&quot;&gt;
人們期待看到蘋果公司能引領和革新 AI 時代的產品體驗，而不是小修小補，只是在 iOS 的牆上雕花。創造需求而不是滿足用户需求，這是喬布斯給蘋果公司注入的基因。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;264815&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
留給蘋果的時間不多了&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;815883&quot;&gt;
發佈會上，庫克首先宣佈了蘋果旗下頭戴顯示器 Vision Pro 的升級，從 1.0 系統升級為 Vision 2。2023 年發佈的 Vision Pro 並沒有帶給蘋果公司更多的驚喜，但&lt;strong&gt;
它也被視為庫克時代最重要的產品&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;270032&quot;&gt;
蘋果公司宣稱，在 Vision 2 加持下的 Vision Pro 視野更開闊，顯示屏分辨率更高，可以變成環繞的超寬屏，相當於兩台 4K 顯示器並排擺放，還可以讓圖庫裏現有的照片通過機器學習技術，從 2D 升級為 3D 顯示。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;354176&quot;&gt;
在 iPadOS 系統上，產品革新的亮點是「計算器」，在計算機寫出算式，加上等號之後，可以自主給出答案，一些人在社交媒體揶揄蘋果公司，這個功能產品小題大做，太過雞肋。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;728682&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
重頭戲是 AI，蘋果公司主打理解用户的個人情境，&lt;/strong&gt;
比如推出「蘋果智能」套件能夠優先置頂推送、總結摘要、生成圖片以及搜索照片視頻等；可以提高用户的寫作能力，在寫郵件時，蘋果系統會自動給出建議，以此調整文本表達或者語氣等。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;635712&quot;&gt;
Siri 的升級令人矚目。蘋果披露，用户每天調用 1.3 億次語音請求，使用語音或文字都可以調用它，Siri 還可以用來修圖，通過照片等語義理解，Siri 打通了日曆、地圖、郵件等數百種 APP，可以實現酒店預訂、日程安排、地圖規劃等。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;616387&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
上述大部分 AI 功能已經被其他科技公司「劇透」了&lt;/strong&gt;
，比如一個月之前，谷歌公司發佈的 AI 搜索，已經可以做到文字搜圖片或者搜視頻等等；中國手機廠商的摘要總結以及自制表情包、一鍵修圖等，也已是標配應用了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;418342&quot;&gt;
為了平衡用户對隱私和數據安全的憂慮，蘋果公司稱，上述操作絕大部分可以通過本地端到端操作來實現，如果有需求，通過 Siri 可以調用第三方大模型產品，比如 ChatGPT-4o，但數據的主動權掌握在用户手裏。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;564876&quot;&gt;
為此，蘋果提出了一個「私有云計算」概念：「蘋果智能」將在使用蘋果芯片的專用服務器上啓用雲計算模式，確保用户數據的私密性和安全性。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;186187&quot;&gt;
蘋果公司與 OpenAI 的合作可能只是暫時的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;856888&quot;&gt;
FutureLabs 未來實驗室首席專家胡延平告訴《中國企業家》，最多不超過兩年，GPT 還是會切換到蘋果自己的雲端 AI。除非想徹底淪落為二流，&lt;strong&gt;
蘋果不會把自己的智能生態的未來建築在別人的 AI 底座上&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;422715&quot;&gt;
蘋果的生態開放已經是大勢所趨。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;768020&quot;&gt;
今年 3 月，蘋果公司在歐盟地區部分國家開放端側下載，允許用户通過第三方應用商店或側載方式安裝應用程序，此前，為迎合歐盟法規，蘋果最新的 iPhone 15 也已經改用 USB Type-C 接口。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;805570&quot;&gt;
各大廠商都祭出了 AI 大旗，在高通、AMD 等芯片廠商的加持下，3C 廠商都在探索端側 AI 的路徑，從蘋果身上看，它似乎也沒有摸到門徑，這意味着技術產業化的艱難，但也&lt;strong&gt;
意味着巨頭洗牌的機會到了&lt;/strong&gt;
，而留給蘋果的時間也不多了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;437680&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
淪為 AI 時代的諾基亞？&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;157283&quot;&gt;
相較於蘋果公司的緩慢動作，其他科技廠商正在 AI 領域突進，尤其是蘋果的端側大本營。&lt;strong&gt;
OpenAI 背後最大的出資方微軟動作最迅猛&lt;/strong&gt;
，聲量也是最大的，也是此次 AI 浪潮的大贏家。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;120088&quot;&gt;
在 5 月 22 日的 2024 微軟 Build 大會上，微軟 CEO 薩提亞·納德拉（Satya Nadella）一口氣宣佈了 50 多項 AI 能力更新，覆蓋 GPT-4o 上雲、自研 Cobalt 芯片、團隊版 Copilot、SOTA 小模型等多個方面。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;600871&quot;&gt;
相較於庫克的謹小慎微，納德拉的手筆頗大，動作更為激進，比如微軟宣佈推出 42 億參數多模態 SLM（小語言模型）Phi-3-vision，支持圖像理解與交互；同時提供 70 億參數的 Phi-3 小型模型和 140 億參數 Phi-3 中型模型，支持跨操作系統及雲邊端運行，這是微軟在端側大模型領域的重要佈局。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;448811&quot;&gt;
作為硅谷最早以及持續時間最長押注 AI 的科技公司，&lt;strong&gt;
谷歌的風頭這兩年被 OpenAI 搶去不少，但依舊手握不少秘密技術&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;185628&quot;&gt;
在 5 月 15 日的谷歌開發者大會上，谷歌 CEO 桑達爾·皮查伊説，谷歌旗下 AI 大模型 Gemini 1.5 Pro 向全球所有開發者開放，並支持 200 萬 Tokens 的 Gemini 1.5 Pro 模型的預覽，他們的目標是「無限上下文」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;327224&quot;&gt;
高通、AMD 以及英特爾等芯片廠商，也正在開足馬力，不斷推出高性能的 AI 芯片，聯合手機、汽車、電腦等廠商，一起造出一股巨浪，試圖一洗過去十年被蘋果公司打壓的陰鬱之氣。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;884876&quot;&gt;
蘋果是否會變成 AI 時代的諾基亞，&lt;strong&gt;
關鍵在於蘋果公司能不能打造出屬於自己的 AI 底座&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;614733&quot;&gt;
蘋果在 AI 前哨時代與 OpenAI 的合作，頗有點 2011 年諾基亞和微軟合作的意味。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;608275&quot;&gt;
當時，諾基亞放棄了自研的塞班系統以及開發中的 MeeGo 系統，轉而與微軟合作，採用了 Windows Phone 系統，但仍不能挽回頹勢。2013 年，諾基亞將大部分手機業務以 50 億美元的價格賣給微軟，而這前後，也就三年光景。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;867532&quot;&gt;
從蘋果公司此次的 WWDC 上，人們可以明顯嗅到，蘋果公司一直在提升消費者極致體驗，但&lt;strong&gt;
創造消費者新需求的魔力消失了&lt;/strong&gt;
，只能跟在其他公司後面拾人牙慧，亦步亦趨。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;150854&quot;&gt;
而在這十三年中，印鈔機的聲音蓋過了其他的細微聲音。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;830342&quot;&gt;
2011 年時，庫克初掌蘋果公司，蘋果公司的市值只有 3000 多億美元，但到了今年，蘋果公司已經是 3 萬億規模的巨頭公司了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;664777&quot;&gt;
喬布斯所追求的軟硬一體理念可能在 AI 時代被肢解，目前，&lt;strong&gt;
最先進的 AI 技術以及方向，並沒有掌握在蘋果公司手裏&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;508835&quot;&gt;
不過，在產業化以及端側方面，蘋果依賴於市場份額以及消費者心智，仍然可以賺取大把鈔票，但這並不是人們對蘋果公司的想象。&lt;/p&gt;
關注
                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 18:15:21 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[當老外掌握了新的流量密碼]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125501.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;533846&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg5MjAxNTI0Mw==&amp;mid=2247581324&amp;idx=1&amp;sn=accb736fa17b979b07972cc94ffaf67a&amp;chksm=cfc77968f8b0f07ebcd8b35e0e162280988ce2a233917361cdaab9554d7db01ff389161b68b9#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
青年橫財發展會 （ID：xrich666）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：湯十三&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;566152&quot;&gt;
前些年，形形色色的老外開始在中文互聯網上活躍，收割了大量流量。最開始沒有任何技術含量，只要是個外國面孔隨便拍點啥就能有不錯的曝光。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;834122&quot;&gt;
隨着越來越多的同行進入，一些會中文的老外開始在行業裏嶄露頭角。後來大家卷着卷着就發現只要無腦吹某東方大國就能獲得很高的播放量，其中的代表人物就是甲亢患者伏拉夫。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;861302&quot;&gt;
BTW，有網友發現伏拉夫前幾天在公園裏相親。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;508031&quot;&gt;
伏拉夫巔峯時期的視頻有些非常愛國的人看了都感覺自己像個焊件。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;287466&quot;&gt;
泰極否來，伏拉夫最終遭到流量反噬，遭到網友們口誅筆伐，自此以後老外博主中的不吹不黑派開始接管市場，其中的佼佼者為郭傑瑞。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;736526&quot;&gt;
隨着時間推移，老外博主這一行變為紅海市場，獲取流量不再簡簡單單，但總有人脱穎而出，最近就有一個韓國留學生開闢出一條全新的賽道，讓她兩個月瘋狂漲粉 500 萬。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;517675&quot;&gt;
這個韓國人叫金祐利，短視頻平台 ID 為「基本祐利」，她所有視頻裏點贊最高的一條是她跟一個老中醫雞同鴨講的搞笑視頻。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;403687&quot;&gt;
醫生：「你月經不好啊。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;712387&quot;&gt;
祐利：「眼睛不好？」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;160532&quot;&gt;
醫生：「月經！」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;866275&quot;&gt;
祐利：「胃脹？」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;426385&quot;&gt;
醫生：「月經！！」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;853604&quot;&gt;
完全就是醫生説城門樓子，祐利説胯骨肘子。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;302675&quot;&gt;
醫生：「例假幾天？」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;235583&quot;&gt;
醫生：「3、4 天？」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;440721&quot;&gt;
祐利：「30 天。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;282120&quot;&gt;
醫生：「3、4 天不行。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;181101&quot;&gt;
一通對話下來牛頭不對馬嘴。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;318810&quot;&gt;
還有最後祐利連番追問自己哪裏好，上醫院叫醫生誇自己哪裏好就莫名好笑。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;586550&quot;&gt;
這條視頻截止目前收穫 667 萬點贊，給她估一個很高的點贊率 10%，那這視頻播放量就有 6670 萬，一般來説正常的點贊率是在 3% 左右，所以她這條視頻實際播放量可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;583567&quot;&gt;
這是祐利真正掌握流量密碼的時刻，之後她便乘勝追擊推出了多條已讀亂回視頻。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;372285&quot;&gt;
比如她去體驗中式按摩，按摩小哥問她平時會不會側着睡覺，她反問：「廁所睡覺嗎？」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;602524&quot;&gt;
還有她坐出租車時跟司機聊天，司機提到古代的劊子手，但是讀成了 kuai 子手，祐利就表示：「哦~用筷子打架。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;372114&quot;&gt;
最搞笑的還得是這個，我願稱之為祐利已讀亂回的巔峯之作：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;206836&quot;&gt;
祐利：「我聽得懂對吧？拉屎嘗一下？」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;343737&quot;&gt;
技師：「嗯對，你可以嘗試一下。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;561410&quot;&gt;
經過前面一番狼虎對話後祐利的臉肉眼可見變紅，極具喜感。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;788731&quot;&gt;
話説祐利尷尬歸尷尬，這個技師可是面臨着被開除的風險，原因是把客人按了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;305137&quot;&gt;
還有一次祐利在街邊吃鴨血粉絲時遇到一個很有梗的大叔，她夾起一個包子想分享一下，問大叔：「你吃過這個饅頭嗎？」大叔回答：「對，古代這個叫饅頭。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;226815&quot;&gt;
在大叔拒絕了祐利分享的包子後，祐利説包子很好吃。大叔卻説：「這有什麼好吃的？沒吃過是吧？」但是因為語速太快祐利表示沒聽清，大叔祭出絕殺：「不能説慢，説慢給你聽懂了就不好了。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;667171&quot;&gt;
祐利因為中文不太好而鬧出那麼多笑話，網友終於看不下去了，紛紛獻計獻策幫助她提升中文水平。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;153247&quot;&gt;
像這種多音字還算比較簡單，更難的是中文邏輯題。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;265807&quot;&gt;
我一箇中文母語者都被這道題整出完形崩潰了，對於一個老外來説簡直就是折磨。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;122771&quot;&gt;
祐利雖然兩個月就漲了 500 萬粉絲，但她的爆發也不是一蹴而就的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;144851&quot;&gt;
祐利最早於去年 9 月 30 號開始上傳視頻，第一條視頻是一份自我介紹，什麼喜歡運動，喜歡小狗，喜歡吃東西這些，就像咱們小學用英語寫的自我介紹。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;707761&quot;&gt;
後面上傳的也是隨便拍的一些生活視頻，上課、吃飯、活動等等，屬於標準的大學生 Vlog，流量平平。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;214588&quot;&gt;
直到一條名為「這裏有兩個韓國人在用中文對話」的課後閒聊視頻出現，才帶給了祐利第一波流量。視頻裏祐利發現朋友在拍她後問了一句：「是基本相機嗎？」，後來網友經過探討才明白她想問是不是用原相機拍的。這個梗也是她的 ID「基本祐利」的由來。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;404123&quot;&gt;
從這條視頻開始，這個説着蹩腳中文並且表達奇特的老外逐漸進入網友的視野。她繼續保持着以往的視頻風格更新了一段時間，積累了一批忠實顏粉，那段時間她評論區最多的就是誇她可愛的評論。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;652355&quot;&gt;
有網友發現她長得很像某韓國動畫裏一隻叫 loopy 的河狸。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;537683&quot;&gt;
最關鍵的是祐利繼「基本相機」之後又整出了「足很熱」的奇特表達，讓越來越多的人覺得她集可愛和抽象於一身。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;135083&quot;&gt;
到今年 3 月份，祐利推出了「韓國人第一次××系列」，比如「韓國人第一次吃甘蔗」、「韓國人第一次吃西湖醋魚」、「韓國人第一次喝豆汁」等，該系列讓她的播放量再上一個台階。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;228508&quot;&gt;
這個期間祐利敏鋭發現了大家很愛看她因中文不太好而誤解對方意思的對話，於是她在 3 月 31 號上傳了第一期標題帶有「已讀亂回」的視頻，該視頻播放量再次質變，開啓了她的瘋狂漲粉之路。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;757327&quot;&gt;
其實像祐利這樣靠着中文不太好而積累了初始粉絲的老外不止她一個，有人甚至成名更早。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;846444&quot;&gt;
某天有個好事老哥發現阿巴斯中文不太好但是回覆評論很積極，於是決定調戲一下他。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;553236&quot;&gt;
這條留言就像打開的潘多拉魔盒，引得網友們紛紛湧入阿巴斯的評論區各種整活，有的老哥不想拐彎抹角，上來就調戲人家。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;827763&quot;&gt;
還説人家是什麼肥美的尤物。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;547138&quot;&gt;
比較缺心眼的直接給阿巴斯下套。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;121880&quot;&gt;
當然這只是少數人，總體上咱們還是非常熱情好客的，有個熱心網友就邀請阿巴斯到自己家吃飯。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;671701&quot;&gt;
還有邀請阿巴斯去吃老北京土特產的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;418876&quot;&gt;
心地善良的人不只是簡單地請阿巴斯吃山東好果子，還關心到他最近過得好不好。阿巴斯也是被這老哥的真誠打動，由衷讚美了一句「好人」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;584614&quot;&gt;
咱們對阿巴斯的熱情不僅體現在物質上，還體現在精神上，各路網友絞盡腦汁想幫助阿巴斯提高中文水平。先是最簡單的諧音梗，阿巴斯看完立馬被其淵博的知識所折服。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;602881&quot;&gt;
然後就開始上強度，一道經典的中文詞性測試題。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;857132&quot;&gt;
還有一個進階版：「阿巴斯，我想問你個問題，我明天搬家，請問貨拉拉拉不拉拉布拉多？貨拉拉拉拉布拉多的時候拉布拉多拉得多不多？」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;408571&quot;&gt;
除了這種燒腦詞性題，還有一種讓老外看了懷疑人生的地獄難度題。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;642048&quot;&gt;
把文字順序打亂，只有中文母語者的大腦能自動糾錯，絲毫不影響閲讀。但老外看完就會懷疑自己的中文是不是白學了，就連翻譯軟件都無法破解這種題。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;543501&quot;&gt;
除了阿巴斯還有其他老外也遭受過網友們的調戲，但只有他火起來了，這是因為他具備一個跟祐利相同的點——可愛。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;333634&quot;&gt;
不同於祐利那種明面上的可愛，阿巴斯給人的感覺是一種憨厚老實的可愛，導致網友們更熱衷於調戲他。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;665385&quot;&gt;
俗話説得好，人不可貌相，海水不可斗量，阿巴斯表面上憨憨的，實際上他挺聰敏，不止一次通過了網友的智力測試題。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;582202&quot;&gt;
目前阿巴斯粉絲 38 萬，跟祐利的 500 多萬相差十幾倍，但從時間上來看，阿巴斯成名比祐利還早幾個月。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;361601&quot;&gt;
在祐利還發着平平無奇的日常視頻時，阿巴斯的評論區就已經開始抽象起來。他因為中文不太好而把評論回覆得牛頭不對馬嘴，意外造就了已讀亂回的喜劇效果。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;885834&quot;&gt;
可惜的是阿巴斯並不具備祐利的網感，祐利在發現了已讀亂回的流量密碼後直接加大力度整活，僅幾個視頻就成功出圈，吸粉無數，可謂先天的網紅聖體。而阿巴斯連視頻都很少發，大部分發的都是自己的照片配上 BGM，熱度全靠評論區的網友們整活來維持。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;731742&quot;&gt;
話雖如此，但阿巴斯現在已經開竅，他在網友堅持不懈的洗禮下變得越來越會整活，似乎在轉型之路上踏出了第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;113033&quot;&gt;
也玩得越來越開。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;627121&quot;&gt;
甚至還開心地接受了肥美尤物的外號。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;248458&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
那已讀亂回為啥會有市場呢？因為荒謬。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;744007&quot;&gt;
加繆在《西西弗的神話》中，闡述了他對荒謬的理解：「當人對世界的理性和幸福的熱望，卻碰到了這個非人的毫無意義雜亂無章的世界，荒謬就產生了」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;788110&quot;&gt;
現在互聯網上全是樂子人，已讀亂回的荒謬完美契合了大家的精神狀態，而越是自然的荒謬就越能收穫大家的青睞。比如最早的「意大利麪拌 42 號混凝土」，這是比較刻意的荒謬，劇本味很濃。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;663262&quot;&gt;
到後來「高速運轉的機械」，這是比較自然的荒謬，但這人其實是有韋尼克失語症，大家無法將樂子投射到一個病人身上。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;712155&quot;&gt;
再到前陣子的已讀亂回 AI——評論羅伯特，這就是更加自然的荒謬，AI 不管整出多離譜的已讀亂回你也沒辦法挑毛病，因為他只是一個沒有感情的程序。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;718871&quot;&gt;
最後就是現在的祐利和阿巴斯，兩個老外因為中文不好而意外造成的已讀亂回，&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 18:15:21 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本人的 900 萬套空屋，指望靠外國人接盤？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125503.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;686653&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MjEyODE4MA==&amp;mid=2653313964&amp;idx=1&amp;sn=57988ac0a9ba14c3d1d5fdee28977783&amp;chksm=bd79f6778a0e7f61c102d2962691314859000648da04d82eaf703a6381b8873602b591073f2a#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
時代週報 （ID：timeweekly）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：馬歡，編輯：梁勵&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;713182&quot;&gt;
買不起房的年輕人，在日本，找到了新的去處。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;562358&quot;&gt;
法國女孩柯琳在奈良縣以 3.3 萬美元（約合人民幣 24 萬元）的價格購入了一件空屋。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;285661&quot;&gt;
柯琳對這個價格很滿意。「要是在法國，光是一個小車庫可能就要 10 萬美元（約合人民幣 72 萬元）以上。但在這裏，即使包括房屋改造和裝修的費用，價格仍然比在法國買房便宜。」柯琳透露，她的房子修整總共花了 6.6 萬美元（約合人民幣 48 萬元）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;602574&quot;&gt;
像柯琳買的這種空置屋，在日本被稱作「AKIYA」。日本總務省的最新調查顯示，由於老齡化與少子化問題嚴重，全國上下目前有高達 900 萬間空屋，佔總住宅數的 13.8%，創下歷史新高。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;557010&quot;&gt;
換言之，日本幾乎每 100 套房子就有 14 個空屋。同時，在這 900 萬套空屋裏，一半屬於「無主屋」，即屋主死後無人接手的房子。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;520817&quot;&gt;
常居大阪的鐘磊告訴時代週報記者，除了東京那些大熱的區域，日本空屋比例挺高的。「我在大阪住的公寓就有不少空屋，有些房子主人都沒有了，就這麼空着，一直放在哪裏。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;862861&quot;&gt;
為了處理這些庫存，日本政府操碎了心。現在，他們把目標瞄準了對日本感興趣的外國人。日本政府希望以低價吸引更多的外國人來購買和處理這些空屋。還有一些在日本的外國人，選擇化身「空屋獵人」，專門對接外國買家。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;276460&quot;&gt;
但並不是所有的空屋都會有一個美好的結局，部分房屋因為長時間無人打理，蚊蟲和老鼠肆虐，還有安全隱患問題。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;270781&quot;&gt;
隨着日本上世紀 70 和 80 年代的「黃金一代」逐漸老去，這些空屋很可能會呈幾何倍數增長。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;673137&quot;&gt;
對於想要體驗日本美好生活的外國人來説，買下這些空屋真的是一個好主意嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;476141&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
讓外國人清庫存&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;705860&quot;&gt;
外國人青睞空屋的原因很簡單——便宜。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;884328&quot;&gt;
特別是近年來日元大幅度貶值，空屋的價格對於外國人來説更低了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;180305&quot;&gt;
據空屋出售網站 Cheap House Japan 的信息，在滑雪勝地北海道，有的空屋售價僅為 2.2 萬美元（約合人民幣 16 萬元），甚至還有房屋的標價是 0 日元，等於白送，僅需支付維修和翻新費用。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;760585&quot;&gt;
麥克斯在加拿大温哥華長大，他直言，按照自己的收入根本買不起當地的房子。根本加拿大房地產協會的資料，温哥華大都會區的房子均價在 2023 年已達到 87 萬美元（約合人民幣 630 萬元）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;148328&quot;&gt;
去年 9 月，麥克斯花了 2.4 萬美元（約合人民幣 17 萬元），就在日本長野拿下了一套五居室的空屋。他隨後只花了 7400 美元（約合人民幣 5 萬多）進行了裝修，就可以拎包入住。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;671157&quot;&gt;
來自英國的瑟斯頓夫婦 2019 年移居日本，在位於東京都市圈內的茨城縣，他們以 3 萬美元（約合人民幣 22 萬元）的價格買下了一套空屋。不過這套房子非常老舊，夫婦倆後續僅裝修費用就花了 15 萬美元（約合人民幣 110 萬元），是房子價格的 5 倍。但算起來，夫婦倆還是覺得比在倫敦買房便宜多了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;871286&quot;&gt;
除了這些在日本定居的外國人，IQI Japan 的房產專家根布和明指出，許多接盤空屋的外國人並不會常居日本，他們通常把空屋當做一種投資項目。他們會重新按照自己的品味和預算翻修，將這些空屋改造成適合在愛彼迎（Airbnb）上出租的民宿。這樣投資者不僅可以在日本度假時入住，還可以從遊客那裏賺取額外收入。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;750147&quot;&gt;
「他們夢想在鄉村度假，享受日本文化，再從遊客那裏賺取外快。」根布和明説。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;537727&quot;&gt;
比如美國的斯托剋夫婦就以 4.2 萬美元（約合人民幣 30 萬元）的價格在九州購入了一間空屋，他們將這間空屋改造成民宿，投放到網上，用作短租房源。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;776780&quot;&gt;
日本人也發現了這是一筆生意。為了吸引歐美投資者，這些空屋已有專門的英語網站介紹，還有會説英語的中介負責，對接買賣事宜。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;378274&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
日本人不買賬&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;170878&quot;&gt;
雖然有越來越多外國人購買閒置空屋，但日本民眾依然對此不感冒。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;640364&quot;&gt;
牛津大學的日本專家杜裏表示，外國人的投資並沒有改變日本民眾對閒置空屋的看法。他在調查中發現，日本年輕人都喜歡往大城市跑，不喜歡留在鄉村，偏偏大部分空屋都是在一些人煙稀少的偏遠地區。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;216417&quot;&gt;
「我遇見過許多日本年輕人，他們清楚自己的家鄉有許多空屋，但他們完全不能理解為什麼這些老舊的空房子會受外國人歡迎。」杜裏表示。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;175316&quot;&gt;
事實上，空屋問題從 20 世紀 90 年代中期就已經浮現，日本人口數十年來穩定地向都市遷移，導致鄉村地區日益空蕩。造成的後果是，年輕人都往大城市裏跑，他們即便從上一輩那裏繼承了家鄉的空屋，也不願意居住和整修。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;687213&quot;&gt;
而且在日本，沒有建築物的土地會徵收更高的税費，這意味着空屋拆除還不划算。更有甚者，乾脆逃離家鄉，放棄繼承空屋。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;417177&quot;&gt;
日益嚴重的老齡化和不斷下滑的生育率，則使空屋現象更加嚴重。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;576274&quot;&gt;
日本人中川透説：「很多日本人繼承父母遺產之際，最難處理的就是破舊的老房子。以我的情況為例，我已經有自己的房子，母親去世後，父親要住進養老院。對於還有十多年就退休的我而言，最大的難題是為這個老房子花錢整修，不然老房子就很難賣出。最煩惱的是，賣不出去時，還得承擔土地和房產税。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;204486&quot;&gt;
另一名 40 歲日本男子還表示，自繼承父親留在東京郊區的一套房後，不斷接到鄰舍的投訴電話。「他們投訴院子裏的樹觸到電線，投訴院子裏的常春藤招來蜜蜂，一番折騰後，只能花錢來解決問題。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;757763&quot;&gt;
經濟學者道格拉斯認為，空屋的結構安全也是一個主要問題。許多閒置空屋是在 1981 年前《建築標準法修正案》修訂之前所興建，對於位處地震帶的日本，這意味着老房子的抗震性比新房子要弱。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;304821&quot;&gt;
鍾磊也不建議不熟悉情況的外國遊客來接盤這些空屋。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;632254&quot;&gt;
「在日本買房有個問題，雖然利率低，但是雜費很多，後續的維護很麻煩。」鍾磊告訴時代週報記者，「除非你有穩定的工作，且常居日本，否則別想着買下就能躺平了。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;132020&quot;&gt;
鍾磊表示，雖然按照日本低利率和日元匯率低的情況，外國人買房便宜，但是按日本相關税法，不動產從買入、持有、到最終出售，不同階段都有不同税負要承擔。即便在日本終生持有房產不出售，傳承給下一代時也會面臨 10%-55% 不等的遺產税率。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;634747&quot;&gt;
「這樣子還不如投資日本股票。」他説。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;675234&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
日本政府難清庫存&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;452112&quot;&gt;
空屋問題已成為令日本全社會頭疼的議題之一。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;666046&quot;&gt;
首當其衝的是安全隱患。目前全日本屋齡 40 年以上的公寓有 125 萬户，未來 20 年還將增加 2.5 倍。這些老舊公寓的裝修問題日益緊迫。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;547066&quot;&gt;
日本政府也多次警告，空屋若無人管理，會有腐爛或有倒塌危機，而木造空屋導致火災蔓延的事件也經常在各地發生。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;884566&quot;&gt;
一些地方政府已經採取行動。例如，名古屋市 2022 年開始要求公寓管委會要向監管機關定期報告小區建築物的現況；橫濱市自 2018 年起，便派遣建築師和其他相關專家去查看管理欠佳的公寓小區，協助他們設立管委會，並更新該有的建築物維護合約。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;227154&quot;&gt;
然而實際操作起來卻是麻煩不斷，一些空屋的屋主寧願放棄所有權，也不願支付維修和其他費用。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;505163&quot;&gt;
「有些空屋是泡沫經濟時代留下來的，非常老舊，賣不出去也租不出去，早就成了超級負資產。」鍾磊説。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;202034&quot;&gt;
為了應對這些情況，日本政府也在不斷修改相關法律。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;186775&quot;&gt;
最新修訂的《空置房屋法》中就有規定，外觀腐朽、材質剝落、倒塌、衞生疑慮等狀況的特定空屋，經當地政府勸導仍不修繕者，將依法處罰 50 萬日元。此外，對於一些特定管理不善的空屋，日本政府會將屋主固定資產税增加 6 倍，城市規劃税將加 2 倍。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;117132&quot;&gt;
當然了，如果業主能夠出售掉空屋，則有額外的税收優惠。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;388835&quot;&gt;
讓外國人接盤，強制本國人管理，日本政府的種種措施，卻並沒有改善空屋不斷增長的趨勢。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;502443&quot;&gt;
新加坡國立大學日本研究系副教授克里斯・麥克莫蘭直言，空屋現象只會更加嚴重，因為問題的核心在於日本人口越來越少。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;861833&quot;&gt;
日本野村綜合研究所還指出，政府若不正視這個問題，到了 2038 年，廢棄空屋的數量將激增至 2303 萬套，佔所有房屋的 31.5%。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 18:15:21 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[蘋果系統接入 ChatGPT，馬斯克為何要全力炮轟？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125504.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;428781&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg3NTA5MjkyNQ==&amp;mid=2248331400&amp;idx=3&amp;sn=568049b661b63733e6a797731b4d8ead&amp;chksm=cd30be5afa47374c7e631d02cc5b59cd651cbe36121d0ad187c588db98d1b6368c187e4e3932#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
每日經濟新聞 （ID：nbdnews）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：每經記者，編輯：何小桃高涵杜波&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;328158&quot;&gt;
網絡安全專家李鐵軍在接受《每日經濟新聞》記者採訪時表示，「你無法控制第三方平台是否會拿用户的數據給它的大模型做訓練，而 OpenAI 的 ChatGPT 對於蘋果來説，就是一個第三方平台。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;518201&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
「每次啓用 ChatGPT 都將徵得用户同意」&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;305131&quot;&gt;
每經記者注意到，馬斯克的質疑推文發出後，有媒體指出，馬斯克完全曲解了蘋果的意圖。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;517677&quot;&gt;
據蘋果介紹，當在 iOS 18 中啓用 ChatGPT 功能時，將是選擇性的，且每次啓用都將徵得用户同意。在禁用 ChatGPT 的情況下，它將把查詢發送到由 Apple Silicon 支持的 Apple LLM 的 Apple 服務器上，所有內容都將經過端到端加密。如果啓用了 ChatGPT，則會向用户提出詢問，是否將文本轉發給 ChatGPT。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;272336&quot;&gt;
蘋果展示「Siri 請求是否可以向 ChatGPT 發送詢問」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;785660&quot;&gt;
向 ChatGPT 發送哪些數據完全取決於具體情況。不過，絕不會在未經用户同意的情況下發送，而且只會發送查詢所需的數據。發送到 ChatGPT 的圖片、文本或搜索查詢不會涵蓋標識符，並在生成結果併發送給用户後被丟棄。即使蘋果公司和 ChatGPT「撒謊併合謀」收集用户數據，他們獲得的數據也只是用户主動選擇發送的數據。這與在 iPhone 上安裝 ChatGPT 應用程序並無明顯區別。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;565261&quot;&gt;
當馬斯克在 X 平台連續發帖，指責蘋果「出賣用户數據」時，不少人指出了「啓用 ChatGPT 需徵得用户同意」這一點，不過馬斯克似乎並不買賬。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;843384&quot;&gt;
Sutter Hill Ventures 風投家兼首席技術官 Sam Pullara 寫道：「用户根據蘋果設備的請求決定是否批准啓用 ChatGPT，而 OpenAI 無權訪問該設備。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;805768&quot;&gt;
馬斯克卻堅持認為，「蘋果不夠聰明，無法開發自己的人工智能（AI），卻認為能夠確保 OpenAI 保護你的安全和隱私，這顯然是荒謬的！一旦將你的數據交給 OpenAI，蘋果根本就不知道到底發生了什麼。他們正在出賣你。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;278660&quot;&gt;
對此，網絡安全專家李鐵軍告訴《每日經濟新聞》記者，實際上，國內的一些科技公司都有明文規定，禁止上傳商業文件到國外的大模型。「因為你無法控制這些第三平台方是否會拿用户的數據給它的大模型做訓練用途。我估計這也是馬斯克憤怒的原因。OpenAI 的 ChatGPT 對於蘋果來説，就是一個第三方平台。」他解釋道。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;827306&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
馬斯克為何不爽蘋果聯手 OpenAI？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;374110&quot;&gt;
《每日經濟新聞》記者注意到，其實蘋果和 OpenAI 都曾與馬斯克有「過節」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;188016&quot;&gt;
在 2022 年收購推特（現 X 平台）後，馬斯克在推特上發文「炮轟」蘋果公司，稱蘋果公司已經基本上停止在推特上投放廣告，且蘋果還威脅將把推特從其應用商店中下架。最終，他與庫克會面並解決了這個問題，稱他們進行了「良好的對話」「解決了誤會」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;801707&quot;&gt;
作為 OpenAI 曾經的發起人之一，馬斯克和 OpenAI 的矛盾在今年 3 月全面爆發。當時，馬斯克向舊金山高等法院提起訴訟，以違反合同為由起訴 OpenAI 及其 CEO 山姆·阿爾特曼。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;450653&quot;&gt;
馬斯克之所以起訴 OpenAI 和阿爾特曼，是因為他認為阿爾特曼和 OpenAI 違背了這家 AI 研究公司成立時達成的一項協議——開發技術造福人類，而非為了利潤。2023 年 3 月發佈的 ChatGPT，標誌着與 OpenAI 原則的重大背離。GPT-4 是一個閉源模型，這違反了開源精神，此舉是出於商業目的，而非人類利益。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;630802&quot;&gt;
馬斯克對 OpenAI 提出了包括違約、違反信託義務和不公平商業行為在內的指控，並要求該公司恢復開源。此後，馬斯克還在 X 上發文，讓 OpenAI 改名成 ClosedAI，這樣他就撤銷起訴。2023 年 7 月，馬斯克旗下的 xAI 正式成立，並表示「一定會與 OpenAI 競爭」。日前，xAI 剛剛宣佈獲得 60 億美元融資。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;447765&quot;&gt;
李鐵軍向每經記者補充道，此前與 OpenAI 的矛盾讓馬斯克對 OpenAI 不信任，因此蘋果此次在 iOS18 中整合 ChatGPT 導致他更加憤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;300862&quot;&gt;
蘋果之所以在各大科技公司的 AI 競賽中動作相對較慢，更多的還是基於隱私上的考慮，這也是 WWDC 發佈會上多次提及的點。此前，Canalys 發佈報告指出，消費者興趣受到隱私和數據安全問題的制約，因此，在設計和實施 AI 功能時，透明度和企業責任至關重要。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;847856&quot;&gt;
對此，蘋果表示，其人工智能功能將在設備上處理，以保證信息的私密性。對於需要調用雲端的 AI 功能，會使用「私有云」，數據永遠不會存儲在服務器上，蘋果公司也稱永遠無法訪問這些數據，還將邀請獨立專家來驗證蘋果的説法是否屬實。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 18:15:21 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[2024 最擁擠賽道：離職博主]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125271.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/11/160720880226.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;278875&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg5NDg2NjMyMg==&amp;mid=2247681445&amp;idx=1&amp;sn=f2eba17a3e99eb3dab02b88083b2b801&amp;chksm=c0154358f762ca4e7550f574c17e0650b708077109061e1b6cd4962ad8ca0ba7ac3607f6c334#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
DT 商業觀察 （ID：DTcaijing）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：堅果，數據：張晨陽，編輯：張晨陽，設計：戚桐琿，題圖來自：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;186590&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 18:15:21 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[女人做飯和吃飯怎麼這麼難？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125278.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/11/163646565023.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;727401&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/jcodaruaNJwDyCldByyQtA&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
青年志 Youthology（ID：openyouthology001）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：Herring，編輯：Sharon，題圖來源：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;397012&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 18:15:21 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[股神遭遇滑鐵盧：一根網線引發的悲劇]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3119251.html?type=video]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/11/150859749541.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;751285&quot;&gt;
巴菲特，這位投資界的傳奇人物，近期遭遇了一場前所未有的滑鐵盧。紐交所稱是因為技術故障導致股價大幅動盪，但市場信任危機的陰影開始籠罩着全球金融市場，引發投資者和公眾的廣泛關注。本期視頻將深入探討這一事件背後的真相，揭示這場數字遊戲究竟是技術故障還是隱藏着更大的陰謀。&lt;/p&gt;

                                                                                                            &lt;div&gt;

                                                            &lt;a 
                                    href=&quot;https://m.huxiu.com/tag/16666/2?object_type=1&amp;object_type_item=2&amp;object_id=3119251&quot; 
                                    
                                    data-click-params='{&quot;customize&quot;:{&quot;topic_id&quot;:&quot;16666&quot;,&quot;aid&quot;:&quot;3119251&quot;,&quot;page_position&quot;:&quot;關聯話題&quot;,&quot;tracking_id&quot;:&quot;c9d29582156622e973075eaa897dccaf&quot;}}'  
                                &gt;

                                    # 股海風雲 
                                &lt;/a&gt;

                                                    &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 18:15:21 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[當負債千萬的中產開始財務自救]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125518.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;883282&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5NTIwODMwNw==&amp;mid=2651234716&amp;idx=1&amp;sn=5ee613e9097455b2e3cbd2956fab83e8&amp;chksm=8bb0d780bcc75e961ee872d13fe3acf862b7ac32ad0813480dd90aa453230b56b8ac46028f70#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
ELLEMEN 睿士 （ID：ellemen_china）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：你們的&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;300871&quot;&gt;
生存環境變化越劇烈，越能考驗一個家庭的抗風險能力，在一二線城市中產普遍揹負的房貸之外，行業衰落、裁員失業、遭遇詐騙、投資失敗、創業失敗......任何一項都可能引起危機。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;416151&quot;&gt;
危機和風險一直存在，但經歷危機之後，如何自救才是更加根本的命題：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;710411&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
一夜間負債千萬&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;131032&quot;&gt;
Kelly 是 85 後，上海本地人。她出身普通家庭，名下有一套浦東的 48 平米小房。她靠努力在自己的崗位上做到了年薪五十萬，十年前用存款和父母的老房子給他們置換了一套次新房。2016 年，新的房屋政策出台，Kelly 決定將浦東的小房換成更大面積的房屋，但網簽完成後，她曾經投資的一家民間金融機構出現問題，無法按期支付新房的首付款。瞞着家人，她申請了信用貸。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;718382&quot;&gt;
同一時間，Kelly 職場人際關係也出現了問題，她離開了原來的公司，找新工作時的狀態不盡人意，最後談下來的年薪只有 20 多萬。Kelly 的老公是事業單位的員工，工資並不高，所以每個月三萬的房貸全部壓在 Kelly 身上，這讓年薪腰斬的她喘不過氣。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;756877&quot;&gt;
而這個時候，Kelly 已經欠下了 750 萬的債務。除此之外，她和老公還共同揹負着 600 萬的房貸。勉強硬撐了三四個月後，Kelly 已經「彈盡糧絕」了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;106770&quot;&gt;
比起遇到套路貸詐騙的 Kelly，因創業失敗而負債的丹妮，遭受的打擊更徹底。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;684311&quot;&gt;
丹妮是從小被富養大的乖乖女，父母做生意起家，她在大學時就有了的房和車。但父母有很強的控制慾，丹妮從小被打壓着長大，她一直非常自卑。「我 30 歲之前的所有生活都是安排好的，上個好大學，讀一個好的專業，畢業後找一個好的工作，然後找一個好的對象。結了婚管好男人，看好孩子，就行了。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;528138&quot;&gt;
做了一年的全職媽媽後，為了證明自己，並掌握在家裏的話語權，丹妮 2013 年開始創業之路，從淘寶童裝店做起。家庭背景潛移默化中影響着她的商業能力，她後來又開了文化諮詢公司，並發展出線下實體的書店、咖啡店。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;727631&quot;&gt;
2020 年，丹妮注意到疫情期間的風口行業，於是重新開了家公司。前幾個月銷售量非常大，錢來得很快，丹妮在市中心最豪華的 5A 級寫字樓租下一層海景辦公室，也着手要在國外找廠房、開公司。在最春風得意的時候，丹妮和朋友説過，「一千萬在我眼裏就和一千塊是一樣的。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;753360&quot;&gt;
沒想到有一天國外的供應商出了問題，風口過去，四面都是危機，丹妮在國內的投資也都沒有回報，貸款還不上，資金鍊斷裂，公司缺口越來越大。直到最後破產，相應的財產都被凍結並刑事立案，他們手頭的債務有 1800 萬。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;266365&quot;&gt;
丹妮和老公把能賣的資產都賣了，還上一點國內客户的錢。最糟糕的時候，她賣掉了一個奢侈品包包，用這兩千塊錢交了律師訴訟費，還在朋友圈賣掉了半瓶「神仙水」，400 塊錢。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;184773&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
比起財務自救，心態自救更難&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;333547&quot;&gt;
比起財務上的自救，心態上的自救反而是更加急迫的第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;805354&quot;&gt;
公司破產以後，丹妮花了很長一段時間療愈自己，她不能接受自己的失敗，並陷入嚴重的自我懷疑。「我曾經覺得自己挺厲害的，如今的自信，是這麼多年一塊磚一塊磚拼出來的。破產之後，這個牆也塌了，覺得自己啥也不是，做什麼都不會成功了，這個階段是最痛苦的。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;373844&quot;&gt;
她沒有讓父母幫忙還債，希望他們能安度晚年；同時，從心底裏，她覺得丟臉，不願意向父母親戚妥協。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;873745&quot;&gt;
一個做微商起家、賣農產品的朋友聯繫丹妮，找她幫忙。一開始丹妮不願做，「我以前都是流水幾千萬的人，現在讓我去賣幾塊錢的東西，好丟人啊。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;773324&quot;&gt;
持續了一年多的萎靡不振後，丹妮決定振作起來。「想通了後，我第一個信念就是先讓自己站起來，只有這樣，才會有轉機。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;246723&quot;&gt;
第一場直播，丹妮的直播間一個人也沒有，她自言自語地播了兩個小時，「大家好，這是山東的大櫻桃，這是水晶，這是梅棗......」在朋友圈宣傳時，她還小心翼翼地屏蔽了十幾個分組。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;285137&quot;&gt;
「先把命留住。」這是 Kelly 在負債最嚴重的階段不斷提醒自己的事。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;115156&quot;&gt;
那段時間，她每天下班後就在外面閒逛到凌晨，「當時整個人的狀態一塌糊塗，沒有人可以講，哪怕是關係最親近的朋友。我只能在外面漫無目的地遊蕩，在馬路邊上看着車流就想往前衝。實在沒有地方逛了，就回到家裏，但不進家門，在消防樓道里站着發呆。」她每天凌晨三四點才回去，整個人都是恍惚的，體檢查出了子宮肌瘤，白頭髮也不斷地長出來。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;323784&quot;&gt;
兩個月後，在朋友的幫助下，Kelly 向家人坦白了一切。父母把他們住的那套估值 400 萬的房子賣了，幫她還清了一部分債務，自己的父母、婆婆以及 Kelly 一家都搬到了置換後的三房居住。Kelly 把原先的房子租了出去，算上公積金和工資，勉強能夠還上每個月的房貸。老公的工資用來負擔家中全部日常開銷。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;822278&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
「跌落」之後，從零開始&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;311656&quot;&gt;
中產負債，勢必要開源節流。作為都擁有二胎的中產家庭，除了把能賣掉的東西都賣了之外，她們的消費習慣和生活水平也發生了巨大的改變，開始「縮着腦袋過日子」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;838811&quot;&gt;
小朋友的教育環境變化最大。丹妮的孩子從國際幼兒園畢業之後，選擇了普通的公立小學。Kelly 讓孩子去上私立小學的計劃自然沒有了後文。另一方面，她們都辭退了家中的阿姨。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;674372&quot;&gt;
兩個人從以前動輒就買兩三千的衣服，變成逛晚上 8、9 點鐘的超市買折扣產品。Kelly 還債最難的時候，生活條件一落千丈，連飯都不吃了。「早飯從家裏拿一點，有什麼吃什麼，中午在單位我就餓着，沒錢吃飯，只有錢坐地鐵上班。如果餓了一天，晚飯就簡單吃點。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;554567&quot;&gt;
從前缺乏財務規劃意識的丹妮開始培養自己的理財知識，「哪怕只有一分錢，我也要拿去理財。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;161757&quot;&gt;
如今，Kelly 被騙的 400 萬套路貸已經結案，她不需要償還這部分的錢，餘下二次抵押的債務還在等待開庭。金牛座的她笑稱，自己的賺錢能力還不錯，哪怕在這樣的情況下，已經靠本職工作攢下了十萬塊錢。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;754578&quot;&gt;
而丹妮的公司在按部就班地打官司清算，她重新開啓的創業賺錢計劃一點點地步入正軌。雖然每天都要灰頭土臉去全國各地跑產地，在地裏直播賣水果，但看着銀行卡上每天的收入，她覺得很踏實。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;308062&quot;&gt;
至今仍未完全完成財務自救的兩個人，説出了類似感慨：她們都慶幸這段驚心動魄的經歷發生在 40 歲之前。挫折是對自己的磨礪和沉澱，如果人生當中一定要遭遇一次這樣的挫折，她們希望越早越好。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;342783&quot;&gt;
「現在我仍有信心重新爬起來，無非就是從零開始。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;544555&quot;&gt;
受訪者為化名&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;788852&quot;&gt;
圖源視覺中國&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 18:15:21 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[花 10 億美元，收 7 億關税，美國為幹掉 Temu 已經瘋了麼？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125263.html?type=video]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/11/145750286714.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;958743&quot;&gt;
二月，美國民主黨議員布朗和共和黨議員斯科特點名 Temu，稱其濫用美國的貿易漏洞，嚴重威脅到美國的製造業和零售業。在他們之後，政客接二連三湧出，針對中國電商平台展開「圍剿」。在美媒口中，Temu 利用的關税漏洞到底是什麼？以 Temu 為首的中國電商企業怎麼威脅到了美國的製造業？&lt;/p&gt;

                                                                                                            &lt;div&gt;

                                                            &lt;a 
                                    href=&quot;https://m.huxiu.com/tag/19447/2?object_type=1&amp;object_type_item=2&amp;object_id=3125263&quot; 
                                    
                                    data-click-params='{&quot;customize&quot;:{&quot;topic_id&quot;:&quot;19447&quot;,&quot;aid&quot;:&quot;3125263&quot;,&quot;page_position&quot;:&quot;關聯話題&quot;,&quot;tracking_id&quot;:&quot;c9d29582156622e973075eaa897dccaf&quot;}}'  
                                &gt;

                                    # 互聯網大廠那些事兒 
                                &lt;/a&gt;

                                                    &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 18:15:21 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[抑鬱？因為你抽象了生活]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3122871.html?type=video]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/10/220349661106.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;743884&quot;&gt;
一個人能否感到幸福，往往與外界的情境無關，而和他是抽象還是投入生活的態度有關。吃飯時腦海中想食物「100 大卡」，是沒有幸福的；親自逛菜市場買菜、享受共同做飯的鏈接感，是會感受到幸福的。投入的生活，我們的心靈才會被滋養，幸福才能油然而生。&lt;/p&gt;

                                                                                                            &lt;div&gt;

                                                            &lt;a 
                                    href=&quot;https://m.huxiu.com/tag/16697/2?object_type=1&amp;object_type_item=2&amp;object_id=3122871&quot; 
                                    
                                    data-click-params='{&quot;customize&quot;:{&quot;topic_id&quot;:&quot;16697&quot;,&quot;aid&quot;:&quot;3122871&quot;,&quot;page_position&quot;:&quot;關聯話題&quot;,&quot;tracking_id&quot;:&quot;c9d29582156622e973075eaa897dccaf&quot;}}'  
                                &gt;

                                    # 心理觀測站 
                                &lt;/a&gt;

                                                    &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 18:15:21 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[對國內 AI 算力緊缺問題的若干看法]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125443.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/11/171620843951.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;374629&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/W6P7KBVkSzl-zxO153TujQ&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
互聯網怪盜團（ID：TMTphantom）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：怪盜團團長裴培，題圖來源：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;276764&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 18:15:21 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[我的高考往事]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125965.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;805816&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI1NTA0MDUyMA==&amp;mid=2456697859&amp;idx=1&amp;sn=e67c2241e254d34286663cb907082960&amp;chksm=fda69164cad118727b82a85384f0971c42ab7939a750e6061bc8f71bacf2b5b135bb23395401#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
鮮棗課堂 （ID：xzclasscom）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：小棗君&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;380507&quot;&gt;
高考對於每一個參加過的人來説，都是一段非常難忘的回憶。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;800582&quot;&gt;
我參加高考，是在 2001 年。雖然迄今已經過去了 23 年，但很多細節仍然記憶猶新。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;612256&quot;&gt;
今天這篇文章，我就和大家分享一下，我的高考往事。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;744843&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
█&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
青少年時代&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;375888&quot;&gt;
我的老家是在江西。1983 年，我在江西上饒革命老區的一個農村衞生所出生。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;515831&quot;&gt;
我的爺爺輩是普通農民。我的父親憑藉個人努力，考上鐵路技校，成為了一名火車司機，從此有機會離開了農村，進入城市。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;236070&quot;&gt;
我父親一開始在福建永安工作，後來國家搞皖贛線建設，調動到江西景德鎮。我們一家人，也就跟着在景德鎮定居。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;246655&quot;&gt;
我從記事起，就是在景德鎮鐵路家屬區長大。上學的話，先是鐵路幼兒園，然後是鐵路小學，再是鐵路中學。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;358644&quot;&gt;
我和我母親、我外婆&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;207633&quot;&gt;
景德鎮鐵路中學沒有高中。所以，中考的時候，我努力考上了當時景德鎮市唯一的省重點高中——景德鎮一中（獵豹 CEO 傅盛是校友）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;331067&quot;&gt;
細細回想，高中之前的學習是非常輕鬆的，遠沒有現在那麼累。我小時候成績還不錯，一般都是班上前幾名，加上那時候競爭並不激烈，所以沒有什麼壓力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;430520&quot;&gt;
高中的前半段，也是比較悠閒的。真正開始緊張起來，是後半段。那時候，每天就是家和學校兩點一線，拼命刷卷子、講卷子，非常枯燥，但也很充實。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;275852&quot;&gt;
我在高中衝刺階段，成績不算穩定。有時候是班級第二（班上有一個超級學霸，永遠是第一），有時候會掉到 10 名之外。那時，我的想法肯定不是考什麼清華北大，就打算考個有點名氣的大學，然後選個好專業，就心滿意足了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;803617&quot;&gt;
高考那年的我，穿着湖人的隊服&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;781640&quot;&gt;
真正高考的時候，我的發揮還是比較穩定的。每個人應該都會記得自己的高考分數，我也記得，是 638 分。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;757015&quot;&gt;
那一年，江西、山西和天津好像是試點，考的是「3+2」。五科，每科 150 分，一共 750 分。其它省份，好像是「3+x」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;705885&quot;&gt;
具體的單科分數我記太不清楚了。化學是我的弱項，但是那年化學特別簡單，所以考了 147 好像。數學是 148。物理本來是我的強項，但是因為考試那天狀態不好（有一點中暑），加上試題有點難，考了 138。不是凡爾賽，那個時候我的理科是真的挺強的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;518737&quot;&gt;
語文和英語我是真的記不清了。只記得語文當年的作文題目是關於「誠信」的。我的作文題目用了「信福人生」，也就是誠信會讓人生幸福的意思，好像得了 30 分吧（扣了 10 分好像）。現在想想也蠻搞笑的，總會讓人想到「性福人生」，哈哈。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;242033&quot;&gt;
具體的高考過程就不和大家贅述了。總的來説就是平平常常，沒有大的意外發生，屬於穩定發揮。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;652286&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
█&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
志願填報，永遠的遺憾&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;781832&quot;&gt;
我重點講講高考填報志願吧，更具有參考性。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;802356&quot;&gt;
首先，我個人要鄭重地提醒一下閲讀本文的年輕人——&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;224564&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
一個人的人生，有時候真的不是由努力決定的，而是由「信息差」改變的。「信息差」會影響你的決定，而你的決定會改變你的人生。努力，在大部分情況下，是達成目的的一種手段。或者説，努力，只是提升成功概率的一種方式。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;828674&quot;&gt;
現在社會上常説「選擇比努力更重要」，確實是很有道理的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;733330&quot;&gt;
為什麼我要這麼嚴肅地説這個事情呢？因為我的命運，在高考階段，就是由「信息差」改變的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;182040&quot;&gt;
我高考那年，江西還是「先估分，再填報志願，最後投檔」的方式。高考結束後，考生立刻根據參考答案進行估分。然後，根據估分結果，判斷自己處於什麼層次。再然後，根據往年的分數線情況，填報「提前批、第一志願、第二志願」等。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;576725&quot;&gt;
等真正的高考分數出來之後，會劃定分數線。然後，各個高校會在填報考生中，進行擇優錄取。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;108385&quot;&gt;
這是一個很不合理的制度，存在很大的風險性。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;184488&quot;&gt;
我這個人，從小到大的特點，就是缺乏自信（原因是多方面的）。估分的時候，我只估了 608 分，少估了 30 分。這就直接導致後來填報志願時，沒有足夠的勇氣報考更好的學校。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;744044&quot;&gt;
當時，報考什麼學校，完全是我自己去找資料，做對比。我去網吧，到處搜索學校的信息，然後對照招生簡章，進行分析。那時候互聯網在國內剛剛興起，信息渠道是非常有限的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;328226&quot;&gt;
景德鎮一中當時是南京理工大學的生源基地。南理工也來過老師，做過宣講。我覺得這個學校還是蠻好的，留下了不錯的第一印象。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;318756&quot;&gt;
那時的南理工，也確實有一定的實力——排名全國前 30，國防七子之一，比南航的排名還高一些，國家領導人也給題過校名。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;627040&quot;&gt;
從地域上來説，當時很多人建議我去北京。畢竟是首都，學校都很好。但是，我個人不太願意。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;401040&quot;&gt;
那時，我覺得北京是北方，缺水，我作為南方人肯定不太適應（第一個「信息差」）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;821062&quot;&gt;
我傾向於南方。武漢的華中科技大學，本來也是一個不錯的選擇，但是，我又傾向於長三角這樣的東部沿海地區，覺得經濟會更發達一點，畢業後直接在當地就業，也挺好。珠三角地區的話，那時候又覺得治安特別亂，而且很熱，也沒什麼好學校，所以也沒有考慮。（那時候我的信息真的是閉塞。）&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;531476&quot;&gt;
長三角，上海除了復旦、上交、同濟，其它的我都看不上。這三所，我又考不上，加上上海的生活成本很高，所以沒考慮。杭州的話，貌似只有浙大，也考不上，也沒考慮。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;755006&quot;&gt;
最終，還是把目光放在了南京。不知道為什麼，當時的我，對南京這所城市有一種莫名的好感，覺得這裏人傑地靈，既有文化底藴，又有歷史沉澱，而且大家都説南京人不排外。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;621324&quot;&gt;
説到這裏，我人生最懊悔的事情，就發生了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;782131&quot;&gt;
選南京市沒錯的，但是，學校沒選好。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;513022&quot;&gt;
那時候，還是因為「信息差」，我只知道南京大學、南理工、南航、南師、南農、河海。我壓根就不知道，東南大學，其實也是南京的。我從小看東南電視台，所以一直都以為，東南大學是福建的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;655721&quot;&gt;
如果當時能看到這句話，該有多好。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;350626&quot;&gt;
實際上，以我的分數，最合適的，就是去東南大學。。。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;275081&quot;&gt;
結果，人生就這麼奇妙。南大我肯定不敢報（事實上，我的分數線，剛好就是南大分數線），我又不知道東大，結果，我就報了南理工。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;151536&quot;&gt;
我印象中，我的分數，超過江西當時一本分數線 50 分，超過南理工分數線 30 分左右。30 分到底有多寶貴，相信大家應該都懂的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;553862&quot;&gt;
若干年後，我的一個小學同學告訴我：她丈夫和我同年高考，本來想報南理工，但是怕考不上，結果報了東大。於是，就進了東大，和我恰好相反。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;508240&quot;&gt;
每每想到這件事，我都難以釋懷。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;453706&quot;&gt;
定了學校，然後就是選專業。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;548640&quot;&gt;
填報志願，其實説白了，就是在「城市、學校和專業」之間，做平衡選擇。舉例來説，有的人會選好學校，哪怕是進差一點的專業。也有的人會選好專業，哪怕是差一點的學校。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;150813&quot;&gt;
我的分數遠遠高於錄取分數線，而且景德鎮一中又是南理工的生源基地，所以，專業有很大的選擇權（基本上是隨便選）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;318441&quot;&gt;
20 多年前，計算機無疑是最熱門的專業之一。所以，我的第一志願專業是計算機。後來，南理工江西招生負責人和我電話確認的時候，我又覺得，計算機應該是人人都會的一種技能，專門去學沒有什麼意義。於是，我又臨時改成了「通信工程」。那時候，手機和互聯網正處於如日中天的階段。學通信，肯定是沒錯的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;280465&quot;&gt;
最終，我就被南京理工大學計算機系通信工程專業給錄取了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;518654&quot;&gt;
有意思的是，南理工當時有兩個通信工程專業。一個是計算機系（六系）的，一個是電光院（四系）的，專業代碼分別是 0622 和 0422。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;718652&quot;&gt;
計算機的通信工程，更應該叫做網絡工程，是計算機網絡方向（後來也確實改了）。電光院的通信工程，是真正意義上的通信工程，是移動通信和光通信方向。而我畢業後長期從事的，更傾向於電光院的通信工程。這又是一場陰差陽錯的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;862863&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
█高考&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
之後的故事&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;845071&quot;&gt;
好了，以上就是我的高考往事。然而，文章並沒有結束。接下來，我還是想談談我對高考的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;142400&quot;&gt;
前面我説我錯過了東大，去了南理工，似乎是在表達一種沮喪和怨念。其實，雖然有這種情緒，但這並不是我要表達的重點。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;251727&quot;&gt;
後來，進入大學後，事情並沒有像大家想象中的方向發展。我進入南理工，並沒有過得很好，反而辜負了這所學校。簡單來説，就是成績很差，差點沒有畢業。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;148807&quot;&gt;
原因是多方面的。最主要的原因，是中小學長期應試教育下，未能適應大學學習方式的改變。次要原因，是到了大學後，放鬆太快，心態出現問題。再有別的原因，就是沉迷電腦、方向迷失，等等。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;130138&quot;&gt;
像我這樣的情況，並不是少數。相信大家身邊都會有這樣的同學，高考很強，但是，進入大學後，就不行了，人生走向了不同的方向。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;188070&quot;&gt;
等我最終走出低谷，是大學畢業之後的事情了。我發現，我更適合工作。具體的工作，讓我如魚得水，找到了人生方向，最終一步步走回了正軌。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;658870&quot;&gt;
現在回首高考，我個人是百感交集的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;357618&quot;&gt;
一方面，是驕傲自豪。畢竟分數比較高，體現了自己當時真正的實力和水平，也收穫了很多的讚譽。那時的我，個人光環幾乎拉滿，親友們也是讚不絕口，真的是「得意忘形」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;571260&quot;&gt;
另一方面，是後悔可惜。還是因為「信息差」的原因，沒有讓分數發揮最大的價值。從某種程度來説，這影響了我後來讀大學的心態。我很長時間沒有從中走出來。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;804306&quot;&gt;
第三方面，是感恩懷念。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;465104&quot;&gt;
人這一輩子，活着就是為了經歷。對於我來説，高考是一段重要的人生經歷。它的結果對我的命運產生了影響，但我為之拼搏的過程，對我的心性是一個巨大的磨鍊。我的高考知識早已經忘得差不多了，但是為了一個目標去拼，並最終收穫一場成功，對我來説是一種證明和肯定。我的人生有這段回憶，我個人認為是值得的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;406456&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
█&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
到底該如何看待高考&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;276888&quot;&gt;
最後，跳出我的故事，我們來討論一個關鍵問題——現階段，到底該如何看待高考？高考是對是錯？它仍然值得嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;483237&quot;&gt;
高考是現實存在的制度。圍繞高考的爭議，一直都沒有停息過。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;170257&quot;&gt;
很多人恨高考，也有很多人愛高考。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;784086&quot;&gt;
恨高考，是因為這種殘酷的競爭選拔機制，通過一場考試，就決定了一個人的命運。它構建了一種教育方式，一切都以應試為目的，讓無數的孩子變成了精神麻木、目光呆滯的考試機器。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;355686&quot;&gt;
愛高考，是因為高考是一次機會。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;841156&quot;&gt;
前幾年，有一句話很出名——在現階段，高考是改變命運的最公平的一次機會（大概是這個意思）。如果沒有高考，普通人（尤其是底層人民）想要實現階層躍升，就更難了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;637051&quot;&gt;
這句話確實有一定道理。人類社會，一直都是競爭型社會。僧多粥少，永遠是常態。高考不僅是中國有，國外也有類似的選拔考試。當資源（名額）缺乏時，就需要一種「競爭形式」，來完成這個選擇過程。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;575152&quot;&gt;
大家想想，除了高考，還有考研、考公。進入工作單位，還要面試、筆試。考試，難道不是伴隨着人的一生嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;522433&quot;&gt;
我個人覺得，競爭是必然存在的，也是合理的。但是，高考作為一種競爭方式，有很多地方需要改變。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;585342&quot;&gt;
首先是公平公正問題。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;377680&quot;&gt;
省份地區分數線的巨大差異，各種各樣的加分、指標生、華僑生等，不用多説，大家都懂。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;141070&quot;&gt;
其次，是考試導向問題。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;878505&quot;&gt;
這些年出題一直在嘗試向考察「綜合素質能力」方向發展，但歸根到底還是應試。現在中小學教育的試題，作為一個五年級孩子的家長，我深有體會，基本上是在「為了出題而出題」，想方設法繞彎子，然後拉開所謂的差異化。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;302123&quot;&gt;
語文，瞎揣摩原作者的意思，強行拔高寫作目的和意義，然後刻板約束答案，限制想象力。數學，玩的都是數字遊戲，想象出一些根本不存在的場景，把你繞暈。英語，重語法、輕聽讀寫，培養出來很多都是啞巴英語。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;340803&quot;&gt;
孩子們辛辛苦苦那麼多年，學了那麼多知識，做了那麼多卷子，就是為了鍛鍊考試能力。然而，三天考試之後，大部分的知識，又以更快的速度忘掉。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;676455&quot;&gt;
很多知識本身是有趣的，然而被抹殺掉了。孩子的興趣也蕩然無存。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;414438&quot;&gt;
第三，是「信息差」問題。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;232085&quot;&gt;
現在報考志願，比以前還要複雜。整個社會應該想辦法，彌補不同區域之間經濟發展差異帶來的「信息差」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;315774&quot;&gt;
現在，有很多高考志願諮詢師，專門進行高考志願填報輔導，其實是件好事。但是，動輒開價數萬元的諮詢費，讓很多普通家庭望而卻步。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;181358&quot;&gt;
希望這個行業能規範發展，儘可能消除「信息差」，讓每個考生都能清楚知道自己的定位和目標，做出最合適的選擇。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;562381&quot;&gt;
第四，是社會價值觀問題。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;132421&quot;&gt;
我作為過來人，深知學習成績其實就是一個人多方面能力的其中一種。有的人，就是喜歡做題，會做題，擅長考試。而也有的人，就是喜歡實踐，不喜歡做題，不喜歡約束。那麼，在人與人的層面上，會做題的，就一定高人一等嗎？不會做題，就不配活着？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;758075&quot;&gt;
為了強行淘汰，高考其實已經魔怔了。現在，為了劃分階級，淘汰壓力提前到了中考。很多孩子，甚至高中都上不了。我們發展了那麼多年，一代人接一代人的努力，然後就缺大學那塊地、那棟樓、那些設施？中國博士數量世界第一，還有很多找不到工作，不配去大學當老師？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;371033&quot;&gt;
所謂的「如果大家都當科學家，誰去當工人」的階層劃分論，我是不認同的。我們應該留給孩子更多的選擇權，也應該修正一下整個社會的制度結構和價值觀。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;382010&quot;&gt;
「以成敗論英雄」、「吃得苦中苦，方為人上人」、「抱鐵飯碗」、「當官發財」……這些價值觀對中國傳統社會影響巨大。時代發展到現在，我們的物質生活水平已經今非昔比，我們應該是有條件允許孩子們失敗，或者做出獨特選擇的。極端的內卷，錯誤的價值觀，會毀掉一代人，也會毀掉整個社會。我們最終會被反噬。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;658401&quot;&gt;
好了，以上就是今天我想説的全部內容。僅代表個人觀點，不一定對，歡迎大家一起討論。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;108506&quot;&gt;
人生總是充滿了不確定性。祝賀考得好的同學，也希望理性看待未來的路，不要走我的錯路。也希望這次沒有考好的同學不要氣餒，人生命運跌宕起伏，一次失敗並不代表未來不能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;113525&quot;&gt;
高考是一段新曆程的開始，祝大家都能收穫更好的人生故事。謝謝！&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 18:15:21 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[10 塊錢 3 個炸雞漢堡，這雞肉不會有啥問題吧？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125245.html?type=video]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/11/155430570774.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;884344&quot;&gt;
澱粉腸都要 3 塊錢一根的時代，9 塊 9 就能買兩個炸雞漢堡？每天賣那麼多炸雞，哪來那麼多雞？你吃過最便宜的雞肉漢堡，多少錢？&lt;/p&gt;

                                                                                                            &lt;div&gt;

                                                            &lt;a 
                                    href=&quot;https://m.huxiu.com/tag/15211/2?object_type=1&amp;object_type_item=2&amp;object_id=3125245&quot; 
                                    
                                    data-click-params='{&quot;customize&quot;:{&quot;topic_id&quot;:&quot;15211&quot;,&quot;aid&quot;:&quot;3125245&quot;,&quot;page_position&quot;:&quot;關聯話題&quot;,&quot;tracking_id&quot;:&quot;c9d29582156622e973075eaa897dccaf&quot;}}'  
                                &gt;

                                    # 吃貨的真香世界 
                                &lt;/a&gt;

                                                    &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 16:45:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[蘋果 iOS 18 除了 AI，還有哪些看點？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3124732.html?type=video]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/11/121033203384.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;373206&quot;&gt;
今天凌晨，iOS 18 正式發佈，蘋果寄予厚望的 Apple&amp;nbsp;Intelligence 暫時用不到，那新系統還值得升級嗎？本期視頻，一起來看看新系統除了 AI 還有哪些方面的升級改動。&lt;/p&gt;

                                                                                                            &lt;div&gt;

                                                            &lt;a 
                                    href=&quot;https://m.huxiu.com/tag/16724/2?object_type=1&amp;object_type_item=2&amp;object_id=3124732&quot; 
                                    
                                    data-click-params='{&quot;customize&quot;:{&quot;topic_id&quot;:&quot;16724&quot;,&quot;aid&quot;:&quot;3124732&quot;,&quot;page_position&quot;:&quot;關聯話題&quot;,&quot;tracking_id&quot;:&quot;c9d29582156622e973075eaa897dccaf&quot;}}'  
                                &gt;

                                    # 蘋果又來了 
                                &lt;/a&gt;

                                                    &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 16:45:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[散稱經銷商，為什麼難賺錢了？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125266.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/11/153611249985.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;208739&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/s-bKi1vafFI5ZrPVdNuzsg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
食品內參（ID：fbc180）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：佑木，編審：橘子，原文標題：《幾千萬體量説垮就垮，一半的車停在庫裏，散稱經銷商為什麼被時代拋棄？》，題圖來自：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;566967&quot;&gt;
&lt;span&gt;
&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 16:45:05 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>