<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>虎嗅</title>
        <description>虎嗅全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www.huxiu.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[這座西南縣城，藏着全國中產的精神避難所]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3146524.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;157065&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzU4MzM0MjkxNw==&amp;mid=2247893182&amp;idx=1&amp;sn=1717288e6086e4c91dc750f27d149af3&amp;chksm=fda20e94cad58782119173168086b4fa973ff5a8e7020955699f8c158e541ca775616a16b52d#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
九行 Travel （ID：jiuxing_neweekly）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：肖鋒&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;382882&quot;&gt;
奈斯比特在《高科技，高情感》一書中挑明現代人的兩種傾向：創造科技與逃避科技。人類有多少種發明，就會有多少種逃避的方法。好比發明瞭手機又要逃避手機。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;863231&quot;&gt;
相應地，城市化的兩種傾向是：進城與出城。郊區化幾乎成了新都市主義的基本主張。在大城市，你不知道你的無名火發向何處，也不知莫名的焦慮來自何方。京滬穗的都市症候大致相似。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;348308&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
「閒」在昆明話可作動詞，比如「週末到我家來閒啊！」。&lt;/strong&gt;
一個「閒」字表達出這座城市的精神氣質。然而這座私家車擁有比率居中國前三的邊城仍不能氣定神閒，在追趕京滬穗的忙亂腳步中似有迷失。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;647838&quot;&gt;
有理由相信，未來三十年最簡單的奢侈就是最大的奢侈：空氣、水、陽光，還有安寧。&lt;strong&gt;
那麼，昆明的安寧之所在哪裏？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;343356&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
天生一個撫仙湖&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;634408&quot;&gt;
澄江縣距昆明城 60 公里，因&lt;strong&gt;
撫仙湖&lt;/strong&gt;
得名，與紅塵若即若離，是個理想休閒之地、隱居場所。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;442738&quot;&gt;
徐霞客在其遊記中稱：滇山惟多土，故多壅流成海，而流多渾濁，惟撫仙湖最清。如今，徐霞客的後繼者們正駕車趨之若鶩。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;740236&quot;&gt;
去澄江的路上有「生命搖籃，山水澂江」的宣傳廣告。當地人更願以「澂」字取代簡化的「澄」，因為「澂」字中有山、有水、有文化、還有自信（自主）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;655762&quot;&gt;
撫仙湖適宜一切生物包括人類生存和居住，近來發現了恐龍化石。湖邊冒天山的古生物化石，鑑證了 5.3 億年的地球生命史，這個寒武紀考古發現，曾引起學界有關生命進化的漸變與突變之爭。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;353154&quot;&gt;
據陳愛林館長介紹，冒天山古生物化石證明地球生命是在短短三百萬年間突變成熟的，而非經歷漫長的漸進式進化。這引發記者有關生命本質的感慨，人類生命科學不過二百年發展史，但卻試圖解開地球數十億年生命史的密碼。這是可能的嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;533788&quot;&gt;
縣城中的&lt;strong&gt;
文廟&lt;/strong&gt;
，規模僅次於建水文廟，建於清康熙年間，歷時四百年，早已人去物非，唯那些精美的石雕證明它輝煌的過去。雜誌社的美術顧問堅稱，該石雕刀法乾淨遒勁，不亞於故宮，且少官氣，更富民間藝人的天才發揮。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;311468&quot;&gt;
其中的「&lt;strong&gt;
白馬踏浪&lt;/strong&gt;
」浮雕述説着撫仙湖的傳説。據道光《澄江府志》「雜異」載：「在撫仙湖中，有物如馬狀，渾身潔白，揹負紅斑，丈尺許，時出遊水面，迅速如飛，見者屢獲吉應。」水位低的時候會露出直徑 8—15 釐米的孔洞，形狀酷似馬蹄印。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;873117&quot;&gt;
民間潛水隊隊長耿衞的看法是，石板上「海馬蹄印」可能是古滇人插立木修房的基礎。這位撫仙湖水下建築的發現者推斷水下古蹟一定與古滇文明有着直接的聯繫。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;183304&quot;&gt;
據文獻記載，滇國在雲南歷史上大約存在了 500 年，即出現於戰國初期而消失於東漢初年（既公元前 5 世紀中葉至公元 1 世紀）。當時的古滇國範圍包括滇池和「三湖」區域及其周邊地區，是具有獨立王國形式的地方政權。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;643235&quot;&gt;
這等天生麗質，這般神奇傳説，底藴或魅力不弱英格蘭的尼斯湖吧。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;537527&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
無仙不成湖：隱於斯，樂於水&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;273448&quot;&gt;
撫仙湖得名於一個神話故事：相傳玉皇大帝派了天上的石、肖二仙到人間巡查，來到滇中，只見一池碧水，波光粼粼，兩仙人被湖光山色所迷，流連忘返，變為兩塊並肩搭手的巨石，永遠站立湖邊。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;815505&quot;&gt;
至今，撫仙湖仍然是雲南省未受到污染的湖泊。撫仙湖的水温，冬夏變化不大，水質又好，是極好的游泳之地。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;515164&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
澄江盛產蓮藕，但讓人流口水的是湖邊農家的銅鍋煮魚和洋芋燜飯。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;148228&quot;&gt;
最負盛名的要數一種形如短梭、長約 10 釐米&lt;strong&gt;
抗浪魚&lt;/strong&gt;
，抗浪魚味極鮮美，過去是村民吃，後來是昆明人吃，現在是全國人民吃，物以稀為貴，最貴時高達兩千元一斤，「比龍肉還貴！」。不過據當地人回憶，過去湖中七成都是這種小魚，兒時吃膩了，連打噴嚏都是抗浪魚味。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;814507&quot;&gt;
澄江古風，用三個詞就是&lt;strong&gt;
尚文、富足、不爭&lt;/strong&gt;
。湖邊的祿充村清代曾以「一門雙進士，百步三翰林」著稱，彼時尚文之風可想而知。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;543220&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
祿充村&lt;/strong&gt;
的來歷，一説古山民逐大鳥而來所建，一説先民為魯姓，魯村之謂，又一説綠衝，古言中綠與祿發音不分而成今天的祿充，福祿壽禧之祿，充即充沛。何謂文化？吃飽了撐的就發明瞭文化。可見古澂江當時之安逸。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;447084&quot;&gt;
據説，該村後來敗落與修路切斷風水有關。主要是時運變了，失去了沉穩大氣的自信吧。時運又到，如今又成風水寶地。全村一千六百餘人，長壽者眾多。民風尊孝，去年老人節（重陽節）村裏為全體老人大擺壽宴，堪稱和諧社會典範。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;142273&quot;&gt;
古人生活的那些朝代，今人並不知道其繁榮富足程度，只能從章回言情小説中一睹麟角。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;833570&quot;&gt;
祿充村的翰林院，經數百年風雨，其木雕透出的富貴安逸之氣仍令人遐想。反觀今人，一切生活皆可以一個「糙」字概括。&lt;strong&gt;
翰林後人破敗窘困，已不見先人蹤影，如不是宅第之前的馬蹬與門楣，彷彿已不相干。&lt;/strong&gt;
遊客只能憑想象構造那幅安逸的畫捲了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;542778&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
撫仙湖的消費密碼在於玩好水文化&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;374306&quot;&gt;
採訪「文壇雲南王」于堅時，他提出這樣的觀點：水是中國人的世界觀。中國人的世界觀就是山水觀，如老莊哲學，上善若水，水利萬物。中國人講究順應自然，這個順應的「順」字，甲骨文中就是個水字邊。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;748332&quot;&gt;
這位自稱是「上帝留在這座城市的最後一條神經」的詩人對撫仙湖珍愛有加，他稱，從生命意義上講，湖邊冒天山「昆明魚」化石出現了生殖腺，&lt;strong&gt;
撫仙湖是生命之源，是神聖之水，而不僅是什麼「美麗的眼睛」這麼小資的説法。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;823458&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
當前，中國或者世界需要大自然的原教旨主義嗎？&lt;/strong&gt;
太需要了，只有這樣方矯枉過正。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;728414&quot;&gt;
這是記者採訪于堅時的自問自答。而據雲南的東巴傳説，很久以前，主宰自然的神「署」與人類曾是同父異母的兄弟，平分天下。人類不斷繁衍掠奪自然。因此，納西人每年都設「祭署節」，向自然道歉，因為索要過多。人對自然是還債的關係，類似於西方宗教裏的原罪。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;576476&quot;&gt;
直到今天，納西人在採石、蓋房、修路時，都要有類似祭署那樣的祈求儀式。例如，在對水的保護上，麗江三眼井的鄉規民約規定了飲水、洗菜、洗衣都有明確時間段，中午 12 點前是不可洗衣的，以確保飲用水質的清潔。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;351826&quot;&gt;
中國哲學的「道法自然」可以給當今的世界提供良好的借鑑。採訪過程中，眾人概括出「雲南價值」的特徵：一種歸零哲學，從最根本的地方開始思考人與自然的關係。雲南不是中原傳統，不講意識形態，沒有「先知後行」那一套，所以聽得懂自然在説什麼。&lt;strong&gt;
因而，雲南在為現代工業社會提供某種免疫力。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;860123&quot;&gt;
于堅些許悲哀地嘆道：我們可能是最後一代原生態的人。我們將被科技連根拔起。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;280076&quot;&gt;
這讓人聯想到奈斯比特的那本書《高科技，高情感》：人們創造科技又逃避科技。同理，現代都市人一邊城市化（進城）一邊又逃避（出城）。所謂後工業化社會就是這樣的困惑，人類後工業化社會的困惑引發了地產商們的無限商機。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;867778&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
如何解放城裏的中產階級&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;200783&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
如果説昆明是中國的後花園，撫仙湖則是昆明的後花園。&lt;/strong&gt;
中國人休閒度假的大趨勢，經歷了觀光式、休閒式到體驗式度假三個階段。敏鋭的商家理當順勢而為，找到適合現代人解壓的場所，推進旅遊產業向休閒式度假和體驗式度假髮展。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;406120&quot;&gt;
數年前，《新週刊》曾推出「生活家」專輯，後來成為休閒地產界的聖經式讀本。&lt;strong&gt;
所謂生活家，就是懂得把生活作為一個終身職業來對待的人，經營着獨具其個人風格的生活方式。&lt;/strong&gt;
主張「多做一些瘋狂的傻事，能喝酒的就喝酒」的蔡瀾是生活家代表。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;574552&quot;&gt;
生活家的稱號並不易當，「有點錢、有點閒、有點品位」的指標中，最後一條最難。通常的情況是，有錢的沒閒，有閒的沒錢，有錢有閒之後，又欠了品位。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;337420&quot;&gt;
但，從人性上講，其實人人內心有個生活家。經歷了工業化的割裂進程，後工業化社會中的人更懂得生活的本味只在於安逸和享受。否則真淪為「前半生拼命掙錢，後半生花錢保命」的不幸了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;443604&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
中國古人的品位莫過於所謂閒情逸緻吧。&lt;/strong&gt;
雲南是表達這種閒情逸緻的好地方，麗江式的關鍵詞是發呆、做夢和曬太陽，沒有西式奢華，沒有紅塵喧囂，簡單生活，感悟自然，享受人生。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:15:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[沒有真正喜歡並理解藝術的劊子手]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3146526.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;742760&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4NTc0NDg3NA==&amp;mid=2247505524&amp;idx=1&amp;sn=fdafcc9991ab535b10bb19910aa784fa&amp;chksm=cfa6a3f1f8d12ae7e3a912f81855b05a133c62855ac7bc8268d48a3eb00056679311ba0fafd6#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
經觀書評 （ID：jingguanshuping）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：夏榆&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;816628&quot;&gt;
理想國|廣西師範大學出版社&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;628288&quot;&gt;
2015 年 2 月&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;708782&quot;&gt;
如同任何一場浩劫必然會有幸存者，奧斯維辛有眾多幸存者，那些最終走出納粹集中營的人，有的後來成為作家或者藝術家，有的成為哲學家或者歷史學家。20 世紀的見證文學在奧斯維辛的噩魘之下得到集結。經歷過浩劫的倖存者，挖掘個人記憶，審視他們所經歷的災難，同時以不同的藝術方式呈現。以奧斯維辛為題材，誕生了紛繁的藝術作品，電影、繪畫、音樂、雕塑、攝影或者文學，其創作者羣體令世界矚目。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;731724&quot;&gt;
1929 年 11 月 9 日生於布達佩斯的凱爾泰斯，1944 年被納粹投入奧斯維辛集中營，後來又轉往布痕瓦爾德集中營，1945 年獲得解救。1951 年後，凱爾泰斯在其祖國匈牙利先後當過工人、編外記者、自由撰稿人和文學翻譯，翻譯了尼采、維特根斯坦、弗洛伊德等哲學家的大量德語作品。1975 年，他的處女作《命運無常》經過 10 年周折才得以出版。這份個人履歷可以看出凱爾泰斯與奧斯維辛的關係，也呈示出他個人生命的蹤跡和寫作史的脈絡。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;148084&quot;&gt;
「寫作始終是一樁絕對嚴格的私人事件」，凱爾泰斯在他的祖國匈牙利解放後開始文學寫作。《船伕日記》呈現凱爾泰斯的生活與思想之旅。1955 年的一個春日，凱爾泰斯突然悟到：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;715180&quot;&gt;
「只存在一個唯獨僅有的客觀現實，那就是我自己，我的人生。這是一個脆弱易傷、載着困惑時代之記憶的禮物，它被一種外來的陌生的暴力所掠奪，被收為國有，被強行管制，被蓋印封存。我必須從所謂的歷史手中，從恐怖的魔鬼手中奪回，因為它只屬於我自己，只能由我守護珍藏。總之，這使我與周遭的一切決絕對立，即使不是客觀的，也是毋庸置疑的生存現實。」凱爾泰斯講到他在匈牙利共產黨執政的時期為自己寫下的誡條：「要從精神麻痹的隊列裏走出，要從剝奪個性與命運的歷史走出。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;208450&quot;&gt;
「……我們的前面是霧，我們的後面是霧，我們的下面是一個沉陷之國」，這是凱爾泰斯的小説《英國旗》的題記。1956 年匈牙利在納吉領導的變革運動遭到鎮壓後，基於必須跟母語打交道的原因，凱爾泰斯決定留在匈牙利。「從那之後，我不再作為孩子，而是以成人的大腦，觀察獨裁的制度如何運轉。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;421287&quot;&gt;
2002 年，凱爾泰斯因「對脆弱的個人在對抗野蠻強權時痛苦經歷的深刻刻畫」獲諾貝爾文學獎，其時他從郵局收到一個棕色大信封，由布痕瓦爾德紀念館館長寄出。信封裏有一份集中營囚犯的日誌原版複印件，時間為 1945 年 2 月 18 日，在「損耗」一欄有如下記錄：64920 號犯人，凱爾泰斯·伊姆萊，1927 年出生的猶太人，工廠勞工，死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;485753&quot;&gt;
日誌中的生日和職業系偽造，是他在被轉送到布痕瓦爾德集中營時登記。為了不被劃歸為孩子，凱爾泰斯多報了兩歲，隱瞞他的學生身份而報工人，以顯示自己對集中營的使用價值。「也就是説，我已經死了一回，因此才得以存活下來。」凱爾泰斯在瑞典學院的文學演講中講述道。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;832003&quot; label=&quot;大標題&quot;&gt;
02&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;510762&quot;&gt;
對凱爾泰斯的閲讀由來已久。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;234487&quot;&gt;
2006 年是我遷徙北京的第 10 年。其時，任職廣州花城出版社的林賢治先生打電話給我説：「你看過凱爾泰斯·伊姆萊麼？你一定要看。」在林先生的力薦下，我騎着自行車在海淀區的書店尋找凱爾泰斯的中文譯著，得到《船伕日記》如獲至寶。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;638065&quot;&gt;
然而，意識到凱爾泰斯的文學和思想價值，是在讀過美國作家埃利·威塞爾後。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;687488&quot;&gt;
「奧斯維辛不僅是一個政治事實，而且是一個文化事實，一個歷史的和文明的組成部分，是人類非理性的蔑視與仇恨的頂點。」這是美國作家埃利·威塞爾（Elie Wiesel）説的話。1945 年，在消滅 600 萬猶太人的火焰殘留的灰燼上，坐着 17 歲的威塞爾。1928 年 9 月 30 日，威塞爾生於羅馬尼亞喀爾巴阡山脈的錫蓋特鎮，他和他的三個姐妹在一個安寧的家庭長大。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;704667&quot;&gt;
當匈牙利猶太人開始遭到驅逐時，威塞爾才 14 歲。當時已被納粹佔領的錫蓋特的猶太居民，被以羞辱的方式裝進貨車，轉運到奧斯維辛。在那裏，威塞爾看到母親和妹妹被送進毒氣室，後來威塞爾的父親被轉運到布痕瓦爾徳時死去。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;102765&quot;&gt;
威塞爾坐在奧斯維辛殘留的灰燼上，那裏的風暴和烈焰曾恐嚇過他幼小的心靈。所有的東西都被毀滅，他的家庭被消滅，他的姐妹中還有兩個活着，但他當時並不知道。他無家可歸，沒有祖國，甚至他作為一個人的身份也成懸疑——他當時是 A7713 號囚犯，如同一艘沉船上的水手，站在燃燒過的海岸上，沒有希望，沒有未來。只有裸露的記憶保留着。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;605876&quot;&gt;
威塞爾在集中營的時光，於 1945 年春天結束，囚徒們被美國軍隊解放。他和倖存下來的其它猶太兒童被送到法國，那段時光半是療愈，半是學習。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;451785&quot;&gt;
威塞爾保持了 10 年的沉默。1958 年他發表第一部作品《夜》，這是他集中營經歷的回憶錄。「我們每個人都感覺到必須記錄下每個故事、每次遭遇。我們每個人都感覺到必須作為目擊者。這也是那些死者的願望，死者的遺願。」威塞爾談及他的寫作初衷時説。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;260703&quot;&gt;
1982 年，威塞爾出版包括《黑夜的遺產：埃利·威塞爾作品集》《走出沉默王國》《反抗沉默：埃利·威塞爾的聲音和看法》在內的 26 部篇幅巨大的書，他的著作被翻譯成多種文字出版。威塞爾在加入美國籍後擔任紐約州立大學的名譽教授，還任波士頓大學人文學教授。他是美國總統倡議發起的美國大屠殺委員會的主席。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;487443&quot;&gt;
《黑夜》&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;645715&quot;&gt;
[美]埃利·威塞爾|著&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;222605&quot;&gt;
袁筱一|譯&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;450520&quot;&gt;
新經典文化|南海出版公司&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;418330&quot;&gt;
2018 年 2 月&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;621013&quot;&gt;
威塞爾如同人類的一個信使，他向世界傳達大屠殺的真相，籲求世界公理和正義。「我發誓無論何時何地當人類遭受苦難和羞辱時，我永遠也不會保持沉默。我們必須總是參與。中立只會幫助壓迫者，永遠也不會幫助受害者。沉默鼓勵折磨者，永遠不會鼓勵受折磨者。」威塞爾説。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;573607&quot;&gt;
從大屠殺經歷中倖存下來的威塞爾，成為一個「人類觀念和寬廣的人道主義的強有力的發言人。」1986 年，威塞爾被授予諾貝爾和平獎。在該年 12 月的頒獎典禮儀式上，挪威諾貝爾委員會主席埃吉爾·奧爾維克在演講中説：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;662232&quot;&gt;
「埃利·威塞爾不僅僅是一位倖存下來的人，他也體現着戰勝者的精神，在他的身上，我們可以看到一個人，他從慘烈的羞辱中爬出來，成為我們最重要的精神領袖和嚮導中的一位。在一個世界上仍然存在着恐懼、壓迫和種族歧視的時代，我們有這樣的嚮導至關重要。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;288630&quot; label=&quot;大標題&quot;&gt;
03&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;156154&quot;&gt;
看過反映納粹大屠殺和奧斯維辛集中營的電影《辛德勒名單》《鋼琴師》《美麗人生》，殘酷的殺戮與沉鬱的畫質風格和悲愴的音樂，構成了這些傑作的基調。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;634252&quot;&gt;
2006 年 6 月，當我有機會去波蘭訪問，從格但斯克到克拉科夫再到華沙，旅途中參訪德國納粹集中營遺址成為必需。走進在經典電影中看到的場景，看到鋼軌延伸，電網密佈的集中營，恍然如看見從列車上被納粹德軍驅趕下來的猶太難民潮；踩着坑窪不平的石階下到成排幽暗陰潮的囚牢，懸掛着陳舊破損的囚衣如見擁擠在囚室的囚徒；看到冰涼的鐵製焚屍爐和如工廠車間的毒氣室，看到堆滿玻璃房的女性被剪掉的長髮、不同國籍的旅行箱、被遺棄的眼鏡，看到貼滿牆壁的身穿囚衣的遇難者黑白遺照……看到這些情境，心靈震顫，哀傷如潮湧流，也因此更能理解奧斯維辛倖存者作家對人類的價值和意義。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;520883&quot;&gt;
必須有人銘記歷史和保存記憶，必須有人書寫歷史和刻記經歷的生活。否則從浩劫和災難中倖存的人類必然重蹈覆轍，那將是更大的不幸。也因此人類應該感謝那些傑出作家，在如暗夜的 20 世紀，記憶歐洲文明沉暗者（茨威格《昨日的世界》）、書寫奧斯維辛災難（凱爾泰斯·伊姆萊）、揭示斯大林時代的悲劇（帕斯捷爾納克）、解密古拉格羣島苦役生活（索爾仁尼琴），沒有這些作家和詩人，發生在世界的殘暴罪行就會被抹去遺痕。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;643436&quot;&gt;
很長時間，我是因為奧斯維辛而親近凱爾泰斯的。曾經反覆閲讀他的長篇隨筆《船伕日記》《另一個人：變形者札記》、小説《命運無常》《為了未誕生孩子的祈禱》，在往日的時光，為他的獨特性而傾心，欽敬這位意志堅毅的作家，以為是罕有的傑出。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;712280&quot;&gt;
我也中斷過對凱爾泰斯的閲讀。2021 年晚冬，我閲讀凱爾泰斯新出的中文譯著《清算》和《偵探故事》，依然能看到這位匈牙利作家的個人印記——「奧斯維辛的幽魂」，閲讀這兩部書到中途時，我突然心生抗拒感：奧斯維辛如同幽暗縱深災難密佈的洞穴，我不再想進入。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;642572&quot;&gt;
《清算》&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;610088&quot;&gt;
[匈牙利]凱爾泰斯·伊姆萊|著&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;274406&quot;&gt;
楊永前|譯&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;865732&quot;&gt;
人民文學出版社&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;224746&quot;&gt;
2020 年 6 月&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;431271&quot;&gt;
《偵探故事》&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;448341&quot;&gt;
[匈牙利]凱爾泰斯·伊姆萊|著&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;575274&quot;&gt;
楊永前|譯&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;634851&quot;&gt;
99 讀書人|人民文學出版社&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;753202&quot;&gt;
2020 年 6 月&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;845226&quot;&gt;
環顧當下社會現實與人類生存圖景，人們被娛樂潮狂襲，沉陷於物慾之海和感官狂歡，奧斯維辛與我們的時代多麼疏離，我還有必要再進入 20 世紀人類恐怖的噩魘麼？為什麼我就不能放棄對這苦難的温習，忘卻這痛苦的噩魘？這麼想時我就放下了凱爾泰斯的書。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;514134&quot;&gt;
我要與表面浮華、暗藏危機的現實握手言和，遠離殘酷夢魘。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;257245&quot;&gt;
改變這想法的是 2021 年 3 月 19 日。正是春分之時，我去看電影《波斯語課》。這是電影城的情侶廳，我穿過商城的美食街、品牌服飾店和珠寶專區進入電影院，觀看 1942 年納粹集中營的殘酷生活。這是 2020 年拍攝的電影，導演是烏克蘭裔的瓦迪姆·佩爾曼，影片獲柏林電影節榮譽金熊獎。這是距離我們最近的反映納粹大屠殺時期個人如何在殘酷環境下求生的電影，首映時全球放映。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;201400&quot;&gt;
《波斯語課》(Persischstunden)&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;726206&quot;&gt;
[烏克蘭]瓦迪姆·佩爾曼|導演&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;731670&quot;&gt;
伊爾佳·佐芬沃爾夫岡·科爾哈澤|編劇:&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;536362&quot;&gt;
納威爾·佩雷茲·畢斯卡亞特拉斯·艾丁格約納斯·奈伊大衞·舒特亞歷山大·拜爾|主演:&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;513716&quot;&gt;
2020 年&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;880766&quot;&gt;
奧斯維辛是傑出電影藝術家持久關注的主題，從斯皮爾伯格拍攝《辛德勒名單》，到羅曼·波蘭斯基的《鋼琴師》，再到導演蒂姆·布萊克·尼爾森《灰色地帶》，克洛德·朗茲曼的《浩劫》，電影藝術家不斷尋找新的切入角度，對奧斯維辛歷史進行深入思考。人類必須要有這樣的藝術家，也必須要有這樣的作家，真正獨立思想，獨立呈現他們對 20 世紀人類最深重災難的思考。事實上我已知很多奧斯維辛集中營的倖存者成為見證文學的傑出代表，如意大利作家普里奧·萊維、捷克作家伊凡·克里瑪等。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;877586&quot;&gt;
《波斯語課》讓我看到了傑出電影藝術家的嚴肅思考。我以為看懂了《波斯語課》，也找到了重讀凱爾泰斯的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;520226&quot;&gt;
「一千年會過去而我們的罪行仍會被記憶」。漢斯·弗蘭克，納粹佔領期的波蘭軍事首領，在等候被處絞刑時如是説。然而，隨着人類生活進入 21 世紀，納粹的罪行就已經被遺忘。對大屠殺的否認是 20 世紀的某種逆流。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;360037&quot;&gt;
《真有六百萬人死去了嗎？——最終的真相》是一本講述納粹集中營的書，作者奧斯汀·阿普，費城拉撒勒學院的前英語教授，他在書中詳細講解道：「大屠殺就從來不曾發生過。殺人者沒有殺人，犧牲者也沒有死去。六百萬人行騙，用捏造的屍體向德國人民要堅挺的馬克。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;568230&quot;&gt;
美籍波蘭裔詩人，1980 年諾貝爾文學獎得主切斯瓦夫·米沃什，是最早對大屠殺神話作出反應的詩人之一。1990 年代，結束流亡回到波蘭的米沃什一直定居在古城克拉克夫，而他的定居之城就緊鄰奧斯維辛集中營。米沃什在獲得諾獎發表授獎演説《我的詩始終都是清醒的》，他談到在歐洲風起的「大屠殺神話」説：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;222124&quot;&gt;
「我們這個由於大眾傳播媒體不斷急遽增加而變得一年小似一年的星球，正在經歷着一項無法界定的過程——這個過程的特點乃是不肯記憶……今天，我們的四周充斥着關於過去的種種杜撰——種種違背常識，違背基本善惡觀的杜撰。在用各種文字寫成的書中，有百餘部否認曾經發生過納粹大屠殺，並宣稱它是猶太宣傳機構捏造出來的。人既然可能喪心病狂到這樣的地步，那麼永久喪失記憶又怎麼會是不可能的呢？」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;887225&quot; label=&quot;大標題&quot;&gt;
04&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;681151&quot;&gt;
殺戮並不只屬於 20 世紀，它伴隨着人類過去的歷史和今日之現實。戰爭狂人與殘酷戰爭機器對一個弱小國家的征服、對美好國度的摧毀、無數難民流離失所的鏡頭，正在現代傳媒的視界上演，直接展示在現代人的眼前。如同索爾仁尼琴所言：「人類正被一種信條湮沒，權力無所不能，正義一無所成。」對人類災難和浩劫的記憶與省察，是思想者（作家或藝術家）所承擔的道義責任。凱爾泰斯式的思想和寫作在此時代更顯珍貴。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;178182&quot;&gt;
凱爾泰斯對自我的審視，如同對他者的省察一樣嚴厲，在札記中他寫道：「我翻閲着自己的《船伕日記》，我每天的日子都在哪兒呢？我的生活又在哪兒呢？我是越來越不存在了，還是如此羞慚的一個人？」他向着內心的縱深和精神的幽微之處掘進：「我好像是最後一個能夠活着、能夠説話的人，而且我的話總是面對那些從洪水、酸雨或冰川紀等《聖經》時代——巨大而深重的災難和暗啞的時代——倖存下來的人。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;144000&quot;&gt;
2016 年 3 月 31 日，凱爾泰斯去世，享年 86 歲。對凱爾泰斯來説，奧斯維辛不僅是殘酷的境遇和噩魘般的歷史，它還是形成世紀災難的極權制度運行的權力機制。也因此他對奧斯維辛的反省和批判穿越時間，從過去時的納粹德國體制，延伸到戰後的匈牙利，也延伸到自由後的東歐，他的思考是跨世紀的。監獄和酷刑並沒有隨着奧斯維辛的解放而消失，它會在新世紀重現。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;124674&quot;&gt;
「你們坐着並忍受着，正如在這個國家，人們什麼都能忍受。你們忍受着所有的欺詐、所有的謊言和所有的槍殺。好像你們已經在忍受被槍殺後將要發生的槍殺一樣。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;527566&quot;&gt;
凱爾泰斯的小説《清算》就是這樣開始敍事的。言説者是屈爾蒂，一部劇作裏的人物，他是一家簡陋出版社的簡陋編輯室裏的編輯。他和同事在辦公室圍坐在一張書桌旁開會，破舊不堪的牆壁，搖搖欲墜的書櫃，到處是灰塵，他們無聊地坐在桌前，討論或辯駁。話題無限展開，關於時局、自殺、政治迫害、對公民的監視和任意逮捕，對囚犯的刑訊逼供，以及對出版的管制。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;764162&quot;&gt;
按照劇情説明，屈爾蒂曾經是社會學家，在 1970—1980 年代，他靠一份無關緊要的工作勉強維持生存，他著有專論《關於匈牙利的落後意識及其心理根源》。在此之前他蹲過監獄，在政治警察局的秘密警察審訊時，屈爾蒂被打耳光，他的左耳因此變聾。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;726401&quot;&gt;
小説《清算》的背景，設置在東歐劇變前的匈牙利，故事線索是一位名叫 B 的作家在家中自殺，出版社編輯凱謝呂認為 B 在臨終前寫過一部小説，凱謝呂通過尋找這部小説手稿的曲折過程，展現 B 的奇特而詭異的命運，經由這個人物的命運和境遇，小説呈現東歐劇變前匈牙利的現實狀態，權力的異化運行以及社會的禁錮實況。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;760745&quot;&gt;
思辨性的沉思錄和小説創作，是凱爾泰斯善用的不同文體。在他的小説裏有一些跟奧斯維辛有關的器物，顯示他與奧斯維辛幽靈的關係。《清算》裏有「集中營撲克」，玩法很簡單，規則也很簡單。玩的人圍着一張桌子坐着，每個人都説，他去過哪裏。只要説出地名就行，別的什麼也不用説。在此基礎上確定籌碼的價值。這是憤世嫉俗的遊戲。當時沒有錢，只能用那些草碼玩。「奧斯維辛不需要解釋」就像凱爾泰斯在小説裏出現的詩句：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;424143&quot;&gt;
死亡是容易的/生活是一個大集中營&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;354480&quot;&gt;
這是上帝在地球上為人類作出的安排&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;103132&quot;&gt;
人類則把它發展成為毀滅人類的營房……&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;748310&quot;&gt;
凱爾泰斯借用小説主角表達自己的思想：「只要回想一下毀滅性的無知、愚蠢、野蠻和邪惡，所有這一切在這個國家傳染病般地蔓延着，而且能得到官方的同意——但可以説，國家只是在輕描淡寫和冷漠地對待這些問題，這就像很久以來我們已經沒有意願去對公共生活狀況進行改善，或者做任何改變一樣。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;801487&quot;&gt;
無論在虛構的劇作裏，還是在敍事者對尋找和發現劇作的講述裏，隨處可見對逝去的歷史與時代生活的沉思和論辯，話題充滿機鋒。出現在小説裏的劇作，圍繞着劇作的發現進行的話題討論，是凱爾泰斯使用的小説敍事技術，它可以讓這部小説具有推理或懸疑式的敍事張力，使小説更具可讀性。與凱爾泰斯的很多小説文本一樣，《清算》同樣遊蕩着奧斯維辛的幽魂。在寫作於 1990 年，發生於布達佩斯的劇作裏，奧斯維辛再次出現在小説的敍事情境裏，小説寫到奧斯維辛倖存者的畸零生活。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;734131&quot;&gt;
極權體制的殘酷帶給人類的災難，不僅製造太多的被害者，同時也使加害者良心甦醒。凱爾泰斯的另一部小説《偵探故事》在結束時有這樣一個鏡頭：秘密警察馬騰斯站在窗户的後面注視着對嫌疑犯的行刑。在庭院的一邊，有一排木樁。囚犯薩利納斯父子被綁在中間的兩根木樁上。他們面對行刑隊。排槍齊放時馬騰斯顫抖了，他自語道：「我們的職業是冒險的，今天你還站在上面的窗户裏，可到明天，誰知道呢？你也許就被綁到下面的木樁上。」&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:15:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中靜系要求徽商銀行分紅比例提高至 30%]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3146535.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;710874&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5OTExMjYwMA==&amp;mid=2670254752&amp;idx=4&amp;sn=166edc1039535f257bffa976db40bc92&amp;chksm=bc1c00578b6b8941cd9470e61c0f55b8dc99bf0ddefc36712a2a688952de70d5d053d1227c1f#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
經濟觀察報 （ID：eeo-com-cn）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：汪青，原文標題：《徽商銀行股東「中靜系」再發難，要求提高分紅比例至 30%》&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;262408&quot;&gt;
曾在股東大會上要求提高分紅比例多次未果的「中靜系」，再度提案要求徽商銀行大幅提高分紅比例至 30%，並補齊 2016 年至 2022 年期間現金分紅不足 30% 的差額部分。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;537881&quot;&gt;
6 月 16 日，徽商銀行發佈一則關於股東大會變更公告指出，6 月 14 日收到持有總股本約 3.04% 的股東 Wealth Honest Limited（「中靜系」旗下公司）提出的股東大會臨時提案《關於徽商銀行 2023 年度利潤分配的提案》和《關於徽商銀行回報股東特別分紅方案的提案》，而原定於 6 月 28 日召開的股東大會也將延期至 6 月 29 日。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;453680&quot;&gt;
「中靜系」在議案中指出，新「國九條」提出強化上市公司現金分紅監管，加大對分紅優質公司的激勵力度，推動提高分紅水平。&lt;strong&gt;
今年，已有數十家大中小上市銀行響應「國九條」，宣佈將實施中期分紅計劃，分紅比例維持 30% 水平。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;436436&quot;&gt;
「H 股上市後的 2013 至 2015 年度，徽商銀行遵循機構建議現金分紅佔淨利潤的比例超過 30%。但自 2016 年度以來，徽商銀行分紅水平大幅降低，在上市銀行中常年處於末流。2023 年原年度利潤分配方案提出的分紅比例僅有 15%，這與徽商銀行的業績表現、行業地位、形象嚴重不匹配，也打擊了廣大長期堅守、支持徽商銀行的中小股東的信心。」「中靜系」認為，這樣長期低水平、不穩定的分紅預期，也極大拖累了安徽省委省政府對徽商銀行 A 股上市的既定戰略的實施。因此，要求將現金分紅比例提高至 30%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;711461&quot;&gt;
「中靜系」還提議，將徽商銀行 2016 年度至 2022 年度期間現金分紅比例提升至 30%，補齊差額部分。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;816352&quot;&gt;
具體而言，以徽商銀行 2016 年度至 2022 年度期間各年度已分配現金分紅不足各年度徽商銀行集團本部淨利潤 30% 的差額部分進行派送；以徽商銀行 2023 年末普通股總股份數 138.90 億股為基數，向全體股東每 10 股派送現金股利 9.02 元（含税），合計分配現金股利約 125.33 億元（含税），佔 2016 年度至 2022 年度徽商銀行集團本部合計淨利潤 636.71 億元的 19.68%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;554058&quot;&gt;
而原本公佈的《2023 財年年度權益分配方案》顯示，公司將於 2024 年 8 月 22 日一般分紅 10 股 1.46 元。這也意味着，股東大會上將有兩份內容相悖的提案，即一份是原定的 15% 分紅方案，以及另一份新提出的 30% 分紅方案。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;702813&quot;&gt;
徽商銀行指出，若股東僅批准原年度利潤分配方案而否決年度利潤分配臨時提案，則該行將向在 2024 年 7 月 10 日名列股東名冊的股東每 10 股派送現金股利 1.46 元（含税）。反之，若股東僅批准年度利潤分配臨時提案而否決原年度利潤分配方案，則每 10 股派送現金股利將提升至 2.92 元（含税）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;807113&quot;&gt;
由於兩個方案內容相悖，若股東同時批准兩者，該行將無法執行任何方案，並將另行公告分配安排。若兩者均被否決，則該行將不會根據這兩個提案派發 2023 年度末期股利。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;206284&quot;&gt;
實際上，&lt;strong&gt;
「中靜系」曾多次在股東大會上要求提高分紅比例的提案&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;807718&quot;&gt;
在 2016 年股東大會上，徽商銀行董事會提出的分紅預案為擬向股東派發 10 股股利 0.61 元，分紅額約為當年淨利潤的 10%；而「中靜系」股東中靜四海與關聯方 Wealth Honest Limited 則主張維持前三年約佔淨利潤 30% 的派現水平，派發 10 股股利 1.93 元。最終，「中靜系」分紅提案以 68% 的反對票被否決。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;585431&quot;&gt;
此後，徽商銀行發佈的 2017 年度利潤分配方案再度引起「中靜系」的不滿。徽商銀行 2017 年度利潤分配顯示，原擬每 10 股送 1 股（含税），每 10 股派 0.25 元（含税），共計送紅股 11.05 億股，派發現金總額約為 2.76 億元。但「中靜系」認為上述現金分紅方案較 2016 年下降 59.02% 會打擊投資者信心，有損股東利益，並另提 36.71 億元現金分紅臨時方案。最終，「中靜系」提出的分紅方案未能如願。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;167151&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
在「中靜系」成為徽商銀行第一大股東後，其與董事會的分歧與矛盾不斷被曝出，比如能否發行優先股、迴歸 A 股 IPO、管理層洗牌等。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;117450&quot;&gt;
徽商銀行 2023 年財報顯示，截至 2023 年末，該行實現營業收入為 363.65 億元，比上年同期增加 1.35 億元，增幅 0.37%；歸屬於本行股東淨利潤為 144.33 億元，比上年同期增長 7.73%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;110743&quot;&gt;
資產質量方面，截至 2023 年末，徽商銀行不良貸款餘額為 110.22 億元，比上年末減少 3.39 億元；不良貸款率為 1.26%，較上年末下降 0.23 個百分點；不良貸款撥備覆蓋率為 271.94%，比上年末下降 4.63 個百分點。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:15:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[又一個都市圈「擴容」了？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3146537.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;682262&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg2MjA5Mjc0OA==&amp;mid=2247556609&amp;idx=1&amp;sn=63b89e0f9b3d186126324116f69f992e&amp;chksm=ce0f72a2f978fbb4c2173c37944df55048f5955c8a33e1a689261bf12a58f971fb48508e09db#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
城市進化論 （ID：urban_evolution）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：楊棄非&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;765452&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
深圳緊追上海？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;713827&quot;&gt;
又一個超級工程來了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;444068&quot;&gt;
昨日（6 月 16 日），歷經 7 年建設的深中通道通過交工驗收。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;535688&quot;&gt;
據報道，深中通道集「橋、島、隧、水下互通」於一體，全長約 24 公里，是當前世界上綜合建設難度最高的跨海集羣工程之一。根據現有時間表，深中通道將於本月底正式通車，珠江口 A 字形交通主骨架也將正式畫上關鍵「一橫」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;457718&quot;&gt;
對珠江西岸的中山、珠海及江門等城市而言，藉由深中通道加速融入深圳的期待自不待言；而對另一邊的深圳來説，這也將重塑其在灣區交通領域的「生態位」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;223785&quot;&gt;
在此之前，儘管有關珠三角修路架橋的討論持續多年，但在珠江口「黃金內灣」跨海通道中，北有虎門大橋連接廣州、東莞，南有港珠澳大橋將香港、珠海和澳門加以聯通，中間則仍是「空白」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;144306&quot;&gt;
深中通道落地，有望重塑珠江口通道的整體格局，深圳也迎來打開局面的關鍵一子。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;688868&quot;&gt;
不止是在大灣區。如果將視野轉向全國，當前，深圳正在多個領域全力趕超上海，當上海大都市圈仍在繼續「擴編」，深圳能否也藉此「圈定」新的「勢力範圍」？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;117467&quot; label=&quot;大標題&quot;&gt;
01、「跨江海中線」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;737466&quot;&gt;
事實上，關於深中通道的修建，坊間多年來存在一個疑問：翻看珠江口地圖，在深中通道規劃路線的北上 30 公里處，就是虎門大橋，距離港珠澳大橋也只有 38 公里。面對現成繞行方案，為何仍要投資 460 億元修建深中通道？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;152707&quot;&gt;
一種較為普遍的觀點，如中國宏觀經濟研究院國土所研究員盧偉此前在接受採訪時分析，深中通道有助於縮小珠江兩岸發展差距，可推動珠江東西兩岸融合發展，有助於構建循環暢通大灣區。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;768356&quot;&gt;
早在通道建成之前，珠西城市的及早謀劃無疑是有力佐證。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;342303&quot;&gt;
作為一項自研究啓動開始已逾 20 年的項目，深中通道早已成為珠西城市謀劃新一輪發展的重點。去年，中山準備多時的深中經濟合作區浮出水面，位置就在深中通道出入口所在的翠亨新區，發展「大橋經濟」的思路不言自明。面對通道的機遇，江門更喊出「用 10 年左右時間衝萬億」的目標。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;724208&quot;&gt;
但這遠不是深中通道的全貌。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;423402&quot;&gt;
國家高端智庫 CDI 研究員宋丁曾比對珠江口跨海通道的格局。他發現，隨着深中通道開通，一種南、中、北三線的通道體系初步形成，三者不僅將東西兩岸的三對城市分別兩兩相連，並且形成了一個領軍城市帶動一組通道的模式，三個領軍城市分別被香港、深圳和廣州分攤。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;628446&quot;&gt;
以這種視角重新審視珠江口的通道經濟，他發現，三個領軍城市中，深圳目前發展態勢最好，其對應的深中通道也將有望發揮出最強的「綜合影響力」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;610833&quot;&gt;
據他分析，對比領軍城市，北線的廣州、佛山二市，今年一季度 GDP 增速分別為 3.6% 和 1.1%，南線的香港近年來經濟增長相對乏力，而中線的深圳一季度增速則達到 6.4%，仍有較強經濟活力。在珠三角市場化環境下，珠江口的資源配置也將有賴於深圳的核心帶動，作為中線的深中通道，也有望成為聯通東西兩岸的最主要通道。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;827605&quot;&gt;
一個更突出的例子是港珠澳大橋和深中通道間的差異。在港珠澳大橋通車之前，其設想的日均車流量將達到 5-6 萬輛次，而深中通道則是 10 萬輛次，且預計將實現「開通即飽和」。有分析稱，在「粵車南下」政策懸而未決的情況下，僅靠港澳車輛，遠遠無法滿足港珠澳大橋的「胃口」，也就無法承載珠海搭乘香港「順風車」的夢想。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;805516&quot; label=&quot;大標題&quot;&gt;
02、灣區「深圳版」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;656021&quot;&gt;
而在深圳帶動下，成為珠江口關鍵通道的深中通道，也能夠成為深圳重新在灣區定位自身的「翹板」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;842038&quot;&gt;
過去幾年，深圳曾不遺餘力推動區域協作謀劃。當時，深圳將產業作為核心抓手，通過「下跳棋」的方式在汕尾、河源等城市推進「飛地經濟」建設。在外界看來，深圳意在突破土地資源瓶頸、推進「軟性擴容」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;156121&quot;&gt;
深圳並非沒有與周邊城市面對面產生「交集」的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;173447&quot;&gt;
除了很早開始推進的深莞惠經濟圈外，2017 年，深圳推進城市總規新一輪修編時曾對外釋放信號：深圳將「參照國際大都市發展經驗，基本上在 50 公里範圍內配置深圳作為都市圈核心城市所應有的資源」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;701260&quot;&gt;
這個「圈」將深圳的影響範圍延伸至珠江口對岸，廣州南沙地區、中山均被納入其中。此後，在中國城市規劃設計研究所深圳分院以「1 小時交通圈」確定的都市圈範圍，也與此十分重合。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;257064&quot;&gt;
但在幾乎同時期廣東官方確定的深圳都市圈範圍中，僅包含了深莞惠三城，深圳進一步「擴圈」的希望陷於落空。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;603152&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/17/234800854465.png&quot; data-w=1000 data-h=627 /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;364583&quot; label=&quot;圖片備註&quot;&gt;
廣東城鎮化發展格局示意圖圖片來源：廣東省新型城鎮化規劃（2021—2035 年）&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;501668&quot;&gt;
回過頭看，深圳急於探索新的擴容空間，部分源於深莞惠合作的推進並不夠順暢。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;742158&quot;&gt;
此前就有分析指出，與汕尾、河源相比，東莞、惠州與深圳展開合作意願不強，可能是由於兩地本身在承接深圳產業轉移上具備先天優勢條件，並不在意官方層面的推動。而據中山大學嶺南學院教授林江觀察，與政府間的積極態度相比，三市尚未找到有效的融合模式。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;815476&quot;&gt;
如今，習慣「產業模式」的深圳，進一步探索起「通道模式」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;676480&quot;&gt;
如果單純看珠江口東西兩岸城市的產業結構，如廣東體制改革研究會執行會長彭澎分析，東岸是電子科技產業為主，西岸則是傳統家電、傢俱建材等產業為主，協同性並不算太高。但如果從通道邏輯來看，西岸土地空間大，深中通道可以拓展深圳等城市到西岸產業外移的空間。在這一點上，中山等城市已經與深圳展開對接。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;805148&quot;&gt;
而與汕尾、河源類似，西岸城市經濟體量較小，在承接產業轉移上動力也更強。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;140884&quot;&gt;
據宋丁分析，中線兩岸差距較大，「落差」就是動力，會產生更強烈的「窪地補缺效應」。特別是中山，多年來經濟發展比較緩慢，深中通道開通所帶來的戰略意義巨大。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;333657&quot;&gt;
反過來，過去動力並不算太強的東莞、惠州等城市，也可能在西岸城市的「倒逼」下行動起來。按林江的話説，西岸既是深圳產業協作的新「渠道」，也是新「籌碼」，引起東莞、惠州等地合作方的重視，從而有望打破現有合作瓶頸，找到新的推進模式。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;436067&quot;&gt;
這樣一來，在現有規劃框架下，深圳通過深中通道重新在珠三角劃分「勢力範圍」，與廣州一道，真正支撐起兩大極點城市的座標。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;233862&quot; label=&quot;大標題&quot;&gt;
03、收割「第一城」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;830010&quot;&gt;
對於現在的深圳而言，這一步恰逢其時。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;202068&quot;&gt;
在全國城市版圖中，深圳的「塔尖」形象正變得愈加突出。2022 年，深圳工業增加值超過上海，首次實現工業總產值和增加值全國「雙第一」，去年繼續位居「工業第一城」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;345255&quot;&gt;
而今年前四個月，深圳進出口也實現對上海的反超，為 2015 年以來首次在「出口+進口」總額方面拿下全國第一。根據其剛發佈的前 5 個月數據，實現進出口 1.81 萬億元，同比增長 34.3%，總額繼續位於全國第一。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;138467&quot;&gt;
整體來看，深圳正處於新一輪經濟增長期。去年，深圳 GDP 增速達到 6.0%，在前十城市中僅次於重慶（6.1%）；而到今年一季度，該增速更進一步增長至 6.5%，在前十城市中居於第一名。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;102637&quot;&gt;
究其原因，「深圳製造」的突破源於汽車製造和電子設備製造的強勢增長，特別是在汽車製造領域，2022 年新能源汽車產量增長 183.4%、汽車製造投資增長達 325%，去年新能源汽車產量更是達到全國第一；而「深圳外貿」反超，部分同樣得益於「新三樣」出口增勢，部分則源於跨境電商進出口額的猛漲，今年一季度增速達 95%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;688166&quot;&gt;
無論從哪個方面來看，深圳都正前所未有地需要進一步釋放經濟發展潛力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;387181&quot;&gt;
據林江分析，新能源汽車出口存在不確定性，面對廣大的國內消費市場，也需要進一步開拓應用場景，智能化發展已是大勢所趨。而據他觀察，發展智能網聯汽車離不開對數據的積累和模型的測試與優化，這需要新的試驗場才能實現。相對於土地開放強度普遍偏高的東岸城市，西岸就能夠成為落地試驗場、推動新能源汽車轉型的「寶地」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;125814&quot;&gt;
與此類似的是，在深圳跨境電商整合國內產業帶的過程中，珠西以傳統製造為核心的各類產業帶也能成為其拓展的重點。如彭澎所説，二者在外貿領域的協同主要看深圳的外向型產業鏈供應鏈的拓展，目前看來，也都在進一步規劃當中。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;765315&quot;&gt;
而在數據增長之外，機制的探索同樣值得關注。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;613633&quot;&gt;
眼下，上海正在推動大都市圈擴容，在外界看來，進一步整合長三角，將是上海面向未來謀劃新一輪發展空間的關鍵。而深圳的這一步更顯超前，其不得不突破都市圈劃定的範圍，以更廣的視野來爭奪這場「空間競爭」的下一個「第一」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;811418&quot;&gt;
後續安排也亟待「上馬」。就在不久前，廣東省領導留言板上對伶仃洋通道（深珠通道）進展作出回覆，「爭取將該項目納入國家高速公路網線位規劃、鐵路中長期規劃（修編）、國家『十五五』規劃等國家相關規劃」。而根據《廣州市綜合立體交通網規劃（2023—2035 年）》，另一條連接中山、廣州和深圳的穗深通道已納入謀劃。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;721035&quot;&gt;
但在林江看來，長三角和珠三角存在明顯的文化差異，比起更具包容性的海派文化，在嶺南文化中，商業發展似乎更強調各自發揮獨特優勢，單打獨鬥更多過協同合作。但珠三角市場機制更為發達，在推動城市協同發展時，更可以發揮優勢，通過激發民營企業的市場活力引導合作。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;576387&quot;&gt;
無論如何，大灣區最終一定會走向一個「超級城市」，這將是深圳未來的一個關鍵優勢。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:15:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日系車企造假影響在華表現]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3146538.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;486618&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5OTExMjYwMA==&amp;mid=2670254752&amp;idx=5&amp;sn=368aa686c0583765ede0ef7ffe00348a&amp;chksm=bc1c00578b6b89410031f2dcb0c957ca8ae91327b779223d23f3ac203b00e9d3b81c9fe14bb5#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
經濟觀察報 （ID：eeo-com-cn）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：周菊，原文標題：《日本車企造假事件發酵，拖累日系車在華表現》&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;813355&quot;&gt;
近日，五家日本車企集體陷入數據造假風波，將日系車推至輿論的風口浪尖。據日本媒體報道，日本國土交通省於 6 月 10 日對位於東京都港區的本田總部及位於廣島縣府中町的馬自達總部進行了突擊檢查，此舉緊隨豐田汽車、雅馬哈發動機和鈴木被查之後。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;210305&quot;&gt;
根據日本國土交通省對豐田、雅馬哈和鈴木的調查，涉事車企在車輛性能測試中存在嚴重違規行為。此次造假事件波及範圍廣泛，涉及違規車型共計 38 種，約 170 萬輛為豐田汽車。豐田汽車有三款車型在行人保護測試中提交了錯誤數據。本田汽車有高達 22 款車型在 2009 年至 2017 年間的噪音測試等項目存在數據造假問題，已售出問題車輛達 325 萬輛。另外還有約 15 萬輛馬自達也涉及測試違規問題。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;280858&quot;&gt;
面對測試造假醜聞，豐田、馬自達、本田等車企的負責人紛紛召開記者會，鞠躬道歉，並應要求暫停了部分車型的出貨。「日本車企向來以嚴謹、精細的工匠精神享譽全球，被視為合規經營和卓越質量管理的典範。但近期爆發的數據造假事件無疑顛覆了公眾對日本汽車『高品質』的固有認知，對日本汽車品牌在全球範圍內的聲譽造成了嚴重衝擊。」勝利鳥品牌戰略專家張健對經濟觀察報表示，儘管目前查明的數據造假尚未涉及在華銷售的產品，但目前日系車在中國市場表現低迷，此次事件無形中加重了外界對日系車可靠性的質疑。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;481800&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
造假事件為何頻出&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;476836&quot;&gt;
日本車企此次的造假事件並非孤例。過去二十年來，日本汽車的造假行為屢見不鮮。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;513061&quot;&gt;
早在 2016 年，三菱汽車因四款微型汽車在燃油經濟性測試中的違規操作而公開道歉，醜聞涉及車輛高達 62.5 萬輛，此事更引發日產汽車收購三菱汽車 34% 的股份成為第一大股東。2022 年，日野汽車排放數據和油耗數據造假被曝光，這一行為可追溯至 2003 年，其排放與油耗數據篡改歷史長達近 20 年，影響車輛超過 11.5 萬輛，此事導致日野汽車被撤銷相關車輛的生產許可。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;223114&quot;&gt;
日本的汽車零部件企業也頻頻出現造假問題，如早些年的高田公司「安全氣囊」事件、神户制鋼的數據造假事件，以及曙光制動質檢數據造假等。其中，曙光制動造假時間跨度達 20 年，涉及車輛安全性能測試、車輛噪音測試等多個方面。神户制鋼數據造假時間也超過 10 年，凸顯日本汽車整個供應鏈的信任危機。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;263087&quot;&gt;
為何以「工匠精神」著稱的日本汽車製造業，頻繁陷入誠信泥淖？張健分析認為，激烈的市場競爭和成本控制壓力是主因。「在巨大的行業競爭壓力之下，許多汽車企業為了節約成本鋌而走險。」張健指出，在激烈的國際競爭中，日本車企為了保持市場份額和提升競爭力，不得不持續推進降本提效改革。然而，長期壓縮成本導致一線人員和設備面臨困境，可能誘使企業採取數據造假等不正當手段來降低成本和提高效率。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;385154&quot;&gt;
此次豐田被曝光數據造假的車型生產於 2009 年至 2017 年，這一時期正值全球金融危機期間，日本車企普遍面臨財務困境。數據顯示，2008 年豐田出現了 46 年以來首次虧損，淨虧 3500 億日元。其他幾家日系車企也未能避免虧損或利潤下降，該年日產汽車虧損 2337 億日元，本田當年的利潤也出現 77% 的下滑。降本增效成為當時所有日本車企的必然選擇。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;613508&quot;&gt;
在降本增效方面，日系車企一直以來以「精益生產」而聞名業內，這是一種強調消除浪費、提高效率、追求卓越質量的生產方式，旨在通過優化生產流程、提高產品質量和降低成本來滿足客户需求。但數據造假的顯現讓日系車企的「精益生產」理念被扭曲。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;872262&quot;&gt;
在汽車行業資深分析師梅松林看來，除了財務壓力之外，日系車企內部存在的極端文化也是造假事件頻發的原因之一。其表示，日本企業文化中過度強調 KPI 目標與嚴格的上下級關係，形成了難以説「不」的執行氛圍，導致員工在面對嚴苛要求時傾向於妥協。譬如在具體執行中，新品上市時間一旦確定，下級和供應商就要無條件執行，有時不得不犧牲合規標準以保證上市進度，這種高壓文化環境為違規事件的發生提供了土壤。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;773024&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
日系車在華集體遇冷&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;146700&quot;&gt;
在造假事件發生後，豐田中國迅速回應稱，確認一汽豐田、廣汽豐田與雷克薩斯在中國市場銷售的車型與本次事件無關，相關認證實驗按照中國法律法規，在中國管理部門的監督、指導下完成，不存在安全和品質問題。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;518421&quot;&gt;
但作為跨國車企，任何違規行為都可能對品牌形象造成負面影響，此次造假事件無疑讓本就在中國市場表現不振的日系品牌雪上加霜。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;144454&quot;&gt;
近年來，日系汽車品牌在全球市場表現搶眼，但在中國市場面臨銷量困境。銷量數據顯示，2023 年豐田、本田、日產等主流日系品牌在華銷量均出現下滑。其中，豐田銷售 188.24 萬輛，同比下滑 0.29%；本田銷售 123.42 萬輛，同比下滑 10.12%；日產銷售 79.38 萬輛，同比下滑 24.05%。此外，馬自達 2023 年在華銷量也出現下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;568151&quot;&gt;
據乘聯會發布的數據，日系汽車品在華市場份額已連續三年下滑，從 2020 年的 24.1% 下滑至 2023 年的 17%。2024 年 5 月，日系汽車品牌零售份額已僅剩 14.8%。三年多時間裏，日系汽車品牌在中國的市場份額跌去了近 10 個百分點。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;380471&quot;&gt;
對於日系車在中國市場低迷表現的原因，業內專家指出，國產新能源汽車的崛起讓日系車失去了吸引力。「相比於其他主流國際汽車市場，中國市場在電動化轉型上發展迅猛，本土新能源車企強力崛起，高續航的純電汽車佔主導地位。這些都是日系車企始料不及的，日系車錯失了中國智能新能源汽車突飛猛進的十年（2014 年至 2024 年）。」梅松林表示。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;674046&quot;&gt;
日系車品牌在中國市場份額不斷下跌的同時，中國汽車品牌的市場份額持續攀升。2020 年—2023 年，中國自主品牌的市場份額從 38.4% 上升至 56%。2024 年 5 月，自主汽車品牌國內零售份額達到 57.6%，同比增長 7.3%。事實上，被中國汽車品牌拿走市場份額的，不僅是日系車品牌，還包括德系、美系、韓系車品牌。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;371302&quot;&gt;
為順應汽車電動化發展大勢，包括日本車企在內的跨國車企均投入重金加以追趕。豐田表示，將在 2024 年拿出 2 萬億日元的計劃投資額加速前瞻佈局，其中有 1.7 萬億日元用於純電動汽車等前沿領域；本田計劃到 2030 年將投資 10 萬億日元向電動化轉型；日產也推出了全新戰略「TheArc 日產電弧計劃」，對電池產能領域投資 4000 億日元以上。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;556302&quot;&gt;
在中國市場，日系車品牌也在加速推出新能源產品。本田中國除推出純電動 e:N 系列外，還發布了全新的純電動「燁」品牌，首批車型計劃 2024 年末上市；日產計劃到 2026 年推出 8 款新能源汽車。馬自達也在今年的北京車展上推出了電動產品 MAZDAEZ-6，以展示向電動化轉型的信心。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;477261&quot;&gt;
「中國新能源車市場也在發生變化，當前插電混動的增速遠高於純電動，而日系車企較擅長插電混動，有相對成熟的技術和產品，以此有望扳回一局。」梅松林表示，在較為深厚的品牌和技術積累和加持下，日系車企在新能源汽車時代有一定的翻盤機會。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;338871&quot;&gt;
張健則認為，日系汽車當前面臨的困境與昔日日本家電產業的衰落軌跡相似，加之製造業信任危機頻發，日系車企想要在電動化浪潮中後來居上，打造新能源汽車的成本優勢和領先技術，還需要付出更多的努力。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:15:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中專生薑萍，職業教育裏的異數]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3146780.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;511112&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3ODI5NDg0Mw==&amp;mid=2654218555&amp;idx=2&amp;sn=b865b39a642fbd5ec1611920d15ed17b&amp;chksm=8484736fb3f3fa79ff5ab9423f2709f878b2e483762cf135f78a2d4a844ac227a4fe5d4148ab#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
秦朔朋友圈 （ID：qspyq2015）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：梁雲風&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;618836&quot;&gt;
被清北藤校包圍的中專生&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;644072&quot;&gt;
「中專生在全球數學競賽中排名第 12 名」——這幾天，17 歲中專女生薑萍逆襲的新聞刷屏網絡。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;205021&quot;&gt;
6 月 13 日，2024「阿里數賽」公佈決賽名單，來自全球各地的 801 名數學高手成功晉級。作為唯一闖進全球 30 名的女選手，姜萍也是該比賽舉辦以來，首位闖進決賽的中專在讀生，學服裝設計專業的她，領先一眾數學專業的選手。排在她前面的選手，均來自北京大學、清華大學、劍橋大學、麻省理工學院、普林斯頓大學等名校。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;800257&quot;&gt;
在媒體鋪天蓋地的報道中，17 歲、中專生、服裝設計專業……這些關鍵詞讓姜萍的出現充滿了戲劇性與話題性。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;534715&quot;&gt;
姜萍與我們大家看到的中專生太不一樣。在既有的經驗中，今天的中專，是那些學習成績差，考不上普高的學生無奈的選擇，他們被當成是應試教育中的失敗者。前些年普職分流為什麼會引發那麼大的反彈，就因為大家都不願意自己的孩子被分流到職業學校，失去讀大學的機會。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;610470&quot;&gt;
那麼，姜萍又憑什麼不一樣呢？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;746325&quot;&gt;
姜萍來自江蘇淮安市漣水縣農村的一個普通家庭，據説她初中時數學就很好，而且偏科（偏數學），姜萍對數學的敏鋭感知是從初中開始的，她發現別人不會的題，她一眼就能找出思路，可家長、老師卻只叮囑她「不要偏科」「高考不只考數學」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;340540&quot;&gt;
但她成績還不錯，當地中考總分 760 分，姜萍考了 621 分，這個分數上高中肯定是沒問題的，然而由於家庭條件不好，她便放棄了讀高中，而去讀了中專學習服裝設計。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;126808&quot;&gt;
如果姜萍的故事到這裏結束，沒有她對數學的熱愛，可能也就是一個普通的中專生故事。但姜萍對數學的熱愛在進入中專後反而讓她有了更多的時間投入興趣愛好中，最終實現了小鎮做題家的逆襲。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;135244&quot;&gt;
「小鎮做題家」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;117671&quot;&gt;
天賦、勤奮與熱愛，是所有小鎮做題家向上的動力。姜萍之所以能在此次全球數學競賽中脱穎而出，同樣離不開這三點。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;205681&quot;&gt;
必須承認姜萍在數學領域是有天賦的，在進入中專後，她靠自學不僅學完了高中數學，還鑽研起了高等數學，憑藉手機翻譯軟件和一本英漢小詞典，她竟然自學了全英文版的《偏微分方程》——這是高等教育出版社與美國數學會合作精選的經典高等數學專著之一。她已經自學了三分之一，達到了數學專業本科三四年級的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;587681&quot;&gt;
在被馬克筆、服裝設計圖和針線圍繞的服裝設計專業教室裏，姜萍對數學的熱愛此前雖然在學校內被老師和同學所知，但人們很難準確地評估其天賦，得益於阿里數賽這樣一場無門檻的全球競賽，給姜萍這樣有天賦的數學人，提供了一個展露才華的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;604647&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
所以天賦這個事情和出身關係沒那麼大，主要看有沒有機會，文明社會就是儘可能讓每個人都有機會，讓每個人的天賦都能被發現，被培育。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;287200&quot;&gt;
勤奮則是姜萍更可貴的品質。姜萍的數學老師王閏秋接受媒體採訪時表示，姜萍算不上天才，而是勤奮型選手。他幾乎所有的課餘和晚自習時間，都沉浸在數學的世界裏。即便是在資源不那麼優渥的中專學校，她也從未放棄對數學的探索，降低對自己的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;784728&quot;&gt;
「其實大家天賦未必差很多，但是一個人一直在玩，一個人一直在學習，漸漸就拉開了。我有注意到她偏微分方程，有一本筆記本已經寫滿了，她有時做題做到夜裏一兩點鐘。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;688500&quot;&gt;
也是因為有這樣的努力和堅持，天賦才有更多的可能被承托住。王閏秋覺得，數學學到後期，天賦起的作用就越來越小了，更重要的是如何把自己的天賦發揮出來。「除非是絕頂天賦，像阿貝爾、加羅瓦，可那種天才歷史上也沒幾個。當然，數學家也有不少大器晚成的，陳景潤就是。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;770872&quot;&gt;
而這也是姜萍這個樣本更值得我們研究的原因。傷仲永的故事大家都知道，每個人都可能有自己的天賦所在，找到它並且孜孜不倦地開發出來是成功的關鍵，而這個過程就需要勤奮，在數學領域有一句話，「數學永遠不會背叛你，數學不會就是不會」，這既是對天賦的一種表達，更是對自己的一種鞭策——&lt;strong&gt;
面對天賦，你可能投機取巧，但面對勤奮，你永遠做不了假。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;863774&quot;&gt;
熱愛是支撐起努力的長期動力。在姜萍的這個故事裏，大家漏掉了最關鍵的一環，那就是數學和服裝設計，都是她自己選擇的，而在面對記者提問「你以後更想繼續學服裝，還是學數學」時，她説，「服裝設計和數學這兩個方面我都特別感興趣，兩個我都放不下。如果非要選一個的話，我感覺更偏向服裝設計一點。但無論未來會怎麼樣，數學這個興趣愛好應該一直會持續下去。我從沒想過放棄它。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;681064&quot;&gt;
這一點非常有趣，至少直到現在，姜萍都沒有對數學展現出更多的野望，比如要做數學傢什麼的，她只是熱愛着數學，僅此而已。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;763623&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
德國數學家、集合論的創造者格奧爾格·康託爾曾説過：「數學的本質就在於它的自由」。自由地熱愛，讓姜萍的故事更加可貴。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;336513&quot;&gt;
在姜萍對數學的鑽研過程中，她的數學老師王閏秋是一個繞不過去的人，這位伯樂可以説是她的領路人，在入門時，他建議姜萍從同濟大學出版的《高等數學》開始，她對其中複雜的證明感到困惑，老師又推薦了謝惠民的《數學分析》。在研究多元微積分的過程中，她又遇到了困難，於是繼續研究 Lawrence C.Evans 編寫的《偏微分方程》。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;433158&quot;&gt;
他鼓勵姜萍一起報名參加阿里巴巴全球數學競賽，利用課餘時間和晚自習親自給姜萍開小灶，幫她拓寬數學的視野。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;880134&quot;&gt;
所謂的領路人，可能在天賦上並不如自己的學生，但能夠為學生在迷茫時提一盞燈，遙遙之路，也是人生之幸。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;814352&quot;&gt;
能否複製「姜萍」？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;335876&quot;&gt;
姜萍的出現，讓我對職業教育再次反思。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;502732&quot;&gt;
首先，姜萍能否複製？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;738463&quot;&gt;
從數學天賦上看，不見得這麼多中專生裏面沒有其他天賦異稟者，但如前所述，有天賦是一回事，有沒有勤奮、熱愛和引路人又是另一回事。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;105562&quot;&gt;
比如在姜萍的學校，她入學後數學考試 130 多分，第二名只有 50 多分，「斷崖式領先」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;713431&quot;&gt;
但這些人裏面，可能數學沒天賦，但其他方面呢？文學、物理、地理、手工、繪畫、音樂……只要找到一個天賦，並且為之努力，不見得就不能複製下一個姜萍。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;333660&quot;&gt;
而現在的問題是，我們的職業教育並不「職業」，各種專業整齊劃一，學生選專業時大多也並非按照自己的天賦、興趣來選，如果還是學者自己不擅長、不喜歡的專業，如何讓學生職業化？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;168561&quot;&gt;
其次，能否給學生更多的選擇？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;564620&quot;&gt;
姜萍説，她的夢想是浙江大學，但是按照江蘇的高考政策，由於專業方面的一些限制，姜萍只能就讀江蘇省內的三所高校，而無法正常報考浙江大學。暫且不説她能否考得上，由於普職分流的原因，她在進入中專的那一刻起，幾乎就沒有了考浙江大學的機會了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;140387&quot;&gt;
此前我曾説，反對過早的普職分流就在於，在學生並無做選擇能力的時候，讓他們過早進行選擇，其實是等於沒有選擇。恐怕在姜萍進入漣水中專的時候，她可能也並不清楚，她未來沒有讀浙江大學的機會吧！&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;372715&quot;&gt;
對現有的教育體制來説，姜萍只是職業教育裏面的一個「異數」，無論是她對數學的痴迷，還是偶然地參加數學大賽，或者是有一個數學專業的「伯樂」，這一切都充滿着偶然性。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;527380&quot;&gt;
然而，教育的最大功能，其實是將這種不確定性降低，增加人生的確定性——你能選擇，並且能通過教育增加這種選擇的可行性。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;564634&quot;&gt;
希望在職教體系裏，姜萍不孤單！&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:15:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[茅台都跌慘了]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3146781.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;661142&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5OTExMjYwMA==&amp;mid=2670254752&amp;idx=3&amp;sn=0f23047cfe78e0f62453e0aecc0eb820&amp;chksm=bc1c00578b6b89417bde76c22f18f5fd3210c2c1b374b502bc79a5f965e41a99a51b57b85e17#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
經濟觀察報 （ID：eeo-com-cn）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：鄒永勤，原文標題：《茅台都跌慘了！》&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;455116&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
導讀&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;362573&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
壹||&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
實際上，飛天茅台跌價並不是從 2024 年開始，而是始於 2021 年。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;242054&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
貳||&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
在上述兩輪降價潮之前，飛天茅台都經歷了一段瘋狂的炒作，導致批發價遠高於出廠價，而炒作的主因便是其金融屬性。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;716568&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
叁||&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
在白酒平均價格走低的同時，也出現了一系列背離的指標。這種現象的出現，往往預示着該行業已經步入景氣週期的衰退階段。&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;187875&quot;&gt;
漲價了？漲價了！&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;801254&quot;&gt;
據通聯數據 Datayes!引用「今日酒價」數據，2024 年 6 月 16 日，貴州茅台（600519.SH）旗下的飛天系列產品（下稱「飛天茅台」）價格止跌反彈，其中飛天茅台（2023）（53%vol 500ml）原箱批發參考價報 2620 元/瓶，較 6 月 15 日上調了 20 元/瓶；飛天茅台（2023）（53%vol 500ml）散瓶批發參考價報 2320 元/瓶，較上一日大漲 60 元/瓶。經歷了端午節前後的殺跌後，飛天茅台的價格似乎迎來了轉機。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;178102&quot;&gt;
「這兩天飛天茅台（專指 53%vol 500ml 系列產品，下同）的價格確實有些企穩了，但後市行情仍不能過於樂觀，畢竟現在的批發價還遠遠高於出廠價。」在深圳市南山區西麗街道經營酒類生意的汪老闆對經濟觀察網表示，在 2012 年那一輪飛天茅台價格的大調整中，批發價曾一度跌至出廠價附近才企穩，如果此次調整真的導致飛天茅台的金融屬性消失，那麼它的批發價也會像其他白酒一樣向出廠價靠攏，這並不是不可能的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;671313&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
價格為何持續下跌？&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;767561&quot;&gt;
近幾年，從事白酒尤其是茅台酒渠道銷售的從業人員，其日子過得並不滋潤，因為飛天茅台的價格動輒「跌」聲四起。&lt;strong&gt;
自 2024 年 3 月份以來，這股跌價的勢頭更是愈演愈烈。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;666683&quot;&gt;
以飛天茅台（2023）（53%vol 500ml）散瓶為例，據通聯數據 Datayes!引用「今日酒價」數據，其批發參考價於 2024 年一季度尚能在 2700 元/瓶附近震盪，甚至一度在 3 月 11 日上衝至 2800 元/瓶。其後由於接連經歷清明節和端午節兩個節假日銷售數據的不理想，價格遭遇了兩輪下跌，最終於 6 月 14 日跌至 2260 元/瓶，3 個月時間每瓶跌去了 500 多元，尤其是 6 月 14 日當天單日跌去了近 200 元/瓶，從而引發了業內的一陣恐慌。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;764031&quot;&gt;
但在博時基金權益投資四部基金經理王詩瑤看來，把近期飛天茅台批發價的下跌歸咎於端午假期銷售數據的不及預期，顯然是不太準確的。她在接受經濟觀察網採訪時表示，近期飛天茅台批發價的下跌是不同因素的綜合作用：一方面，貴州茅台公司在產品策略方面進行了相關調整（讓飛天系列產品更加回歸消費屬性）；另一方面，也疊加了在「6.18」大促期間個別平台把飛天茅台酒作為引流品等因素。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;636166&quot;&gt;
「説實話，從需求方面看，其實端午節銷量佔白酒消費比重是比較低的，其參考意義有限。」王詩瑤稱。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;701144&quot;&gt;
但在一家知名投資公司任職研究員、專注食品飲料領域研究的劉先生則向記者表示，表面上看，飛天茅台此次批發價下跌的觸發因素是電商環節的衝擊，但根本原因還是短期供需的錯配。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;682635&quot;&gt;
「作為貴州省的重要國企，貴州茅台每年都有一定的營收增長任務。按照此前披露的規劃，&lt;strong&gt;
2024 年其收入增速將達到 15%，這個不低的供給增速疊加 2024 年較為疲軟的消費者需求，從而導致飛天茅台酒批發價下行較多&lt;/strong&gt;
。」他説。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;414686&quot;&gt;
圖表 1：飛天茅台散瓶行情價走勢圖&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;727853&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/18/001500009897.png&quot; data-w=1000 data-h=500 /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;611812&quot;&gt;
（注：價格為當年出品價格；行情價是指酒商之間的調貨價，它和批發價之間的關係體現為：批發價/零售價=行情價+運營費用+倉儲費用+物流費用+合理利潤。）&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;627724&quot;&gt;
實際上，飛天茅台跌價並不是從 2024 年開始，而是始於 2021 年。通聯數據 Datayes!的統計顯示，飛天茅台散瓶行情價在 2021 年 8 月上衝 3160 元/瓶受挫後便拐頭下跌，進入 2024 年第二季度後更是直線下挫，於 6 月 14 日跌至 2350 元/瓶，創下該指數 2020 年 12 月以來的新低。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;312388&quot;&gt;
那麼，究竟是什麼原因導致了飛天茅台價格持續了將近 3 年的下跌？是公司產品出現了問題，還是行業的不景氣所致？就上述問題，6 月 14 日，記者以投資者身份致電貴州茅台董事會秘書辦公室進行諮詢。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;677656&quot;&gt;
接電話的工作人員表示，近期公司旗下的飛天茅台產品無論是出廠價（1169 元/瓶）還是終端指導價（1499 元/瓶），都沒有發生變化，不存在所謂的跌價情形。「如果將週期拉長，飛天茅台的價格其實是在穩步增長的。例如，我們的出廠價在去年底上調了一次，從 969 元/瓶上調到了 1169 元/瓶。」他説。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;532760&quot;&gt;
記者綜合貴州茅台、五糧液（000858.SZ）、瀘州老窖（000568.SZ）這三家號稱「茅五瀘」的高端白酒上市公司歷年的公告，發現從 2003 年到現在的 21 年時間裏，飛天茅台的出廠價共調整了 9 次，每次均是向上提價，從 268 元/瓶漲至 1169 元/瓶，確實有一定的投資升值功能。同期，五糧液和瀘州老窖旗下的主打產品均有過數次下調價格的舉動。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;553181&quot;&gt;
既然出廠價是長期穩步上漲的，為何市場上的批發價和零售價近幾年卻持續下跌？對此，上述工作人員並未正面迴應，而是向記者指出：「首先，這些網絡上所謂的批發價和零售價，其實已經是我們公司價格體系之外的東西了；其次，你也看到，它們是遠高於我們的出廠價和指導價的。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;382552&quot;&gt;
他進一步表示，&lt;strong&gt;
公司目前的產銷量都是正常的，由於年初制定了 15% 的增長計劃，所以現在的發貨節奏都是按照這個增長目標來安排，一切都在有序進行中&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;442660&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
金融屬性開始反噬？&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;486744&quot;&gt;
「這是我 2010 年入行以來經歷的第二輪飛天茅台降價潮。」據汪老闆介紹，2012 年飛天茅台批發價衝擊 2000 元/瓶失敗後，便陷入了長達 4 年的降價潮，其間批發價被腰斬，一度跌至 830 元/瓶，而當時的出廠價僅 819 元/瓶。當前這一次的降價潮是從 2021 年下半年衝擊 3000 元/瓶失敗後開始的，到目前為止時間上還不到 3 年，跌幅也遠不及上輪，而且批發價相較出廠價仍然處於高溢價階段。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;604754&quot;&gt;
汪老闆認為，在上述兩輪降價潮之前，飛天茅台都經歷了一段瘋狂的炒作，導致批發價遠高於出廠價，而炒作的主因便是其金融屬性。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;116816&quot;&gt;
「你以為那時的市場上缺飛天茅台嗎？缺的只不過是低價（或者説出廠價）的飛天茅台而已。大家都抱着升值的目標，低位囤貨待漲，這樣泡沫就來了。2012 年因『限酒令』刺破泡沫，批發價迅速跌回出廠價附近，這一次表面上是經濟不景氣導致，實際上是『迴歸消費屬性』的主旋律誘發。迴歸消費屬性實際上就是消除金融屬性，從這個邏輯看，此次降價潮的目標估計是不到出廠價附近不罷休。因此，雖然週末這兩天價格出現了反彈，但我個人對其前景並不樂觀。」他説。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;550404&quot;&gt;
對於飛天茅台的金融屬性將會消失的觀點，劉先生並不認同。他認為，金融屬性只在高端白酒的個別品牌（比如飛天茅台）上體現，是因為它們自身具有特殊性，並不是一般的品牌白酒所能比的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;482744&quot;&gt;
「&lt;strong&gt;
近幾年飛天茅台的金融屬性確實在下降，那是遵循『上漲期突出，下降期收斂』的原則，並不是消失。等下一輪上漲期的出現，或者經濟的重新景氣，它的金融屬性就會重新顯現出來&lt;/strong&gt;
。」劉先生説。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;476760&quot;&gt;
關於飛天茅台的金融屬性及其價格和經濟週期的關係，東興證券的分析師孟斯碩日前專門撰寫研究報告進行論證。她在報告中表示：「經濟學上，價格由供需曲線的交叉點決定，即無論是宏觀還是微觀的各種因素作用在供需雙方上，形成市場價格。通過分析我們發現，一方面是茅台的金融屬性在內生上對需求影響較大，另一方面，國內內需市場價格的波動與茅台價格幾乎保持一致趨勢。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;286102&quot;&gt;
孟斯碩認為，茅台酒具有較強的收藏屬性，按照年份茅台的市場價格來粗略計算，2021 年前茅台酒每年的收藏回報大致在 10% 至 12%。&lt;strong&gt;
由此帶來的投資屬性，使得茅台酒與其他高端酒價格相比，有明顯的溢價，所以投資屬性對茅台價格的影響大於消費屬性&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;346136&quot;&gt;
那麼，貴州茅台公司又是如何看待「本輪飛天茅台降價因金融屬性消失而致」的觀點？對此，該公司的上述工作人員表示，關於飛天茅台金融屬性的討論，各方面的分析都有，「按照我們的理解，它的價格變動應該是由多種因素決定的，並不能説是靠單一的因素去主導」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;213554&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
白酒景氣度走向何方？&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;831816&quot;&gt;
從歷史數據來看，飛天茅台作為白酒行業的「大哥大」，其價格走向對白酒行業具有風向標作用。&lt;strong&gt;
在飛天茅台的行情價見頂後不久，全國白酒的平均價格亦開始呈現下行趨勢&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;220017&quot;&gt;
但在白酒平均價格走低的同時，也出現了一系列背離的指標。比如，記者注意到，以庫存為例，在 2021 年第三季度 A 股所有白酒上市公司存貨為 1035.89 億元，到了 2024 年第一季度，這一數據已經上升到 1439.25 億元。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;316876&quot;&gt;
這種現象的出現，往往預示着該行業已經步入景氣週期的衰退階段。實際上，已經有不少金融 AI 模型將當前白酒行業的景氣週期列為衰退階段，比如通聯數據 Datayes!平台顯示，白酒行業的景氣度已經由 2021 年 10 月份的 21.95% 下降至 2024 年 6 月份的 15.37%，景氣度偏低，處於衰退階段。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;255281&quot;&gt;
對此，劉先生表示，近幾年規模以上白酒企業產量下降一方面受中低價格帶白酒銷量下滑的影響，另一方面統計口徑也有一定變化。白酒上市公司以中高端白酒為主，在消費升級、集中度提升的市場環境下，大部分名酒公司收入保持增長，新酒批價相對穩定，存貨老酒價值隨着時間拉長逐步升值屬正常現象。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;538168&quot;&gt;
他同時認為，&lt;strong&gt;
未來白酒行業景氣度預計保持當前分化的趨勢，消費者少喝酒、喝好酒的趨勢會延續&lt;/strong&gt;
。白酒行業未來的發展也會繼續向頭部公司集中，名酒公司在品牌、品質以及渠道能力上具備競爭優勢，在目前行業環境下會繼續搶佔市場份額，且這類公司的經營質量及回報率也好於大部分消費品，具備長期投資價值。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;725835&quot;&gt;
王詩瑤亦認為，近幾年白酒的需求和我國經濟一樣，進入到高質量發展階段，體現在白酒品牌的集中度不斷提升，而上市公司作為行業中最具品牌力的一批龍頭公司，其在規模以上白酒企業的佔比不斷提升，無論是產量比重還是利税佔比均是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;173276&quot;&gt;
「白酒仍然是消費品企業中商業模式較好的一個板塊，也是中國消費品企業中品牌力較強的一批公司，行業逐步進入到高質量發展階段，對白酒的投資方式也將逐步發生變化，從對增長的追求逐步切換到對經營質量的追求。企業經營也在發生這樣的變化，體現在龍頭白酒上市公司不斷提升對股東的回報以及分紅率水平，未來從經營質量、股息回報以及綜合卡位和長期增速的角度，白酒板塊已有明顯的投資吸引力。」王詩瑤説。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:15:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[華語樂壇的「遮羞布」，到底遮住了什麼？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3146513.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;252784&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI5ODA0MjQ5MA==&amp;mid=2652270001&amp;idx=1&amp;sn=bb6feea0f877027075b33084eaaeb5eb&amp;chksm=f74918a4c03e91b2ee18404c16a47566e4d92809e427545f549b9d810af24f3b5b7f438f9e07#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
娛理 （ID：wan2movie）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：韓玥&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;206225&quot;&gt;
從最開始的#內娛完了#、#五旬老太守國門#的痛心，到最新一期尚雯婕、袁婭維被臨時叫來「衝榜」的刺激，《歌手》總是能輕鬆成為輿論場上的話題焦點。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;345003&quot;&gt;
這其中，比較嚴峻的莫過於不修音、全開麥的《歌手》，暴露出諸多歌手的 Live 現場瑕疵，尤其是和海外歌手置於同一舞台時對比更為明顯。不少人認為，節目撕下了華語樂壇的那塊「遮羞布」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;227226&quot;&gt;
「遮羞布」從何而來？它又遮蓋了什麼？更重要的是，在造梗、玩梗、撿樂子的背後，《歌手》這波熱度是否影響至行業內外、是否會對華語樂壇產生些許影響？比如，&lt;strong&gt;
娛理工作室&lt;/strong&gt;
很好奇——&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;870056&quot;&gt;
現在歌手們對全開麥、不修音的態度是怎樣的？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;701320&quot;&gt;
過往音綜裏存在過分修飾嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;167735&quot;&gt;
未來，類似《歌手》這樣的直播會是音綜標配嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;835087&quot;&gt;
「之前受到一些海外舞台的影響，大家在某個階段會追求高度美化的舞台。一旦這個美化程度到達極端點，你突然發現它已經脱離了音樂作品，已經脱離了關於真實的東西，只是在表演狀態，表演情緒。」他向&lt;strong&gt;
娛理&lt;/strong&gt;
直言。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;128348&quot;&gt;
作為曾執掌過《偶像練習生》《青春有你》《我們民謠 2022》的魚子醬傳媒科技聯合創始人，眼下陳剛正投身於一檔全新的音樂綜藝——《奔赴！萬人現場》。「真實」二字，也是《奔赴！萬人現場》貫穿始終的核心理念。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;318546&quot;&gt;
據陳剛介紹，這檔節目的創作週期接近一年，除了音綜的常規動作之外，重頭戲在於打通線下演出的票務市場。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;283645&quot;&gt;
「通常音樂人是不會直接面對真實票房的，但是這次我們就要用市場邏輯，讓他們看看究竟有多少人想要看你的演出、會為了你的現場花錢買票？是 10 個人、50 個人？還是能做到千人現場、萬人現場？我們很期待看到音樂人在這個過程中的變化。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;220673&quot;&gt;
某種程度上，過去在票房市場上存在的一些虛假繁榮現象，也是華語樂壇的一塊「遮羞布」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;875461&quot;&gt;
另一邊，綜藝製作人羊導在《歌手》第五期現場感受到 L-ISA 音響系統的震撼，也察覺到行業內外正在發生變化。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;476705&quot;&gt;
就在《歌手》開播的半個月前，筆者和羊導剛剛探討過一個話題：內娛還需要全開麥、不修音的打歌節目嗎？當時的答案，是否定的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;383811&quot;&gt;
羊導製作的《百分百歌手》主打全開麥、不修音、一次過，初衷是想要給缺少打歌舞台、但又渴望舞台的歌手們一次展示自我的機會。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;566526&quot;&gt;
只不過現實並沒有如此理想。發出邀約時，會有歌手很直觀地反饋道「趕緊停止這場鬧劇」，這樣的歌手「不只一位」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;665165&quot;&gt;
質疑不修音價值的，還有點進來看節目的觀眾。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;733730&quot;&gt;
羊導至今還記得一位路人的評論：聽習慣了修音再聽不修音的舞台，會有羞恥感。「從製作的角度，我不理解的點在於，大家常常質問歌手和節目組敢不敢不修音，但怎麼一邊想要一邊又不那麼接受呢？」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;384708&quot;&gt;
覆盤整個項目，羊導覺得觀眾需要的不是打歌節目，而是有爆點、有看點、有爭議的節目。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;521604&quot;&gt;
轉眼，《歌手》以更極致的直播模式迴歸，哪怕是早已不用證明樂壇地位的那英也正接受着全民審視。這一次，在大平台頭部 IP 的推動下，一切問題似乎開始不破不立。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;165421&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
修音、炫技、Live 現場&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;432457&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
娛理：請給大家先科普一下：過往音綜裏的「修音」指的是什麼？會存在過度美化歌手錶演的情況嗎？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;856000&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
羊導：&lt;/strong&gt;
一定會有，不然請「百萬修音師」來修音就沒有意義了。舉個例子，如果説混音只是給你的照片加一層濾鏡，其它地方都不動，那修音就是把你的痘痘 P 掉、五官改一改，讓你變成人造的帥哥美女。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;136382&quot;&gt;
現在還有一種情況是，歌手先在錄音棚裏錄好一版，等到了現場確實也唱了，但是播出時節目組不使用現場的版本，而是用先前錄好的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;115810&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
娛理：《歌手》不修音能聽到很多瑕疵，更真實了，但反過來説，是不是意味着它更適合會炫技、擅長「大歌」的歌手？會不會讓審美變得單一？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;428426&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
羊導：&lt;/strong&gt;
我倒是覺得，不管唱什麼歌都得有一個記憶點，因為所有觀眾都是在全部表演結束後投票，只能選三位，有的中規中矩的表演就是讓人記不住，大家只會記住特別好的和差強人意的。而且出場順序也很重要，越靠後就越有優勢，所以有優先選擇權的歌手都會給自己挑一個靠後的位置，不至於讓觀眾忘記。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;787640&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
娛理：你覺得《歌手》現場的震撼感，有傳遞給屏幕前的觀眾嗎？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;336815&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
羊導：&lt;/strong&gt;
講實話，我從第五期直播現場出來之後也看了回放，和我在現場聽到的還是不一樣。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;334513&quot;&gt;
在現場每個樂器上都有擴聲設備，會統一進入到現場的音響系統裏，但是在播出的時候其實變得扁平了，相當於把一個 360 度的東西壓成了一條平行線，當然會損失掉很多細節。就像你把一個層層分明的漢堡直接壓扁了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;363065&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
陳剛：&lt;/strong&gt;
舉個例子：一般來説，在演出現場收到旁邊觀眾説話的聲音，為了保證舞台聽感的美化度肯定會被剪掉，但是我們這檔節目不會。既然是給觀眾提供 Live 現場的聽感和情緒，就得讓觀眾和台下的歌迷同頻共振。為此我們特別研究了很多海外現場的收聲設備，希望能讓觀眾既有沉浸感又能聽得舒服。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;643810&quot;&gt;
至於要不要用所謂的修音美化音樂人音準、節拍上的問題，我覺得這個應該不是我們節目要做的。我不是在做出版發行的音樂製品，我是在做讓大家有足夠 Live 現場感的音樂舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;117610&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
娛理：追求現場感會讓舞台變得不夠完美，怕不怕影響舞台的出圈程度？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;312314&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
陳剛：&lt;/strong&gt;
我個人覺得《奔赴！萬人現場》是一羣音樂人闖蕩線下真實票房市場的故事片，它是有劇情、有邏輯的，是在劇情邏輯下的現場演出。比起完美感，我們想給觀眾提供 Live 現場的共振感，以及這些音樂人在面臨各類挑戰時會怎樣去面對。比如唐漢霄有一場嗓子不行了，必須去接受霧化，但還是要為買票而來的觀眾演出，你會好奇他最後究竟要怎麼辦。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;516810&quot;&gt;
還是那句話，我不是在發行音像製品。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;806667&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
娛理：注意到《奔赴！萬人現場》也來了很多樂隊，大家看到二手玫瑰和杭蓋樂隊在《歌手》的成績後，都在説樂隊的現場轉到線上「折損太多」，還勸「樂夏」以後千萬別做直播。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;755801&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
陳剛：&lt;/strong&gt;
每個節目的訴求不一樣。拿我們節目來説，《歌手》是頂級歌唱藝術殿堂，是歌唱藝術家之間的技藝較量，《奔赴！萬人現場》是關於線下 Live 的表演魅力，這是兩碼事。每檔節目出發點不一樣，就會有不同的視角去看待舞台上的表演。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;312588&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
面對不修音，他們在害怕什麼？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;278532&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
娛理：《歌手》改為直播後請人更難了，《奔赴！萬人現場》邀約順利嗎？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;620410&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
陳剛：&lt;/strong&gt;
不太好邀請。當這些音樂人、包括他們身後的經紀公司，要一起面對真實的票房市場的時候，大家的顧慮非常多。&lt;strong&gt;
相當於以往的「粉飾」沒有了，遮羞布被撕開了。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;527768&quot;&gt;
因為通常來講，票務都是由演出公司或者演出代理公司包盤運作，歌手不會直接去面對賣的好或者是不好。當然，節目中最終來的音樂人也很緊張，大家都是興奮、激動、緊張地面對每一次演出。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;862022&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
娛理：但還有一句話，大家常説選秀節目「出道即巔峯」，新人團體後續沒有高曝光度的舞台支撐。作為當年選秀節目的核心製作人，你怎麼看待這個問題？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;734323&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
陳剛：&lt;/strong&gt;
我覺得我長大了，內心成熟了哈哈。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;840615&quot;&gt;
「出道即巔峯」這種走快捷道、或者想彎道超車的，也許有令人追逐的興奮點。但是我可能對於音樂的理解越來越成熟了，反倒會更理解這種腳踏實地的線下 Live 演出。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;755018&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
娛理：所以你也看出這種「快捷」是浮躁的？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;140438&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
陳剛：&lt;/strong&gt;
我覺得只是一個對比，不存在哪個對、哪個不對。是大家對真實的訴求在發生改變，我的認知和理解也在改變。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;677504&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
羊導：&lt;/strong&gt;
因為不管是年輕歌手還是出道已久的歌手，大家都沒法承受不修音之後的結果。最直觀的就是商業價值，&lt;strong&gt;
尤其一些經常跑商演的歌手，當大家發現你在這個節目裏唱歌沒那麼厲害的時候，你的商業價值會下降。&lt;/strong&gt;
這也是很多團隊在跟我們《百分百歌手》接觸的時候直接提到的，害怕影響自家歌手後續商業價值。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;575856&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
娛理：之前還想和韓國打歌節目合作，為什麼最後沒成？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;174736&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
羊導：&lt;/strong&gt;
本來想和韓國三大台之一的打歌節目合作，在韓國錄一期特輯，找一些在韓國出道的偶像團體中的中國成員，最後發現他們的報價以及製作理念並不符合，雙方存在很大的差異。比如他們也不贊同全開麥、不修音這件事。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;274415&quot;&gt;
大家都知道，現在韓國經紀公司在打歌上玩得很花，包括放預錄帶，就是為了讓藝人呈現出一個最好的狀態。之前也聊過一些團，經紀公司會直接説需要把音源拿回去，他們處理完再給我們送回來播出。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;218666&quot;&gt;
説白了，大家都是為了商業利益。一旦涉及到錢，這件事的性質就變了。&lt;strong&gt;
（內娛和海外）公司都需要保護自己的「搖錢樹」。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;874146&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
娛理：這麼看的話，你覺得「內娛沒有舞台」是對的嗎？或者「愛豆需要舞台」要怎麼理解？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;268843&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
羊導：&lt;/strong&gt;
他們所需要的舞台，是日進鬥金、一戰成名的「舞台」，並不是我們認為的舞台，需要打上雙引號。但因為大家平常説的時候不會打雙引號，所以粉絲理解就是隻要是舞台（愛豆）都想上。很多人會在我們（微博）下面説我家愛豆需要舞台、他們很努力等等，其實我很想説，他們只是騙了你們。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;783814&quot;&gt;
《百分百歌手》每次邀約歌手都覺得很心累，看他們在微博上發的小作文會很感動，想去邀請，至少這是一個能證明真實實力的舞台機會。結果總是，一邀請，一瓢冷水潑下來。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;446460&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
粉飾太多，觀眾需要的是什麼？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;747376&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
娛理：現在《歌手》不修音讓觀眾看到了更為真實的一面，也很支持，會不會讓《百分百歌手 2》邀人順利一些？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;621420&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
羊導：&lt;/strong&gt;
我覺得應該會。講實話，我們會試着把踴躍報名《歌手》揭榜賽的年輕歌手們都邀請一遍，看看會不會來。模式還是錄播，但是整個賽制全改，競技性更強，還會加入一些合作舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;280276&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
娛理：對整個綜藝行業來説，《歌手》的熱度有沒有改變什麼？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;186341&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
羊導：&lt;/strong&gt;
越來越多的人接觸到全開麥、不修音的概念，也越來越接受了。一個很明顯的變化，現在很多節目招商 PPT 都説自己是直播、不修音了，我看到很多衞視的音綜節目都要做直播。但是可能最後只直播幾期，能做到全開麥就已經很好了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;763013&quot;&gt;
《百分百歌手》做這件事，對於大眾來説沒有那麼深的影響力，只是在圈內有些影響力，那現在《歌手》來做這個東西之後，我覺得慢慢地大家會對歌手舞台有一個新的評判標準。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;528283&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
娛理：從另一個角度來看，大家現在追求全開麥、不修音，是不是説明瞭之前的音綜舞台被修音、粉飾得太過分了？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;426573&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
陳剛：&lt;/strong&gt;
我個人會有這種感覺。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;171470&quot;&gt;
之前受到一些海外舞台的影響，大家在某個階段會追求高度美化的舞台。一旦這個美化程度到達極端點，你突然發現它已經脱離了音樂作品，已經脱離了關於真實的東西，只是在表演狀態，表演情緒，那這個階段就是有問題的，也不太是我們想去追求的方向。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;226327&quot;&gt;
如何能夠給觀眾建立真實的沉浸感、情緒感，這是我們（節目）現在需要破題的方向。音樂的本源是什麼？音樂的本源是來自於真實地去面對、真實地去演出，和真實的情緒宣泄。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;821263&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
娛理：作為入行十幾年的綜藝製作人，你覺得直播或者不修音會是未來音綜的一個方向嗎？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;761443&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
陳剛：&lt;/strong&gt;
我覺得直播也好，全開麥 live、不修音也好，它其實都是一個技術手段。這種技術手段它都服務於一個很明確的最終訴求，就是真實。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 22:45:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[超越日本，靖江何以造船業獨步天下？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3145994.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/17/213919055810.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;453021&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
作者：竹芒，原文標題：《全球最大的船舶訂單，被江蘇這座小城拿下》，頭圖來自：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;309247&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 22:45:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[深圳老破小學區房三年跌至 4 萬/平]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3145972.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;640653&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg3MDc1MTM3MA==&amp;mid=2247513428&amp;idx=1&amp;sn=868b1144e5c6179d97e2232fd4c3b9aa&amp;chksm=ce8bf8b1f9fc71a7bff9d7b0478345cbf436ae1946e26f39949524574c47539da16ce05bbf42#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
每經房產 （ID：Real-estate-Circle）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：黃婉銀，編輯：陳夢妤，原文標題：《深圳一老破小學區房三年內從 14 萬/平跌到約 4 萬/平》&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;677035&quot;&gt;
近期，廣州產權交易所掛牌 22 套廣州名校東風東路小學學區房，涉及東風廣場、錦城花園兩個小區。在這些房源中，&lt;strong&gt;
錦城花園一套房最低掛牌均價僅約 7 萬元/平方米，而去年 10 月同面積的二手房成交均價為 9 萬元/平方米。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;337420&quot;&gt;
掛牌轉讓上述 22 套房的是國資企業廣州輕工國有資產經營管理有限公司（以下簡稱廣州輕工資管），這也不是其第一次轉讓學區房。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;566216&quot;&gt;
《每日經濟新聞》記者瞭解到，去年 5 月，廣州輕工資管也掛牌轉讓過一批東風廣場二手房，彼時最低掛牌均價 9.84 萬元/平方米。而本次掛牌的東風廣場房源中，最低掛牌均價 7.2 萬元/平方米，降幅 26.83%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;621884&quot;&gt;
相比廣州，深圳部分老破小學區房跌幅則更加明顯。曾經的網紅二手小區八卦嶺宿舍，因為有「學區、拆遷」加持，在 2021 年初成交均價普遍超過 14 萬元/平方米。但目前，八卦嶺宿舍最近一次的成交價僅約 4 萬元/平方米，較 2021 年初的跌幅近 10 萬元/平方米。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;786231&quot;&gt;
多位業內人士在接受每經記者採訪時表示，學區房整體回落是大趨勢，其中一些本身居住屬性較差、前幾年漲幅過大的學區房大幅下挫，加重了部分業主的出逃情緒。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;554158&quot; label=&quot;大標題&quot;&gt;
1、二手房大盤都在走低&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;305386&quot;&gt;
合富研究院報告指出，5 月廣州全市二手住宅網籤量進一步回落至 7838 套，成交規模處於近一年多來低點。隨着教育需求高峯的逐步褪去，越秀區二手網籤量連續兩個月出現回落，處於近一年來的較低位。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;336658&quot;&gt;
東風廣場、錦城花園均位於越秀區，是廣州老牌名校的聚集地。東風廣場建設有多期，樓齡跨度較大，從 1990 年-2015 年不等。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;856752&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/17/205306145757.png&quot; data-w=1000 data-h=437 /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;872001&quot;&gt;
鏈家平台成交記錄顯示，同為 1998 年建成的約 70 平方米 2 室 2 廳二手房，今年 4 月成交價為 8 萬元/平方米，而去年同期成交均價為 9.78 萬元/平方米。2004 年建成的同一户型二手房，去年 3 月成交總價 768 萬元，單價 11.13 萬元/平方米；今年 4 月成交價為 628 萬元，單價 8.99 萬元/平方米，總價跌了 140 萬元。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;411600&quot;&gt;
天河區對口名校華陽小學、廣州中學的僑林苑，被市場稱為「天河最強學區房」，也在持續回落。同樓齡的 112.6 平方米户型，今年 3 月底成交均價去到 6.79 萬元/平方米，較去年同期滑落 2.61 萬元/平方米。這套房應是降價急售，成交週期僅 14 天。不過，5 月 11 日，該小區成交的最新一套房源均價也只有 7.7 萬元/平方米，較去年同户型跌了 3.27 萬元/平方米。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;518155&quot;&gt;
一家中介機構人士對每經記者表示，廣州二手房大盤都在走低，學區房也不例外，但有核心學區優勢的還是相對穩一點。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;434472&quot;&gt;
一位對口小北路小學的二手房業主也表示，這兩年價格確實回調了一些，電梯房相對樓梯房會好一點。這邊還是為學位的剛需家庭比較多，急於換房的不多。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;831625&quot; label=&quot;大標題&quot;&gt;
2、從 14 萬/平跌到約 4 萬/平&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;457274&quot;&gt;
深圳的學區房則從 2021 年底就開始降温，尤其是在推行大學區、調整城市更新政策後，老破小學區房更是出現大幅度回落。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;475211&quot;&gt;
福田和羅湖是深圳老牌名校聚集地，福田還是 2023 年深圳學區房成交量最多的區域。但樂有家研究中心數據顯示，截至 2023 年底，深圳各區重點學區樓盤價格對比最高點時期的 2021 年，跌幅都在 20% 以上，整體回到了 2019 年-2020 年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;313540&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/17/205306728707.png&quot; data-w=893 data-h=654 /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;624752&quot;&gt;
八卦嶺宿舍建於 1983 年，以 30 平方米左右的小户型為主，最初主要作為員工宿舍。在舊改預期和名校荔園小學、荔園實驗中學落地的雙重利好推動下，八卦嶺宿舍的房價一度起飛。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;654756&quot;&gt;
2021 年 3 月，八卦嶺宿舍成交了多套 29 平方米房源，均價都在 14.3 萬元/平方米以上，總價都是 420 萬元左右，成交週期 8 天-14 天不等。但 2024 年以來，該小區成交均價都在 4.04 萬-5.69 萬元/平方米不等，最近成交的一套 27.96 平方米户型總價僅 113 萬元，較最高點跌幅超過 70%。3 月成交的 29 平方米户型總價僅 166 萬元，較 2021 年的高點跌了 254 萬元。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;654815&quot;&gt;
深圳淘房前線創始人謝林鋒告訴《每日經濟新聞》記者，學區房回落的主要原因是市場下行。這一輪調控中，漲幅越大的回落越大，八卦嶺宿舍就是典型例子。高峯期因為荔園東校區的利好，面積小、總價低，大家都為學區衝進去，水漲船高，一度成交均價突破 14 萬元/平方米。如今面對市場下行，加之深圳學區房概念弱化、集團化辦學普及、本身的老破小屬性等等重疊利空衝擊，市場紛紛「以價換量」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;845101&quot;&gt;
同屬於八卦嶺片區的旭飛華隆園，今年 4 月的成交均價約 4.12 萬元/平方米，而其 2021 年成交均價一度去到 11.96 萬元/平方米，相比最高點跌去 65.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;530365&quot;&gt;
深圳一家中介機構人士對每經記者表示，學區房整體回落也是大趨勢，但八卦嶺宿舍跌得最多，和它本身居住屬性較差強相關。深圳房價還需要一段時間企穩，很難説老破小學區房已經到了底部。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 22:15:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[失業後的大廠高 P，都去做什麼了？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3144679.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/17/203915025061.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;824073&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzU5MDcyOTYwMQ==&amp;mid=2247611193&amp;idx=1&amp;sn=686801ada5117ae82e18aec290f491c8&amp;chksm=fe3aabd7c94d22c107cc68dbe2e8166ac2220fc6311d034f229d710027d56eab27875be0f2a4#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
獵聘 （ID：liepinwang）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：徐小妙，題圖來自：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;226976&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 22:15:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[女權組織大戰黑神話悟空，政治正確成生意]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3146001.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;241201&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzUyNDQyNTI1OQ==&amp;mid=2247487683&amp;idx=1&amp;sn=871e5e04e72c9077e8232fc363dbcbe7&amp;chksm=fa2cd187cd5b58919ebd84efc510d40000ce1f98a8524cc402ef660bb0d74a3377b493545c35#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
詩翰 （ID：lixingdeqinggan1）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：盧詩翰的讚賞小號，原文標題：《女權組織大戰黑神話悟空，政治正確是如何成為一門生意的》&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;185376&quot;&gt;
很多人應該都看到了女權組織大戰黑神話的新聞，業內知名政治正確機構甜心寶貝 sweet baby inc 指責黑神話遊戲歧視女性，信息一出後，遊戲圈內上到製作人，下到玩家，不但沒有跟着指責，反而都站到黑神話一邊，紛紛表示，被指責歧視女性？這樣更要買了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;768177&quot;&gt;
更有人披露這個指責其實是因為其沒有收取到多元化指導費用導致。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;886424&quot;&gt;
很多人可能無法理解，為什麼一個大愛無疆的政治正確機構指責一家遊戲公司歧視女性厭女時，大眾不但不跟着指責，反而會出現反向帶貨的情況。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;440065&quot;&gt;
原因主要在於，這些年遊戲圈實在是苦政治正確久矣。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;211861&quot;&gt;
而在介紹黑神話和政治正確機構的恩怨情仇前，我要先和大家科普一下政治正確機構的來龍去脈。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;238838&quot;&gt;
因為只有當你徹底理解政治正確機構的前因後果，商業模式，你才能真正看懂圍繞黑神話乃至遊戲圈的恩怨情仇。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;376708&quot;&gt;
很多人對政治正確的理解可能僅限於環保，動保，女權等看起來正確無比的口號，但實際上，這些口號背後是有一整套盈利模式的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;333436&quot;&gt;
比如德國，很少有人會想到，德國當前最大的產業既不是汽車，也不是鋼鐵，而是社會救助產業——從業人員 200 萬，相當於德國汽車業、建築業、採礦業等從業人員數量總和。德國救助產業每年總產值為 1100-至 1400 億歐元。其中個人和機構每年捐贈大約為 100 億歐，來自保險業的有 200 億歐，其餘都來自財政撥款，德國政府税收的 1/5 流向了救助產業。一些地方政府的財政收入甚至有 40% 都交給了各種救助機構，以至於這些地方的公共設施和道路的維護資金嚴重匱乏。社會救助產業，已經綁架了德國經濟。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;576106&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/17/213201154092.png&quot; data-w=897 data-h=726 /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;826607&quot;&gt;
這個尾大不掉的局面是怎麼出現的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;274404&quot;&gt;
首先，因為眾所周知的歷史原因，德國有很重的政治正確包袱，所以早早設置了救濟難民，失業者的慈善機構，其次，在新自由主義影響下，為了所謂的避免政府機構低效，德國又把救助工作大量外包給私營機構去做，政府不直接參與，但以補貼形式支持。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;825803&quot;&gt;
到這裏，事情似乎很美好，慈善機構發揮私營企業積極性去救助難民，政府給予補貼。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;346182&quot;&gt;
但接下來劇情就開始魔幻了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;388707&quot;&gt;
對於慈善機構來説，當商業模式變成了收留一個被救助者，就能從政府領錢時，初衷往往就會改變。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;150724&quot;&gt;
因為聰明的人很快會發現，這個模式下，我們似乎根本不用關心被救助者以後過的怎麼樣，我們只要使勁找被救助者，就能從政府那裏拿錢了啊？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;302500&quot;&gt;
這個模式下，被救助者其實變成了慈善救助機構的「顧客」「人質」，你擁有的顧客越多，你就能從政府那裏拿到更多的補貼。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;424748&quot;&gt;
很快，德國救助機構開始大量尋找被救助者，他們像下網捕魚那樣在各地搜尋，反覆巡視社區，走遍每一條街道，耐心地尋找，發掘甚至培育下一個救助對象，因為只要收留一個被救助者，他們就能從政府那裏得到補貼。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;738658&quot;&gt;
是不是救助機構都這麼幹呢？不是的，也有好的，依然專注幫助被救助者本身的。但還是那個問題，市場經濟沒有價值觀，當商業模式是收留難民就有錢時，最後市場上留下的一定是使勁收留難民的機構。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;631566&quot;&gt;
到這裏，問題似乎還不嚴重對吧？不論是為了道德還是為了錢，慈善機構發揮積極性，把社會上難民，失業者，生活困難，殘障人士都收留救助了，這不是好事嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;423434&quot;&gt;
NO，問題就在這裏。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;258375&quot;&gt;
救助被救助者，是一個政治上無比正確，道德上無法反對的行為。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;567240&quot;&gt;
而道德上無法反對，就意味着你可以用這個道德大旗去不斷拓展定義權。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;588774&quot;&gt;
簡單來説，我可以修改「被救助者」的定義權。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;352467&quot;&gt;
比如衞生專家發現，按照統計數據，1994 年到 2010 年，德國的殘疾人數量增長了一倍，這當然不是因為德國人的身體變化，而是因為，對於殘疾人的定義大幅改變了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;401055&quot;&gt;
比如以前是不愛交流，現在是抑鬱症&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;451764&quot;&gt;
以前叫差脾氣，現在叫暴躁症&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;721568&quot;&gt;
以前一個女子把孩子從樓上扔下去，大家會説這是犯罪，現在很多人會説，這是產後焦慮。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;172111&quot;&gt;
只要我的定義權足夠寬，所有人都能算被救助者。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;508308&quot;&gt;
你要敢反對？那就是你連這點同情心都沒有你還算人嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;852525&quot;&gt;
救助更多的人，這是一個看起來根本無法反對的口號。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;503260&quot;&gt;
更典型的是學習障礙症，這些慈善機構熱衷和底層家庭的孩子打交道，並非常樂於在這些孩子中發現殘疾和學習障礙者。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;664837&quot;&gt;
其實低齡兒童在學習中難免會遇到一些問題，有的是老師影響，有的是家庭環境影響，有的單純就是自己愛玩，只要經過學校家長孩子的共同努力，絕大多數問題都可以解決。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;732062&quot;&gt;
但這些救助機構會告訴你，來，填個表，把孩子歸為學習障礙者。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;885036&quot;&gt;
這樣做救助機構得到了一個長期客户，孩子也拿到了眼前的補貼，但卻被貼上了終身的標籤，他們將很難進入正常學校，只能去上救助機構旗下的特殊學校，成年後，他們也很難進入正常勞動力市場。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;111720&quot;&gt;
過去，我需要去找被救助者，而現在，我可以創造被救助者。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;777801&quot;&gt;
通過不斷修改定義權，不斷擴大被救助者範疇，救助產業可以不斷向德國政府要補貼，從而實現什麼都不用幹，趴在德國經濟的大樹上不斷吸血汲取養分。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;175330&quot;&gt;
那有人可能會説了，這個問題德國政客們看不到嗎？不解決嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;741137&quot;&gt;
當然看到了，但還是同一個情況，&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;784461&quot;&gt;
政治正確厲害的就在於，政治上無比正確，道德上無法反對，連資深政客來了也滿頭包。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;666466&quot;&gt;
2015 年前後，歐洲難民的政策討論上，默克爾一直是反對者，因為不論從經濟文化還是社會治安，難民進入後的財政負擔等角度考慮，難民湧入都可能造成諸多問題。默克爾作為資深政客當然看到了這點，所以據理力爭，案例打頭，數據説話，深入淺出的闡述了難民問題的後果。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;481541&quot;&gt;
你猜支持引進難民一方怎麼搞的？他們讓一個 13 歲的小女孩去和默克爾辯論，表達了自己的夢想，希望能上大學，希望能留在德國生活。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;701820&quot;&gt;
説實話這個局面換我去，我大概率也要慫&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;743605&quot;&gt;
但默克爾不愧是政壇鐵娘子，頂着這樣的政治正確壓力硬是沒同意——「她先是向麗姆表示同情，但隨後解釋説德國無力承擔全部難民。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;644006&quot;&gt;
理所當然的，新聞一出，伴隨着小女孩哭泣的鏡頭，默克爾直接被大罵沒人性，&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;103508&quot;&gt;
這就是政治正確的威力，要看懂默克爾在説什麼，至少需要初高中學歷，有一定工作經驗，對社會運轉有一定理解。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;855878&quot;&gt;
而小女孩的眼淚，哪怕三歲小孩都能讀懂。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;205015&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
「誰的天國入場券便宜，誰就能擁有更多的信眾」&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;541661&quot;&gt;
哪怕默克爾是政壇鐵娘子，表達滿分，數據邏輯也充分，但在政治正確面前，甚至無法還口。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;857275&quot;&gt;
你居然要驅逐一個無家可歸的小女孩，你還是人嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;842870&quot;&gt;
大是大非面前，你居然講邏輯講數據，你還有人性嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;368785&quot;&gt;
理解這個，你也就理解了 sweet baby 和黑神話的爭議本質。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;142565&quot;&gt;
女權主義和動保環保類似，是一個政治上無比正確，道德上無法反對的議題。而遊戲行業內的女權組織，恰好也同樣是依靠遊戲公司的指導費來延續的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;335633&quot;&gt;
所以問題就來了，當明面上的問題都解決，所有刺都挑完，遊戲公司都修改後，你女權組織該怎麼辦，原地解散嗎？用腳指頭想想都知道這不可能對吧？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;578402&quot;&gt;
結果必然是同樣的，依靠政治正確的道德大旗去拓展定義權。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;730685&quot;&gt;
找不到刺，我就定義新的刺，沒有女性受害者，我就定義新的女性受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;824746&quot;&gt;
這個拓展甚至不以組織者個人意志而改變，比如 JK 羅琳早年是比較激進的女權主義者，結果現在因為不夠激進被新一代開除女權籍了。你想停止激進，新一代女權主義者就會取代你。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;732822&quot;&gt;
體現出來就是&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;855202&quot;&gt;
第一年，女權組織指責遊戲公司女角色服裝暴露是歧視女性，是在物化女性&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;557417&quot;&gt;
遊戲公司覺得有道理，改了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;820328&quot;&gt;
結果第二年，女權組織指責女角色服裝保守，也是歧視女性，&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;526881&quot;&gt;
遊戲公司想這不可能啊？我都改了還歧視?結果一看，女權這邊新發明瞭一個詞，叫穿衣自由，你穿少了是物化，穿多了是禁錮，還是要交指導費，否則就全網大罵你歧視女性。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;754678&quot;&gt;
遊戲公司想你要這麼玩，那我乾脆不出女角色行了吧？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;602335&quot;&gt;
到了第三年，他們覺得萬無一失，這都沒女角色了，那肯定不歧視女性了吧，結果打開報紙一看，女權組織指責該遊戲女角色數量不夠，依舊是歧視女性。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;534765&quot;&gt;
穿多了是禁錮女性，穿少了是物化女性，沒女角色是忽視女性。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;226152&quot;&gt;
那如果全是女角色呢？乖乖，那就是萬惡的以女性為賣點的媚男主義仇視女性了！&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;316475&quot;&gt;
你説這不講道理？你敢反駁那就是爹味説教規訓女性阻攔女性發聲了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;676408&quot;&gt;
所以你會發現，女權主義這些年不斷在發明新詞，因為只有發明新的理論，新的罪名，才能不斷賣你贖罪券，不斷要求你買單。這也是為什麼，女權主義從來只是挑刺，而不給出明確定義，只會説你這樣是歧視女性，但從來不説怎麼樣是沒有問題的。因為有了明確的定義，以後就沒法不斷收保護費了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;870587&quot;&gt;
遊戲圈女權組織就這樣以女性權益的道德大旗為名義，不斷從遊戲公司頭上收取保護費，並傳遞給上下游的媒體，從而實現不需要懂遊戲，但每年都能從遊戲公司身上吸血的行為。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;120057&quot;&gt;
有人可能要説了，遊戲公司看不到這個局面嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;806465&quot;&gt;
當然看到了，而下面，就是我認為遊戲行業，有史以來最精彩的一次政治正確攻防戰了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;355860&quot;&gt;
作為曾經的遊戲行業巨頭，暴雪當然意識到了問題，於是他們想了一個辦法&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;472130&quot;&gt;
你們常年説我歧視女性，那我直接弄一個歧視女性精確計量表。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;373448&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/17/213202680919.png&quot; data-w=901 data-h=577 /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;586443&quot;&gt;
比如衣着問題，究竟穿多少是物化女性，穿多少是禁錮女性，你給個痛快話，咱們直接設計一個百分比係數。衣着覆蓋 70% 以上算禁錮，衣着覆蓋不夠 30% 算物化，以後我設計角色就在中間的安全範圍內設計。絕對保證不會歧視女性。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;153226&quot;&gt;
再比如凝視女性問題，那麼來，三秒是正常四秒算凝視，明明白白給個數。以後設計鏡頭，絕對不會在女角色身上停留三秒。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;503462&quot;&gt;
你説身材好有曲線是消費女性對吧？好，咱們直接算碼數，胸圍多少碼是消費女性，多少碼是不消費女性。我以後設計角色，絕絕對對不超過這個數。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;766568&quot;&gt;
一句話，全部問題定量化標準化，用最明確的標準避免歧視女性。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;244052&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/17/213203554186.png&quot; data-w=919 data-h=845 /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;525763&quot;&gt;
表面上大搞政治正確，實際上反而是在政治正確體系下做最優解，因為有了明確的標準，遊戲公司和創作者就可以做規避，就可以避免「歧視女性而不自知」，創作空間反而寬了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;775685&quot;&gt;
這個工具直接惹怒了女權組織，因為這直接挑戰了她們的釋經權。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;808116&quot;&gt;
有了明確標準，以後我還怎麼挑刺收保護費，&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;546706&quot;&gt;
她們也拿出了一套非常精彩的魔法，那就是著名的「男性無法理解女權論」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;500776&quot;&gt;
是的，這套理論當年是歐美先發揚的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;532602&quot;&gt;
思路就是，女性是一種處境，你們居然想用客觀標準來簡單定義，這本身就是對女性意識的忽視，重要的是女性的感受，而不是冰冷的數據。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;511001&quot;&gt;
穿幾件是物化女性，穿幾件是禁錮女性，我説了才算，你説了不算。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;453775&quot;&gt;
重要的不是客觀事實，而是由誰説的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;411382&quot;&gt;
羅馬教皇才擁有聖經的唯一解釋權&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;342388&quot;&gt;
你一個巴伐利亞的牧師居然敢説自己懂經書？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;350787&quot;&gt;
這也是為什麼，如果女性表達理解男性的觀點，反而會遭遇更猛烈的攻擊，因為異端比異教徒更可恨。女性內部的不同意見者，會更直接的挑戰女權主義者釋經權。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;538525&quot;&gt;
而理解這個前因後果，你也就明白了，為什麼這次外網輿論，某暗黑二設計師一馬當先了，雙方恩怨不説由來已久，也算是不共戴天吧。仇人見面當然分外眼紅。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;414420&quot;&gt;
對於遊戲行業從業者來説，常年論戰下來，對這套理論已經非常清晰，&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;303614&quot;&gt;
你遊戲公司一定歧視女性，你一定是厭女的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;775406&quot;&gt;
什麼理由根本不重要，重要的是你有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;131076&quot;&gt;
你有罪，所以你必須交幾百萬的贖罪券指導費，我們才能讓你修改的不厭女。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;708433&quot;&gt;
你説什麼角色設計，主創發言這些，都是細節，根本不重要，哪怕你全改了，我明天一樣能給你挑新的刺。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;303010&quot;&gt;
重要的是你必須是有罪的，如果你無罪了，不厭女了，那女權組織還怎麼理直氣壯的收指導費保護費？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;533402&quot;&gt;
那不就成要飯的乞丐了嗎！&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;573407&quot;&gt;
所以很多人疑惑黑神話悟空歧視女性的説法似乎很牽強，為什麼大家還能吵的如此激烈，因為所有人都明白，這個問題在這次論戰里根本不重要。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;672647&quot;&gt;
你覺得沒有，對方重新定義一下標準不就有了&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;181402&quot;&gt;
現在理由牽強，那是因為遊戲還沒發售問世，理由不好找，只能找主創人員細節。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;427131&quot;&gt;
等遊戲發售了，女性角色穿多了穿少了，是物化還是禁錮，不隨便找嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;128585&quot;&gt;
你以為大家是為上帝究竟能不能舉起石頭這麼一個小問題大打出手，不是的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;314453&quot;&gt;
不論是法蘭西的皇帝，瑞典的國王，薩克森領的選帝侯，抑或哈布斯堡家族，波蘭的大主教，他們都清晰的明白，這場戰爭從始至終不是在討論神的問題，而是在捍衞人的利益。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 22:15:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[關於美元和美國的全球統治體系]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3144883.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/17/204440882804.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;831493&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/Q0w_D5DktNTGPEARFgAi7Q&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
滄海一土狗（ID：canghaiyitugou）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：滄海一土狗，頭圖來自：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;421429&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 22:15:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[618 的窮途：電商已不知為何而戰]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3145975.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/17/211818823829.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;921327&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/x8Hccpd33O_zOlKNGHgSIw&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
衞詩婕，商業漫談（ID：Jane_shijie）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：衞詩婕，原文標題：《6·18 的窮途：吸血、乏力、索然，電商已不知為何而戰》，頭圖來自：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;631229&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 22:15:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[縣城文學，不能沒有曹縣]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3146022.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;401433&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI2NzQ1MzIxMQ==&amp;mid=2247607100&amp;idx=1&amp;sn=dde797e4a5e900d432a5bac2e531d3d4&amp;chksm=eafdf548dd8a7c5e69de6877c2a8272cb6198b30d46373403c75171e208174d5eb276a72ed4f#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
硬核讀書會 （ID：hardcorereadingclub）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：段志飛，編輯：蘇煒，原文標題：《縣城文學，不能沒有曹縣｜專訪孫一聖》&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;606334&quot;&gt;
「我不想要相對的安定，我想要絕對的安定。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;720824&quot;&gt;
關於「安定生活」的提問，孫一聖的回答令人意外而斬釘截鐵。在許多人的眼裏，80 後作家孫一聖是「曹縣的兒子」，他的小説故事發生的背景，大多在他的故鄉曹縣，以及曹縣所處的更為廣闊的華北平原。以前他寫《夜遊神》，帶着一種冷眼旁觀的視角，直白地寫他看到的、感受到的真實的曹縣；後來他寫《全家福》，以一個孩子的視角，將讀者帶入了一種更加温和的反思。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;481166&quot;&gt;
可無論哪種曹縣，都是他已經回不去的曹縣，只能在小説裏魂牽夢縈了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;168654&quot;&gt;
孫一聖的童年和少年時期，一直在曹縣度過。據他回憶，小的時候，爸媽熱衷搬家，從孫海村搬到申樓村，又從鎮上搬回村裏，以至於他根本記不住自己的家在哪兒。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;385662&quot;&gt;
「我的家既不在孫海，也不在申樓，只在路上。」孫一聖説，跟隨爸媽漂來漂去的生活，使得他既不屬於真正的城鎮人口，也不是一個純粹種地的農民。但好在，即使家裏再窮，也能讓他和姐姐有學可上，最起碼還有個學生的身份，而學校不會説搬走就搬走。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;425827&quot;&gt;
除了搬家，孫一聖的爸媽也熱衷發財。他們的家雖然在曹縣「漂盪」，但實則離菏澤城區更近些，每到農閒的時候，爸媽就會做各種各樣的生意，現學現賣，奔走於菏澤與曹縣的鄉鎮之間。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;243405&quot;&gt;
有段時間，孫一聖的房間堆滿了囤積的涼鞋，他只能睡在漏風的廚屋，晚上經常能聽見老鼠「數麥子」的聲音；還有段時間，爸爸在衞生院做編外會計，他就跟着爸爸睡在衞生院空蕩蕩的會議室裏。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;828281&quot;&gt;
等到他上初中時，爸爸又從菏澤回到曹縣，搞了輛報廢的麪包車，改裝成靈車，做起了「死人生意」。於是，孫一聖經常被喊成「靈車的兒子」，因為爸爸是靈車司機。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;357807&quot;&gt;
從小習慣了「換來換去」，似乎讓孫一聖對離開曹縣、走上社會之後的生活，也適應得更快些。他在大學讀化學專業，畢業之後做過酒店服務生、水泥廠保安、化工廠操作工、農藥廠實驗員等。數不清的工作、社會上的漂泊，讓孫一聖從少年成長為青年；而成為一名作家，則是他發現自己熱愛閲讀與寫作之後，一直堅持下來的漫長的「苦差事」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;865417&quot;&gt;
很多年後，當孫一聖坐在北京十里堡的家中，在他的新書《全家福》裏寫下自己的童年記憶時，一切都變得複雜了起來。曹縣既是記憶裏的曹縣，也是他小説裏虛構的曹縣。曾經的他在曹縣渴望安定，如今漂在北京的他，把北京當成了寫作的相對「安全之地」——但文學的世界裏哪有「安全」可言？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;123234&quot;&gt;
孫一聖著&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;173684&quot;&gt;
鑄刻文化/單讀｜上海文藝出版社，2024-4&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;111018&quot;&gt;
對孫一聖來説，地理意義上的「漂」或許無關緊要，反倒是那些被自己的小説所牽引的日日夜夜，那些在文學海洋裏的「漂」，最能夠直接擊中他的要害。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;822517&quot;&gt;
「我至今也沒有『上岸』，因為我還沒有寫出我最滿意的小説。」孫一聖説。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;225114&quot;&gt;
以下是《新週刊》與孫一聖的對話。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;713208&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
靠天吃飯，是刻在農民骨子裏的&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;560630&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
《新週刊》&lt;/strong&gt;
：新出版的長篇小説《全家福》，像是你的半自傳。我讀的時候在想，那個小時候在曹縣的家怎麼會那麼「苦」，爸媽都在拼了命地掙錢，但是永遠缺錢。你長大後有分析過原因嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;487724&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
孫一聖&lt;/strong&gt;
：貧窮在上世紀 90 年代是一個普遍現象。在我印象裏面，我們村，還有其他村，都是這樣窮苦，都是勉強能夠生活，甚至叫做「寅吃卯糧」。人即使不生病、不遇到重大事故，也需要經常到處借錢，一旦遇到要命的事，那就是捅破天了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;502448&quot;&gt;
我覺得最主要的原因，還是改革開放以來，城市發展得比較快，但農村可能跟不上時代的節奏。比如説每隔一段時間，物價就會上漲一些，但是農民手裏的錢，購買力一直在下降，單純靠種地是沒辦法滿足一家人全年開銷的。所以我的爸媽農閒時，就會去做各種小生意。曹縣大部分農民也都是這樣的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;801285&quot;&gt;
上世紀 90 年代，我的初中同學裏，很多人可能剛畢業就去了南方打工，掙錢給家裏緩解經濟壓力。但我的爸媽一直供我和姐姐唸完高中，我們家也沒有人去外地打工，可能最多就是在菏澤，最遠去到鄭州，所以會比那些有青壯勞力外出務工的家庭過得拮据一些。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;100424&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
《新週刊》&lt;/strong&gt;
：現在的曹縣變化大嗎？我看到你曾給南方人解釋什麼是「地排車」，現在還能看到這種交通工具嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;402524&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
孫一聖：&lt;/strong&gt;
變化很大。地排車當然是越來越少了，但更明顯的，比如以前曹縣農村裏都是泥路，現在都成了水泥路，路墊高了，房子好像都變矮了，水泥路面比門檻還要高。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;313410&quot;&gt;
還有一個比較大的變化是收麥子。以前為了省錢，都用鐮刀收割，割完之後裝車運到打麥場，用石磙脱粒，沒有脱粒的麥秸挑開後要進行暴曬，然後所有的麥子還要等起風的時候將其揚起來，讓風把塵土和麥芒都給刮跑，最後才是裝袋——程序非常複雜，而且中間還怕下雨。現在不用了，麥子從收割機裏出來，直接就可以裝袋，甚至立馬就被買家收走了，麥子連家門都不用進。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;172450&quot;&gt;
不過，我發現也有不變的東西，那就是還要種麥子，還要靠天吃飯，還是不能解決一家人的開銷，還是需要別的生意來支撐。我的很多發小現在都在外地打工，有做裝修的，有進廠的，每年就回來兩三次。他們大部分都已經成家了，孩子繼續在曹縣上學，由爺爺奶奶照顧。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;206638&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
《新週刊》&lt;/strong&gt;
：爸媽不在身邊的日子，你經常跟着爺爺和姥爺生活，算是半個留守兒童了。爸媽這種「漂來漂去」的狀態有沒有影響到你？你形容《全家福》是一部關於平凡和苦難的小説，你會覺得以前的日子過得辛苦嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;266554&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
孫一聖&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
：&lt;/strong&gt;
是有影響的。這個影響讓我覺得自己不像個農民的孩子，我也不是鎮上的人，因為鎮上的房子也是租的，不是我們自己的宅基地。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;430361&quot;&gt;
我其實不喜歡寫「苦難」的東西，太煽情了。我在《全家福》裏有刻意地去壓制關於「苦難」的情感輸出，因為小説是孩子的視角，而孩子天然是不知道什麼叫做「苦難」的。我所呈現的就是日常裏經常會發生的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;808123&quot;&gt;
在我看來，一家人因為沒有錢，而要去面對的生活裏的那些掙扎和妥協，其實都再正常不過。就像種地會遇到乾旱，所以需要祈求風調雨順一樣。小時候沒覺得苦，倒是長大了之後回憶起來，覺得過得確實比較苦。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;528100&quot;&gt;
現在我爸每天晚上都會守着《新聞聯播》結束之後的天氣預報，即使不是農忙時節。「看天吃飯」這種思維習慣，是刻在農民骨子裏的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;265208&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
考不好不丟人，種地不丟人，寫小説也不丟人&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;608768&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
《新週刊》&lt;/strong&gt;
：上世紀 90 年代，供養兩個孩子上學是很不容易的事，即使家裏再窮，你爸爸還是堅持供你們上學，為什麼會有這種執着呢？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;750824&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
孫一聖&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
：&lt;/strong&gt;
他可能還是希望自己的子女能夠擺脱「種地」的命運，不要像他一樣吧。在他的認知裏，上大學的意義非常大。而且我爸爸也比較喜歡讀書，他退伍的時候除了兩大箱子書，別的什麼也沒帶。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;582554&quot;&gt;
不過他對我上學這件事確實是夠執着的。他一開始希望我考一個好大學，後來覺得能上本科就行。儘管我怎麼努力到最後只能考個專科，他還是不甘心。我因此復讀了四次，高考了五次。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;880271&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
《新週刊》&lt;/strong&gt;
：總是失敗的原因是什麼？當時有產生厭學情緒嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;545277&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
孫一聖&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
：&lt;/strong&gt;
有很多原因，我也沒有厭學。最主要的原因，是我覺得自己並不是考試的料。而且山東的高考是很難的，在我倒數第二年復讀的時候，我爸還想辦法給我搞了一個「高考移民」，送我去外省高考，結果臨考前被查出來了，把我遣返回曹縣的考場。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;536848&quot;&gt;
那一次考得比之前更差，所以又復讀了一年，但我還是不爭氣，沒有考上本科。最後他也放棄了，他好像不是放過了我，只是放過了他自己。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;367160&quot;&gt;
我也鬆了口氣，儘管不是什麼好學校，但畢竟是個大學，也比窩在家裏、窩在村裏強。我終於可以離開曹縣、離開我爸媽了，我當時就是這麼想的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;461315&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
《新週刊》&lt;/strong&gt;
：童年時期跟着爸媽四處「漂」，少年時期在考場上沒完沒了似地「漂」，畢業之後又在社會上、在不同的工作崗位上「漂」，對於這些不斷變化的生活經歷，你會想要一種相對的安定嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;627802&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
孫一聖&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
：&lt;/strong&gt;
我不想要相對的安定，我想要絕對的安定，我非常希望有這種安定，儘管到現在也沒有安定下來。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;884486&quot;&gt;
但我覺得比較幸運的是，換了那麼多工作之後，我還是找到了自己比較喜歡的寫作這件事，比較符合自己的心理定位。儘管這個「工作」沒有掙到什麼錢，但我自己確實覺得挺好的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;430403&quot;&gt;
不過不瞞你説，在我的小説裏，我覺得起碼《全家福》這部小説挺適合影視改編的，如果有哪個電影公司能夠看上這個故事的話，那就再好不過了。寫作真的是很艱難的事，比種地還辛苦，我確實很需要掙點錢。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;527615&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
《新週刊》&lt;/strong&gt;
：你倒是不避諱這一點。我們一定把最後這句寫出來。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;733622&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
孫一聖&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
：&lt;/strong&gt;
靠寫作當然發不了財，甚至生存都難。但盡力了也考不上本科不算丟人，憑自己的雙手種地不丟人，想靠寫小説有點收入也不丟人。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;274262&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
只要能「安全地」寫作，我在哪都行&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;110518&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
《新週刊》&lt;/strong&gt;
：看你的小説讓我有種感覺，就是「寫作真的需要天賦」。你在寫作這個領域裏面有找到自己的安定感嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;658185&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
孫一聖&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
：&lt;/strong&gt;
我覺得自己沒有天賦，我是下了一段時間「笨功夫」才慢慢領悟寫作的。這個過程非常漫長、煎熬，我寫了差不多幾十萬字的廢稿，還要大量地去閲讀。一邊是寫得不如意，一邊是閲讀的困難，還有就是生活中的不順心，三條線不停地交織碰撞，所以我會説比種地還要難受。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;582580&quot;&gt;
剛開始寫作的三四年時間，我一直覺得自己在進步，每寫一篇，我都覺得比上一篇好，但是過了這個階段之後，我遇到了非常大的困難。我一直在嘗試各種各樣的辦法，尋找寫作層面的突破，想抓住寫作的脈絡，但是它一直在滑動，我就是抓不住它。對我來説，要在文學的汪洋大海里錨定自己寫作風格上的獨特性，可能是相當難的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;506607&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/17/215700382199.png&quot; data-w=1000 data-h=1440 /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;821520&quot; label=&quot;圖片備註&quot;&gt;
《你家有龍多少回》&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;507852&quot;&gt;
孫一聖著&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;170285&quot;&gt;
青橙文化｜百花文藝出版社，2016-8&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;645726&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
《新週刊》&lt;/strong&gt;
：對你來説，在北京生活和在曹縣生活，哪個地方的漂泊感會更強？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;237531&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
孫一聖&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
：&lt;/strong&gt;
回到曹縣的生活，有點像《夜遊神》裏的《還鄉》和《山海》中的狀態。人際關係讓我頭疼，雖然我會盡量減少人際交往，但還是感覺應付不過來。就好像脖子上、腦袋上、胳膊上、腿上被纏滿了線，然後每個人都在扯這個線頭，要把你扯過去。我現在滿腦子想的都是寫小説，回到家以後我寫不了東西。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;467768&quot;&gt;
漂泊感的話，還是北京更強。回到菏澤，回到曹縣，雖然有各種各樣的不適應，但還是一個自己熟悉的地方，稍微有點安全感。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;587810&quot;&gt;
真正的焦灼，我覺得來自寫作。但這種焦灼不是北京帶給我的，就像我們剛剛説的寫作中的安定感，如果能讓我「安全地」寫作，我覺得我在哪都行。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;354854&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
《新週刊》&lt;/strong&gt;
：你在《全家福》的代跋裏，寫了爸爸開靈車的事——他掙着死人的錢，養着活人，甚至他的花圈店的門臉現在也還在。這個職業看上去，似乎比每天坐在寫字樓裏面上班要有意思得多。你有沒有想過，回曹縣繼承一下爸爸的「事業」呢？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;557727&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
孫一聖&lt;/strong&gt;
：我爸爸那個時候選擇這個職業，是沒辦法。可能對於北上廣的白領來説，這是個「很酷」的職業，很新鮮，但是在農村、在縣城，它就是一個最底層的職業，甚至連開理髮店的、開小飯館的，都會覺得你低人一等。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;441228&quot;&gt;
我爸爸他會用自己的方式，來消解旁人的各種目光，他會盡量讓這個生意顯得很光彩。比如他把靈車改造得像婚車一樣，甚至每次出車，他都把車上的哀樂聲放得很大，從一出村就開始放，好像是故意告訴別人「我不在乎」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;302876&quot;&gt;
至於我有沒有想過去幹這個，我還真想過。比如我想寫的小説和故事都寫完了，感覺不知道要寫什麼的時候，我就有過這樣的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;407627&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
《新週刊》&lt;/strong&gt;
：從《夜遊神》到《必見遼闊之地》，再到現在的《全家福》，你等於是打造出了一個文學地理上的「曹縣宇宙」。關於曹縣的故事，你還會繼續寫下去嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;446286&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
孫一聖&lt;/strong&gt;
：會繼續寫下去。《全家福》裏的小孩趙麥生，我也打算讓他「長大」，繼續沿用這個名字。我想寫的可能是一個從曹縣到定陶，再到菏澤的「泛曹縣」小説。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;163760&quot;&gt;
也有一批與曹縣、菏澤無關的小説。我現在同時在寫兩套系統的小説，一套是「泛曹縣」系統的小説；一套是另外一種系統的小説。雖然已經寫了 200 萬字了，但我至今也不知道這批小説算是什麼樣子的小説，感覺寫廢了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;341353&quot;&gt;
或許將來有一天，我會突然離開北京，回曹縣繼續寫作。但前提是，我得想好如何去應付那些「線頭」，或者不應付，就扎進「線頭」裏去。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;382122&quot;&gt;
原標題：作家孫一聖：如果寫不出小説，就回曹縣開靈車&lt;/p&gt;
·END·
                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 22:15:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[無聊焦慮：無聊讓我感到內疚]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3146504.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;336636&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MzA0MzczMg==&amp;mid=2653852547&amp;idx=1&amp;sn=80db99db9a03fed7c06537ea9e62c298&amp;chksm=bd4737f88a30beee190cee1f8811b8c95816665047d7310a2bef41ef9e18d3d3f6a1f399e882#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
簡單心理 （ID：jdxl2000）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：無花果，責編：寒冰，原文標題：《無聊焦慮：「我時常因為無聊，覺得自己有罪」》&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;706834&quot;&gt;
終於完成了一項工作，卻還沒到下班時間，只能枯坐在工位上，毫無目的地打開一個網頁，再關掉；好不容易回到家，立刻癱倒在牀上，之前想要做的事一件也想不起來。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;470737&quot;&gt;
在手機上的社交媒體軟件裏跳來跳去，刷完了所有好友動態；還不到睡覺時間，不知道該做點什麼，又開始刷起短視頻，反應過來的時候，已經凌晨 1 點。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;248117&quot;&gt;
無聊是生活的常態，但是，人在經歷無所事事之後，才發現：&lt;strong&gt;
因為無聊而感受到的焦慮、空虛、痛苦遠遠超出自己的想象。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;183312&quot;&gt;
我們應該抵抗無聊、一直讓自己覺得「有意思」嗎？因為無聊覺得焦慮的時候，應該怎麼辦？今天這篇文章我們就來聊一聊。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;460756&quot; label=&quot;大標題&quot;&gt;
01、我時常因為無聊，覺得自己「有罪」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;653347&quot;&gt;
無聊通常是一種「想做什麼事情但又不知道做什麼，或暫時什麼都做不了的狀態」，比如，上一堂無聊的水課，開一個和自己無關但必須出席的會，或者回家後躺在牀上漫無目的地玩手機。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;644862&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
明明有大把時間，卻被白白浪費掉，希望自己能快點熬過這段時間，進入下一個有目標、有活力的階段，做點有價值的事，把時間填滿&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;122843&quot;&gt;
有個詞用來形容這種「無聊焦慮」最合適不過：閒得慌。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;813787&quot;&gt;
人可以因為「閒得慌」做出什麼事呢？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;860187&quot;&gt;
在一項心理學研究中，研究人員將被試分成了兩組，一組觀看 60 分鐘的紀錄片，另一組將一段 85 秒的視頻反覆觀看 60 分鐘。被試者可以自己電擊自己，電擊強度、頻率（在安全範圍內）都由自己掌握。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;688006&quot;&gt;
結果發現，後一組真的會用更多次、更大強度的電擊刺激自己。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;230468&quot;&gt;
這説明，&lt;strong&gt;
人在感覺無聊時，甚至不惜通過傷害自己、讓自己感覺到痛的方式，來擺脱這種「閒得慌」的狀態&lt;/strong&gt;
（Havermans 等，2015）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;771308&quot;&gt;
在荒誕戲劇的代表作《等待戈多》中，無聊和因此產生的痛苦也有着非常具體的呈現：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;558854&quot;&gt;
兩位主人公不知道他們等的戈多什麼時候會來，於是一邊等待，一邊做出各種匪夷所思的事：把靴子脱掉又穿上、吵架、演戲，甚至解下褲帶上吊。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;413642&quot;&gt;
現有的很多研究證明，&lt;strong&gt;
無聊和焦慮有着非常密切的關係。&lt;/strong&gt;
它們二者相互影響，我們既有可能因為焦慮覺得無聊，也會越無聊越焦慮，陷入一個死循環。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;173420&quot; label=&quot;大標題&quot;&gt;
02、但無聊其實挺「正常」的&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;283378&quot;&gt;
想做點什麼，卻不知道做什麼，這種痛苦往往會讓人覺得無聊是有害的，而為了防止自己繼續「受害」，我們可能會不停地找事做……但生活在現代社會中的人，&lt;strong&gt;
感覺無聊其實是一件很「正常」的事，而不是「生活出了什麼問題」。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;814815&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
1.&lt;strong&gt;
過分追求意義&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;204834&quot;&gt;
馬斯洛需求層次理論告訴我們，在生存需求基本被滿足後，人會追求更偏向於精神層面的目標，比如愛、尊重或自我實現。也就是説，當我們的目標從「生存」變成「生活」時，註定會追求意義感。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;745020&quot;&gt;
可是日復一日的生活總是高度重複又瑣碎的，可能根本沒有什麼意義。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;753867&quot;&gt;
吃飯喝水是為了活着，工作是為了讓自己有錢吃飯喝水……現實生活是具體的，這些事無關外界認可、人生價值，&lt;strong&gt;
如果我們每時每刻都想要追求人生的意義感，無聊、空虛、焦慮幾乎是必然出現的。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;101282&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
2.&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
外界刺激太多&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;178311&quot;&gt;
你會不會覺得，年齡越大，越容易無聊？越活越沒意思？這可能和「閾值」（Threshold）有關。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;188461&quot;&gt;
簡單來説，閾值是指多大程度的刺激能引起一個人的反應。&lt;strong&gt;
網絡時代的信息太多、給人的刺激太強烈，這會提高人的閾值&lt;/strong&gt;
——換句話説，以前覺得有趣的事，做多了也會覺得無聊，而為了避免無聊去做「更刺激」的事，又會讓自己的閾值繼續提高，陷入「做什麼都覺得無聊」的循環。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;773371&quot;&gt;
3.選擇有限&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;573078&quot;&gt;
常常聽到有人懷念自己童年的各種遊戲，蹦牀、跳格子、捉迷藏、玩彈珠……然後感嘆「現在的孩子只有手機」。事實上，「只有手機」是所有人都會遇到的問題。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;768345&quot;&gt;
手機發展至今，從通信工具變成了娛樂工具，它作為娛樂方式成本低、方便易得，久而久之，也讓人失去了對其他娛樂方式的想象，&lt;strong&gt;
我們對自己熟悉的生活之外同樣缺乏想象力，這樣一來，對抗無聊的方式幾乎必然只有玩手機。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;586133&quot;&gt;
困住如此有限的選擇裏，即使手機上的信息永遠看不完，但也總有一天，我們會因此厭煩，陷入「無聊-焦慮-無聊」的情緒循環裏。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;832766&quot;&gt;
無聊帶來的焦慮是種精神折磨，但無聊本身，可能並不是件壞事……&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;807262&quot; label=&quot;大標題&quot;&gt;
03、無聊的 3 個好處 1.無聊讓人停下來&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;117753&quot;&gt;
當你覺得無聊的時候，可能是時候停下來想想：我為什麼會覺得無聊？答案或許是「我覺得我控制不了自己的生活」、「目前的工作學習太單調」，又或許是「我太累了，想要放空自己」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;371313&quot;&gt;
問題的解法可以是暫停工作學習，來一場短途旅行，可以是嘗試培養新的興趣愛好，也可以只是經常花幾分鐘時間跳出忙碌，停下來看看目前的生活是不是自己想要的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;632887&quot;&gt;
總之，&lt;strong&gt;
無聊是一個信號，它給了我們察覺自己狀態的時間。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;328162&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
2.&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
無聊&lt;strong&gt;
可能帶來創造力&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;625280&quot;&gt;
「一席」的一期演講嘉賓是一位「無聊專家」，他數過碗裏的米粒、舉辦過石榴籽選美大賽、用家裏的浴缸種水稻……在這樣高強度的無聊下，「無聊研究」已經成為了一種行為藝術，無聊也成為了創造力的來源。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;488177&quot;&gt;
儘管目前無聊和創造力之間的關係還缺少研究，不過，當我們無聊的時候，想從全新的角度觀察世界，或做些平常想不到的事，這確實可能會激發我們的創造力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;662512&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
3.&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
無聊幫我們發現新世界&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;542533&quot;&gt;
無聊是一場精神 city walk，沒有特定目的地，而正是在這樣的漫遊中，我們的思緒可以飄到從來沒有到達過的地方，不在被意義感所約束，做些「沒營養」的思考，又或者乾脆放棄思考，在從馬路這頭遊蕩到馬路那頭的時候，偶然看到一個小朋友朝我們笑。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;437264&quot;&gt;
本雅明説，無聊是一塊「温暖、灰暗的布，裏面卻有耀眼奪目、五彩繽紛的內襯」。總之，&lt;strong&gt;
無聊並不是浪費時間，它的諸多好處，能讓人緩口氣，擁有和「忙碌」、「充實」完全不同的體驗。&lt;/strong&gt;
活在每分每秒都被瑣事填滿的現代社會，無聊反而是一種奢侈品。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;270177&quot; label=&quot;大標題&quot;&gt;
04、因為無聊感覺焦慮時，你可以試試這些方法&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;465650&quot;&gt;
大起大落的人生事件當然會讓人有強烈的情感體驗，但問題在於，並不是每件事都能讓人覺得生動鮮活和難忘，比如吃飯、睡覺這樣的事就不需要人類賦予什麼意義，也許它們唯一的意義就是——讓人活着。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;642410&quot;&gt;
但如果實在難以忍受無聊，甚至覺得焦慮，這裏也給你列出了一些焦慮時可以做的事：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;517156&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
1.&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
嘗試進入「心流」&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;132588&quot;&gt;
「心流」（Flow）是指一個人專注在某件事中的狀態，在這種狀態中，人的注意力高度集中，完全沉浸在眼前的事上，甚至可能忘記時間。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;615208&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
比自己能力稍微高出一點、但努努力就有希望做到的、當下就能得到反饋的事更可能讓人感受到心流&lt;/strong&gt;
，比如鈎針、編繩、寫作、做飯，都能幫我們跳出無聊焦慮的循環。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;551287&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
2.用冥想度過無聊的時光&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;304826&quot;&gt;
找一個舒適安靜的環境，專注於呼吸，察覺並接納自己的想法，平靜地思考。已經有很多研究證明，冥想有助於自我調節，在這段完全屬於自己的時間裏，試着思考為什麼無聊會讓自己感到焦慮，或是靜靜體會「什麼都不做也沒什麼大不了的」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;846553&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
3.試試接觸大自然&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;361134&quot;&gt;
「公園 20 分鐘理論」真的有效，一項研究顯示，接觸自然環境更多的人，健康狀況和幸福水平都明顯更高（White 等，2019）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;466562&quot;&gt;
處在自然環境中，會比在室內有更充分和光照和流通的空氣，社會中的規範也通通消失不見了。畢竟，誰會在公園和草地上躺着的時候，聽到一棵樹對自己説「別再浪費時間了」呢？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;748606&quot;&gt;
4.站起來做點「體力活」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;445656&quot;&gt;
比如收拾屋子、洗衣服，或者運動健身。這些活動能立刻就給人帶來正反饋，比如屋子肉眼可見地變整潔，或者完成了幾組健身動作。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;477424&quot;&gt;
「體力活」帶給身體的疲憊，也會讓人有更高質量的休息和睡眠，讓大腦適當放鬆，不會時時刻刻覺得「完了，我又什麼都沒做」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;260556&quot;&gt;
韓炳哲在《倦怠社會》這本書裏指出，過量的信息讓我們的注意力變得分散，而「深度無聊是精神放鬆的終極狀態」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;384873&quot;&gt;
不必因為無聊而覺得焦慮，無聊不是人生枯萎的部分，人生也不是要求「又快又好」的考試答題。&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;
也許，&lt;strong&gt;
正是普世價值觀中的無聊和沒意義，才構成了我們平常卻又鮮活的生命。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;558302&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
參考文獻&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;413483&quot;&gt;
————————&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;862857&quot;&gt;
Havermans，R.C.，Vancleef，L.，Kalamatianos，A.，&amp;amp;Nederkoorn，C.(2015).Eating and inflicting pain out of boredom.Appetite，85，52–57.https://doi.org/10.1016/j.appet.2014.11.007&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;716787&quot;&gt;
White，M.P.，Alcock，I.，Grellier，J.，Wheeler，B.W.，Hartig，T.，Warber，S.L.，Bone，A.，Depledge，M.H.，&amp;amp;Fleming，L.E.(2019).Spending at least 120 minutes a week in nature is associated with good health and wellbeing.Scientific Reports，9(1)，7730.https://doi.org/10.1038/s41598-019-44097-3&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;633841&quot;&gt;
三聯生活週刊第 1132 期《尋找意義，或許是人類最特殊的執念》&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;843455&quot;&gt;
【一席】王村村：我這幾年其實只做了一件事，那就是——無聊&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 22:15:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[涉及大熊貓的謠言滿天飛，誰是真愛誰在傷害]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3145976.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/17/213322790725.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;612175&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/HSWw0QWio3Csg75hXT-fdQ&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
聞旅（ID：wenlvpai）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：郭鴻雲，編輯：李怡，題圖來自：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;321377&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 22:15:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[尊重姜萍自己的選擇，才是對她最好的支持]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3144690.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/17/214926584874.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;847314&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI0ODE5NDU5Mw==&amp;mid=2649550934&amp;idx=1&amp;sn=c966fd161f090a6b69e4e5b055e42d84&amp;chksm=f1bc2318c6cbaa0ed1e40178359ccc50de7255b3988beedfab685653d75299e0a72f8d5155a9#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
太陽照常升起 （ID：The_sun_also_rise）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：慕峯，題圖來自：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;227952&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 22:15:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[三問蘋果 AI：誰會成為「中國合夥人」?]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3145371.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202403/19/143650691718.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;162768&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MjM2MzEyNQ==&amp;mid=2651588713&amp;idx=1&amp;sn=7f115060308af393bd95dc57e7de833d&amp;chksm=bd5fcf738a284665b94fb373072e6e806431f709d3cf4ebaddb863cf1d10d4c700f79c6fd602#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
IT 時報 （ID：vittimes）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：賈天榮，編輯：郝俊慧、孫妍，題圖來自：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;923792&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 20:45:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[小眾愛好崛起，上演「劇院韭菜」煉成記]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3145414.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/17/195534404976.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;356388&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文作者：夏夏，題圖來自：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;443633&quot;&gt;
&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 20:45:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[2024 年 618 筆記本電腦選購指南]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3144326.html?type=video]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/17/142415885760.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;404582&quot;&gt;
考慮到筆記本電腦這類產品使用壽命遠長於手機，所以我們更推薦各位在大更新節點去升級筆記本電腦產品。如果你真的是剛需換機，今年的 618 還是有不少真香產品的，本期視頻，我們按照主流價位順序，給大家盤點一下有哪些產品值得買。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;772047&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;275513&quot;&gt;
上期視頻：&lt;a href=&quot;https://www.huxiu.com/article/3053387.html&quot; target=&quot;_blank&quot; title=&quot;2024 年 618 買手機，只建議買同價位裏性價比最高的&quot;&gt;
2024 年 618 買手機，只建議買同價位裏性價比最高的&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;

                                                                                                            &lt;div&gt;

                                                            &lt;a 
                                    href=&quot;https://m.huxiu.com/tag/17156/2?object_type=1&amp;object_type_item=2&amp;object_id=3144326&quot; 
                                    
                                    data-click-params='{&quot;customize&quot;:{&quot;topic_id&quot;:&quot;17156&quot;,&quot;aid&quot;:&quot;3144326&quot;,&quot;page_position&quot;:&quot;關聯話題&quot;,&quot;tracking_id&quot;:&quot;c9d29582156622e973075eaa897dccaf&quot;}}'  
                                &gt;

                                    # 數碼最前線 
                                &lt;/a&gt;

                                                    &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 20:15:08 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[三大審計機構「分食」普華永道]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3145697.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/17/184822626523.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;109785&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/D7Phw22NztdXcw5ipLTffQ&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
界面新聞（ID：wowjiemian）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：孫藝真，頭圖來自：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;651015&quot;&gt;
&lt;span&gt;
&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 20:15:08 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[AI 加持的 iPad 計算器，最大亮點不是算術]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3145711.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/17/193746155437.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;705451&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MjAyNDUyMA==&amp;mid=2651003327&amp;idx=1&amp;sn=3086d8cf65f1dc4722df28b5c4adca73&amp;chksm=bd5b2b188a2ca20e6492ce4b776ebaa3078be217e9ac0f2d664736926f082d0b426ed9dfd6b2#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
APPSO （ID：appsolution）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：莫崇宇，題圖來自：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;617984&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;651670&quot;&gt;
暌違十四年，iPad 迎來了一項「史詩級更新」——原生計算器。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;800605&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;521232&quot;&gt;
蘋果高管克雷格·費德里吉曾説過，希望讓用户看到&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
（iPad 版的計算器）&lt;/span&gt;
時會驚歎「哇，這個簡直是最好的 iPad 計算器」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;322352&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;531443&quot;&gt;
如今，在 iPad 上，用 Apple Pencil 隨手一畫，數學題立馬解決，改個數字，答案還能跟着變，難度升級，函數一識別，座標系自動生成。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;898155&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;423506&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
一個計算器為什麼要等 14 年才推出？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;837264&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;576603&quot;&gt;
這是很多人無法理解的事，難道蘋果在等大模型的到來，將能 AI 與之更好地融合？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;362653&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;317388&quot;&gt;
那我可以肯定地告訴你幾乎不可能，因為數學能力反而是現在大模型的短板，Math Notes 依託於蘋果的機器學習技術，但和大模型關係沒那麼大。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;487252&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;344201&quot;&gt;
至於自然地書寫熟悉算式，立即得到任何格式的結果。這樣的應用其實早在近 10 年前也已經出現，如果當年蘋果選擇推出原生計算器，那今天又有什麼不一樣？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;914775&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;614310&quot; label=&quot;大標題&quot;&gt;
姍姍來遲的計算器，迴歸到 iPad 的本位&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;117208&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;748887&quot;&gt;
計算器從第一天起就應該出現在 iPad 上，也就是 14 年前。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;704549&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;132786&quot;&gt;
回溯至 2009 年底，喬布斯追問第一代 iPad 計算器 app 的新設計，當時的蘋果軟件部門負責人拿出的方案只是把 iPhone 的計算器「放大」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;226330&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;581152&quot;&gt;
結果顯而易見，這樣的計算器過不了喬布斯的法眼，註定只能被扼殺在搖籃裏。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;627899&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;815048&quot;&gt;
之後的故事，我們都知道了，等到費德里吉接手時，那塊「最好 iPad 計算器」的大餅，也就一路畫到了現在。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;966415&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;877735&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/17/192359327065.png&quot; data-w=&quot;1000&quot; data-h=&quot;563&quot;/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;348940&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;800818&quot;&gt;
「網速較快」的網友，相信你已經嚐鮮過 iPad 的計算器了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;212330&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;174425&quot;&gt;
長着和 iPhone 計算器同樣的面子，但只有當搭配 Apple Pencil，iPad 的計算器的魅力才真正大放異彩。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;724739&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;538470&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
拋卻歷史記錄等常規功能，Math Notes 功能是 iPad 計算器的重頭戲。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;950131&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;ul style=&quot;list-style-type: disc;&quot;&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;631175&quot;&gt;
手寫識別：Math Notes 能夠識別用户手寫的數學表達式，並自動顯示計算結果。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;698569&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;752414&quot;&gt;
變量賦值：在課堂學習或制定預算等場景下，用户可以為變量賦予具體的數值，觀察變量間的關係。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;517855&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;806761&quot;&gt;
繪圖功能：用户可以手寫或鍵入等式並插入圖表，以可視化地展現它們之間的關係。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;654742&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;178253&quot;&gt;
備忘錄整合：Math Notes 功能也可在備忘錄 app 中使用，用户可以隨時記錄數學問題。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;404512&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;643316&quot;&gt;
深入體驗後，你會發現它的功能和 APPSO 曾經推薦過的 MyScript Calculator，或者微軟數學等應用程序有些「撞臉」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;883325&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;764421&quot;&gt;
不過，MyScript Calculator 更早的時候就已經發布了，換句話説，蘋果醖釀了十四年的大招，其內核的技術創新似乎有點「新瓶裝舊酒」，而且裝的還是別人家的「舊酒」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;622243&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;743863&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
儘管功能大差不差，但 MyScript Calculator 沒趕上 AI 的大爆發，它採用了 MyScript Interactive Ink 技術。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;276958&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;742065&quot;&gt;
這項技術依賴於人工智能和神經網絡架構的實時預測性手寫識別，使得機器能夠學習用户的書寫習慣，並根據用户的輸入進行快速準確的識別。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;893517&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;425474&quot;&gt;
從手寫算式，秒變計算結果，基礎運算到高階函數，一網打盡。與其説這類工具是計算器，倒不如説是帶計算功能的智能記事本。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;368890&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;623752&quot;&gt;
而在這個多模態模型滿天飛的時代，打造這類計算器，門檻也已不復當年。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;163363&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;667254&quot;&gt;
受到蘋果的 Math Notes 啓發，卧虎藏龍的網友自制了一款名為 AI Math Notes 的簡易版互動繪畫應用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;959086&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;853700&quot;&gt;
在畫布上繪製數學方程，該應用程序就用多模態大模型給你算出結果，並顯示在等號旁邊。而該應用程序正是使用 Python 編寫，圖形用户界面採用 Tkinter 庫，圖像處理使用 PIL 庫，主打一個自己動手，豐衣足食。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;918049&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;780242&quot;&gt;
然而，即便上述因素作為前置事實，這個計算器或許依然擔得起「iPad 最好的計算器」這一稱號。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;242843&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;818284&quot;&gt;
無論是個人電腦、智能手機，還是無線耳機，&lt;strong&gt;
蘋果公司歷來都不是爭做第一個吃螃蟹的人，它更擅長在最合適的時候，端出最對胃口的創新糕點。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;609424&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;627342&quot;&gt;
iPad 計算器的誕生，也是這般套路，它來得有些晚，卻又正好踩在了生態創新的心坎上。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;517462&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;121858&quot;&gt;
當你將 Apple Pencil 懸停在任何數字上，然後就會出現一個類似標尺的界面。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;129373&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;250580&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/17/192400511016.gif&quot; data-w=&quot;640&quot; data-h=&quot;640&quot;/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;987800&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;735153&quot;&gt;
你可以使用 Apple Pencil 將其向左或向右拖動。根據拖動的方向，所選數字會相應移動。隨着數字值的增減，解決方案也會實時變化。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;430286&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;560634&quot;&gt;
這種特性不僅提高了整體的書寫體驗，更重要的是，&lt;strong&gt;
與 Apple Pencil 的搭配，使得計算器成功落到 iPad 誕生的本位。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;290295&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;820058&quot;&gt;
簡言之，即讓用户享受到比其他蘋果設備享受更大的自由度和表現力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;308485&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;563231&quot; label=&quot;大標題&quot;&gt;
算術不是 iPad 計算器最大的價值&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;421714&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;481718&quot;&gt;
Math Notes 非常適合解決問題集，或者只是處理我們日常遇到的數學問題。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;189659&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;338662&quot;&gt;
在 WWDC 2024 大會上，費德里吉對這款計算器毫不吝嗇溢美之辭。其缺點嘛，也很明顯。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;584764&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;756741&quot;&gt;
例如，藉助 Math Notes 功能，你可以給乒乓球制定預算，其範圍離不開加減乘除。到了更復雜的數學問題時，也只是算算乒乓球之類的物理問題。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;470641&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;743505&quot;&gt;
説白了，這個號稱史上最好的 iPad 計算器，就是個日常夠用的計算器，&lt;strong&gt;
它更着重於你在學習或生活中遇到的場景問題。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;842968&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;233233&quot;&gt;
但如果你想用它來進行更深層次的數學探索，那就是讓詩人去解微積分，有點強人所難了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;904408&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;310170&quot;&gt;
值得説明的是，iPad 計算器背後的技術，主要靠蘋果的 AI 和機器學習撐腰。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;604240&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;546440&quot;&gt;
儘管我們並不期望一個小小的計算器能夠包羅萬象解決所有問題，但也不免發現，即便是基於 AI 大模型的智能工具，也有其「知識盲區」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;428609&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;857107&quot;&gt;
處理語言是它們的強項，而一碰到數學計算，就有點兒露怯。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;679734&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;263176&quot;&gt;
這就好比，家長們想用 AI 教孩子奧數難題，&lt;strong&gt;
結果同一個問題，不同 AI 給的答案也五花八門。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;508660&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;786175&quot;&gt;
在火得一塌糊塗的 ChatGPT 發佈幾個月後，教育家 Sal Khan 在 TED 演講中提到，我們正處在用 AI 實現教育史上最大積極變革的風口浪尖。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;934754&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;786305&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
他想給每個學生配個 AI 導師，聽起來很美。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;865965&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;134317&quot;&gt;
但《華爾街日報》測試了 ChatGPT 支持的 Khanmigo，實測結果卻讓人心涼半截，連 343 減 17 都能算錯，平方根四捨五入也不會，檢查錯誤也不會。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;443753&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;151130&quot;&gt;
耶魯教授 Tom McCoy 形象地描述道，讓 ChatGPT 做數學，就像讓金魚騎自行車，這不是它的強項，犯錯不奇怪。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;855069&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;816102&quot;&gt;
ChatGPT 發佈兩年半後，正是第六屆阿里巴巴全球數學競賽開考的日子。與往屆有所不同，本次競賽新增 AI 大模型挑戰賽，遺憾的是，563 支 AI 隊伍也無一晉級成功。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;315273&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;114432&quot;&gt;
AI 隊伍平均分 18 分，和人類選手差不多，但最高分 34 分，和人類選手的 113 分比，差遠了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;744054&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;754645&quot;&gt;
又或者，上週復旦大學 NLP 實驗室 LLMEVAL 團隊發佈 2024 年高考數學大模型評測的結果。即便是面對 14 道數學客觀題，國內外的 AI 大模型也都敗下陣來。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;348765&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;330703&quot;&gt;
基於 Transformer 架構的大模型，最初是為了處理自然語言處理&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
（NLP）&lt;/span&gt;
任務而設計的。它們的主要優勢在於理解和生成人類語言，而不是執行精確的數學計算。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;435992&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;807630&quot;&gt;
通常情況下，這就需要我們重新核算以確保結果的正確性。原本期待的效率提升並未實現，反而陷入了與時間的漫長拉鋸戰。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;750801&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;355314&quot;&gt;
此外，當涉及到手寫輸入的數學問題時，大模型的不準確識別可能會導致計算錯誤，也就是説，AI 就是個工具，反而更適合懂數學的人用，不懂的，用了也白搭。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;299312&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;571282&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
這種對技術的精準定位與蘋果公司的策略不謀而合。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;910459&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;787046&quot;&gt;
儘管單獨的計算器在當下並不算先進，但倘若拉上 Pencil 和平板這對黃金搭檔，那就大不一樣。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;466790&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;433806&quot;&gt;
AI 機器學習與 Apple Pencil 的結合，這種體驗和傳統的鍵鼠和觸控屏操作有很大不同，能夠為用户提供更為直觀和便捷的交互方式，&lt;strong&gt;
這才是 iPad 計算器帶來的最大價值。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;269021&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;712774&quot;&gt;
一方面，AI 技術的加持，使得手寫輸入變得更加智能和高效，比如此次帶來的 Smart Script 功能能夠調整用户的字跡，這種精準識別並調整的方式，讓手寫輸入的效率瞬間飆升。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;893749&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;274731&quot;&gt;
另一方面，相較於以往的專業化繪畫創作，得益於 AI 的加持，Apple Pencil 在實現可視化各類數學函數的同時，也進一步提升了 Pencil 繪圖能力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;240051&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;780763&quot;&gt;
數學從不拐彎抹角，懂就是懂，不懂就是不懂，對於學生這類特定羣體來説，降低難題理解門檻，也方免於望題興嘆。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;676562&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;835370&quot;&gt;
反過頭來，計算器體驗上的差異化也體現了 iPad 當前的定位和價值——不是要和 Mac 以及 iPhone 直接競爭，而是作為一種擴展，提供一種區別於傳統計算設備的個性化工作和創造方式。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;926758&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;183708&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
這不，當我們用 Apple Pencil 在計算器寫寫劃劃的當下，何嘗不是在觸摸着一種新的生活方式？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;936310&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;309016&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：APPSO &lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/oVQExCWMURPS5rl6xC4lsA&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
（ID：appsolution）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
，作者：莫崇宇&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 20:15:08 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[蘋果 AI 大招來了，能上桌吃飯了嗎？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3145389.html?type=video]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/17/173732097402.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;513597&quot;&gt;
蘋果 AI 時代大幕拉開，庫克的豪賭能否重塑智能機霸主地位？發佈會三小時，股價跌宕起伏，市場信心何在？AI 助手、通話錄音、多屏協作，是創新突破還是安卓影子？本期視頻一起來看看蘋果發佈會有哪些值得關注的升級。&lt;/p&gt;

                                                                                                            &lt;div&gt;

                                                            &lt;a 
                                    href=&quot;https://m.huxiu.com/tag/16724/2?object_type=1&amp;object_type_item=2&amp;object_id=3145389&quot; 
                                    
                                    data-click-params='{&quot;customize&quot;:{&quot;topic_id&quot;:&quot;16724&quot;,&quot;aid&quot;:&quot;3145389&quot;,&quot;page_position&quot;:&quot;關聯話題&quot;,&quot;tracking_id&quot;:&quot;c9d29582156622e973075eaa897dccaf&quot;}}'  
                                &gt;

                                    # 蘋果又來了 
                                &lt;/a&gt;

                                                    &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 20:15:08 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[我在香港入境被罰了 4000 港幣]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3145717.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;315137&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzk0MzMyNTE5MA==&amp;mid=2247570052&amp;idx=1&amp;sn=c40c1e56fa2e623915f9bcef1538d8b0&amp;chksm=c3363bedf441b2fbcd8200ea71f3c1212ccd9bfb117c35fb1543f702d09c1af45cf4cc64ec76#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
停機坪 （ID：tingjiping789）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：停機坪大表哥&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;878368&quot;&gt;
上週在香港西九龍高鐵站入境，被罰了 4231.5 港幣，忙了一天下午回到酒店，自己覆盤了一下，整個事件中雖然有着種種巧合，但更多的是我的&lt;strong&gt;
「僥倖心理&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
」&lt;/strong&gt;
在作祟，等待期間跟香港海關聊了很久，學到很多，希望朋友們以我為誡，不要犯這種錯誤。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;420828&quot;&gt;
今年來香港次數確實比較多，這次原本計劃是 10 號飛深圳，然後 11 號在深圳跟朋友們匯合，一起乘坐高鐵去香港，但後來由於種種原因，我改成了 10 號直飛香港。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;481873&quot;&gt;
可由於我剛剛從香港回內地，簽註已經用掉了，再去辦理時正值端午假期，自助機器無法辦，給廣州市公安局打了電話諮詢，明確了廣州可以辦理團籤，我便在 10 號這天又飛到了廣州，準備 11 號早上乘坐高鐵再去香港。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;557471&quot;&gt;
我喜歡來廣州，因為這裏有好多朋友在，飛機落地我 3 號線轉 2 號線，入住了離朋友家不算遠的酒店。朋友帶我去附近的公安局出入境辦理好籤注，就帶我去吃飯。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;121441&quot;&gt;
第一頓文吃，只是吃飯聊天，朋友也知道我一會兒還有一場，飯畢跟二位朋友告別，我又跟第二波朋友見上了面，這一頓算是武吃，因為那天是端午佳節，來都來了，自然要小酌兩杯。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;324772&quot;&gt;
酌着酌着沒煙了，我便在美團跑腿上下了個單，尋小哥幫我買包煙，一個小時後，小哥帶着一整條煙姍姍來遲。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;488574&quot;&gt;
我問他：&lt;strong&gt;
我不是要一包嗎，為什麼買一條啊？&lt;/strong&gt;
他低着頭不説話，我想算了別廢話了，給他驗證碼，就進了屋。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;582640&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
一條煙拆開，兩個朋友各拿了一包，加上我自己打開了一包，還剩 7 包半&lt;/strong&gt;
，一夜無話，第二天一早收拾行李時，我便把這 7 包半的煙丟進了行李裏。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;367331&quot;&gt;
然後 11 號早上，坐地鐵到廣州南站，又乘坐高鐵到了香港西九龍。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;274227&quot;&gt;
其實我知道在香港入境時對煙草有限制，但沒仔細研究明確過是幾條還是幾盒（真沒想到是按根算），因為十幾年來各種出境入境，潛意識裏有一個模糊的概念：&lt;strong&gt;
「不超過一條、自抽的就沒啥事兒」&lt;/strong&gt;
，然後過海關時，被工作人員抽查，讓我去過機器。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;832787&quot;&gt;
過完機器，一姑娘問我：你裏面是有帶香煙嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;823477&quot;&gt;
我想壞了，這麼問是超了。我如實回答，是的，應該半條多。然後來了兩位男士，一位年長些，穿深藍色警察制服，另一位年輕一些，穿綠色海關制服。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;652423&quot;&gt;
讓我把箱子放在台子上，打開，年輕海關帶上手套，非常仔細、耐心、有禮貌的逐一檢查（後來我知道是在找電子煙，電子煙更麻煩），問我：你有抽電子煙嗎？我説沒有。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;436665&quot;&gt;
把 7 包半的煙整齊的擺放在小盒裏端着，請我進了隔壁小屋。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;221453&quot;&gt;
先是搜身，還特別細節的問：你有哪裏受傷不能觸碰嗎？我説沒有。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;661416&quot;&gt;
然後請我坐下，問：你是第一次來香港嗎？還是很多次？我説也倒不能算很多次吧。他拿來紙和筆、計算器，開始幫我計算要怎麼處罰。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;315517&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
入境香港可以攜帶的香煙數量是 19 根，就是不到一盒，如果超出，需要走海關正常申報，一根煙的税費是 3.306 港幣。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;571136&quot;&gt;
由於我沒有主動向海報申報，所以要受到 5 倍的罰款，7 包半減掉 19 根，等於 135 根，所以這一部分的罰款金額是：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;161212&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
3.306 X 135 X 5=2231.5，然後還要受到 2000 港幣的處罰，合計 4231.5 港幣。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;801604&quot;&gt;
（如果你帶一盒沒有拆封的煙入境被查到，那要受到的罰款是超出的那一根的税費 3.306 乘以 5，再加 2000 港幣）&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;447248&quot;&gt;
年輕海關阿 sir 貼心地告訴我，只接受現金，不接受微信支付寶。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;454530&quot;&gt;
我當時也沒有想着抗爭理論什麼（因為沒理），但身上沒有這麼多現金。他説沒關係，有銀行卡嗎，外面有 ATM 機可以提取。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;636134&quot;&gt;
朋友在外面等我，我給他打了電話，問身上有現金嗎？他説 1000 多吧。我説不夠，我要 4000 交罰款。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;104252&quot;&gt;
然後他二位開始帶着我去樓上找 ATM 機，整個環節都非常有禮貌，走到哪裏都幫我開門、按電梯，五指併攏對我説「請」，我走那一長段路就像 VIP 旅客一樣，前呼後擁。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;526701&quot;&gt;
取完錢，回去準備交錢，年輕海關阿 sir 問，外面是不是還有朋友在等？我説對，我們一會還要坐車去別的地方。他説好的，我們還有一些手續要辦理，需要大概 45 分鐘，但我儘快，不耽誤你的時間。我説好。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;650280&quot;&gt;
又回到小屋，年長警察那位坐我對面，我主動攀談：&lt;strong&gt;
如果我帶了電子煙，會怎樣呢？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;802166&quot;&gt;
他普通話不太好，説：那就不是罰款那麼簡單了。説着，拿出一個宣傳冊給我，我仔細看了一下，&lt;strong&gt;
上面赫然寫着「進口」電子煙，不論是加熱型、還是煙油型、還是別的什麼型，統一叫做「另類吸煙產品」，按照簡易程序定罪，可判處罰 50 萬港幣加兩年監禁；若按照公訴程序定罪，可判處港幣 200 萬加七年監禁。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;544204&quot;&gt;
我問：那如果我自己帶一隻抽，也不行嗎？他説那就算「進口」了。我倒吸了一口涼氣。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;746056&quot;&gt;
我再解釋一下，&lt;strong&gt;
「進口」的定義是這麼寫的：任何人不得進口另類吸煙產品，包括以包裹及貨物形式進口，或者個人攜帶入境。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;653753&quot;&gt;
但是，在香港轉機不入境，或在船上停留不下船不入境的，可以豁免。（宣傳冊的照片是可以拍的，我問過了）&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;442817&quot;&gt;
而除了進口外，還有一系列跟電子煙有關的處罰：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;601341&quot;&gt;
年輕海關回來了，坐我對面，説還要再等一下。我又繼續向他詢問關於電子煙的問題。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;526842&quot;&gt;
他説&lt;strong&gt;
按照最新的法律，入境時你的電子煙不管申報或者不申報，都屬於違法行為&lt;/strong&gt;
。而且只要攜帶電子煙被查出，就不是交罰款的問題，會直接將人移交給衞生署，由他們繼續處理。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;667344&quot;&gt;
我問一般會怎樣處理，真的會罰款 50 萬嗎？他説那不確定，但是明確的是，&lt;strong&gt;
電子煙要充公，然後要在香港法庭給你排期，你必須要在指定的那個日期回到香港法庭開庭，由法官根據數量和其他因素對你進行判罰。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;602541&quot;&gt;
我問那&lt;strong&gt;
正常的香煙，我們這次七八個人一起到香港，我可以説我這些煙是我和朋友們共享的嗎？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;348531&quot;&gt;
他説如果你入境之前，每人 19 根分配好，那我不好説什麼，但你不能在現場被查到之後再這麼説，這是不成立的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;676532&quot;&gt;
我説我理解，又問：那我不要了行不行？他説你已經攜帶入境了，不要可以交完罰款後，自行處理。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;756331&quot;&gt;
他又詳細給我分享了一下，經常會查到，內地旅客覺得沒關係，但卻屬於違禁品的一些東西，煙花爆竹、槍支彈藥、管制刀具、大量現金、毒品之類的就不用提了，其他比如：&lt;strong&gt;
成分中含有抗生素的藥品、止疼片等，數量合理可豁免處罰，還需要醫生處方——最高罰款 50 萬港幣加兩年監禁&lt;/strong&gt;
（具體介紹的很詳細，我不是特別懂，但看起來很麻煩，真的有需要用，不如直接到了香港再買）&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;801434&quot;&gt;
藥物類的還有「危險藥物」，如安眠藥，或者帶有安定成分的藥物，如果沒有醫生處方就攜帶入境——&lt;strong&gt;
最高罰款 500 萬港幣加終身監禁&lt;/strong&gt;
（我數了好幾遍幾個零）&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;601866&quot;&gt;
再比如一些禮品：花旗參、沉香（圖片上有個手串）等。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;785165&quot;&gt;
但我對於電子煙這個還是不能理解，他説：&lt;strong&gt;
根據現在的法律，攜帶電子煙就屬於違法行為了&lt;/strong&gt;
。我又問：但我在香港很多地方的吸煙區，經常看到有人在抽各種各樣的電子煙啊？他説：法律是比較新的，但如果被執法人員抓到，也要罰款。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;380817&quot;&gt;
再插一句，這個「另類吸煙產品」中有一項是「草本煙」，我沒有見過：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;761004&quot;&gt;
聊了半小時，交完罰款，跟海關小哥告別，把 7 包半的煙踹進兜裏，離開了西九龍。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;876082&quot;&gt;
綜上所述。大概介紹的差不多了，還是聊聊感受。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;617538&quot;&gt;
寫這個話題之前呢，我去 XHS 上&lt;strong&gt;
搜了一下「去香港能不能帶 XX」之類&lt;/strong&gt;
的，感覺大部分的帖子和留言都挺不靠譜的，有人説這個口岸查，那個口岸不查，我覺得這是個拼運氣的事情，個人一次兩次哪怕很多次的經歷都不見得有意義，不管在機場、高鐵站還是其他口岸，會不會被查都是概率問題，&lt;strong&gt;
如果是心存僥倖，那就做好被查被罰的準備&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;881134&quot;&gt;
在整個處理的過程中，西九龍海關工作人員都很有禮貌，而且每一步都給我「心服口服」的感覺。猜測可能會有人説：這麼麻煩那不去了。我覺得不去就不去，不用喊口號去不去，但如果要去，那還是理應尊重當地法律。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;827773&quot;&gt;
朋友説你這篇開付費吧，説不定罰款都收回來了，我説算了吧，&lt;strong&gt;
罰款就是學費&lt;/strong&gt;
，人生路漫漫，將來指不定還要去多少地方，有這一次的經歷，那我以後每次出行都必然會查清楚相關事宜，堅決不再給自己和別人帶來麻煩。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 20:15:08 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[技術浪潮和國家競爭：為什麼美國連贏了三次？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3145412.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/17/185328360029.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;163311&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/xKhFC2H-Dnvea2MBAbCAOQ&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
飯統戴老闆（ID：worldofboss）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：戴老闆，編輯：李墨天，題圖來自：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;749519&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 20:15:08 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[古代打仗運糧到底有多難？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3144894.html?type=video]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/17/160134547301.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;408511&quot;&gt;
古代，軍糧供給是個很複雜的問題，供給的好壞往往能決定一場戰爭的輸贏，能把運糧問題搞明白的往往都是大才。本期視頻，一起來看看古代打仗的運糧問題。&lt;/p&gt;

                                                                                                            &lt;div&gt;

                                                            &lt;a 
                                    href=&quot;https://m.huxiu.com/tag/19425/2?object_type=1&amp;object_type_item=2&amp;object_id=3144894&quot; 
                                    
                                    data-click-params='{&quot;customize&quot;:{&quot;topic_id&quot;:&quot;19425&quot;,&quot;aid&quot;:&quot;3144894&quot;,&quot;page_position&quot;:&quot;關聯話題&quot;,&quot;tracking_id&quot;:&quot;c9d29582156622e973075eaa897dccaf&quot;}}'  
                                &gt;

                                    # 就要讀「史」 
                                &lt;/a&gt;

                                                    &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 20:15:08 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[準千萬人口城市降首付，誰是贏家？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3145709.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/17/193753616092.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;203441&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5NDUxMzE3Mg==&amp;mid=2652182201&amp;idx=1&amp;sn=0c0c8a30a0288d665dc012ecd8629281&amp;chksm=bd671ec28a1097d44c8b1f108ceb107d8710e16439cf5c353a4978acc097d14e41ba554d2989#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
讀城記工作室 （ID：DUCHENGJIPLUS）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：阿力米熱，編輯：梁勵，頭圖來自：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;642005&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;664045&quot;&gt;
近幾個月來，房地產市場格外熱鬧。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;727315&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;613032&quot;&gt;
首套房首付比例下降到 15%、二套房降到 25%，取消全國層面首套房和二套房的商貸利率下限……「517」樓市新政發佈後，已有超 200 城市積極響應。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;261385&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;265187&quot;&gt;
若仔細觀察，在積極落實樓市新政的城市中，不乏準千萬人口城市的身影。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;385670&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;770646&quot;&gt;
據時代週報記者梳理，此前 14 座常住人口在 900 萬以上的城市&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
（哈爾濱、温州、合肥、寧波、南陽、佛山、南京、濰坊、濟南、邯鄲、保定、瀋陽、長春、徐州）&lt;/span&gt;
均迅速跟進，降低了購房門檻。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;398223&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;557541&quot;&gt;
實際上，對於一座城市而言，人口是房地產需求的基礎因素。換種方式來説，人口的增長、人口結構的變遷等，同樣牽動着城市的發展。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;654825&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;564716&quot;&gt;
近些年來，在不少地方生育率逐年下降以及人口向大城市流入的背景下，城市間的人口爭奪也從增量博弈轉變為存量博弈。為此，準千萬人口城市頻頻出招，從發放真金白銀的人才補貼，到買房落户、租房落户等「大招」屢見不鮮。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;780987&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;404555&quot;&gt;
在各地為爭搶人口，已相繼拋出各種利好政策的情況下，「517」樓市新政的一系列措施，特別是房貸首付比降低後，能否成為人口的「吸鐵石」？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;355953&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;104855&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong label=&quot;大標題&quot;&gt;
一、濰坊購房難度最低&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;286127&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;105760&quot;&gt;
在房貸首付比進入「15% 時代」後，準千萬人口城市的購房門檻普遍降低。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;784668&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;647710&quot;&gt;
根據安居客官網數據顯示，2024 年 6 月南京、寧波兩城的住宅掛牌價在 2 萬元以上，温州、合肥、佛山、濟南的房價在 1 萬元左右，其餘城市的房價在 6000～10000 元之間。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;902892&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;425177&quot;&gt;
當前，在準千萬人口城市中南京的房價最高，若以一套 100㎡的住宅來計算，首付比例降到 15% 之後，南京首套房首付款約為 36 萬元，比調整前減少約一半。而房價最低的濰坊，首付比例降低後，同樣面積的住宅，購房門檻僅需約 9.4 萬元。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;113434&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;310012&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/17/191159457038.png&quot; data-w=&quot;960&quot; data-h=&quot;501&quot;/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;862368&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;486014&quot;&gt;
和熱門的一二線城市相比，在購房層面，準千萬人口城市的首付比例降低確實有很大的優勢。不過，這也意味着購房者需要承擔更多的貸款，月供的壓力也會隨之增加。未來如果購房者的收入不足以支撐高月供，斷供風險也會提高。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;226877&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;118445&quot;&gt;
因此，購房的難易程度也與城鎮居民的人均收入水平息息相關。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;972803&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;136356&quot;&gt;
時代週報記者梳理了 14 座準千萬人口城市 2023 年城鎮居民人均可支配收入，以觀察哪座城市購房難度最低。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;514405&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;886067&quot;&gt;
統計數據顯示，截至 6 月 15 日，14 城中僅剩下哈爾濱和長春尚未公佈數據。而在已公佈數據的城市當中，寧波的城鎮居民人均可支配收入最高，達到 80144 元。若從全國範圍內來看，這一城鎮人均收入水平在全國可排第六&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
（前五分別為上海、北京、蘇州、杭州、廣州）&lt;/span&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;232885&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;261070&quot;&gt;
其次是超過 7 萬元南京和温州，佛山、濟南則在 6 萬元以上的水平。在其餘城市當中，合肥、瀋陽的城鎮居民人均可支配收入高於全國線&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
（51821 元）&lt;/span&gt;
，南陽的城鎮居民人均可支配收入相當較低，為 39814 元。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;260609&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;866182&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/17/191159267124.png&quot; data-w=&quot;960&quot; data-h=&quot;829&quot;/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;741152&quot; label=&quot;圖片備註&quot;&gt;
△14 座人口準千萬城市 2023 年城鎮居民人均可支配收入情況&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;648469&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;270624&quot;&gt;
再結合房價因素，就可以發現，城鎮人均可支配收入高的城市，房價也普遍較高，這一點從房價收入比上也能直觀看出。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;967666&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;741530&quot;&gt;
所謂房價收入比，指家庭住房總價與居民家庭可支配收入的比值&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
（城市二手住宅市場均價*城市人均住房面積/城鎮居民人均可支配收入）&lt;/span&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;210073&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;573841&quot;&gt;
按照國際目前比較通行的説法，房價收入比在 3～6 倍之間為合理區間，如考慮住房貸款因素，住房消費佔居民收入的比重應低於 30%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;221028&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;116564&quot;&gt;
由於 2023 年大多數準千萬人口城市均未公佈城市人均住房面積，因此以「七普」的數據作為均值來估算。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;285396&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;330483&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/17/191200354409.png&quot; data-w=&quot;960&quot; data-h=&quot;929&quot;/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;513142&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;233732&quot;&gt;
根據梳理，在完整公佈數據的城市當中，寧波的房價收入比最高，約為 11.47；其次是南京約為 11.36；濰坊的房價收入比最低，約為 4.9，算是購房難度最低的城市。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;275632&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;247686&quot;&gt;
值得注意的是，房價水平處於相對高位的温州、合肥，其房價收入比水平甚至要低於保定、徐州。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;235151&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;630365&quot;&gt;
這也意味着，温州、合肥兩地可以説是購房友好度較高的城市。那麼，在各城市都爭搶人口，並降低購房門檻的情況下，這兩座城市能否藉此成為爭奪人口的最大贏家？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;660176&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;176535&quot;&gt;
&lt;strong label=&quot;大標題&quot;&gt;
二、合肥或成最大贏家&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;989630&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;345422&quot;&gt;
若從人口流入的因素來看，降低首付比例以及房價並非是決定人口流向的最主要因素，更重要的是城市經濟發展情況和前景。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;286567&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;824162&quot;&gt;
河海大學區域經濟研究中心主任劉奇洪告訴時代週報記者，雖然房價在全國範圍內正在趨於均衡，且目前正在更接近當地老百姓收入和產業實際，但這並不意味着購房門檻降低就能吸引更多人才。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;773038&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;760476&quot;&gt;
「對於購房者來説，他們在決定買房時更看重就業機會和自身收入水平能否滿足生活需求，而非單純依賴於房價降低所帶來的購房壓力減輕。」他説。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;268147&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;856035&quot;&gt;
若從人口的角度觀察，劉奇洪認為，這些準千萬人口城市可分為三大類。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;138007&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;328111&quot;&gt;
第一類是歷史悠久的省會城市，如南京、濟南、哈爾濱等，其人口多數集中於城區或市郊；第二類是非省會但經濟較為發達的城市，如蘇州、寧波等，擁有大量外來人口，甚至有些外來人口占比達到一半以上；第三類則是人口較多但仍以流出為主的城市，例如保定、南陽等地。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;410528&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;770146&quot;&gt;
降低房貸首付比等購房門檻後，可能會吸引到更多剛性需求者購房，但這並非主要吸引人口流入的途徑。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;412981&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;582570&quot;&gt;
對於年輕人而言，他們會更加註重城市的就業機會、創業機會和個人發展前景，而非僅僅考慮房價因素。因此，也更傾向於選擇能提供良好就業崗位和發展機遇的城市。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;237447&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;105123&quot;&gt;
而在 14 個城市中，受訪專家普遍認為，合肥在衝刺千萬級人口上優勢更大。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;620543&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;542543&quot;&gt;
廈門大學經濟學院經濟系副教授丁長髮在接受時代週報記者採訪時表示，合肥在產業上的優勢主要歸功於「合肥模式」，即地方政府投資與民營企業相結合的做法。這一發展模式吸引了科大訊飛、安科生物、比亞迪等多家領軍企業，並培育出了高端製造業、電動汽車、生物科技和半導體等產業。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;921321&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;581506&quot;&gt;
以 2022 年的數據為例，戰略性新興產業如今在合肥工業產值中佔比超過 56%，相比之下，2013 年時這一比例還不足 27%。正是得益於產業上的顯著進步，合肥的就業吸納能力明顯增強，為吸引人口奠定了基礎。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;393044&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;635765&quot;&gt;
數據顯示，近三年，合肥淨增常住人口持續攀升，由 2021 年 9.5 萬人、2022 年 16.9 萬人，提高到 2023 年的 21.9 萬人，年均增量較超 5 萬人。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;192818&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;564256&quot;&gt;
「此外，作為長三角的重要節點城市，合肥連接了南京、上海等經濟發達城市，形成了良好的區域協同效應，吸收了大量的外部的企業，使得合肥成為了投資興業、安居樂業之地。」丁長髮説道。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;431362&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;451872&quot;&gt;
但相較於其他城市，劉奇洪認為，由於安徽本地產業發展有限，其就業崗位所需的技術性較強，也使得合肥在吸納外來人口方面較為侷限。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;951302&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;507820&quot;&gt;
相比之下，温州作為準千萬人口的後備軍之一，外來人口流入是温州人口的主要增長點。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;939847&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;806311&quot;&gt;
根據公安部門的數據，2023 年末温州市在冊流動人口達到 422 萬人。劉奇洪分析稱，這在很大程度上，是因為温州擁有強大的製造業基礎和港口貿易優勢，再加上民營經濟較為發達，提供了豐富的就業機會，人均可支配收入也較高，進而推動了人口增長。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;209432&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;247745&quot;&gt;
「但温州還面臨着科教資源不足等問題。從居住條件來看，合肥、温州兩座城市在購房條件上相對友好，可從區域發展的角度來看，這並非唯一或主要的吸引人才的因素，更關鍵的是城市的經濟發展潛力和發展機會。」&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 20:15:08 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[心智障礙兒子被圍毆，我要求學校懲罰對方對嗎？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3145677.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;642746&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA4NDgzMjk3Ng==&amp;mid=2651005043&amp;idx=1&amp;sn=acbd6d86b8cc36ad842583c5e648b3a5&amp;chksm=8416a7ccb3612eda3da2fbdc476a10503ea8917d3fb08860ef18c0af5a8a121ea563b3127131#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
大米和小米 （ID：damihexiaomi2015）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：關注校園霸凌的，編輯：譚萬能，原文標題：《心智障礙兒子被同學圍毆，我要求學校懲罰對方，做錯了嗎？》&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;187468&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
VOL 3331&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;445671&quot;&gt;
把心智障礙孩子送去學校，他們會不會成為校園霸凌的受害對象？這是很多家長把孩子送進普校後最擔心的問題。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;805784&quot;&gt;
2021 年，聯合國教科文組織發佈的一份報告則顯示，與非殘障兒童相比，殘障兒童在家庭、社區和學校成為各類暴力行為受害者的可能性要高出 3 到 4 倍。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;573451&quot;&gt;
今年 2 月，《柳葉刀·兒童和青少年》的一篇系統分析文章顯示，42.2% 的患有神經發育障礙或精神疾病的青少年曾遭受傳統霸凌，其中自閉症被霸凌更是高達 49.1%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;736411&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
沈旭是一家關注校園霸凌的公益機構——陝西光合行動青少年教育與發展研究院的負責人。&lt;/strong&gt;
從 2011 年至今，她的團隊已經進入上百所學校，開展過超千場培訓和夏令營，幹預中高危個案 2006 個，其中不少是發育遲緩、智力障礙及自閉症孩子家庭。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;421666&quot;&gt;
她發現，家長在面對校園霸凌時，容易陷入兩個極端。有的迴避與老師、同學溝通孩子的障礙，直至霸凌升級；有的又容易在孩子受欺負後陷入憤怒，一味指責霸凌者。很多時候，這兩種情緒起伏會相繼發生，讓霸凌事件變得更難解決。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;848235&quot;&gt;
校園霸凌到底是怎麼發生的？家長如何提早預防？發生後該如何處理？以下是沈旭的講述。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;388800&quot;&gt;
口述丨沈旭&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;122763&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
及時發現孩子被欺凌的苗頭&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;614444&quot;&gt;
其實心智障礙孩子跟普通孩子相比，在面臨欺凌時，本質上沒有太大區別。他們被霸凌往往是因為與別人有差異。無論是外貌、家庭背景還是能力，或者是在某些行為上表現古怪，其他人就會覺得，你好像不太合羣、你為什麼不遵守規則，進而有排擠、造謠，甚至嚴重的打罵出現。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;871381&quot;&gt;
我們長期關注校園欺凌的議題，但並不是那麼關注欺凌的形式本身，更關心背後所反映出的孩子的狀態，以及家長的態度和行為。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;784103&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
霸凌的行為發生了，對於被欺負的那個心智障礙孩子來説，他在意的是什麼？他是不是確實也給別人造成了困擾，作為家長應該怎麼看待這件事？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;562547&quot;&gt;
我去年遇到一位媽媽求助，她的兩個孩子，老大是男孩，老二是女孩，都有智力發育遲緩，都在普通學校上學。男孩叫他小 A 吧，已經上初中了，成績不好。媽媽是什麼時候發現小 A 被欺凌的？是有一天她幫孩子換衣服，孩子不願意讓她脱。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;634100&quot;&gt;
媽媽説，「你已經好多天沒洗澡了，今天一定要洗」，硬給孩子脱衣服的時候才發現他後背有非常多劃痕。後背的劃傷肯定不是自己劃的，小 A 才告訴她是被班裏坐他旁邊的幾個男生打的。之後小 A 就不想上學了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;665726&quot;&gt;
後來我瞭解到這種情況已經不是第一次發生。最開始他跟媽媽講有人掰他手指頭，媽媽説「那你就躲他遠一點，不要惹人家」。後來小 A 又跟她求助過一次，説有人老圍着他、罵他。她只是説，「你不理他們，或者你自己去跟老師説一下，換個位子」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;556141&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
校園霸凌往往都是從一點苗頭開始，家長沒有及時處理，覺得不是個事兒，或者覺得孩子能自己應對。&lt;/strong&gt;
其中也有媽媽的愧疚心理在作祟，覺得本來我們家孩子就比較特殊，老去麻煩老師不合適，所以就讓孩子忍者。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;517331&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
作為家長，需要對孩子有好奇心，注意觀察孩子的行為和表現。&lt;/strong&gt;
當孩子第一次説別人掰他手指的時候，是不是就要去了解一下，為什麼對方會這麼做？在這個過程裏，可能就會發現欺凌背後的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;466440&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
有障礙，就該被無限包容嗎？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;505107&quot;&gt;
直到發現小 A 後背的劃傷，媽媽才一怒之下投訴到學校，並且表示一定要讓那幾個欺負小 A 的孩子受到懲罰。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;447013&quot;&gt;
不過，班主任瞭解到事情的全貌是，有次一個孩子在和同學聊天的時候講，在家裏爸爸會罵他，他很難受。小 A 聽到了，就跟那個孩子説：「你爸沒教養」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;677754&quot;&gt;
站在那個孩子的角度，我罵我自己的爸爸，沒問題，但旁邊一個不相干的人罵我爸，肯定會很憤怒。小 A 第一次罵他爸爸的時候，他踢了小 A 一腳，但小 A 又罵了幾次，這些孩子不知道怎麼教他，就變成了幾個人圍毆小 A。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;885278&quot;&gt;
你説這事誰對誰錯？學校也覺得棘手，拖了很久沒解決。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;306343&quot;&gt;
小 A 媽媽當時不斷地跟我説，「我孩子他沒有判斷能力，不是有心説這話」。但如果你是對方家長，你什麼感覺？&lt;strong&gt;
你的孩子有發育遲緩，罵人是因為他沒有判斷能力，所以我就要原諒他，無論怎麼罵我都得原諒嗎？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;651132&quot;&gt;
而且，小 A 真如媽媽所説，沒有一點分辨能力嗎？我們能不能教孩子去分辨？如果他完全沒有判斷能力，那為什麼會選擇罵人家爸爸的話去説？為什麼不説一個普通聊天的話？他至少知道説這個話不好聽。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;357825&quot;&gt;
而且媽媽第一次讓他忍，第二次讓他躲，之後他就再也不跟媽媽説了，這也是一種判斷，他知道媽媽沒有幫我、不會給我支持，所以不再跟她講了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;761115&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
如果這時候我們偏向心智障礙孩子，把他們看作一個完全弱勢的、沒有能力的狀態，讓別人理解，其實也是一種不公平。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;316658&quot;&gt;
我告訴她單純的懲罰並不是最好的解決方法。她可以如實地反饋孩子在學校遭遇了怎樣的對待，希望學校提供什麼支持，同時也要安撫對方孩子的情緒，而不只是批評他們。同時讓那些孩子講出來，他們希望怎樣跟小 A 相處。&lt;strong&gt;
溝通是雙向的，也需要讓對方提出自己的需求。&lt;/strong&gt;
這樣他們就算不能成為朋友，但至少不會再打他。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;836333&quot;&gt;
如果媽媽只是希望對方受懲罰，甚至曝光到網絡上給學校施壓，肯定會得到輿論的支持，但這樣做只是發泄了憤怒，孩子的問題沒得到解決，甚至導致最後沒有學校願意接收他。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;480346&quot;&gt;
媽媽後來態度緩和下來，主動和學校溝通了孩子的情況，表示願意配合解決，這件事就沒有再僵持下去。班主任教育批評了欺凌小 A 的同學，小 A 在家待了兩個星期後就回去上課了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;225003&quot; label=&quot;大標題&quot;&gt;
預防霸凌，首先要學會充分溝通&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;841845&quot;&gt;
在這件事情中，小 A 媽媽的情緒很值得關注。霸凌發生後我問過她，「兩個孩子是發育遲緩，有沒有提前跟班上的同學老師講過？」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;730323&quot;&gt;
媽媽説，「從來沒講過」。從小學到初中，她只是跟班主任老師提過，「多照顧一下我家孩子」，但是具體該怎麼照顧，並沒有説。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;657851&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
我們接觸到很多這樣的家長，都跟小 A 媽媽很像，不敢跟學校説孩子的障礙和問題，會覺得很羞恥、很尷尬。為什麼？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;585372&quot;&gt;
有一個心智障礙孩子，媽媽已經很內疚：孩子已經這樣了，我得對他好一點。還會覺得委屈：為什麼就我生的孩子是這樣？甚至還有憤怒，因為大部分家庭裏都是媽媽在辛苦養育孩子，難免會抱怨，爸爸除了掙錢什麼也不管——逃避在某種程度上也是爸爸的一種自我保護。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;271547&quot;&gt;
如果媽媽不能覺察和麪對自己的這些情緒，就會一直被情緒左右。表現在處理孩子問題的時候，一方面會有歉意、沒底氣：好不容易把孩子塞進學校，就不要再給老師添麻煩了，可能已經看到了霸凌的苗頭，但仍然選擇性忽視。另一方面是一旦孩子被不公平對待，就會很憤怒：我的孩子就是有障礙啊，他都這樣了，你們還那樣對他，我一定要懲罰你們。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;831485&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
所以在處理霸凌前，家長要更多地去覺察自己的感受，不斷反問自己，對這個事情的想法是什麼？&lt;/strong&gt;
或許自己就是害怕、恐懼、羞於去説出孩子的情況，那就接受和允許自己的「無能」，包容這種脆弱和無助，後續才有調整和改變的可能。否則再疊加一層對自我的審判，更沒有心力去處理孩子的問題。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;727413&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
我們發現，跟老師有充分溝通合作的家長，孩子在學校通常過得比較順利。&lt;/strong&gt;
家長可以提前告訴老師，我家孩子有什麼特點、可以用什麼方式教育。比如可以跟老師説，孩子喜歡汽車，在這方面特別專注，可能會讓別人覺得他有點奇怪；他有哪些刻板行為，可能會讓別人覺得不舒服，遇到了可以怎麼提醒他。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;175855&quot;&gt;
家長還可以跟班上的普通孩子溝通。比如有的心智障礙孩子口齒不清，經過訓練但仍然説不清楚，那我們可以去跟別的孩子科普，他不是個怪人，如果他給你們帶來了麻煩，你覺得被冒犯了，可以來跟我説，表達你的憤怒，我來處理。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;370062&quot;&gt;
如果小 A 媽媽有提前跟老師、同學溝通這些，同學被小 A 罵後或許就會及時告訴老師，就不會造成毆打這麼嚴重的後果。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;703456&quot;&gt;
如果媽媽只是跟班主任説有同學打小 A，班主任知道後只是跟孩子説一下：「你下次別打他」，那孩子很可能覺得是家長在告狀，以後可能在更隱蔽的地方報復小 A。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;463483&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
察覺和把握孩子能力的「界限」&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;753810&quot;&gt;
之前我們説，小 A 並非沒有判斷能力，那能力的界限在哪裏？家長要去觀察孩子跟別人相處的時候，哪些部分會讓別人覺得不舒服、覺得怪異。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;610148&quot;&gt;
如果這個怪異屬於心智障礙孩子的一些特點，我們可以尋求別人的尊重和理解，比如阿斯伯格的孩子，他們的思維和情感表達的方式跟別人不太一樣，但他不是故意的，這種特點需要被包容和理解。就像有人用左手吃飯，有人用右手吃飯，我們可以理解用左手吃飯的人。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;247054&quot;&gt;
而&lt;strong&gt;
至於一些情感表達上的界限，是可以教的。我們希望心智障礙孩子可以在能力範圍內去夠到一些東西，學會友好表達。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;486117&quot;&gt;
舉個例子，有一次我在一所特殊學校旁聽，有節課老師教煮雞蛋，雞蛋煮好了，老師就把雞蛋分給孩子們。班上有個男孩大概 14 歲，長得特別高大，老師走到他面前時轉頭去跟別人説話了，然後就順勢走到了下一個孩子的座位前，忘了把雞蛋給他。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;128544&quot;&gt;
這個孩子一直在等老師給他雞蛋，可是到最後都沒有，他就急了，直接站起來抓住老師的手不停搖晃。老師很瘦小、矮矮的，當時很驚恐。我在後面看着都怕這孩子一拳把老師給打趴下。我提醒老師把雞蛋給他，孩子拿到雞蛋後就回去了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;373588&quot;&gt;
課後我在教室門口遇到他，我就抓住他的胳膊看着他，我抓他的時候，他有一刻是驚慌的，一下子就反手抓住了我的胳膊，抓得很狠。我就温和地看着他，我説，「我很疼，我需要你輕一點」，我握着他的那隻手也在給他做示範，不斷地變換着力量。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;406134&quot;&gt;
重複説了幾次之後我感覺到他的力道在變輕。我説「對了，這個力度很好」。這樣的方式就是友好。他鬆開後整個人是放鬆的，他對我笑，我也對他笑。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;323521&quot;&gt;
後來我跟老師説，他只是不會表達他想要什麼，但我們可以儘量教他該如何表達。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;622652&quot;&gt;
因此，作為家長，如果不去觀察和探索孩子的問題行為，以及老師和同學對這些行為的反應，就可能意識不到這是個問題，也就不會知道霸凌為什麼會發生。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;503450&quot;&gt;
如果察覺到孩子在學校有被霸凌的徵兆，一定要克服溝通羞恥，跟老師反饋交流。在孩子入學前，坦誠説出孩子的問題，跟同學介紹孩子的情況。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;766550&quot;&gt;
做到這一點或許並不容易，無論是溝通還是教育的「界限」，背後涉及到的是家長的態度和價值觀。&lt;strong&gt;
父母能夠在多大程度上了解自己，才有可能進一步看見和尊重孩子。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;616652&quot;&gt;
有人説，這些孩子來到世界上，是教我們成人怎樣去愛的。或許孩子會勾起我們家長很多未被察覺的情緒，甚至是創傷的經歷，但這也能促使我們去反思和完善自我。先關照自己，才能更好地關愛孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;671848&quot;&gt;
*參考文獻：&lt;br/&gt;
1.聯合國教科文組織，2021，教育環境中的暴力和欺凌:殘障兒童和青年的經歷.https://unesdoc.unesco.org/ark:/48223/pf0000378061_chi&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;765431&quot;&gt;
2.Abregú-Crespo R，Garriz-Luis A，Ayora M，et al.School bullying in children and adolescents with neurodevelopmental and psychiatric conditions:a systematic review and meta-analysis.Lancet Child Adolesc Health.2024;8(2):122-134.doi:10.1016/S2352-4642(23)00289-4&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 18:45:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[熊貓「福寶」歸國引爆成都旅遊熱潮]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3145680.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;773482&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MjEyODE4MA==&amp;mid=2653314175&amp;idx=4&amp;sn=6765580baab407709edec92cb035be6e&amp;chksm=bd79f1a48a0e78b293d57e328c25469c246dd7eedc140e31ce2dc43542470c3f8ab70e943797#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
時代週報 （ID：timeweekly）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：王瑩嶺，編輯：黎廣，原文標題：《熊貓「福寶」歸國仍是頂流：有人凌晨一點就排隊，成都旅遊再被帶火》&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;582863&quot;&gt;
「終於能見到福寶了，激動得睡不着。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;611338&quot;&gt;
為了趕上第一個見到大熊貓「福寶」，6 月 12 日凌晨 1 點，胡優優就站在中國大熊貓保護研究中心卧龍神樹坪基地門外等候，此時距離基地開門還有 11 個小時。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;672110&quot;&gt;
出生在韓國的大熊貓「福寶」從韓國愛寶樂園的回到中國已過去兩個月，12 日是「福寶」正式「在熊貓中心卧龍神樹坪基地與公眾見面的日子。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;586145&quot;&gt;
但為了安全起見，卧龍神樹坪基地還是決定適時對「福寶」圈捨實行限流限時參觀，每輪參觀時間為 5 分鐘。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;305483&quot;&gt;
「有機會一定去四川看你」，福寶的回國讓許多韓國粉絲依依不捨，一度帶火了韓國遊客前往中國旅遊的熱度。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;178176&quot;&gt;
福寶回到中國的前兩週，韓國遊客入境中國旅遊的搜索增長 40%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;702261&quot;&gt;
據韓國最大的一家旅行社發佈，今年第一季度接待赴華跟團遊韓國旅客近 40 萬人次，較前一季度增加 12.2%，尤其是三月遊客數量環比增加近 40%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;140726&quot;&gt;
從出生到如今回國，福寶的人氣居高不下。成都如何接住這「潑天的富貴」？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;231867&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
掀起中韓兩國持續熱潮&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;457533&quot;&gt;
大熊貓「福寶」到底有多火？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;227814&quot;&gt;
「第一天看福寶的隊伍從山上排到了山下。」趙晴是福寶的忠實粉絲，在福寶亮相的第一天，她感受到了福寶的人氣，「一輪只能看 5 分鐘，第一輪排了一個小時，看完之後又排了第二輪，排了 3 個小時才看到福寶。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;566658&quot;&gt;
「神樹坪基地每天在中午 12 點正式對外開放，我們凌晨 4 點就看到了不少人排在了景區門口，有叔叔阿姨成羣結隊而來，也有學生們結伴而來，大家都很期待看到福寶回國後的狀態。」胡優優告訴時代週報記者。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;824083&quot;&gt;
「進入福寶圈舍前有重重關卡，也排隊了很久，見到福寶的那一刻一切疲憊都消散了，看着它靜靜地坐在那裏啃竹子，一副歲月靜好的樣子，我們也特別安心。」胡優優説。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;433411&quot;&gt;
此外，福寶的回國也讓許多韓國粉絲依依不捨，並一度帶火了韓國入境遊的熱度，3 月 31 日之後的兩週，中國入境遊搜索裏在韓增長 40%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;363218&quot;&gt;
趙晴説，6 月 12 日「福寶」開放公眾見面後，自己在神樹坪基地遇見了許多韓國博主、粉絲，專程從韓國飛過來看福寶。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;643707&quot;&gt;
「福寶」回國後，在中韓兩國掀起了持續的熱潮。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;577238&quot;&gt;
「福寶」回國後，韓國各大企業紛紛推出與「福寶」相關的商品，有金融機構在 5 月初限量發售「福寶」版信用卡，三天之內就售罄；還有的聊天軟件上線「福寶」付費表情包，更是在一天內衝上人氣排行榜首位。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;848415&quot;&gt;
「福寶」，受寵自有原因，它於 2020 年 7 月 20 日出生於韓國愛寶樂園，是在韓國誕生的首隻大熊貓，作為旅韓大熊貓「愛寶」和「樂寶」的首個大熊貓幼崽，「福寶」自出生起便坐擁「頂流」的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;753258&quot;&gt;
根據中韓兩國此前的協議，為了保持自然健康的生長節奏，「福寶」在滿 4 週歲前須返回中國。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;848180&quot;&gt;
三年多以來，「福寶」不僅深受韓國民眾喜愛，也為愛寶樂園帶來巨大經濟效益。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;553582&quot;&gt;
愛寶樂園由三星物產度假區業務部門運營，統計數據顯示，2021 年 1 月至今年 3 月，約有 550 萬人參觀了該園的「熊貓世界」。這一數字約為韓國總人口的 1/10。由於「熊貓世界」不單獨售票，遊客想要見到「福寶」必須支付愛寶樂園的全日門票（約人民幣 209 元）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;837334&quot;&gt;
2023 年，愛寶樂園利潤創下新高，達到 660 億韓元，約合人民幣 3.3 億元。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;741727&quot;&gt;
除了門票，「福寶」周邊產品帶來的收入相當可觀，愛寶樂園已經發售了 400 多種「福寶」周邊產品，至今已售出 330 萬件。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;357818&quot;&gt;
事實上，「福寶」的爆火離不開線上營銷的助推。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;123641&quot;&gt;
從出生的緊張時刻，到氣定神閒的治癒日常，人們看着「福寶」一天天長大、為她在全國範圍內徵集名字、陪她度過生日，「福寶」始終生活在「聚光燈」下，成為治癒人們的精神寄託。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;216425&quot;&gt;
有關數據顯示，2024 年 2 月，韓國愛寶樂園 You Tube 賬號的累計觀看量突破 5 億次。官方頻道的訂閲人數達 127 萬人。該賬號流量十分在線，是韓國休閒旅遊業首個訂閲量破百萬的社交賬號。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;464725&quot;&gt;
此外，「福寶」的出生、幼年日常、和飼養員「爺爺」之間的相處也曾登上多檔韓國綜藝節目，也是「福寶」人氣高居不下的關鍵。2023 年 11 月 23 日，《福寶和爺爺》在 SBS 平台首次開播，一經播出熱度高漲，第一集和第二集分別收到了 4.1％和 3.6% 的收視率，成為了週四綜藝「王者」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;786645&quot;&gt;
「福寶」的人氣之高，甚至出現了「飯圈」現象，「福寶」成為了韓國粉絲眼中永不會「塌房」的頂流明星，不僅有很多熱情粉絲，還有專門的「站姐」為「福寶」拍攝照片和視頻，連寫真集和各類周邊也一應俱全。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;838556&quot;&gt;
在節目中，兩位疼愛「福寶」的飼養員給她做鞦韆、做玩具，為她把落葉掃成心形、為她種油菜花。與兩位飼養員的捆綁傳播，也讓兩位飼養員收穫了大量粉絲，兩位飼養員還會常常在社交平台上與粉絲互動。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;302520&quot;&gt;
「福寶」回國後，這樣的「線上營業」也還將繼續。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;111586&quot;&gt;
據韓聯社報道，講述大熊貓「福寶」和飼養員日常生活的電影將於今秋在韓國上映，該片暫名《再見，爺爺》，講述「福寶」與飼養員的相遇和離別，預計將於今年 9～10 月上映。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;420361&quot;&gt;
同時，在國內，「福寶的新居日記」慢直播也從 6 月 13 日上線。湖南衞視聯閤中國大熊貓保護研究中心共同推出的大熊貓科普紀實節目《熊貓一家人》也於 6 月 16 日播出。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;682441&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
韓國旅行社 5 月赴華跟團預訂量暴漲 608%&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;157783&quot;&gt;
「福寶」回國後，一度掀起了韓國赴華旅遊熱潮，韓國旅行社爭推赴華套餐，預定量大幅增長。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;715324&quot;&gt;
據瞭解，今年以來，韓國赴華遊需求增勢明顯。根據韓國最大的旅行社哈拿多樂旅行社發佈的數據，今年一季度，接待赴華跟團遊韓國旅客近 40 萬人次。5 月，赴華跟團遊的預定量更是同比暴漲 608%，韓國人對大熊貓的熱情依然高漲。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;465832&quot;&gt;
據《韓國時報》此前報道，韓國哈拿多樂旅遊公司推出了 3 個熊貓主題旅遊套餐，遊客可以根據不同套餐到訪 2 至 3 個大熊貓保護基地，包括「福寶」目前居住的中國大熊貓保護研究中心卧龍神樹坪基地、中國大熊貓保護研究中心都江堰基地和成都大熊貓繁育研究基地。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;460884&quot;&gt;
3 個套餐的價格分別為 79.9 萬韓元（約合 4195 元人民幣）、114.9 萬韓元（約合 6032 元人民幣）和 119.9 萬韓元（約合 6294 元人民幣）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;143384&quot;&gt;
此外，韓國某旅遊公司推出「跟着『福公主』到四川旅遊」套餐，包含訪問中國大熊貓保護研究中心卧龍神樹坪基地的日程。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;345020&quot;&gt;
韓國 interpark 旅遊公司推出「訪問『福寶』故鄉」旅遊套餐，包含訪問成都大熊貓繁育研究基地的日程。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;680662&quot;&gt;
時代週報記者注意到，在神樹坪基地周邊，也有民宿已經上線「福寶」主題佈置，吸引眾多中韓遊客打卡。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;607826&quot;&gt;
據紅星新聞，多位民宿經營者表示，自從「福寶」亮相時間確定以來，預訂量明顯增加，「近期預訂火爆，節假日週末基本上處於客滿狀態。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;122413&quot;&gt;
人氣高居不下的「福寶」，也或將為成都這座城市帶來「潑天的富貴」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;452725&quot;&gt;
目前，「福寶」的居住地神樹坪基地，位於阿壩藏族羌族自治州汶川縣卧龍自然保護區耿達鎮，距離成都僅一小時車程，成都無疑依舊是「熊貓旅行」的必經之地。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;564232&quot;&gt;
據國家出入境總局的數據，今年 1 月以來，來華旅遊的韓國遊客超過 14 萬人次，同比暴增 908%。成都是全國入境遊熱度 TOP5 城市之一，1-2 月成都海外入境遊客同比分別增長 101.1%、161.3%，主要客源國集中在日韓、東南亞地區。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;747087&quot;&gt;
而攜程數據也顯示，5 月以來，成都入境遊訂單同比增加 130%，增速排名全國第六。其中，來成都的入境遊客源地中，韓國遊客佔比排名第三。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;803472&quot;&gt;
據瞭解，在確認福寶將在 4 月 3 日回到四川后，成都開始統籌旅遊機構、OTA 平台、景區景點、媒體，根據韓國遊客的旅行偏好量身定製產品，讓喜歡徒步、大熊貓的韓國人，在成都獲得更豐富的旅行體驗。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;885773&quot;&gt;
此外，海外旅行平台貓途鷹（TripAdvisor）也用韓語推出了《與福寶的歡樂假期》《福寶帶你遊成都》等以福寶為主題的旅行指南，以福寶視角帶領遊客深度遊玩成都及周邊地區，涵蓋了交通、外幣兑換、住宿、景區線路、美食等全方位種草攻略。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;625613&quot;&gt;
大熊貓回國後持續帶來的火熱，此前已有先例。2017 年在東京上野動物園出生，深受日本民眾喜愛的「香香」在 2023 年 2 月回到中國。11 月，日本順勢推出了與「香香」重逢的旅遊活動。行程主要圍繞參觀「香香」所在的大熊貓基地展開，還包括品嚐四川火鍋等，「為『香香』慶生」的旅遊產品在日本一經推出便立即售罄。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;778723&quot;&gt;
☞歐洲盃帶火出境遊，中國球迷計劃 30 天花 6 萬元觀賽，當地酒店房價飆漲&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;860461&quot;&gt;
☞日本人的 900 萬套空屋，指望靠外國人接盤？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;208048&quot;&gt;
☞深圳「老破小」支稜起來了：多套房子掛牌當天就成交，機構稱泡沫已消除&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;474820&quot;&gt;
☞618 低價圍城內外：平台、商家、主播誰是贏家？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;428130&quot;&gt;
☞年卡價格降了，入園天數少了，上海迪士尼這次打的是什麼算盤？&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 18:45:05 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>