<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>虎嗅</title>
        <description>虎嗅全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www.huxiu.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[长期经济增长的制度基础]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3146785.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;668238&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5OTExMjYwMA==&amp;mid=2670254752&amp;idx=8&amp;sn=90a501100e78d21729b61f89ab66f33d&amp;chksm=bc1c00578b6b894116308571f605b979e87c10fdb661986b20a021e2dfcce4e441551099fe98#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
经济观察报 （ID：eeo-com-cn）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：孙树强&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;537363&quot;&gt;
经济增长研究一般遵循以下脉络：经济发展的起步阶段先是要充分使用经济中的要素，发展到一定程度后要依靠技术进步，最后要看是不是有合适的制度来推动技术进步。在经济发展的初始阶段，只要能够有效地配置和充分地利用现有的人力资源和物质资本，就可以在一定时期内实现经济增长；从难易程度上看，这种经济增长是比较容实现的。当然，比较容易实现也是相对而言的，我们明明有很多国家和地区依然在贫困的泥淖中挣扎。由于物质资本和人力资源投入面临边际收益递减规律制约，当经济中的物质资本和人力资源得到充分利用之后，要继续实现经济增长就要依靠生产效率提升，本质上就要依托技术进步，这也是内生增长理论研究的内容。但事情并没有到此结束，为什么有些国家的技术进步较快，处于技术的最前沿，有些国家却只能作为跟随者，使用其他国家所发明创造出来的技术？看来还得再往前走一步，是什么决定了一个国家的技术进步水平呢？这就涉及到了制度问题，适当的制度为企业等市场主体提供了有效的激励机制，促使它们积极投入到研发活动之中，从而推动技术不断进步。实际上，问题到这里还没完，很明显和直接的一个问题是制度是怎么形成的？为什么有些国家和地区形成了经济友好型的制度，能够促进经济持续增长，有些地区的制度却抑制了市场主体的进取行为，不利于科技创新和经济增长？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;716312&quot;&gt;
无论从理论研究来看，还是从全球的经济实践来看，制度对于经济增长具有重要作用似乎没有太大争议，只不过对制度促进经济增长的作用机制可能存在一定争论。麻省理工学院经济学教授达龙·阿西莫格鲁（Daron Acemoglu）和哈佛大学政治经济学教授詹姆斯·罗宾逊（James Robinson）在《国家为什么会失败》（Why Nations Fail）一书中讨论了制度对经济增长和全球经济发展不平等的作用。阿西莫格鲁和罗宾逊并没有满足于「制度是重要的」这样一种方向性的论调，他们在书中详细分析了制度为什么重要、制度影响经济发展和增长的机理是什么、以及不同国家或地区的制度差异是由什么原因造成的等问题。具体来看，他们将制度分为两种类型：一种是包容性（Inclusive）制度，一种是汲取性（Extractive）制度；包容性制度能够促进真正的创新，即约瑟夫·熊彼特（Joseph Schumpeter）所说的「创造性破坏」，从而推动经济增长；而汲取性制度则没有提供这样的激励机制，导致市场主体没有动力投资和创新，从而阻碍了经济持续增长。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;808052&quot;&gt;
这里简单介绍一下本书的第一作者达龙·阿西莫格鲁。十几年前，我在学校的时候就经常研读阿西莫格鲁关于经济增长方面的论文，当时阿西莫格鲁年纪也就 40 出头，正是一个学者高产的阶段，他发表论文的速度令很多经济学家望尘莫及。在经济学五大顶刊 Economitrica、American Economic Review、Journal of Plitical Economy、Quarterly Journal of Economics、Review of Economic Studies 中经常可以见到阿西莫格鲁的文章。对于很多学者来说，几年之内能够在这五个期刊中的一种上发表一篇文章就非常不错了，但阿西莫格鲁却能在一年之内在一种期刊上发表多篇文章。除了高产之外他的研究范围还非常广，政治经济学、经济增长、制度经济学、劳动经济学，等等，他都做出了非常重要的贡献。阿西莫格鲁在 38 岁时获得了具有小诺贝尔经济学奖之称的「约翰·贝茨·克拉克奖」，克拉克奖专门颁发给 40 岁以下的年轻经济学家，很多获得克拉克奖的经济学家后来也获得了诺贝尔经济学奖。近年来，阿西莫格鲁也成为诺贝尔经济学奖的热门候选者，很多媒体的预测名单之中都可见其名字，看此趋势，他获奖的概率很大，似乎也只是时间问题。虽然阿西莫格鲁在顶级期刊上发表的都是理论性文章，但这本书却是非常通俗易懂，没有理论化的公式和推导，而是采用了大量的历史事例来证明其观点，可读性非常好。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;755747&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
经济增长的其他解释框架&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;328571&quot;&gt;
上面我们谈及的经济增长逻辑可以算是影响比较广、研究比较多的一个框架（要素、创新、制度之间的先后次序也不是一成不变的），并不意味着没有其他的竞争性理论和解释。作者在书中提到了其他几种解释经济增长的理论，包括地理假说、文化假说和无知假说。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;626521&quot;&gt;
地理假说认为贫困国家和富裕国家的巨大差距是由地理差异造成的。从地理分布上来看，一些贫穷国家聚集在南北回归线之间，而富裕国家则集中在温带。穷国和富国在地理位置上的集中表面上使得地理假说似乎很有说服力。早在 18 世纪后期，法国政治哲学家孟德斯鸠（Montesquieu) 就对地理假说进行了解释，他认为热带气候使人懒散、缺乏求知欲、不愿努力工作，从而导致处于热带地区的经济体较为贫困。经济学家杰弗里·萨克斯（Jeffrey Sachs) 则从另一个角度对地理假说做出了注解，他认为热带地区的一些疾病，如疟疾，对人的健康进而对生产效率产生了极大的负面影响；同时，热带土壤不适合高产农业，农业产量较低；上述两个方面对处于热带地区的经济体产生了较大拖累。地理假说另一个非常有影响力的版本是贾雷德·戴蒙德（Jared Diamond）提出来的，他在其影响深远的著作《枪炮、病菌与钢铁》一书中认为，从 500 年前开始的近现代社会，各大洲之间就出现了不平等，根源在于不同地区有不同的植物和动物物种，这又影响了不同地区的农业生产率。地理假说似乎带有宿命论的意味，毕竟每个国家的地理位置是很难的改变的，但我们明明看到很多国家和地区经历了从贫穷到富裕的改变。地理假说对于解释某一时一地的经济增长或许具有一定意义，但拿这个假说来分析所有经济体的发展问题则明显不合适。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;681315&quot;&gt;
文化假说将经济增长与文化联系起来，这个假说认为宗教、信仰、价值观和伦理等对经济增长发挥了重要作用。最近在阅读历史学者张宏杰的《千年悖论》这本书，书中他提到了文化中的价值观的重要作用：「基本价值观念是一个社会作为凝聚人心、整合全社会意识形态的精神支柱，是每个社会成员的精神出发点和归宿。所以，每个社会总是竭力高扬这种价值观，巩固这种事关社会向心力的精神制高点。」文化假说非常有影响的支持者是德国社会学家马克斯·韦伯（Marx Weber），他在著作《新教伦理与资本主义精神》一书中认为，新教改革及新教伦理在助推西欧现代工业社会的崛起中发挥了重要作用。韦伯在书中说到：「在任何一个宗教成分混杂的国家，只要稍看一下其职业情况的统计数字，几乎没什么例外地可以发现这样一种状况：工商界领导人、资本占有者、近代企业中的高级技术工人、尤其受过高等技术培训和商业培训的管理人员，绝大多数都是新教徒。」文化假说固然有一定的合理成分，但其解释能力却并不强，文化是一个慢变量，很多国家和地区在文化没有发生大的变化的情况下却实现了经济腾飞，这对文化假说提出了挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;282022&quot;&gt;
无知假说指出，世界不平等之所以存在是因为我们不知道如何让贫穷的国家致富。无知假说认为穷国之所以贫穷，是因为它们有太多的市场失灵，而经济学家和政策制定者却不知道如何消除市场失灵。更悲哀的是，无知并不会让人们变得更加谨慎，相反，正是因为无知有时会让人变得更加盲目自信。北京大学国家发展研究院经济学教授张维迎也提出过类似的观点，他认为人类在经济发展上犯错误很大程度上是因为无知。然而，无知假说面临的一个问题是，全球部分成功实现经济发展的国家和地区在某种程度上提供了一些可以借鉴的经验，以及可以规避的歧途，即使不能完全照搬，但无知是可以减弱甚至消除的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;812606&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
制度的含义&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;568331&quot;&gt;
从经济基础和上层建筑的角度来看，制度属于上层建筑范畴。简单来说，制度是一个国家和社会运行所依赖的成文规定或不成文约定俗成（非正式制度），是个人和企业生存其中的正式或非正式规则框架。对于绝大多数具体的个人和企业来说，能够对制度施加的影响非常有限，因此制度是给定的外生变量。正式制度具有强制性，其重要性在于，当个人或企业不按制度规定行事时，就会受到惩罚；非正式制度则可能是社会所认可的规范和共识，虽然违反了非正式制度不会受到强制处罚，但会引起社会的排斥和反感。例如，路遥在《平凡的世界》里有讲述了这样一段内容，孙少平的姐夫王满银因为卖老鼠药而受到了劳动教养，这是正式的惩罚，但还有非正式惩罚，即群众的看法：「这年头，尽管老百姓少吃缺穿，但非常看重政治名誉。谁家的一个人给糟践上这么一次，家里另外的人跟集上会都有人指着后脑勺说长道短。」实际上有些情况下，周围人的看法甚至影响更大。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;112815&quot;&gt;
制度经济学重要代表人物约翰·康芒斯（John Commons）在《制度经济学》一书中认为，制度就是所谓的「集体行动控制个体行动」，而集体行动牵扯的范围很广，种类也是五花八门的，其中包括「无组织的习俗」，也包括家庭、股份公司、同业协会等等，而最主要的则是法制。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;532753&quot;&gt;
诺贝尔经济学奖得主道格拉斯·诺斯（Douglas North）认为，有效率的经济组织是经济增长的关键，有效率的经济组织需要在制度上做出安排和确立所有权，以便造成一种刺激，将个人的经济努力变成私人收益率接近社会收益率的活动。诺斯从私人收益和社会收益的差别角度来探讨制度的作用，当私人能够获得其行为所产生的绝大部分收益时，私人就会有动力去经营、研发；反之，虽然私人的经营和研发活动产生了较大的社会效益，但自己只能得到很小的一部分，他就没有激励去经营和研发。诺斯所关注的实际上是制度如何影响「蛋糕」分配的问题，但「蛋糕」的分配也影响了「蛋糕」的生产，即经济的规模。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;451663&quot;&gt;
阿西莫格鲁和罗宾逊在书中也采取了制度的激励作用这一视角，认为不同制度提供了不同的激励框架，导致个人和企业做出不同的选择，从而影响了经济增长。他们认为，每个社会都是由国家和公民共同形成和实施的一系列经济和政治制度推动的。经济制度形成经济激励，包括受教育的激励、储蓄和投资的激励、创新并采用新技术的激励等。政治过程则决定了人们生活在什么样的经济制度之下，政治制度包括但不限于成文的法律，国家管理和治理社会的权力与能力等。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;621341&quot;&gt;
个人认为，激励作用之外，制度的另一个作用机制是通过预期对经济社会产生影响。预期在决策中发挥着十分重要的作用，好的制度能够使企业和个人形成稳定的预期，稳定的预期则有助于企业和个人做出长期规划，这些长期规划可以包括教育投资、固定资产投资、技术创新投资，等等。而坏的制度或朝令夕改的制度则会扰乱预期，使企业和个人无法有效地做出长期决策。很多推动经济增长的投资周期都很长，如果企业和个人没有稳定的预期或者没有好的预期，必然难以做出投资决策。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;140148&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
包容性制度和汲取性制度&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;841143&quot;&gt;
作者认为，不同国家之所以在经济成就上存在差别，是由于采用了不同制度、采用了影响经济运行的不同规则以及不同激励制度。在制度谱系中，作者采用了简单的二分法，将政治制度和经济制度都分为包容性和汲取性的。从包容性和汲取性这两个词就可以看出哪种制度能够促进经济增长。实际上，书中所表达的思想在我国的《周易》中已经有阐述，《周易·节》中有这样一句话：「当位以节，中正以通。天地节而四时成；节以制度，不伤财不害民。」这里的关键字是「节」，整句话的大概意思就是在位者重在有所节制，处中守正必将行事畅通。天地有所节制而一年四季才能形成；君主以典章制度为节制，就能不浪费资财也不残害百姓。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;331818&quot;&gt;
包容性经济制度允许和鼓励大多数人参与经济活动，并尽最大努力发挥个人才能和技术，能够让个人自由选择。包容性经济制度具有保护私有财产、公正的法律制度和提供公共服务的特征，能够为人们交易和签约提供基础，还允许企业自由进入以及个人自由选择职业。汲取性经济制度则不具有包容性经济制度的特征，汲取性经济制度的目的在于从社会一部分人那里攫取收入和财富，并让另外一部分人受益。简单说来，汲取性经济制度就是有一部分人要分其他人的「蛋糕」，而其他人却无法拒绝。那么这里提出的一个问题是，包容性经济制度和汲取性经济制度是如何形成的？还要从政治制度上寻找答案，毕竟经济制度都是由政治过程创造出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;583175&quot;&gt;
所有制度都是由社会选择和创造出来的，不同国家和地区之所以选择了不同的经济制度，是因为具有不同利益和目标的人做出了如何构建社会的决策。就如经济制度分为包容性和汲取性一样，作者将政治制度也分为包容性政治制度和汲取性政治制度。包容性政治制度具有多元性特征，广泛听取多方声音，很多群体都可以对政治决策产生影响；汲取性政治制度则把权力集中在少数人手中，并且掌握权力的人对权力运用很少加以限制。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;477266&quot;&gt;
这样，经济制度和政治制度就有四种组合，即：包容性政治制度和包容性经济制度、汲取性政治制度和包容性经济制度、汲取取性政治制度和汲取性经济制度、包容性政治制度和汲取性经济制度。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;456482&quot;&gt;
包容性政治制度和包容性经济制度之间容易出现良性循环，这就会使得经济出现持续繁荣。例如，包容性政治制度使得政治更加多元，很多群体在决策中都能发出自己的声音，这为包容性经济制度创造了条件；同时，包容性经济制度清除了汲取性的经济关系，使资源分配更加平均，为包容性政治制度的存续提供了经济基础。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;751525&quot;&gt;
汲取性政治制度和汲取性经济制度之间则可能产生恶性循环，导致市场主体没有动力去扩大生产经营和开展技术创新，经济最终出现停滞不前。汲取性政治制度能够让精英控制选择经济制度的权力，几乎不存在约束或反对力量；反过来，汲取性经济制度使这些精英阶层致富，他们的经济财富和权力又帮助巩固他们的政治优势。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;676047&quot;&gt;
汲取性政治制度和包容性经济制度难以长期共存，这就意味着只进行了经济制度变革而政治制度若没有变化，包容性经济制度也很快会因为汲取性政治制度的存在而变成汲取性经济制度。这样的国家即使在一段时期内实现了经济增长，长期看增长也很难持续。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;575720&quot;&gt;
实施包容性政治制度和汲取性经济制度的国家几乎不存在，因为政治制度已经是包容性的，政治决策能够听取多方的声音，经济制度就不会是汲取性的。所以在现实中很难看到实施包容性政治制度的国家却采取了汲取性经济制度。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;272612&quot;&gt;
然而，需要注意的是，虽然制度对经济增长有非常重要的影响，但制度并不是经济增长的充分条件，也没有放之四海而皆准的制度。对于不同国家和地区来说，既要关注制度的合理性，也要关注制度的适配性，不适合自己国家而生搬硬套的制度不会产生好的结果。国际组织和部分西方国家已经尝试过制定一套看似能够促进经济增长的制度规则，其他国家似乎照着清单实施就能实现繁荣，然而，结果却不尽如人意。所谓的「华盛顿共识」已经成为一面历史的镜子，共识所开出的制度药方并没有使其他国家走上繁荣之路。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;283282&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
制度是如何形成的&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;825720&quot;&gt;
世界各国发展历程表明，制度并不是一成不变的，无论是由本国的自然演变，还是由外部的力量冲击，制度都可能会发生嬗变。那么为什么有些国家发展出了包容性制度，有些国家却抱着汲取性制度不放呢？实际上对于这个问题，两位作者也没有给出程式化的答案。作者在书中提出了制度漂移（Institution Drift）这一术语，认为制度的发展变化就像浮在水面上的冰块，本来在一起的两块冰块，可能因为水流、风力、撞击等因素导致二者之间的距离越来越远。偶然性因素在制度的演变中发挥了重要作用。最明显的例子就是二战之后的东德和西德，以及朝鲜和韩国，这是由于外部冲击导致的制度差异。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;353173&quot;&gt;
从制度自然演变的角度来看，制度变化之所以缓慢，甚至非常困难，是因为对于某一种现行的制度而言，必然会有一些群体因为现有的制度而受益，他们会对改变制度的力量进行压制，竭力维持现有制度。作者在书中指出，经济增长和技术变革通常伴随着熊彼特所说的「创造性破坏」，新技术会对原有的企业产生冲击，对创造性破坏的担心通常会成为既得利益者反对包容性制度的根源。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;880307&quot;&gt;
欧洲历史为此提供了鲜明的例证。18 世纪工业革命前夕，大部分欧洲国家政府由贵族或传统精英统治，他们的收入主要来源于其所拥有的土地和享有的贸易特权，而这种特权是由君主授权的垄断和强制实施制度壁垒形成的。工厂、工业的出现侵蚀了现有统治集团的利益，他们是工业化的输家，因此也形成了抵制工业化的强大力量。另外，被机器所取代的手工业者也是工业化的反对力量，许多人组织起来寻衅滋事，破坏机器，这些人被称为「勒德派」或「勒德主义者」（Luddite），这个词现在已经成为抵制技术变革的同义词。英国发明家约翰·凯（John Kay）在 1733 年发明了飞梭，这是对织布机所做的一个重大改进，他的房子就被勒德派在 1753 年给烧毁了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;415284&quot;&gt;
沿着上面的逻辑，只要没有经济利益和政治利益受损者，创造性破坏的阻力就会减小，持续的经济增长就有可能实现。但制度改进绝大多数情况下并不是帕累托改进，几乎必然会有利益受损者，尤其是利益受损者是在位的统治集团的情况下，制度转变就更为困难。如果实现帕累托改进较为困难，那么卡尔多改进呢，即有些人的境况由于改革而变好，有些人的境况变差，但变好的人能够补偿变坏的人损失而且还有剩余，那么从整体来看效益也实现了改进。这种情况下推进制度变革难易程度如何？应该也是很难，且不说境况变好的人补偿变差的人能否实现，在实际中政治考量和经济考量很可能差别很大，很多时候经济思维在政治领域并不管用。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;270423&quot;&gt;
毋庸置疑，制度对经济和社会有着深远而广泛的影响。虽然制度经济学从不同的角度分析了制度对经济的作用机制，但制度的形成机理则更为复杂，并非简单的经济分析可以说清。经济学研究中，一般都假设在给定条件下会得出什么结果，在众多的给定条件之中，制度就属于其中之一。在制度不变的情况下，经济是按照一定的路径发展的，但如果制度发生改变，市场主体的约束条件和激励机制就发生了变化，经济发展路径也会出现转变。北京大学国家发展研究院经济学教授周其仁在《改革的逻辑》一书中指出：「其实世界上的各种经济体制互相比赛一件事情，那就是纠错能力。哪有不出错的制度？资本主义了不起，《共产党宣言》说它创造了超越以往一切时代的革命性的经济成就，但为什么老要闹经济危机呢？还不是那个体制会出错？」&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 02:15:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[在数字消费中植入传统文化]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3146786.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;183561&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5OTExMjYwMA==&amp;mid=2670254752&amp;idx=6&amp;sn=29703b30a6735339c50869aaf47e70ad&amp;chksm=bc1c00578b6b8941f653c0ba1297804cc2616d5380c9e416ab34625e8c9ed73471e05549ff63#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
经济观察报 （ID：eeo-com-cn）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：刘诚&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;886151&quot;&gt;
近年来，消费已成为拉动经济增长的主要动力，其中数字消费的业态场景、经济规模以及增速和占比异军突起。当前，「6·18」购物节如火如荼，传统电商、直播电商、跨境电商以及线下商店纷纷投身数字产品和数字服务的消费热潮，为炎炎夏日添柴加火。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;677780&quot;&gt;
然而，一个国家、一个民族的强盛，总是以文化的兴盛为支撑，倘若在数字消费的过程中欠缺本土文化内涵，一个品牌、一个企业、一个平台乃至全社会数字消费场景将难以维系长期的、高质量的增长。在数字消费中融入文化元素，可以助推中华优秀传统文化在建设中国式现代化、发展新质生产力的过程中焕发新的活力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;626375&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
数字消费缺少灵魂&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;341125&quot;&gt;
数字消费泛指所有依托于平台或数字技术，在线上市场上实现交易的各类消费活动。当产品被赋予数字性能之后，消费模式便相应地发生诸多变化，从而为市场注入新的活力，为企业带来新的发展机遇。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;726472&quot;&gt;
近年来，以网络购物、直播带货、游戏、线上文旅、在线教育、远程医疗、数据交易等为代表的数字消费新业态、新模式迅猛发展，深刻地改变了人们的消费习惯。无论是在城市还是在乡村，数字消费的新亮点层出不穷，各项新技术加速落地应用，其发展前景令人期待。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;172724&quot;&gt;
在消费中植入文化，其意义不仅在于传递知识和宣传教育，更在于塑造人们对经济事务的共识，减少社会摩擦，促使人们从内心深处自觉遵循积极向上的规则。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;331722&quot;&gt;
现实生活中的消费者并非总是理性的，甚至其反馈也并不都是「合理的」。通过互联网的高效信息传递，消费者可以迅速形成群体决策并付诸行动，即使其中可能包含相当程度的非理性因素。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;207167&quot;&gt;
因此，无论是线上还是线下的企业，都容易受到亚文化群体，如「粉丝」的极大影响。企业引发的问题或市场的正常反馈，可以通过加强对企业及市场行为的监管来规避。然而，由社会事件引发的非理性群体行为，却难以通过市场机制来调节。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;575220&quot;&gt;
在数字经济时代，消费者不再仅仅是信息的接收者，他们也是关系体制构建和市场治理中的重要参与者。只有将文化融入消费之中，才能更好地将非理性行为转化为理性行为，减少群体间的争执，从而显著降低社会的戾气。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;614744&quot;&gt;
然而，当前数字消费领域往往缺乏文化素养，具体表现在以下三个方面。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;148520&quot;&gt;
首先，与线下市场相比，数字消费在一定程度上放大了金钱至上的原则，缺失了科技伦理，这是一种文化失序和社会失信的表现。例如用钱可以购买好评，再如某些品牌在包装设计和广告营销中打「擦边球」、搞「大尺度」、玩「恶趣味」，受到相关部门处罚，被不少消费者「拉黑」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;850044&quot;&gt;
其次，在纯粹的文化产品数字化开发过程中，虽然挖掘了文化内涵，但往往与社会其他产品脱节，即文化产品数字化与普通产品数字化存在「两张皮」现象。当前，网络暴力已成为一个新的问题。与传统违法犯罪不同，网络暴力往往针对陌生人，受害人在确认侵害者、收集证据等方面面临现实困难，维权成本极高。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;722512&quot;&gt;
此外，目前能够有效地植入普通产品的文化，主要是欧美文化和日韩文化，例如，国内开发较为成熟、产业链较长的动漫产品，大多受到美日文化的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;803134&quot;&gt;
特别是，我国数字消费领域仍存在一些深层次问题。首先，数字消费领域内容庞杂，文化内涵丰富，但缺乏文化主线，缺少统一的品牌或「灵魂」。其次，数字技术赋能的网红打卡场景虽然更新迅速，但往往只能「红极一时」赚快钱，不利于长期有序发展。第三，数字消费存在缺乏抵押担保、标准化程度低等先天问题，导致追责和问责困难，同时也存在消费者隐私保护和伦理道德问题。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;685051&quot;&gt;
因此，要打造能够持续吸引关注、经得起流量考验的网红产品，归根结底，还是要将文化元素植入其中。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;275621&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
相互赋能&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;833201&quot;&gt;
在数字经济时代，无论是工程机械还是日用百货，都应融合数字内涵与文化内涵。我国可以将一些成熟的本土文化资源植入数字消费场景中。这样不仅可以将文化消费的数字化推广到更广阔的领域，还能在广大消费中植入文化，进而打造一批服务于全国数字消费场景的文化中心。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;215546&quot;&gt;
一方面，以文化产业的数字化为先导，进一步挖掘本土文化元素。例如，成都可以在已有的文化产业数字化消费场景基础上，突出熊猫文化、天府文化、三国文化、休闲文化以及世界文化遗产的内涵，借此打造成都的城市品牌，提升其在国内外的消费吸引力。此外，我们注意到，一些企业在算法、产品设计、应用场景设计中融入了人文关怀。例如，增加适老化数字设施的供给，这不仅促进了社会各界对企业良好声誉的认可，也实现了企业盈利与中华文化（如尊老爱幼）的完美结合。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;111086&quot;&gt;
另一方面，以数字产业的文化为发展目标，构建数字消费的文化秩序和科技伦理体系。在为产业注入数字化动力的同时，进一步用文化为数字产业赋能，使数字消费更具文化内涵。以数字文化创意产业为载体，建立面向广大消费者的公共数字文化传播服务平台，加强数字消费的文化传播和素养。在国家社会信用体系建设示范城市的建设基础上，进一步形成线上市场的信用体系和契约精神。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;541252&quot;&gt;
打造数字消费体验中心，不仅提供丰富的数字生活新体验、促进数字消费发展，还能带动信息技术产品和服务加快向产业链高端迈进，增强公众在信息消费领域的获得感、幸福感和安全感。特别是，进一步强化数字营商环境在拉动居民消费增长、恢复消费信心方面的重要作用，尤其是对于数字消费的促进作用。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;157474&quot;&gt;
加强营商环境对数字消费特定场景的保障作用，例如，确保网上信贷、大额交易等涉及重大资金流动的交易过程的安全性，以及引导特定消费行为，如会员预付和充值等交易的规范性。对于契约密集的数字消费行为，如中介服务等，要深化法治化营商环境的影响和渗透度，促进信息透明化，降低交易前的筛选成本，提高违约成本，维护供求双方的合法权益和市场秩序。同时，进一步健全规则体系，提高交易效率，提升整体福利水平，促进消费升级。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;850246&quot;&gt;
近年来，杭州一直在推进「放心消费在杭州」的建设，致力于让消费者实现「放心购」，并于 2023 年 10 月成立了数字文化消费体验中心（基地），旨在搭建多方交流平台，共同治理直播行业的乱象。该中心（基地）还建立了在线直播平台，为直播达人和机构提供免费的直播场景空间，进行数字文化创意的网络直播，吸引更多消费者参与互动。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;381318&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
具体路径&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;544865&quot;&gt;
经济的繁荣与文化的昌盛，是中国人民对美好生活的向往和不懈追求。数字消费不仅能够推动产业的提质增效，还能有效拉动经济增长，助力形成新质生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;527434&quot;&gt;
第一，加快构建数字消费的全新场景。在重点区域积极培育信息消费体验中心，推动无人零售、智慧零售等新零售技术与传统零售业的深度融合，推动智慧停车、无人驾驶出租车等新型数字化出行服务的发展，构建新型消费服务场景。鼓励平台自治，但政府需对平台规则的竞争力、公平性等进行严格审核，以维护社会公序良俗的基本底线。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;340030&quot;&gt;
第二，打造「5G+虚拟现实」技术支撑的智慧商圈。通过华为、腾讯等科技公司的技术力量，实现商圈内的三维实景步行导航功能。消费者可通过手机查看各个特色景点的位置，便于游览；在地下车库中，导航提醒将帮助他们轻松找到停车位。利用增强现实（AR）技术，地图上将展示精彩纷呈的虚拟数字内容，与周围的真实环境相叠加，为消费者提供与虚拟元素互动的全新体验。例如，消费者可以通过点击虚拟商铺参与抽奖活动，并领取真实商家发放的消费券，还可以在虚拟世界中与卡通人物合影，在线观看烟花等。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;314303&quot;&gt;
第三，促进文化创意产业的快速发展。动漫、游戏、影视制作等新兴产业应积极融入中华优秀传统文化。扩大线上线下相结合的演出模式，向海内外推广中华优秀传统文化。结合文化数字化场景与网络热点场景，在广告、直播、商业圈等方面进行综合推广，如在政务大厅设立文化消费直播间。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;703025&quot;&gt;
第四，优化数字营商环境。实施文旅体一证通制度，简化审批流程，避免各部门分别审批。对于文化旅游景区的消费产品，优先办理退货服务，以提高旅客的消费满意度。在各地电子政务 APP 中增设更多增值服务的小程序，加强中华文化的宣传与推广。维护消费者合法权益，确保电商直播经济规范有序发展。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;522215&quot;&gt;
全面加强智慧法院建设和互联网司法工作，推动司法诉讼模式的优化，建立开放、动态、透明的司法服务体系，实现网上办理、全流程依法公开、全方位智能服务机制。加强信用沙盒制度的实施，将其作为社会信用体系建设的重要组成部分，提升线上市场的契约精神。进一步发挥 12345 政务服务热线的作用，设立数字消费专线和数字文化中心专线，及时解决数字消费领域和文化中心建设过程中企业面临的难题。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;743701&quot;&gt;
（作者系中国社会科学院财经战略研究院副研究员）&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 02:15:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[矿产资源法难改，土地财政再现]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3146783.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;714577&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5OTExMjYwMA==&amp;mid=2670254752&amp;idx=1&amp;sn=dcd097c63b050d0e2a1211e98e02df5d&amp;chksm=bc1c00578b6b89412a01065e92356dfe78a739e70d3443bb656490ada6abcfbb8ce4b98a2991#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
经济观察报 （ID：eeo-com-cn）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：王雅洁，原文标题：《难改的矿产资源法，另一个「土地财政」的故事》&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;323107&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
导读&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;246850&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
壹||&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
这一次修订所说的恢复「申请在先」，其实仅仅是为了强化法律意义上的空白区内战略性矿产资源的探矿权的申请，也就是仅指在矿区范围内未进行过矿权登记的地区内，进一步勘查战略性矿产资源。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;168125&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
贰||&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
有关矿产资源收益分配制度的体系设置、税费性质、功能定位等方面的争论始终未能停歇。如何整合「税、费、金」制度似乎已经成为一种沉疴。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;424746&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
叁||&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
在矿产资源法修改难产的阵痛中，中国大地上关于矿产资源的勘探、开采和矿产资源的市场流通方面的多起事件，更催生了一浪高过一浪的修改矿产资源法的呼声。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;161346&quot;&gt;
按照全国人大常委会 2024 年度的立法工作计划，今年 6 月，《中华人民共和国矿产资源法（修订草案）》将提交全国人大常委会进行二次审议。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;218322&quot;&gt;
2019 年，《中华人民共和国矿产资源法》（下称「矿产资源法」）启动第三次修订。2023 年 12 月，《中华人民共和国矿产资源法 (修订草案)》经过国常会讨论并原则通过后，于 2023 年 12 月 25 日提请了十四届全国人大常委会初次审议。提请初次审议的修订草案与 2019 年曾公布的修订草案相比，出现了较多变化；与仍在执行的矿产资源法相比，变化更多。比如 2023 年修订版本新增「战略性矿产资源」这一概念，特别强调「矿产资源的储备和应急」，此外，对「申请在先」和矿权收益制度改革也提出更行之有效的操作建议。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;723374&quot;&gt;
因此，&lt;strong&gt;
业界普遍认为此次修订是矿产资源法颁布实施以来修订规模和幅度最大的一次&lt;/strong&gt;
。自 1986 年颁布实施以来，矿产资源法分别于 1996 年、2009 年经历过两次修订。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;132815&quot;&gt;
中国地质大学（北京）特聘教授，原中国政法大学国土资源法研究中心主任李显冬是矿产资源法历次修订的参与者，他跟随自己的老师、中国法学家江平全程见证并亲身参与了国家矿产资源法的胎动、诞生、博弈以及每一次修订的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;764444&quot;&gt;
李显冬说，颁布实施 30 年来，矿产资源法每次修订都曾付出过极大的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;185364&quot;&gt;
矿产资源潜藏着巨大的利益，围绕着矿产收益制度，中央政府、地方政府和勘探、开采企业形成了一个多方博弈，在 30 年时间中，各方角色也不断变化，行政力量在这个领域强有力地影响着市场的竞争；另一方面，作为国家管理、调控、干预矿产资源开发利用的重要手段，围绕矿产收益制度的税费金也斑驳混杂，始终未能厘清理顺。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;436738&quot;&gt;
很长时间中，地方政府在矿产资源利用中扮演了重要角色。通过「招、拍、挂」，地方政府可以决定由谁在哪一块土地上勘探或开发矿产资源，同时地方政府还拥有矿业出让收益市场基准价的制定权，并在与中央的分润中占得大头：60%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;401272&quot;&gt;
采矿权人在取得采矿许可证前，需要缴纳比例不低于采矿权出让收益 20% 的「预售款」，剩余部分在采矿权有效期内分年度缴纳。这是一笔不小的开支，为了减轻资金压力，一些企业在获得采矿权后，即谋求直接转让以回笼资金。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;323820&quot;&gt;
为了提高价格，在规则之下，地方政府还有更多操作的空间。比如通过成立地方国资矿产公司，以协议或申请的方式获得地方矿产资源，再和民营、外资企业共同开发。一些地方政府多年来的矿产出让收益也曾屡创新高。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;785806&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
这听上去像是一个房地产市场在矿业行业的投影，似乎是一个「土地财政」在矿业领域的翻版。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;333545&quot;&gt;
李显冬说，土地财政和矿业财政的问题争议纠缠了 30 余年，各个部门之间意见还是不能达成一致。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;680746&quot;&gt;
但另一个方面，&lt;strong&gt;
矿产资源作为「工业的粮食」，毫无疑义是一国经济与社会发展的最重要物质基础之一，可谓「民族的经济命脉」&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;700206&quot;&gt;
今年 4 月，作为国家矿业立法咨询顾问，李显冬曾在有关部门的内部讨论会上，就矿产资源法修订的焦点问题提出建议，直言既然矿业专家们均认为：「中国的矿产资源安全形势非常严峻，中国的矿业也已处于一个萎缩阶段，矿业政策亟需调整和完善」，矿产资源法的修改恰逢其时。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;724575&quot;&gt;
李显冬说，他感到决策层对于这次矿产资源法的修改决心十分坚定，今年秋季可能会迎来新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;368857&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
申请在先&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;446105&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
经济观察报：对比 2019 版（草案），2023 版（草案）提出「国家鼓励单位和个人向县级以上人民政府自然资源主管部门提供可供出让的探矿权区块来源，提供探矿权区块来源的单位和个人可以就探矿权区块提出出让申请，对符合出让条件的，有关人民政府自然资源主管部门应当及时安排出让」。这是否意味着一级市场探矿权流转从「申请在先」时代，到「招、拍、挂」时代，现在又要回到「申请在先」了？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;163378&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
李显冬：&lt;/strong&gt;
一般来说，&lt;strong&gt;
通过「申请在先」方式取得的探矿权仅应局限于战略性矿产资源，特别就国家地勘队伍而言，其均为国家出资&lt;/strong&gt;
，如果让其与一般的矿业企业那样，一律都参与市场「招、拍、挂」，鉴于现行体制的局限，它们无法承担被「招、拍、挂」炒高的竞争费用，自然也无法完成其本应承担的「摸清家底」的社会职能。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;755661&quot;&gt;
矿产资源勘查就探矿权而言属于高风险的项目，&lt;strong&gt;
以「申请在先」的方式设立探矿权，可以降低进入矿产资源勘查市场的门槛，让具有勘查能力的主力军，更有把握地争得战略性矿产资源的摸清家底任务&lt;/strong&gt;
，但其必须有严格的公平、公开、公正的程序性规定来予以限制。最新颁布的《公平竞争审查条例》已有明文规定：「有关政策措施，具有或者可能具有排除、限制竞争效果，但符合下列情形之一，且没有对公平竞争影响更小的替代方案，并能够确定合理的实施期限或者终止条件的，可以出台：（一）为维护国家安全和发展利益的；（二）为促进科学技术进步、增强国家自主创新能力的；（三）为实现节约能源、保护环境、救灾救助等社会公共利益的；（四）法律、行政法规规定的其他情形。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;103800&quot;&gt;
故而为继续吸引更多的市场主体和资金进入矿产资源风险勘查领域，推动我国矿产资源勘查开采秩序良性发展，非战略性矿产资源之外的矿产资源，在探矿权的设置上，依然坚持让市场在资源配置中起决定性作用的改革方针。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;483857&quot;&gt;
矿产勘查项目高风险、高投入、长周期，应当允许探矿权人获得高回报收益，才能激励更多的市场主体进入高风险矿种的勘查领域，探明更多的资源储量，为社会贡献财富。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;444007&quot;&gt;
1996 年第一次修订并颁布实施的矿产资源法规定，勘查开采矿产资源，必须依法分别申请，经批准取得探矿权、采矿权，并办理登记。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;600133&quot;&gt;
2006 年国土资源部印发《关于进一步规范矿业权出让管理的通知》（国土资发〔2006〕12 号），对矿业权出让方式进行了全面的设计，按照分类管理的原则，以矿种风险高低为标准，规定了以「申请在先」、「招、拍、挂」、协议等方式出让探矿权采矿权的具体条件，明确了高风险矿种可以通过「申请在先」方式出让探矿权。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;564361&quot;&gt;
2017 年 2 月，中共中央办公厅、国务院办公厅印发了《矿业权出让制度改革方案》，规定全面推进矿业权竞争性出让，除协议出让等特殊情形外，其他矿业权一律以招标拍卖挂牌方式出让。随着改革方案的全面贯彻实施，「申请在先」方式出让探矿权采矿权事实上已被废止。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;748381&quot;&gt;
这一次修订所说的恢复「申请在先」，其实仅仅是为了强化法律意义上的空白区内战略性矿产资源的探矿权的申请，&lt;strong&gt;
也就是仅指在矿区范围内未进行过矿权登记的地区内，进一步勘查战略性矿产资源&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;204503&quot;&gt;
在修订讨论的过程中，有专家认为，我国的地质工作程度在全世界范围内是最高的，已经基本没有实质上的矿产勘查工作空白区。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;366775&quot;&gt;
故而可以认为，一般所言的矿产勘查空白区仅指空白区中地质调查空白区，而未论及法律意义上的空白区。目前仍存在未汇交地质资料、未进行矿权登记且在法律权属上为空白区的情况，这一次修订所提及的「申请在先」，无疑又是我国探矿权制度改革过程之中的一次大的突破。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;561236&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
经济观察报：这次修订的「申请在先」和之前推行的「申请在先」，区别在哪？「申请在先」模式在中国经历了哪些沿革和博弈？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;327848&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
李显冬：&lt;/strong&gt;
有学者认为，我国一级市场探矿权流转应以「申请在先」为主，「竞争出让」为辅，全面「招、拍、挂」会影响找矿人的积极性，制约矿业市场的发展，尤其对未探明的矿产竞争性出让会降低社会资本的投资意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;262006&quot;&gt;
也有学者认为，「招、拍、挂」导致具有技术优势的地勘单位获取探矿权难，在技术方面，削减了地勘单位的优势地位，无法充分掌握出让矿区的地质风险；在经济方面，由于价高者得，往往最终由资金雄厚的非地勘单位或矿山企业在竞争中脱颖而出，最终亦加剧了矿产勘查开采的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;785806&quot;&gt;
当然也有学者认为，中国已不具备通过「申请在先」的方式取得高风险探矿权的地质工作条件和市场竞争条件，应取消空白区探矿权「申请在先」，全面推进竞争性出让，发挥市场在资源配置中的决定性作用。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;620011&quot;&gt;
所以，&lt;strong&gt;
这一次修订，也是希望通过法律来厘定空白区探矿权准入方式，从而「定分止争」&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;772854&quot;&gt;
这一点，从国际经验方面看也有可资借鉴的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;275775&quot;&gt;
例如国外矿业权的设立主要包括申请授予、招标、拍卖以及协议授予和委托经营等方式。但矿业大国多对空白区探矿权「申请在先」授予，如美国、澳大利亚等，亦有国家对本国企业一律采取「申请在先」授予，如加拿大、南非、日本、印度尼西亚等。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;265227&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
经济观察报：「申请在先」会不会影响市场化充分竞争？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;878263&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
李显冬：&lt;/strong&gt;
我认为，最新一次修订强调恢复「申请在先」制度是可以的，但其前提是要坚持「公开、公平、公正」，有严格程序限制。说句大白话，有些地方政府可以成立一个所谓国营矿业开发公司，用「申请在先」的方式获得地方所有的矿产资源，然后坐等民营抑或央企等其他外来企业共同开发，说难听点，此种做法被诟病为了所谓「空手套白狼」，然后「关门打狗」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;216574&quot;&gt;
决策层改革的决心非常坚定。这次修订提出战略性和紧缺性矿产资源可以「申请在先」，那谁具备「申请在先」的资格？国家队（国央企）向来最了解哪儿有矿，如果国家队提出来「申请在先」，那就通过协议出让，而不再通过「招、拍、挂」，因为仅仅适用「招、拍、挂」也容易形成恶性竞争，出现炒卖倒手赚钱的现象。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;738844&quot;&gt;
充分的市场性机制和真正的市场化，应建立在风险投资机制之下。凡是有行政权力干预的，就不是正常的市场。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;733158&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
经济观察报：如何做到「公开、公平、公正」？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;720868&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
李显冬：&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
首先要严格空白区探矿权准入程序，「申请在先」和「协议出让」都严格局限于「战略性矿产资源」范围内，且要经过规范严格的「公开、公平、公正」的程序。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;308751&quot;&gt;
其实，不论「申请在先」，还是「协议出让」均具有强烈的行政管理色彩，故行政机关在履行该职责时必须遵循行政法的基本原则，即「依法行政，越权无效」，坚持有关行政行为只能「公开、公平、公正」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;801607&quot;&gt;
这一点日本的做法有一定参考价值，我了解到，日本须举行听证会，通过征求各方意见以决定是否授予探矿权，还引入听证和媒体监督等机制，努力做到政务公开，将矿产资源配置过程置于群众监督之下，保障公民参与权，提高资源配置公开透明度，保障矿业市场交易公平、公正。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;722531&quot;&gt;
此外，「申请在先」与协议出让申请批准程序必须经过集体会审。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;666053&quot;&gt;
「申请在先」方式审批权力高度集中，自由裁量权过大易出现决策失误之风险，而由矿产资源主管部门在程序上集体会审，通过协商达成共识，从严掌握，利于规避因单极决策所产生的主观臆断，在实质上保障交易公平、公正，维护矿业市场的稳定与安全。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;331566&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
矿权收益制度改革&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;380743&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
经济观察报：此次修订对于矿业权收益分配是如何考虑的？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;252083&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
李显冬：&lt;/strong&gt;
矿业权收益分配制度决定着如何最大限度地利用好矿产资源。矿业权收益分配制度的构建也是我国矿业权制度的重要一环。然而，我国的矿产资源收益分配制度却存在着权益关系不明、重复征收增加矿山企业负担等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;182183&quot;&gt;
矿权收益制度改革方面的讨论，最早可追溯至 1986 年矿产资源法诞生，先后提出矿业权制度以及「招、拍、挂」，再到财政部和原国土资源部联合发布《矿业权出让收益征收管理暂行办法》（财综〔2017〕35 号），也就是俗称的「35 号文」，虽然其初衷无可厚非，改革方向也没错，但是对收益的理解应认为有误读。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;834402&quot;&gt;
想要理解 35 号文，首先要理解清末「西法东渐」时，中国既有的以《盐铁论》为代表的矿产资源管理制度，也就是「坑口税费」制度。所谓「坑口税费」制度是指给矿山企业挖煤的权利时，当采到煤拉到了坑口时，才根据坑口卖煤的数量收取费用。这种「坑口税费」制度，是近代中国矿业权制度建立以来的惯例。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;832212&quot;&gt;
35 号文的本质其实是对矿产资源的「预售」。35 号文规定：「采矿权人在取得采矿许可证前，首次缴纳比例不得低于采矿权出让收益的 20%；剩余部分在采矿权有效期内分年度缴纳」。这就带来一个问题，谁探到的矿多，谁的经济负担就重，找到矿以后，马上就要把储量换算成钱，向人家要几十年的「预售款」，这种情况下，谁还愿意投资探矿？就是想来采矿，也会觉得风险太大了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;323645&quot;&gt;
这种「鞭打快牛」的做法，显然也是 35 号文以后几乎五年投资增速下滑的原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;144377&quot;&gt;
在这背后，也折射出相关财政官员、矿产官员、土地官员之间的意见相左。在人大讨论会上，面对其他人员提出的修改意见，一名土地官员说，没有土地财政，哪有今天中国的大形势，但土地财政业已走到尽头的现实之下，能以「矿业财政」取而代之吗？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;273372&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
经济观察报：其实矿业权出让收益管理争议一直都很大。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;686617&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
李显冬：&lt;/strong&gt;
这本质上是个财政问题。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;636200&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
经济观察报：为什么这是个财政问题？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;880027&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
李显冬：&lt;/strong&gt;
矿产资源的收益矛盾问题其实不是问题，实质是地方现在没钱。现在，我们的立法不够明确，权利给了地方，地方把圈画得很大，却不让企业进来开发，这是矿产资源法行政管理中的核心问题，本质是中央和地方财政税收利益矛盾的隐性表现。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;110761&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
经济观察报：地方的具体情况是什么样？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;821835&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
李显冬：&lt;/strong&gt;
还是用矿业权来举个例子，我前段时间去地方调研，发现地方领导对申请「招、拍、挂」有决定权。我当时去调查，就问地方，你们在忙什么呢？地方的人和我说，我们在「定盘子」，我没懂「定盘子」是什么意思，后来才知道就是指「招、拍、挂」中，怎么定、谁来得，都是领导说了算，「招、拍、挂」的过程，就是保证领导点头的企业一定要拿到。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;608306&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
经济观察报：这也是此次修订的一个难点吗？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;261331&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
李显冬：&lt;/strong&gt;
这已经超出了矿产资源法本身的问题。在我看来，&lt;strong&gt;
修订过程中的一个关键做法，应该让「税、费、金各归其位，实至名归」&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;153571&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
经济观察报：目前「税、费、金」面临什么问题？如何才能协调？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;827581&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
李显冬：&lt;/strong&gt;
虽然我国现有矿产资源税费体系表面完整，但却存在着问题。尤其是在《矿产资源权益制度改革方案》和《矿业权出让收益征收管理暂行办法》出台后，社会各界对于矿产资源收益分配的法律依据、征收方式以及与资源税的关系均提出了许多异议。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;568135&quot;&gt;
比如，矿产资源收益分配制度的法律关系在不断被误读。在我国，矿产资源属于国有资源，「税、费、金」制度均为国家管理、调控和干预矿产资源开发利用的重要公法手段。然而有关矿产资源收益分配制度的体系设置、税费性质、功能定位等方面的争论始终未能停歇。如何整合「税、费、金」制度似乎已经成为一种沉疴。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;646273&quot;&gt;
现在的问题是，矿业权出让收益具体征收办法混淆了「税、费、金」之目的功能，既有的资源税费功能本末倒置且功能模糊，对生态环境的保护缺位，导致各地滥采滥挖的现象愈演愈烈，国务院所颁布的《矿产资源权益金制度改革方案》及相关文件，都是从权益金的基础理论入手，试图推进矿产资源税费制度的重构。但其制度改革方案实施后的效果却与预期存在着一定差距，地勘市场的颓势并未因此挽回。各区域具体实施有很大差别，尽管采取了对矿产资源评估确认后，前期征收部分或者全部权益金的做法，仍未能改变税费功能部分重合的问题，反而容易诱发增加矿山企业的经营成本的现象。实际上已经背离了保护国家资源和激发矿业企业积极性的初衷，造成了资源开发不应有的混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;828655&quot;&gt;
我国目前的收益分配制度存在着权益关系不明、重复征收增加矿山企业负担等问题，这些问题突出表现为，出让收益制度与价款制度之间的衔接不畅。目前，探矿权采矿权价款与矿业权出让收益被混为一谈，矿业权出让收益与资源税存在着重叠。而在矿业权出让收益中，地方政府又拥有市场基准价的制定权，更进一步加深了中央与地方利益上的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;124102&quot;&gt;
之所以我国的矿业权收益分配制度不尽如人意，根本在于对「公法私法化」（公法私法化指私法原则和规范对公法的渗透和影响的过程。例如，由于政府职责的扩大，使得公共机构按私法要求执行公共职能）的理解与认识上，始终难以摆脱固有的一些陈旧观念。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;562682&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
经济观察报：矿业权出让收益面临的问题是什么？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;634731&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
李显冬：&lt;/strong&gt;
矿业权出让收益是基于资源储量计算的。还没有进行探矿，当对矿产资源的储量和贮存条件都处于未知或难以最终确定状态时，仅凭借经验估计的储量收取出让收益，既无事实依据，亦无法律根据。同时，目前在制度设计上，对维护风险勘查投资人自享收益也未有任何应有的救济措施。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;141875&quot;&gt;
地方政府由于财政利益的驱使，所谓的市场基准价也难以做到客观准确。长久以来，学界对于矿产资源价值理论的本质以及外延，一直争论不休。由于学者们各自坚持的基础理论不一致，对于矿产资源权益价值涵义的诠释更是南辕北辙。矿产资源价值同时具备实然和应然两种价值，这不仅是其自身的经济特性，更是由国家承载的双重身份所必须考虑的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;412384&quot;&gt;
故而不仅是变化万千的市场波动影响着权益金设定的标准，国家政策在其中担任的重要角色也不容小觑。《矿产资源权益金制度改革方案》中把中央与地方分别对矿业权出让收益享有的分成比例从此前的 2:8 进一步上调成为 4:6。在此基础上，将市场基准价的制定权下放给地方，自然可能会出现地方政府在财政利益的驱使下，抬高市场基准价的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;158545&quot;&gt;
再看看国外的做法。世界各国事实上均采用「坑口赋税」模式，均在生产环节才征收矿产资源权益金。我国设置的一次缴清与分期缴纳的支付方式，却仍要求办理矿业权前即要予以征收，事实上只能是在加重矿业企业前期投入的资金负担。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;867465&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
经济观察报：矿业权出让收益与资源税是否也存在重叠？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;726617&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
李显冬：&lt;/strong&gt;
依照国务院《矿产资源补偿费征收管理规定》，征收矿产资源补偿费的目的在于，其作为一种财产性收益，是矿产资源国家所有权在经济上的实现形式。矿产资源补偿费由中央和地方共享。地矿主管部门会同同级财政部门负责征收。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;441033&quot;&gt;
资源税是瞄准开发或者出产矿产品的产业征税而设的税种，而在矿产资源补偿费划归资源税后，资源税中已经包含了国家所有者利益。此时的资源税与具有资源「租」性质的「矿业权出让收益」显然产生了某种重合。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;535378&quot;&gt;
基于「税费平移」原则，国家在上调资源税税率时，已经把矿产资源补偿费纳入了考虑范围。根据统计数据，在改革后的 2017 年和 2018 年，资源税总收入分别增至 1353 亿元和 1630 亿元，同比增长率分别为 42.3% 和 20.5%。矿产资源税赋太重一直是我国矿产资源开发中的老问题。如此重复征收事实上都只会由矿产企业承担，显然是不利于矿产资源的开发利用的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;777720&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
经济观察报：你刚说的「税、费、金各归其位，实至名归」，其实正是解决上述问题的关键所在。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;488540&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
李显冬：&lt;/strong&gt;
无论就市场交换机制，还是国家法律规范系统的功能而言，虽然「税、费、金」三者均属于政府收入，但三者征收的法律根据却是基于不同的权源，形成了不同的法律关系。它们在资源配置中发挥的作用不尽相同，扮演着不同的角色。这一格局也印证着中央和地方分配财力与财权的考量。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;670588&quot;&gt;
只有将市场经济体制和财税体制的协调配合作为新的立足点，发挥市场对资源配置的作用，国家宏观调控从旁协助，构建中央与地方在财力财权分配上并举的新路线，才能使资源税、费、租等各司其职，在资金征缴、治理与支出全过程中发挥该有的效用。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;278343&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
经济观察报：那该如何在这次修订中，重构我国矿产资源收益分配制度？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;754343&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
李显冬：&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
首先要厘清「税、费、金」的法律关系，使「税、费、金」各归其位，资源税就不应该包括在权益金中，因为两者法律属性不同。&lt;/strong&gt;
资源税法立法时也没有将矿产资源费并入资源税，何况自 2016 年 7 月 1 日起全部资源品目矿产资源补偿费费率已为零，事实上取消了矿产资源补偿费。虽然《矿产资源权益金制度改革方案》要求「将矿产资源补偿费并入资源税」，但在实行矿业权出让收益制度后矿产资源补偿费已没有存在的必要了，因为出让矿业权时出让人应该明知采矿权的行使结果必然导致矿产资源的枯竭和消失，必然在矿业权出让定价中反映出来。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;862406&quot;&gt;
按照矿产资源权益金制度的自身逻辑，资源税也不应该包括在权益金中。因为资源税是国家基于政治权力或征税权力而对资源开发行为征收的税（属于行为税）。将矿产资源补偿费并入资源税不符合税收的强制性和无偿性要求，混淆了国家所有权与国家税赋权力的界限。资源税与矿业权没有关系，与资源性资产也没有关系。「税收法定」，任何税要征收必须有明确的法律依据。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;188284&quot;&gt;
矿业权出让后，矿业权人得到的矿业权当然包含对矿业资源的占用权，占用权应该包括在矿业权中，因此在矿业权期限内或在出让的资源储量范围内不应再收取矿业权占用费。设计矿业权占用费制度的目的本是针对特殊情况的，防止跑马圈矿，圈而不探、圈而不采，通过倒买倒卖矿业权渔利或坐等矿产价格升值，但这不是正常的占用矿业权应该交费的问题。如果出让合同对矿业权期限内的勘探量或勘探投入有最低要求或者对开采进度或开采量有最低要求，而矿业权人非因自己的原因没有履行合同要求，可追究违约责任。因此，在这个意义上应该取消矿业权占用费。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;478358&quot;&gt;
我认为，全面落实「税收法定原则」已成为现代财政体制改革的重要内容，下一步，要避免把政府的财产性收益与行政性收费混同。在推进「清费立税」和「减税减费」工作时，要以建立资源有偿使用制度为导向，把反映资源「有偿」使用的各项收费明确排除在「清费」范围之外，通过改革不断完善各项税费的水平和结构。要综合考虑多方面因素，从多个维度建立科学合理的矿产资源行业税费分享机制。充分考虑政府矿产资源所有权收益和企业投资收益的平衡，建立政府与企业收益的分享机制。既防止国有资产流失，又促进企业健康发展，既鼓励企业强化市场竞争、赚取更高利润，又调节企业过高收入、减少行业暴利。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;342343&quot;&gt;
同时，还要充分考虑中央和地方的财力分配、中央和地方在矿产资源行业管理与发展方面的职责，建立中央和地方的收益分享机制，既体现矿产资源全民所有，又反映地方支持行业发展的努力。充分考虑资源产地和消费地在矿产资源开采中的收益和成本分担，既考虑资源产地的矿产资源收益与承担的环境成本，又考虑资源消费地矿产资源使用与税收贡献。建立资源产地和消费地的收益分配机制，通过合理的收益分配机制，实现资源生产地和消费地的产业联动和协同发展。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;558151&quot;&gt;
所以资源财税工具定位不明，很大程度上应是是政府角色定位混乱所导致的。「当代的政府不仅是宏观经济的调控者，而且是公共产品和公共服务的提供者、国家竞争力的培育者、市场秩序的维护者和社会保障体系的建设者。」根据现行民法典的规定，政府机关具有法人地位，而民事法律行为需要恪守平等、自愿、等价有偿的原则，要在这个基础上，才可能去推进相关的改革。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;504846&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
三次修订&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;423250&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
经济观察报：矿产资源法此次修订为何拖延了四年仍未出台？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;671707&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
李显冬：&lt;/strong&gt;
1986 年矿产资源法颁布实施以来经历了两次修订，目前已经是第三次。1996 年、2009 年，矿产资源法均修改过部分条款。1996 年的修订篇幅不大，主要是为了更加适合社会主义市场经济需要而推进。1996 年第一次修订后，便陷入了长久的博弈当中，2009 年前后，几易其稿，历经非常漫长的讨论过程，但是最终落实到法条上的修订，只有寥寥数笔。在这几十年中，不断地「补丁上面打补丁」，出台了很多配套的规范性文件，过程艰难，不断探讨和碰撞，但是很遗憾，都没有上升到法律的角度上来，只是具体政策实施的制度性变化，经过无数次尝试和上报，都没有明显推动矿产资源法的修改。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;670665&quot;&gt;
土地财政和矿业财政的问题争议纠缠了 30 余年，各个部门之间意见还是不能达成一致。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;615456&quot;&gt;
从今年 4 月开始，决策层正在紧密推进这件事。为了矿产资源法的修订，召开了很多次会议。我曾参加过几次，各个不同单位都是从自己分管事务的角度，提出了自己的意见。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;652057&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
这一次修订是史上最大幅度、最大规模的修订&lt;/strong&gt;
，大家很慎重，在上述讨论会上，大家都觉得修改不够，提出了很多补充修改意见。我没听见有人提出「不应该修改」的意见。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;310808&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
经济观察报：涉及哪些争议？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;172456&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
李显冬：&lt;/strong&gt;
以 2009 年第二次修订为例，继 1996 年对矿产资源法进行了一次修订后，2003 年，全国人大常委会提出加快矿产资源法修订工作要求，原国土资源部即着手成立班子，开展调研论证，开始新一轮矿产资源法的修订工作。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;128568&quot;&gt;
2006 年，原国土资源部开始牵头组织矿产资源法的修改工作，到 2009 年《中华人民共和国矿产资源法（修改草稿）》，九易其稿，但没有迎来「九九归一」，尽早颁布施行一部新修改的矿产资源法的希望，一次次被拖延。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;810226&quot;&gt;
在矿产资源法修改难产的阵痛中，中国大地上关于矿产资源的勘探、开采和矿产资源的市场流通方面的多起事件，更催生了一浪高过一浪的修改矿产资源法的呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;422278&quot;&gt;
当时，很多人大代表也参与进来。他们提交的关于修改矿产资源法有关条款的议案和建议，都成了全国人大重点关注和推进的内容。特别是党的十八大提出「依法治国」以来，随着立法背景的变化和矿产资源勘查、开发、管理等工作新形势的出现，修改矿产资源法的呼声更加强烈。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;864111&quot;&gt;
最终，在广泛调研论证的前提下，细化了矿产资源有偿使用制度和矿业权出让税费和收益分配体系等。不过很遗憾，最终落地的修订内容比较少，我们当时激烈讨论的多项内容，都未能落到实处。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;843763&quot;&gt;
截至 2011 年，先后形成矿产资源法修改稿 10 余稿，但由于在一些关键问题上，社会各界未达成修法的一致意见，近 10 年的修改工作也仅停滞于讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;721844&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
经济观察报：此次修订的原因和背景是什么？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;841708&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
李显冬：&lt;/strong&gt;
2011 年，国家将矿产资源法的修改列入十一届全国人大常委会立法规划，要求由国务院起草，随后，国务院将矿产资源法修订列入国务院 2012 年立法工作计划中的二档立法项目。2012 年 12 月，全国人大常委会建议国务院按照全国人大常委会组成成员提出的审议意见，在总结矿产资源法实施经验和问题的基础上，提出修改草案，并尽快提请全国人大常委会。虽然矿产资源法修改建议稿已达两位数，但许多问题却仍无定论。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;335865&quot;&gt;
当时无论政府、学术界和社会各界都在为此努力，就修订本身形成了普遍的共识。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;408665&quot;&gt;
其实我也理解，我国能源需求不断加大，矿产资源的战略地位日益受到重视，矿产资源法律制度的设计直接关系到国家经济的可持续发展和国家安全，对其修改确应慎重。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;325175&quot;&gt;
2017 年 5 月，原国土资源部矿产资源法修改小组成立，标志着新一轮矿产资源法修改正式启动，专门就留有计划经济烙印的现行矿产资源法进行修订，立法背景也发生了深刻变化，比如《中共中央国务院关于加快推进生态文明建设的意见》要求修订矿产资源法，使之「实现矿产资源按质量分级、梯级利用」「完善矿产资源规划制度，强化矿产开发准入管理」，所以亟待在新的矿产资源法修改中拔掉这些制约矿产资源勘查开发和矿业经济发展的「钉子」，将行之有效具有可行性的政策纳入法律规范之中，以增强法律的可适用性。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;850860&quot;&gt;
2019 年，矿产资源法的修订列入了立法计划。这一次矿产资源法的修改，得益于全社会的合力支持。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;610218&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
经济观察报：能否再总结一下此次矿产资源法修订的几个难点？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;223271&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
李显冬：&lt;/strong&gt;
从一开始的「申请在先」发展到市场经济「招、拍、挂」，现在又在「战略性矿产资源领域」要回到当初的「申请在先」，如何做到公开公平公正？这肯定是个难点；第二，土地财政已经落幕的情况之下，如何解决财政税费问题，实现各归其位？这是理论和实践中的难题。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:45:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[这座西南县城，藏着全国中产的精神避难所]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3146524.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;157065&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzU4MzM0MjkxNw==&amp;mid=2247893182&amp;idx=1&amp;sn=1717288e6086e4c91dc750f27d149af3&amp;chksm=fda20e94cad58782119173168086b4fa973ff5a8e7020955699f8c158e541ca775616a16b52d#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
九行 Travel （ID：jiuxing_neweekly）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：肖锋&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;382882&quot;&gt;
奈斯比特在《高科技，高情感》一书中挑明现代人的两种倾向：创造科技与逃避科技。人类有多少种发明，就会有多少种逃避的方法。好比发明了手机又要逃避手机。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;863231&quot;&gt;
相应地，城市化的两种倾向是：进城与出城。郊区化几乎成了新都市主义的基本主张。在大城市，你不知道你的无名火发向何处，也不知莫名的焦虑来自何方。京沪穗的都市症候大致相似。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;348308&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
「闲」在昆明话可作动词，比如「周末到我家来闲啊！」。&lt;/strong&gt;
一个「闲」字表达出这座城市的精神气质。然而这座私家车拥有比率居中国前三的边城仍不能气定神闲，在追赶京沪穗的忙乱脚步中似有迷失。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;647838&quot;&gt;
有理由相信，未来三十年最简单的奢侈就是最大的奢侈：空气、水、阳光，还有安宁。&lt;strong&gt;
那么，昆明的安宁之所在哪里？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;343356&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
天生一个抚仙湖&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;634408&quot;&gt;
澄江县距昆明城 60 公里，因&lt;strong&gt;
抚仙湖&lt;/strong&gt;
得名，与红尘若即若离，是个理想休闲之地、隐居场所。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;442738&quot;&gt;
徐霞客在其游记中称：滇山惟多土，故多壅流成海，而流多浑浊，惟抚仙湖最清。如今，徐霞客的后继者们正驾车趋之若鹜。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;740236&quot;&gt;
去澄江的路上有「生命摇篮，山水澂江」的宣传广告。当地人更愿以「澂」字取代简化的「澄」，因为「澂」字中有山、有水、有文化、还有自信（自主）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;655762&quot;&gt;
抚仙湖适宜一切生物包括人类生存和居住，近来发现了恐龙化石。湖边冒天山的古生物化石，鉴证了 5.3 亿年的地球生命史，这个寒武纪考古发现，曾引起学界有关生命进化的渐变与突变之争。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;353154&quot;&gt;
据陈爱林馆长介绍，冒天山古生物化石证明地球生命是在短短三百万年间突变成熟的，而非经历漫长的渐进式进化。这引发记者有关生命本质的感慨，人类生命科学不过二百年发展史，但却试图解开地球数十亿年生命史的密码。这是可能的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;533788&quot;&gt;
县城中的&lt;strong&gt;
文庙&lt;/strong&gt;
，规模仅次于建水文庙，建于清康熙年间，历时四百年，早已人去物非，唯那些精美的石雕证明它辉煌的过去。杂志社的美术顾问坚称，该石雕刀法干净遒劲，不亚于故宫，且少官气，更富民间艺人的天才发挥。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;311468&quot;&gt;
其中的「&lt;strong&gt;
白马踏浪&lt;/strong&gt;
」浮雕述说着抚仙湖的传说。据道光《澄江府志》「杂异」载：「在抚仙湖中，有物如马状，浑身洁白，揹负红斑，丈尺许，时出游水面，迅速如飞，见者屡获吉应。」水位低的时候会露出直径 8—15 厘米的孔洞，形状酷似马蹄印。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;873117&quot;&gt;
民间潜水队队长耿衞的看法是，石板上「海马蹄印」可能是古滇人插立木修房的基础。这位抚仙湖水下建筑的发现者推断水下古迹一定与古滇文明有着直接的联系。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;183304&quot;&gt;
据文献记载，滇国在云南历史上大约存在了 500 年，即出现于战国初期而消失于东汉初年（既公元前 5 世纪中叶至公元 1 世纪）。当时的古滇国范围包括滇池和「三湖」区域及其周边地区，是具有独立王国形式的地方政权。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;643235&quot;&gt;
这等天生丽质，这般神奇传说，底蕴或魅力不弱英格兰的尼斯湖吧。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;537527&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
无仙不成湖：隐于斯，乐于水&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;273448&quot;&gt;
抚仙湖得名于一个神话故事：相传玉皇大帝派了天上的石、肖二仙到人间巡查，来到滇中，只见一池碧水，波光粼粼，两仙人被湖光山色所迷，流连忘返，变为两块并肩搭手的巨石，永远站立湖边。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;815505&quot;&gt;
至今，抚仙湖仍然是云南省未受到污染的湖泊。抚仙湖的水温，冬夏变化不大，水质又好，是极好的游泳之地。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;515164&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
澄江盛产莲藕，但让人流口水的是湖边农家的铜锅煮鱼和洋芋焖饭。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;148228&quot;&gt;
最负盛名的要数一种形如短梭、长约 10 厘米&lt;strong&gt;
抗浪鱼&lt;/strong&gt;
，抗浪鱼味极鲜美，过去是村民吃，后来是昆明人吃，现在是全国人民吃，物以稀为贵，最贵时高达两千元一斤，「比龙肉还贵！」。不过据当地人回忆，过去湖中七成都是这种小鱼，儿时吃腻了，连打喷嚏都是抗浪鱼味。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;814507&quot;&gt;
澄江古风，用三个词就是&lt;strong&gt;
尚文、富足、不争&lt;/strong&gt;
。湖边的禄充村清代曾以「一门双进士，百步三翰林」著称，彼时尚文之风可想而知。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;543220&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
禄充村&lt;/strong&gt;
的来历，一说古山民逐大鸟而来所建，一说先民为鲁姓，鲁村之谓，又一说绿冲，古言中绿与禄发音不分而成今天的禄充，福禄寿禧之禄，充即充沛。何谓文化？吃饱了撑的就发明了文化。可见古澂江当时之安逸。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;447084&quot;&gt;
据说，该村后来败落与修路切断风水有关。主要是时运变了，失去了沉稳大气的自信吧。时运又到，如今又成风水宝地。全村一千六百余人，长寿者众多。民风尊孝，去年老人节（重阳节）村里为全体老人大摆寿宴，堪称和谐社会典范。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;142273&quot;&gt;
古人生活的那些朝代，今人并不知道其繁荣富足程度，只能从章回言情小说中一睹麟角。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;833570&quot;&gt;
禄充村的翰林院，经数百年风雨，其木雕透出的富贵安逸之气仍令人遐想。反观今人，一切生活皆可以一个「糙」字概括。&lt;strong&gt;
翰林后人破败窘困，已不见先人踪影，如不是宅第之前的马蹬与门楣，仿佛已不相干。&lt;/strong&gt;
游客只能凭想象构造那幅安逸的画卷了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;542778&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
抚仙湖的消费密码在于玩好水文化&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;374306&quot;&gt;
采访「文坛云南王」于坚时，他提出这样的观点：水是中国人的世界观。中国人的世界观就是山水观，如老庄哲学，上善若水，水利万物。中国人讲究顺应自然，这个顺应的「顺」字，甲骨文中就是个水字边。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;748332&quot;&gt;
这位自称是「上帝留在这座城市的最后一条神经」的诗人对抚仙湖珍爱有加，他称，从生命意义上讲，湖边冒天山「昆明鱼」化石出现了生殖腺，&lt;strong&gt;
抚仙湖是生命之源，是神圣之水，而不仅是什么「美丽的眼睛」这么小资的说法。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;823458&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
当前，中国或者世界需要大自然的原教旨主义吗？&lt;/strong&gt;
太需要了，只有这样方矫枉过正。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;728414&quot;&gt;
这是记者采访于坚时的自问自答。而据云南的东巴传说，很久以前，主宰自然的神「署」与人类曾是同父异母的兄弟，平分天下。人类不断繁衍掠夺自然。因此，纳西人每年都设「祭署节」，向自然道歉，因为索要过多。人对自然是还债的关系，类似于西方宗教里的原罪。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;576476&quot;&gt;
直到今天，纳西人在采石、盖房、修路时，都要有类似祭署那样的祈求仪式。例如，在对水的保护上，丽江三眼井的乡规民约规定了饮水、洗菜、洗衣都有明确时间段，中午 12 点前是不可洗衣的，以确保饮用水质的清洁。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;351826&quot;&gt;
中国哲学的「道法自然」可以给当今的世界提供良好的借鉴。采访过程中，众人概括出「云南价值」的特征：一种归零哲学，从最根本的地方开始思考人与自然的关系。云南不是中原传统，不讲意识形态，没有「先知后行」那一套，所以听得懂自然在说什么。&lt;strong&gt;
因而，云南在为现代工业社会提供某种免疫力。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;860123&quot;&gt;
于坚些许悲哀地叹道：我们可能是最后一代原生态的人。我们将被科技连根拔起。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;280076&quot;&gt;
这让人联想到奈斯比特的那本书《高科技，高情感》：人们创造科技又逃避科技。同理，现代都市人一边城市化（进城）一边又逃避（出城）。所谓后工业化社会就是这样的困惑，人类后工业化社会的困惑引发了地产商们的无限商机。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;867778&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
如何解放城里的中产阶级&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;200783&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
如果说昆明是中国的后花园，抚仙湖则是昆明的后花园。&lt;/strong&gt;
中国人休闲度假的大趋势，经历了观光式、休闲式到体验式度假三个阶段。敏锐的商家理当顺势而为，找到适合现代人解压的场所，推进旅游产业向休闲式度假和体验式度假发展。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;406120&quot;&gt;
数年前，《新周刊》曾推出「生活家」专辑，后来成为休闲地产界的圣经式读本。&lt;strong&gt;
所谓生活家，就是懂得把生活作为一个终身职业来对待的人，经营着独具其个人风格的生活方式。&lt;/strong&gt;
主张「多做一些疯狂的傻事，能喝酒的就喝酒」的蔡澜是生活家代表。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;574552&quot;&gt;
生活家的称号并不易当，「有点钱、有点闲、有点品位」的指标中，最后一条最难。通常的情况是，有钱的没闲，有闲的没钱，有钱有闲之后，又欠了品位。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;337420&quot;&gt;
但，从人性上讲，其实人人内心有个生活家。经历了工业化的割裂进程，后工业化社会中的人更懂得生活的本味只在于安逸和享受。否则真沦为「前半生拼命挣钱，后半生花钱保命」的不幸了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;443604&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
中国古人的品位莫过于所谓闲情逸致吧。&lt;/strong&gt;
云南是表达这种闲情逸致的好地方，丽江式的关键词是发呆、做梦和晒太阳，没有西式奢华，没有红尘喧嚣，简单生活，感悟自然，享受人生。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:15:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[没有真正喜欢并理解艺术的刽子手]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3146526.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;742760&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4NTc0NDg3NA==&amp;mid=2247505524&amp;idx=1&amp;sn=fdafcc9991ab535b10bb19910aa784fa&amp;chksm=cfa6a3f1f8d12ae7e3a912f81855b05a133c62855ac7bc8268d48a3eb00056679311ba0fafd6#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
经观书评 （ID：jingguanshuping）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：夏榆&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;816628&quot;&gt;
理想国|广西师范大学出版社&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;628288&quot;&gt;
2015 年 2 月&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;708782&quot;&gt;
如同任何一场浩劫必然会有幸存者，奥斯维辛有众多幸存者，那些最终走出纳粹集中营的人，有的后来成为作家或者艺术家，有的成为哲学家或者历史学家。20 世纪的见证文学在奥斯维辛的噩魇之下得到集结。经历过浩劫的幸存者，挖掘个人记忆，审视他们所经历的灾难，同时以不同的艺术方式呈现。以奥斯维辛为题材，诞生了纷繁的艺术作品，电影、绘画、音乐、雕塑、摄影或者文学，其创作者群体令世界瞩目。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;731724&quot;&gt;
1929 年 11 月 9 日生于布达佩斯的凯尔泰斯，1944 年被纳粹投入奥斯维辛集中营，后来又转往布痕瓦尔德集中营，1945 年获得解救。1951 年后，凯尔泰斯在其祖国匈牙利先后当过工人、编外记者、自由撰稿人和文学翻译，翻译了尼采、维特根斯坦、弗洛伊德等哲学家的大量德语作品。1975 年，他的处女作《命运无常》经过 10 年周折才得以出版。这份个人履历可以看出凯尔泰斯与奥斯维辛的关系，也呈示出他个人生命的踪迹和写作史的脉络。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;148084&quot;&gt;
「写作始终是一桩绝对严格的私人事件」，凯尔泰斯在他的祖国匈牙利解放后开始文学写作。《船伕日记》呈现凯尔泰斯的生活与思想之旅。1955 年的一个春日，凯尔泰斯突然悟到：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;715180&quot;&gt;
「只存在一个唯独仅有的客观现实，那就是我自己，我的人生。这是一个脆弱易伤、载着困惑时代之记忆的礼物，它被一种外来的陌生的暴力所掠夺，被收为国有，被强行管制，被盖印封存。我必须从所谓的历史手中，从恐怖的魔鬼手中夺回，因为它只属于我自己，只能由我守护珍藏。总之，这使我与周遭的一切决绝对立，即使不是客观的，也是毋庸置疑的生存现实。」凯尔泰斯讲到他在匈牙利共产党执政的时期为自己写下的诫条：「要从精神麻痹的队列里走出，要从剥夺个性与命运的历史走出。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;208450&quot;&gt;
「……我们的前面是雾，我们的后面是雾，我们的下面是一个沉陷之国」，这是凯尔泰斯的小说《英国旗》的题记。1956 年匈牙利在纳吉领导的变革运动遭到镇压后，基于必须跟母语打交道的原因，凯尔泰斯决定留在匈牙利。「从那之后，我不再作为孩子，而是以成人的大脑，观察独裁的制度如何运转。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;421287&quot;&gt;
2002 年，凯尔泰斯因「对脆弱的个人在对抗野蛮强权时痛苦经历的深刻刻画」获诺贝尔文学奖，其时他从邮局收到一个棕色大信封，由布痕瓦尔德纪念馆馆长寄出。信封里有一份集中营囚犯的日志原版复印件，时间为 1945 年 2 月 18 日，在「损耗」一栏有如下记录：64920 号犯人，凯尔泰斯·伊姆莱，1927 年出生的犹太人，工厂劳工，死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;485753&quot;&gt;
日志中的生日和职业系伪造，是他在被转送到布痕瓦尔德集中营时登记。为了不被划归为孩子，凯尔泰斯多报了两岁，隐瞒他的学生身份而报工人，以显示自己对集中营的使用价值。「也就是说，我已经死了一回，因此才得以存活下来。」凯尔泰斯在瑞典学院的文学演讲中讲述道。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;832003&quot; label=&quot;大标题&quot;&gt;
02&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;510762&quot;&gt;
对凯尔泰斯的阅读由来已久。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;234487&quot;&gt;
2006 年是我迁徙北京的第 10 年。其时，任职广州花城出版社的林贤治先生打电话给我说：「你看过凯尔泰斯·伊姆莱么？你一定要看。」在林先生的力荐下，我骑着自行车在海淀区的书店寻找凯尔泰斯的中文译著，得到《船伕日记》如获至宝。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;638065&quot;&gt;
然而，意识到凯尔泰斯的文学和思想价值，是在读过美国作家埃利·威塞尔后。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;687488&quot;&gt;
「奥斯维辛不仅是一个政治事实，而且是一个文化事实，一个历史的和文明的组成部分，是人类非理性的蔑视与仇恨的顶点。」这是美国作家埃利·威塞尔（Elie Wiesel）说的话。1945 年，在消灭 600 万犹太人的火焰残留的灰烬上，坐着 17 岁的威塞尔。1928 年 9 月 30 日，威塞尔生于罗马尼亚喀尔巴阡山脉的锡盖特镇，他和他的三个姐妹在一个安宁的家庭长大。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;704667&quot;&gt;
当匈牙利犹太人开始遭到驱逐时，威塞尔才 14 岁。当时已被纳粹占领的锡盖特的犹太居民，被以羞辱的方式装进货车，转运到奥斯维辛。在那里，威塞尔看到母亲和妹妹被送进毒气室，后来威塞尔的父亲被转运到布痕瓦尔徳时死去。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;102765&quot;&gt;
威塞尔坐在奥斯维辛残留的灰烬上，那里的风暴和烈焰曾恐吓过他幼小的心灵。所有的东西都被毁灭，他的家庭被消灭，他的姐妹中还有两个活着，但他当时并不知道。他无家可归，没有祖国，甚至他作为一个人的身份也成悬疑——他当时是 A7713 号囚犯，如同一艘沉船上的水手，站在燃烧过的海岸上，没有希望，没有未来。只有裸露的记忆保留着。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;605876&quot;&gt;
威塞尔在集中营的时光，于 1945 年春天结束，囚徒们被美国军队解放。他和幸存下来的其它犹太儿童被送到法国，那段时光半是疗愈，半是学习。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;451785&quot;&gt;
威塞尔保持了 10 年的沉默。1958 年他发表第一部作品《夜》，这是他集中营经历的回忆录。「我们每个人都感觉到必须记录下每个故事、每次遭遇。我们每个人都感觉到必须作为目击者。这也是那些死者的愿望，死者的遗愿。」威塞尔谈及他的写作初衷时说。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;260703&quot;&gt;
1982 年，威塞尔出版包括《黑夜的遗产：埃利·威塞尔作品集》《走出沉默王国》《反抗沉默：埃利·威塞尔的声音和看法》在内的 26 部篇幅巨大的书，他的著作被翻译成多种文字出版。威塞尔在加入美国籍后担任纽约州立大学的名誉教授，还任波士顿大学人文学教授。他是美国总统倡议发起的美国大屠杀委员会的主席。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;487443&quot;&gt;
《黑夜》&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;645715&quot;&gt;
[美]埃利·威塞尔|著&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;222605&quot;&gt;
袁筱一|译&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;450520&quot;&gt;
新经典文化|南海出版公司&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;418330&quot;&gt;
2018 年 2 月&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;621013&quot;&gt;
威塞尔如同人类的一个信使，他向世界传达大屠杀的真相，吁求世界公理和正义。「我发誓无论何时何地当人类遭受苦难和羞辱时，我永远也不会保持沉默。我们必须总是参与。中立只会帮助压迫者，永远也不会帮助受害者。沉默鼓励折磨者，永远不会鼓励受折磨者。」威塞尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;573607&quot;&gt;
从大屠杀经历中幸存下来的威塞尔，成为一个「人类观念和宽广的人道主义的强有力的发言人。」1986 年，威塞尔被授予诺贝尔和平奖。在该年 12 月的颁奖典礼仪式上，挪威诺贝尔委员会主席埃吉尔·奥尔维克在演讲中说：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;662232&quot;&gt;
「埃利·威塞尔不仅仅是一位幸存下来的人，他也体现着战胜者的精神，在他的身上，我们可以看到一个人，他从惨烈的羞辱中爬出来，成为我们最重要的精神领袖和向导中的一位。在一个世界上仍然存在着恐惧、压迫和种族歧视的时代，我们有这样的向导至关重要。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;288630&quot; label=&quot;大标题&quot;&gt;
03&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;156154&quot;&gt;
看过反映纳粹大屠杀和奥斯维辛集中营的电影《辛德勒名单》《钢琴师》《美丽人生》，残酷的杀戮与沉郁的画质风格和悲怆的音乐，构成了这些杰作的基调。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;634252&quot;&gt;
2006 年 6 月，当我有机会去波兰访问，从格但斯克到克拉科夫再到华沙，旅途中参访德国纳粹集中营遗址成为必需。走进在经典电影中看到的场景，看到钢轨延伸，电网密布的集中营，恍然如看见从列车上被纳粹德军驱赶下来的犹太难民潮；踩着坑洼不平的石阶下到成排幽暗阴潮的囚牢，悬挂着陈旧破损的囚衣如见拥挤在囚室的囚徒；看到冰凉的铁制焚尸炉和如工厂车间的毒气室，看到堆满玻璃房的女性被剪掉的长发、不同国籍的旅行箱、被遗弃的眼镜，看到贴满墙壁的身穿囚衣的遇难者黑白遗照……看到这些情境，心灵震颤，哀伤如潮涌流，也因此更能理解奥斯维辛幸存者作家对人类的价值和意义。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;520883&quot;&gt;
必须有人铭记历史和保存记忆，必须有人书写历史和刻记经历的生活。否则从浩劫和灾难中幸存的人类必然重蹈覆辙，那将是更大的不幸。也因此人类应该感谢那些杰出作家，在如暗夜的 20 世纪，记忆欧洲文明沉暗者（茨威格《昨日的世界》）、书写奥斯维辛灾难（凯尔泰斯·伊姆莱）、揭示斯大林时代的悲剧（帕斯捷尔纳克）、解密古拉格群岛苦役生活（索尔仁尼琴），没有这些作家和诗人，发生在世界的残暴罪行就会被抹去遗痕。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;643436&quot;&gt;
很长时间，我是因为奥斯维辛而亲近凯尔泰斯的。曾经反复阅读他的长篇随笔《船伕日记》《另一个人：变形者札记》、小说《命运无常》《为了未诞生孩子的祈祷》，在往日的时光，为他的独特性而倾心，钦敬这位意志坚毅的作家，以为是罕有的杰出。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;712280&quot;&gt;
我也中断过对凯尔泰斯的阅读。2021 年晚冬，我阅读凯尔泰斯新出的中文译著《清算》和《侦探故事》，依然能看到这位匈牙利作家的个人印记——「奥斯维辛的幽魂」，阅读这两部书到中途时，我突然心生抗拒感：奥斯维辛如同幽暗纵深灾难密布的洞穴，我不再想进入。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;642572&quot;&gt;
《清算》&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;610088&quot;&gt;
[匈牙利]凯尔泰斯·伊姆莱|著&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;274406&quot;&gt;
杨永前|译&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;865732&quot;&gt;
人民文学出版社&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;224746&quot;&gt;
2020 年 6 月&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;431271&quot;&gt;
《侦探故事》&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;448341&quot;&gt;
[匈牙利]凯尔泰斯·伊姆莱|著&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;575274&quot;&gt;
杨永前|译&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;634851&quot;&gt;
99 读书人|人民文学出版社&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;753202&quot;&gt;
2020 年 6 月&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;845226&quot;&gt;
环顾当下社会现实与人类生存图景，人们被娱乐潮狂袭，沉陷于物欲之海和感官狂欢，奥斯维辛与我们的时代多么疏离，我还有必要再进入 20 世纪人类恐怖的噩魇么？为什么我就不能放弃对这苦难的温习，忘却这痛苦的噩魇？这么想时我就放下了凯尔泰斯的书。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;514134&quot;&gt;
我要与表面浮华、暗藏危机的现实握手言和，远离残酷梦魇。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;257245&quot;&gt;
改变这想法的是 2021 年 3 月 19 日。正是春分之时，我去看电影《波斯语课》。这是电影城的情侣厅，我穿过商城的美食街、品牌服饰店和珠宝专区进入电影院，观看 1942 年纳粹集中营的残酷生活。这是 2020 年拍摄的电影，导演是乌克兰裔的瓦迪姆·佩尔曼，影片获柏林电影节荣誉金熊奖。这是距离我们最近的反映纳粹大屠杀时期个人如何在残酷环境下求生的电影，首映时全球放映。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;201400&quot;&gt;
《波斯语课》(Persischstunden)&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;726206&quot;&gt;
[乌克兰]瓦迪姆·佩尔曼|导演&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;731670&quot;&gt;
伊尔佳·佐芬沃尔夫冈·科尔哈泽|编剧:&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;536362&quot;&gt;
纳威尔·佩雷兹·毕斯卡亚特拉斯·艾丁格约纳斯·奈伊大衞·舒特亚历山大·拜尔|主演:&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;513716&quot;&gt;
2020 年&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;880766&quot;&gt;
奥斯维辛是杰出电影艺术家持久关注的主题，从斯皮尔伯格拍摄《辛德勒名单》，到罗曼·波兰斯基的《钢琴师》，再到导演蒂姆·布莱克·尼尔森《灰色地带》，克洛德·朗兹曼的《浩劫》，电影艺术家不断寻找新的切入角度，对奥斯维辛历史进行深入思考。人类必须要有这样的艺术家，也必须要有这样的作家，真正独立思想，独立呈现他们对 20 世纪人类最深重灾难的思考。事实上我已知很多奥斯维辛集中营的幸存者成为见证文学的杰出代表，如意大利作家普里奥·莱维、捷克作家伊凡·克里玛等。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;877586&quot;&gt;
《波斯语课》让我看到了杰出电影艺术家的严肃思考。我以为看懂了《波斯语课》，也找到了重读凯尔泰斯的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;520226&quot;&gt;
「一千年会过去而我们的罪行仍会被记忆」。汉斯·弗兰克，纳粹占领期的波兰军事首领，在等候被处绞刑时如是说。然而，随着人类生活进入 21 世纪，纳粹的罪行就已经被遗忘。对大屠杀的否认是 20 世纪的某种逆流。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;360037&quot;&gt;
《真有六百万人死去了吗？——最终的真相》是一本讲述纳粹集中营的书，作者奥斯汀·阿普，费城拉撒勒学院的前英语教授，他在书中详细讲解道：「大屠杀就从来不曾发生过。杀人者没有杀人，牺牲者也没有死去。六百万人行骗，用捏造的尸体向德国人民要坚挺的马克。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;568230&quot;&gt;
美籍波兰裔诗人，1980 年诺贝尔文学奖得主切斯瓦夫·米沃什，是最早对大屠杀神话作出反应的诗人之一。1990 年代，结束流亡回到波兰的米沃什一直定居在古城克拉克夫，而他的定居之城就紧邻奥斯维辛集中营。米沃什在获得诺奖发表授奖演说《我的诗始终都是清醒的》，他谈到在欧洲风起的「大屠杀神话」说：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;222124&quot;&gt;
「我们这个由于大众传播媒体不断急遽增加而变得一年小似一年的星球，正在经历着一项无法界定的过程——这个过程的特点乃是不肯记忆……今天，我们的四周充斥着关于过去的种种杜撰——种种违背常识，违背基本善恶观的杜撰。在用各种文字写成的书中，有百余部否认曾经发生过纳粹大屠杀，并宣称它是犹太宣传机构捏造出来的。人既然可能丧心病狂到这样的地步，那么永久丧失记忆又怎么会是不可能的呢？」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;887225&quot; label=&quot;大标题&quot;&gt;
04&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;681151&quot;&gt;
杀戮并不只属于 20 世纪，它伴随着人类过去的历史和今日之现实。战争狂人与残酷战争机器对一个弱小国家的征服、对美好国度的摧毁、无数难民流离失所的镜头，正在现代传媒的视界上演，直接展示在现代人的眼前。如同索尔仁尼琴所言：「人类正被一种信条湮没，权力无所不能，正义一无所成。」对人类灾难和浩劫的记忆与省察，是思想者（作家或艺术家）所承担的道义责任。凯尔泰斯式的思想和写作在此时代更显珍贵。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;178182&quot;&gt;
凯尔泰斯对自我的审视，如同对他者的省察一样严厉，在札记中他写道：「我翻阅着自己的《船伕日记》，我每天的日子都在哪儿呢？我的生活又在哪儿呢？我是越来越不存在了，还是如此羞惭的一个人？」他向着内心的纵深和精神的幽微之处掘进：「我好像是最后一个能够活着、能够说话的人，而且我的话总是面对那些从洪水、酸雨或冰川纪等《圣经》时代——巨大而深重的灾难和暗哑的时代——幸存下来的人。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;144000&quot;&gt;
2016 年 3 月 31 日，凯尔泰斯去世，享年 86 岁。对凯尔泰斯来说，奥斯维辛不仅是残酷的境遇和噩魇般的历史，它还是形成世纪灾难的极权制度运行的权力机制。也因此他对奥斯维辛的反省和批判穿越时间，从过去时的纳粹德国体制，延伸到战后的匈牙利，也延伸到自由后的东欧，他的思考是跨世纪的。监狱和酷刑并没有随着奥斯维辛的解放而消失，它会在新世纪重现。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;124674&quot;&gt;
「你们坐着并忍受着，正如在这个国家，人们什么都能忍受。你们忍受着所有的欺诈、所有的谎言和所有的枪杀。好像你们已经在忍受被枪杀后将要发生的枪杀一样。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;527566&quot;&gt;
凯尔泰斯的小说《清算》就是这样开始敍事的。言说者是屈尔蒂，一部剧作里的人物，他是一家简陋出版社的简陋编辑室里的编辑。他和同事在办公室围坐在一张书桌旁开会，破旧不堪的墙壁，摇摇欲坠的书柜，到处是灰尘，他们无聊地坐在桌前，讨论或辩驳。话题无限展开，关于时局、自杀、政治迫害、对公民的监视和任意逮捕，对囚犯的刑讯逼供，以及对出版的管制。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;764162&quot;&gt;
按照剧情说明，屈尔蒂曾经是社会学家，在 1970—1980 年代，他靠一份无关紧要的工作勉强维持生存，他著有专论《关于匈牙利的落后意识及其心理根源》。在此之前他蹲过监狱，在政治警察局的秘密警察审讯时，屈尔蒂被打耳光，他的左耳因此变聋。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;726401&quot;&gt;
小说《清算》的背景，设置在东欧剧变前的匈牙利，故事线索是一位名叫 B 的作家在家中自杀，出版社编辑凯谢吕认为 B 在临终前写过一部小说，凯谢吕通过寻找这部小说手稿的曲折过程，展现 B 的奇特而诡异的命运，经由这个人物的命运和境遇，小说呈现东欧剧变前匈牙利的现实状态，权力的异化运行以及社会的禁锢实况。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;760745&quot;&gt;
思辨性的沉思录和小说创作，是凯尔泰斯善用的不同文体。在他的小说里有一些跟奥斯维辛有关的器物，显示他与奥斯维辛幽灵的关系。《清算》里有「集中营扑克」，玩法很简单，规则也很简单。玩的人围着一张桌子坐着，每个人都说，他去过哪里。只要说出地名就行，别的什么也不用说。在此基础上确定筹码的价值。这是愤世嫉俗的游戏。当时没有钱，只能用那些草码玩。「奥斯维辛不需要解释」就像凯尔泰斯在小说里出现的诗句：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;424143&quot;&gt;
死亡是容易的/生活是一个大集中营&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;354480&quot;&gt;
这是上帝在地球上为人类作出的安排&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;103132&quot;&gt;
人类则把它发展成为毁灭人类的营房……&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;748310&quot;&gt;
凯尔泰斯借用小说主角表达自己的思想：「只要回想一下毁灭性的无知、愚蠢、野蛮和邪恶，所有这一切在这个国家传染病般地蔓延着，而且能得到官方的同意——但可以说，国家只是在轻描淡写和冷漠地对待这些问题，这就像很久以来我们已经没有意愿去对公共生活状况进行改善，或者做任何改变一样。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;801487&quot;&gt;
无论在虚构的剧作里，还是在敍事者对寻找和发现剧作的讲述里，随处可见对逝去的历史与时代生活的沉思和论辩，话题充满机锋。出现在小说里的剧作，围绕着剧作的发现进行的话题讨论，是凯尔泰斯使用的小说敍事技术，它可以让这部小说具有推理或悬疑式的敍事张力，使小说更具可读性。与凯尔泰斯的很多小说文本一样，《清算》同样游荡着奥斯维辛的幽魂。在写作于 1990 年，发生于布达佩斯的剧作里，奥斯维辛再次出现在小说的敍事情境里，小说写到奥斯维辛幸存者的畸零生活。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;734131&quot;&gt;
极权体制的残酷带给人类的灾难，不仅制造太多的被害者，同时也使加害者良心苏醒。凯尔泰斯的另一部小说《侦探故事》在结束时有这样一个镜头：秘密警察马腾斯站在窗户的后面注视着对嫌疑犯的行刑。在庭院的一边，有一排木桩。囚犯萨利纳斯父子被绑在中间的两根木桩上。他们面对行刑队。排枪齐放时马腾斯颤抖了，他自语道：「我们的职业是冒险的，今天你还站在上面的窗户里，可到明天，谁知道呢？你也许就被绑到下面的木桩上。」&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:15:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中静系要求徽商银行分红比例提高至 30%]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3146535.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;710874&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5OTExMjYwMA==&amp;mid=2670254752&amp;idx=4&amp;sn=166edc1039535f257bffa976db40bc92&amp;chksm=bc1c00578b6b8941cd9470e61c0f55b8dc99bf0ddefc36712a2a688952de70d5d053d1227c1f#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
经济观察报 （ID：eeo-com-cn）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：汪青，原文标题：《徽商银行股东「中静系」再发难，要求提高分红比例至 30%》&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;262408&quot;&gt;
曾在股东大会上要求提高分红比例多次未果的「中静系」，再度提案要求徽商银行大幅提高分红比例至 30%，并补齐 2016 年至 2022 年期间现金分红不足 30% 的差额部分。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;537881&quot;&gt;
6 月 16 日，徽商银行发布一则关于股东大会变更公告指出，6 月 14 日收到持有总股本约 3.04% 的股东 Wealth Honest Limited（「中静系」旗下公司）提出的股东大会临时提案《关于徽商银行 2023 年度利润分配的提案》和《关于徽商银行回报股东特别分红方案的提案》，而原定于 6 月 28 日召开的股东大会也将延期至 6 月 29 日。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;453680&quot;&gt;
「中静系」在议案中指出，新「国九条」提出强化上市公司现金分红监管，加大对分红优质公司的激励力度，推动提高分红水平。&lt;strong&gt;
今年，已有数十家大中小上市银行响应「国九条」，宣布将实施中期分红计划，分红比例维持 30% 水平。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;436436&quot;&gt;
「H 股上市后的 2013 至 2015 年度，徽商银行遵循机构建议现金分红占净利润的比例超过 30%。但自 2016 年度以来，徽商银行分红水平大幅降低，在上市银行中常年处于末流。2023 年原年度利润分配方案提出的分红比例仅有 15%，这与徽商银行的业绩表现、行业地位、形象严重不匹配，也打击了广大长期坚守、支持徽商银行的中小股东的信心。」「中静系」认为，这样长期低水平、不稳定的分红预期，也极大拖累了安徽省委省政府对徽商银行 A 股上市的既定战略的实施。因此，要求将现金分红比例提高至 30%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;711461&quot;&gt;
「中静系」还提议，将徽商银行 2016 年度至 2022 年度期间现金分红比例提升至 30%，补齐差额部分。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;816352&quot;&gt;
具体而言，以徽商银行 2016 年度至 2022 年度期间各年度已分配现金分红不足各年度徽商银行集团本部净利润 30% 的差额部分进行派送；以徽商银行 2023 年末普通股总股份数 138.90 亿股为基数，向全体股东每 10 股派送现金股利 9.02 元（含税），合计分配现金股利约 125.33 亿元（含税），占 2016 年度至 2022 年度徽商银行集团本部合计净利润 636.71 亿元的 19.68%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;554058&quot;&gt;
而原本公布的《2023 财年年度权益分配方案》显示，公司将于 2024 年 8 月 22 日一般分红 10 股 1.46 元。这也意味着，股东大会上将有两份内容相悖的提案，即一份是原定的 15% 分红方案，以及另一份新提出的 30% 分红方案。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;702813&quot;&gt;
徽商银行指出，若股东仅批准原年度利润分配方案而否决年度利润分配临时提案，则该行将向在 2024 年 7 月 10 日名列股东名册的股东每 10 股派送现金股利 1.46 元（含税）。反之，若股东仅批准年度利润分配临时提案而否决原年度利润分配方案，则每 10 股派送现金股利将提升至 2.92 元（含税）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;807113&quot;&gt;
由于两个方案内容相悖，若股东同时批准两者，该行将无法执行任何方案，并将另行公告分配安排。若两者均被否决，则该行将不会根据这两个提案派发 2023 年度末期股利。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;206284&quot;&gt;
实际上，&lt;strong&gt;
「中静系」曾多次在股东大会上要求提高分红比例的提案&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;807718&quot;&gt;
在 2016 年股东大会上，徽商银行董事会提出的分红预案为拟向股东派发 10 股股利 0.61 元，分红额约为当年净利润的 10%；而「中静系」股东中静四海与关联方 Wealth Honest Limited 则主张维持前三年约占净利润 30% 的派现水平，派发 10 股股利 1.93 元。最终，「中静系」分红提案以 68% 的反对票被否决。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;585431&quot;&gt;
此后，徽商银行发布的 2017 年度利润分配方案再度引起「中静系」的不满。徽商银行 2017 年度利润分配显示，原拟每 10 股送 1 股（含税），每 10 股派 0.25 元（含税），共计送红股 11.05 亿股，派发现金总额约为 2.76 亿元。但「中静系」认为上述现金分红方案较 2016 年下降 59.02% 会打击投资者信心，有损股东利益，并另提 36.71 亿元现金分红临时方案。最终，「中静系」提出的分红方案未能如愿。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;167151&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
在「中静系」成为徽商银行第一大股东后，其与董事会的分歧与矛盾不断被曝出，比如能否发行优先股、回归 A 股 IPO、管理层洗牌等。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;117450&quot;&gt;
徽商银行 2023 年财报显示，截至 2023 年末，该行实现营业收入为 363.65 亿元，比上年同期增加 1.35 亿元，增幅 0.37%；归属于本行股东净利润为 144.33 亿元，比上年同期增长 7.73%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;110743&quot;&gt;
资产质量方面，截至 2023 年末，徽商银行不良贷款余额为 110.22 亿元，比上年末减少 3.39 亿元；不良贷款率为 1.26%，较上年末下降 0.23 个百分点；不良贷款拨备覆盖率为 271.94%，比上年末下降 4.63 个百分点。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:15:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[又一个都市圈「扩容」了？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3146537.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;682262&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg2MjA5Mjc0OA==&amp;mid=2247556609&amp;idx=1&amp;sn=63b89e0f9b3d186126324116f69f992e&amp;chksm=ce0f72a2f978fbb4c2173c37944df55048f5955c8a33e1a689261bf12a58f971fb48508e09db#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
城市进化论 （ID：urban_evolution）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：杨弃非&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;765452&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
深圳紧追上海？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;713827&quot;&gt;
又一个超级工程来了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;444068&quot;&gt;
昨日（6 月 16 日），历经 7 年建设的深中通道通过交工验收。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;535688&quot;&gt;
据报道，深中通道集「桥、岛、隧、水下互通」于一体，全长约 24 公里，是当前世界上综合建设难度最高的跨海集群工程之一。根据现有时间表，深中通道将于本月底正式通车，珠江口 A 字形交通主骨架也将正式画上关键「一横」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;457718&quot;&gt;
对珠江西岸的中山、珠海及江门等城市而言，借由深中通道加速融入深圳的期待自不待言；而对另一边的深圳来说，这也将重塑其在湾区交通领域的「生态位」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;223785&quot;&gt;
在此之前，尽管有关珠三角修路架桥的讨论持续多年，但在珠江口「黄金内湾」跨海通道中，北有虎门大桥连接广州、东莞，南有港珠澳大桥将香港、珠海和澳门加以联通，中间则仍是「空白」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;144306&quot;&gt;
深中通道落地，有望重塑珠江口通道的整体格局，深圳也迎来打开局面的关键一子。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;688868&quot;&gt;
不止是在大湾区。如果将视野转向全国，当前，深圳正在多个领域全力赶超上海，当上海大都市圈仍在继续「扩编」，深圳能否也借此「圈定」新的「势力范围」？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;117467&quot; label=&quot;大标题&quot;&gt;
01、「跨江海中线」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;737466&quot;&gt;
事实上，关于深中通道的修建，坊间多年来存在一个疑问：翻看珠江口地图，在深中通道规划路线的北上 30 公里处，就是虎门大桥，距离港珠澳大桥也只有 38 公里。面对现成绕行方案，为何仍要投资 460 亿元修建深中通道？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;152707&quot;&gt;
一种较为普遍的观点，如中国宏观经济研究院国土所研究员卢伟此前在接受采访时分析，深中通道有助于缩小珠江两岸发展差距，可推动珠江东西两岸融合发展，有助于构建循环畅通大湾区。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;768356&quot;&gt;
早在通道建成之前，珠西城市的及早谋划无疑是有力佐证。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;342303&quot;&gt;
作为一项自研究启动开始已逾 20 年的项目，深中通道早已成为珠西城市谋划新一轮发展的重点。去年，中山准备多时的深中经济合作区浮出水面，位置就在深中通道出入口所在的翠亨新区，发展「大桥经济」的思路不言自明。面对通道的机遇，江门更喊出「用 10 年左右时间冲万亿」的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;724208&quot;&gt;
但这远不是深中通道的全貌。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;423402&quot;&gt;
国家高端智库 CDI 研究员宋丁曾比对珠江口跨海通道的格局。他发现，随着深中通道开通，一种南、中、北三线的通道体系初步形成，三者不仅将东西两岸的三对城市分别两两相连，并且形成了一个领军城市带动一组通道的模式，三个领军城市分别被香港、深圳和广州分摊。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;628446&quot;&gt;
以这种视角重新审视珠江口的通道经济，他发现，三个领军城市中，深圳目前发展态势最好，其对应的深中通道也将有望发挥出最强的「综合影响力」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;610833&quot;&gt;
据他分析，对比领军城市，北线的广州、佛山二市，今年一季度 GDP 增速分别为 3.6% 和 1.1%，南线的香港近年来经济增长相对乏力，而中线的深圳一季度增速则达到 6.4%，仍有较强经济活力。在珠三角市场化环境下，珠江口的资源配置也将有赖于深圳的核心带动，作为中线的深中通道，也有望成为联通东西两岸的最主要通道。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;827605&quot;&gt;
一个更突出的例子是港珠澳大桥和深中通道间的差异。在港珠澳大桥通车之前，其设想的日均车流量将达到 5-6 万辆次，而深中通道则是 10 万辆次，且预计将实现「开通即饱和」。有分析称，在「粤车南下」政策悬而未决的情况下，仅靠港澳车辆，远远无法满足港珠澳大桥的「胃口」，也就无法承载珠海搭乘香港「顺风车」的梦想。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;805516&quot; label=&quot;大标题&quot;&gt;
02、湾区「深圳版」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;656021&quot;&gt;
而在深圳带动下，成为珠江口关键通道的深中通道，也能够成为深圳重新在湾区定位自身的「翘板」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;842038&quot;&gt;
过去几年，深圳曾不遗余力推动区域协作谋划。当时，深圳将产业作为核心抓手，通过「下跳棋」的方式在汕尾、河源等城市推进「飞地经济」建设。在外界看来，深圳意在突破土地资源瓶颈、推进「软性扩容」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;156121&quot;&gt;
深圳并非没有与周边城市面对面产生「交集」的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;173447&quot;&gt;
除了很早开始推进的深莞惠经济圈外，2017 年，深圳推进城市总规新一轮修编时曾对外释放信号：深圳将「参照国际大都市发展经验，基本上在 50 公里范围内配置深圳作为都市圈核心城市所应有的资源」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;701260&quot;&gt;
这个「圈」将深圳的影响范围延伸至珠江口对岸，广州南沙地区、中山均被纳入其中。此后，在中国城市规划设计研究所深圳分院以「1 小时交通圈」确定的都市圈范围，也与此十分重合。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;257064&quot;&gt;
但在几乎同时期广东官方确定的深圳都市圈范围中，仅包含了深莞惠三城，深圳进一步「扩圈」的希望陷于落空。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;603152&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/17/234800854465.png&quot; data-w=1000 data-h=627 /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;364583&quot; label=&quot;图片备注&quot;&gt;
广东城镇化发展格局示意图图片来源：广东省新型城镇化规划（2021—2035 年）&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;501668&quot;&gt;
回过头看，深圳急于探索新的扩容空间，部分源于深莞惠合作的推进并不够顺畅。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;742158&quot;&gt;
此前就有分析指出，与汕尾、河源相比，东莞、惠州与深圳展开合作意愿不强，可能是由于两地本身在承接深圳产业转移上具备先天优势条件，并不在意官方层面的推动。而据中山大学岭南学院教授林江观察，与政府间的积极态度相比，三市尚未找到有效的融合模式。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;815476&quot;&gt;
如今，习惯「产业模式」的深圳，进一步探索起「通道模式」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;676480&quot;&gt;
如果单纯看珠江口东西两岸城市的产业结构，如广东体制改革研究会执行会长彭澎分析，东岸是电子科技产业为主，西岸则是传统家电、家具建材等产业为主，协同性并不算太高。但如果从通道逻辑来看，西岸土地空间大，深中通道可以拓展深圳等城市到西岸产业外移的空间。在这一点上，中山等城市已经与深圳展开对接。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;805148&quot;&gt;
而与汕尾、河源类似，西岸城市经济体量较小，在承接产业转移上动力也更强。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;140884&quot;&gt;
据宋丁分析，中线两岸差距较大，「落差」就是动力，会产生更强烈的「洼地补缺效应」。特别是中山，多年来经济发展比较缓慢，深中通道开通所带来的战略意义巨大。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;333657&quot;&gt;
反过来，过去动力并不算太强的东莞、惠州等城市，也可能在西岸城市的「倒逼」下行动起来。按林江的话说，西岸既是深圳产业协作的新「渠道」，也是新「筹码」，引起东莞、惠州等地合作方的重视，从而有望打破现有合作瓶颈，找到新的推进模式。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;436067&quot;&gt;
这样一来，在现有规划框架下，深圳通过深中通道重新在珠三角划分「势力范围」，与广州一道，真正支撑起两大极点城市的座标。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;233862&quot; label=&quot;大标题&quot;&gt;
03、收割「第一城」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;830010&quot;&gt;
对于现在的深圳而言，这一步恰逢其时。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;202068&quot;&gt;
在全国城市版图中，深圳的「塔尖」形象正变得愈加突出。2022 年，深圳工业增加值超过上海，首次实现工业总产值和增加值全国「双第一」，去年继续位居「工业第一城」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;345255&quot;&gt;
而今年前四个月，深圳进出口也实现对上海的反超，为 2015 年以来首次在「出口+进口」总额方面拿下全国第一。根据其刚发布的前 5 个月数据，实现进出口 1.81 万亿元，同比增长 34.3%，总额继续位于全国第一。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;138467&quot;&gt;
整体来看，深圳正处于新一轮经济增长期。去年，深圳 GDP 增速达到 6.0%，在前十城市中仅次于重庆（6.1%）；而到今年一季度，该增速更进一步增长至 6.5%，在前十城市中居于第一名。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;102637&quot;&gt;
究其原因，「深圳制造」的突破源于汽车制造和电子设备制造的强势增长，特别是在汽车制造领域，2022 年新能源汽车产量增长 183.4%、汽车制造投资增长达 325%，去年新能源汽车产量更是达到全国第一；而「深圳外贸」反超，部分同样得益于「新三样」出口增势，部分则源于跨境电商进出口额的猛涨，今年一季度增速达 95%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;688166&quot;&gt;
无论从哪个方面来看，深圳都正前所未有地需要进一步释放经济发展潜力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;387181&quot;&gt;
据林江分析，新能源汽车出口存在不确定性，面对广大的国内消费市场，也需要进一步开拓应用场景，智能化发展已是大势所趋。而据他观察，发展智能网联汽车离不开对数据的积累和模型的测试与优化，这需要新的试验场才能实现。相对于土地开放强度普遍偏高的东岸城市，西岸就能够成为落地试验场、推动新能源汽车转型的「宝地」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;125814&quot;&gt;
与此类似的是，在深圳跨境电商整合国内产业带的过程中，珠西以传统制造为核心的各类产业带也能成为其拓展的重点。如彭澎所说，二者在外贸领域的协同主要看深圳的外向型产业链供应链的拓展，目前看来，也都在进一步规划当中。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;765315&quot;&gt;
而在数据增长之外，机制的探索同样值得关注。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;613633&quot;&gt;
眼下，上海正在推动大都市圈扩容，在外界看来，进一步整合长三角，将是上海面向未来谋划新一轮发展空间的关键。而深圳的这一步更显超前，其不得不突破都市圈划定的范围，以更广的视野来争夺这场「空间竞争」的下一个「第一」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;811418&quot;&gt;
后续安排也亟待「上马」。就在不久前，广东省领导留言板上对伶仃洋通道（深珠通道）进展作出回复，「争取将该项目纳入国家高速公路网线位规划、铁路中长期规划（修编）、国家『十五五』规划等国家相关规划」。而根据《广州市综合立体交通网规划（2023—2035 年）》，另一条连接中山、广州和深圳的穗深通道已纳入谋划。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;721035&quot;&gt;
但在林江看来，长三角和珠三角存在明显的文化差异，比起更具包容性的海派文化，在岭南文化中，商业发展似乎更强调各自发挥独特优势，单打独斗更多过协同合作。但珠三角市场机制更为发达，在推动城市协同发展时，更可以发挥优势，通过激发民营企业的市场活力引导合作。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;576387&quot;&gt;
无论如何，大湾区最终一定会走向一个「超级城市」，这将是深圳未来的一个关键优势。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:15:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日系车企造假影响在华表现]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3146538.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;486618&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5OTExMjYwMA==&amp;mid=2670254752&amp;idx=5&amp;sn=368aa686c0583765ede0ef7ffe00348a&amp;chksm=bc1c00578b6b89410031f2dcb0c957ca8ae91327b779223d23f3ac203b00e9d3b81c9fe14bb5#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
经济观察报 （ID：eeo-com-cn）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：周菊，原文标题：《日本车企造假事件发酵，拖累日系车在华表现》&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;813355&quot;&gt;
近日，五家日本车企集体陷入数据造假风波，将日系车推至舆论的风口浪尖。据日本媒体报道，日本国土交通省于 6 月 10 日对位于东京都港区的本田总部及位于广岛县府中町的马自达总部进行了突击检查，此举紧随丰田汽车、雅马哈发动机和铃木被查之后。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;210305&quot;&gt;
根据日本国土交通省对丰田、雅马哈和铃木的调查，涉事车企在车辆性能测试中存在严重违规行为。此次造假事件波及范围广泛，涉及违规车型共计 38 种，约 170 万辆为丰田汽车。丰田汽车有三款车型在行人保护测试中提交了错误数据。本田汽车有高达 22 款车型在 2009 年至 2017 年间的噪音测试等项目存在数据造假问题，已售出问题车辆达 325 万辆。另外还有约 15 万辆马自达也涉及测试违规问题。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;280858&quot;&gt;
面对测试造假丑闻，丰田、马自达、本田等车企的负责人纷纷召开记者会，鞠躬道歉，并应要求暂停了部分车型的出货。「日本车企向来以严谨、精细的工匠精神享誉全球，被视为合规经营和卓越质量管理的典范。但近期爆发的数据造假事件无疑颠覆了公众对日本汽车『高品质』的固有认知，对日本汽车品牌在全球范围内的声誉造成了严重冲击。」胜利鸟品牌战略专家张健对经济观察报表示，尽管目前查明的数据造假尚未涉及在华销售的产品，但目前日系车在中国市场表现低迷，此次事件无形中加重了外界对日系车可靠性的质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;481800&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
造假事件为何频出&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;476836&quot;&gt;
日本车企此次的造假事件并非孤例。过去二十年来，日本汽车的造假行为屡见不鲜。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;513061&quot;&gt;
早在 2016 年，三菱汽车因四款微型汽车在燃油经济性测试中的违规操作而公开道歉，丑闻涉及车辆高达 62.5 万辆，此事更引发日产汽车收购三菱汽车 34% 的股份成为第一大股东。2022 年，日野汽车排放数据和油耗数据造假被曝光，这一行为可追溯至 2003 年，其排放与油耗数据篡改历史长达近 20 年，影响车辆超过 11.5 万辆，此事导致日野汽车被撤销相关车辆的生产许可。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;223114&quot;&gt;
日本的汽车零部件企业也频频出现造假问题，如早些年的高田公司「安全气囊」事件、神户制钢的数据造假事件，以及曙光制动质检数据造假等。其中，曙光制动造假时间跨度达 20 年，涉及车辆安全性能测试、车辆噪音测试等多个方面。神户制钢数据造假时间也超过 10 年，凸显日本汽车整个供应链的信任危机。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;263087&quot;&gt;
为何以「工匠精神」著称的日本汽车制造业，频繁陷入诚信泥淖？张健分析认为，激烈的市场竞争和成本控制压力是主因。「在巨大的行业竞争压力之下，许多汽车企业为了节约成本铤而走险。」张健指出，在激烈的国际竞争中，日本车企为了保持市场份额和提升竞争力，不得不持续推进降本提效改革。然而，长期压缩成本导致一线人员和设备面临困境，可能诱使企业采取数据造假等不正当手段来降低成本和提高效率。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;385154&quot;&gt;
此次丰田被曝光数据造假的车型生产于 2009 年至 2017 年，这一时期正值全球金融危机期间，日本车企普遍面临财务困境。数据显示，2008 年丰田出现了 46 年以来首次亏损，净亏 3500 亿日元。其他几家日系车企也未能避免亏损或利润下降，该年日产汽车亏损 2337 亿日元，本田当年的利润也出现 77% 的下滑。降本增效成为当时所有日本车企的必然选择。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;613508&quot;&gt;
在降本增效方面，日系车企一直以来以「精益生产」而闻名业内，这是一种强调消除浪费、提高效率、追求卓越质量的生产方式，旨在通过优化生产流程、提高产品质量和降低成本来满足客户需求。但数据造假的显现让日系车企的「精益生产」理念被扭曲。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;872262&quot;&gt;
在汽车行业资深分析师梅松林看来，除了财务压力之外，日系车企内部存在的极端文化也是造假事件频发的原因之一。其表示，日本企业文化中过度强调 KPI 目标与严格的上下级关系，形成了难以说「不」的执行氛围，导致员工在面对严苛要求时倾向于妥协。譬如在具体执行中，新品上市时间一旦确定，下级和供应商就要无条件执行，有时不得不牺牲合规标准以保证上市进度，这种高压文化环境为违规事件的发生提供了土壤。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;773024&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
日系车在华集体遇冷&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;146700&quot;&gt;
在造假事件发生后，丰田中国迅速回应称，确认一汽丰田、广汽丰田与雷克萨斯在中国市场销售的车型与本次事件无关，相关认证实验按照中国法律法规，在中国管理部门的监督、指导下完成，不存在安全和品质问题。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;518421&quot;&gt;
但作为跨国车企，任何违规行为都可能对品牌形象造成负面影响，此次造假事件无疑让本就在中国市场表现不振的日系品牌雪上加霜。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;144454&quot;&gt;
近年来，日系汽车品牌在全球市场表现抢眼，但在中国市场面临销量困境。销量数据显示，2023 年丰田、本田、日产等主流日系品牌在华销量均出现下滑。其中，丰田销售 188.24 万辆，同比下滑 0.29%；本田销售 123.42 万辆，同比下滑 10.12%；日产销售 79.38 万辆，同比下滑 24.05%。此外，马自达 2023 年在华销量也出现下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;568151&quot;&gt;
据乘联会发布的数据，日系汽车品在华市场份额已连续三年下滑，从 2020 年的 24.1% 下滑至 2023 年的 17%。2024 年 5 月，日系汽车品牌零售份额已仅剩 14.8%。三年多时间里，日系汽车品牌在中国的市场份额跌去了近 10 个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;380471&quot;&gt;
对于日系车在中国市场低迷表现的原因，业内专家指出，国产新能源汽车的崛起让日系车失去了吸引力。「相比于其他主流国际汽车市场，中国市场在电动化转型上发展迅猛，本土新能源车企强力崛起，高续航的纯电汽车占主导地位。这些都是日系车企始料不及的，日系车错失了中国智能新能源汽车突飞猛进的十年（2014 年至 2024 年）。」梅松林表示。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;674046&quot;&gt;
日系车品牌在中国市场份额不断下跌的同时，中国汽车品牌的市场份额持续攀升。2020 年—2023 年，中国自主品牌的市场份额从 38.4% 上升至 56%。2024 年 5 月，自主汽车品牌国内零售份额达到 57.6%，同比增长 7.3%。事实上，被中国汽车品牌拿走市场份额的，不仅是日系车品牌，还包括德系、美系、韩系车品牌。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;371302&quot;&gt;
为顺应汽车电动化发展大势，包括日本车企在内的跨国车企均投入重金加以追赶。丰田表示，将在 2024 年拿出 2 万亿日元的计划投资额加速前瞻布局，其中有 1.7 万亿日元用于纯电动汽车等前沿领域；本田计划到 2030 年将投资 10 万亿日元向电动化转型；日产也推出了全新战略「TheArc 日产电弧计划」，对电池产能领域投资 4000 亿日元以上。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;556302&quot;&gt;
在中国市场，日系车品牌也在加速推出新能源产品。本田中国除推出纯电动 e:N 系列外，还发布了全新的纯电动「烨」品牌，首批车型计划 2024 年末上市；日产计划到 2026 年推出 8 款新能源汽车。马自达也在今年的北京车展上推出了电动产品 MAZDAEZ-6，以展示向电动化转型的信心。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;477261&quot;&gt;
「中国新能源车市场也在发生变化，当前插电混动的增速远高于纯电动，而日系车企较擅长插电混动，有相对成熟的技术和产品，以此有望扳回一局。」梅松林表示，在较为深厚的品牌和技术积累和加持下，日系车企在新能源汽车时代有一定的翻盘机会。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;338871&quot;&gt;
张健则认为，日系汽车当前面临的困境与昔日日本家电产业的衰落轨迹相似，加之制造业信任危机频发，日系车企想要在电动化浪潮中后来居上，打造新能源汽车的成本优势和领先技术，还需要付出更多的努力。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:15:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中专生姜萍，职业教育里的异数]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3146780.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;511112&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3ODI5NDg0Mw==&amp;mid=2654218555&amp;idx=2&amp;sn=b865b39a642fbd5ec1611920d15ed17b&amp;chksm=8484736fb3f3fa79ff5ab9423f2709f878b2e483762cf135f78a2d4a844ac227a4fe5d4148ab#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
秦朔朋友圈 （ID：qspyq2015）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：梁云风&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;618836&quot;&gt;
被清北藤校包围的中专生&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;644072&quot;&gt;
「中专生在全球数学竞赛中排名第 12 名」——这几天，17 岁中专女生姜萍逆袭的新闻刷屏网络。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;205021&quot;&gt;
6 月 13 日，2024「阿里数赛」公布决赛名单，来自全球各地的 801 名数学高手成功晋级。作为唯一闯进全球 30 名的女选手，姜萍也是该比赛举办以来，首位闯进决赛的中专在读生，学服装设计专业的她，领先一众数学专业的选手。排在她前面的选手，均来自北京大学、清华大学、剑桥大学、麻省理工学院、普林斯顿大学等名校。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;800257&quot;&gt;
在媒体铺天盖地的报道中，17 岁、中专生、服装设计专业……这些关键词让姜萍的出现充满了戏剧性与话题性。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;534715&quot;&gt;
姜萍与我们大家看到的中专生太不一样。在既有的经验中，今天的中专，是那些学习成绩差，考不上普高的学生无奈的选择，他们被当成是应试教育中的失败者。前些年普职分流为什么会引发那么大的反弹，就因为大家都不愿意自己的孩子被分流到职业学校，失去读大学的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;610470&quot;&gt;
那么，姜萍又凭什么不一样呢？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;746325&quot;&gt;
姜萍来自江苏淮安市涟水县农村的一个普通家庭，据说她初中时数学就很好，而且偏科（偏数学），姜萍对数学的敏锐感知是从初中开始的，她发现别人不会的题，她一眼就能找出思路，可家长、老师却只叮嘱她「不要偏科」「高考不只考数学」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;340540&quot;&gt;
但她成绩还不错，当地中考总分 760 分，姜萍考了 621 分，这个分数上高中肯定是没问题的，然而由于家庭条件不好，她便放弃了读高中，而去读了中专学习服装设计。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;126808&quot;&gt;
如果姜萍的故事到这里结束，没有她对数学的热爱，可能也就是一个普通的中专生故事。但姜萍对数学的热爱在进入中专后反而让她有了更多的时间投入兴趣爱好中，最终实现了小镇做题家的逆袭。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;135244&quot;&gt;
「小镇做题家」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;117671&quot;&gt;
天赋、勤奋与热爱，是所有小镇做题家向上的动力。姜萍之所以能在此次全球数学竞赛中脱颖而出，同样离不开这三点。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;205681&quot;&gt;
必须承认姜萍在数学领域是有天赋的，在进入中专后，她靠自学不仅学完了高中数学，还钻研起了高等数学，凭借手机翻译软件和一本英汉小词典，她竟然自学了全英文版的《偏微分方程》——这是高等教育出版社与美国数学会合作精选的经典高等数学专著之一。她已经自学了三分之一，达到了数学专业本科三四年级的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;587681&quot;&gt;
在被马克笔、服装设计图和针线围绕的服装设计专业教室里，姜萍对数学的热爱此前虽然在学校内被老师和同学所知，但人们很难准确地评估其天赋，得益于阿里数赛这样一场无门槛的全球竞赛，给姜萍这样有天赋的数学人，提供了一个展露才华的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;604647&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
所以天赋这个事情和出身关系没那么大，主要看有没有机会，文明社会就是尽可能让每个人都有机会，让每个人的天赋都能被发现，被培育。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;287200&quot;&gt;
勤奋则是姜萍更可贵的品质。姜萍的数学老师王闰秋接受媒体采访时表示，姜萍算不上天才，而是勤奋型选手。他几乎所有的课余和晚自习时间，都沉浸在数学的世界里。即便是在资源不那么优渥的中专学校，她也从未放弃对数学的探索，降低对自己的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;784728&quot;&gt;
「其实大家天赋未必差很多，但是一个人一直在玩，一个人一直在学习，渐渐就拉开了。我有注意到她偏微分方程，有一本笔记本已经写满了，她有时做题做到夜里一两点钟。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;688500&quot;&gt;
也是因为有这样的努力和坚持，天赋才有更多的可能被承托住。王闰秋觉得，数学学到后期，天赋起的作用就越来越小了，更重要的是如何把自己的天赋发挥出来。「除非是绝顶天赋，像阿贝尔、加罗瓦，可那种天才历史上也没几个。当然，数学家也有不少大器晚成的，陈景润就是。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;770872&quot;&gt;
而这也是姜萍这个样本更值得我们研究的原因。伤仲永的故事大家都知道，每个人都可能有自己的天赋所在，找到它并且孜孜不倦地开发出来是成功的关键，而这个过程就需要勤奋，在数学领域有一句话，「数学永远不会背叛你，数学不会就是不会」，这既是对天赋的一种表达，更是对自己的一种鞭策——&lt;strong&gt;
面对天赋，你可能投机取巧，但面对勤奋，你永远做不了假。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;863774&quot;&gt;
热爱是支撑起努力的长期动力。在姜萍的这个故事里，大家漏掉了最关键的一环，那就是数学和服装设计，都是她自己选择的，而在面对记者提问「你以后更想继续学服装，还是学数学」时，她说，「服装设计和数学这两个方面我都特别感兴趣，两个我都放不下。如果非要选一个的话，我感觉更偏向服装设计一点。但无论未来会怎么样，数学这个兴趣爱好应该一直会持续下去。我从没想过放弃它。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;681064&quot;&gt;
这一点非常有趣，至少直到现在，姜萍都没有对数学展现出更多的野望，比如要做数学家什么的，她只是热爱着数学，仅此而已。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;763623&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
德国数学家、集合论的创造者格奥尔格·康托尔曾说过：「数学的本质就在于它的自由」。自由地热爱，让姜萍的故事更加可贵。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;336513&quot;&gt;
在姜萍对数学的钻研过程中，她的数学老师王闰秋是一个绕不过去的人，这位伯乐可以说是她的领路人，在入门时，他建议姜萍从同济大学出版的《高等数学》开始，她对其中复杂的证明感到困惑，老师又推荐了谢惠民的《数学分析》。在研究多元微积分的过程中，她又遇到了困难，于是继续研究 Lawrence C.Evans 编写的《偏微分方程》。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;433158&quot;&gt;
他鼓励姜萍一起报名参加阿里巴巴全球数学竞赛，利用课余时间和晚自习亲自给姜萍开小灶，帮她拓宽数学的视野。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;880134&quot;&gt;
所谓的领路人，可能在天赋上并不如自己的学生，但能够为学生在迷茫时提一盏灯，遥遥之路，也是人生之幸。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;814352&quot;&gt;
能否复制「姜萍」？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;335876&quot;&gt;
姜萍的出现，让我对职业教育再次反思。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;502732&quot;&gt;
首先，姜萍能否复制？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;738463&quot;&gt;
从数学天赋上看，不见得这么多中专生里面没有其他天赋异禀者，但如前所述，有天赋是一回事，有没有勤奋、热爱和引路人又是另一回事。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;105562&quot;&gt;
比如在姜萍的学校，她入学后数学考试 130 多分，第二名只有 50 多分，「断崖式领先」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;713431&quot;&gt;
但这些人里面，可能数学没天赋，但其他方面呢？文学、物理、地理、手工、绘画、音乐……只要找到一个天赋，并且为之努力，不见得就不能复制下一个姜萍。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;333660&quot;&gt;
而现在的问题是，我们的职业教育并不「职业」，各种专业整齐划一，学生选专业时大多也并非按照自己的天赋、兴趣来选，如果还是学者自己不擅长、不喜欢的专业，如何让学生职业化？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;168561&quot;&gt;
其次，能否给学生更多的选择？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;564620&quot;&gt;
姜萍说，她的梦想是浙江大学，但是按照江苏的高考政策，由于专业方面的一些限制，姜萍只能就读江苏省内的三所高校，而无法正常报考浙江大学。暂且不说她能否考得上，由于普职分流的原因，她在进入中专的那一刻起，几乎就没有了考浙江大学的机会了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;140387&quot;&gt;
此前我曾说，反对过早的普职分流就在于，在学生并无做选择能力的时候，让他们过早进行选择，其实是等于没有选择。恐怕在姜萍进入涟水中专的时候，她可能也并不清楚，她未来没有读浙江大学的机会吧！&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;372715&quot;&gt;
对现有的教育体制来说，姜萍只是职业教育里面的一个「异数」，无论是她对数学的痴迷，还是偶然地参加数学大赛，或者是有一个数学专业的「伯乐」，这一切都充满着偶然性。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;527380&quot;&gt;
然而，教育的最大功能，其实是将这种不确定性降低，增加人生的确定性——你能选择，并且能通过教育增加这种选择的可行性。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;564634&quot;&gt;
希望在职教体系里，姜萍不孤单！&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:15:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[茅台都跌惨了]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3146781.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;661142&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5OTExMjYwMA==&amp;mid=2670254752&amp;idx=3&amp;sn=0f23047cfe78e0f62453e0aecc0eb820&amp;chksm=bc1c00578b6b89417bde76c22f18f5fd3210c2c1b374b502bc79a5f965e41a99a51b57b85e17#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
经济观察报 （ID：eeo-com-cn）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：邹永勤，原文标题：《茅台都跌惨了！》&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;455116&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
导读&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;362573&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
壹||&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
实际上，飞天茅台跌价并不是从 2024 年开始，而是始于 2021 年。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;242054&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
贰||&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
在上述两轮降价潮之前，飞天茅台都经历了一段疯狂的炒作，导致批发价远高于出厂价，而炒作的主因便是其金融属性。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;716568&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
叁||&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
在白酒平均价格走低的同时，也出现了一系列背离的指标。这种现象的出现，往往预示着该行业已经步入景气周期的衰退阶段。&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;187875&quot;&gt;
涨价了？涨价了！&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;801254&quot;&gt;
据通联数据 Datayes!引用「今日酒价」数据，2024 年 6 月 16 日，贵州茅台（600519.SH）旗下的飞天系列产品（下称「飞天茅台」）价格止跌反弹，其中飞天茅台（2023）（53%vol 500ml）原箱批发参考价报 2620 元/瓶，较 6 月 15 日上调了 20 元/瓶；飞天茅台（2023）（53%vol 500ml）散瓶批发参考价报 2320 元/瓶，较上一日大涨 60 元/瓶。经历了端午节前后的杀跌后，飞天茅台的价格似乎迎来了转机。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;178102&quot;&gt;
「这两天飞天茅台（专指 53%vol 500ml 系列产品，下同）的价格确实有些企稳了，但后市行情仍不能过于乐观，毕竟现在的批发价还远远高于出厂价。」在深圳市南山区西丽街道经营酒类生意的汪老板对经济观察网表示，在 2012 年那一轮飞天茅台价格的大调整中，批发价曾一度跌至出厂价附近才企稳，如果此次调整真的导致飞天茅台的金融属性消失，那么它的批发价也会像其他白酒一样向出厂价靠拢，这并不是不可能的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;671313&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
价格为何持续下跌？&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;767561&quot;&gt;
近几年，从事白酒尤其是茅台酒渠道销售的从业人员，其日子过得并不滋润，因为飞天茅台的价格动辄「跌」声四起。&lt;strong&gt;
自 2024 年 3 月份以来，这股跌价的势头更是愈演愈烈。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;666683&quot;&gt;
以飞天茅台（2023）（53%vol 500ml）散瓶为例，据通联数据 Datayes!引用「今日酒价」数据，其批发参考价于 2024 年一季度尚能在 2700 元/瓶附近震荡，甚至一度在 3 月 11 日上冲至 2800 元/瓶。其后由于接连经历清明节和端午节两个节假日销售数据的不理想，价格遭遇了两轮下跌，最终于 6 月 14 日跌至 2260 元/瓶，3 个月时间每瓶跌去了 500 多元，尤其是 6 月 14 日当天单日跌去了近 200 元/瓶，从而引发了业内的一阵恐慌。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;764031&quot;&gt;
但在博时基金权益投资四部基金经理王诗瑶看来，把近期飞天茅台批发价的下跌归咎于端午假期销售数据的不及预期，显然是不太准确的。她在接受经济观察网采访时表示，近期飞天茅台批发价的下跌是不同因素的综合作用：一方面，贵州茅台公司在产品策略方面进行了相关调整（让飞天系列产品更加回归消费属性）；另一方面，也叠加了在「6.18」大促期间个别平台把飞天茅台酒作为引流品等因素。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;636166&quot;&gt;
「说实话，从需求方面看，其实端午节销量占白酒消费比重是比较低的，其参考意义有限。」王诗瑶称。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;701144&quot;&gt;
但在一家知名投资公司任职研究员、专注食品饮料领域研究的刘先生则向记者表示，表面上看，飞天茅台此次批发价下跌的触发因素是电商环节的冲击，但根本原因还是短期供需的错配。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;682635&quot;&gt;
「作为贵州省的重要国企，贵州茅台每年都有一定的营收增长任务。按照此前披露的规划，&lt;strong&gt;
2024 年其收入增速将达到 15%，这个不低的供给增速叠加 2024 年较为疲软的消费者需求，从而导致飞天茅台酒批发价下行较多&lt;/strong&gt;
。」他说。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;414686&quot;&gt;
图表 1：飞天茅台散瓶行情价走势图&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;727853&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/18/001500009897.png&quot; data-w=1000 data-h=500 /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;611812&quot;&gt;
（注：价格为当年出品价格；行情价是指酒商之间的调货价，它和批发价之间的关系体现为：批发价/零售价=行情价+运营费用+仓储费用+物流费用+合理利润。）&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;627724&quot;&gt;
实际上，飞天茅台跌价并不是从 2024 年开始，而是始于 2021 年。通联数据 Datayes!的统计显示，飞天茅台散瓶行情价在 2021 年 8 月上冲 3160 元/瓶受挫后便拐头下跌，进入 2024 年第二季度后更是直线下挫，于 6 月 14 日跌至 2350 元/瓶，创下该指数 2020 年 12 月以来的新低。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;312388&quot;&gt;
那么，究竟是什么原因导致了飞天茅台价格持续了将近 3 年的下跌？是公司产品出现了问题，还是行业的不景气所致？就上述问题，6 月 14 日，记者以投资者身份致电贵州茅台董事会秘书办公室进行咨询。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;677656&quot;&gt;
接电话的工作人员表示，近期公司旗下的飞天茅台产品无论是出厂价（1169 元/瓶）还是终端指导价（1499 元/瓶），都没有发生变化，不存在所谓的跌价情形。「如果将周期拉长，飞天茅台的价格其实是在稳步增长的。例如，我们的出厂价在去年底上调了一次，从 969 元/瓶上调到了 1169 元/瓶。」他说。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;532760&quot;&gt;
记者综合贵州茅台、五粮液（000858.SZ）、泸州老窖（000568.SZ）这三家号称「茅五泸」的高端白酒上市公司历年的公告，发现从 2003 年到现在的 21 年时间里，飞天茅台的出厂价共调整了 9 次，每次均是向上提价，从 268 元/瓶涨至 1169 元/瓶，确实有一定的投资升值功能。同期，五粮液和泸州老窖旗下的主打产品均有过数次下调价格的举动。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;553181&quot;&gt;
既然出厂价是长期稳步上涨的，为何市场上的批发价和零售价近几年却持续下跌？对此，上述工作人员并未正面回应，而是向记者指出：「首先，这些网络上所谓的批发价和零售价，其实已经是我们公司价格体系之外的东西了；其次，你也看到，它们是远高于我们的出厂价和指导价的。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;382552&quot;&gt;
他进一步表示，&lt;strong&gt;
公司目前的产销量都是正常的，由于年初制定了 15% 的增长计划，所以现在的发货节奏都是按照这个增长目标来安排，一切都在有序进行中&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;442660&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
金融属性开始反噬？&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;486744&quot;&gt;
「这是我 2010 年入行以来经历的第二轮飞天茅台降价潮。」据汪老板介绍，2012 年飞天茅台批发价冲击 2000 元/瓶失败后，便陷入了长达 4 年的降价潮，其间批发价被腰斩，一度跌至 830 元/瓶，而当时的出厂价仅 819 元/瓶。当前这一次的降价潮是从 2021 年下半年冲击 3000 元/瓶失败后开始的，到目前为止时间上还不到 3 年，跌幅也远不及上轮，而且批发价相较出厂价仍然处于高溢价阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;604754&quot;&gt;
汪老板认为，在上述两轮降价潮之前，飞天茅台都经历了一段疯狂的炒作，导致批发价远高于出厂价，而炒作的主因便是其金融属性。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;116816&quot;&gt;
「你以为那时的市场上缺飞天茅台吗？缺的只不过是低价（或者说出厂价）的飞天茅台而已。大家都抱着升值的目标，低位囤货待涨，这样泡沫就来了。2012 年因『限酒令』刺破泡沫，批发价迅速跌回出厂价附近，这一次表面上是经济不景气导致，实际上是『回归消费属性』的主旋律诱发。回归消费属性实际上就是消除金融属性，从这个逻辑看，此次降价潮的目标估计是不到出厂价附近不罢休。因此，虽然周末这两天价格出现了反弹，但我个人对其前景并不乐观。」他说。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;550404&quot;&gt;
对于飞天茅台的金融属性将会消失的观点，刘先生并不认同。他认为，金融属性只在高端白酒的个别品牌（比如飞天茅台）上体现，是因为它们自身具有特殊性，并不是一般的品牌白酒所能比的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;482744&quot;&gt;
「&lt;strong&gt;
近几年飞天茅台的金融属性确实在下降，那是遵循『上涨期突出，下降期收敛』的原则，并不是消失。等下一轮上涨期的出现，或者经济的重新景气，它的金融属性就会重新显现出来&lt;/strong&gt;
。」刘先生说。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;476760&quot;&gt;
关于飞天茅台的金融属性及其价格和经济周期的关系，东兴证券的分析师孟斯硕日前专门撰写研究报告进行论证。她在报告中表示：「经济学上，价格由供需曲线的交叉点决定，即无论是宏观还是微观的各种因素作用在供需双方上，形成市场价格。通过分析我们发现，一方面是茅台的金融属性在内生上对需求影响较大，另一方面，国内内需市场价格的波动与茅台价格几乎保持一致趋势。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;286102&quot;&gt;
孟斯硕认为，茅台酒具有较强的收藏属性，按照年份茅台的市场价格来粗略计算，2021 年前茅台酒每年的收藏回报大致在 10% 至 12%。&lt;strong&gt;
由此带来的投资属性，使得茅台酒与其他高端酒价格相比，有明显的溢价，所以投资属性对茅台价格的影响大于消费属性&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;346136&quot;&gt;
那么，贵州茅台公司又是如何看待「本轮飞天茅台降价因金融属性消失而致」的观点？对此，该公司的上述工作人员表示，关于飞天茅台金融属性的讨论，各方面的分析都有，「按照我们的理解，它的价格变动应该是由多种因素决定的，并不能说是靠单一的因素去主导」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;213554&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
白酒景气度走向何方？&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;831816&quot;&gt;
从历史数据来看，飞天茅台作为白酒行业的「大哥大」，其价格走向对白酒行业具有风向标作用。&lt;strong&gt;
在飞天茅台的行情价见顶后不久，全国白酒的平均价格亦开始呈现下行趋势&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;220017&quot;&gt;
但在白酒平均价格走低的同时，也出现了一系列背离的指标。比如，记者注意到，以库存为例，在 2021 年第三季度 A 股所有白酒上市公司存货为 1035.89 亿元，到了 2024 年第一季度，这一数据已经上升到 1439.25 亿元。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;316876&quot;&gt;
这种现象的出现，往往预示着该行业已经步入景气周期的衰退阶段。实际上，已经有不少金融 AI 模型将当前白酒行业的景气周期列为衰退阶段，比如通联数据 Datayes!平台显示，白酒行业的景气度已经由 2021 年 10 月份的 21.95% 下降至 2024 年 6 月份的 15.37%，景气度偏低，处于衰退阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;255281&quot;&gt;
对此，刘先生表示，近几年规模以上白酒企业产量下降一方面受中低价格带白酒销量下滑的影响，另一方面统计口径也有一定变化。白酒上市公司以中高端白酒为主，在消费升级、集中度提升的市场环境下，大部分名酒公司收入保持增长，新酒批价相对稳定，存货老酒价值随着时间拉长逐步升值属正常现象。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;538168&quot;&gt;
他同时认为，&lt;strong&gt;
未来白酒行业景气度预计保持当前分化的趋势，消费者少喝酒、喝好酒的趋势会延续&lt;/strong&gt;
。白酒行业未来的发展也会继续向头部公司集中，名酒公司在品牌、品质以及渠道能力上具备竞争优势，在目前行业环境下会继续抢占市场份额，且这类公司的经营质量及回报率也好于大部分消费品，具备长期投资价值。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;725835&quot;&gt;
王诗瑶亦认为，近几年白酒的需求和我国经济一样，进入到高质量发展阶段，体现在白酒品牌的集中度不断提升，而上市公司作为行业中最具品牌力的一批龙头公司，其在规模以上白酒企业的占比不断提升，无论是产量比重还是利税占比均是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;173276&quot;&gt;
「白酒仍然是消费品企业中商业模式较好的一个板块，也是中国消费品企业中品牌力较强的一批公司，行业逐步进入到高质量发展阶段，对白酒的投资方式也将逐步发生变化，从对增长的追求逐步切换到对经营质量的追求。企业经营也在发生这样的变化，体现在龙头白酒上市公司不断提升对股东的回报以及分红率水平，未来从经营质量、股息回报以及综合卡位和长期增速的角度，白酒板块已有明显的投资吸引力。」王诗瑶说。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:15:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[华语乐坛的「遮羞布」，到底遮住了什么？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3146513.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;252784&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI5ODA0MjQ5MA==&amp;mid=2652270001&amp;idx=1&amp;sn=bb6feea0f877027075b33084eaaeb5eb&amp;chksm=f74918a4c03e91b2ee18404c16a47566e4d92809e427545f549b9d810af24f3b5b7f438f9e07#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
娱理 （ID：wan2movie）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：韩玥&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;206225&quot;&gt;
从最开始的#内娱完了#、#五旬老太守国门#的痛心，到最新一期尚雯婕、袁娅维被临时叫来「冲榜」的刺激，《歌手》总是能轻松成为舆论场上的话题焦点。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;345003&quot;&gt;
这其中，比较严峻的莫过于不修音、全开麦的《歌手》，暴露出诸多歌手的 Live 现场瑕疵，尤其是和海外歌手置于同一舞台时对比更为明显。不少人认为，节目撕下了华语乐坛的那块「遮羞布」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;227226&quot;&gt;
「遮羞布」从何而来？它又遮盖了什么？更重要的是，在造梗、玩梗、捡乐子的背后，《歌手》这波热度是否影响至行业内外、是否会对华语乐坛产生些许影响？比如，&lt;strong&gt;
娱理工作室&lt;/strong&gt;
很好奇——&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;870056&quot;&gt;
现在歌手们对全开麦、不修音的态度是怎样的？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;701320&quot;&gt;
过往音综里存在过分修饰吗？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;167735&quot;&gt;
未来，类似《歌手》这样的直播会是音综标配吗？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;835087&quot;&gt;
「之前受到一些海外舞台的影响，大家在某个阶段会追求高度美化的舞台。一旦这个美化程度到达极端点，你突然发现它已经脱离了音乐作品，已经脱离了关于真实的东西，只是在表演状态，表演情绪。」他向&lt;strong&gt;
娱理&lt;/strong&gt;
直言。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;128348&quot;&gt;
作为曾执掌过《偶像练习生》《青春有你》《我们民谣 2022》的鱼子酱传媒科技联合创始人，眼下陈刚正投身于一档全新的音乐综艺——《奔赴！万人现场》。「真实」二字，也是《奔赴！万人现场》贯穿始终的核心理念。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;318546&quot;&gt;
据陈刚介绍，这档节目的创作周期接近一年，除了音综的常规动作之外，重头戏在于打通线下演出的票务市场。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;283645&quot;&gt;
「通常音乐人是不会直接面对真实票房的，但是这次我们就要用市场逻辑，让他们看看究竟有多少人想要看你的演出、会为了你的现场花钱买票？是 10 个人、50 个人？还是能做到千人现场、万人现场？我们很期待看到音乐人在这个过程中的变化。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;220673&quot;&gt;
某种程度上，过去在票房市场上存在的一些虚假繁荣现象，也是华语乐坛的一块「遮羞布」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;875461&quot;&gt;
另一边，综艺制作人羊导在《歌手》第五期现场感受到 L-ISA 音响系统的震撼，也察觉到行业内外正在发生变化。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;476705&quot;&gt;
就在《歌手》开播的半个月前，笔者和羊导刚刚探讨过一个话题：内娱还需要全开麦、不修音的打歌节目吗？当时的答案，是否定的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;383811&quot;&gt;
羊导制作的《百分百歌手》主打全开麦、不修音、一次过，初衷是想要给缺少打歌舞台、但又渴望舞台的歌手们一次展示自我的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;566526&quot;&gt;
只不过现实并没有如此理想。发出邀约时，会有歌手很直观地反馈道「赶紧停止这场闹剧」，这样的歌手「不只一位」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;665165&quot;&gt;
质疑不修音价值的，还有点进来看节目的观众。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;733730&quot;&gt;
羊导至今还记得一位路人的评论：听习惯了修音再听不修音的舞台，会有羞耻感。「从制作的角度，我不理解的点在于，大家常常质问歌手和节目组敢不敢不修音，但怎么一边想要一边又不那么接受呢？」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;384708&quot;&gt;
覆盘整个项目，羊导觉得观众需要的不是打歌节目，而是有爆点、有看点、有争议的节目。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;521604&quot;&gt;
转眼，《歌手》以更极致的直播模式回归，哪怕是早已不用证明乐坛地位的那英也正接受着全民审视。这一次，在大平台头部 IP 的推动下，一切问题似乎开始不破不立。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;165421&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
修音、炫技、Live 现场&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;432457&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
娱理：请给大家先科普一下：过往音综里的「修音」指的是什么？会存在过度美化歌手表演的情况吗？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;856000&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
羊导：&lt;/strong&gt;
一定会有，不然请「百万修音师」来修音就没有意义了。举个例子，如果说混音只是给你的照片加一层滤镜，其它地方都不动，那修音就是把你的痘痘 P 掉、五官改一改，让你变成人造的帅哥美女。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;136382&quot;&gt;
现在还有一种情况是，歌手先在录音棚里录好一版，等到了现场确实也唱了，但是播出时节目组不使用现场的版本，而是用先前录好的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;115810&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
娱理：《歌手》不修音能听到很多瑕疵，更真实了，但反过来说，是不是意味着它更适合会炫技、擅长「大歌」的歌手？会不会让审美变得单一？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;428426&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
羊导：&lt;/strong&gt;
我倒是觉得，不管唱什么歌都得有一个记忆点，因为所有观众都是在全部表演结束后投票，只能选三位，有的中规中矩的表演就是让人记不住，大家只会记住特别好的和差强人意的。而且出场顺序也很重要，越靠后就越有优势，所以有优先选择权的歌手都会给自己挑一个靠后的位置，不至于让观众忘记。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;787640&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
娱理：你觉得《歌手》现场的震撼感，有传递给屏幕前的观众吗？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;336815&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
羊导：&lt;/strong&gt;
讲实话，我从第五期直播现场出来之后也看了回放，和我在现场听到的还是不一样。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;334513&quot;&gt;
在现场每个乐器上都有扩声设备，会统一进入到现场的音响系统里，但是在播出的时候其实变得扁平了，相当于把一个 360 度的东西压成了一条平行线，当然会损失掉很多细节。就像你把一个层层分明的汉堡直接压扁了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;363065&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
陈刚：&lt;/strong&gt;
举个例子：一般来说，在演出现场收到旁边观众说话的声音，为了保证舞台听感的美化度肯定会被剪掉，但是我们这档节目不会。既然是给观众提供 Live 现场的听感和情绪，就得让观众和台下的歌迷同频共振。为此我们特别研究了很多海外现场的收声设备，希望能让观众既有沉浸感又能听得舒服。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;643810&quot;&gt;
至于要不要用所谓的修音美化音乐人音准、节拍上的问题，我觉得这个应该不是我们节目要做的。我不是在做出版发行的音乐制品，我是在做让大家有足够 Live 现场感的音乐舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;117610&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
娱理：追求现场感会让舞台变得不够完美，怕不怕影响舞台的出圈程度？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;312314&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
陈刚：&lt;/strong&gt;
我个人觉得《奔赴！万人现场》是一群音乐人闯荡线下真实票房市场的故事片，它是有剧情、有逻辑的，是在剧情逻辑下的现场演出。比起完美感，我们想给观众提供 Live 现场的共振感，以及这些音乐人在面临各类挑战时会怎样去面对。比如唐汉霄有一场嗓子不行了，必须去接受雾化，但还是要为买票而来的观众演出，你会好奇他最后究竟要怎么办。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;516810&quot;&gt;
还是那句话，我不是在发行音像制品。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;806667&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
娱理：注意到《奔赴！万人现场》也来了很多乐队，大家看到二手玫瑰和杭盖乐队在《歌手》的成绩后，都在说乐队的现场转到线上「折损太多」，还劝「乐夏」以后千万别做直播。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;755801&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
陈刚：&lt;/strong&gt;
每个节目的诉求不一样。拿我们节目来说，《歌手》是顶级歌唱艺术殿堂，是歌唱艺术家之间的技艺较量，《奔赴！万人现场》是关于线下 Live 的表演魅力，这是两码事。每档节目出发点不一样，就会有不同的视角去看待舞台上的表演。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;312588&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
面对不修音，他们在害怕什么？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;278532&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
娱理：《歌手》改为直播后请人更难了，《奔赴！万人现场》邀约顺利吗？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;620410&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
陈刚：&lt;/strong&gt;
不太好邀请。当这些音乐人、包括他们身后的经纪公司，要一起面对真实的票房市场的时候，大家的顾虑非常多。&lt;strong&gt;
相当于以往的「粉饰」没有了，遮羞布被撕开了。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;527768&quot;&gt;
因为通常来讲，票务都是由演出公司或者演出代理公司包盘运作，歌手不会直接去面对卖的好或者是不好。当然，节目中最终来的音乐人也很紧张，大家都是兴奋、激动、紧张地面对每一次演出。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;862022&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
娱理：但还有一句话，大家常说选秀节目「出道即巅峰」，新人团体后续没有高曝光度的舞台支撑。作为当年选秀节目的核心制作人，你怎么看待这个问题？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;734323&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
陈刚：&lt;/strong&gt;
我觉得我长大了，内心成熟了哈哈。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;840615&quot;&gt;
「出道即巅峰」这种走快捷道、或者想弯道超车的，也许有令人追逐的兴奋点。但是我可能对于音乐的理解越来越成熟了，反倒会更理解这种脚踏实地的线下 Live 演出。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;755018&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
娱理：所以你也看出这种「快捷」是浮躁的？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;140438&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
陈刚：&lt;/strong&gt;
我觉得只是一个对比，不存在哪个对、哪个不对。是大家对真实的诉求在发生改变，我的认知和理解也在改变。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;677504&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
羊导：&lt;/strong&gt;
因为不管是年轻歌手还是出道已久的歌手，大家都没法承受不修音之后的结果。最直观的就是商业价值，&lt;strong&gt;
尤其一些经常跑商演的歌手，当大家发现你在这个节目里唱歌没那么厉害的时候，你的商业价值会下降。&lt;/strong&gt;
这也是很多团队在跟我们《百分百歌手》接触的时候直接提到的，害怕影响自家歌手后续商业价值。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;575856&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
娱理：之前还想和韩国打歌节目合作，为什么最后没成？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;174736&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
羊导：&lt;/strong&gt;
本来想和韩国三大台之一的打歌节目合作，在韩国录一期特辑，找一些在韩国出道的偶像团体中的中国成员，最后发现他们的报价以及制作理念并不符合，双方存在很大的差异。比如他们也不赞同全开麦、不修音这件事。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;274415&quot;&gt;
大家都知道，现在韩国经纪公司在打歌上玩得很花，包括放预录带，就是为了让艺人呈现出一个最好的状态。之前也聊过一些团，经纪公司会直接说需要把音源拿回去，他们处理完再给我们送回来播出。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;218666&quot;&gt;
说白了，大家都是为了商业利益。一旦涉及到钱，这件事的性质就变了。&lt;strong&gt;
（内娱和海外）公司都需要保护自己的「摇钱树」。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;874146&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
娱理：这么看的话，你觉得「内娱没有舞台」是对的吗？或者「爱豆需要舞台」要怎么理解？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;268843&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
羊导：&lt;/strong&gt;
他们所需要的舞台，是日进斗金、一战成名的「舞台」，并不是我们认为的舞台，需要打上双引号。但因为大家平常说的时候不会打双引号，所以粉丝理解就是只要是舞台（爱豆）都想上。很多人会在我们（微博）下面说我家爱豆需要舞台、他们很努力等等，其实我很想说，他们只是骗了你们。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;783814&quot;&gt;
《百分百歌手》每次邀约歌手都觉得很心累，看他们在微博上发的小作文会很感动，想去邀请，至少这是一个能证明真实实力的舞台机会。结果总是，一邀请，一瓢冷水泼下来。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;446460&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
粉饰太多，观众需要的是什么？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;747376&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
娱理：现在《歌手》不修音让观众看到了更为真实的一面，也很支持，会不会让《百分百歌手 2》邀人顺利一些？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;621420&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
羊导：&lt;/strong&gt;
我觉得应该会。讲实话，我们会试着把踊跃报名《歌手》揭榜赛的年轻歌手们都邀请一遍，看看会不会来。模式还是录播，但是整个赛制全改，竞技性更强，还会加入一些合作舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;280276&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
娱理：对整个综艺行业来说，《歌手》的热度有没有改变什么？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;186341&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
羊导：&lt;/strong&gt;
越来越多的人接触到全开麦、不修音的概念，也越来越接受了。一个很明显的变化，现在很多节目招商 PPT 都说自己是直播、不修音了，我看到很多衞视的音综节目都要做直播。但是可能最后只直播几期，能做到全开麦就已经很好了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;763013&quot;&gt;
《百分百歌手》做这件事，对于大众来说没有那么深的影响力，只是在圈内有些影响力，那现在《歌手》来做这个东西之后，我觉得慢慢地大家会对歌手舞台有一个新的评判标准。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;528283&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
娱理：从另一个角度来看，大家现在追求全开麦、不修音，是不是说明了之前的音综舞台被修音、粉饰得太过分了？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;426573&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
陈刚：&lt;/strong&gt;
我个人会有这种感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;171470&quot;&gt;
之前受到一些海外舞台的影响，大家在某个阶段会追求高度美化的舞台。一旦这个美化程度到达极端点，你突然发现它已经脱离了音乐作品，已经脱离了关于真实的东西，只是在表演状态，表演情绪，那这个阶段就是有问题的，也不太是我们想去追求的方向。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;226327&quot;&gt;
如何能够给观众建立真实的沉浸感、情绪感，这是我们（节目）现在需要破题的方向。音乐的本源是什么？音乐的本源是来自于真实地去面对、真实地去演出，和真实的情绪宣泄。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;821263&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
娱理：作为入行十几年的综艺制作人，你觉得直播或者不修音会是未来音综的一个方向吗？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;761443&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
陈刚：&lt;/strong&gt;
我觉得直播也好，全开麦 live、不修音也好，它其实都是一个技术手段。这种技术手段它都服务于一个很明确的最终诉求，就是真实。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 22:45:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[超越日本，靖江何以造船业独步天下？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3145994.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/17/213919055810.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;453021&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
作者：竹芒，原文标题：《全球最大的船舶订单，被江苏这座小城拿下》，头图来自：视觉中国&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;309247&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 22:45:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[深圳老破小学区房三年跌至 4 万/平]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3145972.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;640653&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg3MDc1MTM3MA==&amp;mid=2247513428&amp;idx=1&amp;sn=868b1144e5c6179d97e2232fd4c3b9aa&amp;chksm=ce8bf8b1f9fc71a7bff9d7b0478345cbf436ae1946e26f39949524574c47539da16ce05bbf42#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
每经房产 （ID：Real-estate-Circle）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：黄婉银，编辑：陈梦妤，原文标题：《深圳一老破小学区房三年内从 14 万/平跌到约 4 万/平》&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;677035&quot;&gt;
近期，广州产权交易所挂牌 22 套广州名校东风东路小学学区房，涉及东风广场、锦城花园两个小区。在这些房源中，&lt;strong&gt;
锦城花园一套房最低挂牌均价仅约 7 万元/平方米，而去年 10 月同面积的二手房成交均价为 9 万元/平方米。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;337420&quot;&gt;
挂牌转让上述 22 套房的是国资企业广州轻工国有资产经营管理有限公司（以下简称广州轻工资管），这也不是其第一次转让学区房。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;566216&quot;&gt;
《每日经济新闻》记者了解到，去年 5 月，广州轻工资管也挂牌转让过一批东风广场二手房，彼时最低挂牌均价 9.84 万元/平方米。而本次挂牌的东风广场房源中，最低挂牌均价 7.2 万元/平方米，降幅 26.83%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;621884&quot;&gt;
相比广州，深圳部分老破小学区房跌幅则更加明显。曾经的网红二手小区八卦岭宿舍，因为有「学区、拆迁」加持，在 2021 年初成交均价普遍超过 14 万元/平方米。但目前，八卦岭宿舍最近一次的成交价仅约 4 万元/平方米，较 2021 年初的跌幅近 10 万元/平方米。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;786231&quot;&gt;
多位业内人士在接受每经记者采访时表示，学区房整体回落是大趋势，其中一些本身居住属性较差、前几年涨幅过大的学区房大幅下挫，加重了部分业主的出逃情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;554158&quot; label=&quot;大标题&quot;&gt;
1、二手房大盘都在走低&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;305386&quot;&gt;
合富研究院报告指出，5 月广州全市二手住宅网签量进一步回落至 7838 套，成交规模处于近一年多来低点。随着教育需求高峰的逐步褪去，越秀区二手网签量连续两个月出现回落，处于近一年来的较低位。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;336658&quot;&gt;
东风广场、锦城花园均位于越秀区，是广州老牌名校的聚集地。东风广场建设有多期，楼龄跨度较大，从 1990 年-2015 年不等。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;856752&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/17/205306145757.png&quot; data-w=1000 data-h=437 /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;872001&quot;&gt;
链家平台成交记录显示，同为 1998 年建成的约 70 平方米 2 室 2 厅二手房，今年 4 月成交价为 8 万元/平方米，而去年同期成交均价为 9.78 万元/平方米。2004 年建成的同一户型二手房，去年 3 月成交总价 768 万元，单价 11.13 万元/平方米；今年 4 月成交价为 628 万元，单价 8.99 万元/平方米，总价跌了 140 万元。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;411600&quot;&gt;
天河区对口名校华阳小学、广州中学的侨林苑，被市场称为「天河最强学区房」，也在持续回落。同楼龄的 112.6 平方米户型，今年 3 月底成交均价去到 6.79 万元/平方米，较去年同期滑落 2.61 万元/平方米。这套房应是降价急售，成交周期仅 14 天。不过，5 月 11 日，该小区成交的最新一套房源均价也只有 7.7 万元/平方米，较去年同户型跌了 3.27 万元/平方米。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;518155&quot;&gt;
一家中介机构人士对每经记者表示，广州二手房大盘都在走低，学区房也不例外，但有核心学区优势的还是相对稳一点。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;434472&quot;&gt;
一位对口小北路小学的二手房业主也表示，这两年价格确实回调了一些，电梯房相对楼梯房会好一点。这边还是为学位的刚需家庭比较多，急于换房的不多。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;831625&quot; label=&quot;大标题&quot;&gt;
2、从 14 万/平跌到约 4 万/平&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;457274&quot;&gt;
深圳的学区房则从 2021 年底就开始降温，尤其是在推行大学区、调整城市更新政策后，老破小学区房更是出现大幅度回落。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;475211&quot;&gt;
福田和罗湖是深圳老牌名校聚集地，福田还是 2023 年深圳学区房成交量最多的区域。但乐有家研究中心数据显示，截至 2023 年底，深圳各区重点学区楼盘价格对比最高点时期的 2021 年，跌幅都在 20% 以上，整体回到了 2019 年-2020 年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;313540&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/17/205306728707.png&quot; data-w=893 data-h=654 /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;624752&quot;&gt;
八卦岭宿舍建于 1983 年，以 30 平方米左右的小户型为主，最初主要作为员工宿舍。在旧改预期和名校荔园小学、荔园实验中学落地的双重利好推动下，八卦岭宿舍的房价一度起飞。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;654756&quot;&gt;
2021 年 3 月，八卦岭宿舍成交了多套 29 平方米房源，均价都在 14.3 万元/平方米以上，总价都是 420 万元左右，成交周期 8 天-14 天不等。但 2024 年以来，该小区成交均价都在 4.04 万-5.69 万元/平方米不等，最近成交的一套 27.96 平方米户型总价仅 113 万元，较最高点跌幅超过 70%。3 月成交的 29 平方米户型总价仅 166 万元，较 2021 年的高点跌了 254 万元。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;654815&quot;&gt;
深圳淘房前线创始人谢林锋告诉《每日经济新闻》记者，学区房回落的主要原因是市场下行。这一轮调控中，涨幅越大的回落越大，八卦岭宿舍就是典型例子。高峰期因为荔园东校区的利好，面积小、总价低，大家都为学区冲进去，水涨船高，一度成交均价突破 14 万元/平方米。如今面对市场下行，加之深圳学区房概念弱化、集团化办学普及、本身的老破小属性等等重叠利空冲击，市场纷纷「以价换量」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;845101&quot;&gt;
同属于八卦岭片区的旭飞华隆园，今年 4 月的成交均价约 4.12 万元/平方米，而其 2021 年成交均价一度去到 11.96 万元/平方米，相比最高点跌去 65.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;530365&quot;&gt;
深圳一家中介机构人士对每经记者表示，学区房整体回落也是大趋势，但八卦岭宿舍跌得最多，和它本身居住属性较差强相关。深圳房价还需要一段时间企稳，很难说老破小学区房已经到了底部。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 22:15:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[失业后的大厂高 P，都去做什么了？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3144679.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/17/203915025061.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;824073&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzU5MDcyOTYwMQ==&amp;mid=2247611193&amp;idx=1&amp;sn=686801ada5117ae82e18aec290f491c8&amp;chksm=fe3aabd7c94d22c107cc68dbe2e8166ac2220fc6311d034f229d710027d56eab27875be0f2a4#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
猎聘 （ID：liepinwang）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：徐小妙，题图来自：视觉中国&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;226976&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 22:15:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[女权组织大战黑神话悟空，政治正确成生意]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3146001.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;241201&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzUyNDQyNTI1OQ==&amp;mid=2247487683&amp;idx=1&amp;sn=871e5e04e72c9077e8232fc363dbcbe7&amp;chksm=fa2cd187cd5b58919ebd84efc510d40000ce1f98a8524cc402ef660bb0d74a3377b493545c35#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
诗翰 （ID：lixingdeqinggan1）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：卢诗翰的赞赏小号，原文标题：《女权组织大战黑神话悟空，政治正确是如何成为一门生意的》&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;185376&quot;&gt;
很多人应该都看到了女权组织大战黑神话的新闻，业内知名政治正确机构甜心宝贝 sweet baby inc 指责黑神话游戏歧视女性，信息一出后，游戏圈内上到制作人，下到玩家，不但没有跟着指责，反而都站到黑神话一边，纷纷表示，被指责歧视女性？这样更要买了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;768177&quot;&gt;
更有人披露这个指责其实是因为其没有收取到多元化指导费用导致。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;886424&quot;&gt;
很多人可能无法理解，为什么一个大爱无疆的政治正确机构指责一家游戏公司歧视女性厌女时，大众不但不跟着指责，反而会出现反向带货的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;440065&quot;&gt;
原因主要在于，这些年游戏圈实在是苦政治正确久矣。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;211861&quot;&gt;
而在介绍黑神话和政治正确机构的恩怨情仇前，我要先和大家科普一下政治正确机构的来龙去脉。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;238838&quot;&gt;
因为只有当你彻底理解政治正确机构的前因后果，商业模式，你才能真正看懂围绕黑神话乃至游戏圈的恩怨情仇。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;376708&quot;&gt;
很多人对政治正确的理解可能仅限于环保，动保，女权等看起来正确无比的口号，但实际上，这些口号背后是有一整套盈利模式的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;333436&quot;&gt;
比如德国，很少有人会想到，德国当前最大的产业既不是汽车，也不是钢铁，而是社会救助产业——从业人员 200 万，相当于德国汽车业、建筑业、采矿业等从业人员数量总和。德国救助产业每年总产值为 1100-至 1400 亿欧元。其中个人和机构每年捐赠大约为 100 亿欧，来自保险业的有 200 亿欧，其余都来自财政拨款，德国政府税收的 1/5 流向了救助产业。一些地方政府的财政收入甚至有 40% 都交给了各种救助机构，以至于这些地方的公共设施和道路的维护资金严重匮乏。社会救助产业，已经绑架了德国经济。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;576106&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/17/213201154092.png&quot; data-w=897 data-h=726 /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;826607&quot;&gt;
这个尾大不掉的局面是怎么出现的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;274404&quot;&gt;
首先，因为众所周知的历史原因，德国有很重的政治正确包袱，所以早早设置了救济难民，失业者的慈善机构，其次，在新自由主义影响下，为了所谓的避免政府机构低效，德国又把救助工作大量外包给私营机构去做，政府不直接参与，但以补贴形式支持。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;825803&quot;&gt;
到这里，事情似乎很美好，慈善机构发挥私营企业积极性去救助难民，政府给予补贴。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;346182&quot;&gt;
但接下来剧情就开始魔幻了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;388707&quot;&gt;
对于慈善机构来说，当商业模式变成了收留一个被救助者，就能从政府领钱时，初衷往往就会改变。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;150724&quot;&gt;
因为聪明的人很快会发现，这个模式下，我们似乎根本不用关心被救助者以后过的怎么样，我们只要使劲找被救助者，就能从政府那里拿钱了啊？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;302500&quot;&gt;
这个模式下，被救助者其实变成了慈善救助机构的「顾客」「人质」，你拥有的顾客越多，你就能从政府那里拿到更多的补贴。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;424748&quot;&gt;
很快，德国救助机构开始大量寻找被救助者，他们像下网捕鱼那样在各地搜寻，反复巡视社区，走遍每一条街道，耐心地寻找，发掘甚至培育下一个救助对象，因为只要收留一个被救助者，他们就能从政府那里得到补贴。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;738658&quot;&gt;
是不是救助机构都这么干呢？不是的，也有好的，依然专注帮助被救助者本身的。但还是那个问题，市场经济没有价值观，当商业模式是收留难民就有钱时，最后市场上留下的一定是使劲收留难民的机构。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;631566&quot;&gt;
到这里，问题似乎还不严重对吧？不论是为了道德还是为了钱，慈善机构发挥积极性，把社会上难民，失业者，生活困难，残障人士都收留救助了，这不是好事吗？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;423434&quot;&gt;
NO，问题就在这里。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;258375&quot;&gt;
救助被救助者，是一个政治上无比正确，道德上无法反对的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;567240&quot;&gt;
而道德上无法反对，就意味着你可以用这个道德大旗去不断拓展定义权。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;588774&quot;&gt;
简单来说，我可以修改「被救助者」的定义权。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;352467&quot;&gt;
比如衞生专家发现，按照统计数据，1994 年到 2010 年，德国的残疾人数量增长了一倍，这当然不是因为德国人的身体变化，而是因为，对于残疾人的定义大幅改变了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;401055&quot;&gt;
比如以前是不爱交流，现在是抑郁症&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;451764&quot;&gt;
以前叫差脾气，现在叫暴躁症&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;721568&quot;&gt;
以前一个女子把孩子从楼上扔下去，大家会说这是犯罪，现在很多人会说，这是产后焦虑。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;172111&quot;&gt;
只要我的定义权足够宽，所有人都能算被救助者。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;508308&quot;&gt;
你要敢反对？那就是你连这点同情心都没有你还算人吗？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;852525&quot;&gt;
救助更多的人，这是一个看起来根本无法反对的口号。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;503260&quot;&gt;
更典型的是学习障碍症，这些慈善机构热衷和底层家庭的孩子打交道，并非常乐于在这些孩子中发现残疾和学习障碍者。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;664837&quot;&gt;
其实低龄儿童在学习中难免会遇到一些问题，有的是老师影响，有的是家庭环境影响，有的单纯就是自己爱玩，只要经过学校家长孩子的共同努力，绝大多数问题都可以解决。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;732062&quot;&gt;
但这些救助机构会告诉你，来，填个表，把孩子归为学习障碍者。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;885036&quot;&gt;
这样做救助机构得到了一个长期客户，孩子也拿到了眼前的补贴，但却被贴上了终身的标签，他们将很难进入正常学校，只能去上救助机构旗下的特殊学校，成年后，他们也很难进入正常劳动力市场。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;111720&quot;&gt;
过去，我需要去找被救助者，而现在，我可以创造被救助者。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;777801&quot;&gt;
通过不断修改定义权，不断扩大被救助者范畴，救助产业可以不断向德国政府要补贴，从而实现什么都不用干，趴在德国经济的大树上不断吸血汲取养分。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;175330&quot;&gt;
那有人可能会说了，这个问题德国政客们看不到吗？不解决吗？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;741137&quot;&gt;
当然看到了，但还是同一个情况，&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;784461&quot;&gt;
政治正确厉害的就在于，政治上无比正确，道德上无法反对，连资深政客来了也满头包。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;666466&quot;&gt;
2015 年前后，欧洲难民的政策讨论上，默克尔一直是反对者，因为不论从经济文化还是社会治安，难民进入后的财政负担等角度考虑，难民涌入都可能造成诸多问题。默克尔作为资深政客当然看到了这点，所以据理力争，案例打头，数据说话，深入浅出的阐述了难民问题的后果。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;481541&quot;&gt;
你猜支持引进难民一方怎么搞的？他们让一个 13 岁的小女孩去和默克尔辩论，表达了自己的梦想，希望能上大学，希望能留在德国生活。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;701820&quot;&gt;
说实话这个局面换我去，我大概率也要怂&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;743605&quot;&gt;
但默克尔不愧是政坛铁娘子，顶着这样的政治正确压力硬是没同意——「她先是向丽姆表示同情，但随后解释说德国无力承担全部难民。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;644006&quot;&gt;
理所当然的，新闻一出，伴随着小女孩哭泣的镜头，默克尔直接被大骂没人性，&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;103508&quot;&gt;
这就是政治正确的威力，要看懂默克尔在说什么，至少需要初高中学历，有一定工作经验，对社会运转有一定理解。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;855878&quot;&gt;
而小女孩的眼泪，哪怕三岁小孩都能读懂。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;205015&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
「谁的天国入场券便宜，谁就能拥有更多的信众」&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;541661&quot;&gt;
哪怕默克尔是政坛铁娘子，表达满分，数据逻辑也充分，但在政治正确面前，甚至无法还口。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;857275&quot;&gt;
你居然要驱逐一个无家可归的小女孩，你还是人吗？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;842870&quot;&gt;
大是大非面前，你居然讲逻辑讲数据，你还有人性吗？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;368785&quot;&gt;
理解这个，你也就理解了 sweet baby 和黑神话的争议本质。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;142565&quot;&gt;
女权主义和动保环保类似，是一个政治上无比正确，道德上无法反对的议题。而游戏行业内的女权组织，恰好也同样是依靠游戏公司的指导费来延续的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;335633&quot;&gt;
所以问题就来了，当明面上的问题都解决，所有刺都挑完，游戏公司都修改后，你女权组织该怎么办，原地解散吗？用脚指头想想都知道这不可能对吧？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;578402&quot;&gt;
结果必然是同样的，依靠政治正确的道德大旗去拓展定义权。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;730685&quot;&gt;
找不到刺，我就定义新的刺，没有女性受害者，我就定义新的女性受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;824746&quot;&gt;
这个拓展甚至不以组织者个人意志而改变，比如 JK 罗琳早年是比较激进的女权主义者，结果现在因为不够激进被新一代开除女权籍了。你想停止激进，新一代女权主义者就会取代你。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;732822&quot;&gt;
体现出来就是&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;855202&quot;&gt;
第一年，女权组织指责游戏公司女角色服装暴露是歧视女性，是在物化女性&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;557417&quot;&gt;
游戏公司觉得有道理，改了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;820328&quot;&gt;
结果第二年，女权组织指责女角色服装保守，也是歧视女性，&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;526881&quot;&gt;
游戏公司想这不可能啊？我都改了还歧视?结果一看，女权这边新发明了一个词，叫穿衣自由，你穿少了是物化，穿多了是禁锢，还是要交指导费，否则就全网大骂你歧视女性。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;754678&quot;&gt;
游戏公司想你要这么玩，那我干脆不出女角色行了吧？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;602335&quot;&gt;
到了第三年，他们觉得万无一失，这都没女角色了，那肯定不歧视女性了吧，结果打开报纸一看，女权组织指责该游戏女角色数量不够，依旧是歧视女性。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;534765&quot;&gt;
穿多了是禁锢女性，穿少了是物化女性，没女角色是忽视女性。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;226152&quot;&gt;
那如果全是女角色呢？乖乖，那就是万恶的以女性为卖点的媚男主义仇视女性了！&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;316475&quot;&gt;
你说这不讲道理？你敢反驳那就是爹味说教规训女性阻拦女性发声了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;676408&quot;&gt;
所以你会发现，女权主义这些年不断在发明新词，因为只有发明新的理论，新的罪名，才能不断卖你赎罪券，不断要求你买单。这也是为什么，女权主义从来只是挑刺，而不给出明确定义，只会说你这样是歧视女性，但从来不说怎么样是没有问题的。因为有了明确的定义，以后就没法不断收保护费了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;870587&quot;&gt;
游戏圈女权组织就这样以女性权益的道德大旗为名义，不断从游戏公司头上收取保护费，并传递给上下游的媒体，从而实现不需要懂游戏，但每年都能从游戏公司身上吸血的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;120057&quot;&gt;
有人可能要说了，游戏公司看不到这个局面吗？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;806465&quot;&gt;
当然看到了，而下面，就是我认为游戏行业，有史以来最精彩的一次政治正确攻防战了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;355860&quot;&gt;
作为曾经的游戏行业巨头，暴雪当然意识到了问题，于是他们想了一个办法&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;472130&quot;&gt;
你们常年说我歧视女性，那我直接弄一个歧视女性精确计量表。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;373448&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/17/213202680919.png&quot; data-w=901 data-h=577 /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;586443&quot;&gt;
比如衣着问题，究竟穿多少是物化女性，穿多少是禁锢女性，你给个痛快话，咱们直接设计一个百分比系数。衣着覆盖 70% 以上算禁锢，衣着覆盖不够 30% 算物化，以后我设计角色就在中间的安全范围内设计。绝对保证不会歧视女性。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;153226&quot;&gt;
再比如凝视女性问题，那么来，三秒是正常四秒算凝视，明明白白给个数。以后设计镜头，绝对不会在女角色身上停留三秒。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;503462&quot;&gt;
你说身材好有曲线是消费女性对吧？好，咱们直接算码数，胸围多少码是消费女性，多少码是不消费女性。我以后设计角色，绝绝对对不超过这个数。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;766568&quot;&gt;
一句话，全部问题定量化标准化，用最明确的标准避免歧视女性。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;244052&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/17/213203554186.png&quot; data-w=919 data-h=845 /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;525763&quot;&gt;
表面上大搞政治正确，实际上反而是在政治正确体系下做最优解，因为有了明确的标准，游戏公司和创作者就可以做规避，就可以避免「歧视女性而不自知」，创作空间反而宽了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;775685&quot;&gt;
这个工具直接惹怒了女权组织，因为这直接挑战了她们的释经权。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;808116&quot;&gt;
有了明确标准，以后我还怎么挑刺收保护费，&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;546706&quot;&gt;
她们也拿出了一套非常精彩的魔法，那就是著名的「男性无法理解女权论」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;500776&quot;&gt;
是的，这套理论当年是欧美先发扬的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;532602&quot;&gt;
思路就是，女性是一种处境，你们居然想用客观标准来简单定义，这本身就是对女性意识的忽视，重要的是女性的感受，而不是冰冷的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;511001&quot;&gt;
穿几件是物化女性，穿几件是禁锢女性，我说了才算，你说了不算。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;453775&quot;&gt;
重要的不是客观事实，而是由谁说的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;411382&quot;&gt;
罗马教皇才拥有圣经的唯一解释权&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;342388&quot;&gt;
你一个巴伐利亚的牧师居然敢说自己懂经书？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;350787&quot;&gt;
这也是为什么，如果女性表达理解男性的观点，反而会遭遇更猛烈的攻击，因为异端比异教徒更可恨。女性内部的不同意见者，会更直接的挑战女权主义者释经权。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;538525&quot;&gt;
而理解这个前因后果，你也就明白了，为什么这次外网舆论，某暗黑二设计师一马当先了，双方恩怨不说由来已久，也算是不共戴天吧。仇人见面当然分外眼红。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;414420&quot;&gt;
对于游戏行业从业者来说，常年论战下来，对这套理论已经非常清晰，&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;303614&quot;&gt;
你游戏公司一定歧视女性，你一定是厌女的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;775406&quot;&gt;
什么理由根本不重要，重要的是你有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;131076&quot;&gt;
你有罪，所以你必须交几百万的赎罪券指导费，我们才能让你修改的不厌女。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;708433&quot;&gt;
你说什么角色设计，主创发言这些，都是细节，根本不重要，哪怕你全改了，我明天一样能给你挑新的刺。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;303010&quot;&gt;
重要的是你必须是有罪的，如果你无罪了，不厌女了，那女权组织还怎么理直气壮的收指导费保护费？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;533402&quot;&gt;
那不就成要饭的乞丐了吗！&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;573407&quot;&gt;
所以很多人疑惑黑神话悟空歧视女性的说法似乎很牵强，为什么大家还能吵的如此激烈，因为所有人都明白，这个问题在这次论战里根本不重要。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;672647&quot;&gt;
你觉得没有，对方重新定义一下标准不就有了&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;181402&quot;&gt;
现在理由牵强，那是因为游戏还没发售问世，理由不好找，只能找主创人员细节。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;427131&quot;&gt;
等游戏发售了，女性角色穿多了穿少了，是物化还是禁锢，不随便找吗？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;128585&quot;&gt;
你以为大家是为上帝究竟能不能举起石头这么一个小问题大打出手，不是的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;314453&quot;&gt;
不论是法兰西的皇帝，瑞典的国王，萨克森领的选帝侯，抑或哈布斯堡家族，波兰的大主教，他们都清晰的明白，这场战争从始至终不是在讨论神的问题，而是在捍衞人的利益。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 22:15:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[关于美元和美国的全球统治体系]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3144883.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/17/204440882804.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;831493&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/Q0w_D5DktNTGPEARFgAi7Q&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
沧海一土狗（ID：canghaiyitugou）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：沧海一土狗，头图来自：视觉中国&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;421429&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 22:15:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[618 的穷途：电商已不知为何而战]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3145975.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/17/211818823829.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;921327&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/x8Hccpd33O_zOlKNGHgSIw&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
衞诗婕，商业漫谈（ID：Jane_shijie）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：衞诗婕，原文标题：《6·18 的穷途：吸血、乏力、索然，电商已不知为何而战》，头图来自：视觉中国&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;631229&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 22:15:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[县城文学，不能没有曹县]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3146022.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;401433&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI2NzQ1MzIxMQ==&amp;mid=2247607100&amp;idx=1&amp;sn=dde797e4a5e900d432a5bac2e531d3d4&amp;chksm=eafdf548dd8a7c5e69de6877c2a8272cb6198b30d46373403c75171e208174d5eb276a72ed4f#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
硬核读书会 （ID：hardcorereadingclub）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：段志飞，编辑：苏炜，原文标题：《县城文学，不能没有曹县｜专访孙一圣》&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;606334&quot;&gt;
「我不想要相对的安定，我想要绝对的安定。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;720824&quot;&gt;
关于「安定生活」的提问，孙一圣的回答令人意外而斩钉截铁。在许多人的眼里，80 后作家孙一圣是「曹县的儿子」，他的小说故事发生的背景，大多在他的故乡曹县，以及曹县所处的更为广阔的华北平原。以前他写《夜游神》，带着一种冷眼旁观的视角，直白地写他看到的、感受到的真实的曹县；后来他写《全家福》，以一个孩子的视角，将读者带入了一种更加温和的反思。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;481166&quot;&gt;
可无论哪种曹县，都是他已经回不去的曹县，只能在小说里魂牵梦萦了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;168654&quot;&gt;
孙一圣的童年和少年时期，一直在曹县度过。据他回忆，小的时候，爸妈热衷搬家，从孙海村搬到申楼村，又从镇上搬回村里，以至于他根本记不住自己的家在哪儿。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;385662&quot;&gt;
「我的家既不在孙海，也不在申楼，只在路上。」孙一圣说，跟随爸妈漂来漂去的生活，使得他既不属于真正的城镇人口，也不是一个纯粹种地的农民。但好在，即使家里再穷，也能让他和姐姐有学可上，最起码还有个学生的身份，而学校不会说搬走就搬走。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;425827&quot;&gt;
除了搬家，孙一圣的爸妈也热衷发财。他们的家虽然在曹县「漂荡」，但实则离菏泽城区更近些，每到农闲的时候，爸妈就会做各种各样的生意，现学现卖，奔走于菏泽与曹县的乡镇之间。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;243405&quot;&gt;
有段时间，孙一圣的房间堆满了囤积的凉鞋，他只能睡在漏风的厨屋，晚上经常能听见老鼠「数麦子」的声音；还有段时间，爸爸在衞生院做编外会计，他就跟着爸爸睡在衞生院空荡荡的会议室里。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;828281&quot;&gt;
等到他上初中时，爸爸又从菏泽回到曹县，搞了辆报废的面包车，改装成灵车，做起了「死人生意」。于是，孙一圣经常被喊成「灵车的儿子」，因为爸爸是灵车司机。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;357807&quot;&gt;
从小习惯了「换来换去」，似乎让孙一圣对离开曹县、走上社会之后的生活，也适应得更快些。他在大学读化学专业，毕业之后做过酒店服务生、水泥厂保安、化工厂操作工、农药厂实验员等。数不清的工作、社会上的漂泊，让孙一圣从少年成长为青年；而成为一名作家，则是他发现自己热爱阅读与写作之后，一直坚持下来的漫长的「苦差事」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;865417&quot;&gt;
很多年后，当孙一圣坐在北京十里堡的家中，在他的新书《全家福》里写下自己的童年记忆时，一切都变得复杂了起来。曹县既是记忆里的曹县，也是他小说里虚构的曹县。曾经的他在曹县渴望安定，如今漂在北京的他，把北京当成了写作的相对「安全之地」——但文学的世界里哪有「安全」可言？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;123234&quot;&gt;
孙一圣著&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;173684&quot;&gt;
铸刻文化/单读｜上海文艺出版社，2024-4&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;111018&quot;&gt;
对孙一圣来说，地理意义上的「漂」或许无关紧要，反倒是那些被自己的小说所牵引的日日夜夜，那些在文学海洋里的「漂」，最能够直接击中他的要害。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;822517&quot;&gt;
「我至今也没有『上岸』，因为我还没有写出我最满意的小说。」孙一圣说。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;225114&quot;&gt;
以下是《新周刊》与孙一圣的对话。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;713208&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
靠天吃饭，是刻在农民骨子里的&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;560630&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
《新周刊》&lt;/strong&gt;
：新出版的长篇小说《全家福》，像是你的半自传。我读的时候在想，那个小时候在曹县的家怎么会那么「苦」，爸妈都在拼了命地挣钱，但是永远缺钱。你长大后有分析过原因吗？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;487724&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
孙一圣&lt;/strong&gt;
：贫穷在上世纪 90 年代是一个普遍现象。在我印象里面，我们村，还有其他村，都是这样穷苦，都是勉强能够生活，甚至叫做「寅吃卯粮」。人即使不生病、不遇到重大事故，也需要经常到处借钱，一旦遇到要命的事，那就是捅破天了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;502448&quot;&gt;
我觉得最主要的原因，还是改革开放以来，城市发展得比较快，但农村可能跟不上时代的节奏。比如说每隔一段时间，物价就会上涨一些，但是农民手里的钱，购买力一直在下降，单纯靠种地是没办法满足一家人全年开销的。所以我的爸妈农闲时，就会去做各种小生意。曹县大部分农民也都是这样的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;801285&quot;&gt;
上世纪 90 年代，我的初中同学里，很多人可能刚毕业就去了南方打工，挣钱给家里缓解经济压力。但我的爸妈一直供我和姐姐念完高中，我们家也没有人去外地打工，可能最多就是在菏泽，最远去到郑州，所以会比那些有青壮劳力外出务工的家庭过得拮据一些。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;100424&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
《新周刊》&lt;/strong&gt;
：现在的曹县变化大吗？我看到你曾给南方人解释什么是「地排车」，现在还能看到这种交通工具吗？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;402524&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
孙一圣：&lt;/strong&gt;
变化很大。地排车当然是越来越少了，但更明显的，比如以前曹县农村里都是泥路，现在都成了水泥路，路垫高了，房子好像都变矮了，水泥路面比门槛还要高。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;313410&quot;&gt;
还有一个比较大的变化是收麦子。以前为了省钱，都用镰刀收割，割完之后装车运到打麦场，用石磙脱粒，没有脱粒的麦秸挑开后要进行暴晒，然后所有的麦子还要等起风的时候将其扬起来，让风把尘土和麦芒都给刮跑，最后才是装袋——程序非常复杂，而且中间还怕下雨。现在不用了，麦子从收割机里出来，直接就可以装袋，甚至立马就被买家收走了，麦子连家门都不用进。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;172450&quot;&gt;
不过，我发现也有不变的东西，那就是还要种麦子，还要靠天吃饭，还是不能解决一家人的开销，还是需要别的生意来支撑。我的很多发小现在都在外地打工，有做装修的，有进厂的，每年就回来两三次。他们大部分都已经成家了，孩子继续在曹县上学，由爷爷奶奶照顾。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;206638&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
《新周刊》&lt;/strong&gt;
：爸妈不在身边的日子，你经常跟着爷爷和姥爷生活，算是半个留守儿童了。爸妈这种「漂来漂去」的状态有没有影响到你？你形容《全家福》是一部关于平凡和苦难的小说，你会觉得以前的日子过得辛苦吗？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;266554&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
孙一圣&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
：&lt;/strong&gt;
是有影响的。这个影响让我觉得自己不像个农民的孩子，我也不是镇上的人，因为镇上的房子也是租的，不是我们自己的宅基地。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;430361&quot;&gt;
我其实不喜欢写「苦难」的东西，太煽情了。我在《全家福》里有刻意地去压制关于「苦难」的情感输出，因为小说是孩子的视角，而孩子天然是不知道什么叫做「苦难」的。我所呈现的就是日常里经常会发生的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;808123&quot;&gt;
在我看来，一家人因为没有钱，而要去面对的生活里的那些挣扎和妥协，其实都再正常不过。就像种地会遇到干旱，所以需要祈求风调雨顺一样。小时候没觉得苦，倒是长大了之后回忆起来，觉得过得确实比较苦。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;528100&quot;&gt;
现在我爸每天晚上都会守着《新闻联播》结束之后的天气预报，即使不是农忙时节。「看天吃饭」这种思维习惯，是刻在农民骨子里的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;265208&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
考不好不丢人，种地不丢人，写小说也不丢人&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;608768&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
《新周刊》&lt;/strong&gt;
：上世纪 90 年代，供养两个孩子上学是很不容易的事，即使家里再穷，你爸爸还是坚持供你们上学，为什么会有这种执着呢？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;750824&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
孙一圣&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
：&lt;/strong&gt;
他可能还是希望自己的子女能够摆脱「种地」的命运，不要像他一样吧。在他的认知里，上大学的意义非常大。而且我爸爸也比较喜欢读书，他退伍的时候除了两大箱子书，别的什么也没带。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;582554&quot;&gt;
不过他对我上学这件事确实是够执着的。他一开始希望我考一个好大学，后来觉得能上本科就行。尽管我怎么努力到最后只能考个专科，他还是不甘心。我因此复读了四次，高考了五次。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;880271&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
《新周刊》&lt;/strong&gt;
：总是失败的原因是什么？当时有产生厌学情绪吗？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;545277&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
孙一圣&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
：&lt;/strong&gt;
有很多原因，我也没有厌学。最主要的原因，是我觉得自己并不是考试的料。而且山东的高考是很难的，在我倒数第二年复读的时候，我爸还想办法给我搞了一个「高考移民」，送我去外省高考，结果临考前被查出来了，把我遣返回曹县的考场。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;536848&quot;&gt;
那一次考得比之前更差，所以又复读了一年，但我还是不争气，没有考上本科。最后他也放弃了，他好像不是放过了我，只是放过了他自己。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;367160&quot;&gt;
我也松了口气，尽管不是什么好学校，但毕竟是个大学，也比窝在家里、窝在村里强。我终于可以离开曹县、离开我爸妈了，我当时就是这么想的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;461315&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
《新周刊》&lt;/strong&gt;
：童年时期跟着爸妈四处「漂」，少年时期在考场上没完没了似地「漂」，毕业之后又在社会上、在不同的工作岗位上「漂」，对于这些不断变化的生活经历，你会想要一种相对的安定吗？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;627802&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
孙一圣&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
：&lt;/strong&gt;
我不想要相对的安定，我想要绝对的安定，我非常希望有这种安定，尽管到现在也没有安定下来。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;884486&quot;&gt;
但我觉得比较幸运的是，换了那么多工作之后，我还是找到了自己比较喜欢的写作这件事，比较符合自己的心理定位。尽管这个「工作」没有挣到什么钱，但我自己确实觉得挺好的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;430403&quot;&gt;
不过不瞒你说，在我的小说里，我觉得起码《全家福》这部小说挺适合影视改编的，如果有哪个电影公司能够看上这个故事的话，那就再好不过了。写作真的是很艰难的事，比种地还辛苦，我确实很需要挣点钱。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;527615&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
《新周刊》&lt;/strong&gt;
：你倒是不避讳这一点。我们一定把最后这句写出来。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;733622&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
孙一圣&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
：&lt;/strong&gt;
靠写作当然发不了财，甚至生存都难。但尽力了也考不上本科不算丢人，凭自己的双手种地不丢人，想靠写小说有点收入也不丢人。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;274262&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
只要能「安全地」写作，我在哪都行&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;110518&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
《新周刊》&lt;/strong&gt;
：看你的小说让我有种感觉，就是「写作真的需要天赋」。你在写作这个领域里面有找到自己的安定感吗？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;658185&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
孙一圣&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
：&lt;/strong&gt;
我觉得自己没有天赋，我是下了一段时间「笨功夫」才慢慢领悟写作的。这个过程非常漫长、煎熬，我写了差不多几十万字的废稿，还要大量地去阅读。一边是写得不如意，一边是阅读的困难，还有就是生活中的不顺心，三条线不停地交织碰撞，所以我会说比种地还要难受。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;582580&quot;&gt;
刚开始写作的三四年时间，我一直觉得自己在进步，每写一篇，我都觉得比上一篇好，但是过了这个阶段之后，我遇到了非常大的困难。我一直在尝试各种各样的办法，寻找写作层面的突破，想抓住写作的脉络，但是它一直在滑动，我就是抓不住它。对我来说，要在文学的汪洋大海里锚定自己写作风格上的独特性，可能是相当难的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;506607&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/17/215700382199.png&quot; data-w=1000 data-h=1440 /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;821520&quot; label=&quot;图片备注&quot;&gt;
《你家有龙多少回》&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;507852&quot;&gt;
孙一圣著&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;170285&quot;&gt;
青橙文化｜百花文艺出版社，2016-8&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;645726&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
《新周刊》&lt;/strong&gt;
：对你来说，在北京生活和在曹县生活，哪个地方的漂泊感会更强？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;237531&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
孙一圣&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
：&lt;/strong&gt;
回到曹县的生活，有点像《夜游神》里的《还乡》和《山海》中的状态。人际关系让我头疼，虽然我会尽量减少人际交往，但还是感觉应付不过来。就好像脖子上、脑袋上、胳膊上、腿上被缠满了线，然后每个人都在扯这个线头，要把你扯过去。我现在满脑子想的都是写小说，回到家以后我写不了东西。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;467768&quot;&gt;
漂泊感的话，还是北京更强。回到菏泽，回到曹县，虽然有各种各样的不适应，但还是一个自己熟悉的地方，稍微有点安全感。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;587810&quot;&gt;
真正的焦灼，我觉得来自写作。但这种焦灼不是北京带给我的，就像我们刚刚说的写作中的安定感，如果能让我「安全地」写作，我觉得我在哪都行。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;354854&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
《新周刊》&lt;/strong&gt;
：你在《全家福》的代跋里，写了爸爸开灵车的事——他挣着死人的钱，养着活人，甚至他的花圈店的门脸现在也还在。这个职业看上去，似乎比每天坐在写字楼里面上班要有意思得多。你有没有想过，回曹县继承一下爸爸的「事业」呢？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;557727&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
孙一圣&lt;/strong&gt;
：我爸爸那个时候选择这个职业，是没办法。可能对于北上广的白领来说，这是个「很酷」的职业，很新鲜，但是在农村、在县城，它就是一个最底层的职业，甚至连开理发店的、开小饭馆的，都会觉得你低人一等。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;441228&quot;&gt;
我爸爸他会用自己的方式，来消解旁人的各种目光，他会尽量让这个生意显得很光彩。比如他把灵车改造得像婚车一样，甚至每次出车，他都把车上的哀乐声放得很大，从一出村就开始放，好像是故意告诉别人「我不在乎」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;302876&quot;&gt;
至于我有没有想过去干这个，我还真想过。比如我想写的小说和故事都写完了，感觉不知道要写什么的时候，我就有过这样的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;407627&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
《新周刊》&lt;/strong&gt;
：从《夜游神》到《必见辽阔之地》，再到现在的《全家福》，你等于是打造出了一个文学地理上的「曹县宇宙」。关于曹县的故事，你还会继续写下去吗？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;446286&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
孙一圣&lt;/strong&gt;
：会继续写下去。《全家福》里的小孩赵麦生，我也打算让他「长大」，继续沿用这个名字。我想写的可能是一个从曹县到定陶，再到菏泽的「泛曹县」小说。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;163760&quot;&gt;
也有一批与曹县、菏泽无关的小说。我现在同时在写两套系统的小说，一套是「泛曹县」系统的小说；一套是另外一种系统的小说。虽然已经写了 200 万字了，但我至今也不知道这批小说算是什么样子的小说，感觉写废了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;341353&quot;&gt;
或许将来有一天，我会突然离开北京，回曹县继续写作。但前提是，我得想好如何去应付那些「线头」，或者不应付，就扎进「线头」里去。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;382122&quot;&gt;
原标题：作家孙一圣：如果写不出小说，就回曹县开灵车&lt;/p&gt;
·END·
                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 22:15:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[无聊焦虑：无聊让我感到内疚]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3146504.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;336636&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MzA0MzczMg==&amp;mid=2653852547&amp;idx=1&amp;sn=80db99db9a03fed7c06537ea9e62c298&amp;chksm=bd4737f88a30beee190cee1f8811b8c95816665047d7310a2bef41ef9e18d3d3f6a1f399e882#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
简单心理 （ID：jdxl2000）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：无花果，责编：寒冰，原文标题：《无聊焦虑：「我时常因为无聊，觉得自己有罪」》&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;706834&quot;&gt;
终于完成了一项工作，却还没到下班时间，只能枯坐在工位上，毫无目的地打开一个网页，再关掉；好不容易回到家，立刻瘫倒在床上，之前想要做的事一件也想不起来。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;470737&quot;&gt;
在手机上的社交媒体软件里跳来跳去，刷完了所有好友动态；还不到睡觉时间，不知道该做点什么，又开始刷起短视频，反应过来的时候，已经凌晨 1 点。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;248117&quot;&gt;
无聊是生活的常态，但是，人在经历无所事事之后，才发现：&lt;strong&gt;
因为无聊而感受到的焦虑、空虚、痛苦远远超出自己的想象。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;183312&quot;&gt;
我们应该抵抗无聊、一直让自己觉得「有意思」吗？因为无聊觉得焦虑的时候，应该怎么办？今天这篇文章我们就来聊一聊。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;460756&quot; label=&quot;大标题&quot;&gt;
01、我时常因为无聊，觉得自己「有罪」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;653347&quot;&gt;
无聊通常是一种「想做什么事情但又不知道做什么，或暂时什么都做不了的状态」，比如，上一堂无聊的水课，开一个和自己无关但必须出席的会，或者回家后躺在床上漫无目的地玩手机。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;644862&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
明明有大把时间，却被白白浪费掉，希望自己能快点熬过这段时间，进入下一个有目标、有活力的阶段，做点有价值的事，把时间填满&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;122843&quot;&gt;
有个词用来形容这种「无聊焦虑」最合适不过：闲得慌。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;813787&quot;&gt;
人可以因为「闲得慌」做出什么事呢？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;860187&quot;&gt;
在一项心理学研究中，研究人员将被试分成了两组，一组观看 60 分钟的纪录片，另一组将一段 85 秒的视频反复观看 60 分钟。被试者可以自己电击自己，电击强度、频率（在安全范围内）都由自己掌握。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;688006&quot;&gt;
结果发现，后一组真的会用更多次、更大强度的电击刺激自己。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;230468&quot;&gt;
这说明，&lt;strong&gt;
人在感觉无聊时，甚至不惜通过伤害自己、让自己感觉到痛的方式，来摆脱这种「闲得慌」的状态&lt;/strong&gt;
（Havermans 等，2015）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;771308&quot;&gt;
在荒诞戏剧的代表作《等待戈多》中，无聊和因此产生的痛苦也有着非常具体的呈现：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;558854&quot;&gt;
两位主人公不知道他们等的戈多什么时候会来，于是一边等待，一边做出各种匪夷所思的事：把靴子脱掉又穿上、吵架、演戏，甚至解下裤带上吊。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;413642&quot;&gt;
现有的很多研究证明，&lt;strong&gt;
无聊和焦虑有着非常密切的关系。&lt;/strong&gt;
它们二者相互影响，我们既有可能因为焦虑觉得无聊，也会越无聊越焦虑，陷入一个死循环。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;173420&quot; label=&quot;大标题&quot;&gt;
02、但无聊其实挺「正常」的&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;283378&quot;&gt;
想做点什么，却不知道做什么，这种痛苦往往会让人觉得无聊是有害的，而为了防止自己继续「受害」，我们可能会不停地找事做……但生活在现代社会中的人，&lt;strong&gt;
感觉无聊其实是一件很「正常」的事，而不是「生活出了什么问题」。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;814815&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
1.&lt;strong&gt;
过分追求意义&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;204834&quot;&gt;
马斯洛需求层次理论告诉我们，在生存需求基本被满足后，人会追求更偏向于精神层面的目标，比如爱、尊重或自我实现。也就是说，当我们的目标从「生存」变成「生活」时，注定会追求意义感。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;745020&quot;&gt;
可是日复一日的生活总是高度重复又琐碎的，可能根本没有什么意义。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;753867&quot;&gt;
吃饭喝水是为了活着，工作是为了让自己有钱吃饭喝水……现实生活是具体的，这些事无关外界认可、人生价值，&lt;strong&gt;
如果我们每时每刻都想要追求人生的意义感，无聊、空虚、焦虑几乎是必然出现的。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;101282&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
2.&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
外界刺激太多&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;178311&quot;&gt;
你会不会觉得，年龄越大，越容易无聊？越活越没意思？这可能和「阈值」（Threshold）有关。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;188461&quot;&gt;
简单来说，阈值是指多大程度的刺激能引起一个人的反应。&lt;strong&gt;
网络时代的信息太多、给人的刺激太强烈，这会提高人的阈值&lt;/strong&gt;
——换句话说，以前觉得有趣的事，做多了也会觉得无聊，而为了避免无聊去做「更刺激」的事，又会让自己的阈值继续提高，陷入「做什么都觉得无聊」的循环。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;773371&quot;&gt;
3.选择有限&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;573078&quot;&gt;
常常听到有人怀念自己童年的各种游戏，蹦床、跳格子、捉迷藏、玩弹珠……然后感叹「现在的孩子只有手机」。事实上，「只有手机」是所有人都会遇到的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;768345&quot;&gt;
手机发展至今，从通信工具变成了娱乐工具，它作为娱乐方式成本低、方便易得，久而久之，也让人失去了对其他娱乐方式的想象，&lt;strong&gt;
我们对自己熟悉的生活之外同样缺乏想象力，这样一来，对抗无聊的方式几乎必然只有玩手机。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;586133&quot;&gt;
困住如此有限的选择里，即使手机上的信息永远看不完，但也总有一天，我们会因此厌烦，陷入「无聊-焦虑-无聊」的情绪循环里。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;832766&quot;&gt;
无聊带来的焦虑是种精神折磨，但无聊本身，可能并不是件坏事……&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;807262&quot; label=&quot;大标题&quot;&gt;
03、无聊的 3 个好处 1.无聊让人停下来&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;117753&quot;&gt;
当你觉得无聊的时候，可能是时候停下来想想：我为什么会觉得无聊？答案或许是「我觉得我控制不了自己的生活」、「目前的工作学习太单调」，又或许是「我太累了，想要放空自己」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;371313&quot;&gt;
问题的解法可以是暂停工作学习，来一场短途旅行，可以是尝试培养新的兴趣爱好，也可以只是经常花几分钟时间跳出忙碌，停下来看看目前的生活是不是自己想要的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;632887&quot;&gt;
总之，&lt;strong&gt;
无聊是一个信号，它给了我们察觉自己状态的时间。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;328162&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
2.&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
无聊&lt;strong&gt;
可能带来创造力&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;625280&quot;&gt;
「一席」的一期演讲嘉宾是一位「无聊专家」，他数过碗里的米粒、举办过石榴籽选美大赛、用家里的浴缸种水稻……在这样高强度的无聊下，「无聊研究」已经成为了一种行为艺术，无聊也成为了创造力的来源。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;488177&quot;&gt;
尽管目前无聊和创造力之间的关系还缺少研究，不过，当我们无聊的时候，想从全新的角度观察世界，或做些平常想不到的事，这确实可能会激发我们的创造力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;662512&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
3.&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
无聊帮我们发现新世界&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;542533&quot;&gt;
无聊是一场精神 city walk，没有特定目的地，而正是在这样的漫游中，我们的思绪可以飘到从来没有到达过的地方，不在被意义感所约束，做些「没营养」的思考，又或者干脆放弃思考，在从马路这头游荡到马路那头的时候，偶然看到一个小朋友朝我们笑。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;437264&quot;&gt;
本雅明说，无聊是一块「温暖、灰暗的布，里面却有耀眼夺目、五彩缤纷的内衬」。总之，&lt;strong&gt;
无聊并不是浪费时间，它的诸多好处，能让人缓口气，拥有和「忙碌」、「充实」完全不同的体验。&lt;/strong&gt;
活在每分每秒都被琐事填满的现代社会，无聊反而是一种奢侈品。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;270177&quot; label=&quot;大标题&quot;&gt;
04、因为无聊感觉焦虑时，你可以试试这些方法&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;465650&quot;&gt;
大起大落的人生事件当然会让人有强烈的情感体验，但问题在于，并不是每件事都能让人觉得生动鲜活和难忘，比如吃饭、睡觉这样的事就不需要人类赋予什么意义，也许它们唯一的意义就是——让人活着。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;642410&quot;&gt;
但如果实在难以忍受无聊，甚至觉得焦虑，这里也给你列出了一些焦虑时可以做的事：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;517156&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
1.&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
尝试进入「心流」&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;132588&quot;&gt;
「心流」（Flow）是指一个人专注在某件事中的状态，在这种状态中，人的注意力高度集中，完全沉浸在眼前的事上，甚至可能忘记时间。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;615208&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
比自己能力稍微高出一点、但努努力就有希望做到的、当下就能得到反馈的事更可能让人感受到心流&lt;/strong&gt;
，比如钩针、编绳、写作、做饭，都能帮我们跳出无聊焦虑的循环。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;551287&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
2.用冥想度过无聊的时光&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;304826&quot;&gt;
找一个舒适安静的环境，专注于呼吸，察觉并接纳自己的想法，平静地思考。已经有很多研究证明，冥想有助于自我调节，在这段完全属于自己的时间里，试着思考为什么无聊会让自己感到焦虑，或是静静体会「什么都不做也没什么大不了的」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;846553&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
3.试试接触大自然&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;361134&quot;&gt;
「公园 20 分钟理论」真的有效，一项研究显示，接触自然环境更多的人，健康状况和幸福水平都明显更高（White 等，2019）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;466562&quot;&gt;
处在自然环境中，会比在室内有更充分和光照和流通的空气，社会中的规范也通通消失不见了。毕竟，谁会在公园和草地上躺着的时候，听到一棵树对自己说「别再浪费时间了」呢？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;748606&quot;&gt;
4.站起来做点「体力活」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;445656&quot;&gt;
比如收拾屋子、洗衣服，或者运动健身。这些活动能立刻就给人带来正反馈，比如屋子肉眼可见地变整洁，或者完成了几组健身动作。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;477424&quot;&gt;
「体力活」带给身体的疲惫，也会让人有更高质量的休息和睡眠，让大脑适当放松，不会时时刻刻觉得「完了，我又什么都没做」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;260556&quot;&gt;
韩炳哲在《倦怠社会》这本书里指出，过量的信息让我们的注意力变得分散，而「深度无聊是精神放松的终极状态」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;384873&quot;&gt;
不必因为无聊而觉得焦虑，无聊不是人生枯萎的部分，人生也不是要求「又快又好」的考试答题。&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;
也许，&lt;strong&gt;
正是普世价值观中的无聊和没意义，才构成了我们平常却又鲜活的生命。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;558302&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
参考文献&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;413483&quot;&gt;
————————&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;862857&quot;&gt;
Havermans，R.C.，Vancleef，L.，Kalamatianos，A.，&amp;amp;Nederkoorn，C.(2015).Eating and inflicting pain out of boredom.Appetite，85，52–57.https://doi.org/10.1016/j.appet.2014.11.007&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;716787&quot;&gt;
White，M.P.，Alcock，I.，Grellier，J.，Wheeler，B.W.，Hartig，T.，Warber，S.L.，Bone，A.，Depledge，M.H.，&amp;amp;Fleming，L.E.(2019).Spending at least 120 minutes a week in nature is associated with good health and wellbeing.Scientific Reports，9(1)，7730.https://doi.org/10.1038/s41598-019-44097-3&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;633841&quot;&gt;
三联生活周刊第 1132 期《寻找意义，或许是人类最特殊的执念》&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;843455&quot;&gt;
【一席】王村村：我这几年其实只做了一件事，那就是——无聊&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 22:15:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[涉及大熊猫的谣言满天飞，谁是真爱谁在伤害]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3145976.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/17/213322790725.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;612175&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/HSWw0QWio3Csg75hXT-fdQ&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
闻旅（ID：wenlvpai）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：郭鸿云，编辑：李怡，题图来自：视觉中国&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;321377&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 22:15:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[尊重姜萍自己的选择，才是对她最好的支持]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3144690.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/17/214926584874.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;847314&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI0ODE5NDU5Mw==&amp;mid=2649550934&amp;idx=1&amp;sn=c966fd161f090a6b69e4e5b055e42d84&amp;chksm=f1bc2318c6cbaa0ed1e40178359ccc50de7255b3988beedfab685653d75299e0a72f8d5155a9#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
太阳照常升起 （ID：The_sun_also_rise）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：慕峰，题图来自：视觉中国&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;227952&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 22:15:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[三问苹果 AI：谁会成为「中国合伙人」?]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3145371.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202403/19/143650691718.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;162768&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MjM2MzEyNQ==&amp;mid=2651588713&amp;idx=1&amp;sn=7f115060308af393bd95dc57e7de833d&amp;chksm=bd5fcf738a284665b94fb373072e6e806431f709d3cf4ebaddb863cf1d10d4c700f79c6fd602#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
IT 时报 （ID：vittimes）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：贾天荣，编辑：郝俊慧、孙妍，题图来自：视觉中国&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;923792&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 20:45:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[小众爱好崛起，上演「剧院韭菜」炼成记]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3145414.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/17/195534404976.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;356388&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文作者：夏夏，题图来自：视觉中国&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;443633&quot;&gt;
&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 20:45:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[2024 年 618 笔记本电脑选购指南]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3144326.html?type=video]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/17/142415885760.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;404582&quot;&gt;
考虑到笔记本电脑这类产品使用寿命远长于手机，所以我们更推荐各位在大更新节点去升级笔记本电脑产品。如果你真的是刚需换机，今年的 618 还是有不少真香产品的，本期视频，我们按照主流价位顺序，给大家盘点一下有哪些产品值得买。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;772047&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;275513&quot;&gt;
上期视频：&lt;a href=&quot;https://www.huxiu.com/article/3053387.html&quot; target=&quot;_blank&quot; title=&quot;2024 年 618 买手机，只建议买同价位里性价比最高的&quot;&gt;
2024 年 618 买手机，只建议买同价位里性价比最高的&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;

                                                                                                            &lt;div&gt;

                                                            &lt;a 
                                    href=&quot;https://m.huxiu.com/tag/17156/2?object_type=1&amp;object_type_item=2&amp;object_id=3144326&quot; 
                                    
                                    data-click-params='{&quot;customize&quot;:{&quot;topic_id&quot;:&quot;17156&quot;,&quot;aid&quot;:&quot;3144326&quot;,&quot;page_position&quot;:&quot;关联话题&quot;,&quot;tracking_id&quot;:&quot;c9d29582156622e973075eaa897dccaf&quot;}}'  
                                &gt;

                                    # 数码最前线 
                                &lt;/a&gt;

                                                    &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 20:15:08 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[三大审计机构「分食」普华永道]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3145697.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/17/184822626523.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;109785&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/D7Phw22NztdXcw5ipLTffQ&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
界面新闻（ID：wowjiemian）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：孙艺真，头图来自：视觉中国&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;651015&quot;&gt;
&lt;span&gt;
&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 20:15:08 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[AI 加持的 iPad 计算器，最大亮点不是算术]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3145711.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/17/193746155437.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;705451&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MjAyNDUyMA==&amp;mid=2651003327&amp;idx=1&amp;sn=3086d8cf65f1dc4722df28b5c4adca73&amp;chksm=bd5b2b188a2ca20e6492ce4b776ebaa3078be217e9ac0f2d664736926f082d0b426ed9dfd6b2#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
APPSO （ID：appsolution）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：莫崇宇，题图来自：视觉中国&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;617984&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;651670&quot;&gt;
暌违十四年，iPad 迎来了一项「史诗级更新」——原生计算器。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;800605&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;521232&quot;&gt;
苹果高管克雷格·费德里吉曾说过，希望让用户看到&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
（iPad 版的计算器）&lt;/span&gt;
时会惊叹「哇，这个简直是最好的 iPad 计算器」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;322352&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;531443&quot;&gt;
如今，在 iPad 上，用 Apple Pencil 随手一画，数学题立马解决，改个数字，答案还能跟着变，难度升级，函数一识别，座标系自动生成。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;898155&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;423506&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
一个计算器为什么要等 14 年才推出？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;837264&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;576603&quot;&gt;
这是很多人无法理解的事，难道苹果在等大模型的到来，将能 AI 与之更好地融合？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;362653&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;317388&quot;&gt;
那我可以肯定地告诉你几乎不可能，因为数学能力反而是现在大模型的短板，Math Notes 依托于苹果的机器学习技术，但和大模型关系没那么大。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;487252&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;344201&quot;&gt;
至于自然地书写熟悉算式，立即得到任何格式的结果。这样的应用其实早在近 10 年前也已经出现，如果当年苹果选择推出原生计算器，那今天又有什么不一样？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;914775&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;614310&quot; label=&quot;大标题&quot;&gt;
姗姗来迟的计算器，回归到 iPad 的本位&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;117208&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;748887&quot;&gt;
计算器从第一天起就应该出现在 iPad 上，也就是 14 年前。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;704549&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;132786&quot;&gt;
回溯至 2009 年底，乔布斯追问第一代 iPad 计算器 app 的新设计，当时的苹果软件部门负责人拿出的方案只是把 iPhone 的计算器「放大」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;226330&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;581152&quot;&gt;
结果显而易见，这样的计算器过不了乔布斯的法眼，注定只能被扼杀在摇篮里。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;627899&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;815048&quot;&gt;
之后的故事，我们都知道了，等到费德里吉接手时，那块「最好 iPad 计算器」的大饼，也就一路画到了现在。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;966415&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;877735&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/17/192359327065.png&quot; data-w=&quot;1000&quot; data-h=&quot;563&quot;/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;348940&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;800818&quot;&gt;
「网速较快」的网友，相信你已经尝鲜过 iPad 的计算器了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;212330&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;174425&quot;&gt;
长着和 iPhone 计算器同样的面子，但只有当搭配 Apple Pencil，iPad 的计算器的魅力才真正大放异彩。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;724739&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;538470&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
抛却历史记录等常规功能，Math Notes 功能是 iPad 计算器的重头戏。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;950131&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;ul style=&quot;list-style-type: disc;&quot;&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;631175&quot;&gt;
手写识别：Math Notes 能够识别用户手写的数学表达式，并自动显示计算结果。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;698569&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;752414&quot;&gt;
变量赋值：在课堂学习或制定预算等场景下，用户可以为变量赋予具体的数值，观察变量间的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;517855&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;806761&quot;&gt;
绘图功能：用户可以手写或键入等式并插入图表，以可视化地展现它们之间的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;654742&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;178253&quot;&gt;
备忘录整合：Math Notes 功能也可在备忘录 app 中使用，用户可以随时记录数学问题。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;404512&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;643316&quot;&gt;
深入体验后，你会发现它的功能和 APPSO 曾经推荐过的 MyScript Calculator，或者微软数学等应用程序有些「撞脸」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;883325&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;764421&quot;&gt;
不过，MyScript Calculator 更早的时候就已经发布了，换句话说，苹果酝酿了十四年的大招，其内核的技术创新似乎有点「新瓶装旧酒」，而且装的还是别人家的「旧酒」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;622243&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;743863&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
尽管功能大差不差，但 MyScript Calculator 没赶上 AI 的大爆发，它采用了 MyScript Interactive Ink 技术。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;276958&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;742065&quot;&gt;
这项技术依赖于人工智能和神经网络架构的实时预测性手写识别，使得机器能够学习用户的书写习惯，并根据用户的输入进行快速准确的识别。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;893517&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;425474&quot;&gt;
从手写算式，秒变计算结果，基础运算到高阶函数，一网打尽。与其说这类工具是计算器，倒不如说是带计算功能的智能记事本。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;368890&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;623752&quot;&gt;
而在这个多模态模型满天飞的时代，打造这类计算器，门槛也已不复当年。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;163363&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;667254&quot;&gt;
受到苹果的 Math Notes 启发，卧虎藏龙的网友自制了一款名为 AI Math Notes 的简易版互动绘画应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;959086&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;853700&quot;&gt;
在画布上绘制数学方程，该应用程序就用多模态大模型给你算出结果，并显示在等号旁边。而该应用程序正是使用 Python 编写，图形用户界面采用 Tkinter 库，图像处理使用 PIL 库，主打一个自己动手，丰衣足食。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;918049&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;780242&quot;&gt;
然而，即便上述因素作为前置事实，这个计算器或许依然担得起「iPad 最好的计算器」这一称号。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;242843&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;818284&quot;&gt;
无论是个人电脑、智能手机，还是无线耳机，&lt;strong&gt;
苹果公司历来都不是争做第一个吃螃蟹的人，它更擅长在最合适的时候，端出最对胃口的创新糕点。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;609424&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;627342&quot;&gt;
iPad 计算器的诞生，也是这般套路，它来得有些晚，却又正好踩在了生态创新的心坎上。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;517462&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;121858&quot;&gt;
当你将 Apple Pencil 悬停在任何数字上，然后就会出现一个类似标尺的界面。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;129373&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;250580&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/17/192400511016.gif&quot; data-w=&quot;640&quot; data-h=&quot;640&quot;/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;987800&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;735153&quot;&gt;
你可以使用 Apple Pencil 将其向左或向右拖动。根据拖动的方向，所选数字会相应移动。随着数字值的增减，解决方案也会实时变化。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;430286&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;560634&quot;&gt;
这种特性不仅提高了整体的书写体验，更重要的是，&lt;strong&gt;
与 Apple Pencil 的搭配，使得计算器成功落到 iPad 诞生的本位。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;290295&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;820058&quot;&gt;
简言之，即让用户享受到比其他苹果设备享受更大的自由度和表现力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;308485&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;563231&quot; label=&quot;大标题&quot;&gt;
算术不是 iPad 计算器最大的价值&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;421714&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;481718&quot;&gt;
Math Notes 非常适合解决问题集，或者只是处理我们日常遇到的数学问题。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;189659&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;338662&quot;&gt;
在 WWDC 2024 大会上，费德里吉对这款计算器毫不吝啬溢美之辞。其缺点嘛，也很明显。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;584764&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;756741&quot;&gt;
例如，借助 Math Notes 功能，你可以给乒乓球制定预算，其范围离不开加减乘除。到了更复杂的数学问题时，也只是算算乒乓球之类的物理问题。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;470641&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;743505&quot;&gt;
说白了，这个号称史上最好的 iPad 计算器，就是个日常够用的计算器，&lt;strong&gt;
它更着重于你在学习或生活中遇到的场景问题。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;842968&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;233233&quot;&gt;
但如果你想用它来进行更深层次的数学探索，那就是让诗人去解微积分，有点强人所难了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;904408&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;310170&quot;&gt;
值得说明的是，iPad 计算器背后的技术，主要靠苹果的 AI 和机器学习撑腰。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;604240&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;546440&quot;&gt;
尽管我们并不期望一个小小的计算器能够包罗万象解决所有问题，但也不免发现，即便是基于 AI 大模型的智能工具，也有其「知识盲区」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;428609&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;857107&quot;&gt;
处理语言是它们的强项，而一碰到数学计算，就有点儿露怯。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;679734&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;263176&quot;&gt;
这就好比，家长们想用 AI 教孩子奥数难题，&lt;strong&gt;
结果同一个问题，不同 AI 给的答案也五花八门。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;508660&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;786175&quot;&gt;
在火得一塌糊涂的 ChatGPT 发布几个月后，教育家 Sal Khan 在 TED 演讲中提到，我们正处在用 AI 实现教育史上最大积极变革的风口浪尖。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;934754&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;786305&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
他想给每个学生配个 AI 导师，听起来很美。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;865965&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;134317&quot;&gt;
但《华尔街日报》测试了 ChatGPT 支持的 Khanmigo，实测结果却让人心凉半截，连 343 减 17 都能算错，平方根四舍五入也不会，检查错误也不会。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;443753&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;151130&quot;&gt;
耶鲁教授 Tom McCoy 形象地描述道，让 ChatGPT 做数学，就像让金鱼骑自行车，这不是它的强项，犯错不奇怪。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;855069&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;816102&quot;&gt;
ChatGPT 发布两年半后，正是第六届阿里巴巴全球数学竞赛开考的日子。与往届有所不同，本次竞赛新增 AI 大模型挑战赛，遗憾的是，563 支 AI 队伍也无一晋级成功。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;315273&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;114432&quot;&gt;
AI 队伍平均分 18 分，和人类选手差不多，但最高分 34 分，和人类选手的 113 分比，差远了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;744054&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;754645&quot;&gt;
又或者，上周复旦大学 NLP 实验室 LLMEVAL 团队发布 2024 年高考数学大模型评测的结果。即便是面对 14 道数学客观题，国内外的 AI 大模型也都败下阵来。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;348765&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;330703&quot;&gt;
基于 Transformer 架构的大模型，最初是为了处理自然语言处理&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
（NLP）&lt;/span&gt;
任务而设计的。它们的主要优势在于理解和生成人类语言，而不是执行精确的数学计算。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;435992&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;807630&quot;&gt;
通常情况下，这就需要我们重新核算以确保结果的正确性。原本期待的效率提升并未实现，反而陷入了与时间的漫长拉锯战。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;750801&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;355314&quot;&gt;
此外，当涉及到手写输入的数学问题时，大模型的不准确识别可能会导致计算错误，也就是说，AI 就是个工具，反而更适合懂数学的人用，不懂的，用了也白搭。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;299312&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;571282&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
这种对技术的精准定位与苹果公司的策略不谋而合。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;910459&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;787046&quot;&gt;
尽管单独的计算器在当下并不算先进，但倘若拉上 Pencil 和平板这对黄金搭档，那就大不一样。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;466790&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;433806&quot;&gt;
AI 机器学习与 Apple Pencil 的结合，这种体验和传统的键鼠和触控屏操作有很大不同，能够为用户提供更为直观和便捷的交互方式，&lt;strong&gt;
这才是 iPad 计算器带来的最大价值。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;269021&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;712774&quot;&gt;
一方面，AI 技术的加持，使得手写输入变得更加智能和高效，比如此次带来的 Smart Script 功能能够调整用户的字迹，这种精准识别并调整的方式，让手写输入的效率瞬间飙升。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;893749&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;274731&quot;&gt;
另一方面，相较于以往的专业化绘画创作，得益于 AI 的加持，Apple Pencil 在实现可视化各类数学函数的同时，也进一步提升了 Pencil 绘图能力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;240051&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;780763&quot;&gt;
数学从不拐弯抹角，懂就是懂，不懂就是不懂，对于学生这类特定群体来说，降低难题理解门槛，也方免于望题兴叹。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;676562&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;835370&quot;&gt;
反过头来，计算器体验上的差异化也体现了 iPad 当前的定位和价值——不是要和 Mac 以及 iPhone 直接竞争，而是作为一种扩展，提供一种区别于传统计算设备的个性化工作和创造方式。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;926758&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;183708&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
这不，当我们用 Apple Pencil 在计算器写写划划的当下，何尝不是在触摸着一种新的生活方式？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;936310&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;309016&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：APPSO &lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/oVQExCWMURPS5rl6xC4lsA&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
（ID：appsolution）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
，作者：莫崇宇&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 20:15:08 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[苹果 AI 大招来了，能上桌吃饭了吗？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3145389.html?type=video]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/17/173732097402.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;513597&quot;&gt;
苹果 AI 时代大幕拉开，库克的豪赌能否重塑智能机霸主地位？发布会三小时，股价跌宕起伏，市场信心何在？AI 助手、通话录音、多屏协作，是创新突破还是安卓影子？本期视频一起来看看苹果发布会有哪些值得关注的升级。&lt;/p&gt;

                                                                                                            &lt;div&gt;

                                                            &lt;a 
                                    href=&quot;https://m.huxiu.com/tag/16724/2?object_type=1&amp;object_type_item=2&amp;object_id=3145389&quot; 
                                    
                                    data-click-params='{&quot;customize&quot;:{&quot;topic_id&quot;:&quot;16724&quot;,&quot;aid&quot;:&quot;3145389&quot;,&quot;page_position&quot;:&quot;关联话题&quot;,&quot;tracking_id&quot;:&quot;c9d29582156622e973075eaa897dccaf&quot;}}'  
                                &gt;

                                    # 苹果又来了 
                                &lt;/a&gt;

                                                    &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 20:15:08 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[我在香港入境被罚了 4000 港币]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3145717.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;315137&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzk0MzMyNTE5MA==&amp;mid=2247570052&amp;idx=1&amp;sn=c40c1e56fa2e623915f9bcef1538d8b0&amp;chksm=c3363bedf441b2fbcd8200ea71f3c1212ccd9bfb117c35fb1543f702d09c1af45cf4cc64ec76#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
停机坪 （ID：tingjiping789）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：停机坪大表哥&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;878368&quot;&gt;
上周在香港西九龙高铁站入境，被罚了 4231.5 港币，忙了一天下午回到酒店，自己覆盘了一下，整个事件中虽然有着种种巧合，但更多的是我的&lt;strong&gt;
「侥幸心理&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
」&lt;/strong&gt;
在作祟，等待期间跟香港海关聊了很久，学到很多，希望朋友们以我为诫，不要犯这种错误。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;420828&quot;&gt;
今年来香港次数确实比较多，这次原本计划是 10 号飞深圳，然后 11 号在深圳跟朋友们汇合，一起乘坐高铁去香港，但后来由于种种原因，我改成了 10 号直飞香港。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;481873&quot;&gt;
可由于我刚刚从香港回内地，签注已经用掉了，再去办理时正值端午假期，自助机器无法办，给广州市公安局打了电话咨询，明确了广州可以办理团签，我便在 10 号这天又飞到了广州，准备 11 号早上乘坐高铁再去香港。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;557471&quot;&gt;
我喜欢来广州，因为这里有好多朋友在，飞机落地我 3 号线转 2 号线，入住了离朋友家不算远的酒店。朋友带我去附近的公安局出入境办理好签注，就带我去吃饭。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;121441&quot;&gt;
第一顿文吃，只是吃饭聊天，朋友也知道我一会儿还有一场，饭毕跟二位朋友告别，我又跟第二波朋友见上了面，这一顿算是武吃，因为那天是端午佳节，来都来了，自然要小酌两杯。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;324772&quot;&gt;
酌着酌着没烟了，我便在美团跑腿上下了个单，寻小哥帮我买包烟，一个小时后，小哥带着一整条烟姗姗来迟。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;488574&quot;&gt;
我问他：&lt;strong&gt;
我不是要一包吗，为什么买一条啊？&lt;/strong&gt;
他低着头不说话，我想算了别废话了，给他验证码，就进了屋。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;582640&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
一条烟拆开，两个朋友各拿了一包，加上我自己打开了一包，还剩 7 包半&lt;/strong&gt;
，一夜无话，第二天一早收拾行李时，我便把这 7 包半的烟丢进了行李里。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;367331&quot;&gt;
然后 11 号早上，坐地铁到广州南站，又乘坐高铁到了香港西九龙。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;274227&quot;&gt;
其实我知道在香港入境时对烟草有限制，但没仔细研究明确过是几条还是几盒（真没想到是按根算），因为十几年来各种出境入境，潜意识里有一个模糊的概念：&lt;strong&gt;
「不超过一条、自抽的就没啥事儿」&lt;/strong&gt;
，然后过海关时，被工作人员抽查，让我去过机器。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;832787&quot;&gt;
过完机器，一姑娘问我：你里面是有带香烟吗？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;823477&quot;&gt;
我想坏了，这么问是超了。我如实回答，是的，应该半条多。然后来了两位男士，一位年长些，穿深蓝色警察制服，另一位年轻一些，穿绿色海关制服。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;652423&quot;&gt;
让我把箱子放在台子上，打开，年轻海关带上手套，非常仔细、耐心、有礼貌的逐一检查（后来我知道是在找电子烟，电子烟更麻烦），问我：你有抽电子烟吗？我说没有。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;436665&quot;&gt;
把 7 包半的烟整齐的摆放在小盒里端着，请我进了隔壁小屋。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;221453&quot;&gt;
先是搜身，还特别细节的问：你有哪里受伤不能触碰吗？我说没有。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;661416&quot;&gt;
然后请我坐下，问：你是第一次来香港吗？还是很多次？我说也倒不能算很多次吧。他拿来纸和笔、计算器，开始帮我计算要怎么处罚。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;315517&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
入境香港可以携带的香烟数量是 19 根，就是不到一盒，如果超出，需要走海关正常申报，一根烟的税费是 3.306 港币。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;571136&quot;&gt;
由于我没有主动向海报申报，所以要受到 5 倍的罚款，7 包半减掉 19 根，等于 135 根，所以这一部分的罚款金额是：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;161212&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
3.306 X 135 X 5=2231.5，然后还要受到 2000 港币的处罚，合计 4231.5 港币。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;801604&quot;&gt;
（如果你带一盒没有拆封的烟入境被查到，那要受到的罚款是超出的那一根的税费 3.306 乘以 5，再加 2000 港币）&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;447248&quot;&gt;
年轻海关阿 sir 贴心地告诉我，只接受现金，不接受微信支付宝。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;454530&quot;&gt;
我当时也没有想着抗争理论什么（因为没理），但身上没有这么多现金。他说没关系，有银行卡吗，外面有 ATM 机可以提取。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;636134&quot;&gt;
朋友在外面等我，我给他打了电话，问身上有现金吗？他说 1000 多吧。我说不够，我要 4000 交罚款。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;104252&quot;&gt;
然后他二位开始带着我去楼上找 ATM 机，整个环节都非常有礼貌，走到哪里都帮我开门、按电梯，五指并拢对我说「请」，我走那一长段路就像 VIP 旅客一样，前呼后拥。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;526701&quot;&gt;
取完钱，回去准备交钱，年轻海关阿 sir 问，外面是不是还有朋友在等？我说对，我们一会还要坐车去别的地方。他说好的，我们还有一些手续要办理，需要大概 45 分钟，但我尽快，不耽误你的时间。我说好。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;650280&quot;&gt;
又回到小屋，年长警察那位坐我对面，我主动攀谈：&lt;strong&gt;
如果我带了电子烟，会怎样呢？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;802166&quot;&gt;
他普通话不太好，说：那就不是罚款那么简单了。说着，拿出一个宣传册给我，我仔细看了一下，&lt;strong&gt;
上面赫然写着「进口」电子烟，不论是加热型、还是烟油型、还是别的什么型，统一叫做「另类吸烟产品」，按照简易程序定罪，可判处罚 50 万港币加两年监禁；若按照公诉程序定罪，可判处港币 200 万加七年监禁。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;544204&quot;&gt;
我问：那如果我自己带一只抽，也不行吗？他说那就算「进口」了。我倒吸了一口凉气。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;746056&quot;&gt;
我再解释一下，&lt;strong&gt;
「进口」的定义是这么写的：任何人不得进口另类吸烟产品，包括以包裹及货物形式进口，或者个人携带入境。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;653753&quot;&gt;
但是，在香港转机不入境，或在船上停留不下船不入境的，可以豁免。（宣传册的照片是可以拍的，我问过了）&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;442817&quot;&gt;
而除了进口外，还有一系列跟电子烟有关的处罚：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;601341&quot;&gt;
年轻海关回来了，坐我对面，说还要再等一下。我又继续向他询问关于电子烟的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;526842&quot;&gt;
他说&lt;strong&gt;
按照最新的法律，入境时你的电子烟不管申报或者不申报，都属于违法行为&lt;/strong&gt;
。而且只要携带电子烟被查出，就不是交罚款的问题，会直接将人移交给衞生署，由他们继续处理。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;667344&quot;&gt;
我问一般会怎样处理，真的会罚款 50 万吗？他说那不确定，但是明确的是，&lt;strong&gt;
电子烟要充公，然后要在香港法庭给你排期，你必须要在指定的那个日期回到香港法庭开庭，由法官根据数量和其他因素对你进行判罚。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;602541&quot;&gt;
我问那&lt;strong&gt;
正常的香烟，我们这次七八个人一起到香港，我可以说我这些烟是我和朋友们共享的吗？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;348531&quot;&gt;
他说如果你入境之前，每人 19 根分配好，那我不好说什么，但你不能在现场被查到之后再这么说，这是不成立的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;676532&quot;&gt;
我说我理解，又问：那我不要了行不行？他说你已经携带入境了，不要可以交完罚款后，自行处理。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;756331&quot;&gt;
他又详细给我分享了一下，经常会查到，内地旅客觉得没关系，但却属于违禁品的一些东西，烟花爆竹、枪支弹药、管制刀具、大量现金、毒品之类的就不用提了，其他比如：&lt;strong&gt;
成分中含有抗生素的药品、止疼片等，数量合理可豁免处罚，还需要医生处方——最高罚款 50 万港币加两年监禁&lt;/strong&gt;
（具体介绍的很详细，我不是特别懂，但看起来很麻烦，真的有需要用，不如直接到了香港再买）&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;801434&quot;&gt;
药物类的还有「危险药物」，如安眠药，或者带有安定成分的药物，如果没有医生处方就携带入境——&lt;strong&gt;
最高罚款 500 万港币加终身监禁&lt;/strong&gt;
（我数了好几遍几个零）&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;601866&quot;&gt;
再比如一些礼品：花旗参、沉香（图片上有个手串）等。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;785165&quot;&gt;
但我对于电子烟这个还是不能理解，他说：&lt;strong&gt;
根据现在的法律，携带电子烟就属于违法行为了&lt;/strong&gt;
。我又问：但我在香港很多地方的吸烟区，经常看到有人在抽各种各样的电子烟啊？他说：法律是比较新的，但如果被执法人员抓到，也要罚款。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;380817&quot;&gt;
再插一句，这个「另类吸烟产品」中有一项是「草本烟」，我没有见过：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;761004&quot;&gt;
聊了半小时，交完罚款，跟海关小哥告别，把 7 包半的烟踹进兜里，离开了西九龙。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;876082&quot;&gt;
综上所述。大概介绍的差不多了，还是聊聊感受。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;617538&quot;&gt;
写这个话题之前呢，我去 XHS 上&lt;strong&gt;
搜了一下「去香港能不能带 XX」之类&lt;/strong&gt;
的，感觉大部分的帖子和留言都挺不靠谱的，有人说这个口岸查，那个口岸不查，我觉得这是个拼运气的事情，个人一次两次哪怕很多次的经历都不见得有意义，不管在机场、高铁站还是其他口岸，会不会被查都是概率问题，&lt;strong&gt;
如果是心存侥幸，那就做好被查被罚的准备&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;881134&quot;&gt;
在整个处理的过程中，西九龙海关工作人员都很有礼貌，而且每一步都给我「心服口服」的感觉。猜测可能会有人说：这么麻烦那不去了。我觉得不去就不去，不用喊口号去不去，但如果要去，那还是理应尊重当地法律。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;827773&quot;&gt;
朋友说你这篇开付费吧，说不定罚款都收回来了，我说算了吧，&lt;strong&gt;
罚款就是学费&lt;/strong&gt;
，人生路漫漫，将来指不定还要去多少地方，有这一次的经历，那我以后每次出行都必然会查清楚相关事宜，坚决不再给自己和别人带来麻烦。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 20:15:08 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[技术浪潮和国家竞争：为什么美国连赢了三次？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3145412.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/17/185328360029.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;163311&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/xKhFC2H-Dnvea2MBAbCAOQ&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
饭统戴老板（ID：worldofboss）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：戴老板，编辑：李墨天，题图来自：视觉中国&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;749519&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 20:15:08 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[古代打仗运粮到底有多难？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3144894.html?type=video]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/17/160134547301.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;408511&quot;&gt;
古代，军粮供给是个很复杂的问题，供给的好坏往往能决定一场战争的输赢，能把运粮问题搞明白的往往都是大才。本期视频，一起来看看古代打仗的运粮问题。&lt;/p&gt;

                                                                                                            &lt;div&gt;

                                                            &lt;a 
                                    href=&quot;https://m.huxiu.com/tag/19425/2?object_type=1&amp;object_type_item=2&amp;object_id=3144894&quot; 
                                    
                                    data-click-params='{&quot;customize&quot;:{&quot;topic_id&quot;:&quot;19425&quot;,&quot;aid&quot;:&quot;3144894&quot;,&quot;page_position&quot;:&quot;关联话题&quot;,&quot;tracking_id&quot;:&quot;c9d29582156622e973075eaa897dccaf&quot;}}'  
                                &gt;

                                    # 就要读「史」 
                                &lt;/a&gt;

                                                    &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 20:15:08 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>