<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>虎嗅</title>
        <description>虎嗅全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www.huxiu.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[退休后能领多少养老金？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125466.html?type=video]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/11/165314174782.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;453939&quot;&gt;
怎样才能领养老金？退休后能领多少养老金？本期视频，教你怎么计算自己退休之后能拿多少养老金。&lt;/p&gt;

                                                                                                            &lt;div&gt;

                                                            &lt;a 
                                    href=&quot;https://m.huxiu.com/tag/16566/2?object_type=1&amp;object_type_item=2&amp;object_id=3125466&quot; 
                                    
                                    data-click-params='{&quot;customize&quot;:{&quot;topic_id&quot;:&quot;16566&quot;,&quot;aid&quot;:&quot;3125466&quot;,&quot;page_position&quot;:&quot;关联话题&quot;,&quot;tracking_id&quot;:&quot;c9d29582156622e973075eaa897dccaf&quot;}}'  
                                &gt;

                                    # 社畜生活 
                                &lt;/a&gt;

                                                    &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 20:15:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[为什么都在「种草」，你种出来的却是「毒草」和「杂草」？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125460.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/11/182530022168.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;310367&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
作者：Siete，编辑：刀姐 doris，对谈：刀姐 doris、江南春，原文标题：《对谈江南春：为什么都在种草，你种出来的却是毒草和杂草？》，题图来自：视觉中国&lt;/span&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;650544&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 20:15:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国探月计划，真的只是追随美国的脚步吗？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125444.html?type=video]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/11/163526762728.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;906510&quot;&gt;
月球背面的神秘面纱下，隐藏着怎样的秘密？中国探月计划，真的只是追随美国的脚步吗？嫦娥六号的着陆，又将如何改写人类对月球的认知？本期视频一起来聊聊中国探月计划背后的意义。&lt;/p&gt;

                                                                                                            &lt;div&gt;

                                                            &lt;a 
                                    href=&quot;https://m.huxiu.com/tag/19398/2?object_type=1&amp;object_type_item=2&amp;object_id=3125444&quot; 
                                    
                                    data-click-params='{&quot;customize&quot;:{&quot;topic_id&quot;:&quot;19398&quot;,&quot;aid&quot;:&quot;3125444&quot;,&quot;page_position&quot;:&quot;关联话题&quot;,&quot;tracking_id&quot;:&quot;c9d29582156622e973075eaa897dccaf&quot;}}'  
                                &gt;

                                    # 九霄逐梦再问天 
                                &lt;/a&gt;

                                                    &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 20:15:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「中国苹果税第一案」再探]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125987.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;404245&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5NzIwNTkzMw==&amp;mid=2651130571&amp;idx=1&amp;sn=af3da6810d706d6782a321893d7e211e&amp;chksm=8b55c109bc22481f0410eddedc34e23e14ac6884f7cbb82c61c5d5888d5e25af4ea7d1d46cd6#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
经济观察报观察家 （ID：eeoobserver）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：陈永伟&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;260521&quot;&gt;
最近，被称为「中国苹果税第一案」的金某诉苹果公司案终于迎来了一审判决。在判决书中，上海知识产权法院认定苹果具有市场支配地位，但并没有构成对市场支配地位的滥用，据此驳回了原告提出的相关请求。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;547722&quot;&gt;
2021 年初，上海消费者金某发现自己在苹果应用商店购买同样的应用时需要比在安卓应用商店支付更高的价格，并且只能用 Apple Pay（苹果支付）来付款。于是，金某就以滥用市场支配地位为由，对苹果公司提起了起诉，要求其停止对「应用内购买」（In-App Purchase，简称 IAP）收取 30% 佣金的不公平高价行为，并停止强制使用苹果支付系统的搭售行为。上海知识产权法院受理了此案，并对此案进行了不公开审理。历时三年，这桩旷日持久的案子终于有了一个初步的结论。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;485365&quot;&gt;
不过，无论是原告还是被告，恐怕都不会对这个判决结果满意。其中，原告金某的律师很快就在网上表示，要继续对案件提起上诉；而作为一审赢家的苹果，尽管还没有对判决结果发表评论，但很显然，它也不会乐于接受具有市场支配地位的认定——毕竟，一旦这个认定被普遍接受，那么当它在未来再遭遇其他的反垄断案时，将会陷入非常不利的境地。而从苹果目前的竞争状况看，其遭遇新的反垄断诉讼的可能并不小。可以想见，在未来的二审当中，原被告双方的对抗可能会更加激烈。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;200632&quot;&gt;
那么，这场消费者与巨头企业之间的官司未来会向怎样的方向发展？在本案中，苹果到底是不是一个垄断者？初审法院的判决究竟是否合理？这个案件的未来走向又会如何？关于所有的这些问题，且让我们一一说来。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;734360&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
反垄断分析的基本流程&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;120712&quot;&gt;
在对本案正式进行分析之前，我们需要先介绍一些反垄断的背景知识。对一个涉及「滥用市场地位」的反垄断案件，标准的分析过程通常分为四步：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;870354&quot;&gt;
第一步是对案件的相关市场进行界定。根据《反垄断法》的表述，所谓相关市场，指的是「经营者在一定时期内就特定商品或者服务（统称商品) 进行竞争的商品范围和地域范围」，它包括商品市场以及地域市场。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;228580&quot;&gt;
在一个反垄断案件中，相关市场的界定是相当重要的，因为它很大程度上决定了我们怎样看待涉案企业在整个市场上的地位。举例来说，当我们问可口可乐是不是一家垄断公司时，答案就取决于我们将它放在怎样的相关市场中来看待。如果我们考虑的相关市场是「可口可乐市场」，那么毫无疑问，它就是一个垄断者；如果我们考虑的相关市场是「可乐市场」，那么它充其量只能算是一个市场寡头，因为百事可乐还占据了市场的另外半壁江山；而如果我们将相关市场划成「饮料市场」，或者更大的「食品市场」，那么它扮演的角色就显得无足轻重了，显然不是一个垄断者。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;675873&quot;&gt;
当然，在实践中，相关市场的界定并不会这么随意——恰恰相反，它是一件技术性相当强的工作。一般来说，人们会按照所谓的「替代性原理」来对相关市场的边界进行探索。比如，在考虑是否应该把可口可乐和百事可乐放在同一个相关市场上进行考察时，我们需要考虑它们究竟是不是具有紧密的替代性。具体来说，我们不仅要看可口可乐和百事可乐在功能、形状、品质等需求因素方面是否有高度的近似性，还要从供给方面看，当可口可乐缺货时，百事可乐是否有能力及时填补由此产生的市场空白。当然，在大部分案件中，人们对需求替代的关注要远重于供给替代。此外，为了保证分析的精准和客观，在很多案件中，人们都会诉诸 SSNIP 分析（Small but Significant and Nontransitory Increase in Price，小但显著且非短暂的价格上升）等数学化程度较高的工具。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;578577&quot;&gt;
第二步是对涉案企业的市场支配地位进行认定。所谓市场支配地位，指的是「是指经营者在相关市场内具有能够控制商品价格、数量或者其他交易条件，或者能够阻碍、影响其他经营者进入相关市场能力的市场地位」。在一个滥用市场支配地位案件中，只有当涉案企业的市场地位得到确定，它的相关行为才有可能是违法的，否则，这些行为则通常会被视为正常的商业策略。比如，一家小杂货铺即使把自己的商品价格定得再高，它也不可能受到反垄断法的处罚；但当一个占有巨大份额的电商平台决定抬高平台上的商品价格时，它就面临违反《反垄断法》的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;516508&quot;&gt;
第三步是对涉案企业的行为进行分析。这一步我们不仅要看企业的相关行为是否属于《反垄断法》的相关条例中规定的「滥用」类别，还要看这些行为究竟是否对竞争秩序或者消费者福利造成实质性的损害。一般而言，如果一个行为既没有对竞争秩序，也没有对消费者造成损害，那么它就不会被认定为是非法的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;875685&quot;&gt;
第四步是对涉案企业的相关抗辩进行考虑。在这一步中，涉案企业需要对自己的行为的合理化进行辩解。如果它可以给出充分的理由表明自己的行为具有充分的理由，那么它也可以让自己的行为得到豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;180633&quot;&gt;
下面，让我们回到案件本身，来看一下本案的相关市场和市场支配地位问题。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;708025&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
关于相关市场问题的讨论&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;375370&quot;&gt;
在相关市场问题上，原被告双方显然存在着很大的分歧。原告认为，由于本案涉及的问题都和苹果 iOS 系统（iPhone Operating System，苹果手机操作系统）的应用商店相关，因此本案的相关市场应界定为「中华人民共和国除港澳台地区以外的区域 iOS 系统下的智能终端应用程序销售平台」。被告方则认为，「本案相关地域市场是中华人民共和国除港澳台地区以外的区域，相关商品市场应当是『应用交易』，包括通过不同交易方式达成的应用交易，而非仅限于通过苹果应用商店达成的应用交易，且该市场可以进一步划分为在线视频类应用交易市场、在线音乐类应用交易市场、在线音频类应用交易市场和体育资讯类应用交易市场」。最终，法院采纳了原告的主张，后续对苹果公司关于市场支配地位的定性就是在此基础上做出的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;810566&quot;&gt;
在反垄断分析中，我们分析相关市场的基本原理是替代性原理，其中对需求替代的考量通常是最为重要的。容易看出，本案的原被告双方都认为相关市场应该是一个「交易市场」，两者的分歧在于这个交易市场应该局限于 iOS 系统内，还是应该包含安卓等其他系统。究竟谁是谁非，关键就在于对用户而言，其他系统的交易市场是否可以和 iOS 系统内的交易市场形成紧密的替代。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;185577&quot;&gt;
我们知道，交易市场的用户有两类，一类是普通的消费者，他们通过交易市场来下载各种应用，并进行应用内的购买；另一类则是开发者，他们会通过交易市场来发布自己的产品，并通过它提供的渠道销售应用内的服务。对于消费者而言，他能否用其他系统的交易市场来替代 iOS 系统内的交易市场呢？应该说，如果仅考虑下载应用，替代的可能似乎很小。由于 iOS 系统的封闭性，苹果的应用商店就是用户下载应用的唯一可行渠道。即使同一个消费者用同样的用户账号在其他系统上下载了类似的应用，它也不能转移到 iOS 系统上。但如果我们考虑的是本案所重点关注的应用内购买，情况可能更复杂些。事实上，有不少的应用都只依据用户登录的账户来判断服务状态，而不管用户是从哪个账号上购买服务的。在本案中，这一事实正是被告方用来论证不同系统之间的交易系统可以彼此替代的主要原因。不过，最终法院以现实中人们很少知道同一账号购买的服务可以在不同系统之间切换使用这个事实，并且以消费者进行类似替代的成本很高为由，没有采用被告方的理由，转而认同了原告的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;118233&quot;&gt;
应该说，如果仅仅依据原被告双方给出的观点和理由作判断，那么法院采纳原告方的观点并没有什么问题。不过，作为一个外部观察者，我觉得被告方显然在论证相关市场时出现了很大的策略性失误。如果我们仅把目光集中在「交易市场」本身，那么争议的焦点固然是各系统之间的交易市场是否能替代。但被我们忽视的一个重要问题是，消费者究竟用什么系统，其实是以他购买了什么手机为前提的。因此无论系统还是交易市场，都只是与手机相关的「售后市场」（after sale market）。从这个角度看，将手机市场作为相关市场，似乎也是一个非常合理的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;747758&quot;&gt;
那么，将手机市场作为相关市场的这种主张被采纳的可能性大不大呢？在我个人看来，还是很大的。笔者个人曾作为专家辅助人参与过一个与药品相关的案件。在该案中，原告方投入大量资金建造了一条专门生产某种药品的生产线，由于这种生产线并不能转为其他的用途，所以原告方认为它所生产的药品就构成了案件的相关市场。然而，最高院审理该案时主审法官则认为，原告在建造生产线之前其实可以选择制造各种具有替代性的药品，因而案件的相关市场不应该限于一种独立的药品，而是多种具有相互替代性的药品。在我看来，本案的逻辑其实是和这个药品案十分类似的。虽然人们在买了手机之后就很难选择再选择应用的购买和支付渠道，但其实这些在逻辑上应该被视为其考虑购买哪款手机时的考虑因素。我认为，如果被告当时提出这个逻辑，并援引最高院的上述判例，那么法院很可能将手机市场认定为相关市场。如果是这样，那么被告在后续的争论中将会增加很多的主动空间。至于被告为什么选择了现有的相关市场主张，那很可能是受了「Epic 诉苹果案」中法院主张的影响。但在我看来，被告在本案中完全照搬这个国外案例的思路显然是过于保守了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;407257&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
关于市场支配地位问题的讨论&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;128527&quot;&gt;
原告对苹果市场支配地位的论证方向，是试图证明苹果应用市场在移动应用市场上占据了很高的市场份额。为了论证这一点，原告援引了来自苹果官网、工信部官网和 Chnbrand 网站（一个品牌评级权威机构）等信源的信息。所有的信息都表明，苹果应用商店上架的应用数量非常巨大，并且它的应用上架数量在各系统的移动交易市场中居于前列。基于这些事实，原告认为苹果在本案的相关市场中具有市场支配地位。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;837862&quot;&gt;
相比于原告，被告对其市场支配地位的反驳论证显然下了更多的功夫。具体来说，它提出了三个理由来论证自己并不具有市场支配地位。第一个理由是，自己在市场上的份额较低。为了证明这一点，它列举了包括腾讯网、Counterpoint 网站（一家全球性的科技市场研究公司）、Statcounter 网站（一个提供网站统计和分析服务的平台）等大量信源的信息，以显示苹果手机在中国市场上的份额其实要比很多本土品牌都要低。第二个理由是，它自己并不具有控制相关市场的能力。被告宣称，苹果方面曾通过新订阅机制、App Store（苹果商店）小型企业计划等方案大幅削减了对开发者的收费，并援引了大量媒体的信息来佐证了这个说法。第三个理由是，自己的财力和技术条件都不具备明显优势。为了论证这一点，被告将自己的专利信息和华为、OPPO、小米等企业进行了对比，并显示这些对手在多年中的专利授权数量都要多于自己。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;857332&quot;&gt;
坦白说，从纯技术角度看，本案原被告双方对市场支配地位的论证都不太严谨。其实原告方根据其自己划定的相关市场，就根本无需再去援引其他的市场份额信息，因为在 iOS 这个封闭系统中，苹果应用商店显然占据了 100% 的交易市场份额。考虑到这一点，再论证苹果应用市场上的应用量在所有在线交易市场中位列前茅就没有了任何意义。被告列举的市场份额是手机市场的，这和它自己主张的相关市场并不一致，因而这个论证注定就很难被法院接受。至于后面两个论点，其援引的证据似乎更难以对其进行支持。比如，被告宣称自己在国内申请的专利量要少于很多对手，但作为跨国企业，苹果手机其实并不需要应用太多在中国申请的专利，因而有这个论据来论证自己没有市场支配地位，也就会显得非常苍白而乏力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;701754&quot;&gt;
我个人认为，在未来的二审中，原被告双方应该都会对这部分的论证进行调整。原告方应该会根据自己划定的相关市场，坚持主张在 iOS 系统之下，苹果应用商店就是唯一的应用购买和支付渠道，并且竞争对手在技术上很难进入这个相关市场。只要将这些论证清楚，就足以证明被告的支配地位。相比之下，被告要想证明自己没有支配地位，则需要做更多的工作。在我看来，最好的思路应该是调整对相关市场的主张，将手机市场作为本案的相关市场。这样，他们先前援引的市场份额数据就可以成为证明自己不具备支配地位的有力论据。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;433032&quot;&gt;
另外，还有一个值得关注的点是：在美国司法部最新对苹果发动的诉讼中，将限制搭载小程序的「超级应用」作为论证苹果市场支配地位的重要论证。其理由是，当「超级应用」存在时，大量的应用实际上就可以绕过应用商店进行免安装调用，就可以突破了苹果对应用分发渠道的控制。苹果对「超级应用」的限制就排除了这种可能的存在，从而巩固了自己对市场的控制。比起美国，我国市场上的「超级应用」数量显然要多得多，包括微信、支付宝、抖音在内的国民级应用都可以调用小程序。按照美国司法部的观点，在这种情况下，苹果对生态内的开发者和消费者的控制都将被大幅削弱。在我看来，对于被告方而言，这或许是一个可以被用来佐证自己不具备支配地位的良好证据。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;601315&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
关于滥用行为的讨论&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;342642&quot;&gt;
在本案中，原告指控被告方存在多项滥用市场支配地位的行为，包括：强制搭售、限定交易、拒绝交易，以及不公平高价等。那么，这些行为是否真的存在，又是否构成了对市场支配地位的滥用呢？下面让我们逐一对其进行分析：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;418473&quot;&gt;
（1）强制搭售问题。原告提出这一指控的主要理由是被告强制要求开发者接入其 IAP 模块，并通过该模块来进行交易。原告的这个指控是否成立呢？这主要取决于一个问题，即 IAP 模块究竟是只能作为系统的一部分存在，还是可以作为独立的商品进行销售。很显然，只有当 IAP 是一件可以独立销售的商品时，对其进行搭售才具有可能性，而如果它只能作为系统的一部分，那么搭售本身就不可能存在。在处理这个问题时，法院最终采信了前一种认识，即认为 IAP 是系统的一部分，并据此否定了强制搭售行为的存在。在我看来，法院的这个判断是完全正确的，因而在此就不展开讨论了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;657364&quot;&gt;
（2）限定交易问题。原告的这项指控同样来自被告对接入 IAP 的要求。原告指出，被告方面规定开发者只能通过这一渠道来接受交易资金，如开发者拒绝，则会对其应用作出禁止上架或强制下架的处理。据此，原告认为被告已经构成了拒绝交易行为。对于原告陈述的事实，法院予以了确认。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;722146&quot;&gt;
不过，正如我们前面指出的，在反垄断案件的审理中，一个行为是否构成滥用归根到底还要看其后果。那么，在该案中，这个限定交易行为到底有没有造成竞损害呢？法院否定了。法院指出，在苹果的 iOS 生态中存在着大量的应用，其交易规模非常巨大，作为平台，苹果要对交易进行有效的管理就必须借助一定的技术手段。在这种背景下，IAP 模块作为一种有效的工具不仅有助于平台方面更好地规范交易秩序，也有助于用户提升交易体验，因而总体上是可以促进而非损害竞争的。此外，从行业经验看，接入 IAP 模块其实是一个通行做法，安卓等其他系统在实践中也采用了同样的办法。基于以上理由，法院认为被告方面的限定交易行为并不构成反垄断意义上的滥用。在我看来，法院的上述分析思路也非常正确，因而在此也不作进一步讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;518502&quot;&gt;
（3）拒绝交易问题。对于这个指控，原告并没有给出具体的论据，因此法院直接没有对其予以支持。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;100357&quot;&gt;
（4）不公平高价问题。原告的这项指控，是其提出的几项指控当中争议最大的一个。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;506466&quot;&gt;
为了论证这一主张，原告出示了大量应用服务在不同系统中的价格。比如，爱奇艺连续包月、连续包季、连续包年服务在苹果 iOS 系统上的价格分别为 19 元、58 元、218 元；而在安卓系统上，它们的对应价格分别为 6 元、35 元、138 元；又如，喜马拉雅的连续包月、包年送小雅 Nano 音箱和包年送 WPS 超级会员服务在 iOS 的价格分别为 20 元、199 元、233 元；而在安卓系统上，它们的对应价格分别为 18 元、199 元、198 元。容易看到，相比于安卓系统，相同服务在 iOS 系统中的价格要明显更高。原告认为，造成这种差异的最主要原因，就是由于苹果收取了高额的「苹果税」，导致开发者在 iOS 平台需要支出更高的成本。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;161800&quot;&gt;
对于原告的上述主张，被告提出了如下反驳：第一，被告指出，「苹果税」存在的重要原因之一在于维护系统生态的健康需要大量的成本投入。被告方出示的证据表明，2020 年，苹果应用商店阻止了超过 15 亿美元的潜在诈骗交易，并为其排除将近 100 万款有风险和漏洞的新应用；2021 年，苹果应用商店阻止的潜在诈骗交易金额约为 15 亿美元，阻止的有风险和漏洞的新应用超过了 160 万款。显然，这些工作都需要大量的人力和物力投入，并会产生很高的成本。第二，被告指出，和同行相比，苹果应用商店对支付的抽成比例并不算高。根据其提供的证据：华为应用商店对国内教育应用的抽成约为 20%，影音娱乐、实用工具、社交通讯、美食、旅游住宿、购物比价、商务等应用的分成约为 30%，游戏应用根据是否为付费应用，分别收取 30% 和 50% 的分成；腾讯开放平台对开发者收取的分成约为 40%；小米开放平台对游戏开发者收取的分成约为 50%；OPPO 开放平台在扣除 5% 的渠道费后，会对开发者收取 50% 的分成。被告认为，与上述这些同行相比，苹果 30% 的抽成至多只能算是一个中档水平。第三，被告指出，应用的定价多为独立进行，分成比例对其的影响并不大。第四，被告出示了一些价格监控信息，显示 iOS 的应用服务价格并不总是高于安卓端。在一些时候，iOS 端的价格甚至要比安卓端还低。综合上述论证，被告认为自己并不存在过高定价问题。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;214652&quot;&gt;
法院在对原被告双方提供的证据进行分析之后，认为虽然根据确切信息并无法计算苹果的利润率水平，因而也无法确认其是否高于同行水平，但从直观的抽成比例看，苹果并没有显著高于同行。另外，法院还认为，虽然从用户感知来看，iOS 系统内服务的价格要高于安卓系统，不过一来这种感受并非完全的事实，因为不同系统之间的价格差异会随时波动；二来人们也很难在应用服务定价和抽成比例之间建立确切的因果关系。基于这些理由，法院决定对原告的过高定价指控不予支持。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;544847&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
尾声&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;360365&quot;&gt;
在我看来，虽然这起关于「苹果税」的官司原告要取胜很难，但苹果调整中国「苹果税」税率的时间或许也不会太远了。在国产手机品牌纷纷崛起的今天，苹果在中国的市场份额和利润总额都在急速下滑。根据调查机构 Counterpoint Research 的最新数据，2024 年一季度，苹果公司中国区 iPhone 的销量下滑了 19%，为该设备 2020 年以来在华最差的表现。为了留住中国消费者的心，苹果已经连续多次对 iPhone 进行了降价。既然它在硬件方面已经连续让步，那么降低服务抽成比例或许也是水到渠成之事。从这个角度看，我们可以说：在初审中，苹果虽然赢了，但它其实也没赢；而在二审中，原告虽然很难赢，但他却可能是最后的赢家。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;143358&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
2024 年 6 月 10 日第 27 版&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 20:15:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[苹果 WWDC：关于 AI 的好消息与坏消息]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125277.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/11/164740755895.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;772708&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5NDkyNTUzOA==&amp;mid=2657928520&amp;idx=1&amp;sn=45fca2bb58e539bbfcff7edbc9146178&amp;chksm=bd183bc58a6fb2d36eeffa5254bb8e2f17fc5aadbb15d342ef2ca1402f9a66afeb9afe80a157#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
刘言飞语 （ID：liufeinotes）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：刘飞，题图来自：视觉中国&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;200072&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 20:15:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[如何让一线制造员工也能用上大模型？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125511.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/11/172935618964.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;927190&quot; style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
出品 | 虎嗅智库&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;348608&quot; style=&quot;text-align: justify;&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
头图 | 视觉中国&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;414952&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 20:15:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[罗森宣布退市，便利店为何难？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125449.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/11/170800661579.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;791816&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MjI0Nzk5NA==&amp;mid=2650192184&amp;idx=1&amp;sn=d92ee065e1c51104a585a58e8c2c3e3f&amp;chksm=bffc3e7f6ea928c7aef1114dcd4e0a48ae59e6ddbdead5c9cfc77f644ce443345593dcf9ea6&amp;scene=262&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
融中财经&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
，作者：吕敬之，编辑：吾人，原文标题：《1.03 万亿，90 后白领最爱的便利店宣布退市》，题图来自：视觉中国&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;929305&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 20:15:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[年轻人向往的「抱团养老」，为何难以实现？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125961.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/11/193430787883.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;653782&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5NjIxMTcwMA==&amp;mid=2649804172&amp;idx=1&amp;sn=e4ebf9a52a7d861e78f4abaa9a4df61c&amp;chksm=bee8d317899f5a01926538e2b7c9a66ce7f647c5cd8dcc12c3877c37ac1735278122aacd9771#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
风声 OPINION （ID：ifengopinion）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：贾拥民，编辑：刘军‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍‍，题图来自：视觉中国&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;162248&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 20:15:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[AI 狂想：Siri 植入 AI 后，会癫成什么样？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3123380.html?type=video]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/11/093051849059.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;613292&quot;&gt;
在最近备受瞩目的苹果开发者大会上，Siri 迎来了一次重大的技术革新，激起了人们对这个智能助手的无限遐想。本期创意短片，我们将以一种轻松幽默的方式，探索 AI 赋能的 Siri 将如何回应我们的日常需求，AI 赋能的 Siri 会变成什么样？&lt;/p&gt;

                                                                                                            &lt;div&gt;

                                                            &lt;a 
                                    href=&quot;https://m.huxiu.com/tag/16613/2?object_type=1&amp;object_type_item=2&amp;object_id=3123380&quot; 
                                    
                                    data-click-params='{&quot;customize&quot;:{&quot;topic_id&quot;:&quot;16613&quot;,&quot;aid&quot;:&quot;3123380&quot;,&quot;page_position&quot;:&quot;关联话题&quot;,&quot;tracking_id&quot;:&quot;c9d29582156622e973075eaa897dccaf&quot;}}'  
                                &gt;

                                    # AI 有多智能 
                                &lt;/a&gt;

                                                    &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 18:45:30 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[为脱单，年轻人盯上恋综式旅行]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125463.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/11/174531505563.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;420170&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/86_Y8ifp5nvx1M0UMxmf1A&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
字母榜（ID：wujicaijing）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：张琳，编辑：谭宵寒，题图来源：视觉中国&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;984340&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 18:45:30 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[吃饭贵了 25%，美国通胀压不住了？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3118116.html?type=video]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/11/154707907309.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;728523&quot;&gt;
近期，美国 CPI 通胀最高达到了 9.1%，并且研究数据显示，此次通胀走势越来越像美国上一次严重的高通胀。而通胀降不下去，影响最大的还是普普通通的打工人，各类生活成本的上升让人苦不堪言。本期视频一起来聊聊美国这次通胀有什么影响？&lt;/p&gt;

                                                                                                            &lt;div&gt;

                                                            &lt;a 
                                    href=&quot;https://m.huxiu.com/tag/16566/2?object_type=1&amp;object_type_item=2&amp;object_id=3118116&quot; 
                                    
                                    data-click-params='{&quot;customize&quot;:{&quot;topic_id&quot;:&quot;16566&quot;,&quot;aid&quot;:&quot;3118116&quot;,&quot;page_position&quot;:&quot;关联话题&quot;,&quot;tracking_id&quot;:&quot;c9d29582156622e973075eaa897dccaf&quot;}}'  
                                &gt;

                                    # 社畜生活 
                                &lt;/a&gt;

                                                    &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 18:45:30 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[预防老年痴呆，仅靠生活方式干预就可以？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125982.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;157355&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MDc3NjQwMA==&amp;mid=2926881936&amp;idx=2&amp;sn=20c937d66e0c7480e52123f7b1317f97&amp;chksm=8d3fa1afba4828b95eb8699a6e7ca0f49cb91948962b82cd434facfd35e69dd5a46af3f57c92#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
医学界 （ID：yixuejiezazhi）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：服务医者改善医疗，责编：田栋梁，编辑：赵静&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;763584&quot;&gt;
55 岁的美国企业家 Simon Nicholls 曾认为自己一定会患上阿尔茨海默病，也就是大家俗称的老年痴呆。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;413001&quot;&gt;
Nicholls 从父母那里各遗传了一份阿尔茨海默病的高危致病基因，他的母亲在 70 岁时死于阿尔茨海默病。Nicholls 还有心血管疾病家族遗传史，他的血管已经发生严重病变，这通常被认为是阿尔茨海默病的高危致病因素。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;354414&quot;&gt;
但 Nicholls 没有选择尝试任何「阿尔茨海默病新药」。2023 年，他参与了一项名为「Retain Your Brain」的临床试验，该试验旨在探讨通过生活方式干预，是否能阻止痴呆症的发生。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;643245&quot;&gt;
结果出人意料，短短一年多，Nicholls 体内与阿尔茨海默病相关的病理指标均恢复正常，甚至连大脑内原本萎缩的海马体都开始重新生长。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;744206&quot;&gt;
复旦大学附属华山医院神经内科主任医师郁金泰告诉「医学界」，尽管这项研究还未正式经同行评审发表，但它再次传递了一个信号，阿尔茨海默病不是「绝症」，通过早期筛查和干预，它是有可能被预防，甚至逆转的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;356124&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
不幸的基因&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;860185&quot;&gt;
无论从哪个角度看，Nicholls 都是最有可能患上阿尔茨海默病的那类人。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;656188&quot;&gt;
Nicholls 携带有两个 APOE4 基因。APOE4 是阿尔茨海默病基因检测的标志物，常用来判断未来患病的概率。有研究显示，携带一个 APOE4 基因，罹患阿尔茨海默病的概率大约是常人的 3 倍，而携带两个，即 APOE4 纯合子发病风险增加 10 倍以上，终身患病风险在 85 岁时达 60%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;747250&quot;&gt;
2019 年，Nicholls 进行了β淀粉样蛋白（Aβ）的 PET-CT 检测，医生在他大脑中发现了严重的淀粉样斑块沉积。淀粉样斑块被认为会引起毒性反应，导致神经元变性和死亡，临床上常作为阿尔茨海默病早期筛查的病理标志物。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;467565&quot;&gt;
为了避免像母亲那样，在生命最后时刻失去感知并服用十几种药物，Nicholls 决定先从治疗自己的心血管疾病入手。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;256557&quot;&gt;
「我的外公因心脏病发作而去世，姐姐和母亲曾三次心脏病发作。」Nicholls 在接受采访时称，他在 40 岁时也被查出动脉粥样硬化，冠状动脉钙化积分高达 1500，大约 96％的动脉发生了阻塞。流行病学研究显示，动脉粥样硬化会导致脑血管损伤，进一步加剧阿尔茨海默病的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;648427&quot;&gt;
在正式参与「Retain Your Brain」研究前，通过介入手术和降脂药，Nicholls 的部分心血管疾病指标已经得到了好转。但坏消息是，他大脑中的淀粉样斑块状况并没有减轻，「医生说我脑内病变太多了。当时我想着，既然心脏相关的高危因素已经得到了控制，也是时候去『处理大脑』了。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;528452&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
让大脑「康复」&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;377155&quot;&gt;
2023 年 1 月，Nicholls 成为了「Retain Your Brain」研究的第 34 位入组者。这项研究由同样有阿尔茨海默病家族史的神经病学专家 Richard Lsaacson 博士发起，医生将先对参与者进行一项独特的血液检测，追踪他们血液中 Aβ、Tau 蛋白等相关风险标志物的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;450360&quot;&gt;
Nicholls 最初血液检测的得分是 70 分，远超阳性标准线（47 分）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;241372&quot;&gt;
在医生的建议下，Nicholls 决定先从减肥和控制血糖开始做起。他服用了最新一代双靶点降糖减重药，同时坚持日常锻炼，「我每天要走到 10000 步以上，每周还会进行三次负重训练，每次一小时。」吃饭也要格外注意，Nicholls 戒掉了人工甜味剂、酒精以及一系列垃圾食品，严格遵循着地中海饮食等植物性饮食计划。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;510038&quot;&gt;
9 周时间内，Nicholls 减掉了 20 斤，其中 80% 都是脂肪，体脂率明显下降，也结束了糖尿病、高胆固醇血症的进程。2023 年 8 月，Nicholls 的血液检测评分降到了 53。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;478084&quot;&gt;
「健身」成功的 Nicholls 和他 8 岁的女儿&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;441671&quot;&gt;
是时候「加大力度」了。有研究表明，补充 Omega-3 脂肪酸可以降低认知功能衰退的风险，于是医生让 Nicholls 增加了 Omega-3 的摄入。Nicholls 还开始服用 B 族维生素，这有助于控制同型半胱氨酸的水平——同型半胱氨酸升高也是导致脑萎缩、认知障碍和痴呆症的风险因素。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;811160&quot;&gt;
睡眠也很重要。睡眠不足被认为会加速痴呆症的发生，在医生的指导下，Nicholls 尝试调整了睡眠时间，在保持规律睡眠的基础上，还结合镇静类药物进一步改善睡眠质量。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;488812&quot;&gt;
在 2023 年 12 月底的复查中，Nicholls 血液检测评分首次转阴，下降到 40。而到了今年 3 月，这一分数又降至 25，意味着阿尔茨海默病风险处于极低水平。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;526418&quot;&gt;
为了确证效果，医生对 Nicholls 进行了脑部 PET-CT 扫描，影像学结果显示，他大脑中的 Aβ水平已经和健康人无异。更令人吃惊的是，脑体积扫描显示，Nicholls 大脑中负责记忆的海马体体积，相比试验开始前有所增大。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;304461&quot;&gt;
脑成像显示 Nicholls 海马体体积的增大&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;107573&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
生活方式干预和特效药&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;181048&quot;&gt;
「这一结果令人震惊。我以前见过的类似情况，但只发生在服用了抗淀粉样蛋白特效药的患者身上。」Lsaacson 博士计划持续推进这项研究，若最终被证明成功，它或将进一步改变全球阿尔茨海默病的诊疗格局。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;138800&quot;&gt;
阿尔茨海默病的发生发展可分为 3 个时期，包括「临床前期」，即脑内已经出现病理改变，但患者没有症状，「轻度认知障碍期」以及「痴呆期」，全病程可超过 20 年。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;271601&quot;&gt;
郁金泰告诉「医学界」，经过多年研究，学界已积累了诸多证据，确定了与阿尔茨海默病相关的高危因素，包括肥胖、睡眠、糖尿病、心脑血管疾病和高同型半胱氨酸血症等共病。「根据这一系列前期研究结果，目前公认的，能有效阻止阿尔茨海默病发生的干预方式，集中在临床前期和轻度认知障碍期。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;728676&quot;&gt;
早在 2020 年，经过历时 5 年，与国内外 17 个顶级专家团队合作研究，郁金泰团队牵头制定了全球首个 AD 循证预防国际指南，该指南通过包括血管危险因素控制及体重、血压、睡眠、锻炼、饮食管理等 21 种方式，能至少能阻止 40% 的阿尔茨海默病发病。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;242358&quot;&gt;
同年，《柳叶刀》也发布了一份相似的报告，由 28 位世界顶级痴呆研究专家牵头撰写，提出了能延缓或预防痴呆发生的 12 种危险因素。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;850178&quot;&gt;
但郁金泰指出，此前研究多为大型人群的队列研究，分析控制哪些危险因素可以延缓发病或降低发病概率，属于群体性的证据。「而像研发新药一样，去做基于个体干预的临床试验，并在干预后，从病理层面观察到阿尔茨海默病相关病理指标的减少，这方面的研究几乎没有。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;166340&quot;&gt;
这正是此次试验最大的亮点，医生观察到了 Nicholls 大脑中 Aβ含量显著下降。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;416563&quot;&gt;
Aβ是阿尔茨海默病病理的核心标志物，也是全球绝大多数阿尔茨海默病新药开发的靶点。根据今年 2 月 22 日宣武医院研究人员发表于《新英格兰医学杂志》的一项研究，阿尔茨海默病患者与正常人的 Aβ水平差异，最长可以追溯至发病前 18 年，随着 Aβ逐渐积累，患者开始出现认知能力下降。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;743816&quot;&gt;
根据《2022 年中国阿尔茨海默病报告》统计，我国 60 岁及以上人群中痴呆患者约 1507 万，其中阿尔茨海默病患者达 983 万。今年 1 月，我国药监局批准了抗 Aβ阿尔茨海默病新药仑卡奈单抗，最新消息显示，5 月 23 日第一批药物已运达上海，即将配送至指定的医疗机构。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;672866&quot;&gt;
仑卡奈单抗的适应证是轻度认知障碍期和轻度痴呆期，年治疗费用约 18 万元人民币。而「Retain Your Brain」试验则要求，参与者还未出现阿尔茨海默病导致的痴呆，相当于进一步将「治疗」关口前移，同时减少了患者的医疗开销。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;312635&quot;&gt;
但无论是服用新药，还是进行高危因素管理，治疗的前提都是早期诊断。郁金泰告诉「医学界」，在他每年接诊的数千例阿尔茨海默病患者中，80% 左右处于中晚期，「此时再进行药物治疗、生活方式干预等，虽然也能一定程度改善症状，但已无法阻止疾病发展，多数患者在 1 年后不可避免出现症状恶化。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;113601&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
阻止痴呆的前提&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;552338&quot;&gt;
要早期判断阿尔茨海默病的风险，目前临床上主要依赖 PET-CT 影像检查和腰椎穿刺脑脊液检测，但由于价格贵、操作繁琐、有创等原因，无症状或轻微症状人群不会轻易接受这些检查。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;856832&quot;&gt;
而「Retain Your Brain」研究的创新之处，还在于选用了外周血检测的方式，实现了在无症状期就开始对风险人群进行干预。外周血检测也是近年来最热门的研究方向之一，因为便捷、高效且创伤低的特性，被认为有望打开阿尔茨海默病诊疗的新时代。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;851723&quot;&gt;
2022 年，日本监管机构批准了该国首款阿尔茨海默血液检测试剂盒，该检测试剂只需 10-30ml 的血液，即可在 17 分钟内完成检测；美国 FDA 接连授予几款血液试剂盒突破性医疗设备认定；英国阿尔茨海默病协会则在去年年底宣布，将启动一个 500 万英镑的项目，目标是能够用一滴血、几秒钟就确定某人的阿尔茨海默风险。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;543832&quot;&gt;
中国科学家团队也在这一领域有所突破。今年年初，郁金泰团队、香港科技大学叶玉如教授团队接连公布研究成果，通过血液生物标志物检测，有望将 AD 的确诊提前至发病前 15 年。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;160344&quot;&gt;
「近年来关于早期血液检测的研究越来越多，但关键是要找到一个稳定、精准反映阿尔茨海默病脑内病理改变的血液标志物。」郁金泰说，价格也是重点考量的因素，目前公认特异性较高，有前景的外周血生物标志物有 pTau 217、GFAP 等。有数据显示，pTau 217 的检测价格大约在 200-500 美元。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;231215&quot;&gt;
「pTau 217 的问题在于检测费用太高，GFAP 价格便宜，但特异性稍逊色，要找到一个像『血糖诊断糖尿病』一样，高准确性和高可及性的黄金检测指标，还有很多研究工作需要进行。」郁金泰说。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;283440&quot;&gt;
针对现阶段的情况，郁金泰指出，对于有阿尔茨海默病家族史，或心血管疾病高危因素等的人群，仍建议尽早前往医疗机构，进行认知量表评估等检测，再根据结果综合考虑，是否进一步接受影像或脑脊液检查明确阿尔茨海默病的诊断。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;323762&quot;&gt;
「近年来阿尔茨海默病的诊断、预防和治疗方面都取得了许多突破性进展，只要足够重视、尽早检查，现在我们有越来越多的手段来延缓它的进展。」郁金泰说，「而一旦未来早期血液诊断能实现重大突破并普及，结合最新药物治疗与生活方式和危险因素综合干预，阿尔茨海默病将来有望成为一种能被攻克的疾病。」&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 18:45:30 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[618 快递无战事，日薪 400 招工「消失」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125468.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;263413&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI0NzQ4OTIyMQ==&amp;mid=2247525570&amp;idx=2&amp;sn=5479645eef4a03ccc82cb3188b961c68&amp;chksm=e9ad1368deda9a7e3bac2c662f8a396de9978ab8bdb5e97d9aa39b17c88c5b34b71d643e2e9c#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
时代财经 APP （ID：tf-app）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：林心林，编辑：黎倩&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;721184&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;327303&quot;&gt;
电商平台取消预售制度的第一个大促，快递业表现如何？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;704260&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;235603&quot;&gt;
今年的 618 大促与往年有些不同，自 4 月起，天猫、京东、快手等主流平台相继官宣取消预售，打出「现货开卖」标签，这意味着消费者不用再被「烧脑」的优惠计算题困住，即买即送。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;533777&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;632485&quot;&gt;
2012 年，天猫将房地产行业的预售模式引入电商大促，至今，电商预售模式已经走过十余年。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;471417&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;757462&quot;&gt;
电商平台打破规则的同时，物流的齿轮也随之转动。「今年猜不到包裹峰值在什么时候到来。」有快递网点加盟商称。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;751329&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;424828&quot;&gt;
不过，爆仓、快递涨价、高薪招工的氛围在今年似乎不复出现。这一次 618，快递无战事。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;460642&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;280888&quot; label=&quot;大标题&quot;&gt;
一、预售制取消，快递企业加大筹备&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;835853&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;281082&quot;&gt;
2009 年，淘宝「双十一」一炮打响，为早期爬坡发展的中国快递行业带来巨大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;629715&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;267861&quot;&gt;
2010 年，全国快递规模首次突破 20 亿件，2014 年，跨过 100 亿件大关。集中的单量一度击溃了转运中心与末端网点，快递甚至堆到马路上，半个月无人派送。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;706164&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;554208&quot;&gt;
预售制的引入让消费者的下单行为得到管理，网点也可有效预测单量情况。有商家甚至会与平台提前将预售商品调拨至距离消费者最近的仓库或网点，以实现付尾款后，在更短的时间内送达。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;314726&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;108460&quot;&gt;
而此前行业沿用了近十年的预售机制被「抛弃」，快递企业如何应对？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;208842&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;415080&quot;&gt;
峰值与单量的不确定，对快递企业网络弹性和稳定性要求比以往更高，更加考验企业快速反应的能力。据时代财经了解，早在大促前一个月，各家快递企业便成立了旺季保障工作组、618 大促专项小组等，严阵以待。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;182219&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;638014&quot;&gt;
韵达快递方面表示，公司已提前启动服务预案，从前端揽收、中端分拣，再到末端派送各环节进行全面服务优化。如在揽收环节，韵达推出了多频次揽收服务，确保大促订单的及时运转，「最晚到夜里 11 点客户还能发货。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;986180&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;710211&quot;&gt;
赶在大促前，多家快递企业都对物流基础网络进行投入扩张。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;284844&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;345126&quot;&gt;
时代财经获悉，极兔在近日完成 30 个转运中心场地的升级改造；菜鸟速递新投入使用南京、武汉和成都三大分拨中心，同时增加超两倍的自营车辆，在华北天津、华东嘉兴和华南广州三大包裹量集中地区加开上百条直发线路；京东物流亚洲一号上海智能产业园 4 期同样在节前正式投入运营。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;171407&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;864408&quot;&gt;
今年天猫 618 期间，面对单量预测准确性的难题，菜鸟与天猫、商家在平台营销策略、商家备货、单量计划等方面加强协同，持续提升供应链计划准确性。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;819046&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;487614&quot;&gt;
人力也在加速调配，随着 618 大促开打，菜鸟速递全国自动化分拨中心陆续进入包裹处理高峰，已开启多班倒作业、24 小时运转。京东物流方面则对时代财经指出，为了减轻 618 期间的一线工作强度，京东物流各站点、仓库、分拣中心等作业场地均至少提前一个月进行短期招聘，储备人力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;766660&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;571785&quot;&gt;
传递至末端网点，快递员们的忙碌高峰也比往年提早开启。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;500957&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;732810&quot;&gt;
「去年是六月十几号才开始，今年从 5 月 20 日后单量就上涨了。」浙江绍兴某直营快递员对时代财经称，相比平时近 100 件左右的派送量，近期上升了近一倍，「5 月 25 日回落一些，但是 6 月 1 日第二波大促开始，件量又反弹了。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;235882&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;510327&quot;&gt;
贵州加盟制快递网点负责人王盛则表示，5 月 20 日后网点单量出现增长，但增幅仅仅在 10%-15%，比往年大促波峰还有较大的差距，「目前还能应付得过来，比以前轻松多了。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;476574&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;334062&quot;&gt;
而快递员黄明的公司则规定，近一个月都不安排休息，同时上班时间也比平时提早了 1 个小时。另据时代财经了解，某家直营制快递公司在 618 大促期间要求部门地区的分拣及快递员上班时间提早至凌晨 4-5 点。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;682001&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;747347&quot; label=&quot;大标题&quot;&gt;
二、大促快递不涨价，高薪招工氛围淡&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;708093&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;765101&quot;&gt;
今年的 618，「平淡」似乎成为关键词。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;267651&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;236704&quot;&gt;
交通运输部信息显示，5 月 20 日-5 月 26 日，全国货运物流有序运行，其中邮政快递累计揽收量约 35.93 亿件，环比增长 7.29%；累计投递量约 34.1 亿件，环比增长 5.21%，日均业务量已超 5 亿件。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;351207&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;200546&quot;&gt;
这种增长幅度在大促周期下并不算迅猛。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;973671&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;541168&quot;&gt;
有快递企业人士就直言，今年 618 的单量、运力呈现「常态化」，一方面战线拉长，波峰、波谷相对往年更平稳；另一方面则是电商增长也出现疲软。近几年，电商平台已鲜少公布大促期间具体的 GMV 数额。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;730893&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;783236&quot;&gt;
「爆仓已经成为了过去时。」双壹咨询总经理龚福照对时代财经指出，近几年快递产能提升快速，各家快递公司通过自动化技术及持续投入扩大日均产能，尤其在直播电商迅速发展之下，对于件量波峰已能应对自如。同时，其也提及，如今大促的电商件量相比 2020 年前不可同日物语。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;595949&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;887572&quot;&gt;
据双壹咨询调研，618 的快递单量从大盘看波动较小，仅在局部地区及网点波动较大，如义乌、东莞、揭阳等业务量常年较大的产粮区。时代财经获悉，在义乌某极兔网点，618 大促期间，日均单量就从平时的 15 万单提升至 30 万单，最高的一天达到近 40 万单，而包裹大多是服饰箱包、美妆等小商品，「义乌比较特殊，抖快直播发达，不定时爆单。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;457218&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;711208&quot;&gt;
整体单量变化较往年平稳，也对末端招工带来影响。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;178199&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;126540&quot;&gt;
「工资日结」「日薪 400 元」「月薪过万」等招聘信息在今年 618 期间「消失」，火热的招工氛围不再。网点负责人王盛称，目前还未针对 618 增派人手，接下来如果单量爆发明显再招临时工。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;714965&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;225148&quot;&gt;
有快递企业人士也透露，往年 618、双 11 等电商节日，快递网点往往会提前招聘大量人手，有些还需要驻场到商家仓，加班加点以应对波峰，争取当日寄出。但今年 618 战线拉长后，对人工、车辆等成本控制方面是有利的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;610059&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;284125&quot;&gt;
另有第三方物流招聘人员对时代财经，6 月份招聘行情比 5 月好一些，但是大多是网点招聘补充正式工，临时工需求减少。不过，该人员称，主要需求集中在跨境快递领域，「拼多多、希音的跨境物流仓招的人最多。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;663398&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;357152&quot;&gt;
整体大盘趋向平缓，也使得快递价格上涨动能变弱。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;456681&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;381214&quot;&gt;
往年大促期间，物流运输成本上涨，快递市场大多出现量价齐升。但在今年 618，各家快递总部、大区的调价通知却寥寥。在京东物流与快手商城的 618 合作中，也喊出「活动期间 3 公斤以内订单不涨价」的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;406412&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;762532&quot;&gt;
有服饰类、玩具类电商商家都对时代财经称，今年 618 对接的快递公司基本都没有发布调价通知，仅有一家针对 3 公斤以上快件上浮了 0.2 元/票。王盛则无奈地称，「今年要涨价，难了。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;884751&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;676376&quot;&gt;
龚福照指出，由于 618 大促的影响不如双 11，加之快递行业在上半年还处于淡季，所以今年 618 价格没有出现明显增幅，「大家都吃不饱，一涨价，量就更少了。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;685703&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;516158&quot;&gt;
今年以来，国内快递市场的单票价格及收入不断下探，经济型加盟企业「三通一达」的单票收入也已下探至 2 元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;496168&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;517436&quot;&gt;
不过，相比去年，龚福照认为今年价格战竞争虽已开始，但与去年相比有所收敛，「往下走的空间有限。」部分地区 300g 的轻小件快递价格已降至 1.2 元/票。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;387812&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;764683&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
（王盛，黄明为化名）&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 18:15:21 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[今年的苹果 WWDC 没有让投资者满意]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125472.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;852834&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5NTAyODE0MQ==&amp;mid=2650818543&amp;idx=1&amp;sn=bc2169e58a3860c42285bc2fb9b53cfd&amp;chksm=bd0a2a2d8a7da33be66cb543c9911247de8a6935b6a1c05f4f2b699a5136f51035ad1bb49f07#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
硅发布 （ID：guifabucom）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：Lynn Yang，原文标题：《今年的苹果 WWDC 没有让投资者满意》&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;456064&quot;&gt;
这次的 WWDC 可能是苹果公司十多年来最重要的活动，但是投资者似乎对苹果的这次活动不满意，&lt;strong&gt;
北京时间 6 月 11 日凌晨一点苹果召开了全球开发者大会之后，苹果当日股价下跌了约 2%，盘后继续下跌 0.42%。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;268354&quot;&gt;
先给到大家一些背景信息：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;125655&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
在 WWDC 召开之前，其实苹果的股价已经从 4 月的低点飙升了近 20%&lt;/strong&gt;
，市值重回 3 万亿美元之上，与其去年创下的收盘纪录，相差不到 1%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;561770&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
这些涨势主要反映了两部分&lt;/strong&gt;
：第一部分是，苹果公司在今年 5 月初发布了积极的财报，同时，苹果还宣布了美国历史上最大规模的股票回购——1100 亿美元的股票回购！第二个就是，苹果公司在 AI 市场改善了人气。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;836735&quot;&gt;
但是&lt;strong&gt;
今年以来，苹果的股价其实只涨了 4.03%&lt;/strong&gt;
。如果我们反观一下在 AI 领域表现更加突出的那些股票——包括微软、亚马逊、Alphabet 和 Meta，都实现了两位数的涨幅。而截至昨晚，英伟达今年以来已经飙升了 152.83%，&lt;strong&gt;
市值甚至一度超过了苹果&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;543558&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
另一个重要信息是&lt;/strong&gt;
：苹果于 5 月初发布的第二季度财报收入下降了 4.3%，&lt;strong&gt;
这是苹果公司过去六个季度以来第五次出现营收下滑。与此同时另一方面，苹果公司的市盈率……&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;258318&quot;&gt;
全文共 1915 字&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;351118&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
新会员订阅即读全文；老会员直接读&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;422875&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
会员权益：&lt;/strong&gt;
一年 251 个工作日，每个工作日，我将撰写美国科技前沿最重要的一件事/一家公司/一个趋势，并说明为什么重要。251 天后，您对美国科技前沿趋势的了解将超过国内 99% 的人。&lt;strong&gt;
新会员加&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
入请扫下面二维码（老会员续费请见最后一个二维码）&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;352280&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
老会员续费注意事项&lt;/strong&gt;
：我已开启自动发放优惠券功能，提前续费的会员续费时自动享受八折优惠；过期一个月的会员续费时自动享受九折优惠。过期一个月以上的则无折扣。扫码登录下方二维码：&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 18:15:21 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[模仿科比成了过去式，玩抽象才是当下的流量密码]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125238.html?type=video]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/11/140545550474.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;325484&quot;&gt;
保安阿斌模仿反诈老陈并迅速走红的现象，映射出网络上模仿明星和热点事件以获取流量的「复制人 2.0 时代」的特点。在这个时代，模仿者不再追求对原型的高还原度，而是利用网友熟知的梗，即使没有相似的技能或背景也能迅速积攒人气。本期视频一起来看看 2.0 时代的「复制人」们是如何走红的？&lt;/p&gt;

                                                                                                            &lt;div&gt;

                                                            &lt;a 
                                    href=&quot;https://m.huxiu.com/tag/16580/2?object_type=1&amp;object_type_item=2&amp;object_id=3125238&quot; 
                                    
                                    data-click-params='{&quot;customize&quot;:{&quot;topic_id&quot;:&quot;16580&quot;,&quot;aid&quot;:&quot;3125238&quot;,&quot;page_position&quot;:&quot;关联话题&quot;,&quot;tracking_id&quot;:&quot;c9d29582156622e973075eaa897dccaf&quot;}}'  
                                &gt;

                                    # 直播的大风吹啊吹 
                                &lt;/a&gt;

                                                    &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 18:15:21 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[苹果 AI 大招亮相，市值掉了 4000 亿]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125495.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;574563&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MTI3NTQ1MTY0MQ==&amp;mid=2650619927&amp;idx=1&amp;sn=346b025fe2d396e36f49b65d757e671d&amp;chksm=7c33cf814b4446971d4c06d652ebe95840a70180beb01097a07cc9c1689ffd09f586c84ca6c0#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
中国企业家杂志 （ID：iceo-com-cn）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：闫俊文，编辑：李薇&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;836315&quot;&gt;
在万众瞩目中，苹果公司交出了 AI 答卷。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;844183&quot;&gt;
北京时间 6 月 11 日凌晨，在苹果 WWDC（全球开发者大会）上，苹果公司 CEO 库克等高层宣布了一系列重磅更新——以 AI 为主轴，苹果宣布推出「苹果智能」(Apple Intelligence) 套件，能够优先置顶推送、总结摘要、生成图片以及搜索照片视频等，最大程度理解用户的个人情境；苹果升级 Siri，使用语音或文字都可以调用它，还可以用来修图，Siri 可以打通日历、地图、邮件等数百种 APP。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;875456&quot;&gt;
更重要的是，苹果公司宣布将与 OpenAI 合作，&lt;strong&gt;
ChatGPT 将整合到包括新一代苹果操作系统中，&lt;/strong&gt;
Siri 支持调用 ChatGPT-4o，提供生成图片等功能，苹果公司也正在推进其他公司大模型产品的接入。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;125750&quot;&gt;
特斯拉 CEO 埃隆·马斯克随后公开强烈反对苹果公司和 OpenAI 的这次合作。他在 X 平台连发多条推文，指责苹果「出卖用户数据」，他还指出，「如果苹果在操作系统层面整合 OpenAI，那么苹果设备将被我的公司禁止使用。这是不可接受的安全违规行为。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;746882&quot;&gt;
「&lt;strong&gt;
苹果无法开发自己的人工智能&lt;/strong&gt;
，却认为能够确保 OpenAI 保护你的安全和隐私，这显然是荒谬的！苹果完全不清楚把你的数据交给 OpenAI 后会发生什么，他们这么做完全是在出卖用户。」马斯克在 X 平台上怒斥。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;617342&quot;&gt;
AI 时代开启，库克和苹果公司显得捉襟见肘。它的技术储备不足，此前，它将宝押在了汽车、头显设备、自动驾驶等领域，中美各大公司争相发布大模型以及相关产品时，苹果公司只能坐冷板凳。此次发布会说明，库克和他的同僚已经尽力补 AI 的课。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;160040&quot;&gt;
但市场失望情绪浓厚。截至美东时间周一收盘，苹果跌 1.91%，收 193.120 美元，市值一夜蒸发 580 亿美元（约合人民币 4213 亿元），总市值 2.96 万亿美元，盘后交易继续阴跌，&lt;strong&gt;
再次被英伟达 3 万亿美元的市值反超&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;337172&quot;&gt;
人们期待看到苹果公司能引领和革新 AI 时代的产品体验，而不是小修小补，只是在 iOS 的墙上雕花。创造需求而不是满足用户需求，这是乔布斯给苹果公司注入的基因。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;264815&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
留给苹果的时间不多了&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;815883&quot;&gt;
发布会上，库克首先宣布了苹果旗下头戴显示器 Vision Pro 的升级，从 1.0 系统升级为 Vision 2。2023 年发布的 Vision Pro 并没有带给苹果公司更多的惊喜，但&lt;strong&gt;
它也被视为库克时代最重要的产品&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;270032&quot;&gt;
苹果公司宣称，在 Vision 2 加持下的 Vision Pro 视野更开阔，显示屏分辨率更高，可以变成环绕的超宽屏，相当于两台 4K 显示器并排摆放，还可以让图库里现有的照片通过机器学习技术，从 2D 升级为 3D 显示。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;354176&quot;&gt;
在 iPadOS 系统上，产品革新的亮点是「计算器」，在计算机写出算式，加上等号之后，可以自主给出答案，一些人在社交媒体揶揄苹果公司，这个功能产品小题大做，太过鸡肋。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;728682&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
重头戏是 AI，苹果公司主打理解用户的个人情境，&lt;/strong&gt;
比如推出「苹果智能」套件能够优先置顶推送、总结摘要、生成图片以及搜索照片视频等；可以提高用户的写作能力，在写邮件时，苹果系统会自动给出建议，以此调整文本表达或者语气等。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;635712&quot;&gt;
Siri 的升级令人瞩目。苹果披露，用户每天调用 1.3 亿次语音请求，使用语音或文字都可以调用它，Siri 还可以用来修图，通过照片等语义理解，Siri 打通了日历、地图、邮件等数百种 APP，可以实现酒店预订、日程安排、地图规划等。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;616387&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
上述大部分 AI 功能已经被其他科技公司「剧透」了&lt;/strong&gt;
，比如一个月之前，谷歌公司发布的 AI 搜索，已经可以做到文字搜图片或者搜视频等等；中国手机厂商的摘要总结以及自制表情包、一键修图等，也已是标配应用了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;418342&quot;&gt;
为了平衡用户对隐私和数据安全的忧虑，苹果公司称，上述操作绝大部分可以通过本地端到端操作来实现，如果有需求，通过 Siri 可以调用第三方大模型产品，比如 ChatGPT-4o，但数据的主动权掌握在用户手里。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;564876&quot;&gt;
为此，苹果提出了一个「私有云计算」概念：「苹果智能」将在使用苹果芯片的专用服务器上启用云计算模式，确保用户数据的私密性和安全性。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;186187&quot;&gt;
苹果公司与 OpenAI 的合作可能只是暂时的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;856888&quot;&gt;
FutureLabs 未来实验室首席专家胡延平告诉《中国企业家》，最多不超过两年，GPT 还是会切换到苹果自己的云端 AI。除非想彻底沦落为二流，&lt;strong&gt;
苹果不会把自己的智能生态的未来建筑在别人的 AI 底座上&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;422715&quot;&gt;
苹果的生态开放已经是大势所趋。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;768020&quot;&gt;
今年 3 月，苹果公司在欧盟地区部分国家开放端侧下载，允许用户通过第三方应用商店或侧载方式安装应用程序，此前，为迎合欧盟法规，苹果最新的 iPhone 15 也已经改用 USB Type-C 接口。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;805570&quot;&gt;
各大厂商都祭出了 AI 大旗，在高通、AMD 等芯片厂商的加持下，3C 厂商都在探索端侧 AI 的路径，从苹果身上看，它似乎也没有摸到门径，这意味着技术产业化的艰难，但也&lt;strong&gt;
意味着巨头洗牌的机会到了&lt;/strong&gt;
，而留给苹果的时间也不多了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;437680&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
沦为 AI 时代的诺基亚？&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;157283&quot;&gt;
相较于苹果公司的缓慢动作，其他科技厂商正在 AI 领域突进，尤其是苹果的端侧大本营。&lt;strong&gt;
OpenAI 背后最大的出资方微软动作最迅猛&lt;/strong&gt;
，声量也是最大的，也是此次 AI 浪潮的大赢家。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;120088&quot;&gt;
在 5 月 22 日的 2024 微软 Build 大会上，微软 CEO 萨提亚·纳德拉（Satya Nadella）一口气宣布了 50 多项 AI 能力更新，覆盖 GPT-4o 上云、自研 Cobalt 芯片、团队版 Copilot、SOTA 小模型等多个方面。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;600871&quot;&gt;
相较于库克的谨小慎微，纳德拉的手笔颇大，动作更为激进，比如微软宣布推出 42 亿参数多模态 SLM（小语言模型）Phi-3-vision，支持图像理解与交互；同时提供 70 亿参数的 Phi-3 小型模型和 140 亿参数 Phi-3 中型模型，支持跨操作系统及云边端运行，这是微软在端侧大模型领域的重要布局。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;448811&quot;&gt;
作为硅谷最早以及持续时间最长押注 AI 的科技公司，&lt;strong&gt;
谷歌的风头这两年被 OpenAI 抢去不少，但依旧手握不少秘密技术&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;185628&quot;&gt;
在 5 月 15 日的谷歌开发者大会上，谷歌 CEO 桑达尔·皮查伊说，谷歌旗下 AI 大模型 Gemini 1.5 Pro 向全球所有开发者开放，并支持 200 万 Tokens 的 Gemini 1.5 Pro 模型的预览，他们的目标是「无限上下文」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;327224&quot;&gt;
高通、AMD 以及英特尔等芯片厂商，也正在开足马力，不断推出高性能的 AI 芯片，联合手机、汽车、电脑等厂商，一起造出一股巨浪，试图一洗过去十年被苹果公司打压的阴郁之气。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;884876&quot;&gt;
苹果是否会变成 AI 时代的诺基亚，&lt;strong&gt;
关键在于苹果公司能不能打造出属于自己的 AI 底座&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;614733&quot;&gt;
苹果在 AI 前哨时代与 OpenAI 的合作，颇有点 2011 年诺基亚和微软合作的意味。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;608275&quot;&gt;
当时，诺基亚放弃了自研的塞班系统以及开发中的 MeeGo 系统，转而与微软合作，采用了 Windows Phone 系统，但仍不能挽回颓势。2013 年，诺基亚将大部分手机业务以 50 亿美元的价格卖给微软，而这前后，也就三年光景。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;867532&quot;&gt;
从苹果公司此次的 WWDC 上，人们可以明显嗅到，苹果公司一直在提升消费者极致体验，但&lt;strong&gt;
创造消费者新需求的魔力消失了&lt;/strong&gt;
，只能跟在其他公司后面拾人牙慧，亦步亦趋。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;150854&quot;&gt;
而在这十三年中，印钞机的声音盖过了其他的细微声音。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;830342&quot;&gt;
2011 年时，库克初掌苹果公司，苹果公司的市值只有 3000 多亿美元，但到了今年，苹果公司已经是 3 万亿规模的巨头公司了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;664777&quot;&gt;
乔布斯所追求的软硬一体理念可能在 AI 时代被肢解，目前，&lt;strong&gt;
最先进的 AI 技术以及方向，并没有掌握在苹果公司手里&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;508835&quot;&gt;
不过，在产业化以及端侧方面，苹果依赖于市场份额以及消费者心智，仍然可以赚取大把钞票，但这并不是人们对苹果公司的想象。&lt;/p&gt;
关注
                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 18:15:21 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[当老外掌握了新的流量密码]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125501.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;533846&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg5MjAxNTI0Mw==&amp;mid=2247581324&amp;idx=1&amp;sn=accb736fa17b979b07972cc94ffaf67a&amp;chksm=cfc77968f8b0f07ebcd8b35e0e162280988ce2a233917361cdaab9554d7db01ff389161b68b9#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
青年横财发展会 （ID：xrich666）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：汤十三&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;566152&quot;&gt;
前些年，形形色色的老外开始在中文互联网上活跃，收割了大量流量。最开始没有任何技术含量，只要是个外国面孔随便拍点啥就能有不错的曝光。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;834122&quot;&gt;
随着越来越多的同行进入，一些会中文的老外开始在行业里崭露头角。后来大家卷着卷着就发现只要无脑吹某东方大国就能获得很高的播放量，其中的代表人物就是甲亢患者伏拉夫。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;861302&quot;&gt;
BTW，有网友发现伏拉夫前几天在公园里相亲。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;508031&quot;&gt;
伏拉夫巅峰时期的视频有些非常爱国的人看了都感觉自己像个焊件。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;287466&quot;&gt;
泰极否来，伏拉夫最终遭到流量反噬，遭到网友们口诛笔伐，自此以后老外博主中的不吹不黑派开始接管市场，其中的佼佼者为郭杰瑞。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;736526&quot;&gt;
随着时间推移，老外博主这一行变为红海市场，获取流量不再简简单单，但总有人脱颖而出，最近就有一个韩国留学生开辟出一条全新的赛道，让她两个月疯狂涨粉 500 万。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;517675&quot;&gt;
这个韩国人叫金祐利，短视频平台 ID 为「基本祐利」，她所有视频里点赞最高的一条是她跟一个老中医鸡同鸭讲的搞笑视频。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;403687&quot;&gt;
医生：「你月经不好啊。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;712387&quot;&gt;
祐利：「眼睛不好？」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;160532&quot;&gt;
医生：「月经！」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;866275&quot;&gt;
祐利：「胃胀？」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;426385&quot;&gt;
医生：「月经！！」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;853604&quot;&gt;
完全就是医生说城门楼子，祐利说胯骨肘子。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;302675&quot;&gt;
医生：「例假几天？」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;235583&quot;&gt;
医生：「3、4 天？」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;440721&quot;&gt;
祐利：「30 天。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;282120&quot;&gt;
医生：「3、4 天不行。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;181101&quot;&gt;
一通对话下来牛头不对马嘴。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;318810&quot;&gt;
还有最后祐利连番追问自己哪里好，上医院叫医生夸自己哪里好就莫名好笑。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;586550&quot;&gt;
这条视频截止目前收获 667 万点赞，给她估一个很高的点赞率 10%，那这视频播放量就有 6670 万，一般来说正常的点赞率是在 3% 左右，所以她这条视频实际播放量可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;583567&quot;&gt;
这是祐利真正掌握流量密码的时刻，之后她便乘胜追击推出了多条已读乱回视频。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;372285&quot;&gt;
比如她去体验中式按摩，按摩小哥问她平时会不会侧着睡觉，她反问：「厕所睡觉吗？」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;602524&quot;&gt;
还有她坐出租车时跟司机聊天，司机提到古代的刽子手，但是读成了 kuai 子手，祐利就表示：「哦~用筷子打架。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;372114&quot;&gt;
最搞笑的还得是这个，我愿称之为祐利已读乱回的巅峰之作：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;206836&quot;&gt;
祐利：「我听得懂对吧？拉屎尝一下？」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;343737&quot;&gt;
技师：「嗯对，你可以尝试一下。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;561410&quot;&gt;
经过前面一番狼虎对话后祐利的脸肉眼可见变红，极具喜感。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;788731&quot;&gt;
话说祐利尴尬归尴尬，这个技师可是面临着被开除的风险，原因是把客人按了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;305137&quot;&gt;
还有一次祐利在街边吃鸭血粉丝时遇到一个很有梗的大叔，她夹起一个包子想分享一下，问大叔：「你吃过这个馒头吗？」大叔回答：「对，古代这个叫馒头。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;226815&quot;&gt;
在大叔拒绝了祐利分享的包子后，祐利说包子很好吃。大叔却说：「这有什么好吃的？没吃过是吧？」但是因为语速太快祐利表示没听清，大叔祭出绝杀：「不能说慢，说慢给你听懂了就不好了。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;667171&quot;&gt;
祐利因为中文不太好而闹出那么多笑话，网友终于看不下去了，纷纷献计献策帮助她提升中文水平。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;153247&quot;&gt;
像这种多音字还算比较简单，更难的是中文逻辑题。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;265807&quot;&gt;
我一个中文母语者都被这道题整出完形崩溃了，对于一个老外来说简直就是折磨。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;122771&quot;&gt;
祐利虽然两个月就涨了 500 万粉丝，但她的爆发也不是一蹴而就的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;144851&quot;&gt;
祐利最早于去年 9 月 30 号开始上传视频，第一条视频是一份自我介绍，什么喜欢运动，喜欢小狗，喜欢吃东西这些，就像咱们小学用英语写的自我介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;707761&quot;&gt;
后面上传的也是随便拍的一些生活视频，上课、吃饭、活动等等，属于标准的大学生 Vlog，流量平平。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;214588&quot;&gt;
直到一条名为「这里有两个韩国人在用中文对话」的课后闲聊视频出现，才带给了祐利第一波流量。视频里祐利发现朋友在拍她后问了一句：「是基本相机吗？」，后来网友经过探讨才明白她想问是不是用原相机拍的。这个梗也是她的 ID「基本祐利」的由来。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;404123&quot;&gt;
从这条视频开始，这个说着蹩脚中文并且表达奇特的老外逐渐进入网友的视野。她继续保持着以往的视频风格更新了一段时间，积累了一批忠实颜粉，那段时间她评论区最多的就是夸她可爱的评论。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;652355&quot;&gt;
有网友发现她长得很像某韩国动画里一只叫 loopy 的河狸。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;537683&quot;&gt;
最关键的是祐利继「基本相机」之后又整出了「足很热」的奇特表达，让越来越多的人觉得她集可爱和抽象于一身。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;135083&quot;&gt;
到今年 3 月份，祐利推出了「韩国人第一次××系列」，比如「韩国人第一次吃甘蔗」、「韩国人第一次吃西湖醋鱼」、「韩国人第一次喝豆汁」等，该系列让她的播放量再上一个台阶。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;228508&quot;&gt;
这个期间祐利敏锐发现了大家很爱看她因中文不太好而误解对方意思的对话，于是她在 3 月 31 号上传了第一期标题带有「已读乱回」的视频，该视频播放量再次质变，开启了她的疯狂涨粉之路。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;757327&quot;&gt;
其实像祐利这样靠着中文不太好而积累了初始粉丝的老外不止她一个，有人甚至成名更早。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;846444&quot;&gt;
某天有个好事老哥发现阿巴斯中文不太好但是回复评论很积极，于是决定调戏一下他。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;553236&quot;&gt;
这条留言就像打开的潘多拉魔盒，引得网友们纷纷涌入阿巴斯的评论区各种整活，有的老哥不想拐弯抹角，上来就调戏人家。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;827763&quot;&gt;
还说人家是什么肥美的尤物。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;547138&quot;&gt;
比较缺心眼的直接给阿巴斯下套。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;121880&quot;&gt;
当然这只是少数人，总体上咱们还是非常热情好客的，有个热心网友就邀请阿巴斯到自己家吃饭。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;671701&quot;&gt;
还有邀请阿巴斯去吃老北京土特产的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;418876&quot;&gt;
心地善良的人不只是简单地请阿巴斯吃山东好果子，还关心到他最近过得好不好。阿巴斯也是被这老哥的真诚打动，由衷赞美了一句「好人」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;584614&quot;&gt;
咱们对阿巴斯的热情不仅体现在物质上，还体现在精神上，各路网友绞尽脑汁想帮助阿巴斯提高中文水平。先是最简单的谐音梗，阿巴斯看完立马被其渊博的知识所折服。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;602881&quot;&gt;
然后就开始上强度，一道经典的中文词性测试题。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;857132&quot;&gt;
还有一个进阶版：「阿巴斯，我想问你个问题，我明天搬家，请问货拉拉拉不拉拉布拉多？货拉拉拉拉布拉多的时候拉布拉多拉得多不多？」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;408571&quot;&gt;
除了这种烧脑词性题，还有一种让老外看了怀疑人生的地狱难度题。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;642048&quot;&gt;
把文字顺序打乱，只有中文母语者的大脑能自动纠错，丝毫不影响阅读。但老外看完就会怀疑自己的中文是不是白学了，就连翻译软件都无法破解这种题。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;543501&quot;&gt;
除了阿巴斯还有其他老外也遭受过网友们的调戏，但只有他火起来了，这是因为他具备一个跟祐利相同的点——可爱。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;333634&quot;&gt;
不同于祐利那种明面上的可爱，阿巴斯给人的感觉是一种憨厚老实的可爱，导致网友们更热衷于调戏他。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;665385&quot;&gt;
俗话说得好，人不可貌相，海水不可斗量，阿巴斯表面上憨憨的，实际上他挺聪敏，不止一次通过了网友的智力测试题。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;582202&quot;&gt;
目前阿巴斯粉丝 38 万，跟祐利的 500 多万相差十几倍，但从时间上来看，阿巴斯成名比祐利还早几个月。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;361601&quot;&gt;
在祐利还发着平平无奇的日常视频时，阿巴斯的评论区就已经开始抽象起来。他因为中文不太好而把评论回复得牛头不对马嘴，意外造就了已读乱回的喜剧效果。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;885834&quot;&gt;
可惜的是阿巴斯并不具备祐利的网感，祐利在发现了已读乱回的流量密码后直接加大力度整活，仅几个视频就成功出圈，吸粉无数，可谓先天的网红圣体。而阿巴斯连视频都很少发，大部分发的都是自己的照片配上 BGM，热度全靠评论区的网友们整活来维持。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;731742&quot;&gt;
话虽如此，但阿巴斯现在已经开窍，他在网友坚持不懈的洗礼下变得越来越会整活，似乎在转型之路上踏出了第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;113033&quot;&gt;
也玩得越来越开。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;627121&quot;&gt;
甚至还开心地接受了肥美尤物的外号。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;248458&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
那已读乱回为啥会有市场呢？因为荒谬。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;744007&quot;&gt;
加缪在《西西弗的神话》中，阐述了他对荒谬的理解：「当人对世界的理性和幸福的热望，却碰到了这个非人的毫无意义杂乱无章的世界，荒谬就产生了」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;788110&quot;&gt;
现在互联网上全是乐子人，已读乱回的荒谬完美契合了大家的精神状态，而越是自然的荒谬就越能收获大家的青睐。比如最早的「意大利面拌 42 号混凝土」，这是比较刻意的荒谬，剧本味很浓。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;663262&quot;&gt;
到后来「高速运转的机械」，这是比较自然的荒谬，但这人其实是有韦尼克失语症，大家无法将乐子投射到一个病人身上。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;712155&quot;&gt;
再到前阵子的已读乱回 AI——评论罗伯特，这就是更加自然的荒谬，AI 不管整出多离谱的已读乱回你也没办法挑毛病，因为他只是一个没有感情的程序。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;718871&quot;&gt;
最后就是现在的祐利和阿巴斯，两个老外因为中文不好而意外造成的已读乱回，&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 18:15:21 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[日本人的 900 万套空屋，指望靠外国人接盘？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125503.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;686653&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MjEyODE4MA==&amp;mid=2653313964&amp;idx=1&amp;sn=57988ac0a9ba14c3d1d5fdee28977783&amp;chksm=bd79f6778a0e7f61c102d2962691314859000648da04d82eaf703a6381b8873602b591073f2a#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
时代周报 （ID：timeweekly）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：马欢，编辑：梁励&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;713182&quot;&gt;
买不起房的年轻人，在日本，找到了新的去处。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;562358&quot;&gt;
法国女孩柯琳在奈良县以 3.3 万美元（约合人民币 24 万元）的价格购入了一件空屋。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;285661&quot;&gt;
柯琳对这个价格很满意。「要是在法国，光是一个小车库可能就要 10 万美元（约合人民币 72 万元）以上。但在这里，即使包括房屋改造和装修的费用，价格仍然比在法国买房便宜。」柯琳透露，她的房子修整总共花了 6.6 万美元（约合人民币 48 万元）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;602574&quot;&gt;
像柯琳买的这种空置屋，在日本被称作「AKIYA」。日本总务省的最新调查显示，由于老龄化与少子化问题严重，全国上下目前有高达 900 万间空屋，占总住宅数的 13.8%，创下历史新高。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;557010&quot;&gt;
换言之，日本几乎每 100 套房子就有 14 个空屋。同时，在这 900 万套空屋里，一半属于「无主屋」，即屋主死后无人接手的房子。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;520817&quot;&gt;
常居大阪的钟磊告诉时代周报记者，除了东京那些大热的区域，日本空屋比例挺高的。「我在大阪住的公寓就有不少空屋，有些房子主人都没有了，就这么空着，一直放在哪里。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;862861&quot;&gt;
为了处理这些库存，日本政府操碎了心。现在，他们把目标瞄准了对日本感兴趣的外国人。日本政府希望以低价吸引更多的外国人来购买和处理这些空屋。还有一些在日本的外国人，选择化身「空屋猎人」，专门对接外国买家。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;276460&quot;&gt;
但并不是所有的空屋都会有一个美好的结局，部分房屋因为长时间无人打理，蚊虫和老鼠肆虐，还有安全隐患问题。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;270781&quot;&gt;
随着日本上世纪 70 和 80 年代的「黄金一代」逐渐老去，这些空屋很可能会呈几何倍数增长。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;673137&quot;&gt;
对于想要体验日本美好生活的外国人来说，买下这些空屋真的是一个好主意吗？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;476141&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
让外国人清库存&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;705860&quot;&gt;
外国人青睐空屋的原因很简单——便宜。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;884328&quot;&gt;
特别是近年来日元大幅度贬值，空屋的价格对于外国人来说更低了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;180305&quot;&gt;
据空屋出售网站 Cheap House Japan 的信息，在滑雪胜地北海道，有的空屋售价仅为 2.2 万美元（约合人民币 16 万元），甚至还有房屋的标价是 0 日元，等于白送，仅需支付维修和翻新费用。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;760585&quot;&gt;
麦克斯在加拿大温哥华长大，他直言，按照自己的收入根本买不起当地的房子。根本加拿大房地产协会的资料，温哥华大都会区的房子均价在 2023 年已达到 87 万美元（约合人民币 630 万元）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;148328&quot;&gt;
去年 9 月，麦克斯花了 2.4 万美元（约合人民币 17 万元），就在日本长野拿下了一套五居室的空屋。他随后只花了 7400 美元（约合人民币 5 万多）进行了装修，就可以拎包入住。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;671157&quot;&gt;
来自英国的瑟斯顿夫妇 2019 年移居日本，在位于东京都市圈内的茨城县，他们以 3 万美元（约合人民币 22 万元）的价格买下了一套空屋。不过这套房子非常老旧，夫妇俩后续仅装修费用就花了 15 万美元（约合人民币 110 万元），是房子价格的 5 倍。但算起来，夫妇俩还是觉得比在伦敦买房便宜多了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;871286&quot;&gt;
除了这些在日本定居的外国人，IQI Japan 的房产专家根布和明指出，许多接盘空屋的外国人并不会常居日本，他们通常把空屋当做一种投资项目。他们会重新按照自己的品味和预算翻修，将这些空屋改造成适合在爱彼迎（Airbnb）上出租的民宿。这样投资者不仅可以在日本度假时入住，还可以从游客那里赚取额外收入。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;750147&quot;&gt;
「他们梦想在乡村度假，享受日本文化，再从游客那里赚取外快。」根布和明说。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;537727&quot;&gt;
比如美国的斯托克夫妇就以 4.2 万美元（约合人民币 30 万元）的价格在九州购入了一间空屋，他们将这间空屋改造成民宿，投放到网上，用作短租房源。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;776780&quot;&gt;
日本人也发现了这是一笔生意。为了吸引欧美投资者，这些空屋已有专门的英语网站介绍，还有会说英语的中介负责，对接买卖事宜。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;378274&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
日本人不买账&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;170878&quot;&gt;
虽然有越来越多外国人购买闲置空屋，但日本民众依然对此不感冒。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;640364&quot;&gt;
牛津大学的日本专家杜里表示，外国人的投资并没有改变日本民众对闲置空屋的看法。他在调查中发现，日本年轻人都喜欢往大城市跑，不喜欢留在乡村，偏偏大部分空屋都是在一些人烟稀少的偏远地区。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;216417&quot;&gt;
「我遇见过许多日本年轻人，他们清楚自己的家乡有许多空屋，但他们完全不能理解为什么这些老旧的空房子会受外国人欢迎。」杜里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;175316&quot;&gt;
事实上，空屋问题从 20 世纪 90 年代中期就已经浮现，日本人口数十年来稳定地向都市迁移，导致乡村地区日益空荡。造成的后果是，年轻人都往大城市里跑，他们即便从上一辈那里继承了家乡的空屋，也不愿意居住和整修。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;687213&quot;&gt;
而且在日本，没有建筑物的土地会征收更高的税费，这意味着空屋拆除还不划算。更有甚者，干脆逃离家乡，放弃继承空屋。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;417177&quot;&gt;
日益严重的老龄化和不断下滑的生育率，则使空屋现象更加严重。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;576274&quot;&gt;
日本人中川透说：「很多日本人继承父母遗产之际，最难处理的就是破旧的老房子。以我的情况为例，我已经有自己的房子，母亲去世后，父亲要住进养老院。对于还有十多年就退休的我而言，最大的难题是为这个老房子花钱整修，不然老房子就很难卖出。最烦恼的是，卖不出去时，还得承担土地和房产税。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;204486&quot;&gt;
另一名 40 岁日本男子还表示，自继承父亲留在东京郊区的一套房后，不断接到邻舍的投诉电话。「他们投诉院子里的树触到电线，投诉院子里的常春藤招来蜜蜂，一番折腾后，只能花钱来解决问题。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;757763&quot;&gt;
经济学者道格拉斯认为，空屋的结构安全也是一个主要问题。许多闲置空屋是在 1981 年前《建筑标准法修正案》修订之前所兴建，对于位处地震带的日本，这意味着老房子的抗震性比新房子要弱。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;304821&quot;&gt;
钟磊也不建议不熟悉情况的外国游客来接盘这些空屋。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;632254&quot;&gt;
「在日本买房有个问题，虽然利率低，但是杂费很多，后续的维护很麻烦。」钟磊告诉时代周报记者，「除非你有稳定的工作，且常居日本，否则别想着买下就能躺平了。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;132020&quot;&gt;
钟磊表示，虽然按照日本低利率和日元汇率低的情况，外国人买房便宜，但是按日本相关税法，不动产从买入、持有、到最终出售，不同阶段都有不同税负要承担。即便在日本终生持有房产不出售，传承给下一代时也会面临 10%-55% 不等的遗产税率。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;634747&quot;&gt;
「这样子还不如投资日本股票。」他说。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;675234&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
日本政府难清库存&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;452112&quot;&gt;
空屋问题已成为令日本全社会头疼的议题之一。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;666046&quot;&gt;
首当其冲的是安全隐患。目前全日本屋龄 40 年以上的公寓有 125 万户，未来 20 年还将增加 2.5 倍。这些老旧公寓的装修问题日益紧迫。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;547066&quot;&gt;
日本政府也多次警告，空屋若无人管理，会有腐烂或有倒塌危机，而木造空屋导致火灾蔓延的事件也经常在各地发生。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;884566&quot;&gt;
一些地方政府已经采取行动。例如，名古屋市 2022 年开始要求公寓管委会要向监管机关定期报告小区建筑物的现况；横滨市自 2018 年起，便派遣建筑师和其他相关专家去查看管理欠佳的公寓小区，协助他们设立管委会，并更新该有的建筑物维护合约。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;227154&quot;&gt;
然而实际操作起来却是麻烦不断，一些空屋的屋主宁愿放弃所有权，也不愿支付维修和其他费用。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;505163&quot;&gt;
「有些空屋是泡沫经济时代留下来的，非常老旧，卖不出去也租不出去，早就成了超级负资产。」钟磊说。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;202034&quot;&gt;
为了应对这些情况，日本政府也在不断修改相关法律。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;186775&quot;&gt;
最新修订的《空置房屋法》中就有规定，外观腐朽、材质剥落、倒塌、衞生疑虑等状况的特定空屋，经当地政府劝导仍不修缮者，将依法处罚 50 万日元。此外，对于一些特定管理不善的空屋，日本政府会将屋主固定资产税增加 6 倍，城市规划税将加 2 倍。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;117132&quot;&gt;
当然了，如果业主能够出售掉空屋，则有额外的税收优惠。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;388835&quot;&gt;
让外国人接盘，强制本国人管理，日本政府的种种措施，却并没有改善空屋不断增长的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;502443&quot;&gt;
新加坡国立大学日本研究系副教授克里斯・麦克莫兰直言，空屋现象只会更加严重，因为问题的核心在于日本人口越来越少。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;861833&quot;&gt;
日本野村综合研究所还指出，政府若不正视这个问题，到了 2038 年，废弃空屋的数量将激增至 2303 万套，占所有房屋的 31.5%。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 18:15:21 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[苹果系统接入 ChatGPT，马斯克为何要全力炮轰？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125504.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;428781&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg3NTA5MjkyNQ==&amp;mid=2248331400&amp;idx=3&amp;sn=568049b661b63733e6a797731b4d8ead&amp;chksm=cd30be5afa47374c7e631d02cc5b59cd651cbe36121d0ad187c588db98d1b6368c187e4e3932#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
每日经济新闻 （ID：nbdnews）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：每经记者，编辑：何小桃高涵杜波&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;328158&quot;&gt;
网络安全专家李铁军在接受《每日经济新闻》记者采访时表示，「你无法控制第三方平台是否会拿用户的数据给它的大模型做训练，而 OpenAI 的 ChatGPT 对于苹果来说，就是一个第三方平台。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;518201&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
「每次启用 ChatGPT 都将征得用户同意」&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;305131&quot;&gt;
每经记者注意到，马斯克的质疑推文发出后，有媒体指出，马斯克完全曲解了苹果的意图。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;517677&quot;&gt;
据苹果介绍，当在 iOS 18 中启用 ChatGPT 功能时，将是选择性的，且每次启用都将征得用户同意。在禁用 ChatGPT 的情况下，它将把查询发送到由 Apple Silicon 支持的 Apple LLM 的 Apple 服务器上，所有内容都将经过端到端加密。如果启用了 ChatGPT，则会向用户提出询问，是否将文本转发给 ChatGPT。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;272336&quot;&gt;
苹果展示「Siri 请求是否可以向 ChatGPT 发送询问」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;785660&quot;&gt;
向 ChatGPT 发送哪些数据完全取决于具体情况。不过，绝不会在未经用户同意的情况下发送，而且只会发送查询所需的数据。发送到 ChatGPT 的图片、文本或搜索查询不会涵盖标识符，并在生成结果并发送给用户后被丢弃。即使苹果公司和 ChatGPT「撒谎并合谋」收集用户数据，他们获得的数据也只是用户主动选择发送的数据。这与在 iPhone 上安装 ChatGPT 应用程序并无明显区别。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;565261&quot;&gt;
当马斯克在 X 平台连续发帖，指责苹果「出卖用户数据」时，不少人指出了「启用 ChatGPT 需征得用户同意」这一点，不过马斯克似乎并不买账。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;843384&quot;&gt;
Sutter Hill Ventures 风投家兼首席技术官 Sam Pullara 写道：「用户根据苹果设备的请求决定是否批准启用 ChatGPT，而 OpenAI 无权访问该设备。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;805768&quot;&gt;
马斯克却坚持认为，「苹果不够聪明，无法开发自己的人工智能（AI），却认为能够确保 OpenAI 保护你的安全和隐私，这显然是荒谬的！一旦将你的数据交给 OpenAI，苹果根本就不知道到底发生了什么。他们正在出卖你。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;278660&quot;&gt;
对此，网络安全专家李铁军告诉《每日经济新闻》记者，实际上，国内的一些科技公司都有明文规定，禁止上传商业文件到国外的大模型。「因为你无法控制这些第三平台方是否会拿用户的数据给它的大模型做训练用途。我估计这也是马斯克愤怒的原因。OpenAI 的 ChatGPT 对于苹果来说，就是一个第三方平台。」他解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;827306&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
马斯克为何不爽苹果联手 OpenAI？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;374110&quot;&gt;
《每日经济新闻》记者注意到，其实苹果和 OpenAI 都曾与马斯克有「过节」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;188016&quot;&gt;
在 2022 年收购推特（现 X 平台）后，马斯克在推特上发文「炮轰」苹果公司，称苹果公司已经基本上停止在推特上投放广告，且苹果还威胁将把推特从其应用商店中下架。最终，他与库克会面并解决了这个问题，称他们进行了「良好的对话」「解决了误会」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;801707&quot;&gt;
作为 OpenAI 曾经的发起人之一，马斯克和 OpenAI 的矛盾在今年 3 月全面爆发。当时，马斯克向旧金山高等法院提起诉讼，以违反合同为由起诉 OpenAI 及其 CEO 山姆·阿尔特曼。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;450653&quot;&gt;
马斯克之所以起诉 OpenAI 和阿尔特曼，是因为他认为阿尔特曼和 OpenAI 违背了这家 AI 研究公司成立时达成的一项协议——开发技术造福人类，而非为了利润。2023 年 3 月发布的 ChatGPT，标志着与 OpenAI 原则的重大背离。GPT-4 是一个闭源模型，这违反了开源精神，此举是出于商业目的，而非人类利益。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;630802&quot;&gt;
马斯克对 OpenAI 提出了包括违约、违反信托义务和不公平商业行为在内的指控，并要求该公司恢复开源。此后，马斯克还在 X 上发文，让 OpenAI 改名成 ClosedAI，这样他就撤销起诉。2023 年 7 月，马斯克旗下的 xAI 正式成立，并表示「一定会与 OpenAI 竞争」。日前，xAI 刚刚宣布获得 60 亿美元融资。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;447765&quot;&gt;
李铁军向每经记者补充道，此前与 OpenAI 的矛盾让马斯克对 OpenAI 不信任，因此苹果此次在 iOS18 中整合 ChatGPT 导致他更加愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;300862&quot;&gt;
苹果之所以在各大科技公司的 AI 竞赛中动作相对较慢，更多的还是基于隐私上的考虑，这也是 WWDC 发布会上多次提及的点。此前，Canalys 发布报告指出，消费者兴趣受到隐私和数据安全问题的制约，因此，在设计和实施 AI 功能时，透明度和企业责任至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;847856&quot;&gt;
对此，苹果表示，其人工智能功能将在设备上处理，以保证信息的私密性。对于需要调用云端的 AI 功能，会使用「私有云」，数据永远不会存储在服务器上，苹果公司也称永远无法访问这些数据，还将邀请独立专家来验证苹果的说法是否属实。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 18:15:21 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[2024 最拥挤赛道：离职博主]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125271.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/11/160720880226.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;278875&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg5NDg2NjMyMg==&amp;mid=2247681445&amp;idx=1&amp;sn=f2eba17a3e99eb3dab02b88083b2b801&amp;chksm=c0154358f762ca4e7550f574c17e0650b708077109061e1b6cd4962ad8ca0ba7ac3607f6c334#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
DT 商业观察 （ID：DTcaijing）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：坚果，数据：张晨阳，编辑：张晨阳，设计：戚桐珲，题图来自：视觉中国&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;186590&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 18:15:21 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[女人做饭和吃饭怎么这么难？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125278.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/11/163646565023.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;727401&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/jcodaruaNJwDyCldByyQtA&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
青年志 Youthology（ID：openyouthology001）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：Herring，编辑：Sharon，题图来源：视觉中国&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;397012&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 18:15:21 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[股神遭遇滑铁卢：一根网线引发的悲剧]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3119251.html?type=video]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/11/150859749541.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;751285&quot;&gt;
巴菲特，这位投资界的传奇人物，近期遭遇了一场前所未有的滑铁卢。纽交所称是因为技术故障导致股价大幅动荡，但市场信任危机的阴影开始笼罩着全球金融市场，引发投资者和公众的广泛关注。本期视频将深入探讨这一事件背后的真相，揭示这场数字游戏究竟是技术故障还是隐藏着更大的阴谋。&lt;/p&gt;

                                                                                                            &lt;div&gt;

                                                            &lt;a 
                                    href=&quot;https://m.huxiu.com/tag/16666/2?object_type=1&amp;object_type_item=2&amp;object_id=3119251&quot; 
                                    
                                    data-click-params='{&quot;customize&quot;:{&quot;topic_id&quot;:&quot;16666&quot;,&quot;aid&quot;:&quot;3119251&quot;,&quot;page_position&quot;:&quot;关联话题&quot;,&quot;tracking_id&quot;:&quot;c9d29582156622e973075eaa897dccaf&quot;}}'  
                                &gt;

                                    # 股海风云 
                                &lt;/a&gt;

                                                    &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 18:15:21 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[当负债千万的中产开始财务自救]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125518.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;883282&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5NTIwODMwNw==&amp;mid=2651234716&amp;idx=1&amp;sn=5ee613e9097455b2e3cbd2956fab83e8&amp;chksm=8bb0d780bcc75e961ee872d13fe3acf862b7ac32ad0813480dd90aa453230b56b8ac46028f70#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
ELLEMEN 睿士 （ID：ellemen_china）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：你们的&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;300871&quot;&gt;
生存环境变化越剧烈，越能考验一个家庭的抗风险能力，在一二线城市中产普遍揹负的房贷之外，行业衰落、裁员失业、遭遇诈骗、投资失败、创业失败......任何一项都可能引起危机。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;416151&quot;&gt;
危机和风险一直存在，但经历危机之后，如何自救才是更加根本的命题：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;710411&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
一夜间负债千万&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;131032&quot;&gt;
Kelly 是 85 后，上海本地人。她出身普通家庭，名下有一套浦东的 48 平米小房。她靠努力在自己的岗位上做到了年薪五十万，十年前用存款和父母的老房子给他们置换了一套次新房。2016 年，新的房屋政策出台，Kelly 决定将浦东的小房换成更大面积的房屋，但网签完成后，她曾经投资的一家民间金融机构出现问题，无法按期支付新房的首付款。瞒着家人，她申请了信用贷。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;718382&quot;&gt;
同一时间，Kelly 职场人际关系也出现了问题，她离开了原来的公司，找新工作时的状态不尽人意，最后谈下来的年薪只有 20 多万。Kelly 的老公是事业单位的员工，工资并不高，所以每个月三万的房贷全部压在 Kelly 身上，这让年薪腰斩的她喘不过气。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;756877&quot;&gt;
而这个时候，Kelly 已经欠下了 750 万的债务。除此之外，她和老公还共同揹负着 600 万的房贷。勉强硬撑了三四个月后，Kelly 已经「弹尽粮绝」了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;106770&quot;&gt;
比起遇到套路贷诈骗的 Kelly，因创业失败而负债的丹妮，遭受的打击更彻底。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;684311&quot;&gt;
丹妮是从小被富养大的乖乖女，父母做生意起家，她在大学时就有了的房和车。但父母有很强的控制欲，丹妮从小被打压着长大，她一直非常自卑。「我 30 岁之前的所有生活都是安排好的，上个好大学，读一个好的专业，毕业后找一个好的工作，然后找一个好的对象。结了婚管好男人，看好孩子，就行了。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;528138&quot;&gt;
做了一年的全职妈妈后，为了证明自己，并掌握在家里的话语权，丹妮 2013 年开始创业之路，从淘宝童装店做起。家庭背景潜移默化中影响着她的商业能力，她后来又开了文化咨询公司，并发展出线下实体的书店、咖啡店。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;727631&quot;&gt;
2020 年，丹妮注意到疫情期间的风口行业，于是重新开了家公司。前几个月销售量非常大，钱来得很快，丹妮在市中心最豪华的 5A 级写字楼租下一层海景办公室，也着手要在国外找厂房、开公司。在最春风得意的时候，丹妮和朋友说过，「一千万在我眼里就和一千块是一样的。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;753360&quot;&gt;
没想到有一天国外的供应商出了问题，风口过去，四面都是危机，丹妮在国内的投资也都没有回报，贷款还不上，资金链断裂，公司缺口越来越大。直到最后破产，相应的财产都被冻结并刑事立案，他们手头的债务有 1800 万。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;266365&quot;&gt;
丹妮和老公把能卖的资产都卖了，还上一点国内客户的钱。最糟糕的时候，她卖掉了一个奢侈品包包，用这两千块钱交了律师诉讼费，还在朋友圈卖掉了半瓶「神仙水」，400 块钱。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;184773&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
比起财务自救，心态自救更难&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;333547&quot;&gt;
比起财务上的自救，心态上的自救反而是更加急迫的第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;805354&quot;&gt;
公司破产以后，丹妮花了很长一段时间疗愈自己，她不能接受自己的失败，并陷入严重的自我怀疑。「我曾经觉得自己挺厉害的，如今的自信，是这么多年一块砖一块砖拼出来的。破产之后，这个墙也塌了，觉得自己啥也不是，做什么都不会成功了，这个阶段是最痛苦的。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;373844&quot;&gt;
她没有让父母帮忙还债，希望他们能安度晚年；同时，从心底里，她觉得丢脸，不愿意向父母亲戚妥协。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;873745&quot;&gt;
一个做微商起家、卖农产品的朋友联系丹妮，找她帮忙。一开始丹妮不愿做，「我以前都是流水几千万的人，现在让我去卖几块钱的东西，好丢人啊。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;773324&quot;&gt;
持续了一年多的萎靡不振后，丹妮决定振作起来。「想通了后，我第一个信念就是先让自己站起来，只有这样，才会有转机。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;246723&quot;&gt;
第一场直播，丹妮的直播间一个人也没有，她自言自语地播了两个小时，「大家好，这是山东的大樱桃，这是水晶，这是梅枣......」在朋友圈宣传时，她还小心翼翼地屏蔽了十几个分组。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;285137&quot;&gt;
「先把命留住。」这是 Kelly 在负债最严重的阶段不断提醒自己的事。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;115156&quot;&gt;
那段时间，她每天下班后就在外面闲逛到凌晨，「当时整个人的状态一塌糊涂，没有人可以讲，哪怕是关系最亲近的朋友。我只能在外面漫无目的地游荡，在马路边上看着车流就想往前冲。实在没有地方逛了，就回到家里，但不进家门，在消防楼道里站着发呆。」她每天凌晨三四点才回去，整个人都是恍惚的，体检查出了子宫肌瘤，白头发也不断地长出来。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;323784&quot;&gt;
两个月后，在朋友的帮助下，Kelly 向家人坦白了一切。父母把他们住的那套估值 400 万的房子卖了，帮她还清了一部分债务，自己的父母、婆婆以及 Kelly 一家都搬到了置换后的三房居住。Kelly 把原先的房子租了出去，算上公积金和工资，勉强能够还上每个月的房贷。老公的工资用来负担家中全部日常开销。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;822278&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
「跌落」之后，从零开始&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;311656&quot;&gt;
中产负债，势必要开源节流。作为都拥有二胎的中产家庭，除了把能卖掉的东西都卖了之外，她们的消费习惯和生活水平也发生了巨大的改变，开始「缩着脑袋过日子」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;838811&quot;&gt;
小朋友的教育环境变化最大。丹妮的孩子从国际幼儿园毕业之后，选择了普通的公立小学。Kelly 让孩子去上私立小学的计划自然没有了后文。另一方面，她们都辞退了家中的阿姨。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;674372&quot;&gt;
两个人从以前动辄就买两三千的衣服，变成逛晚上 8、9 点钟的超市买折扣产品。Kelly 还债最难的时候，生活条件一落千丈，连饭都不吃了。「早饭从家里拿一点，有什么吃什么，中午在单位我就饿着，没钱吃饭，只有钱坐地铁上班。如果饿了一天，晚饭就简单吃点。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;554567&quot;&gt;
从前缺乏财务规划意识的丹妮开始培养自己的理财知识，「哪怕只有一分钱，我也要拿去理财。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;161757&quot;&gt;
如今，Kelly 被骗的 400 万套路贷已经结案，她不需要偿还这部分的钱，余下二次抵押的债务还在等待开庭。金牛座的她笑称，自己的赚钱能力还不错，哪怕在这样的情况下，已经靠本职工作攒下了十万块钱。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;754578&quot;&gt;
而丹妮的公司在按部就班地打官司清算，她重新开启的创业赚钱计划一点点地步入正轨。虽然每天都要灰头土脸去全国各地跑产地，在地里直播卖水果，但看着银行卡上每天的收入，她觉得很踏实。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;308062&quot;&gt;
至今仍未完全完成财务自救的两个人，说出了类似感慨：她们都庆幸这段惊心动魄的经历发生在 40 岁之前。挫折是对自己的磨砺和沉淀，如果人生当中一定要遭遇一次这样的挫折，她们希望越早越好。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;342783&quot;&gt;
「现在我仍有信心重新爬起来，无非就是从零开始。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;544555&quot;&gt;
受访者为化名&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;788852&quot;&gt;
图源视觉中国&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 18:15:21 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[花 10 亿美元，收 7 亿关税，美国为干掉 Temu 已经疯了么？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125263.html?type=video]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/11/145750286714.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;958743&quot;&gt;
二月，美国民主党议员布朗和共和党议员斯科特点名 Temu，称其滥用美国的贸易漏洞，严重威胁到美国的制造业和零售业。在他们之后，政客接二连三涌出，针对中国电商平台展开「围剿」。在美媒口中，Temu 利用的关税漏洞到底是什么？以 Temu 为首的中国电商企业怎么威胁到了美国的制造业？&lt;/p&gt;

                                                                                                            &lt;div&gt;

                                                            &lt;a 
                                    href=&quot;https://m.huxiu.com/tag/19447/2?object_type=1&amp;object_type_item=2&amp;object_id=3125263&quot; 
                                    
                                    data-click-params='{&quot;customize&quot;:{&quot;topic_id&quot;:&quot;19447&quot;,&quot;aid&quot;:&quot;3125263&quot;,&quot;page_position&quot;:&quot;关联话题&quot;,&quot;tracking_id&quot;:&quot;c9d29582156622e973075eaa897dccaf&quot;}}'  
                                &gt;

                                    # 互联网大厂那些事儿 
                                &lt;/a&gt;

                                                    &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 18:15:21 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[抑郁？因为你抽象了生活]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3122871.html?type=video]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/10/220349661106.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;743884&quot;&gt;
一个人能否感到幸福，往往与外界的情境无关，而和他是抽象还是投入生活的态度有关。吃饭时脑海中想食物「100 大卡」，是没有幸福的；亲自逛菜市场买菜、享受共同做饭的链接感，是会感受到幸福的。投入的生活，我们的心灵才会被滋养，幸福才能油然而生。&lt;/p&gt;

                                                                                                            &lt;div&gt;

                                                            &lt;a 
                                    href=&quot;https://m.huxiu.com/tag/16697/2?object_type=1&amp;object_type_item=2&amp;object_id=3122871&quot; 
                                    
                                    data-click-params='{&quot;customize&quot;:{&quot;topic_id&quot;:&quot;16697&quot;,&quot;aid&quot;:&quot;3122871&quot;,&quot;page_position&quot;:&quot;关联话题&quot;,&quot;tracking_id&quot;:&quot;c9d29582156622e973075eaa897dccaf&quot;}}'  
                                &gt;

                                    # 心理观测站 
                                &lt;/a&gt;

                                                    &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 18:15:21 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[对国内 AI 算力紧缺问题的若干看法]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125443.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/11/171620843951.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;374629&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/W6P7KBVkSzl-zxO153TujQ&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
互联网怪盗团（ID：TMTphantom）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：怪盗团团长裴培，题图来源：视觉中国&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;276764&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 18:15:21 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[我的高考往事]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125965.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;805816&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI1NTA0MDUyMA==&amp;mid=2456697859&amp;idx=1&amp;sn=e67c2241e254d34286663cb907082960&amp;chksm=fda69164cad118727b82a85384f0971c42ab7939a750e6061bc8f71bacf2b5b135bb23395401#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
鲜枣课堂 （ID：xzclasscom）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：小枣君&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;380507&quot;&gt;
高考对于每一个参加过的人来说，都是一段非常难忘的回忆。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;800582&quot;&gt;
我参加高考，是在 2001 年。虽然迄今已经过去了 23 年，但很多细节仍然记忆犹新。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;612256&quot;&gt;
今天这篇文章，我就和大家分享一下，我的高考往事。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;744843&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
█&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
青少年时代&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;375888&quot;&gt;
我的老家是在江西。1983 年，我在江西上饶革命老区的一个农村衞生所出生。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;515831&quot;&gt;
我的爷爷辈是普通农民。我的父亲凭借个人努力，考上铁路技校，成为了一名火车司机，从此有机会离开了农村，进入城市。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;236070&quot;&gt;
我父亲一开始在福建永安工作，后来国家搞皖赣线建设，调动到江西景德镇。我们一家人，也就跟着在景德镇定居。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;246655&quot;&gt;
我从记事起，就是在景德镇铁路家属区长大。上学的话，先是铁路幼儿园，然后是铁路小学，再是铁路中学。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;358644&quot;&gt;
我和我母亲、我外婆&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;207633&quot;&gt;
景德镇铁路中学没有高中。所以，中考的时候，我努力考上了当时景德镇市唯一的省重点高中——景德镇一中（猎豹 CEO 傅盛是校友）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;331067&quot;&gt;
细细回想，高中之前的学习是非常轻松的，远没有现在那么累。我小时候成绩还不错，一般都是班上前几名，加上那时候竞争并不激烈，所以没有什么压力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;430520&quot;&gt;
高中的前半段，也是比较悠闲的。真正开始紧张起来，是后半段。那时候，每天就是家和学校两点一线，拼命刷卷子、讲卷子，非常枯燥，但也很充实。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;275852&quot;&gt;
我在高中冲刺阶段，成绩不算稳定。有时候是班级第二（班上有一个超级学霸，永远是第一），有时候会掉到 10 名之外。那时，我的想法肯定不是考什么清华北大，就打算考个有点名气的大学，然后选个好专业，就心满意足了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;803617&quot;&gt;
高考那年的我，穿着湖人的队服&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;781640&quot;&gt;
真正高考的时候，我的发挥还是比较稳定的。每个人应该都会记得自己的高考分数，我也记得，是 638 分。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;757015&quot;&gt;
那一年，江西、山西和天津好像是试点，考的是「3+2」。五科，每科 150 分，一共 750 分。其它省份，好像是「3+x」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;705885&quot;&gt;
具体的单科分数我记太不清楚了。化学是我的弱项，但是那年化学特别简单，所以考了 147 好像。数学是 148。物理本来是我的强项，但是因为考试那天状态不好（有一点中暑），加上试题有点难，考了 138。不是凡尔赛，那个时候我的理科是真的挺强的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;518737&quot;&gt;
语文和英语我是真的记不清了。只记得语文当年的作文题目是关于「诚信」的。我的作文题目用了「信福人生」，也就是诚信会让人生幸福的意思，好像得了 30 分吧（扣了 10 分好像）。现在想想也蛮搞笑的，总会让人想到「性福人生」，哈哈。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;242033&quot;&gt;
具体的高考过程就不和大家赘述了。总的来说就是平平常常，没有大的意外发生，属于稳定发挥。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;652286&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
█&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
志愿填报，永远的遗憾&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;781832&quot;&gt;
我重点讲讲高考填报志愿吧，更具有参考性。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;802356&quot;&gt;
首先，我个人要郑重地提醒一下阅读本文的年轻人——&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;224564&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
一个人的人生，有时候真的不是由努力决定的，而是由「信息差」改变的。「信息差」会影响你的决定，而你的决定会改变你的人生。努力，在大部分情况下，是达成目的的一种手段。或者说，努力，只是提升成功概率的一种方式。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;828674&quot;&gt;
现在社会上常说「选择比努力更重要」，确实是很有道理的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;733330&quot;&gt;
为什么我要这么严肃地说这个事情呢？因为我的命运，在高考阶段，就是由「信息差」改变的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;182040&quot;&gt;
我高考那年，江西还是「先估分，再填报志愿，最后投档」的方式。高考结束后，考生立刻根据参考答案进行估分。然后，根据估分结果，判断自己处于什么层次。再然后，根据往年的分数线情况，填报「提前批、第一志愿、第二志愿」等。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;576725&quot;&gt;
等真正的高考分数出来之后，会划定分数线。然后，各个高校会在填报考生中，进行择优录取。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;108385&quot;&gt;
这是一个很不合理的制度，存在很大的风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;184488&quot;&gt;
我这个人，从小到大的特点，就是缺乏自信（原因是多方面的）。估分的时候，我只估了 608 分，少估了 30 分。这就直接导致后来填报志愿时，没有足够的勇气报考更好的学校。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;744044&quot;&gt;
当时，报考什么学校，完全是我自己去找资料，做对比。我去网吧，到处搜索学校的信息，然后对照招生简章，进行分析。那时候互联网在国内刚刚兴起，信息渠道是非常有限的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;328226&quot;&gt;
景德镇一中当时是南京理工大学的生源基地。南理工也来过老师，做过宣讲。我觉得这个学校还是蛮好的，留下了不错的第一印象。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;318756&quot;&gt;
那时的南理工，也确实有一定的实力——排名全国前 30，国防七子之一，比南航的排名还高一些，国家领导人也给题过校名。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;627040&quot;&gt;
从地域上来说，当时很多人建议我去北京。毕竟是首都，学校都很好。但是，我个人不太愿意。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;401040&quot;&gt;
那时，我觉得北京是北方，缺水，我作为南方人肯定不太适应（第一个「信息差」）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;821062&quot;&gt;
我倾向于南方。武汉的华中科技大学，本来也是一个不错的选择，但是，我又倾向于长三角这样的东部沿海地区，觉得经济会更发达一点，毕业后直接在当地就业，也挺好。珠三角地区的话，那时候又觉得治安特别乱，而且很热，也没什么好学校，所以也没有考虑。（那时候我的信息真的是闭塞。）&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;531476&quot;&gt;
长三角，上海除了复旦、上交、同济，其它的我都看不上。这三所，我又考不上，加上上海的生活成本很高，所以没考虑。杭州的话，貌似只有浙大，也考不上，也没考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;755006&quot;&gt;
最终，还是把目光放在了南京。不知道为什么，当时的我，对南京这所城市有一种莫名的好感，觉得这里人杰地灵，既有文化底蕴，又有历史沉淀，而且大家都说南京人不排外。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;621324&quot;&gt;
说到这里，我人生最懊悔的事情，就发生了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;782131&quot;&gt;
选南京市没错的，但是，学校没选好。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;513022&quot;&gt;
那时候，还是因为「信息差」，我只知道南京大学、南理工、南航、南师、南农、河海。我压根就不知道，东南大学，其实也是南京的。我从小看东南电视台，所以一直都以为，东南大学是福建的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;655721&quot;&gt;
如果当时能看到这句话，该有多好。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;350626&quot;&gt;
实际上，以我的分数，最合适的，就是去东南大学。。。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;275081&quot;&gt;
结果，人生就这么奇妙。南大我肯定不敢报（事实上，我的分数线，刚好就是南大分数线），我又不知道东大，结果，我就报了南理工。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;151536&quot;&gt;
我印象中，我的分数，超过江西当时一本分数线 50 分，超过南理工分数线 30 分左右。30 分到底有多宝贵，相信大家应该都懂的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;553862&quot;&gt;
若干年后，我的一个小学同学告诉我：她丈夫和我同年高考，本来想报南理工，但是怕考不上，结果报了东大。于是，就进了东大，和我恰好相反。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;508240&quot;&gt;
每每想到这件事，我都难以释怀。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;453706&quot;&gt;
定了学校，然后就是选专业。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;548640&quot;&gt;
填报志愿，其实说白了，就是在「城市、学校和专业」之间，做平衡选择。举例来说，有的人会选好学校，哪怕是进差一点的专业。也有的人会选好专业，哪怕是差一点的学校。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;150813&quot;&gt;
我的分数远远高于录取分数线，而且景德镇一中又是南理工的生源基地，所以，专业有很大的选择权（基本上是随便选）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;318441&quot;&gt;
20 多年前，计算机无疑是最热门的专业之一。所以，我的第一志愿专业是计算机。后来，南理工江西招生负责人和我电话确认的时候，我又觉得，计算机应该是人人都会的一种技能，专门去学没有什么意义。于是，我又临时改成了「通信工程」。那时候，手机和互联网正处于如日中天的阶段。学通信，肯定是没错的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;280465&quot;&gt;
最终，我就被南京理工大学计算机系通信工程专业给录取了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;518654&quot;&gt;
有意思的是，南理工当时有两个通信工程专业。一个是计算机系（六系）的，一个是电光院（四系）的，专业代码分别是 0622 和 0422。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;718652&quot;&gt;
计算机的通信工程，更应该叫做网络工程，是计算机网络方向（后来也确实改了）。电光院的通信工程，是真正意义上的通信工程，是移动通信和光通信方向。而我毕业后长期从事的，更倾向于电光院的通信工程。这又是一场阴差阳错的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;862863&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
█高考&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
之后的故事&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;845071&quot;&gt;
好了，以上就是我的高考往事。然而，文章并没有结束。接下来，我还是想谈谈我对高考的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;142400&quot;&gt;
前面我说我错过了东大，去了南理工，似乎是在表达一种沮丧和怨念。其实，虽然有这种情绪，但这并不是我要表达的重点。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;251727&quot;&gt;
后来，进入大学后，事情并没有像大家想象中的方向发展。我进入南理工，并没有过得很好，反而辜负了这所学校。简单来说，就是成绩很差，差点没有毕业。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;148807&quot;&gt;
原因是多方面的。最主要的原因，是中小学长期应试教育下，未能适应大学学习方式的改变。次要原因，是到了大学后，放松太快，心态出现问题。再有别的原因，就是沉迷电脑、方向迷失，等等。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;130138&quot;&gt;
像我这样的情况，并不是少数。相信大家身边都会有这样的同学，高考很强，但是，进入大学后，就不行了，人生走向了不同的方向。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;188070&quot;&gt;
等我最终走出低谷，是大学毕业之后的事情了。我发现，我更适合工作。具体的工作，让我如鱼得水，找到了人生方向，最终一步步走回了正轨。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;658870&quot;&gt;
现在回首高考，我个人是百感交集的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;357618&quot;&gt;
一方面，是骄傲自豪。毕竟分数比较高，体现了自己当时真正的实力和水平，也收获了很多的赞誉。那时的我，个人光环几乎拉满，亲友们也是赞不绝口，真的是「得意忘形」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;571260&quot;&gt;
另一方面，是后悔可惜。还是因为「信息差」的原因，没有让分数发挥最大的价值。从某种程度来说，这影响了我后来读大学的心态。我很长时间没有从中走出来。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;804306&quot;&gt;
第三方面，是感恩怀念。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;465104&quot;&gt;
人这一辈子，活着就是为了经历。对于我来说，高考是一段重要的人生经历。它的结果对我的命运产生了影响，但我为之拼搏的过程，对我的心性是一个巨大的磨炼。我的高考知识早已经忘得差不多了，但是为了一个目标去拼，并最终收获一场成功，对我来说是一种证明和肯定。我的人生有这段回忆，我个人认为是值得的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;406456&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
█&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
到底该如何看待高考&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;276888&quot;&gt;
最后，跳出我的故事，我们来讨论一个关键问题——现阶段，到底该如何看待高考？高考是对是错？它仍然值得吗？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;483237&quot;&gt;
高考是现实存在的制度。围绕高考的争议，一直都没有停息过。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;170257&quot;&gt;
很多人恨高考，也有很多人爱高考。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;784086&quot;&gt;
恨高考，是因为这种残酷的竞争选拔机制，通过一场考试，就决定了一个人的命运。它构建了一种教育方式，一切都以应试为目的，让无数的孩子变成了精神麻木、目光呆滞的考试机器。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;355686&quot;&gt;
爱高考，是因为高考是一次机会。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;841156&quot;&gt;
前几年，有一句话很出名——在现阶段，高考是改变命运的最公平的一次机会（大概是这个意思）。如果没有高考，普通人（尤其是底层人民）想要实现阶层跃升，就更难了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;637051&quot;&gt;
这句话确实有一定道理。人类社会，一直都是竞争型社会。僧多粥少，永远是常态。高考不仅是中国有，国外也有类似的选拔考试。当资源（名额）缺乏时，就需要一种「竞争形式」，来完成这个选择过程。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;575152&quot;&gt;
大家想想，除了高考，还有考研、考公。进入工作单位，还要面试、笔试。考试，难道不是伴随着人的一生吗？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;522433&quot;&gt;
我个人觉得，竞争是必然存在的，也是合理的。但是，高考作为一种竞争方式，有很多地方需要改变。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;585342&quot;&gt;
首先是公平公正问题。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;377680&quot;&gt;
省份地区分数线的巨大差异，各种各样的加分、指标生、华侨生等，不用多说，大家都懂。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;141070&quot;&gt;
其次，是考试导向问题。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;878505&quot;&gt;
这些年出题一直在尝试向考察「综合素质能力」方向发展，但归根到底还是应试。现在中小学教育的试题，作为一个五年级孩子的家长，我深有体会，基本上是在「为了出题而出题」，想方设法绕弯子，然后拉开所谓的差异化。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;302123&quot;&gt;
语文，瞎揣摩原作者的意思，强行拔高写作目的和意义，然后刻板约束答案，限制想象力。数学，玩的都是数字游戏，想象出一些根本不存在的场景，把你绕晕。英语，重语法、轻听读写，培养出来很多都是哑巴英语。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;340803&quot;&gt;
孩子们辛辛苦苦那么多年，学了那么多知识，做了那么多卷子，就是为了锻炼考试能力。然而，三天考试之后，大部分的知识，又以更快的速度忘掉。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;676455&quot;&gt;
很多知识本身是有趣的，然而被抹杀掉了。孩子的兴趣也荡然无存。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;414438&quot;&gt;
第三，是「信息差」问题。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;232085&quot;&gt;
现在报考志愿，比以前还要复杂。整个社会应该想办法，弥补不同区域之间经济发展差异带来的「信息差」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;315774&quot;&gt;
现在，有很多高考志愿咨询师，专门进行高考志愿填报辅导，其实是件好事。但是，动辄开价数万元的咨询费，让很多普通家庭望而却步。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;181358&quot;&gt;
希望这个行业能规范发展，尽可能消除「信息差」，让每个考生都能清楚知道自己的定位和目标，做出最合适的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;562381&quot;&gt;
第四，是社会价值观问题。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;132421&quot;&gt;
我作为过来人，深知学习成绩其实就是一个人多方面能力的其中一种。有的人，就是喜欢做题，会做题，擅长考试。而也有的人，就是喜欢实践，不喜欢做题，不喜欢约束。那么，在人与人的层面上，会做题的，就一定高人一等吗？不会做题，就不配活着？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;758075&quot;&gt;
为了强行淘汰，高考其实已经魔怔了。现在，为了划分阶级，淘汰压力提前到了中考。很多孩子，甚至高中都上不了。我们发展了那么多年，一代人接一代人的努力，然后就缺大学那块地、那栋楼、那些设施？中国博士数量世界第一，还有很多找不到工作，不配去大学当老师？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;371033&quot;&gt;
所谓的「如果大家都当科学家，谁去当工人」的阶层划分论，我是不认同的。我们应该留给孩子更多的选择权，也应该修正一下整个社会的制度结构和价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;382010&quot;&gt;
「以成败论英雄」、「吃得苦中苦，方为人上人」、「抱铁饭碗」、「当官发财」……这些价值观对中国传统社会影响巨大。时代发展到现在，我们的物质生活水平已经今非昔比，我们应该是有条件允许孩子们失败，或者做出独特选择的。极端的内卷，错误的价值观，会毁掉一代人，也会毁掉整个社会。我们最终会被反噬。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;658401&quot;&gt;
好了，以上就是今天我想说的全部内容。仅代表个人观点，不一定对，欢迎大家一起讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;108506&quot;&gt;
人生总是充满了不确定性。祝贺考得好的同学，也希望理性看待未来的路，不要走我的错路。也希望这次没有考好的同学不要气馁，人生命运跌宕起伏，一次失败并不代表未来不能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;113525&quot;&gt;
高考是一段新历程的开始，祝大家都能收获更好的人生故事。谢谢！&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 18:15:21 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[10 块钱 3 个炸鸡汉堡，这鸡肉不会有啥问题吧？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125245.html?type=video]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/11/155430570774.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;884344&quot;&gt;
淀粉肠都要 3 块钱一根的时代，9 块 9 就能买两个炸鸡汉堡？每天卖那么多炸鸡，哪来那么多鸡？你吃过最便宜的鸡肉汉堡，多少钱？&lt;/p&gt;

                                                                                                            &lt;div&gt;

                                                            &lt;a 
                                    href=&quot;https://m.huxiu.com/tag/15211/2?object_type=1&amp;object_type_item=2&amp;object_id=3125245&quot; 
                                    
                                    data-click-params='{&quot;customize&quot;:{&quot;topic_id&quot;:&quot;15211&quot;,&quot;aid&quot;:&quot;3125245&quot;,&quot;page_position&quot;:&quot;关联话题&quot;,&quot;tracking_id&quot;:&quot;c9d29582156622e973075eaa897dccaf&quot;}}'  
                                &gt;

                                    # 吃货的真香世界 
                                &lt;/a&gt;

                                                    &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 16:45:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[苹果 iOS 18 除了 AI，还有哪些看点？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3124732.html?type=video]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/11/121033203384.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;373206&quot;&gt;
今天凌晨，iOS 18 正式发布，苹果寄予厚望的 Apple&amp;nbsp;Intelligence 暂时用不到，那新系统还值得升级吗？本期视频，一起来看看新系统除了 AI 还有哪些方面的升级改动。&lt;/p&gt;

                                                                                                            &lt;div&gt;

                                                            &lt;a 
                                    href=&quot;https://m.huxiu.com/tag/16724/2?object_type=1&amp;object_type_item=2&amp;object_id=3124732&quot; 
                                    
                                    data-click-params='{&quot;customize&quot;:{&quot;topic_id&quot;:&quot;16724&quot;,&quot;aid&quot;:&quot;3124732&quot;,&quot;page_position&quot;:&quot;关联话题&quot;,&quot;tracking_id&quot;:&quot;c9d29582156622e973075eaa897dccaf&quot;}}'  
                                &gt;

                                    # 苹果又来了 
                                &lt;/a&gt;

                                                    &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 16:45:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[散称经销商，为什么难赚钱了？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3125266.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/11/153611249985.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;208739&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/s-bKi1vafFI5ZrPVdNuzsg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
食品内参（ID：fbc180）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：佑木，编审：橘子，原文标题：《几千万体量说垮就垮，一半的车停在库里，散称经销商为什么被时代抛弃？》，题图来自：视觉中国&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;566967&quot;&gt;
&lt;span&gt;
&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 16:45:05 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>