<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>虎嗅</title>
        <description>虎嗅全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www.huxiu.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[裁员阴霾笼罩香港高薪投行人]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3075512.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;666801&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5OTExMjYwMA==&amp;mid=2670247893&amp;idx=3&amp;sn=511956f3acfc8d360d7f1140d6a758ee&amp;chksm=bc1c65228b6bec3409a0ca95c1df2ddfe9a64efbe1e55efaa8a5dba18cf2ceb4e454b798bbd3#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
经济观察报 （ID：eeo-com-cn）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：牛钰&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;216822&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
导读&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;688885&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
壹||&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
投行业务越来越难赚钱，好像所有人都很痛苦，但找不到理想的出路，只能维持现状，「当一天和尚敲一天钟」，等待被裁。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;785584&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
贰||&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
香港新股市场低迷，使得券商的投行业务萎缩和相关收入下滑。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;151658&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
叁||&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
在当前经济增长放缓的形势下，「退圈」的投行人士创业或者转行做其他行业也很难。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;788635&quot;&gt;
5 月中旬，阴雨绵绵的香港，难得有一两天放晴。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;842644&quot;&gt;
齐夏走出位于中环的办公楼。这种少云且不那么炎热的好天气，可以让他缓解工作的疲累。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;204803&quot;&gt;
香港中环，是知名的国际金融中心，大大小小的外资投行和中资券商聚集于此。行色匆匆穿行于其中的投行人，大多有着共同的忧虑：&lt;strong&gt;
在资本市场持续震荡的背景下，始于 2022 年下半年的裁员潮不曾停歇。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;355041&quot;&gt;
作为一位香港「老投行人」，齐夏拥有十余年内外资投行的从业经历。过去，齐夏和他的香港同事们还「站」在金融业金字塔的顶端，手执大项目，对接大机构，享受着丰厚的薪酬。然而，从 2022 年下半年到今年 5 月，香港新股市场低迷，每隔一段时间，齐夏都会收到前同事、现同事离职或者被裁的消息。裁员成了中环金融人经常聊起的话题，相关小道消息和名单时常在社交媒体上传播。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;575038&quot;&gt;
在全球经济放缓的大背景下，各个市场的投资银行业务明显缩减。裁员的浪潮从华尔街袭向其他金融中心，国际投行巨头在多地收缩业务。中国香港作为亚太地区重要的投资区域，近两年不可避免地被裁员浪潮所波及。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;227550&quot;&gt;
彭博行业研究 4 月 22 日发表的一份研究报告称，随着中国内地投资市场交易持续放缓和国际投行可能会进一步裁员以削减成本，&lt;strong&gt;
去年或有 200 名在香港的投资银行家被裁。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;156020&quot;&gt;
近一个月，港股的复苏像穿透乌云的曙光。经济观察报采访多位香港投行人士了解到，经过近一年的「沉寂」，受港股反弹影响，投行的 ECM 部门（股权资本市场）的业务已经有好转趋势，交易谈判明显变多。例如，近日股价呈现良好涨势，有上市公司在重新考虑增发新股进行融资。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;840860&quot;&gt;
整体来看，&lt;strong&gt;
虽然少数头部中资券商对香港的投行业务有回暖预期，但是港股的复苏路径仍不明确，并且热度还未传递到一级市场。&lt;/strong&gt;
IPO（首次公开发行）、增发股票募资等投行业务持续低迷，在港的高薪投行人的工作岗位依然「岌岌可危」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;650127&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
高薪酬与失业危机&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;232544&quot;&gt;
在国际知名外资投行有 3 年工作经验的白路很忧愁。从去年开始，她觉得中环投行人之间的气氛变得很奇怪：投行业务越来越难赚钱，好像所有人都很痛苦，但找不到理想的出路，只能维持现状，「当一天和尚敲一天钟」，等待被裁。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;586317&quot;&gt;
今年 5 月 7 日，有市场消息称，摩根大通拟在亚洲展开新一轮裁员，至少涉及 7 个投资银行岗位。该公司去年在亚洲已进行过两轮裁员。4 月下旬，摩根士丹利也被传出裁撤亚太地区 50 个投行职位的消息。经济观察报就此事联系上述两家公司采访，截至发稿未获得回复。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;231708&quot;&gt;
与外资投行持续性裁员相比，齐夏称，今年以来，中资券商也开始对香港投行部门员工进行裁员。中资券商在内地投行业务线常用的降薪动作，很难在香港进行。&lt;strong&gt;
在香港的法律下，降薪需要重新签订合同。所以，券商在香港更偏向于裁员。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;855713&quot;&gt;
在这轮裁员潮中，&lt;strong&gt;
享受高薪酬的投行人士成为裁员的「重灾区」。&lt;/strong&gt;
上述彭博行业报告显示，香港高级投行家的薪酬比新加坡同行高出 40% 至 70%，因此，在当前经济形势下，国际投行可能会进一步裁员以削减成本。香港的投行家或将面临更多的裁员压力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;745881&quot;&gt;
在香港投行圈内，外资投行的基本工资水平普遍高于中资券商。以白路所在的外资投行为例，她是第二阶梯职级，通常年薪在两百万港币左右，已经与中资券商最高的第五阶梯职级的年薪不相上下。白路所在的外资行往年的奖金并不高，最少的时候仅是两周的工资。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;570618&quot;&gt;
齐夏发现，虽然中资券商的裁员规模相对外资投行较小，且 5 月份相对 4 月份相关动作减少，但他观察到，中资券商总部在加强垂直管理，甚至用工资水平更低的内地雇员取代香港本地雇员。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;273315&quot;&gt;
一位就职于内地头部券商的投行人士表示，A 股 IPO 持续放缓，造成该券商的投行员工人数过剩。在 4 月 19 日证监会明确表示支持内地行业龙头企业赴香港上市后，他的领导提出要侧重于做港股的股权业务，并预测今年、明年港股业务将回暖，要求内地员工支持港股业务。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;100075&quot;&gt;
上述人士称，其所在券商在港股投行业务方面市场占有率较小，内地投行人士还没有真正接触港股 IPO 项目。与此同时，这家券商的香港子公司在 4 月下旬刚进行了一轮裁员。&lt;strong&gt;
裁员主要原因是香港员工的工资高，并且这两年因为业务锐减，这些员工创造的收益过少。&lt;/strong&gt;
「聘请我一个人付出的薪水，可以请内地 10 个人。」齐夏直言，按照他目前约两百万港元的年薪标准，可以请 10 名内地月薪不到两万港元的员工。以其所在公司为例，从内地派驻而来的员工，月薪只有约 4 万港元，部门领导的月薪也不过是约 8 万港元。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;308357&quot;&gt;
在齐夏看来，股权业务存在共同性，内地投行人士也可以操作；而离岸债券与内地债券的差异较大，相对而言比较难取代。但中资券商已经开始「尝试」各种业务。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;667751&quot;&gt;
齐夏有一位在头部中资券商债券业务线工作的朋友，她今年被总部安排接待近十名来自内地的同事。这些内地同事是来熟悉香港业务的。她需要不停输出经验、离岸债券的基本知识、人脉等。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;188584&quot;&gt;
虽然齐夏和朋友明白教会这些同事可能会带来什么，但是他们依然会认真工作。他们更知道，这样的趋势无法阻挡。香港金融业起起落落，只是一个时代的缩影。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;510145&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
业务难做收入下滑&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;807026&quot;&gt;
Wind 数据显示，2023 年，港股通过首发、增发、配股共募集资金 757.45 亿港元，同比减少 44.05%，比 2020 年募集资金总额 4921.25 亿港元减少了 84.61%。香港新股市场低迷，使得券商的投行业务萎缩和相关收入下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;141023&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
2023 年下半年，投行业务锐减，白路所在的外资投行经历近一年的裁员之后，还是呈现「僧多粥少」的局面。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;126240&quot;&gt;
白路发现，各个业务组和老板开始「内卷」。为了获得项目，大家都在加班加点做好相关工作。在市场的急剧萎缩下，他们已然抛下了对大型项目的执着，对任何可操作的小项目都会认真梳理。他们的主要工作内容为制作项目建议书和招标文件，即在股权融资交易前期对发行方的需求说明书提供全方位的方案，以及后续在招投标环节中制作标书、定价等，但获得新项目的机会并不多。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;445476&quot;&gt;
过去半年，白路坚持工作的原因是：希望能有一个在职的身份帮助她寻找其他外资投行的新工作。但在经历很多面试都没有结果后，白路决定「裸辞」，先去读书旅游，在休养身体的过程中寻找新的机会。作为留在香港的「海归」，她并不打算先回内地，如果有适合的岗位，新加坡更可能是下一站。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;730145&quot;&gt;
一位在今年 3 月被裁掉的前外资投行人士正在寻找新的工作机会。他发现，&lt;strong&gt;
香港投行业的供需很不平衡。&lt;/strong&gt;
他在面试时能明显感受到，职级和薪酬待遇被压低了。即使求职者有 3 年至 5 年的工作经验，也会被压到投行的入门职级。因此，其他地区的岗位也在求职投行人的考虑范围内，这些地区通常是新加坡、中东、上海和北京。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;802158&quot;&gt;
近年来，在香港市场上市的企业中，内地企业占比较大。中资券商因为在内地企业赴港上市和再融资中具有一定的优势，所以业务发展迅速。这在一定程度上挤压了外资投行的生存空间。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;700546&quot;&gt;
4 月 27 日，国泰君安国际董事长阎峰在 2024 沪港企业家圆桌会上表示，目前，港股市场上有 2600 多家公司，其中有 65% 来自内地，港股总市值约有 75% 至 80% 为内地企业所贡献，成交量约有 90% 来自内地企业。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;313123&quot;&gt;
香港联交所披露易网站数据显示，2023 年港股新上市 73 家公司，其中超七成的保荐人（含联席）为在港的中资券商。2024 年截至 4 月底，港股新上市 15 家公司，同比减少 7 家。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;172610&quot;&gt;
从保荐机构的背景来看，中资券商占据重要的市场地位。在上述新增的 15 家上市公司中，有 9 家为在港中资券商保荐（含联席保荐），其中，中金公司保荐了 5 家，广发证券、国泰君安证券、中信证券、光大证券各保荐了 1 家；外资巨头的身影只有摩根大通证券，其共参与联席保荐 2 家。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;403517&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
投行业务的收缩拖累了外资投行在中国的证券子公司的业绩。&lt;/strong&gt;
东方财富 Choice 数据显示，截至 5 月 15 日，在已经发布 2023 年业绩和主营业务收入明细的 8 家外资券商中，瑞银证券、摩根大通证券、摩根士丹利证券在 2023 年均出现营业收入和净利润双双下降的情况。其中，瑞银证券、摩根大通证券 2023 年的净利润分别下滑 91.52%、54.75%，摩根士丹利证券还出现了由盈转亏的情况。在投行业务手续费净收入方面，仅汇丰前海证券、申港证券、瑞银证券 3 家实现收入过亿元，2022 年同期则有 4 家。其中，投行业务手续费净收入下滑最明显的为摩根大通证券、摩根士丹利证券，同比分别下滑 73.07%、60.34%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;458320&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
今年以来，外资投行的市场占有率进一步下滑。&lt;/strong&gt;
Wind 数据显示，今年前 4 个月，港股通过首发、增发、配股共募集资金总额为 76.68 亿元，其中，中金公司参与保荐和承销的 IPO 项目的募集资金为 25.98 亿元，占市场份额超过 33.88%；广发证券在香港的子公司占 9%；在募集资金总金额前十席位中，只有摩根大通一家国际投行，其市场占有率为 7.43%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;270374&quot;&gt;
业务难做，裁员不断，白路称自己老板的心态已经从「这只是周期波动」转变到「常态性悲观」，二级市场近期的短暂反弹也没有改变他的这种负面情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;873704&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
复苏前路难见&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;361507&quot;&gt;
经济观察报从多位券商内部人士处获悉，市场占有率较高的头部中资券商在港项目储备丰富，在港股复苏的良好预期之下，如果二级市场持续回暖，在港投行业务会获得新的转机。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;271005&quot;&gt;
2023 年 8 月 14 日以来，恒生指数从 19000 点一路下跌，直至今年 4 月下旬才开始反弹。截至 5 月 23 日，恒生指数收于 18868.71 点，比 4 月 19 日的收盘价上涨 16.30%。但从走势来看，4 月下旬至 5 月 20 日的强劲反弹态势已经结束。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;776107&quot;&gt;
汇生国际资本有限公司总裁黄立冲认为，指数向好的表现对于资本市场的发行来说是利好，但本轮港股行情主要是「国家队」资金南下带动指数上涨，没有形成市场效应。从周期性来看，每年恒生指数都会有上下约 20% 的波动，此轮复苏能持续多久或许难言乐观。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;650285&quot;&gt;
4 月 19 日至 5 月 21 日，香港市场的 IPO 募集资金仅为 21.81 亿港元，中金公司独占 63.54% 的市场份额；增发拟募资总额合计为 39.50 亿港元，其中最大的一笔是钜子生物 5 月 17 日宣布以每股 49.4 港元的价格配售 3322 万股，预计募集资金净额约为 16.27 亿港元，高盛国际为整体协调人和配售代理，中金公司为财务顾问。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;421800&quot;&gt;
一位了解上述交易的香港投行人士表示，这次钜子生物的大额配股主要是中金公司的储备项目，因为高盛国际之前没怎么推介这只股票。一般而言，投行所收的手续费为认购金额的 1%。认购完成后，一部分对冲基金会卖出，卖出交易通常会通过高盛和中金公司执行，佣金比例约为 0.25%。因此，这种大型项目能让投行赚到更多的钱。但是如今，大型项目寥寥无几。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;265154&quot;&gt;
齐夏也不确定这一轮港股复苏能够走多远，但他希望能够像好天气一样持续。五一假期过后，齐夏跟一位投行人士吃饭聊天。这位 28 岁的后辈在 2019 年从内地到香港打拼，不久前升了职级，但工资没有加，年终奖还要递延两年，因此心有不悦。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;352404&quot;&gt;
齐夏时常安慰后辈等待时机。他说起自己十六年前刚开始工作的时候，月薪只有 8000 元，住着拥挤的「棺材房」，在自己的努力下，历经港股十几年的发展，才能有如今的工资待遇。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;421856&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
但从 2020 年开始，港股进入漫长的调整期。兴业证券首席策略分析师张忆东称，过去四年，港股的最大跌幅超过 50%，透支了各种利空。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;534467&quot;&gt;
也正是从那时开始，齐夏的很多同事陆续离开了公司：香港本地的同事离开了至少 40%；来自内地的同事变动相对较少，离开了约 10%。&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;760262&quot;&gt;
齐夏对自己的未来也不是很有信心。在当前经济增长放缓的形势下，「退圈」的投行人士创业或者转行做其他行业也很难。如果有一天被裁，他就计划从金融圈「退休」，去炒股、开网约车或者送外卖。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;511185&quot;&gt;
（应受访者要求，文中齐夏、白路为化名）&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 02:20:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[新质生产力出海，大幕已拉开]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3075511.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;668868&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3ODI5NDg0Mw==&amp;mid=2654217492&amp;idx=1&amp;sn=4e83425ea976b2a64db9ab3f154a5a42&amp;chksm=84847f40b3f3f656373a1a809ea99e2bf729007a9158a833e1cde87ac325a148fc414ddc7e92#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
秦朔朋友圈 （ID：qspyq2015）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：秦朔&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;105415&quot;&gt;
如果你想检验一下最近这些年，中国经济转型取得了哪些成果，有一个恰当的角度，就是海外。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;685784&quot;&gt;
从「中国产，中国销」到「全球产，全球销」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;645623&quot;&gt;
4 月 28 日，我在深圳市深汕特别合作区的小漠国际物流港看到，司机们驾驶着一台台新能源汽车，从停车场鱼贯驶入泊在岸边的「比亚迪开拓者 1 号」滚装船，准备前往巴西的苏阿普港。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;117143&quot;&gt;
一艘滚装船，就是一个超大规模的移动停车库。「开拓者 1 号」今年 1 月首航欧洲，这一次是南美。之前在连云港已经装了 2000 多辆，在小漠港再装 3000 多辆就出海。港口工作人员说，一个小时能装 200 多辆，十几个小时就能全部装完。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;220114&quot;&gt;
小漠港水深 14.4 米，一期包括 2 个 10 万吨级泊位和 1 个 5 万吨级泊位。这里距离深汕比亚迪汽车工业园只有 5 分钟车程。整车下线后即可迅速抵达，实现「港厂联动」「国车自运」。小漠港诞生 3 年来，已开通东南亚、中东、地中海、红海、欧洲、南美 6 条外贸滚装航线，目前正在筹划二期建设。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;602865&quot;&gt;
5 月初，国家主席习近平在访问法国、参加中法欧领导人三方会晤时说，中国新能源产业在开放竞争中练就了真本事，代表的是先进产能，丰富了全球供给，缓解了全球通胀压力。在中法企业家委员会第六次会议期间，他指出，两国还将积极探讨拓展绿色低碳、数字经济、跨境电子商务等新兴领域合作。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;281763&quot;&gt;
与会的中国新能源行业领军人物包括：央国企代表国家电力投资集团董事长刘明胜，中核集团董事长余剑锋，中广核董事长杨长利，大唐集团董事长邹磊等；民企代表远景科技集团董事长张雷，宁德时代董事长曾毓群，天合光能董事长高纪凡，晶科能源董事长李仙德，吉利控股 CEO 李东辉等。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;623528&quot;&gt;
习近平在《费加罗报》发表的署名文章中指出，一些中国企业已经在法国设立了电池工厂。中国政府支持更多中国企业到法国投资。马克龙表示，鼓励中方企业在可再生能源、电动汽车和动力电池等领域的投资和创新。杜埃的动力电池工厂就是一个很好的案例。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;278151&quot;&gt;
杜埃动力电池工厂项目是 2021 年 6 月，在马克龙见证下，远景科技集团旗下的远景动力与法国雷诺集团的战略合作项目。法国工厂一期 9GWh（吉瓦时）项目总投资 14 亿美元，预计今年底投产，生产的动力电池产品将配套给雷诺在欧洲市场最畅销的 R5 和 4ever 电动车型。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;851431&quot;&gt;
在随同访法的天合光能董事长高纪凡看来，「新三样」既有「中国产，中国销」，也有「中国产，世界销」，还有「全球产，全球销」。今年 4 月，由天和光能提供系列组件，位于美国德州奥斯汀的 Waterloo Terrace 公寓屋顶光伏项目，荣获了美国「年度最佳能源创新奖」。在澳洲昆士兰，不久前，一家麦当劳餐厅的屋顶装上了天合光能的 N 型光伏组件，装机量为 31.5KW（千瓦），预计在 25 年生命周期内，发电超过 110 万度，减碳 923 吨。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;677644&quot;&gt;
写这篇文章时我正在硅谷访学，在斯坦福大学校园里上课时，听说校园里的电动大巴都是比亚迪的。美方和我们对接的 Austin，是华人，到美国 20 多年了，他说当初接待中国来的旅行团时，大家购物买到 Made in China 的东西，都觉得档次低，不好意思。现在，很多新的 Made in China 的东西，成了品质有保证、而且很酷的代表。比如元气森林，在 Costco 卖得很好，「他们很会做营销，找大学生到夜店推广，找调酒师用元气森林来调味，打的就是绿色健康牌。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;602326&quot;&gt;
当中国的新质生产力纷纷出海，也把一种绿色、新兴、高品质的形象带给了世界。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;681334&quot;&gt;
在中国先打样，再输出&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;343010&quot;&gt;
这一轮新质生产力的出海，其大背景是中国的产业结构调整和转型升级，见到了成果；其显著特色是，这些出海企业都是自主创新型的，并没有拷贝国外模式，而是先在中国打样，取得成功，再输出到国外。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;436383&quot;&gt;
换句话，在一些领域，中国是世界的创新试验场。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;683840&quot;&gt;
毕马威中国 5 月初发布的《中国制造业企业出海白皮书》认为，全球化背景下，绿色低碳和智能制造正成为全球制造业的新趋势和竞争焦点。中国制造业已从劳动密集型向高附加值的先进制造业转型，不断提升在全球价值链中的位置。众多中国制造业的重点领域企业正积极加快「出海」步伐。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;201057&quot;&gt;
中国社科院工业经济研究所最近的研究指出，2012～2023 年，中国全社会研发经费支出从 1.03 万亿元增至 3.33 万亿元，研发投入强度由 1.98% 提升至 2.64%。研发强度的提高，核心技术的攻关，产业体系配套完整的供给优势和庞大的生产能力，为新兴高端产品的生产提供了不竭动力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;242047&quot;&gt;
例如，2011～2020 年，中国环境技术发明专利申请总量接近全球 60%，是全球布局环境技术创新最积极的国家。中国的产业绿色化发展越来越快，新能源产品生产和出口全球领先。同时，产业国际化正在逐渐实现从「走出去」到「融进去」的跨越式发展——从产品输出到模式输出，深度介入甚至重塑海外市场的价值链环节，全面打造海外市场本土化运营能力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;137438&quot;&gt;
以比亚迪为例。2011 年，埃隆·马斯克在接受彭博社采访，听主持人说比亚迪是特斯拉的竞争对手时，哈哈大笑：「我不认为他们有什么很棒的产品。……我认为他们的重点应该是确保能在中国活下来。」而事实是，比亚迪就在中国做成了新能源汽车销售的全球冠军。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;842080&quot;&gt;
2022 年 5 月 30 日，马斯克在微博上用中英文写道：「中国在可再生能源发电和电动汽车领域正处于世界领先地位。无论你怎么看中国，这都是事实。」2023 年 5 月 27 日，他在回应 2011 年嘲笑比亚迪时说，那是多年前的视频，如今比亚迪生产的汽车「竞争力很强」（highly competitive）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;820120&quot;&gt;
以远景科技集团为例。远景 2008 年成立，从风电开始，逐步向储能、氢能、动力电池、智能物联网等领域拓展，成为一家覆盖新能源全价值链的绿色科技企业。在内蒙古鄂尔多斯，远景打造了零碳产业园，基于风电、光伏生产绿电，并通过与电网间的绿色电力交易，确保实现 100% 的绿色零碳能源供给。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;505541&quot;&gt;
这个园区已经形成了以远景为龙头，华友等为配套的电池及储能产业链；以隆基为龙头的光伏产业链；以美锦国鸿为龙头的氢燃料电池产业链。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;227441&quot;&gt;
同时，基于智能物联网，远景可以对园区内产品的全生命周期碳足迹进行测算，并完成中和，最终为产品形成可追踪溯源、符合各类国际标准、经过权威机构认证的「零碳绿码」，实现零碳产品的生产。由此，也为中国企业破解国外的「碳壁垒」，提供一条可行的路径。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;354015&quot;&gt;
正是基于在中国练就的功夫和成型的模式，远景才大胆走出了国门。其为雷诺集团供应电池的法国杜埃项目，2023 年 9 月获得来自欧洲投资银行（EIB）等超过 10 家著名金融机构约 10 亿美元的融资，这是近几年欧洲规模最大的绿色项目融资典范，并获得「国际项目融资（PFI）」的 2023 年度欧洲项目融资大奖。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;448632&quot;&gt;
在 5 月 6 日举行的中法企业家会议上，马克龙特别提到，中国在电池、新能源车、光伏等多个领域拥有举世公认的专长，欢迎中国企业到法国投资。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;835034&quot;&gt;
继杜埃项目后，此次远景又与法国苏伊士集团、法孚集团签约了 2 个战略合作项目，将携手苏伊士集团共同在法国创建零碳电池产业园，覆盖可再生能源供应、电池材料生产和回收及数字智能平台等多个领域；并携手法国工业工程领军企业法孚集团推动氢能、电池装备和数字智能等领域的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;254150&quot;&gt;
从鄂尔多斯到杜埃，到与苏伊士集团的合作，可以看到中国领先企业在立足中国打好样板后，有机会在海外打造全球化的样板——在海外融资，与国际领先企业合作投资，为本地创造独特价值。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;600287&quot;&gt;
在这个过程中，中国企业事实上扮演了链主与推手的作用，具备了整合全球资源、调度全局的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;158153&quot;&gt;
此次在法国和施耐德电气签署了谅解备忘录、将成立超级绿色合资公司、在欧洲安装电动汽车充电站和储能设备的星星充电，也是先在中国抓住了发展新能源汽车的机遇，建成了覆盖全国 350 多个城市和地区的充电平台，充电桩十年累计销量全球第一，以此为基础，再发力出海，为全球新能源汽车的发展和推广注入新活力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;814383&quot;&gt;
在新的全球化格局中，代表新质生产力，率先在绿色能源、绿色出行、智能物联网等方面领航的中国企业，完全有可能成为新一代的跨国公司代表。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;222631&quot;&gt;
把握新机遇&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;218447&quot;&gt;
马克龙 4 月 25 日在巴黎索邦大学的演讲中说，欧洲需要一个「繁荣计划」，制定产业政策，促进绿色行业发展，「欧洲应致力于在人工智能、太空、生物技术、可再生能源和核能等五个关键领域成为世界领导者」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;234425&quot;&gt;
从习近平主席访法期间双方签署的 18 项部门间合作协议看，中法合作正从传统能源、核电、航空向新能源和绿色科技产业拓展。除了远景科技集团和星星充电与法方的合作外，国家电投与法国电力集团签署了《绿色氢能、综合智慧能源服务与第三方市场合作协议》，中国石化与道达尔能源公司签署了战略合作框架协议，国内锂电正极材料龙头企业厦钨新能与法国 ORANOSA 公司签署了《建立电池产业全面战略伙伴关系的协议》。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;652317&quot;&gt;
显然，在新能源赛道上，中国企业利用技术和产业链优势，到法国投资，是双边都受益的共赢之举。为了赢得绿色工业全球竞赛，马克龙还不断笼络全球在新能源和新工业体系方面领先的科技企业，打造绿色工业计划朋友圈。中国企业家也常常成为被邀请嘉宾。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;638050&quot;&gt;
第七届「选择法国」峰会于 5 月 13 日在凡尔赛宫举行，今年的主题为「法国，冠军之国」，来自 40 个国家的近 200 名外国商界领袖参加了此次峰会。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;515775&quot;&gt;
会上宣布了 56 个项目，投资总额达 150 亿欧元，将创造 1 万个就业机会。今年投资项目和金额都创新纪录，显示出法国的重新工业化正取得进展。在「选择法国」峰会期间，马克龙还会围绕绿色产业发展，特别邀请一些全球领军企业高管，单独召开一个小范围的「专场圆桌会议」（Macron exclusive roundtable）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;454364&quot;&gt;
远景科技集团董事长张雷受马克龙总统邀请，参加了这次闭门圆桌会议。远景是唯一受邀总统圆桌会的中国企业，也是唯一连续两年参加圆桌会的国际企业。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;436603&quot;&gt;
在去年「选择法国」峰会上，马克龙特别邀请了 10 位全球绿色工业领军企业的负责人，马斯克和张雷都出席了这个会议。今年，张雷在接受法国 BFMTV 采访时说，远景在中国内蒙古首创的零碳产业园，既包含了新能源体系，更是一个新工业体系的载体，可以以此为蓝本，与法国合作伙伴一起，助力法国的绿色工业计划。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;687208&quot;&gt;
以「新三样」为代表的中国新质生产力的发展，还有一个重大机遇，就是人工智能发展对于绿色能源的迫切需要。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;634871&quot;&gt;
今年 1 月达沃斯论坛期间，OpenAI 创始人奥特曼表示：「我们确实需要比之前认为的更多的能源。我对世界的理解是，未来的两种重要货币是智能计算和能源。无论是我们的想象力，还是让想法变为现实的能力，以及运行计算的能力，都离不开这两者。我认为我们仍没有充分意识到这项技术对能源的需求。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;178352&quot;&gt;
2 月底，在「博世互联世界 2024」大会上，马斯克说，人工智能会碰到一些限制，例如芯片短缺，然后是供电问题。「接下来短缺的将是电力。我认为明年，你会看到，没有足够的电力来运行所有的芯片。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;577070&quot;&gt;
在全球能源转型的大趋势下，未来的电力供给将更多依赖新能源。人工智能大领域的代表性企业，都在考虑新能源供给的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;208528&quot;&gt;
5 月 1 日，微软与博枫（Brookfield Asset Management）宣布，双方已签署协议，将投资 100 多亿美元开发可再生能源发电能力，以满足人工智能和数据中心日益增长的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;202531&quot;&gt;
可以预见，在全球新一轮绿色能源和绿色工业的发展中，「在中国打样，向世界输出」、Copy from China 的一幕一幕将不断出现。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;676023&quot;&gt;
如果这一判断能更多地被事实所验证，则我们可以说，21 世纪全球的新工业革命，中国将是引领者。而一批中国的领先企业将带着在中国锻炼出来的新质生产力，走向全球，赋能各地的「新工业化」「再工业化」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;343011&quot;&gt;
这样的趋势令人兴奋，也值得倍加努力。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 01:00:18 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[真正问题是，谁来定义什么叫「正常恋爱」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3074458.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;405054&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzUyNDQyNTI1OQ==&amp;mid=2247487595&amp;idx=1&amp;sn=c103fe7c5a6db97efe1840a4cab58d63&amp;chksm=fa2cd12fcd5b5839163a74edf5790167d5fd63ad9c4490a6e5da2b0b6b741d4445416ca602c9#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
诗翰 （ID：lixingdeqinggan1）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：卢诗翰的赞赏小号&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;351627&quot;&gt;
我觉得大家可能还没意识到一件事，这两天无数争吵，有点类似互相朝天发射子弹。因为有一个问题，明明是最重要的，却从始至终没有正经拿上桌面讨论，那就是&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;325057&quot;&gt;
——什么叫「正常恋爱」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;338170&quot;&gt;
你要讨论公平，那么首先要定义什么叫「公平」，呼吁恋爱，自然也要先定义什么叫「正常恋爱」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;411447&quot;&gt;
有句话叫不上秤没四两重，上了秤一千斤打不住，这个问题就是典型的一旦上秤一千斤扛不住的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;463145&quot;&gt;
因为历史原因我们国家对于男性的塑造是往清教徒圣骑士方向去的，技能点全加在生产力上，不论是恋爱还是情绪价值这些东西，基本没考虑，甚至连校园恋爱都是被禁止的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;102134&quot;&gt;
所以对当代中国的意识形态领域而言，「正常恋爱」这个概念，一直是缺乏探讨的，体现在现实中就是，前一刻喊你不要早恋，后一刻就让你结婚生子，恋爱这个过程是跳过的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;136848&quot;&gt;
什么叫正常恋爱？正常的标准是什么？你找不到很明确的规范和参照物。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;581465&quot;&gt;
大众对于什么叫正常恋爱根本没有共识。这应该也是近年来我国男女问题超英赶美的原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;548611&quot;&gt;
比如最典型的，这两天我看见好多博主说：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;346621&quot;&gt;
不要算账，不要计较金钱，爱情不是算账，要算账就不该来谈恋爱。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;452852&quot;&gt;
恋爱是给正常人谈的，算这么明白的抠门男就不该谈恋爱。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;705507&quot;&gt;
转发非常多，我猜很多人应该都觉得这个发言没有问题，非常客观&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;678181&quot;&gt;
但实际上，这个发言有一个潜台词&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;433456&quot;&gt;
——「正常恋爱是不该算账的」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;652067&quot;&gt;
问题来了，你认为这个定义对不对？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;350118&quot;&gt;
有人可能要说了，你是现代人吗？这种问题还用讨论？你随便去幼儿园找一个三岁小孩都懂，爱是不该算账的，&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;401132&quot;&gt;
自由恋爱无关金钱，爱情就是爱情，不论中国还是欧美，从近代社会以来就有的结论，是现代文明社会不需要讨论的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;621266&quot;&gt;
听起来非常对，不过我有一个小小的问题，欧美有彩礼吗？欧美婚恋有涉及如此高额的男女婚恋转移支付吗？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;824174&quot;&gt;
欧美结婚，不论婚礼还是婚纱，都是女方出钱的，克林顿特朗普乃至英国皇室婚礼也不例外。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;206601&quot;&gt;
欧美婚恋习俗是男方用钻戒求婚，所以男方自负钻戒的钱，女方选择婚纱，所以女方自己解决婚纱的钱。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;340274&quot;&gt;
谁使用谁买单，逻辑非常清晰，又没有天价彩礼这种东西，那当然可以说不算账。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;632737&quot;&gt;
欧美所谓的「正常恋爱不算账」其实有一个前提，「正常恋爱也没有彩礼这样的大额支付」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;730761&quot;&gt;
请问你在要求不算账的时候，你也遵守了这一点吗？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;660485&quot;&gt;
你动不动人均收入几十倍的天价彩礼，你凭什么要求别人不算账？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;571224&quot;&gt;
你要让英国人结婚出几百万英镑的彩礼，伦敦小伙们没准算的比你还勤。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;613168&quot;&gt;
你说不可能，你撒谎，伦敦小伙沙特王子们从来不计较金钱，上个月隔壁村还有一个 40 岁二婚女子遇见了开法拉利的沙特王子找到了真爱。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;808778&quot;&gt;
那么问题来了，遗产协议哪来的？慈善基金这套哪来的？AA 制哪来的？婚前财产协议哪来的？国外那么多婚姻律师是系统刷出来的吗？你的发言真的经过大脑了吗？事实是只要涉及大量资金，欧美也会算账，而且比我们算的更专业，人家甚至弄出家族基金托管这一整套流程。你真觉得人家不算账吗？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;507578&quot;&gt;
有人可能要说了，那欧美没彩礼，但日本有彩礼啊？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;221775&quot;&gt;
对啊，日本也有彩礼，所以日本现在友情婚也算账呀。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;420232&quot;&gt;
前段时间日本友情婚的报道，所有媒体目光都聚焦在友情婚让年轻人更轻松上，很多人也开始念经，日本友情婚如何好，但我去翻资料，所谓友情婚让年轻人更轻松的核心并不是所谓友情化的相处模式，而是算账。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;270476&quot;&gt;
友情婚的思路是，结婚前把所有账全部算清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;870767&quot;&gt;
从家务谁做，到采买谁负责，几百条内容，你能想到的你没能想到的，全部列出来算的清清楚楚。他们这个计算，甚至会精确到，冰箱储物空间如何分配上。把账先算清楚了，都没异议了，再开始以婚姻为前提的恋爱。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;255467&quot;&gt;
这才是友情婚的真相。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;171643&quot;&gt;
那老中这边婚恋不算账的思想哪来的？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;864672&quot;&gt;
中国的婚恋不算账，源自从古典时代到计划经济时代，集体主义的生产力分配逻辑。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;563761&quot;&gt;
古典时代嫁鸡随鸡嫁狗随狗，结了婚你人都是我的，男方全力种田，女方做好贤内助，赚的多这么过，赚的少日子也只能这么过，这个情况当然有了男子大度一点别算账的说法，当时的宗族道德，本质也都是在维护这个模式。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;133008&quot;&gt;
到了大工业时代，内卷圣骑士全力爆生产，女性负责保家庭，加上古典时代道德延续，其实是计划经济时代生产力最优解。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;633444&quot;&gt;
为什么要宣传男方为了家庭付出一切勤勤恳恳当老黄牛，干最苦最硬的活，工资全部上交妻子？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;347333&quot;&gt;
为什么要呼吁女同志当好贤内助，避免危险的岗位，矿井等高危岗位不要女性？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;307712&quot;&gt;
因为从集体视角来看，这个结构生产力是最高效的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;770886&quot;&gt;
所谓不算账，其实是集体主义已经从宏观角度算过一次账了，那个年代又讲究个人服从集体，当然不会提倡个人角度再算一遍账。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;145245&quot;&gt;
男同志让让女同志的思想钢印，就是这里来的。公司单位劝和不劝分，家庭矛盾不出门的思路，也是这里来的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;301476&quot;&gt;
一句话，什么爱情不爱情的，全给我爆生产力！&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;745630&quot;&gt;
但这个模式随着近些年集体主义消亡，个体主义崛起，已经被市场经济掀翻了，女权主义思潮下女性纷纷表示，拒绝标签化不当贤内助，贤惠是骂人的话，什么嫁鸡随鸡嫁狗随狗更是封建糟粕，我们要追求自我离婚自由。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;243582&quot;&gt;
那既然没有贤妻良母，男同志让让女同志的概念自然也不可能继续。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;325768&quot;&gt;
所以事实就是，「正常恋爱不该算账」这个观点并不是独立的，一直是伴随一整套婚恋价值观的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;838367&quot;&gt;
欧美恋爱不算账，但欧美婚恋也不涉及单方大额金钱转移&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;825058&quot;&gt;
日本很明确要算账，只是婚恋前就开始算账，所以婚恋期间你觉得没在算账&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;118013&quot;&gt;
中国婚恋个体不算账，背后是计划经济时代集体主义遗留。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;126151&quot;&gt;
以上三个模式不说优劣，但我认可在逻辑方面都能自洽，都形成了权利和义务的一致性。都保证了拿多少钱干多少事的可持续道路。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;642550&quot;&gt;
太阳下是没有新鲜事的，人都是一样的，中国人是人，老外也是人，人活在现实中就是离不开柴米油盐的，从来不存在什么地上天国，大家不算账靠爱发电。你觉得别人不算账，大概率是你压根没懂别人算账模式。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;241238&quot;&gt;
而现在的问题是，以上三个恋爱模式，在当前中国全部不成立，三条腿全断。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;147586&quot;&gt;
当前中国既没有贤妻良母的传统道德约束，&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;545840&quot;&gt;
也没有财务独立的西式社会交往习惯，&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;681382&quot;&gt;
你还不愿坐下来重新谈恋爱中各自责任&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;443087&quot;&gt;
那么伴随着天价彩礼各路情人节买单行为出现的，一定就是大量的算账。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;185154&quot;&gt;
所以很多人感慨，「正常恋爱不该算账」这个观点居然会被质疑的时候，你有没有真正思考过，这个观点在当下也许本来就无法成立？社会是整体的，很多你觉得毫无关系的事物其实是环环相扣的，当你掀翻女性这边贤妻良母的时候，也意味着男性这边，不求回报的老黄牛进入倒计时。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;213203&quot;&gt;
你觉醒我也觉醒，你不被定义我也不被定义，大家都有不被定义的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;802723&quot;&gt;
最终你看见的就是目前这样所有共识全部推翻，所有人开启大混战的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;275150&quot;&gt;
你疑惑大家为什么天天算账天天吵架，为什么不能回归「正常恋爱」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;665086&quot;&gt;
但实际上，你的「正常恋爱」，和我的「正常恋爱」，压根不是同一个东西。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;675752&quot;&gt;
有人觉得男方一年给女方一年二十万叫正常恋爱，女性就值这个价。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;281735&quot;&gt;
有人觉得男方钱可以少给点，十万就行，但要提供更多情绪价值，这叫正常恋爱&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;258061&quot;&gt;
还有人觉得自己月薪三千，只不过要求找一个身高 180，上海本地有房有正经工作的男方，叫正常恋爱。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;630824&quot;&gt;
你是不是以为我在夸张？事实是以上三条没有任何夸大，经常上网的人甚至都能猜到我说的案例来源，王婆那边，比这夸张的一抓一大吧。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;175040&quot;&gt;
我已经尽量放的没那么奇葩的案例了，但在你眼里这全是夸张案例。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;687631&quot;&gt;
这就是当前问题，有人觉得五十万花费是正常恋爱，有人觉得经济独立才是正常恋爱。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;738218&quot;&gt;
你觉得大家能讨论出结果吗？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;733375&quot;&gt;
同样的，算账，&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;524077&quot;&gt;
你说算账的就不该恋爱，凭什么？你凭什么定义恋爱？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;258384&quot;&gt;
如果你觉得爱情要纯粹，算账不纯粹，那么讨论家务补偿一年 124 万的时候你支持算账吗？是都算还是都不算？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;268441&quot;&gt;
严格来说，前两年的反彩礼呼声，已经是前哨战役了，&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;653086&quot;&gt;
高额彩礼其实是嫁鸡随鸡的传统秩序支撑的。进了门就是一辈子自家人，这才对冲天价彩礼带来的高额风险。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;571020&quot;&gt;
当你高喊现代社会离婚自由，今天结婚明天离婚正常，那天价彩礼在金融视角上看，风险就高到无法预计了，一定会被反对。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;287582&quot;&gt;
但反对彩礼的呼声并没有落实，那么接下来的战役，必定就是算账战役。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;434432&quot;&gt;
消除天价彩礼没落实，那出了钱肯定要算账，经济学角度看，这几乎是必然的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;152642&quot;&gt;
你又不肯加强贤惠等婚姻道德，又不愿削减彩礼的婚姻付出，现在有人开始算账了，你还觉得惊奇吗？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;727661&quot;&gt;
要纯粹爱情远离世俗的同志走左边，这边不讲金钱也不要彩礼，&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;831528&quot;&gt;
要世俗爱情门当户对的同志走右边，这边不但有彩礼嫁妆，甚至还有婚前财产协议。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;777273&quot;&gt;
这位同学，你怎么又站中间？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;621318&quot;&gt;
是这样的，我既要纯粹爱情，也要世俗彩礼，我要男方情绪价值，但我拒绝女方贤惠的道德绑架，并且我希望对方给完钱后不许算账。如果有人提出质疑，那我就会站在道德高地呼吁这是「正常恋爱」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;638706&quot;&gt;
快快快，快请您到台上来！&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;215054&quot;&gt;
这不是主流价值观缺失的问题，而是这一块主流价值观已经压根没有的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;782232&quot;&gt;
当一个市场连基本共识都没有，那么成交量暴跌就几乎是必然了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;867275&quot;&gt;
所以，如果有人询问我，当前时代婚恋问题该怎么办，我的答案是&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;208674&quot;&gt;
——全盘初始化&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;582836&quot;&gt;
既然已经完全不存在共识，那么要么不谈，要么就全盘推到重来的谈，&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;720340&quot;&gt;
什么叫「正常恋爱」，什么叫「正常付出」，所以问题一个不漏全都重新讨论一遍。不用觉得害羞，也不用觉得这小题大做，未来这些肯定全都是要重新拿上台面谈的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;576508&quot;&gt;
至于那些「正常恋爱就不该算账」「正常恋爱就该一年几十万」的，直接叉掉，&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;406124&quot;&gt;
女性不被定义，男性也不被定义，既然大家都不被定义，你扯什么淡呢？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;838368&quot;&gt;
人生是你自己的，而不是别人的。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:20:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[郭嵩焘之醒：晚清病根在于错判自己]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3074627.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;345776&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4NTc0NDg3NA==&amp;mid=2247505375&amp;idx=1&amp;sn=d7e09384ceff4d8c2a21ef143ab990b9&amp;chksm=cfa6a05af8d1294cc018ed8cfe13c0494b85eba707a221659805849cb6c42ee5f5c33882ade5#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
经观书评 （ID：jingguanshuping）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：张健康&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;452350&quot;&gt;
郭嵩焘再次引起大众的阅读热情，大抵跟学术界重新思考中国外交与经济现代化的历程有关。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;350131&quot;&gt;
按照现代化理论的敍事，中国外交现代化就是一个从封闭隔绝状态逐渐融入现代世界体系的过程，而经济现代化则是一个从自给自足的传统农业占主导的经济体系向高度商品化的现代工商业占主导的经济体系转变的过程。无论是谈论中国外交现代化还是经济现代化，郭嵩焘皆以他的实践、见识和际遇，成了一个始终绕不开的人物。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;838401&quot;&gt;
郭嵩焘与晚清中兴名臣曾国藩、李鸿章、左宗棠、彭玉麟、胡林翼、刘蓉、曾国荃、江忠源、罗泽南交厚。1858 年，李鸿章欲保荐郭嵩焘到江苏做官，但与郭嵩焘曾有换帖之交的曾国藩反对说：「筠公（郭嵩焘号筠仙）芬芳悱恻，然著述之才，非繁剧之才也。」曾国藩不愧为郭嵩焘的知交，对郭嵩焘的评价可谓一语中的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;800860&quot;&gt;
郭嵩焘带过兵、办理过洋务、处理过教案、当过地方官、筹措过粮饷、出使过英法，但任事时间均不长。他曾用一首诗向江忠源表达他帮曾国藩带兵时的心境：「觅得疲驴试短衣，尺书屡召敢频违？此生戎马真非分，夜半星辰尚合围。」他视「戎马」「合围」为「非分」之事，不愿意多干，反倒是对著书立说充满热情，而他丰富的任事经历则成了他扩展见识、提炼思想和著书立说的绝佳素材。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;752627&quot;&gt;
郭嵩焘留下了大量诗文、奏疏和日记。诗文大多被收录在《养知书屋文集》和《养知书屋诗集》，奏疏则有《郭侍郎奏疏》存世。然而，正如《独醒之累：郭嵩焘与晚清大变局》作者孟泽所言：「真正泄露了郭嵩焘的精神特质，彰显了他的思想和人格魅力的，仍然要属他的三次出仕，特别是作为驻英法公使期间的表现，以及他在书信日记中的自我表白。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;483347&quot;&gt;
《独醒之累：郭嵩焘与晚清大变局》&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;605047&quot;&gt;
孟泽|著&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;834536&quot;&gt;
岳麓书社&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;112356&quot;&gt;
2021 年 11 月&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;413155&quot;&gt;
1981 年至 1983 年，湖南人民出版社推出四卷本《郭嵩焘日记》，郭从 1855 年（咸丰五年）至 1891 年（光绪十七年）去世前一日的日记首次公诸于世。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;623217&quot;&gt;
1984 年 11 月，钟叔河和杨坚又根据郭嵩焘 1876 年至 1879 年（光绪二年至五年）出使英法前后及期间的日记手稿过录编次，整理出版了《郭嵩焘：伦敦和巴黎日记》一书。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;744780&quot;&gt;
该书不仅保留了光绪二年十月十七日至五年三月初五日出国期间日记的全文，含当年曾激起「满朝士大夫的公愤」「闹到奉旨毁板才算完事」的《使西纪程》，还节录了郭出国前后与洋务和出使有关的日记，因而为今人了解郭嵩焘的外交和经济思想提供了很好的入口。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;881023&quot;&gt;
2016 年 12 月，商务印书馆和中国旅游出版社还出版了郭嵩焘的《使西纪程》和黎庶昌的《西洋杂志》合刊本。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;812853&quot;&gt;
《郭嵩焘：伦敦和巴黎日记》&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;321466&quot;&gt;
[清]郭嵩焘|著&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;221102&quot;&gt;
钟叔河杨坚|整理&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;232550&quot;&gt;
1984 年 11 月&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;351371&quot; label=&quot;大标题&quot;&gt;
01、西洋只想通商清国以为夷患&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;856570&quot;&gt;
钟叔河在《论郭嵩焘》一文中说，郭嵩焘「完全是按照封建社会作育人才的程式而成为士大夫阶级上层人物的」，最后却成为了统治阶级内部的反对派。&lt;strong&gt;
他不仅反对顽固派，还反对洋务派的很多做法，甚至反对统治阶级的某些根本观念。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;133873&quot;&gt;
他反对顽固派，是因为顽固派希望使大清国保持与外界完全隔离的状态；他反对洋务派，是因为洋务派认为用一点羁縻之术，买一点洋枪洋炮，学一点洋人技艺，就可以使清王朝保存下去；他反对统治阶级的根本观念，是因为他们还沉迷于「天朝上国」的「政教」（包括政治制度、文化思想）优于「夷狄」（外国）的神话之中。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;233624&quot;&gt;
郭嵩焘第一次出仕是 1858 年经江忠源保荐出任翰林院编修，次年又受命协助僧格林沁驻防天津。入京当官给了郭嵩焘近距离观察王公士大夫们所作所为、所思所想的机会。当然，结果是很令他忧虑的。他曾致函曾国藩抱怨说：「京师气象凋耗，而相与掩饰为欢，酒食宴会，转胜往时。文昌、燕喜诸处，无日不音乐，无日不有绿呢轿排列门首。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;206707&quot;&gt;
然而，真正令他忧虑的还是王公士大夫们对「门口的外国人」惛然无知，普遍仍以传统的「夷夏」观念看待眼下的对外关系，认为英法诸国不过是野蛮的夷狄，进入内地是祸患，必须剿之而后快，遑论与之和平相处；与洋人打交道只是临时性的，洋人劫掠一番便会离开，与之签订条约不过是权宜之计，能拖就拖，能毁就毁。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;756301&quot;&gt;
第一次出仕期间，有两件事给他留下了深刻的印象。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;822158&quot;&gt;
一是洋人「入京建立夷馆一事」。1858 年（咸丰八年）郭嵩焘致函胡林翼说到一件事：1858 年清廷钦差大臣与英法俄美商谈缔结《天津条约》事宜时，清廷原本是答应准予汉口以下口岸 3 处与洋人通商的，但是主内的诸王很快就后悔了，便派人告诉使团「且毁前约」，但又不直接明示钦差大臣，所以使团不知真假，只能推诿迁延，结果「徒务反复，以授夷人之胁责」。郭嵩焘事后才知道，诸王后悔的原因居然是洋人要求「入京建立夷馆」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;483534&quot;&gt;
二是朝廷密令僧格林沁悄悄袭击进入天津的外国人。1859 年 4 月，怡亲王载垣来到僧格林沁驻扎于天津的营地，带来消息说，派往上海的使团与「外夷」的谈判已经结束，入京换约已不可更改，只能接受，但是洋人入京换约的必经之地天津的防御不撤。怡亲王还说，奉旨密商，如果夷人入口不依规矩，可悄悄击之，就说此事乃乡勇所为。郭嵩焘以为不可，但亲王「愦愦可笑」，不为所动。随后，僧格林沁还指示幕僚起草奏折，说天津「民勇强悍」，意欲阻止洋人入津，为悄悄袭击洋人张目。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;871414&quot;&gt;
1855 年至 1856 年，郭嵩焘奉曾国藩之命前去江浙筹饷期间，就接触过洋人，见识过洋人治理下的上海租界的巨大变化。1862 年至 1866 年，第二次出仕到江浙理财筹饷和巡抚广东期间，又再次见识了洋人治下上海的变化，还亲自处理过广东当地人与英国人、法国人、美国人、荷兰人的商事和外交冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;706602&quot;&gt;
1874 年至 1879 年，第三次出仕期间，云南发生马嘉理案，郭嵩焘被慈禧以驻英公使的名义派往英国赔罪。这本来是一次带着屈辱使命的旅行，却给了郭嵩焘走出国门，近距离看世界的机会。招来士大夫群攻的《使西纪程》，便是他离开上海抵达英国期间的日记。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;616338&quot;&gt;
郭嵩焘没有走出湖南之前，对洋人的看法与普通士大夫没有太多不同，但是&lt;strong&gt;
接触洋人、办理「夷务」之后，他逐渐认识到，&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
主内的王公和任事的大臣所拥有的历史经验和传统智慧，已经不足以应对当时的对外关系&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;588384&quot;&gt;
首先，与历史上劫掠中原的游牧民族不同，洋人来了不会劫掠一番就走。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;212614&quot;&gt;
郭嵩焘初次见到洋人，便认识到以前士大夫们传说的「鬼佬」「野蛮人」根本不是事实，洋人不仅长得高大、「妇多出游」、孩子「极秀美」，而且待人接物极有礼节。更重要的是，他发现洋人不是来抢劫财物和土地的，而是想与中国做生意牟利。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;618588&quot;&gt;
光绪二年二月初九的郭嵩焘日记，记录了慈禧首次召见他的情形。当慈禧问到云南马嘉理案时，他回答说：「据臣愚见，洋患已成，无从屏绝。惟其意在通商为利而已，亦望中国富强，而后利源可以不匮，无致害中国之心。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;110430&quot;&gt;
既然洋人不会很快就走，那就需要做好与洋人长期相处的打算。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;287188&quot;&gt;
咸丰十一年七月二十日的郭嵩焘日记批评当朝的外交方针是「一味怕，一味诈，一味蛮，一味蠢」。何以至此？根本原因就是主内的王公和任事的大臣既不通洋情，又不达洋理。他特别推崇魏源《海国图志》里的一段话：「同一御敌，而知其形不知其形，利害相百焉；同一款敌，而知其情不知其情，利害相百焉。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;241687&quot;&gt;
他认为洋人是「有情可以揣度，有理可以制服」的，所以&lt;strong&gt;
要想长期与洋人打交道，就必须「通情、达理」&lt;/strong&gt;
，而不可「洋务一办便了，必与言战」，结果反而「终无了期」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;702562&quot; label=&quot;大标题&quot;&gt;
02、洋务派舍本逐末终致失败&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;650845&quot;&gt;
与洋人的接触和对洋人治理区域的考察，使得郭嵩焘对西洋的先进及先进的根源有了比王公士大夫——包括咸丰时期开始兴起的洋务派——更深刻的理解。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;442677&quot;&gt;
1816 年 1 月 2 日，英王特使阿美士德抵达广州后，受到了总督蒋攸铦的宴请。蒋攸铦款待阿美士德是受了皇帝的命令的，目的是要向夷人展现天朝的大度。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;403884&quot;&gt;
席间，蒋攸铦说广州的各国贸易商中，英国是最大的受惠者，他称之为清朝对英国的恩惠。但阿美士德认为贸易双方是平等的，没有谁对谁施恩的说法。蒋攸铦则「据理力争」说，英国送来的钟表、大呢等物非天朝所必须，而清朝出口的茶叶、生丝等物则是英人的必须。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;276411&quot;&gt;
蒋攸铦的说辞印证了一个流传甚广的段子。1816 年的一天，嘉庆皇帝问大臣孙玉玺：英国是否富强？孙回答说：彼国大于西洋诸国，因此是强国；至于富强嘛，是由于大清富，彼才富。嘉庆皇帝又问：何以见解？孙回答说：英国从大清买进茶叶，然后转手卖给他国。不说明彼富是由于大清富吗？如果大清禁止茶叶出洋，则英国会穷得没法活。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;218524&quot;&gt;
秉持此种看法的士大夫，当然不只是孙玉玺和蒋攸铦，即便是被历史教科书誉为「睁眼看世界第一人」的林则徐，直到鸦片战争爆发前夕还坚持认为「茶叶、大黄禁不出洋」，可「立致诸夷之命」；大清一旦封港，夷人的货物就无处可卖。至于琦善、耆英、骆秉章等人口中的「洋夷」，更是一群具有犬羊之性、未知礼义廉耻、不知君臣上下，而且生理具有明显缺陷的蛮夷。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;831084&quot;&gt;
两次鸦片战争击碎了满清朝廷的富强幻觉，一些开明的王公士大夫不得不承认「洋夷」的「器物」的确领先于清国，但是「政教」方面仍然固守「夷夏」框架，而「夷夏」框架中构建的天下格局里，天朝是文明的中心，诸国则居于「夷狄」的从属地位，文明交流上只能是单向度地以夏变夷，而决不可用夷变夏。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;700705&quot;&gt;
即便是冯桂芬、薛福成、郑观应等开明的思想家，都未能跳出「夷夏」的框架。比如冯桂芬提出：「以中国之伦常名教为原本，辅以诸国富强之术。」薛福成说：「取西人器数之学，以衞吾尧舜禹汤文武周孔之道。」郑观应主张：「主以中学，辅以西学」。他们的主张后来被简化成&lt;strong&gt;
「中学为体，西学为用」&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;355585&quot;&gt;
出仕英国期间，发生了两件小事，令郭嵩焘对洋务派大臣更加失望。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;335305&quot;&gt;
一是出国途经香港以及抵英之后，通过参观几所现代学堂，特别是牛津大学和某所女子学院以后，他进一步意识到教育对办洋务的重要性，便写信给时任两江总督兼南洋通商大臣沈葆桢，建议「先就通商口岸开设学馆，求为征实致用之学」，但没有得到积极回信。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;286302&quot;&gt;
二是驻英期间，他发现到英国留学的中国学生只有数人，且全是学习海军的；而日本留英学生多达 200 余人，仅伦敦就有 90 人，他见过的 20 人中，有学律法的，有学政治的，有学电信的，但学兵法的甚少。深感忧惧之余，他认为日本的做法很可取，因为兵只是末务，而各种创制才是立国之本。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;311313&quot;&gt;
于是，他写信给李鸿章建议多选派「出洋学生改习相度（勘探）煤铁及冶炼诸法及兴修铁路及电学，以求实用」。但是李鸿章回复说，他是带兵的，只考求兵法，开矿、修路、开办学堂造就人才等事，没有人主管，算是给了郭嵩焘一颗软钉子。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;520334&quot;&gt;
经历多了，郭嵩焘对洋务派官员失望至极。光绪五年（1879 年），他著文《与张力臣谈洋务本末》，借张力臣之口感叹说，李鸿章、沈葆桢、丁日昌「诸公专意考求富强之术，于本源处尚无讨论，是治末而忘其本，穷委而昧其源也；纵令所求之艺术能与洋人并驾齐驱，犹末也，况其相去尚不可以道里计乎」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;628143&quot;&gt;
郭嵩焘自谓 22 岁开始办洋务，乃唯一真正通晓洋务的人。他对办洋务以自强的认识，的确比洋务派官员们要深刻得多。他的思想体系中，「通民情」才是第一重要的事情，然后是「尚学兴艺」和「民富」，最后才是「强兵富国」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;636076&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
第一，他认为「通民情」才是「立国之本」。&lt;/strong&gt;
1875 年（光绪元年），他所作《条议海防事宜》提出：「西洋立国，有本有末。」那么，本是什么呢？他的答案是「朝廷政教」。出使英国之后，他对英国的议会和民选市长制度进行了考察，然后得出结论：「西洋所以享国长久」，就是因为「君民兼主国政」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;844043&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
第二，他认为「尚学兴艺」是当务之急，是比「强兵富国」更重要的事情。&lt;/strong&gt;
前述《条议海防事宜》中，郭嵩焘就提出：「西洋之法，通国士民，一出于学；律法、军政、船政、下及工艺，皆由学升进而专习之。」相比之下，造船制器倒没有那么急迫。离开本土，目睹了英国人创办的现代学校之后，他的观点更加笃定，所以才有了写信告诉沈葆桢「人才国势，关系本原，大计莫急于学」，建议他开设学馆。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;276118&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
第三，他认为先有「民富」才有「国富」。&lt;/strong&gt;
光绪元年（1875 年）十一月初八日的郭嵩焘日记记录了赴英途中他与英国驻华使馆汉文副使禧在明（Walter C.Hillier）的一次谈话，谈到英国治下澳大利亚和印度的情形，禧在明说：「西洋赋敛繁重，十倍中国。惟务通商贾之利，营立埔头，使其人民有居积之资；交易数万里，损益盈虚，皆与国家同其利病。是以其气常固。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;573684&quot;&gt;
听此，郭嵩焘更加坚定了《条议海防事宜》中的主张，应该效法洋人，扶植商贾，洋务应该交予商办，而不是由官办。到英国考察了英国的政治制度后，他又进一步提出：「中国要务在生财，宜以开采制造等事委之于民，而官征其税。」不过，他同时认识到：「然非民主之国，其势有所不行。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;100316&quot;&gt;
郭嵩焘的上述认识无疑是超前的，不仅不可能落地生根发芽，反而招来了王公士大夫们的诋毁。1894 年，在他去世 3 年以后，他忧惧的事情终于发生了，国土面积只与英伦相当的日本，一举击败庞然大物大清国，洋务运动的自强幻影被击破。随后，大清国的一些士大夫终于承认大清不仅「器物」输于西洋，而且「政教」同样不如人，于是掀起了一场又一场改革图强的运动。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;121580&quot;&gt;
但是，此时遇到的最大阻碍，已经不是错判自己和误读西洋的问题，而是统治集团不愿意出让丝毫既得利益问题。最后，改革只能让位给革命。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:20:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[奥特曼投资的安全团队，被 OpenAI 悄悄招募了]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3074622.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202311/21/202608737369.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;307854&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzU5OTI0NTc3Mg==&amp;mid=2247533973&amp;idx=1&amp;sn=7c729bc149023f5165c4edd4fb1d1d0a&amp;chksm=feb5d336c9c25a20f8fb137a121ee97d1165aadae984e27200f3870e03906ad34a1fa05e7d2c#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
甲子光年 （ID：jazzyear）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
，原标题《OpenAI 悄悄招募了 Altman 投资的安全团队，但与超级对齐无关》，作者：赵健‍‍‍，题图来自：视觉中国&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;366498&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:20:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国大厂在非洲逃税？假的！]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3075140.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;253651&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI1ODI4Mjk1MQ==&amp;mid=2247533801&amp;idx=1&amp;sn=d5868e1471015ce0605348100d2f5c03&amp;chksm=ea088041dd7f09570954cd2a8f0b78f49cf845ec636d0872eff843037893539592d0bb728fca#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
格隆 （ID：guru-lama）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：万连山&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;257008&quot;&gt;
数据支持|勾股大数据（www.gogudata.com）&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;458607&quot;&gt;
今天市场有条消息传出：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;204086&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
肯尼亚税务局对传音控股公司展开深入调查，该公司涉及逃税金额高达 4000 亿肯尼亚先令（约 218 亿 RMB）。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;146721&quot;&gt;
说实话，一开始就不太相信。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;474652&quot;&gt;
一个正在扩张期的黑马巨头，有可能自毁长城吗？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;210430&quot;&gt;
除非脑子秀逗了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;378307&quot;&gt;
果然，没过几个小时，公司就亲自辟谣了：假的！&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;817650&quot; label=&quot;大标题&quot;&gt;
01、机你太美这年头，在中国做生意越来越难。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;511101&quot;&gt;
不是大家不聪明，而是聪明过头，每个人都卷成了大聪明。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;743777&quot;&gt;
蓝海市场染红，红海市场染黑，惨烈无比，没人痛快。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;324665&quot;&gt;
身心俱疲时，突然有人反应过来，卷没问题，但不能再向内了，要向外，尤其是那些还没完全开发的市场。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;800135&quot;&gt;
汤师爷不早就说过么：&lt;strong&gt;
美元，US dollar！&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;340403&quot;&gt;
他们这一反应过来，国外友商突然就菊花一紧。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;182775&quot;&gt;
哪怕是在国内被卷得一脸懵逼的小弟弟，放到外面也能骄傲地拿出「卷王陪跑安慰奖」，对所有竞争者实施降维打击。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;212538&quot;&gt;
2023 年，全球智能手机销量排行，三星苹果小米 oppo，第五名是谁？就是传音。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;416204&quot;&gt;
虽然在国内没啥人知道，全球销量却比华为还高，更是有「非洲手机之王」称号，一家占了非洲大陆 50% 的市场。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;837588&quot;&gt;
比如，在索马里，传音的市场份额高达 80%。那些海盗们用的，八成就是传音手机。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;511450&quot;&gt;
为什么这么猛？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;522482&quot;&gt;
是苹果不够骚，还是三星提不动刀？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;336508&quot;&gt;
都不是。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;223511&quot;&gt;
所谓情人眼里出西施，不同市场受众的喜好都不一样。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;467217&quot;&gt;
想要俘获非洲老铁们的心，不论手机的价格、外观、功能，都得为他们量身打造。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;805217&quot;&gt;
怎么搞？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;685728&quot;&gt;
总结起来就三个字：&lt;strong&gt;
接地气。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;736825&quot;&gt;
众所周知，非洲是最贫穷的大陆，全世界 70% 的贫困人口都集中在这里。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;132353&quot;&gt;
穷的不只是人，当地基建也是非常落后。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;836760&quot;&gt;
看下面这张图，整个非洲大陆，除了南非和北非的几个国家，大部分地区的电力连 50% 的居民都无法满足。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;388336&quot;&gt;
停电那是家常便饭。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;647846&quot;&gt;
所以对这些地区的消费者而言，什么最重要？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;623120&quot;&gt;
电池容量必须要大，越大越好！就得像传音手机那样，最长待机时间 20 多天，充一次电能管很久。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;528747&quot;&gt;
像我们市面上最受欢迎的那几款手机，充满电最多用一两天，那肯定就不行。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;207400&quot;&gt;
你配置再好都不行。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;403663&quot;&gt;
解决了续航问题，下一个是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;855478&quot;&gt;
信号。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;171473&quot;&gt;
看地图都知道，非洲这块市场是比较散的，外来品牌又那么多。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;475412&quot;&gt;
这就导致，很多地区的用户都得办 3-4 张手机卡换着用。因为你还没走多远呢，可能就到了另外一家运营商的地盘了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;431826&quot;&gt;
像我们大多数人用的手机，基本只能装两张卡，在那儿就不太合适。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;508465&quot;&gt;
总不至于让人家买两部手机吧？买不起，真买不起。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;754752&quot;&gt;
传音一看，机会这不又来了么？直接推出 4 卡 4 待手机。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;636478&quot;&gt;
和超大电池是一个道理，主打一个量大管够。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;767376&quot;&gt;
你就说这波贴不贴心吧。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;225035&quot;&gt;
解决了续航和信号，接下来就该享受了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;320478&quot;&gt;
传音除了做手机，还做文娱，旗下有个叫作 Vskit 短视频平台，类似国内的快手，深受非洲老铁们喜爱，各种整活应有尽有。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;788582&quot;&gt;
据粗略统计，非洲年轻人平均每天自拍 7 次左右。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;403161&quot;&gt;
那问题就来了：&lt;strong&gt;
一般的手机，拍不出非洲人的「美」。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;103730&quot;&gt;
尤其在撒哈拉以南的广大黑非洲地区，当地人实在是太黑了。大晚上去拍照、拍视频，他要是不露牙，你压根就发现不了原来照片里有个人。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;736812&quot;&gt;
传音怎么解决的？专门给黑人兄弟开发定位眼睛和牙齿的拍照技术，再提高曝光、自动美颜。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;177725&quot;&gt;
只有这样才能拍出黑人的「美」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;665724&quot;&gt;
说完相机，再说声音。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;526676&quot;&gt;
非洲兄弟们载歌载舞，走到哪都要唱唱、跳跳，没有 BGM 怎么行？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;465050&quot;&gt;
这简单，传音专门开发了「Boom J8」机型。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;830527&quot;&gt;
看名字就知道不一般。Boom、Boom、Boom，艺术就是爆炸。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;258155&quot;&gt;
它有多猛呢？这么说吧，大妈们要是用这款手机，跳广场舞都不用带音响了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;688840&quot;&gt;
就是声音大。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;601850&quot;&gt;
……&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;715810&quot;&gt;
你看，传音手机专门为非洲市场设计了这么多功能，他们能不喜欢？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;555252&quot;&gt;
除此之外，最最最关键的是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;667732&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
足够便宜。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;402157&quot;&gt;
别看搞了这么多功能，传音的中低端机售价，折合人民币 1000 块都不到。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;161808&quot;&gt;
而且，传音还给非洲带来了中国厂商卷出来的售后+服务一体，绝不像别的大牌趾高气昂，更不会捞一笔就跑。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;871070&quot;&gt;
只要手机出问题了，就拿去修，质量非常靠谱。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;557746&quot;&gt;
你说，你拿这个考验干部，哪个干部能经受住考验？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;336461&quot;&gt;
传音手机，在整个非洲市场蝉联 4 年销量冠军，「非洲手机之王」的称号就这么做实了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;760758&quot;&gt;
就连坦桑尼亚大使都说，非洲小伙如果不给对象买部传音，很可能被看不起……&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;608404&quot;&gt;
想当年，苹果手机刚进入中国的时候，最多也就这光景了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;444622&quot; label=&quot;大标题&quot;&gt;
02、处女地和拼多多一样的道理。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;428030&quot;&gt;
很多人都质疑，你把价格卷到这么低，图什么？能赚到钱？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;727001&quot;&gt;
只要量够大，这些都不是问题。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;541187&quot;&gt;
但你看，拼多多的业绩一次比一次夸张，谁还敢质疑它不赚钱？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;705623&quot;&gt;
再看传音。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;478875&quot;&gt;
据公司财报，一季度营收 174.43 亿元，同比增长 88.1%；净利润 16.26 亿元，同比增长 210.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;784336&quot;&gt;
对均价不到一千块的手机而言，这个数字已经比较夸张了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;887053&quot;&gt;
看来在真香定律面前，全世界都是一家人。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;501408&quot;&gt;
此外，还有一点大多数人可能忽略了，传音在非洲的毛利率能超过 30%，其他更富裕的市场，反而不如在非洲赚钱。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;687020&quot;&gt;
很明显，并不一定售价低，利润率就低。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;237044&quot;&gt;
这就是另一个重点了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;372523&quot;&gt;
之前我们讨论过，中国制造业目前最大的问题，是产能过剩。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;110754&quot;&gt;
以前，我们有全球大市场，其实主要是欧美市场来帮我们消化产能。但现在，人家很明显不想跟我们玩。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;523552&quot;&gt;
这种时候，非洲+亚洲+拉美的市场，就显得越来越重要了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;485354&quot;&gt;
尤其是非洲。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;860388&quot;&gt;
想想看，中国企业去欧美，最大的拦路虎是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;606214&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
合规。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;512087&quot;&gt;
美国各州都有不同的要求，比如加州的消费者隐私法案（CCPA）；欧盟有数据保护法案（GDPR）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;678273&quot;&gt;
就连印度也跟风出台了个人数据保护法案。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;127402&quot;&gt;
在发达国家市场，每个国家、每个州都去理下来，只怕会头皮发麻。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;221284&quot;&gt;
非洲就不一样，54 个国家中大多属于未开发的处女地，很多方面类似中国七八十年代的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;157808&quot;&gt;
无论是基础建设还是法规方面，都比较蛮荒。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;288675&quot;&gt;
为什么在非洲的毛利，能比其他地方高？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;847753&quot;&gt;
因为只有在这里：&lt;strong&gt;
你完全可以做一部分人的所有生意，而不是所有人的一部分生意。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;310535&quot;&gt;
组合拳，才是最猛的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;512880&quot;&gt;
比如上文说的，传音除了在非洲做手机，还搞短视频，非洲版抖音 Vskit 在黑非洲做得有声有色。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;433141&quot;&gt;
与流量红利见顶的中国不同，非洲人的流量几乎就不要钱，正式野蛮生长的好时候。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;747005&quot;&gt;
还有一个关键点是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;314532&quot;&gt;
中国人、乃至整个东方世界，还是比较内敛的。相比之下，非洲人爱玩、会玩，更放得开。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;507870&quot;&gt;
传音把中国那套算法推送玩法带去，就靠着数据创新，直接让线上人均时长每年提高了 10%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;818770&quot;&gt;
到现在，非洲社交媒体用户量接近 4 亿，使用社交媒体的时长，已经远远超出了世界平均水平，仅次于南美洲。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;341422&quot;&gt;
有了流量之后，该怎么做？咱们都很熟悉了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;567757&quot;&gt;
无论做什么生意，都会变得更容易。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;760037&quot;&gt;
比如传音手机，为什么能在不同国家都那么受欢迎？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;724086&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
性价比高、符合非洲人使用习惯只是一方面，短视频的传播更是不可忽略的大功臣。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;730355&quot;&gt;
外国消费者和中国消费者本质都是一样的，出海企业只要想他们所想、推他们所想要。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;326756&quot;&gt;
再用卷到炉火纯青的服务、最成熟的供应链，尽全力做对得起价格和用户的产品。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;316870&quot;&gt;
就这样，想不突出都难。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;816005&quot; label=&quot;大标题&quot;&gt;
03、尾声其实以上说了那么多，还是会有很多人批评。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;627273&quot;&gt;
不论是去欧美还是去非洲，不论是拼多多还是传音，它们出海的本质，就是把中国的劳动力和产能贱卖了，不值得夸赞。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;454345&quot;&gt;
这是事实。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;737451&quot;&gt;
同时，我们过剩的产能绝不只是靠多卖低端产能，就能彻底解决的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;540570&quot;&gt;
真正彻底解决的方法是什么？当然是产业升级。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;858721&quot;&gt;
如果我国是资源、科技、品牌产能过剩，那还愁什么？怕不是做梦都要笑醒。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;134417&quot;&gt;
但我们过剩的，是工业品产能。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;738730&quot;&gt;
工业品产能过剩的结果是，商品廉价，但会抬高资源价格，压低工业品的利润。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;430214&quot;&gt;
工业利润减少，意味着资本家和打工人的总收入减少。如果减少的是资本家，那连资本都吸引不到了，所以只能牺牲打工人。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;158161&quot;&gt;
这意味着，普通人会很累。三班倒，996，内卷就是最好的形容词。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;134260&quot;&gt;
普通人可支配时间、收入减少，消费力降低，恶性循环中，迟早有一天连拼多多都玩不转了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;288257&quot;&gt;
但在一个 14 亿人口的大国实现产业升级，又有两个必须面对的问题：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;638346&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
1.一个是既得利益者的阻挠，包括国内的老资本，以及国外人为制造的学术、技术瓶颈。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;600122&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
2.高端就业岗位扩大，低端就业岗位缩小，数以亿计的「低端」人口该怎么安顿，失业潮怎么解决。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;665548&quot;&gt;
这两条，都不是短时间能解决的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;341046&quot;&gt;
但我们又不可能干等着。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;818812&quot;&gt;
现在不是贱不贱卖的问题，是我们急迫需要一个足够大的渠道，快点消耗过剩产能。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;576418&quot;&gt;
一切吵吵都是虚的，大家的目的是做生意。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;736701&quot;&gt;
还是先顾好眼前吧。（全文完）&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:20:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[人员密集转所，北京、深圳大华国际成大华所「马甲」？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3075154.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;315426&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5OTExMjYwMA==&amp;mid=2670247893&amp;idx=4&amp;sn=b74094d41238ff4b682758f3a2f10e0f&amp;chksm=bc1c65228b6bec347d2f30a1dd09f35a9754f9fafaf03740527fae5ba49b813474b75880f2bc#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
经济观察报 （ID：eeo-com-cn）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：老盈盈&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;687826&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
导读&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;241177&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
壹||&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
5 月 16 日，新国都（300130.SZ）发布公告称，鉴于大华所受到相关行政处罚，且为公司服务的原部分审计团队目前已转入深圳大华国际。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;836060&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
贰||&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
深圳大华国际 2023 年业务收入为 2244 万元，注册会计师人数为 69 人，其他人员人数为 121 人。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;710376&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
叁||&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
截至 2024 年 2 月，北京大华国际有合伙人 37 人，注册会计师 150 人，签署过证券服务业务审计报告的注册会计师 52 人。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;377100&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
肆||&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
从近两年的处罚情况来看，大华所曾多次被监管处罚。&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;104740&quot;&gt;
截至 5 月 27 日，已有汉钟精机（002158.SZ）、友好集团（600778.SH）、博思软件（300525.SZ）、贝因美（002570.SZ）、山西汾酒（600809.SH）等多家 A 股上市公司宣布，因大华会计师事务所（特殊普通合伙）（下称「大华所」）受到中国证券监督管理委员会江苏监管局行政处罚，基于审慎性原则，取消聘任大华所为公司 2024 年度审计机构。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;422535&quot;&gt;
此前的 5 月 10 日，江苏证监局向大华所下达了行政处罚决定书。决定书中提到，大华所在对上市公司金通灵科技集团股份有限公司（下称「金通灵」）2017 年至 2022 年年度财务报表进行审计时，未勤勉尽责，所出具的审计报告存在虚假记载。该局决定：&lt;strong&gt;
责令大华所改正，没收业务收入 688.68 万元，处以 3443.4 万元罚款，并暂停从事证券服务业务 6 个月。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;273430&quot;&gt;
此外，经济观察网记者注意到，有些上市公司则把审计机构从大华所变更为深圳大华国际会计师事务所（特殊普通合伙）（下称「深圳大华国际」）和北京大华国际会计师事务所（特殊普通合伙）（下称「北京大华国际」）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;732706&quot;&gt;
那么，北京大华国际、深圳大华国际和大华所到底是什么关系呢？5 月 27 日，经济观察网记者致电大华所北京总部，该所市场部的一位工作人员表示，&lt;strong&gt;
大华所与北京大华国际、深圳大华国际是独立的会计师事务所，而大华所深圳分所则是大华所的分支机构。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;133340&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
人员密集转所&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;270020&quot;&gt;
5 月 16 日，新国都（300130.SZ）发布公告称，鉴于大华所受到相关行政处罚，且为公司服务的原部分审计团队目前已转入深圳大华国际，为保持公司审计工作的连续性，公司拟变更 2024 年度审计机构为深圳大华国际。此前的 4 月 25 日，联创光电（600363.SH）亦发布公告称，鉴于为公司服务的会计师事务所审计团队已整体从大华所分立并被北京大华国际吸收合并，公司拟改聘北京大华国际为公司 2024 年度财务审计机构和内部控制审计机构。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;204381&quot;&gt;
此外，记者注意到，先达股份（603086.SH）、朗科智能（300543.SZ）、金迪克（688670.SH）等多家上市公司在近日宣布拟变更审计机构为深圳大华国际；ST 联络（002280.SZ）、永吉股份（603058.SH）、立霸股份（603519.SH）等上市公司则宣布拟变更审计机构为北京大华国际。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;680278&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
从股权关系来看，北京大华国际、深圳大华国际和大华所并没有实际关联。&lt;/strong&gt;
经济观察网记者发现，从 2023 年 8 月至今，大量注册会计师从大华所转至深圳大华国际和北京大华国际。2023 年 8 月 31 日，深圳市注册会计师协会（下称「深注协」）发布公告称，大华所深圳分所有 46 名注册会计师转入深圳大华国际，1 名注册会计师转入北京大华国际。根据深注协于 2023 年 11 月 27 日、2023 年 12 月 28 日和 2024 年 5 月 20 日发布的公告，依次又分别有 9 名、3 名和 4 名注册会计师从大华所深圳分所转所至深圳大华国际。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;215134&quot;&gt;
2023 年 10 月 9 日和 2024 年 1 月 5 日，北京市注册会计师协会亦曾发布公告称，2023 年 9 月和 2023 年 12 月，分别有 46 名和 28 名注册会计师从大华所转所至北京大华国际。&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;317250&quot;&gt;
此外，记者还注意到，有的上市公司更换审计机构后，至少保留了一名原大华所的签字注册会计师。例如新国都《关于拟变更会计师事务所的公告》中的项目信息显示，其中一位拟签字注册会计师为朱理理，2024 年 5 月开始在深圳大华国际执业。新国都《2023 年年度审计报告》显示，其中一位签字注册会计师名字也是朱理理，出具该审计报告时供职于大华所。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;706657&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
深圳大华国际&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;100472&quot;&gt;
根据天眼查信息，深圳大华国际前身为深圳天鹏会计师事务所，成立于 2005 年。五年后，该所名字变更为深圳天鹏会计师事务所（普通合伙），并于 2022 年 6 月再次将名称变更为深圳大华致诚会计师事务所（普通合伙）（下称「大华致诚」）。2022 年 10 月 12 日，大华致诚再度更名为深圳大华国际，并于 2023 年 9 月转制为特殊普通合伙体制。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;848644&quot;&gt;
天眼查信息亦显示，大华国际办公地址位于深圳市福田区莲花街道福新社区鹏程一路 9 号广电金融中心 14 楼；而大华所深圳分所的办公地址为深圳市福田区莲花街道福新社区鹏程一路 9 号广电金融中心 11 楼至 14 楼。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;442667&quot;&gt;
一位大华所深圳分所的审计工作人员告诉经济观察网记者，因其属于上市公司组，早在今年 4 月之前，他们项目组的成员就全都从大华所深圳分所转去大华国际了，而且与大华国际重新签订了合同。上述审计工作人员表示，一般来说项目跟着合伙人转，目前在处理的项目很多，大的小的都有，与大华所解聘的项目可能都被大华国际承接了，办公地点则没变。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;413524&quot;&gt;
深注协发布的《深圳市会计师事务所 2023 年业务收入排名》显示，大华所深圳分所 2023 年业务收入为 4.88 亿元，注册会计师人数为 162 人，其他人员人数为 1180 人；深圳大华国际 2023 年业务收入为 2244 万元，注册会计师人数为 69 人，其他人员人数为 121 人。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;525754&quot;&gt;
5 月 23 日，经济观察网记者致电大华所深圳分所，该所接电话的工作人员表示，大华所深圳分所和深圳大华国际是一起的，业务洽谈既可以找大华所深圳分所，也可以找深圳大华国际。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;402356&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
北京大华国际&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;534568&quot;&gt;
根据天眼查信息，北京大华国际前身为北京恒庆国际会计师事务所有限公司，成立于 2008 年。十二年后，该公司名字变更为北京荣审会计师事务所（普通合伙）。2022 年 11 月，该所更名为北京大华国际，并于 2023 年 9 月转制为特殊普通合伙体制，其首席合伙人为杨雄。记者注意到，大华所官网于 2021 年 9 月 29 日发布的一篇公司新闻稿里也出现过同名同姓的「杨雄」，新闻稿内容显示其为大华所审计业务主管合伙人。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;521716&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
相较于深圳大华国际，从办公住址等信息较难发现大华所与北京大华国际的关联性。&lt;/strong&gt;
根据天眼查信息，北京大华国际的地址位于北京市西城区阜成门外大街 31 号 5 层 519A，而大华所北京总部的地址是北京市海淀区西四环中路 16 号院 7 号楼 12 层。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;646416&quot;&gt;
国家企业信用信息公示系统显示，2023 年 11 月 8 日，北京大华国际成立了首家分所——贵州分所，随后不久又成立深圳、江苏两家分所。到了 2023 年年底，北京大华国际在一个多月的时间里已经在全国开设了 9 家分所。2024 年 5 月 21 日，福州财政局公告称，北京大华国际福建分所执业许可申请获批。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;126764&quot;&gt;
上述联创光电《关于变更会计师事务所的公告》显示，截至 2024 年 2 月，北京大华国际有合伙人 37 人，注册会计师 150 人，签署过证券服务业务审计报告的注册会计师 52 人。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;654251&quot;&gt;
5 月 21 日，经济观察网就「大华所与大华国际的关系」等问题在大华所官网留言，以及通过邮件方式联络大华所市场部，但截至发稿，未获回复。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;420630&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
大华所曾多次被监管处罚&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;863031&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
从近两年的处罚情况来看，大华所曾多次被监管处罚。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;406316&quot;&gt;
2022 年 5 月 16 日，深圳证监局披露的行政处罚决定书显示，大华所在对长园集团 2016 年、2017 年年度审计报告进行审计时，未勤勉尽责，所出具的审计报告存在虚假记载。因此，该局没收大华所业务收入 386.79 万元，并处以 773.58 万元罚款，合计罚没达 1160.37 万元。此外，该局还对该所注册会计师刘基强、张洪富、莫建民、陈良给予警告，并分别处以 6 万元罚款。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;878827&quot;&gt;
2023 年 3 月 13 日，根据中国证监会行政处罚决定书，因在对獐子岛 2016 年年度审计报告进行审计时，未勤勉尽责，所出具的审计报告存在虚假记载，大华所被合计罚没 367.92 万元，该所两名注册会计师分别被处以 5 万元罚款。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;827014&quot;&gt;
2024 年 4 月 30 日，北京证券交易所对大华所下发自律监管措施决定书。其中提到，富耐克（831378.NQ）在申请公开发行并上市的过程中存在相关违规行为，北交所决定对大华所及 4 名签字会计师采取出具警示函的自律监管措施，并记入证券期货市场诚信档案。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;130086&quot;&gt;
经济观察网记者注意到，就在大华所因涉及金通灵财务造假案被处罚之前，金通灵早在 2023 年底已经收到了处罚事先告知书。2023 年 11 月 20 日，金通灵收到的《行政处罚事先告知书》显示，2017 年至 2022 年，金通灵及其多家全资子公司通过伪造工程形象进度确认表、发货单等方式，虚增或虚减营业收入和利润总额。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:20:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[罗斯巴德：奥派理论与美国大萧条]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3075161.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;176552&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5OTExMjYwMA==&amp;mid=2670247893&amp;idx=8&amp;sn=ff4f4d648e2e537185263bec9a4d7029&amp;chksm=bc1c65228b6bec34acde1b22b3746a6d0c8be19ed2b7bcfef14128d2f97f2468f26339b921af#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
经济观察报 （ID：eeo-com-cn）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：李义平&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;232210&quot;&gt;
人们应了解凯恩斯的理论，人们还应当了解奥地利学派的经济周期理论，这很重要。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;752641&quot;&gt;
穆雷·罗斯巴德（1926—1995）是 20 世纪后半叶奥地利学派的「首席理论家」。他用奥地利学派先期的代表人物冯·米塞斯的经济周期理论，从逻辑上完美地解释了经济萧条，特别是美国大萧条。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;642227&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
奥地利学派&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;277654&quot;&gt;
奥地利学派产生于 19 世纪 80 年代的奥地利，其创始人是卡尔·门格尔（Carl Menger）。他的主观价值理论和边际分析，使经济学发生了一场革命，成为主流经济学的重要组成部分。他的学生欧根·冯·庞巴维克（Eugen von Böhm Bawerk）进一步发展了他的理论，其资本和利息理论对经济增长理论产生了重要影响。这一理论认为，个人在现期消费和未来消费之间的自愿选择决定了资本品的积累，资本品的积累扩大了生产的迂回过程和技术进步，从而带来了更多的未来消费，这就是经济增长的本质所在。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;401886&quot;&gt;
早期奥地利学派的另一代表人物是路德维希·冯·米塞斯（Ludwig Heinrich Edler von Mises）。他把奥地利学派带入了 20 世纪，被誉为现代奥地利学派的代表人物。第二次世界大战期间，米塞斯被迫移居美国，过了几十年的流浪生活。米塞斯是自由市场经济的坚定捍衞者。在 1920 年代，他发动了闻名于世的对计划经济的攻击。他断言，离开了随行就市的市场价格，你将不知道资源的稀缺程度，不知道怎样才能最有效地分配资源。波兰的兰格提出了著名的「试错」，冯·米塞斯回击「市场是不可模拟的」。从实践上来看，似乎是米塞斯赢了。米塞斯关于计划经济不可能的观点具有深远的历史意义。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;180127&quot;&gt;
奥地利学派的另一位代表人物是弗里德里希·哈耶克（Friedrich August von Hayek），他是米塞斯的学生。哈耶克完成了奥地利学派的核心——商业周期理论。商业周期理论认为，货币对经济活动和价格的影响是非中性的，因为经济活动由不同生产阶段组成，货币由不同的人持有。当中央银行人为地增加货币供给，或人为地任由货币利率低于自然利率时，必然诱导企业家把资源错误地配置于资本品的生产，上了本不该上的项目，进一步人为地扰乱经济自身的结构，造成了虚假的繁荣。当货币停止增长或利率回到自然利率时，经济活动中曾经被掩盖的错误就大量涌现，繁荣破灭，萧条开始。萧条是强制性地挤出泡沫，强制性地调节结构。1974 年，哈耶克因此理论而荣获诺贝尔经济学奖。第二次世界大战后，或许是因为凯恩斯主义的胜利，哈耶克从经济学转向政治哲学的研究，并写出了经典的政治哲学的著作《通向奴役之路》。《美国大萧条》的作者穆雷·罗斯巴德（Murray Rothbard）是自米塞斯和哈耶克之后奥地利学派最著名的代表人物，在经济学、历史、政治哲学和法学等领域都做出了杰出的贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;317157&quot;&gt;
罗斯巴德出生于美国一个犹太人家庭，1956 年在哥伦比亚大学获得博士学位后，立即投身于米塞斯的经济学的研究。《美国大萧条》是罗斯巴德的代表作，1963 年出版后还再版了 5 次，印刷了 8 次。这本书用奥地利学派的商业周期理论，对美国 1930 年代的大萧条作出了创新的解释。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;354274&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
冯·米塞斯的经济周期理论&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;184055&quot;&gt;
冯·米塞斯认为，经济快速发展时期通常表现为通货膨胀，其特征是货币供给量增大，货币变得便宜，不当投资甚至是错误的投资增多，表面上看经济在发展，实际上这样的举措形成了更大的危机。萧条时期是市场经济的强制调整。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;287227&quot;&gt;
从某种意义上说，马克思也持这种观点。在《资本论》第二卷《固定资本和流动资本》中，马克思指出，劳动资料大部分都因产业进步不断革新，是用新的劳动资料代替旧的劳动资料。迫使企业设备提前按照更大规模实行更新的，主要是灾祸、危机（即萧条）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;845546&quot;&gt;
虽然马克思与米塞斯对经济萧条的作用有近乎相同的看法，但他们解决问题的出路却是截然相反：冯·米塞斯是通过没有政府干预的市场经济体制去解决这个问题，马克思则通过「自由人联合体」的图式去解决这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;146013&quot;&gt;
罗斯巴德认为，只有米塞斯的理论能够解释经济萧条。他认为米塞斯的经济周期理论通过对银行扩张的研究，对干预自由市场的结果进行了分析，对萧条阶段的积极作用进行了深刻地阐述。实践说明冯·米塞斯是有道理的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;413507&quot;&gt;
关于商业周期与商业波动，罗斯巴德认为，区别商业周期和商业波动很重要。社会生活充满了持续的变动，这种变动事先不能被准确预知。人们试图尽量准确地预测变动，但是这种变动不能被简化成一种科学。企业家忙于预测市场的变化，包括供给和需求的情况。越是能够成功获得利润的企业家，对未来的预测也就越准确，而不成功的预测者在竞争中处于劣势地位。所以，自由市场上那些成功的企业家也是最善于对未来商业环境进行预测的人。但是，这种预测从来不是完美的，对未来的判断是否准确，取决于预测者的生活积累、信息来源、灵感和运气。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;188883&quot;&gt;
罗斯巴德指出，变动在经济的各个领域内持续不断地发生着，包括消费者口味的变化、时间偏好的变化以及因时间偏好所产生的投资与消费比例的变化；劳动力在数量、质量和地点上的变化；自然资源的发现或耗尽；技术变化对生产能力的改变；各种天气条件对农作物的影响等。所有这些变动都是常态的，很难想象一个没有变动的社会。如果这个社会中每个人日复一日地重复着同样的工作，重复着同样的生活模式，一切都是超稳定的，那便意味着落后。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;450068&quot;&gt;
在市场经济条件下，各种变动每时每刻都在发生。聪明的企业家总是能抓住机遇。在一切变动中，关键是货币数量的随意性变动。罗斯巴德指出，要考虑具有普遍性的商业变动。我们首先要想到的是，这些变动都是通过普遍的交易媒介——货币进行传播的，货币把所有的经济活动串联在一起。如果一种价格升高而另一种走低，这就告诉我们，需求从一种行业转向了另一行业。如果所有行业价格同样升高或者降低，那么一定是货币领域发生了变化。只有货币的需求和供给发生变化，才会引起物价变化。货币的供给量上升，而货币的需求保持不变，就会扭曲价格。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;401410&quot;&gt;
货币人为地增加形成的价格变化，并不反映经济运行的真实情况，不反映真实情况的市场价格，扰乱了企业家的判断。因为货币或资本便宜，人们上了很多本不该上的项目，创造了很多「假就业」以及质量不高的 GDP，财富本身并没有增加。所以，常常可以看到一些大的项目，进行了一半就发现增加的货币买不到东西了，正在进行的项目和工程只能是半截子工程。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;844776&quot;&gt;
加杠杆带来的「繁荣」，充斥着浪费和错误的投资。何以解决这种没有经济发展的「繁荣」呢？萧条时期的功能，就是解决这种「繁荣」带来的资源错配、结构失衡和资源浪费。萧条可以强制挤出泡沫，以破产、重组、淘汰的形式调整结构，激励创新。逆经济发展的方向而调节是不对的，正确的做法应当是放手让自由市场发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;560573&quot;&gt;
相反，如果政府不是让自由市场经济的机制充分地发挥作用，而是积极地干预，那样就会适得其反。罗斯巴德指出，如果政府希望萧条尽快结束，经济重新走上繁荣之路，最重要的是不要干预市场调节过程。干预的程度越大，萧条持续的时间越长，其程度也就越可怕，走向完全恢复的道路就越难。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;440105&quot;&gt;
政府可能采取某种方法来阻止市场调整。例如：（1）向濒临破产的商业增信贷，使该死的不能死。（2）进一步通货膨胀，并因此阻止了必要的价格下跌。（3）依然保持较高的工资率，进一步加大了失业。（4）阻止价格下跌。使价格高于市场应有的水平会形成商品滞销，阻止了经济向繁荣的回归。（5）刺激消费并阻碍投资。我们已经知道了更多的投资加上更少的消费可以加快恢复进程；而更多的消费和更少的储蓄将使得储蓄资本的短缺进一步加剧。通过食物券以及发放救济金，都可以扩大消费，一些私人资金可能会被用于储蓄和投资，而所有的政府资金则偏向消费。罗斯巴德认为，经济中任何政府规模的扩大，都会引起社会结构中消费——投资模式开始偏向消费，同时萧条的进程也被延长。（6）救助失业。任何救助失业的行为都将无限期地耽搁失业问题的解决，同时阻碍工人向可提供就业的行业转移。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;645853&quot;&gt;
根据以上分析，政府的正确的政策就是自由放任，充分发挥市场机制的积极作用。为了预防萧条的发生，政府应该一开始就阻止任何可能导致通货膨胀的信贷扩张。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;788058&quot;&gt;
如果我们可以把罗斯巴德用冯·米塞斯的商业周期理论解释经济萧条加以小结，那就是：银行效率的增加使资本变得便宜，误导企业家上了很多不该上的项目，形成了虚假的繁荣。虚假繁荣的泡沫注定要破灭，萧条就是市场机制强制性地淘汰、挤出泡沫，与此同时，结构得以提升，经济回到健康发展的轨道。政府的干预只会使事情更糟。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;653643&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
用「商业周期理论」解释美国大萧条&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;617286&quot;&gt;
在美国历史上，1819 年发生了第一次大萧条，当时联邦政府唯一做的是放宽联邦政府土地债务人的偿还期限。在 1837 年的恐慌中，范布伦总统坚决地执行了自由放任的政策。该死的死，该活的活，美国经济很快走出了萧条。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;472573&quot;&gt;
面对 1929 年的萧条，由胡佛领导的政府开始了「胡佛新政」，稳稳抬高工资率和物价，扩张信贷，扶植濒临破产的企业，增加政府干预（如补贴失业人口，为公共工程投资），从而达到反萧条的目的。从萧条一开始，胡佛就使自己的措施向违反自由放任的原则发展。他所有干预的措施的特征都是外柔内刚的，劝告的背后就是威胁。结果，对市场的干预使得在胡佛离任时经济陷入了前所未有的萧条中，以至于在 3 年半后，人们也没有看到复苏的迹象，失业人口达到了可怕的 25%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;584062&quot;&gt;
胡佛政府一反自由市场经济的传统，对经济进行了全面的干预：包括对失业问题、扩大信贷、大踏步地开拓公共建设、增加税收、增加对购房的贷款、加强对农业的管理，因此形成了大量的农产品过剩。胡佛治理萧条的措施悲剧性地失败了。胡佛的失败应当看作是政府计划，以及干预的失败，而不是自由市场的失败。在此之前，即 1920 年—1921 年的危机中，自由市场的调节是成功的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;405851&quot;&gt;
奥地利学派的「商业周期理论」，还可以解释 2008 年美国的萧条。这场萧条来自美联储多年的货币管理不善。2003 年—2008 年 5 年间，美联储向金融市场投放了巨额货币，美联储 M2 供应量上涨了 40%。主要市场利率在调整到通货膨胀影响以后要么为零，要么为负值。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;487413&quot;&gt;
2003 年—2008 年，银行体系向所有借款人任意提供贷款，这些银行不仅下调名义利率，还降低了信誉标准。为了取得信贷数额，金融机构以「创新」的方式把房地产抵押贷款包装成了安全的金融组合，实际上这是高风险的垃圾债券。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;412458&quot;&gt;
低利率和低信贷标准也影响了消费膨胀，这导致了 2003 年—2008 年之间消费信贷上升了 25%，人们的债务负担急剧上升，潜在风险很大。货币泛滥导致的低利率和信贷方式创新，导致了资源的巨大浪费和错配：太多人负担不起房贷；在后泡沫时期的氛围中，太多投资项目无法维持；在经济衰退之下，人们的财富和收入大幅度调整，太多的消费债务已经脱离了人们可以真正承受的范围。消费不足的说法是错误的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;232847&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
寻找本国政府与市场的最佳结合点&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;506318&quot;&gt;
在经济实践和经济政策的制定上，各国政府更青睐凯恩斯主义。凯恩斯主义可以通过多发货币和上项目制造辉煌。然而，紧接着就是滞胀，而且使问题更加严重。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;574413&quot;&gt;
按照奥地利学派的说法，多发货币是一种很不好的政策。在马克思的经济学里，货币只是一个交换的媒介，例如一只绵羊等于两把斧头，斧头就是货币，又是实实在在的财富。把以上的例子换成更为现代的例子。如果 8 只面包换一双鞋，8 只面包就是货币。出现了纸币后，先把 8 只面包换成 8 元钱，再用 8 元钱去买 8 只面包。现在面包还是 8 只，想买两双鞋，银行却多发了 8 元钱，一共 16 元钱。16 元钱给了制鞋人后，他会发现第一个 8 元钱买完了相关材料后，第二个 8 元已经买不到东西了。因此多发货币将造成新的不公平：那些能得到增发的货币、水涨船高的人的利益不会受损。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;352124&quot;&gt;
凯恩斯经济理论以及在这种理论支持下的政策，没有认识到危机本身就是市场经济的机制，对经济过热时形成的泡沫及对被破坏了的经济秩序有修复作用。人们经常讲市场经济体制，其实萧条本身就是市场经济的机制。在经济快速发展时期，那些引领经济的产业会大量投资，高歌猛进。萧条就是为快速前进的经济列车踩刹车，就是强制性地挤出泡沫，强制性地淘汰落后，调整和提升产业结构，刺激创新。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;211675&quot;&gt;
政客们都喜欢凯恩斯主义，凯恩斯主义可以制造繁荣，但这有泡沫的成分。从一定意义上讲，凯恩斯主义是逆经济发展规律而动的。在现实经济生活中，几乎找不到践行奥地利学派的模式，各国政府都在寻找市场与政府的最佳结合点。优秀的都是给定条件下的优秀。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;806115&quot;&gt;
（作者系中国人民大学全国中国特色政治经济学研究中心学术委员会委员、经济学院教授、博士生导师）&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:20:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[*ST 洪涛打响上市地位保衞战]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3075163.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;434281&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5OTExMjYwMA==&amp;mid=2670247893&amp;idx=7&amp;sn=1e097f3d6e1b57a1a80825c838ffc3dd&amp;chksm=bc1c65228b6bec34e05cf24d755cb6a67935a16f6bec4637a9b1c83fb82b1ae4fffdaa1af97f#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
经济观察报 （ID：eeo-com-cn）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：邹永勤&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;736888&quot;&gt;
在延期两天后，2024 年 5 月 23 日深夜，深圳洪涛集团股份有限公司（002325.SZ，下称「*ST 洪涛」）终于发布了关于对深交所关注函回复的公告，就市场关注的股权转让进展进行说明。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;381558&quot;&gt;
公告指出，深圳市招金金属网络交易有限公司（下称「深圳招金」）、海南东方招金矿业有限公司（下称「海南招金」）此前中止尽职调查，并非中止合作、也非终止合作，而是他们在综合考虑到公司司法重整工作的推进情况后调整了投资策略，改为以产业投资人意向方的身份参与上市公司重整，且深圳招金暂不参与。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;245352&quot;&gt;
记者留意到，围绕与深圳招金、海南招金的股权转让事项，*ST 洪涛在年内已经连续收到深交所三份关注函。而在关注函中，深交所对股权转让交易的真实性提出了质疑，矛头直指*ST 洪涛是否为了规避退市而炒作股价。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;544248&quot;&gt;
公告发布后的 5 月 24 日，虽然 A 股市场大幅下跌，但*ST 洪涛却放量大涨并在盘中多次冲击第 7 个涨停板，但最终以 2.65% 的涨幅报收。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;263685&quot;&gt;
5 月 24 日收盘后，该公司董事会秘书处的相关工作人员在接受记者电话采访时表示，「前段时间公司股价确实是出现连续多天低于 1 元/股的情况，存在面值退市的风险，但现在已经涨回来，站稳在 1 元/股之上了」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;765812&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
三份关注函&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;303605&quot;&gt;
头戴「华为重要基建核心优质供应商」光环的*ST 洪涛，在上市初期曾有过一段辉煌日子：从 2009 年至 2015 年，其每年归母净利润均呈现正增长，二级市场股价亦备受追捧，总市值于 2015 年 6 月曾达到 250 亿元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;165514&quot;&gt;
但其后受跨界职业教育受挫等因素，*ST 洪涛的业绩逐年下降，不但 2020 年至 2023 年连续 4 年亏损，更是出现大量债务逾期无法偿还的情况。2024 年 1 月 29 日，债权人之一的惠州市中和建筑装饰材料有限公司（下称「惠州中和」）向深圳市中级人民法院（下称「深圳中院」）申请对*ST 洪涛进行重整。1 月 29 日至 2 月 2 日，*ST 洪涛股价出现连续跌停，一度探低至 1.07 元/股，逼近面值退市红线。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;885041&quot;&gt;
正是在这样的背景下，*ST 洪涛的实控人刘年新开始寻求通过股权转让引进新实控人，从而达到「改善公司现状，带领公司走出困境」的目标。2 月 4 日晚，*ST 洪涛发布公告称，刘年新于 1 月 31 日与深圳招金、海南招金及公司签署了《股份转让框架协议》（下称《框架协议》）。根据《框架协议》，该次股权转让的交易价格高达 1.52 元/股。同时，若股权转让完成，*ST 洪涛的实控人将变更为深圳招金和海南招金的共同实控人欧阳勇。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;476415&quot;&gt;
公告发布后，*ST 洪涛的股价出现连续涨停走势，并于 3 月 14 日摸高至 2.11 元/股，短期涨幅巨大。但由于拟定的交易价格过高，深交所质疑该次股权转让交易的真实性，分别于 2 月 5 日和 3 月 1 日两次向*ST 洪涛发出关注函，要求其就「是否存在炒作股价、规避退市的情形」「股权转让交易的具体进展」等一系列情况作出书面说明。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;471731&quot;&gt;
但*ST 洪涛并未按规定如期进行回复，而是以挤牙膏的方式一点一点回应，直到 3 月 16 日才完成了对深交所两份关注函所提问题的全部回复。而 3 月 16 日的回复公告显示，深圳招金、海南招金在综合考虑*ST 洪涛重整工作的推进情况后，已「中止尽职调查工作」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;565021&quot;&gt;
二级市场上，*ST 洪涛的股价亦提前两天于 3 月 14 日放量冲高见顶，其后成交量迅速萎缩，股价更是一跌再跌，并于 5 月 15 日最低跌至 0.84 元/股，重新陷入面值退市的困境。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;744537&quot;&gt;
但在 5 月 15 日当天的业绩说明会上，刘年新透露其与深圳招金、海南招金签署的《框架协议》仍然有效，双方继续保持了密切沟通和接洽，对合作的相关细节进一步完善与优化，并希冀通过与招金的深度合作做大做强公司主营业务。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;676730&quot;&gt;
该消息一出，*ST 洪涛的股价立即连拉 6 个涨停板，虽然 5 月 24 日冲击第 7 个涨停板失败，但凭借短期 40% 的涨幅，退市危机似乎暂时得以解除。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;460654&quot;&gt;
由于刘年新 5 月 15 日的表态和*ST 洪涛 3 月 16 日的回复公告存在明显差异，为此深交所于 5 月 19 日向*ST 洪涛发出了年内第三份关注函，要求其就披露的内容是否存在前后矛盾等问题做出书面说明；并指出截至 2024 年 5 月 17 日，*ST 洪涛股价连续 6 个交易日低于 1 元/股，存在面值退市风险，在这样的背景下，深交所关注该公司高管人员「是否存在内幕交易、市场操纵、非公平披露信息或借信息披露炒作股价等情形」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;805666&quot;&gt;
上述第三份关注函的回复日期本应是 5 月 21 日前，但*ST 洪涛在 5 月 23 日深夜才发布了相关的回复公告。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;347823&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
招金入主？&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;455755&quot;&gt;
在 5 月 23 日晚的回复中，*ST 洪涛就此前深圳招金、海南招金中止尽职调查一事进行了特别说明，称「中止尽职调查，并非中止合作，也非终止合作」。公告同时表示，实际上深圳招金、海南招金对公司进行了两次尽职调查，在第一次中止后不久，便于 4 月 12 日至 4 月 26 日围绕重整预案相关内容展开了第二次尽职调查，并已完成。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;717720&quot;&gt;
公告同时称，在 3 月 16 日至 5 月 15 日期间，双方已进行了三次沟通接洽。其中，4 月 11 日和 5 月 14 日，刘年新、欧阳勇等人两次在洪涛股份大厦 22 楼会议室就如何实现「管理人申请协商确定重整投资人」的路径等问题进行了商讨，并确定了深圳招金暂不参与。4 月 23 日，在深圳中院召集的司法重整会议上，海南招金表达了其成为*ST 洪涛重整产业投资人的意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;442036&quot;&gt;
该份回复公告发布后，虽然 5 月 24 日 A 股市场整体大幅下跌，但*ST 洪涛却放量大涨并多次封住涨停板，但最终以 2.65% 的涨幅报收。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;605467&quot;&gt;
记者注意到，市场之所以高度追捧*ST 洪涛此次股权转让事宜，或许与*ST 洪涛在 2 月 4 日晚的公告有关。在当晚的公告中，*ST 洪涛称深圳招金是山东招金集团有限公司（下称「招金集团」）子公司，海南招金是中国领先的黄金生产商和中国最大的黄金冶炼企业之一。这一信息很容易让市场误以为是招金集团这家国有公司要入主*ST 洪涛。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;667830&quot;&gt;
在*ST 洪涛 2 月 8 日回复深交所的公告中，曾明确指出「若收购顺利完成，上市公司的间接股东具有国资背景」。记者查阅天眼查平台信息发现，深圳招金成立于 2004 年，最初的大股东确实是招金集团（出资占比 95%），但经过多次股权变更后，从 2011 年起，招金集团的持股比例已经降至 33.33333%。海南招金同样成立于 2004 年，股东情况方面，招金集团旗下的招金矿业股份有限公司（01818.HK，下称「招金矿业」）持股比例为 25%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;756636&quot;&gt;
根据相关公告，深圳招金和海南招金的实控人是欧阳勇。记者通过查阅「中国裁判文书网」等网站发现，2019 年和 2021 年，海南招金和招金矿业曾两度对簿公堂，案由是损害公司利益责任纠纷；紧接着 2022 年，深圳招金和招金集团也对簿公堂，案由则是损害股东利益责任纠纷。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;717030&quot;&gt;
值得注意的是，根据 5 月 23 日晚的公告，只有海南招金表达了要成为*ST 洪涛重整产业投资人的意愿，深圳招金暂不参与。天眼查平台信息显示，海南招金的注册资本仅 580 万元，被标注为小微企业，与此前「中国最大的黄金冶炼企业之一」的公告介绍似乎大有出入。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;361326&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
变卖资产？&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;735636&quot;&gt;
在相关公告中，欧阳勇入主*ST 洪涛的目标是「抓住黄金行业升级转型背景下的产业发展机遇，共同缔造国内贵金属消费市场顶尖品牌」。然而，记者注意到，*ST 洪涛自成立以来其主营一直是高端建筑装饰行业，从未涉足贵金属领域。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;604657&quot;&gt;
那么，欧阳勇究竟看中了*ST 洪涛哪方面的优势呢？如果其成功入主，*ST 洪涛原有的主业又何去何从呢？由于通过公开联系方式无法和海南招金取得有效联系，5 月 24 日，记者致电*ST 洪涛董事会秘书处进行咨询。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;656750&quot;&gt;
接电话的工作人员表示，如果海南招金进来的话，将会引入黄金这一块的业务，届时公司究竟是双主业格局，还是多个主营业务中侧重于黄金，这些暂时未定。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;435506&quot;&gt;
「虽然我们此前一直没涉足贵金属这方面的业务，但由于公司自身拥有一些产业园，这些产业园可以作为配套使用，从而助力国内贵金属消费市场顶尖品牌的缔造。」上述工作人员称。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;767138&quot;&gt;
有市场人士向记者指出，虽然*ST 洪涛现在面临退市危机，但它自身的底子并不太差，拥有高达 25.32 亿元的应收账款，以及估值超过百亿元的产业园、办公楼等，这些都应该是吸引欧阳勇入主的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;182284&quot;&gt;
「比如观澜产业园、洪涛股份大厦等，估值都以 10 亿元为单位，是挺不错的优质资产。」上述市场人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;678415&quot;&gt;
位于深圳市南山区高发西路 28 号的洪涛股份大厦（即刘年新和欧阳勇多次会晤商谈的地点），是*ST 洪涛于 2016 年购置的产业，并曾一度作为其总部办公大楼，建筑面积约 2 万平方米。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;338317&quot;&gt;
5 月 24 日下午，记者来到洪涛股份大厦进行实地探访。据物业工作人员介绍，*ST 洪涛已将其中的 4 层楼出租给某中介公司，再由中介公司转租给客户，「出租率挺高的」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;747662&quot;&gt;
根据*ST 洪涛 2 月 8 日的公告，公司在全国各地拥有一定量的办公楼、别墅、住宅、厂房和土地使用权，其中金额较大且优质的资产有 4 项，分别是观澜产业园（价值约 69 亿元）、洪涛股份旧总部大楼（价值约 20.50 亿元）、洪涛股份大厦（价值约 10 亿元至 15 亿元）、天津产业园（价值约 6.80 亿元）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;541840&quot;&gt;
*ST 洪涛表示，由于购买时间较早，上述资产涉及的土地及房产均有所增值，增值部分未在账面体现，账面价值与市场公允价值存在较大差异。必要时，公司会选择将优质资产进行出售。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;371785&quot;&gt;
记者粗略框算，仅上述 4 项资产其价值便已超过 106.30 亿元。那么，在当前的情形下，该公司有否考虑将部分资产出售，从而解除退市风险呢？毕竟，根据相关公告，该公司的总负债才 52.51 亿元。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;546550&quot;&gt;
对此，*ST 洪涛董事会秘书处的工作人员表示，他们确实有这个打算，并在寻求买方，但「由于这些房产的金额相对比较大，再加上近期楼市行情也不太好，所以并非那么容易就能够找到买方」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;681011&quot;&gt;
记者留意到，深圳中院官网已于 5 月 23 日 15 时宣布，广东君信经纶君厚律师事务所已成为*ST 洪涛预重整案的一级管理人。那么，按照重整过程走下去，公司退市的风险究竟有多大呢？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;840334&quot;&gt;
对此，上述工作人员表示，目前公司其实是面临两个退市风险：第一个是公司 2023 年年报被出具了「无法表示意见」，这种情况下，就要看 2024 年年报是否会继续被出具「无法表示意见」，如是，那就会退市；第二个就是面值退市风险，如果公司股价连续 20 个交易日低于 1 元/股，就会触发面值退市。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;140506&quot;&gt;
「前段时间，公司股价确实出现了连续多天低于 1 元/股的情况，存在面值退市的风险，但现在已经涨回来，站稳在 1 元/股之上了。」上述工作人员如是称。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:20:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国公路养护挑战：每年缺钱 3000 亿]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3075166.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;240070&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5OTExMjYwMA==&amp;mid=2670247893&amp;idx=2&amp;sn=83b7f23036feaa6fb0fc4967eaa1d6dd&amp;chksm=bc1c65228b6bec34c995cfcda5c1bdd63078fe90ec469e3c7226c38c912e589cab60e455a977#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
经济观察报 （ID：eeo-com-cn）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：邢祺欣&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;238680&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
导读&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;153685&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
壹||&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
当前全国普通公路的养护资金需求约为 6000 亿元。即便将替代原公路养路费的部分资金全部用于公路养护，再加上目前地方财政资金投入约 1000 亿元，每年仍然存在约 3000 亿元的资金缺口。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;286345&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
贰||&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
2008 年的税收改革中，公路养路费、航道养护费、公路运输管理费、公路客货运附加费等六项收费取消，成品油消费税返还开始成为公路养护的重要资金来源。但这一重要财源面临较大的增长压力。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;337322&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
叁||&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
到「十四五」期间，中国的公路养护作业资金需求量将达到 2.4 万亿元，相比「十三五」期间实现翻倍，在「十五五」期间也将进一步，增长至 2.6 万亿元。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;675431&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
肆||&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
对于高速公路未来的养护问题，呼声较高的一个方案是延长公路的收费期限。&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;857330&quot;&gt;
经历过大规模的建设期，中国公路网的养护问题开始逐渐显现。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;243873&quot;&gt;
2024 年 2 月，交通运输部公路科学研究院张玉玲等人在《中国公路》杂志上发表了题为《高速公路养护期收费制度的思考》的文章。文章指出，当前全国普通公路每年养护管理资金需求缺口在 50% 左右，有 40% 左右的普通公路陷于「列养但无钱养，应修但无钱修」的困境，并且随着公路里程的增加，公路养护资金缺口还有继续扩大的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;185647&quot;&gt;
根据浙江省交通运输厅公路与运输管理中心提供的数据，2023 年底，浙江省普通省道网完成调整，全省普通省道从原来的 3500 公里增加至 9000 公里，新增省道目前只能保证农村公路管养水平，存在约 15 亿元的资金缺口。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;427171&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
公路养护以往资金的重要来源，包括地方财政拨款、成品油税收返还等，也在面临增长挑战&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;477051&quot;&gt;
对于一直存在的公路养护资金缺口问题，一位长期从事相关公路政策研究人士告诉经济观察报，该现象已存在多年，且尚未有很好的解决方案。「像温水煮青蛙似的」，&lt;strong&gt;
目前只能通过适当减少日常养护投入，推迟中修、大修的时间节点来维持&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;501372&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
全国公路养护资金缺口&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;686280&quot;&gt;
2023 年 6 月，交通运输部公路科学研究院朱志强等人在《公路交通科技》期刊发表了题为《成品油税费改革对公路交通发展影响评估与建议》的文章，指出「若不考虑新改建路段，普通国省干线公路的平均路况水平将下降超过 30%，这种以建代养的发展方式从长远来看是不可持续的。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;352117&quot;&gt;
经上述团队测算，&lt;strong&gt;
当前全国普通公路的养护资金需求约为 6000 亿元。即便将替代原公路养路费的部分资金全部用于公路养护，再加上目前地方财政资金投入约 1000 亿元，每年仍然存在约 3000 亿元的资金缺口。资金供需矛盾突出将直接导致目前全国约 40% 的普通公路路况处于中差水平。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;657305&quot;&gt;
浙江省交通运输厅在「民呼我为」平台上回复经济观察报称，2021 年—2023 年，浙江省高速公路养护年均投资约 30 亿元，普通国省道年均养护投资约 28 亿元。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;861415&quot;&gt;
2023 年年底，浙江省普通省道网完成调整，全省普通省道从原来的 3500 公里增加至 9000 公里，新增省道目前只能保证农村公路管养水平，存在约 15 亿元的资金缺口。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;178334&quot;&gt;
浙江省交通运输厅称：「总体上看，我省高速公路、普通国道养护支出基本稳定。随着存量里程不断增加、公路不断老化和交通量逐年增大，保持高水平路况面临很大压力。2024 年—2025 年，预计 70% 左右的普通省道将正式接养，养护资金需求增速最快，资金缺口不断扩大。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;102366&quot;&gt;
以江苏省为例，作为全国路况最好的省份之一，在 2023 年度国家公路网技术状况监测（下称「国评」）排名中，江苏省以 96.99 分的成绩位列全国第一（全国均分 91.25 分），其中养护管理检查为 104.28 分（满分 110 分，全国均分 85.15 分），高速路网技术状况为 96.06 分（全国均分 93.09 分），高速公路路面技术状况（PQI）优等率达 100%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;372517&quot;&gt;
江苏省交通运输厅公路科的工作人员对经济观察报表示，其公路养护资金已经存在多年的缺口问题。其中，农村公路由于基数庞大，面临的养护压力更为突出。至于优质公路的养护压力，该工作人员指出，当 PQI 越接近 100 时，每提升 1 点所需投入和维持的费用就会越高。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;315285&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
当前中国养护资金保障能力不足问题在各省份普遍存在。&lt;/strong&gt;
2023 年 6 月，交通运输部规划研究院刘颖等人在《交通运输部管理干部学院学报》上发表了《关于新时期强化公路养护资金保障的调查研究》一文，文中称，「贵州省每年可筹集农村公路养护工程资金约 11.1 亿元，年均养护工程缺口资金达 64.7 亿元。广西普通国省干线公路预计日常养护资金需求 73 万元/公里，实际投入为 3.5 万元/公里，远远不能满足养护的实际需求。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;734374&quot;&gt;
贵州省交通运输厅公路局的工作人员对经济观察报表示，贵州普通国省道资金缺口不大，因为这部分的资金是垂管的。但农村公路主要由地方政府，特别是县政府（负责）。按照有关规定，县级人民政府是农村公路建设管理养护的主体。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;615610&quot;&gt;
经济观察报发函至广西交通运输厅，但广西交通运输厅以「数据敏感」为由，未提供相关资金的使用现状。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;406104&quot;&gt;
《关于新时期强化公路养护资金保障的调查研究》一文中称，「十三五」以来，全国公路养护资金缺口每年在 1000 亿元以上。「由于养护资金保障不足，近几年相关规划中新调增的国道和省道普遍还没有完全按照国省干线公路标准予以养护，西部部分省份大中修养护工程难以及时实施，路网中仍存在一定比例的次差等路。在 2021 年评定里程中，全国还有 4 万公里的普通国省道、50 万公里农村公路为次差路。另外还有近 50 万公里的农村公路未纳入路况评定，其技术状况更不容乐观。」《关于新时期强化公路养护资金保障的调查研究》一文称，近年来持续实施的大规模公路新改建工程减缓了公路养护的问题，2011 年—2020 年，我国实施公路新改建里程约 290 万公里，约占整个路网规模的 56%。随着公路建设强度逐步放缓，建设投资对公路技术状况水平拉升的作用将逐步减弱，公路养护投入不足的问题将更加显现。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;883414&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
钱从哪里来&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;625846&quot;&gt;
《关于新时期强化公路养护资金保障的调查研究》一文中提及，2021 年中国高速公路养护资金投入为 568 亿元，普通国省道养护资金投资为 887 亿元，农村公路养护资金投入 974 亿元。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;883301&quot;&gt;
该文提到，&lt;strong&gt;
高速公路的养护主体是各省的高速公路公司，资金来源主要是高速公路通行费用。&lt;/strong&gt;
普通国省道的资金来源主要来自成品油税费返还、地方财政和车购税，前两项占比超过 80%。农村公路养护资金来源更为复杂，主要来源包括县级、省级财政投入以及成品油税费返还。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;645825&quot;&gt;
2008 年的税收改革中，公路养路费、航道养护费、公路运输管理费、公路客货运附加费等六项收费取消，成品油消费税返还开始成为公路养护的重要资金来源。近年来，其返还比例维持在 50% 左右。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;178604&quot;&gt;
但这一重要财源面临较大的增长压力。财政部在对十三届全国人大五次会议第 2043 号建议的答复中提到：「受多方面因素影响，成品油价格和税费改革新增收入增长缓慢，有的年份甚至出现负增长，难以支撑相关支出安排，导致成品油税费改革转移支付近几年没有增量。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;683462&quot;&gt;
根据国家统计局数据，2022 年国家车辆购置税共 2398.36 亿元，相比较 2021 年的 3519.88 亿元，同比下降 31.86%，已经连续两年出现下降。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;644567&quot;&gt;
上述研究人士称，随着新能源汽车的普及，预计「成品油税费返还」与「车购税」这两项资金来源将无法持续增长。未来，中国维持当前路况所面临的资金压力将会越来越大。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;302505&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
在总量问题之外，公路养护资金的压力还存在区域间的结构性问题。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;851586&quot;&gt;
上述《成品油税费改革对公路交通发展影响评估与建议》也对成品油税改革后地区分配不合理的问题进行过研究。该文指出，成品油税费改革转移支付资金总量在东、中、西部省份分配的比例为 52%、24%、24%，其中基数替代返还占比分别为 55%、23%、22%，增量资金转移支付占比分别为 44%、26%、30%，转移支付资金在各省份间的分配方式不尽合理，「马太效应」并未消除，使得强者越强、弱者越弱，东、中、西部普通公路养护能力、水平的差距不断拉大，不利于区域间平衡发展和公共服务均等化的实现。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;381311&quot;&gt;
上述研究人士说：「各省、各市乃至同一县之间的道路养护情况存在显著差异。像新疆、西藏、青海这样地域辽阔的省份，养路费可能还不到江苏、浙江等省份的一半，这种分配明显不均衡。因此，如何对成品油消费税进行更有效地再分配，才是解决『养路难』省份的应对之道。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;852512&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
养护高峰期何时到&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;166131&quot;&gt;
《关于新时期强化公路养护资金保障的调查研究》一文中指出，「十三五」期间，中国公路养护资金累计投入 1.05 万亿元，是「十二五」时期的 1.7 倍，年均投入约 2097 亿元。其中高速公路、普通国省道、农村公路分别累计投入 2108 亿元、4313 亿元、4064 亿元，是「十二五」时期的 1.6 倍、1.4 倍、2.3 倍。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;517543&quot;&gt;
该研究预计，&lt;strong&gt;
到「十四五」期间，中国的公路养护作业资金需求量将达到 2.4 万亿元，相比「十三五」期间实现翻倍，在「十五五」期间也将进一步，增长至 2.6 万亿元&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;625275&quot;&gt;
对于未来的资金需求预计，在《高速公路养护期收费制度的思考》一文中提到：「考虑到地方高速公路规模，未来我国的高速公路规模预计在 18 万公里左右。如果高速公路到期后即停止收费，随着高速公路里程不断增加，物价水平上涨，未来高速公路养护管理资金将大幅增加，预计到 2030 年将增加超过 3000 亿元的养护管理资金需求。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;303756&quot;&gt;
根据观研报告网发布的《中国公路养护行业现状深度调研与发展前景预测报告（2023—2030 年）》，道路和桥面铺装层的设计寿命一般为 15 年，而中国的道路和桥面铺装层一般在 8 年—12 年以后需要进行较大规模的养护投入。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;367472&quot;&gt;
该报告指出：「2001 年—2020 年，我国公路交通基础设施建设整体保持稳定，但 2011 年—2015 年的 5 年间，中国高速公路的新通车里程达到 4.94 万公里，显著高于其他阶段，其主要原因是处在 2008 年全球金融危机后的一个建设高峰期，而这阶段修建的高速公路目前正陆续进入到大规模的维修养护阶段。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;822733&quot;&gt;
上述研究人士强调，公路养护资金缺口是交通行业研究多年，但始终存在的问题。基础设施老龄化和资金的不足使得公路的安全隐患逐年加剧。更为严峻的是，预计未来真正的风险高峰期将可能出现在 2040 年至 2045 年，因为水泥和钢筋都有特定的使用寿命，而中国从 2000 年开始的大规模建设，到 2030 年也将陆续年满 30 年，届时水泥的质量问题会逐渐显现。随着时间推移至 40 年、50 年，更多潜在风险也会暴露出来。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;372205&quot;&gt;
一家水泥上市公司的内部人士告诉经济观察报，2003 年以前的水泥寿命普遍在 50 年，随着近年来水泥产业的持续进步和规范，当前水泥的实际使用寿命已经延长至 60 年到 70 年。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;647433&quot;&gt;
上述研究人士称，只要按规范进行养护，公路就能保持使用期限，并避免很多隐患过早暴露。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;637321&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
「养路难」问题何解&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;322662&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
对于高速公路未来的养护问题，呼声较高的一个方案是延长公路的收费期限。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;834028&quot;&gt;
按照当前规定，政府还贷公路的收费期限最长不得超过 15 年。国家确定的中西部省、自治区、直辖市的政府还贷公路收费期限，最长不得超过 20 年。其中，经营性公路的收费期限最长不得超过 25 年。国家确定的中西部省、自治区、直辖市的经营性公路收费期限，最长不得超过 30 年。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;838356&quot;&gt;
今年 5 月 1 日施行的《基础设施和公用事业特许经营管理办法》为当前的规定带来了转圜余地。与此前特许经营权期限「最长不得超过 30 年」的规定相比，新规延长了对基础设施和公用事业特许经营权的时间限制，给出了「最长期限不得超过 40 年」的方案。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;623015&quot;&gt;
深高速（600548.SH）的内部人士对经济观察报表示，该文件只是一个框架性的文件，并没有明确指定某个行业。「对于高速公路收费方面，新的文件并没有出来，我们还是按照现行的标准执行。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;282328&quot;&gt;
成品油税率也是一个考虑方向。《高速公路养护期收费制度的思考》一文中指出，2008 年成品油税费改革的税额测算并未考虑现有高速公路到期后的养护资金需求，一旦通过提高成品油消费税税率的方式解决资金问题，初步估计成品油消费税税率需要提高一倍。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;726120&quot;&gt;
此外，&lt;strong&gt;
如何协调中央和地方在公路养护上的财权、事权也是未来公路养护责任归属的关注方向&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;466038&quot;&gt;
交通运输部规划研究院罗诗屹等人在 2021 年 12 月于《中国公路》杂志上发表的调研文章《破解普通公路养护资金难题的窗口期》中明确指出，在实际操作中，中央财政将资金通过税收返还和一般性转移支付的方式拨至地方，不承担公路养护的事权责任和支出责任，因此中央并没有对各省间的分配机制进行优化并保障足够养护资金的动力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;160688&quot;&gt;
该文章还提到，各级地方财政除上级转移支付资金外，也没有积极性再投入更多的财政资金用于公路养护和行政运行支出。大部分省区公路养护部门因为缺少资金，将养护事权层层下放、「以建代养」的情况越发突出，养护事权责任的履行质量大打折扣。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;585443&quot;&gt;
该文章指出，从十余年间的发展趋势来看，这种财权事权的不匹配，并没有促使中央与地方、交通与财政等各方形成合力推动公路养护事业发展。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:20:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[​氢能源车有未来吗？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3075506.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;282267&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3ODI5NDg0Mw==&amp;mid=2654217492&amp;idx=2&amp;sn=7b6f87b51b4af46ff30b722f13f6a149&amp;chksm=84847f40b3f3f65698c666c03c0668c71dd82bd5c4b0402f0d6fa5a81020135ea6b65aa1c58c#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
秦朔朋友圈 （ID：qspyq2015）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：刘远举&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;660717&quot;&gt;
氢能源，被视为未来的清洁能源之一，有着其独特的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;528022&quot;&gt;
目前，中美日韩德都在发展氢能源。不过，作为氢能源行业的重要一环，氢能源车，并不被所有人看好。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;613081&quot;&gt;
近年来，马斯克多次炮轰氢能源。2017 年，马斯克表示，「燃料电池没有未来」；2022 年 5 月，他更是说氢气储能是「最愚蠢的事情」；在 2023 年的汽车未来峰会上，他再次唱衰氢能源，称其为「储能领域最愚蠢的选择」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;342515&quot;&gt;
马斯克作为电车和电池储能的既得利益者，他对氢能源的批判未必客观，但确有道理。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;258285&quot;&gt;
目前，氢能源燃料电池技术不够成熟，成本较高，燃料电池系统和储氢系统会占到整车成本的 65% 以上，远高于电池占纯电汽车的 40%。不过，价格问题，反而是氢能源产业中最容易随着技术发展而解决的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;802875&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
氢能源产业的前景不明朗，有一些更本质的原因。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;765188&quot;&gt;
效率&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;280078&quot;&gt;
氢能源的应用有两种方式：一是直接燃烧（氢内燃机），二是采用燃料电池技术，这种技术路线，因为没有卡诺循环的限制，相比于氢内燃机效率更高，一般能达到 60%，更具发展潜力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;737427&quot;&gt;
自然界中氢气很少，人类只有制备氢气，氢气是一种二次能源。目前制氢主要有两个路线，一是传统能源和生物质的热化学重整，比如，煤气化制氢、天然气制氢、甲醇裂解制氢；另一条路线是水的电解和水的光解，然后将氢再在燃料电池中变为电，这就是「电-氢-电」转化。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;282183&quot;&gt;
根据不同的电解技术，电解水制氢的效率有所不同，总体来说，电解水制氢的能量转换效率可以达到 75%～85%。有了氢，就可以将其注入到储氢钢瓶中，作为燃料，进行下一次「氢-电」转化。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;653161&quot;&gt;
一般来说，氢燃料电池电动车的「氢-电」转换效率大约为 40%～60%。但如果是热电联供，效率可以到 90% 左右，即把转化过程中的废热利用起来，整体效率就可以提升。这就像冬天汽车制暖，不费油，因为利用了发动机的废热。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;777344&quot;&gt;
整个「电-氢-电」的总效率，就是这两个效率相乘：非热电联供，能量转换总效率稍大于 40%；热电联供更高一些，能达到 65%～72%。这个效率低于直接使用电能的效率。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;456523&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
所以，目前氢能源的生产成本仍然较高，难以与传统的化石燃料竞争，也难以与电池储能竞争。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;838473&quot;&gt;
这个账马斯克算过，他说，要产生 1kg 氢气，我们需要耗费 55 度的电量，把这 1kg 氢气再装到车子上，大约能行驶 80 公里。&lt;strong&gt;
但如果我们用这 55 度电直接驱动车子，那么续航里程将超过 400 公里。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;478836&quot;&gt;
储存和运输&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;187436&quot;&gt;
氢气密度低，容易燃烧和爆炸，且有很高的渗透性，所以，氢气需要在高压容器中存储。所以，相比其他燃料，氢气的存储、运输、加注等过程需要更高的安全技术和设备保障，也需要频繁维修和更换，成本也相应增加。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;465041&quot;&gt;
氢气储存的重要一环就是加氢站。按照《中国加氢站数据库》统计的数据，截至 2023 年 12 月 20 日，国内加氢站仅有 397 座，平均每个地级市不到 1.4 个，普通消费者买氢能源汽车后加氢都是难题。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;617535&quot;&gt;
加氢站少，是因为成本高。氢的存储与运输都需要在低温高压环境下，一个加氢站需要高压管道、氢气储存罐、压缩机、维护设施等大量设备，建设、维护、运营的成本都很高。&lt;strong&gt;
一座加氢站的成本，大致是一座加油站的十倍，这个成本比电动车的换电站要高非常多。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;773887&quot;&gt;
技术导致的成本问题，可能会随着技术的发展解决，但有一个问题解决不了，那就是场地。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;426355&quot;&gt;
燃油车的社会配套是加油站，对周边有一定的限制。电动车充电桩对周边环境的要求比加油站还要小。但加氢站对周边环境要求比加油站更高。这都涉及到巨大的社会成本。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;703045&quot;&gt;
在寸土寸金的城市，安插一个加氢站进去，可能需要拆迁周围的房屋，这个成本是无法接受的。这就意味着，加氢站，基本上只能建在郊区，买了燃料电池汽车很有可能找不到地方加氢，使用不方便。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;652252&quot;&gt;
安全&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;262681&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
氢气的安全问题，对于工业和商业应用来说，始终是一个重大的风险。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;125842&quot;&gt;
氢气在空气中的爆炸极限是 4.0%～75.6% 的体积浓度。也就是说，当空气中的氢气的浓度低于 4.0%，不会燃烧，高于 75.6% 时，遇到火源，只会安静燃烧，不会发生爆炸。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;556706&quot;&gt;
但在 4%～75.6% 这个范围里，就会爆炸。这是一个非常广的范围。作为对比，瓦斯也就是甲烷的爆炸极限在 5%～15%，比氢气小很多，但我们也时常听到瓦斯爆炸事故。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;130330&quot;&gt;
在一个开放的空间，氢气泄漏，会立刻上升，基本上没有太大的问题。但氢气在封闭空间和半封闭空间的安全性就完全不同了，是一个很大的挑战，可以说从来没有解决过。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;460735&quot;&gt;
当地下车库有一辆车的氢气泄漏了，从这辆车附近，一直到浓度降低到 4% 的地方，只要有人抽烟、有电器开关的小火星，就会发生爆炸。氢气是慢慢扩散的，由近到远，浓度缓慢下降，从 4%～75% 意味着氢气可以扩散很远。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;745155&quot;&gt;
电车在地库、隧道烧起来了，也只烧一辆车，最多前后左右的几辆车，但氢能源车在地库、隧道发生事故，可能就是爆整个地库，整个隧道。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;613837&quot;&gt;
有人或许会说，如果氢燃料电池车大规模普及，地下停车场、隧道等设施，也会增加预警氢气泄漏、增加换气设备，但所谓多个香炉多个鬼，复杂的系统一定是会出问题的。这就像煤矿有专业的通风系统，但还是会出瓦斯爆炸事故。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;103512&quot;&gt;
所有的技术要在社会中运行，最终也绕不过谁承担成本、风险、谁受益的经济学问题。&lt;strong&gt;
安全会导致邻避效应。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;457864&quot;&gt;
一辆电车燃烧了，赔偿周围的几辆车，一百万、两百万，保险公司会负责。保险公司不能负责，车主还能卖房子。所以，对于电动车车主的邻居来说，电车燃烧的风险，始终是有人能负责的，那么，可以放心，反正能找得到人赔。所以，有人买了电车，邻居虽没好处，但也谈不上有风险，不会抗议。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;876777&quot;&gt;
但氢能源车，一爆会爆整个地库，车主必然破产，没有能力赔偿。而且，爆炸的威力和燃烧是不可比的。对氢能源车车主的邻居来说，承担了更大的风险，但却没好处，那么，他会不会让邻居买氢能源车？小区居民会不会一起驱逐氢能源车？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;253358&quot;&gt;
2019 年，韩国在 4 个月时间内发生 2 起与氢能源相关事故，韩国民众担心在自己的地区修建氢气设施会带来危险，就走上街头抗议。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;653711&quot;&gt;
补贴&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;488635&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
目前的氢能源车主要依靠补贴推动。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;366538&quot;&gt;
重庆对加氢站给予建设补贴，2024 年 1 月 1 日起，对纳入全市整体规划并建成运行的加氢站，按建设实际投资（不含土地成本）的 30% 对加氢站投资主体进行补贴，单站补贴金额最高不超过 300 万元。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;344878&quot;&gt;
广州对符合条件的氢燃料电池车辆，按轻型氢燃料电池车辆（总质量小于 4.5 吨）、中型氢燃料电池车辆（总质量 4.5 吨及以上，小于 12 吨）、重型氢燃料电池车辆（总质量 12 吨及以上）三种车型，在每个自然年内行驶里程最高按 0.5 元/公里、1.0 元/公里、2.5 元/公里予以运营补贴，不足 1 公里的按 1 公里计算。上述四种车型每年每车最高补贴额分别为 2 万元、4 万元、10 万元。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;261144&quot;&gt;
此外，广州对氢燃料电池车辆在城市道路停车位停放，在规定的收费时段内，享有每日免首 2 小时路边临时停车位使用费，或者每日首次停车时间 1 小时以内（含 1 小时）的，第二次停车免 1 小时路边临时停车位使用费。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;704445&quot;&gt;
沈阳市大东区，对产氢量给予相应能耗和碳排放扣减，同时对相关项目固投给予最高 10%，最多 100 万元的投资补贴。对发展光伏、风电等零碳制氢，相关项目固投给予最高 30%，最多 500 万元的投资补贴。对企业购买使用车用氢气存储设备金额的 20% 给予一次性补贴，最高 500 万元。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;723047&quot;&gt;
无锡市对新建、改建、扩建的加氢站给予不超过 500 万元的建设补贴。对实施优惠加氢（枪口价不超过 25 元 1 公斤）的加氢站给予不超过 300 万元/年的运营补贴。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;647818&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
补贴是为了创新，发展技术，在氢能源的国际竞争中，获得优势。但某种程度上，发展氢能源是在帮助别国获得优势。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;836754&quot;&gt;
国际竞争&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;884552&quot;&gt;
早在 1981 年，日本就开始了氢燃料电池的研发，丰田在 1992 年开始研发氢能源汽车，于 2002 年与本田一起交付了一批氢燃料电池。在迄今为止二十多年的氢能源汽车研究中，丰田已经拥有了五千余项专利，并于 2014 年正式发布了丰田首款量产氢能源汽车 mirai。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;382701&quot;&gt;
但实际上，日本的整个商用氢气车市场中，占比不大。2023 年，中国的商用氢气车销量达到 5600 台，占世界总销量的 38.8%，位居世界首位。其次是韩国的 4631 台（32%）、美国 2992 台（20.7%）、欧洲 773 台（5.3%）、日本 424 台（2.9%）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;833075&quot;&gt;
日本抢先进军氢能源产业，并拿到了几乎所有的专利，这是未来获利的保障。但中美欧都躲开了氢能源路线，转头发展电动汽车。某种程度上，日本的巨大投入已经没有太大价值了，但如果中国把氢能源汽车真的做起来了，日本反而能发挥技术优势。中国已经在电车、电池储能上有了巨大的优势，是否还有必要进行第二条技术路线，自己与自己竞争？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;132017&quot;&gt;
技术路线&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;688341&quot;&gt;
分析一个产业，不仅要从技术出发，也要从商业出发。氢能源汽车路线行不行，不仅仅取决于它本身技术的可行性，也要看技术的商业成本与收益。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;245766&quot;&gt;
我们讨论氢能源汽车，一个重要的前提就是，现在已经有了电动车。如果电动车能源没有起来之前，氢能源会带来很多与燃油车不一样的优势。但现在电动车上下游产业日趋成熟，安全性、可靠性都越来越好，而氢能源汽车几乎还停在实验、小范围应用的阶段，即使成熟了，从电动升级为氢动能会带来什么质变的新优势吗？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;562651&quot;&gt;
对消费者来说也是如此。购买电车，会有更大的碰撞燃烧风险，但毕竟有收益，节约了燃油费。现在电车的使用价格已经非常便宜了，氢能源车很难再有价格优势。那么对车主来说，相对于电车，增加了风险，但收益却不大，那么，有了电车这个前提，为什么要购买氢能源车？这就像中国没有那么多机场，高铁就是一个好的选择，美国航空业发达，选择高铁意义就小很多。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;848187&quot;&gt;
燃料电池车辆适合重载、长途，弥补电动汽车的不足。但如果氢能源车走不通，整个氢能源领域，就缺了最大的一块。为了一些细分汽车场景，是否有必要专门建立一个技术路线，并建立相应的生态？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;300080&quot;&gt;
如果普及氢燃料电池车，中国就会同时存在三种汽车系统，传统的油车，电动车和燃料电池车。电动车在经济上仍然并未完全自我运转，再加上大量的研发费用，投入到氢能源车。整个社会经济、财政补贴，能否支撑，也是一个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;642535&quot;&gt;
所以，我们分析氢能源汽车的前景，不能单纯地分析氢能源本身的技术经济特征，而应该放在电动车的前提之下，进行技术经济分析，得到的结论，也就更清晰。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;227812&quot;&gt;
随着风电、光伏成本的大幅度下降，氢气的成本也会下降，氢能源不是不可以，将来可以用在工业，用来炼钢、制造水泥、化肥、化工、储能，但汽车，真的没有那个必要了。中国的最佳方向，就是继续钻研电池、电动车技术，提升电机效率、电池能量密度和安全性。一些细分场景，留给汽油、柴油即可。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:20:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[红海危机叠加南美航线需求旺盛，海运价格飞涨寻因]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3075507.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;720822&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5OTExMjYwMA==&amp;mid=2670247893&amp;idx=5&amp;sn=e9c071b1e450450e492a64489f14906b&amp;chksm=bc1c65228b6bec346a5f0f37d3355ed8ffa013b867813c21be78d311c92573a45d85cb681b76#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
经济观察报 （ID：eeo-com-cn）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：宛安&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;801406&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
4 月中旬以来，中国出口海运价格涨势迅猛，创 2022 年 9 月以来最高纪录。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;457383&quot;&gt;
上海航运交易所 5 月 17 日最新数据显示，上海出口集装箱运价指数（SCFI）涨至 2520.76 点，较三月底涨幅为 45.63%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;401661&quot;&gt;
分航线看，上海至南美航线、西非航线 SCFI 涨幅最高，较三月底分别上涨 139.81%、112.41%；澳新航线涨幅 72.70%；欧洲航线、地中海航线、美西航线和东南亚航线分别增长 52.96%、31.51%、47.49%、42.96%。反映全球集装箱运价的波罗的海货运指数（FBX）也显示，4 月中旬开始，全球集装箱货运价格显著上涨，从 4 月 19 日的 2353 美元/40 英尺标准箱（FEU），增长至 5 月 17 日 3108 美元/FEU，涨幅为 32.1%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;225411&quot;&gt;
「原来中国到东非的航运运费为 2000 美元/FEU，现在价格已经高到接近疫情期间水平了。目前船运公司柜子不够，还没有给我们具体报价，我们正等待船运公司协调。」肯尼亚四方物流公司员工告诉经济观察报，许多船运公司的船被高价抽调至南美等其他航线，导致东非航线运力紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;167756&quot;&gt;
上海天骏国际航运物流公司总经理陈翔称，今年 3 月以来，中国出口海运价格成倍上涨，预计 6 月份美西航线将涨至 6000 美元/FEU，美东航线涨至 8000 美元/FEU，西非航线涨至 10000 美元/FEU，东非航线涨至 6000 美元/FEU，红海航线涨至 5300 美元/FEU。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;301570&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
红海危机加剧运力紧张&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;442275&quot;&gt;
4 月底以来，全球两大航运巨头丹麦马士基和法国达飞集团已两次宣布上调亚洲至北欧等多个航线的均一运费率（即 FAK 费率)，或对亚洲至南美、西非等航线的集装箱征收旺季附加费，约为 1000 美元—2000 美元/FEU。其中，马士基将从 6 月起，对从亚洲至北欧的 FAK 费率调整至最高 5900 美元/FEU，远东至地中海费率将为最高 6800 美元/FEU，并对东亚至南美东海岸航线征收旺季附加费 2000 美元/FEU。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;840333&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
自 2023 年 11 月巴以冲突扩散引发红海危机，全球供应链中断风险加剧，国际海运价格已经历一轮明显上涨。&lt;/strong&gt;
上海国际航运研究中心国际航运研究所副所长郑静文说，4 月中旬以来，中国至欧洲、地中海航线涨幅明显，也受红海危机船只绕航、运力紧张影响。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;384327&quot;&gt;
红海区域位于苏伊士运河的必经之地，自 11 月中旬起，胡塞武装开始扩大其打击范围，对红海海域上「与以色列有关的船只」实施打击，多艘货轮在红海、曼德海峡及附近海域遇袭，加剧了红海的紧张局势。2023 年 12 月 14-15 日，马士基旗下集装箱船「Maersk Gibraltar」轮、赫伯罗特「ALJASRAH」轮、地中海「MSCPALATIUMIII」遭到疑似也门胡塞武装发射的导弹袭击，使全球航运公司前往欧洲及地中海不得不绕行南非好望角。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;230672&quot;&gt;
郑静文观察到，根据 AIS 数据（船舶自动识别系统），超过 15000TEU（TEU 即 20 英尺标准箱）的集装箱船基本都选择绕航好望角。绕航将增加近 3100 海里的运输距离及 8 天—10 天的运输时长，集装箱及船舶周转效率下滑，导致市场运力损失 29% 左右。「即使今年新交付的船舶全部投入亚欧航线，该航线仍然存在 10% 左右的运力缺口。」郑静文分析，班轮公司调配其他航线运力以弥补欧洲、地中海航线的运力缺口，也造成了航线运力调配传导效应，导致被调配的美线航线运力紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;341876&quot;&gt;
5 月 6 日，中远海运控股股份有限公司（下称「中远海控」）在投资者互动平台表示，目前公司欧美出口方向均为满载。中远海控董事长秘书肖俊光在 5 月 21 日的资本市场日活动中，也对航运市场价格持续走高作出了回应。他说，今年以来全球经济逐步复苏，集运市场需求呈现增长态势。另一方面，受红海局势影响，亚欧航线选择绕航好望角，部分吸收了今年以来的新交付运力。「近期，随着欧美市场需求稳步攀升，市场呈现一定出货转旺迹象，叠加绕航导致的市场有效运力减少，使得市场装载率保持满载状态，即期市场运价提升较明显。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;600746&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
从航运相关企业一季度报告看，红海危机和全球贸易需求的增长，带动了航运业一季度业绩显著提升。&lt;/strong&gt;
马士基 2024 年第一季度财报指出，受需求增加和红海危机双重影响，海运市场价格升高，公司第一季度业绩较去年第四季度复苏强劲。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;352850&quot;&gt;
全球第一大集装箱制造商中集集团 2024 年第一季度业绩报告显示，该公司一季度标准干货集装箱累计销量 49.44 万 TEU，同比增长约 499.27%，扭转了 2023 年惨淡的营收状况。中集集团表示，一季度虽然全球经济面临增速放缓的调整，但商品贸易却呈现稳步复苏态势，北美集装箱进口量增速加快。为应对红海危机长期化等导致全球集装箱运输不确定性风险增多的影响，客户备箱意愿明显增强。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;366715&quot;&gt;
与此同时，一季度我国造船三大指标同步增长。据中国船舶工业行业协会数据，2024 年 1 月—3 月，新接订单量 2414 万载重吨，同比增长 59.0%；截至 3 月底，手持订单量 15404 万载重吨，同比增长 34.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;731421&quot;&gt;
不过，受集装箱运输价格上涨影响，一些货运代理公司和中小外贸企业或面临亏损。中国物流与采购联合会国际货代分会会长康树春称，疫情期间的运费高涨曾导致数千家货代公司倒闭。「目前（涨价）刚刚开始，许多货代公司业务停滞。如果持续下去，可能会出现同样的结果。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;806141&quot;&gt;
陈翔对记者指出，出口海运价格一天一涨。因为舱位和集装箱供不应求，货代公司向航运公司预订的舱位常常被取消，加重了货代的工作量；外贸企业则可能面临货物积压，无法按时交货，增加了其违约风险。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;576351&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
电动汽车出口，南美航运需求上升&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;862226&quot;&gt;
传统意义上的航运旺季为每年第三季度，为何此次集装箱市场运价罕见地全线上涨，出现「淡季不淡」的现象？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;425435&quot;&gt;
郑静文分析，&lt;strong&gt;
运价形成的影响因素复杂，传统的供需关系分析逻辑已不能解释当前的市场运价走势&lt;/strong&gt;
：一方面，新冠疫情、苏伊士运河拥堵、红海危机等「黑天鹅」「灰犀牛」事件对市场的影响远超预期；另一方面，受中美贸易关系和关税政策的影响，集运市场分析框架应从研究宏观经济走势，转变到研究贸易关系变化、细分产业变化。此外，船队周转、行业监管等因素的变化也应被纳入考量之中。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;748206&quot;&gt;
郑静文说，从需求端看，中国对南美国家的出口需求旺盛，是推动本轮运价上涨的重要原因。前期南美航线出现爆舱，班轮公司调配非洲、澳大利亚相关航线运力至南美航线，导致被调配航线运力紧张，出现航线运力调配传导效应，运价上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;718733&quot;&gt;
近期，南美航线需求旺盛，主要受巴西和美国对新能源汽车进口关税政策调整的影响。自 2024 年 1 月以来，巴西恢复了对电动汽车的进口关税，对纯电动汽车关税调整为 10%，并将在今年 7 月增至 18%，2026 年 7 月将达到 35%。混合动力汽车的进口税在今年年初为 15%，7 月份将升至 25%，到 2026 年 7 月将达到 35%。5 月中旬，美国拜登政府决定对中国进口的新能源汽车加征 100% 的关税，自今年 8 月 1 日起生效。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;166734&quot;&gt;
在关税大幅上调之前，企业为规避关税提前抢运，中国出口南美电动汽车数量显著增长。据巴西发展、工业、贸易和服务部 4 月公布的数据，今年第一季度，巴西乘用车进口量比 2023 年同期激增了 450%，中国汽车占进口总量的 40% 左右，其中大部分为电动和混合动力汽车。海关总署的数据显示，2024 年前 4 个月，我国对拉丁美洲的出口同比增长 11.4%，其中对巴西出口增长 24.6%。「一个大箱大概能装三四辆汽车，所以如果出口几万辆车的话，对集装箱的需求是很大的。」郑静文说，随着比亚迪、长城汽车等中国汽车制造商在巴西的投资建厂计划进一步落地，中国对南美航线的运输需求在短期内还将继续增长。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;836243&quot;&gt;
中远海控正加速布局南美航线。其一季度报告显示，三艘 1.4 万标准箱拉美极限型集装箱船舶先后加入南美新兴市场航线；近日，中远海运正式开启了从大连直达墨西哥的首条专线。中远海运近期还运载比亚迪云轨列车至巴西，建设巴西圣保罗 17 号线，以缓解当地交通拥堵问题。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;384747&quot;&gt;
陈翔认为，为规避针对中国商品的高额进口关税，许多企业选择将供应链向东南亚、拉丁美洲转移。中国出口海运价格的上涨可能进一步加剧供应链转移的趋势。陈翔预计，此轮中国汽车出口南美引起的集运价格上涨，可能会在 7 月底至 8 月初恢复正常水平，「除汽车出口外，汽车相关配套产业、零部件也要陆续运往南美，前期积压的货物需求还未消化，因此未来海运价格预计将逐步下坡」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;204570&quot;&gt;
从航运需求层面看，郑静文指出，受去年年底开始的补库存周期的影响，欧洲和美国航线的货运需求强于预期，出现了约 11% 的明显涨幅。特别是家具家电等产品的出口需求在今年上半年显著提升，对集装箱需求的带动明显。另一方面，由于本轮海运运输的主力产品为家具家电、汽车、光伏组件等长协货物，长协货量充足将挤压现货市场的舱位，造成现货舱位紧张，供不应求。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;110340&quot;&gt;
郑静文分析，欧洲在今年下半年将举办欧洲杯、奥运会等大型体育赛事，也将推动欧洲航线的货运需求，尤其是服装、纺织品和玩具等商品的需求上升，而中国和东南区地区正是这类体育赛事的主要供货地区。体育赛事的出货需求主要集中在第一季度和第二季度，因此预计第三季度的需求涨幅将趋于平缓，出现航运业「旺季不旺」的现象。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;721247&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
航运市场价格上涨不仅受市场供需关系影响，也与航运公司的价格策略有关。&lt;/strong&gt;
在康树春看来，今年 4 月中旬以来集运市场价格飙升，不符合市场规律，很大程度上是船公司「趁火打劫」、抱团涨价的结果。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:20:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[马斯克背后的大佬，也募不到钱了]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3074423.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202405/27/185305405448.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;336503&quot; label=&quot;正文&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/rCCp5mLQV86oORTD4_xfxQ&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; label=&quot;正文&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
小饭桌（ID：xfzmedia）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
，作者：黄泽正、王满华，编辑：张丽娟，头图来自：视觉中国&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;943300&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 22:50:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[城市低空经济 30 强：谁领跑，谁崛起？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3074045.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202405/27/182211573548.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;602278&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg2MjA5Mjc0OA==&amp;mid=2247556195&amp;idx=1&amp;sn=75e2f1df93946c3b1a433f9677e335dc&amp;chksm=ce0f70c0f978f9d658b731dcfec4ac5e42fc51d48de6265afaa96aa5a08a2b1f6954dbdb19bb#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
城市进化论 （ID：urban_evolution）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：淡忠奎，题图来源：视觉中国&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;180741&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 22:20:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[嘉联支付疑捆绑搭售保险，费用 2 年涨两倍，支付行业套路引关注]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3074426.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;602817&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MjEyODE4MA==&amp;mid=2653313509&amp;idx=4&amp;sn=ae32321c86607ba05f21e1c1e635c50c&amp;chksm=bd79f43e8a0e7d2822f37356d7e4cec6a77836f15aace70ac94f52b428b90494548824cbfd61#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
时代周报 （ID：timeweekly）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：周梦梅，编辑：兰烁&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;703425&quot;&gt;
「刷卡（消费）2000 元，要扣除 9.99 元的保险费用，刷卡金额越高，保费越高。我用嘉联支付的立刷 POS 机两年多，被收取了 1756 元的保险费用。」林肖（化名）从事培训行业，平时有收款的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;734761&quot;&gt;
5 月下旬，林肖向时代周报记者爆料称，嘉联支付旗下的 POS 机刷卡消费，搭售一款名为「收款无忧」的保险产品，系统默认勾选购买，需要经过繁复的操作才能取消购买。「POS 机向商户收取结算服务费，再通过保险产品『套路』用户，间接收取了更多费用。」他说。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;882671&quot;&gt;
此外，近期该保险产品保费上涨，有用户质疑嘉联支付以搭售保险产品涨价的方式，变相收取更多费用。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;787131&quot;&gt;
多位业内人士认为，嘉联支付此举是一种变相涨价，涉嫌侵犯消费者的多种权益。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;555135&quot;&gt;
嘉联支付成立于 2009 年，是拥有全国性银行卡收单业务牌照的第三方支付机构，为上市公司新国都 (300130.SZ) 的全资子公司。其主要通过向商户布放 POS 机具，提供银行卡收单及增值服务，以获取机具销售或租赁及手续费收入。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;885174&quot;&gt;
值得注意的是，嘉联支付并非唯一一家在 POS 机上搭售保险产品的支付机构。时代周报记者注意到，银盛科技、乐刷科技、现代支付旗下产品亦存在搭售保险的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;735461&quot;&gt;
5 月 25 日，嘉联支付方面回复时代周报记者称，「『收款无忧』是一款保险类产品，如果快速交易 24 小时未及时到账，会获得一定的金额赔付。该保险的定价，主要是根据不同的产品、不同保险公司和所购买的保障内容而有所不同。我们已通过产品界面向用户进行了详细的说明及收费标准告知。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;137018&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
嘉联支付搭售保险产品，两年「涨价超 2 倍」&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;456330&quot;&gt;
林肖的情况并非个例。在第三方维权平台黑猫投诉上，近一年有不少用户反映嘉联支付旗下的 POS 机产品搭售「收款无忧」服务，进行「隐形」扣费。此外，在抖音平台，也有用户反映类似情况。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;266024&quot;&gt;
据林肖提供的视频，只要在 POS 机上输入交易金额，系统页面默认勾选「收款无忧」。在没有任何提示的情况下，用户便「自动」选择了一份价格 9.9 元至 16.99 元不等的保险服务。在交易页面上，「收款无忧」以小字号的字体标注，且并未注明是保险，不仔细看确实容易「中招」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;412643&quot;&gt;
是否能够关闭该服务或取消购买？林肖表示，每次交易都要单独进行取消操作，且并不是直接取消默认勾选，至少需要进行 2 步操作才能跳过购买。「点击页面上的取消，无法实现取消操作，按确认键之后往往还需要重复一遍步骤，才能真正取消购买这款保险，操作流程并不符合常规的操作习惯。」林肖称。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;476078&quot;&gt;
「收款无忧是一款保险类产品，如果快速交易 24 小时未及时到账，会获得一定的金额赔付」，针对上述问题，嘉联支付向时代周报记者表示，「用户可以根据不同的产品，分别通过微信公众号或者收款终端查看收款、产品合同等信息。」至于商户能否永久取消该产品服务，嘉联支付未明确回复时代周报记者。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;222124&quot;&gt;
多位业内人士认为，嘉联支付 POS 机搭售保险产品的行为涉嫌违规甚至侵权。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;413474&quot;&gt;
「支付 POS 机搭售保险产品，并默认勾选该产品，这种行为确实涉嫌违规，并可能侵害了商户的选择权、公平交易权。」康德智库专家、北京盈科（上海）律师事务所律师陈元对时代周报记者称。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;372766&quot;&gt;
「商户有权选择是否购买某种服务或产品。支付机构默认勾选收款无忧服务，让商户在不知情的情况下购买了该服务，侵犯了商户的选择权；商户在交易过程中应受到公平对待。支付机构通过默认勾选和未充分解释的方式，使商户在不知情的情况下支付了高额的保费，可能构成不公平交易。」陈元进一步解释称。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;660246&quot;&gt;
他表示，如果商户能够证明自己在不知情的情况下被扣除了保险费用，且这种扣除是支付机构的违规行为所致，那么商户有权要求支付机构退还被扣的费用。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;457263&quot;&gt;
也有业内人士分析，支付机构以「保证资金及时到账」为由进行收费，目的或是变相加收费用，此举涉嫌违规。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;484456&quot;&gt;
「这一产品明显是打擦边球甚至违规，据监管下发的相关规定，比如《关于进一步促进信用卡业务规范健康发展的通知》和《非银行支付机构监督管理条例》明确说明，要让收费透明化，不得强制搭售增值产品。」博通咨询首席分析师王蓬博对时代周报记者表示。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;544176&quot;&gt;
「保证资金及时到账是第三方支付机构的义务。」王蓬博进一步表示，市场竞争下，支付机构的产品目前都基本上能够按照 T+0 或 T+1 提现。银联为了让收单机构更好地满足市场需求，还特意开发了相关的垫资产品，所以这种强制绑定的、涉及账期的保险本身就不应该存在。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;440480&quot;&gt;
此外，林肖还告诉时代周报记者，嘉联支付对「收款无忧」进行大幅涨价，短短两年间，产品保费（服务费）翻了几番。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;115837&quot;&gt;
据林肖提供的交易视频，POS 机上 2000 元-5000 元的交易金额，收款无忧收取 9.9 元的费用；交易金额 10000 元，产品费用为 14.99 元；交易金额为 20000 元，产品费用为 16.99 元。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;810037&quot;&gt;
此前 2022 年 5 月，时代周报记者便报道过嘉联支付 POS 机涉嫌违规搭售保险。彼时，嘉联支付 POS 机在交易页面默认勾选「账户资金延期宝」这一产品。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;205774&quot;&gt;
根据嘉联支付当时介绍，「账户资金延期宝」的费用大致为，交易金额 1000-5000 元时，产品保费为 1.29 元；交易金额为 5000-10000 元时，产品保费为 2.49 元；交易金额为 10000-20000 元时，产品保费为 3.69 元；交易金额超过 20000 元，保费为 4.89 元。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;115860&quot;&gt;
对嘉联支付搭售的两款保险产品对比发现，当下「收款无忧」收取的费用，以各个梯度金额来看，确实较两年前「账户资金延期宝」涨价至少 2.5 倍。时代周报记者问及「收款无忧」是否为之前的「账户资金延期宝」，嘉联支付并未明确回复，仅表示「『收款无忧』是全新升级的保险产品」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;462250&quot;&gt;
根据用户的说法，「收款无忧」这款保险产品为何涨价？嘉联支付未作出明确回复，其仅对时代周报记者称，「该保险的定价，主要是根据不同的产品、不同保险公司和所购买的保障内容而有所不同。我们已通过产品界面向用户进行了详细的说明及收费标准告知。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;264566&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
支付行业乱象多&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;333710&quot;&gt;
POS 机上搭售保险服务，在支付行业广泛存在。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;375622&quot;&gt;
去年 6 月，现代支付在官网上发布《关于开通「到账延误险」的通知》称，为了用户结算资金能够及时到账，预计 2023 年 7 月 16 日起开通泰康、人保等知名保险公司的「到账延误险」购买功能，交易到账时间超过约定时间后即可获得赔付金额。相关的赔付标准及保险凭证则需要通过商户 APP 交易详情界面查看。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;836607&quot;&gt;
时代周报记者注意到，在黑猫投诉平台上，有不少涉及 POS 机搭售保险，与「POS 机+保险」有关的投诉达 211 条。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;756523&quot;&gt;
除嘉联支付和现代支付外，用户投诉涉及的支付品牌有国通星驿付、银盛科技、乐刷科技、联动优势、新大陆支付、海科融通、杉德支付、合利宝等近 10 个支付品牌，投诉内容基本都涉及搭售资金延误保险或服务，进行「隐形」扣款。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;246546&quot;&gt;
「支付行业 POS 机搭售保险产品一直存在，并非近两年出现的新鲜事物」，一名支付行业人士告诉时代周报记者，「因为 POS 机收取交易服务费用中分给银行和银联的部分相对固定，各家支付机构的运营成本和合规成本上升后，部分机构通过乱扣费和涨价（涨费率）获取更多的盈利空间」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;574850&quot;&gt;
POS 机搭售保险，与支付行业成本上升、盈利压力加大有关。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;365787&quot;&gt;
「从跨业态的发展路径对比来看，这属于从互联网贷款领域『借鉴』过来的创收手段。此前有互联网贷款机构为变相突破利率上限进行增收，故而对借款人强制搭售保险。此类保险叠加 POS 机套现行为，实际上是传统现金借款业务的一种异化，急需资金的套现者对附加费用敏感度较低，进而为持牌支付机构巧立名目的『创收』提供空间。」素喜智研高级研究员苏筱芮向时代周报记者解释称。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;713081&quot;&gt;
苏筱芮还呼吁称，支付行业存在大量用户利用 POS 机套现的操作。POS 机搭售保险产品的现象需要引起与支付行业强关联的信用卡机构和相关监管部门的重视。到账险的诞生乃至广泛推行，有可能会吸引越来越多的借款者通过此类途径快速获取资金，进而造成信用卡行业的风险传递与蔓延，而其中不透明的收费、不透明的服务内容及服务提供者，也有可能会使得更多金融消费者的合法权益遭到侵害，建议有关部门秉持「打早打小」的原则，尽早强化监管举措，从源头筑牢支付行业及信用卡行业的安全防线。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;621707&quot;&gt;
实际上，POS 机搭售保险仅是乱象一角，支付行业还存在上调费率、骗取押金的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;350622&quot;&gt;
一名 POS 机代理商何明明（化名）告诉时代周报记者，「最近行业内很多支付品牌上调了 POS 机交易服务费率，还有一些电话销售出去的 POS 机，代理商可以自行上调费率甚至随意扣费、或者直接骗取押金；也有一些支付品牌收取大额流量费、会员费等情况。」时代周报和多位 POS 机代理商交流得知，部分电销（电话销售）代理商确实拥有自行调整 POS 机费率的权限。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;217877&quot;&gt;
「POS 机盛钱包的交易费率已经高达 2.6%，用户刷卡交易 10000 元，就要被收走 260 元的交易服务费。这种高费率在业内并不鲜见。」何明明告诉时代周报记者。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;713186&quot;&gt;
针对这些乱象，不少用户在黑猫平台上投诉。以现代支付为例，近一个月内，现代支付有超过 60 条投诉，包括押金不退、实际刷卡的手续费与宣传不符、扣取大额流量费、收取名目不清等。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;435423&quot;&gt;
支付行业的乱象也引起了监管部门的关注。今年 2 月，央行四川省分行公布了一则行政处罚，现代支付因未按规定公开披露支付业务的收费项目和收费标准、未按规定备案支付业务收费项目和收费标准两项违规被罚 9 万元。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 22:20:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[淘宝一姐难养成，香港名媛章小蕙首秀：爆款仅卖出 2000 件，涨粉不到 20 万]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3074436.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;787567&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MjEyODE4MA==&amp;mid=2653313509&amp;idx=2&amp;sn=a4feaa565703d3611e65e1883e8af5ed&amp;chksm=bd79f43e8a0e7d28869abd5f907a7bf29cda6b18454e6b426feec3bdcc38dc78a7c4e992b72e#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
时代周报 （ID：timeweekly）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：徐晓倩，编辑：史成超&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;661882&quot;&gt;
5 月 26 日下午 4 时，小红书「带货一姐」章小蕙出现在淘宝直播间。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;281442&quot;&gt;
她，妆容精致，背景画面不再是岁月静好的下午茶，而是简单干净的背景板配上直白的大促标语——玫瑰 618 专场。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;134047&quot;&gt;
在直播中，章小蕙依然延续慢直播的风格，常拿起产品，慢慢讲述她与品牌长达半个世纪的因缘际会。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;358686&quot;&gt;
在成为带货主播之前，章小蕙身上的著名标签是香港名媛，曾与歌手钟镇涛结婚，后在 2.5 亿元的金融债务危机下，感情出现裂痕。离婚后章小蕙开启了撰写专栏和开服装店的生活，2018 年，在新媒体浪潮的影响下，章小蕙开始运营自己的微信公众号，被业内称为「KOL 带货鼻祖」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;451810&quot;&gt;
为了给章小蕙首播造势，淘宝直播首页多次出现章小蕙个人的广告弹窗。而在其个人直播间，每隔半个小时就设置了显示为百万元的红包总额。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;785236&quot;&gt;
时代财经整理发现，当晚，章小蕙直播间总共上了 337 个链接，涵盖彩妆、护肤、护发、个护、小家电、内服保养、3C 数码等多个品类，客单价最高的一款产品是标价超过 7000 元的养发仪器，销量为 91，这意味着此款产品的交易额超过 60 万元。直播间主推产品的销售量则大多在 1000-2000 件。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;820307&quot;&gt;
直播间工作人员透露，下一场直播安排在 5 月 31 日，「双 11」仍然会选择在淘宝直播开播。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;308650&quot;&gt;
「直播间的品类有了明显的扩充，部分产品的优惠力度也比小红书要更胜一筹。」直播运营人员默默认为，章小蕙的转场可能出于选品多元化的需求和淘天在品牌供应链上的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;832773&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
场观人数破千万，直播一姐难养成&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;341772&quot;&gt;
自从薇娅消失在公众视野后，淘宝直播只留下李佳琦一人撑场面，双强竞争的格局被打破，后续登场的烈儿宝贝、kiki 陈洁等女主播都在短暂获得关注度后，快速回归平庸，直播一姐位置长期空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;786856&quot;&gt;
章小蕙的直播神话可以追溯到 2023 年，凭借着颇具个人色彩的直播语言艺术，章小蕙创下小红书单场直播带货破亿元的记录，也打开了小红书直播带货的想象空间。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;736006&quot;&gt;
时过境迁，章小蕙转战淘宝直播，更像是一场平台和主播的双向奔赴。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;305507&quot;&gt;
今年 2 月，淘宝直播宣布面向入淘开播的明星、KOL、MCN 机构提供「保姆式」全托管运营服务，并为此成立了独立的直播电商公司。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;251731&quot;&gt;
淘天集团内容电商事业部总经理道放公开表示，已经将全托管模式定位为今年淘宝内容在达人侧的最大红利。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;173772&quot;&gt;
与此同时，章小蕙尚未在大众层面走红，其小红书账号粉丝数停留在 186 万，涨粉速度变慢，直播销售额破亿后也陷入增长乏力的困境。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;360728&quot;&gt;
5 月 19 日，章小蕙把大促首播放在了小红书，当晚直播间观看人数达到 140 万人次，单场直播交易额破亿元，这个直播成绩放在大促环境下并不算亮眼。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;170648&quot;&gt;
「能理解章小蕙想要扩充客源的想法，但是他们团队显然没有做好准备，无论是大促机制、产品优惠力度都没有展开细致的讲解，既缺失同平台其他主播的价格优势，也不符合自身调性，反而影响了一批死忠粉的购买体验。」一位章小蕙直播间粉丝向时代财经说道。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;280468&quot;&gt;
事实上，章小蕙在淘宝的出场并没有吸引太多流量。开播 1 小时后，直播间观看人数仅停留在 300 万左右，同一时间段李佳琦直播间的场观已经突破千万。直到 5 小时后，章小蕙直播间场观人数才超过千万，该场直播结束后，章小蕙淘宝个人账号累计粉丝量仅有 20 万。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;888402&quot;&gt;
「淘宝直播已经和李佳琦深度绑定，章小蕙在定价和产品差异化方面很难与其拉开距离。按照她的直播频次，或难在淘宝直播占有一席之地，除非围绕她个人 IP 进行矩阵化直播。」默默向时代财经说道。她认为，在单一平台尚未站稳脚跟的时候，跨平台布局也是一种考验，它意味着选品、运营和售后服务的全面更新，也可能面临一部分受众的流失。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;518833&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
头部主播集体隐退，618 无人在意&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;256646&quot;&gt;
近几年来，头部主播如同各大平台的金字招牌，扛起了大促期间的热度。从大促前的全平台攻略表格到启动直播后的抢购潮，头部主播不断在电商竞争中刷足存在感。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;673668&quot;&gt;
随着 618 大促拉开序幕，各大平台再次短兵相见，从低价竞争转向了用户服务，头部大主播却最率先流露出焦虑。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;432245&quot;&gt;
在美 one 618 启动会上，仍然活跃在一线的李佳琦直呼太难了；快手一哥辛巴因为不满意直播间的销售额，公开向快手喊话后又发布了道歉声明；罗永浩只闪现了某场淘宝大促直播间，便又匆匆离开；一年带货 200 亿元的小杨哥也处于半隐退状态，把重心放在了短剧和娱乐直播上。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;567605&quot;&gt;
据青眼数据，5 月 19 日，天猫李佳琦美妆专场直播开始预售，美妆类目实现 GMV 约 27 亿元，较去年同期的近 50 亿元下滑 46%。其中，多个头部品牌的销售额数据也出现了下滑的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;756871&quot;&gt;
「现在都是有需要了再去下单，不会把所有需求都放在大促，容易冲动消费。而且直播间的选品没有呈现太多惊喜，感觉每年看到的产品都差不多。」连续多年热衷于大促囤货的敏敏向时代财经说道，两年前，她还是头部主播的钻粉用户，每到大促时期，至少在头部直播间下单近万元。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;172552&quot;&gt;
在此之前，直播带货的遇冷更早传导至中小主播身上，据媒体报道，杭州部分全职主播的最低薪水为 6000 元/月，兼职主播时薪可低至 50 元/小时。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;730140&quot;&gt;
「从去年开始，店播就很卷了，卷完低价卷直播场景，我们品牌的直播预算少了三分之一，在时长、投放和赠品上都缩减了开支。」某品牌直播负责人彤彤向时代财经表示。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;840015&quot;&gt;
当拉拢头部主播已经不再是平台的杀手锏，他们带来的火爆效应正在衰减，无论是小红书一姐还是抖音一哥，都很难再现巅峰期的状态。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;804881&quot;&gt;
（文中受访者皆为化名。）&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 22:20:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[iOS 18 的 AI 功能被「剧透」，苹果 WWDC 可能没惊喜了？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3074395.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202306/13/165958247402.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;305614&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MjAyNDUyMA==&amp;mid=2651000606&amp;idx=1&amp;sn=0103ac7e8f81f68b847e530300b14a8f&amp;chksm=bd5b3db98a2cb4af4583537536f6ccceb22a1607a0931f5bff97eea7e00f27899d72707f0b09#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
APPSO （ID：appsolution）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
，原标题《iOS 18 最新 AI 功能曝光！苹果或已和 OpenAI 达成合作，但 6 月可能没有惊喜》，作者：苏伟鸿，题图来自：视觉中国&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;342674&quot;&gt;
&lt;span&gt;
&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 22:20:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[黄金价格连跌数日，专家：缺乏上涨动力，未来或跌至 2100 美元/盎司]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3074448.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;572015&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MjEyODE4MA==&amp;mid=2653313509&amp;idx=1&amp;sn=ec27146bd0e68991a687c1f829b05a15&amp;chksm=bd79f43e8a0e7d28724b0d30631849011c4d21fb0dae19034d57a6ded36f5b19f938e8833b46#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
时代周报 （ID：timeweekly）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：李益文，编辑：黎广&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;404304&quot;&gt;
表达爱意的 5 月 20 日，令黄金价格再创新高，COMEX 黄金期货价格更是来到了 2454.2 美元/盎司（约合 570.48 元人民币/克），创下有数据以来的最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;225612&quot;&gt;
不过，随着「520」渐行渐远，从 5 月 21 日开始，黄金便开启了下跌通道，金价连续数日下跌。5 月 24 日 COMEX 黄金期货价格盘中一度跌至 2338.8 美元/盎司，较高点跌近 4.7%。上海黄金交易所的「AU99.99」黄金产品也从「520」的 573.80 元/克，跌至 552.6 元/克，跌幅约 3.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;526474&quot;&gt;
实际上，在黄金价格每次刷新记录后，常出现价格回调。此前的 4 月 22 日，黄金在经历一轮小幅上涨后曾单日下跌 2.73%，创近两年最大单日跌幅的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;581764&quot;&gt;
不过，当前黄金市场似乎不同过往。美国难以消除的通胀风险使得美联储言论越发鹰派（强势），市场对美联储降息预期的不断推迟，对加息押注不断上升。这也导致美元走强，黄金承压，市场出现不少「套现离场」、「落袋为安」的心态。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;882302&quot;&gt;
如今，黄金市场似乎来到了关键时刻。当前价格下跌，是过往的又一次阶段性回调，还是金价历史性的转折？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;628844&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
金价引发市场担忧&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;770207&quot;&gt;
对本轮黄金价格冲击最大的，莫过于美联储愈发「鹰派」的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;812431&quot;&gt;
尽管当前美联储主席鲍威尔在谈及「降息」期望时，态度温和，措辞谨慎。但根据美联储近日公布的最新会议纪要显示，美联储一众决策官员普遍对近期通胀数据感到失望，并明确表示，如果通胀继续，利率可能会在更长的时间内保持在较高水平。部分决策官员甚至暗示，如果有需要，会在合适时进一步加息。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;201863&quot;&gt;
而从美联储当前最为注重的通胀数据来看，当前美国的「抗通胀之役」远谈不上成功。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;446452&quot;&gt;
根据美国劳工统计局数据，美国 4 月 CPI 同比上涨 3.4%，环比上涨 0.3%，剔除波动性较大的食品和能源价格后，4 月核心 CPI 同比上涨 3.6%，较前值 3.8% 下滑 0.2 个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;781272&quot;&gt;
尽管相关数据整体符合市场预期，但仍显著高于美联储 2% 的政策调控目标。「近期美国商品和服务价格均显著上升，在实现美联储设定的 2% 长期通胀目标方面『缺乏进一步进展』」，最近的会议纪要明确传达了美联储对当前抗通胀进展的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;251537&quot;&gt;
事实上，若以美联储定下的 2% 为目标，美国的高通胀已超过 3 年之久，期间美国 CPI 数据最高达 9.1%，通胀创下美国 40 年来最高记录。此后，虽在美联储的激进加息下有所放缓，但代表通胀的 CPI 数据仍在 3.5% 附近徘徊超半年之久。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;340370&quot;&gt;
美联储加息预期升温，美元承压，叠加通胀情况波导至黄金市场，投资者开始出现担心未来经济情况下行，黄金价格「一泻千里」，因此出现「套现离场」、「落袋为安」的心态，导致黄金价格开始逐渐回调。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;847702&quot;&gt;
尽管自 2018 年的黄金牛市以来，本轮黄金价格虽多有起伏，但整体仍呈狂飙状态，其各路黄金产品的最高价记录甚至以「日」为单位进行更新。其中，当前 COMEX 黄金价格相较 2018 年的 1167.1 美元/盎司低点，增长超 110%，增幅远超其他投资产品。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;713076&quot;&gt;
高企的金价，增加了市场入场成本，而不断刷新的价格纪录，也导致人们开始思考「不生息资产」黄金价格的边界与支撑所在。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;415881&quot;&gt;
根据美国商品期货交易委员会 (CFTC) 最新数据显示，截至 5 月 24 日，全球最大黄金 ETF—SPDR Gold Trust 的持有量为 832.21 吨，较上一交易日减少 1.15 吨，较年初 878.54 吨的高位，减少了 46.33 吨，降幅达 5.27%，市场看跌黄金的情绪升温。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;804824&quot;&gt;
实际上，市场的担忧并非「杞人忧天」。在 2010 年前后，大幅上涨的黄金曾引起市场强烈追捧，但自 2012 年第三季度开始，黄金价格一路下跌，让不少高点入场的投资者损失惨重。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;736512&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
金价回调已成必然&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;630805&quot;&gt;
再度刷新历史纪录后，近期黄金价格的下跌是阶段性回调，还是此轮金价历史性的转折？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;600575&quot;&gt;
对此，中国外汇投资研究院院长谭雅玲认为，当前黄金价格的回调已成必然，且金价的调整虽有波动，但仍未结束，未来黄金价格存在跌至 2100 美元/盎司的可能。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;835574&quot;&gt;
「黄金上涨已经缺乏动力了」，谭雅玲告诉时代财经，此前激烈的地缘政治因素已被黄金市场消化，从短期来看，世界主要经济体间的经济得到一定恢复，竞争也保持有理性，暂无较大风险。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;313621&quot;&gt;
「此外，当前美国国债仍被市场视为低风险资产，且保持较高利率。而作为不生息资产的黄金，在美联储降息预期遥远，加息仍存在可能的情况下，投资者将更倾向于减持黄金、增持国债。」谭雅玲补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;815077&quot;&gt;
实际上，当前全球经济总形势虽仍有待恢复，但世界各主要经济体，特别是中美两大超级经济体均有着超市场预期的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;427210&quot;&gt;
据世界贸易组织（WTO）最新一期《全球贸易展望与统计》报告预测，2024 年全球货物贸易量将增长 2.6%，2025 年将延续今年的复苏势头，预计增长 3.3%。而 2023 年该数据为-4.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;505253&quot;&gt;
从这一数据来看，此轮金价上涨，有黄金避险的属性，但当经济发展进入平整阶段，其避险价值也将相应下降。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;285442&quot;&gt;
「中短期黄金价格存在回调，但长期金价仍然向好。」广东南方黄金市场研究院高级研究员宋蒋圳向时代财经表示，全球地缘政治在短期内暂未出现加剧风险，但从长期来看，各主要地区间存在较难调和的矛盾。此外，虽然主要经济体经济有着超预期表现，但内部仍有较多问题需要解决。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;273628&quot;&gt;
「特别是亚洲一众小国压力巨大的汇率。」在宋蒋圳看来，美联储长期维持的高利率已经给许多产业薄、金融弱的国家带去了巨大压力，部分国家货币与美元的兑换汇率已接近 2008 年经济危机时期，一旦有国家出现经济危机，不排除出现连锁反应，造成大量资金避险，推高黄金价格。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;610760&quot;&gt;
从市场数据来看，当前多国货币，特别是地缘政治热点区域的亚洲部分国家货币表现并不乐观。自 4 月以来，日元、泰铢、印尼盾等货币汇率在强势美元重挫下集体暴跌。日元兑美元汇率甚至一度跌破 160 关口，创下 34 年以来新低。截至目前，多国货币仍未得到有效恢复，其中日元兑美元汇率仍保持在 157 的高位。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 22:20:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[南航 VS 国航，到底谁是中国第一航司？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3074438.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202405/27/211342785383.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;564790&quot; label=&quot;正文&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
作者：翟芳雪，编辑：王静仪，头图来自：视觉中国&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;821933&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 22:20:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「最近飞的好累。」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3074651.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;634440&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzk0MzMyNTE5MA==&amp;mid=2247569914&amp;idx=1&amp;sn=9ae9e9b774a78bd1ebab9f6a0b6e370f&amp;chksm=c3363893f441b1857ff8a000efcdbb02769a74d76cebc985fe2c2d49907905832857646f470e#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
停机坪 （ID：tingjiping789）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：停机坪大表哥&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;635435&quot;&gt;
大概一周前，我刷到一乘务员发的朋友圈：还有十来天，已经 80 小时了，派遣是不是准备让我剩下十天全休息。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;327801&quot;&gt;
我说，有没有可能给你排五个机场备份？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;564505&quot;&gt;
把她气够呛。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;373046&quot;&gt;
但不得不说，最近好多空乘跟我说：飞的好累。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;746756&quot;&gt;
而且过去所有服务程序都已经席卷而来，不管是落地后，还是飞行中。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;713546&quot;&gt;
越是这样，我觉得越有必要给大家提个醒，&lt;strong&gt;
越累，飞的时候就要越谨慎。&lt;/strong&gt;
虽然很多服务程序、安全要求都已经形成了肌肉记忆，飞行四个阶段每个环节，客舱里每个声音，旅客一个回头你都差不多知道自己应该做什么。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;101300&quot;&gt;
但我们还是得警惕自己不经意间的「习惯性违规」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;126412&quot;&gt;
比如：&lt;strong&gt;
餐车不及时锁定、搭扣不及时搭好、烤箱不完全锁闭、颠簸不收起热水壶、厨房间摆放餐车无人监控、地面延误期间舱门无人监控、驾驶舱虚掩舱门不随时锁闭、给机长递水杯不从两侧递出、起飞下降期间不系肩带等等。&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;636455&quot;&gt;
有些现象看似无关紧要，但实则后患无穷。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;206116&quot;&gt;
搭扣没及时搭好，储物箱掉下来砸破乘务员头得；热水壶没及时收起来，颠簸烫伤人的；给机长从操作枱中央递水，不小心把水洒到操作枱上的；起降不系肩带导致脊椎受伤的…&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;250566&quot;&gt;
做一个不恰当的比喻，这属于一种&lt;strong&gt;
「赌博心理」&lt;/strong&gt;
，有的同行不拿违规当回事儿，在心里赌自己今天的航班不会出问题。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;668156&quot;&gt;
对于乘务员来说，一些「习惯性违规」可以暂时让我们获得轻松与便利，大多数人当时的心理是：「行了、就这样吧、无所谓、乘务长肯定不管、今天肯定没有检查员、颠簸肯定烫不到我、肯定不会砸到人。」&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;318362&quot;&gt;
在面对一些小事的时候，我们习惯性的只为了让自己省时省事，但这么习惯下去，再面对操作舱门、旅客救助、各种应急情况的处置时，也会不会让自己本该正确的处置打折扣？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;865521&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
从思维上来说，习惯性违规的下一个表现就是习惯性默认&lt;/strong&gt;
。就是当这些小违规成为习惯，&lt;strong&gt;
你思维的潜意识里会默认这些事是没错的&lt;/strong&gt;
，「见怪不怪」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;127337&quot;&gt;
在平日里的工作中，我们可能见过很多违规现象，但除了带班乘务长极少会有人告诉同事：你这样做是不对的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;431658&quot;&gt;
这是为什么？&lt;strong&gt;
是因为「大家都这这样」？不完全是，更确切一点，是「大家都这样，并且基本没有出过事儿。」&lt;/strong&gt;
但那些出过事的呢，她们或许已经与这个岗位说了再见，我们都再也见不到了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;446260&quot;&gt;
那为什么这种侥幸心理却一直在我们心中作祟？说得严肃一点，可能是安全信念的迷失，缺少对安全原则的坚持，是一种懒散作风和失职行为，大家都是普通人，偶尔犯错在所难免，可若形成习惯，则可能构成很严重的安全隐患。&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;416456&quot;&gt;
细数我们在课堂上所学到过的，那些事故、不安全事件、各种隐患，如果当事人百分百的按照规定来操作执行，是不是基本都可以避免？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;668482&quot;&gt;
举个最简单的例子，操作舱门。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;273325&quot;&gt;
全行业各个航空公司为了防止乘务员误操作导致滑梯充气，出台了多少防范举措？但每年都会滑梯意外放出的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;660562&quot;&gt;
说真的，每个公司都有很多规定，但大家有没有想过这些规定的目的是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;542865&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
不是为了限制我们，是为了保护我们啊！&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;466254&quot;&gt;
公司用历史上的教训和经验教给了我们：&lt;strong&gt;
只要你先这样，再这样，就一定不会出问题。&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;888343&quot;&gt;
可我们呢？偏偏就不，嫌规定多、费事、麻烦，今天不管搭扣，明天不系安全带，&lt;strong&gt;
慢慢的，离&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
严重违规、造成不安全后果也就不远了。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;714617&quot;&gt;
从驾驶舱到客舱，再到地面，&lt;strong&gt;
这些年过来，我们有没有怀疑过自己？有没有飞完一个航班当时心里有点担心后怕&lt;/strong&gt;
，过几天发现相安无事才心里踏实？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;304753&quot;&gt;
告别习惯性违规，是对自己的负责，对职责的体现，更重要的这是对生命的敬畏。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;682380&quot;&gt;
计算下日子，离今年的暑期旺季生产就剩一个月了，我们可以提前打起点精神，为可能出现的各种延误、雷雨、机闹、超时做准备了。但一定得记得自己也在那一个个的航班上，所有高标准严要求，不仅是为了旅客为了公司为了行业，更是为了自己。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;502443&quot;&gt;
我特别希望我们每天航班落地后，能对自己说一句：&lt;strong&gt;
「今天我飞的好累，但我飞得好踏实。」&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;472605&quot;&gt;
与此同时，也希望我们每一家航司每一个客舱部，都能对乘务员多一分体谅，少一分折腾——是不是每一个服务程序都是不可避免的，是不是每一个会都是必须要开的——&lt;strong&gt;
不要把「折腾」当做「管理乘务员的手段」。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;566074&quot;&gt;
我们永远不可能让所有旅客都能理解我们，但你们呢？&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 22:20:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[隐藏式门把手，是否会关上生命之门？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3056125.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202405/22/134638564234.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                                            &lt;div&gt;

  &lt;div&gt;

      &lt;div&gt;

          &lt;span 
              
          &gt;

              文章摘要
              &lt;span&gt;

                  &lt;i&gt;
&lt;/i&gt;

                  &lt;i&gt;
&lt;/i&gt;

                  &lt;i&gt;
&lt;/i&gt;

              &lt;/span&gt;

          &lt;/span&gt;

          &lt;span&gt;

              &lt;i&gt;
&lt;/i&gt;

              &lt;i&gt;
&lt;/i&gt;

          &lt;/span&gt;

      &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 21:00:41 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[网红郭有才背后，你不知道的山东菏泽]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3074424.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202405/27/194246660955.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;722437&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/j78CzyaxQ_-GhMGsOoFKDA&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
渝鲁大道（ID：yldd2024）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：五童，头图来自：视觉中国&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;940939&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 21:00:41 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[承认深圳不是「只会搞钱」，有那么难吗？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3074623.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
Array&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;444168&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5NTMzODAzMQ==&amp;mid=2669920798&amp;idx=2&amp;sn=65701f1c49715f819ea26688d1f9a45d&amp;chksm=8a97895ebde000486f44603ab3bd42db0ad9307b6e18a3e3b5625110b19cf09795a72c5a2563#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
深圳微时光 （ID：szdays）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：深圳微时光&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;850617&quot;&gt;
一个冷知识，深圳的高校已经有 17 所了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;702336&quot;&gt;
相信很多人和我一样，听到这个数字的时候多少会有点惊讶。尽管看名单，有一些名不见经传，在深圳好些年也不曾听过。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;735506&quot;&gt;
聊到北上广深四座城市，一定会说到「深圳嘛，搞钱可以，教育医疗……就那么回事，文化就更别提了。」&lt;strong&gt;
这座城市只适合打工，不适合打卡的刻板印象好像深入每个不了解深圳的人的心里。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;341576&quot;&gt;
很多人对深圳的认知可能还停留在「经济特区」、「科技创新」的标签上，经济飞速发展的深圳以其高科技产业和创新能力闻名于世。然而，当提到教育，尤其是高等教育，许多人可能会认为深圳没啥存在感。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;515316&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
但事实上，深圳的高等教育发展，虽然比上不足，但近些年也是取得了不小的进步。&lt;/strong&gt;
深圳的大学数量达到了 17 所，这本身就是一个不小的数字。当然，很多人可能会说，那都是「钞」能力。但能有这么大的投入和决心，要钱有钱，要人有人（实在没有就动用「钞」能力嘛！），只要给予足够的时间去沉淀，还怕成不了气候么？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;342357&quot;&gt;
事实上，成效已经初现端倪。这些学校里，8 所高校入选了广东省高水平大学建设计划，6 个学科跻身 ESI 排名前 1‰，44 个学科进入 ESI 排名前 1%。这些成绩不仅仅是数字的增长，更是深圳教育质量的体现。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;226701&quot;&gt;
长期以来，人们对深圳有着种种刻板印象，认为这座城市过于商业化，缺乏文化底蕴。然而，深圳在教育、医疗、艺术、影视等多个领域的发展成就，已经彻底打破了这些印象。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;606410&quot;&gt;
医疗上，清华最年轻教授、普林斯顿终身讲席教授、美国艺术与科学院外籍院士的颜宁在深圳创立了深圳医学科学院，目标直言要在世界生物医药版图上占据重要席位。文艺上，深圳也开始有了拿得出手的作品，原创舞剧《咏春》上春晚，出海新加坡；今年 20 岁的文博会刷新了刷新了多项记录……&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;751605&quot;&gt;
作为普通市民能有体会的往往会更小一些，例如家庭医生的普及，足不出户，在微信群就能向社康的医生做一些简单的咨询；越来越多重磅的展览在深圳也能看到，曾经往香港跑，现在甚至会吸引不少香港人过来。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;704787&quot;&gt;
刻板印象的打破需要时间，但往往也在潜移默化之中进行，甚至身在其中不自知，后知后觉。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;608500&quot;&gt;
在你看来，&lt;strong&gt;
对深圳最大的误解都有哪些？会存在一些听了「别人口中的深圳」，后知后觉的认同吗？&lt;/strong&gt;
欢迎在留言区分享。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;347811&quot;&gt;
第 230 期：广州首个「电动自行车禁停」城中村出现，在深圳可行吗？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;223026&quot;&gt;
第 231 期：深圳最严「控烟令」十年，距离杜绝二手烟困扰还有多远？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;277730&quot;&gt;
第 232 期：深二代们，催你「考编上岸」的爸妈，是 90 年代下海那批人吗？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;626538&quot;&gt;
第 233 期：如果父母都在深圳，你会选择单独租房还是同住？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;263548&quot;&gt;
第 234 期：消费才能入座的店，就是没有人情味吗?&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 21:00:41 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[在闽南，我们用葬礼「庆祝」死亡]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3074461.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202405/27/201229774067.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;905328&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/vq8NhrDUZCPBazhPDEUhIQ&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
NOWNESS 现在（ID：NOWNESS_OFFICIAL）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，撰文：古里，制片人：肖耀辉，导演：范庆，编辑：郭亨宇、连旌乔，题图来自：视觉中国（蔡文悠与蔡国强，2019）&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;903070&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 21:00:41 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[逃到大理，然后呢？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3073097.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202405/27/151515650490.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;761950&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/cmnZKxDYa9LRglsOdbAkfw&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
孤独图书馆（ID：aranya_library）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，图文作者：姚梵姝，原文标题《逃到大理也没用》，题图来自：视觉中国&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;970703&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 20:20:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[亚洲传奇对冲基金，死于内幕交易]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3074023.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202405/27/170311651696.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;110647&quot; style=&quot;text-align: start;&quot; label=&quot;备注&quot;&gt;
由于高管涉嫌内幕交易，亚洲最大、最成功的对冲基金之一、年化收益率高达 12% 的 Segantii 被迫清盘，16 年的历史画上句号。本文来&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
自：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://wallstreetcn.com/articles/3715827&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
华尔街见闻&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
，作者：&lt;/span&gt;
常嘉帅，头图来自：视觉中国&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;733397&quot; style=&quot;text-align: start;&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 20:20:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[虎嗅【作·嗅之星】周榜第 211 期]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3074403.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202405/27/180420737969.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;832561&quot;&gt;
作·嗅之星榜单，以周榜的形式，呈现每周新鲜出炉的优秀作品。2024 年 5 月 10 日～2024 年 5 月 23 日，虎嗅第 211 期作·嗅之星的获奖文章分别是：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;229819&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;126762&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
TOP 1：《&lt;/strong&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.huxiu.com/article/3044028.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
年报季中的真实中国 2024&lt;/strong&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;strong&gt;
》作者：起朱楼宴宾客&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;456968&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
TOP 2：《&lt;/strong&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.huxiu.com/article/3041307.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
港铁线上，挤满了大厂前员工&lt;/strong&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;strong&gt;
》 作者：字母榜&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;847860&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
TOP 3：《&lt;/strong&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.huxiu.com/article/3044034.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
普通人该如何面对这一次政策宽松&lt;/strong&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;strong&gt;
》 作者：真叫卢俊&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;840486&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;685659&quot;&gt;
TOP 4：《&lt;a href=&quot;https://www.huxiu.com/article/3027170.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
李显龙谢幕&lt;/a&gt;
》 作者：智谷趋势&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;804782&quot;&gt;
TOP 5：《&lt;a href=&quot;https://www.huxiu.com/article/3038721.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
新家庭的六大趋势：年轻人主动断亲，女性决定式家庭&lt;/a&gt;
》 作者：青年志 Youthology&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;508065&quot;&gt;
TOP 6：《&lt;a href=&quot;https://www.huxiu.com/article/3038232.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
楼市格局要变了？&lt;/a&gt;
》作者：国民经略&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;248190&quot;&gt;
TOP 7：《&lt;a href=&quot;https://www.huxiu.com/article/3021368.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
中国最聪明的那一群人，为什么没有去当科学家？&lt;/a&gt;
》 作者：星海情报局&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;887432&quot;&gt;
TOP 8：《&lt;a href=&quot;https://www.huxiu.com/article/3008570.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
均价接近腰斩，今年没人疯狂「炫」小龙虾了？&lt;/a&gt;
》作者：红餐网&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;973946&quot;&gt;
TOP 9：《&lt;a href=&quot;https://www.huxiu.com/article/3013866.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;
上海早餐「消亡」史&lt;/a&gt;
》 作者：上海市民生活指南&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;464728&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;514575&quot;&gt;
以下为榜单详情：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;140467&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;800898&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202405/27/180904434496.png&quot; data-w=&quot;800&quot; data-h=&quot;2550&quot;/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;399881&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;555372&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
入选作品，是依据文章质量和热门程度等不同维度计算得出。读者同样可以通过阅读、分享、互动，为中意的作品和作者「打 Call」。为了鼓励优秀内容的持续产出，虎嗅将定期给获奖作者发放奖金，并给予站内推荐等特殊扶持权益。希望不同形态的好内容能不被丛林杂草遮蔽，持续生长。&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;330565&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;912827&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
（本榜单最终解释权属于虎嗅。）&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 20:20:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[突然爆火的匹克球背后原因和潜在商机]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3070948.html?type=video]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202405/27/142257761854.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;953714&quot;&gt;
现在美国增长最快最火爆的运动不是橄榄球，不是篮球，不是网球，而是一个你可能听都没有听过的球类——匹克球。现在美国各大商场都是相关的体育用品，包括各路名人纷纷带货。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;755799&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;590006&quot;&gt;
本期视频一起来聊聊什么是匹克球？它背后爆火的原因又是什么？&lt;/p&gt;

                                                                                                            &lt;div&gt;

                                                            &lt;a 
                                    href=&quot;https://m.huxiu.com/tag/16469/2?object_type=1&amp;object_type_item=2&amp;object_id=3070948&quot; 
                                    
                                    data-click-params='{&quot;customize&quot;:{&quot;topic_id&quot;:&quot;16469&quot;,&quot;aid&quot;:&quot;3070948&quot;,&quot;page_position&quot;:&quot;关联话题&quot;,&quot;tracking_id&quot;:&quot;c9d29582156622e973075eaa897dccaf&quot;}}'  
                                &gt;

                                    # 内幕大揭秘 
                                &lt;/a&gt;

                                                    &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 20:20:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[天力锂能业绩大幅下滑遭问询，上市次年已亏损超 5 亿]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3074431.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;137173&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA4ODAwMzQyMw==&amp;mid=2651906411&amp;idx=2&amp;sn=4127a457632c3ff20d37ab1eb264e4df&amp;chksm=8bd4875bbca30e4d32110b9d121d64fb55ca483b34956b12d5c1d1235ed1bc6c7f345ae8fd39#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
经观汽车 （ID：autoeeo）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：樊昭&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;433173&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
天力锂能上市次年巨亏 5 亿元遭深交所问询，四位高管对公司内部控制提出质疑。&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;370831&quot;&gt;
5 月 22 日，天力锂能收到深交所年报问询函，要求其结合行业竞争情况、公司经营模式、报告期主营业务开展情况、各类原材料及产品价格变动、产能利用率、期间费用等情况，具体详细分析报告期业绩大幅下滑、主要产品毛利率大幅下滑的原因及合理性，与同行业可比公司是否存在较大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;108370&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
上市次年盈利能力显著下滑&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;362740&quot;&gt;
天力锂能主要从事锂电池材料的研发生产和销售，主要产品包括三元材料、磷酸铁锂、碳酸锂等锂电池材料。目前其产品以三元材料为主，主要应用于动力电池、储能电池等锂离子电池的制造，最终应用于并被广泛应用于新能源汽车、电动自行车、电动工具及 3C 等相关领域。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;814622&quot;&gt;
公开财报显示，2018 年至 2021 年，天力锂能营业收入由 9.36 亿元增长至 16.63 亿元，净利润由 4079.6 万元增长至 8485 万元。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;277554&quot;&gt;
2022 年，天力锂能成功完成 IPO 在创业板上市，并在当期实现营业收入 26.68 亿元，同比增长 60.47%；净利润 1.32 亿元，同比增长 56.16%；扣非净利润 1.15 亿元，同比增长 5.89%。这也是截至目前天力锂能业绩的最高峰。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;428282&quot;&gt;
进入 2023 年，锂盐市场下游需求减少，导致天力锂能产品价格下滑，其业绩也急转直下。当年实现营业收入 24.43 亿元，同比减少 8.43%；净利润为-5.03 亿元，同比分别大幅下降 479.63%、扣非净利润-4.85 亿元，同比大幅下滑 522.39%&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;284325&quot;&gt;
今年一季度，天力锂能实现营业收入 4.38 亿元，同比减少 24.5%；净利润和扣非净利润分别为-4622.93 万元、-5415.07 万元，依旧处于亏损状态。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;448342&quot;&gt;
因上市次年就发生业绩急转直下的情况，深交所对天力锂能发出了问询函，其中除了要求说明业绩下滑原因外，特别提到其主要产品毛利率大幅下滑的原因及合理性，以及各季度财务数据波动较大的原因及合理性。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;811617&quot;&gt;
在毛利率方面，2023 年天力锂能的三元锂电池材料和碳酸锂产品的利润率分别为-9.43% 和 2.84%，与上一年相比，分别下降了 21.59 个百分点和 11.14 个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;387207&quot;&gt;
在季度业绩方面，2023 年天力锂能在 2023 年的四个季度分别取得了营业收入 5.8 亿元、7.18 亿元、6.48 亿元和 4.97 亿元，净利润分别为 49.95 万元、-6468.01 万元、-4801.84 万元和-3.91 亿元，其四季度亏损情况明显放大，与其他季度存在巨大差别。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;785178&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
四位高管督促整改内控问题&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;401550&quot;&gt;
除了外部市场环境导致的营收波动外，天力锂能内控问题同样引起外界关注。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;727738&quot;&gt;
今年 5 月 9 日，天力锂能宣布收到了独立董事申华萍、冯艳芳、唐有根以及非独立董事徐尧共同提交的《公司独立董事和审计委员会的督促函》（下称「督促函」）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;822322&quot;&gt;
根据《督促函》内容，四位高管在履行职责时发现公司内部控制存在诸多问题，包括占用上市公司资金、进行期货投资和对外投资缺乏尽职调查等。要求公司管理层在 2024 年 5 月中旬之前完成整改，并向董事会报告整改结果。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;322425&quot;&gt;
在上市公司资金占用问题上，董事会对控股子公司河南千川动力有限公司（简称「千川动力」）在 2024 年 2 月向其子公司河南泰投实业股份有限公司（简称「泰投实业」）提供 2500 万元资金一事表示了严重关注。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;360801&quot;&gt;
今年 2 月，天力锂能控股子公司千川动力向其子公司泰投实业提供了 2500 万元的资金。高管们要求天力锂能的董事会尽快启动对泰投实业关联交易借款的合规审查程序。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;804032&quot;&gt;
如果千川动力确实对泰投实业有控制权，上市公司应该尽快办理相关的工商变更手续，确保股权比例能够体现出上市公司对千川动力以及千川动力对泰投实业的控制。如果最终确定千川动力无法控制泰投实业，那么千川动力对泰投实业的 2500 万元贷款将被视为资金占用，需要按照上市公司管理的相关法律法规进行处理，并及时向公众披露。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;711388&quot;&gt;
此外，《督促函》中提到天力锂能公司股东在 2023 年可能存在利用预付账款占用公司资金之嫌。为此，天力锂能按照独立董事、审计委员会的要求已聘请会计师事务所进行了专项核查，但无确凿证据证明这一质疑。现款项虽已全部收回，但独立董事要求积极进行整改严查，杜绝类似事项再次发生。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;670675&quot;&gt;
在期货投资和对外投资问题上，《督促函》认为天力锂能在 2023 年至 2024 年期间进行的期货投资违反了上市公司的相关管理规定和内部治理规定，且未经董事会审批授权，他们要求公司立即停止这种高风险的投资行为。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;642808&quot;&gt;
2023 年年报数据显示，天力锂能以套期保值为目的的衍生品投资实际损益为-3833.07 万元。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 20:20:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[深圳赶海「鄙视链」：入门挖贝摸螺，高阶实现「海鲜自由」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3074610.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;578263&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5NTMzODAzMQ==&amp;mid=2669920798&amp;idx=1&amp;sn=3b657497ede5125e06be759184696d13&amp;chksm=8a97895ebde00048a41ab16098aa39c25a1567770b76ef9e00216cefb0eb7e03967a5227c0c9#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
深圳微时光 （ID：szdays）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：白粥&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;160006&quot;&gt;
夏天到了，每逢初一十五的深圳海边，总是蹲满了「认真翻东西」的深圳人。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;110116&quot;&gt;
他们穿着防水鞋、深色衣服，一边拿着耙子，一边提着桶，认认真真地蹲在地上「掘地三尺」，玩一场成人版的「过家家」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;760564&quot;&gt;
抓螃蟹、挖蛤蜊、摸螺、挑海胆、敲生蚝......&lt;strong&gt;
深圳「赶海佬」忙得五花八门，想吃什么海鲜都亲自去海里进货。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;185253&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
赶海这项小众又古老的劳动，正成为越来越多深圳人的解压良药。「海鲜自由」不一定实现，但「解压放松」，肯定是深圳人沉迷赶海的原因。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;342727&quot;&gt;
在深圳，赶海也有「鄙视链」，根据距离市区的距离、难易程度、渔获质量分成了三个等级：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;122702&quot;&gt;
新手入门级——深圳湾、红树林，离家近难度低，拿着小工具就能随便玩。进阶版——大鹏挖贝摸螺敲生蚝，比如较场尾、仙人石。高阶版——夜赶和浮潜，能抓到更大更多的海货。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;101731&quot;&gt;
现实里有人空军，有人爆桶，&lt;strong&gt;
但只要爆桶第一次，就会有无数次。&lt;/strong&gt;
上头，实在是非常上头！&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;365056&quot; label=&quot;大标题&quot;&gt;
入门版深圳湾西湾红树林&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;246213&quot;&gt;
没想到啊，来深圳打工，还能实现「市区平替赶海」的心愿。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;847352&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
再也不用千里迢迢去大鹏，在深圳湾大桥不远处，有一片礁石区，每逢周末或者退潮，就成了市内深圳人的「赶海圣地」。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;818478&quot;&gt;
这里有螃蟹、虾、生蚝和青口。螃蟹和小蟹一般躲在小石头下面，需要手动翻开石头。生蚝和青口粘附在石头上，需要用力才能撬开。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;225764&quot;&gt;
同样的赶海礁石区也分布在不远处的西湾红树林，潮水褪去时，小螃蟹躲在礁石缝里，吸引了很多小孩前去探索。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;406036&quot;&gt;
深圳红树林保护区经过多年的修整和保护，才得以维持这么好的生态，我们仍然要继续保护这片湿地生态，避免对环境造成破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;305065&quot;&gt;
这两处算是深圳的入门级赶海，因其地理位置在市区内，且不需要任何赶海技巧，现场大多是带小孩来玩的人，也不追求正经的收获，只是为了初步体验赶海的乐趣。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;785223&quot;&gt;
但是，&lt;strong&gt;
在这个地方赶海，需要非常注意石头上的生蚝碎壳，因为那非常锋利，稍不注意很容易被划伤。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;226564&quot;&gt;
温馨提示，入门版赶海需配置的基础装备有耙子、涉水鞋、水桶。抓到小螃蟹小虾，如无食用需要，请放归海洋，保护好生态。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;614247&quot; label=&quot;大标题&quot;&gt;
进阶版大鹏半岛挖贝摸螺&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;835451&quot;&gt;
进阶版的赶海地主要集中在大鹏，目前已知的游客较多的地点有：花海间、较场尾、仙人石、田寮下、鹿咀自然步道、坝光......&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;855581&quot;&gt;
这些地方离市区比较远，所以人流会相对来说较少。&lt;strong&gt;
如果在每月退潮之后去赶海，基本上靠小工具就能有收获，适合新手和亲子去玩。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;163357&quot;&gt;
进阶版装备有赶海耙子、夹子、防割手套、涉水鞋、水桶。因赶海地点众多，可以根据想要的海鲜，选择不同的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;637573&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
贝类&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;283487&quot;&gt;
挖贝壳选择在大潮汛最好，因为大潮汛海水退得又远又快，特别是贝类海鲜行动较为迟缓，退潮时容易被搁置在沙滩或泥滩上。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;167877&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
沙白、蛤蜊一般集中在海边的滩涂、小碎石区，在深圳的田寮下、仙人石、较场尾、坝光银叶树湿地园都有这样的区域。&lt;/strong&gt;
发现他们也很简单，靠的只有一个字，挖！&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;488273&quot;&gt;
如果看到沙滩上突然喷射出细水柱，或是有几处小眼，那别犹豫，马上往下挖，挖个 2 到 5 厘米，就能看到这些贝类海鲜了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;480418&quot;&gt;
导航到田寮下，马路一侧有一条小路，开车去的人会把车停在小路边上，提着工具走向海边。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;484550&quot;&gt;
这里的赶海区既有礁石区也有滩涂区，滩涂区退潮的时候人很多，主要是来挖贝类的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;517176&quot;&gt;
因为这里算是一个比较知名的赶海点，赶海人多，所以来这赶海不能对收获抱有太大的希望，体验第一，别的只管默默耕耘。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;670781&quot;&gt;
较场尾是一个比较便利的赶海区。一是因为附近有很多民宿和商店；二是人流量比较大，气氛比较好。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;528320&quot;&gt;
这里主要也是挖一些花蛤，种类比较少，也比较小，适合亲子体验。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;726773&quot;&gt;
坝光银叶树湿地园和仙人石主要是滩涂地区，每当退潮，滩涂下埋着不少卧沙的沙白、蛤蜊。不得不说，这里的沙白比在市场买的还大，最大的像巴掌一样。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;817802&quot;&gt;
这个地方的收获，从反馈上来看，会比其他的赶海区更多一些。正因如此，来这赶海会更加辛苦一些，因为会挖到停不下来。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;483752&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
有一句话说，赶海像犁地一样，一亩一亩地翻。&lt;/strong&gt;
等到结束的时候，人们不知不觉挖了几个小时，腰、手臂会很酸爽。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;206838&quot;&gt;
温馨提示，从沙里挖出来的贝类，会面临吐沙吐泥的问题，如果吐不干净，吃起来体验不好。可以在回去的时候，往桶里乘上一些海水，提供一个吐沙环境。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;700188&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
如果感觉麻烦，不想处理，记得把他们倒回海里，下次来还能再抓。&lt;/strong&gt;
否则带回家再丢掉，挖时多快乐，丢了就有多心痛。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;134176&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
海螺&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;681003&quot;&gt;
爱吃螺的朋友，尤其不能错过的地方，是花海间和东涌。是的，这里不仅可以挖贝、抓海胆，还能摸螺，运气好的话，还能抓到海参。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;831527&quot;&gt;
这里有各种塔螺、牛眼螺、辣螺、阿拉伯宝螺、石头螺。螺一般躲在礁石缝里，牢牢粘在礁石上，虽然寻找的难度比较大，但是一旦开始摸起来，就会有很大的收获。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;410271&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
虽然螺类众多，但是吃之前一定要先查清楚是否可以食用。&lt;/strong&gt;
部分螺严禁食用，比如鸡心螺，毒针蜇人有毒，还有织纹螺，也不建议食用。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;337288&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
生蚝&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;737628&quot;&gt;
深圳的很多沙滩的礁石上都有生蚝，但不一定每个地方都方便敲生蚝。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;412800&quot;&gt;
野生生蚝遍布的地方，通常还未被太多人知道，而这样的地方通常也比较危险，有些潮水急浪又大，赶海难度大。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;188381&quot;&gt;
建议在人流量比较大一些的海边的礁石区寻找生蚝，&lt;strong&gt;
根据赶海深圳人的反馈，大网前、官湖沙滩、西涌和东涌都有这样的生蚝区。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;635585&quot;&gt;
坝下码头是一个比较小众的敲生蚝的地方，因为路线比较复杂，而且是野沙滩，此前去赶海的人少之又少。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;406716&quot;&gt;
半年前网友@Wm 去那里赶海的时候，收获了四大桶生蚝，他称赞这些野生生蚝个头不大，但是都鲜嫩饱满。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;386034&quot;&gt;
他在社交平台上推荐了这个地方，半年之后再去赶海，他发现时代已经变了。「半年前不用半小时就能爆桶，这次四个人硬生生挖了二个多小时才小半桶，那边被挖得只剩下小蚝了。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;237745&quot;&gt;
为了生态可持续，朋友们还是要适当赶海，切勿过度捕捞呀，毕竟赶海是一种体验，真的很喜欢吃生蚝的话，以买代抓，市场也不贵。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;844113&quot; label=&quot;大标题&quot;&gt;
高阶版大鹏浮潜夜赶&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;424887&quot;&gt;
普通的挖贝摸螺，满足不了赶海人，再进一阶的赶海活动，便是在晚上赶海、或者下海浮潜。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;617337&quot;&gt;
晚上赶海，一般针对的是抓大螃蟹。因为螃蟹一般晚上才会出来觅食，而且晚上灵活性变差，会比较好抓。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;110038&quot;&gt;
抓螃蟹无需踩点退大潮。海水不浑浊、风平浪静的时候，便是抓螃蟹的好时机。&lt;strong&gt;
深圳的花海间、大网前、白沙湾、小梅沙、田寮下都是晚上抓螃蟹的好地方。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;803471&quot;&gt;
在深圳海边，能抓到的螃蟹种类很多，一般情况下，有石头的地方螃蟹多，淤泥区青蟹比较多。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;618670&quot;&gt;
青蟹、兰花蟹价格比较贵，抓起来难度也高。常见的是普通的面包蟹、石头蟹，还有赤甲红、花盖蟹、梭子蟹、晶莹𫊻，用来清蒸、红烧或者煮海鲜粥都很不错。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;844751&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
尤其要注意的是，螃蟹也有不能吃的品种，比如凶狠囚妇蟹、正直爱洁蟹，身上带有毒性。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;142272&quot;&gt;
所以在抓获螃蟹之后，可以先查一下资料，如不可食用，或者是小螃蟹以及带籽的螃蟹，尽快放归大海。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;442642&quot;&gt;
此外，深圳的海洋资源也相当丰富，潜水还能抓到各种高价海鲜，比如龙虾、石斑鱼、青衣......具备潜水的技能，就具备了下海「批发海鲜」的本领。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;675172&quot;&gt;
常见的潜水点有杨梅坑、南澳、东涌、背仔角，还有不少高阶赶海人的秘密基地，是说不上名的野沙滩。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;704364&quot;&gt;
//&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;835467&quot;&gt;
在北上广深里，深圳是唯一一座让打工人能够近距离、深度接触海洋的城市。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;385125&quot;&gt;
在这座城市里，打工人可以偶然让视野离开工作、高楼、房子和学位，去感受海风，找回埋藏在内心深处的童趣，释放自己的能量。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;427433&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
找回快乐的同时，最重要的还是带着敬畏之心去赶海，安全第一。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;853567&quot;&gt;
看好潮汐表、在最低潮的前半个小时或者一个小时开始赶海；去无人看管的赶海地一定要多人前往，受伤时及时处理，保护好生态，带走随身垃圾。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;251480&quot;&gt;
最后，感谢大海的馈赠，请记住我们的口号：深圳赶海佬永不空军~&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 20:20:06 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>