<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>虎嗅</title>
        <description>虎嗅全文 RSS。获取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www.huxiu.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[像硅谷那样去思考|| 大视野]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3095971.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;125672&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3ODI5NDg0Mw==&amp;mid=2654217800&amp;idx=1&amp;sn=79d213f4fa2ff3999cfec40b2cca5002&amp;chksm=84847c1cb3f3f50a7f1bdfc6ac8223170c177cb0239c2f3f46bdba0281ee8182c8bf031e77f6#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
秦朔朋友圈 （ID：qspyq2015）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：秦朔，原文标题：《像硅谷那样去思考 || 大视野》&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;736372&quot;&gt;
上周写《下一个「硅谷」，还在硅谷？》时就想，很多朋友对如何才能成为硅谷那样的创新策源地、加速器、热带雨林，会很有兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;240177&quot;&gt;
自 1971 年媒体最早提出「硅谷」这一说法后，50 多年来，全世界想成为硅谷、新硅谷、下一个硅谷的地方数不胜数。如何硅谷？如何斯坦福？如何风险投资？如何创新生态？各种尝试也不胜枚举。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;563164&quot;&gt;
5 月 18 到 26 日，我随正和岛全球标杆案例探访团在硅谷和西雅图访学，行程满满。30 多位企业家从头到尾，一滴白酒不沾，正儿八经学习，白天参观，晚上还要做作业，写感想，却乐此不疲，正是因为在微软、谷歌、英伟达、亚马逊这样的顶尖公司和斯坦福大学、伯克利分校这样的学府圣地，受到了强烈的思想冲击和吸引。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;373207&quot;&gt;
边走边看，有个问题萦绕不散，即硅谷这些企业是如何思考的？对我们有何借鉴？这篇文章就来做个小结。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;826372&quot;&gt;
想的大&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;668807&quot;&gt;
5 月 24 日在微软公司听课时，主题是「微软的初心使命和百年变局」。题目真够大的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;574473&quot;&gt;
微软创立时，比尔·盖茨的愿景就是，让世界每个家庭和每张办公桌上都有一台个人电脑。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;185222&quot;&gt;
随着 Windows 等软件风行，盖茨的目标基本实现了。鲍尔默 2000 年接替盖茨出任 CEO 到 2014 年卸任期间，微软的股价几乎不涨，收购诺基亚失败，Windows Phone 失败，社交业务失败，一个重要原因就是「找不到下一个目标了」。2014 年，萨提亚·纳德拉成为微软第三任 CEO。很多 CEO 卸任时才会出版回忆录，他则在担任 CEO 第三年就写了《刷新》，因为他要把微软的新愿景和变革方向传递给更多人。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;678304&quot;&gt;
萨提亚提出的新使命是，「予力全球每一人、每一组织，成就不凡」。不是微软自己要成就不凡，是要站在别人的立场，帮助别人成就不凡。这就把微软从过去那种「骄傲的束缚」「光荣的固化」中「打开」了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;714177&quot;&gt;
萨提亚上任后发布的第一款产品是 Office for iPad，过去 Office 只能在微软的 Windows Phone 上使用，不能在 iPhone 和 iPad 上使用。萨提亚这样做，表面看是放弃了 Windows 的唯一核心地位，但却在移动时代赢得了更大空间。他说，现在打开手机，里面装的很多应用都是微软的，「我们用微软的软件，武装了 iPhone」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;632252&quot;&gt;
过去十年，微软通过「移动至上，云为上」，以及重塑生产力和业务流程、构建智能云平台、重塑个性化的计算这三大战略，成功复兴。不仅如此，纳德拉更敏锐洞察到，自然语言作为通用界面的突破和强大的新推理引擎的出现，将带来人工智能的新时代。为此，微软将「普及人工智能全民化」作为新理念，并在智能助理、应用程序、服务、基础设施四个方面全面快速布局。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;800178&quot;&gt;
不久前微软发布了 Copilot，愿景就是成为「一个每天都在身边的人工智能伴侣」。纳德拉说：「就像今天启动操作系统来访问应用程序或使用浏览器访问网站一样，我们相信用户未来将调用 Copilot 来执行所有这些活动以及更多新的任务，比如购物、编程、分析、学习、创造等等。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;650062&quot;&gt;
课堂上播放了不少微软如何「予力全球每一人、每一组织，成就不凡」的短视频，有的很感人。这让我想到《刷新》中关于同理心（Empathy）的理念。同理心不是虚无缥缈的，是真心实意换位思考和服务他人。一个企业，什么时候能用创新技术和服务，真正落实同理心，落实到方方面面，什么时候其发展状态就会健康，就会出彩。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;688854&quot;&gt;
想的深&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;285882&quot;&gt;
在英伟达听课，题目是「从说到做到，到算到拿到——用人工智能驱动各个行业的创新」。第一页 PPT 上写着，「我们是谁：用加速计算对最具挑战问题的解决者」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;447026&quot;&gt;
世界越来越建构在计算之上，计算的量级越来越高。这一点大家都很清楚。但什么是加速计算呢？这是黄仁勋发明的一个名词，代表了他对计算机产业和网络的深刻洞察。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;454760&quot;&gt;
过去，计算依赖 CPU（中央处理器），是通用计算，但随着 CPU 扩展速度的放缓，就需要一种新的计算形式，解决通用计算不擅长的那些问题。用黄仁勋的话，加速计算的本质是「算法的可并行化」，而英伟达的 GPU（图形处理器）就是靠着强大的并行计算能力，成为对通用计算进行加速的首选。过去 8 年间，英伟达极大提高了每个 GPU 芯片的性能，AI 算力性能提高了 1000 倍，让「整个数据中心压缩成了一个芯片」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;474734&quot;&gt;
具体而言，加速又是如何实现的呢？黄仁勋说，他发现在一个程序的代码中，往往是一小部分代码占用了计算工具的大部分运行时间。比如 CFD（计算流体力学），可能只用 3% 的代码，就代表了 99.9% 的运行时间。许多关键应用也是这样。因此，如果能对这 3% 的核心部分进行加速，就能极大地提升整体性能。「这个过程并非单纯的并行处理，它涉及更为复杂的机制」，英伟达为此在 2006 年推出了 CUDA。这是一项同时支持硬件和软件的技术，它可以利用 GPU 中的多颗计算核心进行通用计算处理，开发人员可以利用它编写程序，写出的程序可以在支持 CUDA 的处理器上以超高性能运行。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;407761&quot;&gt;
黄仁勋说，除了对 3% 的核心部分的加速，剩余 97% 的代码也可以用 AI 和加速计算重写，使得应用程序加速 10 万倍。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;301002&quot;&gt;
没有 CUDA，英伟达不可能在人工智能领域取得如此成功。但 CUDA 刚推出的时候，因为增加了芯片的成本，且当时并没有足够的应用程序来支撑，所以客户并不重视它，不愿为此支付溢价。成本上涨，价格却不涨，毛利率就受到挤压，英伟达的市值一度降至 10 亿美元左右的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;288604&quot;&gt;
但黄仁勋从未考虑过放弃 CUDA，因为他坚信自己的推理和愿景，即加速计算能够解决传统计算机无法解决的问题，「我们的方向是正确的，只是需要时间来证明」。整整十年后，CUDA 才显出成效。黄仁勋也不是被动地等待，也努力寻找「即使是小规模实现 CUDA 盈利的方法」，并找到了 CT 重建、地震处理、分子动力学等多个领域的应用，「这些虽然没有立即成为主导市场的产品，但它们足以维持我们的发展，为我们争取了宝贵的时间」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;202743&quot;&gt;
今天英伟达如日中天。是因为传统的数据中心都在转向加速计算，并建立新型的数据中心——AI 工厂，生产 AI 这种新的商品。而英伟达正是人工智能计算领域的领导者。我们听课时，主要讲的是英伟达的另一利器 Omniverse 平台，它是一个「可以构建并操作物理真实的数字孪生的操作系统」，助力千行百业，「以全保真度、完全数字化的方式模拟所做的整个产品」。不少企业家听后说，英伟达不仅软硬件一体化通吃，而且是物理世界和数字世界通吃，太可怕了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;308824&quot;&gt;
思路定出路。为什么黄仁勋很早就有如此前沿、深度的思考？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;211457&quot;&gt;
想的不同&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;635108&quot;&gt;
谷歌的一位行业产品总监给我们做「谷歌的企业文化和创新管理」的分享时，讲到了「投资登月计划」（Invest in Moonshots），其含义有三：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;737732&quot;&gt;
追求变革性技术，着眼长远，如自动驾驶汽车和人工智能计划；&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;156804&quot;&gt;
配置资源，培育创新，如之前谷歌 X 所致力的「登月项目」；&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;746638&quot;&gt;
识别、投资和收购尖端技术，如收购 Deepmind。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;643802&quot;&gt;
X 是谷歌 2010 年成立的秘密创新实验室，它鼓励甚至要求人们探究荒诞的想法。2015 年谷歌母公司 Alphabet 成立后，X 脱离谷歌，成为 Alphabet 之下的独立公司。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;488565&quot;&gt;
在刚刚成立时，X 的负责人阿斯特罗·泰勒就说，X 的工作并不是发明新的谷歌产品，而是创造可能成为下一个谷歌的发明。X 诞生了自动驾驶公司 Waymo、用气球上网的 Loon、AR 眼镜的先驱 Google Glass，也尝试过从海水中制造碳中和燃料，用货运飞艇取代海运，甚至想在北极周围铺设一个巨大的铜环，用地球磁场发电。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;410223&quot;&gt;
这些都是「登月计划」的项目，但因为看不到前景，不少已被关闭，如 Loon 和 Google Glass。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;831358&quot;&gt;
X 也曾被视为「反企业实验室」，因为一般企业的实验室都是为了改进公司的核心产品，而 X 这个标记就意味着，它不是改进者，而是否定者，它要做谷歌之外的事，和谷歌不同的事。能成为 X 支持的 Moonshots 项目的标准包括：致力于解决一个很大的问题；提供一个彻底的解决方案；使用突破性的技术。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;273723&quot;&gt;
十年前，X 和 Moonshots 经常成为热门话题，后来却日渐暗淡，据说是因为 Alphabet 对其一直亏损感到不满，加大了投入产出的约束。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;861124&quot;&gt;
我感兴趣的地方在于，在整个硅谷，Moonshot 的气质一直存在，即鼓励不同的甚至疯狂的想法，进行试验。因为真正的突破往往源于疯狂的想法，那些有疯狂想法的企业家就是「登月企业家」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;123517&quot;&gt;
马斯克是「登月企业家」的新标杆。他创立的 SpaceX 的愿景是让生命在多个星球上繁衍生息，构建一个可持续的多星球文明。他说，「我的最大希望，用一个词来表达，那就是『火星』。」「我们可能会在 10 年内，也可能是在 7 到 8 年间，将首批人类送上火星。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;320667&quot;&gt;
能这样去想问题，并且真正付诸探索行动，马斯克真的与众不同，我觉得他可以称得上&lt;strong&gt;
「火星企业家」&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;607818&quot;&gt;
结语&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;452721&quot;&gt;
想的大，想的深，想的不同，归根结底，是想的纯粹，想的独立。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;812608&quot;&gt;
最近，「人工智能之父」辛顿教授在接受媒体访问说：「我确实觉得科学家应该做那些能帮助社会的事情。但实际上，这不是你做出最好的研究的方式。当你的研究被好奇心驱动时，你才能做出最好的研究。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;681427&quot;&gt;
在谈到人工智能的危险时，他说，「我意识到这些东西可能会造成很多伤害，也会带来很多好处。我变得更加关注它们对社会的影响。但这不是动机。我只想知道大脑是如何学会做事的？那就是我想知道的。而在试错的过程中，我们得到了一些不错的工程结果。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;574673&quot;&gt;
被好奇心驱动，才能做出最好的研究。因为这样最纯粹。纯粹，才会有深度思考，长期思考，才能创造不寻常的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;451842&quot;&gt;
这样的逻辑也适用于企业界。如果企业总是被一些现实中的因素所束缚，心思浮动，畏畏缩缩，那就很难纯粹，只能在表象上游弋。以为走了很远，其实并没有脱离多少原来的起点。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;217160&quot;&gt;
有朋友可能会说，你们看到的这些都是顶尖企业，当然有条件 Think big，Think deep，Think long，Think different，我们每天柴米油盐谋生计，怎么可能想的纯粹、纯粹地想？我想说，恰恰是因为这些企业的创始人在创业之初，就是这样思考问题的，最终才能做到如此之大。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;876184&quot;&gt;
所以，并不是做大了才有条件想的纯粹；而是，追随本真兴趣，才能做到异乎寻常。否则，就算做大了，内核也是虚的，并不能撑很久，对人类也不可能有什么贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;553607&quot;&gt;
不妨安静下来——不是先想着去做什么，而是先想着如何思想。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:45:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[婚恋市场竞争，已经逼出付费上班了]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3095602.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;267153&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzUyNDQyNTI1OQ==&amp;mid=2247487609&amp;idx=1&amp;sn=ca63ae2d0761f5fc7eabbde4d04e0a86&amp;chksm=fa2cd13dcd5b582bc83489233b239f5e72044a68659d1fbc9a7d443f160d147c685269964a06#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
诗翰 （ID：lixingdeqinggan1）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：卢诗翰的赞赏小号&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;851652&quot;&gt;
嘉峪关选调生这个事斯文和我观点不同，但我认为也是非常有启发的。这件事从集体主义和个人主义视角看确实不一样，而且我认为他说的是对的因为这两年有一个现象，完全印证了他的说法，那个现象叫做——付费上班斯文的分析简单来说就是大家天天说女生考公务员考教师好，但具体哪里好？同样岗位同样薪水，为什么男公务员男老师就经常哭穷不算好？本质其实是，公务员教师这些岗位收入不高但胜在稳定和体面。这两个点对男性婚姻加分不大，但对女性婚姻加分极高。所以大家常说的女公务员好，其实并不是说女性公务员收入好，而是在说「容易嫁得好」本体收入一般，但容易找到条件好的另一半，所以综合收益还是很高。这才是「女公务员」这个日常概念的完全体。在过去，这个完全体很容易实现，因为进入单位后很快会有各种人介绍，组织也会组织体制内相亲会。所以上岸结婚一气呵成。但这两年体制内相亲市场完全男方市场，组织部门经常弄出女性爆满男性不够要拉壮丁的情况，1:10，1:20 都是常见场景。「女公务员」这个完全体，不那么容易实现了。而没有原生家庭或另一半转移支付的情况下，你必然也会遭遇之前喊穷的男老师们一样的情况。之前只要考虑诗和远方，自有他人负重前行，现在你也得又看月亮又看六便士了。这个时候，女公务员岗位的综合收益自然就需要仔细考量了。所以父母的思路很容易理解，进体制稳定，然后找同样体制内的，这样下限非常有保障。另一个思路呢？说的也很明确，「不好嫁人」，你在当地不太可能找到条件很好的男的。那怎么办呢？与其过着月薪三千的生活，不如拿上所有筹码来北上广一把梭哈。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;461010&quot;&gt;
这才是个体主义视角这个问题的本质，也是北上广剩女问题的核心原因，什么上海更包容一线更多元都是虚的，核心就一个。当自我预期已经完全固定，上限就这么点的时候，带上所有筹码去不夜城梭哈是唯一的翻盘机会。而这也印证了这两年我观察到的另一个情况付费上班&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;288333&quot;&gt;
是不是大脑宕机了？每个字都认识但连一块看不懂了？听过工资低的，也听过拖欠工资的，但没听过自己倒贴钱上班的吧？目前部分金融银行岗位，就出现了这个情况。业绩压下来，你完不成就要自己掏钱买，一来一回工资还不够支出的。但问题来了，为什么会这样？为什么这个魔幻场景能持续？为什么会有人倒贴钱去上班？奥秘就在我刚刚说的——本体收入一般，但容易嫁得好。伴随着市场下行，这两年中产家庭和富裕家庭对门当户对婚姻的需求大大提升。创业领域有一句话，不怕富二代花天酒地，就怕富二代证明自己。对富豪家庭来说，你花天酒地能花几个钱？天天吃鲍鱼海参也吃不垮亿万家业，但你要去创业证明自己，那可就真不好说了。而中产和富裕家庭呢？他们也发现了类似的情况，你天天在家啃老能花几个钱？但万一遇人不淑遇上骗婚洗房的呢？虚假的啃老，在家吃饭多一双筷子真正的啃老，掏空全家钱包买房然后被离婚洗房在这个情况下，很多人突然发现，基金券商银行等金融岗位，能非常有效避免这个问题。首先是光鲜体面，这个不用说，工作环境基本是市区 CBD，这就是一个门槛。其次是接触层面相对高，基金券商接触的天然是有产家庭。进可找富豪上嫁，退可寻中产自保，进可攻退可守。再次，接触范围广，相比教师公务员岗位人脉更多，能主动出击。还有一个，很多富二代专业是商学院相关，容易进入这块。于是最后就出现了一个现象，很多中产家庭富裕家庭，哪怕自己掏钱完成业绩，也要让子女在金融机构上班。别说月薪两千，哪怕不发工资，甚至每月倒贴一万都干。为什么？我找到同样富二代家庭，一波不就全回来了？这就是很多人无法理解的奥秘，你算的是工资，别人算的是投资。这个逻辑早年保险公司就出现了，你以为他录取的是员工，实际上他录取的是客户。你以为券商是金融公司，但实际上是相亲机构，大家交钱来这个平台遇见更好的人。你觉得这不合逻辑？那么问题来了，你觉得相亲机构十万二十万的会员费是谁在买？二十万给相亲机构找的不一定是真富二代，二十万倒贴上班，那遇见的可都是实打实的。为什么收入一般压力还大？因为很多人可以接受，为什么他们可以接受？因为长远收益算下来更高。甚至可以说，这两年教师行业很多压力操作，也是类似逻辑。或者说，所有附带「嫁得好」属性的岗位，都可能出现这个情况。市场经济下，市场会趋向最低出价者。而经济减速的大环境下，婚姻几乎是许多人改变阶级的唯一机会，很多人对上嫁需求大大增加。这时，附带上嫁属性的岗位，天然就是有价格的。为此，很多人不介意倒贴钱买单。你以为的市场经济，是工资降低大家走人但真正残酷的市场经济是，很多人核算了一下，只要有上嫁预期，倒贴一万都可以干。如果你觉得这个理论有点复杂，那么我可以用更直白的描述富二代家庭的子女，可以接受倒贴一万在银行券商光鲜亮丽的 CBD 上班。嫁了富二代的女老师，也可以顶着倒贴一万的薪水继续干。单位在一次次降薪后发现，居然还可以接受，那自然是继续降~&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:15:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[大湾区「合龙」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3095969.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;174003&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3ODI5NDg0Mw==&amp;mid=2654217800&amp;idx=2&amp;sn=e446de62841332c82bc8241cfca88662&amp;chksm=84847c1cb3f3f50a3182beb2571d46370a157c569c8f663ee4d248286eff27b163efb531fd7b#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
秦朔朋友圈 （ID：qspyq2015）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：四方君&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;754648&quot;&gt;
自古以来，交通的重大变化往往会改变一座城市的命运。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;275526&quot;&gt;
隋唐以前，杭州还是个名不见经传的城市，但随着京杭大运河的开通，杭州作为运河的最南端，很快成为「东南名郡、咽喉吴越」的著名商业大城市。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;707243&quot;&gt;
清代之前，郑州只是个默默无闻的小县城，但随着卢汉铁路（京广线前身）与汴洛铁路（陇海线前身）的修建，郑州成了两大干线的交汇站，它的命运开启华丽转变，成为了河南的政治经济文化中心。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;710082&quot;&gt;
而就在今年 6 月份，横跨伶仃洋、「合龙」粤港澳大湾区珠江两岸的「深中通道」就正式具备通车条件了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;744433&quot;&gt;
这是继港珠澳大桥之后，粤港澳大湾区又一世界级的跨海超级工程。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;804181&quot;&gt;
之所以说它是世界级的超级工程，不仅是因为 15000 名建设者耗时 7 年创下 9 项「世界之最」，更在于它作为粤港澳大湾区的核心枢纽工程，通车之后会深刻改变珠江两岸的区域经济格局，进而产生巨大的经济效益和社会效益。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;672300&quot;&gt;
东岸缺空间，西岸缺产业&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;678142&quot;&gt;
作为中国经济密度和人口密度最高的区域之一，一个倒 V 字形的珠江口，将珠三角的城市群分为东西两岸，东岸的深圳、东莞和惠州，与西岸的珠海、中山和江门，隔着伶仃洋彼此相望。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;153764&quot;&gt;
长久以来，东西两岸陆路交通都必须向北从内湾顶端绕行。北部虎门大桥作为送给「香港回归」的礼物，如今已经开通 24 年，日均车流最高曾超过了 19 万次，是最初设计日均通行量的两倍有余。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;486772&quot;&gt;
由于虎门大桥经常堵车，东西两岸城市间驾车往往耗时 3 小时以上。对于早已习惯「深圳速度」的创业者和客商来说，这个时间成本显然太高。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;856700&quot;&gt;
上海交通大学安泰经管学院特聘教授陆铭等人实证研究发现，到大港口和大城市的距离仍然是影响我国城市经济发展的重要变量。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;272282&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
所以，虽然直线距离近，但实际路途远，珠江口西岸城市一直接受不了东岸大城市的辐射和带动，两岸发展差距不断拉大。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;607574&quot;&gt;
数据显示，2017 年，东岸深圳、东莞两市的 GDP 高出西岸中山、江门和珠海三市 2.13 万亿元，到了 2023 年，这个差额扩大到 3.39 万亿元。中山面积略小于深圳，但其 0.38 万亿的 GDP 却不到深圳 3.46 万亿 GDP 的一个零头。差距之大，有些惊人。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;440478&quot;&gt;
与此同时，深圳也面临着要素成本上升、发展空间受限的问题，一些区域已开始推行「工业上楼」计划。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;412461&quot;&gt;
而一水之隔的中山，商品房价只是深圳的 1/5，写字楼租金、工业用地和商业用地价格只是深圳的 1/8。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;508760&quot;&gt;
东岸缺空间、西岸缺产业，如果一桥飞架东西、连通两地，显然可以形成互补之势，促进要素流动，优化资源配置。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;576710&quot;&gt;
从这个意义上来说，横跨伶仃洋的深中通道是一条让大湾区「变小」的通道，也是一条让大湾区「变大」的通道。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;850708&quot;&gt;
变小是因为会拉近珠江两岸城市群的通勤距离，变大是因为产业资源和空间资源优化组合后，两岸城市会形成一个多赢的局面，大湾区的经济蛋糕会因此做得更大。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;772837&quot;&gt;
重拾「广东四小虎」荣光，中山期盼已久&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;313635&quot;&gt;
改革开放初期，区域发展还处于「单打独斗」阶段，此时的中山曾经风光无限，与东莞等城市并称「广东四小虎」，出尽了风头。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;213228&quot;&gt;
但随着大基建、大分工、大开放时代的到来，没有机场、没有深水港的中山开始逐渐式微，在广东的城市排名一降再降。2012～2022 年这十年间，中山的省内排名一落千丈，从第五名一路下滑到了第十名，从曾经的「小虎」变成了现在的「小透明」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;417236&quot;&gt;
对于现阶段的城市发展来说，融入什么样的圈子很重要。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;343210&quot;&gt;
笔者之前研究过中部省份安徽的崛起之路，发现最重要的助推因素是安徽全域加入了长三角的城市圈，跟江浙沪做朋友，大范围参与长三角的产业分工与协作。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;418715&quot;&gt;
当然，这其中有个非常重要的前提条件，就是高铁的普及。没有高铁来真正拉近彼此距离，即使想做朋友也是心有余而力不足。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;867287&quot;&gt;
同样，中山要重拾过去「广东四小虎」时的荣光，必须赶紧加入深圳的「鹏友圈」（深圳别称「鹏城」），参与深圳的产业分工。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;637476&quot;&gt;
而今天的深中通道，恰如昨日安徽通往长三角的高铁网，让中山成为真正的「临深城市」，让区域协作、产业协同有了落地的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;253361&quot;&gt;
深中通道全长 24 公里，双向 8 车道，设计时速 100 公里/小时。正式通车后，中山至深圳车程将从 2 个多小时缩短至 20 分钟左右。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;315402&quot;&gt;
毫无疑问，3 万亿的势能差叠加 20 分钟的车程，中山将成为深中通道启用的最大受益者之一。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;761548&quot;&gt;
这其中的想象空间，从港珠澳大桥通车 5 年对珠海的助力就可略窥一二。2018 年 10 月 23 日，港珠澳大桥正式通车。截至 2023 年 9 月，在珠海注册的港澳企业累计 15379 家，比港珠澳大桥通车前增加 5279 家，增长率达 52.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;212842&quot;&gt;
而深中通道比港珠澳大桥更宽、距离也更近，预计车流量更大，为了迎接通车红利、承接产业流量，中山提前做了不少功课，尤其是翠亨新区作为深中通道登入珠江西岸的桥头堡，通过产业规划、产业导入、产业空间打造等举措来全面对接深圳「20+8」产业集群的产业资源。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;827112&quot;&gt;
规划有了、渠道畅了、路径通了，当然这些只是拼经济的必要条件。中山能否重拾过去的荣光，还要看项目落地时的执行力以及营商环境等软约束，并非可以简单的「坐享其成」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;685644&quot;&gt;
紧抓产业升级机遇，深圳宝安将成最大红利区&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;433667&quot;&gt;
这次即将通车的深中通道，珠江东岸登陆口是深圳的宝安区。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;620352&quot;&gt;
作为深圳的经济大区、工业大区，宝安拥有商事主体 93.4 万家、约占全市 1/4；制造业企业 5.45 万家，占全市总量超 1/3；国家高新技术企业总量超过 7200 家、连续七年居全国区县级第一，平均每平方公里有 18 家国高企业，这个密度是整个粤港澳大湾区平均水平的 15 倍，是广东平均水平的 51 倍。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;527826&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
深中通道通车在即，对于宝安来说，这是一次加码产业升级的重大机遇。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;567310&quot;&gt;
2023 年 6 月 28 日，深圳、中山两市首次面向全球联合招商。深圳宝安区与中山翠亨新区签订了高质量融合发展框架协议，两地交通运输局签订了交通一体化有关协议。大会重点推介宝安九围国际总部、翠亨深中合作区。珠三角首个跨越珠江口的合作区——深中经济合作区正式亮相。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;847206&quot;&gt;
也就是说，深中通道开通之后，珠江两岸产业空间格局发生重大改变，新的红利会涌现，除了存量项目流动套利外，一定会有增量项目来抢占红利。毕竟仅需 20 分钟的车程，即可坐享东岸深圳的人才红利、创新红利以及西岸中山的土地红利、空间红利。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;585744&quot;&gt;
所以宝安重点打造了面向大湾区、链接全世界的九围国际总部，期望通过联手国际招商的方式，共同做大产业增量，构建「深圳总部+中山制造」「深圳创新+中山转化」「深圳链主+中山配套」的新格局，形成跨越珠江口的高效产业协作链条。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;180443&quot;&gt;
其实最近这些年，深圳正从「特区时代」进入「湾区时代」，经济重心已经开始向西移动，全市 4 个五千亿级大区，3 个在西部。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;411051&quot;&gt;
而这次随着深中通道开通，珠江西岸城市群的经济分量也会加速提升，珠江两岸的经济往来会更加深入频繁，深圳经济重心一路向西的趋势将进一步强化。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;117466&quot;&gt;
作为深圳西部经济大区、链接珠江两岸的桥头堡，占据大湾区核心 C 位的宝安区，势必会成为资源汇聚的直接受益者、深中通道的最大红利区。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;460840&quot;&gt;
在这之前，宝安本身已是深圳西部最重要的交通枢纽，形成了全国唯一的「空港、海港、高铁、高速、普路、地铁」六位一体枢纽型交通体系。这次深中通道开通之后，宝安区又多了一条跨海大桥，交通枢纽的地位将会更加突出。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;517304&quot;&gt;
加之 2021 年前海扩区，宝安 1/5 的范围加入前海，前海 2/3 的范围落在宝安，宝安作为国家实施「前海战略」的主战场，未来想象空间巨大。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;870065&quot;&gt;
最后，如果我们站在更高的格局来看深中通道在大湾区的作用，就会发现，深中通道其实串联起了粤港澳大湾区的三大国家战略——深圳的前海深港现代服务业合作区、珠海的横琴粤澳深度合作区以及广州的南沙新区。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;736078&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
一桥飞架，三区融合。&lt;/strong&gt;
地理障碍消减，三大国家战略融合互通，形成联动效应，进而以点带面，带动珠江两岸城市群的互通互融、协同发展。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;227135&quot;&gt;
看吧，大湾区下一个经济奇迹，正从深中通道奔涌而来。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:15:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[为什么女性减脂比男性更难？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3095591.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;313433&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzU1NjYyMjI1Nw==&amp;mid=2247568296&amp;idx=1&amp;sn=8774924ba375107456f5de8bbe2b0daa&amp;chksm=fbc1c376ccb64a6062c2117ffa1f3c9f22093feb1a968c64f71fec94239f9c3b08b7774115b0#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
精练 GymSquare （ID：GymSquare）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：芷若&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;177871&quot;&gt;
无论男女，减肥几乎成为多数人贯穿一生的话题。且如男性爱练力量，女性爱做有氧一样，男女的减脂效果差异并不小。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;532570&quot;&gt;
由于先天情况的不同，&lt;strong&gt;
女性减肥比男性更困难、漫长，&lt;/strong&gt;
是有科研佐证的事实。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;486187&quot;&gt;
男女在减肥 30 天后的差异&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;374108&quot;&gt;
图源：Youtube 视频 Weight loss：guys vs girls&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;474207&quot;&gt;
在不少社交平台都会看到「情侣共同减肥」的相关内容分享，普遍女性在体重上比男性减的更少，并且对比减肥前后的身材，&lt;strong&gt;
女性变化的视觉冲击似乎也更弱。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;462822&quot;&gt;
从身型上来看，男性脂肪分布相对集中，属于「苹果型」身材；而女性的身材更偏向「梨形」，脂肪的分布也更分散。这也是造成男女减脂前后，视觉效果差异的一大原因。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;686205&quot;&gt;
除去脂肪含量和分布以外，&lt;strong&gt;
荷尔蒙差异、新陈代谢率&lt;/strong&gt;
等因素，都会造成男女间减肥效果的不同。其中&lt;strong&gt;
「睾酮」和「雌性激素」&lt;/strong&gt;
在体内的占比，更是引起两者差异的主要原因。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;875053&quot;&gt;
例如睾酮，既能增加蛋白质的合成，还可以提高静息代谢率，并且男性睾酮的分泌量是女性的 20 倍。这也意味着&lt;strong&gt;
在同等情况，男性会燃烧更多卡路里。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;602012&quot;&gt;
不同 BMI 水平下男女体型的差异&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;851434&quot;&gt;
而&lt;strong&gt;
女性在雌性激素善于储存脂肪的特性下，体脂也通常比男性要多 6%—11%。&lt;/strong&gt;
[1]&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;366743&quot;&gt;
此外，女性减肥的阻碍不只是「每月的例假」，「怀孕」、「更年期荷尔蒙变化」和「绝经」等情况，同样也是女性不可避免的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;704444&quot;&gt;
当然无论男女，减肥并不是短效的瘦身，而是一种将健康的行为变成长久习惯的过程。所以，它更需要&lt;strong&gt;
营养、运动和自我管理&lt;/strong&gt;
三部分相结合。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;657458&quot; label=&quot;大标题&quot;&gt;
女性减脂比男性更不易&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;866536&quot;&gt;
每个年龄段、不同身材类型的女性似乎都有减肥困扰，而这种烦恼并不是空穴来风。相比于男性，女性减肥的过程确实更慢。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;816173&quot;&gt;
更有科学研究证实，在「纯饮食的改变」或「饮食+运动」的干预下，男性体重减轻更明显，&lt;strong&gt;
仅单纯改变饮食结构，就让男性 BMI 指数大幅下降&lt;/strong&gt;
。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;815220&quot;&gt;
这也意味着，减脂餐让男性减脂计划事半功倍，但这对女性并不完全奏效。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;846538&quot;&gt;
男女脂肪分布差异&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;581825&quot;&gt;
再看男性和女性肥胖者的体型，会发现男性的脂肪主要堆积在胸部、中段（腹部）、腰部两侧以及胸背和腰后背两侧，&lt;strong&gt;
其中肚子和胸部问题尤为明显。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;467055&quot;&gt;
小崔，身高 180cm，体型为中胚型，他已经持续减肥半年，控制饮食只做有氧，从开始的 93kg 到现在的 75kg，虽然整体有了很大的改善，但胸部突出以及腰腹部的赘肉，依旧是他减肥至今的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;286357&quot;&gt;
而作为外胚型的凌宇，身高 175cm，体重也维持在 63kg，BMI 在 22.4 左右，在只做有氧不控制饮食的情况下，虽然四肢纤细，但也存在腹部脂肪突出的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;510275&quot;&gt;
不免发现，&lt;strong&gt;
「躯干」是男性脂肪的聚集地，鲜少有手臂和腿部脂肪堆积。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;810210&quot;&gt;
而恰恰相反，&lt;strong&gt;
女性脂肪分布多数存在于手臂、大小腿、上背部和臀部，&lt;/strong&gt;
但胸部和腹部的脂肪相对较少。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;670731&quot;&gt;
Joey 身高 155cm，44kg，几乎没有运动习惯，但腹部脂肪很少，没有突出的问题，反而是手臂以及小腿脂肪较多。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;533858&quot;&gt;
这也是为什么经常听到女性说有手臂拜拜肉困扰，许多针对女性健身者的视频也都会专门出瘦手臂、瘦大腿系列，例如美丽芭蕾、帕梅拉瘦腿合集。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;240776&quot;&gt;
相较两者，&lt;strong&gt;
男性更多的是内脏脂肪，而女性则是皮下脂肪。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;170064&quot;&gt;
由于男性受睾丸激素支配以及雄性激素含量影响，内脏脂肪偏多，而女性由于雌激素的作用多为皮下脂肪，通常皮肤外观的凹凸不平也是过多皮下脂肪的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;702485&quot;&gt;
在减脂上，内脏脂肪比皮下脂肪的代谢更活跃，&lt;strong&gt;
减少内脏脂肪的同时也能提高代谢&lt;/strong&gt;
，但皮下脂肪的代谢活性低，相对的减肥阻力也更大，需要更长的时间才能看到明显的效果。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;665451&quot;&gt;
因此，脂肪分布的差异也使得在短时间内，男性的减脂效果更好。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;875828&quot; label=&quot;大标题&quot;&gt;
「生理差异」是男女减脂差异的根本&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;818334&quot;&gt;
「如果两个体重相同的人，那拥有肌肉更多的人，燃烧的卡路里也就越多」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;515350&quot;&gt;
更多肌肉、更少脂肪量是男性的先天优势，尤其是上半身。&lt;strong&gt;
在基因上，由于男性睾丸激素水平较高，肌肉即使在休息时也会比脂肪消耗更多卡路里。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;301786&quot;&gt;
同等休息状态，肌肉大约每天每磅燃烧 6 卡路里，而脂肪组织只燃烧 2 卡路里。当然，这也与年龄、性别、身体成分以及运动水平相关。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;586074&quot;&gt;
「减肥也是肌肉的流失」同样不可忽视，&lt;strong&gt;
女性和男性同样需要锻炼肌肉力量。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;126421&quot;&gt;
有科学研究显示，仅饮食干预 2 个月，男性减掉的体重是女性的两倍，但减少的脱脂体重却是女性的三倍。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;236103&quot;&gt;
此外，不少女性在健身和减肥时都会遇到「经期困扰」，更有女性表示减肥期间饮食的调整使得整个经期变得紊乱，甚至出现贫血、排卵期出血等情况。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;428405&quot;&gt;
经期减肥时的&lt;strong&gt;
「体重反复」&lt;/strong&gt;
，似乎也让女性变得更焦虑。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;567345&quot;&gt;
由于荷尔蒙变化，许多女性会出现腹胀、水分滞留的情况，更容易水肿，可能会出现暂时性体重增加，造成视觉上变胖。更有不少女性表示经期体重不仅没少，反而涨了三四斤。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;566554&quot;&gt;
对于女性并不建议急于求成，经期需要补充营养和休息，减重是长期的行为，正常饮食作息适当低强度运动，并不会导致一周内体重激增。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;837646&quot;&gt;
当饮食遇到减肥，女性的态度则更为矛盾。通常，减脂女性更追求营养和热量的平衡，吃更多的果蔬、谷物、牛奶等食品。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;583315&quot;&gt;
但在排卵期前后，由于女性黄体酮水平升高，却使得她们比男性更强烈渴望食物，&lt;strong&gt;
尤其是碳水和甜食。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;318314&quot;&gt;
而男性在饮食上相对随意，他们以快乐为导向，结合部分健康的选择，可以是西兰花鸡胸肉，也可以是海鲜配烧烤。男性对于体态的控制&lt;strong&gt;
主要通过大量运动，而先天优势也让他们减的更快。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;758654&quot;&gt;
并且男性肌肉含量较高，当身体活动量大时，更需要大量蛋白质的摄入，从而促进和维持肌肉生长，因此也更偏爱肉类、鸡蛋等高蛋白食物。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;354402&quot;&gt;
简而言之，男女生理的差别也铸造了饮食选择的不同。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;736022&quot;&gt;
男女减脂&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;225758&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
各有各的方式&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;660634&quot;&gt;
三分练、七分吃，&lt;strong&gt;
减肥的底层逻辑是营养。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;206783&quot;&gt;
减肥首先要了解个人的 TDEE（每日能量总消耗=基础代谢 x 运动系数），总有人认为一次的暴饮暴食就是对减肥的破戒，要想在一夜间增重一斤，至少要额外摄入 3500 卡路里。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;450341&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
同样，节食虽然瘦的很快，但也降低代谢，是最不正确，反弹最猛的方法。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;574710&quot;&gt;
曾经一档名为《American biggest loser》的男女混合减肥节目，第一季的冠军 Ryan Benson 在节目结束后反弹了 90 磅，他曾公开说，仅仅通过喝水就在 5 天内恢复了 32 磅。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;151048&quot;&gt;
而健身博主帕梅拉则说：我在饮食上没有减脂期和放纵期，所有东西都是我爱吃的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;206546&quot;&gt;
根据不同的饮食方法建议推荐：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;510727&quot;&gt;
相比疯传的 16+8 饮食法，更建议尝试 Youtube 健身博主 ATHLEAN-X 推荐的「特定时间进食法」，例如早上 8 点吃饭，第二顿 10 点半，以 2.5 小时为间隔类推，最晚可以持续到晚上八点半，它延长了进食的持续时间，保证每顿有 7、8 分饱腹感，作为一种自我调节，避免了暴食。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;117662&quot;&gt;
或者尝试 14 天碳循环饮食法，优点是可持续。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;727452&quot;&gt;
控制摄入量，家常菜也是不错的选择，例如近期风靡的 Yyds 炒饭，讲究少油少盐、营养均衡，多蔬果。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;282060&quot;&gt;
减肥不是零碳水，零脂肪。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;430722&quot;&gt;
运动建议：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;627464&quot;&gt;
减脂一定要进行力量训练，尤其是女性；有氧的基础上结合阻力、力量、重量训练或者高强度间歇训练。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;708817&quot;&gt;
对于男性纯有氧，不控制饮食，很难达到好的减肥效果。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;528163&quot;&gt;
初次尝试不建议从空腹有氧开始，尤其是低血糖人群，通常单次有氧时间控制在 45 分钟以内。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;316548&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
饮食配合运动减肥是至少为期三个月的长期过程，&lt;/strong&gt;
男女间的减脂差异是不可避免的事实，没必要互相比较，能比过去的自己更好也是一种成功。&lt;strong&gt;
■GYMSQ&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
UARE&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;658060&quot;&gt;
参考文献：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;147617&quot;&gt;
[1]Power ML，Schulkin J.Sex differences in fat storage，fat metabolism，and the health risks from obesity:possible evolutionary origins.Br J Nutr.2008 May;99(5):931-40.doi:10.1017/S0007114507853347.Epub 2007 Nov 1.PMID:17977473.&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;708655&quot;&gt;
[2]Williams RL，Wood LG，Collins CE，Callister R.Effectiveness of weight loss interventions--is there a difference between men and women:a systematic review.Obes Rev.2015 Feb;16(2):171-86.doi:10.1111/obr.12241.Epub 2014 Dec 11.PMID:25494712;PMCID:PMC4359685.&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;236184&quot;&gt;
[3]Millward DJ，Truby H，Fox KR，Livingstone MB，Macdonald IA，Tothill P.Sex differences in the composition of weight gain and loss in overweight and obese adults.Br J Nutr.2014 Mar 14;111(5):933-43.doi:10.1017/S0007114513003103.Epub 2013 Oct 8.PMID:24103395.&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;236268&quot;&gt;
[4]Caudwell P，Gibbons C，Finlayson G，Näslund E，Blundell J.Exercise and weight loss:no sex differences in body weight response to exercise.Exerc Sport Sci Rev.2014 Jul;42(3):92-101.doi:10.1249/JES.0000000000000019.PMID:24949844.&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:45:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[皇马夺冠，AI 猜对一半]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3095426.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/02/201700449976.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;979072&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
出品｜虎嗅科技组&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;766824&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
作者｜齐健&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;790750&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
编辑｜苗正卿&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;670424&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
头图｜视觉中国&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;972512&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 22:15:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[嫦娥六号将完成月球背面采集任务]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3095174.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/02/194024568919.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;427313&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/-XfTnm_O8atDgWbtf0C4Aw&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
果壳（ID：Guokr42）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：溯鹰，编辑：Steed，原文标题：《此时此刻，嫦娥六号正在月球背面挖宝！》，题图来源：视觉中国（搭载嫦娥六号的长征五号遥八火箭）&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;664931&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 20:45:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[发现最大基因组，超人类 50 倍]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3095427.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;337537&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA4NDU1MDY5OA==&amp;mid=2653239247&amp;idx=1&amp;sn=0cb837538542d642321d0a17b84a09c6&amp;chksm=8434e28ab3436b9cd838ce8b193cb5b9c5fe4ff088528660e0c25b71c39793506176141106ca#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
原理 （ID：principia1687）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：吕毛尖，原文标题：《发现迄今最大的基因组，是人类基因组的 50 多倍！》&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;156310&quot;&gt;
迄今为止，全球科学家已经估算出超过两万种真核生物的基因组大小，揭示了生命之树上基因组大小的巨大差异。在动物中，最大的基因组包括石花肺鱼（Protopterus aethiopicu）和纽斯河泥螈（Necturus lewisi），它们的基因组都达到了约 120 Gbp（兆亿碱基对）。而一些植物的基因组还更大。此外，基因组的大小差异也很明显。就植物而言，最大的基因组和最小的基因组相差 2400 倍。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;683101&quot;&gt;
2010 年以来，已知最大的基因组一直由一种日本花卉植物品种&lt;strong&gt;
衣笠草&lt;/strong&gt;
（Paris japonica）保持着。这种植物的基因组大小为 148.89 Gbp（1488.9 亿碱基对）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;860722&quot;&gt;
最近，这个纪录被打破了。在发表于 iScience 杂志上的一项新研究中，研究人员在来自新喀里多尼亚多的一种梅溪蕨 Tmesipteris oblanceolata 中，发现了一个更大的真核基因组。&lt;strong&gt;
这一新记录为 160.45 Gbp，比衣笠草的基因组还要大 7%。它的 DNA 展开长度超过 100 米，是人类基因组&lt;/strong&gt;
（约 3.2 Gbp）&lt;strong&gt;
的 50 多倍&lt;/strong&gt;
。此外，这种植物还获得了「最大植物基因组」「最大基因组」和「最大蕨类植物基因组」三项吉尼斯世界纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;660255&quot;&gt;
罕见的梅溪蕨&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;740711&quot;&gt;
T.oblanceolata 是一种罕见的蕨类植物，产于法属新喀里多尼亚，位于西南太平洋。它属于&lt;strong&gt;
梅溪蕨属&lt;/strong&gt;
，这是一种独特而迷人的小型蕨类植物属，还没有得到充分研究，由大约 15 个物种组成。它们的祖先大约在 3.5 亿年前进化而来，甚至远早于恐龙踏足地球。这类蕨的主要特征是附生，它们生长在树干和树枝上，而且仅仅分布在大洋洲和几个太平洋岛屿上。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;154515&quot;&gt;
根据先前的研究，梅溪蕨属的物种应该包含着巨型基因组。科学家先前估算出了两个梅溪蕨物种的基因组大小，包括 T.tannensis 和 T.obliqua。这两个物种的基因组都很巨大，分别有 73.19 Gbp 和 147.29 Gbp。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;504174&quot;&gt;
在新的研究中，研究人员开始对新喀里多尼亚南太平洋岛屿上发现的 6 个梅溪蕨物种进行详细调查。他们从蕨类植物的叶子上提取细胞，分离出含有基因组的细胞核。他们用荧光染料对细胞核的 DNA 染色，然后比较这些细胞核与一些基因组较小的植物的细胞核所发出荧光的程度，从而计算出每种梅溪蕨的基因组大小。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;483761&quot;&gt;
计算结果表明，&lt;strong&gt;
最长只有 15 厘米、主要生长在较大的森林植物上的 T.oblanceolata，基因组却有 160.45 Gbp&lt;/strong&gt;
。如果把这种物种的每个细胞核中的 DNA 展开，那会比伦敦大本钟（96 米）还要高。相比之下，如果把人类基因组像毛线球那样拉开，长度只有两米左右。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;227258&quot;&gt;
多样的基因组&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;644165&quot;&gt;
基因组的大小对生物的解剖结构具有深远的影响，因为更大的基因组需要更大的细胞才能容纳，而且要花更长的时间来复制。此外，基因组的大小还对生物的功能、进化、生活地点和生活方式有着深远的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;383737&quot;&gt;
令人惊讶的是，&lt;strong&gt;
拥有更大的基因组通常并不是一种优势&lt;/strong&gt;
。就植物而言，拥有大量 DNA 的物种只能是那种生长缓慢的多年生植物，它们的光合作用（植物将太阳能量转化为糖分的过程）效率更低，而且需要更多养分（尤其是氮和磷酸盐），才能生长并与周围那些有着较小基因组的物种成功竞争。之所以会这样，是因为细胞每次分裂都要复制 100 多米长的 DNA，这需要消耗大量能量。反过来，这些因素可能会影响植物适应气候变化的能力和灭绝的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;856675&quot;&gt;
这就带来了一个问题，T.oblanceolata&lt;strong&gt;
庞大的基因组从何而来&lt;/strong&gt;
。通常而言，植物基因组急剧膨胀的一种方式是继承整个染色体的额外拷贝，或者是积累了长段的重复 DNA 序列。还有进化学家推测，一些拥有巨大基因组的植物会不会曾经历过多次遗传瓶颈，也就是说，物种经历了多轮种群萎缩和遗传多样性丧失。在这样的过程中，许多有害突变会积累起来。大量「垃圾 DNA」可能在形成如此庞大的基因组中发挥了作用。对 T.oblanceolata 这类庞大基因组进行详细分析和测序，或许就能揭示它们如此巨大的基因组从何而来。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;264784&quot;&gt;
T.oblanceolata 的发现还引出了另一个问题：&lt;strong&gt;
它是否已经达到或者接近了基因组大小的生物极限&lt;/strong&gt;
。维持如此庞大的遗传物质会让事情变得非常复杂，目前还不清楚这些基因是如何运转的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;614222&quot;&gt;
或许很难想到，这种毫不起眼的小植物，基因组的大小却创下了世界纪录。从 DNA 层面来看，植物的多样性难以置信。植物王国还有很多我们不知道的东西，世界纪录保持者并不总是那种外表光鲜耀眼的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;751372&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
#&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
创作团队：&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
s://www.kew.org/about-us/press-media/worlds-largest-genomes://www.sciencedaily.com/releases/2010/10/101007120641.htms://www.cell.com/iscience/fulltext/S2589-0042(24)01111-8s://www.sciencenews.org/article/largest-genome-tiny-fern
                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 20:45:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[合资车出海遭遇「拦路虎」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3095169.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;143025&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5OTExMjYwMA==&amp;mid=2670249738&amp;idx=7&amp;sn=9731ed99c5ca507b2ae63e9d364de752&amp;chksm=bc1c1dfd8b6b94ebb9ed2ef60925f7c64df08e2c993d70bd21853fd6cc5e706f2faead1b5aa1#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
经济观察报 （ID：eeo-com-cn）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：濮振宇&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;548251&quot;&gt;
近日，韩国媒体 inews24 报道称，现代汽车工会向现代汽车发出了 2024 年集体谈判要求，该工会的要求案中包括了「禁止从海外工厂反向进口」。「关于报道中所提到的情况，北京现代未收到相关信息。北京现代将按照既定发展战略与经营规划正常推进国内和海外市场业务。」北京现代公关部一位人士对经济观察报表示。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;758214&quot;&gt;
事实上，这已经是现代汽车工会第二次传出抵制现代汽车从海外工厂进口汽车到韩国市场的消息。现代汽车工会两轮行动所抵制的对象，都是现代汽车在华合资车企北京现代。「类似北京现代的情况可能只是一个开始，未来合资车企反向出口行为遭遇的类似阻碍可能会越来越多，成为一种越来越常见的现象。」中国企业资本联盟副理事长柏文喜告诉经济观察报。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;834185&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
三方利益博弈&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;410748&quot;&gt;
中央财经大学副教授刘春生对经济观察报表示，合资车企向海外市场出口产品，表面看只是合资车企及其母公司自身战略的问题，但其实较为复杂，不仅与国际贸易环境有关，还涉及各国法律法规和企业内部员工、合作经销商等利益相关方的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;313007&quot;&gt;
此次现代汽车遭到工会抵制的背后，有企业利益与员工利益的矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;850118&quot;&gt;
2023 年，现代汽车决定在韩国市场导入北京现代生产的索纳塔出租车。当年年底，现代汽车工会对此表达了反对，称此举违反了工会与现代汽车达成的集体谈判协议。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;333756&quot;&gt;
当时，现代汽车给出的回应是，由于索纳塔出租车 2023 年 7 月已经在韩国停产，所以从北京现代进口这款车不违反集体谈判协议。据了解，该协议规定为了稳定工会会员的就业，现代汽车不从海外工厂进口韩国本土工厂也在生产的整车。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;313013&quot;&gt;
根据韩国媒体 inews24 报道，此次现代汽车工会的抵制行动增加了新的要求：即便是某些在韩国本土工厂已经停产的车型，也不允许再从海外工厂进口。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;428541&quot;&gt;
对于现代汽车而言，进口北京现代的产品能在韩国市场实现更高的价格竞争力。据了解，韩国本土的出租车由于对成本极为敏感，很多都使用天然气作为燃料，因此韩国的出租车属于专用小众车型，从性价比角度，在中国生产这种小众车型更具成本优势。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;833684&quot;&gt;
上述北京现代公关部人士表示，北京现代 2023 年出口突破 1 万辆，作为现代汽车的全球子公司之一，北京现代要将产品、技术向外输出，力争成为现代汽车的全球出口基地，这是北京现代既定战略方向之一，中韩股东双方高度支持。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;422212&quot;&gt;
除了车企与员工之间存在利益矛盾，车企与经销商之间也可能因进口海外工厂的产品而产生矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;483748&quot;&gt;
2023 年 12 月，大众汽车在德国汉堡起诉了一家当地经销商，原因是该经销商把上汽大众生产的电动车 ID.6X，平行进口到德国售卖，而大众汽车表示，这些车辆原则上只能在中国销售。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;260728&quot;&gt;
据了解，该德国经销商发现大众 ID.系列电动车在德售价比在中国售价高，其中 ID.4 系列德国市场售价约合人民币 31.7 万元，中国市场售价则约 14 万元，而将一台上汽大众低配 ID.6X 从中国进口至德国，加上关税、运输等费用，最终成本预计仅为 20 余万元，甚至比德国市场的 ID.4 更便宜。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;420865&quot;&gt;
对于大众汽车而言，如果放任经销商进口大众在华合资车企生产的低价车型，无疑将对大众汽车在德国电动车市场的价格体系构成冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;485316&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
合资车出海正盛&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;643054&quot;&gt;
中国合资车企向外方母公司的本土市场出口产品，已不是一件新鲜事。2015 年，上汽通用开始向北美市场出口国产昂科威。2017 年，沃尔沃汽车宣布在中国大庆工厂生产的 S90 长轴距版车型出口欧洲，包括瑞典本土市场。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;364265&quot;&gt;
近两年来，在中国市场销量承压的情况下，合资车企向海外市场出口产品成为企业寻求增量的新途径，广汽本田、北京现代、神龙汽车、悦达起亚等都积极加入到了出海的热潮中。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;103710&quot;&gt;
在中国市场深耕多年的合资车企，拥有天然的出海优势。乘联会秘书长崔东树此前发文称，中国合资车企已经培育出强大的零部件企业体系，体量规模具备巨大的优势。中国汽车制造的产业环境、工会和资本方的劳资关系、产业环境和出口的运输等条件相较早年均有了大幅改善，会对出口起到很好的体系性支撑。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;854674&quot;&gt;
中汽数研最新发布的今年 1—4 月汽车出口量排名前二十的品牌榜单中，悦达起亚挤进了前十，东风本田、广汽本田、长安林肯也都挤进了前二十。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;102285&quot;&gt;
「目前北京现代产品主要出口菲律宾、越南、哈萨克斯坦等国家，未来将向更多国家和地区积极拓展，力争建成年出口 10 万辆的现代汽车全球出口基地。北京现代还将致力于实现人才、智能化技术和供应链体系的本土化，并通过加大资金的投入实现新一代产品在智能化、电动化方面的技术领先，同时满足国内、国际市场对智电产品的需求。」上述北京现公关部人士说。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;461056&quot;&gt;
刘春生表示，提升海外销量对合资阵营摆脱发展困境作用重大，随着出海的合资车企越来越多，矛盾冲突的案例变得更多也将是正常情况。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;558842&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
车企需掌握「平衡术」&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;624477&quot;&gt;
在柏文喜看来，站在外资跨国车企的角度，如果想让旗下合资车企在向海外市场出口产品的过程中，减少来自企业内部以及其他利益相关方的阻力，就需要在全球范围内统筹好价格体系并安排好出海节奏。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;438186&quot;&gt;
实际上，从手机、电脑、家电等电子消费品，到服装、家具、日化产品等各类工业品，跨国企业将海外工厂的产品出口到本土市场，已是一种很普遍和正常的全球化现象。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;204702&quot;&gt;
柏文喜表示，其他行业的跨国企业，做好价格和节奏这两点相对容易，自身规划好就行。但汽车行业较为特殊，一是跨国车企无论如何全球化，一般都不会彻底放弃本土的产能，因此需要顾虑本土员工的利益，二是中外双方股东持股比例对等的合资车企，其行动和策略不由外方股东一家说了算。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;364471&quot;&gt;
但面对巨大的发展压力，国内的部分合资车企的外方股东为了加快市场应变速度，已经主动将技术、产品、营销等方面的自主权下放到合资车企本身，合资车企已不再简单是外方母公司全球战略的影子，这也导致合资车企的利益倾向与外资母公司的利益倾向并不完全重合。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;454702&quot;&gt;
此外，有分析认为，中国汽车市场愈演愈烈的价格战，让中国市场与海外市场在竞争节奏上的差异更加显著，这种差异也增加了合资车企在海外市场平衡各方利益的难度。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;381468&quot;&gt;
以大众汽车为例，ID.系列电动车在中国市场价格较低，这既有制造成本的原因也有市场竞争态势的原因。2023 年 7 月，在中国新能源汽车市场价格竞争激烈的情况下，大众 ID.系列电动车已卷入了价格竞争轨道，开启了大幅降价，当时 ID.3 最高降幅 3.7 万元，起售价从 16.29 万元降至 12.59 万元。而为了协调在不同市场的利益，大众汽车只能尽力防止德国经销商将中国产的 ID.系列电动车转售到德国。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 20:15:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[大厂究竟得了什么「病」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3095172.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;287307&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5OTExMjYwMA==&amp;mid=2670249738&amp;idx=2&amp;sn=779d6c56088c6f4285209e480acdccc0&amp;chksm=bc1c1dfd8b6b94eb56998ce58c17aecd1fc408a18bfdecf83b0c43e5868d372fe6ec9e4cebc5#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
经济观察报 （ID：eeo-com-cn）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：社论&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;534432&quot;&gt;
互联网大厂似乎集体遭遇了管理挑战。最近，字节跳动、阿里巴巴、京东和百度等互联网大厂的管理层纷纷指出：公司内部出现了「大公司病」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;566446&quot;&gt;
在这些管理层的描述中，这种病症表现为&lt;strong&gt;
组织僵化、沟通不畅、形式主义和团队凝聚力下降等。&lt;/strong&gt;
这直接影响了公司的效率和绩效。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;624065&quot;&gt;
我们认为，这一诊断是否准确有必要做进一步的辨析。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;817512&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
其一，「大公司病」的提法表明，这些管理者对公司面临的问题向内求解。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;322137&quot;&gt;
最近的财报信息显示，互联网公司面临共性问题：它们走过了业务高增长期，开始承担增长放缓甚至负增长的压力，公司必须在维持市场地位的同时，寻求新的增长点。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;360745&quot;&gt;
增长压力下，市场份额此消彼长，市场份额下降的公司无疑是众矢之的。问题是，在整体市场增速放缓的态势下，竞争接近零和博弈，员工和团队的勤奋与回报之间不一定匹配，向内求解不一定会获得卓越绩效，取得目标市场份额。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;207248&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
其二，如果只盯着「大公司病」，或许回避了公司战略方向上出现的一些问题。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;800156&quot;&gt;
中国互联网公司以擅长模式创新著称。从金融科技、新零售、产业互联网、信息流等概念的兴起，到从图文向视频内容的转向，中国互联网公司实施的都是商业模式引领的战略。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;775448&quot;&gt;
几年前，很多互联网公司都提出过「AlinAI」的战略，但在一轮 AI（人工智能）泡沫破灭后，它们大都失去定力，并开始转向。当时很多人认为，基于深度学习的人工智能在技术上已经触及天花板。但是，当下风靡的人工智能大模型，就是具有大量参数的深度学习模型。因此，在 ChatGPT 发布之后，中国市场才又出现了「百模大战」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;181620&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
其三，我们需要意识到「大公司病」的存在有客观性。&lt;/strong&gt;
在技术和市场迅疾变化的当下，「效率至上、市场至上」并不完全是「大公司病」的对症药方。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;635340&quot;&gt;
过去几年，对下沉市场的不同态度，决定了不同电商公司的走向。问题是，当下沉市场用户快速进入市场的时候，面临资本市场盈利增长要求的公司不太可能追求全面的低价策略。如果单纯从短期的投入产出来审视，就很容易错失这个新机遇。不过从公司视角看，却很容易将问题归结为团队忽视市场变化、缺乏快速响应市场的能力，而这正是「大公司病」的一种。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;512346&quot;&gt;
实际上，管理非常好的大企业也可能因为未能适应颠覆性创新而失败。面向未来，行业颠覆性变化的窗口仍在，即使企业在管理上做对了每一件事情，一些失败也难以避免。面对市场和技术的快速变化，互联网公司要避免只重视战术上的勤奋而忽视战略上的懒惰。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;100113&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
其四，对「大公司病」要有正确的解法。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;666130&quot;&gt;
如果说一家公司存在「大公司病」，这通常与组织流程、制度文化、管理风格有关，而类似午休时间、加班等则通常与员工福利与权利、工作与生活的平衡相关。当公司向「大公司病」宣战时，首先应该确认，员工的权利问题和组织管理问题不是一回事。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;434248&quot;&gt;
长时间工作不意味着高效率，它会损害员工身心健康且影响员工的创新能力和个人发展，对于依赖创新驱动的公司来说，这是巨大的隐性损失。更何况，对员工超长工作时间的要求可能面临法律风险，影响公司的品牌和声誉。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;244334&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
其五，我们需要在更大的系统中观察集体性的所谓「大公司病」。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;514822&quot;&gt;
最近几年来，多家互联网巨头都出现了领军者交棒的行动。创始人的退出各有其背景和原因，但他们的决定对公司的日常运营和走向有着深远的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;135564&quot;&gt;
政府和社会对科技巨头的期待也在推动它们应时而变。比如说，当收入分配问题被广泛关注的时候，腾讯、阿里等公司先后表态，投入巨资助力共同富裕。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;670484&quot;&gt;
在这个过程中，一些大公司的定位也在大幅度调整。比如 7 年前，阿里巴巴曾将自己称为「经济体」，逻辑上，它可覆盖的领域是可以无限延伸的，其边界取决于管理效率和能力。但是在最新的财报中，阿里巴巴将自己描述为「消费经济不可分割的一部分」，强调了其在特定经济板块中的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;318848&quot;&gt;
不同的定位决定了不同业务的战略价值。当公司据此推动业务转型，很多业务会被从核心位置剥离，这时候公司所面对的问题远非「大公司病」所能囊括。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 20:15:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[保衞利润，「618」中小商家的进退抉择]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3095175.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;626011&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5OTExMjYwMA==&amp;mid=2670249738&amp;idx=4&amp;sn=806287462f00e0b102001993c376b939&amp;chksm=bc1c1dfd8b6b94ebbe5c057f7f7e0338563566b05fb07a6448ad75671caf464208d2d86ca164#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
经济观察报 （ID：eeo-com-cn）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：叶心冉&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;311721&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
导读&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;853154&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
壹||&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
与以往不同，元力并没有为今年的「618」提前增加布料采购。回顾 2020 年，他曾为大促活动准备了比平时多一倍的布料，那一年的销售业绩也格外突出。但今年，他选择减少库存。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;486344&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
贰||&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
退出「618」是李选调整策略的一部分，他正有意识地减少品牌对平台公域流量的依赖，「我已经厌倦了向平台要流量」。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;441552&quot;&gt;
2024 年的「618」是预售制全面取消后的首个电商大促。「低价、简单」成为电商平台们的新卖点。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;821656&quot;&gt;
当平台试图通过简化流程回归用户导向，依赖平台而生的中小商家们，却正在「官方立减」「跨店满减」「一件让利」等促销手段和新规则的挤压下进退失据。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;878540&quot;&gt;
如何在提供更好服务的同时保衞利润？当流量越来越向头部品牌倾斜，中小商家们如何才能分得一杯羹？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;116438&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
坚守&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;128172&quot;&gt;
在 2024 年的「618」电商大促期间，纺织公司老板元力一改往年的积极备货，几乎没做任何准备。元力在淘宝拥有并经营着一家近 10 年历史的店铺，主要提供窗帘的定制服务。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;200653&quot;&gt;
与以往不同，元力并没有为今年的「618」提前增加布料采购。回顾 2020 年，他曾为大促活动准备了比平时多一倍的布料，那一年的销售业绩也格外突出。&lt;strong&gt;
但今年，他选择减少库存。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;827123&quot;&gt;
在 2024 年，平台的促销活动已经变得司空见惯。元力的店铺几乎每个月都在参与各式各样的促销活动。从 1 月的「年货节」到 2 月的「新春开门红」和「春节不打烊」，再到 4 月的「家装节」，直至 5 月的「520」和母亲节，每个月都有不同的主题促销。特别是从 5 月 20 日开始，电商平台启动了长达一个月的「618」大促活动。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;240720&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
在元力看来，消费者对如此频繁的促销活动已经开始感到「审美疲劳」。&lt;/strong&gt;
与 2023 年 5 月天猫仅有一次大型促销相比，今年 5 月的促销活动数量激增，细分行业活动与平台整体活动合计达到了 6 个。对元力而言，这种频繁的促销使得「618」的概念几乎渗透到了每个月的经营之中，现在几乎每个月都是「618」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;305663&quot;&gt;
「卷价格」依然是今年各大电商平台竞争的主旋律。拼多多通过提升降价商品的流量权重，最高可达 9 倍，且「618」期间的价格不会计入历史最低价。有卖家分析认为，拼多多是在鼓励卖家破价参与活动。抖音也在此期间为低价商品提供最高可达 500% 的流量增幅。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;178381&quot;&gt;
然而，频繁的促销活动对商家产生了影响。截至目前，&lt;strong&gt;
今年「618」期间元力的店铺流量同比下滑近半，平均客单价也从上一年度的 420 元下降至 380 元，退货率也明显上升。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;801452&quot;&gt;
元力通过阿里巴巴的数据工具生意参谋发现，今年以来，天猫软装类目的整体流量呈下滑趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;205622&quot;&gt;
以往，生意参谋提供的 GMV（商品交易总额）、流量、转化率等数据对元力来说是洞察行业趋势、监控竞品表现的重要参考。然而，自 2024 年 5 月 1 日起，随着生意参谋改版并取消收费，具体数据变得不再可查，仅提供一个大致的区间范围。这些变化在商家中引起了震动。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;725141&quot;&gt;
有运营人员表示，没有了精确的数据支持，工作受到了严重影响，分析大盘趋势和竞品表现变得困难重重，一时间不知道该怎么办了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;620850&quot;&gt;
很多业内人士看来，这个变化实际上是淘宝、天猫在鼓励商家转变思维模式，从过度关注竞争对手的竞争思维，转向更加注重用户需求和体验的用户思维，把精力更多放在产品和服务上。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;311306&quot;&gt;
自去年以来，淘宝、天猫确实做出了很多改变，如「仅退款」、新疆包邮计划、88VIP 无限次退货包运费服务等，并在今年「618」期间取消了长达十年的预售制度。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;441483&quot;&gt;
大船转向意味着依赖其生存的数百万商家也要随之做出改变。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;528782&quot;&gt;
今年「618」期间，淘宝、天猫推出了「官方立减」和「跨店满减」活动，同时要求商家支持「卖家版运费险」「先用后付」，并规定了严格的发货时间。&lt;strong&gt;
这些变化对商家利润造成了进一步的压缩，引起了商家的不满。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;156470&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
强制运费险的推出，意味着商家需要为大促期间的每笔订单支付运费险。&lt;/strong&gt;
一位淘宝女装商家称，运费险已经从 5 月初的 4 元涨到了「618」期间的 5 元，退货率也从 30% 攀升至 45%，个别款的退货率达到 60% 至 70%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;808121&quot;&gt;
此外，淘宝、天猫加强了对商家发货履约的管理，未按时发货的商家将面临系统的自动处罚。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;211880&quot;&gt;
「仅退款」服务的推出也给元力带来不小压力。对于定制产品来说，在该服务实施之前，元力可以对那些非质量问题的退款申请予以拒绝。但自「仅退款」出现后，他不得不对客户的退款要求做出更多让步。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;467556&quot;&gt;
元力曾接到过广西一家酒店的订单，该酒店定制了一款亚麻材质的窗帘。由于亚麻面料的特性是容易起皱，客户在收到产品后，因为窗帘的皱褶问题认为其无法使用，并要求元力补偿额外的熨烫费用。当时，在淘宝平台客服（俗称「淘宝小二」）的介入之下，元力最终不得不承担了这笔费用。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;606603&quot;&gt;
尽管压力重重，元力今年依然选择参加「618」。他担心，如果缺席这次年度大促，这个月也将失去宝贵的流量。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;787534&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
退出&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;630850&quot;&gt;
杭州化妆品公司负责人李选决定退出今年的「618」促销活动。该公司是多家欧洲化妆品品牌的中国区总代理，同时拥有自有的国货护肤品牌。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;665724&quot;&gt;
面对全球供应链成本的持续上涨，包括原料、劳动力以及海运物流在内的费用都在增加。「基本从 2020 年开始，产品进口的成本每年上涨 5%—20%。加上大促期间流量投放涨价，&lt;strong&gt;
我们已经没有额外的利润去进行『618』的降价火拼了&lt;/strong&gt;
。」李选说，参与平台的「满 300 减 50」的官方立减活动等同于 8.3 折的优惠，但大促期间的获客成本可能上涨超过 50%，甚至翻倍。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;638314&quot;&gt;
在去年「618」和「双十一」期间，李选公司旗下的品牌已经停止了降价促销，改为在原价基础上提供小样赠品，但今年，小样赠品也不再提供。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;672676&quot;&gt;
在直播中，有顾客会问「『618』期间什么价格」，李选则回复，他做出的定价是全年「618」的价格。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;573680&quot;&gt;
过去，李选曾主动降低过几个海外品牌的定价，从原先的 300 元左右降至 200 元以内。因为他发现，300 元以上的目标消费人群极难被打动，获客成本非常高。与此同时，市场对高性价比产品的需求正在日益增长。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;221185&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
退出「618」是李选调整策略的一部分，他正有意识地减少品牌对平台公域流量的依赖，「我已经厌倦了向平台要流量」。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;331026&quot;&gt;
自 2023 年起，李选开始认真写抖音文案，拍抖音视频，试图通过打造个人的品牌账号积累私域流量，为自己的产品带货。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;254252&quot;&gt;
据了解，目前带货博主对于知名国货美妆品牌的佣金比例大致在 30% 至 35% 之间，而对于那些新兴或尚未知名的国货品牌，佣金比例可能超过 40%，有时甚至高达 60%。李选还观察到，博主的流量很难转化为品牌的忠实粉丝。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;113161&quot;&gt;
除了高昂的带货成本，促使李选调整策略的另一个原因是公域流量越来越集中在规模更大、实力更强的品牌身上。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;674118&quot;&gt;
2015 年，李选初次涉足美妆行业，当年「双十一」的促销流量大多是免费的。淘宝小二曾问他，「我给你这么多流量，你接不接得住？」李选后来才意识到，对方实际上指的是他能否实现有效转化。转化率高意味着淘宝小二 KPI（关键绩效指标）的提升，进而带动平台的 GMV 增长。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;853287&quot;&gt;
在当前的促销活动中，李选也发现，流量正在向转化率高的商家倾斜。&lt;strong&gt;
那些商家要么是通过广泛的图文和视频推广成功「种草」产品，要么是提供客单价低但针对性强的产品，通常都是综合实力较强的大品牌。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;722101&quot;&gt;
这些大品牌会根据销量排名被纳入不同等级的阿里巴巴 KA（KeyAccount，重要客户）商家群，享受淘宝小二协助链接大主播资源的特权，以促进转化。抖音平台也有类似的商家分级制度，为高级别商家提供更好的展示位置。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;162603&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
这些都意味着中小商家的生存空间被进一步挤压。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;344617&quot;&gt;
面对现实，李选知道抱怨平台无济于事，优胜劣汰是市场自由竞争的必然结果。作为商家，他应该更加关注产品本身，提供更具竞争力的好产品，其次是想办法拓展更加多元化的销售渠道。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;741881&quot;&gt;
目前，李选正在探索更具针对性的推广策略。他已经开始与本土平台上的海外博主合作。他发现这样的合作不仅成本较低，海外博主推荐海外品牌也更具说服力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;177753&quot;&gt;
（应受访者要求，元力、李选为化名）&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 20:15:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「酒店代订」暴雷，羊毛反向割伤消费者]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3094773.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/02/173059744959.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;202225&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/s3WHnbrIsYCMDM_hO9reqw&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
Vista 看天下（ID：vistaweek）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：张三，原文标题：《「贵价酒店三折拿下」爆雷上热搜，抠搜年轻人看了直后怕》，题图来源：视觉中国&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;711897&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 18:45:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[保时捷经销商「逼宫」风波：超豪华车在华遇冷]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3095165.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;802374&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5OTExMjYwMA==&amp;mid=2670249738&amp;idx=3&amp;sn=338edd1ce04aa7a45de1b9e55676261c&amp;chksm=bc1c1dfd8b6b94eb4ff65f34abee4d9748454ac03bb0b8a010d2c82d9cafc0c1ce7342425105#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
经济观察报 （ID：eeo-com-cn）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：周菊，原文标题：《保时捷经销商「逼宫」风波背后：超豪华车在中国集体遇冷》&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;257282&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
导读&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;523334&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
壹||&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
销量和终端售价的双降，使得保时捷的经销商承受了利润空间缩小的压力。这也是此次保时捷经销商集体抗议并要求补贴的主要原因。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;567741&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
贰||&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
在中国市场上，不仅仅是保时捷，宾利、兰博基尼、法拉利等知名超级跑车品牌，都面临着严峻的销量下滑的压力。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;524263&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
叁||&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
宝马与奔驰在过去一年中已多次向经销商伸出援手，累计补贴额度高达数十亿元人民币，侧面反映出豪华汽车品牌在中国市场遇到了销售困难。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;855480&quot;&gt;
长期以来，保时捷凭借强大的盈利能力被称为「最赚钱的汽车品牌」，保时捷的经销商也靠着卖保时捷汽车赚得盆满钵满。然而，近期保时捷与其经销商之间发生了一场摩擦。有业内消息显示，&lt;strong&gt;
保时捷中国为完成销售任务向经销商压库，导致双方矛盾激化，保时捷经销商发起抵制和抗议，并要求保时捷总部更换保时捷中国高管。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;888373&quot;&gt;
5 月 27 日，保时捷中国发布了《保时捷中国与全体授权经销商的联合声明》。在这份声明中，保时捷中国指出，当前汽车行业正经历前所未有的重大变革，其与经销商共同面临复杂的问题。保时捷中国将与经销商保持长期、互信的常态对话机制，共同寻求应对市场变化的有效方式。这些讨论将涉及商务政策、本土客户洞察、客户服务以及电动化转型等多个领域。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;541035&quot;&gt;
保时捷中国与销商的摩擦，是当前超豪华汽车品牌在中国汽车市场发展状态的一个缩影。受汽车市场价格体系变化、中国电动汽车品牌冲击豪华车市场等的影响，大多数豪华汽车品牌在中国市场都面临着「卖不动」的难题。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;827713&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
保时捷经销商「逼宫」风波&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;657636&quot;&gt;
保时捷，以卓越性能和超豪华定位闻名全球，在中国汽车市场也一直享有极高的声誉。自 2001 以来，中国市场连续多年成为保时捷全球最大单一市场。然而近两年，保时捷在中国市场的销量遭遇罕见的下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;888504&quot;&gt;
数据显示，2023 年，保时捷全球交付量同比增长 3%，但&lt;strong&gt;
中国市场的交付量下降了 15%，成为保时捷全球唯一销量下滑的市场。&lt;/strong&gt;
也是在这一年，北美地区取代中国区成为保时捷最大单一市场。今年一季度，保时捷在华累计交付量同比下降 24%，超全球市场平均跌幅。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;122004&quot;&gt;
销量压力之下，保时捷不得不针对旗下多款车型提供高额折扣以吸引客户。销量和终端售价的双降，使得保时捷的经销商承受了利润空间缩小的压力。这也是此次保时捷经销商集体抗议并要求补贴的主要原因。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;541505&quot;&gt;
界面新闻援引知情人士的消息称，在今年初保时捷中国经销商大会上，新丰泰、百得利和美东集团三家保时捷中国经销商对今年的销售任务产生异议，要求保时捷中国针对销售新车的亏损予以赔偿。其中，美东集团等经销商集团要求保时捷补贴，补贴到新车 1 个点毛利；百得利集团等经销商依靠汽车流通协会给保时捷发函，要求补贴 4 个点的毛利。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;864656&quot;&gt;
数据显示，美东集团在全国拥有 16 家保时捷经销商门店，新丰泰和百得利分别在全国均拥有 5 家保时捷经销商门店。2023 年财报数据显示，这三家经销商的毛利及毛利率等业绩指标均出现下降。其中，美东集团 2023 年新车销售毛利下降 116.3%，毛利率下跌至-0.6%。百得利控股 2023 年净利润同比暴跌 65.2%。新丰泰 2023 年净利润 0.12 亿，同比暴跌 85.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;546247&quot;&gt;
针对保时捷在中国市场的销量下降，保时捷中国总裁柯时迈曾表示有三个原因：&lt;strong&gt;
一是最受中国市场欢迎的车型 Cayenne 新旧款切换；二是中国车市价格战异常激烈；三是中国市场的一部分车源被调配给了其他市场。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;822408&quot;&gt;
事实上，受中国和北美市场表现不利的影响，当前保时捷在全球的销量和财务状况面临严峻挑战。数据显示，2024 年一季度，保时捷全球交付新车 7.76 万辆，同比下滑 4%。根据保时捷公布的 2024 年一季度财报，当季总营收为 90 亿欧元，同比下滑 10.8%。其中，汽车销售额为 81 亿欧元，同比下滑 12.7%；汽车业务毛利为 23.4%，同比下滑 30.3%；销售利润率也降至 14.2%，同比下滑 4 个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;110708&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
超豪华品牌的日子都不好过&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;304162&quot;&gt;
在中国市场上，不仅仅是保时捷，宾利、兰博基尼、法拉利等知名超级跑车品牌，都面临着严峻的销量下滑的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;777820&quot;&gt;
数据显示，&lt;strong&gt;
2023 年宾利在华交付量同比下滑 18% 至 3006 辆；兰博基尼虽然在 2023 年全球销量跨越万辆大关，但在中国市场全年销量仅为 845 辆，同比下滑 17%；法拉利 2023 年虽然在全球市场实现了 3% 的销量增长，但中国市场的销量同比下滑了 5%。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;740665&quot;&gt;
汽车行业专家分析认为，超豪华车市场的萎靡与全球经济情势的不稳定、消费者购买力的减弱有直接关系。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;514441&quot;&gt;
罗兰贝格全球高级合伙人郑赟指出，经济疲软导致的消费者信心不足，加之超豪华品牌采取的定金制度，使得许多预订车辆未能最终成交，这进一步加剧了市场的观望情绪，形成类似「通货紧缩」的循环效应。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;256762&quot;&gt;
汽车行业资深分析师梅松林表示，除外部经济因素外，&lt;strong&gt;
超豪华品牌自身的策略与中国市场的发展趋势脱节&lt;/strong&gt;
，也是不容忽视的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;221430&quot;&gt;
据梅松林分析，超豪华品牌在中国市场的困境主要体现在三个方面：首先，中国市场汽车技术进步迅猛、产品迭代快，而超豪华车品牌对中国市场的这一特性重视不够，市场敏感度不足，导致技术和产品与中国市场走势脱节；其次，面对中国汽车市场空前激烈的价格竞争，传统超豪华品牌被迫调整策略参与其中，品牌溢价能力受到影响；再者，中国本土高端品牌强势崛起，部分车型定价超过 50 万元，对超豪华品牌形成了直接的竞争压力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;168716&quot;&gt;
近年来，中国汽车品牌不断向高端市场迈进，比亚迪仰望、广汽埃安昊铂等相继推出了售价突破百万元的车型。而在 60 万—80 万元价位区间，还有猛士 917、坦克 700 限定版、蔚来 ET9 等车型在列。这些出自中国品牌之后的新车型，不断地向原豪华品牌所在的市场发起冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;585205&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
宝马、奔驰频出手援助经销商&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;472815&quot;&gt;
除超级跑车品牌外，以奔驰、宝马为代表的主流豪华汽车品牌，同样在中国市场遭受发展阻力。5 月 29 日，有媒体援引消息人士的话称，宝马给全国所有经销商门店发函，表示鉴于市场大背景和国产品牌带来的巨大冲击，决定给宝马 4S 店开出多项大幅度补贴减免政策，帮助经销商克服短期困难，缓解业务压力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;466666&quot;&gt;
宝马向经销商发出的补贴减免包含新车销售、客户支持与服务、宝马金融、经销商发展以及二手车业务等多个领域。减免政策包括：3% 价格折让（可提前支付）；帮助缓解现金流压力、逾期付款违约金年利率降至 2.5%；滞港车辆仓储费降低 50%(追溯至 2024 年 1 月 1 日)。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;146461&quot;&gt;
此类举措并非个例。资料显示，&lt;strong&gt;
宝马与奔驰在过去一年中已多次向经销商伸出援手，累计补贴额度高达数十亿元人民币&lt;/strong&gt;
，侧面反映出豪华汽车品牌在中国市场遇到了销售困难。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;234708&quot;&gt;
销量数据显示，今年一季度，宝马在华销量 18.75 万辆，同比下降 3.8%；奔驰在华销量 16.81 万辆，同比下降约 7%。此外，大部分身处第二阵营的豪华品牌也都出现了销量下滑，豪华车市场整体表现低迷。乘联会的数据显示，今年 4 月豪华车零售销量为 20 万辆，同比下降 12%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;783302&quot;&gt;
梅松林指出，传统豪华品牌当下的市场表现主要与中国本土高端新能源品牌的崛起有关，后者蚕食了部分传统豪华品牌的市场。在当前豪华车销量榜单上，问界、理想、蔚来、极氪等展现出较强的增长势头。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;664872&quot;&gt;
面对经济形势和市场竞争的多重挑战，豪华及超豪华品牌在中国市场如何破局？对此，梅松林认为，&lt;strong&gt;
问题的关键在于这些品牌是否能够紧跟中国市场脉搏，加速技术革新和产品迭代，同时提高产品性价比以应对市场竞争。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;270767&quot;&gt;
实际上，面临销售困境的豪华与超豪华品牌，已在积极寻求转型，加快电动化发展成为了众多品牌的共同选择。例如，保时捷设定 2030 年的目标是纯电动汽车占比超过 80%；法拉利规划 2030 年实现碳中和；宾利计划 2030 年前完成全系产品电动化；阿斯顿·马丁、玛莎拉蒂等品牌也制定了明确的电气化时间表。宝马则提出到 2030 年纯电销量占 50%，奔驰计划到 2030 年电动汽车和混合动力汽车占比达 50%，奥迪到 2025 年将为每款车型提供电气化车型。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;612238&quot;&gt;
与此同时，为与中国本土品牌正面竞争，多家豪华及超豪华品牌也在着力布局汽车智能化，以适应中国市场对于智能汽车的需求。在保持品牌魅力同时精准洞察市场需求，并进行商业模式和产品的创新，将是豪华及超豪华汽车品牌在新时代重获机会的关键。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 18:45:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中年男性为啥普遍丧]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3094776.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;146232&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzUzMjY0NDY4Ng==&amp;mid=2247502331&amp;idx=1&amp;sn=4e0cbc78a86341e3b40d69a67c768a05&amp;chksm=fab29fdacdc516cc639a474604d72b376f1e1049ec944a9276703e2e0341ebf2616dd6aa6b60#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
九边 （ID：ertoumu893）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：九边&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;800153&quot;&gt;
半个月没更新了，不少小伙伴问我是不是倒闭跑路了。那倒没有，这段时间公司项目事情比较多，这两天终于忙差不多了，接下来继续每周二和五更新。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;543338&quot;&gt;
本来准备下周二开始更新，不过这段时间又对一个之前聊过的话题特别上头，这次大改了一下，把这事聊透。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;611841&quot;&gt;
有种说法，认为男性进化出来一个「废物开关」，到了一定年龄就会自动开启。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;606328&quot;&gt;
在古代，男人一般十七八岁就生了孩子，女人十三四岁就出嫁，孩子长到十七八岁生下一代，也意味着孩子这时候彻底成年了，35 岁左右的男性做了爷爷。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;425606&quot;&gt;
我们知道，人是被基因驱动的，它只在乎你能不能繁衍，现在既然有了后代，对于基因来说主线任务已经完成了，不知道下一步该干啥了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;744387&quot;&gt;
既然没了目标，那就彻底，放飞自我去了，所以 35 岁以后的男性就是一副躯壳在世界上漂。当然了，这里说的不是全部，只是其中一大部分人。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;540383&quot;&gt;
这也是为啥还有个假说，叫「祖母假说」，说的是老年女性去照顾孙子外孙的种群，繁衍下去的概率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;443180&quot;&gt;
祖父哪去了？有可能死了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;113115&quot;&gt;
男性平均寿命确实短一些，也可能是躺尸去了。也就是说，自然进化保存了大龄女性的勤劳基因，因为这样能提升种群的生存概率。男性年龄大了打猎和抢劫都不太行，照顾孩子又不擅长，于是基因层面没了目的，彻底放弃治疗了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;168044&quot;&gt;
还有另一种说法，认为男性的所有「勇敢」，「激情」什么的，都是雄性激素决定的，也是基因为了求偶、自身延续的一些设定，毕竟勇敢上进的人更容易得到女性青睐，获得更多的生育机会。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;242776&quot;&gt;
但是雄性激素对男性本身是有害的。等到过了育龄，为了多活几年，激素水平骤降，导致绝大部分男人们普遍在 35 岁之后激情和进取心彻底消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;138622&quot;&gt;
不讨论个例，大家注意下那些老年人，经常能发现一个问题，老太太是很激情的，又是跳广场舞，又是照顾孙子外孙，每天还能起个大早去买菜。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;257432&quot;&gt;
老头就少了很多，确实有一部分人不在了。但是主要是男性越往后，是一种越来越「躺」的状态，啥也不想干，啥也不想说，经常开着电视一躺就是一天。那种愿意照顾小孩，精神矍铄的老头是非常少的，至于那些勇敢做自己去广场上跳舞的老头更是凤毛麟角。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;313338&quot;&gt;
以前很多人说女性比男性寿命长，这也是为啥广场舞团伙里，往往只有一两个老头。其实不是，男性寿命确实没有女性长，但是也不至于六十来岁就没了。主要是不愿意动，可能在公园某个角落跟雕像似的坐在那里看象棋，或者在家里躺着看电视，最激烈的运动竟然是在那里甩鞭子。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;417550&quot;&gt;
也就是说，35 岁可能不只是现代的一个分水岭，一直以来都是。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;780851&quot;&gt;
只是古代无所谓，反正古代人均寿命三四十，过了三十五就快挂了。现代这个年龄正好上有老下有小，一大家子还等着自己照顾，多少有点愁人。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;360063&quot;&gt;
我以前很早就聊过 35 岁问题，只是当时没注意到一个问题，当时说了很多，比如拖家带口，事多分心，但那时候年轻，还没意识到这个「躺尸开关」，这不这两年我也过了那个时间点，突然理解了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;482437&quot;&gt;
跟身边的人一聊，发现大家普遍这样，整体效果就是精力明显下降，激情减半，「建功立业」或者「大干一场」的冲动越来越低。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;112662&quot;&gt;
而且对痛苦很敏感，不像以前那么钝了。更麻烦的是，一部分人睡眠越来越长，另一部分人睡眠越来越少，两者共同的特点是成天好像睡不够。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;817675&quot;&gt;
这里说的并不是所有人，不过大部分绝对是这个状态。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;307478&quot;&gt;
更加痛苦的是，如果你收入不咋高，到了四十来岁，精力不济，对痛苦又敏感，老人家庭孩子，样样都需要你操心，如果赚的钱多还好，钱少简直了，痛苦有加成。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;530464&quot;&gt;
理解了这些，我这些年越来越理解为啥大公司要裁掉 35 以上的。不是说这事是对的，而是说站在盈利性组织的角度，就很容易理解。如果没有法律约束，加上人力资源充足，换谁都会把这群人换掉，哪怕经验丰富也要换。那些积累不深的，就更要换了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;332166&quot;&gt;
而且大家可能不知道，哪怕国内大厂那些拿着巨高高薪的人，绝大部分也是螺丝钉，低薪那帮人就更是了。事实上「大厂」这个词，本身意思就是看着好像是高科技，其实是一群高学历的人在里边打螺丝。有时候你觉得自己不可替代，其实公司随时可以把你干掉，然后提拔几个激情澎湃的年轻人顶替你的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;162444&quot;&gt;
你可能纳闷，就那么容易被顶替吗？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;823144&quot;&gt;
公司有个「人才梯队建设」的说法，也就是你平时就得带几个徒弟，你的绩效和徒弟是挂钩的，你不好好教试试？而且大家知道，领导其实主要的工作就是「成本」和「风险」，风险里就有「人才断代风险」和「预算不足」，所以平时会刻意调整，让一项工作好几个人都会，这样如果其中一个螺丝不中用，随时把他换掉。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;356571&quot;&gt;
在职场里，还有个很麻烦的事，如果你的工资很低，那你基本就是个可以随时更换的螺丝。如果收入很高，这说明你创造的价值要多很多，可替代性很差，企业没法随便找个人替代掉你。这个意义上讲，收入高的人要安全得多。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;413261&quot;&gt;
但是现实里却不是这样，你收入越高，企业对你预期越高，总觉得你的贡献配不上你的收入，你得兢兢业业，不然可能就会被性价比更高的替换掉。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;248486&quot;&gt;
所以电视里的职场高薪精英往往衣冠楚楚衣着光鲜，现实里的精英人士往往灰头土脸，永远一副刚通宵赶方案的倒霉样。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;755045&quot;&gt;
而且大部分公司都不是「培养」，而是筛选。我上文说了，大部分人过了 35 岁后，体内的躺尸开关就开了，有些人十几岁就开了，终身处于半身不遂状态。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;536157&quot;&gt;
一旦进入这种状态，越来越烦躁，对工作激情越来越差，干完自己的本职工作就不错了，还搞啥精进，要啥自行车？这几年的管理学认为这人基本上废了，不如找个用着更顺手的，在欧美比较费劲，那边人少，想招一个比较费劲，咱们这边几乎不存在这类问题。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;870075&quot;&gt;
多说几句这个「筛选」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;430648&quot;&gt;
这些年有个感触越来越深，「一代版本一代神」，这些神主要是筛选出来的，其次才是重点培养。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;484720&quot;&gt;
大家都知道鸡娃的事吧，一般鸡娃都是小学鸡，越往后越没啥可鸡的，因为到了初高中开始，孩子的内驱力和天赋开始起作用，家长们费尽心机在小学积累的那些优势迅速就被清了零。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;107408&quot;&gt;
初中学习好的，高中往往不一定。高中学得好，考个好大学，大学又来一波清零。毕业之后，大家会发现大学优势又被清零了，毕业几年后大家混得咋样，基本和大学里成绩没啥关系。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;425288&quot;&gt;
在 30 岁左右，还有一波清零。我观察了下，这可能是绝大部分「废物」们最后的机会。毕业十年左右，在职场上混得咋样，基本已经确定了。绝大部分人都面临一个转型，继续上班还是开始自己的产业。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;758462&quot;&gt;
这时候往往那些在职场混得不咋样的人可能会被逼着去被迫创业，一部分人会成功，绝大部分人最后还是得继续找个班上。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;748671&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
大家观察下，毕业十几年后，你大学同学里混的最好的，基本都在被职场赶出来这部分人当中。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;303666&quot;&gt;
按部就班的人可能会混得不错，但是基本不可能混到大富大贵。而那些大富大贵的，基本都是被职场逼出去的，极少有在职场里混得特别好，然后选择毅然决然出去创业的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;510020&quot;&gt;
职场里也是一样的，以我待的大厂为例，都会对 35 岁以上的员工格外注意，如果发现他们的「躺尸开关」被激活了，一般会选择跟他们聊几次，如果聊了没啥用，可能就果断选择打个很差的绩效赶走。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;823386&quot;&gt;
听着很残酷，而且也不道德，对打工人很不友好，不过确实是这么干的。还是那句话，我们这个国家最大的优势是人力资源充沛，拥有最勤劳的老百姓，不过毛病也在这里。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;515735&quot;&gt;
中国比较靠前的那些公司，工资是很高的，但是他们对员工的要求并不是简单地「按部就班」，如果你只是按部就班完成自己的本职工作，迟早会被赶出去。组织对你的要求是不断超越过去的自己，甚至超越组织的预期。这不是针对谁，基本是一视同仁的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;108277&quot;&gt;
某种意义上讲，这几个头部公司这么做倒也没啥问题，因为给的钱多嘛，但是这种毛病不知道什么时候扩散到了全社会，大部分公司并没有给员工那么多钱，却也是那么要求员工的。可能主要也是人多，你不干有的是人干。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;337881&quot;&gt;
也就是说，今天说的中年变得越来越提不起劲这事，如果没发生在你身上，那恭喜你，绝对的少数。如果突然发现自己什么都提不起劲，就想把这一辈子混过去，那也正常，毕竟这个世界上大部分人都是普通人，普通人的宿命就是跟大部分人差不多。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;181135&quot;&gt;
而且大家会发现整个世界都针对中年人，体内的躺尸开关被打开，越来越虚，越来越没激情，身上重担又越来越重，可也没啥办法，&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;305687&quot;&gt;
如果说有啥建议，现在想到两条。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;523520&quot;&gt;
第一个是前辈分享给我的，他说男人聋了是福报。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;628887&quot;&gt;
年轻时候没理解，这两年理解的越来越深。很多男性到了一定年龄养成了左耳进右耳出的好习惯，尤其在家里，老婆的各种唠叨那是一句都听不见，无形中避免了无数的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;418508&quot;&gt;
如果主动装聋可以避免无数的麻烦和冲突，老婆唠叨听不见，闲言碎语听不见，日子过得轻松又愉快。我作为一个业余野生自媒体，对这事有更深的领悟。很多人说九哥你是什么受得了别人骂你的，我会很纳闷，骂我？谁骂我？我不去看别人怎么骂，别人怎么能骂到我。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;151135&quot;&gt;
很多职业自媒体就不够聋，天天主动去搜自己，时间长了一个个都抑郁了。说真的，人极少有不在乎别人对自己评价的，尽量选择不去理会那些扰乱你心神的事，非常有助于保持身心健康。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;808602&quot;&gt;
而且越往后越才能意识到，人来到这个世界上本身谈不上多少意义，就是来体验的，所以要在挂了之前把喜欢做的都做了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;151161&quot;&gt;
我以前总想克制自己的不良嗜好，这几年发现快乐都是不良嗜好给的，也就坦然了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;382361&quot;&gt;
不过最关键的还是健康。年龄越大，对这个理解越深，因为很快就会出现一堆奇怪的毛病，咱们不说类似癌症什么的，也不说糖尿病等慢性病，单是一些很常见的腰疼、咽炎、鼻炎就能折腾死你。此外还有中年人特有的胆结石、肾结石、脂肪肝，这些都是排队等着将来收拾你的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;842258&quot;&gt;
我理解最关键的还是先瘦下来，瘦下来能解决 90% 的问题。我的经验是也别迈开腿了，绝大部分人根本迈不开，关键还是「睡前饥饿感」，饿着入睡时间长了就能瘦。瘦下来多多少少能抗一下躺尸基因，人生已经够难了，如果每天再揹着几十斤肥肉简直难上加难。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;845440&quot;&gt;
不准备继续写了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;703484&quot;&gt;
接下来共勉吧，做点喜欢做的事，尽量瘦下来，聋一些，钝感强一些，尽量多体验多幸福吧。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;237553&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
感谢阅读，如果觉得不错就点个赞和在看吧。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 18:15:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[深二代考公：我爸下海，我想上岸]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3094777.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;534478&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5NTMzODAzMQ==&amp;mid=2669923162&amp;idx=1&amp;sn=cee5588933c5c0b04292d0b55cadc12f&amp;chksm=8a97801abde0090cbd28f071350a562dbd94332a1d802513ac83059a26c911316dfeeb5b3b3e#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
深圳微时光 （ID：szdays）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：黄小邪，原文标题：《深二代决定考公：我爸当年扔掉铁饭碗下海，现在我只想上岸》&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;323028&quot;&gt;
毕业生高岭打定主意，要考上深圳的公务员。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;523810&quot;&gt;
高岭刚出生不久，父母辞去内地体制内工作，带着她来深圳「下海」，父亲的月收入从原来的五六百，一下子涨到 3000 元。过去二十多年，这个家庭的财富积累主要来自于房地产红利。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;601587&quot;&gt;
现在，高岭没有生存压力。父母常跟她说一句话，「我们爸妈给过我们什么呢，这一切都是我们自己奋斗出来的。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;734041&quot;&gt;
「&lt;strong&gt;
我父母觉得，他们给我提供了很高的起点，他们能做到的，我也得做到，还得做的比他们更好。&lt;/strong&gt;
」可在高岭看来，父母忽略了一点——上一代的机遇和运气，不可能再复制到自己身上。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;661225&quot;&gt;
高岭选择考公，因为「只有公务员能跳出失业循环」，也因为公务员身份，有助于她找到一个门当户对的对象，将来「滑落」的风险更小。况且，她的学校只是普通本科，不是 985，不是 211，「很多企业的初筛都过不了」，从这个角度来说，考公是相对公平的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;746134&quot;&gt;
除了父母，和社交平台上那些「看不出我任何个人信息」的网友，没有其他人知道高岭考公的事情，包括她最好的朋友。&lt;strong&gt;
她担心「背刺」&lt;/strong&gt;
，等真的考上公务员时，「熟人万一在政审环节恶意举报呢，这可说不好，&lt;strong&gt;
现在社会戾气太重了」。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;248866&quot;&gt;
这个二十出头的年轻人，看起来清醒而务实。只是&lt;strong&gt;
一些原该属于她的东西，似乎也消失了，比如对周围的信任感，生活中某些诗意的部分&lt;/strong&gt;
……可问题并非出在她身上，毕竟，她处在一个壁垒林立、机会成本更高、愈加原子化的社会里。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;651452&quot;&gt;
以下正文以高岭第一人称敍述：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;332364&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
为什么考公？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;660774&quot;&gt;
大学时，我在深圳一个头部大厂实习过。中断这段实习的原因，你知道是什么吗？毫无意义的加班。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;760428&quot;&gt;
企业太压榨了！没有任何事情，你还是要熬到夜里 10 点，要么是领导没走，你得在那儿陪着，或者同事活儿没干完，你也得陪着人家加班。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;187161&quot;&gt;
况且，你在私企上班，永远都摆脱不掉裁员的恐惧。大厂裁员那么厉害，话说回来，现在哪个行业不裁员呢。&lt;strong&gt;
只有公务员能跳出（裁员）这个循环&lt;/strong&gt;
，这是我考公的一个原因，至少有个保障嘛。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;636386&quot;&gt;
最重要的一点，&lt;strong&gt;
考公它不歧视学历&lt;/strong&gt;
，只要你是本科，所有人都在一个起点上，它不看你的学历出身。你想，&lt;strong&gt;
我普通本科，不是 985 不是 211，很多公司的初筛都过不了，我不觉得我比别人差，但是上班就是要给你分出三六九等。&lt;/strong&gt;
从这个层面来说，考公是相对公平的考核。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;875486&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
从现实角度来说，我是家里的独生女，依赖父母的积累，我没有生存上的压力。我考公一个比较重要的考虑，是婚姻。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;324661&quot;&gt;
说实话，跟我门当户对、条件合适的同龄男生，可选择的范围比我大多了。况且我的二本学历，在相亲市场上已经不占优势了。但如果我考公上岸，我的职业身份，加上我的家庭背景，在深圳的相亲市场，应该很受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;506266&quot;&gt;
我妈喜欢帮别人做媒，她牵线的年轻人基本上都是深二代。她经手的这些相亲男女，大多数都选择进体制内。而且有个有意思的现象，&lt;strong&gt;
在疫情之前，体制内的深二代，还愿意找非体制内的，他们喜欢找大厂员工，因为赚得多嘛。但经历疫情后，一个很明显的变化是，公务员更希望找体制内的对象，现在大家都希望更稳妥。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;617407&quot;&gt;
你问我担不担心，在相亲市场找不到情投意合的另一半。那当然担心了，我主要担心我的学历是短板。其实对爱情，我没有太大的期望。我想找个门当户对的，跟我一个硬件梯队的男生，可这样的男生选择面太广了，他不一定会选我。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;444604&quot;&gt;
一个我知道的真事儿，深圳的一个妈妈，她孩子读的是国内最好的大学，从孩子读大一开始，这位妈妈就把跟孩子同校同届的广东考区异性，拉了个微信群，不断地给娃安排相亲。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;552863&quot;&gt;
你说「感觉爱情也在消亡」。我觉得是。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;248221&quot;&gt;
反正&lt;strong&gt;
我对爱情没有太大的渴望，我还是希望找一个生活伴侣，各方面都比较搭，在一起能继续保持我们的生活条件，保证阶层不要滑落嘛。我真要找个外地来深圳打拼的对象，估计我父母也不会同意。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;482367&quot;&gt;
我们当然担心守不住父母打拼下来的，滑落了。我肯定想尽量守住。守不守得住，要紧的还是工作，只要工作有保障，你就不会掉得太明显。（父母手里的）房子，你只要不轻易卖掉，它不可能跌到哪里去的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;311557&quot;&gt;
深一代下海，深二代上岸&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;331154&quot;&gt;
深一代下海，深二代上岸&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;210642&quot;&gt;
我只考虑深圳的公务员岗位，爸妈说得很明白，「你只能考深圳」。他们费了多大劲儿，才走出县城，在深圳落下脚，「&lt;strong&gt;
下一代怎么能从更低的起点开始呢？&lt;/strong&gt;
」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;177375&quot;&gt;
说实话，父母不太支持我考公。他们觉得考公也好，体制内的竞争环境也好，都不是那么公平，他们担心我考了也白考。不过他们也很矛盾，又担心你努力没用，又觉得公务员考试本身很容易。他们对深圳考公激烈程度的认识，可能还停留在一二十年前的印象中。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;664333&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
我父母希望我进大厂，他们没接触过互联网行业，对互联网的压榨，对加班文化没有真正的概念，真的会觉得 996 是福报。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;382644&quot;&gt;
大厂对我爸妈的吸引力，在于福利薪酬——有免费食堂、免费水果，好像跟以前的国企很像，而且工资更高。他们不清楚，现在互联网红利已经过去了，而且卷得可怕，以我双非二本的学历，估计连大厂外包都进不去。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;881824&quot;&gt;
现在大学生找工作有多难，我爸妈的认识，跟现实是有些脱节的。我妈来深圳这些年，一直是家庭主妇，她没进过职场，总觉得我找不到工作，是我不努力。我爸好一点儿，他清楚工作不好找，他们公司以前大专学历就能进去，现在是非 985 不要。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;266024&quot;&gt;
可他俩还是觉得，他们给我提供了很高的起点，他们能做到的，我也得做到，还得做的比他们更好。&lt;strong&gt;
他俩常说的一句话就是，「我们父母给过我们什么呢，这一切都是我们自己奋斗出来的。」&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;460758&quot;&gt;
我爸妈以前在内地体制内做技术工作，收入很一般。我妈怀上我后，他们俩想着，要给我奔个好的未来，我爸就停薪留职来了深圳，那是 2000 年，我爸在原来单位是职级比较高的技术岗，一个月工资五六百，来了深圳，他一个月能拿 3000 块。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;545585&quot;&gt;
我出生以后，他觉得老家比深圳差太多了，要给我一个更好的环境，于是俩人下决心辞了职，我们一家来了深圳。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;246012&quot;&gt;
我爸爸来深圳以后，一直在企业里做技术工作，一路做到管理岗位。我妈没再上班，不过家里一些大的投资决策，都是我妈做的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;426551&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
他们炒过股票，亏了不少，不过在房子上赚了不少。&lt;/strong&gt;
我印象比较深的是，读小学的时候，每逢周六日，爸妈就带着我去看房，那几年我家买了不少房子，后面有两年楼市不景气，房价跌了，他俩也亏本抛掉了一部分房产，好在，没抛的那一部分，一直留到了现在。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;184524&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
我们这一代的父母，习惯把今天的积累，归因于他们的努力。他们可能不愿意承认，他们的机遇和运气，不可能再复制给我了。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;571016&quot;&gt;
举个最简单的例子，我爸也是大学生，可当年大学生的待遇，跟现在可是完全不一样的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;714342&quot;&gt;
现在我妈不敢唠叨我，这儿不努力那儿不努力了。之前他们说我时，我真的好生气啊！我反问他们，我那些同学的工作，是靠自己找的吗？我小时候房价 3000 块，现在五六万，打工人的工资涨了多少？然后我妈就不说话了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;688733&quot;&gt;
其实我爸妈还好，他们对我唯一的要求就是，不能在家待太久，一定要出去上班，不然会跟社会脱节的，这点我认同。我跟他俩约定了，只给自己两年全职备考的时间，如果今年考不上，明年就出去上班，后面一边上班一边考。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;506374&quot;&gt;
我知道，在现在这个社会，gap 是个原罪，况且长时间不上班，也不是个好事情。我之前在社交平台上，刷到一个全职考公 12 年的。我觉得，一旦你跟社会脱节，长时间不跟别人交流，也会生出很多心理压力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;703535&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
那些关于未来的选择&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;262062&quot;&gt;
高考时我没发挥好，最后上了一个普通本科。我读的高中在深圳是拔尖儿的，所以总觉得考的大学，不是很拿得出手，我那些中学同学，多数不知道我读的哪所大学，他们问起来，我只能敷衍说「广东某高校吧」，然后赶紧把话题岔开。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;725701&quot;&gt;
我高中文科成绩很好，我想过做语文老师，或者做律师。我爸妈觉得文科赚不到钱，文理分科时让我选了理科。读理科也可以，我想读工程造价或者设计这些专业，有一技之长饿不死。&lt;strong&gt;
那会儿，我觉得有一技之长就可以在社会立足。现在我觉得靠自己可能不太行，主要还得靠父母。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;764601&quot;&gt;
考大学的时候，父母给我选了工商管理。他们觉得工程类职业对女性歧视比较严重，你很难出头。工商管理是万金油专业，你将来吃不饱饿不死。我一个理科生，最后还是读了文科专业。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;378510&quot;&gt;
工商管理怎么说呢？确实饿不死，你可以做人力资源，可以做销售，可以做很多职业，很多高管、老板也喜欢读 MBA。只是对于应届生来说，你能选择的职业都不算理想，HR 可替代性太强了，销售我觉得不体面，应该也不会有人请我去做高管。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;546202&quot;&gt;
我爸妈觉得做白领很体面，我不觉得。现在哪行不裁员，那种随时失业的痛苦，白领当中没有几个人能忽略吧。&lt;strong&gt;
我觉得，现在除了公务员，也就银行、国企算是体面工作，可国企不也在裁员嘛。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;615035&quot;&gt;
从大三下学期开始，我陆续参加了几次公务员考试，国考、省考、市考都参加过。&lt;strong&gt;
说实话，我的成绩其实挺高的，可文科生能选择的岗位，竞争太激烈了&lt;/strong&gt;
，&lt;strong&gt;
好多岗位只招一个人，可能 1000 多个人竞争，报考率太吓人了。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;125728&quot;&gt;
有次考试，我的分数，距离报考岗位的面试线差了 0.2 分。分数出来后，我去社交平台上一搜，好多分数没我高的考生，都考上了。不过，笔试竞争小的岗位，一般招录条件都比较严苛，要求的专业偏冷门，有些岗位对证书、职称也有要求。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;258783&quot;&gt;
我考虑过，是不是报考坪山、大鹏这些市郊的岗位，或许能稍微避开竞争。真到报名的时候，你会发现，大家都是这个思路。郊区的竞争激烈程度，跟市中心没有太大差距。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;681271&quot;&gt;
你知道年轻人为了上岸有多拼吗？我一朋友去留学，随身带着 20 多斤的考公教材。我有熟人为了再考一次选调，花了上百万去留学，就为换个应届生的身份。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;471117&quot;&gt;
我是大三决定考公的，在这之前我计划考研，光背考研单词，就背了挺久，后来我转过弯儿来，研究生毕业还是要找工作的呀。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;333777&quot;&gt;
我们学校，上一届考研的同学很多，但我们同届学生中，考研的热情没那么高，大家都知道，读研，只是把找工作的压力推迟到 3 年以后嘛，再推迟你还是得找工作，现在找工作太难了，就业形势只会越来越卷。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;634025&quot;&gt;
我很多高中同学，原来的规划是出国留学，现在大家都选择国内读研。&lt;strong&gt;
大家觉得吧，留学花出去的钱，以后是赚不回来的，纯纯消费了。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;324870&quot;&gt;
我身边确实也有通过留学润出去的同龄人，但我不考虑，&lt;strong&gt;
我们家的条件，撑死也就是个中产，中产出国，我感觉都存在一个滑落的情况。&lt;/strong&gt;
我那些留学的同学，绝大多数读完还是要回来的，我们的家境，都是有点儿小钱，但不多那种。我们不润，就是不够有钱，我也有润出去的朋友，但他是特别富裕的那种家庭。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;163403&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
两代大学生：&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;546131&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
我爸和舍友是挚友，我和舍友是搭子&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;573215&quot;&gt;
说实话，读了大学，我才知道教育资源的分布有多么不均衡，同学之间的家境差距可以那么大。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;767766&quot;&gt;
大学的同学，我觉得可以分为两种，一种是从相对偏远的小地方考过来，他们会觉得考上我们学校，是很幸运的一个事儿，毕业后的前景也不会太差，反而不那么焦虑。另一种就是我这样，一进学校就想着考研，将来读个更好的学校。但说实话，我们也不会努力太久的，你想高中被管成什么样儿了，上大学你就彻底自由了，努力不了多长时间的。但是到了大三，所有的人都会超级努力，因为现实危机摆在你面前了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;457620&quot;&gt;
我爸爸经常用过去的思维，来评价现在的大学生。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;505575&quot;&gt;
拿人际关系来说，我爸那代跟我们就很不一样。&lt;strong&gt;
我爸跟他的大学舍友的关系非常好，他们的交情从读书一直延续到现在，是一辈子的朋友。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;484842&quot;&gt;
我跟大学同学，大部分都是点头之交，跟舍友就是搭子一样的关系，不好不坏喽。当然，肯定也有玩得好的大学同学。不过呢，跟小学、中学比起来，大学生的友情，整体没那么纯粹。我小学、中学的同学，都是在深圳长大的，大家的家境也有差异，但不会太大。但是上了大学你会发现，有些人确实会因为钱跟你交朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;168878&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
在我们同学之间，考公是个很「私密」的事情，非常谨慎，大家不会跟别人聊自己的打算，我们担心政审「背刺」。&lt;/strong&gt;
之前社交平台上有个例子，一个女孩考公时压力太大了，在宿舍里口不择言，说了想撞人之类的话，结果被舍友偷偷录下来了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;173018&quot;&gt;
这个社会戾气很重，谁又没说过几句不过脑子的话呢？你也不知道，关系平平的舍友在你考上之后，会不会突然举报。即便对方恶意举报没有得逞，你考上公务员，一辈子基本上就在一个单位，传点风言风语也不好。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;312821&quot;&gt;
不瞒你说，如果你在现实生活中认识我，我只会和你说我在考研，我最好的朋友都不知道我在考公。我也不会去图书馆、咖啡馆这些地方复习，搞不好就撞见熟人了。我有次在考场，碰见了好几个高中同学，但是我们连招呼都没有打，互相假装不认识对方。我相信大多数同学，都在家里和父母三令五申，不要跟别人说。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;666585&quot;&gt;
况且，考公要花很长时间，熟人朋友知道了，一而再地追问，也会带来很大的心理压力。所以，大家只会在社交媒体分享，而且用的一般都是小号。我常用的社交平台有大号小号，微信也有大号小号。小号我不会留任何暴露身份的信息，这样才能分享考公等私密的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;800657&quot;&gt;
同学之间还要相互提防，一走出校门就要投入一个内卷的就业环境，你问我「会不会觉得遗憾或者不公平」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;315351&quot;&gt;
不会。没办法，这就是时代，这就是命运。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;777077&quot;&gt;
我觉得我已经很幸运了。我的家庭条件，以及眼界和见识，已经超过同龄人很多了，我不觉得有什么遗憾。你要是跟父母那个年代比，那当然不算公平。可你看看身边的同龄人，有谁不是希望「地球爆炸」的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;640735&quot;&gt;
（为保护个人隐私，文中人物高岭为化名）&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 18:15:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[假央国企为何屡禁不绝]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3094778.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;626738&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5OTExMjYwMA==&amp;mid=2670249738&amp;idx=6&amp;sn=f01d21c4c3ddc523cbc58ee439a37e83&amp;chksm=bc1c1dfd8b6b94ebf7d18c3afcbbaceb71ff92dbe4fe4b9b9df99bf8b2f57c4126a119d05818#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
经济观察报 （ID：eeo-com-cn）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：郑晨烨&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;710585&quot;&gt;
记者注意到，自 2020 年以来，「央国企挂靠中介」便开始在市场上活跃了起来。比如，哪怕在眼下，在国资委以及部分重点央企已形成定期「公示」的机制之后，挂靠中介公司的工作人员陈文彬的业务依旧繁忙。他告诉记者，5 月以来，他已经先后跟进过十余个前来咨询央国企挂靠的客户了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;551808&quot;&gt;
那么，为何会有类似的「市场需求」？对此，陈文彬向记者表示，对于拥有国企身份的公司来说，在经营上可以增强自身在商务谈判中的优势，便于获得地方政府补贴以及银行授信。另外，有很多重大项目的招投标，也只有国企背景的企业方可参与。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;280042&quot;&gt;
「有国企做股东，不就等于有了靠山嘛，增资、增信、政策扶持，也能大幅度增加客户对你的信任。」陈文彬说。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;323720&quot;&gt;
除了想要寻求「靠山」，在阳光时代律师事务所合伙人朱昌明的观察中，还有不少案例是某些不法分子以骗取投标保证金为目的，通过挂靠国企，然后到地方开展重大项目的招投标。记者亦注意到，近年来，被假冒央国企以重大项目名义实施合同诈骗的案例不在少数。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;232302&quot;&gt;
除了市场有「需求」，不少重点央国企在漫长的改制、合并之后，其多如牛毛的下属子公司，尤其是大量「三无」（无资产、无员工、无具体业务）的「僵尸」子公司的出现，也给挂靠中介提供了可乘之机。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;418538&quot;&gt;
「只要你做的是合法的业务，悄悄地不要弄出大动静，如果不去专门查，上面根本不会注意到多了这么一个三级或者四级公司，很多『僵尸』国企的大股东自己都快忘了还有这么一个没业务的企业在下面。」在谈及怎样才能避免被上级央企发现冒名挂靠的情况时，一名挂靠中介的工作人员张黎向记者如此传授「秘诀」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;565367&quot;&gt;
北京观韬中茂律师事务所高级合伙人李洪江告诉记者，早在 2019 年 12 月 24 日至 25 日召开的中央企业负责人会议上，「清理」就成为重要的关键词之一。彼时，会议就提出央企要加快非主业、非优势业务的「两非」剥离，清理未出资、不控制却冠以中央企业名号的「冒牌央企」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;353632&quot;&gt;
李洪江表示，纵观近年来被媒体曝光的「假央企」「伪国企」，不难从中发现共性特征：企业名称中含有央企字号，但实控人却并非央企或和真央企并无关联关系。如果任由其发展，将严重损害国有主体的市场信誉，扰乱市场公平竞争的经营秩序。2020 年修订的《企业名称登记管理规定》第十二条规定：企业名称冠以「中国」「中华」「中央」「全国」「国家」等字词，应当按照有关规定从严审核，并报国务院批准。登记主管机关依照注册在先原则处理企业名称权争议。《企业名称登记管理实施办法》还规定，已经登记注册的企业名称，在使用中对公众造成欺骗或者误解的，或者损害他人合法权益的，应当认定为不适宜的企业名称予以纠正。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;688715&quot;&gt;
「中央企业经过漫长的国有企业产权改革、混合所有制改制，下属子公司众多，下属公司多达 5 级以上的不在少数，历史沿革较难梳理，需要央企内部诸多部门联动，集团及下属子公司之间高度配合。到 2023 年 9 月末，国务院国有资产监督管理委员会秘书长、新闻发言人彭华岗介绍，『两非』剥离完成率超过 60%。冒名央企对外开展业务，产生的任何法律纠纷应当按照法律规定承担相应责任。」李洪江说。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;210343&quot;&gt;
「最近几年，国央企对于旗下僵尸企业的清理已经完成了大半，现在剩下的都是硬骨头。有很多僵尸国企，股东层面的人都找不到了，很多当事企业也都没有人，证照和公章说不定已经遗失，可能还有些资产，但是无法找到。如果需要注销，必须付出九牛二虎之力，还不一定可以注销，反而还有很多麻烦。」朱昌明亦告诉记者。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;135854&quot;&gt;
在他看来，想要杜绝假央国企现象，还是需要市场监督管理部门和国资委双方的系统实现互联互通，监管部门可以对相关申请材料进行快速比对，以判明真伪。否则，对于监管部门来说，便缺乏足够的能力来辨别「假」央国企。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 18:15:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[此时此刻，嫦娥六号正在月球背面挖宝]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3095157.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;723550&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MTg1MjI3MzY2MQ==&amp;mid=2652253316&amp;idx=1&amp;sn=b3050de552816edbf47d11590a1c9aed&amp;chksm=5dba08166acd81007bf52557038d93faef327ad7d8502718c5ea49cb852453aa43bf65197897#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
果壳 （ID：Guokr42）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：溯鹰，编辑：Steed，原文标题：《此时此刻，嫦娥六号正在月球背面挖宝！》&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;341115&quot;&gt;
公元 2024 年 6 月 2 日，月球背面迎来了一位来自地球的访客。北京时间 6 时 23 分，&lt;strong&gt;
嫦娥六号&lt;/strong&gt;
的着陆器上升器组合体，在南极-艾特肯盆地的阿波罗陨击坑&lt;strong&gt;
成功着陆&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;855567&quot;&gt;
嫦娥六号落月过程中，着陆器降落相机拍摄的影像|CNSA/CLEP&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;200780&quot;&gt;
小小的探测器不过数尺见方，但它此次远航，注定要载入地球文明探索宇宙的史册，因为嫦娥六号即将完成&lt;strong&gt;
人类历史上首次月球背面返回式样品采集任务&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;517087&quot;&gt;
此时此刻，嫦娥六号着陆器上升器组合体&lt;strong&gt;
已经完成了钻取采样&lt;/strong&gt;
，正按计划&lt;strong&gt;
进行月面的表取采样&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;600883&quot;&gt;
落月后约 48 小时，样品舱将由上升器携带从月面升空，转交给在绕月轨道上待命的返回器，最终于&lt;strong&gt;
6 月 25 日将样品送回地球&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;828032&quot;&gt;
月球背面，一个长期充满谜团的太空未知领域，因了嫦娥六号，从此将成为人们得以捧在手心悉心观察、仔细研究的对象。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;613603&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
望之、抵之&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;152853&quot;&gt;
早前万千年前，人类文明已星散于大地。从华夏到两河，从冻土到高原……每当晴夜，那一轮普世不变的圆盘高照夜空，在各个文明的回忆中留下了相同的印象——尽管月相盈亏有轮回，银盘上的图案却恒久不变，总拿一面朝向大地，就仿佛有谁在有意识地控制它，让它有意背对着地球似的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;582773&quot;&gt;
在历来不乏好奇心的人类眼里，月球的这个特质自然被赋予了各式各样的解释，引入了不少文学化乃至夸张的色彩，徒增了月之背面的神秘。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;441405&quot;&gt;
今日是科学的时代，月球的这种特质自然已被日渐除魅，成为了大众相对熟知的科学事实——用稍微复杂点的话来说，不外乎月亮自转和公转周期恰好相同，处于「&lt;strong&gt;
潮汐锁定&lt;/strong&gt;
」状态，导致从地球上看月亮时，它似乎&lt;strong&gt;
永远以同一张脸对着我们&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;536268&quot;&gt;
这种运行状况其实不难理解，随便拿个系着绳子的小球，甩着它转起来，就能形象模拟月球运转的这种状态，只不过维系小球的纽带是那根肉眼可见的细线，而地月系统之间那根无形的纽带，则是两颗星体间的万有引力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;805875&quot;&gt;
想要探索月球永远背向地球的那一面，并非易事。可以说，哪怕在人类已经发展出相对论和量子力学的世纪，在人们已经能够感知到仙女座大星系位于银河系之外时期，「可观测宇宙」却仍然在地球自身的引力圈——就在这咫尺之遥的家门口，杵着一个庞大的观测盲点。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;660156&quot;&gt;
人类真正观测到月球背面，已然是公元 1971 年的事了。是年，苏联探测器「&lt;strong&gt;
月球 3 号&lt;/strong&gt;
」绕行至月球背面，为人类&lt;strong&gt;
拍下了月球背侧的首幅照片&lt;/strong&gt;
。虽然放在今日看来，这个「低清马赛克」的信息量极为有限，但在当年的技术条件下，却是探索太空的一座重要里程碑，推动了人们对月之背面的好奇与遐想。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;608464&quot;&gt;
多年过去，后继探测任务虽然在精度和观测手段上做了实质提升，但一切仍绕不出「遥感观测」这个框架——通俗地说，不外乎飞在月球上空，「遥远地感知」月表。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;812255&quot;&gt;
很显然，想系统研究一样东西，远远地看，跟零距离实际接触，完全是两码事，能获取的信息密度不可同日而语。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;550458&quot;&gt;
长期遥感观测的原因，不是人类不想降落（相反，做梦都想），主要是月球背面无法有效接收地面无线电引导，在控制论上难题众多。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;502830&quot;&gt;
直至公元 2019 年，人类的这份心愿才终得实现——当鹊桥衞星在地月之间搭起「热点」，引导着&lt;strong&gt;
嫦娥四号&lt;/strong&gt;
稳定降落在月球背面时，人类&lt;strong&gt;
史无前例地完成月球背侧着陆的壮举&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;682126&quot;&gt;
这片前所未至的地平线，就此留下了文明造访的足迹，也为后续嫦娥计划的持续进展，完成了技术验证。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;205578&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
轻舟采月，回归之&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;561375&quot;&gt;
6 年过去。2024 年 5 月 3 日，海南文昌发射中心，长征五号尾焰雄雄、横贯长空。飘着椰香的温暖南岛，嫦娥系列探月工程启动了再一次远征。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;216225&quot;&gt;
在嫦娥四号成功着陆月背、嫦娥五号在月球正面成功采回样本的基础上，此次登月的「六妹」将要一举完成「四姐」和「五姐」的壮举——即，在地球上无法看见的月背软着陆，对月面直接采样，最后携带样品返回轨道。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;760360&quot;&gt;
当这一页薄薄的「未知天书」横贯地月而至，太空探索史上章节续写，嫦娥奔月的故事继续振奋着世界，而样品舱装载的月岩月壤中，在它们内部更细微的矿物晶格里，另一个未知的故事或才徐徐开启。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;634681&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
那是月球自身的故事&lt;/strong&gt;
，是太阳系早期的混沌万象，是其天体演化的拂晓之声。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;661387&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
溯望太初，问道之&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;351607&quot;&gt;
月球是极为古老的星体，在太阳系诞生不久的冥古宙极早期便已形成。今人普遍相信，&lt;strong&gt;
月球诞生于 45 亿年前地球和另一颗火星般大小原行星的撞击过程中&lt;/strong&gt;
。当星体相撞、破片横飞，迸溅的碎片在地球引力下逐渐汇聚，月亮就此诞生，成为太阳系岩质行星系统里几乎唯一的大型衞星，其体积甚至和气态巨行星的衞星们不相伯仲。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;870213&quot;&gt;
按理说，月球和地球同处太阳系「宜居带」，理应有孕育生命的潜力，起码也要有着可观的地质活跃性。怎奈月球体积比起地球还是太小，整个星体引力小、内部物质降温快，导致月球自诞生以来，内部很快失温、磁场停摆，地表的水和大气在太阳风的剥离下纷纷逃逸到外太空，地质活动几近停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;602058&quot;&gt;
后续漫长岁月里，由于没有旺盛的地质活动破坏或更新其古老的岩石圈，反而让&lt;strong&gt;
月球表面保存了 40 多亿年前历史事件的大量记录&lt;/strong&gt;
，成为窥探月球早期演化的一扇关键窗口。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;208421&quot;&gt;
有超级计算机模拟表明，这样一场大撞击可以在区区几小时内就形成月球|NASA/Durham University/Jacob Kegerreis&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;178061&quot;&gt;
而行星地质学有个很有意思的点——一颗岩质星体在冥古宙极早期的演化态势，很大程度也能代表当时其它类似星体（包括地球、乃至火星等等）上可能发生的演化事件。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;220350&quot;&gt;
道理不难理解：那时候，大家都是太阳系内侧无差别的石头疙瘩，都在一片混沌的尘埃盘里闯开局，谁也不比谁特殊到哪儿去。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;855617&quot;&gt;
你挨炸，我大概率也在挨。你「爆浆」（地表被撞爆、熔岩四溢），我大概率也要爆。所以包括月球在内，任何几乎没有后续地质演化的岩石星体，都&lt;strong&gt;
能为揭示太阳系早期演化提供宝贵信息&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;476860&quot;&gt;
月球正面研究相对比较成熟，但月之背面则是另一个世界。遥感探测揭示了月球两面高度非均质的事实：&lt;strong&gt;
月背和月球正面的地貌特征差异巨大&lt;/strong&gt;
。在月球正面，我们能看到不少的暗色区域——月海（也就是站在地球上看到的「玉兔」和「桂树」等图案）。但在月球背面，坑坑洼洼的亮色区域——月陆，几乎填满了整个半球，月海极不发育。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;744285&quot;&gt;
更有意思的是，这个看上去颇为「干涩无海」的月背，却偏偏坐拥着南极-艾特肯盆地这个全月最庞大的陨击盆地。科学家相信，这么大的盆地，是月球诞生不久后受到一颗体积极为庞大的小行星撞击留下的痕迹。俗话说燕过留痕，此次撞击，自然为南极-艾特肯盆地留下了较为独特的地质痕迹。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;307718&quot;&gt;
首先是该盆地呈现出显著的重力异常——用更通俗的话说，盆地里富含比重更大的物质。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;736143&quot;&gt;
科学家进一步通过光谱法测出，南极-艾特肯盆地里含有比周围月陆更多铁元素和钛元素。克莱门汀探测器后续用伽马能谱仪测出了盆地内钍元素（Th，一种典型的放射性元素）也相对富集。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;474220&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
南极-艾特肯盆地&lt;/strong&gt;
在月质化学上的显著独特性，暗示它&lt;strong&gt;
或许代表着某种特殊的地质演化状况&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;706586&quot;&gt;
月陆和月海，一个较明亮，一个较为黯淡，本质是两者成分差异的表现。月陆为斜长岩质，本身呈灰白色。月海为玄武岩质，除了斜长石成分外，还含有以辉石和少量橄榄石为代表的镁铁质矿物组分，这些矿物组分颜色更暗，自然为月海赋予了黯淡的色彩。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;107601&quot;&gt;
由于铁、钛在镁铁质矿物中的相容性远高于斜长石，科学家大胆推测，南极-艾特肯盆地的化学异常，或许是辉石富集的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;434352&quot;&gt;
但这个看上去本应是终极答案的解释，相反，却捅出了更大的不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;131045&quot;&gt;
因为辉石的富集，完全可以在多种地质条件下发生，而这些地质条件，每一项都代表着截然不同的月球演化路径——&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;447502&quot;&gt;
有学者认为那次庞大的轰击，直接炸飞了月壳，导致&lt;strong&gt;
月幔暴露&lt;/strong&gt;
在盆地中央，「露头皮了」。和地球地幔一样，月球地幔同样富集镁铁质矿物，这么解释似乎没毛病；&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;374668&quot;&gt;
可轰击之后的热能融化了区域岩石，导致熔浆大量喷溢，在熔岩池深处，矿物发生结晶分异，堆在岩浆底部汇聚起来，照样可以富集富含钛铁的辉石族矿物。难道盆地内部&lt;strong&gt;
不是月幔而是月海&lt;/strong&gt;
？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;216677&quot;&gt;
又或者，会不会陨击物自身富含钛铁组分（别忘了不少小行星可是破碎早期行星的铁质星核），在撞击的过程中像泥饼一样糊在了上面？等于说，盆地中央其实糊了一大片&lt;strong&gt;
外星天体&lt;/strong&gt;
？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;461167&quot;&gt;
显然，在这些看上去似乎都挺合理的假说面前，没什么办法能够进一步厘清事实真相——除非我们能够&lt;strong&gt;
实际接触到来自那里的月球样品&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;443640&quot;&gt;
嫦娥六号实际落点，位于南极-艾特肯盆地阿波罗坑边缘|嫦娥二号 CCD 相机 DOM 数据/Zeng et al.，2023/SegerYU&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;222868&quot;&gt;
所以，嫦娥六号的此次奔月——从长征五号那雄浑的尾焰咆哮，到精准的轨道制动，再到着陆时安心的扬尘，才会聚焦无数人们期许和肯定的目光。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;115623&quot;&gt;
因为它是好奇心和可能性的又一个历史交汇点。好奇心盼之、可能性待之。而好奇心与可能性的化学反应，恰恰是这个文明能够走向今日、走向未来、走向无垠深空的基础。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;355851&quot;&gt;
嫦娥奔月的故事还将继续下去，让我们拭目以待。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 18:15:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[AI 大脑让机器人更像人了]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3095160.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;858366&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5OTExMjYwMA==&amp;mid=2670249738&amp;idx=5&amp;sn=aca1636f3b0bf4f19137cc15e219d439&amp;chksm=bc1c1dfd8b6b94eb574c5ab4e0d19b7f096be6956907ca8cedb7ee6e30d1d392ef9de8691167#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
经济观察报 （ID：eeo-com-cn）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：沈怡然&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;270358&quot;&gt;
「我口渴了。」「需不需要我给你倒杯水？」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;557036&quot;&gt;
这是一段人类与机器人之间的对话。焦继超首次听到这段对话时非常激动，因为以往机器人是不会这样回应的，机器人可能会尝试解释口渴的原因，或者干脆没有任何反应。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;715783&quot;&gt;
焦继超是深圳市优必选科技股份有限公司（09880.HK，下称「优必选」）的科技副总裁、研究院执行院长。他说，过去，即使一个机器人词汇量再大，也无法真正听懂人类的语言，只会响应预设的关键词。这种情况在实际互动中的局限非常明显，例如，机器人能理解具体的命令「给我倒杯水」，但无法理解更抽象地表述「我口渴了」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;884682&quot;&gt;
焦继超说：「即使是三岁的小孩也知道『口渴』意味着需要喝水。」2016 年，优必选启动了第一代人形机器人的研发工作。尽管研发团队能够让机器人的骨架和关节实现非常精准地运动，但提升其「大脑」的智能性始终是个难题。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;567554&quot;&gt;
机器人之所以能够完成这段对话，是因为它采用了像 ChatGPT（OpenAI 研发的一款聊天机器人程序）这样的人工智能大型语言模型。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;441007&quot;&gt;
大语言模型技术第一次成功模拟了人类的语言系统，让机器人实现与人类自然对话。AI（人工智能）大模型技术的快速更新又让机器人陆续拥有了类似人类的「眼睛」和「耳朵」等感官。通过视觉和语音大模型，机器人能够更好地感知和理解周围环境。当大模型演进到更高级的阶段，不仅能够处理和响应各种信息，还能够自主决策和执行任务，模拟出越来越接近人类大脑的功能。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;304350&quot;&gt;
人工智能技术起源于 20 世纪 50 年代，它朝着模仿人类大脑的方向演进了七十多年，却始终游走于数字世界；机器人技术起源于更早的 20 世纪 20 年代，并经历了超过一个世纪的发展，机器人已经拥有了灵活的身躯和骨架，但一直未能获得一个聪明的大脑。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;756853&quot;&gt;
在长期发展和「双向奔赴」后，这两大技术终于在当前的时间点交汇，这让人工智能以实体之躯步入现实，去触摸和改变世界；而机器人也不再只是执行简单命令的机械，而是变得能够思考、学习和适应环境，像人类一样在工业生产线、医疗手术枱上工作。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;447344&quot;&gt;
焦继超说：「这是一次质的跃迁，人形机器人的 iPhone 时刻到来了。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;163886&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
让机器人像人一样说话&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;656070&quot;&gt;
机器人「成为」人的第一关是语言。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;738303&quot;&gt;
起初，优必选尝试使用传统的处理方法和 AI 小模型来实现这一目标：先给机器人预设一些关键词，然后再利用传统的小语言模型（SLM）进行语义分割，通过识别关键词来让机器人触发相应的指令。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;485436&quot;&gt;
焦继超将这个过程描述为「类似于条件反射」。尽管这种方法能够让机器人熟悉特定的语言命令，但对于未预设过的关键词和命令，机器人很难给出正确的反应。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;245888&quot;&gt;
为了扩展机器人的「词汇量」，企业不得不通过编程不断添加预设程序和关键词，以模拟更多的条件反射，让机器人能响应更多的人类语言。这一过程既烦琐又复杂，涉及数据采集、标注、训练以及验证推理等多个环节，工程师们还需要不断地调整参数。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;772656&quot;&gt;
尽管团队付出了巨大的努力，但机器人在语言理解上始终存在局限，无法达到与人类自然对话的水平。反应慢、缺乏思考和推理能力，对于预设之外的新情况和问题，机器人往往无法给出合适的反应。焦继超说，这无疑给团队带来了巨大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;336177&quot;&gt;
面对这种情况，他们转而探索另一种技术——知识图谱技术。他们构建了一个庞大的知识图谱库，希望通过命中关键词来搜索数据库中的知识，并据此生成回答。这种方法在一定程度上提升了机器人对自然语言的理解能力，但仍然存在局限性，机器人的回答往往预设性强，缺乏灵活性和人性化，这与团队追求的自然、流畅的人机交互体验仍有很大的差距。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;730422&quot;&gt;
经历了一系列的尝试后，焦继超认识到，要实现真正的突破，需要更先进的技术。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;515818&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
机器人有了嘴巴、眼睛和耳朵&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;560008&quot;&gt;
2021 年底，OpenAI 发布了具有里程碑意义的 ChatGPT 模型。ChatGPT 以其强大的语言理解和生成能力引起了广泛关注，它在自然语言处理技术上取得了飞跃式的进步，开启了人工智能的「大模型时代」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;861030&quot;&gt;
商汤科技智能产业研究院院长田丰对经济观察报说，在 IT 时代，人类通过编程语言开发软件、实现人机对话，而大语言模型的出现简化了这一流程，通过「人类母语」就能实现人机对话，这显著降低了软硬件开发和使用 AI 的门槛。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;372763&quot;&gt;
焦继超首次使用 ChatGPT 时感到非常兴奋，因为这种技术为解决机器人的语言交互问题提供了新的可能性。2022 年初，焦继超团队通过开源的方式引入了大语言模型，并尝试将其与机器人现有的系统集成，利用多年积累的数据和场景来提升机器人的语言交互能力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;327545&quot;&gt;
结果令焦继超惊喜，他举例称，当用户说「我有口腔溃疡」时，机器能够理解其含义并推理出「缓解症状需要补充维生素」「水果里有维生素」，然后询问用户要不要吃水果，在用户同意的前提下去为其拿取水果。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;633765&quot;&gt;
田丰说，AI 大模型不仅能读懂语言、文字，还能读懂语气、情绪，能敏感地捕捉和理解上下文信息。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;467673&quot;&gt;
但这还远远不够。人类有五官，大语言模型仅仅作为机器人的语言系统而存在，机器人还需要多种感官能力。焦继超注意到，处理图像和语音的大模型也相继被开发出来，这些模型的能力可以处理和理解机器人采集的视频、音频，像人的大脑能够处理眼睛和耳朵收集到的外部信息一样。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;178504&quot;&gt;
2023 年 9 月，OpenAI 根据 ChatGPT 进一步发明出了具备图像和语音识别功能的 GPT-4V，这意味着 AI 开始模拟人脑中复杂的神经网络来识别图像和声音，并将其转换为语言指令。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;814823&quot;&gt;
田丰称，正如人类有视觉、听觉、触觉、味觉、嗅觉五感，这种多模态大模型带来了多种感知能力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;645444&quot;&gt;
焦继超和团队运用技术的手段将「嘴巴」「眼睛」和「耳朵」串联起来，并实现互通协作，机器人变得能看懂、听懂人类的指令，也就能够更加准确地执行命令。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;612770&quot;&gt;
焦继超说，当一个机器人具备了类似人类的眼睛，只要它进门在你家转一圈，观察一下，便会自主在「大脑」中形成一幅房屋的空间格局与陈设的地图，过程中无须人为干预，而在过去，一个机器人观察环境之后，还需要工程师做大量的建模和编程，才能在机器人的「大脑」中「画」出一幅空间地图，为后期的行动提供导航。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;386718&quot;&gt;
机器人的避障反应也更快了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;480845&quot;&gt;
北京云迹科技股份有限公司（下称「云迹科技」）CPO 李全印称，遇到障碍物的机器人的反应步骤非常多，要判断是不是要减速、是不是要躲开、向右躲还是向左躲。现在，公司运用 AI 大模型的强大计算能力和更精细化的算法，开发了先进的动态避障算法，能够让机器人理解环境，并快速作出正确决策。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;786687&quot;&gt;
然而，要将语言、视觉、语音等多类大模型集成在一起，组成一个完整的大脑，这并非易事。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;841637&quot;&gt;
田丰称，多模态大模型的挑战之一是如何统一处理差异化的跨模态数据，以保证时间的同步和空间的对齐。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;271082&quot;&gt;
焦继超说，人类感官收集信息的路径是通过语言形式传输到大脑，机器人也应该按照这种思路来串联它的「眼睛」「耳朵」和「嘴巴」。因此，团队将不同维度的信息接入到 AI 大模型的框架里，机器人看到的图像和听到的声音以语言的形式传入「大脑」，并让「大脑」中的语言、视觉、听觉系统彼此协作，以更好地作出决策。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;440553&quot;&gt;
仅仅能看、能听、能说还不够，人工智能距离真正模拟出人类大脑，还有最后一步要走——使用工具、自主执行任务。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;518154&quot;&gt;
田丰称，当人工智能技术从单模态发展到多模态，并可以将 AI 大模型、记忆库、执行体组合到一起的时候，就进化出了一种新形态——智能体（AIAgent）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;261207&quot;&gt;
在形态上，智能体可以是纯软件的，也可以嵌入到硬件中。相较于 AI 大模型，它的升级之处在于进一步模拟了人类的决策和行动过程。如果 AI 大模型是一台发动机，智能体就是一辆汽车。智能体不仅依赖于 AI 大模型的计算能力，还需要调用各种工具和执行部件来完成任务。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;233188&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
解决人的问题&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;310505&quot;&gt;
李全印总结了机器人干活的三层「境界」：第一层是「你说啥我干啥」，第二层是「你稍微表达一下，我就知道要干啥」，第三层就是「你啥也不说，就我来干」。人工智能技术正让机器人进入第三层「境界」，此时的机器人已经非常接近人类的思考和行动能力了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;530071&quot;&gt;
借助 AI 大模型和超强算力的力量，一些机器人在服务人类方面解锁了更多技能。2023 年，云迹科技开发了一款用于酒店的多功能服务机器人，与上一代产品不同的是，新款机器人不仅会干活，而且可以自己用工具干活。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;533677&quot;&gt;
根据云迹科技提供数据，2024 年 2 月，该公司的智能客服机器人和物理机器人「合作」为某一家酒店干了将近 1000 件工作，客人在客房内通过电话、二维码等方式向智能客服提出需求，智能客服把命令下给物理机器人，由物理机器人取物、送物，中间不需要人参与。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;228637&quot;&gt;
云迹科技生产的数万台机器人应用在全球四十多个国家和地区的酒店，这些酒店对其提出的要求是：干活，干更多种类的活。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;573674&quot;&gt;
2023 年，云迹科技开发了一款用于酒店的多功能服务机器人，与上一代产品不同的是，新款机器人可以自己用工具干活了。例如接到清扫任务，会主动找到吸尘器的功能仓进行组合，然后走到相应的区域进行清扫。按照这个思路，它还可以收衣服、收垃圾。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;166802&quot;&gt;
李全印认为，这是一个巨大的进步，它让机器人具备了人的智慧——使用工具。「过去，你让机器人去扫地，它是听不懂的，你必须拆解任务，先拿吸尘器再扫地。但现在不同了，当你让机器人去扫地，它会自己将任务拆分成两步，先去拿吸尘器再进行清扫。」李全印称。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;350021&quot;&gt;
李全印称，过去需要人机合作的事情，未来机器人可以自闭环完成。过往在酒店场景中，清扫、收垃圾、消杀等很多任务都是机器人与服务员共同完成，现在，机器人可以自主执行一个完整的任务。这一进步意味着更多人力被解放，可以做更多有价值的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;807536&quot;&gt;
他说，在不久的将来，机器人还能学会自己找活儿干。当人类命令它把房间打扫干净，机器人会感知环境里哪些是垃圾，知道需要拿垃圾桶收垃圾，然后拿吸尘器吸尘；机器人送过来一杯水，水洒了，它会感知到水洒了，并且知道再重新拿一杯水过来，甚至可以拿纸巾把水擦干净。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;143313&quot;&gt;
焦继超说，优必选的最终目标是让机器人走入家庭并成为其中的一员，相比一般机器人，人形机器人需要给人带来更加极致的交互体验。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;488241&quot;&gt;
在一些商用和养老服务的场景中，客户希望机器人不仅能完成一些基础工作，还能在情感上与客户进行更深入地互动，提供陪伴。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;737174&quot;&gt;
优必选以人形机器人全栈式技术为基础，开展智能服务机器人解决方案的研发、设计、智能生产和商业化应用。每年用超过一半的营收投入到研发中。2023 年，该公司营收 10.55 亿元，人工智能教育、智慧物流、消费级机器人及其他硬件贡献了 93.7% 的收入。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;306801&quot;&gt;
焦继超称，「随着 AI 进入大模型时代，技术的发展速度超出了我们的预期。这种加速的进展可能意味着原本预计需要 5 年—8 年才能实现场景化落地，现在有可能被缩短至 2 年—3 年。」&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 18:15:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[游戏素养：理解世界的新方式]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3078301.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/02/155036108340.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;241133&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
游戏严肃研究的出现，标志着一个社会走向数字素养的成熟。反过来说，当人们不再重复地生产快消品游戏，也不再单向地看待游戏之时，数字化的蛮荒时代就将终结，迈向下一个发展阶段。&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;400352&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;111547&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg4NTc0NDg3NA==&amp;mid=2247505381&amp;idx=1&amp;sn=51f4b042139552fed227c7baa5e23fef&amp;chksm=cfa6a060f8d12976d0ef29cacdfad87d72a5a3c4f9ea1b304a2895c4f32e7dcd98b08eacac76#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
经观书评 （ID：jingguanshuping）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：苏婉（作者系上海大学社会学院讲师），原文标题：《〈嬉游志〉：一本游戏素养参考指南》，题图来源：视觉中国&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;628075&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 16:45:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中国最憋屈的城市，藏着中国帝王蟹进口第一口岸]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3084652.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/02/144507691424.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;324851&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzAxMjU2NzUyMA==&amp;mid=2657475544&amp;idx=1&amp;sn=219446bb84b44ebcb50c2fec4994bc94&amp;chksm=803ead57b74924419716666f419c887d77e21b83b3c5846331a49a0bfe02bad62cca7eceab7a#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
地道风物 （ID：didaofengwu）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：何如卿，图片编辑：吴学文，制图：九阳，地图编辑：刘耘硕，题图来源：吴学文，摄&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;813387&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 16:15:17 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[韩国人为何偏爱「超大号」？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3093203.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/02/150702929858.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;256873&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5ODE3NzU2MQ==&amp;mid=2654252029&amp;idx=1&amp;sn=b169af8eb7fb6e09d992cead13c1a9e5&amp;chksm=bd0eb58b8a793c9d8853520e5a0d125be6e5ba98cb0c2f754880c41cb20665e6c818255e1599#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
环球杂志 （ID：GlobeMagazine）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：孙一然，编辑：林睎瑶，责任编辑：乐艳娜，原文标题：《为啥韩国人不爱「小而美」，喜欢「超大号」了？》，题图来源：王益亮，摄&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;288287&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 16:15:17 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[2024 网红快速消亡史]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3094767.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;620860&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI5NzA4NjAwMw==&amp;mid=2649679416&amp;idx=1&amp;sn=7e8839636d93109d7f44c6a7bc32a3f7&amp;chksm=f4a03b64c3d7b27230011e5e867dadec3be9226098264787b49d6f822fa344a776a50efab8d3#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
潜水鱼 X （ID：qianshuiyuhere）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：麻仓叶，编辑：何润萱&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;412534&quot;&gt;
从一夜爆火，到乏人问津，郭有才只花了两个星期。很多人或许还没搞明白他是为啥突然爆火，就已经没必要明白了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;181333&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
网红火得快，凉得也快。&lt;/strong&gt;
小鱼之前写过的「王妈」系列博主七颗猩猩，最近也因为工资太低等「背刺打工人」的行为「塌房」了。七颗猩猩最早在 2021 年开始火的，到现在也不过三年而已，但居然已经是当代网红生态里绝对的「长寿」网红了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;161400&quot;&gt;
发现没有，大约从去年开始，网红们已经凉得越来越快了。尤其是那些缺乏专业 MCN 机构运作痕迹的，会被大家称之为「普通人网红」的，更加容易凉得快。比如第一个被冠以这个称号的于文亮，大约坚持了一个月左右；再往前的秀才，从爆火到被封禁坚持了两个月左右。秀才也是去年 5 月火的，短短一年过后，轮到郭有才，两个月的花期已经缩水到两周了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;817150&quot;&gt;
大家平时总感慨内娱 90 花、95 花花期太短，现在这么一看，跟网红比，只要当上明星就已经算「长生不老」了。&lt;strong&gt;
网红生态的脆弱性，让一夜暴富的神话听上去也不那么诱人了。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;267411&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
瞎红的多了，瞎凉的就多了&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;454128&quot;&gt;
凉得快的前提是红得快。虽说一夜成名的说法哪个时代都有，但如今的网红不单是红得快还红得让人摸不着头脑，越来越难以被分析、复刻。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;842167&quot;&gt;
郭有才是靠一个 MV 火的。在 MV 里，他站在菏泽南站的广场上，深情地演唱着一首 1995 年的老歌《诺言》。人设风格，就像他的账号名字「菏泽树哥」一样，有模仿《hello!树先生》的成分在。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;826022&quot;&gt;
MV 被全网疯传之后，菏泽南站没引来多少游客，反而引来了全国各地蹭流量的网红，广场变成新的直播圣地，郭有才每天被围得水泄不通。&lt;strong&gt;
两周之后，一切又重新归于平静。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;868202&quot;&gt;
郭有才「凉了」有两个客观因素，一是他的这首成名作《诺言》极有可能没有获得原作版权，有极高的法律风险；二是菏泽南站发布了公告，称「鉴于 5-7 月考试比较集中，为营造良好环境，菏泽南站将不再举办各类文娱活动。」所以郭有才的直播场地也换了。成名作品中视、听两方面的必备要素都被砍了，大众对参与这场狂欢的兴致自然锐减。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;532814&quot;&gt;
菏泽南站官方公告&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;638155&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
从作品风格来看，郭有才相对来说更戳中下沉市场用户。&lt;/strong&gt;
毕竟一二线城市用户喜欢的乡土敍事，也会是更偏向于河南说唱之神《工厂》这一类的作品。在郭有才身上，很难谈论「审美」二字。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;238586&quot;&gt;
所以，上一个跟他相似，能吃到下沉市场红利的网红，大约就是去年此时爆火的秀才和一笑倾城。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;454110&quot;&gt;
秀才账号被平台封禁，没有明确说明的原因，传闻中有说他诱导粉丝打赏的、有说他涉嫌诈骗的、有说他偷税漏税的，不一而足。&lt;strong&gt;
作为镜像的一笑倾城虽然没有被封，但当时也跟着停播了两个月，之后再回来恢复更新，热度就已经大不如前了。&lt;/strong&gt;
目前一笑倾城在抖音还是有 1800 万粉丝，不过新视频的点赞量却只有几万，活跃度很低。顺带一提，一笑倾城也是菏泽人，不知去年的郭有才是否也曾艳羡过本土网红前辈。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;258435&quot;&gt;
另一类和他们有些像但不完全一样的，是所谓的「普通人网红」。比如于文亮，还有之后在朋友圈突然刷屏的「闻神」闻会军。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;713066&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
这种「普通人网红」的受众未必面向下沉市场，会突然大火主要是身上呈现出某种「超前的精神状态」——一种莫名其妙的自信与乐观。&lt;/strong&gt;
比如「闻神」，一张典型的中年男人面孔，但却像年轻人一样热爱舞蹈和 emo。而于文亮的特征则是，视频内容粗糙不加修饰，在网红普遍精致的环境里显得清新脱俗。虽然「精神状态很美」，但的确技能上太过普通，容易后继乏力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;803834&quot;&gt;
「闻神」闻会军&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;862778&quot;&gt;
再有一种就是利用戏剧反差整活，一时让网红有了新鲜感。比如前段时间大火的「王婆说媒」，一度成为开封所在景区最大卖点。「说媒」这种活动，在提倡自由恋爱的今天，本来应该是过时甚至封建的象征，但又碰上了时下年轻人普遍恋爱困难的环境，从而产生了因反差导致的新鲜感。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;837620&quot;&gt;
可惜，新鲜感很难保持。有一位已婚的男士上台相亲，事后被其妻子发布在网上，让景区「说媒」活动的负面舆论渐起，开封的「王婆」也为此休息了一个月。后来，各地文旅又推出了自己的本土「王婆」，但效果不一，比如深圳的说媒现场空无一人，网友纷纷调侃深圳只相信金钱。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;856634&quot;&gt;
同类型的还有「反诈老陈」，一开始是在直播间打 PK，穿着警服专门找各种牛鬼蛇神主播推广反诈 APP。但后来眼见热度不错，老陈选择辞去一身警服，反差感没了，新鲜劲过了，整活还被网友骂「低俗」，人气也就一落千丈。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;271365&quot;&gt;
反诈老陈直播连线&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;210042&quot;&gt;
更特殊一点的赛道是形成了某种特定的梗文化，被热爱玩梗、热爱抽象的网友捧起来的网红们。比如被网友认为「想要迪士尼」的诺米么，日常说话把「m3」（you know what i am saying）当逗号用，喜感十足。还有去年爆火的完颜慧德，因口音的缘故，被网友空耳出了一套名为「楼兰语」的语言体系，「师从」更早就被封号的「耶斯莫拉」郭老师。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;704317&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
这一类网红往往就是做自己，正常说话网友就觉得好笑。&lt;/strong&gt;
她们的红都是二创者赋予的，自己啥也控制不了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;333205&quot;&gt;
归纳了四类网红，但还是找不出能走红的明确规律。在「普通人网红」的生态里，偶然性远远大于必然性。不过，对抖音来说，肯定乐见其成——红不能靠人为摸索出规律，得保持「黑箱」，毕竟未知的东西才是最可怕的，得让所有想做生意的人都敬畏算法，平台才能始终保持话语权。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;620048&quot;&gt;
时间线稍微再往前回调一下，平台生态都还没有这么不受控制。在 2020 年疫情伊始的时候，各类互联网平台都吃到线上注意力增加的红利，让不少网红起飞，也催生出了一大批专业服务于网红生态的 MCN。但凡是 MCN 话语体系下专业度稍高的网红们，出品都更加稳定，一旦走红，红得时限也会更长一些。即便后期粉丝活性下滑了，在商务生态里还是能够「瘦死的骆驼比马大」一阵子。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;223014&quot;&gt;
而轮到这些没有背靠专业 MCN 的「普通人网红」走红时，来去匆匆也就更加明显了。算法会突然让「泼天富贵」降临到「普通人」身上，然后让他们迎接必然的速朽结局。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;548704&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
凉有三宗罪&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;480566&quot;&gt;
虽然红的理由千奇百怪，但走向「塌房」的道路其实还有挺多共通性的。除去「偷税漏税」这种可以自行避免的主观因素，很多网红「塌房」的路径中有难以规避的客观因素。&lt;strong&gt;
未来再有爆火的网红，大体上也逃不过这样的命运。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;683688&quot;&gt;
首先，「普通人网红」身上一直有一个悖论，即一旦一个「普通人」红了，他就注定违背了人设，不再「普通」了。于文亮当时塌房，就是因为在直播 PK 的时候，耿直地说出了「那我跟你一起圈圆子」，才被大量粉丝祛魅。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;122854&quot;&gt;
民间俗语道，「又怕兄弟苦，又怕兄弟开路虎」，一语中的。在经济下行周期，仇富心理本来就普遍存在，如果还是「阶级跃迁」敍事，则更难被宽容。任何一个「家人」突然瞒着自己开起了「路虎」，都得被冷眼相待，拿放大镜审视。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;813122&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
所以，顺理成章的下一步是，没有哪个「普通人」能经得起网友拿放大镜审视过去的点点滴滴。&lt;/strong&gt;
随便挖出一点过去的「黑料」，塌房就迅速来临。郭有才火了之后就被网友挖出，疑似成名之前就已经给女朋友送车了，一点也不「草根」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;470445&quot;&gt;
从这一点来看，虽然明星出道不一定能红，但胜在稳定。出道前经纪公司会做好风控，把该删的黑历史都删一删。对于走红没有准备的「普通人网红」来说，很难有这种前瞻性的风控意识。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;322561&quot;&gt;
并且，想让网红生涯更加稳定、不易速朽的话，向造星工业靠拢是少数可行之法。最典型的代表就是摩登兄弟刘宇宁，在网红的 title 后面加上「歌手」或「演员」之后，红的路途就稳健了许多，不会再轻易塌房。近段时间以来平台扶持的「短剧一哥」「短剧一姐」们，属于是更当下的尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;642357&quot;&gt;
刘宇宁抖音主页&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;663133&quot;&gt;
背后逻辑也不难理解，明星工业在运作上更黑箱。从数据层面来说，明星工业很难呈现如此直观的下滑。一部剧、一档综艺数据不好，是主创团队共同的责任，很难完全归咎到一个人身上。况且这次播不好，还能找借口说等下个好角色，说不定又东山再起了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;207521&quot;&gt;
但对一个网红来说，主播要看 GMV、博主要看播放量、点赞数，所有人还都得盯着粉丝数，每一个环节都是相对透明的，一旦下滑就要面对全网质疑，一个礼拜不更新就要害怕「家人们是不是不记得我了」。&lt;strong&gt;
任何一厘米的下坡路，在头部网红的生涯中都无所遁形。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;712867&quot;&gt;
本来就没有安全感的网红产业，再叠加上「普通人网红」们的走红方式往往都没有太大技术含量，没法体现「努力才就会成功」的主流敍事，所以他们的内容很难不跟「低俗」「没营养」挂钩。往下再说一步，就是助长「读书无用论」的不良社会风气，因此很容易遭到官媒点名。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;580426&quot;&gt;
5 月 21 日，「必须割掉危害孩子这颗全民网红毒瘤」登顶微博热搜，135 家媒体用它来形容郭有才的爆火。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;242700&quot;&gt;
微博热搜话题&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;774676&quot;&gt;
「官媒点名」虽然不是死刑宣判，但对舆论的引导效果非常直观。观众容易因此慢慢祛魅，最终难逃速朽的下场。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;715528&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
所以说，类似扶持短剧演员的路径，将打造网红往造星工业的方向努努劲，是平台储备长期资产的办法之一。&lt;/strong&gt;
当然，「普通人网红」也没法走上这个赛道，他们只能继续以大众难以想象的方式走红，再以可以预见的方式凉掉。毕竟基数又大，任何一个「顶流」的速朽对平台来说也算不上多大损失。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;466818&quot;&gt;
反倒是算法的威严，就在这一茬一茬迭代的「基数」里，越垒越高。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 16:15:17 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「寒门」离「龙门」有多远？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3094337.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/02/133943987002.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;963223&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/wJXlxVSylHHo5zxarbdhwQ&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
尚儒客栈（ID：CMCC-ningyu）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：开心爹，题图来自：视觉中国&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;609453&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 14:45:07 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[给 ChatGPT 越狱，谈场赛博恋爱]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3093993.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/02/103944937905.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;738686&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/6Zhe5_ifNjabFzEE051OuA&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
机器之心（ID：almosthuman2014）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，编辑：泽南、亚鹂，题图来自：视觉中国&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;149499&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 12:45:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[6 月电影万事俱备，只差一部国产王炸]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3093998.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;211643&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5NzA5MzA3NQ==&amp;mid=2652893838&amp;idx=1&amp;sn=c7f13a0e2974c8199e6b5216bcc07f56&amp;chksm=bd3419328a439024096e95df0b030b6883bff611bc9ba715c4b2bd741f449ee0a4b746e7d015#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
影视独舌 （ID：dusheme）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：满囤儿&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;717772&quot;&gt;
由于内地的学校普遍要到 7 月初才能正式放暑假，所以虽然暑期档的统计包括 6、7、8 三个月份，但 6 月份更多是「前哨战」，为 7 月、8 月的票房爆发做预热。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;707784&quot;&gt;
迄今为止，6 月上映的影片，累积票房最高的，正是去年的《消失的她》。该片于 2023 年 6 月 22 日上映，首周便引爆话题，次周强势逆跌，并在进入 7 月后实现了长卖，最终票房 35.24 亿人民币，位居影史第 13 位。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;386544&quot;&gt;
原本 6 月是有国产重工业电影压阵的，现在 6.28 这个档期暂时空了出来，影市一下子显得群龙无首。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;426012&quot;&gt;
今年的暑期档前哨战，更多的是内地、好莱坞、日本、香港四大电影产地的乱战。这其中，率先抵达战场的是好莱坞。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;678633&quot;&gt;
6 月片单‍‍（不完全统计）&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;464837&quot; label=&quot;大标题&quot;&gt;
01、&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;245503&quot;&gt;
北美的暑期档一般是 5 月预热，6 月便已经开始祭出大杀器。在《消失的她》之前，能够杀入内地影史票房前 100 名的 6 月影片，都是《变形金刚》系列、《侏罗纪世界》系列，以及《魔兽》这样的好莱坞一线大 IP、大制作。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;323852&quot;&gt;
今年 6 月暂定上映 37 部新片，其中来自好莱坞的便多达 6 部，还有一部产地虽然是西班牙和法国，但主打奥斯卡提名、安妮奖获奖，很容易被观众误认为是好莱坞出品的《机器人之梦》。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;270065&quot;&gt;
这些好莱坞影片可分为两大类。一类是主打合家欢的影片，以动画为主，包括 6 月 1 日的《加菲猫家族》、6 月 15 日的《神秘友友》、6 月 21 日的《头脑特工队 2》。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;172402&quot;&gt;
另一类是主打视觉爽快，有名导或明星加持的大片，包括 6 月 7 日的《美国内战》和《疯狂的麦克斯：狂暴女神》、6 月 22 日的《绝地战警：生死与共》。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;608774&quot;&gt;
这其中最值得推荐的，当属&lt;strong&gt;
《头脑特工队 2》和《疯狂的麦克斯：狂暴女神》&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;474527&quot;&gt;
前者是皮克斯高口碑代表作《头脑特工队》（豆瓣 8.8 分）的续篇，在前作大开「脑洞」的世界观基础上，新增加了焦虑、尴尬、羡慕、丧共四种新情绪，精准拿捏了当代人的精神状态。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;343656&quot;&gt;
后者是鬼才导演乔治·米勒封神之作《疯狂的麦克斯：狂暴之路》（豆瓣 8.7 分）的前传，在延续狂暴风格的动作场面之外，挖掘了人气角色弗瑞奥萨（安雅·泰勒-乔伊饰）的起源故事。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;733774&quot;&gt;
至于以「援军」姿态登场的《绝地战警：生死与共》，虽然有系列灵魂威尔·史密斯压阵，但鉴于该系列在内地缺少知名度，前作《绝地战警：疾速追击》已经大幅走低的口碑（豆瓣仅 5.6 分），业内外对其前景均持谨慎态度。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;775070&quot;&gt;
《美国内战》则很可能让内地影迷失望。因为它有很多地方和人们的预期是相悖的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;478548&quot;&gt;
首先，片中表现的并非美国历史上的内战，而是设想在不久的将来，美国爆发了全国性的内战。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;481203&quot;&gt;
其次，主人公并非士兵或军官，而是打算跨越战场，去华盛顿特区采访即将被推翻的总统的四位记者。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;118587&quot;&gt;
最后，该片并非一部充满大场面的战争片，而是一部偏向文艺风格的公路片。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;344326&quot;&gt;
因此，即便《美国内战》在北美的票房和口碑都还算不错，但依然建议大家看之前先做好预习，避免落差太大。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;735218&quot; label=&quot;大标题&quot;&gt;
02、&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;166260&quot;&gt;
重工业属性电影的缺失，已经是 2024 年国产新片阵容的常态。6 月国产片的卖点，呈现出的是别样的两个大类。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;626100&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
一类是在电影节上斩获奖项后，趁热打铁上映的。比如 6 月 8 日的《走走停停》、6 月 15 日的《狗阵》。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;803750&quot;&gt;
由龙飞导演，胡歌、高圆圆领衔主演的《走走停停》，在今年 4 月份举办的北京国际电影节上，斩获了主竞赛单元天坛奖最佳影片、最佳编剧、最佳女配角（岳红）三项大奖。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;384825&quot;&gt;
由管虎导演，彭于晏、佟丽娅领衔主演的《狗阵》，在今年 5 月份举办的戛纳国际电影节上，斩获了「一种关注」单元的最高奖——一种关注大奖。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;646607&quot;&gt;
两部影片都有获奖后的热乎劲儿，在故事和演员阵容上，也都有让人眼前一亮之处，已经被很多影迷列入了必看片单。而轻度观众，则可能要等到第一波真实口碑出来后，才能被带动。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;306157&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
另一类是基于人气 IP 的改编或衍生&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
。比如 6 月 8 日的《我才不要和你做朋友呢》、6 月 21 日的《沙漏》、6 月 22 日的《云边有个小卖部》&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;608143&quot;&gt;
《我才不要和你做朋友呢》是 2020 年芒果 TV 播出的同名电视剧（豆瓣 8.1 分）的电影版。两版的故事主线一样，都是女儿穿越回过去后与母亲一起走过青春时代的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;523023&quot;&gt;
影版保留了剧版的两大主演——庄达菲和陈昊宇，配角阵容则升级为观众更熟悉的贾冰、牛莉、杨皓宇等人。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;422263&quot;&gt;
与之前的几个剧集衍生影版的案例不同，该项目的影版对编剧和导演进行了更换。影版导演何念和编剧肖诗瑶并未参与过剧版的创作，而是执导/编剧了同名舞台剧。也就是说，本片其实更应该算作是舞台剧的衍生品。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;344075&quot;&gt;
《沙漏》根据饶雪漫同名小说改编，由温婧执导，邱天、包上恩、黄明昊领衔主演。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;673275&quot;&gt;
这是一个经历过主创大换血的项目，好在编剧大权一直由饶雪漫握着，青春与伤痛的底色肯定不会变。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;380185&quot;&gt;
原著的高人气、作者亲自执导，再加上两位处于上升期的年轻演员，让本片已经在猫眼上累积了 40 万、淘票票上累积了 20 万的想看人数，于 6 月新片中遥遥领先。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;108132&quot;&gt;
没能占据这两大卖点的国产新片，受关注的程度明显要逊色很多。其中只有一个例外，就是&lt;strong&gt;
由五百导演，肖央、余皑磊、范丞丞领衔主演的《扫黑·决不放弃》&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;372234&quot;&gt;
五百之前曾执导过同类题材的电视剧《扫黑风暴》（豆瓣 7.1 分），算是在该赛道既有深耕经验，又有口碑积累。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;658520&quot;&gt;
该片也是本月国产片中少有的强工业属性、强类型化的影片，因此点映成绩还不错。离正式上映还有一周，其点映+预售的票房便已突破 2000 万。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;240682&quot; label=&quot;大标题&quot;&gt;
03、&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;842025&quot;&gt;
虽然 6 月新上映的日本电影只有一部 6 月 15 日的《排球少年！！垃圾场决战》，但是日本电影，尤其是日本动画电影在 6 月的存在感绝对是不容忽视的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;455587&quot;&gt;
首先就是 5 月 31 日上映的《哆啦 A 梦：大雄的地球交响乐》，必然会在 6 月持续热卖上一段时间。其次是《间谍过家家代号：白》上映 30 多天，累积票房近 3 亿的成绩，证明了日本动画的新 IP 也能够在内地取得破圈传播。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;287711&quot;&gt;
从 2017 年《哆啦 A 梦：大雄的南极冰冰凉大冒险》开始，每年六一儿童节前内地都会上映《哆啦 A 梦》的最新剧场版。至今 7 个六一档（2020 年儿童节影院未复工），只有两次当日票房冠军旁落。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;200803&quot;&gt;
这两年日本动画电影在内地的受众群激增，《哆啦 A 梦：大雄的地球交响乐》也更进一步，打破了过去三年的儿童节单日票房纪录。即便是一周后面临端午档一众新片的阻击，该片应该也能继续有所作为。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;606701&quot;&gt;
和常规的剧场版原创番外故事不同，《排球少年！！垃圾场决战》选取的是漫画原作中最扣人心弦，也是最具情感冲击力的一场比赛：乌野高中 vs 音驹高中。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;565370&quot;&gt;
这种截取原作片段拍摄剧场版的方法，与去年上映的《灌篮高手》如出一辙，是一种被证明过的，行之有效的方法。这种对漫画高光段落的影像化还原，能够更多地调动起粉丝的情怀，也更容易破圈。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;464636&quot;&gt;
《排球少年！！垃圾场决战》目前是日本 2024 年本土票房冠军，品质已经得到检验。如今它在猫眼和淘票票上的想看人数分别达到了 25 万和 15 万，在 6 月新片里位居第二。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;374657&quot; label=&quot;大标题&quot;&gt;
04、&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;857415&quot;&gt;
《九龙城寨之围城》扭转了港片在内地市场的颓势，6 月将映的港片《谈判专家》有望继续巩固港片地位。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;444142&quot;&gt;
乍一看主创阵容，又是大家「耳熟能详」的邱礼涛、刘青云、吴镇宇。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;534368&quot;&gt;
然而，本片在故事、人物、表演上惊喜多多——它可是翻拍自 1998 年好莱坞斗智神作，塞缪尔·杰克逊、凯文·史派西双影帝全程飙戏的《王牌对王牌》（豆瓣 8.5 分）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;862366&quot;&gt;
两位主角在谈判过程中的反复拉扯，人物关系的多重反转，能最大化地发挥刘青云、吴镇宇两位影帝的演技，让观众收获与众不同的文戏体验。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;264330&quot;&gt;
该片 6 月 8 日上映，5 月 24 日便开启了超前点映。目前点映票房已突破 2300 万。豆瓣上流出的点映口碑也以正向居多。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;738416&quot;&gt;
点映的好成绩也给了影院经理信心。目前该片 6 月 8 日的预排片占比，达到了 20.7%，非常有希望成为一匹黑马。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;426448&quot;&gt;
四方汇聚的暑期档前哨战，战意不可丢。今年暑期档想像去年一样创纪录，6 月必须来个开门红。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;533540&quot;&gt;
面对来势汹汹的好莱坞、粉丝众多的日本动画、口碑回暖的港片，国产片也像《歌手 2024》一样，期待一个「孙楠」登场。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 12:15:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[如何看待央行买卖长期国债？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3094325.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;553704&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzUxNjE1NjI1MA==&amp;mid=2247490640&amp;idx=1&amp;sn=91360ec244acf256d547f9920e063189&amp;chksm=f9aae265cedd6b73af3c7542fd6bd55b82a20db9579afb3ea89bda981631c6379723bbccfefd#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
沧海一土狗 （ID：canghaiyitugou）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：沧海一土狗&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;782374&quot;&gt;
ps：2900 字&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;254311&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
引子&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;682026&quot;&gt;
今年以来，有不少关于「央行买卖长期国债」的讨论，前些时候关注点在「买」，最近关注点在「卖」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;436885&quot;&gt;
然而，市场上的讨论采用了十分粗糙和松散的「自然语言」，所以，整个就是一锅大乱炖，要么贴「MMT」的标签，要么贴「宽松」的标签，要么贴「收紧」的标签。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;738087&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
对于人类的幼崽来说，「好人」或者「坏人」这样的标签是一种有用的简化；&lt;/strong&gt;
但是，对于成年人来说，这是一套「过时的工具」，它们无法应对随着年龄增长而纷至沓来的人际关系难题。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;468512&quot;&gt;
事实上，这个比喻同样适用于「金融领域」，「宽松」或者「紧缩」这样的标签十分初级。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;733444&quot;&gt;
事实上，&lt;strong&gt;
具备特殊结构的描述语&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
言是十分重要的&lt;/strong&gt;
。如果我们无法清晰地描述现象，那么，我们根本就没「看见」这个现象。如果我们连看见都没看见，那么，后面的操作完全都是看运气了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;536485&quot;&gt;
因此，我们需要&lt;strong&gt;
稍微复杂一点的语言&lt;/strong&gt;
去描述「央行买卖长期国债」这样的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;117568&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
收益率曲线的自然状态和激发状态&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;310216&quot;&gt;
在《超越传统的货币政策体系》一文中，我们讨论了当下货币政策体系和传统货币体系的不同，&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;517454&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
1、传统：基础货币为紧约束；&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;751871&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
2、当下：基础货币为松弛约束，银行负债质量为紧约束；&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;112043&quot;&gt;
在这里有一个简化思考的比喻，央行所构建的&lt;strong&gt;
新体系内嵌了一个「弹簧」&lt;/strong&gt;
，这个「弹簧」会让收益率曲线有十分强烈的平坦化倾向。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;776372&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
平坦是收益率曲线的自发状态。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;533246&quot;&gt;
在《关于收益率曲线的运动规律和央行的货币政策》一文中，我们着重讨论了&lt;strong&gt;
收益率曲线的旋转&lt;/strong&gt;
，&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;341675&quot;&gt;
用物理的语言来打比方，那就是，&lt;strong&gt;
风险偏好抬升克服系统阻力使得收益率曲线逆时针旋转&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;884256&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
陡峭是收益率曲线的激发态，需要外力。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;808184&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
施加外力的两种形式&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;582800&quot;&gt;
事实上，实体经济是外力最主要的来源，&lt;strong&gt;
这种力量十分稳定和持续&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;760428&quot;&gt;
如上图所示，首先，银行服务于居民，获得初次分配，&lt;strong&gt;
银行所获得的分配越多，十年国债和一年存单的利差就越大&lt;/strong&gt;
；其次，非银辅助银行，获得再次分配，&lt;strong&gt;
非银所获得的分配越多，一年存单和 R007 的利差就越大&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;735842&quot;&gt;
真正的「源头」在实体经济，在居民那里，如果实体经济活动减少，那么，整个金融系统所获得的收益减少，&lt;strong&gt;
初次分配和再次分配会萎缩，收益率曲线变得平坦&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;364208&quot;&gt;
之所以金融机构感受到强烈的资产荒，主要是「源头」出了问题，金融机构的雇主——实体经济——减少了金融服务需求，&lt;strong&gt;
于是，大量的金融机构「失业」了&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;168866&quot;&gt;
如上图所示，&lt;strong&gt;
cpi 反馈了居民的风险偏好程度&lt;/strong&gt;
，当下，居民的风险偏好处于低位，所派生的金融服务需求较少，因此，期限利差较窄，&lt;strong&gt;
金融机构处于饥饿状态&lt;/strong&gt;
，感受到资产荒。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;374570&quot;&gt;
此时，另一种基本力量应运而生——&lt;strong&gt;
财政赤字&lt;/strong&gt;
，如果政府扩大财政赤字，那么，收益率曲线也有逆时针旋转的倾向。只不过这种力量远没有实体经济的力量强大，往往只是一种权宜之计。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;487817&quot;&gt;
总的来说，让收益率曲线逆时针旋转的力量有两个：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;353763&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
1、风险偏好提高，稳定和持续；&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;710888&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
2、财政赤字，比较临时性，需要通过撬动居民风险偏好起作用；&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;437718&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
央行买卖长债的作用&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;428655&quot;&gt;
由于收益率曲线的自发倾向是&lt;strong&gt;
平坦化&lt;/strong&gt;
，在居民风险偏好较弱的情况下，央行完全没有必要去「购买长债」让收益率曲线更加平坦，这甚至有可能招来「与民争利」的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;841063&quot;&gt;
有人会讲「日本央行」的例子，然而，两国的货币制度有着极其巨大的差异，根本没法做横向比较。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;500482&quot;&gt;
因此，只要「商业银行的负债质量是紧约束」，&lt;strong&gt;
收益率曲线趋于平坦的惯性就客观存在&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;838464&quot;&gt;
央行唯一可以操作的方向就是「卖出」或者「卖空」长债，&lt;strong&gt;
来缓和这种内在的张力&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;410211&quot;&gt;
从这个角度来看，「卖长债」比「买长债」更加合理，因为存在一种「特殊的张力」来自于制度设计，&lt;strong&gt;
需要另外设计一种机制来平衡这种张力&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;212423&quot;&gt;
理解了制度设计的原理，就不难搞明白最近的一些现象了：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;608436&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
1、央行多次警示长债的风险；&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;548082&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
2、央行卖空长债的制度设计可能性；&lt;/strong&gt;
&lt;br/&gt;
说实话，各国有各国的实际国情，货币主管部门的行为也有所差异：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;816151&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
1、美联储很少管长债；&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;585602&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
2、日本央行会买长债；&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;660481&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
3、中国央行会警示长债风险；&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;585788&quot;&gt;
此外，还有一些人会讲，&lt;strong&gt;
央行可以通过买国债来投放基础货币&lt;/strong&gt;
。事实上，这是另外一个误解。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;808648&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
基础货币不是当前体系的紧约束。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;718034&quot;&gt;
之前有一段时间，基础货币是紧约束，央行所执行的货币政策框架是&lt;strong&gt;
结构性流动性短缺的框架&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;521425&quot;&gt;
现在所采取的是对偶框架——&lt;strong&gt;
结构性流动性充裕的框架&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;673082&quot;&gt;
如上图所示，&lt;strong&gt;
准备金的中长期供给总是充裕的&lt;/strong&gt;
，央行提前释放了充裕的中长期基础货币，&lt;strong&gt;
转而通过其他维度来约束金融市场&lt;/strong&gt;
，即以商业银行负债质量为紧约束。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;725841&quot;&gt;
在这种情况下，央行投放或者回笼一些基础货币是没什么本质影响的，&lt;strong&gt;
因为准备金的中长期供给是充裕的&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;602465&quot;&gt;
在这种情况下，央行完全没必要「买国债」来投放基础货币，太多余了，更何况央行还有几个比较成熟的基础货币投放手段：&lt;strong&gt;
1、降准；2、投放 mlf；3、投放 omo&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;460156&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
结束语&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;751546&quot;&gt;
搞清楚基本制度的设计原理之后，我们就能正确地看待「央行买卖国债」这个事情了，&lt;strong&gt;
「口头警示长债投资风险」内生于我们当下的货币制度——收益率曲线天然存在平坦化惯性。&lt;/strong&gt;
「央行卖出或者卖空长债」是「口头警示长债投资风险」的加强版。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;886287&quot;&gt;
站在外力的角度来看，有三种基本的外力，&lt;strong&gt;
1、居民风险偏好提升；2、财政赤字；3、央行卖长债&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;854037&quot;&gt;
首先，财政赤字是居民风险偏好不足的补充；对称的，央行卖长债则是财政赤字的补充。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;145666&quot;&gt;
什么意思呢？限于项目端的约束，财政部发债的节奏未必平滑，有些时候发债的节奏是偏慢的。&lt;strong&gt;
因此，央行可以先卖空长债填补空缺，等发债节奏上来了，再买回长债平空单，有效地对冲发债节奏的波动&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;350240&quot;&gt;
最后，站在资金利率的视角，&lt;strong&gt;
我们会发现 R007 的利率并非原因，而是一系列外力的代谢产物，是个结果&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;786625&quot;&gt;
如上图所示，只有外力推动收益率曲线逆时针旋转，R007 的中枢才会不断往下走，&lt;strong&gt;
这个外力既可以是实体经济，也可以是财政部。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;334348&quot;&gt;
当然，如果央行可以卖空长债的话，这也是一种新的外力形式。比较诡异的是，在这个体系下，&lt;strong&gt;
央行的手段是卖空长债，目的却是货币宽松；央行的手段是口头警告长债风险，目的却是 R007 下行。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;616862&quot;&gt;
这是一个极其反直觉的推论，跟我们的直觉经验相差甚远。根子就在于我们的制度设计跟其他国家的设计很不一样，因为国情不一样。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;770048&quot;&gt;
当然，有人依旧会揪住那个问题跌跌不休——&lt;strong&gt;
为了降低 R007，为什么不降准？&lt;/strong&gt;
因为紧约束不是基础货币，紧约束是商业银行的负债质量，&lt;strong&gt;
资金利率下不动的根源在于外力不足&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;125078&quot;&gt;
如果大家依旧用「宽松」或者「紧缩」这样的标签思考问题，当然，无法 get 到我在说些什么。你们能看到的只有混乱和一大堆莫名其妙。这是因为你们完全忽视了「特殊制度设计」所带来的特殊结构。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;312311&quot;&gt;
不搞清楚结构，根本谈不上看见，之后的结论都是一些胡言乱语罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;414364&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
央行远比大家想象中的要渴求货币宽松。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;850774&quot;&gt;
关于收益率曲线的运动规律和央行的货币政策&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;575633&quot;&gt;
超越传统的货币政策体系&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 12:15:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[稳稳当当，嫦娥六号「高分」着陆月背]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3093507.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/02/093146416767.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;975792&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/hAdZgTZCf13yf-amjfUT7A&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
中国航天报（ID：wht_htb）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：邓雨楠，编辑：戴敬宜，审核：杨蕾，监制：索阿娣，题图来自：视觉中国&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;593033&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;247730&quot;&gt;
「发动机开机，动力下降开始！」6 月 2 日 6 时 9 分，北京航天飞行控制中心发出了指令，在月球上方 15 公里的轨道高度上，着陆器上 7500N 变推力发动机启动，着上组合体开始变轨下降。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;877475&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;721401&quot;&gt;
自今年 5 月 3 日发射升空，嫦娥六号探测器历时 30 天，经过地月转移、近月制动、环月飞行、四器组合体分离之后着陆月球，&lt;strong&gt;
为人类采集第一抔月背之壤&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;886003&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;999016&quot;&gt;
着陆前，火工装置起爆，探测器分离为着上组合体和轨返组合体。这时，在环月冻结轨道的鹊桥二号中继星早已准备就绪，等待嫦娥六号探测器的到来。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;899365&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;855816&quot;&gt;
科研人员紧盯电脑屏幕上的实时信息画面，处理着四面八方汇聚而来的一串串数据。在他们手中，这些数据将转化为嫦娥六号探测器的实时状态，犹如手中握着一条无形的线，时刻掌握着嫦娥六号探测器的脉象。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;199489&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;495219&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
「完成落月只有一次机会，在 15 分钟内，必须一次成功！」&lt;/strong&gt;
航天科技集团黄昊说。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;313952&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;493787&quot;&gt;
经主减速、接近、悬停避障、缓速下降等，嫦娥六号稳稳地一落看似轻盈轻松，却蕴藏着科研人员的智慧和经验。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;110549&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;213198&quot;&gt;
今年 3 月，鹊桥二号中继星提前到达月球轨道，确保嫦娥六号在月背「不会失联」，为地月之间架起「沟通的桥梁」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;966459&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;833111&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/02/092601180621.jpg&quot; data-w=&quot;640&quot; data-h=&quot;342&quot; label=&quot;图片备注&quot;/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;958820&quot; label=&quot;图片备注&quot;&gt;
鹊桥二号中继星示意图（航天科技集团五院供图）&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;992696&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;799848&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
尽管鹊桥二号中继星解决了通信难题，但不同于大片被月海覆盖的月球正面，月球背面地形复杂多变，有很多高低起伏的山脉和山谷，且拥有密密麻麻的陨石坑。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;417063&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;334997&quot;&gt;
「如果探测器着陆在一块大石头上，就会影响钻取采样工作，很有可能得不到月球深层次的土壤样品，同时也会给起飞上升带来巨大挑战。」航天科技集团郑燕红表示，探测器必须要成功着陆在一块平坦的区域上。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;141342&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;880025&quot;&gt;
但可供安全着陆的区域有限，如何让探测器拥有更高的着陆精度，实现「落得准」？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;272501&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;329201&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
首先「选址」要准确。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;562729&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;493881&quot;&gt;
历史上，苏联在 1969～1970 年连续遭遇无人探月失败，其中「月球-15」号采样返回飞行器在月面降落过程中撞上了山脉，这一失败源于其对复杂地形缺乏准确认知。失败的风险在探索新区域时尤其高。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;740321&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;530021&quot;&gt;
为了在「山脉中找平地」，嫦娥六号出发前，科研人员就在选址上下足了功夫。嫦娥二号探测器影像制成的全月 7 米分辨率数字正射影像&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
（DOM）&lt;/span&gt;
及 20 米分辨率的数字高程模型&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
（DEM）&lt;/span&gt;
产品发挥了作用，科研人员借助它们为嫦娥六号寻找坡度较小的平坦区域。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;384624&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;930608&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
其次轨道设计有玄机。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;601082&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;116287&quot;&gt;
去往月背，嫦娥六号并不能沿着嫦娥五号开辟的道路前往，而是要重新选择一条最优轨道。这是因为嫦娥六号沿袭了「前辈」已有的构型布局和硬件产品，但着陆位置却由月球的北纬地区变化为南纬地区。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;207782&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;924763&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/02/092602055041.jpg&quot; data-w=&quot;1000&quot; data-h=&quot;574&quot; label=&quot;图片备注&quot;/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;274563&quot; label=&quot;图片备注&quot;&gt;
嫦娥五号、六号探测器环月轨道方向示意图（航天科技集团五院供图）&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;971452&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;544263&quot;&gt;
为了在不大幅调整探测器的构型布局和硬件产品的前提下，顺利化解因着陆点变化带来的朝向、姿态等问题，设计师们为嫦娥六号探测器重新设计了一条环月轨道，也就是「逆行环月轨道」方案。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;141405&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;155024&quot;&gt;
简单来说，就是探测器在环月轨道上的飞行方向与月球自转方向相反，无需调整探测器设计方案，就能保证它随时随地「能量十足」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;623189&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;102802&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
设计师的巧思就藏在轨道设计之中。&lt;/strong&gt;
为了达到既调整轨道又不增加推进剂消耗的目的，设计师让嫦娥六号先后进行 3 次「刹车」——比嫦娥五号多了一次。这样可充分利用从月球捕获到下降前的 20 多天飞行时间，不断调整轨道参数，高精度瞄准着陆点，等待降落最佳时机的到来。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;559734&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;730831&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/02/092602542485.jpg&quot; data-w=&quot;1000&quot; data-h=&quot;522&quot; label=&quot;图片备注&quot;/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;397027&quot; label=&quot;图片备注&quot;&gt;
嫦娥六号探测器不同周期环月椭圆轨道示意图（航天科技集团五院供图）&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;474709&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;926695&quot;&gt;
6 时 9 分，嫦娥六号着上组合体从距离月面约 15 公里处开始实施动力下降，在 1 台轨控发动机和多台姿控发动机的协同推动下，逐步将探测器相对月球速度从约 1.6 公里/秒降为零。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;695357&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;969476&quot;&gt;
期间，在距月面 1.5 公里时，嫦娥六号利用光学成像敏感器进行粗避障，剔除大型障碍物；距月面仅 100 米时，嫦娥六号上的备用激光三维成像敏感器进行精确避障，精准识别选好落点。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;617472&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;316835&quot;&gt;
而后，开始避障下降和缓速垂直下降，最终平稳着陆在月球背面南极-艾特肯盆地中的预选着陆区，并传回了着陆影像图。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;124929&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;129729&quot;&gt;
从发射升空到成功落月，&lt;strong&gt;
38 万公里，30 天抵达，900 多秒&lt;/strong&gt;
惊心动魄的下降，嫦娥六号探测器的表现近乎完美，如同体操选手在空中完成令人眼花缭乱的高难度系数动作之后，稳稳当当落地，为下一次「表演」奠定了良好的基础。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;145905&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;312912&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/hAdZgTZCf13yf-amjfUT7A&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
中国航天报（ID：wht_htb）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
，作者：邓雨楠，编辑：戴敬宜，审核：杨蕾，监制：索阿娣&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:45:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[图书商为何「仇视」京东 618？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3092343.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/02/091042924259.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;778268&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/mBJsQTX8svg9ouYrBhsK3Q&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
显微故事（ID：xianweigushi）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：段然，编辑：万芳，原文标题：《劣质童书、高价纸书、抵制电商，图书商为何只「仇视」京东？》，题图来自：视觉中国&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;123047&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:45:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[美国大选到处都是「假拜登」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3093509.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/02/094852700615.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;220330&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
出品 | 虎嗅科技组&lt;br/&gt;
&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;610901&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
作者 | 王欣&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;513653&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
编辑 | 苗正卿&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;835804&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
头图 | 视觉中国&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;836949&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:45:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[大模型，正在排队寻求卖身]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3093996.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;684182&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzkwMjUxNTkwNQ==&amp;mid=2247601768&amp;idx=1&amp;sn=b015f67fa4d92dc40483332c3efb36c7&amp;chksm=c0a753c6f7d0dad0c4be19c79e317cac30eaf8a2c610a52d4510d7b3d63e713dbf7799202ae9#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
投中网 （ID：China-Venture）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：李婉题&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;262256&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
热捧终归会回归理性。&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;516536&quot;&gt;
AI 独角兽卖身大潮，再添一员。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;120081&quot;&gt;
就在上周，估值近 300 亿的大模型明星企业 Stability AI，刚刚传出了资金链断裂，正在寻求合并的消息。又有媒体曝出，近几个月，另一 AI 独角兽 Adept 领导层与科技巨头公司就出售或战略合作可能性进行了谈判。据悉，Adept 已经和 Meta 进行过沟通。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;748176&quot;&gt;
Adept 由 OpenAI 的原工程副总裁 David Luan，与两位谷歌 Transformer 架构的提出者 Ashish Vaswani 和 Niki Parmar 联手创立。目前，Ashish Vaswani 和 Niki Parmar 已经离开创立了另一家公司，Adept 的三名联创只剩下华人 David Luan 一人。David Luan 毕业于耶鲁大学，可以说是非典型意义上的连续创业者，中学时代、大学时期，都有相关的创业实践项目。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;684134&quot;&gt;
2023 年 3 月，刚成立一年的 Adept 获得 3.5 亿美元融资，估值一举突破 10 亿美元，跻身生成式 AI 独角兽之列。目前 Adept 共斩获 4 轮融资，参投机构既有顶级风投 Greylock，也包括微软、英伟达等著名科技公司；个人投资者则有 LinkedIn 联创 Reid Hoffman、Uber CEO Dara Khosrowshahi、前特斯拉自动驾驶负责人 Andrej Karpathy、Adobe 首席产品官 Scott Belsky 等。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;136750&quot;&gt;
其推出的首个大模型产品 ACT-1，不同于 ChatGPT，可以基于用户指令分步骤操作电脑。今年 1 月，Adept 还发布了多模态大型语言模型 Fuyu-Heavy，可以回答问题并分析文本和图像。Adept 还计划在今年夏天推出一款可以自动执行个人计算任务的 Agent，但一些较大的现有企业也在开发这种服务。2024 年 4 月，Adept 还登上了福布斯「AI 50 强」排行榜，如今却走上了卖身之路。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;618610&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
成立一年，跻身独角兽&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;522576&quot;&gt;
一家成立于 2022 年的初创公司，迅速在人工智能领域崭露头角，与核心团队的技术背景有直接关系。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;743847&quot;&gt;
Adept 的创始团队由前 OpenAI 和谷歌 AI 开发人员共同创立。其中，Ashish Vaswani 和 Niki Parmar 是谷歌 Transformer 架构的提出者，他们因共同发表《Attention Is All You Need》的论文而闻名。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;201502&quot;&gt;
另一位创始人兼 CEO David Luan，也有谷歌的工作经历。2019 年加入谷歌后，曾在研究部门担任技术主管，领导大模型项目。在此之前，他在 OpenAI 担任工程副总裁，参与了 GPT-2 和 GPT-3 的开发。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;143623&quot;&gt;
除此之外，David Luan 的经历亮点还不少。6 岁随家人从中国搬到美国，8 岁开始学习大学课程，展现出「天才儿童」的特点，19 岁便获得 Thiel Fellowship 奖学金——Thiel Fellowship 是由硅谷亿万富翁、PayPal 的创始人 Peter Thiel 设立的奖学金，专门选拔 20 岁以下创业青年人才。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;565716&quot;&gt;
当时，David Luan 的学术与职业深受机器人技术的吸引。中学时代，他自主研发智能机器人控制系统，进入耶鲁大学后曾休学两年，投入到机器人应用商店项目的创建中。之后他的专业焦点转向深度学习，创办了一家专注于视频内容自动识别与场景分割的人工智能企业 Dextro，最终被公共安全解决方案的上市公司 Axon 收购。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;813800&quot;&gt;
2022 年底，Parmar 和 Vaswani 离开 Adept，成立另一家初创公司。因公司团队中不乏来自谷歌、DeepMind、OpenAI 的资深专家，在 David Luan 的带领下继续推进其技术愿景，未受到显著影响。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;852573&quot;&gt;
Adept 的核心目标是开发能够综合运用生成式 AI 技术的通用操作工具，即 AI Agent，旨在通过语音或文本指令，使 AI 能够执行多样化任务，从而革新传统的软件操作模式。简而言之，Adept 的目标是构建一个全新的操作系统或平台，让人们使用电脑更加「傻瓜式」，只需一个指令，其余所有步骤和事情它都可以帮忙完成，而非像 ChatGPT 那样一来一回的问答。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;122247&quot;&gt;
Adept 的第一个产品名为 Action Transformer（ACT-1）模型，可以深入理解人类与计算机的互动方式，其能力从解答基本问题逐渐扩展至执行更复杂的操作，比如，通过深入使用电子表格等工具，ACT-1 可以从上下文中推断出人们的意思，并帮助人们完成后续的一系列操作。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;837478&quot;&gt;
2024 年 1 月，Adept 又发布了多模态大型语言模型 Fuyu-Heavy，进一步提升了在文本和图像处理上的综合分析能力。据媒体报道，Adept 还计划在今年夏天推出一款可以自动执行个人计算任务的 Agent，不过，自 1 月发布 Fuyu-Heavy 后，公司 X 平台还无更新。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;260688&quot;&gt;
自 2022 年成立以来，Adept 迅速获得了业界重量级人物及著名风投的财务支持。2022 年 1 月成立后不久，就获得了包括 LinkedIn 创始人 Reid Hoffman、特斯拉自动驾驶部门前负责人 Andrej Karpathy 等的投资。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;734887&quot;&gt;
2022 年 4 月，Adept 又获得了 6500 万美元的 A 轮融资，除前述轮次个人投资者继续跟投外，还吸引了风险投资基金 Saam Motamedi、Skype 早期开发者 Jaan Tallinn、以及斯坦福大学计算机科学家、Lattice Data 联合创始人 Chris Ré等。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;747635&quot;&gt;
特别是 2023 年 3 月，Adept 又筹集了两轮总计 4.15 亿美元的资金，参与方涵盖 General Catalyst、Spark Capital、Greylock、Frontiers Capital 等知名投资机构，以及微软、英伟达等行业巨头，使得 Adept 估值迅速攀升至 10 亿美元以上，正式迈入独角兽行列。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;460714&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
从辉煌到转折，AI 独角兽的现实挑战&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;208360&quot;&gt;
尽管融资历程和技术创新，表明了 Adept 在行业中一定的前瞻性，但最终踏上卖身的道路，或许揭示了深层次的困境。探究其背后原因，成本压力、激烈竞争及商业化路径不明朗是几个关键因素。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;242745&quot;&gt;
首先，高昂的维护成本成为不可忽视的重负。以 ACT-1 为例，「训练这样的模型并不便宜」，David Luan 在福布斯的采访中坦承，目前仍处优化前阶段，他们追求的是开发更强大、多功能的模型，然后再逐步降低成本与规模。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;514404&quot;&gt;
其次，市场环境的激烈竞争不容小觑。Adept 不仅要面对新兴企业的追赶，还得与科技巨头谷歌、微软和 OpenAI 等同台竞技，这些企业都在竞相开发能自动化日常办公任务的 AI 助手。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;673071&quot;&gt;
比如 OpenAI 正在秘密研发一种全新的智能体，它们能够利用计算机的强大功能，同时操作多个应用程序，实现如将文档中的数据自动传输到电子表格等高效任务。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;358481&quot;&gt;
Meta 也在积极开发另一类智能体，目标直指高度自主规划能力，它们擅长处理复杂的多步骤任务，如跨国行程的全方位安排。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;641775&quot;&gt;
微软正在开发新的 Agent 来自动执行多种操作，比如根据客户的订单历史记录创建、发送和跟踪客户发票，或者用不同的语言重写应用程序的代码，并验证其是否按预期运行。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;313120&quot;&gt;
最后，Adept 的商业模式初定于服务企业用户，但如何将技术优势转化为可持续的盈利模式，是其面临的又一大考验。目前还未见其商业化方向上的更多探索，想必存在一定困难。此外，两位联合创始人的出走，也引发了外界的一些猜测，如何稳固团队也是又一大考验。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;561345&quot;&gt;
或许还有最重要的一点，尽管 Agent 看似很火热，但尚处于早期探索阶段。本质上还是聊天机器人的变种，虽然能够处理特定任务，但往往并不具备执行多步骤任务的能力。根据开发者们的反馈，在实际操作层面，它们的表现往往喜忧参半，频繁陷入无尽的重复行为模式中。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;554347&quot;&gt;
当人们意识到智能体距离理想状态仍有漫长征途时，先前的热捧便不可避免地回归到了理性的冷静之中。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;642413&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
AI 明星独角兽集体求卖身，洗牌开始了&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;488213&quot;&gt;
AI 独角兽求卖身的例子越来越多。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;358864&quot;&gt;
凭借创新 AI 硬件 Pin 闻名的 Humane，如今也步入了寻求收购的行列。公司被爆在与一名财务顾问接触，寻找意向买家，目标价格是 7.5-10 亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;747045&quot;&gt;
AI Pin 曾一度风靡，吸引了包括微软、高通，及 OpenAI 首席执行官山姆·奥特曼在内的多位重量级投资人的数亿资本注入。但因为定价过高，再加上电池寿命和产品过热等问题，推出之后少有人问津。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;110674&quot;&gt;
与此同时，Reka AI——这家由前谷歌杰出科学家 Yi Tay 一手创办的企业，也遭遇了收购谈判的挫败。Reka AI 曾与数据仓储巨头 Snowflake 进行了一场 10 亿美元的收购谈判。然而，同 Adept 和 Humane 的结局相似，Reka AI 与 Snowflake 的并购谈判最终未能达成一致。据传是因为 Reka 方面认为 Snowflake 的报价太低，从而导致交易无疾而终。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;372646&quot;&gt;
另外，最早一批 AI 独角兽，AI 图片生成领域开拓者、Stable Diffusion 打造者 Stability AI，近期也传出了考虑求合并，但目前的具体进度还不得而知。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;133123&quot;&gt;
国内也有类似情况。去年有媒体爆出，一家清华系 AI 大模型公司，寻求 10 亿人民币估值融资的同时，也在以 1 亿美金的价格探索并购机会，当时同出清华一脉的智谱 AI，曾就并购事宜接触过该团队。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;711338&quot;&gt;
现实也变得更严峻。GPT-4o 并没有掀起太大的浪花，AI 平台访问量停滞成既定事实，许多 AI 初创企业估值虚高是为共识，对盈利能力的追问也成为普遍质疑，同时，国内大厂的价格战打响，对中腰部以下企业更是冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;842786&quot;&gt;
无论国内外，人工智能正步入一个全新的整合阶段。有行业观察指出，生成式 AI 领域的资金流向正展现出明显的战略调整迹象，资金逐渐向头部集中，而潜在投资者的兴趣更多地转向了应用层面的创新与发展。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;222244&quot;&gt;
在全球 AI 投资更谨慎、务实当下，未来一段时间内明星企业被卖身的传闻不会少，在市场变局中找到新归宿或不失为体面的退出，但前提是老股有人接，投资人懂得适时退。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;获取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:45:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[单踏板要被禁了，但只禁了一半]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3093502.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/02/083513197080.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;982084&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/c78MIOVjVUCvw4k0skEvDA&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
差评（ID：chaping321）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：TC，编辑：面线，题图来自：视觉中国&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;212574&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;196153&quot;&gt;
最近这个消息，可能真让特斯拉有点难受了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;363984&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;534511&quot;&gt;
事情是这样的，在工信部公布的《乘用车制动系统技术要求及试验方法》&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
（征求意见稿）&lt;/span&gt;
中，新增了一条针对单踏板的规定：&lt;strong&gt;
「在前进挡下通过松开加速踏板实现的制动作用不能使车辆减速至停车。」&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;560185&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;431369&quot;&gt;
也就是说，&lt;strong&gt;
以后电车不能只用动能回收刹停，你想停车，就只能踩制动踏板了。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;755614&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;705253&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/02/081502566420.png&quot; data-w=&quot;1000&quot; data-h=&quot;550&quot; label=&quot;图片备注&quot;/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;106983&quot; label=&quot;图片备注&quot;&gt;
图/《乘用车制动系统技术要求及试验方法》（征求意见稿）&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;729965&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;229015&quot;&gt;
必须用两个踏板，这不就是取消单踏板的意思吗？&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;952902&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;279950&quot;&gt;
虽然这只是个征求意见稿，还没确认实行，但此消息一出，大伙儿立刻就炸锅了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;386142&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;400339&quot;&gt;
许多网友表示，禁得好！&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;816784&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;330558&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/02/081503318140.jpg&quot; data-w=&quot;627&quot; data-h=&quot;86&quot;/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;275057&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;768968&quot;&gt;
因为在过去，特斯拉出现了多起「刹车失灵」事故，可能就是因为单踏板。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;825623&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;943651&quot;&gt;
一开始对于这些事故，大伙儿对「人错」还是「车错」的问题争论不休，直到特斯拉官方调查了 EDR&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
（汽车时间数据记录系统）&lt;/span&gt;
，发现「刹车失灵」的原因并不是真的刹车踩不动，而是驾驶员一直把油门当成刹车。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;179957&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;881109&quot;&gt;
按理说，这事换油车其实也会发生，但有段时间，特斯拉「刹车失灵」事故似乎有点频繁。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;532755&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;688678&quot;&gt;
原因很可能是，习惯单踏板模式的特斯拉车主会让右脚保持在加速踏板上，久而久之就不习惯踩刹车了，在紧急情况下，很容易踩错踏板。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;463675&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;636350&quot;&gt;
虽说单踏板没有直接导致事故发生，但怎么也算个诱因吧。&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;432102&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;406006&quot;&gt;
所以在去年 5 月，特斯拉就召回&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
（其实就是 OTA）&lt;/span&gt;
了 110&amp;nbsp;万辆车，并在后续车辆上都增加了控制能量回收力度的选项，并且新增了长时间踩加速踏板的提醒。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;379787&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;375565&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/02/081504866251.jpg&quot; data-w=&quot;600&quot; data-h=&quot;369&quot; label=&quot;图片备注&quot;/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;964349&quot; label=&quot;图片备注&quot;&gt;
图/国家市场监督管理局&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;111707&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;915717&quot;&gt;
除此之外呢，&lt;strong&gt;
很多朋友讨厌单踏板的深层原因，其实是这种模式开不惯&lt;/strong&gt;
。毕竟在过去，开油车时油门点到就走，现在要踩很深才能保持加速。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;177070&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;980601&quot;&gt;
同时动能回收还会让电车开起来的制动感特别强，不能像油车一样有比较长的滑行距离，稍微松一松油门，车就停了，坐着容易晕不说，开着也有点不舒服。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;318693&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;258492&quot;&gt;
所以像脖子哥这种玩车党，一上电车，必须先关单踏板模式，再把动能回收调最低，不然脚感会非常不适应，开起来总觉得动力提不上去。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;529010&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;902169&quot;&gt;
不过，一位二线豪华品牌的电车车主就告诉脖子哥，它的车就算用单踏板，也可以开出油车的感受，就算不踩油门，电机也会输出一些功率保障类似油车的制动滑行。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;300819&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;437120&quot;&gt;
所以，&lt;strong&gt;
大家对於单踏板不好开的坏印象，还有一部分来自于车企调教的问题&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;144611&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;609003&quot;&gt;
但是啊，也有不少朋友觉得，单踏板其实是个好发明。&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;313694&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;447933&quot;&gt;
在今天的新闻下面，就有朋友表示，用单踏板久了，甚至还觉得挺香。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;256436&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;554919&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/02/081505816516.jpg&quot; data-w=&quot;626&quot; data-h=&quot;86&quot;/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;222729&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;937068&quot;&gt;
比如说，用这个模式在应对早晚高峰堵车时是真的有奇效。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;454564&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;316133&quot;&gt;
因为堵车的时候，前车总是一走一停，如果你要换着踩踏板，会非常累。而用单踏板，基本只需要调整右脚，就可以跟随前车。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;738612&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;984821&quot;&gt;
更别说，单踏板还能更省电，有实验表明，一般能量回收&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
（并联）&lt;/span&gt;
模式回收能量比例在 8.0%&amp;nbsp;，而采用单踏板之后，可以提升到 9.7%&amp;nbsp;。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;410357&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;884380&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/02/081505871068.jpg&quot; data-w=&quot;412&quot; data-h=&quot;450&quot;/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;653257&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;815777&quot;&gt;
虽说电费也花不了几个钱，但实实在在的续航提升，真的很难让人拒绝。&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;754274&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;430745&quot;&gt;
不仅如此，因为你单踏板用久了之后，制动用的都是动能回收，机械刹车基本用不到，以至于刹车片和刹车盘的寿命也更长了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;235082&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;831128&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/02/081506891333.jpg&quot; data-w=&quot;963&quot; data-h=&quot;668&quot;/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;844476&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;309384&quot;&gt;
所以这单踏板好处这么多，为啥要给他 ban 了呢？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;315063&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;960230&quot;&gt;
其实我们再回看这份《乘用车制动系统技术要求及试验方法》&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
（征求意见稿）&lt;/span&gt;
，会发现&lt;strong&gt;
工信部想禁的也不完全是单踏板，而是「用动能回收刹停」这件事。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;852538&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;487909&quot;&gt;
说白了，只是为了让大伙儿在要制动前踩那么一脚刹车。动能回收也依然存在，开车的脚感也并不会有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;867433&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;422132&quot;&gt;
其实单踏板本质上是用一个踏板控制加速和制动，简单来说你踩得深一点就是加速，浅一点就是制动，这个逻辑并不会被取消。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;909556&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;867600&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/02/081506479328.jpg&quot; data-w=&quot;385&quot; data-h=&quot;275&quot;/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;284733&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;463746&quot;&gt;
在这份《乘用车制动系统技术要求及试验方法》&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
（征求意见稿）&lt;/span&gt;
落地后，&lt;strong&gt;
车企们可能会在之前的单踏板模式上，再增加一个「模仿油车怠速」的模式，这样就能保证电车在松开油门后，不会立即停止，大伙儿也会记得在停车前踩一脚刹车。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;816763&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;150285&quot;&gt;
这样，在保证安全性的情况下，省电的效果也不会改变，只不过，以后跟车的时候，不停换着踩踏板，是没办法避免咯。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;523008&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;738210&quot;&gt;
要脖子哥说，这次的改动对于新手们开车的安全性，确实是有实打实的帮助。毕竟如果第一台车就是单踏板，再换到没单踏板的车，还真是有点危险的。&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;139534&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;979096&quot;&gt;
但说到底，安全意识的提升才是最重要的。希望驾校能赶快开一门动力回收相关的课程，新能源进步到现在这个程度，驾校教的东西有时候是真不够用。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;213626&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;727990&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
图片、资料来源：微博、知乎&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;877802&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;113082&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;备注&quot;&gt;
本文来自微信公众号：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/c78MIOVjVUCvw4k0skEvDA&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
差评（ID：chaping321）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：TC，编辑：面线&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本内容为作者独立观点，不代表虎嗅立场。未经允许不得转载，授权事宜请联系 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如对本稿件有异议或投诉，请联系 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:15:06 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>