<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>虎嗅</title>
        <description>虎嗅全文 RSS。獲取更多全文 RSS：https://feedx.net</description>
        <link>https://www.huxiu.com</link>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[亞裏士多德：第一位經濟學家？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3099043.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;651862&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5OTExMjYwMA==&amp;mid=2670250218&amp;idx=8&amp;sn=e0c4f1d84bc93a60595c35c4c2ace437&amp;chksm=bc1c121d8b6b9b0b27063e4b083feb448874939e8b0f2762fbc7da5d5777a94dd479139f808e#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
經濟觀察報 （ID：eeo-com-cn）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：陳永偉&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;352054&quot;&gt;
哲學家羅素曾經指出：古希臘存在着兩種相互對立的傾向，一種是熱情和神祕的，另一種則是審慎和理性的，而「審慎對熱情的衝突是一場貫穿着全部歷史的衝突」。如果按照羅素的分類將古希臘的哲人對號入座，那麼柏拉圖無疑是「熱情和神祕」的代表，他的著作充滿了詩意，向人們展示了理想的人、理想的生活應當是什麼樣；相比之下，亞裏士多德則無疑是「審慎和理性」的代表，他的作品充滿了實證和科學的精神，努力地告訴人們現實世界究竟是什麼樣。雖然柏拉圖本人的哲學非常有研究價值，但對包括經濟學在內的科學研究而言，亞裏士多德哲學顯然要更適合作為它們的思想基礎。因此，後世的很多經濟學家都十分推崇亞裏士多德，並紛紛以「亞裏士多德主義者」自居。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;457051&quot;&gt;
那麼，亞裏士多德在經濟問題上有哪些重要觀點？這些觀點又對後世的經濟學產生了怎樣的影響？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;385871&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
基於倫理的經濟觀&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;100862&quot;&gt;
亞裏士多德本人並沒有專門的經濟學論著（注：確切説，有一部據説為亞氏所著的《經濟學》流傳於世，但它一般被認為是偽作），他關於經濟問題的觀點都是作為其對倫理學和政治學討論的副產品產生的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;815070&quot;&gt;
與柏拉圖類似，亞裏士多德倫理學的主題是善與德性的問題。但不同於柏拉圖，他主張德性有兩類：一類是心智方面的，另一類則是道德方面的。其中，心智方面的德性主要是指一種沉思的生活，它以理性沉思活動本身作為目標。而道德方面的德性則要求人們以一種「中庸」（mesotes）的比例配置自己的各種美德。比如，勇敢被認為是一種美德，但是過於極端就會成為匹夫之勇。一個人只有在蠻勇和怯懦之間保持中庸，才能被視為具有真正的德性。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;626474&quot;&gt;
顯然，無論是心智上的德性還是道德上的德性，都需要有一定的經濟基礎和組織基礎作為保障。亞裏士多德認為，人們為了追求善，並通過善實現幸福，就創造了城邦這種組織。換言之，從創造的目的看，城邦就是為了倫理目的而存在的。因此，對城邦的經濟治理也就成為了幫助人們達成倫理目的的一個前提條件。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;727888&quot;&gt;
下面，讓我們來對亞裏士多德的幾個重要經濟觀點進行分析。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;527252&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
經濟學與理財學&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;565612&quot;&gt;
在亞裏士多德之前，色諾芬（Xenophon）等人已經在自己的作品中使用了「經濟學」（希臘文為 Oikonomia）一詞，並將它定義為研究家庭管理的學問。亞裏士多德在《尼各馬可倫理學》《政治學》等作品中，都沿用了這個詞。不過，其考察的範圍被從家庭擴展到了城邦。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;362214&quot;&gt;
在亞裏士多德看來，家庭管理首先需要處理好三對主體，即主與奴、夫與婦、父與子之間的利益關係。對這三對關係的處理，就構成了家庭層面的「經濟學」的三個要素。此外，如何獲取必要的財富也是家庭必須關注的，因而在亞氏看來它也應該被視為家庭層面「經濟學」的第四個要素。到城邦層面，城邦層面的「經濟學」也會包含與之對應的四個要素：主奴關係、配偶關係、親嗣關係，以及財富獲取。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;702330&quot;&gt;
值得注意的是，雖然亞裏士多德認為「經濟學」會處理一些與財富獲取相關的問題，但他並不認為所有的財富獲取問題都可以歸入「經濟學」研究的範疇。在他看來，「經濟學」所關心的應僅限於那些應用「自然的」的方法可以實現的財富獲取問題。例如農作、遊牧、漁撈、狩獵等行為，都可以歸入「經濟學」或者家庭管理關注的問題。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;288376&quot;&gt;
與「經濟學」中的財富獲取相對應的，還存在着另一類以「非自然的」方法獲取財富的行為。在亞裏士多德看來，這類行為就不屬於「經濟學」，而屬於「理財學」（Chrematistics）所關心的問題。比如，以獲取利潤為目的的財富行為，就被視為是一種「非自然的」方式獲取財富的行為，因而它就不屬於「經濟學」的範疇，而屬於「理財學」的範疇。另外，像放貸收息等行為，在亞氏那裏也自然被歸入了「理財學」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;702237&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
交換與商業&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;665123&quot;&gt;
亞裏士多德區分「經濟學」和「理財學」的一個後果是，同一種物品的不同使用被賦予了截然不同的道德含義。比如，同樣的一雙鞋，如果它是用來被人穿的，那麼在亞裏士多德看來，它就達到了「鞋之所以為鞋」的目的，就是自然的；而如果它被用於交換，以此獲取超額的利潤，它就背離了鞋子的本質，從而變得不符合自然了。應該看到，雖然亞裏士多德的這個區分出於道德目的，但它在客觀上達成了一個重要的經濟分析成果——對交換價值和使用價值進行了區分。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;714774&quot;&gt;
儘管亞裏士多德沒有專門強調，他確實對使用價值和交換價值的關係進行了討論。在《尼各馬可倫理學》的第五卷，他指出交易不可能在兩個醫師之間，只可能發生在一個醫師和一個農夫之間，這就説明瞭交易只有當交易雙方的商品（或服務）都存在使用價值，並且使用價值存在差異時才可能發生。由於只有當交易發生時，交易價值才有意義，因而從這個意義上看，使用價值就成為了交換價值的前提和物質承擔者。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;555161&quot;&gt;
除了上述的理論問題外，還有一個更為實際的問題：亞裏士多德究竟是如何看待商業的？我們要找到這個問題的答案，或許需要區分商業的性質。如前所述，對於以謀利為目的的商業行為，他將其歸入了「理財學」的範疇，並將其認為是不道德的。但是，對於那些僅以使用為目標的商業，亞裏士多德卻是贊同的。不僅如此，他甚至將其視為了將城邦們聯繫起來的紐帶。由此可見，在評價商業活動的道德時，他依然秉承了其一貫的「中庸」原則。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;255877&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
財產製度&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;620550&quot;&gt;
亞裏士多德的財產所有制理論是在批判其老師柏拉圖觀點的基礎上形成的。柏拉圖在其著作中，曾倡導在城邦的統治階級內部實施財產的公有制，讓所有成員共有他們的財產（包括妻兒）。亞裏士多德對這一觀點表示了反對，在他看來，相比於財產公有制，財產私有制要更為可取。對此，他給出瞭如下理由：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;507346&quot;&gt;
第一個理由是財產私有制可以讓人們更為關心自己的財產。亞裏士多德指出：「凡是屬於最多數人的公共事務常常是最少受人照顧的事物，人們只關懷着自己所有的事物，而忽視公共的事物；對於公共的一切，他至多隻留心到其中對他個人多少有些相關的事物。」他指出：「人們要是認為某一事物已有別人在執管，他就不再去注意了」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;878018&quot;&gt;
第二個理由是財產私有制有助於減少人們的糾紛。亞裏士多德指出，當財產公有時，人們很可能由於分配問題而導致很多不必要的糾紛，「如果在勞動和報酬之間不得其平，則多勞而少得的人就將埋怨少勞而多得的人」。而財產私有制則「劃清了各人所有利益的範圍，人們互相間爭吵的根源就會消除；各人注意自己範圍以內的事業，各家的境況也就可以改進了」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;560741&quot;&gt;
第三個理由是財產私有制有助於增進人生的快樂。亞裏士多德認為，自愛是人的一種天性，而人們對於私有財產的偏愛和由此產生的快意，則是這種天性的延伸。「某一事物被認為是你自己的事物，這在感情上就會產生巨大的作用」。基於這一認識，他認為只要一個人沒有「超過限度的私意」，那麼他對私產的偏愛就是合乎自然的。只有那些過於貪財之輩，才應該受到道德上的譴責。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;103670&quot;&gt;
第四個理由是財產私有制有助於增進人們的一些美德。他提出了一個非常有意思的論點：「人們在施捨的時候，對朋友、賓客或夥伴有所資助後，會感到無上的欣悅，而這隻有他們在財產私有的體系中才能發揚這種善的人心」。「因為寬宏必須『有』才可以運用，在一切歸公了的城邦中，人們就沒法做出一件慷慨的行為，誰都不再表現施濟的善心。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;748462&quot;&gt;
在列舉了以上理由後，亞裏士多德進一步用歷史經驗的證據佐證了自己的觀點。他指出：「人類既然經歷了這麼長的年代，如果這些創見的確優異，就未必不早為前賢所覺察。」基於這一認識，如果柏拉圖所主張的公有制確實有效的話，它就應該廣泛被各城邦採用。但現實是，財產私有制的普及要遠高於公有制。由此，亞裏士多德認為私有制在現實中要遠比公有制具有生命力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;687304&quot;&gt;
除了反對財產的公有制之外，亞裏士多德還反對平均化的財產分配主張。當時的一些人認為，財產分配的不平等可能會損害城邦的穩定，因此他們倡導財產分配的平均化。亞裏士多德反對這種觀點。在他看來，平均化不僅可能損害城邦成員的勞作積極性，從穩定城邦的角度看也少有益處。基於這一認識，他認為保證人們在財富分配上的適當差異是必要的。至於由分配不均導致的問題，他認為還是應該訴諸道德力量來解決。城邦應當對慷慨大方的行為進行弘揚，對貪婪自私的行為進行訓誡。這樣，在道德力量的作用下，富有的人們就會主動捐贈自己的部分財產，窮人也不會對富人心生嫉妒。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;665115&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
正義理論&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;740534&quot;&gt;
對於後世的經濟理論而言，亞裏士多德體系中最值得重視的是其正義理論。後世學者在價值、交換、收入分配等問題上的探討，幾乎都可以從這裏找到源頭。為了討論後續的其他問題，我們首先需要對亞氏的正義理論進行一些介紹。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;451455&quot;&gt;
在亞裏士多德的學説中，「正義」（justice）有兩類不同的涵義：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;713026&quot;&gt;
第一類是廣義的「正義」，它是「交往行為上的總體的德性」。當一個人的身上表現出了種種德性時，人們就會稱他為正義的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;742222&quot;&gt;
第二類是狹義的「正義」或具體的「正義」，它包括分配正義（distributive justice）和矯正正義（rectificatory justice）。其中，分配正義是「表現於榮譽、錢物或其他可析分的共同財富的分配上（這些東西一個人可能分到同等的或不同等的一份）的正義」；矯正正義則是「在私人交易中起矯正作用的正義」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;406011&quot;&gt;
對於分配正義，在亞裏士多德看來，它要「基於某種『配得』（merit）」，並符合一種「幾何比例」（geometrical proportion）。具體來説，如果有甲乙兩人擁有的配得量分別為 A 和 B，他們在分配中得到的比例分別為 C 和 D，那麼分配正義就要求 A：B=C：D。如果分配結果於此偏離得太遠，它就會被認為是不正義的。需要指出的是，亞裏士多德已經認識到在不同背景下，分配所依據的「配得」是不同的，比如「民主制依據的是自由身份、寡頭制依據的是財富，有時也依據高貴的出身，貴族制則依據德性」。由此可見，他其實隱喻了分配正義標準存在着多元性。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;814228&quot;&gt;
而對於矯正正義，亞裏士多德則強調從「算術比例」（arithmetical proportion）的角度來對其進行理解。具體來説，如果甲以不當的手段從乙身上拿走了價值 X 的物品，那麼他就應該對乙進行補償，按照矯正正義，補償的價值應該恰好等於 X。比如，買主從商戶那兒買了價值 1000 元的珠寶，但經鑑定後，發現珠寶僅值 800 元，比購買價少了 200 元，那按照矯正正義商戶就應該將 200 元歸還給買主。值得注意的是，在矯正正義的分析中，當事人的身份和「配得」都不會被考慮在內。具體到上面這個例子，無論買家是貴族還是奴隸，商家都應該還他 200 元，而不應該由於其身份而給予其不同的待遇。亞裏士多德關於矯正正義的研究對後世法學的影響巨大，自然地，它也成為了以法學為研究對象的經濟學學科——法律經濟學的關注要點之一。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;372000&quot;&gt;
比較令人費解的是，在完成了對分配正義和矯正正義的討論之後，亞裏士多德又引入了一類新的正義問題——「回報正義」（reciprocal justice）。關於這種正義究竟應該如何歸類，學術界存在着不小的爭議。從後面的分析看，它似乎既難被歸入分配正義，也難被歸入矯正正義。因而，一種更為穩妥的處理方式或許是將其視為對一種獨立的正義類型的討論。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;408062&quot;&gt;
所謂「回報」（reciprocity），是一個畢達哥拉斯學派提出的概念，它經常被用來討論人際交往中的利益交換問題。在畢達哥拉斯學派看來，正義要求人們在交往過程中實現不折不扣的回報。亞裏士多德借用了這個觀點，並對回報正義進行了界定。他指出，回報正義並不意味着嚴格的一對一的回報，而是應該採取一種比例式的回報。比如，如果某人打了另一個人，那麼對他的正義回報就不應該是讓被打者直接打回來，而是應該按照其打人的力度、造成的傷害以及考慮傷害的程度等，對其進行處罰。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;151872&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
交換與價值&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;182731&quot;&gt;
亞裏士多德在討論回報正義的過程中，專門探討了一種特別的回報場景——交換。亞裏士多德指出，在人們進行交換時，他們必須先商量好一個交換的比例，然後分別將自己手中的物品給對方，並按照事先商量好的比例換回對方手中的物品，這樣雙方就都從對方那裏獲得了回報。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;270011&quot;&gt;
那麼，交易要滿足怎樣的條件才符合正義標準呢？對此，亞裏士多德給出的答案是等值交換。換言之，參與交換的物品必須具有某種質上面相同，量上面可以比較的東西，然後雙方應該在交易的過程中保證這種東西的對等。用後世經濟學的語言，這種東西就是經濟學中所説的「價值」（value）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;384188&quot;&gt;
那麼，這種在交換背後決定交換比例的東西究竟是什麼？亞裏士多德本人對此語焉不詳，以至於後世的不同學派對此做出了截然不同的解讀。在這些解讀中，最有影響的有兩種：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;662536&quot;&gt;
第一種是勞動價值論的解讀，將「價值」解讀為生產商品所耗費的勞動量。這種解讀最早起源於中世紀的經院哲學家。比如，著名的「天使博士」託馬斯·阿奎那（Thomas Aquinas）則在為《尼哥馬可倫理學》進行註疏時則寫道：「為了進行公正的交換，建築商或農民的勞動力和成本超過鞋匠，就必須用同樣多的涼鞋換取一所房子或一個人所需的食物。如果不遵守這一點，人們之間就不會有東西交換，人與人之間也不會分享他們的貨物。」很顯然，在阿奎那看來，亞裏士多德所指的交換正義就是指「勞動和成本」的平等。阿奎那的這種解讀影響很大，後來的古典經濟學家，如亞當·斯密、李嘉圖，甚至馬克思等，都深受這一觀點的影響。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;363288&quot;&gt;
第二種是效用價值論的解讀。這種解讀來自亞裏士多德的以下論述：「除非這些東西可以用某種方式平等化，否則這種比例就建立不起來。所以，如已經説過的，所有的東西都必須由某一種東西來衡量。這種東西其實就是需要（chreia）。正是需要把人們聯繫到了一起。因為，如果人們不再有需要，或者他們的需要不再是相同的，他們之間就不會有交易。在持效用價值論的學者看來，亞裏士多德這裏提到的「需要」十分類似於現代經濟學所講的「效用」。從這個角度看，亞氏的以上論述就表明了將效用作為價值的傾向。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;661076&quot;&gt;
值得一提的是，一些學者甚至認為，亞裏士多德的理論不僅已經具有了效用價值論的雛形，甚至已經提出了邊際效用論的某些思想。如果將亞氏的這些零散見解聯繫在一起，就足以證明他其實是一位邊際效用價值論的先驅。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;757275&quot;&gt;
必須承認，這些關於亞裏士多德觀點的闡釋都是極具價值的，它們都對後世經濟思想的發展作出了重要的貢獻。但客觀而言，所有的這些解釋都有些「六經注我」，而非「我注六經」的意味，它們都很難説是亞氏的本意。相比之下，我認為波拉尼的觀點是更有道理的。在波拉尼看來，亞裏士多德討論交換時，其實並沒有像後世猜想的那樣，要創立一套關於價值的理論，而只是發明瞭一個計算符合正義原則的交換律的算術公式。在現實中，交換都是「鑲嵌」（embedded）在社會之中的，因而不同的地位、身份、知識等因素都會影響到交易雙方的談判能力，從而在交換中形成不同的交換比率或交換價值。從這個角度看，亞裏士多德所希望表達的，只不過是關於交易雙方的各種特性都能影響交換價值這個事實罷了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;488810&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
貨幣理論&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;553201&quot;&gt;
亞裏士多德將貨幣的起源視為一個演化的過程：在最初的原始社會中，由於所有財產都是公有的，人們不必交換，因而也就沒有貨幣。後來，隨着社會的發展，人們手中的產品有了剩餘，物物交換就產生了。不過，物物交換這種交換形式顯然是低效率的，人們為了遠程交換物品，必須付出巨大的運輸成本。為了應對這種情況，貨幣就應運而生了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;812538&quot;&gt;
他寫道：「凡生活必需品往往是笨重而難以運輸的，大家因此都希望有某種本身既有用而又便於攜帶的貨物作為交售餘物及購取所缺貨物的中介貨物。於是，人們發現鐵、銀以及類似的金屬都合乎這種要求。起初這些金屬就憑大小輕重來計值；最後，為了免除大家分別秤量的煩勞，每塊既經秤量的金屬就各加上烙印，由這種烙印表明其價值。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;654806&quot;&gt;
將亞裏士多德的上述看法和柏拉圖關於貨幣的論述進行對比，就會發現兩個顯著的差別：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;485040&quot;&gt;
一方面，柏拉圖認為，貨幣是城邦的造物，是人設計的產物；而在亞裏士多德看來，貨幣則是人類長期商業實踐的演化產物。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;563777&quot;&gt;
另一方面，柏拉圖認為，貨幣的主要屬性在於其可以充當交易的中介，其本身是何種質地並不重要；而在亞裏士多德看來，貨幣本身必須具有一定的價值，並且需要滿足攜帶輕便等特性。從這個意義上看，柏拉圖只承認貨幣的交易中介職能，而亞裏士多德則不僅承認貨幣的交易中介職能，還承認其價值尺度職能。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;137607&quot;&gt;
需要注意的是，雖然亞裏士多德承認貨幣的出現從歷史上看是一個自然演化的過程，但從亞裏士多德本人的哲學看，貨幣在道德層面上並不是一個「自然的」產物。他認為，在貨幣產生之前，人們只能進行物物交換，其結果不會超出獲取有用之物的範圍，因而交換始終是「自然的」。而在貨幣出現之後，人們就會將貨幣的增值作為單獨的目標來追求，甚至產生貨幣自己可以產生貨幣的幻覺。在他看來，這會將人們引向過度的貪婪，因而當然是不道德的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;436331&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
結語&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;546245&quot;&gt;
古典學家威廉·羅斯（William Ross）曾説：「亞裏士多德是歷史上的第一位經濟學家」。這個觀點或許頗有可商榷之處，但不可否認的是，亞裏士多德確實在其著作中提出了很多影響深遠的觀點，其中的一些觀點還在後世引發了激烈的爭論。除了具體的觀點之外，亞裏士多德所倡導的個體化、經驗化的研究風格也成為了經濟學研究的方法基礎。從這個意義上看，亞裏士多德本人可能不是經濟學家，但他確實是經濟思想史上一位舉足輕重的人物。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:15:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[「不老藥」遭禁售，李嘉誠曾站台]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3099045.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;543844&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzU5ODU1Mjg5Nw==&amp;mid=2247761900&amp;idx=2&amp;sn=0651d5802c16a9839bcc847ea396f95e&amp;chksm=fe4cc7c2c93b4ed405f3cb3cece52bebc7a768bfd620727d81c72a0e85e06144456994d30fe7#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
鳳凰網財經 （ID：finance_ifeng）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：鳳凰網財經，原文標題：《「不老藥」遭禁售？！李嘉誠曾為其站台，有的一瓶高達 2208 元》&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;600224&quot;&gt;
當追求「長生不老」的需求衍生出龐大的市場，與之相伴的定然是亂象的滋生和強監管下的偃旗息鼓。近日，一份網傳通知引發了 NMN 概念股的集體震盪。通知顯示，原產地為美國、澳大利亞等含「不老藥」NMN 的食品自 6 月 1 日起，不得再通過跨境電商平台在國內銷售，頓時給這一火熱的新興賽道潑了一盆冷水。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;237452&quot;&gt;
此前，被視作「不老神藥」的保健品 NMN，在國內已遭監管明令禁止，國內消費者只能通過跨境電商等渠道購買進口 NMN。不過，此次禁令或將給這一生態帶來新的變局。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;846048&quot;&gt;
6 月 3 日，已有 NMN 原材料頭部企業向媒體側面證實禁令的存在。不過，鳳凰網《風暴眼》發現，在淘寶、京東等電商平台，仍有不少 NMN 產品在售，有的已將關鍵詞進行模糊隱藏。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;461174&quot; label=&quot;大標題&quot;&gt;
01、電商平台仍有 NMN 在售，有關鍵詞被模糊處理&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;267765&quot;&gt;
據近日媒體消息，5 月 31 日晚，多個電商平台突然被告知，「不老藥」NMN（煙酰胺單核苷酸）自 6 月 1 日起，不得再通過跨境電商平台在國內銷售。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;538813&quot;&gt;
在其發佈的截圖中，顯示海關總署發佈的最新政策，包括不得在跨境電商平台銷售 (1210、直郵、cc) 原產國（地區）為中國台灣、中國澳門、美國、澳大利亞、德國、瑞士、英國等含 NMN 成分的食品；對於不符合原產地標準或技術規範要求的含「不老藥 NMN」「β-煙酰胺單核苷酸」成分食品繞道其他國家或地區進境的風險，海關重點關注並查驗處置。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;271448&quot;&gt;
與此同時，鳳凰網《風暴眼》發現，有網友在社交平台貼出保稅倉給商家的通知，稱「海關總署通知含 NMN 成分食品禁止銷售」，不得在跨境電商平台銷售含 NMN 成分的食品，不分原產國。對於含「不老藥」「NMN」「β-煙酰胺單核苷酸」成分食品繞道其他國家或地區進境的風險，海關重點關注並查驗處置。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;615806&quot;&gt;
這份通知還稱「以上在庫庫存立即下架禁售，庫存可結轉、銷燬、退運。如商家未及時下架導致仍有訂單產生，發貨超時等消費者投訴問題商家自行承擔，同時訂單將面臨從重處罰風險。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;388163&quot;&gt;
與此同時，6 月 3 日，鳳凰網《風暴眼》在多家電商平台看到，仍有不少 NMN 產品在售。其中，淘寶 App 上，許多 NMN 產品都加入了 6·18 大促。產地顯示為英國的 GNO 原裝進口 NMN30000 產品，每瓶價格 201 元。當被詢問是否有現貨時，客服表示，「下單後儘快給您安排」「一般 7 天左右到」，並無禁售跡象。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;608824&quot;&gt;
金達威 doctorsbest 原產於美國的 NMN 產品，銷售頁面則將瓶身的「NMN」字樣模糊化，並顯示「此商品不支持在當前地區銷售」。客服對鳳凰網《風暴眼》表示，產品已經售罄，品牌正在努力調撥中。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;607710&quot;&gt;
不過，鳳凰網《風暴眼》注意到，目前在售的 NMN 產品更多為中國香港、加拿大等產地產品。例如，GLGFAS 海外旗艦店銷售的 NMN150000 原裝進口產品，顯示 1 瓶折後 374 元，3 瓶裝 944 元，每瓶 60 粒，相當於 1 粒 5 元左右。客服稱產品由香港倉發貨，物流時效慢一些，但 15 天左右也能收到。此外，LIFEGENE 生命基因 NMN30000 一瓶價格則高達 2208 元，每瓶 60 粒，相當於 1 粒就賣 36 元，產品產地為加拿大。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;304612&quot;&gt;
根據上述網傳禁令，除明確地方外，加拿大、中國香港、日本獲得食品銷售許可的，通過 1210 入境和發貨，各屬地海關還未放開，關務還在持續跟進中；此外，「加拿大、中國香港通過直郵和 cc 渠道的，要加快銷售速度，因政策持續收緊中。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;758802&quot;&gt;
這些 NMN 產品介紹中，功能多顯示能夠內在修護煥活老化機體，外在緊緻飽滿衰老肌膚，使人睡眠更好、腸胃調整，思維清晰；並能夠修護身體各種機能，讓身體恢復健康活力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;114117&quot;&gt;
鳳凰網《風暴眼》注意到，除了電商平台，NMN 代理也通過多種渠道仍在銷售相關產品。代理王利對鳳凰網《風暴眼》表示，僅需 298 元即可購買柏生泰 NMN 美國原裝進口產品，該產品在京東平台售價 402 元，而代理表示其直接對接廠家，做線下推廣，以低價擴大消費羣體。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;852505&quot; label=&quot;大標題&quot;&gt;
02、多家上市公司股價跳水&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;518034&quot;&gt;
雖然對於大眾來説，NMN 還比較陌生，但在一些美妝博主、銀髮族羣中，它已經掀起了新的養生潮流。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;471445&quot;&gt;
NMN 全稱&quot;β-煙酰胺單核苷酸&quot;，是一種自然存在的生物活性核苷酸。在人體中 NMN 是 NAD+（輔酶 I）最直接的前體，其功能是通過 NAD+體現。目前 NMN 原料主要來源於中國，終端產品在中國境內主要通過跨境電商及免稅店進行銷售。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;743270&quot;&gt;
雖然 NMN 跨境電商禁令的真實性尚未證實，但消息一出，即對 NMN 概念股造成了重創。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;387082&quot;&gt;
NMN 概念股中，金達威（002626）、雅本化學（300261）、兄弟科技（002562）、豐原藥業（000153）等，在 6 月 3 日紛紛出現股價跳水現象。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;740563&quot;&gt;
截至 6 月 3 日收盤，雅本化學（300261）股價由 5 月 31 日的 6.44 元/股降至 6.09 元/股，下降 5.4%，相比於 4 月 2 日的高點 8.06 元/股，更是下降 24.4%。金達威（002626）由 5 月 31 日收盤價 15.18 元/股，降至 6 月 3 日的 14.61 元/股，降幅 3.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;585255&quot;&gt;
相關公司也對 NMN 跨境電商禁令傳聞作出迴應。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;572855&quot;&gt;
據財聯社 6 月 3 日報道，雅本化學證券部迴應稱，公司日前已注意到網上有關 NMN（煙酰胺單核苷酸）進口禁令相關傳言，正在進行核實；公司有 NMN 相關膳食補充劑產品通過進口在國內銷售，對於極端情況，相關部門有應對預案。對於相關 NMN 禁令傳言是否會影響 618 等促銷活動，雅本化學證券部稱不瞭解情況。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;677410&quot;&gt;
據每日經濟新聞報道，金達威證券部門相關人士迴應稱，公司有接到電商平台的通知，該通知建議各品牌商家對含 NMN 成分的產品作下架處理。「我們對含 NMN 成分的產品作了下架的安排，但是公司旗下有 300 多個品種，這次下架的 NMN 產品佔品牌整體銷量比重較小，對品牌收入影響有限。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;801638&quot;&gt;
早在 2020 年 7 月，「NMN」作為不老神藥一夜爆火，引得「NMN 概念股」多家上市公司股價大漲。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;453817&quot;&gt;
中信證券當時預測，當前國內每 1% 保健品人口對應的 NMN 市場空間為 304 億元，伴隨未來抗衰老產品不斷推廣，行業遠期市場有望達到千億規模。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;516763&quot;&gt;
如今，中國已經成為全球最大的 NMN 料生產國及終端產品消費國。在低門檻的賽道中，許多並不具備研發能力的企業紛紛湧入，分食蛋糕。王利告訴鳳凰網《風暴眼》，NMN 產品有百餘款，品牌繁雜，國內在原材料和技術方面都有很強的優勢，因此價格也從原來的每瓶上萬元降至百千元。它的製造成本則最多大約一兩百元。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;858674&quot; label=&quot;大標題&quot;&gt;
03、功效存爭議，多次遭監管禁令&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;811240&quot;&gt;
與一般的保健品「智商稅」不同，NMN 雖然從一問世便爭議不斷，但卻有着強大的科學理論後盾，越來越多關於 NMN 功效的研究成果在科學權威雜誌上發表，擁有哈佛藥學院代言，多位諾貝爾獎得主推薦，甚至在國內也有李嘉誠等大佬為其站台。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;835737&quot;&gt;
2015 年，日本品牌新興和推出了全球首款 NMN 產品，隨後，NMN 開始通過代購途徑進入中國。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;753118&quot;&gt;
2022 年 1 月，NMN 作為化妝品新原料的備案已獲得國家藥監局通過。不過，儘管有強大的理論支撐，但 NMN 抗衰、延壽的功效，還缺乏人體臨牀試驗的證明，依然存在爭議。且由於市場亂象頻生，產品質量參差不齊，NMN 在國內也受到了嚴格的監管。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;856006&quot;&gt;
2021 年 1 月，國家市場監督管理總局就曾印發《關於排查違法經營「不老藥」的函》，指出目前 NMN 在中國未獲得藥品、保健食品、食品添加劑和新食品原料許可，NMN 不能作為食品進行生產和經營。2023 年 5 月份，國家衞健委發佈新一批的食品添加劑新品種不予行政許可決定書，NMN 也在其中。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;756535&quot;&gt;
NMN 代理王利告訴鳳凰網《風暴眼》，NMN 市場很混亂，「由於國內禁止銷售 NMN，NMN 原料基本都是國內產的，經過國內的半加工或加工，再出口到美國、日本、英國、歐洲，在國外貼牌包裝，再進口到國內。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;874468&quot;&gt;
4 月 17 日，海關總署還曾發過《關於跨境電商渠道購買含 NMN 成分食品的風險提示》，提醒消費者在購買含 NMN 成分產品時，認真、仔細閲讀電商網站上風險告知書內容，關注原產地信息，結合自身風險承擔能力做出是否購買判斷。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;758442&quot;&gt;
【熱門視頻推薦】&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:15:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[讓民營企業家當國企外部董事]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3099046.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;383646&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5OTExMjYwMA==&amp;mid=2670250218&amp;idx=1&amp;sn=83492dbf2a9d7a997a72ad588eace201&amp;chksm=bc1c121d8b6b9b0b9ffb2df98d42ea6f29c9224bd9706417c2ade9f77009759e052e4911b6f5#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
經濟觀察報 （ID：eeo-com-cn）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：王雅潔，原文標題：《想法夠大膽：讓民營企業家當國央企外部董事》&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;230546&quot;&gt;
距離《中華人民共和國公司法》（下稱「新公司法」）7 月 1 日正式實施，還有不到一個月的時間。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;638232&quot;&gt;
新公司法第一百七十三條規定：「國有獨資公司的董事會成員中，應當過半數為外部董事，並應當有公司職工代表」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;768780&quot;&gt;
一些國企仍難達要求。一家地方國企法務主管曾對經濟觀察報表示，他所在的國企一個外部董事都沒有，所有董事都由監管部門指派，且全部在該國企擔任職務，與新公司法的規定不符。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;504338&quot;&gt;
在企業研究專家周放生看來，這實則是「政企不分」的老問題。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;367524&quot;&gt;
為瞭解決國企改革的真問題，2005 年至 2008 年，國務院國資委組織中央企業董事會試點企業董事分成 9 個團組赴新加坡考察淡馬錫和一批大型「淡聯企業」的董事會運作。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;860665&quot;&gt;
周放生也曾隨上述考察團前往新加坡淡馬錫學習。他發現，&lt;strong&gt;
淡馬錫的成功之處在於它有一個治理結構良好的董事會。對比之下，中國國企長期政企不分，董事會建設也存在很多問題。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;403268&quot;&gt;
淡馬錫董事一般分為股東董事、獨立董事和執行董事三種。股東董事來自財政部的出資人代表和政府的高級公務員。為了保證公正性和中立性，他們的薪酬不在淡馬錫領取，而由政府支付。執行董事和獨立董事則主要由優秀企業家構成。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;380041&quot;&gt;
周放生説，這些企業家中絕大多數是民營企業家，他們在淡馬錫沒有股份，只作為董事參與淡馬錫董事會的重大決策，他們代表的正是市場化的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;488830&quot;&gt;
在新公司法即將實施以及新一輪國企改革推動的背景下，周放生提出一個大膽的想法：&lt;strong&gt;
可以讓大量民營企業家成為國央企的外部董事。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;574127&quot;&gt;
周放生説：「我提出了&lt;strong&gt;
三個關鍵點&lt;/strong&gt;
：一是民營企業家擔任外部董事，二是職工董事不能由行政領導擔任，三是企業必須有經營自主權。我們現在一個突出的問題是，各級領導都在審批，所有程序都有，但最後失敗了，誰都不承擔責任，事有人管責無人負。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;504221&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
經濟觀察報：為什麼外部董事制度建設推進了這麼多年，有些國企依然沒有形成成熟的制度框架？阻力究竟在哪？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;881138&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
周放生：&lt;/strong&gt;
這個問題可以從過去的改革中尋找答案。改革涉及複雜的利益鏈條，誰都不願意動。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;816615&quot;&gt;
20 世紀 90 年代的國企改革力度很大，可以説，沒有當年大刀闊斧地改革，就沒有後來的「黃金十年」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;275143&quot;&gt;
21 世紀初，在李榮融（國務院國資委原主任）和邵寧（國務院國資委原副主任）主政時期，國央企改革出現了重大進展，其中影響最大的是推動國央企成立董事會。此前，國央企是領導「一言堂」，談不上公司治理，因此問題也不斷出現，比如腐敗、重大決策失誤等。本質上也是由於我們的國企長期政企不分。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;852257&quot;&gt;
當時，李榮融和邵寧認為，新加坡淡馬錫經驗值得我們借鑑和學習，因此組織了很多國務院國資委幹部、央企領導去學習，我參加了其中一批。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;501147&quot;&gt;
學習過程中，我發現淡馬錫雖然是一家國企，但其投資和資本增值運作都很成功。我認為，&lt;strong&gt;
淡馬錫成功最重要的一個原因在於它有一個非常好的董事會&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
。淡馬錫董事會有財政部代表，還有政府專業機構代表，不過絕大多數是民營企業家。這些民營企業家董事在淡馬錫沒有股份，只作為外部董事參與淡馬錫董事會重大決策，它代表的正是市場化的力量。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;584661&quot;&gt;
這樣的董事會結構既能尊重股東的意見，又不讓股東決定一切，形成了很好的制衡關係。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;855150&quot;&gt;
淡馬錫的民營企業家董事都是當地赫赫有名的企業家，本身擁有幾十億元、上百億元，甚至更多的資本。同時，他們擁有豐富的市場經濟經驗和國際化的視野，他們自己的企業做得很成功，知道該如何辦企業。他們天然就是企業家，所以他們進入董事會非常合理。此外，他們在社會上是知名人士，也受社會監督，他們看重自己的家族信用資產，因此也能對民眾和國家負責。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;100610&quot;&gt;
實踐證明，企業家的確是市場經濟中最權威、最專業的人士，他們在會上表達的意見，對於淡馬錫的成功起到了至關重要的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;323172&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
經濟觀察報：這些經驗後來也激發了中國國企公司治理改革的靈感？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;814122&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
周放生：&lt;/strong&gt;
對，我覺得淡馬錫的公司治理結構非常好。它還有一個不成文的規定：總經理不能就地轉任董事長，這點也非常有新意。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;486341&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
經濟觀察報：為什麼不可以？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;238471&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
周放生：&lt;/strong&gt;
當時，我和他們説，中國的國企總經理相當於二把手，董事長退休後，總經理可以順理成章地轉任董事長。但淡馬錫不允許，淡馬錫認為如果是這樣的制度，那總經理會整天惦記當董事長，雙方關係很難融洽。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;685641&quot;&gt;
淡馬錫允許的是，如果你幹得好，那可以換家企業當董事長，但你不能就地「升官」。學習回來後，2005 年左右中國國企改革出現了最重大的變化：國有獨資公司開始成立董事會。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;778328&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
經濟觀察報：在這之前，也有二十多家國有獨資中央企業成立過董事會。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;406354&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
周放生：&lt;/strong&gt;
過去的董事會跟經理班子「一套人馬兩塊牌子」，這種董事會自己領導自己，沒有任何意義。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;640172&quot;&gt;
從淡馬錫學習回來後，再次推進的董事會改革，要求國企集團公司設立外部董事，且要佔大多數。推進過程中，一些企業一開始實現了外部董事佔三分之一，然後逐步增加比例，直到達到佔多數的目標。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;470833&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
和淡馬錫不同的是，國務院國資委邀請的外部董事基本都是央企退休領導。&lt;/strong&gt;
首先經審查無腐敗問題，其次身體健康，可以繼續工作，第三在任時表現很好，滿足這三點後，國務院國資委聘任他們成為央企外部董事。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;340561&quot;&gt;
這是一項重要的變革，這些外部董事是真正的外部董事，他們擁有豐富的企業實踐經驗，在董事會上對重大決策很有發言權，資歷比現任領導還深，有很高的理論水平和實踐經驗，講話底氣特別足。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;604174&quot;&gt;
自此，真正改變了過去央企董事會重大決策一把手説了算的局面，形成了內部董事、外部董事的制衡關係，外部董事能夠暢所欲言，對董事會決策負責，不用聽命於領導意見，不用看領導眼色行事。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;310545&quot;&gt;
實踐證明，在當時的改革中，央企很多重大決策在董事會上被否了。過去只要上會，經過董事長同意就行，不可能被否。在我看來，這就是市場化的體現，也是非常大的進步。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;168400&quot;&gt;
董事會裏也有律師和會計師事務所的專業人士，不過多數還是央企退休的老總。每年這些外部董事還會述職，國務院國資委給他們發放一定的津貼。這項重大改革延續至今，效果不錯。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;521408&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
經濟觀察報：改革推進到今日，公司治理面臨的新問題又是什麼？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;264611&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
周放生：&lt;/strong&gt;
我認為&lt;strong&gt;
現在國央企在公司治理上面臨的最大問題是：沒有請民營企業家擔任外部董事。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;686508&quot;&gt;
當年從淡馬錫學習回來後，雖然我們也邀請了經驗豐富的企業退休領導擔任外部董事，但終究不是民營企業家。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;143517&quot;&gt;
我認為，現在一定要請民營企業家來當外部董事。有觀點認為，國務院國資委請來的也是企業家，但這些身經百戰的國企退休老總並不完全等同於企業家，&lt;strong&gt;
企業家的本質在於承擔投資和經營的風險&lt;/strong&gt;
，如果做不到這些，只能稱得上一個非常好的職業經理人和管理者，並不算優秀的企業家。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;407257&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
經濟觀察報：民營企業家擔任外部董事，對於國企來説，究竟意味着什麼？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;274075&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
周放生：&lt;/strong&gt;
這項改革進一步提升的空間，就在於民營企業家，他們才是真正對資產有切身之感的人。&lt;strong&gt;
他們有成功的經驗，也有慘痛的教訓。他們會按市場規律來提出意見，不會聽從某一個人的話，因為他要簽字、要負責，他在乎社會信譽。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;765038&quot;&gt;
知名民營企業家到國央企當外部董事一定會發揮很大的作用，如果這一政策得以推行，將會成為一項重大的改革措施。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;866427&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
現代化公司治理的內核，首先是市場化，沒有市場化就談不上現代化。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;204888&quot;&gt;
民營企業家是真正市場化的優秀代表，也契合中央強調發揮民營企業家作用、發揚企業家精神的要求。和四十年前相比，我們有了更豐富的企業家資源，他們能通過參與國央企董事會為社會作出更大貢獻。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;437165&quot;&gt;
從這一點上説，國企上市公司正在推進的混合所有制股權多元化改革也有很大提升空間。民營企業家進入國企獨資公司當外部董事，一開始不持有股份，過一段時間可以通過投資持有股份，這也完全符合當前混合所有制改革的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;337051&quot;&gt;
我曾經去一家國企調研，這家企業嚴重虧損，為了殺出一條血路，決定尋找民營資本推進混合所有制改革。混合所有制改革後國有企業持股 51%，民營企業持股 49%，國有股還是絕對控股。但民營企業提出了一個條件，要派人出任混改公司總經理，公司擁有經營自主權，按照市場化原則經營，獨立自主經營，自負盈虧。在人事權、考覈權、薪酬權、採購權、銷售權上都擁有自己的話語權，事實證明，這家國企的改革嘗試非常成功，順利扭虧為盈。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;221721&quot;&gt;
這家企業的董事會也是由民營企業派駐的董事和國企董事共同組成，治理結構類似淡馬錫，也正是我剛才建議的「請民企進去」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;350688&quot;&gt;
不過遺憾的是，當時這家國企的改革，並沒有得到推廣，很多企業來這家國企學習，學習後均表示無法復刻改革經驗，這背後有着較為複雜的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;765575&quot;&gt;
中國聯通也是一個典型案例。中國聯通通過增資擴股引入戰略投資人，其中就有知名的民營企業，這些企業家進入了他們的董事會。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;672431&quot;&gt;
即使國有獨資公司沒有做混改，也完全可以引入民營企業家當外部董事。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;850838&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
經濟觀察報：有國企説，擔心外部董事業務繁忙，集體決策時有難度，影響會議效率，對此你有什麼建議？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;138317&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
周放生：&lt;/strong&gt;
這是正常的，他們現在所謂的「效率高」，背後是失誤多。效率高很可能變成董事長一個人説了算。&lt;strong&gt;
董事會決策關鍵不在效率，而在於決策正確與否，在於決策後的結果。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;274154&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
經濟觀察報：有國企説，他們現在不僅沒有外部董事，職工董事也沒有。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;885317&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
周放生：&lt;/strong&gt;
這是個老問題。現在很多國央企職工董事都是工會主席，也就是行政班子的成員，擁有雙重身份，這不符合新公司法要求的本意，不是「職工代表」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;566664&quot;&gt;
借鑑國外的經驗，德國法律規定，企業職工董事佔比要達到 50%，在公司的重大決策和員工福利上擁有話語權。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;601350&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
經濟觀察報：如何釐清外部董事權責利的邊界？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;123466&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
周放生：&lt;/strong&gt;
目前，國務院國資委會給外部董事一些津貼，但數額不多。將來，要讓民營企業家進來做外部董事，也不是靠資金的激勵，而是靠他們個人的「榮譽驅動」，民營企業家財務自由，來做外部董事更會珍惜羽毛。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;747588&quot;&gt;
淡馬錫的董事很多是身家億萬級別的富翁，主要以個人和家族聲譽承擔風險。至於對外部董事的考覈，主要是追究決策責任，承擔相應的法律風險。國務院國資委有明確規定，董事決策簽字後，將來若出現問題，將按簽名追責。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;572442&quot;&gt;
總結一下，我提出&lt;strong&gt;
三個關鍵點：一是民營企業家擔任外部董事，二是職工董事不能由行政領導擔任，三是企業必須有經營自主權。&lt;/strong&gt;
我們現在一個突出的問題是，各級領導都在審批，所有程序都有，但最後失敗了，誰都不承擔責任，事有人管責無人負。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;452821&quot;&gt;
因此，總經理應該承擔經營責任，實現權責利的統一。其實，這都是我們幾十年前推過的改革，現在又回來了。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:15:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[嫦娥六號在月球挖土]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3099169.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;773704&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5NDc1NzQ4MA==&amp;mid=2654508881&amp;idx=2&amp;sn=cfba35b8683162586b8f432cd5ed1748&amp;chksm=8b858056bcf209405eb48224f57f2c168439b92717fdb77f7a02ee6c923ade5631ff9b593979#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
差評 （ID：chaping321）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：江江，編輯：江江面線，原文標題：《今天最帶勁的微博，是嫦娥六號説她在月球挖土。》&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;588680&quot;&gt;
就在今天下午，江江刷到了一條來自月球的微博！&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;800828&quot;&gt;
「大家好，我是嫦娥六號，現在我正在月球挖土。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;247633&quot;&gt;
不用江江多説，各位差友肯定也都聽説了，就在昨天，咱們的嫦娥六號成功落月，着陸在月背南極了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;750336&quot;&gt;
而在這條凡爾賽十足的微博下，網友也紛紛留言：好獨特的 IP 地址！怎麼改，在線求！&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;283007&quot;&gt;
還有表示它在月球挖土，而他自己卻在地球吃土的。。。一看就 618 剁手了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;621816&quot;&gt;
就連看到新聞的外國網友，也忍不住誇讚：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;175267&quot;&gt;
不過有一説一，這推文其實算是低調的了，因為這次可不是一般的挖土，&lt;strong&gt;
而&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
是人類首次，在月球背面，挖土。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;117740&quot;&gt;
要知道，人類最早採集月壤是在 1969 年，到現在已經 50 多年了，為啥現在才能做到在月球背面挖土呢？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;752638&quot;&gt;
肯定有人馬上搶答「因為美國人採的是假的」emmm。。。這個話題咱們有空再聊。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;458868&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
其實&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
主要是因為，月球背面太難了。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;473048&quot;&gt;
這麼説吧，由於潮汐鎖定，月球始終只有一個面朝向地球。對月球背面我們還知之甚少，探測難度也要大得多。像是 1962 年美國遊騎兵號探測器想去看一眼，結果就撞了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;646867&quot;&gt;
直到 2019 年的&lt;strong&gt;
嫦娥 4 號&lt;/strong&gt;
，人類才第一次把探測器放到月球的背面，而要在月球背面採樣，還要帶回來，可謂是&lt;strong&gt;
難上加難&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;781843&quot;&gt;
首先對嫦娥六號來説，能去到月球背面，就是個難題。因為&lt;strong&gt;
嫦娥六號和五號構造基本一模一樣&lt;/strong&gt;
，五號當時是去月球北半球正面的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;100146&quot;&gt;
但這次，咱們要去的是月球南半球背面，這一路太陽光照方向啥的和之前都不一樣，理論上太陽能板和一些敏感電子器件的位置，全都要重新設計。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;572727&quot;&gt;
腦洞大開的航天工程師們想了個好辦法：讓前往月球的&lt;strong&gt;
路線反過來&lt;/strong&gt;
就行了嘛。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;807188&quot;&gt;
為了保持足夠的光照和穩定飛行，換個方向&lt;strong&gt;
反過來飛&lt;/strong&gt;
，這樣就不用改探測器結構。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;760354&quot;&gt;
不過之前的路線順着月球自轉方向，現在改成逆着飛，這就會讓嫦娥六號和月球表面的相對速度變大，所以得多踩幾腳剎車才能到，這也是為啥它的在軌調整時間也比五號長，光調整位置就花了 20 天。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;450670&quot;&gt;
而解決怎麼去的問題才只是第一步，更難的是怎麼安全落地。當年蘇聯的探測器直接撞山上了，卒。前陣子印度的登陸器到這也直接掉下去，硬着陸，卒。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;734588&quot;&gt;
倒不是因為這倆舒克貝塔技術太拉，主要這月球背面實在是坑坑窪窪，光照也差，信號還不好。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;522214&quot;&gt;
那我們的科學家想出瞭解決方案，那就是「&lt;strong&gt;
先過去再説，到時候再看嘛。&lt;/strong&gt;
」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;478788&quot;&gt;
這不是隨便説説啊，嫦娥六號為了過去後能看清楚，可帶了一大堆裝備。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;747077&quot;&gt;
簡單地講，先掏照相機，在高空看看哪裏有大石頭，哪裏有坡，哪裏平坦，再往這個平坦處降落。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;751783&quot;&gt;
等距離 100 米左右，再開&lt;strong&gt;
激光雷達&lt;/strong&gt;
掃描，避開小石頭，找到最合適的落點，最後緩緩下降，靠&lt;strong&gt;
着陸器的腿&lt;/strong&gt;
緩衝着陸。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;484080&quot;&gt;
看似容易，要從 15000 米高空精準降落，要求可忒高了，而且工作時間只有 15 分鐘，跟江江大學課間一樣短。這障礙識別和落點確定的法子，可是我國航天算法設計的精髓與核心技術。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;558270&quot;&gt;
而嫦娥六號要實現這一系列精巧複雜的操作，還有一個大難點，那就是&lt;strong&gt;
通信&lt;/strong&gt;
。打個比方，要想打遊戲不坑隊友，先得把網絡搞好吧，別動不動就卡了卡了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;401683&quot;&gt;
但月球背面因為永遠背對地球，地面電磁波根本到不了這裏，沒網怎麼打高端操作。。。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;445143&quot;&gt;
答案是：&lt;strong&gt;
拉條寬帶&lt;/strong&gt;
，也就是&lt;strong&gt;
鵲橋二號&lt;/strong&gt;
中繼衞星。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;456422&quot;&gt;
它的前輩鵲橋一號，是放在地月軌道上的中繼衞星，不過一號離月球太遠了，最遠點離月表超過 9 萬公里，網速不好，而二號是在環月軌道上，最遠離月表只有一萬多公里。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;434354&quot;&gt;
除了距離變近，鵲橋二號還優化了信號傳輸鏈路，探測器到中繼星的信號速率提高了 10 倍，發往地面的信號速率提升了 100 倍，信號通道還增加了 5 倍，網速嘎嘎好。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;556274&quot;&gt;
成功完成降落以後，現在嫦娥六號就已經開始種菜&lt;strong&gt;
挖土&lt;/strong&gt;
了，整個任務也已經進行一半。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;213046&quot;&gt;
接下來的操作就和五號做過的一樣，把樣品封裝好，放進上升器裏，上升器飛回軌道對接返回器，由返回器帶回地球，在內蒙古四王子旗地區降落。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;306055&quot;&gt;
總之，這次嫦娥六號任務，又是咱中國航天的一次里程碑，特別是的特殊軌道和通信難點被攻克，也像是在解鎖咱中國自己的載人登月前置科技。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;588160&quot;&gt;
而咱中國人的航天夢，也在一步步成真。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;680756&quot;&gt;
另外，其實除了挖土，嫦娥六號還帶了法國，歐空局，意大利和巴基斯坦外國友人的設備一同上天，兩顆鵲橋衞星也會對其他國家探月&lt;strong&gt;
開放合作&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;817218&quot;&gt;
主打的就是一個&lt;strong&gt;
來者是客&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;363556&quot;&gt;
只不過。。。美國人想用鵲橋恐怕很困難了，一方面 NASA 在重返月球項目上處處受阻，另一方面 2011 年通過的沃爾夫法案禁止 NASA 和中國的一切合作。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;534223&quot;&gt;
但好笑的是，上個月 NASA 的官員還宣稱：中國應該把這次採集的月背樣本&lt;strong&gt;
分享&lt;/strong&gt;
！雖然沃爾夫法案禁止合作，但是&lt;strong&gt;
沒禁你們主動給我&lt;/strong&gt;
啊！&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;251272&quot;&gt;
不是江江我説，吃相確實是有點難看了哈。。。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;311877&quot;&gt;
總的來説，作為探月四期工程的第一個項目，嫦娥六號這次任務還是挺關鍵的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;548454&quot;&gt;
除了承接前三期繞（一、二號），落（三、四號），回（五號）的全部流程，還要為接下來七號和八號建立月球科研站作準備。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;864315&quot;&gt;
換句話説，咱中國人很快要有人類第一個月球基地了，想想都挺科幻。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:15:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[今天你吃大蒜了嗎？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3099170.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;305630&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3ODI5NDg0Mw==&amp;mid=2654217848&amp;idx=1&amp;sn=cf745dfb5dbffebda65e0d746e70a4de&amp;chksm=84847c2cb3f3f53ab36f8f0ceee71ddf9716afd2665731bd59505fb5608f908081693a3e3fd1#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
秦朔朋友圈 （ID：qspyq2015）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：何菲&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;362704&quot;&gt;
在我國東部地區，一過長江，大蒜的擁躉就少了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;650625&quot;&gt;
吃蒜並非北方人專利，但生吃卻基本屬於北地特色。江南人基本不吃生蒜。一方水土養一方人，人們的味覺習慣，是食脈，是胃的故鄉。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;150733&quot;&gt;
江南人歷來在大蒜面前有點躑躅徘徊，尤其是徒手生啃大蒜。江南的調性與大蒜的剽悍之風和強烈性情並不相符（蘇式湯麪「重青、免青」指代的那撮青蒜葉除外），這倒也是集體心照不宣的事實。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;770884&quot;&gt;
與蒜的塊莖相比，江南人更接受蒜苗、蒜薹。在江浙滬傳統飲食中，大蒜僅作用於一些菜品的調味去腥，不存在直接食用的習慣。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;420001&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
但江浙滬也有著名的大蒜產地和品種：比如上海嘉定白蒜、江蘇太倉白蒜，還有江蘇射陽大蒜。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;602052&quot;&gt;
以包餃子為主題的魔都聚會，核心人物必然是北方人。從購買黑麪粉自己擀餃子皮直到餃子上桌，我們沉浸在如宗教般虔誠的氣氛裏，等每人一瓣蒜頭髮好，酒也倒上了，餃子、大蒜、酒和一些可口下酒菜構成的氛圍感美食，很是動人。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;775340&quot;&gt;
上海是一座巨大的移民城市。有時在飯桌上，常常看到山東好友要求服務員在自己面前的酒壺裏加小半壺蒜片，再加高度白酒。問我要不要嘗試一下，我慌忙搖頭。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;266187&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
據説如今白酒泡大蒜，不少中年男人都在悄悄地喝，一來這是一道傳統的中醫保健藥方，大蒜泡了白酒以後，能使其有效成分最大限度溶解出來，二來還能改變白酒的口感，聽説光瓶汾酒加大蒜，口感直逼青花汾 20。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;721823&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
如果説上海人的血液是石庫門黃酒，廣東人的血液是涼茶，四川人的血液是辣子，山西人的血液是陳醋，那麼山東人的血液無疑是蔥蒜。&lt;/strong&gt;
「魯菜一萬單八百，大蒜獨佔小九千」。大蒜是魯菜的靈魂，其豪邁與粗獷氣質就像其強烈奔放的氣味一樣，滲入齊魯人士的骨髓。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;645383&quot;&gt;
大蒜原產歐洲南部和中亞，張騫出使西域時大蒜傳入中原。大蒜進入山東大約在東漢年間，從兗州發展至周圍各郡縣，並擴展到山東各地，以蒼山一帶品質最佳。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;467002&quot;&gt;
山東人以生食蒜為嗜好，無蒜不成席，幾乎達到了每飯必備的程度，他們將大蒜視為地裏長出來的青黴素。前幾年大蒜價格瘋漲，對於江浙滬人來説，影響微乎其微，但對於山東人來説，卻事關民生，影響頗大。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;704807&quot;&gt;
中國是世界上大蒜栽培面積和產量最多的國家之一。北地冬季漫長，大蒜比其他蔬菜更耐儲存。魚肉油膩，蒜能解膩，素食寡淡，蒜能增味，春吃蒜殺菌，夏吃蒜開胃，秋冬吃蒜強身。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;717346&quot;&gt;
《本草綱目》裏記錄大蒜功效是：通五腑，達諸竅，祛寒濕，辟邪惡，消癰腫，化積食」。諸葛亮也以用大蒜讓士兵抵抗了瘟疫。&lt;strong&gt;
宋人范成大曾説，巴蜀人好食生蒜。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;563106&quot;&gt;
魯迅先生早年學醫，他對中醫頗有偏見，後來逐漸改變了看法。他飲用薑汁治療胃痛，更愛用大蒜和艾灸治療常見病。在穴位上貼蒜片，在蒜片上燒灸，大蒜被魯迅別緻地用於療愈身心。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;567370&quot;&gt;
梁實秋在《吃相》中寫：「從前我在北方家居，鄰戶是一個治安機關，隔着一堵牆，牆那邊經常有幾十口人在院子裏進膳，我可以清晰地聽到『呼嚕，呼嚕，呼——嚕』的聲響，然後『咔嚓』一聲，他們是在吃炸醬麪，於猛吸麪條之後咬一口生蒜瓣。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;132147&quot;&gt;
西北人愛吃麪，走進陝西的麪館，總有一束大蒜頭懸於牆頭，供食客自取。醋、辣子和大蒜是三件套標配。甘肅、寧夏等地吃牛羊肉多，「吃肉不吃蒜，味道少一半」，大蒜必須是剛需。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;821502&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
在東北，也是流水的食物，鐵打的大蒜。在地道的東北燒烤局上，大蒜是斷不缺席的。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;543256&quot;&gt;
在河南，如果有一種味道可以統一夏天，那一定是大蒜。如果沒有大蒜，涼粉、涼皮都沒有了靈魂。想要涼麪驚豔，混合了清水的大蒜汁是斷斷不能少的。而在煙燻火燎的燒烤攤，烤生蠔、扇貝，蒜香小龍蝦，幾乎全都要藉助蒜泥來成全。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;745636&quot;&gt;
在廣東，燒烤店裏各類新鮮的魚蝦蟹貝也需要蒜蓉、蒜油的加持，使食材立刻充滿滋味感。湛江烤海鮮用金銀蒜，一半蒜蓉炸至金黃全熟，另一半則是生蒜泥，兌入花生油攪拌均勻，熟香中有生冽，層次豐富，用金銀蒜烤帶子、扇貝、象拔蚌、生蠔等，滋味銷魂蝕骨。蒸絲瓜加金銀蒜，也是清甜曼妙。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;874426&quot;&gt;
經典粵菜裏離不開焦香軟糯的油炸大蒜，沙煲裏翻滾着小半鍋熾熱的蒜頭、醬汁，讓其中的雞鴨魚肉香腴入味。連炒時蔬、上湯時蔬裏也要加幾片油炸蒜子調味，使得粵菜的青蔬格外適口。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;204833&quot;&gt;
而湛江白切雞的蘸料，則是由香菜、蔥白、沙姜、大蒜頭連皮拍碎與花生油、食鹽混合而成的生料頭。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;455572&quot;&gt;
在魔都，有一整套複雜微妙且不成文的公序良俗和行為路數，自然也細緻到對大蒜的態度。帶有大蒜氣息出入公眾場合或辦公室十分不雅，會對旁人產生不適宜的尷尬感受。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;155426&quot;&gt;
若食蒜後必須參加社交活動或團體活動，首先要儘可能清除氣味，然後自覺坐在最下風，儘量少妨礙到別人……&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;442254&quot;&gt;
海派是善於融合的，上海糖蒜並沒有激烈氣味，其糖醋比例與醃製技術説來簡單，卻也微妙。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;141025&quot;&gt;
其實大蒜自身是中性的，但吃的過程和事後是否顧及場合、氛圍和旁人感受，確實體現了國際大都市的自我修養。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;435412&quot;&gt;
《紅樓夢》裏劉姥姥把「一頭蘿蔔一頭蒜」掛在嘴邊，當年周立波的咖啡大蒜論挑起地域文化紛爭，不過倫敦名重一時的餐廳擁有者也有一句名言：&lt;strong&gt;
和平和幸福在地理上始於常用大蒜做菜的地方。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;685607&quot;&gt;
據我觀察，大蒜是一種感性且靈性的植物，暴力似刀又溫情似菊，有絕對的兩面性。此之蜜糖，彼之砒霜，人們對大蒜的感覺始終是冰火兩重天。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;344346&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
如果拿大蒜對應一個人的話，我覺得是硬漢北野武。&lt;/strong&gt;
有氣節感，俠氣生猛，也有點孩子氣。有着標誌性的沉默和爆發。據説日本黑道很敬重北野武，雖然他不是同道中人，但他有男人氣概和真性情。他的電影，都是本色演出。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;486513&quot;&gt;
從遠古時代開始，大蒜就有着譭譽參半的口碑。大蒜是陽性植物，強烈且個性化的氣味據説有一定辟邪功效，能驅除吸血鬼，以魔攻魔。西方人常把大蒜和十字架並列辟邪。當年大蒜由於被廣泛應用於戰場療傷而被稱為「俄國盤尼西林」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;365368&quot;&gt;
看似優雅的法國人實則很喜歡吃大蒜。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;423640&quot;&gt;
法國國王亨利四世對大蒜的酷愛維持了一生，他每天都要吃上一瓣，據説他的氣息能在二十步外燻倒一頭牛。法國名菜奶油青口，勃艮第蝸牛，奶酪火鍋等都離不開蒜泥黃油醬、蒜泥蛋黃醬。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;452655&quot;&gt;
紅透法國的布爾桑奶酪是經典法國奶酪之一，其關鍵成分是大蒜，法國人通常會將它塗抹在法棍上享用。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;783202&quot;&gt;
法國名廚 Louis Felix Diat（1885-1957）曾發明過一句名言，&lt;strong&gt;
「世上有五種元素：土，氣，火，水和蒜。」&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;608202&quot;&gt;
德國人也是無蒜不歡。據不完全統計，德國人全年大蒜消耗量高達 2 萬噸。蒜泥麪包，蒜泥通心粉，大蒜果醬，大蒜牛排，大蒜炸薯片，大蒜香腸，大蒜啤酒等都是她們的心頭好。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;781142&quot;&gt;
連飯後甜點冰淇淋也有大蒜風味。在德國各地，每年都會舉辦 20 多場大蒜節。為了消除蒜味，德國人在餐後會吃一些香草，比如鼠尾草、薄荷等，用氣味更大但又相對清新的食物來掩蓋蒜味。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;243352&quot;&gt;
韓國人是出了名的大蒜的粉絲。據説是目前世界上頭號大蒜消費國。日本研發出無臭大蒜，還有大蒜蜜餞。我有位山東好友，既是大蒜的擁躉，又是咖啡的擁躉，生蒜和咖啡是他的常食，而非閒食。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;152877&quot;&gt;
其實大蒜與咖啡並不矛盾，並不能作為雅與俗的區分，喝着咖啡就着大蒜，秋水共長天一色，不也很神奇嗎？甚至在某種情況下還能聯手再創造，比如東瀛的大蒜咖啡。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;723507&quot;&gt;
青森縣八戶市經營咖啡店的下平先生 30 多年前曾有一次烹飪失誤。當時他在煎一塊蒜香牛排，結果菜毀了，燒焦的大蒜被他搗碎衝上開水，這杯腦洞開的暗黑料理看起來很像咖啡，也有類似咖啡的口感。由於經長時間加熱，飲用後不用擔心口臭。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;743324&quot;&gt;
下平先生退休後為實現大蒜咖啡的商品化而反覆摸索研究。2015 年他取得了大蒜咖啡專利，在巖手縣開設了工作室。具有咖啡的外觀和口感，原料卻是百分之百日本青森縣產的大蒜。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;647664&quot;&gt;
這件事證明大蒜和咖啡並不對立。吃大蒜和喝咖啡，在這一刻毫無違和感。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;423682&quot;&gt;
在日本，大蒜論頭賣，並不便宜。青森縣產的大蒜在超市每頭售價約 300 日元。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;161308&quot;&gt;
佛教徒是嚴禁食用大蒜韭菜等辛辣植物的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;612083&quot;&gt;
據《楞嚴經》記載，蒜、蔥、興渠、韭、薤等五辛，「熟食發淫，生啖增恚。如是世界食辛之人，縱能宣説十二部經。十方天仙，嫌其臭穢，鹹皆遠離」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;487408&quot;&gt;
大蒜生吃容易發怒，熟食容易引發色身慾望，無論生熟，都會使人興奮，無法沉靜，自然不能淡泊少欲的修持佛法。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;434324&quot;&gt;
在一些加勒比島嶼，大蒜是製作春藥的主原料。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;645271&quot;&gt;
好友有個咖啡大蒜論：男人找女人，就和喜歡吃大蒜一樣，先吃了再説，不考慮後果；女人找男人，就和喝咖啡一樣，苦一點不要緊，最主要的是芳香溫馨、具有情調。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;354845&quot;&gt;
説了那麼多，其實我是很少吃生大蒜的。有次修剪頭髮前，託尼老師指間的生大蒜味讓我突然慚愧地取消了這次消費，我沒説原因，赧於開口，他也是一頭霧水，卻還是體貼幫我穿上外套，送我出門，保持着迷人的微笑。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:15:04 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[周鴻禕向車企高管兜售「流量課」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3099031.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;850758&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5OTExMjYwMA==&amp;mid=2670250218&amp;idx=4&amp;sn=f4bc1c3c5ec291877aaabbb7546085ab&amp;chksm=bc1c121d8b6b9b0b10432eb5a55a996b56ec859fc786fccdd95e5752b830eb3dbd479c6b4153#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
經濟觀察報 （ID：eeo-com-cn）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：王帥國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;558800&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
導讀&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;342677&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
壹||&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
對於是不是一定要企業家親自下場做短視頻、搞直播，周鴻禕的觀點是必須企業家親自來做。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;205684&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
貳||&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
對於企業家是否應該親自下場做 IP，汽車行業中有着不同的觀點。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;437060&quot;&gt;
在一場主要討論汽車產業發展、汽車技術和產品發展的行業大會上，360 集團董事長、創始人周鴻禕沒有像往常一樣宣講車輛的網絡安全，而是向其他企業家當場「授課」，大談特談自己一個月來做個人 IP 的經驗。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;885050&quot;&gt;
「企業家做 IP 是一把手工程，也是必修課。」6 月 1 日，周鴻禕在 2024（第二屆）未來汽車先行者大會上表示，現在消費者的頭腦已經被短視頻格式化，企業傳播方式需要隨之改變。&lt;strong&gt;
他呼籲企業家親自下場打造個人 IP，建立與消費者的直接聯繫。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;832867&quot;&gt;
實際上，從今年年初開始，已經有越來越多的車企高管做起了直播、拍起了短視頻，並將此視作一種全新的品牌營銷方式。但&lt;strong&gt;
對於是否要花費更多精力在打造個人 IP 上，行業內還存在着爭議&lt;/strong&gt;
。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;836486&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
「沒有流量就沒有銷量」&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;840628&quot;&gt;
周鴻禕提出，過去消費者的注意力在報紙、電視和網站上，現在已經轉移到短視頻、直播平台中。對企業家來説，用戶在哪裏，企業家就應該到哪裏。他稱，流量在網頁上，才有了電商；流量在微信上，才有了公眾號。今天流量在短視頻和直播平台上，如果一家企業沒有流量，就無法獲客、無法和客戶溝通，更無法獲得銷量。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;740630&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
對於是不是一定要企業家親自下場做短視頻、搞直播，周鴻禕的觀點是必須企業家親自來做。在他看來，屬於明星代言人的時代已經過去，而讓員工去做又得不到足夠的關注度，沒有影響力。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;116706&quot;&gt;
「一個企業 IP 是由兩個東西構成的，一個是比較『硬』的產品和服務；另一個是大家對企業的軟性認知，就是企業家自己，因為企業家能代表這個企業。」周鴻禕表示，企業家自己做 IP 是最有話題性的，也最有可能成功，企業家自己要先蹚路，然後才能傳幫帶、做矩陣。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;721064&quot;&gt;
至於如何做，&lt;strong&gt;
周鴻禕分享了自己的經驗：做真實的自己是最大的流量密碼。他反對給企業家寫腳本、打造人設。&lt;/strong&gt;
他認為，在傳統營銷時代，企業家可以躲在幕後營造一個虛擬的人設，但是當企業家站在直播現場，所有的聚光燈從四面八方打來，他的優點、缺點都會暴露，而且觀眾是用放大鏡和顯微鏡在看，用戶對他的道德要求和標準很高。在這種情況，「做自己」最能打動人。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;554603&quot;&gt;
周鴻禕指出，企業家做短視頻和直播時要平視用戶，不能高高在上、不能有爹味、不能講大道理、更不能自吹自擂。「該自嘲的時候就自嘲，該自黑就自黑，流量的密碼就是真性情、坦誠。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;186840&quot;&gt;
這些是周鴻禕做個人 IP 一個多月以來得出的經驗心得。今年 4 月 18 日，周鴻禕宣佈將賣掉自己的邁巴赫 600，併購置國產品牌的新能源智能網聯車。隨後多家車企陸續向周鴻禕送去試駕車，推動事件不斷髮酵，360 集團總部樓下的廣場也變成了車圈流量聚集地。周鴻禕由此開始走入汽車行業聚光燈下。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;104338&quot;&gt;
4 月 28 日，周鴻禕在北京 360 總部舉辦了以「賣掉邁巴赫，擁抱國產新能源」為主題的拍賣會，邁巴赫以 600 元起拍，最終以 990 萬元成交。「周鴻禕賣車」再次登上社交平台熱搜。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;213840&quot;&gt;
此外，在 4 月下旬的北京車展上，周鴻禕與華為智能汽車解決方案 BU 董事長餘承東、蔚來汽車創始人李斌、理想汽車創始人李想等多位車企高管進行了互動。在逛展期間，周鴻禕因爬上一款越野車並坐在車頂與現場觀眾交流的舉動，被戲稱為本屆北京車展最知名車模。周鴻禕逛展成為被觀眾記住的又一熱點瞬間。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;482431&quot;&gt;
通過以上多個事件，曾經的「網絡安全教主」周鴻禕，給自己贏得了「車圈頂流」的稱號，成為汽車行業的網紅之一。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;740146&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
車企高管對做個人 IP 反應不一&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;604620&quot;&gt;
在周鴻禕之前，問界系列車型藉助華為及餘承東的 IP 熱度，頻登汽車行業熱搜。小米汽車更是在小米創始人雷軍的帶動下，通過 2023 年底的一次技術發佈會和 2023 年 3 月底的 SU7 上市發佈會，吸引了汽車市場的大多數流量。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;830718&quot;&gt;
一時之間，&lt;strong&gt;
通過流量做營銷成為諸多車企的選擇&lt;/strong&gt;
。自今年 3 月底以來，吉利控股集團董事長李書福、奇瑞控股集團董事長尹同躍、長城汽車董事長魏建軍、長安汽車董事長朱華榮等車圈「大佬」紛紛下場直播。與此同時，廣汽集團、比亞迪等多家車企的高管也掀起了入駐微博、抖音、小紅書等流量平台的熱潮。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;533600&quot;&gt;
目前，除了李斌、哪吒汽車 CEO 張勇等少數車企高管可以做到連續拍攝短視頻、開直播之外，李書福、尹同躍、魏建軍等人還只是進行了初步嘗試且沒有形成體系，對企業吸引流量、實現銷量轉化起到的作用還未凸顯出來。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;840051&quot;&gt;
張勇是周鴻禕的第一個「得意門徒」（360 集團是哪吒汽車重要股東）。周鴻禕表示：「他原來很不會做，（直播時）天天跟客戶吵架、翹二郎腿，每天坐在辦公桌後面，跟客戶距離（指直播時身體與手機之間的距離）很遠，後來我天天噴他，噴多了他也虛心接受，現在每天跟我一樣近距離舉着手機直播。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;301881&quot;&gt;
周鴻禕認為，哪吒汽車最新推出的車型哪吒 L 獲得了「好幾萬台大訂」，與張勇的直播風格改變有很大關係。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;540504&quot;&gt;
不過，對於企業家是否應該親自下場做 IP，汽車行業中有着不同的觀點。近日，沃爾沃汽車集團全球高級副總裁、沃爾沃汽車亞太區總裁兼 CEO 袁小林在接受採訪時表示，現在很多流量的概念需要引起警醒。&lt;strong&gt;
流量有好的一面，但如果追求絕對的流量，一切唯流量論，不僅無效甚至是有害的。&lt;/strong&gt;
企業和品牌需要明確自己的客戶，有效地表達，保持清醒。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;174415&quot;&gt;
在 6 月 1 日舉辦的 2024 粵港澳大灣區車展上，餘承東向周鴻禕交付了問界 M9，在這場交付直播中出現了有趣的一幕。周鴻禕當場向餘承東發起邀請，想約餘承東與雷軍一起做直播，聊企業家如何打造 IP 的話題。周鴻禕向餘承東説：「你打造 IP 跟雷軍風格不一樣，你倆應該説在伯仲之間」。餘承東在迴應了幾句「好好好」之後，以「這車枕頭裝錯了」為由岔開了話題。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 22:45:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[健身房裏的女教練]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3098459.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/03/201855611510.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;635711&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/v4NN42HjzqUI4UMVhIKEKA&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
BOSS 直聘（ID：bosszhipin）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：劉放假，&lt;/span&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
編輯：聞與，題圖來自：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;879007&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 22:15:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[五個問題，看懂火熱的低空經濟]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3098129.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/03/201918075405.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;670503&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;720257&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
今年大家都在説低空經濟（指 3000 米高度以下的飛行活動經濟形態），政策鼓勵、資本熱湧，「新增長引擎」的定位不可謂不高，地方政府紛紛響應。&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;710564&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;195891&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
概念是新的，但過去不是沒有這類經濟形態。以前 3000 米高度以下是通用航空領域，最讓人熟知的是直升機，但通航領域要麼過於面向企業（to B），要麼過於高端私密，不為老百姓所知。今年開始，通航領域企業市值大漲，拔出新芽。&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;928950&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;465205&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
無人機起來了，商家嘗試用無人機送外賣；空中汽車（學名叫 eVTOL）研製如火如荼，入場玩家無數。現階段「無人機+傳統通航+空中汽車」是三大適合低空經濟的飛行器，新的消費場景正在不斷搭建和湧現。你我都有機會喝一杯無人機送的奶茶、坐一坐短途的直升機，不久的將來打「空中的士」上下班。&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;501609&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;687801&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
舊時王謝堂前燕，飛入尋常百姓家。本系列專題在業內做了大量調研，綜合全面地介紹了低空經濟的概念與場景，分析了產業路徑，以饗讀者。&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;670503&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;845485&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzU4Njc4NTAzMg==&amp;mid=2247507855&amp;idx=1&amp;sn=4bd3af7d39f3ab683209e0d9a90959d1&amp;chksm=fdf497e8ca831efeacb2a6773e4b4c6ab1cecb6adbb5233147e02f6396b00197879e7007e785&amp;token=1704450400&amp;lang=zh_CN#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
出行一客（ID：carcaijing）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：王靜儀、鄧雨潔、陳亮，編輯：施智梁，題圖來自：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;699261&quot;&gt;
&lt;span&gt;
&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 22:15:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[這羣「斜槓青年」，正在成為 AI 巨頭背後的奠基人]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3098628.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/03/203647096624.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;975457&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/3nN3IFNmXu7qj9OdKWopuA&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
數字生命卡茲克（ID：Rockhazix）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：數字生命卡茲克，題圖來自：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;920311&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 22:15:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[又一條陸海大通道來了，「帶頭大哥」是它]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3098645.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;651873&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg2MjA5Mjc0OA==&amp;mid=2247556336&amp;idx=1&amp;sn=4e07719046a8b2f659f83fe376da60b8&amp;chksm=ce0f7053f978f945fc2b4a95cfb602656a15662f27d494dab398dea6c5475386efdeb6099876#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
城市進化論 （ID：urban_evolution）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：程曉玲&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;253128&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;680253&quot;&gt;
全國九省區組成的「沿黃朋友圈」，正越靠越近。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;966040&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;251254&quot;&gt;
在近日召開的「2024·服務黃河流域高質量發展研討會」上，沿黃九省區代表齊聚濟南，推動共建沿黃陸海大通道。大會共同發起倡議，號召發揮現代物流「筋絡」作用，合力打造國家和區域物流樞紐，暢通連接日韓、歐亞、東南亞的陸海聯動大通道。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;184691&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;272734&quot;&gt;
今年是黃河重大國家戰略提出 5 週年。此次黃河流域跨省域合作顯然意義不凡。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;445299&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;813413&quot;&gt;
一直以來，與長江流域相比，缺少一條高效暢通的陸海通道，被視為制約黃河流域內資源配置與區域經濟整體競爭力的一大掣肘。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;621836&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;884111&quot;&gt;
為此，沿黃各省區在努力改變局面，尤其是作為九省區唯一沿海大省的山東。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;691728&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;425652&quot;&gt;
近年來，山東不斷放大「沿黃最經濟便捷的出海口」優勢，不僅與同為沿黃經濟和人口大省的河南屢屢「牽手」合作，更進一步將覆蓋範圍向內陸延伸，志在把「出海口」搬到黃河流域城市「家門口」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;953862&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;435204&quot;&gt;
隨着各地加緊「抱團」合作，一條串聯沿黃省區的陸海大通道有望為黃河流域帶來新一輪發展利好。歷史性機遇在前，山東又如何擔當揚起黃河龍頭的「帶頭大哥」？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;208581&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;531434&quot; label=&quot;大標題&quot;&gt;
一、揚起龍頭&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;271548&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;728448&quot;&gt;
九曲黃河，奔騰萬裏，從世界屋脊青藏高原奔流而下，蜿蜒向東，分別流經青海、四川、甘肅、寧夏、內蒙古、陝西、山西、河南、山東九個省區，最終匯入渤海灣，實現河海交匯。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;342736&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;606862&quot;&gt;
公開數據顯示，作為我國第二長河，黃河流域面積約 752443 平方公里，截至 2018 年底，流域人口達 4.2 億，所流經區域地區生產總值約為 23.9 萬億元。然而，無論從流域水系通達性還是沿岸地區的經濟聯繫看，相比長江、珠江流域，黃河流域都存在較大差距。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;467337&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;411372&quot;&gt;
2019 年，黃河流域生態保護和高質量發展座談會召開，黃河流域生態保護和高質量發展上升為國家戰略。有專家受訪指出，黃河流域面臨生態環境嚴峻、經濟需要大力發展等問題，被定位為國家戰略不僅是「錦上添花」，還是「雪中送炭」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;613327&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;631567&quot;&gt;
隨後，山東在 2020 年政府工作報告中表態，要揚起黃河流域生態保護和高質量發展龍頭，搶抓重大歷史機遇。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;619134&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;385084&quot;&gt;
揚起黃河龍頭，憑什麼是山東？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;864544&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;787002&quot;&gt;
中共中央、國務院印發的《黃河流域生態保護和高質量發展規劃綱要》明確提出，「加快構建內外兼顧、陸海聯動、東西互濟、多向並進的黃河流域開放新格局，提升黃河流域高質量發展水平」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;513346&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;346532&quot;&gt;
也就是説，黃河流域高質量發展，一個重要突破口就是加快構建開放新格局。在國家發改委綜合運輸研究所所長汪鳴看來，黃河流域各省區的「東西互濟、陸海聯動」，實際上是以港口為龍頭，沿着運輸通道去打造產業走廊，從而帶動內陸地區的發展。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;813997&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;248046&quot;&gt;
用當地媒體的話説，如果把黃河比作一條巨龍，那麼處於黃河入海口區域、經濟總量排名北方第一的山東，就是兼有地理屬性和經濟層面雙重意義的黃河龍頭。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;779921&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;576327&quot;&gt;
事實上，山東的底氣不僅僅來自黃河流域唯一出海口的區位優勢。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;102606&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;422510&quot;&gt;
數據顯示，山東港口 2023 年完成吞吐量 17.1 億噸、集裝箱量 4132 萬標準箱，同比分別增長 5.6%、10.8%，增幅分別位列全國沿海主要港口第二位和第一位，貨物吞吐量穩居全球第一位，集裝箱量超越新加坡港、位居世界第二位。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;304547&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;515556&quot;&gt;
這意味着，作為連接陸海運力的重要載體，實力不菲的山東港口某種程度上已具備服務沿黃內陸腹地的能力，這無疑進一步強化了山東的戰略「棋眼」地位。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;158809&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;128328&quot; label=&quot;大標題&quot;&gt;
二、豫魯聯動&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;124093&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;737005&quot;&gt;
基於國家戰略機遇與「陸海兼備」的優勢，聯動沿黃各省區共建陸海大通道成為山東積極推動的目標。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;888920&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;637120&quot;&gt;
山東省交通運輸廳制定的《黃河流域生態保護和高質量發展交通運輸「十四五」專項規劃》明確提出，重點實施大通道、大樞紐、大網絡「三大工程」，構建綠色交通體系。其中，大通道即發揮山東沿黃流域陸海聯動和東部沿海對外開放區位優勢，形成黃河流域「東聯日韓、西接歐亞」的陸海大通道。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;565998&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;787624&quot;&gt;
這一大工程要順利推進，「先手棋」或「樣板工程」的選擇尤其關鍵。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;127590&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;418710&quot;&gt;
「你好河南，我是你的出海口。」今年 3 月，山東省港口集團總經理李奉利到河南推介時的一句表態，明確表達出與河南「牽手」合作的意願。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;133076&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;601606&quot;&gt;
為什麼是河南？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;579136&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;672518&quot;&gt;
當地媒體解讀，放眼沿黃九個省區，山東和河南不僅同為數一數二的兩個經濟大省，也是東部和中部連接的「第一環」，其合作對於黃河流域發展極具戰略意義。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;763495&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;487172&quot;&gt;
二者高度契合的互補優勢，更為市場選擇創造了有利條件：素有「九州腹地、十省通衢」之稱的河南，不僅腹地廣闊，鄭州國際航空貨運樞紐、全國鐵路樞紐還是承東啓西、連南貫北的重要節點；山東是沿黃九省區唯一沿海省份、黃河流域對外開放的門戶，經山東港口入海則是河南貨物融入「海上絲綢之路」的重要通道。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;930516&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;868254&quot;&gt;
在李奉利看來，豫魯兩省在產業鏈的集成、供應鏈的暢通以及價值鏈的創造方面，都有很多可挖掘的互利共贏合作點。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;893463&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;630035&quot;&gt;
在此背景下，山東與「最重要的鄰居和腹地」——河南很快傳出合作進展。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;310212&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;716264&quot;&gt;
2023 年 8 月，山東省政府、河南省政府共同簽署《關於加強交通互聯互通服務支撐黃河流域生態保護和高質量發展的合作協議》，提出 17 條具體合作措施，共建沿黃陸海大通道。其中明確，要重點加強河南中豫港務集團與山東港口集團合作；常態化開行「鄭州—青島」「新鄉—青島」等鐵海聯運班列等。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;208427&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;325553&quot;&gt;
在近日召開的「2024·服務黃河流域高質量發展研討會」上，上述舉措也迎來實質性進展。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;303464&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;730280&quot;&gt;
據公開報道，山東省港口集團與河南中豫港務集團在會上舉行豫魯「鄭日韓」鐵海快線開通儀式，進一步加快打造經濟、高效、便捷的海鐵聯運物流體系。同時，山東港口還與河南省新鄉市政府等 6 家合作伙伴進行了戰略合作簽約。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;966317&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;181773&quot;&gt;
「雙向奔赴」下，豫魯兩省經貿往來愈發緊密。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;863638&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;660002&quot;&gt;
數據顯示，目前山東港口已在河南鄭州、洛陽、南陽等地佈局建設 9 個內陸港，開通海鐵聯運班列線路 12 條，河南地區 80% 的集裝箱進出口業務都在山東港口完成。2023 年，山東港口在河南地區完成海鐵聯運操作箱量達 9.8 萬標箱，同比增長 143.2%；今年一季度，海鐵聯運操作箱量 2.85 萬標箱，同比增長 46.91%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;779937&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;771457&quot; label=&quot;大標題&quot;&gt;
三、聯通世界&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;573086&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;401388&quot;&gt;
放大來看，共建沿黃陸海大通道，山東想要打通的顯然不只是中原大省河南，而是要讓輻射範圍進一步向內陸延伸，把「出海口」搬到黃河流域城市的「家門口」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;353070&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;221104&quot;&gt;
為此，在大力推動豫魯合作的同時，山東也在積極謀劃與其他沿黃省區加緊「抱團」。連續兩年召開的「服務黃河流域高質量發展研討會」正是一個直觀印證。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;664889&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;323687&quot;&gt;
在去年的大會上，山東省有關省直部門、地市、單位與中國物流與採購聯合會攜手沿黃流域政府物流工作部門、行業協會、海關、鐵路及重點物流企業，共同發起《關於建立黃河流域現代物流工作協調推進機制的倡議》。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;135523&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;836131&quot;&gt;
在機制推動下，一年來，黃河流域城市間快運班列達 52 條，部分線路物流成本降低 30% 以上，推動黃河流域合資合作、項目簽約等 100 餘項。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;815702&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;837713&quot;&gt;
今年，機制參與單位再度發起《關於共建沿黃陸海大通道·融入全國統一大市場的倡議》，並簽署多項戰略合作協議，為共建沿黃陸海大通道按下「加速鍵」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;664521&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;581105&quot;&gt;
公開數據顯示，山東港口集團目前已累計佈局建設內陸港 50 個、開通海鐵聯運班列 100 條，初步形成覆蓋山東、輻射黃河流域的陸海聯動發展格局。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;562443&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;640443&quot;&gt;
具體到與沿黃省區的陸海聯動上，除河南外，山西 60% 的外貿鐵礦石經由山東港口進口，2023 年山東港口向山西地區疏運鐵礦石突破 4000 萬噸；陝西半數以上的出口貨物均從青島港出海。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;667618&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;748406&quot;&gt;
按照設想，沿黃陸海大通道建成後，沿黃各地區將依託這條大通道在互聯互通與資源共享中實現互利共贏，這不僅於各地發展有益，還能大大提升黃河流域整體競爭力。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;703078&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;883723&quot;&gt;
前景廣闊，挑戰也並非沒有。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;727688&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;671816&quot;&gt;
作為陸海統籌關鍵節點的山東港口發展水平，以及沿黃各城市物流環節銜接、關口服務水平、交通一體化程度等，都決定着這條大通道的最終「成色」與實際效能。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;259187&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;575835&quot;&gt;
目前來看，儘管山東港口在經歷大規模整合重組之後，擺脫了曾長期存在的不合理資源佈局，但一些短板依然亟待補齊。比如，「最後一公里」問題仍較為突出，在山東世界級港口羣建設中舉足輕重的青島港董家口港口疏港鐵路仍面臨瓶頸制約；傳統內陸港的運作模式難以滿足需求，內陸無水港建設還需升級等。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;538432&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;231675&quot;&gt;
利好將至，山東要真正成為沿黃省區連通世界的「端口」，要做的還有很多。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 22:15:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[去銀行網點上班，還香不香？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3098664.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;504144&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5OTExMjYwMA==&amp;mid=2670250218&amp;idx=2&amp;sn=71d5234d982af08b0ad9d36c21727e47&amp;chksm=bc1c121d8b6b9b0b963cd022660c75349b6396dac67b166989673e70119c0624916cb859b905#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
經濟觀察報 （ID：eeo-com-cn）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：王芹等&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;102765&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
導讀&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;405248&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
壹||&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
銀行招聘擴容，年輕人「擠破頭」想進，可謂年輕人與銀行的「雙向奔赴」。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;386802&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
貳||&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
在銀行業的這三年間，陳睿感受到了收入的波動、福利的縮減，以及作為櫃員不得不承擔的營銷壓力。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;857534&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
叄||&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
和李煜程一樣，很多人就業選擇銀行，就是看中了穩定性。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;577157&quot;&gt;
「如果連續三次完不成任務，銀行也不是鐵飯碗。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;752805&quot;&gt;
在最近的熱播劇集《城中之城》中，陶無忌與其同事們低頭，默默承受着主管的嚴厲訓斥。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;787180&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
藝術源於生活，但現實生活中的挑戰與壓力遠比熒幕上的故事更加紛繁複雜。&lt;/strong&gt;
在這部電視劇中，銀行新人陶無忌的經歷，或許正是許多銀行從業者心中難以言説的真實寫照。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;713460&quot;&gt;
過去，到銀行工作，是高校畢業生就業時的熱門選擇。他們進入銀行工作，往往要從銀行櫃員、大堂經理、客戶經理等網點崗位做起。體面、穩定、高薪、有明確的培訓機制和晉升路徑……銀行崗位如此吸引着一批又一批年輕人。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;160574&quot;&gt;
中國的銀行業有着龐大的用戶羣體和分支機構網絡，以及廣泛的業務覆蓋。有人曾形象地比喻銀行系統為一棵大樹，普通員工如同樹葉般懸掛在這棵大樹的枝頭。各營業網點如同樹上的小枝杈，這些小枝杈最終交匯於更為粗壯的主幹之上——網點的上一級管理機構支行。全國超過 22 萬個銀行網點，匯聚着一線銀行人的夢想與現實。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;846564&quot;&gt;
以往，銀行經營穩定、盈利能力強的黃金時代，為員工提供了一個相對輕鬆和較低壓力的工作環境。然而，隨着宏觀經濟和銀行業的變遷，銀行員工面臨的挑戰和壓力與日俱增。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;521584&quot;&gt;
經濟觀察報發起的「關於銀行一線員工的問卷調查」顯示，&lt;strong&gt;
在受訪的 102 位銀行一線員工當中，有超過 60% 的受訪者感受到了前所未有的職場壓力，僅有不到 24% 的受訪者認可銀行的薪資水平。&lt;/strong&gt;
在當今的金融浪潮中，曾被譽為「金飯碗」的銀行崗位，已經有所「褪色」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;428521&quot;&gt;
早在 2018 年 7 月，新浪微博上就出現了一個名為「今天你從銀行辭職了嗎」的超話。截至目前，該超話已有 9.3 萬位網友參與，發帖 11 萬條，獲得了約 10.2 億的閲讀量。在這個圈子裏，銀行人在超話中吐槽自己的經歷：高強度的工作節奏和長時間的工作、考覈指標的壓力、降薪和調崗的無奈……有人戲稱自己為「獄友」，有人分享自己的「越獄」經驗。與此同時，還有很多年輕人在這裏為應聘銀行而打卡備考。「圍城」內外的兩批人，相遇在同一片網絡天地。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;185080&quot;&gt;
在這個「逃離銀行」的浪潮中，揹負着業績、營銷和晉升等多重壓力，李煜程等人選擇了離開銀行體系；而張揚、小澄等大學畢業生，還在為了去銀行上班這個夢想而奮力前行。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;357626&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
考進銀行的執念&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;163824&quot;&gt;
「皇天不負苦心人。」這是考研失敗的張揚經常安慰自己的一句話。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;170886&quot;&gt;
張揚是 2023 年的畢業生，本科學的是人力資源管理。找工作、考試，是他升入大四以來每天睡前要想的「頭等大事」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;112582&quot;&gt;
張揚經常跟同學説，自己是考試體驗派，省考、事業編、海關、煙草局……啥都考過。張揚也熱衷參加銀行的招聘考試。銀行的基本崗位不限專業，本科畢業就可以參加應聘考試。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;881388&quot;&gt;
張揚發現，近幾年，銀行信息科技崗的招聘人數挺多，可惜要求計算機就業年限。張揚遺憾地説：「這就把我這個文科生『卡』死了。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;437604&quot;&gt;
張揚參加過中行、農行、工行、河北銀行的招聘考試，農行、工行和河北銀行進入了面試環節。她覺得，只要進了面試環節，就還是有希望的。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;831704&quot;&gt;
在參加農行面試的時候，張揚發現一上午考場裏就有兩三百人。「（農行）五六天都在面試，我都不敢算跟我競爭的有多少人。」張揚説。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;163265&quot;&gt;
張揚的嫂子碩士畢業就通過考試進入一家銀行。在工作多年之後，因為覺得天天加班，營銷壓力大，沒有發展空間，不想一輩子留在基層網點工作，所以她在去年辭職了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;182571&quot;&gt;
那又如何呢？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;176788&quot;&gt;
應聘銀行數次失敗、親人放棄銀行工作，並沒有讓張揚打消考進銀行的念頭。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;333468&quot;&gt;
為何張揚對此心存執念？「&lt;strong&gt;
福利待遇、穩定、體面度，這是我選擇銀行的三個因素。&lt;/strong&gt;
其中，我最看重的一點是工作的體面度。工作體面，比賺錢更能讓我感到幸福……在銀行工作，不被風吹日曬，衣着亮麗，説出去倍兒有面子，相親也佔優勢。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;347440&quot;&gt;
根據經濟觀察報發起的「關於畢業生去銀行網點工作的意願調查」的結果，在 179 位受訪的應屆畢業生中，有 112 位畢業生有意願在銀行網點工作，其中超過 70% 的人被銀行的福利待遇和穩定性所吸引。絕大部分受訪者將該工作的穩定性視為選擇的首要因素。可謂&lt;strong&gt;
雖説宇宙的盡頭是考公務員，但考不上公務員還有銀行「兜底」。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;406461&quot;&gt;
（數據來源：關於畢業生就業意向的調查問卷「您對銀行工作有哪方面的期待？」）&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;875104&quot;&gt;
就讀於河北某二本金融專業的小澄即將本科畢業，她選擇銀行工作更多還是考慮到職業的穩定性。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;216367&quot;&gt;
小澄的父親一直從事金融行業。他希望小澄能到銀行工作。「不指望她能掙大錢，女孩子嘛，進銀行工作穩定點，有份穩定的工作就挺好！」小澄的父親説。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;167232&quot;&gt;
（數據來源：關於畢業生就業意向的調查問卷「銀行工作的穩定性對您是否具有吸引力？」）&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;105477&quot;&gt;
這份在求職者眼中或體面或穩定的職業，正在中國經濟和金融業飛速發展之中，給更多的人提供就業機會。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;863616&quot;&gt;
以建設銀行為例，截至 2023 年末，建設銀行共有 376871 名員工；其中，30 歲以下的員工為 92188 名，佔比 24.46%，較 2021 年的 73709 名、2022 年的 78594 名大幅增加。&lt;strong&gt;
銀行招聘擴容，年輕人「擠破頭」想進，可謂年輕人與銀行的「雙向奔赴」。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;666274&quot;&gt;
2023 年，在建設銀行的員工中，有 299949 名員工具有大學本科以上學歷，佔總數的六成以上。值得一提的是，2023 年，該行有 50427 名員工具有碩士學歷，較 2021 年的 35703 名、2022 年的 38671 名明顯增加。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;761536&quot;&gt;
即便如此，考進銀行的難度卻與日俱增。已經「通關」的小澄對此深有體會。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;840453&quot;&gt;
在小澄看來，銀行筆試內容覆蓋面廣，跟考公務員差不多，但是比考公務員簡單。題目還是挺偏、挺雜的，經濟、國際金融、會計基礎、管理學、市場營銷、時政都要考，題量很大，還要考英語。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;213803&quot;&gt;
正式入職前，需要進行為期十天的培訓。在培訓的自我介紹環節，聽完每一個人的介紹，小澄才對銀行的競爭環境有了具象的感知。小澄説：「有兩百多人蔘加培訓，研究生和本科生的比例大概是七比三。我這個崗位還是以本科生為主，但進總行的大部分都是研究生。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;405563&quot;&gt;
問題又回到了最初的起點。進了銀行，一切都會好起來嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;500562&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
「初探」銀行業&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;774056&quot;&gt;
孟珂是北京本地人。本科畢業後，在家人的期望中，她選擇了中國銀行作為職業生涯的起點。經過嚴格的選拔和培訓，她被分配到了一家支行，在大堂經理助理的崗位上實習。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;805064&quot;&gt;
要成為一名正式櫃員，需要通過六個月的轉正實習期。銀行的制度嚴格要求持證上崗，接觸現金的崗位硬性要求反假資格證（反假貨幣考試合格證），客戶經理崗要求有保險從業資格證才可以售賣保險，有基金從業資格證才可以售賣基金，入行滿一年且考過客戶經理專業技術職務等級測試初級才能賣理財。孟珂滿懷信心地説，「銀行人就是要不停地考證。我的目標很明確——成為一名理財經理。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;171747&quot;&gt;
在孟珂眼中，理財經理不僅意味着能夠擁有獨立辦公室，更重要的是，這一職位的收入非常可觀。她瞭解到，行內的理財經理每月的薪資能達到 1.5 萬元。除了底薪，還有客戶佣金。每當成功為客戶推薦一款理財產品，理財經理都能獲得相應的佣金。這些佣金往往比底薪更可觀，甚至可能超過底薪的數倍。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;757160&quot;&gt;
許慧妍是某國有銀行的一名普通職員。在網點工作了三年的她對於櫃員這一工作深有體悟，「我的工作就是存款、取款、辦卡，比起大堂經理，任務不算重了。」櫃員工作需要一絲不苟，但也難免百密一疏。在一次給客戶存款的過程中，許慧妍輸入金額時出現了錯誤，領導就把她痛罵了一頓。「那天我覺得天都塌了，甚至懷疑自己會不會坐牢。」許慧妍現在想起來還覺得很無奈，「從小到大爸媽都沒這麼罵過我。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;554747&quot;&gt;
有一次，一個顧客要存 25 萬元的紀念鈔，許慧妍直接就傻眼了。「我們最怕發行紀念鈔了，因為紀念鈔過不了驗鈔機，只能一張一張地數。那天經理還專門為那個顧客開了個櫃枱，我數了 4 個多小時，數完手痠痛得不行。」許慧妍説。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;105017&quot;&gt;
就讀金融專業的陳睿，在求職時選擇了銀行。他見證了近幾年銀行業務轉型的每一步，尤其是數字化浪潮席捲而來，不僅徹底革新了傳統的業務處理流程，連營銷策略也煥然一新。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;431512&quot;&gt;
自助服務機、智能櫃員機、在線銀行……這些新興的科技工具，正在逐步取代傳統的櫃枱服務。大數據分析讓銀行能夠更精準地把握客戶需求，實現個性化服務。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;678503&quot;&gt;
然而，在這場大潮中，並非人人皆受益。時代的巨輪似乎不經意間遺落了那些年邁的身影。陳睿注意到，即便智能設備和大堂經理們隨時待命，他們還是偏愛與櫃員面對面交流。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;878615&quot;&gt;
讓陳睿頭疼的是，有好多老年人偏執地相信短視頻平台上所謂「專家」博主的話，導致他們在辦理銀行業務時產生了一些誤解。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;681310&quot;&gt;
比如，在為老年客戶開立賬戶並建立信息時，有一項需要客戶選擇「中國稅收居民」或「外國稅收居民」的信息。部分老年人聽信了一些博主的説法，認為選擇帶有「稅收」字眼的選項會導致存款被扣稅，堅決不選擇這項。然而，系統規定，這個選擇必須由客戶本人作出，櫃員不能代勞，所以在這一步上會耗費幾十分鐘……&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;743131&quot;&gt;
陳睿對自己的薪酬還算滿意，每年算上基礎工資、福利、補貼和績效獎金，共計能掙到 10 萬元左右。剛入行的人通常會處於最低的職級，基礎工資相對較低。陳睿第一年的基礎工資是每個月 2000 元多一些。如果銀行的經營業績好，陳睿的基礎工資會有每年 5% 左右的漲幅，加上交通補貼、住房補貼、中餐補貼，比陳睿大部分在其他行業工作的朋友要好，而且薪酬也相對穩定。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;340336&quot;&gt;
「這段時間的薪資水平，與之前有差異。」&lt;strong&gt;
在銀行業的這三年間，陳睿感受到了收入的波動、福利的縮減，以及作為櫃員不得不承擔的營銷壓力。&lt;/strong&gt;
「三年前我剛進銀行的時候，逢年過節都會發幾百元的購物卡和禮品，但今年元旦什麼都沒發，春節就發了一桶油，價值不過幾十元錢。」晨會也不再是簡單地佈置工作，而是變成了一場場營銷技能的演練和培訓。特別是像陳睿這樣入行沒幾年的新人，幾乎每次晨會都要在全體同事面前表演一遍營銷話術。他們面對不同客戶羣體要用不同的話術，比如面對大學生客戶的時候，要説「有沒有興趣辦一張學生信用卡？有 90 元優惠券」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;284613&quot;&gt;
陳睿所在的銀行，有一種特殊的「彈屏」機制。每當系統叫號，如果這位客戶符合辦理信用卡的條件，櫃員面前的電子屏幕上會立刻彈出一條提示，要求回覆營銷信用卡的結果。如果彈屏 10 次都未能讓客戶辦理一張信用卡，那麼該櫃員就會被列入「信用卡黑榜」，需要在工作羣裏錄製並分享一段自己的營銷話術視頻；如果櫃員成功為客戶辦理了一張信用卡，就能拿到 50 元的獎金。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;708442&quot;&gt;
儘管面臨這些變化，陳睿依舊保持淡定。他在尋找機會，希望能晉升為一名對公客戶經理。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;260355&quot;&gt;
「現在銀行賺錢主要是靠對公業務，畢竟存款對銀行來説是負債。如果能談好一個公司，用我們銀行的卡作為員工的工資卡，那這些工資就算是銀行的吸金，銀行的客戶量也相應增加。這都算作對公客戶經理的業績，我們銀行的對公客戶經理年收入比理財經理還要多。」陳睿説。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;871103&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
香與不香，苦樂自嘗&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;781346&quot;&gt;
近十年來，高利率時代逐漸遠去，銀行存款利率持續下降，理財市場得到了快速發展。越來越多的銀行客戶開始購買理財產品。32 歲的沈逸菲是一家國有銀行的理財經理，她主要負責根據客戶的財產情況與收益預期，推薦適合的理財產品。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;325306&quot;&gt;
只要察覺到客戶對理財表現出興趣，沈逸菲就會耐心講解並熱情地回答客戶的問題，並滔滔不絕地向客戶講解着各種理財產品的優勢。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;118888&quot;&gt;
沈逸菲每月必須完成一定的理財產品銷售指標，這些業績會與她的收入掛鈎。如果指標未能達成，她的月收入會回到幾千元的水平——甚至還不如當初她做櫃員時的工資。「支付寶基金功能的崛起對我的收入影響很大，很多人更願意在支付寶上買理財產品。但這兩年行內的創利指標居高不下，我從制定月計劃到周計劃再到日計劃，一年 12 個月我能有 4 個月完成任務就很好了。」沈逸菲説。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;610812&quot;&gt;
在沈逸菲的桌面上，貼了一張「今日目標 50 個有效電話」的便籤。「升職路漫漫。如果不是因為年齡到了不得不轉崗，我真的想一直做櫃員。」沈逸菲感慨地説，「沒同意轉崗前那會兒，主管領導天天找我談話，説讓我體諒他的難處，銀行要進新人，我就得換崗。」「中年危機」「裁員」這些詞彙在如今的職場中猶如懸在頭頂的達摩克利斯之劍，讓每一個打工人都感到惶恐。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;336364&quot;&gt;
李煜程在某國有銀行西北省份的基層網點工作，有五年工作經驗，當過櫃員、大堂經理、客戶經理。35 歲的他，慶幸自己終於「逃離」了銀行。「我最初選擇進入銀行，一方面是因為自己的家人在銀行業工作，另一方面是我就讀的本科院校實力一般，只想找份穩定的工作。」李煜程説。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;223440&quot;&gt;
和李煜程一樣，&lt;strong&gt;
很多人就業選擇銀行，就是看中了穩定性。銀行一般不主動辭退員工，這也是銀行工作被稱為「金飯碗」的原因。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;724373&quot;&gt;
但李煜程選擇主動離職。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;723705&quot;&gt;
李煜程説：「我在進入銀行工作的第二年就有了離開的打算，開始私下報名並參加各種公務員、事業單位、國有企業、民營企業的招聘考試。在參加了二三十場考試後，才換了份滿意的工作，徹底告別了銀行業。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;386553&quot;&gt;
壓力大、情緒緊繃、自我「消化」，李煜程如此形容自己在銀行的五年工作經歷。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;272407&quot;&gt;
「我每天接待客戶少則數十人，多則上百人，工作期間很難有休息時間，甚至正常吃飯喝水和上廁所的時間都不能保障。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;654177&quot;&gt;
「全年下來有十餘種指標，各種營銷指標、櫃枱遷移率（能去智能櫃枱辦理但不勸客戶去智能櫃枱辦理）等，但我們能完成的指標不足一成，完不成不僅要被各層領導督辦通報，下班後還得用自己的休息時間彌補業績空額，我的工作與生活嚴重不平衡。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;856343&quot;&gt;
「聽起來很要命吧，但是工資還特別低，漲薪更是難上加難。我的工資水平一直處於『溫飽線』。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;123343&quot;&gt;
「如果過得舒心，這些都可以忍。但現在銀行的外部監管越來越嚴，有的客戶動不動就投訴。無論誰對誰錯，銀行都會覺得是員工的問題。我的委屈和憤怒無處發泄，只能自己消化。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;867766&quot;&gt;
同為銀行人，李煜程的父母難以感同身受。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;880884&quot;&gt;
「現在的銀行業已經不比當年他們工作的那個年代了。他們整體的觀念還留在銀行業比較輝煌的那些年，所以總想着讓我好好工作，然後一切問題就能水到渠成。他們一再勸我留下來，努力工作離開一線崗位就行。他們不相信我能找到更好的工作。」李煜程説。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;386218&quot;&gt;
李煜程拼命學習，除了想逃離銀行，還想向父母證明自己。他想拿出成績，讓父母知道自己離開銀行也能過得很好。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;566815&quot;&gt;
距離從銀行離職已經一年的時間，李煜程坦言，原來天地如此廣闊，原來自己能過上想要的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;500170&quot;&gt;
在中國另一端的一個小縣城，老劉選擇了堅守。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;625515&quot;&gt;
老劉 1991 年從財校畢業後，被分配到縣城的農業銀行。用他的話來説，「這是當時最體面的活兒了，説出去別人都覺得你是個高層次知識分子。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;407566&quot;&gt;
如今已到知天命的年紀，老劉對自己的工作感到十分滿意：「説到底還是看自己努不努力。倘若你剛進來什麼業績都做不出來，只想着升職加薪，那別説銀行，就是給你一個總經理職位你也留不住。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;603247&quot;&gt;
在這個快速變化的時代，去銀行上班是否依然「香」，或許每個人心中都有不同的答案。銀行人的故事還在繼續，他們在用自己的方式，書寫着自己的職業篇章。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;242344&quot;&gt;
（應受訪者要求，文中張揚、許慧妍、陳睿、沈逸菲、李煜程為化名）&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 22:15:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[斯坦福 AI 團隊抄襲清華系大模型？已刪庫跑路]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3098641.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/03/211600541913.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;690553&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/gOhDKa_ovxz81dTa9TD1DQ&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
量子位（ID：QbitAI）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：金磊、西風，原文標題：《斯坦福團隊被曝抄襲清華系大模型，已刪庫跑路，創始人迴應：也算國際認可》，題圖來自：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;874429&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 22:15:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[東亞小孩，在什麼時候失去了「超能力」？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3098460.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/03/211329041577.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;517887&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/JHaf5Ya3YYjYjw7ghXrbWg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
NOWNESS 現在（ID：NOWNESS_OFFICIAL）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：朱愷，編輯：dmc，原文標題：《藉由失去超能力的朱同，長大後的東亞小孩回覆了自己》，題圖來自：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;264883&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 22:15:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[商業地產，值錢嗎？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3098138.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/03/204034242447.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;221577&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzkzMzQ0NzU1Ng==&amp;mid=2247494345&amp;idx=1&amp;sn=4adc1b863e194d8fc71705fbef725858&amp;chksm=c24ef822f5397134260fc7ae84397e85dde2e2c23d271df05f49f6d0ddd26c510ae594f76511#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
財經思享匯（ID：caijingsxh-）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：劉亞傑，編輯：管東生，原文標題：《商業地產，你得這麼看》，題圖來自：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;518786&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 22:15:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[溢出的軟泡產業在越南生長]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3099022.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;580140&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5OTExMjYwMA==&amp;mid=2670250218&amp;idx=7&amp;sn=498658d52e492c7b62b7887cbb7023bc&amp;chksm=bc1c121d8b6b9b0bd74c9a6f9cc8486e3a62a30f81827441439248ef64c1ccb49baa871d117b#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
經濟觀察報 （ID：eeo-com-cn）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：田進&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;406620&quot;&gt;
五月中旬，在越南進入雨季之際，卓創資訊分析師吳燕妮帶着十幾位聚氨酯軟泡（下稱「軟泡」）行業的企業家前往越南進行了為期一週的調研。此行，他們想弄清楚兩個問題：在越南這塊投資熱土，軟泡行業還有多大的增長空間，以及中企的機會和風險是什麼。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;642715&quot;&gt;
軟泡產品廣泛應用於牀墊、沙發、汽車座椅等領域，上游企業為 TDI(甲苯二異氰酸酯)、聚醚等海綿原材料生產商。國內多項行業調研報告顯示，中國聚氨酯泡沫（包含軟泡和硬泡）市場規模超過 2000 億元。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;710334&quot;&gt;
在同行的十餘家企業中，既有韓國的老牌出口商，也有來自福建、江蘇、浙江等地的海綿原材料生產商及供應商。接受調研的十二家在越企業絕大多數是從中國遷徙過去的，其中不乏敏華、賽諾這樣的大型海綿和軟體傢俱生產商。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;281084&quot;&gt;
調研團的目的地是緊挨着越南胡志明市的平陽省及隆安省。其中，平陽省是中國軟泡傢俱企業在越南最集中的一個區域，目前共有 48 個產業集羣、工業園區，總面積 14790 公頃，佔據越南南部工業面積的四分之一，當地計劃再開發 34 個工業園區。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;117352&quot;&gt;
曾經，東莞、佛山等地在全球軟泡行業擁有着絕對優勢。但近兩年，其領先地位開始動搖。今年一季度，佛山出口同比下降 40.4%，其中涉及軟泡行業的傢俱及其零件出口同比下降 50.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;178654&quot;&gt;
這些遷移過去的軟泡產業正在越南當地「生長」，與海外貿易保護政策「賽跑」。另一方面，調研中也顯現出了企業火熱背後的很多問題：比如，儘管訂單源源不斷，但一些企業的利潤空間卻已被大幅壓縮；再比如在市場規模「天花板」的約束下，越南市場在基礎設施建設、產業配套等方面仍存在的不足。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;364075&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
八成以上為中資企業&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;601876&quot;&gt;
十多年前，已經有部分中國軟泡傢俱製造商去越南建廠，並帶動相關原料供應商一同前往；2018 年後，這種現象變得更為常見。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;731065&quot;&gt;
2018 年 9 月 18 日，美國多家企業向美國商務部和美國國際貿易委員會提交對中國牀墊的反傾銷調查立案申請。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;760256&quot;&gt;
一直以來，因頻繁更換牀墊的消費習慣，北美市場一直是全球最大的牀墊消費市場。一旦牀墊製造企業被裁定存在反傾銷問題，出口至美國市場的產品關稅將面臨大幅度增長。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;814451&quot;&gt;
外貿企業的第一原則是「做老不做新」，為了抓住原有訂單，企業被迫外遷。吳燕妮説，從反傾銷調查到最終裁定，整個過程一般會持續幾年時間，這給外貿企業外遷提供了時間窗口。當時，只要把工廠遷到東南亞，大部分企業的訂單都能夠「無縫銜接」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;370867&quot;&gt;
多家接受調研的企業説，當時考察過柬埔寨、印度尼西亞等幾個國家，對比下來，越南的基礎設施、人口密度、營商環境等綜合條件最好。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;420852&quot;&gt;
越南也在積極主動承接這樣的產業轉移。2016 年以來，越南持續出台稅收優惠政策，鼓勵外商投資。越南平陽省就是其中一個典型。當地中資企業給吳燕妮的反饋是：招商引資政策非常有誘惑力，且優惠政策相對成熟、延續性較好，能感受到當地政府發展的急迫性。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;140725&quot;&gt;
隨着國內牀墊製造企業的外遷，其上游供應商，如海綿、金屬框架、木材等企業也緊隨客戶腳步開始了遷徙。目前，在平陽省區域內，已有 30 餘家海綿發泡工廠建成投產，其中八成以上為中資企業，其餘部分則來自韓國和馬來西亞，而越南本土企業寥寥無幾。此外，這裏還聚集了眾多牀墊、沙發、辦公桌椅等製造工廠。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;631863&quot;&gt;
被調研的企業説，越南平陽省當地的工業園區幾乎完全借鑑了國內經濟特區的管理模式。他們正採用「拿來主義」，沿着國內曾經走過的發展軌跡前進，並將城市發展與東莞、深圳等城市對標。目前，當地的發展階段與國內的世紀之交頗為相似——工業園區如雨後春筍般湧現，初步顯現出集聚效應，到處可見正在建設的工廠和大量方正的閒置地塊。儘管當地預留了大量的工業用地，但受訪企業反饋，許多工業園的可用土地已經不多，且土地成本正在逐年快速上漲。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;612051&quot;&gt;
近幾年，在平陽省當地掀起了一股「炒地皮」的熱潮，大量越南本地商人紛紛囤積地皮、待價而沽，短短几年就實現了收益翻倍。而現在，這些賺取了地皮差價的商人們，又開始將資金投入到水泥廠等實業中。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;244142&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
越南工廠的活力&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;566333&quot;&gt;
放眼望去，在接受調研的越南工廠中，二十多歲的年輕工人佔據了絕大多數。越南擁有超過一億的人口，且以年輕人為主力。2023 年，越南 15 歲以下的人口約佔總人口的 25%，而 65 歲以上的老年人則約佔 5.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;477201&quot;&gt;
被迫遷徙至越南的中資企業，享受到了越南當地的人口紅利。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;656230&quot;&gt;
多年以來，海綿製造行業並沒有太高的技術門檻和資金門檻，一家中小規模的工廠僱傭四五十人就可以投入生產，企業成本更多集中於原材料的購買。因此，人力成本成為競爭的一個重要變量。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;801143&quot;&gt;
一些受訪的中資企業表示，越南當地工廠的用工成本約為國內的三分之二。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;586632&quot;&gt;
吳燕妮説，國內工廠競爭激烈，且訂單量不足。越南的海綿工廠似乎不用為此發愁，多數工廠一直保持滿負荷生產。但也有企業反饋，產品的毛利空間已經壓縮至非常低的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;215030&quot;&gt;
因工業區的快速發展，當地管理上也出現了一些「真空」地帶。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;546857&quot;&gt;
調研中，許多企業反映，因當地政府職能部門人手嚴重不足，部分審批流程耗時過長。監管部門會經常更新監管標準，調整或增加條款內容。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;235424&quot;&gt;
除此之外，許多中資企業也苦惱招不到兼具性價比與本地化的管理人才。吳燕妮説，多家受訪企業表示，由於近年來工業區遷入的企業數量增多，對普工和管理人才的需求急劇上升。在一把手、二把手都是中國人的背景下，中資企業急需找到能夠「上傳下達」、協助推進工廠穩定運營的越南本地管理人才。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;430880&quot;&gt;
吳燕妮表示，無論在工廠還是餐廳以及超市等人羣聚集的區域，隨時都能遇到會講中文的越南人。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;773288&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
&lt;strong&gt;
紮根生長&lt;/strong&gt;
&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;753635&quot;&gt;
近兩年，北美市場針對牀墊的反傾銷逐漸蔓延至整個東南亞。中國貿易救濟信息網顯示，2020 年至 2023 年以來，美國陸續對越南、泰國、柬埔寨等多個東南亞國家啓動了牀墊的反傾銷調查。2022 年，加拿大也對原產於或進口自中國的牀墊發起了反傾銷和反補貼調查。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;786608&quot;&gt;
當牀墊產品的生存空間逐漸緊縮時，遷徙至越南的中資企業只能改變產品結構。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;703371&quot;&gt;
吳燕妮在調研中發現，越南的海綿生產商已將產品方向調整至生產沙發座椅或純海綿牀墊所需的海綿，這些產品可以規避貿易限制。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;428578&quot;&gt;
但生產企業仍然面臨新的問題。目前，越南出口至美國市場的海綿沙發需要有越南的原產地證書，這要求海綿沙發使用一定比例在越南本地生產或採購的原材料；原材料也實行兩級追溯制度，要追溯生牛皮、面料、海綿、板材等上游原材料的來源。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;106413&quot;&gt;
為了獲得原產地證書，越南一部分中資企業只能增加越南本地的原材料採購，減少採購直接來自中國的原材料；另一方面，原料供應商也會在越南設立辦事處或尋找一家代理商，通過這種方式滿足下游用戶的採購需求，規避兩級追溯制度。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;411435&quot;&gt;
因思維方式存在差異，企業管理者與當地監管部門的相互磨合也成為一道不小的難題。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;446106&quot;&gt;
調研中，有企業提及建廠時，在不涉及安全的情況下，按產業常規流程完成的投資，被越方認定不合規並開出罰單。為此，後續中資企業為規避風險，都會盡量僱傭一位熟悉當地政商情況以及懂中文的越南員工同步跟進工廠建設流程。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;774864&quot;&gt;
隨着雙方的逐漸磨合，現如今，當地中資企業和政府也達成了諸多默契——政府突擊性的檢查比較少，即使進行突擊性檢查也會提前通知企業，給企業做好充分準備；企業也逐漸熟悉了政府對環保、安全生產等方面的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;476618&quot;&gt;
不過，一些企業也反饋，當地的環保、安全生產監管依舊不規範。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;665047&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
天花板&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;644487&quot;&gt;
伴隨着雨季的到來，越南這片投資熱土的另一面才逐漸顯現。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;256483&quot;&gt;
一場持續一小時的暴雨導致吳燕妮調研的一個工業園區積水嚴重，甚至蔓延至腳脖子以上。企業告訴吳燕妮，由於該工業區規劃較早，未能充分考慮到當前的排水需求，下水管道的口徑相對較小，容易發生積水問題。此外，落葉等雜物也時常導致排水管道堵塞，但園區內安排的日常維護人員卻嚴重不足。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;427647&quot;&gt;
從越南胡志明市到平陽省的城市主幹道僅能允許兩輛車並排行駛。由於未明確劃分機動車道和非機動車道，轎車、卡車和摩托車在道路上交錯穿梭，形成了巨大的車流量。這種複雜的交通狀況導致慢速行駛在這裏成為常態。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;287077&quot;&gt;
儘管軟泡產業下游的遷移已經持續了十多年，但上游產業例如聚醚、TDI 製造企業仍聚集在國內。吳燕妮表示：「一家原材料供應商的產能往往就能超過 10 萬噸，而越南的海綿製造企業總體需求較小，需求量遠少於國內一個海綿產業集中的省份，無法消化這樣規模的產能。此外，中國出口配套服務發達，中越海運距離短，自中國進口的穩定性和時效性並不差。」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;867011&quot;&gt;
2023 年，越南 GDP 總量約為 3.1 萬億元，約為廣東 GDP 總量的 23%。其中，2023 年越南商品出口金額為 2.58 萬億元，約為廣東出口金額的 47.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;148027&quot;&gt;
儘管當地聚集了大量的海綿企業，但產業集羣的完整度仍難以與中國的珠三角地區相提並論。吳燕妮説，一些小的輔助材料，如面料、金屬配件等，並未像軟泡企業那樣跟隨遷徙至該地。而在中國的珠三角地區，牀墊或沙發製造工廠可以輕鬆在周邊購買到任何所需的原材料。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;802541&quot;&gt;
在調研過程中，除了基礎設施方面的問題，匯率問題也成為大量企業普遍反映的最為棘手的難題。自 2023 年年中以來，美元兌越南盾的匯率總體呈現出持續上升的態勢，且今年以來上升速度更快，不斷刷新歷史最高位。5 月，越南盾較年初已累計貶值近 5%。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;725808&quot;&gt;
受越南盾貶值影響，紮根越南的中資企業將需要花費更多的資金從海外採購原材料，而賺取的利潤放在公司賬面上，也將面臨進一步貶值的壓力。&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 22:15:06 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[賤賣的圖書，惹怒 56 家出版社]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3096658.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/03/194517458056.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;602788&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5NjM5MjQ4MQ==&amp;mid=2651739941&amp;idx=1&amp;sn=33bdca182c7e8704dc42d0622cbf4ff4&amp;chksm=bd130c6b8a64857d5215f00aabd160a0f4d75998b7990be83bf1626e7254fc6924d197c61e58#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
劉潤 （ID：runliu-pub）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，觀點：劉潤，主筆：歌平，編輯：二蔓，題圖來自：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;105944&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 20:45:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[年度最火美食小城，藏着中國最精絕的石窟]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3098437.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/03/195644026642.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;722442&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzAxMjU2NzUyMA==&amp;mid=2657475823&amp;idx=1&amp;sn=a903fbe3cf58ce6851ca4ac4243ce1b3&amp;chksm=803eaa60b7492376c8150c68d9cc659b207a21982ce31019b9e31fcc9729716e05046cc98ac4#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
地道風物 （ID：didaofengwu）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：後果，圖編：YIRAN，設計：九陽、魚一條‍‍‍‍‍，地圖編輯、製圖：劉耘碩，題圖來自：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;362416&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 20:45:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[JellyStar 使用體驗：讓我看看誰還在買小屏手機]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3097746.html?type=video]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/03/164159195663.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;767152&quot;&gt;
一直以來，有關小屏手機的爭議沒有停止過，隨着屏幕越來越大，小屏手機愛好者的呼聲在網上越來越引起人們的關注，但是廠家不能「逆版本」而行，畢竟大多數用戶還是會選擇屏幕較大的手機。本期視頻，吐槽一下 Unihertz JellyStar 的小屏手機有多難用。&lt;/p&gt;

                                                                                                            &lt;div&gt;

                                                            &lt;a 
                                    href=&quot;https://m.huxiu.com/tag/17156/2?object_type=1&amp;object_type_item=2&amp;object_id=3097746&quot; 
                                    
                                    data-click-params='{&quot;customize&quot;:{&quot;topic_id&quot;:&quot;17156&quot;,&quot;aid&quot;:&quot;3097746&quot;,&quot;page_position&quot;:&quot;關聯話題&quot;,&quot;tracking_id&quot;:&quot;c9d29582156622e973075eaa897dccaf&quot;}}'  
                                &gt;

                                    # 數碼最前線 
                                &lt;/a&gt;

                                                    &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 20:15:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[分拆上市降溫，對賭協議背後資本如何退出？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3096982.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/03/175911706504.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;129869&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/fTgOlWv_RKbKD3vVLuqXUg&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
讀數一幟（ID：dushuyizhi007）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：張建鋒，編輯：楊秀紅，題圖來自：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;673338&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 20:15:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[中東社交十年風雲：金礦、折戟、浪潮再起]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3098135.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/03/185236441403.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;545045&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/pnZfzrvxMV55DPytSiFJsQ&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
衞詩婕，商業漫談（ID：Jane_shijie）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：衞詩婕，題圖來源：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;357920&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 20:15:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[國窖 1573 聯名三體：中國科幻的獨家浪漫？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3097750.html?type=video]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/03/170628832070.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;624815&quot;&gt;
國窖 1573 與《三體》的聯名酒，乍一聽似乎是個跨界的創意之舉，但這一搭配真的讓人忍不住想吐槽。國窖，一個承載着中國傳統酒文化的品牌，與一部科幻小説的合作，這樣的組合真的合適嗎？這樣的聯名，到底是創新嘗試，還是文化碰撞的尷尬產物？本期視頻，我們就來吐槽一下這款聯名酒。&lt;/p&gt;

                                                                                                            &lt;div&gt;

                                                            &lt;a 
                                    href=&quot;https://m.huxiu.com/tag/16670/2?object_type=1&amp;object_type_item=2&amp;object_id=3097750&quot; 
                                    
                                    data-click-params='{&quot;customize&quot;:{&quot;topic_id&quot;:&quot;16670&quot;,&quot;aid&quot;:&quot;3097750&quot;,&quot;page_position&quot;:&quot;關聯話題&quot;,&quot;tracking_id&quot;:&quot;c9d29582156622e973075eaa897dccaf&quot;}}'  
                                &gt;

                                    # 美酒與夜光杯 
                                &lt;/a&gt;

                                                    &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 20:15:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[環塔駛過 20 年，拉力賽在中國破圈還有多遠？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3098128.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/03/185504523505.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;217452&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/LQQz06oq_NITsnlkTP2VWw&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
體壇經濟觀察（ID：titansportsindustry）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：月半，原文標題：《環塔駛過 20 年，拉力賽在中國距離真正破圈還有多遠？ | 體育賽事》，題圖來自：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;102567&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 20:15:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[特斯拉 FSD，搞不定美國「上海灘」]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3098432.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/03/190900336864.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;316464&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/XpWOA89YTWuoJV88_u2KzA&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
智能車參考（ID：AI4Auto）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：曹原，題圖來自：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;247937&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;687615&quot;&gt;
特斯拉 FSD，還搞不定紐約。&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;496921&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;300447&quot;&gt;
結論來自車主剛剛在紐約市中心的實測。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;597946&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;317619&quot;&gt;
視頻發出後，評論兩極分化。有網友誇 FSD 已經做得挺好，還有網友説接管介入這麼多次，達不到「無人駕駛」……&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;225309&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;672307&quot;&gt;
那麼到底是什麼樣的場景，讓現在的北美最強智駕都搞不定？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;248140&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;996244&quot;&gt;
來到中國，能遙遙領先嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;218896&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;237636&quot; label=&quot;大標題&quot;&gt;
博主實測：謹慎的 FSD&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;947782&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;695626&quot;&gt;
曼哈頓，紐約市人口最稠密區域，道路交通情況當然不會簡單。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;460950&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;912036&quot;&gt;
博主 Ananto 決定在此測試一下特斯拉 FSD，看看這套智駕系統能否處理有時候連人都開不好的路況。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;133870&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;428160&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/03/185701389889.png&quot; data-w=&quot;1000&quot; data-h=&quot;673&quot;/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;751983&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;234770&quot;&gt;
Ananto 從曼哈頓某一處開着 Model Y 出發，目的地設置為時代廣場，全程 20 分鐘的車程，一共接管了 2 次，博主還踩了 3 次油門，提醒車可以繼續前行。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;458806&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;437375&quot;&gt;
正是這幾次介入和幹預，讓不少評論感嘆：特斯拉 FSD 還是搞不定紐約。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;508820&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;485144&quot;&gt;
其中第一次接管，是在車輛經過人行橫道時，由於一側還有行人，FSD 決定停下來讓人先過。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;577375&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;172180&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/03/185702085596.gif&quot; data-w=&quot;640&quot; data-h=&quot;354&quot;/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;899122&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;715954&quot;&gt;
不過在紐約，行人準備過馬路時就是站在人行橫道邊上等，所以博主踩了一下油門告訴系統可以前進。也因為這次踩油門，中控上出現藍色標記，表示此時車輛需要司機來接管。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;171551&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;104481&quot;&gt;
但同時車輛正繼續前進，根據導航左轉，前方還有一輛也在左轉的出租車，Ananto 此時還未接管。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;396371&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;726565&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/03/185703636270.gif&quot; data-w=&quot;640&quot; data-h=&quot;354&quot;/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;331301&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;904511&quot;&gt;
誰知出租車左轉後就停在路邊接乘客，導致 Model Y 和出租車距離過近，中控開始有藍色燈閃爍。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;304590&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;934125&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/03/185704772851.gif&quot; data-w=&quot;640&quot; data-h=&quot;354&quot;/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;671522&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;774491&quot;&gt;
Ananto 這時才介入控制方向盤，有驚無險地通過了這個路口。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;437397&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;316359&quot;&gt;
而第二次接管，是在 Model Y 跟隨車流右轉經過人行橫道時，車輛停在了人行橫道處，Ananto 還掛了一下倒檔給行人留下通行空間。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;501741&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;668342&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/03/185704297212.gif&quot; data-w=&quot;640&quot; data-h=&quot;354&quot;/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;342145&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;248739&quot;&gt;
不過無論是 Model Y 進入人行橫道還是後退時，行人還不能過馬路。等到 Model Y 後退留出空間後，行人可通行的標誌才亮起，Ananto 在這裏決定想看看車輛如何處理。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;859954&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;250014&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/03/185705618401.gif&quot; data-w=&quot;640&quot; data-h=&quot;354&quot;/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;485791&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;279353&quot;&gt;
但沒想到，FSD 的處理方式是：&lt;strong&gt;
不處理，車輛一直等待在人行橫道外等待行人通過。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;218959&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;531716&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/03/185706562071.gif&quot; data-w=&quot;640&quot; data-h=&quot;354&quot;/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;579610&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;586920&quot;&gt;
Ananto 只好介入踩油門打方向盤，讓車輛通過路口。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;270512&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;260722&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/03/185707108702.gif&quot; data-w=&quot;640&quot; data-h=&quot;354&quot;/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;654711&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;876627&quot;&gt;
除了這兩次接管和一次踩油門之外，其餘兩次讓 Ananto 踩油門的情況，一次是車輛右轉經過人行橫道但有行人準備過馬路，系統猶豫準備停下：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;829627&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;191575&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/03/185708013360.gif&quot; data-w=&quot;640&quot; data-h=&quot;354&quot;/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;512163&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;531118&quot;&gt;
另一次是要左轉進入一條路，前方是綠燈但系統又猶豫準備停下，Ananto 踩了油門讓車繼續前進：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;210922&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;137875&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/03/185709936893.gif&quot; data-w=&quot;640&quot; data-h=&quot;354&quot;/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;425116&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;625653&quot;&gt;
因此有媒體得出評價：&lt;strong&gt;
FSD 還沒有辦法理解紐約出租車和行人的交通規則。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;615076&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;241696&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/03/185711435794.png&quot; data-w=&quot;1000&quot; data-h=&quot;726&quot;/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;674520&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;674074&quot; label=&quot;大標題&quot;&gt;
特斯拉 FSD，搞不定紐約路況？&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;749209&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;454304&quot;&gt;
無獨有偶，最近另一位博主 FSD in NYC 在曼哈頓實測特斯拉 FSD 系統時，也遇到了類似的情況。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;599012&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;255976&quot;&gt;
在路口變為綠燈時，系統等待時間過長，導致博主不得不踩油門提醒車輛前進：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;628332&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;324171&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/03/185712151825.gif&quot; data-w=&quot;846&quot; data-h=&quot;468&quot; label=&quot;圖片備註&quot;/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;525624&quot; label=&quot;圖片備註&quot;&gt;
路人：這車咋不走啊？&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;755696&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;110317&quot;&gt;
不過就算繼續前進了，車輛速度也非常緩慢。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;604239&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;520938&quot;&gt;
在前方指示燈變成紅燈時，卡在了人行橫道上：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;189307&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;316473&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/03/185713528993.gif&quot; data-w=&quot;640&quot; data-h=&quot;354&quot;/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;389573&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;951059&quot;&gt;
在這位博主共 30 分鐘的路程裏，一共踩了 3 次油門，以及接管 2 次。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;261292&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;648361&quot;&gt;
但這位博主和 Ananto 一樣，都給了 FSD 很高的評價，標識系統做得非常完美，水平和出租車司機非常接近，以至於都會讓人有些不安。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;624896&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;365506&quot;&gt;
啊這…...一時間不知道是讚美 FSD 水平高還是在陰陽怪氣。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;373419&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;373275&quot;&gt;
不過也因為這些路程中都出現讓司機接管還有踩油門的情況，有很多評論包括媒體都認為，這是 FSD 還不完美的表現。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;401123&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;536997&quot;&gt;
正如上面所説，在紐約過馬路時行人有自己的規則，系統可能在看到出租車、人行道上的行人時，沒有辦法像人類司機一樣理解並處理這樣的情況。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;144751&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;554960&quot;&gt;
甚至有評論懷疑，是不是博主開的車輛硬件或者軟件水平不夠，才導致這種情況發生？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;769673&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;808464&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/03/185713617366.png&quot; data-w=&quot;1000&quot; data-h=&quot;616&quot;/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;381617&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;955157&quot;&gt;
作為參考，Ananto 開的 Model Y 配備的硬件是 HW 3.0，FSD 的版本是 V12.6.3，算是最新的系統了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;857759&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;980958&quot;&gt;
而換個角度來看，除了以上這些情況，FSD 在市中心開着還是很絲滑的，能夠避開騎自行車的人、避開路障：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;156637&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;738046&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/03/185715752095.gif&quot; data-w=&quot;640&quot; data-h=&quot;354&quot;/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;804744&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;335377&quot;&gt;
處理突然加塞的車輛：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;733709&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;320631&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/03/185716402222.gif&quot; data-w=&quot;846&quot; data-h=&quot;468&quot;/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;600161&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;715415&quot;&gt;
甚至還能順利過環島：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;338868&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;171472&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/03/185717676150.gif&quot; data-w=&quot;640&quot; data-h=&quot;354&quot;/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;824676&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;656676&quot;&gt;
所以不少評論還是在支持 FSD 的表現，認為這個視頻是 AI 確實能比人類開得更好的證明，能夠保證行人安全，反而是司機的行為讓情況變糟糕。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;494244&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;616111&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/03/185718849490.png&quot; data-w=&quot;1000&quot; data-h=&quot;811&quot;/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;124724&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;568277&quot;&gt;
不過這一切可能都不會是問題，因為 FSD 即將迎來 V12.4 版。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;590144&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;800976&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/content/202406/03/185718326081.png&quot; data-w=&quot;1000&quot; data-h=&quot;600&quot;/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;825088&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;404093&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
馬斯克透露，FSD V12.4 幾乎完全重新訓練了模型。&lt;/strong&gt;
一大重要更新就是提高舒適度，因為現有版本有時會加速或者緊急剎車，不符合大多數人的習慣。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;666335&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;402559&quot;&gt;
這個版本已經開始向員工推送，距離全量推送大概也不遠了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;273243&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;802096&quot;&gt;
所以可以看看，等到新版本推送後，是否還有「過於謹慎」的情況出現。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;463686&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;108323&quot;&gt;
那麼問題又來了，FSD 這樣的水平來到國內，能通過檢驗嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;758606&quot;&gt;
&lt;mp-style-type data-value=&quot;3&quot;&gt;
&lt;/mp-style-type&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;678606&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;981693&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/XpWOA89YTWuoJV88_u2KzA&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
智能車參考（ID：AI4Auto）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：曹原&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 20:15:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[不賣農藥化肥的農技培訓長什麼樣？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3098426.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/03/192951718090.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;401475&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI0NDk2NTM2MQ==&amp;mid=2247516973&amp;idx=1&amp;sn=efabfd0d65838a83663813c26b8efc37&amp;chksm=e95709b3de2080a5bb7cfdb39177debde129cdc599564fae6b3feb0294c1b26f0d5b42d94635#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
食通社 Foodthink （ID：foodthinkchina）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：朱若淼，編輯：澤恩，題圖來自：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;375698&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 20:15:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[同性搭夥養娃，單親媽媽的最後一根「救命稻草」？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3098424.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/03/192134736225.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;240611&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/SRBL0vqzhBc4S6hEDmDHMw&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
格致君（ID：Yourgezhijun）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：格致君，題圖來自：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;589619&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 20:15:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[比亞迪 2.9L 油耗，網約車師傅想提車]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3098626.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;212027&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzk0NTU1NDk3Mg==&amp;mid=2247487741&amp;idx=1&amp;sn=19fea81a30338fddae24c2df0ad8fb9d&amp;chksm=c312c38ef4654a98999eef935b34194283bf8be0d0bf8b717a27bc1e59da430dee7d43493e6d#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
新硅 NewGeek （ID：XinguiNewgeek）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：徐珊珊，編輯：張澤一，責任編輯：張澤一，原文標題：《看着比亞迪 2.9L 的油耗，網約車師傅恨不得當場提車》&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;724444&quot;&gt;
從 1994 年開始，美國《沃德汽車世界》雜誌都會在年終發佈一份「沃德十佳動力」（Wards 10 Best Engines&amp;amp;Propulsion Systems）榜單，主要是評測哪家發動機/驅動系統調教得最好。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;345127&quot;&gt;
在汽車圈，這榜單含金量堪比奧斯卡。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;800051&quot;&gt;
去年，混動組上榜了三家，分別是豐田、本田和道奇。拿油耗來説，豐田普鋭斯實測數據是百公里 4.9L，本田雅閣可以達到 4.6L，另外一個大家可能不太熟悉的道奇大黃蜂 R/T，最好的測試數據是 5.5L。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;287132&quot;&gt;
放到上世紀 90 年代，美國汽車的平均油耗大約是每百公里 11.15L，到現在市場的頭部水平僅僅維持在了「4」字開頭，根本原因在於降油耗是個老大難的問題。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;387073&quot;&gt;
但誰成想前兩天咱們的比亞迪亮出殺手鐧，直接把百公里油耗打到了：&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;222668&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
2.9L。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;443281&quot;&gt;
這一下顯得這榜單多少有點弱雞了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;251251&quot;&gt;
比亞迪 DM-i 混動系統主打的關鍵詞就是超低油耗，比如第二代百公里虧電油耗是 5.9L，第三代 4.3L，2021 年發佈的第四代則做到了 4L 以內，第五代再接再厲實現 2.9L 的成績。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;308386&quot;&gt;
簡單解釋下這個虧電油耗，字面意思是當電池電量處在最低狀態，&lt;strong&gt;
汽車行駛動力全部由發動機提供所消耗的油量&lt;/strong&gt;
，這個時候插混車往往和燃油車無異。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;538875&quot;&gt;
但為啥能降這麼多油耗，還得説回到插混技術。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;440541&quot;&gt;
燃油車為了追求更強的動力和更快的速度，通常會選擇最大輸出功率 100kW 以上的發動機，根據發動機的萬有特性，油耗高再正常不過。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;106604&quot;&gt;
而插混車有兩套動力系統，發動機和電機相互獨立，低速行駛時，電機給予車輪驅動力，使得動力輸出就像德芙巧克力一般絲滑。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;478116&quot;&gt;
高速行駛或者虧電狀態下，發動機直接驅動車輪，順便帶動發電機發電，把電能存儲在電池裏，這樣電機就能和發動機一塊工作了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;318221&quot;&gt;
説白了，無論哪種狀態下，電機其實都在默默工作，所以插混車可以通過電機來滿足汽車行駛的峯值功率，當電機變成家裏扛事的老大，發動機對功率的要求自然就降低了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;524657&quot;&gt;
首發搭載第五代 DM 系統的&lt;strong&gt;
秦 L DM-i，發動機最大功率 74&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
kW&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
、最高&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
熱效率&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;
46.06%，電機分高低功率，最大功率分別為 120kW、160kW。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;186530&quot;&gt;
要説新一代 DM 能夠實現百公里 2.9L 的油耗，關鍵就在這個 46.06% 的熱效率。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;761711&quot;&gt;
熱效率其實相當於能量轉換效率，即汽油燃燒後產生的能量有多少變成了車輪的驅動力，一般汽油機的最高熱效率在 30%-40% 之間，其餘能量都在發動機的工作過程中流失。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;722027&quot;&gt;
簡單理解，熱效率越高，行駛相同里程所需要的汽油量越低。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;162758&quot;&gt;
好比一位網友形容的，擼鐵一半的力氣都拿來吼了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;361405&quot;&gt;
再者「最高熱效率」又是一門語言藝術，它指的是發動機在最佳工況下的峯值數據，但硅友也知道，咱們開車的時候，路況和車速哪是自己能決定的，因此發動機也不可能一直以最大熱效率工作。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;208182&quot;&gt;
當然這是針對燃油車説的，插混車的發動機在電機和電池的幫助下，可以絕大部分時間裏在最大熱效率區間工作，感興趣的硅友可以看下面這個解釋。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;300378&quot;&gt;
過去很長一段時間裏，國產汽油機的最高熱效率甚至不足 37%，這兩年才出現熱效率在 40% 以上的汽油機。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;841564&quot;&gt;
比亞迪第五代 DM 能實現 46.06% 的熱效率，16:1 的壓縮比絕對是一個大助攻。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;602282&quot;&gt;
壓縮比可以理解為空氣和汽油氣的壓縮程度。作為發動機的心臟，氣缸是汽油燃燒並釋放能量的場所，壓縮比越大，缸內溫度越高，汽油就能氣化得更完全，燃燒得更迅速、更充分，發動機的熱效率也就越高。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;407676&quot;&gt;
但壓縮比過高也不行，容易產生爆震，所以咱還是得理性看待。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;353330&quot;&gt;
除此之外，比亞迪還設計優化了潤滑系統、燃燒系統、電噴系統等等，一頓操作之下最終有了 2.9L 低油耗的成績。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;804285&quot;&gt;
要説在業內是個啥水平——&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;303884&quot;&gt;
除去網友的質疑，吉利高管則喊話「還是實在一點吧」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;740563&quot;&gt;
但隨後雙方就開始曬證書掰手腕，只為證明自己才是 No.1。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;761215&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
兩家公司爭論的點主要在於油耗測試到底應該參照哪個標準。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;328667&quot;&gt;
是歐盟的 NEDC，還是歐盟、日本和美國等聯合制定的 WLTC（咱工信部牽頭制定的 CLTC 目前主要針對純電車）。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;365371&quot;&gt;
單拎 NEDC 來説，在燃油車時代就是出了名的不準，上次更新還是二十多年前的事，現在所有歐盟的新車都採用了 WLTC 標準，國內也發佈要求在 2025 年全面轉向 WLTC，那為啥比亞迪要用 NEDC 循環油耗？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;313610&quot;&gt;
自然是哪種工況有利宣傳，就用哪種，何況有網友指出，到店的秦 L 風擋上清楚標着虧電油耗是 3.98L/100km，人家也沒想藏着掖着，不過硅基君看首批媒體試駕，秦 L DM-i 的平均油耗能達到 3L 以內。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;721481&quot;&gt;
不管如何，比亞迪第五代 DM 是直接掀了日系車的飯桌，畢竟日系車曾是公認的省油耐用王，過去任何一份油耗榜單，必少不了豐田和本田的身影，但現在時代變了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;884118&quot;&gt;
正如王傳福所説，全球插混已經進入中國時刻。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;584053&quot;&gt;
秦 L DM-i 提供 10.08kWh 和 15.874kWh 兩種電池包，對應的 CLTC 純電續航為 80km 和 120km，滿油滿電狀態下綜合續航可達到 2100km，價格只要 9.98 萬。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;482474&quot;&gt;
按照 92 號汽油每升 8 塊錢算，開一百公里耗油量 2.9L，每公里成本大約是 2 毛 3 左右，這個數據油車看了崩潰，電車看了多少也得沉默。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;514822&quot;&gt;
相比之前網約車首選的秦 PLUS，秦 L DM-i 的省油又省錢的優勢，用「滴滴新神器」形容再恰當不過。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;488305&quot;&gt;
咱就算筆賬，如果使用公共充電樁充電，電費按 0.8 元、服務費按每度電 0.8 至 1 元計算，城市工況百公里耗電量 16 度電左右，行駛成本大約為每公里 0.25 元到 0.3 元。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;437471&quot;&gt;
根據這個咱們來算下買一台秦 L DM-i 做網約車，大概多久能回本。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;103446&quot;&gt;
最近市場環境不太好，以廣州為例，2023 年下半年，廣州市網約車單車日均訂單量大於 10 單的佔比 45%，這個區間單車日均載客里程約為 130.21 公里，單車日均營收約 361.97 元。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;323805&quot;&gt;
在全年無休的情況下，一年大概能行駛 4.8 萬公里，用油 1392L，油費大約是 1 萬 1，由於油箱容積為 65L，一年下來滿打滿算只需要加 21 次油。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;643687&quot;&gt;
收入方面，一年平均下來是 13 萬，僅劃掉平台抽成的 30%，司機到手收入約是&lt;strong&gt;
9 萬塊。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;526666&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
如果不算日常開銷、維修保險之類的費用，一輛售價 9.98 萬元起的比亞迪秦 L DM-i，一年多跑點就回本了。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 20:15:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[AI 行業觀察：5 月發生了什麼？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3098105.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/03/171919804567.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;519780&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/bXX411HFHWm54XNM6VmXpw&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
共識粉碎機（ID：botaijin）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：Andy&amp;nbsp;Liu，原文標題：《AI 觀察 20240527：MSFT Build，NV 財報，SNOW 安全危機》，題圖來自：視覺中國&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;411530&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 18:45:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[45 歲獨生子，決定帶着媽媽上班]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3098111.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/03/170943097033.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                                            &lt;div&gt;

                            &lt;p data-check-id=&quot;299724&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzU2MzQzOTg1Nw==&amp;mid=2247516732&amp;idx=1&amp;sn=7d758e6db188cbf9f593ee8b9c5ab7cd&amp;chksm=fc58f3a2cb2f7ab49376f9ec2836fec71ad8e7685b3841d33d837c143ecad11438f7349053ab&amp;mpshare=1&amp;scene=1&amp;srcid=0603yzXAfX018cbfrkuKe0RE&amp;sharer_shareinfo=bf06fc19833801ac9f1a97a735a362d0&amp;sharer_shareinfo_first=aa87162921270f2125c5ad2a74aec0ad&amp;version=4.1.2.90682&amp;platform=mac&amp;nwr_flag=1#wechat_redirect&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
北青深一度（ID：bqshenyidu）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：何欣欣‍‍‍，編輯：計巍，題圖來源：作者提供&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;405369&quot;&gt;
&lt;/p&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 18:45:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[拼多多上線「自動跟價」商家被砍一刀]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3098416.html?type=text]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/article_default_picpath_v1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;157766&quot;&gt;
&lt;span label=&quot;備註&quot;&gt;
本文來自微信公眾號：&lt;/span&gt;
&lt;a href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI3OTEwMDQwNw==&amp;mid=2649957419&amp;idx=1&amp;sn=81a4b602a0fe419b24d937f1daf4a1fa&amp;chksm=f34b6ab3c43ce3a597c94f56d42bcd32f0267f68c9910345b46486bc7fdc401f65aea270c7cc#rd&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow&quot; style=&quot;text-decoration: none;&quot;&gt;
&lt;span&gt;
豹變 （ID：baobiannews）&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;span&gt;
，作者：陳法善，編輯：劉楊，原文標題：《拼多多上線「自動跟價」，商家又被「砍了一刀」？》&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;811521&quot;&gt;
比「砍一刀」「僅退款」更厲害的刀來了，刀柄還握在別人手裏。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;372148&quot;&gt;
在諸多「砍價」微創新後，5 月 29 日，拼多多上線「自動跟價」功能，幫助商家自動盯牢競品售價，&lt;strong&gt;
在授權範圍內，只要對方售價比自己低，系統將自動把價格降得比對方更低，以獲取流量和訂單。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;760636&quot;&gt;
這意味着，如果兩個商家同時開啓該功能，商品將在「你一刀」「我一刀」的循環砍價中，跌穿地板價，沒有最低，只有更低。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;580588&quot;&gt;
對此，一些消費者調侃稱，「坐等都降到 0 元，我買個幾十萬件」「比 0 還低再出手，賣家倒貼 1 元」。商家則叫苦不迭，吐槽「開網店的目的是做慈善，給客戶道歉賠錢」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;461066&quot;&gt;
一時間，電商似乎陷入了低價的死衚衕，不降價，就沒銷量；虧本降價，賣得越多，虧得越多。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;430517&quot;&gt;
當電商被「砍」到七寸，紅利就這樣結束了？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;707806&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
沒有最低、只有更低&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;777218&quot;&gt;
「上鍊接試了，十幾分鍾，成本 5 塊的東西就在賣 1 塊 5 了。」在拼多多上線自動跟價功能後，廣東一拼多多賣家在好奇心的驅使下，嚐鮮了新功能，直接被擊穿底價，嚇得他趕緊下架了鏈接。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;438235&quot;&gt;
一些商家稱，一早醒來登錄拼多多，就收到系統彈窗，置頂的大字顯示，可以開啓資源位自動跟價，減少資源位掉線；下方的小字則提示，開啓後，6 月 21 日大促結束前不支持關閉。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;423033&quot;&gt;
拼多多開啓「自動跟價」彈窗&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;376365&quot;&gt;
「幸好手慢了，沒點同意開啓，要不然關不掉了。」在深圳開拼多多網店的程帥（化名）説。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;448745&quot;&gt;
電商平台鏈接 B 端和 C 端，一方面賺商家的廣告費，一方面賺消費者下單後的佣金。因此，淘天、京東等傳統玩家都在巧妙平衡 B 端和 C 端。而拼多多更鮮明地站在 C 端，通過大幅讓利吸引消費者，流量大了，商家就跟着來了，並在低價的導向裏紛紛降價，讓商品售價出現螺旋式下降，以此進一步吸引消費者。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;104886&quot;&gt;
過去幾年，電商行業諸多新點子不少出自拼多多，例如「砍一刀」「僅退款」等，雖然苦了商家，但消費者得到了實惠，使得拼多多快速崛起。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;816231&quot;&gt;
「自動跟價」堪稱「僅退款」後，又一把砍到商家七寸的刀。所謂資源位，通常是指拼多多首頁諸如「限時秒殺」「9 塊 9 特賣」等促銷頻道。比如商家甲的一款產品賣 9.9 元，銷量不錯，就忙着補庫存、打包發貨，忘了盯緊競品出價。此時，商家乙出價 9 塊，就搶走了流量，商家甲的貨就賣不動了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;722052&quot;&gt;
過去，商家甲還需要逐一排查銷量下滑的原因，確認是因高價被限流後，再去手動調價。而&lt;strong&gt;
開啓自動跟價後，系統會自動幫商家甲出低於 9 塊的價格，去搶迴流量。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;174415&quot;&gt;
在一些商家看來，「比價+跟價」堪稱電商價格戰的王炸組合，分別在消費端、商家端卷低價，讓「沒有最低、只有更低」成了商家的緊箍咒。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;334141&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
夾縫求生&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;830107&quot;&gt;
「正常拿貨價 20 元，系統推薦我 9.9 包郵」「以後上架不用編輯價格了，讓平台自己定吧」。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;316338&quot;&gt;
在被「砍一刀」後，賣家多少有些無奈，跟還是不跟，這是個問題，一些賣家已經明顯感覺到流量在下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;388460&quot;&gt;
程帥就發現，最近流量斷流比較嚴重，即使開了付費直通車，也會斷流，但害怕被自動跟價系統反噬，不敢點自動跟價。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;653556&quot;&gt;
「那東西太狠了。」程帥説。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;366825&quot;&gt;
在杭州電商公司運營總監張成章看來，&lt;strong&gt;
自動跟價除了用低價吸引消費者，另一層用意在於刺激商家廣告消耗。&lt;/strong&gt;
眼下，各平台推廣費走高，不乏一些商家心疼成本而不願意出大量廣告費。自動跟價後，系統調低售價後，商家的產品因低價而增加了曝光量、成交量，廣告消耗增加，平台收益也就水漲船高。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;435206&quot;&gt;
張成章表示：「電商平台的流量很大一部分也是外採和站內推廣，平台使用商家的錢，獲得了流量收益，也把成本支出轉移給了商家。」而成交之後，如果消費者發起僅退款，平台收取的廣告費、佣金並不會退還商家。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;207834&quot;&gt;
5 月 22 日，拼多多發佈了截至 3 月 31 日的 2024 年第一季度業績報告。財報顯示，報告期內，拼多多營收 868 億元，同比增長 131%；歸母淨利潤 300 億元，同比增長 246%。靚麗的財報數據助推拼多多美股市值再超阿里，截至 5 月 31 日，拼多多市值超 2080 億美元，比阿里美股高出約 200 億美元，再次加冕電商第一股。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;716365&quot;&gt;
外界常用「質疑拼多多、理解拼多多、成為拼多多」概括近年來電商行業發展態勢，正是在這樣的背景下，其他平台也相繼加入了低價競爭的行列。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;401521&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
除了對內卷商家，拼多多「砍價」的微創新還對外卷向了同行，背刺抖音、淘寶、京東等老對手。&lt;/strong&gt;
近日，在拼多多一些商品主頁的名稱下方，系統直接打上「比抖音便宜」「比我在京東上買的便宜划算還好用」「比淘寶便宜 100 多」等標籤，直白向用戶挑明瞭，就是要比這幾家平台更便宜。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;628201&quot;&gt;
拼多多給商品打上「比 XX 便宜」的標籤&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;878108&quot;&gt;
內卷之下，價格真的會降到 0？商家該如何求生存？在一些電商從業者看來，價格降到 0 意味着崩盤，這種極端的情況不太會出現。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;177265&quot;&gt;
程帥認為，拼多多「還是有良心的」，&lt;strong&gt;
強付費系統還是會考慮商家的利益，付費的邏輯是基於把商品鏈接的數據跑正，讓商家賺點錢。&lt;/strong&gt;
之前都是利潤率 80% 的品開直通車，現在斷流後，就試着降價 10%，慢慢把收益跑回來。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;722458&quot;&gt;
「拼多多管得沒那麼嚴，主圖有一點『誇張』也是可以的。雖然時不時罰點款，但官方客服管夠，小問題會幫忙解決，態度還挺好。」程帥説。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;635462&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
再扛三個月，就不用卷低價了？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;502007&quot;&gt;
「電商行業要變天了，電商人要熬出頭了」「再扛三個月，監管部門要出手整治『僅退款』『亂罰款』了！」&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;208371&quot;&gt;
當全網都在卷低價時，商家似乎抓住了一根救命稻草。商家網傳的救命稻草是指 9 月 1 日開始實施的《國家反不正當競爭暫行規定》（下稱《規定》），其中 23-25 條對電商平台、商家的不正當競爭行為做了諸多規定。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;408843&quot;&gt;
例如，從電商平台層面看，不得對商品的價格進行不合理的限制；不得不合理設定扣取保證金，削減補貼、優惠和流量資源等限制；不得收取不合理的服務費用等。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;285032&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
內卷之下，商家的反應激烈，折射出電商從業者苦價格戰久矣的心態。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;417852&quot;&gt;
但上述規定能杜絕僅退款、亂罰款的現象嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;321238&quot;&gt;
從政策初衷看，監管部門自然希望電商行業能朝着健康的方向發展，但想靠一份《規定》就扭轉當前行業的競爭態勢顯然不現實。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;681157&quot;&gt;
類似的情況從近期要求「快遞送貨上門」就能看出來。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;331047&quot;&gt;
3 月 1 日起，新修訂的《快遞市場管理辦法》（下稱《辦法》）正式施行，規定未經用戶同意，快遞企業不得將快遞放至驛站或快遞櫃。彼時，網友紛紛將這一規定跟「必須送貨上門」劃上了等號。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;718782&quot;&gt;
實際上，《辦法》規範的是快遞公司擅自將包裹放在驛站、快遞櫃等情況，而快遞服務屬於民事履約行為，不管是送貨上門，還是放至驛站、快遞櫃，只要快遞公司跟用戶協商一致即可。快遞公司確實也想出了不少變通的辦法，例如用機器人外呼、發短信、APP 推送派件確認信息等方式，徵求用戶意見。如果用戶自己選擇放在驛站，快遞公司就相當於減負了。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;440715&quot;&gt;
一些用戶反饋稱，《辦法》剛出台時，快遞公司確實頻繁來電確認，但物流速度肉眼可見慢了很多，時間久了，特別是臨近 618 大促，情況基本又回到了之前的樣子。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;642768&quot;&gt;
此外，&lt;strong&gt;
電商行業很早之前就明確禁止虛假宣傳、刷單等行為，經過治理情況雖有好轉，但並沒有完全杜絕。&lt;/strong&gt;
也就是説，不能把糾正極端價格戰的希望都放在《規定》身上，電商競爭環境的改善還任重而道遠。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;302811&quot;&gt;
「平台對商家的罰款、價格引導屬於民事糾紛，退一步説，就算有商家投訴，平台單季度賺幾十億、上百億，被罰幾十萬、一兩百萬，又有什麼約束力呢？」張成章説。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;884334&quot;&gt;
在他看來，牆內開花牆外香，國內電商紅利已經摸到天花板，未來的增量在海外。不論是全託管還是半托管模式，都降低了賣家做跨境電商的難度，而且平台出人力、運營扶持商家跑通業務，會帶來更大市場增量。&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;761601&quot;&gt;
&lt;strong&gt;
你如何看待電商平台對低價的重視？&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;

                                                                                    
                                                                        &lt;div&gt;

                                本內容為作者獨立觀點，不代表虎嗅立場。未經允許不得轉載，授權事宜請聯繫 hezuo@huxiu.com&lt;br&gt;
如對本稿件有異議或投訴，請聯繫 tougao@huxiu.com                            &lt;/div&gt;
&lt;br&gt;&lt;hr&gt;&lt;div&gt;獲取更多 RSS：&lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.net" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt; &lt;br&gt;&lt;a href="https://feedx.run" style="color:orange" target="_blank"&gt;https://feedx.run&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 18:45:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                <![CDATA[高鐵漲價幅度最高 40%？為什麼漲價的是這四條線路？]]>
            </title>
            <link>
                <![CDATA[https://huxiu.com/article/3097735.html?type=video]]>
            </link>
            <description>&lt;div&gt;
&lt;i&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/i&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img src=&quot;https://img.huxiucdn.com/article/cover/202406/03/160145271203.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;article-detail-content&quot;&gt;


                    &lt;!--前言--&gt;

                    
                    &lt;!--ai 摘要--&gt;

                    
                    &lt;!--正文--&gt;

                    &lt;p data-check-id=&quot;504053&quot;&gt;
在新公佈的票價表中，四條線路的二等座票價漲幅接近 20%，一等座最高漲幅接近 40%。這也是近些年來，高鐵價格浮動最大的一次。所以不少人有疑問，高鐵為什麼要漲價？我國的高鐵票價又是如何確定的？&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;526542&quot;&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p data-check-id=&quot;374240&quot;&gt;
本期視頻來跟大家聊聊高鐵漲價背後的邏輯。&lt;/p&gt;

                                                                                                            &lt;div&gt;

                                                            &lt;a 
                                    href=&quot;https://m.huxiu.com/tag/16469/2?object_type=1&amp;object_type_item=2&amp;object_id=3097735&quot; 
                                    
                                    data-click-params='{&quot;customize&quot;:{&quot;topic_id&quot;:&quot;16469&quot;,&quot;aid&quot;:&quot;3097735&quot;,&quot;page_position&quot;:&quot;關聯話題&quot;,&quot;tracking_id&quot;:&quot;c9d29582156622e973075eaa897dccaf&quot;}}'  
                                &gt;

                                    # 內幕大揭祕 
                                &lt;/a&gt;

                                                    &lt;/div&gt;
</description>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 18:45:05 +0800</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>