<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新聞 - 首頁頭條 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新聞</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Fri, 09 Aug 2024 00:32:27 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>非遺傳承人玻璃上作畫，致敬奧運健兒全紅蟬</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;607430&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/dbd6f26b0e8543a8b104add50b4ea1e9/hd/20240808220619704e7aeb8e2-e8f0-43c0-a483-b5c80bad429a-8e803b74-7692-cc87-7b13-8b8f79a0c1c7.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/292/547.jpg&quot; data-duration=&quot;00:30&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1280&quot; data-height=&quot;720&quot;&gt;&lt;/video&gt;在湖南雨花非遺館，湖南省非物質文化遺產「寶慶瓷刻」代表性傳承人劉金鐸用錘子在玻璃上作畫，以「寶慶瓷刻」絕技致敬奧運健兒全紅蟬，記錄奧運健兒奪冠瞬間。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28351832</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28351832</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:19:02 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者：高亮，編輯：張琳，素材來源：相關人士</author>
            <category>非遺玻璃畫</category>
            <category>全紅嬋</category>
            <category>七環視頻</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/292/547.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/292/548.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>李政道先生悼念追思會將於 8 月 25 日在上海舉行</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/277.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;當地時間 2024 年 8 月 4 日凌晨 2 時 33 分，李政道先生在美國舊金山家中去世，享年 97 週歲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為沉痛悼念和深切緬懷李政道先生，遵照家屬意願，「李政道先生悼念追思會」將於 2024 年 8 月 25 日（星期日）上午在上海舉行。悼念追思會由上海交通大學李政道研究所、上海交通大學李政道圖書館、中國高等科學技術中心、中國物理學會共同組織。屆時，將在線上進行中英文直播，並在上海、北京等地設分會場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李政道先生是享譽全球的科學家、諾貝爾物理學獎獲得者、美籍華裔物理學家、中國科學院外籍院士、第三世界科學院院士、美國國家科學院院士、美國藝術和科學院院士、意大利國家科學院院士、中國高等科學技術中心終身主任、上海交通大學名譽教授、上海交通大學李政道研究所名譽所長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原題為《李政道先生悼念追思會將於 8 月 25 日舉行》）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28356887</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28356887</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:12:55 GMT</pubDate>
            <author>「上海交通大學」微信公號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/282.png"></itunes:image>
            <category>李政道</category>
            <category>追思會</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/282.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/283.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>牛市早報｜7 月 CPI 今公佈，國內新能源車月度零售銷量首超燃油車</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/224.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;6 月 28 日，在黃山市屯溪區阜上鄰裏中心菜市場，商户向顧客展示豬肉。新華社，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市場數據】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至 8 月 8 日收盤，上證綜指漲 0.07 點，報 2869.9 點；科創 50 指數漲 0.19%，報 708.92 點；深證成指跌 0.04%，報 8446.21 點；創業板指跌 0.54%，報 1611.51 點。兩市成交 6199 億元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至 8 月 8 日美股收盤，道指漲 1.76% 報 39446.49 點，標普 500 指數漲 2.3% 報 5319.31 點，納指漲 2.87% 報 16660.02 點。科技股全線走高，銀行股集體上漲，航空股全線上漲，能源股集體上漲，芯片股表現強勁。熱門中概股普遍上漲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國際油價 8 日上漲。截至當天收盤，紐約商品交易所 9 月交貨的輕質原油期貨價格上漲 96 美分，收於每桶 76.19 美元，漲幅為 1.28%；10 月交貨的倫敦布倫特原油期貨價格上漲 83 美分，收於每桶 79.16 美元，漲幅為 1.06%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【財經要聞】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、據央視新聞，8 月 8 日從市場監管總局瞭解到，2024 年上半年，全國價監競爭守護行動共立案 1.29 萬件，結案 1.03 萬件，罰沒款 11.21 億元，督促退還金額 5.6 億元。市場監管總局上半年重點聚焦醫藥領域腐敗問題進行集中整治，嚴厲打擊商業賄賂行為。反不正當競爭專項執法持續強化，着重查處新型網絡不正當競爭、民生領域虛假宣傳、創新創造創業活動中不正當競爭等違法行為，上半年，全國共查辦各類不正當競爭案件 6076 件，罰沒金額 3.78 億元。其中，網絡不正當競爭案件 2157 件。同時，聚焦政府部門及下屬單位、行業協會、金融機構、天然氣管網輸配和供水等領域，組織開展交叉檢查、重點抽查。截至目前，檢查單位 4.48 萬家，立案 1253 件，罰沒款 1.59 億元，督促退還違規收費 3.93 億元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、據央視新聞，國家税務總局 8 月 8 日發佈數據，今年上半年，在支持科技創新和製造業發展方面，全國減税降費及退税超 1.6 萬億元。國家税務總局最新統計數據顯示，今年上半年，在支持科技創新和製造業發展的主要政策上，減税降費及退税 16526 億元。其中，研發費用加計扣除等支持加大科技投入和成果轉讓的政策減税降費及退税 7972 億元；高新技術企業減按 15% 税率徵收企業所得税、新能源汽車免徵車輛購置税等支持培育發展高新技術企業和新興產業的政策減税 1916 億元，為科技創新和製造業發展提供有力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、中國銀行間市場交易商協會網站 8 月 8 日消息，近期，在交易商協會查處的案件中，部分中小金融機構在國債交易中存在出借債券賬户和利益輸送等違規情形，交易商協會已將部分嚴重違規機構移送中國人民銀行實施行政處罰，對於其他此類案件線索交易商協會正在加緊調查處理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、據央視財經，據國家發展改革委價格監測中心監測，本輪成品油調價週期內（7 月 25 日—8 月 7 日）國際油價下降。記者 8 月 8 日從國家發展改革委瞭解到，8 月 8 日 24 時起，國內汽、柴油價格每噸分別下調 305、290 元，全國平均來看，92 號汽油、95 號汽油和 0 號柴油每升分別下調 0.24 元、0.25 元、0.25 元。央視財經記者給您算了一筆賬，按一般家用汽車油箱 50L 容量估測，加滿一箱 92 號汽油，將少花 12 元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、據澎湃新聞，8 月 8 日，乘聯會發布的數據顯示，7 月全國乘用車市場零售 172 萬輛，同比下降 2.8%，環比下降 2.6%。其中，7 月新能源車市場零售 87.8 萬輛，同比增長 36.9%，環比增長 2.8%。值得一提的是，7 月新能源車國內零售滲透率達到 51.1%，是歷史上首次月度突破 50%，也就是其零售銷量首次超過燃油車。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、8 月 8 日，上海市發改委等部門印發《上海市交通領域大規模設施設備更新專項工作方案（2024-2027 年）》。其中提出，推動車路雲一體化，改造 ETC 門架系統 RSU 等設備，實現與車輛信息交互協同。此外還提及，加快出租汽車電動化替代的步伐，推動出租汽車行業的綠色轉型，新增或更新的巡遊出租汽車原則上全部使用新能源車型，年均更新出租汽車 2800 輛左右。在具備條件的部分區域，積極試點智能網聯出租汽車，探索自動駕駛技術在出租汽車領域的應用，提升出租汽車的安全性和舒適性，提供更加便捷、智能的出行體驗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、據澎湃新聞，8 月 8 日，針對惠普將把中國一半個人電腦生產轉移出去的報道，惠普表示，相關報道不實，中國是惠普全球供應鏈中不可或缺的關鍵一環，我們堅定不移地致力於在中國的運營與發展。在中國，惠普的 PC 製造業務依然保持着舉足輕重的地位，為全球市場提供高質量的產品和服務。惠普表示，為進一步提升供應鏈的韌性，正積極優化策略，增強靈活性，以更好地服務全球客户，滿足多樣化需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、8 月 8 日晚間，貴州茅台（600519.SH）披露半年報，2024 年上半年實現營業收入 819.31 億元，同比增長 17.76%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 416.96 億元，同比增長 15.88%。報告期內，公司通過「i 茅台」數字營銷平台實現酒類不含税收入 102.5 億元。當晚，還發布關於 2024-2026 年度現金分紅回報規劃的公告，2024-2026 年度，公司每年度分配的現金紅利總額不低於當年實現歸屬於上市公司股東的淨利潤的 75%，每年度的現金分紅分兩次（年度和中期分紅）實施。具體的現金分紅方案由公司董事會擬定，經公司股東大會審議通過後實施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、據澎湃新聞，一年一度的富士康工廠生產旺季已到。8 月 8 日，有專為鄭州富士康招工的中介向澎湃新聞記者表示，新一年的招工潮已經來臨，返費工最高價是 7500 元，加上 500 元補貼可達 8000 元，小時工則是最高 26 元/小時，「主要是生產 iPhone16，這個價格基本就是全年最高價，但 8000 元的激勵是給老員工的，新員工返費加補貼最多是 7500 元，月底基本結束招工。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、8 月 8 日晚，國聯證券公告《國聯證券股份有限公司發行股份購買資產並募集配套資金暨關聯交易報告書（草案）》，擬通過發行 A 股股份的方式向國聯集團、灃泉峪等 45 名交易對方購買其合計持有的民生證券 99.26% 股份，並募集配套資金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、據中新經緯，近日，有網友發帖，稱其碩士畢業學位證被順豐撕毀。對此，順豐集團 8 日對中新經緯表示，注意到江蘇客户投訴畢業證等物品被撕毀，經內部調查，確認該快件是在鎮江中轉場分揀時意外飄落至皮帶機夾縫，儘管工作人員第一時間採取應急措施和取出快件，包裹內物品還是因機器擠壓出現損壞，目前順豐已多次向客户致歉，同時經過妥善協商已就理賠方案達成一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12、8 月 8 日，澎湃新聞記者獲悉，得物在 7 日發佈關於公司啓動組織提效的全員信，全員信提及，需要更堅決地聚集資源於核心業務和更高投入產出比的項目，停止或大幅減少在低投入產出比項目上的投入，把組織調節到更高效和精幹的狀態。公司決定對已有工作事項進行精簡和啓動組織提效，減少 5% 左右的崗位。這是經過全面評估後，為公司保持長期穩定發展和競爭力而採取的舉措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13、據中新經緯，9 日上午，國家統計局將公佈 2024 年 7 月居民消費價格指數（CPI）。多家機構預測的均值顯示，7 月 CPI 同比上漲 0.3%，漲幅較上月略有擴大。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28351974</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28351974</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:11:45 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，邵冰燕</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/226.JPG"></itunes:image>
            <category>牛市早報</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/226.JPG"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/227.JPG"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>新疆：支持收購存量商品房用作保障性住房，「以需定購」確保房源不積壓</title>
            <description>&lt;p&gt;據新疆維吾爾自治區房地產商會 8 月 7 日消息，8 月 2 日，為提振市場信心，穩定市場預期，促進新疆維吾爾自治區房地產市場平穩健康發展，經自治區人民政府同意，自治區住房和城鄉建設廳會同財政、自然資源、人行税務、金融監管等 10 部門印發《關於促進自治區房地產市場平穩健康發展的若干措施 (試行)》，共 6 個部分、22 條舉措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;支持收購存量商品房用作保障性住房&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《若干措施》提出因地制宜實施購房補貼，因城施策制定住房優惠政策。實施購房補貼有兩個「確保」:一是各地政府要開展財政承受能力評估，確保地方財政可持續；二是各地政府要強化政務誠信建設，確保政策能夠全面兑現。發放購房補貼的對象是購買首套房的本地居民,「首套房」根據《關於貫徹落實國家三部門優化個人住房貸款中住房套數認定標準的通知》(新建房〔2023〕28 號) 進行認定。實施購房補貼的方式是直接發放補貼或發放家電、家裝、車位等消費券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各地要積極吸納產業人口，加大人才引進力度，持續釋放當地住房需求潛力。各地政府要組織人社、民政、組織、住建等部門，針對引進人才、教師、醫務人員、進城務工人員等羣體研究出台具體的住房政策，明確實施主體、實施對象、住房優惠舉措等，推進以縣城為重要載體的新型城鎮化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《若干措施》要求充分發揮住房公積金作用。下調公積金貸款利率 0.25 個百分點，其中，5 年以上首套公積金貸款利率從 3.1% 調整為 2.85%。各地根據當地實際提高公積金貸款額度，對引進人才、多孩家庭的住房公積金貸款提高額度不低於 20%。實行貸款額度與個人賬户餘額掛鈎的地區，優化貸款額度和個人賬户餘額的倍數關係，在原有貸款倍數 (N) 的基礎上提高到 N+5 倍，個人賬户餘額以家庭成員賬户餘額合併計算。放寬公積金貸款審核徵信條件，由各地自行確定。積極開展公積金貼息貸款和組合貸款業務。&lt;strong&gt;繳存職工的父母或子女可以作為共同申請人提取住房公積金賬户餘額幫助該繳存職工支付購房款，可全額提取支付首付款。&lt;/strong&gt;支持「先租後買」。加大對職工提取支付房租力度，對首次購買商品房的，已租房提取額與賬户餘額合併計算住房公積金貸款額度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推進住房「以舊換新」。結合推動大規模設備更新和消費品「以舊換新」行動，支持居民「賣舊買新」。鼓勵房地產企業、房地產經紀機構、購房人三方聯動，實現「舊房先賣」「新房優買」。統一全區二手房交易個人所得税徵管方式。2025 年 12 月 31 日前，納税人出售自有住房後 1 年內在本地 (州、市) 重新購買住房,對其出售住房已繳納的個人所得税按現行規定予以退税優惠。對個人購買保障性住房的，減按 1% 的税率徵收契税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持收購存量商品房用作保障性住房。以市、縣為單位，全面摸排保障性住房需求，按照「以需定購」原則，確定 1-2 家地方國有企業，以不超過同地段保障性住房「重置價格」(土地劃撥成本+建安成本+不超過 5% 的利潤) 收購房地產企業已建成存量商品房，用作配售型或配租型保障性住房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自治區住建廳表示，各地政府要全面摸排本地工薪收入羣體和引進人才等羣體的住房實際需求,包括鄉鎮教師、醫生、民警、困難公職人員等羣體，並確定是否通過收購方式增加保障性住房供給。同時,要深入摸排本地保障性住房需求和供給缺口,&lt;strong&gt;堅持「以需定購」，確保收購之後迅速配售或租賃，房源不能積壓在手上&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;收購具體要求可概括為「一現、二不、三合適」:「一現」指的是收購房源必須為已建成的現房；「二不」指的是收購工作不增加政府隱性債務、不增加政府道德風險,「三合適」指的是房源户型、價格、位置合適，不能把豪宅或大户型收購用作保障性住房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;千方百計推動項目符合「白名單」要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《若干措施》提出擴大城市房地產融資協調機製成效。根據國家切實做好保交房工作總體方案等有關文件要求,城市政府要切實擔起責任，綜合運用行政、司法、公安、審計等力量，千方百計推動項目符合「白名單」要求 (5 個條件+5 項標準)。其中:對符合「白名單」條件的房地產項目，按「應進盡進」原則納入項目「白名單」;對暫不符合「白名單」條件的，儘快完善條件後納入項目「白名單」;對難以達到「白名單」條件的,可組織地方國有企業自主決策以合理價格市場化收購房地產企業股權、項目公司股權或項目資產，使項目達到「白名單」條件，推動符合「白名單」條件的房地產項目「能進盡進」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面對當前金融機構避險情緒重、融資積極性不高、融資落地慢等問題，各地政府要將財政類資金、住房建設類資金存儲作為調動銀行積極性的重要手段，組織財政、住建、人社等有關部門摸清財政類資金以及住房公積金、商品房預售資金、住宅專項維修資金、投標保證金、農民工工資保證金等住房建設類資金的底數、存儲情況等，在堅持市場化、法治化的前提下，對積極為「白名單」、保交樓、保交房項目提供融資支持的商業銀行，作為財政類資金、住房建設類資金存儲的重要因素予以考慮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《若干措施》要求積極開展商品房現房銷售，優化商品房預售資金監管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自治區住建廳解讀稱，各地要通過完善房地產信貸政策、土地出讓政策、建設工程審批流程等，支持商品住房等項目達到現房銷售條件，促進商品房銷售模式從預售向現售轉變:一是對實行現房銷售項目,經市、縣土地出讓協調決策機構集體決定後，可作為特殊項目，在土地出讓合同中約定 2 年內繳清土地出讓金。二是土地出讓合同簽訂後，可容缺辦理規劃、施工等手續，促進企業拿地即開工。三是各地金融監管部門要引導商業銀行加大開發貸款支持力度，放款及還款週期與現房銷售項目建設、銷售週期相匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於繼續實行預售的房地產項目，購房人繳交的定金、首付款、商業銀行發放的按揭貸款和其他形式的購房款等商品房預售資金，應當全部直接存入監管賬户。監管賬户中監管額度內的資金不同於房地產開發企業自有資金，應當專款專用，必須用於有關的工程建設，包括項目建設必需的建築材料、設備和施工進度款等相關支出,確保重點監管資金能夠覆蓋後續工程建設。同時，為減輕企業資金壓力，各地要根據企業實力、信用狀況、項目實際情況實施差別化監管，合理確定項目支付節點。也要全面落實銀行保函置換預售資金監管政策，在監管賬户內資金達到住房和城鄉建設部門規定的監管額度後,允許房地產企業向商業銀行申請出具保函置換監管額度內資金,但保函置換金額不得超過監管賬户中確保項目竣工交付所需的資金額度的 30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，對確有特殊困難，不能按期繳納税款的房地產企業，經自治區税務局批准，可以延期繳納税款 (最長不超過三個月)。優化房地產項目土地增值税計徵，適當調整非普通住宅及其他類型項目的土地增值税預徵率，完善無產權地下建築土地增值税徵管機制，減輕企業負擔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28309518</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28309518</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:09:51 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，劉暢</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/209/119.jpg"></itunes:image>
            <category>新疆樓市</category>
            <category>房地產支持政策</category>
            <category>地產界</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/209/119.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/209/178.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中國式現代化奮進者｜惟改革者進、惟創新者強、惟改革創新者勝</title>
            <description>中國式現代化奮進者｜惟改革者進、惟創新者強、惟改革創新者勝</description>
            <link>https://html.thepaper.cn/collection/gutuqtuw</link>
            <guid isPermaLink="false">https://html.thepaper.cn/collection/gutuqtuw</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:08:23 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/266.jpg"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>基無可建，城市更新來了</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;321&quot; width=&quot;482&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/317/354/908.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;u&gt;此輪城市更新針對存量，能刺激投資這一拉動經濟的三駕馬車之一，激發新的經濟活力。&lt;/u&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#999999;&quot;&gt;作者：王雅潔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#999999;&quot;&gt;封圖：圖蟲創意&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;導讀&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;壹 || 這一波的城市更新重點，在向超大特大城市和長江經濟帶沿線大城市傾斜，中央財政補助資金重點支持城市地下管網更新改造和污水管網「廠網一體」建設改造等，財政支持從資金渠道上為城市高質量發展提供了保障。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;貳 || 城市更新也給建築企業提供了轉型的機遇，謝東用「城市合夥人」來描述自己，他所在的央企，嘗試區別於傳統房地產開發商和基礎設施投資商，調轉船頭，向城市綜合開發發展商轉移。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;叁 || 地方配套的支持和調整，還涉及城市規劃、土地政策、金融政策、税收政策等多方面，這些都會直接影響到城市更新項目的實施和運作。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;農民工老李接起了同行的電話：「要來活了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一家央企的城市更新項目即將開工，這就是老李圈內所言的「來活」。今年以來，在經濟大環境承壓、房地產市場下行的背景下，處於基建產業鏈下端的老李四處奔波，足跡遍佈雄安等地，一度找不到工地營生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，來自河北農村的老李心生一點希望。不止農民工想有口飯吃，往上延伸，龐大產業鏈條上的不同行業企業，都想多口飯吃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;城市更新以中央財政「背書」的方式應勢而生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近兩個月來，城市更新密集出現在不同部委的官方表態中。今年 6 月，財政部公示了一批即將開展城市更新行動的城市，其中包括上海、杭州、成都等 15 個城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 31 日，國務院印發《深入實施以人為本的新型城鎮化戰略五年行動計劃》的通知（國發〔2024〕17 號），對下一步城市更新提出要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 2 日，國新辦發佈會上，有關部門又重點提及城市更新的推進。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一家混凝土企業找到了謝東那裏，主動尋求合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;謝東是中交城市投資控股有限公司（下稱「中交城投」）運營總監、中交新鳳溪（上海）城市建設發展有限公司董事長，他所在的中交城投，正在參與上海的城市更新，緊鑼密鼓推進目前上海規模最大的「城中村」改造項目之一青浦鳳溪社區「城中村」改造項目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他認為，有頂層「背書」的這波城市更新，能讓錢流動起來，增加社會財富，帶動龐大的上下游產業鏈回血。謝東説：「上下游企業有活兒可幹，有利可圖，才有衝動去借款。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此輪城市更新針對存量，能刺激投資這一拉動經濟的三駕馬車之一，激發新的經濟活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據浙商證券測算，「十四五」期間城市更新預計能拉動 15 萬億以上投資。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活水&lt;/p&gt;&lt;p&gt;謝東所在的中交城投，僅在上海一地的城市更新項目投資規模，就已經接近 500 億元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 6 月，財政部發布《2024 年城市更新行動評審結果公示》，從 2024 年起，中央財政支持部分城市實施城市更新行動。財政部、住房城鄉建設部組織專家開展競爭性評審，首批擬支持的 15 個城市為石家莊、太原、瀋陽、上海、南京、杭州、合肥、福州、南昌、青島、武漢、東莞、重慶、成都、西安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;透過上述消息，謝東認為，這一波的城市更新重點，在向超大特大城市和長江經濟帶沿線大城市傾斜，中央財政補助資金重點支持城市地下管網更新改造和污水管網「廠網一體」建設改造等，財政支持從資金渠道上為城市高質量發展提供了保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他看來，城市更新某種程度是一個投資行為，和傳統工程建設施工行為有本質區別。加上中央財政補助資金的扶持，城市更新拉動投資的效用會更明顯。原來中國經濟靠高鐵、港口等在內的基礎設施投資拉動經濟增速，現在中國經濟下行壓力變大，更需要通過有效投資來刺激經濟回暖，所以，聚焦在核心大城市的邏輯在此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正在上海負責城市更新項目的謝東表示，從未來全國範圍內城鎮化發展趨勢看，農村人口會往城市羣、都市圈進一步聚集，也是遵循市場規律的體現，只有大城市才有足夠的需求，有環境優勢和產業聚集，投資才算有效。否則，在缺乏產業基礎和人口的三、四線城市投資城市更新，會變成無效投資。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;指引方向的有效投資，才能讓錢流動起來，增加社會財富，帶動所有產業鏈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一旦錢流動起來，從城投企業，到建築施工企業，再到產業鏈條上的其他鋼筋混凝土建材等企業，以及久旱逢甘霖找活幹的農民工，便有希望「回血」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已經有產業鏈條上的混凝土生產企業主動找到謝東，想給其在上海的城市更新項目提供混凝土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名建築央企人士認為，只要拉動起產業鏈和就業，這就是一門划算的生意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據浙商證券測算，「十四五」期間城市更新預計能拉動 15 萬億以上投資，其中老舊小區改造的全國市場規模有望超 3.5 萬億。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具體至 A 股市場，隨着城中村改造項目的推進，相關產業和金融支持政策將進一步湧現，地方國資和具備城市更新能力（建築設計、地下管網、園林規劃、海綿城市等）的企業也會得以受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;轉向&lt;/p&gt;&lt;p&gt;往改造上去，往存量上去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;城市更新（urban regeneration）的概念源於國外，是西方一些國家解決城鎮化發展時出現多重問題後，探索演變出的一個概念。中國的城市更新最早發端於 1970 年代。隨着城鎮化的推進發展，城市粗放化的低水平發展也開始進入集約化高質量發展的階段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;謝東認為，未來城市更新的相關建設，將主要依賴於存量空間，而不再是增量空間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照國務院的最新要求，此輪城市更新的內涵包括推進城鎮老舊小區改造、保障性住房建設、「平急兩用」公共基礎設施建設、城中村改造、城市洪澇治理、城市生命線安全工程、綠色智慧城市建設，同時包括地下綜合管廊建設和老舊管線改造升級，以及城市燃氣管道等老化更新改造，城市燃氣、供熱等發展規劃及年度計劃的完善等內容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;謝東認為，這些領域的城市更新，都是在存量上做功課，和以往在增量上做文章有很大區別，比如原來在郊區做的建設項目，不會牽連到更多的城市要素，而是更接近新區建設。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述建築央企人士表示，基建高峯期已過，基礎設施建設飽和度變高，邊際效益越來越低。城市更新則不同，只要城市還在運營，就會產生配套需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在項目的執行主體上，城市更新的主力軍，越來越明顯向資金實力更雄厚、抗風險能力更強的央國企轉移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，中交城投已經拿下了上海青浦鳳溪城中村改造項目，在鳳溪百萬方大城規劃中，投資建設了兩個鄰裏中心，包括 27-01 地塊鄰裏中心和 26-07 地塊的小型鄰裏中心。這也是同一批次上海城市更新中規模最大的項目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在更新項目任務的主次上，此輪城市更新也發生了調整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經濟觀察網發現，對比四年前住房和城鄉建設部的城市更新目標任務，老舊小區改造只是排在第六位的任務次序中；但在 2024 年，這一改造任務，已經被國務院列為了首位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;住房和城鄉建設部公佈的數據顯示，2024 年，全國計劃新開工改造城鎮老舊小區 5.4 萬個。根據各地統計上報的數據，1 月份至 6 月份，全國新開工改造城鎮老舊小區 3.3 萬個。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;謝東從中看到了新的機遇。2024 年，上海市政府再次提出加快兩舊一村改造（舊區改造、舊住房成套改造和「城中村」改造），呼應頂層號召。謝東預判，未來這一塊的存量市場容量將非常廣闊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，上海正在調整城中村改造的目標，擬繼續擴充城市更新的總量和開發規模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;城市更新也給建築企業提供了轉型的機遇，謝東用「城市合夥人」來描述自己，他所在的央企，嘗試區別於傳統房地產開發商和基礎設施投資商，調轉船頭，向城市綜合開發發展商轉移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為整個中交集團中的新面孔，中交城投在集團內的地位也越來越重要，原本以交通基礎設施為主業的中交集團，隨着基建高潮退去，城市更新建設被列入中交集團的戰略方向，中交城投也以全新的投資者身份，在全國多地跑馬圈地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不止是中交城投一家，上述建築央企人士表示，下一步，不再侷限短期行為，而是借這一輪城市更新成為區域經濟發展的深度參與者。而這些龍頭建築企業的轉向，也會拉動整個行業乃至產業鏈條的優化與調整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;挑戰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了適應新政和中央的新要求，入圍的一些地方政府正在做系統政策研究，準備調整當地的政策體系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名合肥地方政府人士認為，這一輪城市更新，地方政府會承擔主體責任。與之相關的城市規劃政策也會發生變動，以此來匹配此輪城市更新的政策要求，以及下一步的城鎮化發展方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地方政府的深入介入，也支撐了國央企的順利入局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上海為例，中交城投實施的上海鳳溪城中村改造項目，地方政府便全面主導了徵拆安置工作，以司法或行政手段保障土地徵拆，動遷半年即簽約 2033 户，簽約率達 93.39%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地方配套的支持和調整，還涉及城市規劃、土地政策、金融政策、税收政策等多方面，這些都會直接影響到城市更新項目的實施和運作。以土地政策為例，如果地方政府調整了土地使用規劃，就有可能影響可用的土地資源。再以税收政策為例，一旦進行調整，也會直接影響城市更新項目的投資回報率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於企業來説，城市更新項目的成本也面臨着新的挑戰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述建築央企人士舉例：在項目實施過程中，項目成本會出現不穩定的情況，比如原權利主體眾口難調，拆遷安置訴求和賠償預期不穩定，再比如前期服務商發生的前期服務費用不穩定，以及項目實施週期不穩定造成資金沉澱。此外，實施過程中的政策及專項規劃調整、項目建設標準變化也都會影響項目成本，一定程度也會帶來超支風險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在項目執行過程中，該人士還預判，受經濟大環境波及、原材料市場變化或勞動力市場競爭等影響下，物價波動和人工成本變動也可能超出最初設定的範圍，導致原有的成本控制策略難以執行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基於此，項目執行方需要時刻監控成本變化，隨之調整控制策略，確保財務狀況在可控範圍內。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再從收益端來看，城市更新項目收益結構的多元化，也會帶來新的挑戰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，上海、廣州等核心城市的城市更新需要開發商持有的資產業態和總量均呈上升趨勢，且政府財政能力下降導致政府或平台公司回購能力不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該人士建議，下一步需要加強產業運營能力培育，通過對產業、商業、公園、新能源等不同業態的長期運營來補充項目收益來源，適時設立股權投資基金培育上市企業增加資本收益，使用 REITs 等金融工具，增加重資產處置的渠道，實現資金閉環。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同時，還需要關注交易結構、對賭博弈等合規風險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該人士認為，國央企操作城市更新業務時，可以和民營企業（前期服務主體）合作推動徵拆，以免項目陷入停滯或拉長實施週期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，與民營企業合作時須重點關注交易結構、商業模式、對賭博弈等合法合規性風險，並做好盡職調查，關注主體資格、股權結構、負債擔保、重大訴訟等因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原標題：《基無可建，城市更新來了》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5OTExMjYwMA==&amp;amp;mid=2670271783&amp;amp;idx=2&amp;amp;sn=a82a39dfc2d0b4ea20bc6ac0c9ffec8c&quot;&gt;閲讀原文&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28356705</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28356705</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:07:28 GMT</pubDate>
            <author>經濟觀察報</author>
            <itunes:image href="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/317/354/924.jpg"></itunes:image>
            <category>澎湃號·媒體</category>
            <media:content url="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/317/354/924.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://file.thepaper.cn/clt/img/mediaWxSharePic.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>引入納米孔洞！《科學》在線發表我國科學家金屬材料輕量化成果</title>
            <description>&lt;p&gt;經過長期攻關，中國科學院金屬研究所研究團隊通過將直徑百納米以下的孔洞彌散分佈在材料中，&lt;strong&gt;實現了在不損失甚至提高塑性的同時，降低材料密度，大幅提升材料強度&lt;/strong&gt;，這一成果今天（9 日）在國際學術期刊《科學》在線發表。&lt;/p&gt;&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;607457&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/0f6298784b5f4fceb363b142484fad4b/hd/d38f354f-36a5-4633-842e-da9fd1941fb6-28565001-a72d-5b2b-7f74-10902d6a9978.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/cover/20240809/d4e0d7ee768b42a0ad20830a16c9fead-20240809073016745-2331144326267692928-583973ac-eb4d-46fb-b2ef-162e0522004e.jpg&quot; data-duration=&quot;00:42&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;672&quot; data-height=&quot;380&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;div class=&quot;news_video_name&quot;&gt;視頻來源：央視新聞 (00:42)&lt;/div&gt;據介紹，發展新型輕質高強度材料是航空航天、汽車、消費電子等關鍵領域的共同迫切需求。&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，金屬材料輕量化&lt;strong&gt;一般是通過在金屬中添加更輕的鋁、鋰等元素來實現&lt;/strong&gt;。中國科學院金屬研究所團隊研究發現，與常規方式相比，&lt;strong&gt;引入納米孔洞是更為直觀有效，且更潔淨的材料減重途徑&lt;/strong&gt;。不過，一般情況下，少量孔洞的存在就會導致材料的強度、塑韌性等力學性能急劇降低。經過長期攻關，科研團隊成功突破了這一難點，通過在材料中添加直徑為百納米左右甚至更小的彌散納米孔，實現了不損失甚至提高塑性的同時，降低材料密度並大幅提升其強度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;實驗數據顯示，引入納米孔後的新材料，&lt;strong&gt;屈服強度提升了 50%~100%，意味着具有更高的承載能力&lt;/strong&gt;。這種新型強化方式不僅有助於材料輕量化和回收再利用，還能更大限度保留本體材料導熱導電等優異的物理性能，未來&lt;strong&gt;有望在航空航天等多個領域獲得應用&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28356827</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28356827</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:07:21 GMT</pubDate>
            <author>央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/40.jpg"></itunes:image>
            <category>納米孔洞</category>
            <category>科學湃</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/40.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/41.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>團洲垸災後恢復：湖南省農科院成立專家組，院士任組長</title>
            <description>&lt;p&gt;團洲垸災後重建引入專業力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據湖南省農業科學院網站消息，8 月 7 日，中國工程院院士、省農科院黨委書記柏連陽和黨委委員、副院長許靖波帶領由該院科技服務處、雜交水稻研究中心、水稻所、蔬菜所、作物所、土肥所、植保所等單位的專家，奔赴華容縣團洲垸考察，開展決堤災後恢復農業生產的技術指導工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在已經插秧的水稻田邊以及準備種植蔬菜的田地裏，專家們認真觀察、仔細分析，為災後農業生產的順利恢復出謀劃策。針對土壤肥力的恢復、病蟲害的有效防治、適宜品種的精準選擇等關鍵問題，專家們提供了專業且極具針對性的建議和技術支持，給受災農户帶來了真真切切、實實在在的幫助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息稱，在座談會上，柏連陽決定：我院在積極組織相關科技人員參與省農業農村廳農業救災補損指導組相關工作的基礎上，火速成立華容縣團洲垸災後恢復農業生產技術專家組，並親自擔任組長。同時，要求院屬各單位迅速指派水稻、蔬菜、旱糧油料、植保、土肥等方面的技術專家即日起投入工作，旨在讓科技力量及時且精準地介入，迅速制定出更為科學、更為有效的恢復方案，助力受災地區在較短時間內迅速恢復農業生產秩序，全力打造科技助力受災地區恢復農業生產的優秀範例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稍早前的 8 月 5 日，湖南省委書記沈曉明來到華容縣團洲垸檢查督導防汛抗災和災後重建工作並主持召開專題會議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《湖南日報》報道稱，團洲鄉團西村團農片區是團洲垸第一批恢復農業生產的區域，已搶種補種晚稻 560 多畝。沈曉明詳細瞭解當地晚稻、蔬菜、大豆補種等情況，強調要因地制宜恢復受災地區農業生產，爭分奪秒補種搶種改種，農業部門要加強技術指導和服務保障，做到應種盡種。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，團洲垸內電力設施重建恢復已啓動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據《嶽陽日報》消息，自 7 月 29 日全面啓動團洲垸內電力設施的重建恢復以來，團洲垸內呈現出一片熱火朝天的施工場面，各類施工車輛、運輸物資的車輛穿梭不停，到處是電力工人現場施工的身影，各項工作正在有條不紊地紮實推進。截至 8 月 5 日，華容縣供電公司&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共組建支援施工隊伍 18 支，出動施工人員 200 餘人，各類車輛 73 台，完成了 71 個配電台區的設備檢測，58 個台區的高、低壓線路設備的恢復，對 3784 户低壓客户的進户線、表計進行了更換，為災區羣眾災後生產生活用電提供了堅強支撐，確保了災區羣眾返鄉後的用電需求。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28351957</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28351957</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:06:01 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，鍾煜豪</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/293/861.jpg"></itunes:image>
            <category>團洲垸</category>
            <category>綠政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/293/861.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/293/862.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>想找工作先交錢？暑期打工別踩上「付費兼職」的坑</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;550&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/705.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;「無名」公司所在的辦公室。劉胤衡/攝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;460&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/706.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;學生簽下的兼職服務協議。受訪者供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;460&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/707.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;學生付給個人賬户的服務費。受訪者供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;460&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/708.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;「無名」公司邀請學生面試。受訪者供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;550&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/709.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;北京市平谷區人民檢察院供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;暑期來臨，有公司通過發佈高薪崗位等兼職信息，吸引大學生線下面試，並以「提供信息」「製作工牌工服」等名義，向學生收取費用。推薦的兼職信息，有的是公開渠道已發佈的，有的則暗藏風險，需引起足夠警惕。日前，中青報·中青網記者對「付費兼職」現象進行了調查。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「電影院檢票、掃碼，300 元一天」「音樂節現場助理，500 元一天」「自習室前台工作人員兼職，400 元一天」……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;暑假中，網絡平台上發佈的這些信息吸引了不少想找一份兼職的學生。有學生抱着「高薪」「日結」的期望前來報名，結果卻是「想找工作先交錢」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不同公司的面試約在同一間辦公室&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月中旬，北京一高校大三學生高餘（化名）通過某兼職平台，想找一份「電影院檢票」的暑期工，但跟招聘方溝通後發現，所謂的兼職機會並不存在，還要求他繳納 480 元「製作工牌的費用」，才能推薦其他工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中青報·中青網記者註冊了該兼職平台的賬號，隨機投遞了幾個崗位，包括演唱會檢票員、圖書館管理員、玩偶扮演者等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一則由北京某文化傳播有限公司發佈的「自習室歸類」招聘信息中，崗位描述是「整理、接待」「派發宣傳海報」等，工資待遇為每天 100 元至 400 元；另一家文化傳媒有限公司發佈的「音樂節協助」崗位信息中，招聘方稱工作主要是「扮演卡通動漫玩偶」「參與會展活動」等，聲稱「學生有時間就可以參加、工資一天一結」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記者分別添加了這兩家公司工作人員的微信。溝通中，他們沒有提及此前發佈的「自習室歸類」「音樂節協助」等崗位，而是發來了一張長圖，聲稱公司擁有「貓咖兼職」「電話客服」「地推拉訪」等 18 種崗位。兩位工作人員均表示，「工作前只需要參加一次面試、公司直聘；簡單看一下個人形象及溝通表達能力；就近分配、無押金、中介費等，3 天內上崗」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;企查查數據顯示，上述兩家公司，一家的註冊地址在北京市密雲區，另一家的註冊地址在北京市海淀區。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;令人疑惑的是，這兩家不同的公司，通知求職者面試的地址，都在位於北京市朝陽區某寫字樓的一間辦公室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在「無名」公司與個人簽下「服務費」協議&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月底的一天下午，記者如約來到面試現場。寫字樓大堂公告牌到辦公室門口，未看到任何有關招聘公司名稱的標識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一間不大的辦公室內，有一張前台桌子和 4 個工位。聽聞到訪者來意，一名工作人員來到前台，從抽屜裏取出一張登記表，讓填寫名字、手機號碼、來訪人數等信息。記者注意到，此前已有 10 人登記了信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一個靠窗隔間，這名工作人員開始進行「面試」，主要詢問個人情況，「之前做過兼職嗎？」「接觸過兼職中介嗎？」「父母都是做什麼工作的？」「手機多少錢買的？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨後，他介紹説，「公司提供兼職崗位，但前期會有適當的費用，用於購買上班的工牌、服裝之類，這些需要你自己提前墊付。」隨即要求到訪者支付 200 元，並籤服務協議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此期間，記者看到不時有學生前來面試。高餘告訴記者，工作人員要求他支付的費用是 480 元，他當場通過微信支付了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高餘付款後，工作人員讓他簽署了一份《兼職服務協議》。其中顯示，480 元為兼職服務費，「包含乙方兼職期間所需的工服工牌胸卡（部分崗位不需）、促銷贈品、物料損耗等」，此外還包括「甲方為乙方提供的信息諮詢服務，信息收集發佈服務，溝通協調勞務信息通信費、相關客服人工服務費以及公司為兼職開展服務的其他各項支出等」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工作人員強調，他們公司是「提供人力資源服務的，會把全北京的兼職資源整合到一起，推送適合你的兼職」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記者注意到，在高餘與對方籤的《兼職服務協議》中，籤協議的甲方是「張某某」，協議中寫明「一經交款確認簽字恕不退還」，但並未載明甲方提供「兼職推送」服務的期限。據瞭解，高餘交的 480 元，是轉給了一個個人微信賬號。在工作人員給高餘出具的收據上，收款事由寫着「服務費」，但並無公司名稱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記者聯繫到登記表上的劉金（化名）得知，當天早些時候，他與兩名同學也來這裏參加了面試，「我們從門頭溝區來到朝陽區，來迴路上就要 3 個小時」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;説起這事，劉金有些氣惱，此前他曾與工作人員在微信上確認「入職沒有任何費用」，到了現場之後，對方卻要求他們每人交 480 元，「我們還沒掙錢呢，公司就要我們交錢，我們肯定不幹。」劉金説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據瞭解，工作人員要求來面試的學生支付的費用在 200 元至 580 元，此外還有「380 元半年、480 元一年」的付費方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交費後，工作人員告訴高餘，「兼職推送」服務，就是添加「專業人力」微信，人力會在微信朋友圈中發佈兼職信息，看到感興趣的兼職信息，人力會推送崗位負責人聯繫方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同樣購買了「兼職推送」服務的姚建（化名）説，工作人員在他付款後聲稱，他感興趣的玩偶扮演兼職，目前沒有崗位空缺，3 天后會給他推送新崗位，但一直沒有人聯繫他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高餘表示，「專業人力」曾給他推送了一條兼職信息，但這個崗位離他「太遠了」，而且僅限女生，「不僅性別不符，兼職地點離我一個多小時車程，看來，所謂‘精準推送’並不精準。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;河南澤槿律師事務所主任付建認為，「無名」公司以及個人並無從事人力資源服務、介紹工作的資質，「無名」公司從事職業介紹，並收取費用涉嫌違法，所簽訂的兼職服務協議內容或可認定為無效。儘管學生不知道對方的具體信息，也可以就現有證據向有關部門投訴，並要求收錢個人予以退費，必要時，可以選擇報警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;小心「付費兼職」的坑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 6 月 29 日，人力資源和社會保障部發布《人力資源服務機構管理規定》，其中規定，經營性人力資源服務機構從事職業中介活動的，應當在市場主體登記辦理完畢後，依法向住所地人力資源和社會保障行政部門申請行政許可，取得人力資源服務許可證。從事網絡招聘服務的，還應當依法取得電信業務經營許可證。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;企查查顯示，上述兩家公司的經營範圍均不含職業中介服務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姚建曾在「專業人力」的朋友圈中看到一則招募線下充場人員的信息，用工方要求學生帶好身份證，在多個證券軟件開户，甚至包吃包住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「身份證都交出去了，不僅學生的個人信息可能會泄露，還有可能捲入不法活動之中。」姚建提醒説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 23 日，西安經濟技術開發區管理委員會官方微博發佈情況通報稱，7 月 22 日媒體報道了「上百名大學生在西安找暑期工被騙，陝西星啓遠帆人力資源有限公司收了體檢費、保險費後杳無音信」的情況，經初查，涉事企業存在未經許可擅自開展人力資源服務業務、違規預收費用等行為。目前西安經開區勞動維權部門已責令涉事企業暫停經營，並退還預收費用；待調查清楚後依法依規處理，如發現涉嫌犯罪將依法移送公安機關處理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西安經開區提示求職者，人力資源服務機構預收費用屬於違規行為，請及時向屬地勞動維權部門舉報投訴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;學生在「付費兼職」中所遇到的坑，不僅僅是金錢上的損失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 1 月，中青報·中青網記者採寫報道了多名大學生因「兼職」導致個人信息泄露，莫名其妙成為多家公司的法定代表人或高管，致使工作背調無法通過。騙子以兼職之名哄騙大學生給所謂的手機應用小程序「充場」，實則是利用其身份信息註冊公司，通過「兼職」竊取個人隱私、冒用身份信息，甚至將人臉識別全過程錄製下來公開叫賣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;針對大學生在兼職過程中可能遭遇的法律風險，四川省成都市金牛區人民法院民一庭副庭長、一級法官黃曦提示稱，根據《中華人民共和國勞動合同法》第九條規定，用人單位招用勞動者，不得扣押勞動者的居民身份證和其他證件，不得要求勞動者提供擔保或者以其他名義向勞動者收取財物。任何單位、組織和個人均不得扣押他人的居民身份證；若用人單位在招聘過程中以各種理由要求租用、購買各類工作設備或交錢、貸款才能夠安排崗位的，應果斷拒絕，以免上當受騙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黃曦表示，大學生在兼職過程中一旦權益受到侵害，要學會運用法律武器來保護自己，依法依規通過正當途徑解決問題，可以撥打 12348 法律援助諮詢熱線，向法律援助中心工作人員諮詢；遇到用人單位拖欠報酬和工資，可以向勞動監察機構投訴，也可以直接向人民法院提起訴訟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 29 日，記者將相關證據提供給兼職平台。一天後，兼職平台相關人員短信告知，「經核實投訴成立，已反饋警告商家整改」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交費後等待了兩週，高餘還是沒能找到合適的兼職工作，他很無奈，「就當這筆錢打了水漂吧」。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28356774</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28356774</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:04:16 GMT</pubDate>
            <author>劉胤衡、黃衝/中國青年報</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/739.jpg"></itunes:image>
            <category>付費兼職</category>
            <category>暑期打工</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/739.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/740.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>吉林省人社廳：對於有影響力的自媒體管理層將按標準認定為「人才」</title>
            <description>&lt;p&gt;最近，吉林省人力資源和社會保障廳在答覆民革吉林省委會《關於進一步調整我省人才政策的建議》時透露，該省將在制定優化新版人才政策時適當地擴大人才分類認定範圍，對有影響力的自媒體管理層將根據其業績水平、社會貢獻等情況按標準給予相應的認定和待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吉林省人社廳表示，提案提出的將更多領域人才納入人才分類認定範圍的建議，我們認為十分有必要。為了更全面地涵蓋各領域、各行業的人才，下一步，我們在制定優化新版人才政策時，將適當地擴大人才分類認定範圍。同時，對於獲得省、市和行業（部級）技能大獎、技術能手等稱號的高技能人才和產業工人，以及能夠為我省創造經濟效益、社會效益的線上電商和主流媒體、有影響力的自媒體管理層，我們也將根據業績水平、社會貢獻等情況按標準給予相應的認定和待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民革吉林省委會提到的吉林省人才政策與其他省份相比的差距問題，吉林省人社廳表示深感認同：為了保持我省人才政策的吸引力和競爭力，我們將按照省政府重點工作部署，今年開展政策評估和調整人才政策，確保與黑龍江省和遼寧省等鄰近省份的人才政策保持相當或更具優勢。我們將密切關注其他省份的人才政策動態，及時對我省的政策進行更新和優化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答覆還透露，下一步，我們將在制定優化新版人才政策時，加大對農業技術、農業生產、農副產品銷售相關人才的評定權重，並重點培養和引進農副產品電商營銷人才，以推動我省高品質農副產品的銷售。同時，我們將加強冰雪產業和汽車產業的人才隊伍建設，包括專業技術人才、運營人才、營銷人才和服務人才的培養和引進。針對這三個產業的特點，我們將從全產業鏈角度開闢特殊人才通道，刺激相關人才隊伍建設。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28351906</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28351906</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:02:59 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，鍾煜豪</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/293/420.png"></itunes:image>
            <category>自媒體</category>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/293/420.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/293/421.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>英國內政部官員：情報顯示未來幾天將有更多抗議活動</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/38.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;8 日，英國內政部負責警務、消防和犯罪預防的國務大臣戴安娜·約翰遜稱，7 日晚各地的暴力事件較幾天前有所緩和，&lt;strong&gt;但這只是個開始&lt;/strong&gt;。她表示，&lt;strong&gt;情報顯示未來幾天還將有更多抗議活動&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，英國多地發生大規模抗議活動，反對英國政府的移民政策。據英國警方 7 日表示，自抗議活動開始以來，約 140 多人受到指控，超過 400 人被逮捕。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28356841</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28356841</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:01:53 GMT</pubDate>
            <author>央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/123.jpg"></itunes:image>
            <category>抗議</category>
            <category>英國</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/123.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/124.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>安徽黃山：延續執行「市 20 條」等政策措施，公積金最高可貸額度調整為 80 萬元</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/234/940.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;8 月 7 日，據微信公眾號「黃山住建」消息，為進一步優化住房供給，支持剛性和改善性住房需求，推動房地產市場平穩健康發展，安徽省黃山市發佈促進房地產業高質量發展若干措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;措施包括支持剛性和改善性住房消費、落實金融支持政策、加快商品房去庫存、推進高品質住宅建設、優化為企服務等五個方面 17 條措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;措施提到，延續執行「市 20 條」等政策措施。將《關於印發&amp;lt;關於進一步促進房地產市場平穩健康發展的若干措施&amp;gt;的通知》（黃建房〔2024〕37 號）、《關於延續實施促進房地產市場平穩健康發展有關措施的通知》（黃建房〔2024〕38 號）執行截止時間由 2024 年 12 月 31 日延長至 2025 年 12 月 31 日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同時，鼓勵農民進城購房。對農村集體經濟組織成員進城在各區（縣）的中心城區或城關鎮購買商品住房（含二手住房）的，對其繳納的契税由受益財政給予全額財政補貼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;措施提及，支持房地產企業促銷，對新建商品住房項目剩餘不超過 30% 的尾盤房源，房地產開發企業可按照不低於房屋備案價 8.5 折的優惠幅度進行銷售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鼓勵房地產開發企業探索購買部分產權的銷售方式，通過合同約定，購房人可以先購買房屋部分產權，剩餘產權繼續由房地產開發企業持有，購房人可租賃使用，購房人購買剩餘產權時已支付的租金可抵扣購房款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;措施還提到，借款人家庭夫妻雙方正常繳存住房公積金的，住房公積金最高可貸額度調整為 80 萬元；借款人單方正常繳存住房公積金的，住房公積金最高可貸額度調整為 70 萬元。提高住房公積金貸款抵押基數至 20 萬元；住房公積金單繳存職工家庭申請住房公積金貸款的，住房公積金可貸款額給予保底，即，職工繳存餘額不足 1.5 萬元的，按照 1.5 萬元計算可貸款額度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;以下為政策全文：&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為深入貫徹落實黨中央、國務院和省委、省政府決策部署，積極適應房地產市場新形勢，進一步優化住房供給，支持剛性和改善性住房需求，推動房地產市場平穩健康發展，制定如下政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、支持剛性和改善性住房消費&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.延續執行「市 20 條」等政策措施。&lt;/strong&gt;將《關於印發&amp;lt;關於進一步促進房地產市場平穩健康發展的若干措施&amp;gt;的通知》（黃建房〔2024〕37 號）、《關於延續實施促進房地產市場平穩健康發展有關措施的通知》（黃建房〔2024〕38 號）執行截止時間由 2024 年 12 月 31 日延長至 2025 年 12 月 31 日。購房人同時符合多項補貼條件的，獲得的補貼總額以其實際繳納的契税為上限。（黃建房〔2024〕37 號）文件中，來黃新就業人員是指未獲得我市户籍或獲得我市户籍不滿三年且在我市已連續繳納 3 個月以上養老保險的就業人員；二孩及以上家庭是指當前家庭按國家政策已生育、撫養兩個及以上子女的（其中至少有一名未成年子女），有離異婚史的，以家庭當前實際撫養權核計子女數。（責任單位：市住房城鄉建設局、市財政局、市公安局、市人力資源社會保障局、市衞生健康委、市税務局、市住房公積金中心，各區縣人民政府、黃山高新區管委會、黃山現代服務業產業園管委會）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.給予二手房税費減免。&lt;/strong&gt;自 2024 年 1 月 1 日至 2025 年 12 月 31 日，對出售自有住房並在現住房出售後 1 年內在市場重新購買住房的納税人，由增值税受益財政對其出售原自有住房已繳納的增值税給予 50% 的補貼，對其出售現住房已繳納的個人所得税按規定予以退税優惠。其中，新購住房金額大於或等於現住房轉讓金額的，全部退還已繳納的個人所得税；新購住房金額小於現住房轉讓金額的，按新購住房金額佔現住房轉讓金額的比例退還出售現住房已繳納的個人所得税。對在黃山高新區購買商服性質的公寓式酒店、公寓式辦公等具備居住功能二手房的，由受益財政按實繳契税的 50% 給予補助。（責任單位：市財政局、市税務局，各區縣人民政府、黃山高新區管委會、黃山現代服務業產業園管委會）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.鼓勵農民進城購房。&lt;/strong&gt;對農村集體經濟組織成員進城在各區（縣）的中心城區或城關鎮購買商品住房（含二手住房）的，對其繳納的契税由受益財政給予全額財政補貼。農民進城購房享受全額契税補貼後，不再重複申請享受「市 20 條」中的契税補貼。（責任單位：市財政局、市住房城鄉建設局、市農業農村局，各區縣人民政府、黃山高新區管委會、黃山現代服務業產業園管委會）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4.支持房地產企業促銷。&lt;/strong&gt;組織房地產開發企業開展推介營銷等活動，促進房地產市場銷售。對新建商品住房項目剩餘不超過 30% 的尾盤房源，房地產開發企業可按照不低於房屋備案價 8.5 折的優惠幅度進行銷售。對一次性成交 5 套（含 5 套）以上新建商品住房的，房地產開發企業按照市場化原則給予優惠，並向主管部門報備。（責任單位：市住房城鄉建設局、市發展改革委，各區縣人民政府、黃山高新區管委會、黃山現代服務業產業園管委會）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5.優化個人住房貸款首套房認定標準。&lt;/strong&gt;居民家庭在申請貸款購買商品住房時，在購房所在地的縣、區名下無成套住房、名下擁有的商品住房無房貸或已結清相應房貸，均按首套住房執行住房信貸政策，合理滿足剛性和改善性購房信貸需求。（責任單位：人行黃山市分行、市自然資源和規劃局）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6.探索購買部分產權。&lt;/strong&gt;鼓勵房地產開發企業探索購買部分產權的銷售方式，通過合同約定，購房人可以先購買房屋部分產權，剩餘產權繼續由房地產開發企業持有，購房人可租賃使用，購房人購買剩餘產權時已支付的租金可抵扣購房款。（責任單位：市住房城鄉建設局、市自然資源和規劃局，各區縣人民政府、黃山高新區管委會、黃山現代服務業產業園管委會）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、落實金融支持政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7.嚴格落實中央有關調控措施。&lt;/strong&gt;取消首套住房和二套住房商業性個人住房貸款利率政策下限，各金融機構可按照市場化、法治化原則，結合本機構經營情況、客户風險狀況等因素，合理確定每筆貸款的具體利率水平。首套住房商業性個人住房貸款最低首付款比例調整為不低於 15%，二套住房商業性個人住房貸款最低首付款比例調整為不低於 25%。下調個人住房公積金貸款利率 0.25 個百分點，5 年以下（含 5 年）和 5 年以上首套個人住房公積金貸款利率分別調整為 2.35% 和 2.85%，5 年以下（含 5 年）和 5 年以上第二套個人住房公積金貸款利率分別調整為 2.775% 和 3.325%。（責任單位：人行黃山市分行、黃山金融監管分局、市住房公積金中心）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8.進一步加大住房公積金支持力度。&lt;/strong&gt;借款人家庭夫妻雙方正常繳存住房公積金的，住房公積金最高可貸額度調整為 80 萬元；借款人單方正常繳存住房公積金的，住房公積金最高可貸額度調整為 70 萬元。提高住房公積金貸款抵押基數至 20 萬元；住房公積金單繳存職工家庭申請住房公積金貸款的，住房公積金可貸款額給予保底，即，職工繳存餘額不足 1.5 萬元的，按照 1.5 萬元計算可貸款額度。（責任單位：市住房公積金中心）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;9.推動城市房地產融資協調機制走深走實。&lt;/strong&gt;實施新建商品房預售資金差別化分級管理，根據房地產開發企業信用等級實行 0.6-0.8 的差別化預售資金監管係數。預售資金優先用於項目建設，其次用於償還「白名單」項目銀行貸款，餘額部分可按照規定程序撥付用於符合條件的其他開支，確保資金封閉管理。加快推進城市房地產融資協調機制落地見效，對符合「白名單」要求的合規房地產項目要積極給予資金支持，做到「應貸盡貸」，重點支持在建已售未交付住宅項目，保障項目按時建成交付，切實保障購房人的合法權益。指導金融機構優化貸款審批和發放流程，加快放款速度。對開發建設暫時遇到困難但資金基本能夠平衡的項目，不盲目抽貸、斷貸、壓貸，通過存量貸款展期、調整還款安排、新增貸款等方式予以支持。（責任單位：市住房城鄉建設局、黃山金融監管分局、人行黃山市分行，各區縣人民政府、黃山高新區管委會、黃山現代服務業產業園管委會）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、加快商品房去庫存&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10.大力推行商品房「以舊換新」。&lt;/strong&gt;促進市場化交易。購房人可在房地產開發企業認購併鎖定房源，並由委託的房地產經紀機構出售舊房，若一定期限內舊房售出則按認購協議等購買新房，若舊房未售出由房地產開發企業退還新房認購金。引導經紀機構降低居間服務費率。支持國企「購舊售新」。由國有企業收購有「賣舊買新」意願購房人的二手住房，並進行價值評估，二手住房出售價抵扣新建商品住房購房款，降低改善性住房消費羣體的購房資金壓力。市國資委將國有企業的庫存商品房去化情況納入年度考核。支持國企收購商品房打造康養旅居項目。國有企業收購庫存大難去化的樓盤，採取先租後售，租金抵扣售房款模式，打造遊民公社、高端康養旅居項目，由高新區先行試點，再逐步向全市推廣。國有企業收購後可出售給具備一定規模、納税額較大的企業。交易環節產生的各項税收中，地方政府留存部分全額補貼給繳税人。支持國企收購已建成存量商品房用作保障性住房。鼓勵引導金融機構按照市場化、法治化原則，向城市政府選定的地方國有企業發放保障性住房收購貸款或住房租賃團體購房貸款，用於以合理價格收購房地產開發企業已建成未出售商品房,用作保障性住房配售或租賃。（責任單位：市住房城鄉建設局、市財政局、市國資委、市税務局、人行黃山市分行，各區縣人民政府、黃山高新區管委會、黃山現代服務業產業園管委會）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;11.支持商服項目去庫存。&lt;/strong&gt;市、縣人民政府有關部門要督促企業履行出讓合同、供後監管協議等關於自持房地產項目按期開發建設的約定。對於確因市場形勢發生重大變化無法繼續履行自持義務，經充分協商並由市、縣人民政府批准，可以合理價格收購用於保障性住房。支持對商服（不含酒店）和辦公項目的產品銷售，對於已開發建成但未售出的空置房產，在滿足消防、用水、用電、排污、房屋結構安全、不改變建築使用功能、不新增建築面積、不改變建築外立面、不影響相鄰關係等前提條件下，允許依法依規進行分割、銷售及登記，但土地出讓合同或項目監管協議另有約定的除外。（責任單位：市自然資源和規劃局、市住房城鄉建設局，各區縣人民政府、黃山高新區管委會、黃山現代服務業產業園管委會）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;12.推廣房票安置。&lt;/strong&gt;國有土地上房屋徵收安置，採取政府購買新建商品住房、貨幣化補償或者發放「房票」等方式進行安置，新啓動項目原則上不再新建安置房，不再供應用於建設安置房的住宅用地。搭建房源超市，支持房票跨區域流通。開發房票系統，規範房票核發、使用、兑付。落實優惠政策，給予購房獎勵，保障被徵收羣眾合法權益。（責任單位：市住房城鄉建設局、市自然資源和規劃局，各區縣人民政府、黃山高新區管委會、黃山現代服務業產業園管委會）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、推進高品質住宅建設&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;13.引導建設「好房子」。&lt;/strong&gt;引導房地產開發企業圍繞「質量、功能、低碳、服務」四個重點，建設一批設計好、質量好、環境好、服務好的開發項目，建設好房子、好社區、好城區。（責任單位：市住房城鄉建設局、市自然資源和規劃局，各區縣人民政府、黃山高新區管委會、黃山現代服務業產業園管委會）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;14.加大改善性住房供給。&lt;/strong&gt;加大立體生態住宅、低密度住宅等改善性住房供給。優化控規通則和建設項目容積率計算規則，提高住宅得房率。推廣首層架空層用於公共服務空間設置，提高住宅陽台等半開敞空間比例，推動在城郊開發低密度、高品質住宅產品，進一步加大高品質住宅供給。優化飄窗、陽台和設備平台設置要求，合理調整飄窗、陽台和設備平台管控要求，進一步提升住宅使用功能完整性。（責任單位：市自然資源和規劃局，各區縣人民政府、黃山高新區管委會、黃山現代服務業產業園管委會）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、優化為企服務&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;15.優化土地出讓政策，促進土地有序開發。&lt;/strong&gt;對於因政府及其有關部門的行為導致不具備開發利用條件的地塊，要及時協調解決矛盾糾紛、審批手續等問題，保障開發建設必需的基礎設施配套和通平條件。上述開發障礙未消除前，不計算開竣工違約期。提高公共服務設施水平和增加公共空間等正向優化，可調整完善規劃條件和相關配套設施建設要求，提升住房品質，滿足居民多樣化住房需求。適當放寬土地價款繳納要求，在簽訂《國有建設用地使用權出讓合同》之日起 30 日內支付總價款的 50%，剩餘價款可在簽訂《國有建設用地使用權出讓合同》之日起的 12 個月內分期付清，競買保證金在簽訂《國有建設用地使用權出讓合同》之日起轉為定金，並可抵付土地價款。允許合理調整開竣工日期，對因故確實不能按期開竣工的土地，應在土地出讓合同約定開工時間前 30 日提出延期申請，項目竣工時間相應順延，但延建期限不超過一年且僅能延期一次。合理免除因自然災害、疫情導致的違約責任。保障項目有序開發，在滿足土地轉讓條件的前提下，有序推進房地產用地「帶押過户」。企業因破產重整等原因確實無法繼續開發的，由政府進行分割收儲或整體收回土地使用權，重新實施出讓，或根據司法裁定的法律文件辦理轉讓和分割。（責任單位：市自然資源和規劃局，各區縣人民政府、黃山高新區管委會、黃山現代服務業產業園管委會）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;16.優化新建商品房項目審批服務。&lt;/strong&gt;大力推行「拿地即開工」，根據《關於分類推進建築工程施工許可證分階段辦理（試行）的通知》（黃建審改辦〔2021〕18 號），單獨核發樁基工程、基坑支護和土方開挖階段施工許可證。（責任單位：市住房城鄉建設局，各區縣人民政府、黃山高新區管委會、黃山現代服務業產業園管委會）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;17.加大住房公積金擴面力度。&lt;/strong&gt;各區縣人民政府要切實發揮主導作用，助力解決非公企業職工等低收入羣體的住房問題,把住房公積金建制擴面工作擺上重要議程，建立發改、工信、人社、住建、商務等相關部門聯席會議制度並明確牽頭部門，加大對鄉鎮（街道）、園區和有關部門的考核力度，督促開展多形式的政策宣傳和有效擴面。（責任單位：市住房公積金中心，各區縣人民政府、黃山高新區管委會、黃山現代服務業產業園管委會）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該政策由黃山市住房城鄉建設局牽頭，各責任單位負責解釋。上述政策自公佈之日起施行，有效期兩年（已明確政策執行期限的按相應日期執行）。此前政策與本通知不一致的，以本通知為準。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28347101</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28347101</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:01:35 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，計思敏</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/234/938.jpg"></itunes:image>
            <category>安徽黃山</category>
            <category>地產界</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/234/938.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/234/939.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>一見·幾個關鍵詞，看文化和自然遺產保護傳承利用</title>
            <description>一見·幾個關鍵詞，看文化和自然遺產保護傳承利用</description>
            <link>https://www.peopleapp.com/column/30046164368-500005653422</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.peopleapp.com/column/30046164368-500005653422</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:09 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/233.png"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>巴黎奧運會｜摔跤綜合：龐倩玉摘銅，洪可新無緣決賽</title>
            <description>&lt;p&gt;8 日在巴黎奧運會摔跤賽場，中國選手龐倩玉奪得女子自由式 53 公斤級銅牌，洪可新在女子自由式 57 公斤級半決賽中失利，無緣決賽。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;594&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/201.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;8 月 8 日，冠軍日本選手藤波朱理（左二）、亞軍厄瓜多爾選手耶佩斯·古斯曼（左一）和季軍中國選手龐倩玉（右一）、朝鮮選手崔孝京在頒獎儀式上合影。新華社記者，武巍，攝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女子自由式 53 公斤級銅牌爭奪戰中，龐倩玉的對手是世錦賽亞軍、蒙古國選手巴特呼亞格。比賽伊始，龐倩玉猛攻猛打，迅速下分，取得 6:2 的領先，隨後她迫使對手雙肩着地，僅用 1 分 5 秒就直接勝出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世錦賽冠軍、日本選手藤波朱理在決賽中以 10:0 戰勝厄瓜多爾選手耶佩斯·古斯曼，奪得金牌。另外一位銅牌得主是朝鮮選手崔孝京。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「雖然不是金牌，但銅牌也很不容易，我非常激動、開心。」龐倩玉賽後説，「對手摔法比較粘，消耗戰對我不利，教練讓我儘量速戰速決，動作乾淨利落果斷。但確實沒想到可以直接勝出，她抱我後腰時不想輸分，她也想控制我肩膀，我翻上來把她控制住，抓住了漏洞。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/202.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;8 月 8 日，中國選手龐倩玉（左）和蒙古國選手巴特呼亞格在比賽中。新華社記者，武巍，攝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在東京和巴黎兩屆奧運會上分別摘得一銀一銅，龐倩玉珍惜和享受每一場比賽。她説：「這次奧運之旅，我給自己打 90 分，先不談自己摔得好壞，我現在學會了享受比賽。我是把巴黎當作最後一屆奧運會準備的，但如果傷病調養理想、狀態好的話，我還想要第三屆奧運會。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女子自由式 57 公斤級較量中，21 歲的中國選手洪可新首輪 16:12 淘汰蒙古國選手包勒德賽汗，四分之一決賽中 10:8 險勝尼日利亞選手阿德庫洛耶。半決賽面對摩爾多瓦選手尼基塔，洪可新利用跪撐機會取得 7:2 的領先，但在地面纏鬥中雙肩着地，直接輸掉比賽。9 日，洪可新將參加銅牌爭奪戰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男子古典式 67 公斤級決賽中，伊朗選手伊斯梅利·萊韋西 6:5 戰勝東京奧運會亞軍、烏克蘭選手納西博夫，奪得金牌。阿塞拜疆選手加法羅夫和古巴選手奧爾塔·桑切斯獲得銅牌。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/203.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;8 月 8 日，冠軍伊朗選手伊斯梅利·萊韋西（左二）、亞軍烏克蘭選手納西博夫（左一）和季軍古巴選手奧爾塔·桑切斯（右一）、阿塞拜疆選手加法羅夫在頒獎儀式上合影。新華社記者，武巍，攝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男子古典式 87 公斤級決賽中，保加利亞選手諾維科夫 7:0 擊敗伊朗選手穆哈迪皮亞尼，奪得冠軍。烏克蘭選手別列紐克和世錦賽亞軍、丹麥選手比蘇爾塔諾夫分別收穫一枚銅牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男子自由式 57 公斤級比賽中，中國選手鄒萬豪 2:3 不敵美國選手斯潘塞·李，後者一路殺進決賽。鄒萬豪 9 日將與吉爾吉斯斯坦選手阿爾瑪茲·烏盧進行復活賽。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28356871</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28356871</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 23:53:27 GMT</pubDate>
            <author>新華社/劉暘</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/205.jpg"></itunes:image>
            <category>巴黎奧運會</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/205.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/206.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>拼搏時刻｜又美又強！常園斬獲中國女子拳擊奧運首金</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;607458&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/6cb84979b01b46e6aeb6bfe9b9e2ef16/hd/2024080907411320317fb0bda-d82d-4aab-91f2-f3446db1b58d-1fdff31b-1d1d-607e-dcc4-c5485344cfce.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/112.jpg&quot; data-duration=&quot;00:30&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;北京時間 8 月 9 日，女子拳擊 54 公斤級決賽中，常園以 5:0 力壓土耳其拳手，斬獲金牌。這是中國女子拳擊的奧運首金。東京奧運會的遺憾，在巴黎奧運會上圓夢。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28356846</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28356846</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 23:51:29 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，施佳慧，綜合報道</author>
            <category>常園</category>
            <category>女子拳擊</category>
            <category>巴黎奧運會</category>
            <category>快看</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/112.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/113.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>梁育帥跆拳道摘銅，駱宗詩女子 57 公斤級並列第 5</title>
            <description>&lt;p&gt;8 日，巴黎奧運會跆拳道項目繼續展開較量。中國隊梁育帥摘得男子 68 公斤級銅牌，駱宗詩獲得女子 57 公斤級並列第五名。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/158.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;8 月 8 日，季軍中國選手梁育帥在頒獎儀式上展示獎牌。新華社記者，費茂華，攝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梁育帥在四分之一決賽中遭遇東京奧運會冠軍、烏茲別克斯坦名將拉希托夫，被對手以 2:0 淘汰。此後拉希托夫一路打進決賽，梁育帥則獲得復活賽資格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;復活賽中，梁育帥乾淨利落地以 2:0 戰勝中國香港隊的盧蔚豐。此後他銅牌戰的對手由於在此前半決賽中受傷，放棄了銅牌戰，梁育帥獲得季軍。拉希托夫奪得金牌，約旦選手卡里姆獲得銀牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梁育帥賽後説：「感謝祖國給了我這個站在舞台上的機會，很開心、很激動取得了這枚獎牌。感覺今天發揮還是不錯的，把訓練中的正常水平發揮出來了。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/159.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;8 月 8 日，中國選手駱宗詩（右）和保加利亞選手基米婭在比賽中。新華社記者，費茂華，攝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以頭號種子身份出戰的駱宗詩賽前被寄予厚望，比賽中可以看出她承受了較大壓力，多場比賽都打得較為艱難。首輪對陣的加蓬選手在第二局因傷退賽。四分之一決賽中，駱宗詩與巴西選手帕謝科在前兩局平分秋色，決勝局駱宗詩打出氣勢，以 6:0 拿下比賽。半決賽對陣韓國選手金宥珍，駱宗詩進攻頻頻被對手限制，最終 1:2 告負，無緣決賽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;銅牌賽中，駱宗詩再次經歷三局苦戰，1:2 不敵保加利亞選手基米婭，最終獲得並列第五名。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28356864</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28356864</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 23:49:30 GMT</pubDate>
            <author>新華社/田光雨、周楚昀</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/161.jpg"></itunes:image>
            <category>巴黎奧運會</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/161.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/162.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>七夕浪漫經濟升温，雲南姚安日均百萬枝玫瑰供應市場</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;607329&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/4a3d1d7396f64c8fb36b2d7bf41bf2c9/hd/2024080816053925271e75525-85ff-4b98-b8bb-ffb11fea3c10-feeffe8e-963c-e09d-1815-4aa86b869790.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/236/658.jpg&quot; data-duration=&quot;00:23&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1280&quot; data-height=&quot;720&quot;&gt;&lt;/video&gt;隨着 8 月 10 日七夕節的臨近，玫瑰鮮切花的需求量不斷增加，價格也不斷上漲。在雲南姚安，這段時間，每天都有 100 多萬枝鮮切花被運往昆明斗南花市，供應節日市場。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28347330</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28347330</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 23:49:10 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞編輯：唐燕麗，實習生：詹文村，素材來源：央視財經</author>
            <category>七夕</category>
            <category>玫瑰</category>
            <category>需求量不斷增加</category>
            <category>七環視頻</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/236/658.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/236/659.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中東睿評｜「哈尼亞風暴」或已減弱，中東局勢「物極必反」？</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 31 日哈馬斯領導人哈尼亞在伊朗首都德黑蘭遇襲身亡，如同向本已熊熊燃燒的中東地區衝突烈火中又加入一種特殊的燃料，導致被巴以衝突及其外溢折騰已久的中東局勢更趨緊張。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;數日來，各方勢力似乎都在向劇烈燃燒的中東烈火火上澆油：伊朗連續發出對以色列進行大規模報復的多種信號；美國迅速增強了在中東的軍事存在；黎巴嫩真主黨與以色列的衝突在不斷升級；哈馬斯在經過陣痛後推選強硬派軍事領導人辛瓦爾擔任新的政治局領導人；處在衝突風口浪尖的以色列在高度戒備、積極防範伊朗報復的同時，仍毫不手軟地在加沙和黎巴嫩方向繼續狂轟濫炸，並獵殺了多名哈馬斯和真主黨的高級官員。但即使如此，&lt;strong&gt;衝突的主要相關方伊朗和以色列截至目前暫未發生直接衝突，甚至類似 4 月份的發射導彈互相襲擊對方本土的情況也未發生。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/274/131.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;當地時間 2024 年 8 月 1 日，伊朗德黑蘭，伊朗人聚集在伊斯蘭革命廣場，參加已故哈馬斯領導人哈尼亞及其保鏢的葬禮。視覺中國，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在哈尼亞被暗殺之初，筆者就撰文指出，&lt;strong&gt;哈尼亞遇刺身亡對中東地區格局的影響有限，&lt;/strong&gt;「伊朗和以色列不會走向全面衝突，原因在於伊朗領導的‘抵抗軸心’能力有限，全面衝突不符合伊朗和以色列的利益，以色列的支持者美國在大選關鍵時期無意擴大沖突。而該事件對哈馬斯組織、巴以衝突總體走勢及巴勒斯坦內部和解的影響也相對有限。」（參見劉中民，&lt;a href=&quot;https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_28297547&quot;&gt;《哈尼亞遇刺對中東格局影響有限，但對中東形勢「有毒」》&lt;/a&gt;）。目前，&lt;strong&gt;即使仍難以排除伊朗以某種方式對以色列進行報復，但伊朗和以色列也不會走向大規模的衝突。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從時機上説，伊朗只有儘快對以色列進行報復，才能在軍事、外交、輿論、道義層面取得較佳的效果。但&lt;strong&gt;事態的演進表明，在哈尼亞遇襲身亡已經過去近十天，伊朗對以色列進行報復的「最適當時間」應該已經過去。&lt;/strong&gt;在美國施壓、俄羅斯斡旋、埃及和地區國家和中國共同呼籲和平的形勢下，伊朗如若對以色列進行大規模報復，並升級衝突、惡化形勢，其報復的效果顯然已經大打折扣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在筆者看來，由哈尼亞遇襲身亡引發的政治風暴或許已經度過了最危險的時刻，起碼伊朗自己動手對以色列進行大規模軍事報復的風險已經大大降低。下文對伊朗未進行大規模報復的原因以及背後中東政治的複雜性略作分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;域內外國家共同抑制衝突升級&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;世界大國和地區國家以不同的方式抑制衝突升級，對危機管控發揮了重要的作用。&lt;/strong&gt;在哈尼亞遇襲身亡後，美國、俄羅斯、中國以及約旦、埃及等地區國家，都以不同的方式對地區緊張局勢施加了影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，&lt;strong&gt;美國以軍事施壓的方式對伊朗進行震懾。&lt;/strong&gt;在軍事上，美國通過迅速派出航母編隊，增加在中東軍事存在的方式向伊朗發出了強烈的威懾信號，旨在震懾伊朗不要無限升級衝突。美國增加在中東軍事存在的做法並非支持以色列挑起衝突，而是對危機進行管控和降級。與此同時，美國總統拜登也對以色列近期破壞談判等做法表達了強烈不滿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，&lt;strong&gt;俄羅斯在表示對伊朗支持的同時勸説伊朗剋制。&lt;/strong&gt;據報道，俄羅斯國家安全秘書紹伊古在敏感時刻訪問德黑蘭，在強化俄羅斯與伊朗戰略合作的同時，向伊朗最高宗教領袖哈梅內伊傳遞了普京總統希望伊朗做出「剋制反應」的信號。在俄羅斯深陷俄烏衝突的情況下，俄目前在中東的影響力以及能夠向伊朗提供的支持都受到了巨大的限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最後，&lt;strong&gt;中國積極為地區形勢降温發揮建設性作用。&lt;/strong&gt;在中國外長與埃及、約旦外長通電話的過程中，中國既對暗殺哈尼亞的做法表示強烈譴責，同時也呼籲各方保持克制，國際社會和地區國家為儘早結束加沙衝突做出貢獻。鑑於去年中國促成沙特與伊朗和解，不久前促成巴勒斯坦各派簽署結束分裂、加強團結的《北京宣言》，中國的聲音自然也會引起伊朗等方面的高度重視。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/275/406.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;伊朗軍事演習資料圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;盲目擴大沖突對伊朗不利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;選擇對以色列進行大規模報復乃至升級衝突，&lt;strong&gt;對處在特殊時刻、特殊環境下的伊朗弊大於利。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，&lt;strong&gt;伊朗對以色列報復的規模很難拿捏。&lt;/strong&gt;由於今年 4 月伊朗和以色列已經互射導彈，如對以色列進行報復，重複此前雙方剋制性、象徵性的報復模式，難以達到報復的效果和目的。而擴大升級報復的方式，又必將引發以色列更大的報復，甚至導致衝突失控，雙方走向大規模衝突，但這並非國內、國際處境艱難的伊朗希望的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，&lt;strong&gt;在伊朗新政府成立之初的關鍵時間節點，盲目擴大沖突，不利於伊朗內政外交開創新局面。&lt;/strong&gt;在伊朗前總統萊希飛機遇難、總統大選完成不久、新總統剛剛就職後，伊朗面臨着國內、國際的巨大壓力和挑戰。而改革派總統佩澤希齊揚對內改革、對外緩和的施政方針未及實施便遭遇哈尼亞在伊朗遇襲身亡的外交危機。在此背景下，伊朗如不計代價對以色列進行報復乃至引發巨大沖突，既不利於國內改革穩定，更不利於伊朗改善對外關係，甚至有可能使改革派的治國方略發生逆轉。而破壞伊朗對外奉行緩和外交，特別是&lt;strong&gt;封堵伊朗與美國改善關係的大門，繼續刺激伊朗與美國的對抗，也恰恰是以色列希望通過暗殺哈尼亞達到的目標之一。&lt;/strong&gt;在此背景下，能不能保持戰略定力構成了伊朗面臨的巨大挑戰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伊朗的巴以政策和對抗以色列政策已難以持續&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伊朗對巴以衝突政策以及伊朗與以色列對抗的不可持續性，都使伊朗到了深刻反思關鍵時刻。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果以歷史和理性的態度回顧和思考伊朗與以色列的關係，可謂耐人尋味。在波斯民族和猶太民族長達兩千餘年的歷史交往中，雙方目前的對抗性關係與雙方的長期友好交流相比，可謂彈指一瞬。雙方不僅在歷史上長期友好，在當代也曾共同作為美國盟友而密切合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗和以色列關係出現矛盾始於 1979 年伊朗伊斯蘭革命，反美、反以成為伊朗意識形態的重要內容。即使如此，雙方在 20 世紀 80 年代的矛盾仍主要停留在輿論層面，以色列在兩伊戰爭中與伊朗保持了密切合作，尤其是向伊朗出售了大批軍火。雙方關係的真正惡化始於冷戰結束後，雙方圍繞中東和平進程尤其是巴以問題、伊核危機與伊核協議、「阿拉伯之春」尤其是敍利亞內戰問題的矛盾不斷加劇，雙方在軍事和安全領域針鋒相對的對抗日趨突出。（參見劉中民：&lt;a href=&quot;https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12620406&quot;&gt;《伊朗以色列歷史上長期交好，為何如今徹底翻臉了？》&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;長期以來，伊朗在巴以衝突問題上的強硬政策和「輸出革命」外交存在密切關聯，伊朗一方面在巴以問題上堅持並不現實的反以政策（如伊朗前總統內賈德主張把以色列從地圖上抹去），另一方面通過支持黎巴嫩真主黨、巴勒斯坦哈馬斯、也門胡塞武裝等激進的宗教政治組織對抗以色列。這種做法儘管擴大了伊朗地區影響力，但&lt;strong&gt;伊朗對以色列的激進政策、對處於「灰色地帶」宗教政治組織的支持，在很大程度上也使其政策缺乏足夠的政治合法性，當然也缺乏國際法依據。這也是以色列圍繞哈馬斯、真主黨、胡塞武裝等問題上敢於痛下殺手的原因所在。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從某種程度上説，&lt;strong&gt;以色列和伊朗的很多政策和做法是一種激進對激進的非理性行為，並使雙方都因此遭到反噬。&lt;/strong&gt;這是雙方都必須正視的問題。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/275/616.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;伊朗軍隊的導彈。資料圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伊朗和以色列均無法承受全面衝突的壓力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新一輪巴以衝突及其外溢的主線是哈馬斯與以色列的矛盾、伊朗及其領導的「抵抗軸心」與以色列的矛盾，但決定巴以衝突外溢規模、程度和方式的是以色列和伊朗的矛盾。&lt;strong&gt;從本質上來説，以色列已經陷入內外交困的困境，其長期衝突政策並不具有可持續性；伊朗更是長期處於十分艱難的內外環境下，其領導的「抵抗軸心」同樣難以持續。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從中東地區發展大勢來看，特別是沙特等海灣國家、阿拉伯世界、土耳其等地區國家都在相互和解，伊朗、以色列自身在此輪巴以衝突前也都各自在致力於與地區國家和解（它們彼此之間除外），埃及、約旦、敍利亞等巴以衝突周邊國家都無意捲入衝突，&lt;strong&gt;伊朗在巴以衝突問題上的非理性政策在阿拉伯伊斯蘭世界並無市場，以色列在新一輪巴以衝突中的極端政策使其在國際社會乃至西方陷入嚴重孤立。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總之，世界上所有的事物都是物極必反、不破不立。對於中東衝突與和平的關係也是如此，薩達特、拉賓、沙龍等阿以衝突戰場上的鬥士，也都曾在衝突走入死衚衕後選擇和平。從這種程度上説，&lt;strong&gt;儘管當前中東和平的曙光仍未出現，但衝突走向極端後的必然結果就是和平，這是歷史的辯證法，但在此過程中的衝突各方付出的代價則十分沉重。&lt;/strong&gt;但願中東各方能接受歷史教訓，儘快結束衝突、走向和平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「中東睿評」是上海外國語大學中東研究所劉中民教授的專欄，堅持現實性、理論性、基礎性相結合，以歷史和理論的縱深回應現實問題。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28350209</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28350209</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 23:26:59 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞特約撰稿，劉中民</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/275/734.jpg"></itunes:image>
            <category>中東睿評</category>
            <category>哈尼亞遇刺</category>
            <category>哈馬斯</category>
            <category>巴以衝突</category>
            <category>伊朗</category>
            <category>外交學人</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/275/734.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/275/737.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>銷量首次超過燃油車！7 月中國新能源車零售滲透率突破 50%</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/293/836.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;中國新能源車市又迎來一個關鍵節點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 8 日，乘聯會發布的數據顯示，7 月全國乘用車市場零售 172 萬輛，同比下降 2.8%，環比下降 2.6%。其中，7 月新能源車市場零售 87.8 萬輛，同比增長 36.9%，環比增長 2.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，7 月新能源車國內零售滲透率達到 51.1%，是歷史上首次月度突破 50%，也就是其零售銷量首次超過燃油車。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與新能源車再創新高相對應的，則是傳統燃油車份額繼續收縮。數據顯示，7 月常規燃油車零售 84 萬輛，同比下降 26%，環比下降 7%；1-7 月常規燃油車零售 657 萬輛，同比下降 15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乘聯會分析認為，今年 6 月零售衝刺温和，沒有對 7 月形成過度透支，加之報廢更新的新能源補貼提升至 2 萬元，種種因素共同推動 7 月新能源滲透率突破 50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新能源車的發展與自主品牌的崛起同頻。7 月國內零售銷量中，自主品牌中的新能源車滲透率高達 73.9%；豪華車中的新能源車滲透率 27%；而主流合資品牌中的新能源車滲透率僅有 8.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;數據顯示，7 月自主品牌零售 106 萬輛，同比增長 13%，環比增長 3%。當月自主品牌國內零售份額為 61.8%，同比增長多達 8.5 個百分點。就 2024 年全年來看，自主品牌累計份額已經達到了 57%，相對於去年同期增加 7.2 個百分點。自主品牌在新能源市場和出口市場獲得明顯增量。頭部傳統車企轉型升級表現優異，比亞迪、奇瑞汽車、吉利汽車、長安汽車等傳統車企品牌份額提升明顯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，中國新能源乘用車的增速明顯強於世界平均增長速度。據乘聯會統計，2022 年中國新能源乘用車在全球的份額超過 63%，2023 年中國佔全球份額的 64%，而在今年第二季度，這一佔比已經達到 67%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望 8 月車市，乘聯會表示，8 月共有 22 個工作日，相對去年少一天。隨着車市增長的結構性分化，絕大部分企業的傳統車產能充裕，休高温假的時間較長，車市仍處於休整期。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28351912</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28351912</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 23:24:39 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，吳遇利</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/293/834.jpg"></itunes:image>
            <category>新能源車</category>
            <category>乘聯會</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/293/834.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/293/835.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>「二師兄」「菜哥」齊漲價，CPI 或「六連漲」</title>
            <description>&lt;p&gt;9 日上午，國家統計局將公佈 2024 年 7 月居民消費價格指數 (CPI)。多家機構預測的均值顯示，7 月 CPI 同比上漲 0.3%，漲幅較上月略有擴大。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/762.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;圖片來源：國家統計局網站&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CPI 同比或「六連漲」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國家統計局數據顯示，2024 年 6 月，全國 CPI 環比下降 0.2%，同比上漲 0.2%，同比連續五個月上漲。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/763.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;對於即將揭曉的 7 月 CPI 數據，Wind 數據顯示，截至 8 月 8 日，12 家機構對 7 月 CPI 同比漲幅的預測均值為 0.3%。從預測值來看，5 家高於 0.3%，3 家為 0.3%，4 家低於 0.3%，預測值最高為華創證券給出的 0.5%，最低為野村東方國際、華泰證券給出的 0.1%。若按照機構預測的均值計算，CPI 同比連續六個月上漲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從機構預測來看，食品價格或推動 7 月 CPI 同比漲幅擴大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據農業農村部監測，7 月 31 日，全國農產品批發市場豬肉平均價格為 25.16 元/公斤，28 種蔬菜平均價格為 5.07 元/公斤，分別較 6 月 28 日的 24.21 元/公斤、4.47 元/公斤上漲 3.92%、13.42%，分別較去年同期的 20.81 元/公斤、4.81 元/公斤上漲 20.90%、5.41%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中金宏觀報告分析稱，受強降雨影響鮮菜價格超季節性上漲，二次育肥和壓欄情緒支撐豬價進一步升高，非食品消費品受前期 PPI 傳導同比降幅或收窄，三項疊加可能推升 CPI 同比漲幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招商宏觀張靜靜團隊表示，受天氣影響，蔬菜、水果、蛋類產品供求錯配情況明顯改善，價格同比增速出現較為明顯的回升。豬肉價格延續升勢但漲幅收窄。食品項同比增速大概率出現回升。非食品項方面，近期居民出行熱度仍然較高，但線下服務消費價格能否出現積極回升尚有不確定性，成品油價格反彈提供了一定的支撐。考慮到 7 月 CPI 翹尾因素降至 0.0%，對同比增速形成一定拖累，整體來看，7 月 CPI 同比或漲 0.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北大國民經濟研究中心報告稱，強降雨天氣影響食品價格上漲，疊加暑期出遊增加，帶動相關服務價格上漲，預計 7 月 CPI 同比增 0.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;未來 CPI 怎麼走？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於下階段物價走勢，機構普遍認為，仍將温和回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北大國民經濟研究中心分析稱，受政策促進消費需求釋放和低基數效應影響，CPI 整體處回升態勢，消費品價格方面存在一定壓力，服務價格方面則主要取決於需求恢復形勢，預計 2024 年 CPI 同比增速較上年有所提升，約為 0.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;銀河證券宏觀報告認為，下半年 CPI 低位温和回升，服務支出韌性支撐核心 CPI 小幅上行。首先，下半年豬價總體將呈上漲走勢，但大幅上漲可能性較小；其次，服務消費支出的韌性有助於推動核心 CPI 上行；最後，高基數效應逐步消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光大證券首席宏觀經濟學家高瑞東表示，今年以來伴隨豬價、油價上漲等供給側因素推動，CPI 同比回正，但受消費需求不足、中游產能利用率走低等因素影響，CPI 上漲高度依舊受限，預計四季度在低基數推動下或升至 1% 左右。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28356788</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28356788</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 23:16:40 GMT</pubDate>
            <author>王永樂/中新經緯</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/794.jpg"></itunes:image>
            <category>CPI</category>
            <category>財經上下游</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/794.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/795.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>人事時間｜哪些人可擔任內地與香港合作辦學機構校長</title>
            <description>&lt;p&gt;中國工程院院士、電子機械工程專家段寶巖於近日起擔任香港城市大學（東莞）校長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公開資料顯示，段寶巖 1955 年 2 月出生於河北省冀州市，1977 年考入西北電訊工程學院（現西安電子科技大學），先後獲工學學士、碩士及博士學位，曾於 2002 年 4 月至 2012 年 6 月擔任西安電子科技大學校長。他長期從事電子機械工程的教學與科研工作，致力於電子裝備機電耦合理論與關鍵技術的研究，開闢了我國電子裝備機電耦合研究的新領域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年初，香港城市大學與東莞市政府、東莞理工學院簽署合作辦學協議，於東莞市松山湖科學城內建設具有獨立法人資格的內地與香港合作辦學機構——港城大（東莞）。符合學位授予資格的港城大（東莞）畢業生將同時獲得港城大的學位。2024 年 4 月 16 日，教育部向廣東省政府發函，批准正式設立港城大（東莞）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;港城大（東莞）並非首個經教育部批准設立的內地與香港合作辦學機構。2005 年，北京師範大學——香港浸會大學聯合國際學院（簡稱「北師港浸大」）設立；2014 年香港中文大學（深圳）設立；2022 年，香港科技大學（廣州）設立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開展合作辦學，實現育才資源共享，無疑是推動內地與香港高等教育融合發展的一項重要舉措。2020 年，針對全國政協委員提出《關於支持香港學生到大灣區內地城市讀書的提案》，教育部在公開答覆中表示，鼓勵香港高校發揮優勢，支持符合條件的香港高校在粵港澳大灣區開展合作辦學，建設更多高質量合作辦學機構和項目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哪些人可以擔任內地與香港合作辦學機構校長？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北師港浸大（UIC）是首家中國內地與香港高等教育界合作創辦的大學，也是內地第一所新型博雅大學，現任校長為陳致教授。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陳致是國際知名的文史及漢學研究學者。他從事多領域的學術研究，涵蓋古典文學研究與中國早期文化與歷史、中國古代詩歌、出土文獻與古文字（金文與簡帛文字），以及明清思想史。他曾任香港教資會 2009—2014 年度研究評審（RAE）人文學科組的中文語言與文學專業召集人；另有中英文學術論文著作在英國、美國、歐洲、日本和大中華地區的頂級學術期刊發表，以及知名出版社出版。曾任南京大學文學院、復旦大學哲學系、湖南大學嶽麓書院等校兼職教授。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010 年至 2013 年，陳致任香港浸會大學中國語言文學系主任；2013 年至 2017 年任香港浸會大學校董會成員；2018 年，任武漢學院校董會校董；2018 年至 2020 年任北師港浸大副校長（學術），並於 2020 年至 2022 年任北師港浸大常務副校長；2022 年至 2024 年任香港珠海學院校長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同段寶巖一樣，2013 年起擔任香港中文大學（深圳）首任校長的徐揚生也是中國工程院院士。他早年獲得美國賓夕法尼亞大學博士學位，之後在美國卡耐基梅隆大學、香港中文大學工作多年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐揚生所研究的領域包括機器人和智能系統，專注於空間機器人、服務機器人、穿戴式人機界面、智慧汽車、動態穩定系統和機器學習，並在這些領域發表了六部專著和 300 多篇國際學術論文。他還是美國國家工程院外籍院士、歐洲科學院院士、國際宇航科學院院士、國際電機及電子工程師學會院士、國際歐亞科學院院士以及香港工程科學院院士。2016 年 11 月 14 日，國際小行星命名委員會將國際永久編號第 59425 號小行星 1999 GJ5 命名為——「徐揚生星」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而香港科技大學（廣州）創校校長倪明選則是世界知名計算機科學家，擁有出眾的學術成就以及豐富的管理經驗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;倪明選於 1980 年獲得美國普渡大學電機工程博士學位，曾擔任香港科技大學首席副校長，校長特別助理、霍英東研究院院長及計算機科學及工程系主任與講座教授，澳門大學學術副校長、電腦及資訊科學系講座教授，密歇根州立大學計算機科學與工程系教授，美國國家科學基金會微電子系統結構項目主任，美國 CC&amp;amp;T 技術公司聯合創辦人兼行政總裁。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28349747</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28349747</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 23:14:44 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，李文姬</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/265/967.jpg"></itunes:image>
            <category>人事時間</category>
            <category>人事風向</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/265/967.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/265/970.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>網約車訂單經多次轉手：部分佣金比例超 50%，司機收入不斷縮水</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;u&gt;部分網約車聚合平台在未經用户授權的情況下，暗中將乘客的訂單轉售給其他平台。轉單行為不僅導致終端司機到手收入減少，損害了司機的權益，同時還暗藏安全隱患，容易引起司乘糾紛。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近來，聚合平台迅速發展，為不少網約車司機增添了訂單。然而，有聚合平台將訂單層層轉賣，各平台層層抽成，導致佣金一路攀升，司機收入不斷縮水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不少業內專家建言，相關主管部門應對網約車聚合平台加強監管，對平台抽成比例加以規範，確保網約車司機獲得相對合理公平的收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;司機遭遇「陰陽賬單」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，深圳一名網約車司機趙強（化名）向記者反映，6 月底，他接到一筆由深圳寶安國際機場到深圳市交通警察支隊車輛管理處的遠途拼車訂單。該筆訂單在免傭期間，乘客支付了 84.34 元，但趙強只收到 61.12 元，剩下的 23.22 元不知去向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;趙強懷疑是平台將訂單轉賣給另一家平台，後者抽取了佣金，因為他的同行近期也遭遇過類似的情況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，中國城市公共交通協會網約車分會會長顧大松曬出一組訂單。訂單顯示，一名乘客的行程實際支付了 98.11 元，而司機端顯示的乘客付費僅為 71.46 元，司機實際收入 52.17 元。在這筆交易中，有 26.65 元不翼而飛，數額幾乎是司機實際收入的一半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近一段時期，網約車平台轉賣訂單問題頻頻曝光。部分聚合平台在未經用户授權的情況下，暗中將乘客的訂單轉售給其他平台。在這個過程中，由於各平台層層抽成，產生了司機到手收入與乘客實際支付費用差距較大的「陰陽賬單」，損害了司機的權益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年，交通運輸部曾開展交通運輸新業態平台企業抽成陽光行動，要求主要平台公司合理設定抽成比例上限並公開。當時，各大公司公佈的抽成比例上限大致在 18% 至 30% 之間。此後，30% 的比例成為業內抽傭的一條紅線。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而現在，一些訂單在網約車平台中被多次轉手，導致佣金比例不僅高於 30% 的紅線，部分訂單甚至超過了 50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;司乘雙方權益均難保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據瞭解，訂單轉單現象是隨着聚合平台的發展而出現的。最近幾年，市面上出現了一些聚合出行平台，平台本身並不擁有車輛和司機，而是通過技術手段將乘客與駕駛員資源進行匹配，提供出行服務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;數據顯示，今年 6 月，網約車監管信息交互系統共收到訂單信息 9.71 億單，其中聚合平台完成 2.48 億單，環比上升 2.7%，佔比超 25%。聚合平台的市場份額已非常可觀，而且訂單數量仍在增長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;業內人士認為，轉賣訂單導致司機到手收入減少，進而導致司機勞動時長不合理延長。不僅帶來安全隱患，也容易引發司乘糾紛等問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北京跑網約車的司機徐師傅告訴記者，目前在運力飽和、訂單轉賣等各種因素影響下，同樣的流水收入，以前只需 10 個小時，現在可能要跑 13 個小時。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對乘客來説，層層轉單也帶來一些問題和隱患。此前，一位乘客通過聚合平台叫到某出行品牌的車，開發票的公司卻變成了自己從未聽過的另一家公司，而後者在自己所在城市並未取得網約車經營許可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「真怕平台轉單給沒有資質的司機，出現糾紛容易扯皮，而且也不安全。」北京市民邵女士對記者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北京京師律師事務所律師熊超看來，轉賣訂單的行為，屬於將合同履行的義務轉交他人完成，如果未能充分告知，有侵犯乘客知情權之嫌。「轉單後，一旦發生打車費用等糾紛或者安全問題，聚合平台、接單平台與實際承運方之間責任的界定也會變得更復雜。」熊超説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;各界呼喚有效監管&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;訂單轉賣使網約車司機收入縮水、權益得不到應有保障的問題引起了多方重視。業內人士建議，行業主管部門及時關注、加強監管，對平台抽成比例加以規範，制定轉單次數和佣金上限，確保網約車司機獲得合理的收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記者注意到，部分地區已經開始給網約車轉單行為加上「緊箍咒」。近日，浙江寧波市六部門聯合約談全市網約車平台和聚合平台，要求平台禁止轉賣訂單、違規抽取佣金，保障司機的權益。今年 5 月，廣州市召開網約車行業聚合平台工作會議，要求平台依法依規經營，禁止訂單轉賣，合理設定抽成比例，保障司乘合法權益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;廣西柳州自 6 月 1 日起，實行「一車一平台」，即一輛網約車只能接入一家網約車平台，駕駛員可根據自身需求變更接入的網約車平台。對此，柳州市交通運輸局執法支隊支隊長羅耀輝表示，此舉有效遏制訂單轉賣，有助於形成良性的競爭局面，保障司機收入，同時有助於企業與駕駛員形成長期合作關係，可更好地引導企業依法合規用工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，熊超也提醒網約車司機，要增強自我保護意識，積極維護自己的合法權益。在遇到訂單多次轉賣、違規抽傭等情況時，要勇於發聲、敢於積極維權。同時，也要關注行業動態和相關政策變化，及時調整自己的經營策略。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28356778</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28356778</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 23:09:43 GMT</pubDate>
            <author>劉兵/工人日報</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/778.jpg"></itunes:image>
            <category>網約車</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/778.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/779.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>經濟日報金觀平：防止「內卷式」惡性競爭</title>
            <description>&lt;p&gt;得益於科技創新「先手棋」的佈局與推進，這幾年，我國一批高端化、智能化、綠色化產業快速崛起，新質生產力在支撐我國高質量發展方面表現出強勁潛力。越是面對向好勢頭，越要保持冷靜理性。「要強化行業自律，防止‘內卷式’惡性競爭。」日前召開的中共中央政治局會議着眼經濟和產業發展大局，在強調培育壯大新興產業和未來產業時作出明確部署，反映了問題導向和現實考量，也提出了求實效、謀長遠的必然要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市場經濟鼓勵競爭，這是推動技術進步、提高生產效率的重要動力。然而，當競爭演變成惡性「內卷」時，就容易扭曲市場機制、破壞市場秩序，造成一系列負面影響。比如，價格戰之下，不少企業面臨兩難境地，是否能保住市場份額都很難説，更不可能顧及加大研發投入、提高產品質量，長此以往，可能導致落後產能擠走先進產能，產業鏈安全受到威脅，在國際市場上的競爭力大打折扣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「內卷式」惡性競爭沒有贏家。我們曾經有過教訓，當引以為鑑。相比傳統產業，新興產業特別是未來產業資金投入大、技術密集、產業培育條件更苛刻，代表着新一輪科技革命和產業變革方向，是經濟增長的最活躍力量。一旦規劃和投資不及預期，往往意味着要付出更高昂的成本。在外部環境變化帶來的不利影響增多、國內經濟運行出現分化的背景下，對於部分新興產業出現的惡性「內卷」，更要及時糾偏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;互挖牆腳、各方俱傷的競爭，只會阻礙高質量發展。對於企業而言，要想在競爭中突出重圍，既要抬頭看清發展大勢，更要目光向內認清自己，立足客觀條件找準定位，增強核心優勢，打造高附加值產品和優質服務。放大到整個行業，則可以通過制定行業標準和規則，規範市場行為，形成廣泛共識，並加強企業之間的溝通與合作，達到創新共贏。近日，山東、浙江、陝西、貴州等地的水泥行業協會紛紛發出倡議，呼籲抵制行業內出現的「內卷式」惡性競爭，就是強化行業自律的有益探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也要看到，惡性「內卷」固然是企業行為，但也與地方產業同質、市場分割有很大關係。有的地方為了搶抓「風口」，忽視產業發展規律，什麼熱門就幹什麼，不顧實際地佈局新興產業；有的地方人為設置市場壁壘，造成市場分割和產業小規模化，加劇了「內卷」程度。從這個角度來看，防止「內卷式」惡性競爭，是對政績觀和治理能力一以貫之的要求。各地要善用自身比較優勢，進行差異化產業佈局和招商引資，構建良性競爭生態，讓紮紮實實推動高質量發展、踏踏實實進行現代化建設成為主旋律。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28356769</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28356769</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 22:50:54 GMT</pubDate>
            <author>金觀平/經濟日報</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/717.jpg"></itunes:image>
            <category>內卷式</category>
            <category>惡性競爭</category>
            <category>輿論場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/717.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/718.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>奧運頭條｜中國乒乓球男女團展望決賽，女排回國排協發文鼓勵</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/658.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中國乒乓球男女團展望決賽對抗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奧運會乒乓球團體比賽繼續進行，半決賽中，中國男、女團戰勝各自對手晉級決賽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男團半決賽，中國隊遭遇勒布倫兄弟領銜的法國隊。首場雙打，馬龍和王楚欽對陣西蒙·高茲與艾利克斯·勒布倫。雙方開局就展開激戰，中國組合 13 比 11 艱難拿下。後兩局，法國隊沒能延續第一局手感，很快以 5 比 11、2 比 11 輸掉比賽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二場樊振東對陣費利克斯·勒布倫，兩人在男單半決賽中就曾相遇，當時「小胖」戰勝對手晉級決賽，此番樊振東 3 比 1 再度勝出。第三場王楚欽對陣艾利克斯·勒布倫。在以 7 比 11 丟掉首局後，王楚欽連下三城，為中國隊鎖定決賽席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賽後馬龍表示，第一次跟法國雙打組合交手，加上主場氛圍，確實帶來了壓力，「開局我們無謂失誤多，但我們沒有亂，還是按照之前的技戰術執行，起到了效果」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樊振東則表示：「比賽肯定要做好最困難的準備，我會去準備關鍵時刻一兩分決勝負的時候。」展望決賽對陣瑞典隊，馬龍表示：「莫雷高德單打取得了銀牌，所以我們一定會全力以赴備戰，我相信瑞典隊也會一樣。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國女隊將在半決賽對陣韓國隊。首場雙打，陳夢和王曼昱擊敗申裕斌和田志希，兩場單打，孫穎莎和王曼昱分別速勝李恩惠與田志希。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「韓國這對女雙非常強，對我倆來説是在準備好睏難的同時，把我們的技戰術和能力去發揮到最大程度。」賽後陳夢表示，「我相信，（決賽）我們三個人凝聚到一起的力量是無限大的，我也相信站到賽場上，無論是哪個國家面對我們心裏都會顫一顫。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/657.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中國女排回國，中國排協發文鼓勵&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京時間 8 月 8 日，結束巴黎奧運會征程的中國女排已抵達北京，根據女排比賽全部四分之一決賽結束後出爐的數據，中國女排在本屆奧運會上最終排名第五。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國女排在巴黎奧運會小組賽上取得全勝戰績，對手包括衞冕冠軍美國隊。四分之一決賽對陣土耳其隊，中國女排與對手鏖戰五局，以 2 比 3 遺憾落敗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本屆奧運會上，中國女排共取得 3 個勝場、11 個勝局，最終積分為 9 分，高於除四強以外的其他所有隊伍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國女排在北京時間 8 日中午抵達首都國際機場，中國排球協會隨後發文鼓勵隊伍要永不言敗，重整旗鼓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「巴黎排球賽場見證了歡樂，更留下了遺憾，但就像歡樂難以永駐，遺憾也終將成為下一次成功的精彩註腳。女排精神不在於常勝不敗，而在於永不言敗，讓我們重整旗鼓、並肩奮鬥，為了那個共同的永恆的目標，我們，從頭再來！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「無論鼓勵還是批評，你們都是激勵我們前進的動力和源泉，也是推動排球發展的根基和靈魂。」中國排協透露，隊伍回國後，隊員和教練員將陸續放假休整。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/659.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王子露晉級藝術體操全能決賽創歷史&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奧運會藝術體操個人全能資格賽在拉夏貝爾門體育館舉行，21 歲的中國選手王子露在 24 名參賽選手中排名第十，晉級決賽。這也是中國選手歷史上首次進入奧運會藝術體操個人全能決賽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;藝術體操個人全能比賽共進行圈操、球操、棒操、帶操 4 項比拼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在當天上午率先進行的球操和圈操比賽中，首次踏上奧運賽場的王子露分別獲得 32.000 分和 34.200 分；下午進行的帶操和棒操比賽中，她繼續穩紮穩打，分別獲得 31.250 分和 30.650 分，總成績 128.100 分晉級決賽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賽後接受記者採訪時，王子露表示，「上午比賽一開始有點緊張，所以第一項球操的完成分不是很高，第二項圈操相對調整過來一些，發揮比較正常；下午第一項帶操還可以，但隨後的棒操有一些失誤，影響了資格賽排名，還是有一些遺憾。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王子露説，和她以前參加過的國際比賽相比，奧運會的感覺「完全不一樣」。「無論是自己的心理，還是場地的安排，以及觀眾的熱烈程度，都和平時的世界盃、世錦賽不是一個水平，所以一開始的球操才會比較緊張。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望決賽，王子露説，希望能拿出自己的最佳狀態，爭取不留遺憾。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/656.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;羅詩芳：沒有太緊張，沒有太大壓力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在巴黎奧運會舉重女子 59 公斤級比賽中，首次參加奧運會的中國選手羅詩芳以穩定的發揮拿下金牌。「我以為我會哭，但我沒有。」進入新聞發佈廳前，羅詩芳笑着説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「奪冠當然很開心，賽前是有信心的，同時也會把過程想得很艱難，但是這場比賽過程比較清晰，也沒有太緊張，沒有太大壓力。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;羅詩芳在賽後新聞發佈會上笑着説，「現在也不是太相信自己得了金牌，可能明天才能緩過神來。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這幾天剛好是生理期，我以為會很難，做了很多預想，結果上來之後發現好像還行，心裏面一下子就放鬆很多。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當日羅詩芳抓舉和挺舉的開把重量本來要得很高，但在前面幾名重點選手屢次試舉失敗後，她降低了重量，甚至最後挺舉第三舉還沒開始，金牌就已提前入賬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;時間回到 2019 年世錦賽，當時羅詩芳的實力還不足以挑戰奧運冠軍頭銜，但從之後的全運會等比賽開始，羅詩芳逐步發力，總成績穩步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奧運週期，在亞錦賽等比賽中，羅詩芳的成績超過了奧運衞冕冠軍、中國台北隊的郭婞淳。今年在泰國舉行的世界盃，她打破了總成績世界紀錄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「命運掌握在自己手裏，我其實很犟，但我覺得堅持才有希望，越是困難我就越想挑戰。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/655.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伍鵬：獲得奧運銀牌會有一點不甘心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京時間 8 月 8 日，在巴黎奧運會男子速度攀巖賽場，印尼名將萊昂納多以創亞洲紀錄的 4 秒 75 奪冠，中國選手伍鵬以 0.02 秒之差摘銀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國小將沃森被伍鵬淘汰後旋即在銅牌戰中刷新世界紀錄，以 4 秒 74 摘銅。三人的奪牌成績全部超過了奧運會前的世界紀錄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;八進四的比賽中，伍鵬以 0.002 秒的微弱優勢淘汰了世錦賽冠軍、意大利人祖爾洛尼。半決賽他和沃森狹路相逢，並以 4 秒 85 獲勝晉級。這也是伍鵬繼今年 4 月的世界盃分站賽後，第二次在世界大賽中戰勝沃森，當時的沃森也剛剛創造了世界紀錄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「對他我肯定會緊張，但我不可能放棄，我只有做到最好的自己，才有機會繼續走下去。」伍鵬賽後説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金牌之爭中，伍鵬和萊昂納多的差距難以用肉眼分別，但計時器顯示萊昂納多成績為 4 秒 75，伍鵬為 4 秒 77。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「其實拍板那一下我覺得我贏了。」伍鵬説，但回想起來，自己在後半程有細微的卡頓，「速度攀巖就是一點點失誤（勝利）就沒有了。」他承認，對於結果「會有一些不甘心」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「但萊昂納多也是一名優秀的對手，他很沉穩，這是速度賽很重要的素質。」伍鵬也表達了對對手的尊敬。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/660.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;8 月 4 日，澳大利亞隊球員在巴黎奧運會男子曲棍球四分之一決賽中。新華社記者，任鵬飛，攝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澳大利亞曲棍球選手購買毒品被捕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當地時間 8 月 7 日，法國警方透露，參加巴黎奧運會的澳大利亞曲棍球運動員湯姆·克雷格因涉嫌在巴黎市中心購買可卡因被警方逮捕，受到警方警告後被釋放，目前已搬離奧運村。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現年 28 歲的克雷格是澳大利亞男子曲棍球隊隊員。在 4 日的巴黎奧運會男子曲棍球四分之一決賽中，澳大利亞隊不敵荷蘭隊，無緣四強。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外媒援引巴黎警方內部人士消息稱，案發時間是在 7 日凌晨，地點在巴黎一座公寓樓附近，購買量在 1 克左右。出售可卡因給克雷格的 17 歲小販也同時被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事件發生後，澳大利亞奧委會發表聲明稱，克雷格受到了警方的警告，已經被釋放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亞體育代表團團長安娜·米亞雷斯表示：「他（克雷格）已經道歉，表示懊悔，併為自己的錯誤承擔責任。目前的結果是，他已經失去了作為代表團成員的權利，搬離了奧運村。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/654.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;鞏立姣：決賽放手一搏，不留遺憾&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京時間 8 月 8 日進行的巴黎奧運會田徑項目女子鉛球資格賽中，中國名將鞏立姣以 18 米 78 的成績晉級決賽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當日資格賽中，鞏立姣投滿三輪，成績均未能超過 19 米。而在過往大賽中，她在資格賽中經常是一次試投就輕鬆達標晉級。18 米 78 對於個人最好成績 20 米 58、賽季最好成績 20 米的她而言也確實相差甚遠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;35 歲的鞏立姣透露，賽前她突然遭遇腰傷，資格賽是打着封閉上場的。她説：「上屆奧運會我是實力在線，這一屆只能説放手一搏了，希望投得越遠越好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「機會肯定是有的，就是拼到最後吧，不拋棄，不放棄。雖然現在狀態不是特別好，但畢竟我投過 20 米 50 以上，也希望在決賽中突然能來一下子。因為從今天來看成績真的不是很高，第五屆了嘛，（希望）不留遺憾吧。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國選手宋佳媛資格賽投出 18 米 73 晉級，「00」後小將孫悦則沒能更進一步。賽後宋佳媛表示：「希望決賽中把最好的狀態調整出來，跟着‘姣姐’一起攜手衝擊好成績。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/653.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中國選手止步凱林賽四分之一決賽&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奧運會場地自行車賽場決出女子凱林賽和男子全能賽兩枚金牌，兩名中國選手苑麗穎、郭裕芳均止步女子凱林賽四分之一決賽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女子凱林賽四分之一決賽中，苑麗穎與世界冠軍弗里德里希和東京奧運會銀牌得主、新西蘭人安德魯斯等選手分在一個小組，雖然她冒着受傷的風險拼盡全力，但最終僅列小組第五無緣晉級。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭裕芳在自己的小組賽中遭遇衞冕冠軍、英國人菲鈕肯和來自荷蘭的世錦賽銀牌得主範德沃夫等一眾名將，她同樣位列小組第五，止步四分之一決賽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;決賽中，菲鈕肯和安德魯斯開始保持在領先位置，最後一個彎道時，範德沃夫突然發力追趕，不過安德魯斯還是將優勢保持到了最後，贏得金牌，範德沃夫獲亞軍，菲鈕肯位居第三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男子全能賽中，經過捕捉賽、衝刺賽和淘汰賽，比利時車手範登博舍、法國車手託馬斯排在積分榜前兩位。在最後一項積分賽中，託馬斯實現反超，以總分 164 分加冕。葡萄牙車手萊唐獲得銀牌，範登博舍收穫銅牌。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28356761</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28356761</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 22:00:10 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，蒲垚磊</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/662.jpg"></itunes:image>
            <category>巴黎奧運會</category>
            <category>中國乒乓</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/662.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/663.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>從跌倒的地方站起來！常園摘得女子拳擊 54 公斤級金牌創造歷史</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/645.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;北京時間 8 月 9 日凌晨，在巴黎奧運會拳擊女子 54 公斤級決賽中，中國選手常園戰勝土耳其選手奪得金牌，這也是中國女子拳擊隊在奧運會史上的首枚金牌。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/666.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;在巴黎奧運賽場，常園首秀就展現出了出色的狀態，以 5 比 0 橫掃愛爾蘭選手詹妮弗-勒漢晉級八強；隨後的 1/4 決賽中，她面對一號種子斯坦尼米拉-彼得波娃絲毫不懼，4 比 1 戰勝對手晉級；半決賽中又以 3 比 2 力壓老對手方哲美闖入決賽，距離實現夢想、創造中國女子拳擊的歷史（奧運奪金），只有一步之遙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對常園來説，這是一次完美的奪冠之路，更是一次重新找回自我的旅途。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/652.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;中國選手常園（左）在比賽中&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顧東京奧運會的 1/4 決賽，志在奪牌的常園面對保加利亞拳手斯托伊卡-佩特洛娃，沒有能發揮出自己全部的潛能，最終以 1 比 4 遺憾止步，賽後面對鏡頭，常園眼含熱淚豎起大拇指為自己加油的畫面，讓人印象深刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三年過去了，又是奧運賽場，又是 1/4 決賽，這次同樣面對來自保加利亞的拳手，對方還頂着世界第一的頭銜，常園打得堅決，在首回合落後情況下，乾淨利落的 4 比 1 逆轉，常園邁過了最艱難的一關。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「現在很激動，很開心，畢竟突破了嘛。」走下賽場，常園一臉輕鬆，「因為對手比較強大，所以賽前我們也進行了非常充分的準備，我的任務就是帶着輕鬆的心態去比賽。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半決賽同樣是一場復仇之戰，在 2023 年的杭州亞運會的女子拳擊 54 公斤級比賽中，常園和方哲美在決賽相遇，經過苦戰，常園 2 比 3 不敵對手，在家門口遺憾錯失冠軍。眼下常園和老對手狹路相逢，還了對方一個 3 比 2，也終於站上了奧運會的決賽舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;獲勝一刻，常園揮舞拳頭高聲吶喊，彷彿將積壓已久的情緒宣泄了出來。常園接受採訪時談道：「其實我賽前也感到緊張，一晚上沒睡着，滿腦子都想的是如何去和她打，因為這個對手（方哲美）讓我在自己的國家丟掉了那枚金牌（亞運會），我一定想要在另一個地方拿回來，在更大的舞台（奧運會）。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/667.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，奧運女子拳擊的競爭異常激烈，賽前久經沙場的常園只被列為 8 號種子，不過眼下的她比任何時候都更有信心，也做好了最充分的準備，為了在巴黎衝金，常園改變了打法，從比賽來看效果顯著，後手拳命中率高達，作為反架選手的特點發揮得淋漓盡致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了技術上的錘鍊，常園的心理也愈發成熟，她坦言：「過去我是一個情緒化的人，很小的事情、一個細節都會影響到我的狀態，但現在我更懂得如何去享受比賽，在場上盡力去做最好的自己。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從奪下 2014 年南京青奧會女子 48-51 公斤級冠軍開始嶄露頭角，到 2017 年在全運會女子 51 公斤級上稱霸，再到 2018 年雅加達亞運會 51 公斤級站上亞洲之巔……常園在賽場上早早收穫了諸多榮譽，如果非要説還有什麼缺失，那麼就是一塊在她心中分量最重的奧運金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在 2016 年裏約奧運會，年僅 20 歲初出茅廬的常園就曾為前奧運銀牌得主任燦燦充當陪練，當時常園心想，如果有一天自己能代表中國走上奧運賽場該是多棒的事情，2021 年的東京得償所願的她卻無奈止步八強，這一回常園不想留下遺憾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最終，常園站上了巴黎奧運會之巔，摘得金牌的同時也為中國女子拳擊隊創造了歷史。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28351960</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28351960</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 21:19:27 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，陳均，實習生，林奕璠</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/678.jpg"></itunes:image>
            <category>巴黎奧運會</category>
            <category>女子拳擊</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/678.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/679.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>