<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新聞 - 首頁頭條 - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>i@diygod.me (DIYgod)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新聞</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Tue, 11 Jun 2024 07:12:05 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>長江上游航道瓶頸現象突出，「五省市論壇」上專家建議提升三峽過閘能力</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/84/902.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 5 月 24 日，湖北宜昌，船舶有序通過三峽雙線五級船閘。視覺中國，資料圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;航道瓶頸現象仍然突出、港口功能有待完善、航運市場結構不優、綠色智慧水平有待提升……6 月 11 日，澎湃新聞（www.thepaper.cn）從近日召開的中國西部國際交通博覽會重要論壇——2024 長江上游地區五省（市）航運高質量發展論壇上獲悉，目前五省市在規劃引領、基礎設施、水運市場、行業管理、企業合作等方面，增強協作聯動共享，取得了明顯成效，但也存在上述問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為加快建設長江上游航運中心，深度融入長江經濟帶發展，2021 年 12 月，重慶、四川、貴州、雲南、陝西五省市，首次舉行共同推進長江上游地區航運高質量發展戰略合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次與會專家認為，航道方面，長江干線三峽船閘長期擁堵，宜賓至重慶段航道通過能力有待提升，金沙江翻壩轉運設施及高壩通航研究需要加快推進，烏江、嘉陵江、岷江等重要支流依然通而不暢，區域成網、干支銜接水平還需加強；港口方面，五省市港口服務地方經濟的潛力仍有很大挖掘空間，港口規劃佈局與地方經濟發展銜接不夠，港口樞紐化、集約化水平有待提高，港口集疏運公路、鐵路短板依然明顯，港口功能結構仍需優化；市場結構方面，市場經營主體「小、散、弱」問題突出，幹散貨船舶運力總體過剩，市場競爭激烈，多式聯運體系尚不完善，船員隊伍老齡化現象突出，技術船員流失嚴重，高素質航運人才緊缺；綠色智慧水平方面，能源清潔能源船舶發展模式尚不成熟，船舶污染物接收轉運處置全流程銜接不暢，貨運船舶港口岸電使用率不高，干支航道信息互聯互通不足，支流船舶北斗覆蓋率偏低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;專家們建議，國家加快三峽水運新通道建設儘快啓動實施前期工作，通過優化過閘、升船機運行方案、推廣標準船型等方式提升過閘能力，進一步簡化優先過閘手續流程，支持航油、鐵礦石、鋼鐵、糧食等物資和集裝箱快班輪優先過閘；加大對內河航運建設的支持力度，對服務國家高等級航道建設的通航設施升級改造項目，參照一定標準予以補助；加快組建長江上游港口聯盟。五省市積極推進長江、嘉陵江、烏江干線重要港口協同聯合運營，加快建立長江上游地區重點港口碼頭的合作機制，加大水水中轉、集裝箱鐵水聯運合作力度，打造以港口為核心的國家物流樞紐集羣。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27693291</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27693291</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 05:07:04 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，王鑫</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/85/67.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27693291_202406111307b9634a1d-7b4a-4456-a7e5-a2098dc777e1.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>三峽</category>
            <category>航道</category>
            <category>過閘</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/85/67.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/85/68.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>俄羅斯一架蘇-34 戰機墜毀，機組人員遇難</title>
            <description>&lt;p&gt;據俄羅斯衞星通訊社 11 日報道，俄羅斯一架蘇-34 戰鬥轟炸機在北奧塞梯墜毀，機組人員遇難。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27693425</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27693425</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 04:50:36 GMT</pubDate>
            <author>新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/88/104.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27693425_202406111250e17b77e3-4d6b-482b-b3be-aad160d2944d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>俄羅斯</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/88/104.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/88/105.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>觀債｜5 月商業銀行發債 3155 億元同比增逾 46%，TLAC 非資本債券首次發行</title>
            <description>&lt;p&gt;剛剛過去的 5 月，29 家商業銀行共發行債券 3155 億元，環比下降 9.4%，同比增長 46.74%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind 數據顯示，今年 5 月，商業銀行共發行債券 3155 億元，其中金融債 855 億元，TLAC 非資本債 800 億元，二級資本債 642 億元，小型微型企業貸款專項債 410 億元，永續債 320 億元，綠色金融債 120 億元，「三農」專項金融債 8 億元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從發債銀行看，5 月 3 家國有大行共發行債券 1100 億元，2 家全國性股份制商業銀行共發行債券 500 億元，13 家城商行發行債券 1248 億元，10 家農商行共發行債券 292 億元，1 家外資銀行發行債券 15 億元。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/12/607.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;5 月商業銀行發債情況，澎湃新聞據 Wind 數據整理&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分債券類型看，5 月 6 家商業銀行共發行金融債 855 億元：南京銀行 260 億元，交通銀行 250 億元，徽商銀行 200 億元，北京銀行 100 億元，東莞農商行 30 億元，華僑銀行 15 億元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 家商業銀行共發行 TLAC 非資本債 800 億元：工商銀行 400 億元，中國銀行 400 億元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 家商業銀行共發行二級資本債 642 億元：興業銀行 300 億元，寧波銀行 140 億元，天津銀行 100 億元，長安銀行 30 億元，南海農商行 30 億元，東莞銀行 20 億元，蘇州農商行 10 億元，東台農商行 5 億元，普陀農商行 4 億元，嵊州農商行 3 億元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 家商業銀行共發行小型微型企業貸款專項債 410 億元：浙商銀行 200 億元，杭州銀行 100 億元，上海農商行 50 億元，中山農商行 30 億元，湖州銀行 20 億元，張家港農商行 10 億元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 家商業銀行共發行永續債 320 億元：江蘇銀行 200 億元，廣州農商行 120 億元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 家商業銀行共發行綠色金融債 120 億元：交通銀行 50 億元，重慶銀行 50 億元，鄭州銀行 20 億元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，有一家銀行發行「三農」專項金融債，為柳州銀行，發行額度為 8 億元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;國內首次發行 TLAC 非資本債券&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，5 月為工商銀行、中國銀行首次發行總損失吸收能力（TLAC，Total Loss- Absorbing Capacity）非資本債券，規模均為 400 億元。澎湃新聞據銀行公告梳理，中國銀行、工商銀行分別發行 TLAC 非資本債券（4 年期固定利率品種）250 億元、300 億元，票面利率均為 2.25%；分別發行 TLAC 非資本債券（6 年期固定利率品種）150 億元、100 億元，票面利率均為 2.35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TLAC 非資本債券指全球系統重要性銀行為滿足總損失吸收能力要求而發行的、具有吸收損失功能、不屬於商業銀行資本的金融債券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，中國共有中國銀行、農業銀行、建設銀行、工商銀行和交通銀行入選全球系統重要性銀行。澎湃新聞據銀行此前公告梳理，中國銀行、農業銀行、工商銀行、建設銀行、交通銀行將分別發行不超過 1500 億元、500 億元、600 億元、500 億、1300 億元的人民幣或等值外幣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;標普信評金融機構評級部總經理李迎在接受澎湃新聞採訪時曾表示，2025 年初，四大行 TLAC 達標邊際比較緊張。除了確保 TLAC 合格債券（包括 TLAC 非資本債、二永債）發行計劃的順利執行，銀行還需有很強的資產負債管理能力，精確把握未來幾個月風險加權資產增速和內生資本增速的關係，確保不新增重大 TLAC 缺口。目前的挑戰是，四大行一方面要實現 TLAC 達標，另一方面還需要發展業務，有效滿足實體經濟的信貸需求。同時，還面臨着銀行業盈利性下降的壓力。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27686748</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27686748</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 04:40:18 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，林倩冰</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/16/374.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27686748_202406111240c8736207-a5a2-4cbe-bc1f-7fdeaf77a750.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>商業銀行債</category>
            <category>金改實驗室</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/16/374.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/16/375.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>想象的南方｜作家宥予：植物隨隨便便就活了，還活得那麼狂妄</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;u&gt;「想象的南方」是澎湃新聞翻書黨推出的關於「南方」這一生活樣態的系列討論，側重文化、生態與流動等方面。&lt;/u&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又逢廣州雨季。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下班的人們撐着傘，急促地走在老式騎樓逼仄的過道上，像剛從洞裏匆匆逃出的螞蟻。雨不停歇，打在樹梢、廊檐和波光粼粼的地上，人的思緒也好似都被融在了彷彿無止無休的雨中。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月底，我在廣州中山圖書館附近的一家茶飲店見到了小説家宥予。在這棟嵌在腸粉店、燉品店、學校、茶餐廳當中的民居二樓，我們聊了聊人的流動、融入和新生活。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/458/505.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;宥予&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宥予是 90 後，出生在河南夏邑。開始全職寫作之前，他曾輾轉鄭州、上海、保定等地，做過寵物公司銷售，也開過餐館。來到廣州也出於隨機，就這樣一直待了下來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今五六年過去，故鄉的雨，他鄉的雨，早已分不清了。愛好文學的人已經安頓下來，開始寫腦海裏的一部部小説，像另做一份職業般，過着早起、閲讀、去圖書館寫作的規律生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年，留在廣州的宥予出版了自己的第一部長篇小説《撞空》，以對於都市青年虛浮感的精準刻畫而獲得刀鋒圖書獎頒發的 2023 年度青年小説家，自此打開了職業作家的道路。他此前發表在期刊上的數箇中短篇也將於今年夏季集結出版，包括《塞裏史龍洞》、《扒火車》等，形態不一，結構多變，涉及仇恨、死亡、恐懼、猜疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年來，在公共視野中，南方作為一種想象的疆界，日益豐饒。這裏的南方，不只是地理界限上的，更是一種心靈的指涉，興味已經從長江南岸一路抵達粵閩，以至南洋。中國文學裏一直存在有關南北氣質的討論，中原則是穩重的，與土地捆綁在一起，承載着諸多歷史責任敍事。但在今天的語境下，當人們提起南方，更像是表達一種對於豐富性的寄託，一種不斷遊移的立場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今區分南方北方，在現實層面上，真的有那麼大的區別嗎？當一個人第一次來到上海、北京或是廣州、深圳，很大可能 TA 會沿着大體相似的 citywalk 路線漫遊一番，在味覺上感嘆一下差異，僅此而已。更進一步而言，取決於身份的不同，他們往來的空間環境又常常侷限於各自所在的區塊以及所能接觸到的社羣，被看不見的權力邏輯所塑造。各個城市都在展示它的資本和政治力量，城市的外在特徵不斷趨同，但由於區域經濟發展以及文化包容度的差異，更隱蔽的角落裏確實正生髮着不同。這裏包括但不限於曾經滋養北方的小雜誌和藝術團體紛紛南下，青年們離鄉又回鄉，以及文學、大眾媒體致力於重新發掘、詮釋大眾羣體的真實經歷。正是移動和與異質體驗的接觸讓人們被迫在衝撞中反思自己，在聚集了無數存在和體驗的今日都市，應該如何爭取自由和表達？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與其糾結於文學的地域邊界，也許承認當下普羅大眾的遊移不定比製造一個明確而清晰的城市身份更有現實意義。城市或方位，與其作為一個地理界線，不如説只是一個觀察的出發點。在這個意義上，想象南方不啻為一種堅定的表達，或是重要的審美參考，它意味着我們要改變自己的觀察視角，意味着對現實甚至自我意志的重新思考和梳理，以及對個體經驗的肯定。從地理的、當地的和原始的個體經歷出發，通過不斷的闡釋和表達看見多樣化的生活樣態，以此拓寬邊界、打破困境。於是，作為中原人來到南方生活的宥予，似乎正好切中我們從另一個方位探視南方的意圖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宥予在採訪中談到故鄉給自己留下的烙印。在那片廣袤的中原大地，人們過着平淡、缺乏驚奇的生活。貧瘠迫使人出走，流動在各地，就像孢子一般，被風吹到哪裏，就在哪裏紮根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《撞空》這本書裏，主人翁也是一個出生在中原的「廣漂」。宥予為這個年輕男人賦予了一個不知所終的面貌。他對一切不置可否，帶着幾分猶疑地工作、戀愛、發牢騷，沉默又順從地按照都市慣性漂浮着，直到有一天，像要打破一種寂靜般，主動墜入了流浪生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當一個出生在中原大地的人來到南方，他能夠如何與這裏發生關聯？在宥予的故事裏，主人公何小河通過與愛人的感情維繫着與廣州的虛弱聯繫，借食物與「這方土地套近乎」，似乎很順利地，日常語言裏也長出了幾句本地白話。而當感情逝去，這一切又被迅速抽走，連回憶裏與前女友分享蘿蔔糕、糯米雞的温情記憶，也幾乎像是「鑿壁偷光」。在這樣的時刻，對於無所依憑的主人公而言，虛無反而成了最真實的現實。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也許是基於自身經歷，宥予為何小河書寫的南方世界充滿異鄉人的漂泊感。這是個時時在質疑生活、試圖尋找生活、又總是在生活邊緣打轉的人。借筆下人物之口，他寫道，「像我這種不再有故鄉的人，最終留在哪裏沒什麼區別」。小説家用攝影機一樣的視角，冷淡地觀看着主人公的生活，用豐富而近乎刻意的場景描寫和無數意象堆積，展現了外地人何小河眼中熱鬧又疏離的廣州。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但宥予本人並不在意任何有關廣州或南方的意象。與其説是廣州在故事裏起了什麼作用，不如説是故事剛好發生在了這片土地，就像他此時剛好住在這裏。在虛構的情節裏，故事發生在南方或北方，出現在廣州還是上海，似乎只是一個巧合。至於這裏充裕的雨水、恣意生長的樹枝和似乎更自我的人們為小説家帶來了多少靈感或煩惱，則是另外一回事了。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新聞&lt;/strong&gt;：你來廣州多久了，當時是什麼契機過來的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宥予&lt;/strong&gt;：我 2018 年末就過來了。之前在鄭州待過一段時間，後來又去了上海待了。我一直不是一個有很清晰人生規劃的人，就是説一步步做什麼事，升職、賺錢、買房子、談戀愛之類的。一直沒有這個概念，只是説找個活幹了，糊個口。當時，我在保定的飯店不準備做了，剛好我妹妹在廣州讀研究生，説要不你先到廣州來，就這樣來了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新聞&lt;/strong&gt;：《撞空》裏有很多關於廣州的描寫，生活在這個城市裏，從你的個人體驗出發，你是怎麼處理與它的關係的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宥予&lt;/strong&gt;：我這個人好像一直都沒有太......就是我好像是到了哪兒，就在哪兒生活。我個人的情緒其實很少，或者説我只是去感受，並沒有太多認為它好或者不好的情緒。之前也有人問我廣州對我來説意味着什麼，其實我不知道怎麼回答。但當你走在它的街道上，你能夠感受到街道的語言。街道在説話，你得能聽見。有時候，它不只是一種獨屬於廣州的印象。比如説，可能是在回南天的時候，有幾天放晴，颳着風，街上的葉子落在地面上，陽光打了下來，就像水波一樣。我感受到的其實是某種像童年的秋天的記憶，還有一些街道，你走在其中，通往的可能是一些國外電影帶給我的那種氣質。這個時候，我就會懷疑，我感受到的廣州是廣州嗎？我知道的廣州的聲音真的是完全屬於廣州的聲音嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，我其實也不太會去困擾什麼是廣州的聲音。現在我住的房子在 9 層，旁邊有個老太太。從我搬過去第一天，她跟我打招呼，她跟我説自己老公五月份在樓下打麻將時死了。她普通話不好，我又不會粵語，只能大概聽懂她一些話。之後每次遇到，她都要説這個事情。有時我在廚房做飯，因為我那個廚房的窗户外面是走道，我正洗着碗，老太太就突然出現在窗户邊上跟我講話。那個房子也比較老，總能聽到各種聲音，尤其半夜的時候。感覺老房子可能年份也夠了，如果出現個鬼魂啥的也很正常，是允許的。但後來，我發現，天台的聲音來自一條黑狗，是它晚上拖着鐵鏈子時發出來的。黑狗是老太太的兒子之前養的，但是兒媳懷孕後不能養了，就送給了老太太。那狗很大，老太太的房間挺小的，所以她就把它養在天台上。你看這個天台，本來其他人可能也要上去曬個被子之類，但是有了那條大狗之後，基本上（地方）就只能（讓）給它。這件事情給她與鄰裏的關係造成了一些影響。有些夜裏，我聽到那個聲音，就好像看到老太太夜裏醒了，也在一遍遍聽那個聲音。那種時候就會覺得，如果説和廣州真的有什麼聯繫，可以有一個縫隙更好地進入，而不再是和它平行的一個狀態，如果説有這麼一個縫隙的話，就是這個吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新聞&lt;/strong&gt;：你住過這麼多地方，會覺得廣州相比其他城市有更多的縫隙可以進入嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宥予&lt;/strong&gt;：對，廣州不像上海或北京有一個很明確的生活樣態。當你提上海，你就知道上海的生活是什麼樣的，大家的印象都很清晰，這種清晰過於強大的話就會遮蔽掉別的東西。但廣州是沒有很清晰的，你可以有更多可能。我不是四月去了趟上海嘛，我起得很早，5 點鐘就醒了，6 點鐘起來吃了早飯。我以前在南碼頭住，我就騎了輛共享單車從前灘騎到南碼頭，騎着騎着停到那兒後，就走在東三里橋路那邊。它變化不大，只有一些小的更新：有些店鋪換了，有個便利店不在了，路口的一家早餐店也沒了。但是它的很多東西仍然在那兒，甚至你感覺到那兒的老人都還是那些人，好像你還很熟悉似的，但其實之前也不認識他們。你會覺得，我們可能永遠在時間上最前端的泡沫裏，過去的東西還在發生，它和當下其實是同時存在的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我還去找了我之前住的地方，因為它的入口有些變化，我找了好一會兒，不過最後還是被我找到了。那個房子在二樓，我看到那兒曬的是別人的衣服。我還在窗户後面的椅子上坐了一會兒，形式感拉滿。有一個大貨車拉着東西在我面前停下來，那條路挺窄的，我得起來給他讓道，司機問我説出口在哪兒。我其實不太確定了，只是有一點印象，就給他指了個地方。他們説行，停下來開始卸貨，我就趕快跑了。萬一不對，再碰見多尷尬。我也不知道為啥我沒有説自己不清楚，説我不是在這兒住的人。就好像想有這麼個偽裝，好像還是生活在這兒的一個人似的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新聞&lt;/strong&gt;：所以你會覺得讓你對一個城市產生感情的，最終是歸因到它的生活更讓你感到滿足或者親密是嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宥予&lt;/strong&gt;：這個可能和街道有關，當我在那兒的時候所感受到的和周圍一切的關聯。過去，我從村到鎮到縣級市到省會城市再到地級市，感覺上都是平等的，我都會感到自己擴散出去，挺自在，也會有某種消耗，感覺周圍所有的東西、所有的細節都有某種呼應的感覺在，不管是人也好，牆上的小斑點也好。我現在甚至不太在外面走、逛街啥的，因為會接受太多信息，這個感覺就真的會覺得，哇很過癮，很沉浸。但當你結束回去之後，就會覺得特別平，像整個人一下子被抽空了一樣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;説實話，就我的審美基底來講，還是平原塑造的，尤其是我們那裏，真的是平原腹地。小時候，我沒見過山，全部都是平地，就很枯燥，比沙漠還枯燥，因為沙漠它本身形成了某種地貌，那個壯闊就能擊中你，但平原它沒有這些，顯得很無趣很無聊。但是，當你一年一年地進入其中的時候，它會有一種特別浩蕩的力量，會瀰漫你。從此以後，你再看山也好，海啊河什麼的也好，它都單調了一點。因為平原的發生和時間有關係，它足夠無聊，足夠無聊到一定程度後，就反而會生髮出一種巨大的東西籠罩着你，尤其是你一年一年的那種，植物在生長髮芽，枯萎又死掉，然後又重新長出來。尤其是土地，這些土路夏天的時候會長出浮塵，那是比沙子更細的沙土，非常細，跟面一樣細。但是秋天以來，大風一刮，所有的浮塵都不見了，地面是潔白的、堅硬的、光滑的，非常非常白。經過夏天的温度，水也蒸發了，地面太白了，像雪一樣白。有時候，你抬頭一望就是天，以及地平線。晚霞可以籠罩半個天空，你會看到樹的剪影，都是普通的樹，你就遠遠地看着它們。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在廣州這邊，有時候你會被生命本身震撼到。在我們那兒，有時候種點東西不是那麼容易，尤其是養一些花啊或者植物什麼的，你要倍加小心，怎麼施肥、怎麼搭配、水怎麼澆，温度怎麼弄，要特別小心翼翼才能把某些植物養起來。但是在這裏，我感覺它隨隨便便就活了，還活得那麼狂妄，就像海芋一樣，在北方長得很小，但在這裏就長得十分碩大，甚至有點怪異的感覺，你都會有點害怕它。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新聞&lt;/strong&gt;：你在故事裏有不少用到粵語的地方，你是也學了怎麼説粵語嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宥予&lt;/strong&gt;：我沒有，我不會粵語，但是我會用翻譯軟件。他們常用的那些最基本的語氣詞，我大概是熟悉的，然後用幾個翻譯軟件對照。當時我也不認識廣州人，我認識一個潮汕人，我讓 TA 幫我過了一遍粵語，但是他們那邊的語言還是不一樣的，所以最終還是用粵語字典查了一遍。用粵語的程度我也仔細考慮過很久，就是（書中）小河和小港的接觸過程中到底用不用粵語，或者用到哪種程度。因為一般廣州人和一個不會粵語的人打交道的時候，他不會和你説粵語，但因為他們是足夠親密的關係，小河又不是説排斥的狀態，所以我就覺得他們在接觸的過程中，偶爾小港説一些簡單的粵語，肯定是這樣的，尤其是在她與媽媽相處的過程中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新聞&lt;/strong&gt;：關於何小河這個主角的人物設置，對他來説，可能除了語言之外，食物也是他理解廣州的一個線索，好像在他流浪前後，食物的温度都變化了。食物也是你個人在理解廣州、理解南方里的一個重要座標系嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宥予&lt;/strong&gt;：來到廣州之後，我的味覺更開闊了。以前就是吃個鹹、吃個辣，但到這邊之後越來越不太吃鹹了，會更加接受食物本身的各種味道。我有時中午不知道吃什麼，就會吃一碗牛三星湯，它是清湯寡水，有一些牛雜，上面撒一些韭菜，別的什麼也沒有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新聞&lt;/strong&gt;：其實這個故事可以發生在廣州，也可以發生在任何地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宥予&lt;/strong&gt;：在某種程度上，每個城市都有一點它的特色，但同時又都有共通的地方，就是一種符合都市景觀想象的生活方式。這個東西其實是相同的，和在哪個城市沒有太大關係，你在上海遇到的問題和在廣州遇到的問題其實是一樣的，沒有太大區別。現在我們在處理城市的時候其實有兩個方向，一個是去處理我不知道算不算一種後現代都市生存狀態的東西，關於這種狀態背後人的處境、人與人之間新的關係，還有一種就是你深入到城市裏更傳統的街道，去處理一些那裏的故事和議題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家會有一個共有的現實層面，在這個層面上我們能看到人物的動線，説實話我對這些東西興趣沒那麼大，甚至説可能很多在現實中尺度很大的東西，在我看來它非常小。一些在當時看來強烈的情感，如果你從現實層面去處理它，它是挺大的，但你從另一些層面再去看這個事，它其實沒那麼大，另一些無形的也許説不清的東西反而是更大的。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對我來説，我覺得有一個屬於我的世界，我要把它呈現並翻譯出來。我並不會那麼在意它在現實層面一時一地的形態或得失，我在我的世界裏把它們全部翻譯出來之後，它們才反而是屬於我的。在我看來，那些最好的寫作者其實都是在寫他們的世界。寫人的時候，不是説要把現實給你搬出來，甚至我覺得這樣做是值得警惕的，就是有時候我們還原現實或忠誠於現實到哪種程度，因為有些時候你對現實的忠實反而是一種固化。還是要提供一些不同的世界。像卡夫卡、陀思妥耶夫斯基，甚至像門羅也好，門羅雖然是紮紮實實地深入到人，但其實是在書寫屬於她的一整個精神世界。很多時候，真的不是説人物在命運中怎樣遭受了重創，而是某種散發出來的説不清道不明的力量也好、波紋也好，籠罩了你的閲讀過程。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27645726</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27645726</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 04:35:54 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞特約記者，松亞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/458/501.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27645726_202406111236151d345c-b215-4bbb-b8e8-c650dbd273b3.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>想象的南方</category>
            <category>文學</category>
            <category>翻書黨</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/458/501.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/458/502.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>陳恆評《從中國出發的全球史》｜從反思到行動：當代中國史家的作為與地位</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/992/930.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《從中國出發的全球史》，葛兆光主編，雲南人民出版社，2024 年 4 月出版，1624 頁，398.00 元&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歷史是舉例説明的哲學，世界歷史上所有偉大的人物和事件都會以這樣或那樣的方式重現，因此有人稱歷史為學問的篩子和智慧的簸箕。可見「歷史書寫」不僅是智慧競賽的場所、話語權的象徵，亦是文化展示的櫥窗，文明高度發達的標誌。我們可以從葛兆光先生主編的《從中國出發的全球史》看作者們是如何採擷歷史之花，通過研究事件的外表來發現其內在關聯與意義纏繞的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#d35400;&quot;&gt;&lt;strong&gt;引而不發，問而不答&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全書上中下三冊，分六季，一百萬字，共計一千六百二十四頁，另附一百多張精選插圖，犖犖大端，巍巍鉅著。從人類起源到帝國移民，從商品貿易到宗教信仰，從疾病氣候環境到交錯的全球史，用全新的框架結構、獨特的文獻史料、前沿的概念與觀念、誘人的敍事方式，表達了作者們的理想與寄託——塑造有文化、有情趣的自由人，歷史著作不僅要養成家國情懷，更要培育世界公民。作者們設想了「一種全球史的敍述方式」，試圖讓人們重新從中國出發，認識世界。世界很大，中國只是其中的一個循環節點。這令人耳目一新。按主編的話説，這樣做的主要原因是：第一，我們中國現在還沒有一部相對完整、自己寫的全球史；第二，在全世界各種各樣的全球史裏，還沒有一部是從中國出發或者説以中國人的眼睛來看的全球史；第三，我們到現在為止還在摸索中，還有很多遺憾、很多問題。所以是「設想」&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（下卷，1491 頁）&lt;/span&gt;，「設想」我們如何看待世界，又可以讓域外知道我們是如何看待世界的。全面客觀認知永遠是彼此理解的基礎，對當下的我們來説，普及外國知識，構建「知外能力」的大眾友善環境似乎更加重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是葛兆光和梁文道兩位先生聯合策劃一套音頻節目，為普通讀者與廣泛民眾準備的聽物，然後就演變成為我們面前這套通識世界史。全書沒有繁雜的理論，沒有高高在上的訓導，沒有口號式的宣教，沒有令人望而生畏的註釋，只有生動活潑的語言與簡明的敍事風格，小段落、短句子，盡力「尋找一個籠罩全球的、聯繫的、互動的、交往的歷史」&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（上卷，ii 頁）&lt;/span&gt;。這是主創團隊的目標，我認為他們的目標基本達到了。全書自始至終回顧不斷、反思不斷、展望不斷，翻開書籍，可以隨時發現諸如此類的句子與新穎的解釋：「基督教有深刻的流動性，這是它能夠成為世界宗教的一個理由。」&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（中卷，753 頁）&lt;/span&gt;「猶太基督教傳統繼承了兩河流域的古代文明，使得基督教又具有完整的系統性。」&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（中卷，755 頁）&lt;/span&gt;鄭和「是不是開啓了全球歷史呢？也還沒有。為什麼？……因為他的主要目的不是去開展貿易、去通商、去交流，而是去宣揚國威的。在明朝朝廷心目中，天朝的聲望好像比物質的貿易更重要，異域的臣服比外來的物質更重要，蠻夷帶來的滿足感也比天朝所不知道的新知更重要」&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（下卷，1453 頁）&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果説，過去的世界史是滿天星斗，現在的全球史是枱球撞擊，所以在全球史裏，互動、影響、聯繫、碰撞就成了歷史的主要面向。所以，進入全球史研究，歷史的主要訴求就開始變化了&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（下卷，1501 頁）&lt;/span&gt;。當下意義的全球史起源於二十世紀六十年代，是一種超越傳統民族國家敍事的人類史，全球史為理解人類史的複雜性與相互關聯性提供了一個全面的框架。自那時以來，出現了諸如威廉·麥克尼爾《西方的興起：人類共同體的歷史》、斯塔夫裏阿諾斯《全球通史》等個人獨著的通史名著，亦出現了賈雷德·戴蒙德《槍炮、病菌與鋼鐵》、卡爾·波蘭尼《大分流》、卜正民《維米爾的帽子》等這樣的專題名著，合著之作更是數不勝數。中國學術界自二十世紀九十年代以來越來越多關注全球史，但大體屬於「三多一少」的狀況：討論的多、研究的多、翻譯的多，付諸實踐的少，或者説幾乎沒有。我們還沒有一部自己的「全球史」，我們似乎是全球史書寫實踐的缺席者、失語者。當然我們不能只做旁觀者！我們如何應對全球史的挑戰，實際上是如何看待全球化挑戰的問題；而要改變這種歷史敍述不對等與缺位的局面，則更需要一種勇氣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國歷史源遠流長，材料豐富，換個角度與位置，完全可以奉獻一部精美的全球史。框架是自己的、理論是自己的、文獻是自己的、解釋是自己的，作者們實現了最初的設想。這既是全球史書寫的中國實驗，又是某種理想觀唸的驗證，這種行動不是太多了，而是太少了，我們需要更多的這樣的實際探索。無論如何，這一探索都是為後人開闢一條「光明道路」&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（下卷，1215 頁）&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拋開基本敍事外，在這本看似通識的讀物中，作者們實際上處理了以下幾個宏大問題：西方中心論問題、從傳統到現代轉型問題、中國與世界的問題、文明間的競爭問題、人類未來命運。因此，引發了我以下幾方面的思考：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、單數的自然世界、複數的人類世界，後人各自表述，誰來表述？如何表述？發展的不平衡造成了認知的不對等，先到者掌握了歷史書寫權，後來者可以修正嗎？可以居上嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、「無處非中」意味着沒有中心，亦意味着都是中心。我們如何看待近代以來的那些「世界性的大傳統」，諸如西方中心、西方文明這類傳統如何突破？民族國家的「小傳統」不改變能改變「大傳統」嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、權力是所有社會關係的一部分，權力決定人類的生存狀態，我們如何看待歷史書寫背後的權力？知識與權力結構的關係錯綜複雜，會在多大程度上影響我們獲得正確的歷史知識？每個國家、每個民族都在建構自己的歷史，但大國更在乎「世界史」「全球史」的構建。歷史書寫權是全球治理的一個重要組成部分嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、敍事的「葛氏風格」，告訴讀者的不僅僅是知識、觀念、思想，更是格局、希望、寄託。引而不發、問而不答，總有言外之意，得靠讀者靜心閲讀、細心體會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五、世界就是一個不斷延展變化的區域，人不是這個星球的唯一主人，也不是唯一的中心。時間無限、空間無限，用大歷史的眼光看，也許人類只是一個過客，全球史該如何對待非人類的那些領域？如何理解、如何拓展全球史的內涵與外延？如何擁有我們所理解的全球史？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六、現代性是同質的統一體嗎？現代性的內涵不斷豐富與更新，它帶來了很多弊端，有很多弊病又是無法克服的，我們如何看待人類的未來？時刻準備再出發，探尋終極的全球文明可能嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於知識結構、學術儲備和理解能力的限制，本文只能針對其中的部分問題展開思考並嘗試解答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#d35400;&quot;&gt;&lt;strong&gt;人人都是世界歷史學家的時代&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果歷史記述是真實的，人類就不會重新書寫歷史。但另一方面，歷史書寫是人類智慧的創造，它不僅要探究歷史的真相，更要解釋世界，從而增加世界的美感。一部偉大的歷史作品是一部情節複雜的小説，就像一首無言的歌，它肯定會像打動感官一樣打動人的心靈與思想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好的著作從不欺騙讀者的眼睛，哪怕只是一瞬間。優秀的著作，一定是結構新穎的，因為它承載着獨特的思想；必然是體現傳統的，因為它運用人們熟悉的概念、知識和詞語來表述；必定是開放、包容和前沿的，它會吸收最新的研究成果，讓讀者獲得新知。好著作就像一座巨大的鏤空雕塑，讀者通過在其中來回走動，快速穿梭，細細品味，駐足觀賞。此外，作品中的每一個環節都應具備審美元素，這是最基本的要求。沒有審美元素的敍事不能稱為好作品，沒有美感就難以肅穆。全書結構精妙，章節設置新穎，語言優美，值得回味。這就是《從中國出發的全球史》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本書的目錄結構本身就是全球化的產物，緒論和結語前後照應，還有「番外」的設置，這既豐富了細節，也完善了邏輯，迴應並體現了全書的宗旨。然而，歷史長河浩浩蕩蕩，世界太大，不可能面面俱到，也無法寫盡所有內容。書中每個部分的過渡都非常自然，比如上卷第二講轉到第三講「全球聯結時代的到來：十二到十四世紀」，上一講最後寫道：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;隨着我們所討論的時代，也就是七至八世紀走向尾聲，唐朝、拜占庭帝國、大食帝國三足鼎立的國際格局，以及佛教、伊斯蘭教、基督教三分天下的世界，沒有能繼續維持下去。全球歷史變動不居，帝國命運流轉無常。唐朝經濟中心南移、草原上疾風飄動，以及圍繞着阿拉伯世界邊緣地區開展的聖戰，都在預示着一個更新時代的到來。&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（上卷，330 頁）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全書的起承轉合基本都是如此自然，可謂無縫對接，閲讀起來毫無割裂感。小段落讓人輕鬆，可以隨時掩卷而思。除了段落簡短，結構也很靈活。比如討論漢朝擊敗匈奴的原因時，標題分別為「漢朝為什麼最終能擊敗匈奴？」「漢朝擊敗匈奴的因素（續）」「漢朝擊敗匈奴的因素（再續）」&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（上卷，273-279 頁）&lt;/span&gt;，這種方式很照顧讀者，自然讓人願意花更多時間閲讀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作者們善於通過故事展開對比，極力挖掘事件的全球史意義與價值。這裏有必要重複書中所敍述的這件事：當年面見乾隆皇帝的英國使團中，有一個十二歲的小孩，他是副使的兒子，小喬治·斯當東（Sir George Thomas Staunton，1781-1859）。小斯當東天資聰穎，他和乾隆皇帝以中文對話，頗受皇帝喜愛。他後來成為英國最為重要的中國問題專家，服務於東印度公司，翻譯過《大清律例》，還當上了議會議員。但是，成年以後的斯當東，對中國的態度逐漸變得強硬和傲慢。在英國議會討論是否應因鴉片問題對華動武時，就是這位小斯當東，以中國專家的身份，把許多英國政治家也批評的鴉片貿易解釋成「商業利益衝突」，並且以沙文主義的腔調説：「如果我們不能在中國立足，那麼印度也會排擠我們、不尊敬我們，這個情況會蔓延到整個世界，到時就沒有我們的立足之地。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/993/44.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;小斯當東&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可見，在某種意義上，兩種文明、兩種秩序的衝突，不過是大英帝國的殖民説辭。當所謂的「威斯特伐利亞體系」取代了「東亞傳統宗藩體系」時，從全球史的角度來看，也不過是一種原本地方性的近代歐洲文明被當作全球性的普遍文明，取代了另一種來自傳統東亞和中國的地方性文明；一種起源於十七世紀的國與國之間的交往秩序，被當作全球各國必須共同遵守的公法，替代了另外一種歷史悠久的、名為「朝貢」「冊封」或「宗藩」的國際秩序&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（下卷，1441 頁）&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;把地方的變為世界的，成為普世的，確實是西方世界的長項，這也是我們要深入反思的地方。他們為什麼會有這個想法，而且能實現自己的想法？是什麼觸發了近代歐洲的興起？毫無疑問，地區之間、國家之間、民族之間一直存在某種張力，制度、技術、道德與文明之間存在競爭。如果將中國史放在世界背景下思考，會有很多新的發現。中國的經驗、中國的傳統、中國的材料、中國的認識同樣具有世界性。我們該如何對接世界？如何進入世界？如何與世界互動？我們必須找到辦法，讓讀者瞭解世界、認識世界、理解世界。世界不僅只有我們，無論我們多麼偉大，也只是世界的一部分。我們需要更多的寬容，對文化的多樣性和複雜性有更深入、更公正的理解。今天，還有誰不是歷史學家呢？人人都是歷史學家，甚至都是世界歷史學家。每個人都可以從自己的角度去解釋世界，每個人都可能成為未來具有世界影響力的大歷史學家。關鍵在於我們如何看待世界、對待世界。毋庸諱言，研究世界是我們的弱項。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#d35400;&quot;&gt;&lt;strong&gt;中國與世界的問題即中國學術與世界學術的問題&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;葛老師説：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;我記得 2018 年 11 月，我在德國哥廷根大學訪問，抽空去弗萊堡，跟剛才我們提到的那位歷史學家奧斯特哈默見面。他有一個十九世紀史三部曲（《世界的演變：十九世紀史》），大家可以找來看，是非常精彩的書。據説，當時德國總理默克爾住院的時候，看的就是奧斯特哈默的書。奧斯特哈默跟我談全球史的時候，突然拿出三本書，我現在還記得兩本，一本是陳旭麓先生的書，一本是範文瀾先生的書。他拿來給我看，説我覺得你們這兩本書都很好，可是這些內容怎樣能夠融入全球史，成為全球史的一部分呢？我覺得很慚愧，因為奧斯特哈默他雖然也研究中國和世界的關係，但是他畢竟不是純粹做中國史的。可是，他給我看這兩本書的時候，我就覺得很不好意思，好像我們對他們的歷史還沒有那麼關注，他們反而對我們有很多關注，而且提了一個很重要的問題，就是中國歷史如何進入全球史。&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（下卷，1506-1507 頁）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中國歷史如何進入全球史的問題」既是一個重大的理論問題，又是一個不可迴避的現實問題。這不僅關係到中國學術與世界學術的對接，也涉及中國學術在多大程度上參與國際競爭。在本質上，這就是中國與世界的問題，是如何對接世界的問題，是對接哪個世界的問題，是如何看待世界的問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人類就有遺蹟，有文字就有記載，有世界就有世界史。世界歷史思想有着悠久的歷史，這種觀念一直埋藏在人們的內心，並隨着時空的拓展而不斷變化。根據現有的歷史文獻來看，用大視野觀察聯繫與互動、關懷世界與治理的「大歷史」傳統大致可以追溯到三條脈絡：一是從希臘羅馬世界傳承而來的西方歷史思想譜系；二是中國儒家文化的歷史思想譜系；三是阿拉伯伊斯蘭的歷史思想譜系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西方史學之父希羅多德筆下的「地中海世界」大致相當於希臘人當時所知的世界史，而東方史學之父司馬遷筆下的「天下」則是當時中國人所知的世界歷史。希臘化時代的波里比阿（Polybius，約公元前 204-前 122）首先用通史的眼光來看待歷史和當時的已知世界。他在《歷史》中不僅記錄了羅馬的歷史，還涵蓋了當時人們所知的「整個世界的歷史」，地中海沿岸的國家和民族在他的著作中都佔有應有的地位和比例，表現出一種內在的統一性，一地的事件會影響到另一地。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/993/924.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;波里比阿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與西方世界密不可分的伊斯蘭世界也有着自己獨特的世界史觀。十四世紀伊斯蘭最傑出的學者伊本·赫勒敦是第一個主張將人類生活中一切社會現象作為歷史寫作對象的人，他提出了許多開創性的思想，包括國家興衰的循環理論、社會團結的作用、經濟和文化發展的動力。英國史學家阿諾德·湯因比對赫勒敦的史學貢獻不吝讚美之辭：「作為史學理論家，直到三百多年後維柯出現之前，任何時代或任何國家都沒有堪與之比肩者。柏拉圖、亞裏士多德和奧古斯丁都不能與他等量齊觀……」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年代記並不是今天意義上的歷史學，歷史學不僅要探尋真相，提出問題，還要服務國家。大國可以提升人們的視野，促使世界史的出現，但也帶來霸權與野心。和平學在英國發達，在美國不受待見，説明全球史具有大國屬性。大國之間的爭霸所帶來的浩劫使人們認識到歷史教育的重要性，人們試圖將民族主義、沙文主義和偏見從歷史敍事中清除，以促進和平與國際理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;糟糕的歷史造就了糟糕的鄰居，要成為好鄰居自然也需要和諧史。在第一次世界大戰的愛國主義血雨腥風之後，一些歷史學家開始行動起來。政治世界主義者的代表威爾斯（H. G. Wells，1866-1946）認為，歷史為人類全體共同前進之觀念，實為國內和平與國際和平之必要條件也。這成為西方世界歷史編撰的一條主線，一直延續到聯合國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聯合國教科文組織認為，種族不平等以及民族之間的猜疑和不信任，都源於對彼此文明和生活的無知。因此，教科文組織最早的一些項目就致力於保護世界各地的古代文化遺址，促使人們瞭解彼此之間的輝煌文明。為此目的，聯合國啓動了另外一個宏大計劃，即為「二戰」後的世界重新書寫世界史，構建人類共同的意識。聯合國的《人類文明史》以和平發展為主線，致力於推動「更廣泛地理解人類歷史的科學和文化方面，各民族、各文化的相互依存，以及它們對共同遺產的貢獻」，將「人類的全部記憶作為一個連貫整體，呈現在人類面前」&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（S. J. 德拉埃主編：《人類文明史：史前與文明的開端》第一卷，王加豐等譯，譯林出版社，2015 年，第 1 頁）&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/993/149.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;聯合國組織全球四百多位學者撰寫的《人類文明史》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬克思主義史學傳統對人類未來美好社會的設想自然是當代世界的一個主流思想。在這一背景下，我們當然不應該忽略蘇聯科學院主編的《世界通史》&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（1959-1990，十三卷，二十六本，生活·讀書·新知三聯書店、吉林人民出版社、東方出版社聯合出版）&lt;/span&gt;。這是第一部以唯物史觀為指導的世界歷史著作。「編寫這樣一部著作的時間已經成熟了。歷史家現在已掌握了多少世紀中所積累的大批事實材料。由於許多代學者的專研，歷史的實際逐漸擺脱了神話和杜撰，擺脱了宗教的幻想、天真的迷信和蓄意的歪曲。先進的歷史科學在研究各國各族人民的歷史和世界通史的各個時代方面已取得了很大成績。雖然在歷史科學的各個不同部門中，仍有不少未經解決、未經專研的問題，可是現在已經可以從現代唯一科學的世界觀，即馬克思列寧主義的立場來綜合和概括最重要的歷史科學的成就了。」&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（「總編輯部的話」，見[蘇]弗蘭採夫主編：《世界通史》第一卷，文運等譯，生活·讀書·新知三聯書店，1959 年，第 1 頁）&lt;/span&gt;這段話很有時代的烙印，但我們不能避而不視該書的成就，其中很多章節就是在今天看來，不僅學術水準高，而且也很有啓發性。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/993/460.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;蘇聯科學院主編《世界通史》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上幾點是今日全球史的幾條主要線索，也是人類試圖認識世界的幾條不同路徑。探究歷史是一個不斷追尋真相、發現自我和思索人類命運的過程，「居住在這個星球上的諸多不同文明用不同方式構建着過去，闡述着其與當下關係的不同觀念，涉及用不同的術語表述其表現。這些必須採用自己的價值觀，通過自己的標準，而非現代職業歷史學家狹隘的標準來判斷」&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（[加]丹尼爾·沃爾夫：《全球史學史》，陳恆、李月、屈伯文譯，上海三聯書店，2023 年，第 9 頁）&lt;/span&gt;。這些傳統與現實擺在我們面前，需要我們拿出中國的全球史學術方案。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/993/471.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;沃爾夫著《全球史學史》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;放眼當今世界學界，牛津大學出版社和劍橋大出版社已經出版了值得我們參照的讀物，既有通俗版，也有學術版。其中，牛津大學出版社出版的「新牛津世界史」（New Oxford World History）是一套世界史叢書，它擯棄了傳統的「西方中心論」敍述方式，以全球視角關注人類歷史的相互聯繫，突出不同地區和文化間的互動。該叢書按時間、主題、區域分三個系列，從不同角度觀察世界。區域系列已經出版了《世界歷史上的巴爾幹》《世界歷史上的中亞》《世界歷史上的中國》《世界歷史上的日本》《世界歷史上的絲綢之路》《世界歷史上的南非》和《世界歷史上的南亞》等。如羅溥洛（Paul S. Ropp, 1944-2019）的《世界歷史上的中國》（2010），從全球視角講述中國文明在與周邊和世界互動中形成的過程，讓我們「瞭解往昔全球和地方運作的條件，為我們提供了審視自身世界和展望正在形成的相互關聯的未來的工具」。劍橋大學出版社出版的歷史著作同樣不容忽視，該出版社自阿克頓以來一直引領着世界史的研究與出版。它 2021 年出版的四卷本《劍橋美國和世界史》（&lt;em&gt;The Cambridge History of America and the World&lt;/em&gt;）長達三千兩百頁，是一本學術意義上的「從美國出發的全球史」。該書深入研究了從殖民時代至今，美國與世界其他地區的互動史和交織史，這是跨國史和全球史轉向後的最新學術成果。正如其總序所言：「這幾卷書編織了一張更具包容性的學術大網，將美洲原住民、大西洋世界、奴隸制、政治經濟、邊疆、帝國、家庭、性別與性、種族、技術和環境等方面的跨國史納入其中。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/41/265.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;羅溥洛著《世界歷史上的中國》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#d35400;&quot;&gt;&lt;strong&gt;全球史書寫的困境與出路&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國的全球史寫作和敍述也面臨諸多困難。簡單來説，首先的困難在於我們的世界史和中國史長期分家，導致視野、知識和訓練都不足。其次，由於以天朝為中心的歷史觀的影響，我們的世界史研究是很薄弱的。第三個困難是舊有的歷史敍事束縛深重，難以擺脱。我們從前有一整套強大的歷史敍述方法，但這些方法非常不適合講聯繫的全球史。無論是以歐洲為中心，以文藝復興、宗教改革、工業革命為主軸的近代歷史觀，還是反帝反殖民反封建的革命歷史觀，亦或是亞非拉第三世界團結的歷史觀，都不理想&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（下卷，1508-1510 頁）&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過在我看來，世界史與中國史分開，恰恰反映了中國對世界的渴望和對世界的擁抱。中國史與世界史分家（其實是考古學、中國史、世界史三分天下）是這一過程中的一個必然階段。2011 年之前，作為官方學科門類的歷史學下設八個二級學科，世界史是其中之一。儘管世界如此之大，但世界史在這裏卻顯得很小。許多高校的世界史學科嚴重萎縮，人才培育岌岌可危，此時的分家可謂挽救了中國世界史學科。毋庸諱言，分家也帶來了很多弊端，但我相信隨着大環境好轉，這些問題會隨着發展而得到解決。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，大環境的改變並不容易，我們面臨着各種「傳統」，這意味着歷史書寫不僅有學科自身發展的困境，還面臨着環境的壓力，逼我們妥協。歷史學與歷史學家一直會面臨以下幾個問題帶來的挑戰：隨着社會發展，歷史學自身內涵與外延不斷變化，如何定義自身研究對象的困境；歷史學與其他學科之間的競爭關係，尤其是與社會學等學科之間的競爭，引發了葛老師所説的「爭份額」問題&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（下卷，1511 頁）&lt;/span&gt;；專業史家與傳統文史不分的觀念之間的緊張關係；科學史學與利用歷史學達到愛國和政治目的之間的衝突；歷史學家與民間歷史學家的衝突，等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些方面都需要我們深入思考和反思。我們需要透視我們的成功與失敗，需要對人性保持適度的自知之明和謹慎的樂觀，需要知道什麼時候該思考自己的價值觀和世界觀。歷史學本來有兩個目標，但我們現在只重視其中一個。過去我們講歷史最主要的目的是敍述民族國家的歷史，建立民族國家的認同，用通俗的話説，就是培養愛國主義。然而，我們可能忽略了歷史學的另一個理想，就是告訴人們，人類是互相聯繫的，共享一個地球，你應該有世界公民的意識，這就是全球史的意義&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（下卷，1500 頁）&lt;/span&gt;。如果沒有這方面的教育理念和理想，即使有再多的材料和專家，我們能培養出世界級的歷史學家嗎？能有更新替代的新全球史嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用王逸舟先生的話説：「這沒有什麼可避諱的。我們國家説自己仍是一個發展中國家，這話是對的。在我看來，我們的學術研究也遠未達到發達國家的水平，軟實力跟硬實力是相對應的。我們的區域國別研究，包括以往的專項的國別研究，迄今為止尚未產生有世界影響的鉅著，這是事實。」&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（《訪南大王逸舟教授：如何讓區域國別研究工作有意義？》，《文匯報》2024 年 5 月 21 日）&lt;/span&gt;況且，我們的知識、我們的材料、我們的認知還沒有到達可以支撐到全球史的程度。就今天火熱的區域國別研究而言，我們還有很多空白。我們研究南非、南亞、南美歷史的學者有幾人？我們有研究波羅的海沿岸國家的歷史學家嗎？我們有研究加勒比海國家的歷史學家嗎？我們有研究大西洋、太平洋、印度洋的海洋史學家嗎？……我們的世界史學家太少，我們需要各個領域的世界史專家。當中國的世界史學科發展好了，中國的其他外字頭學科也發展好了，中國一定會成為世界人文大國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國歷史缺乏近代意義上的世界帝國治理經驗，學者也難免缺乏豪氣與霸氣，不會關注那些西方帝國曾經關注的問題，自然也無法寫出宏大視野的全球史。這是一個無法迴避的內在背景。另一個困難可能是當下評估制度造成的。寬鬆、自由的學術環境才能培養出大家，尤其文史哲等基礎文科，需要投入足夠的「耐心資本」。但如今的評估制度恰恰是揠苗助長，單位不敢冒險，個體更不敢。當然，不寫全球史，出版社也有責任，不少出版社太急功近利。優秀出版社都具備以下三個特質：學術本位、專業精神、長期主義。我們有幾家這樣的出版社？我們有幾家出版社具備國際視野？如果出版事業不參與國際化，傳播能國際化嗎？能吸引最優秀的學者為你書寫嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歷史書寫，尤其是全球史的書寫，不僅依賴見識與觀念，更依賴微觀史的發達程度，而這又取決於史料庫和資料庫的建立。沒有史料就沒有話語權。材料是史家的輜重，是史家的糧草、武器、彈藥和藥品。這對學術界的作戰能力和持久作戰的能力至關重要，也是保障學者正常工作和維持士氣的關鍵因素。但事實是，「數據鴻溝」越來越大。我們能在這一輪的「信息革命」中取勝嗎？我們能擁有未來的全球史書寫權嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們可以繼續找到很多中國學術界缺少全球史著作的原因，但這些都是發展中的問題，都會逐漸得到解決。中國是一個巨大的存在，中國文化的開放性和包容性決定了它永遠在不斷自我更新。我們只要做徐光啓做的事，做林則徐做的事，做魏源做的事，做嚴復做的事……做的人多了，事情就有希望了。我們的心靈已經打開，世界的大門無法關閉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#d35400;&quot;&gt;&lt;strong&gt;敍事的「葛氏風格」與中國「加州學派」的可能性&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們可以把歷史學家分為這樣四類：實踐的史學家、理論的史學家、雙棲的史學家、跨界的史學家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;實踐的史學家聚焦於研究對象，心無旁騖，一生只做一件事，是某一領域屈指可數的頂級專家，如格羅特、蒙森等人都屬於此類。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;理論的史學家擅長思辨，不以具體歷史事件為專門研究對象，而是思考歷史的思辨與思辨的歷史，大致可以把李凱爾特、布萊德雷、沃爾什、安克斯密斯、曼德爾鮑姆、海登·懷特、託波爾斯基等人納入此類。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙棲的史學家既是歷史學家，又在反思歷史學自身。這類人數眾多，影響巨大，前有黑格爾、托克維爾、馬克思、韋伯、德羅伊森、蘭克、布克哈特等，今有柯林伍德、卡爾、布羅代爾、梅尼克、梅吉爾、呂森、莫米利亞諾、保羅·韋納等，可謂羣星璀璨，一直是歷史星空中不滅的明燈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跨界的歷史學家是指那些非傳統意義上的史學研究者，但卻寫出了影響史學發展的著作的人。例如藝術史家貢布里希、宗教史家道森、科學史家薩頓、性史奠基者福柯等人，他們的著作早已超越學科，他們的思想與方法已深深嵌入歷史學家心中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毫無疑問，雙棲與跨界的歷史學家都具有開拓性的特徵，影響往往超出本學科。葛老師出身於中國古典文獻學，對宗教史與思想史研究貢獻巨大，可謂文史兼修，跨界中國史，延伸世界史，屬於既實證又反思的雙棲跨界文史學家。他擅長敍事，又不失思想的力度，經典掌故信手拈來卻沒有學究氣，文字看似温柔但頗具摧毀力，思想深入淺出且具前瞻性。我們看他是如何處理西方中心論的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當今時代的一切問題或多或少都是帝國主義的遺留問題，都與殖民主義、帝國主義有着千絲萬縷的聯繫。我們必須清晰地認識到這個狀況。毫無疑問，現代世界的利與弊都是啓蒙運動後歐洲文明線性發展的思路所帶來的。就弊端而言，擴張主義、殖民主義、東方主義、資本主義、霸權主義和帝國主義忽視了以崇高美德為前提的個體全面發展，打亂了世界各民族原本各自發展的道路與趨勢，遮蔽了本土現代性的可能，實際上帶來的只是種族主義、戰爭狂熱、社會達爾文主義、消費主義、物質主義、不平等和世界的不道德。這是我們正面對的強大的現代性「世界傳統」，其中西方中心論是一個巨大的門檻，既然無法繞過，就必須批判。西方中心論&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;這種強烈的偏見，構成今天西方社會科學理論的根基。因此，弗蘭克提出自己不一樣的看法，認為從各種歷史證據來看，世界經濟體系的形成,或者我們常説的全球化，不是從歐洲起源的，而是從亞洲起源的。由於這種反西方中心論的立場，弗蘭克和我們上節提到過的彭慕蘭一起，都被歸為「加州學派」的一員，雖然他好像從沒有在美國加利福尼亞州的任何大學裏擔任過正式教員。那麼，什麼是「加州學派」呢？簡單來説有四點：第一，高度反思西方中心主義的學術理論和方法；第二，強調世界經濟體系和全球化不是歐洲建立和推動的；第三，注重中國研究，把中國史放在世界史範圍之內來考察；第四，注重中西比較。不過，這個學派裏的人各自關注的中心不一樣，具體用什麼方式打破西方中心論，那大家就各顯神通了，有人注重生態環境，有人注重制度差異。&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（下卷，1468 頁）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:550px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/993/537.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;貢德·弗蘭克著《白銀資本：重視經濟全球化中的東方》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在歷史學中，西方中心論主要體現在敍述的時間框架上，如古代、中世紀和近代三分法，以及不斷延伸出來的古代晚期、近代早期等等，都是以西方發生的事件為座標，其他民族和國家只是被動捲入這個西方世界。這顯然是不合理和不客觀的，需要祛魅，因為整個世界「無處非中」，時間亦不能例外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去中心一般有三種方法。一是框架法，可以取捨，可以迴避，要我想要的，舍我不要的，目的是重構歷史敍述。歷史敍述就像富麗堂皇的大廈，其框架決定了其宏偉。「時間和時間中事件發生的順序是一條線索，但僅此而已，歷史學家的部分工作是用更重要的聯繫來取代時間順序。」&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（R. H. Tawney, &lt;em&gt;History and Society&lt;/em&gt;, ed. by J. M. Winter, Taylor and Francis, 2013, p.54）&lt;/span&gt;《從中國出發的全球史》不再遵循古代、中世紀、近代的時間三分法，大框架是從中國出發，按不同的主體，論述整個世界如何從多元文化到普世文明。這個過程很漫長，我們只是其中一個環節，但這種敍事方式提醒讀者，每個民族和國家對世界都有自己的獨特貢獻，在世界大家庭中有一席之地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是比較法。所有進步的目標都是既破又立，但實際上破易立難。既然不遵循歷史時間的三分法，總得有自己的解決路徑。學科知識只有將其觸角延伸到他者的領地，才能擴大其範圍、鞏固其領域。這時，比較研究是一種不二法寶，用來修正和解釋。通過比較各種文化和文明，不僅可以呈現時代和個人生活的變遷，展示重大歷史轉折點對人類的深遠影響，還能揭示移民、貿易、物品、疾病的全球性流通不斷增加的動態。至於比較佛教、基督教、伊斯蘭教各種觀唸的傳播，亦可感受到「信仰力量的偉大」&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（中卷，681 頁）&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是敍事法。敍事是一門富有表現力的藝術，纏繞、迂迴的歷史敍事是突破陳見的重要手法。本書的作者們都是像薄伽丘一樣的講故事高手。歷史學或許解決不了「怎麼辦」的問題，但對於「怎麼看」多少能提供一些獨特的觀點&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（中卷，642 頁）&lt;/span&gt;。比如書中先講花花公子奧古斯丁，再引出摩尼教：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;在四世紀後半葉的北非，有個家世顯赫的花花公子，在迦太基城學習修辭學，這人當時還不滿二十歲，卻放縱情慾，還有一個私生子。在他的浪蕩生涯中，他又有驚世駭俗的舉動，那就是加入被基督徒視為洪水猛獸的邪惡教派。而且他在邪惡教派裏一待就是九年，不但沉醉教義，還和許多信仰這個教派的北非要人來往，這讓虔誠的基督徒母親操碎了心。可是，誰也沒想到，這個花花公子居然求知慾非常強，又天資聰明，以致這個宗教的高級教士都無法回答他提出的問題。為瞭解決內心疑惑，他只好前往意大利，並在米蘭經歷一生中最重要的轉折，轉身受洗成了一個虔誠的基督徒，最終成為天主教史上思想最深邃的神學家，他的代表作有《懺悔錄》和《上帝之城》等。&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（上卷，316 頁）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/993/508.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;奧古斯丁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這類故事多姿多彩又錯綜複雜，涉及不同的衝突、碰撞、轉型，不斷激發人們的想象力。縱覽全書，文字輕鬆，不失道理；娓娓道來，微言大義；文風一致，如同一手；格調簡約，結構縝密，蔚為大觀，渾然一體。這正是「葛氏風格」：其特徵在於通過故事進行敍事，以小見大，於平常中見道理；善於綜合，把一件事的來龍去脈説清楚；擅長學術回顧，通過學術史梳理展示過往的不足與自己的新見解；擅長中外比較，以材料説話，用事實講道理。本書的作者們是故事能手、敍事高手，更是編制聖手、解構妙手，將宏大敍事與微觀史學結合得相得益彰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;熟悉中國文獻，擅長敍事，對接國際學術前沿，這是本書的顯著特點。可以説，這是一部全球史的學術史，一部以歷史學為主線的當代學術簡明指南。例如，討論匈人與匈奴&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（上卷，281-282 頁）&lt;/span&gt;、蒙古時代&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（上卷，331 頁）&lt;/span&gt;、絲綢&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（中卷，425-431 頁）&lt;/span&gt;、十二支&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（中卷，679 頁）&lt;/span&gt;、疾病&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（下卷，950-951 頁）&lt;/span&gt;時，都清楚交待了相關學術問題的來龍去脈。打開本書，你會發現當今史學界的重要概念幾乎都盡收其中，用來解釋材料：十七世紀危機、小冰河時期、國際青銅時代、高水平陷阱理論、皮雷納命題、燒荒農業、不同類型國家的比喻。書中吸收的大量最新前沿成果和提及的經典書目，為對某一問題感興趣的人們提供了基本的索驥指南。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作者們用自己的框架和材料去分析概念，挑戰了西方中心論。全書文風如出一轍，我原以為這是經過統一訓練的結果。然而，一問葛老師，才知道其他二十一位作者中他只認識三位。他們想必是讀了很多葛老師的書，自然受其影響。不過，葛老師確實也有方方面面的要求，比如要求每一位作者的敍事都有故事點，而且這些故事必須能體現全球史的特性。找到眾多故事的這二十一位作者，按照劉北成老師的話説，是「終於找到組織了」。這個組織就是他們所追求的「學術理想國」。希望越來越多的人能加入這個學術理想國，形成中國的「加州學派」，徹底打破西方中心論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#d35400;&quot;&gt;&lt;strong&gt;心存「彼得拉克之夢」&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我們「從中國出發的全球史這個系列裏，像澳大利亞、新西蘭、非洲等這些地區，我們講得太少，要反思」&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（下卷，1479-1480 頁）&lt;/span&gt;。敍事的複雜性、價值的取向性、環境的限制性、篇幅的有限性等都會限制創作。無論從哪出發去敍事，一路走來，難免會讓有的地方亮起來，有的地方暗起來。任何著作都會存在這樣那樣的不足與問題，但這無損於該書的開拓價值與意義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六季有五百頁，佔全書三分之一篇幅，這説明作者們是有側重的，也就是厚今薄古。近代五百年西方的擴張，以及這一過程中中國如何適應，必須是全書的重點。移步換景，可以河東，亦可河西，橫看成嶺側成峯，遠近高低各不同。中心固然在，就看誰來表述，如何表述。誠如笛卡爾所説，「世界上有無數不同的運動永恆存在」，「沒有任何地方是不在變化的」&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（Descartes, &lt;em&gt;World &amp;amp; Other Writings&lt;/em&gt;, ed. by Stephen Gaukroger, Cambridge University Press, 2008, p.9）&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，這個世界並不僅僅屬於人類，「人類始終是自然的一部分，通過我們自身的慾望與其餘萬物相聯繫」&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（唐納德·沃斯特語）&lt;/span&gt;。第五季「疾病、氣候與環境」似乎想要突破人類中心主義，考慮人與自然的關係，淡化人的作用，但這方面的着墨似乎還不夠。在過往的歷史長河中，動物幫助了我們什麼？在今天所謂的「人類世」，動物能教給我們什麼？我們能否重建動物的感知世界，瞭解它們的「主體性」？我們能否從謙虛的態度去思考無機物？當我們不再是廢棄物或數字物品這類無機物的主人，或不再使用它們時，會發生什麼？歸根結底，如何重塑人類與自然世界的關係？這些都可以納入全球史的範疇嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除過度關注人之外，在有意無意之間遺漏空間與時間，也可以説是本書的不足之處。啓蒙運動，作為文明發展中的重要環節，幾乎沒有被敍述，這是很大的缺失。作為整體的漫長的二十世紀幾乎沒有涉及，似乎在迴避着什麼？書中所附「大事年表」只列到 1919 年五四運動為止，如何安置當代史成了棘手的事情，究竟該如何處置全球視野下的當下？北極和南極沒有進入作者們的視野，這些地區和全球史沒有關係嗎？經濟、人口、土地等傳統因素被有意忽略，這或許是一種無聲的反抗，抑或是以「文明史觀」代替「政治史觀」的必然結果&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（下卷，1503 頁）&lt;/span&gt;。「世界史進入大洗牌時期，材料不是問題&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（問題是誰擁有材料？——筆者）&lt;/span&gt;，關鍵是要敢於走出舒適區，發現新問題，開拓新領域。」&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（向榮語）&lt;/span&gt;歸根結底，這是立場和視角的問題。所有的本國史都是全球史，所有的全球史都是本國史，都在拓展人類的世界觀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任何一本書都有其特定的讀者羣，本書面向的是有一定文化程度的讀者。我希望將來能推出簡本、大字本、分冊版、外文版以及大開本插圖版，以拓寬讀者羣。同時，更希望在本書的啓發下，有一天能設計出一本全國性的全球史教科書，使全球史正式走入課堂，讓每個年級、每個學段的孩子都有機會學習全球史，培養他們的世界觀與憐憫之情。這樣還愁未來沒有全球史家嗎？順便一提，我覺得本書的插圖處理過於草率，比如下卷附的利瑪竇《坤輿萬國全圖》只佔一頁的三分之一，讀者只能模糊地想象其細節。我們需要散落在全書各處、能與文字和諧搭配的精美大張展開圖。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/993/524.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/993/526.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《坤輿萬國全圖》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邁出第一步很重要，尤其是邁向世界的一步。一種文化的蓬勃發展固然離不開多種背景，但有時一旦產生，便能自我發展；有時像火星濺到乾草堆，偶然燃起後就成為燎原大火；還有時甚至因為某個文化人的夢想和偏好，激發了一場文化運動的興起、轉向或衰落。正如胡適先生所説：「許多偉大的事業常常起源於少數人的夢想。」這不僅是學者的使命，也是我們的「彼特拉克之夢」&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（下卷，1214 頁）&lt;/span&gt;，種下「知識的種子」和「美德的種子」，成就人的全面自由發展，使人類的智慧之花充分綻放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人類文明遺產令我們着迷，因為它們通過有形和無形的方式，提供了多層次與過去接觸的路徑，聯結着過去、當下與未來。器物、藝術、建築和文本不斷被重新加工，通過這些加工，我們詮釋歷史、針砭現實、展望未來。就像古老的物品能在新環境中獲得新生命，古老的故事在新背景下會煥發新涵義。時間可以追加一切，改變一切，造就一切，這正是《從中國出發的全球史》的意義所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大學要有大師，也要有大樓。樓高樓大，寬鬆自由，寒士歡顏，結果自然是站得高，看得遠，思得深。歷史寫作不僅是藝術，更是一種教育形式，「對權力説真話」，可以照亮來者，不斷延續文脈，不斷完善道德。我們期待中國學術界撰寫的從日本出發的全球史、從印度出發的全球史、從中國周邊出發的全球史、從非洲出發的全球史、從巴爾幹出發的全球史、從環境出發的全球史、從性別出發的全球史……那一定是人類命運的美妙大合唱！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（筆者參加了 2024 年 5 月 18 日的復旦大學文史研究院舉辦的「無處非中——《從中國出發的全球史》新書座談暨學術研討會」，恭聽各位高見，學到很多。本文吸收了葛兆光、劉北成、劉永華、章清、段志強、劉耀春、宋念申、朱明、馬曉林等教授的一些看法，特此感謝。）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27686637</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27686637</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 04:30:44 GMT</pubDate>
            <author>上海師範大學世界史系教授，陳恆</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/994/144.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27686637_2024061112307a8d6a16-0d5b-448c-bb1a-c46dd4898ee2.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>全球史</category>
            <category>上海書評</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/994/144.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/994/76.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>端午「龍舟經濟」激發酒店、餐飲等文旅消費新活力</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;592419&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/7d3f51aa1148429dac8090aef563bae1/hd/20240611115720862dc68cfba-5f6b-4cf4-826d-07743c8442ef-8962a438-52a4-78b6-b285-fa6331f23e37.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/81/976.jpg&quot; data-duration=&quot;00:49&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1920&quot; data-height=&quot;1080&quot;&gt;&lt;/video&gt;據央視報道：端午假期眾多城市藉助舉辦龍舟賽契機，以賽事促進旅遊，「龍舟經濟」激發文旅消費新活力。例如浙江嘉興組織非遺集市、四川德陽開展端午詩詞朗誦會等。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27693107</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27693107</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 04:20:35 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者·編輯，仇依楠，實習生：張語，素材來源：央視網、央視財經</author>
            <category>端午「龍舟經濟」</category>
            <category>七環視頻</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/81/976.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/81/977.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>陳奕迅因中暑暈倒下巴縫了三十多針，重慶演唱會延期</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;592424&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/8f6e8953c1524754b02886230eaa40f6/hd/202406111212524299906e594-ce66-4386-9fb7-29cfe58ae63e-f9d6b382-dd78-a685-b0d4-110c34deb981.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/82/123.jpg&quot; data-duration=&quot;00:19&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1280&quot; data-height=&quot;720&quot;&gt;&lt;/video&gt;6 月 11 日，陳奕迅 Fear and Dreams 巡迴演唱會官方微博發佈重慶站延期公告，稱陳奕迅因打網球中暑休克暈倒，導致下巴撞地受傷。因此，重慶演唱會延期。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27693121</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27693121</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 04:19:05 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞編輯：衞佳明，素材來源：綜合網絡</author>
            <category>陳奕迅</category>
            <category>七環視頻</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/82/123.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/82/124.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>端午假期全社會跨區域人員流動量預計超 6 億人次</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;592378&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/98fab53dc6ee46b48619c803d301458c/hd/20240611103057910fd419a55-5402-43ef-94e0-1ef0bf67ae7b-32e29081-efea-8d1d-38a6-01ddf08f9c45.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/79/782.jpg&quot; data-duration=&quot;00:39&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;據交通運輸部數據：端午節假期期間，預計全社會跨區域人員流動量為 61671.9 萬人次，日均約 20557.3 萬人次，比 2019 年同期增長 12.8%。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27692848</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27692848</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 04:19:05 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞編輯，田佳旭，素材來源，央視新聞，新華社</author>
            <category>端午假期</category>
            <category>七環視頻</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/79/782.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/79/783.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>萬人説新疆丨吐魯番木卡姆：絲路樂章傳響千年</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;591179&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/a8b2360fc29c495993d75a02122a24f1/hd/20240605145841795434dead9-6307-4f45-8322-0ac99a5ce4fd-3d96b03e-4aff-f77b-8262-81e248cde9a5.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/255/696.jpg&quot; data-duration=&quot;06:10&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1920&quot; data-height=&quot;1080&quot;&gt;&lt;/video&gt;吐魯番木卡姆是新疆維吾爾木卡姆藝術的重要組成部分，作為吐魯番木卡姆市級代表性傳承人，依力•木合買提幾十年如一日地堅持傳承、發揚吐魯番木卡姆藝術。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27631212</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27631212</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 04:15:35 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者：龍雲傑，高爾娜，剪輯：龍雲傑，調色：江勇</author>
            <category>萬人説新疆</category>
            <category>吐魯番木卡姆</category>
            <category>木卡姆</category>
            <category>紀錄湃</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/255/696.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/255/697.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>直播預告 | 從「新」知識到「新」內容表達</title>
            <description>在網絡時代，傳播知識是非常有意義的事情。「半小時漫畫」的創作者——國民科普漫畫作家陳磊認為，網絡世界裏有很多不好的現象，比如不正的三觀表達、充滿偏激的發言等等，歸根是一些人缺少知識引起的。如何更好地傳播知識？如何讓學知識變得更快樂，更高效？來自混知團隊的品牌總監趙雯將圍繞從「新」知識到「新」內容表達，展開別開生面的呈現與分享，解讀漫畫創作背後的故事以及如何用更好的方式傳播知識。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27693104</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27693104</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 04:15:18 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/82/131.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/82/66.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>直播預告 | 漫畫乳腺健康</title>
            <description>近年來，乳腺疾病發病率逐年上升，成為危害女性健康的主要疾病之一，乳腺癌更是成為威脅女性健康的「第一殺手」。由於女性身體構造的特殊性，往往比男性更容易患病，尤其是對於面對職場和家庭雙重壓力的職場女性。如何進行有效自檢？如何幫助更多女性更好地瞭解乳腺健康知識？我們邀請了原創的乳腺健康醫學人文科普漫畫書《阿託莎的處方箋》作者——腫瘤學博士、復旦大學附屬腫瘤醫院乳腺外科陳嘉健教授來分享，圍繞乳腺癌的早期症狀、治療方法以及預後措施，讓廣大女性對「兩癌」防治有更多的瞭解。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27693081</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27693081</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 04:15:18 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/85/318.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/84/46.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>「替父追債被判尋釁滋事案」最新進展：檢方因證據不足撤訴，法院準許</title>
            <description>&lt;p&gt;遼寧省岫巖縣「替父追債被判尋釁滋事案」有了最終結果：6 月 11 日，澎湃新聞（www.thepaper.cn）從案件當事人林樹明和林樹敏處獲悉，端午假期，他們收到了岫巖縣法院 6 月 6 日作出的裁定書。裁定書顯示，該院準許岫巖縣檢察院撤回對林樹明和林樹敏的起訴。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/81/103.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2022 年 12 月 8 日，被羈押了 3 年的林樹明來到岫巖縣法院參加庭審。本文圖片均為受訪者供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞此前報道，大女兒林淑清、二兒子林樹明（今年 70 歲）、三兒子林樹敏（今年 64 歲）和小女兒林影是岫巖縣湯溝鎮老爺廟村村民林忠衡的四個子女。在替父追債的過程中，四人均被捲入刑事案件。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/81/105.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 6 月 6 日，岫巖縣法院作出裁定，準許岫巖縣檢察院撤訴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年 12 月 9 日，林樹明最先被抓，涉嫌尋釁滋事、非法拘禁等罪名；3 天后，林樹敏被刑拘；2020 年 9 月 9 日，林影被刑拘；同樣是 3 天后，林淑清又被刑拘。姐妹倆涉嫌的罪名為虛假訴訟。同年 10 月 16 日，林淑清和林影被變更強制措施為監視居住，2021 年 4 月 16 日被岫巖縣檢察院批准逮捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此後，岫巖縣檢察院指控林樹明和林樹敏犯尋釁滋事罪，向岫巖縣法院提起公訴。後岫巖縣檢察院又指控林忠衡的四個子女犯虛假訴訟罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年 11 月 23 日，岫巖縣法院作出判決，認定林樹明和林樹敏在追債過程中實施了威脅、恐嚇、砸玻璃、拉羊等行為，兩人被岫巖縣法院以尋釁滋事罪分別判處有期徒刑 3 年、3 年半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於虛假訴訟罪，岫巖縣法院認定，林忠衡的四個子女在被害人未全部清償債務的情況下，依據林忠衡留下的遺囑和借據向人民法院提起民事訴訟，不屬於「以捏造的事實提起民事訴訟」的情形，不符合虛假訴訟罪的客觀構成要件。本案中虛假訴訟部分的犯罪事實不清，證據不足，不能認定四人構成虛假訴訟罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因岫巖縣法院對公訴機關指控四人犯虛假訴訟罪不予支持，岫巖縣檢察院提出抗訴。鞍山市中級法院審理過程中，鞍山市檢察院認為岫巖縣檢察院抗訴不當，向鞍山市中院撤回抗訴。林淑清和林影無罪後，因分別被羈押 258 天、261 天，向岫巖縣檢察院申請國家賠償。2023 年 11 月，岫巖縣檢察院決定分別賠償林淑清和林影侵犯人身自由賠償金 15.2 萬元、15.4 萬元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林樹明和林樹敏尋釁滋事一案則兩度被髮回重審：2022 年 8 月 2 日，鞍山市中院作出裁定，認為原判事實不清，裁定撤銷一審判決，發回岫巖法院重新審判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鞍山市中院作出的裁定書顯示，鞍山市人民檢察院的出庭意見是：原審判決認定林樹敏帶領討債人員進行討債的證據不足；原審判決對林樹明作案時間的認定事實不清；原審判決部分事實的認定僅根據被害人陳述，沒有其他證據佐證，被害人的陳述又有矛盾或不穩定之處；林忠衡確與被害人存在債權債務關係，原審判決應就該案應否適用最高人民法院、最高人民檢察院《關於辦理尋釁滋事刑事案件適用法律若干問題的解釋》作出明確説明。綜上，建議法庭將本案發回重審。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;岫巖法院重審後，於 2022 年 12 月 28 日作出了與原一審判決相同的結果。兄弟倆不服，第二次上訴至鞍山市中院。2023 年 6 月 5 日，鞍山市中院以原判程序違法撤銷重審判決，第二次將案件發回岫巖縣法院重新審判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，鞍山市中院兩次發回重審後，岫巖縣檢察院仍舊指控林樹明和林樹敏犯虛假訴訟罪，爾後在岫巖縣法院審理期間提出不再指控兩人犯虛假訴訟罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 1 月 15 日，岫巖縣法院開庭審理了林樹明、林樹敏被指控犯尋釁滋事罪一案。5 月 30 日，岫巖縣檢察院提出林樹明、林樹敏尋釁滋事一案，因證據不足，不符合起訴條件，決定對林樹明、林樹敏撤回起訴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;岫巖縣法院認為，岫巖縣檢察院撤回起訴理由正當，符合法律規定，准予撤回起訴。經該院審委會討論決定，裁定準予岫巖縣檢察院撤回對林樹明、林樹敏的起訴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;張鐵雁、孫大偉、張新宇是林樹明和林樹敏的辯護人。三名辯護人介紹，當地偵查機關曾將該案定性為惡勢力犯罪，審查起訴時，惡勢力被「摘帽」。從 2019 年 12 月林樹明被抓，到 2024 年 6 月岫巖縣法院準許岫巖縣檢察院撤訴，該案共歷時 4 年半，三名辯護人為林樹明和林樹敏作了無罪辯護。無論是岫巖縣檢察院指控林家四兄妹犯虛假訴訟罪，還是岫巖縣檢察院指控林樹明和林樹敏犯尋釁滋事罪，均不成立。林家四兄妹也終於迎來法律意義上的無罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三名辯護人稱，岫巖縣檢察院撤訴、岫巖縣法院準許撤訴，是充分尊重事實，嚴格遵守法律的結果。根據林樹明和林樹敏的意見，他們認可岫巖縣法院準許岫巖縣檢察院撤訴的裁定，不會提起上訴。依據相關規定，該裁定生效後，岫巖縣檢察院一般會對林樹明和林樹敏作出不起訴決定。且岫巖縣檢察院撤訴後，在沒有新的事實和證據的情況下，該院不得再行起訴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三名辯護人認為，林樹明和林樹敏被長時間限制人身自由分別長達 3 年、3 年半之久，付出了沉重的代價。下一步，他們將為林樹明和林樹敏申請國家賠償，並申請追究相關辦案人員的責任。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27692975</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27692975</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 04:01:22 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，王鑫</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/81/228.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27692975_202406111236a6fe6dde-c27f-4a14-8720-63f3d48130b6.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>替父追債</category>
            <category>撤訴</category>
            <category>證據不足</category>
            <category>一號專案</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/81/228.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/81/241.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>歐洲議會選舉極右翼收穫不大，但對歐盟影響是多方面且長遠的</title>
            <description>&lt;p&gt;2024 年的歐洲議會選舉在 6 月 9 日晚上剛剛落下帷幕。本次「歐洲大選」開啓的是 2019 年歐洲議會選舉以來又一次歐盟主要機構的人事刷新與政策轉向。投票過程從 6 月 6 日開始到 9 日為止，在整個歐洲大陸跨越 4 天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全歐有約 3.7 億選民具有選舉權，而據歐盟官方公佈的初步數據，此次選舉的投票率為 51%，與 2019 年選舉的 50.66% 投票率基本持平，並未出現預測中政治參與激增的情況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據歐盟官方在歐洲中部時間 6 月 10 日凌晨 1 點發布的初步統計結果，中右翼的歐洲人民黨黨團（EPP）將大概率贏得新一屆歐洲議會總計 720 個議席中的 189 席，成為歐洲議會第一大黨。中左翼社會主義者和民主人士進步聯盟（S&amp;amp;D）拿下 135 席，位列第二；第三位的是自由主義政黨「復興歐洲（Renew Europe）」 黨團，取得 83 席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，極右翼的歐洲保守派和改革主義者（ECR）黨團與「認同與民主」（ID）黨團的席位較此前有一定幅度增長，前者的席位從 69 席增加到 72 席，後者從 49 席增長到 58 席。但並未出現此前輿論認為的極右翼席位大幅上漲的局面。而綠黨/歐洲自由聯盟（Greens/EFA）黨團的議席從 72 席下跌到 58 席。最終數據發佈後，歐洲議會各黨團的席位數可能還會出現一定變化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以預料的是，現任歐盟委員會主席馮德萊恩較大可能將會組織「執政聯盟」，繼續出任歐委會主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，歐洲議會選舉的結束並不意味着在很快時間內歐盟會選出新一屆的歐盟委員會、歐洲理事會的團隊。隨之而來的是歐盟 27 國圍繞具體崗位進行漫長磋商的過程。從 6 月 17 日開始，歐盟 27 國領導人將會多次齊聚布魯塞爾，分別商討歐洲理事會主席、歐盟委員會執政聯盟組閣，以及歐盟委員會各個專員職位人選等重要人事議題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而新一屆的歐洲議會將於 7 月 16 日在法國斯特拉斯堡召開，在各國各黨團反覆妥協後，選舉產生歐洲議會主席。隨後，待各方協商完成後，首先歐洲議會將投票確認新任歐盟委員會主席以及歐盟委員會各個專員人選。最後在 12 月 1 日，經過歐盟 27 國領導人的推選，新一任歐洲理事會主席正式接替現任主席米歇爾，本輪的人事更替始告結束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從本次歐洲議會選舉的結果可以看出，歐盟政治隨着歐洲各國國內政治的潮流繼續右轉，而如何解讀這種右轉的潮流，對於更好地理解歐洲政治、政策層面的發展趨勢是至關重要的。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/80/627.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;當地時間 2024 年 3 月 3 日，法國馬賽，法國極右翼政黨「國民聯盟」為歐洲議會選舉啓動競選活動。&amp;nbsp; &amp;nbsp;視覺中國，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;極右翼陰影下的歐洲大陸&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2019 年歐洲議會選舉以來，歐洲各國國內政治情勢已經發生了較大的變化，這部分折射在此次歐洲議會選舉的結果上，也會影響到新一屆歐盟領導團隊的決策方向。過去五年裏，歐洲的內外政治經濟環境都發生了巨大變化，這體現在包括新冠疫情、俄烏衝突、席捲全歐的生活成本危機與經濟增長疲軟等衝擊。而這些變化進一步導致有關移民、氣候等傳統歐洲政治議題不斷成為歐洲各國國內政治討論的焦點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從「歐盟大選」前後歐洲各國的政治局勢入手，也可以從側面觀察到歐洲政治風向的變化。傳統上，歐洲主流政黨，無論左右，在國家與歐盟層面都會奉行「警戒線」（Cordon Sanitaire）原則。該原則意味着主流政黨的執政聯盟會拒絕與某個被認為意識形態極端或不可接受的政黨合作或交往。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，這一原則正在歐洲各國被陸續打破。在目前歐盟 27 國中，已經有 6 個國家的全國性政府由極右翼政黨主導或有其身影參與其中，包括意大利、芬蘭、斯洛伐克、匈牙利、克羅地亞與捷克。而在上述 6 國之外，瑞典的執政聯盟仰賴於極右翼的瑞典民主黨（Sweden Democrats）對現政府在議會中的信任供給而維持，瑞典民主黨本身也已成為瑞典議會中的第二大黨。在荷蘭，極右翼民粹主義政客維爾德斯（Geert Wilders）的荷蘭自由黨（PVV）已經在 2023 年大選後成為該國下議院的第一大黨。目前荷蘭組閣已接近尾聲，PVV 料將成為荷蘭下一屆政府的主導力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使在極右翼政黨尚未進入政府的歐洲國家中，它們在政治舞台上的聲量正在日益擴大。就在歐洲議會選舉最後一天，由於執政黨中右翼的復興黨在選舉中的表現欠佳，法國總統馬克龍下令解散國民議會，以期重新組閣。根據歐盟官方公佈的初步統計，勒龐領導的極右翼國民聯盟（Rassemblement national）在歐洲議會選舉中贏得了 31.5% 的選票，而復興黨只有 14.5%，不敵國民聯盟的半數。也從側面體現出法國主流民意的極右化轉向顯著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;無獨有偶，德國選擇黨（AfD）在歐洲議會選舉中已經成為德國各黨中得票率第二大的政黨，以 15.6% 的得票率僅次於基督教民主聯盟-基督教社會聯盟（CDU/CSU）的 30.3%，但高於德國總理朔爾茨本人所在的社會民主黨（SPD）的 14.1%。這也給朔爾茨領導下的「紅綠燈」聯合政府（社民黨、自民黨、綠黨的執政聯盟）在內政外交決策上形成了不少壓力。而在此前，朔爾茨本人在難民政策上的態度已經轉為較為強硬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在比利時，極右翼的弗拉芒利益（Vlaams Belang）與新弗拉芒聯盟（Nieuw-Vlaamse Alliantie）兩黨在歐洲議會選舉中成為比利時各黨中得票率的第一和第三大黨。截至目前，兩黨在初步統計中獲得 13.92% 與 13.39% 的支持率。兩黨都主張比利時北部的荷蘭語地區，即弗拉芒獲得更大的行政獨立性，同時對待移民採取更嚴厲的立場，對氣候變化政治持反對態度。6 月 9 日，比利時進行了「七合一」的全國選舉，在進行歐洲議會選舉的同時，包括比利時聯邦議會、弗蘭德斯議會、瓦隆尼亞議會、德語社羣議會、法語社羣議會與布魯塞爾首都大區議會都進行了政治角逐，主張弗拉芒更大自主性甚至最終獨立的兩黨在國內選舉中也有較多斬獲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新弗拉芒聯盟一舉在全國選舉中取得 18.6% 的支持率，這還是在使用法語的南部瓦隆尼亞地區選民大概率不會將票投給新弗拉芒聯盟的情況之下發生的。目前，比利時國內對於政治右轉與國家統一，也存在着較多擔憂的聲音。一旦兩個傾向於弗蘭德斯「高度自治」的政黨進一步走向政治前台，對於支持弗蘭德斯獨立的聲量將會進一步走強。某種意義上，這樣的情形發生在作為歐盟「首都」的布魯塞爾左近，也未嘗不是歐洲政治形勢的一個縮影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是説在此次選舉前後，歐盟 27 國中極右翼政黨已經主導、參與或以信任供給支持執政聯盟的方式在 7 個成員國政治中扮演重要角色，而加上在民調中極右翼取得第一或第二大黨地位的國家，可以説極右翼政黨已經活躍於歐盟一半以上國家的政治前台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最近兩年的歐洲各國國內選舉中，所體現出來的選民特點是，以 Z 世代為代表的年輕一代選民更容易傾向於投票給傳統建制派政黨以外的極右與極左政黨。尤其是前者，這一點在本次歐洲議會選舉前夕的多個民調中正在被反覆驗證。對於歐洲年輕選民來説，不斷上漲的生活支出、住房成本以及侷限的階層上升空間，正使得對傳統建制政黨的失望成為主流。此外，青年一代選民對於難民、氣候、地緣政治等議題也出現較為分裂的態度，很多年輕選民對上述議題可能較他們享受過經濟繁榮紅利的父輩持更為保守的態度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;極右翼在布魯塞爾？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在目前的歐洲議會中，在意識形態上可以歸為極右翼的歐洲保守與改革黨（ECR）和認同與民主（ID）總計擁有 118 席。據目前的歐盟官方初步統計，這兩黨在改選後的歐洲議會中的席位將上升到 130 席。如果算上目前沒有參與任何黨團的德國選擇黨與匈牙利青年民主主義者聯盟-匈牙利公民聯盟的議員，極右翼在歐洲議會中的總議席將大概率超過 150 席。而極右翼所新獲得的議席，大多來自於自由主義的「復興歐洲」與歐洲綠黨/歐洲自由聯盟黨團失去的席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;極右翼政治勢力在今後將如何左右歐盟政治，值得持續觀察。目前在歐洲議會中，極右翼力量不是鐵板一塊。在本次歐洲議會選舉前，「認同與民主」將原成員政黨德國選擇黨開除出黨團，主要是因為認同與民主黨團領導人——法國國民聯盟的勒龐與德國選擇黨不和。勒龐目前正在法國國內政壇上嘗試向傳統右翼選民基礎做一些靠攏，以在法國未來的大選中獲取更大的政治資本。所以其政治路線呈現一定緩和的趨勢，這就與其原來在「認同與民主」黨團內的盟友德國選擇黨產生了較大的衝突——尤其是自 2023 年 11 月德國選擇黨曝出密議遣返難民乃至具有公民權移民的波茨坦會議醜聞之後，成為德國選擇黨的盟友對於勒龐來説愈發成為政治負擔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，歐洲保守派和改革主義者和「認同與民主」這兩大極右翼黨團在具體議題上也呈現出不同態度。前者相較於後者，在移民、氣候、俄烏衝突等議題上與歐洲傳統右翼政黨擁有更多對話空間。尤其是歐洲保守派和改革主義者領導人、意大利總理梅洛尼在俄烏、北約等議題上與以馮德萊恩為代表的歐盟領導層保持一致，支持抗俄援烏的政治基調以及擁護北約作為歐洲集體安全的基石。而這與「認同與民主」黨團對上述議題的態度是不同的，後者對於俄烏衝突等議題抱有更大懷疑態度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;臨近選舉前，歐盟的政治舞台上各方動作接連不斷。馮德萊恩在過去一年裏不斷在多個場合向梅洛尼示好，還在難民問題上不斷向右傾斜，一反歐盟以往對難民問題的開放態度，開始收緊歐盟的邊境管控，甚至以經濟援助為籌碼，與埃及簽定加強管控難民的合作協議，而且馮德萊恩還與梅洛尼一同出席了簽字儀式。馮德萊恩此前的政治邏輯是，希望在此次大選中十拿十穩，雖然自身有着執政聯盟三黨團的多數支持，然而一旦歐洲極右翼政黨在選舉中獲得較大的政治聲量，馮德萊恩也希望穩住梅洛尼的歐洲保守派和改革主義者黨團中相較更有妥協空間的力量，成為支持自己繼續執政的潛在盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是馮德萊恩的這些舉動遭到了社會主義者和民主人士進步聯盟、「復興歐洲」等盟友的廣泛批評。社會主義者和民主人士進步聯盟、「復興歐洲」公開表示，如果馮德萊恩進一步吸納梅洛尼的力量，將會斷然退出當前的執政聯盟。所以馮德萊恩也不得不在與梅洛尼接近的同時，也與之保持微妙的距離，防止既有政治盟友離心離德——因為如果兩黨團不再支持馮德萊恩，目前的執政聯盟勢必垮台，馮德萊恩也勢必難以贏得議會多數的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此以外，馮德萊恩與現任歐洲理事會主席米歇爾之間宮廷政治式的權力衝突、法國總統馬克龍在歐洲一體化與歐洲安全體制上與馮德萊恩的嫌隙，都不斷加大了布魯塞爾政治場域的複雜性。而這些因素在此後歐洲政治持續右轉的情況下，將如何影響歐盟政策，還存在着較多未知數。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;繼續右轉的長期影響&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然歐洲保守派和改革主義者和「身份與民主」黨團沒有在此次大選後贏得議席的大幅提升，然而在繼續右轉的政治風向之下，極右翼的政治聲音在以下層面會對歐盟政策產生較為長期的影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;移民議題可稱之為歐洲各國選民當下最為關注的議題。雖然極右翼政黨在歐盟層面參與到執政聯盟內的可能性較小，但是由於各國國內政治生態的日益極右化，下一屆歐委會的領導團隊或多或少也會受到本國政治右轉的影響。各國領導人為保持自身的支持率，競相出台一定程度限制難民與移民的政策是具有較大可能性的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如在荷蘭，極右翼政客維爾德斯主導的新一屆荷蘭政府執政聯盟的組閣協議中，已經包括了大幅度限制難民進入荷蘭、提升移民入籍門檻與降低國際學生數量的條款。各國也在陸續出台在國境線對人口流動進行抽查式檢查的政策。另外，隨着極右翼在歐洲議會的聲量變大，主流右翼政治力量也較有可能為維持自身的政治影響力與選民基礎，採取一定程度右轉策略，以期與極右翼政黨分票。而作為當下歐洲極右翼政治最為關注的移民議題，歐盟在移民問題上的既有政策較有可能向更為保守的方向轉變。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;氣候議題曾經一度是在歐洲各政治力量中是較有共識的議題。然而，由於過去幾年各種因素疊加，歐洲選民對於氣候議題的態度產生了一定的分化。其一，能源價格上漲帶動經濟通脹；其二，歐盟和各國不斷出台針對氣候轉型的政策法規，對於歐洲各地農民的經營成本產生衝擊；其三，歐洲各國的去產業化地帶，在新一輪能源轉型浪潮中往往長期處在經濟發展版圖內較為邊緣的地帶，民眾對於經濟機會較為悲觀，對於綠色政治的話語感到疏離，進而產生嚴重牴觸情緒。這又導致了極右翼政黨在過去短短數年內，迅速將氣候議題政治化，用以動員該部分選民。對氣候政治癒發增長的懷疑民意，也會在未來更大程度地投射在歐盟對氣候變化、能源轉型的政策上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經濟安全已經成為歐盟貿易政策的主旋律。隨着歐盟各國民意對本國市場、科技的保護性心態愈發增強，這會通過各國國內政治投射到歐盟的政策選擇上。其中值得注意的是，下一屆歐盟貿易與競爭團隊較有可能在對華和對美經貿問題上採取更加強硬的態度，甚至以不惜進行長週期貿易戰的方式，更加確立歐洲經濟向內循環的趨勢。這勢必會對經濟增長的可能性造成負面影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，歐盟也可能採取措施加強歐洲共同市場建設，也是鞏固歐洲作為世界經濟重要一極地位的應有邏輯，但是這將會增加與各成員國愈發極右化的政府產生衝突的可能性——因為極右化政府總是希望優先保障本國的經濟利益，何況，不在少數的歐洲極右翼政黨對於歐洲一體化的種種經濟措施持有強烈懷疑態度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不斷繼續右轉的趨勢，將會對歐洲的未來增添新的考驗與挑戰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（曹茗然，萊頓大學區域研究所博士候選人）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27692950</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27692950</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 03:54:11 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞特約撰稿，曹茗然</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/80/637.jpg"></itunes:image>
            <category>歐洲議會選舉</category>
            <category>歐盟</category>
            <category>極右翼</category>
            <category>外交學人</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/80/637.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/80/638.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>荷蘭海軍艦載直升機侵權挑釁，國防部：東部戰區戰機予以外逼驅離</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者：荷蘭國防部網站近日刊文稱，2 架中國戰鬥機和 1 架中國直升機在東海國際空域接近荷蘭海軍「特羅姆普」號護衞艦艦載直升機，造成不安全局勢。該艦當時正在執行聯合國安理會對朝鮮制裁決議監督任務。請問對此有何評論？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;張曉剛：&lt;/strong&gt;荷方所言顛倒黑白，其侵權行徑欲蓋彌彰。6 月 7 日，荷海軍「特羅姆普」號護衞艦艦載直升機位上海以東侵權挑釁，中國人民解放軍東部戰區採取語音警告、起飛戰機等方式予以外逼驅離，完全合法合理，全程專業規範，製造不安全的恰恰是荷方而不是中方。荷方謊稱執行聯合國任務，在他國管轄的海空域炫耀武力，製造緊張局面，損害兩國友好關係。荷方有關言行性質惡劣，我們對此表示強烈不滿，並已向其提出嚴正交涉。我們正告荷方嚴格約束海空兵力行動，侵權挑釁必遭中方堅決反制。中國軍隊始終保持高度戒備，堅決捍衞國家主權安全和海洋權益。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27693105</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27693105</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 03:54:03 GMT</pubDate>
            <author>「國防部發布」微信公號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/81/981.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27693105_202406111208f5755e6f-c48e-45e3-ac0a-cc78d3b14809.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>國防部</category>
            <category>澎湃防務</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/81/981.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/81/982.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>成都青羊一小學被網民細數「三差」，曾有一年僅 4 名户籍學生報讀</title>
            <description>&lt;p&gt;名校資源豐富的成都青羊區，一所學校近日被網民指出存在「三差」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位疑似學生家長的網民通過「問政四川」反映，該校教育能力差、教師素質差、教學環境差。近日，成都青羊區教育局迴應稱，學校對相關老師進行了教育和指導，並將通過教育教學能力、素養培訓，幫助各層次教師快速提高，強化師資隊伍建設。區教育局將指導該校持續做好教育教學管理和辦學水平提升，進一步提高教育教學質量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞注意到，這所學校為成都青羊區康河小學，該校 2022 年曾因只有 4 名本地户籍學生報讀而引發關注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述網民在投訴中表示，康河小學位置偏僻，位於青羊區文家街道董家壩社區和康河社區交界處，繞城之外，與温江一河之隔，是青羊區最為偏遠的一個街道，各方面的發展在全區相對滯後。希望成都重視「偏遠」城區的教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該網友細數康河小學存在「三差」，其稱，其一為教育能力差，有學生已經四年級下半學期了，連 26 個英語字母都認不全。其次是師資素質差，某些老師按心情批評學生、調整座位，使孩子厭學心理日益增加。第三是教學環境差，這是一所 20 多年的村小，落後的配套設施嚴重跟不上現在大都市的教學需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 3 日，成都青羊區教育局針對網民對康河小學的批評迴應稱，康河小學本學期已特別安排專職英語教師任教四年級，着力提高學生英語學習水平。針對教育方式不當的問題，學校對相關老師進行了教育和指導，並將通過教育教學能力、素養培訓，幫助各層次教師快速提高，強化師資隊伍建設。針對學校環境制約現狀，學校籌劃通過加強校園文化建設、改善硬件設施、突出學校特色發展等方式進一步提升學校辦學水平和辦學品質。區教育局將指導該校持續做好教育教學管理和辦學水平提升，進一步提高教育教學質量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞注意到，康河小學 2022 年曾因只有 4 名户籍學生報名就讀而引發網民熱議。據上游新聞此前報道，根據《成都市教育局關於做好 2022 年義務教育招生入學工作的通知》以及「2022 年四川成都市青羊區户籍兒童就讀小學一年級入學安置」的公告，當年的小學一年級新生入學採用「先登記、後劃片」的辦法。根據公告發布的名單，康河小學 2022 年一年級只有 4 位户籍新生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此，有網友表示，主要原因是旁邊的泡桐樹小學桐樂校區當年開始招生，因為泡桐樹小學在成都相當有名，兩個學校二選一，因此所在片區的家長大都「用腳投票」，報了泡桐樹小學桐樂校區。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，根據學校老師當時的解釋，4 位報讀新生是指户籍在本地的學生，這只是生源其中的一部分，並不意味着最終入學的只有這 4 位學生，後續還會有統籌安排、隨遷的學生，學校只負責户籍生的登記，其他是在社區登記，由教育部門再統一分配。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27693026</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27693026</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 03:44:35 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，呂新文</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/81/336.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27693026_2024061111443c583ae6-1336-47f3-befb-50e6a070abe6.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>辦學水平</category>
            <category>投訴</category>
            <category>小學</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/81/336.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/81/337.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>全球前瞻｜七國集團峯會本週召開，伊朗總統競選活動明日開啓</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/81/268.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本週 6 月 10 日至 6 月 16 日：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據外交部網站消息，當地時間 2024 年 6 月 10 日，中共中央政治局委員、外交部長王毅在下諾夫哥羅德出席金磚國家外長會晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據路透社報道，七國集團（G7）峯會將於 6 月 13 日-15 日在意大利舉行。消息人士透露，烏克蘭總統澤連斯基也將出席 G7 峯會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;綜合彭博社等外媒報道，瑞士將於 6 月 15 日至 16 日舉辦烏克蘭和平峯會，俄羅斯不在受邀之列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新華社援引伊朗伊斯蘭共和國通訊社報道稱，伊朗總統競選活動將於 6 月 12 日至 27 日開啓，總統選舉將於 6 月 28 日舉行。當地時間 6 月 9 日，伊朗選舉委員會發言人穆赫森·伊斯拉米公佈了第 14 屆總統選舉最終候選人名單。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金磚國家外長會晤舉行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據外交部網站消息，中共中央政治局委員、外交部長王毅於 6 月 10 日至 11 日應邀赴俄羅斯下諾夫哥羅德出席金磚國家外長會晤。與會各國就金磚合作及國際地區熱點問題深入交換意見。各方高度評價金磚機制的重要作用和擴員成果，認為越來越多國家加入金磚合作，加快了世界多極化進程，推動國際秩序更加公正合理，支持設置夥伴國。各方強調應通過對話協商和平解決爭端，支持一切有利於和平解決危機的努力。會晤發表了《金磚國家外長會晤聯合聲明》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與會期間，王毅分別會見了老撾副總理兼外長沙倫賽、俄羅斯外長拉夫羅夫、巴西外長維埃拉、南非外長潘多爾、埃塞俄比亞外長塔耶、伊朗代外長巴蓋裏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;七國集團峯會將於 6 月 13 日至 15 日在意大利舉行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據路透社報道，美國、英國、法國、德國、日本、意大利和加拿大組成的七國集團（G7）峯會將於 6 月 13 日至 15 日在意大利普利亞舉行。消息人士透露，烏克蘭總統澤連斯基也將出席峯會。意大利曾公開提出，今年的 G7 峯會將重點討論俄烏戰爭、中東局勢、支持非洲發展、移民問題等議題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社稱，利用俄羅斯被凍結的 3000 億美元海外資產援助烏克蘭將是此次峯會的重點討論議程。由於沒收並使用這筆俄羅斯資產可能引發嚴重的法律問題，以及破壞全球金融體系的穩定，西方各國一直態度謹慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，各方討論主要涉及俄羅斯被凍結資產的利息收益，特別是針對這筆資產徵收暴利税（windfall tax）的提案。雖然扣押這些資產在法律上存在風險，但歐洲各國一致認為，使用被凍結資產所產生的利潤是合理的，因為這些利潤在法律上並不屬於莫斯科。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據七國集團的計劃，凍結資產的利潤將用於支付利息，並可用於償還美國或美國和其他七國集團國家或歐盟向烏克蘭發放的貸款的本金。貸款的利息、期限和規模仍在討論中。美國財政部長耶倫表示，貸款金額可能達到 500 億美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《金融時報》5 月 30 日援引烏克蘭和美國官員消息稱，預計美國總統拜登和澤連斯基將在 G7 峯會上簽署雙邊安全協議。協議將註明美國向烏克蘭提供長期支持的具體責任，包括培訓烏克蘭軍隊、情報共享和經濟援助等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，知情人士稱，G7 領導人預計會在閉門會議期間重點討論中俄貿易不斷髮展對俄烏衝突造成的影響，並商討應對措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;烏克蘭和平峯會 6 月 15 日至 16 日在瑞士舉辦&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據報道，瑞士將於 6 月 15 日至 16 日舉辦烏克蘭和平峯會，俄羅斯不在受邀之列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，中國外交部已表示難以出席在瑞士舉辦的烏克蘭和平峯會。中共中央政治局委員、外交部長王毅 6 月 4 日表示，中國將根據自身的立場做出自主的決定。近日，中國和巴西聯名發表了關於推動政治解決烏克蘭危機的六點共識，短短一週左右的時間裏面，已經有來自五大洲的 45 個國家，通過不同的方式對這六點共識做出了積極的迴應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部發言人也多次表示，中方將繼續以自己的方式勸和促談，與各方一道共同為政治解決烏克蘭危機積累條件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社援引消息人士稱，美國總統拜登出席完在意大利舉行的 G7 峯會後，並不會前往瑞士參加烏克蘭和平峯會，而是直接飛回美國，參加在洛杉磯舉行的選舉籌款晚會。報道稱，美國副總統哈里斯也不會代替拜登出席烏克蘭和平峯會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據聯合國網站發佈消息，聯合國秘書長髮言人迪雅裏克 6 月 7 日在記者會上表示，聯合國秘書長古特雷斯不會前往瑞士參加烏克蘭和平峯會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伊朗總統競選活動開啓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據新華社此前報道，伊朗內政部長艾哈邁德·瓦希迪 5 月 26 日發佈政令，正式宣佈啓動第 14 屆伊朗總統選舉程序。根據選舉時間表，伊朗總統競選活動將於 6 月 12 日至 27 日開啓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗已於 5 月 30 日至 6 月 3 日進行候選人登記。據伊朗官方統計，共有 80 人進行總統候選人登記。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央視新聞 6 月 9 日報道，當地時間 9 日，伊朗選舉委員會發言人穆赫森·伊斯拉米公佈了第 14 屆總統選舉最終候選人名單，包括伊朗議會議長卡利巴夫、伊朗前首席核談判代表賈利利等共 6 人取得最終候選人資格。取得資格的 6 名候選人將在 6 月 12 日至 27 日舉行競選活動。伊朗第 14 屆總統大選定於 6 月 28 日舉行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27692969</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27692969</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 03:39:04 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，楊文欽</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/81/266.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27692969_202406111139cba979b6-bf76-43bf-84ec-724ca7b329ca.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>全球前瞻</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/81/266.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/81/267.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>時政微週刊丨總書記的一週（6 月 3 日—6 月 9 日）</title>
            <description>時政微週刊丨總書記的一週（6 月 3 日—6 月 9 日）</description>
            <link>https://content-static.cctvnews.cctv.com/snow-book/index.html?item_id=7573483370904583965&amp;toc_style_id=feeds_default&amp;track_id=D5E5A564-FC25-4301-B887-A41838F5A88B_739694127927&amp;share_to=wechat</link>
            <guid isPermaLink="false">https://content-static.cctvnews.cctv.com/snow-book/index.html?item_id=7573483370904583965&amp;toc_style_id=feeds_default&amp;track_id=D5E5A564-FC25-4301-B887-A41838F5A88B_739694127927&amp;share_to=wechat</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 03:31:22 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/81/570.png"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>鷹潭中院一副院長碩士論文被律師舉報，南京大學回應：存在抄襲</title>
            <description>&lt;p&gt;6 月 10 日下午，舉報江西鷹潭中院副院長劉賽連論文造假的律師金磊，收到南京大學學術委員會秘書處發來的郵件。郵件稱，被舉報人學位論文存在抄襲，構成學術不端。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/80/133.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;金磊律師的舉報信，受訪者供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 11 日上午，澎湃新聞從南京大學學術委員會秘書處獲悉，他們此前確實收到了金磊律師對劉賽連的實名舉報，但他們不便對媒體迴應此事。澎湃新聞多次聯繫劉賽連，未獲迴應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 1 月 25 日，金磊向南京大學舉報，劉賽連 2004 年 2 月至 2006 年 11 月就讀於南京大學法學院並獲法律碩士學位。經查，劉賽連的碩士論文《公訴案件庭前審查程序研究》一文，抄襲率達 63.9%。論文第 2 部分 8412 字，抄襲部分 7289 字，抄襲率 86.7%。論文第 3 部分 7556，抄襲部分 7259 字，抄襲率高達 94.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舉報稱，「根據《中華人民共和國學位條例》及《中華人民共和國學位條例暫行實施辦法》的相關規定，劉賽連明顯不符合畢業及授予碩士學位條件，請貴校對此事予以調查，撤銷其碩士學位並對此事作出相應處理。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/79/934.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;劉賽連副院長，來源：鷹潭中院官網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金磊介紹，此後他與南京大學學術委員會秘書處保持溝通並獲悉，南京大學核實材料後，於 3 月 10 日進行正式調查。依據《南京大學處理學術不端行為辦法（試行）》，正式調查期限三個月，即 2024 年 6 月 10 日前將給出結論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 10 日 16 時 30 分，金磊收到南京大學學術委員會秘書處的郵件，郵件稱：針對舉報內容，校學術委員會依據《南京大學處理學術不端行為辦法（試行）》有關程序開展了調查核實工作，認定被舉報人的學術論文存在抄襲，構成學術不端，建議學校有關機構根據相關規定進行處理。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/80/75.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;金磊律師收到的郵件回覆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞獲悉，金磊律師是和張慶方律師一起舉報劉賽連論文造假的。張慶方此前在網絡反映劉賽連論文造假。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;張慶方介紹，他關注到劉賽連論文造假，是因為受家屬委託代理鷹潭吳敏案，但未被允許。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吳敏系江西永豐人，此前曾任永豐縣副縣長、縣委副書記，吉安縣委副書記，泰和縣縣長、縣委書記，井岡山市委書記、井岡山市黨工委書記，吉安市常務副市長，吉安市人大常委會主任等職務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 12 月 22 日，鷹潭市檢察院以吳敏涉嫌受賄罪起訴至鷹潭市中級法院，該案由鷹潭中院副院長劉賽連擔任審判長。法院通知家屬在 2024 年 1 月 23 日開庭時，鷹潭中院為吳敏指派了法援律師。由於吳敏家屬已經委託了律師，在和鷹潭中院、鷹潭法律援助中心、法援律師交涉後，鷹潭中院便取消了庭審。隨後，鷹潭中院未允許吳敏家屬委託的律師張慶方、王春麗為吳敏辯護，又重新為吳敏指派了新的法律援助律師。2024 年 4 月 11 日，在家屬委託的律師不在場的情況下，鷹潭中院對吳敏案開庭審理，並於 4 月 19 日宣判，對吳敏判處十年有期徒刑，五十萬元罰金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;張慶方認為，吳敏案的庭審存在法律援助「佔坑辯護」以及他的辯護權未得到保障的情況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金磊介紹，他並非吳敏案的辯護人，但他關注律師辯護權的實現。「雖然南京大學是在最後一天才給出調查結論，但南京大學對中院副院長劉賽連不偏袒，不包庇的公正態度，依舊值得肯定。期待最終處理結果。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《南京大學處理學術不端行為辦法（試行）》第 22 條規定，「學術不端行為與獲得學位有直接關聯的，由學位授予單位作暫緩授予學位、不授予學位或者依法撤銷學位等處理。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 11 日上午，澎湃新聞多次聯繫劉賽連未獲迴應。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27692860</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27692860</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 03:28:49 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，譚君</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/80/116.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27692860_2024061111289b6fe496-4ffe-48e1-b533-8b9c5f6ec3ac.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>抄襲</category>
            <category>學位論文</category>
            <category>副院長</category>
            <category>舉報</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/80/116.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/80/117.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>日本國土交通省將對違規操作的車企進行行政處罰</title>
            <description>&lt;p&gt;總枱記者 11 日獲悉，日本國土交通省得出結論認為，豐田汽車公司被發現的 6 起違規案件不僅違反日本國家標準，還違反包括日本、韓國和歐洲在內的 62 個國家和地區採用的聯合國標準。日本和聯合國的乘用車標準一致，同樣的違規行為極有可能導致其在歐洲和其他地區也不能進行大規模生產。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本國土交通省將根據對各公司的現場檢查結果，依據《道路運輸車輛法》進行行政處罰。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/80/557.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;日本國土交通省日前發表聲明稱，豐田、馬自達、雅馬哈發動機、本田、鈴木的 38 種車型在用於量產的認證申請過程中存在欺詐行為。由於量產認證事關車輛安全，豐田、馬自達和雅馬哈發動機 3 家公司的 6 款在產車型在確認符合安全標準之前，已被叫停出貨。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27692958</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27692958</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 03:25:13 GMT</pubDate>
            <author>何欣蕾/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/80/741.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27692958_20240611112596edced5-80ec-40df-ab72-6638a4a8bec7.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>日本</category>
            <category>車企</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/80/741.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/80/743.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>避免「無腦刷屏、錯失恐懼症」，歐美重拾「笨手機」</title>
            <description>&lt;p&gt;加拿大 16 歲少年盧克·馬丁的新手機功能非常有限，幾乎只能打電話、發信息和查地圖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據英國廣播公司 9 日報道，馬丁選擇這部「笨手機」，是為了減少看屏幕時間、避免沉迷於社交媒體，符合歐美近來使用「笨手機」的潮流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;屏幕焦慮令人擔憂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬丁使用智能手機時，經常打開社交媒體應用軟件。「我早早裝了‘照片牆’，後來情況越來越糟糕。」他説，使用社交媒體令人患上「錯失恐懼症」。他擔心自己再也無法擺脱社交媒體。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;538&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/73/416.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;報道援引美國哈佛大學一項研究説，人們使用社交媒體時，大腦響應區域與攝入致癮物質的反應一致，顯示社交媒體會令人上癮。還有一些研究顯示，過度使用社交媒體損害心理健康。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着智能手機使用者逐漸低齡化，這個問題引發擔憂。英國通信管理局一項調查顯示，5 歲至 7 歲兒童中約四分之一有自己的智能手機。不少人因此呼籲對智能手機使用者進行年齡限制。像馬丁這樣的消費者則主動選擇功能簡單、安裝有限應用軟件的「笨手機」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬丁説，使用智能手機的朋友每天面對屏幕時間往往長達四五個小時，自己以前也一樣。「現在我每天也就 20 分鐘左右，只有在需要的時候才用它（手機），這真的很好。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;540&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/73/417.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「笨手機」潮流漸起&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不少父母也開始青睞「笨手機」，不僅為孩子買，也為自己和其他家人購買。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;育有一個 5 歲兒子的莉齊·布勞頓給自己買了一部老式的諾基亞翻蓋手機。她説，這讓自己有機會調整生活習慣，與兒子度過更多高質量的親子時光。她計劃等兒子能用手機時，也給他買一部類似的手機。「（讓孩子）一開始就用智能手機不是個好主意。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「笨手機」在北美地區的銷售量近來呈增長態勢。美國洛杉磯專營此類業務的店鋪「笨無線」所有者威爾·斯塔爾茨説，給孩子選購第一部手機時，許多家長擔心孩子們會因此迷失在網絡世界，笨手機因而成為不錯的選擇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，改變並不容易。布勞頓説，不少學校要求孩子們用某些特定的手機應用軟件完成學習任務。每當看到同齡人使用昂貴的智能手機，孩子們往往很難接受自己的「笨手機」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;491&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/73/418.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新產品應「潮」而生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在越來越多消費者尋求減少看屏幕時間的潮流下，一些新產品應「潮」而生。例如一種名為「不插電」（unplug）的小裝置，只要用它輕釦手機，就能無線阻止某些手機應用軟件啓動。斯塔爾茨説，家長可用這個裝置控制並監控智能手機的使用情況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些開發商則推出了避免使用者「無腦刷屏」的手機。克里斯·卡斯帕成立的「無技術」公司開發了一款手機，這款產品外形時髦，但操作界面「故意」設計得無聊：沒有圖標、只有文字，並且只能顯示兩種顏色以及兩種字體。這款手機最新版本被稱為「智慧手機 2」，可以安裝的有限應用軟件中，包括打車軟件，但不包括社交媒體。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡斯帕設計這款手機時，一直惦念自己的女兒。他説，設計中主要考慮的問題是「究竟什麼對我們是好的？」這款手機已經開售，目標消費者是成年人，不過目前約 25% 賣給了孩子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡斯帕預測「笨手機」很難成為主流，因為各種手機應用軟件和社交媒體的廣告利潤動輒以數十億美元計，大企業難有動力推動消費者改變習慣。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27692288</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27692288</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:12:57 GMT</pubDate>
            <author>袁原/「新華每日電訊」微信公號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/73/449.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27692288_2024061108136228d2ba-656c-4c73-bbc7-41a4a032ce49.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>手機上癮</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/73/449.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/73/450.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>一週藝術人物｜競選市長的美術館長，相遇西岸的「馬戲團」</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;u&gt;回顧一週藝術人物，在意大利，烏菲齊美術館前館長埃克·施密特（Eike Schmidt）目前正在競選佛羅倫薩市長。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;在上海，西岸美術館與蓬皮杜中心五年展陳合作項目「真是個馬戲團」開始展出，該展覽靈感源自藝術家亞歷山大·考爾德的創作理念與形式；建築設計師薩洋（Jim Spear）帶來了新書《安居長城：我的記憶，設計與夢想》，分享他與中國鄉村共成長的故事。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;在杭州的元白展廳，有藝術家周雷的雕塑、繪畫創作；在北京，藝術家劉墨呈現了其最新的書畫小品創作；在成都，雙胞胎藝術家哈斯兄弟則呈現了他們的温暖童真世界。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;&lt;strong&gt;意大利｜烏菲齊前館長埃克·施密特&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;從藝術到政治，競選佛羅倫薩市長&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/956/566.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;烏菲齊前館長埃克·施密特&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;烏菲齊美術館前館長埃克·施密特（Eike Schmidt）目前正在競選佛羅倫薩市長，他希望憑藉自己的文化影響力獲勝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施密特出生於德國，去年 11 月成為意大利公民，因此有資格參選。施密特是第一個管理佛羅倫薩歷史悠久的烏菲齊美術館的外國人，現在他正試圖成為第一個管理佛羅倫薩的外國人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施密特説：「整個佛羅倫薩都是我的自然棲息地，多年來一直如此。我現在的想法與其説是成為一名政治家，不如説是真正成為這座城市的管理者」，他希望將自己在烏菲齊時收穫的「想法和經驗」帶入佛羅倫薩，做得與佛羅倫薩過去幾十年來的職業政客截然不同。他的競選口號「Firenze Magnifica」，即「宏偉的佛羅倫薩」，以此表明佛羅倫薩將重現文藝復興時期的輝煌。過去，佛羅倫薩是著名的藝術和知識中心，而施密特説，作為市長，他將致力於恢復佛羅倫薩的輝煌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施密特是右翼政黨聯盟支持的候選人，他的盟友們希望施密特的文化身份能擴大他的號召力，結束佛羅倫薩數十年的中左翼統治。而施密特更願意説自己是一名草根候選人，原本沒有政治野心，直到在烏菲茲美術館工作期間，人們開始在街上攔住他，勸他競選市長。他試圖淡化自己與強硬右派的聯繫，指出自己是以獨立候選人的身份參選的。他沒有選擇政治派別，而是稱自己為「亞裏士多德主義者」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/956/565.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;烏菲齊美術館&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些市民表示，如今佛羅倫薩真正面臨危險的是城市社會結構。因為住房匱乏，且價格昂貴，居民不得不離開這座城市。施密特説，他希望讓遊客走出市中心，去佛羅倫薩鮮為人知的地區遊覽。他還希望要更好地發展城市公園。同時，他還強調了關閉快餐店，轉而供應傳統美食，以及尋找城市有軌電車的替代品，因為有軌電車的持續建設正在堵塞交通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據意大利市政選舉法，如果沒有候選人獲得 50% 的選票，將舉行第二輪選舉，很可能是中左翼民主黨的薩拉·富納羅（Sara Funaro）對陣施密特。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果施密特的政治野心落空，他其實還有一份工作要做——他現在正在擔任那不勒斯卡波迪蒙特博物館的館長。不過，那不勒斯的立法者們並不看好他，有人認為施密特的決定「冒犯了文化、那不勒斯和坎帕尼亞」。一些當地學者則敦促施密特辭去博物館的職務。（編譯/陸林漢）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;&lt;strong&gt;上海｜與藝術家考爾德跨時空相遇&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;西岸美術館與蓬皮杜中心五年展陳合作項目「真是個馬戲團」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/956/562.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;「真是個馬戲團」，展覽現場，西岸美術館&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 7 日，工坊式裝置展「真是個馬戲團」在經由法國、瑞士、西班牙等地巡迴後，來到上海西岸美術館。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展覽靈感源自藝術家亞歷山大·考爾德的創作理念與形式，他於 1926 年打造了複雜又具獨特性的《考爾德的馬戲團》，用金屬絲、皮革、布料等多種材料還原了一個可以裝進皮箱裏隨身攜帶的馬戲團，並通過親手操控其中各個元素的運動，形成具有開創性意義的表演，這也造就了他著名動態雕塑的靈感雛形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「真是個馬戲團」延續其作品中的奇趣巧思，並將玩具與戲劇融合，通過遊戲、裝置實驗、戲劇舞台等體驗環節，搭建出一個工坊式的互動空間，邀請觀眾發揮屬於新世代的視角與創造力。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/956/563.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;「真是個馬戲團」，展覽現場，西岸美術館&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西岸美術館自開館以來相繼推出多檔互動裝置展覽，讓大朋友和小朋友可以一起在展覽「穿越」中感受比例倒置的世界。此次「真是個馬戲團」由玩轉平衡、空間繪畫、馬戲開場三個互動版塊構成。展覽為每一位踏入此空間的來訪者賦予了三重身份——他們既是馬戲團的觀眾，又是幕後的製作人，同時也是台前的出演者。在這種多元視角下，來訪者得以全方位地探索人與人、人與空間、人與藝術之間的動態平衡。在鼓勵親身實踐的同時，也在各個板塊，對應主題涵蓋了考爾德自述音頻、紀錄片與影片及手稿數字展示。展覽將持續至 12 月 1 日，展覽期間將推出多場快閃式工作坊。（文/黃松）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;上海｜建築設計師薩洋&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《安居長城：我的記憶，設計與夢想》新書出版&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/956/567.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;建築設計師薩洋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初夏，美國建築設計師薩洋（Jim Spear）帶着他的新書《安居長城：我的記憶，設計與夢想》來到上海，與讀者們分享他與中國鄉村共成長的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《安居長城》不僅是一部關於中國鄉村建築改造的作品集，更是薩洋「中國夢」的生動體現。自 1981 年首次踏上中國土地，到近 40 年的居住生活，再到近 20 年的鄉村建築改造實踐，薩洋與中國結下了不解之緣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北京北部，長城腳下的羣山懷抱之中，有一個僅有 150 多户人家的小山村，站在村中抬頭望去，逶迤的慕田峪長城近在咫尺，這裏是北京懷柔區渤海鎮北溝村。當來自美國的薩洋第一次來到慕田峪長城，他就想：要是能住在長城腳下，該是多麼幸福的事情啊。但這個擁有 500 年曆史的村落，由於人口老齡化，村子裏不再有提供給年輕人的就業機會，就連投資商到訪，也只是拍照後就離開，沒有任何的消費機會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2005 年，他決定辭掉工作，舉家搬到了長城腳下，開啓了 20 年在長城腳下慕田峪村的鄉村建築改造經歷，展現了鄉村建設的另一種可能。在鄉村改造中，薩洋更注重老建築結構的保護，同時融入現代設計和便利設施，使改造後的建築既保留了傳統韻味，又符合現代居住需求。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/956/561.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;廢棄琉璃瓦廠改造而成的瓦廠酒店&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老房子在薩洋的眼中，即使再破再舊，也依然有拯救的價值，而不應當被推倒重來。他先後設計改造了私人住宅、別墅、酒店、老校舍等多種不同建築項目數十個，他設計的瓦廠酒店曾被授予首批中國鄉村遺產酒店，曾獲得 Architizer 酒店及度假村國際設計獎。他的建築設計也曾被《建築文摘》《世界建築》報道。他的改造作品不僅受到了居住者的喜愛，也為當地村民帶來了實實在在的經濟收益，帶動了鄉村經濟的發展。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/956/573.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《安居長城》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新書發佈活動中，薩洋還分享了自己在改造過程中的思考和感悟。他説，中國有 70 萬個鄉村，希望他的故事，能讓更多中國鄉村在保留原有建築的基礎上煥發新的活力，而不是單純的拆除與改建。讓村民在留在自己世代居住的土地的同時，還能過上更加舒適的生活。（文/徐明徽）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;&lt;strong&gt;杭州｜藝術家周雷&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;繪畫與雕塑，尋找與傳統的聯結&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/993/211.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;周雷&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 8 日，周雷藝術展「無間道上人」在杭州市西湖區留和路 139 號東信和創園 31 幢元白展廳展出，呈現了藝術家周雷的雕塑、繪畫創作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周雷，1962 年 3 月生於江西南昌，1980 年至 1985 年在浙江美術學院雕塑系學習。他畢業之後，留校任教數年，其後於九十年代初在奧地利維也納美術學院雕塑系大師班，師從米開朗基羅•彼斯托列託（Michelangelo Pistoletto ）教授，浸染於西方當代藝術創作的氛圍中，他對西方當代藝術及其關於 「美」的詮程有了更深的認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回國後周雷轉而創作了一大批陶質和木質的雕塑作品。在造型上，這批作品明顯流露出漢代木俑、陶俑和石刻藝術的遺韻。他説，「浙江省博物館展出了一百多件漢代木雕，我連着看了兩天，特別有感觸。當時我的想法很簡單，覺得自己可以學一學，讓這種傳統的東西有一個傳承，不能讓它斷了。」而漢韻在周雷作品中的凸顯或許是周雷長期生活於西方之後的結果，是興趣，是品味，是格調，也是深思熟慮之後的選擇。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/993/210.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;周雷雕塑作品&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周雷説，「起初是看到一些日本的東西，我一直認為日本像是我們的一面鏡子，當你照了鏡子之後就會發現，裏面的很多東西都是來源於我們自身，所以我開始回過來關注中國傳統。我就是這樣一步一步地，從關注歐美到反觀傳統。在這個過程中，我發現在中國的傳統中，很多事物跟毛筆的關係都非常密切，比如做木雕的時候，筆墨跟木頭結合在一起就特別舒服。事實上古代很多東西都是寫在木頭上的，它們二者之間原本就存在一些關係。於是，我開始練習書法、使用毛筆，試圖更深入地尋找自己跟傳統的聯結。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/993/209.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;周雷繪畫作品&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他既能寫又能畫，既能畫又能塑。他的作品生動又堅實、意趣又厚重、華彩又樸素、高古又當代。在造型藝術領域他是個全才。他的作品無論風格、題材，內容和材質都是信手拈來不受困擾，他用生氣勃勃，妙趣橫生的作品為我們的時代注入了珍貴的活力。展覽將展至 6 月 23 日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;北京｜藝術家劉墨&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;呈現「神之所暢」詩書畫小品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 9 日下午 4 點，由北京睿德軒文化傳媒有限公司主辦的「神之所暢」——劉墨詩書畫小品展在睿德軒藝術館舉行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次展覽共展出劉墨詩書畫小品 40 餘幅，涵蓋山水、花鳥、人物和書法等，這也是作者在多年以來所思所想，加上自己對中國傳統文人畫筆墨理解和藝術上的探索。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/41/277.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;劉墨&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/41/278.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;展覽現場&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劉墨是文藝學博士，歷史學博士後，現為獨立學者，自由藝術家。代表著作有《中國藝術美學》、《禪學與藝境》等。劉墨表示，詩書畫，是中國文化的精髓所在，也是中國畫的靈魂。這次畫展，一部分是作者自己對於傳統文人畫的認識，一部分是來自於對於自然山川的體悟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據悉，展覽將持續至 2024 年 6 月 15 日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;&lt;strong&gt;成都｜哈斯兄弟&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;雙胞胎藝術家呈現的温暖童真世界&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/956/564.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;哈斯兄弟&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈斯兄弟是來自美國洛杉磯的雙胞胎藝術家兄弟，他們喜歡挑戰藝術和設計邊界，將作品賦予擬人化角色，探索藝術作品的社會功能。他們的創作靈感來源於自然、科幻、迷幻和色彩理論，展現出對於美學和形式主題的探索。他們的很多作品被永久收藏於美國最大的藝術博物館。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 8 日至 7 月 14 日，哈斯兄弟的中國首次美術館個展首展「月光 (Clair de Lune)」登陸成都麓鎮山頂廣場的 A4 美術館。本次展覽「月光」與德彪西經典作品《月光》同名，將展示他們的四個系列「龍蝦醫生佐伊伯格’(Zoidberg)、「掛毯」(Tapestry)、「滴落的幽靈 (DrippyGhosts)、「怪獸 (Beast)，共 36 件包含雕塑、鏡子、掛毯在內使用豐富的材料和創作手法的作品。希望可以將觀眾們帶入一個如夢似幻、温暖童真的世界，用温柔的月光治癒內心的傷痕。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/956/569.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;展覽現場&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈斯兄弟的作品跨越多個領域，涉及時尚、電影、音樂、藝術和設計等，他們的創作靈感源自生活的方方面面。展覽中將展出從黃銅、青銅、瓷器到高度技術的樹脂和聚氨酯等多種材料製作的作品，每一件作品都是他們對世界的獨特解讀。（文/小犀）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27682180</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27682180</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:01:09 GMT</pubDate>
            <author>黃松，徐明徽，小犀，陸林漢</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/956/878.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27682180_202406110801805b2744-01a3-4a80-9f36-7b17694831b3.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>一週藝術人物</category>
            <category>施密特</category>
            <category>烏菲齊美術館</category>
            <category>西岸美術館</category>
            <category>藝術評論</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/956/878.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/956/879.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>武漢：「中國星谷」如何搭建商業航天全產業鏈</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/29/387.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;武漢國家航天產業基地，吳毅攝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「商業航天快速在國內發展起來，武漢目前是底藴最紮實的城市之一。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 21 日，「武漢一號」高精度智能遙感衞星在酒泉衞星發射中心成功發射，該星依託武漢大學宇航科學與技術研究院設計研製，由中國科學院龔健雅院士擔任首席科學家。邵遠徵作為團隊核心成員，全程參與了衞星的研製過程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他告訴澎湃新聞記者，入軌即工作，不到 12 小時，武漢大學遙感衞星地面站成功接收衞星獲取的首組影像。「武漢一號」目前處於在軌測試階段，各項功能正常，性能指標滿足任務要求。「武漢一號」衞星由武漢大學宇航院高精度智能遙感衞星團隊自主研製，副院長曾國強擔任衞星總設計師。該星旨在用高性價比小衞星驗證無地面控制的高精度幾何定位和星上智能處理技術。同時，具備對城市逐日觀測及業務化運行能力，其數傳達到每秒 1.8G，在目前民用遙感衞星中為最高，滿足實傳要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在完成科學試驗目標後，該衞星將根據需要，設置為天迴歸模式，每天對武漢都市圈進行持續觀測，屆時將重點為武漢市數字經濟發展提供高質量高精度的空間信息底座。武漢將具備月度生產 0.5 米空間分辨率遙感影像一張圖的能力。這意味着，繪製完成一張覆蓋武漢全市域的圖像，只需要一個月時間。此前，同等觀測條件下，單顆遙感衞星難以完成這一任務。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/40/65.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 5 月 21 日中午 12 時 15 分武漢一號（珞珈三號 02 星）發射成功順利進入預定軌道後，入軌即工作，不到 12 小時，武漢大學遙感衞星地面站成功接收衞星獲取的首組影像，上圖為影像之一。受訪者供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;託舉「武漢一號」衞星的快舟十一號固體運載火箭，由武漢市新洲區的航天科工火箭技術有限公司設計生產，在我國酒泉衞星發射中心點火升空，順利發射，並將它送入預定軌道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016 年，武漢國家航天產業基地由國家發改委批覆。火箭產業園、衞星產業園、磁電產業園……多個產業集羣拔地而起，星羅棋佈。基地的航天產業主鏈已經基本成形，被命名為「中國星谷」。發展至今，武漢已經搭建起了衞星設計研製、整星交付、火箭發射、芯片研製、數據獲取、數據加工、下游行業應用的商業航天完整產業鏈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武漢，不僅激光、汽車產業獨樹一幟，在商業航天領域也正成為中國城市中的佼佼者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;造火箭&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2015 年，中國開始發展商業航天，鼓勵民用航天單位參與國家的空間基礎設施建設。明確鼓勵民營企業發展商業航天，開啓了中國航天由單一政府主導向政府主導與市場推動相結合的轉變進程。業界普遍認為，2015 年是中國商業航天元年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此背景下，湖北省積極推進商業航天的產業佈局。航天科工和湖北省聯合向國家發改委申請國家級的航天產業基地，後落地新洲區，成為繼上海、西安之後的第三個國家級航天產業基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;過去航天產業立足於探月工程、載人空間站、火星探測等國家重大科技專項和重大工程，與國民息息相關的衞星數量較少。2015 年的《國家民用空間基礎設施中長期發展規劃（2015—2025 年）》出台之後，湧現了一批商業應用方向的火箭公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016 年，航天科工火箭技術有限公司在國家航天產業基地註冊成立，同年 4 月 24 日簽訂了國內首個商業航天發射服務合同，並於 2017 年 1 月 9 日完成我國純商業發射第一單，開創了商業航天發射先河。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/37/336.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;「新洲號」火箭成功發射。航天科工火箭公司供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「武漢有高校和高科技產業方面的優勢，製造業基礎也比較深厚。新洲區域有長江，旁邊就是武船。未來 4 米級可重複使用的液體火箭試製成功後，可以通過船運到海南文昌。」火箭公司副總經理劉鑫告訴澎湃新聞記者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民用衞星的需求越來越多，火箭生命力的持續也要面向商業市場。作為中國商業航天的「先遣軍」，截至目前，快舟火箭已完成 32 次發射，是我國現役發射次數最多的固體運載火箭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;航天科工航天三江的快舟十一號火箭運載係數和快速響應能力國際領先，全箭主體結構採用碳纖維複合材料，入軌精度高，可實現大範圍軌道機動、一箭多星異軌部署，滿足星座組網、空間試驗任務需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;運載火箭的主要技術指標有運載能力、入軌精度、可靠性等。為保證火箭承載更多的燃料，把有效載荷順利送入軌道，火箭外殼材料需要選用重量輕、強度高、耐腐蝕的材料。更為重要的是，火箭入軌的高度、長軸、傾角等精度和設計值理論值的偏差越小越好，這需要一步步去摸索驗證。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;火箭研製裏，即使小到一顆螺栓，也有講究，扭距需要反覆測算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;火箭在飛行過程中與大氣摩擦，發動機不停燃燒，隨着脱節重量也在不斷減輕，伴隨着急劇的震動且頻率不同，螺栓如果不在一定扭矩範圍中，金屬材料組織結構容易發生變化，可能折斷鬆動，導致部件脱落斷裂，發射失敗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;螺栓的選擇，這樣一個小細節，都需要做大量的實驗，工藝操作人員擰好之後工藝要確認，反覆檢驗。這些基礎技術難點，航天科工通過和高校聯合做實驗進行攻克。「也靠老一輩科學家傳承，他們的經驗和理論功底都非常深厚，知道最薄弱的環節在哪裏。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於固體火箭燃料對材料形成燒損使得火箭無法重複使用，2019 年航天科工提出設計研製可重複使用的液體火箭，通過液氧甲烷生成二氧化碳和水。面對國內這一運載火箭研製的無人區，火箭公司聚力技術攻關，在發動機和火箭試驗箭兩條主線發力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;技術難點在於工程化的系統集成，交叉專業中尋找最優解。尤其空間複雜情況的無法預測性，需要模擬實驗火箭承受的最惡劣環境。液體火箭裏有大量的閥門，控制零下 190 度的低温液體，閥門要達到精準的控制就需要電控，保證發動機的燃料供給恰當，否則可能熄火或爆炸，只有穩定地燃燒才能持續供火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中國的航天事業在受制於人中開創出自己的天地。我們這一行是需要對事業有熱愛的，也需要做事的嚴謹性，穩妥可靠，萬無一失，做精確的事。」劉鑫説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湖北首台液氧甲烷發動機鳴鳳一號於 2022 年通過長程熱試車；去年，鳴鳳二號 70 噸級液氧甲烷發動機通過長程熱試車；不久前，實現了「一小時內多次點火、全部成功」的技術突破。今年年初，快舟可複用技術試驗箭垂直起降試驗成功，加速了快舟火箭型譜建設進程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着航天科工火箭公司在武漢新洲的發展，原來在東湖高新區的湖南航天磁電公司也在新洲設立了產業園。此外，做火箭供應鏈產品的民營企業也在逐漸進入新洲區。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在快舟火箭近一年實施的 8 次發射任務中，有 5 次執行的是「天目一號」星座批量發射任務，該星座總裝集成單位中國航天科工二院空間工程公司位於快舟火箭產業園對面的衞星產業園。相隔不到百米的距離，給任務溝通協調、星箭聯合試驗等帶來了極大便利。這樣的「羣友」合作模式，成為區域航天產業發展的範本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年來，快舟火箭多型號研製任務並行，零部件、工裝和工藝加工需求直線上升。對此，武昌船舶重工、華夏精衝等多家傳統產業企業，以承攬工裝加工、工藝焊接等工作的方式加入航天「朋友圈」。立足固、液運載火箭技術，火箭公司正在結合區域內航天、船舶、機械製造和激光等資源，建立產業鏈體系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;造衞星&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;火箭將衞星送入軌道，但由於衞星在上空的飛行軌跡為條帶，依然需要更多的衞星配合成圖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「細分領域做解決方案，給它足夠多的彈藥，它總能想到一些新的打法。」邵遠徵介紹，國內過境武漢上空的遙感衞星，空間分辨率、載荷類型、定位精度等存在差異。依靠單顆衞星達到較高觀測頻次存在很大挑戰。「武漢一號」以空間換時間，具備優先拍攝武漢區域的能力，保障武漢地區豐富的遙感數據資源，為新型智慧城市建設提供高質量的時空數據底座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武漢大學遙感技術學科連續七年排名世界第一。「學術傳承，人才輩出，凝聚學科生生不息、蓬勃發展的核心競爭力。」邵遠徵告訴記者，在武漢大學，流傳着以測繪泰斗王之卓院士為前導，李德仁院士為中堅，龔健雅院士為後續的教學、科研、開發精英羣體，其師生三代均為院士的測繪佳話。武漢大學測繪遙感學科的學術傳承和團隊建設，形成了「四世同堂」、「五代傳承」的人才隊伍，造就了一代又一代優秀人才。也是在一代代的傳承下，武大建立了測繪、地理信息與遙感領域的科研優勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武漢大學於 2015 年開始啓動「珞珈」系列科學試驗衞星工程，組建了以李德仁院士、龔健雅院士為首席科學家的科學試驗衞星研發團隊，其主要目的是驗證一體化建設 PNTRC（定位、導航、授時、遙感、通信）天基信息服務系統的設想，圍繞衞星影像在軌處理與實時智能服務技術驗證、高分辨率成像、高精度立體測繪、高光譜成像、夜光成像和視頻成像為一體化的智能遙感等系列科學問題開展科學試驗衞星研製，着力解決天基信息智能服務中的系列前沿科學問題，培養了一批具有交叉學科研究能力的創新人才，推動空天信息、智能水利、生命大健康領域的科技創新與產業應用，也推動商業衞星的發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「珞珈一號」01 星是珞珈系列科學試驗衞星的首顆衞星，已於 2018 年 6 月成功發射並已順利完成夜光遙感和低軌導航增強技術驗證等在軌運行任務。近年來武漢大學依託測繪遙感信息工程國家重點實驗室、宇航科學與技術研究院、水資源與水電工程科學國家重點實驗室等單位陸續啓動了珞珈二號 01 星（光音二號）、珞珈三號 01 星（雙清一號）、珞珈三號 02 星（武漢一號）、珞珈四號 01 星（武漢大學人民醫院健康號）的研製工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，「武漢一號」從整星設計到分發服務全過程，均由武漢大學相關研究單位完成。宇航科學與技術研究院負責設計、研製、裝調、測試、運控，武漢大學衞星地面站負責指令上傳和數據接收，測繪遙感信息工程國家重點實驗室和遙感信息工程學院負責數據處理與分發服務，衞星導航定位技術研究中心負責衞星精密定軌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「從衞星下傳數據的分辨率、紋理、色彩來看，已經初步達到了設計指標。各種衞星觀測模式都經過了驗證。」邵遠徵説，團隊目前正在做各項在軌測試，即衞星發射後的調優，通過輻射校正與幾何校正等流程進一步提升數據質量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科教優勢在湖北持續轉化為明顯的產業優勢。湖北全省擁有約 15 萬名地球空間信息產業的從業人員，人才儲備豐厚。尤其依託武漢大學、中國地質大學（武漢）等高校、科研院所，在地球空間信息相關行業的關鍵技術突破、數據增值服務及應用解決方案方面有着顯著的技術優勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從科研鏈條的角度，武漢高校在遙感領域上游硬件、高端裝備的研製與關鍵技術突破方面尚有提升空間，在這一背景下，龔健雅院士倡議武漢大學設立宇航科學與技術研究院，邀請國防科技大學、長春光機所、西安光機所等國內外知名的衞星平台和遙感載荷專家加盟。宇航院於 2017 年 9 月正式獲批成立，旨在推動航天與遙感等學科深度交叉融合，發揮優勢學科示範輻射作用，提高學科整體建設水平， 在宇航科學與技術領域形成小衞星設計與製造和遙感儀器特色鮮明的研究方向。隨着宇航院的快速發展，武漢大學在遙感技術學科鏈條的上游能力也越來越強。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從區域產業協同發展來看，在遙感衞星產業鏈上游，武漢大學宇航院擅長做衞星總體設計及遙感載荷研製，隸屬於航天科工集團第二研究院的航天科工空間工程發展有限公司聚焦衞星的整星交付能力及通遙星座建設，航天科工火箭技術有限公司研製快舟系列商業火箭，構建強大的發射能力。在武漢，業已形成商業航天產業上游鏈條的充分閉環。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/40/64.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;5 月 28 日，「武漢一號」衞星過境武漢上空，成功對武漢市局部區域進行拍攝並獲取高質量的遙感影像數據，武漢大學文理學部、工學部、信息學部等區域全部有效覆蓋，上圖為影像之一。受訪者供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;空間工程總體部武漢衞星產業園小衞星智能生產線是我國第一條小衞星智能生產線，2018 年啓動，2021 年 5 月完成首星下線，2023 年順利完成衞星批量生產任務，並對外輸出智能製造能力。從建產線到用產線，智能製造水平不斷提升；從用產線到造產線，智能製造技術在更大領域推廣應用。生產線以「柔性智能、數字孿生、雲製造」為智能製造技術導向，既能滿足單顆、小批量衞星的研製生產，也可滿足規模化、批量化的小衞星生產。目前，生產線具備年產 240 顆（雙班制）1 噸以下小衞星的批產配置能力。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/40/68.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;空間工程總體部武漢衞星產業園小衞星智能生產線是我國第一條小衞星智能生產線，2018 年啓動，2021 年 5 月完成首星下線，2023 年順利完成衞星批量生產任務，並對外輸出智能製造能力。受訪者供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「商業航天目前在我國的發展勢頭非常迅猛，中央明確把商業航天列為戰略性新興產業之一，我們迎來了中國商業航天發展的重要機遇期。商業衞星的發射越來越密集，對商業火箭的需求也越來越多，由此，也推動了我國商業運載火箭的蓬勃發展。隨着遙感衞星星座的加快建設，空間基礎設施將進一步完善，政產學研用的協同聯動逐步加強，將進一步釋放遙感數據要素價值，創新更多應用場景。」邵遠徵説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中下游應用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;導航衞星、通信衞星、遙感衞星三類主要的衞星中，遙感衞星目前的商業化空間相對更為顯著，通過空中拍照、傳輸圖片影像的方式來提供服務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遙感衞星，上游國家放開，市場可以參與發射，下游應用也是百花齊放。這一領域，工科應用屬性較強，技術與市場需求有着天然的合作點，在國家政策的支持下，技術成果產業化較為順暢。在武漢，高校教師創辦測繪、地理信息方向的應用型企業，這一現象並不鮮見，形成濃厚的創業氛圍。武漢也因此積累了一批深耕應用領域多年的中下游企業。也有上游衞星研製企業業務轉型，探索空間信息應用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「當時團隊日夜奮戰，攻克了星間激光通信技術，可以減少對地面站的依賴。目前，我們公司在太空中有 3 顆衞星，每天經過武漢市上空 4 至 6 次。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;航天行雲科技有限公司由中國航天科工集團有限公司批准，中國航天三江集團有限公司發起，於 2017 年 12 月在武漢國家航天產業基地註冊成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行雲公司副總經理張勇告訴澎湃新聞記者，行雲公司抓總研製了國內最小的星間激光通信載荷，實現了國內衞星物聯網星座激光通信零的突破，打通了衞星物聯網星座間信息傳輸的瓶頸制約。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/40/724.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;武漢國家航天產業基地行雲公司行雲二號衞星。航天三江供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行雲公司也在轉型發展，聚焦衞星數據應用。圍繞空間信息應用服務需求，在城市治理、自然資源、智慧農業、智慧交通、智慧水利等重點行業，構建了以應用終端、應用軟件、行業應用解決方案、數據增值服務為支撐的業務應用產品與服務體系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，數據的落地應用與集裝箱運輸等行業結合。武漢中歐班列的集裝箱上，安裝航天行雲衞星終端，監控集裝箱安全。同時監測冷鏈集裝箱温度和濕度，出現温度失常時，能及時提醒運輸人員和業主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 4 月，武漢市人民政府批准由行雲公司牽頭，聯合其他相關單位共同建設「武漢市衞星數據應用公共服務平台」。整合導航、通信和遙感衞星數據資源，目前，平台一期工程已完成建設並上線試運行。遙感衞星基本都部署在一千公里以下的低軌道，與地球的距離更近，拍攝精度更高，但因此視野就會較小，繞過地球只有一個條帶的視野範圍，且需要很長時間重返，還會受天氣影響，因此需多顆衞星接力。「平台將國內外通導遙衞星數據資源彙集起來，相互補充，實現需求。」張勇表示，目前平台已匯聚 60 餘顆國內主流商業衞星、國內外免費衞星數據資源及專題成果資源。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/40/756.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27533395</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27533395</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 23:17:02 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，彭豔秋</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/37/633.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27533395_2024061107175149d3a4-8ac0-4eef-97df-328b3afa6fd0.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>武漢</category>
            <category>航天產業</category>
            <category>區域經緯</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/37/633.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/37/634.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>盤點｜印度大選 2024</title>
            <description>盤點｜印度大選 2024</description>
            <link>https://html.thepaper.cn/collection/pvlu57gx</link>
            <guid isPermaLink="false">https://html.thepaper.cn/collection/pvlu57gx</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 23:01:05 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/994/293.jpg"></media:content>
        </item>
    </channel>
</rss>