<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新聞 - 首頁頭條 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新聞</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Wed, 04 Sep 2024 14:43:17 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>四川樂山一加油站被曝無證經營達半年，多部門回應</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/791/730.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;金口河服務區加油站&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前不久，有網友向紅星新聞爆料，稱峨（眉山）漢（源）高速金口河服務區加油站加油後開不出票，疑似無證經營。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 7 月底，紅星新聞在金口河服務區左側加油站暗訪發現，在該站公共場所未見公開懸掛任何證照，加油後工作人員稱暫時開不了發票。對此，當地税務部門工作人員表示，該加油站缺少《‌成品油零售經營批准證書》，税務系統開票權限還沒開通，但只要企業申報了税款後補開票是可以的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 3 日，紅星新聞再次來到該加油站探訪，依然未見公開懸掛任何證照。該加油站負責人稱，該站從今年 1 月開始試運行，目前所有證照齊全，都掛在辦公室裏面。該站《危險化學品經營許可證》《營業執照》《‌成品油零售經營批准證書》落款時間分別為 2024 年 6 月 18 日、6 月 25 日、8 月 6 日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;網友爆料：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高速服務區加油站疑似無證經營&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者探訪未見公開懸掛任何證照&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;峨（眉山）漢（源）高速公路是深入小涼山彝族地區的交通大動脈。蜀道集團微信公眾號公開信息顯示，2023 年 12 月 29 日 12 時，該高速全線建成通車，開放金口河服務區、龍池服務區（峨眉至漢源方向），具備加油、停車、衞生間服務功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 6 月底，有網友向紅星新聞爆料，峨漢高速金口河服務區加油站加油後不能開發票，疑似沒有辦理好全部證件手續就已經開始經營。7 月，記者來到金口河服務區左側加油站暗訪發現，在該站公共場所，確實未見公開懸掛任何證照。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/791/731.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;加油站公共場所未懸掛任何證照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在該加油站，記者加了 150 元 95 號汽油，工作人員稱由於網絡原因暫時開不了發票。第二天，該工作人員又稱開票系統還沒有完善，開票時間不能確定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加油後為何開不出發票？記者以消費者身份詢問金口河區税務局，相關工作人員表示，該加油站已辦理《危險化學品經營許可證》，缺少《‌成品油零售經營批准證書》，税務系統開票權限還沒開通，但只要企業申報了税款後補開票是可以的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨後，該加油站負責人打來電話解釋，最遲 8 月底應該能夠完善相關手續，如果着急是否可以開具該公司在其他地市州加油站的發票？因與實際情況不符，記者予以拒絕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;再次探訪：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;證照均掛在辦公室裏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;頒發落款時間均為 6 月至 8 月&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該加油站到底是否證照齊全？9 月 3 日，紅星新聞再次來到該加油站探訪，依然未見公開懸掛任何證照。該加油站一名工作人員稱，之前就掛在收銀台上方的，這幾天拿到對面加油站去了，「放心嘛，我們所有手續都是有的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨後趕來的該加油站負責人表示，該站從今年 1 月開始試運行，目前所有證照齊全。他打開辦公室的門，靠裏側的一面角落牆上，掛着《危險化學品經營許可證》《營業執照》《‌成品油零售經營批准證書》等。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/791/732.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;該加油站相關證照懸掛在辦公室角落牆面上&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紅星新聞注意到，《危險化學品經營許可證》由樂山市應急管理局於 6 月 18 日頒發，《營業執照》由樂山市金口河區市場監督管理局於 6 月 25 日頒發，《‌成品油零售經營批准證書》則由樂山市經濟和信息化局於 8 月 6 日頒發。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天眼查顯示，該加油站系四川蜀物能源有限公司分支機構，成立於 2023 年 10 月 17 日，工商信息變更記錄顯示，此前經營範圍不包含「成品油零售」，2024 年 6 月 25 日新增「成品油零售」等許可項目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從加油站證照頒發時間及新增經營範圍時間來看，均在 6 月至 8 月，為何加油站 1 月就開始試運行了？該加油站負責人稱，加油站試運行是經過相關部門批准同意的，但其並未出示相關批准文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;試運行能否零售成品油？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;當地應急部門稱可以&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;經信部門稱雖未同意但也未乾涉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 4 日，樂山市金口河區市場監督管理局相關負責人表示，加油站從事成品油零售需要應急和經信部門前置審批，如果確實在新增經營範圍之前有相關的經營行為，根據《無證無照經營查處辦法》第五條規定，經營者未依法取得許可從事經營活動的，由法律、法規、國務院決定規定的部門予以查處。至於該加油站未公開懸掛證照的行為，將責令其整改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樂山市應急管理局危化科工作人員介紹，按照《危險化學品建設項目安全監督管理辦法》45 號令規定，新建加油站是可以試運行的，給區應急部門報備試運行方案即可，不需要任何批文。那麼試運行期間，加油站是否可以對外零售成品油？該工作人員表示，可以，不運行怎麼知道設備好壞，應急管理部門沒有明文規定試運行期間不允許銷售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紅星新聞查詢上述管理辦法發現，第二十三條規定，試生產（使用）前，建設單位應當組織專家對試生產（使用）方案進行審查。試生產（使用）時，建設單位應當組織專家對試生產（使用）條件進行確認，對試生產（使用）過程進行技術指導。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此，金口河應急管理局負責人表示，該局沒有同意過該加油站試運行。那麼作為屬地應急管理部門，是否清楚該加油站從今年 1 月已試運行？該負責人則表示，還需要核實一下。截至記者發稿時止，該負責人未進一步回覆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據《四川省成品油零售經營資格管理暫行規定》，國家對成品油零售經營資格實施許可管理。任何企業或個人，未取得成品油零售經營資質前（含新建、遷建加油站試運行期間），不得以任何形式在任何地點開展成品油零售業務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樂山市經信局官網顯示，根據《四川省成品油零售經營資格管理暫行規定》辦理《‌成品油零售經營批准證書》需要 17 項必需材料，其中包括《危險化學品經營許可證》、消防驗收意見書、環境保護驗收合格文件、防雷裝置驗收合格文件、加油機計量合格文件等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此，樂山市經信局相關科室負責人介紹説，該局從未同意過該加油站試運行，孤立地來看，該加油站的試運行期間的經營行為與《四川省成品油零售經營資格管理暫行規定》精神不一致。但是從新建加油站審批流程來看，在取得經信部門審批頒發的《‌成品油零售經營批准證書》前，加油站要按照危險化學品建設項目安全監督管理辦法的要求，可以進行試運行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樂山應急部門表示，新建加油站可以試運行並可以對外零售，而四川省經信廳明文規定，新建加油站未取得成品油零售經營資質前不能開展成品油零售業務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為成品油零售行業主管部門，樂山市經信局上述負責人表示，四川省經信廳的上述規定也沒有説明「與其他部門規定衝突時，以本規定為準」，所以該局未對該加油站的試運行期間開展成品油零售業務行為進行干涉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原標題《樂山一加油站被曝無證經營達半年，探訪發現仍未公開懸掛證照，多部門回應》&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28630603</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28630603</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 14:15:10 GMT</pubDate>
            <author>顧愛剛/紅星新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/791/797.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28630603_2024090422155ccdc800-ceae-46c1-b993-9c2bd8c4d95a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>四川</category>
            <category>樂山</category>
            <category>加油站</category>
            <category>無證經營</category>
            <category>澎湃四川</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/791/797.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/791/798.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>投資不過山海關？企業熱議黑龍江投資觀</title>
            <description>&lt;p&gt;過去，一句「投資不過山海關」，一竿子打翻東北一船人。去年冬天，黑龍江冰雪旅遊火爆出圈，到今夏避暑旅遊熱度不減。遊客們花式稱讚黑龍江「好 city 啊」，那對於投資者來説是什麼樣呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們感受到的是黑龍江人民熱情好客、樸實奮鬥的精神，這片黑土地正在迎來前所未有的重大發展機遇。」近日在哈爾濱舉行中國產業轉移發展對接活動 (黑龍江)，寧波江豐電子材料股份有限公司董事長姚力軍在現場的發言引發熱議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾受詬病的黑龍江營商環境，近幾年留給企業家們的印象有沒有改觀？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「投資就到黑龍江，成就事業好地方。」妙語連珠的姚力軍畢業於哈爾濱工業大學，作為全國傑出專業技術人才，非常重視人才資源「這道關」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年來，黑龍江省深入落實人才振興 60 條等政策措施。結合創業經歷，他感觸頗深：「黑龍江正在成為人才聚集的新高地，龍江學子創業園的建立為黑龍江人才搭建了創業平台。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「鐮刀一揚來收糧」，黑龍江北大荒水稻於 9 月 3 日開割「第一鐮」。千里沃野上翻騰的不僅是滾滾稻浪，還有智慧農業的浪潮。田剛印看起來很年輕，但是投資眼光獨到，現已任職深圳聯合飛機科技有限公司董事長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遊稻海、踏麥浪，他被「中華大糧倉」肥沃的農田所吸引，馬上意識到：「黑龍江為無人機技術應用和發展提供了廣闊的實驗場和應用場景。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出生於哈爾濱的田剛印，希望早日看到項目在家鄉落地。「哈爾濱聯合飛機產業基地今年 4 月啓動、8 月封頂，創造了全新的‘龍江速度’，這得益於黑龍江良好的營商環境，政府為企業排憂解難、打通堵點難點，從而保障了項目的順利落地。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不同投資者以不同的眼光，看到了黑龍江不同的產業優勢。作為中國東北地區最早實現製藥工業化的省份，黑龍江擁有野生中藥材 1120 種，正在打造以生物醫藥為重點的新質生產力實踐地，營造中國一流的生物經濟發展生態。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為中國重點產業鏈鏈主企業，石藥集團近年來與黑龍江高科技生物醫藥領域深度合作，與中國農科院哈爾濱獸醫研究所共同建設的哈爾濱恩維生物製藥有限公司，填補了中國動物用核酸疫苗的空白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聽過外界對於黑龍江營商環境的非議，石藥控股集團有限公司董事長蔡東晨經過親身體驗後説：「黑龍江省為我們成立專班，配備專人隨時解決工程建設中的各項問題，創造了石藥集團工程建設中最快的紀錄，這讓我們對黑龍江的發展充滿了信心。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投資要過山海關，必過營商這道關。「黑龍江將持續打造一流營商環境，與各方共建產業合作高地，以產業轉移成效服務國家戰略、促進區域發展、造福人民羣眾。」黑龍江省委書記、黑龍江省人大常委會主任許勤面向全球的企業和人才拋出橄欖枝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原標題《投資不過山海關？企業熱議黑龍江投資觀》&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28631707</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28631707</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 14:10:52 GMT</pubDate>
            <author>王琳/中新網哈爾濱</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/806/282.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28631707_202409042211a72a1a6d-81e6-4ec6-bcd4-1546a80b9ca2.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>黑龍江</category>
            <category>投資</category>
            <category>中國產業轉移發展對接活動</category>
            <category>澎湃黑龍江</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/806/282.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/806/283.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>江西石城縣：支持「以居民舊房置換房企定向新房」，舊房可委託房企包銷</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/818/195.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;石城縣風光&amp;nbsp; 石城縣人民政府官網，資料圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據江西省石城縣融媒體中心 9 月 4 日消息，8 月 30 日，石城縣人民政府辦公室發佈《關於印發石城縣加大力度促進房地產市場平穩健康發展若干措施的通知》，涉及房票安置補貼不低於 400 元/平方米，公積金可「既提又貸」，學位準入，二孩、三孩家庭最高補貼 12000 元等 20 條政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，《通知》明確，自本措施印發之日起至 2025 年 12 月 31 日期間（以贛州市房地產信息平台中生成的《商品房認購協議》提交時間為準），個人購買石城縣城區房地產開發企業依法開發建設的新建商品住房（含二手住房）且在 2026 年 3 月 31 日前繳清契税的，由縣財政給予所納契税 50% 補貼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自本措施印發之日起至 2025 年 12 月 31 日期間，符合生育政策生育了第二孩、第三孩的石城縣常住户籍家庭（以户口、出生證明、生育服務證為依據），在縣城區購買新建商品住宅 (以合同網籤為準) 的，由縣財政分別給予 6000 元、12000 元的購房補貼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持房地產開發企業和居民按照市場化原則進行「以居民舊房置換房企定向新房」，舊房可由房地產開發企業直接購買，也可委託房地產開發企業包銷，或協調第三方購買;支持國有平台公司收購居民舊房，居民獲得資金後用於購買其開發的定向新房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;以下為政策全文：&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石城縣人民政府辦公室關於印發石城縣加大力度促進房地產市場平穩健康發展若干措施的通知&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石府辦字〔2024〕39 號&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各鄉（鎮）人民政府，縣城市社區管委會，縣政府各部門，縣直、駐縣各單位：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經縣政府同意，現將《石城縣加大力度促進房地產市場平穩健康發展若干措施》印發給你們，請認真貫徹執行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為深入貫徹落實省委、省政府、市委、市政府推動房地產市場平穩健康發展各項決策部署，進一步落實好消化存量房產和優化增量住房的政策措施，更好滿足居民剛性和改善性住房需求，促進房地產市場平穩健康發展，根據《贛州市人民政府辦公室印發關於加大力度促進房地產市場平穩健康發展若干措施的通知》（贛市府辦字〔2024〕56 號）精神，結合縣情實際，制定本措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、實行階段性購房契税補貼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自本措施印發之日起至 2025 年 12 月 31 日期間（以贛州市房地產信息平台中生成的《商品房認購協議》提交時間為準），個人購買石城縣城區房地產開發企業依法開發建設的新建商品住房（含二手住房）且在 2026 年 3 月 31 日前繳清契税的，由縣財政給予所納契税 50% 補貼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、對生育家庭實施差異化購房補助&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自本措施印發之日起至 2025 年 12 月 31 日期間，符合生育政策生育了第二孩、第三孩的石城縣常住户籍家庭（以户口、出生證明、生育服務證為依據），在縣城區購買新建商品住宅 (以合同網籤為準) 的，由縣財政分別給予 6000 元、12000 元的購房補貼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、全面推行房票安置&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在城市徵地拆遷、城市更新、城中村改造等涉及縣重點工程房屋徵收中全面推行房票安置。持房票在縣城區購買新建商品房的，最高可抵 100% 房款，並由縣財政額外給予 400 元/平方米補貼。詳見房票實施辦法（另行制定）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、促進居民住宅「以舊換新」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持房地產開發企業和居民按照市場化原則進行「以居民舊房置換房企定向新房」，舊房可由房地產開發企業直接購買，也可委託房地產開發企業包銷，或協調第三方購買;支持國有平台公司收購居民舊房，居民獲得資金後用於購買其開發的定向新房。具體參照《石城縣住房「以舊換新」實施辦法》（另行制定）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、支持收購庫存商品房&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可因需收購一定數量的庫存商品房，用作返遷房、保障性住房、人才住房、週轉房等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;六、促進商業庫存去化&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持購買、租賃存量商業辦公類商品房用於幼兒園、兒童服務中心、便民服務中心、衞生服務中心、文體活動中心、社區日間照料中心、創業中心、培訓中心等項目。確有新增辦公用房需求的各級機關、醫院、國有企業且經有關部門批准同意的，原則上採取購買庫存商業辦公用房進行籌集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;七、優化調整學位準入政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對在縣城區購買新建商品住宅的，允許購房人憑經網籤備案的新建商品房買賣合同、契税繳納憑證、適齡兒童、少年户口（或其監護人有效居住證）,向新購商品住房所在地的九年義務教育學區或片區學校申請轉（入）學。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;八、動態調整存量房交易計税價格&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如市場價格連續 3 個月環比下降且累計下降幅度超過 10%，及時下調存量房交易計税價格，打通房產置換鏈條。(責任單位：縣税務局、縣自然資源局)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;九、優化住房公積金政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;允許提取住房公積金支付購房首付款;在提取住房公積金支付購房款後，仍可申請住房公積金貸款，實現「既提又貸」。取消住房公積金貸款間隔時間限制。居民在石城縣無成套住房，在全國範圍內第一次使用住房公積金貸款或者公積金首次貸款已結清並再次申請貸款的，執行首套房貸款政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;十、優化個人住房貸款中住房套數認定標準&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;住房公積金和商業性個人住房貸款的居民家庭住房套數，僅以擬購房縣區不動產登記機構查詢的居民家庭在當地已購商品住房總套數為核算依據，農村宅基地自建房不計入住房套數。若購房人在擬購住房所在縣區有住房，能提供房屋租賃登記備案證明或房源信息編碼並已掛牌出售證明的，可按核減後名下住房套數發放個人住房貸款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;十一、降低按揭貸款保證金比例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持住房公積金和商業銀行調低新發放商業按揭貸款和住房公積金貸款保證金比例。對符合退付條件的，住房公積金管理中心、有關商業銀行應及時將保證金退付至規定賬户內。對保交房高風險項目，可提前釋放貸款保證金支持其項目建設。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;十二、降低商品房預售形象進度要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按提供預售的商品房計算，對投入開發建設的資金達到工程建設總投資 25% 以上的，辦理預售許可的最低預售形象進度調整為施工至正負零。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;十三、優化規劃約束條件和容積率計算規則&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可根據車位供需情況，自主合理調整住宅項目車位配比；住宅建築標準層層高由不宜大於 3.2 米，調整為不宜大於 3.6 米；在保證結構安全條件下，住宅項目主陽台進深由不應大於 1.8 米調整為不應大於 2.4 米、次陽台進深由不應大於 1.2 米調整為不應大於 1.5 米；已批未開工建設的項目，允許按此規定對原設計方案進行調整。通過招拍掛方式新取得 (以縣國土空間規委會審議通過時間界定) 建設用地使用權的住宅項目，為小區提供公共服務的位於建築首層的單層有頂蓋、兩側通透開敞、頂蓋寬度不超過 3.9 米的風雨連廊，獨立配建的非機動車棚，建築物屋頂的樓梯間、電梯機房、水箱間、人防報警間、通信基站機房、出屋面風井、煙道、水電井、配電站房、開關站、開閉所，地下車庫坡道出入口頂蓋，供小區業主休閒健身活動的架空層，配建的垃圾收集房、公共廁所，其建築面積不納入項目容積率計算。劃撥用地住宅項目參照執行。城市森林花園住宅項目規劃約束條件和容積率計算規則另按相關規定執行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;十四、科學規劃合理調整優質住房用地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;縣國土規劃部門應在詳細規劃編制中，將生態環境優美、公共服務和基礎設施較好的區域作為優質住房重點建設片區，進一步優化土地供應結構；鼓勵房地產企業提升建築户型設計和建造水平，着力打造「綠色、生態、宜居、智慧」的新一代住宅，滿足不同層次的住房需求；在不違反國家法律法規和政策要求的前提下，支持房企依規調整住房套型供應結構。調整優化規劃負面清單，支持住宅產品創新，提升產品品質，進一步滿足改善性住房需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;十五、加強房地產融資支持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推動符合「白名單」條件的房地產項目能進盡進，金融機構對列入「白名單」的房地產項目應貸盡貸。原則上預售資金監管賬户應在融資主辦銀行開立，可優先將預售資金監管賬户開立行確定為主辦銀行，嚴防房地產開發企業違規抽調挪用融資貸款資金和預售資金。根據銀行支持「白名單」項目融資力度，在商品房預售資金、住房公積金、住宅專項維修資金等資金存放、賬户開設方面實行「存貸掛鈎」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十六、允許使用銀行保函繳納土地競買保證金&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土地競買人可以使用石城縣域內銀行業金融機構開具的不可撤銷、見索即付式的保函繳納土地交易市場競買保證金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;十七、繼續延長土地出讓價款繳交時限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自本措施印發之日起至 2025 年 12 月 31 日期間，縣城區範圍內成交的房地產開發用地，自合同簽訂之日起 1 個月內繳納出讓價款的 50%,剩餘土地出讓金繳納期限可延長至 6 個月；對實行商品房現房銷售的項目，剩餘土地出讓金繳納期限可延長至一年。政策有效期到 2025 年 12 月 31 日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十八、支持房地產用地轉讓盤活利用&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自本措施印發之日起至 2027 年 12 月 31 日期間，對具備分期獨立開發建設條件的項目，允許在繳納 50% 以上土地出讓金後，分期辦理土地不動產權證，首期土地不動產權證僅用於辦理預售許可。對存在涉穩風險的房地產項目，經審批同意，可對分期建設的剩餘土地進行分割處置和辦證。對轉讓未達到項目投資額 25% 的土地，在簽訂轉讓協議後，先辦理預告登記，在投資額達到法定轉讓條件後再辦理轉讓手續。推動房地產用地轉讓時「帶押過户」，促進土地二級市場流通轉讓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;十九、穩妥處置閒置存量土地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自本措施印發之日起至 2027 年 12 月 31 日，落實國家有關部門妥善處置閒置存量土地政策規定，對 2024 年 3 月 31 日之前供應，目前尚未開工以及已開工未竣工的房地產用地，建立處置閒置存量土地項目清單，向省級自然資源主管部門報備後妥善處置，在不增加政府隱性債務的前提下，支持通過依法依規收回、收購等方式穩妥處置已出讓閒置存量土地。堅持以需定購，按照明確的保障性住房定價機制，以房屋銷售價格扣除建安成本及合理利潤，作為土地價格收購的高限;市場評估價格，或企業實際支付的原地價款、利息及經審計確認的直接投入之和低於高限的，從低確定土地收購價格。收回、收購的存量土地，鼓勵優先用於保障性住房和公共基礎設施建設，也可優化規劃條件後重新供應，幫助企業紓困解難。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二十、加快已售新建商品房不動產登記發證&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對因房企欠繳税費、土地被抵押或司法查封等問題無法辦證的房地產項目，分類施策、集中攻堅，按照「羣眾無過錯即辦證」的原則，及時為羣眾辦理登記辦證手續。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本措施自印發之日起施行。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28632031</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28632031</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 14:07:35 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，劉暢</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/818/218.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28632031_2024090422083ad725c5-fc80-4001-920c-67dd4fedd36d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>江西石城</category>
            <category>房地產市場</category>
            <category>地產界</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/818/218.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/818/219.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>大閘蟹價格戰引發的互撕？品牌已遭大閘蟹協會除名，兩大直播頂流在爭什麼？</title>
            <description>&lt;p&gt;頭部主播辛巴炮轟小楊哥，近期印發廣泛關注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 1 日，一則辛巴炮轟小楊哥的直播片段流傳甚廣，辛巴稱，「除了有點流量你們有什麼，質檢、售後、賠償態度、擔責態度都沒有」，「還開公司，哪個商業模式你們不是模仿我的」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:572px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/762/532.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;辛巴炮轟小楊哥的直播視頻截圖&amp;nbsp; 來源：網絡&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此後，小楊哥方面多次公開在直播間內回應。9 月 3 日，在卓仕琳的直播間，小楊哥表示：「自己什麼都不想説，吵來吵去沒用的，（公司）底下還有那麼多人，企業做得好的哪有天天吵架的，兄弟們靜觀其變」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 4 日，澎湃新聞記者向辛選集團（辛巴母公司）和三隻羊集團（小楊哥母公司）詢問此事，雙方均未回應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大閘蟹引爆頂流互撕？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;互撕起因是兩位主播近期在帶貨「蟹太太」的大閘蟹時在價格上發生爭端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 31 日，在辛巴的直播間中，辛巴身旁助理稱該品牌遭到某位主播的激烈指責，原因是該主播先進行了產品銷售，而辛巴隨後以更低的價格出售了相同的產品。據悉，辛巴直播間價格為 238 元，包含：公 4 兩 4 只、母 3 兩四隻，額外再送一箱冰紅茶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三隻羊集團價格為 298 元，包含公 3 兩 4 只、母 2 兩 4 只，另外第二件 0 元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在回應消費者評論時，辛巴解釋説，他之所以能提供更低的價格，是因為與品牌方的合作時間更為長久。隨後辛巴在直播中透露，品牌方告知他，由於產品被舉報，已售空的大閘蟹無法繼續上架補貨。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/762/678.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;小楊哥帶貨「蟹太太」的大閘蟹視頻截圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 1 日，辛巴在直播中稱「他們賣一箱大閘蟹賺 100」並指責小楊哥「模仿自己」「只有流量」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 2 日凌晨，三隻羊聯合創始人盧文慶、CEO 杜剛在直播間回懟：「各做各的平台生意，不要帶任何戾氣説話，如果要帶，我奉陪到底！」三隻羊主播隨後在直播中否認一箱大閘蟹賺 100，「你只説了小楊總 200 多塊錢一箱，那你為什麼不説他第二箱免單呢，人家沒欠你，沒借你也沒有靠你，沒有一場直播靠踩着你上去的」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天眼查 App 顯示，「蟹太太」關聯公司蘇州西風閣電子商務有限公司成立於 2016 年 4 月，法定代表人為姚遠，註冊資本 6000 萬人民幣。值得注意的是，該品牌已於今年 6 月 6 日被蘇州市陽澄湖大閘蟹協會除名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據蘇州市陽澄湖大閘蟹協會官方網站通知，蘇州西風閣電子商務有限公司（蟹太太）曾因「缺斤短兩」「虛假廣告」等行為，多次遭到市場監督管理局行政處罰，嚴重違反了《蘇州市陽澄湖大閘蟹行業協會章程》和《蘇州市陽澄湖大閘蟹行業協會自律公約》的規定，對整個行業造成了極惡劣影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 3 日，辛巴在直播間列舉了「三隻羊」曾經銷售的售後出現問題的商品，並向小楊哥發出警告，「如果一個月內，小楊哥不對消費者道歉和賠付，自己願拿出 1 個億來對所有在他那裏買吹風機的人（2022 年小楊哥被曝三無吹風機事件）進行一賠三處理，教小楊哥怎麼做生意，怎麼對得起消費者。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「互掐，也是有流量的，所以互掐並不一定存在法律風險，但如果互掐涉及到一些具體事實，比如相互惡評競爭，比如不正當的串價行為，涉及到利益侵害，那麼雙方就會圍繞這些點來打官司。」經濟學者、工信部信息通信經濟專家委員會委員盤和林告訴澎湃新聞記者，「當然，打官司比互掐要好，因為打官司最後一定會有個誰對誰錯，而互掐有時候只是一種直播帶貨領域的常態。比如實際上辛巴和小楊哥的互掐已經很久了，只是過去一直沒人關注。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盤和林認為，消費者是否能從主播互掐中受益是關鍵。除互掐以外，比如相互惡評、串價等行為，需要嚴厲打擊，而如果能夠從互掐上升到法律層面，對揭開直播行業亂象是有幫助的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「三隻羊」背後版圖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，羅永浩也在微博評論了辛巴小楊哥衝突，在他看來，大家還是要看雙方擺的事實和講的道理，「不看事實和道理就蹦出來站隊的，都沒有腦子。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，作為直播界新貴小楊哥的母公司，三隻羊集團的分公司早已遍佈全國各地，其中包括北京、杭州、南京、廈門等地。據媒體統計，截至 2024 年 3 月 20 日，由三隻羊集團直接及間接持股 50% 及以上的企業共計 40 家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天眼查 App 顯示，瘋狂小楊哥賬號的主體公司名稱是合肥三隻羊網絡科技有限公司，三隻羊（合肥）控股集團有限公司 100% 控股合肥三隻羊網絡科技有限公司，合肥領頭羊文化傳媒有限公司是三隻羊（合肥）控股集團有限公司第一大股東，持股比例 67%，該公司股東為大小楊兄弟二人，小楊哥（張慶楊）持股 51%，大楊哥（張開楊）持股 49%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二股東是合肥耀玥誠品品牌管理有限公司，持股比例 33%，這家公司成立於 2022 年，股東為盧文慶的妻子吳小燕，持股 99%，並擔任執行董事兼財務負責人。盧文慶曾是該公司股東之一，但已在 2023 年 4 月 24 日退股。據澎湃新聞記者查詢，目前，盧文慶抖音賬號已設置為私密賬號。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/762/802.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;據介紹，合肥三隻羊網絡科技有限公司成立於 2021 年 3⽉。在發展過程中，「三隻羊」建立了以大、小楊哥為核心，小黃、七老闆、嘴哥、喬妹、卓仕琳等頭部主播的矩陣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三方數據顯示，2022 年，三隻羊直播帶貨產值逾百億元，抖音交易額 60 億元左右，經營服務收入 8.6 億元；2023 年直播帶貨產值預估超 300 億元，經營服務收入達 15 億元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，據三隻羊官方消息，三隻羊控股（香港）有限公司兩週前正式開業，曾志偉出席開業儀式，小楊哥稱曾志偉是三隻羊香港分公司老闆。一系列爆料後，曾志偉已修改主頁，去掉了和三隻羊有關的信息。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28628067</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28628067</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 14:05:23 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，範佳來，實習生，姚桐</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/762/717.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28628067_2024090422050b8f0154-94f5-4d6b-8cc3-7e7bfce4259f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>大閘蟹</category>
            <category>辛巴</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/762/717.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/762/718.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>成都一警車壓實線變道擦掛後「逃逸」？交警：正在逐步核實</title>
            <description>&lt;p&gt;9 月 4 日，一名 IP 顯示為四川的網友發視頻稱，成都一輛警車壓實線變道與旁邊車輛擦掛後「逃逸」。4 日下午，都江堰市交警回覆縱覽新聞記者，經過確認警車屬於都江堰，確實壓實線變道了，是否造成擦掛等情況還在進一步核實。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據這名網友發佈的一段行車記錄儀視頻顯示，9 月 4 日下午 1 時 19 分，一輛警用麪包車在雙向四車道行駛，臨近路口時壓實線變道，視頻裏傳出疑似警車與後車剮蹭的聲音。記者私信該網友未得到回覆，且隨後視頻被刪除，這名網友設置為隱私賬號。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/792/67.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;警車壓過實線變道。（來源/網傳視頻截圖）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 日下午，縱覽新聞記者致電成都市公安局瞭解情況。此後，都江堰交警一名工作人員聯繫記者稱，經過確認視頻中出現的警車歸屬於都江堰，當時確實壓實線變道了。目前，正在逐步核實事發地點、行進軌跡、是否發生擦掛以及警車當時是否在執行任務等情況。「如果不是執勤肯定會依法處罰，但現在首先要核實清楚事發時的情況。雙方當時都沒有報警，後車車牌號暫不清楚，發視頻的網友已將視頻刪除，暫不確定其是否為駕駛員本人。」該工作人員説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記者聯繫上都江堰交警事故中隊，一名工作人員説，無法向媒體透露更多情況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原標題《四川成都一警車壓實線變道擦掛後逃逸？交警：確實存在壓實線變道，是否擦掛等情況還在核實中》&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28630630</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28630630</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 13:58:25 GMT</pubDate>
            <author>尹鑫、尹鳴/縱覽新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/792/120.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28630630_2024090421583bbfc3cd-2d2e-4d0b-a418-9c05374e5844.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>四川</category>
            <category>成都</category>
            <category>警車壓實線變道</category>
            <category>澎湃四川</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/792/120.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/792/121.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>外灘大會新增青少年科創主題，展示這些青少年科創作品成果</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 4 日，Inclusion·外灘大會在上海黃浦世博園區拉開帷幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為本次外灘大會的重要組成部分，今年新增了「青少年科技創新主題系列活動」，包括旨在激發青少年對人工智能領域興趣與創造力的「外灘大會 AI 創造營」，將集中展現上海青少年科創風采，內容包括外灘大會-科創校長空間站特別活動、青少年科創成果展示活動。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/814/795.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;外灘大會新增青少年科創主題。主辦方供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科創校長空間站特別活動圍繞「點亮青少年科創夢想」主題，以主旨演講結合「館長有約」圓桌沙龍的形式，邀請上海科技館館長倪閩景、中國科學院院士張東輝、萬源城協和雙語學校副校長劉煒、商湯教育研究院院長戴娟、新聞報社社長秦川等，共同探討青少年科創教育背景下，科普場館、科技企業、科普傳播如何有效結合，為青少年科創教育賦能的話題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;青少年科創作品成果展示包含三個系列：「長三角青少年人工智能奧林匹克挑戰賽優秀作品展映——木版水印的 AI 之旅」、「青少年科創作品展示」和「科普漫畫展覽」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在「木版水印的 AI 之旅」展區，可以看到第三屆長三角青少年人工智能奧林匹克挑戰賽中，中小學生使用人工智能技術創作符合朵雲軒木版水印《明﹒沈周〈兩江名勝圖〉》風格的第十一幅作品，展示長三角地區的大好河山和飛速發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市松江區九里亭外國語實驗學校的孫若涵同學介紹道：「在我的理解中，AI‘解構’‘重構’畫卷，與古代工匠們拓印木版水印有異曲同工之處。我首先利用人工智能神經網絡提取圖像特徵，訓練模型，經過迭代實現了圖像風格遷移，然後使用 AI 平台提取繪畫要素和風格特徵關鍵詞，結合想表達的主題，創作新畫作。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 9 月 5 日及 9 月 7 日上午，觀眾可以在 AI 非遺互動體驗區體驗用木版水印解構和重構的過程。通過互動，觀眾可以加強對圖像結構「標註」和「分版套印」的理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「青少年科創作品展示」面向上海科創特色的中小學校，展示滬上青少年們的創新能力和科技素養，也體現了 AI 技術在未來社會中的無限可能。來自華東師大二附中高一科技創新班的孫天宸同學的作品「盲人視覺交互三維顯示器」也在展示的作品之列，他通過深入研究清華大學低成本觸覺圖像顯示器 Graille 獲得了靈感，創新性地設計了一種通過電機矩陣實現 3D 物體顯示的系統，並通過實驗驗證了其有效性，該作品摘得上海市「明日科技之星」桂冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;華東師大二附中附屬初級中學的黃雪潤「城市高架橋的雨水收集與綜合利用」裝置也進行了展示，這個發明可以將高架雨水收集過濾，並循環利用在道路和車輛清洗中。值得一提的是，她還設計了雨水噴淋系統，不僅可以清洗道路和車輛，還能灌溉高架下的綠植，該作品也讓黃雪潤榮獲第二十一屆上海少年科學院「小院士」稱號。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28632278</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28632278</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 13:58:16 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，韓曉蓉</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/814/801.JPG"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28632278_2024090421582c2784cd-837f-4bee-9a5a-b82e0becc1ea.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>外灘大會</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/814/801.JPG"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/814/802.JPG"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>萬科：獲銀行融資 114.8 億元，控股子公司通過質押、抵押等提供擔保</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/800/811.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;萬科&amp;nbsp; 視覺中國，資料圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 4 日，萬科企業股份有限公司（萬科 A，000002.SZ）發佈關於控股子公司為銀行貸款事項提供擔保的公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告顯示，為滿足經營需要，萬科在銀行申請貸款，萬科的控股子公司通過提供質押、抵押及保證為相關貸款提供擔保。此外，部分控股子公司作為共同借款人和萬科一起承擔還款義務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次，萬科共獲得平安銀行、交通銀行為牽頭行的銀團貸款共計 114.8 億元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，萬科向平安銀行股份有限公司深圳分行（簡稱「平安銀行」）申請貸款，貸款本金合計人民幣 35 億元並已提款，目前貸款餘額是 29.46 億元，期限 3 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據擔保協議，萬科的控股子公司天津萬韻、瀋陽萬西之輝、瀋陽萬西、廣西萬科、新疆新馳已與平安銀行就相關貸款事項分別簽訂質押、抵押及保證擔保合同，為公司融資提供擔保，擔保本金金額合計 35 億元，質押、抵押的擔保期限為債務合同生效之日起至債務履行期屆滿之日，保證期限為債務履行期限屆滿之日後三年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，萬科向交通銀行股份有限公司深圳分行（簡稱「交通銀行」）為牽頭行的銀團申請銀團貸款並已完成提款，貸款本金 79.8 億元，目前貸款餘額 16 億元，期限 5 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萬科的控股子公司萬科紅樹灣已與交通銀行就前述融資事項簽訂質押合同，為公司相關貸款提供質押擔保，擔保本金金額為 79.8 億元，擔保期限為債務合同生效之日起至債務履行期屆滿之日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告顯示，本次擔保發生後，萬科對外擔保總額將為 1012.28 億元，佔萬科 2023 年末經審計歸屬於上市公司股東淨資產的比重將為 40.36%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照萬科披露的數據，上半年，萬科實現營業收入 1427.8 億元，同比下降 28.9%；歸屬於上市公司股東的淨利潤虧損 98.5 億元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在融資端，上半年萬科在金融機構和相關部門的大力支持與幫助下，實現新增融資、再融資 612 億元，平均融資成本 3.66%，融資渠道保持穩定。根據萬科方面披露的信息，截至 7 月末，新增融資和再融資完成總量超過 670 億元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於下半年的資金狀況和償債安排，萬科方面稱，下半年待交付房源近 10 萬套，交付量同比下降 40%，到期的公開市場信用債目前僅餘 20 億元境內債券待還，將於 9 月到期，現在已經做好了相關資金的安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至 9 月 4 日收盤，萬科 A 報 6.46 元/股，跌幅 0.92%。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28630894</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28630894</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 13:57:35 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，計思敏</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/800/909.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28630894_2024090421581c47d767-8d7e-44cc-97f7-363e9ce230ac.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>萬科</category>
            <category>貸款</category>
            <category>地產界</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/800/909.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/800/910.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>澎湃 AI 晚新聞丨 2024 年 9 月 4 日</title>
            <description>今天是 2024 年 9 月 4 日，歡迎觀看澎湃 AI 晚新聞：烏克蘭高層「大換血」，俄方表示不影響俄烏談判進程；國足確認 23 人比賽名單，伊萬科維奇稱帶着勇氣力拼日本；20 分鐘「薅」走 7000 萬元，極端「薅羊毛」或涉嫌違法。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28631838</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28631838</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 13:52:06 GMT</pubDate>
            <author>澎湃要聞</author>
            <category>澎湃早晚報</category>
            <category>澎湃早晚報晚安湃</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/809/461.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/809/567.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>4 股民訴徐翔操縱市場責任糾紛案一審獲勝！文峯股份被判承擔連帶責任，將上訴</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/797/742.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;文峯股份&amp;nbsp; 視覺中國，資料圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 名投資者起訴昔日私募大佬徐翔等操縱證券市場責任糾紛案一審獲勝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 4 日，文峯大世界連鎖發展股份有限公司（簡稱「文峯股份」，601010.SH）公告稱，近日，公司收到江蘇省南京市中級人民法院（下稱「南京中院」）送達的《民事判決書》【（2021）蘇 01 民初 2281 號】，南京中院就原告劉某某、周某某等 4 名自然人投資者與徐翔、徐長江、文峯股份操縱證券市場責任糾紛一案作出一審判決，要求被告徐翔、徐長江賠償合計損失 110.2 萬元，文峯股份對上述賠償義務承擔連帶責任，並在實際承擔責任後有權向被告徐翔、徐長江追償。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這一金額與 4 名投資者 119 萬元的索賠金額相差不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文峯股份表示，將就本案向江蘇省高級人民法院提起上訴。文峯股份稱，由於本案非終審判決，判決結果尚存在不確定性，暫無法判斷對公司本期或期後利潤的影響。公司將密切關注後續訴訟進展情況並及時履行信息披露義務，敬請投資者注意投資風險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞注意到，南京中院於 2021 年 7 月受理此案，並在 2022 年 3 月、2024 年 5 月公開開庭審理。徐翔本人並未到庭，因此法院進行了缺席判決。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據判決書，2014 年 10 月至 12 月，徐翔得知時任文峯股份董事長徐長江欲減持其持有的文峯股份股票，雙方經多次合謀後商定：由徐翔負責二級市場股價並接盤徐長江通過大宗交易減持的部分文峯股份股票，徐長江轉讓部分股票後控制文峯股份儘快完成股權過户手續，發佈股權轉讓、高送轉等利好信息，徐長江則通過二級市場連續買賣操作，控制文峯股份股價和交易量，以達到共同拉昇股價，實現高位減持套現目的。此後，徐長江通過大宗交易減持文峯公司股票，徐翔則使用他人證券賬户接盤後在二級市場全部拋售。本案四位投資者，在徐翔、徐長江操縱證券交易市場期間交易文峯股份股票並遭受損失，從而要求徐翔、徐長江、文峯股份共同承擔賠償責任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要指出的是，針對徐翔、徐長江等人涉嫌操縱證券市場案的刑事判罰，在 2017 年已經作出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據青島市中級人民法院官微，2017 年 1 月，徐翔因操縱證券市場罪，被判處有期徒刑五年又六個月；另據徐翔妻子應瑩個人微博透露，徐翔被處罰金 110 億元，同時約 210 億元家庭財產被司法機關查封、扣押和凍結。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，據華夏時報 2018 年報道，2017 年 4 月 27 日，青島市中級人民法院以操縱市場罪判處徐長江兩年六個月，緩刑三年，並處罰金 12 億元，徐長江違法所得 25 億元依法上繳國庫。青島市中院判決中還明確，將繼續追繳其違法所得 9.07 億元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的事，4 名投資者起訴徐翔等操縱證券市場責任糾紛案，還存在多個爭議焦點。如徐翔、徐長江、文峯股份是否存在投資者主張的操縱證券交易市場行為、應否承擔相應民事責任；投資者主張的損失與案涉操縱證券交易市場行為之間是否存在因果關係；案涉操縱證券交易市場行為的期間應如何認定；投資者的損失應當如何計算等，南京中院在判決書中進行了界定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據大智慧 VIP，截至 9 月 4 日收盤，文峯股份收跌 0.58%，報 1.7 元。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28629552</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28629552</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 13:45:25 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，戚夜雲</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/797/807.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28629552_2024090421452f8d0704-f09e-4fe8-b7ad-acb5bd9af9b3.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>徐翔</category>
            <category>牛市點線面</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/797/807.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/797/808.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>第二十三屆「漢語橋」全球總決賽落幕：以語言為媒，結下中國情緣</title>
            <description>&lt;p&gt;9 月 2 日晚，第二十三屆「漢語橋」世界大學生中文比賽全球總決賽在福建平潭隆重舉行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;來自亞洲的阿茹江（哈薩克斯坦）、歐洲的何傑明（比利時）、非洲的茉莉（埃及）、美洲的安黎樺（委內瑞拉）和大洋洲的王小帥（新西蘭）分別奪得洲冠軍，站上了總決賽的舞台。當晚，經過四輪比拼，何傑明最終脱穎而出，奪得總冠軍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一年一度的「漢語橋」大賽被譽為「漢語奧林匹克」，比賽自 2002 年首次舉辦以來，已累計吸引全球超過 170 萬名喜愛中文的青少年朋友參與。本次大賽由教育部、福建省人民政府指導，教育部中外語言交流合作中心主辦。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/804/160.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;活動現場。本文圖片，福建電視台綜合頻道，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;語言是瞭解一個國家最好的鑰匙。活動主辦方工作人員表示，通過「漢語橋」這座文化之橋、友誼之橋、心靈之橋，各國選手們都成為了人文交流的使者，一端連接中國，一端連接他們所在的國度。從這些選手身上，可以看到中國與世界攜手發展、共同繁榮的美好未來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沉浸漢語學習，收穫友誼和成長&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總決賽共分為四輪，過程注重講故事、講情懷，用創新的傳播內容和敍事方式，策劃「有温度」「有故事」的題目，實現「Z 世代」青年在不同文化背景下，對「天下一家」主題和人類命運共同體理念的情感共鳴。同時，為了彰顯舉辦地福建的文化特色，比賽將福建的「福」文化、海洋文化及對外交流史等與賽事環節緊密融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開始第四輪「巔峯對決」時，前三輪比賽積分清零。兩位選手進行 90 秒限時一對一輪流競答。比賽中，兩位選手實力相當，賽況激烈，90 秒內雙方比分 8:8 持平，經過加試 2 輪 4 題，最終何傑明憑藉豐富的知識儲備和沉着冷靜的良好心態，贏得本屆「漢語橋」比賽的全球總冠軍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摘得全球總冠軍的桂冠，24 歲的何傑明激動不已。他説，自己學習中文已有 3 年，接下來將啓程前往遼寧大學，開展為期 3 個月的交流進修，學習更加地道的中文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在台上，斯洛伐克選手邵大偉緊緊擁抱了何傑明。在中國期間，他們對中國文化的熱愛，迅速讓雙方找到了共鳴。他們一起在行程中切磋語言、並肩作戰，共同分享對未來的期許。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與往屆不同的是，本屆大賽邀請所有來華參賽的選手共同製作《我的「福」氣之旅》電子書，並在總決賽上發佈。電子書中記錄着選手們在文化體驗行程中的回憶與收穫，令在場觀眾感動不已。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/804/157.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;活動現場&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，本次比賽還特別安排了「‘漢語橋’朋友圈」環節。比賽邀請到 9 位往屆冠軍選手重返舞台，以情景劇的形式，展現自己參與比賽、學習中文、傳播中國文化的故事，傳遞了堅持夢想、勇於探索的正能量，為參加全球總決賽的選手加油鼓勁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二十二屆「漢語橋」世界大學生中文比賽全球決賽上，來自塞爾維亞的選手李一帆一路過關斬將，問鼎冠軍。回顧去年的比賽，這位 00 後姑娘表示最大的收穫就是友誼，「他們會給我發消息或者視頻電話鼓勵我，我在社交軟件上發動態他們也會評論、點贊。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與李一帆一樣，來自澳大利亞的一傑、夏李安，以及來自美國的方龍也都是第二十二屆「漢語橋」的選手，時隔一年，四人再次相聚「漢語橋」，臉上滿是老友重逢的熟絡和喜悦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;獲得第十六屆「漢語橋」世界大學生中文比賽總冠軍的趙之行，至今仍與比賽時「不打不相識」的埃及選手瑋琪保持着聯繫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「比賽結束後，我們都到了北京留學，一起度過了很多中國的傳統節日，比如春節和中秋節，成為了真正的朋友。」這些因「漢語橋」而結緣的情誼跨越了國界，成為他們人生中最寶貴的財富之一。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/804/153.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;活動現場&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014 年奪得第十三屆「漢語橋」 世界大學生中文比賽總冠軍後，施茉莉不僅以主持人的身份積極迴歸「漢語橋」舞台，還被央視特邀為巴西里約奧運會中文解説員，憑藉流利的中文意外走紅網絡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;來自比利時的戴廬可，是第十九屆「漢語橋」的總冠軍，他在 B 站、微博等社交平台上開通了個人賬號「廬可思議」，分享自己的生活點滴，吸引了數百萬粉絲的關注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「許多在比利時留學的中國人，在 B 站看到我的視頻後會主動聯繫我，我們約個飯、聊聊天，很快就成了朋友。」戴廬可説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;通過「語言之橋」，結下中國情緣&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本屆賽事是「漢語橋」項目首次「牽手」福建，賽事以「福滿天下」為特色主線，邀請參賽者走進福建探尋「福」文化，開啓一段「福氣之旅」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本屆賽事期間，選手先後走訪南平、寧德、泉州、福州、平潭等地，深入瞭解當地的歷史文化、地域特色、民族風情和時代風貌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在泉州海外交通史博物館，選手們通過參觀泉州申遺總展示館《泉州：宋元中國的世界海洋商貿中心》，瞭解連接宋元泉州城市、港口與腹地的 22 處遺產點，「世遺之城」的魅力也在此一一展現。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之後，他們以府文廟為入口，進入南音、高甲戲、泉州木偶戲、簪花、拍胸舞等構成的「非遺體驗世界」；持舉手繪地圖步入滿是人間煙火的泉州古城，在東西交匯、古今交融的「世遺之城」品味海絲韻味，感受泉州之美。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/804/150.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;活動現場&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;結束泉州的旅程，乘坐高鐵前往福州時，選手們乘坐的是「復興號」智能動車組。這是由中國自主研發、具有完全知識產權的新一代高速列車。在站台上候車時，一列飛馳而過的動車組給選手們帶來了震撼，聽着列車呼嘯而過的聲音，大家不約而同地發出了驚歎，瞪大了雙眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們體驗的是中國首條設計時速達到 350 千米的跨海高鐵，始發後約 5 分鐘，途經國內首座跨海高速鐵路橋——泉州灣跨海大橋；始發後約 25 分鐘，途經國內首座跨海高鐵矮塔斜拉橋——湄洲灣跨海大橋，感受「跨海不減速」，98 秒跨越海域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;來自非洲的贊比亞選手滿娜娜，她體驗着中國的鐵路，想起了自己的家鄉。她説，非洲的坦贊鐵路見證了中非之間深厚的情誼，是中非友誼的象徵，她時常從老一輩人那兒聽到關於中國援外施工隊修建坦贊鐵路的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在福州三坊七巷，外國學子沉浸式感受有福之州的風土人情；在平潭，他們探訪了長江澳沙灘、68 海里景區、國際南島語族考古研究基地等地，領略海島風情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;來自塞爾維亞的李一帆和來自蘇丹的趙之行在沙灘上與遊客們聊得熱火朝天。李一帆説：「這裏的人們太熱情了，走到哪都有人跟我們打招呼併合影，還誇我們中文好，我感到十分開心。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總決賽評委、廈門大學美籍教授潘威廉説，希望大家努力學好中文，多來中國走一走、看一看，結交更多中國朋友，感知最真實的中國，做中外人文交流的使者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;教育部副部長、國家語言文字工作委員會主任陳傑表示，「漢語橋」致力搭建「語言之橋」，激勵和幫助更多海外朋友學習中文，感受中文之美，幫助他們在學習中文的道路上不斷成長進步；致力搭建「文明之橋」，幫助海外朋友瞭解中華文明，體驗中國文化，同時也為各位展現自己國家的文化提供舞台，促進相互間文化交流和文明互鑑；致力搭建「友誼之橋」，幫助來自世界各地的青年學子們相識相交相知，加強交流，結交朋友，加深友誼，增進相互理解。歡迎大家來中國留學，進一步感受中國文化，做中外友好的「小使者」。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28631480</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28631480</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 13:44:07 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，王選輝</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/804/904.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28631480_2024090421443e996ffe-901d-42af-b2a8-bb3d134d14b8.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>第二十三屆「漢語橋」全球總決賽</category>
            <category>教育家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/804/904.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/804/905.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>孩子整牙「越早越好」？上海三甲醫院正畸醫生：不用那麼着急</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着新學期到來，不少小學生甚至幼兒園小朋友的家長髮現，同班小朋友中，有的已經戴上了牙套。在社交平台，「整牙要趁早」的説法更是相當普遍，很多「科普博主」或「某某口腔」圍繞「為什麼説孩子矯正牙齒越早越好」的主題，灌輸「儘早正畸，速度快效果好」等理念。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width: 600px&quot; src=&quot;https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20240904/d9f62a65-24ec-4a75-93f1-d7412a602669.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;社交平台「整牙要趁早」的帖子非常多&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真的如此嗎？&lt;/p&gt;&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;613429&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/8459da9c1ce24778ab18b63bbfa1b727/hd/ecb9a3c2-549e-4f75-8230-a3d2ebdad411-5b5a701e-4205-1e0c-cbf9-56cdfe9e939e.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/cover/20240904/be3381cadd454df8bad66001180974b6-20240904210717675-6557691600702201782-4eac9ee8-80b3-4be7-8384-08d33641b4b7.jpg&quot; data-duration=&quot;02:53&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;848&quot; data-height=&quot;478&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;div class=&quot;news_video_name&quot;&gt;來源：「上海網絡闢謠」微信公眾號 (02:53)&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「越早越好」可能影響牙齒正常發育&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「家長們不用那麼着急。」申城好網民專家、上海交通大學附屬第九人民醫院口腔正畸科副主任醫師趙君表示，社交平台的不少介紹其實在「販賣焦慮」，「牙齒矯正並沒有嚴格的年齡要求，從乳牙期、替牙期的兒童，到恆牙期的青少年、成人都可以進行，但並非一定越早越好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具體來看，正畸時機因人而異，取決於多種因素，包括牙齒錯合的類型、錯合畸形的嚴重程度、患者的年齡、牙齒頜骨的發育情況等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以家長們非常關心的兒童正畸為例，有的孩子在替牙期出現了牙縫大、牙列不齊等情況，是否要第一時間幹預呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;趙君建議，不妨等等，因為孩子替牙周期較長，期間不同牙齒的萌出速度、大小等，會導致牙齒排列不斷變化，「或許短期出現牙縫大、牙列不齊，但隨着頜骨和牙弓的生長、恆牙的萌出，牙縫可能減小，排列也可能逐漸改善。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;趙君解釋道，替牙期牙根發育不完全，過早施加不當的矯治力可能影響牙根正常發育和牙齒的穩固，反而不利於孩子的口腔健康，「如果沒有特殊情況，只是存在牙縫或者輕度牙列不齊，待孩子完成替牙再正畸，也為時不晚。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼，哪些是「特殊情況」？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;趙君介紹，如果孩子有不良口腔習慣，影響了牙齒咬合、頜面部發育，或者存在某些骨性問題，那就要儘早幹預了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，有的孩子在乳牙或者替牙期有吐舌頭、吃手指、口呼吸等不良生活習慣，不僅影響牙齒生長，而且不利於口腔頜面部的生長發育；或者孩子有嚴重的下頜後縮（俗稱「小下巴」）、反頜（俗稱「地包天」）等骨性問題，也有必要及時幹預。「不過，是否幹預的前提是經過正規醫療機構的專業醫生評估。」趙君提醒。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width: 600px&quot; src=&quot;https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20240904/af13b5e7-7bbc-42e1-92a6-b14860b5cbce.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;圖源：上海交通大學附屬第九人民醫院&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「內收更美」可能越整越醜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於成年人來説，也並非錯過了正畸的最佳時機。趙君表示，成人正畸主要參考依據包括牙齒的排列和咬合是否影響咀嚼功能、是否有引起牙體牙周以及顳下頜關節疾病的風險、是否影響睡眠呼吸功能等，「此外，不少患者為了美觀而正畸，也很正常，同樣可以進行。只不過成人的牙槽骨改建速度和牙齒移動速度相對較慢，正畸週期要比青少年和兒童長一些。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，不論孩子還是成人，如果選擇正畸，務必前往正規的醫療機構，避免被社交平台的「科普」方式或效果誤導。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，有些「科普博主」以「早點正畸能不拔牙」等作為「正畸越早越好」的依據，這就是一種誤導。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正畸時是否要拔牙依賴於患者的牙齒情況。對部分患者而言，如果不拔牙只擴弓（牙弓），可能出現牙弓寬度過大的情況，除了會導致牙齦退縮、牙槽骨吸收等不良後果外，還可能出現「正畸後一口整齊的齙牙」等尷尬結果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再比如，部分「科普博主」販賣焦慮時，強調「牙齒內收更美麗」。但如果患者要求過度內收牙齒，會引發牙根吸收、牙周損傷等問題，而且過度內傾會出現面部凹陷、不自然的後果，「越整越醜」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，部分口腔服務機構所稱的「七天快速矯正」也不可信。正畸耗時較長，短則幾月，長則一兩年。整個過程包括專業醫生幫助患者進行牙齒拍片、取模、診斷、設計方案等一系列前期工作後，再佩戴矯治器，利用温和的外力推動牙齒緩慢移動，直到移動至理想的角度或位置。期間還需定期複診、調整矯治器等。所謂的「七天速成」往往偷換概念，通過「簡單粗暴」地磨小牙齒粘結牙冠來實現，對牙齒傷害很大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基於以上種種誤區，趙君建議，要謹慎看待社交平台的「科普」及某些機構的宣傳。如果有正畸需求，建議前往正規的醫療機構諮詢專業的正畸醫生，選擇恰當的治療方案。這樣，不整齊的牙齒才可能得到健康矯治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原標題為《探「真」訪談：整牙要趁早？上海三甲醫院正畸醫生有話説》）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28631626</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28631626</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 13:42:23 GMT</pubDate>
            <author>「上海網絡闢謠」微信公眾號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/812/78.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28631626_2024090421429ea5465f-0989-41fe-bb63-f63e296ead08.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>正畸</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/812/78.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/812/79.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>龔正會見日本長崎縣知事大石賢吾、議長德永達也</title>
            <description>&lt;p&gt;上海市市長龔正今天（4 日）會見了日本長崎縣知事大石賢吾、議長德永達也率領的代表團一行。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/817/904.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;龔正説，中日兩國一衣帶水，互為近鄰。長崎是日本距離上海最近的縣，與上海傳統友誼深厚。自 1996 年締結友好交流關係以來，兩地往來密切，開展了廣泛的交流合作，取得了積極的成果。上海與長崎經貿合作空間廣闊，歡迎日本及長崎企業用好進博會大平台，把優質產品和服務帶到上海、帶入中國。長崎是日本現代工業的重要發源地,希望兩地聚焦集成電路、人工智能、高端裝備等領域加強交流合作，支持企業、高校、科研機構等創新合作，鼓勵企業到對方投資興業，促進共同發展。今年也是上海與長崎開通定期航班 45 週年，希望兩地互辦文化旅遊活動，促進更多遊客到對方旅遊，領略彼此的風光、美食和文化，推動兩地友好交流水平再上新台階。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大石賢吾説，上海的發展景象日新月異、充滿魅力。長崎與中國自古就有頻繁交流和貿易往來，進入現代，長崎一直走在推進日中友好交流的前列。長崎上海定期航線已經延續了 45 年之久，成為連接兩地的重要橋樑。我們堅信夯實地方交流基礎對構建兩國和平穩定關係具有重要作用，期待與上海活躍交流、深化合作、取長補短、互學互鑑，也歡迎更多上海市民訪問長崎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#999999;&quot;&gt;（本文圖片，張春海，攝）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28632564</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28632564</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 13:42:15 GMT</pubDate>
            <author>澎湃訊</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/818/529.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28632564_202409042142ae53a9be-4e1b-4200-9b69-46daf283cc0d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>龔正會見</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/818/529.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/818/530.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>夜讀丨流淌在血脈裏的方言</title>
            <description>&lt;p&gt;方言是家鄉的魂魄，一句話就能聽清一個人那深埋於地的根鬚。方言又是一種血脈，遠走天涯，血管裏汩汩流淌的還是那一腔火熱。方言還是一根筋骨，連接着一方水土的氣息。方言更是一絲鄉愁，縈繞在心間、緊鎖在眉頭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姥姥年輕的時候，她父親帶着除了她以外的弟妹們逃荒到山西。姥姥看父親挑着擔子拉着年僅十歲的妹妹越走越遠，衝那背影喊：「一定要回來——」一走經年，等妹妹再回來時，已經操一口純正的山西話了，姥姥失聲痛哭：「你怎麼變成‘老西兒’了啊？」姥姥認為，失了方言就真正成了外鄉人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姥姥的父親能在山西站住腳，也得虧那一句家鄉話。初到山西臨汾，拖兒帶女的他連落腳的地兒都沒有，在火車站到處打聽用人信息。走投無路時，一位説家鄉話的老大哥問他是不是河北人。聽見鄉音，無異於看見親人，姥姥父親拉着老大哥的手就掉下了眼淚。在老大哥的幫助下，他被安排到了礦上工作，就此安家落户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我也曾有過渴望他鄉遇故知的悸動。年少時隻身在外，實在想家了，就跑去火車站，聽各地方言交織匯聚在一起，感覺並不是隻有自己身在異鄉。偶爾能聽到幾句家鄉話，會興奮地跟着人家走出很遠。有一次在公交車上，幾個人在交談，聽話音離我家不超過十里路，我幾欲張嘴喊一聲老鄉，又矜持自己一個女孩子，怕被人嗤笑，最後看着他們下車遠去，遺憾得只想掉淚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我從不敢因為離開家鄉便放棄方言。母親告訴我，她有個同伴在外工作，有次回家探親，一進門便被嬸子大娘圍在中間，七嘴八舌問啥時候回來的。他不動聲色，等喧鬧的人羣安靜下來，走到殷切望着他的父親面前，清清嗓子用蹩腳的普通話説：「報告爸爸，我是昨天晚上回來的。」他眼見父親的眼神由欣喜變成驚訝再變到憤怒，父親抬腳脱下布鞋，照着他的屁股就是一下子，嘴裏大罵：「你坐在碗上，你還坐在鍋上呢！你個小兔羔子，出去兩天不會説話了！」他嚇得撒丫子就跑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個故事流傳甚廣，版本也大同小異。母親用最質樸的方式在提醒我記住鄉音，別忘了本分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一次聚會，席間有朋友説起方言，他笑説他們的語言最接近普通話，而我們當地人説話一股「土腥」味道。本是玩笑話，大家一笑了之，卻有一位不依不饒，非得讓他説説「土腥味」是什麼味兒。一頓糾纏後不歡而散，併發誓不相往來。不用懷疑故事的真實性，這個人就是我，也不用訝異我的較真，方言一直是我的驕傲，豈能容人褻瀆？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其實，每一種方言裏都有普通話所表達不了的東西，那種東西只有用方言説出來，才能把感情渲染到淋漓盡致。不同的平仄、不同的聲調、不同的抑揚頓挫，尾音的上揚和下落，都會令人體會出不一樣的心境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有外地的姑娘嫁到我們家鄉，十幾年甚至幾十年過去，她們早已把當地方言説得流利如常，但本地人仍能從她們的語氣裏聽到一點點的不一樣。這點不一樣，來自於她們自己的根系，是她們今生捨棄不掉的烙印。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方言是刻在身體裏的基因，傾此一生深扎於生命裏。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/605/476.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28615331</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28615331</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 13:18:25 GMT</pubDate>
            <author>翟立華</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/612/28.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28615331_20240904211819a76deb-0da7-47f7-bc4f-a572305c4bf8.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>方言</category>
            <category>澎湃評論</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/612/28.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/612/29.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>習近平在 2024 年中非合作論壇北京峯會歡迎宴會上的祝酒辭（全文）</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在 2024 年中非合作論壇北京峯會歡迎宴會上的祝酒辭&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; （2024 年 9 月 4 日　北京） &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 中華人民共和國主席　習近平 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 尊敬的法耶總統， &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 尊敬的各位同事和夫人， &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 各位朋友、各位嘉賓： &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 晚上好！ &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 很高興和大家共同迎接新一次中非合作論壇峯會。我謹代表中國政府和中國人民，並同我的夫人一道，對各位嘉賓的到來表示熱烈歡迎！ &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 相知無遠近，萬裏尚為鄰。我曾 10 次訪問非洲，也接待過很多非洲國家領導人訪問中國。每次同非洲朋友見面，我都倍感親切，尤其深切感受到，中非命運共同體建設基礎牢、起點高、前景廣，為構建人類命運共同體樹立了光輝典範。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 中非命運共同體根植於傳統友好。上世紀中葉以來，我們在反帝反殖反霸的鬥爭中並肩奮鬥，在發展振興、逐夢現代化的道路上攜手同行。不論國際形勢如何變化，中非友誼賡續傳承、歷久彌堅。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 中非命運共同體彰顯於合作共贏。24 年前，中非合作論壇迎着新世紀的曙光應運而生。依託這一重要平台，我們攜手建起一條條公路、鐵路，一座座學校、醫院，一片片工業園區、經濟特區，改變了無數人的生活和命運。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 中非命運共同體壯大於與時偕行。2021 年論壇達喀爾會議以來，我們全力推進落實「九項工程」等會議成果，在抗擊新冠疫情中守望相助，在重大國際和地區問題上通力協作，共同發出全球南方的時代強音。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 各位朋友、各位嘉賓！ &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 構建命運共同體是人類的共同夢想，現代化是夢想連接現實的必由之路。無論過去還是現在，中非都是構建命運共同體的先行者，未來也必將攜手走在現代化進程的前列。我相信，只要 28 億多中非人民同心同向，就一定能在現代化道路上共創輝煌，引領全球南方現代化事業蓬勃發展，為構建人類命運共同體作出更大貢獻。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 現在，我提議： &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 為中國和非洲各國繁榮昌盛、人民幸福， &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 為中非人民世代友好， &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 為這次峯會圓滿成功， &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 為各位嘉賓及家人的健康， &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 乾杯！&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28631170</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28631170</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 13:11:16 GMT</pubDate>
            <author>新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/800/245.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28631170_2024090421119a74599f-8207-4d1b-a037-293112a3a1a8.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中非合作論壇北京峯會</category>
            <category>大國外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/800/245.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/800/247.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>淘寶官宣接入微信支付！最大贏家是誰？</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/776/283.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;淘寶正式宣佈接入微信支付，兩大巨頭終於牽手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 4 日，淘寶天貓發佈公告稱，為提升消費者購物體驗，淘寶計劃新增微信支付能力，並於本意見徵集結束後，進行平台規則調整。據悉，本次調整將覆蓋全體淘寶和天貓商家。這也意味着，淘寶 App 將全面支持微信支付，真正實現互聯互通。此外，美團外賣、美團酒店也已經正式入駐支付寶小程序，美團團購或將於近日上線。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當天，微信方面回應澎湃新聞記者稱，目前與淘寶平台商户的功能適配正在開通中，具體上線時間請關注淘寶平台公告。微信支付始終秉持開放的合作理念，積極探索與各領域之間的互通合作。此前，微信支付已與包括銀聯雲閃付、京東支付、三大運營商旗下支付平台、數字人民幣等陸續開展支付互通合作，未來也將不斷探索，在保障交易安全的基礎上，持續為用户提供便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;淘寶天貓方面則回應稱，淘寶天貓始終秉持開放的合作理念，積極探索與各平台之間的互通合作，不斷提升消費者購物體驗，讓消費者的購物更便捷、愉悦和高效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支付寶回應表示，開放、協作、創新、共享是互聯網的基本精神，也是行業發展的大勢所趨。支付寶會與淘天集團繼續深化戰略合作，加大科技創新和產品創新，為廣大商家和消費者持續創造更大的價值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支付寶還在回應中稱，開放造就更大的未來，支付寶將在互聯網技術、AI 技術產品和更廣泛的生態加大開放合作，助力數字經濟的生機與繁榮，也為支付寶平台打開更大的商業空間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞記者實測發現，儘管默認支付模式仍為支付寶，淘寶特價版 App 目前已支持微信支付。在淘特 App 中將所需商品加入購物車後選擇商品進行結賬，界面下拉即可選擇「支付寶」、「微信支付」與「找朋友幫忙付」三種模式。選擇微信支付後，跳轉至小程序即可結算。淘寶 App 則只支持「支付寶支付」與「找朋友幫忙付」兩種結賬方式。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/777/765.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;淘寶和微信的互聯互通在持續推進中。2021 年 11 月 30 日，澎湃新聞記者實測發現，在微信羣聊場景下已經能夠直接打開訪問電商類外部鏈接，例如淘寶等網址不再需要複製到瀏覽器後跳轉打開。這也是微信和淘寶互相屏蔽近 8 年後，首次實現「互聯互通」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年 11 月 29 日，微信曾發佈《關於〈微信外部鏈接內容管理規範〉的更新聲明》，聲明提到：點對點聊天場景中將可直接訪問外部鏈接，並將在羣聊場景試行開放電商類外部鏈接直接訪問功能。這也是對外鏈管理的進一步「鬆綁」。2021 年 9 月 17 日，微信曾表示，將開放一對一聊天場景中訪問外部鏈接，此前不能在微信分享的淘寶、抖音鏈接可實現一鍵分享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;追溯歷史，互聯網大廠的屏蔽起源於 2008 年。2008 年 9 月 8 日，淘寶率先宣佈屏蔽百度爬蟲，即百度的搜索結果裏不會出現淘寶內頁的商品。淘寶的解釋是：杜絕不法商家利用競價排名、搜索優化等手段騙取消費者信任，並對優秀賣家進行鼓勵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此後，騰訊和 360 之間著名的「3Q 大戰」爆發，互聯網大廠之間的互相屏蔽變得更為頻繁。根據新華社報道，淘寶和微信的屏蔽起源於 2013 年。當年 7 月，阿里宣佈暫停與微信相關的第三方應用服務，斷掉一切微信數據接口，淘寶賣家隨後收到一則禁令，禁止賣家張貼微信二維碼，「微信」二字也成為違禁詞，這被稱作「淘寶屏蔽微信發出的第一槍」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，時過境遷，曾經的「電商霸主」阿里正在受到拼多多、字節跳動等電商平台的巨大壓力。8 月 15 日，阿里巴巴（NYSE:BABA，09988.HK）發佈 2025 財年第一季度財報（截至 2024 年 6 月 30 日），該季度阿里營收 2432.4 億元人民幣，同比增長 4%，預估 2498.5 億元；經調整 EBITA（一項非公認會計準則財務指標）同比下降 1% 至 450.35 億元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿里巴巴集團首席執行官（CEO）吳泳銘表示，阿里大部分業務將會在 1-2 年內陸續實現盈虧平衡，並逐漸開始貢獻規模化的盈利能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外界普遍認為，阿里和微信此次牽手，部分出於電商平台對流量的渴求。華東政法大學競爭法研究中心執行主任翟巍告訴澎湃新聞記者，淘寶宣佈接入微信支付，可視為是淘寶面對過大流量壓力而採取的主動因應策略。淘寶曾多次試圖打開微信流量的入口，包括淘口令、店鋪名片等取代鏈接，並添加微信分享按鈕、允許淘小鋪分享二維碼到微信等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，互聯網平台「拆牆」，加速走向互聯互通已成為大勢所趨。2021 年 9 月 13 日，工業和信息化部新聞發言人、信息通信管理局局長趙志國表示，保障合法的網址鏈接正常訪問，這是互聯網發展的基本要求。無正當理由來限制網址鏈接的識別、解析和正常訪問，應該説嚴重影響了用户的體驗，也損害了用户的權益，也擾亂了市場秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經濟學者、工信部信息通信經濟專家委員會委員盤和林向澎湃新聞記者分析稱，淘寶接入微信支付，最大的贏家當然是淘寶，藉助微信支付可以接入更多的用户。此外，淘寶引入微信支付也傳遞出了一個明確的信號：雖然支付寶是從淘寶誕生的，但是雙方現在各自發展已經非常獨立了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「可以預見淘寶和微信支付帶頭下，不同平台和支付公司的合作會更加頻繁、密切。這對於商業發展、擴大消費都是好事。期待看到更多的互聯互通。」盤和林表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「毫無疑問，淘寶這一舉措反映了互聯互通大趨勢。」翟巍表示，未來互聯網企業應該採取以下措施走向共贏：其一，相互之間避免採取互相封禁的內卷式流量競爭，而是應當聚焦於新技術、新模式、新業態的競爭，形塑創新驅動型的公平競爭格局；其二，探索建立統一、科學的互聯互通的標準、規則、方式，建立保護用户跨平台數據可遷移權的行業規則；其三，以互聯互通為「錨點」，探索相互之間進行數據、技術的優化組合，形成促進互聯網行業迭代創新的合力，助力新質生產力的發展。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28629245</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28629245</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 12:08:46 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，範佳來，吳雨欣，實習生，葛靈兒</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/776/280.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28629245_202409042009eedc8b60-d1e3-4eb4-9764-fb6c954be0ea.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>淘寶</category>
            <category>微信</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/776/280.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/776/281.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>大理楊徐邱故意殺人、強姦案再審宣判：未認定故意殺人，以強姦罪判刑十年</title>
            <description>&lt;p&gt;9 月 4 日 14 時許，雲南省大理白族自治州中級人民法院（以下簡稱大理中院）對楊徐邱故意殺人、強姦一案重新審理，並進行公開宣判。該院審判委員會討論決定，合議庭對楊徐邱殺害被害人李某的事實不予認定，其被指控的故意殺人罪改判無罪；強姦罪判處有期徒刑十年，此前已執行完畢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大理中院再審查明，1993 年 3 月 25 日 20 時許，雲南省永平縣曲硐鄉坡腳村四社村民李某某在其家堂屋內被人殺害。永平縣公安局刑事科學技術鑑定書記載，李某某胸、背部及上下肢受鋭器傷，頭面部受鈍器傷，其因鋭器傷致失血性休克並鈍器傷致顱腦損傷死亡。李某某頭面部的鈍器損傷，系案發現場提取的鋼板鋤所形成。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/778/339.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;大理中院&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;判決書中提及，指證原審被告人楊徐邱的「匿名信」內容真實性、可靠性存疑。1993 年 3 月 25 日晚案發，公安機關經過三個多月偵查未鎖定犯罪嫌疑人。同年 7 月 2 日，公安機關收到一封「匿名信」，信中反映楊徐邱與李某某存在男女關係問題，有重大嫌疑。但是，該匿名信非案發後第一時間取得，來源、動機不明，且「匿名信書寫人員至今未能查明，該證據僅為線索而不能證明楊徐邱作案。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/778/340.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;當事人楊徐邱&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大理中院認為，原公訴機關指控原審被告人楊徐邱犯故意殺人罪的證據，除了楊徐邱的有罪供述外，沒有其他直接證據證明楊徐邱作案，其有罪供述與公安機關現場勘查情況、屍檢情況多有不符，且無合理性説明；原指控認定的作案工具户撒刀、鋼板鋤亦不能確認與楊徐邱的關聯性；在案間接證據也不能形成證據鎖鏈。原指控據以定案的證據沒有達到確實、充分的證明標準，認定楊徐邱犯故意殺人罪的事實不清，證據不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;強姦罪部分，1986 年 9 月某晚，原審被告人楊徐邱攜帶家中削菜用的木柄尖刀竄至同村村民被害人金某某家菜園內，得知金某某的丈夫不在家，遂欲與金某某發生性關係。在遭到金某某拒絕後，楊徐邱持尖刀刺傷金某某右胸部進行威脅，將金某某壓倒在地強行發生了性關係。此後某晚，楊徐邱得知金某某獨自在家後，再次竄至金某某家將在廄房喂牲口的金某某壓倒在地強行發生了性關係。事後，楊徐邱以殺死金某某相威脅禁止其告知他人。經檢驗，金某某右胸部有一明顯瘢痕，長 1.5cm，寬 0.7cm 系鋭器形成，屬輕傷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大理中院認為，楊徐邱違背婦女意志，兩次使用暴力手段，強行與被害人金某某發生性關係，其行為已構成強姦罪。楊徐邱實施強姦犯罪過程中持刀捅刺被害人致其輕傷，應從重處罰。原公訴機關指控楊徐邱強姦金某某的事實清楚，證據確實、充分，指控罪名成立，楊徐邱及其辯護人所提不構成強姦罪的辯解、辯護意見，該院不予採納。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據楊徐邱犯罪的事實、犯罪的性質、情節和對於社會的危害程度經本院審判委員會討論決定，依照 1979 年《中華人民共和國刑法》第一百三十九條第一款、第五十七條，《中華人民共和國刑事訴訟法》第二百五十六條及《最高人民法院關於適用&amp;lt;中華人民共和國刑事訴訟法&amp;gt;的解釋》第二百九十五條第一款 (一)、(五) 項之規定，判決原審被告人楊徐邱犯強姦罪，判處有期徒刑十年；沒收提取到案的一把木柄尖刀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞記者注意到，此前楊徐邱已被羈押超過 27 年，法院對其刑期如何計算問題也作出了釋明，強姦罪的十年有期徒刑從判決執行之日起計算；判決執行以前先行羈押的，羈押一日折抵刑期一日，即自 1993 年 7 月 3 日始至 2003 年 7 月 2 日止，「已執行完畢」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本案判決後，75 歲的楊徐邱告訴澎湃新聞，他會繼續向雲南高院上訴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;楊徐邱的辯護人、四川鼎尺律師事務所律師胡磊向澎湃新聞表示，尊重大理中院的此次判決，但不認同維持楊徐邱犯有強姦罪的判刑。「在接下來的二審中，我將繼續為全案做無罪辯護。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/778/338.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;本案判決書&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本案關鍵時間線：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大理中院 1994 年作出的原一審判決認定，1993 年 3 月 25 晚 8 時許，楊徐邱身帶一匕首竄至同村婦女李某某家，欲與李某某發生性關係遭拒，遂起殺人歹念，持匕首對她的胸、背等部位連刺數刀……見其未死，又拿堂屋門外鋼鋤猛擊李某某頭部，李某某當即倒地。楊徐邱又對李某某右側面部打一下，後逃離現場。李某某因顱腦損傷及失血性休克死亡。此外，1986 年 9 月間，楊徐邱竄至本村金某某家菜園內，欲與金某某發生性關係遭拒，便持匕首威脅，並殺傷金某某右胸部，對金某某實施了強姦。數日後，楊徐邱又竄至金某某家，再次對金某某實施強姦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1994 年 4 月 28 日，大理州中級人民法院作出一審判決：被告人楊徐邱犯故意殺人罪，判處死刑，剝奪政治權利終身。犯強姦罪，判處有期徒刑十年，決定執行死刑，剝奪政治權利終身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1994 年 6 月 10 日，雲南省高級人民法院「鑑於本案具體情況」，認為原判量刑偏重，改判楊徐邱死緩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017 年 12 月 19 日，楊徐邱失去人身自由 24 年之後，正在雲南安寧監獄服刑的他收到了來自最高人民法院的再審決定書。最高法審查認為，原審判決認定楊徐邱故意殺人事實不清、證據不足，指令雲南省高院對本案進行再審。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雲南省高院在收到最高法的再審決定後，在一年半以後的 2020 年 6 月 1 日，雲南省高級人民法院作出《刑事裁定書》，再次將此案發回原一審法院大理中院重審。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從罪犯再次變成被告人，楊徐邱被羈押的地點由監獄變成了看守所，後他被看守所釋放，強制措施改為監視居住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 8 月 29 日，雲南省大理白族自治州中級人民法院適用一審程序，不公開開庭重審楊徐邱故意殺人、強姦一案。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28629418</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28629418</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 11:49:22 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，熊強</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/778/346.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28629418_2024090420022e7cdb73-15d1-4c33-ba23-7afb527d4b9e.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>徐邱故意殺人強姦案再審</category>
            <category>一號專案</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/778/346.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/778/347.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>一年 213 億杯現製茶背後的塑料垃圾增長，報告揭示行業減塑路徑</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/776/609.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;過去一年，中國消費者共消費了超過 213.1 億杯現製茶，相當於平均每秒鐘就喝掉 676 杯。這些茶飲消費的背後，伴隨着約 43.04 萬噸塑料垃圾的產生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 4 日，環保組織太平洋環境資源中心發佈了《解鎖奶茶新綠意：中國奶茶行業減塑路徑研究》報告，針對新茶飲擴張背後的塑料垃圾增長挑戰，為行業未來五年的減塑路徑提出了建議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新茶飲擴張背後：塑料垃圾增長&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據新茶飲主要品牌公開的出杯量及茶飲杯等主要包裝的平均重量，報告估算了過去一年新茶飲消費產生的塑料垃圾。其中，70% 的塑料垃圾來自外賣平台銷售額排名前十的知名連鎖品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從全行業看，這相當於北京這樣擁有 2100 萬人口的超大城市約 4 個月的塑料生活垃圾，或者一個安徽合肥這樣 900 萬人口的大型城市一年的塑料生活垃圾。然而，現有的回收再利用系統並不成熟，這意味着這些塑料垃圾要麼進入環境成為污染源，要麼在填埋或焚燒廠中無法再利用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着 2025 年臨近，中國 2020 年發佈的《國家發展改革委生態環境部關於進一步加強塑料污染治理的意見》，即「新限塑令」，進入了最後階段。外賣餐飲作為重點監管行業，目標是在地級以上城市將行業使用的不可降解一次性塑料餐具減少 30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;報告指出，近年的研究表明中國年外賣塑料包裝廢棄物總量在 46 萬噸至 168 萬噸之間，新茶飲行業的塑料廢棄物已經達到同樣體量。如果不採取措施，到 2030 年，新茶飲行業每年產生的總廢棄物量將達到 124.1 萬噸，是 2023 年的 2.8 倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「作為餐飲行業重要一員，新茶飲消費羣體廣泛，尤其深得年輕消費者青睞，正因如此，它們在減塑方面的示範效應尤為關鍵。企業如果能率先行動，對推動餐飲業綠色轉型以及國家減塑目標的實現都將產生積極影響。」太平洋環境資源中心無廢城市項目官員李晨陽在發佈報告時説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;減塑路徑：從源頭到回收實現閉環&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為應對這一挑戰，報告提出，新茶飲行業應從源頭減量、重複使用、謹慎使用替代材料以及驅動回收四個方面着手，實現零塑願景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;精緻的茶飲包裝往往刺激消費者嚐鮮，也更多被社交媒體曝光，但這樣的營銷手段令茶飲杯的重量明顯增加。2022 年環保組織調研發現，一杯茶飲的包裝最多包含 12 件，其中非必要包裝佔包裝總重量的 30% 以上。報告建議，減少生產和銷售環節的浪費，採用輕量化設計，儘可能去除不必要的包裝和配件。如果立即開始減塑行動，到 2030 年預計每年可減少 36.67 萬噸廢棄物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重複使用模式對於消費者來説並不陌生，堂食時使用的非一次性馬克杯和自帶杯就是典型例子。雖然在大型咖啡連鎖店中，對自帶杯消費者提供優惠已相對普遍，但報告指出，十大連鎖新茶飲品牌中，只有兩家企業長期通過這一舉措鼓勵消費者減少使用一次性塑料包裝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商家通過提供「循環杯」可以進一步推動重複使用。對消費者來説，如果沒有隨身帶自帶杯，循環杯為想喝又不願製造垃圾的他們提供了可持續的選擇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;循環杯通常由專業公司運營，消費者在一家門店使用循環杯後，可以在其他門店或街頭歸還點歸還，這些杯子經消毒後再次使用。巴黎奧運會就採用了循環杯，避免了使用一次性塑料杯。新加坡、中國台灣、歐洲以及北美洲等地區都有了循環杯的成功實踐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，目前國內尚未建立成熟的循環杯市場。報告指出，循環杯系統建設需要前期投入，這將增加運營成本和商業風險。因此，為了引導消費者改變一次性塑料包裝的消費習慣，在推廣初期，建議政府、管理機構、第三方機構和茶飲企業共同分擔轉型成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;報告提出，新茶飲企業還可以通過採用非石油基材料替代石油基塑料。自「新限塑令」頒佈以來，已有奶茶企業將塑料吸管換成紙質或生物基材料。然而，報告提醒，替代材料有其特定的降解條件，我國當前的垃圾分類體系使得許多替代材料無法得到妥善的回收處理；此外，替代材料在生產、製造、運輸過程中也會產生碳排放、廢棄物及廢水等環境問題，因此需要謹慎評估材料的全生命週期環境影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最後，對於茶飲包裝不可避免的塑料垃圾，報告建議應通過採用易回收設計、完善回收流程等措施來推動回收，減少最終廢棄物的產生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;報告顯示，如果全面落實各項措施，到 2030 年，新茶飲行業的廢棄物總量可降至 41.97 萬噸，比 2024 年減少 21.82%，相較於「一切照舊」的情形將減少 66.18%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;報告最後強調，要實現行業的零廢棄目標，依賴的是消費環境的系統性轉型，企業只是其中一環，還需要完善減塑政策並獲得消費者的積極參與和支持，共同推動轉型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李晨陽説：「全球消費者的選擇正推動各行業走向可持續發展，新茶飲也不例外。奶茶不必與‘一次性’捆綁。在消費者參與下，綠色轉型將為新茶飲帶來新的潮流與機遇。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28629280</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28629280</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 11:04:29 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，刁凡超</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/776/615.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28629280_2024090419043bf03d4a-4806-49a7-950f-c20eb2cc9303.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>新茶飲</category>
            <category>綠政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/776/615.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/776/616.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>四問電商極端「薅羊毛」：「20 分鐘薅走 7000 萬」有人可能涉嫌違法</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/662/251.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;20 分鐘「薅」走 7000 萬元，是否合規？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 28 日凌晨，安徽一家僅 6 人運營的小家電店鋪「小天鵝東山專賣店」遭遇「價格烏龍」，20 分鐘內因設置錯誤以進貨價 4-5 折「拋售」商品，訂單金額近 4000 萬元，涉及貨值 7000 萬元。在短短的 20 分鐘內有超過 4 萬個訂單，其中大部分訂單為一人多台，這意味着如果按規定發貨該店將直接損失超 3000 萬元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「挑戰薅羊毛年入百萬」「最強薅羊毛團隊，靠優惠券年入千萬」「一個月掙 5 萬，算混得差」......打開社交媒體，撲面而來的是有關羊毛黨的暴利教程，有 B 站 UP 主每週都會發布一期「白嫖視頻」，分享「羊毛區 UP 主一週可以薅多少羊毛」，此外還會分享淘寶、京東、抖音等「攻略」，目前粉絲已經接近 10 萬。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/662/293.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/662/291.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;看似只是貪小便宜的「薅羊毛」，背後卻已形成龐大產業鏈。有學者稱，部分集團化的網絡「薅羊毛」行為，可能涉嫌犯罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;電商平台為何頻現「薅羊毛」？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「之前在抖音上開店，上新時還沒來得及改好價格和庫存，秒下單清空 50 件庫存，兩單隻間隔 4 秒，這背後一定有專業人士在操作。」一位珠寶商家向澎湃新聞記者這麼表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「可能有專門‘薅羊毛’系統，專門挑新店下手，選擇成交量小、庫存小、很可能無法及時發貨的商家，第一時間把庫存買空，等到超時發貨，就能向平台索取未發貨的賠償款。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，電商平台薅羊毛已經發展出了多種形式，羊毛羣資深薅羊毛羣主「小夏」告訴記者，有專門的新人培訓羣教學員如何建羣拉人，賺多少取決於個人拉人能力，羣友的消費得越多，成交量越高，薅羊毛達人賺的也越多。小夏目前拉進羣 900 餘人，上個月賺到 700 多元。「每個人都不一樣，要一點點累計的，我上級三個月賺了 5000 元。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/662/290.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;記者潛伏的羊毛羣中熱議如何「拉人頭」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據小夏介紹，「薅羊毛」基本分「高端」和「低端」兩種。低端方法是利用商家的一些漏洞和平台失誤，換取低價商品，或者運費險等賠償，而「高端」的則是從技術上尋找漏洞，再開發相應程序，直接通過技術手段修改價格等，獲得收益後立刻消失，一個組織嚴密的薅羊毛羣，每天推送的活動多達幾百條，普遍「羊毛黨」的日均收入都能達到百元以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「薅羊毛」如何成為灰色產業鏈？上海財經大學電子商務研究所執行所長崔麗麗告訴記者，一般是有組織地通過社羣吸引薅羊毛買家用極低的價格去獲得商品，之後再批量轉手給收貨方，收貨方則用正常或略低於市場價的價格出售，這裏面存在一定收益空間，「一些職業的薅羊毛選手活組織者，會採用技術性手段去偵測撿漏的機會。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;類似小天鵝的薅羊毛事件早已發生多次。此前有淘寶商家公告，表示新人店主錯把 159 元/件的羽絨服設置成了 1 元/件。一夜之間，網友們下了 9.9 萬單，涉及金額超 1400 萬元；另有原價 39.9 元的月餅，商家因內部操作失誤被錯標成 1 元賣出，短時間內售出了近 600 萬枚，預計會造成數億元的經濟損失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京師範大學法學院教授彭新林則在《網絡 「薅羊毛」 行為的刑事規制》 論文中給出了薅羊毛的定義：起初主要是指一種在電商平台獲取折扣的方式，即用户通過個人或者朋友間分享的優惠券鏈接，獲得相應的折扣。此種意義上的「薅羊毛」是符合平台、商户與消費者共同利益的「雙向奔赴」，是一種合法的網絡交易行為，不過另外有一些極端的 「薅羊毛」行為則涉嫌違法犯罪行為，損害平台、商户和消費者合法權益，影響平台經濟健康可持續發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;被「薅羊毛」，商家能拒絕發貨嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被薅走 7000 萬元的商家，能否拒絕發貨？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市聯合律師事務所律師胡雪告訴記者，答案是肯定的，這符合民法典的「重大誤解」條款，據民法典第一百四十七條規定，基於重大誤解實施的民事法律行為，行為人有權請求人民法院或者仲裁機構予以撤銷。但是目前如何界定「重大誤解」，需要考慮多重因素，目前沒有明確的統一規定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「消費者‘薅羊毛’不應當承擔法律責任。」華東政法大學競爭法研究中心執行主任翟巍認為，因為實踐中低價銷售是網店經營者吸引消費者和導引流量的重要手段，所以消費者看到低價銷售產品時，是無法精準判斷屬於「真實低價銷售」還是「商家錯誤標價」，由於這一原因，不應對消費者過於苛責。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，如果出現了團夥化的「薅羊毛」集團，長期在利用運營設置錯誤進行大批量「薅羊毛」，那麼這樣的團夥可能需要承擔擾亂市場秩序的法律責任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「按照法律而言，如果因為店家運營設置錯誤而造成被團夥化的集團惡意‘薅羊毛’，那麼店家有不發貨權利。但是，如果是一般消費者下單購買，除非店家以重大誤解為由已撤銷合同，否則店家依據交易合同還是具有發貨的義務。」翟巍認為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而「小天鵝東山專賣店」遭遇「價格烏龍」事情的最新進展是，9 月 3 日，小天鵝東山專賣店發佈公告稱，小天鵝品牌決定為該店鋪提供過百萬元的專項支持用於補償因此次事件受影響的消費者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於已經下單並受到影響的顧客，店鋪將即刻發放 10 元現金紅包+100 元無門檻優惠券至其賬户中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告中，店鋪還承諾不會關店。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/755/184.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;極端「薅羊毛」是否涉嫌違法？平台如何承擔責任？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;究竟如何界定極端「薅羊毛」的法律責任？翟巍表示，單個消費者出於趨利考慮，搶購被錯誤設置低價的商品，應當是正常的消費行為範疇，不屬於違法的「薅羊毛」行為。團夥化的集團或某些個人長期以「薅羊毛」為業，他們實施的極端「薅羊毛」行為就是違法的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從社會共治角度來説，平台經營者也可以開發智能檢測機制，從而及時發現網店經營者錯誤設置低價或被惡意「薅羊毛」現象，然後進行迅速介入幹預，幫助網店經營者及時止損，維護平台正常市場秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭新林指出，現實中，真正具有法益侵害性的網絡「薅羊毛」行為，是利用平台規則或者技術漏洞，或者商户與「羊毛黨」勾結，或者利用自動化工具攻擊平台系統，惡意獲取平台優惠讓利的行為。例如，2019 年，黑灰產團夥通過平台一個過期的優惠券漏洞盜取數千萬元優惠券，並將其兑現成可自動發貨的話費等，致使平台遭受近千萬元的損失。此種極端「薅羊毛」行為，惡意違反公平交易原則，是一種具有嚴重法益侵害性的行為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種行為具有職業性、技術性、隱蔽性、流動性等特徵，可以分為利用平台交易規則漏洞型、利用平台技術漏洞型、商户與「羊毛黨」勾結型、利用自動化工具攻擊平台型「薅羊毛」等四種類型，面臨刑民交叉現象愈加突出、刑事規制罪名集中化、詐騙與盜竊定性之爭白熱化、刑罰適用輕緩化、關聯黑灰產行為刑法評價模糊化等問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於類似的薅羊毛漏洞，平台應該如何應對？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡雪建議，對平台來説，要承擔起相應的責任，在推廣和營銷時，不應利用消費者對優惠的渴望來設置陷阱，而應通過提供真實、可靠的服務來贏得消費者的信任。此外，平台在面對商家和消費者之間的糾紛時，應採取中立的立場，公正地處理問題，而不是一味地偏袒一方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平台自身也應加強規則的制定和審查，確保規則的公平性和活動的合理性，避免給商家帶來不必要的損失。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28620127</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28620127</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 09:52:52 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞首席記者，範佳來，實習生，姚桐</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/662/248.jpeg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28620127_2024090417552cb582d7-edf0-4bc0-9451-accebb39394b.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>電商</category>
            <category>薅羊毛</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/662/248.jpeg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/662/249.jpeg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>【社論】步入「中度老齡化」社會意味着什麼</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/772/386.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;近日，民政部發布的《2023 年民政事業發展統計公報》披露，截至 2023 年底，全國 60 週歲及以上老年人口 29697 萬人，佔總人口的 21.1%，其中 65 週歲及以上老年人口 21676 萬人，佔總人口的 15.4%。這標誌着，我國已經正式步入「中度老齡化」社會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據聯合國標準，60 歲及以上人口比例超過 20% 或 65 歲及以上人口比例超過 14% 時，則該國進入「中度老齡化」社會。此前，多個權威機構曾預測，我國 2025 年將進入「中度老齡化」社會。如今來看，我國人口老齡化的速度，比預想中還要更快一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;究其原因，一是，「瀕老」人羣規模大，1962 年至 1968 年，是 1949 年以來我國第二次人口生育高峯期，人口出生率高達 40‰，7 年間共出生 1.9 億人。如今，這個年齡段的人陸續步入花甲之年，客觀上加速了人口老齡化；二來，近些年生育率持續走低，此消彼長，也迅速抬升了老年人口占總人口的比重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我國的老齡化，還有區別於其他國家的顯著特點。比如基數非常大，在人類歷史上，還從來沒有一個國家的老年人數量接近 3 億。再如增速非常快，相關研究顯示，65 歲及以上老年人口比重從 7% 升到 14% 所經歷的時間，法國為 115 年，瑞典 85 年，美國 66 年，英國 45 年，而我國只用了約 25 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，應對老齡化可供參考的歷史經驗不多。目前進入老齡化社會的國家，大多都是發達國家，且在步入老齡化社會之時就已經處於較高的發展水平。我國目前人均國民收入相對較低，且發展不平衡、不充分，城鄉、地區差異大，這就提出了更多、更大的挑戰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老齡化問題涉及政治、經濟、文化和社會生活等諸多領域，關係國計民生和國家長治久安。從大的方面看，老齡化進度加快，直接帶來勞動力結構的迅速變化，退休人員大量增加，從而促使醫療保險、養老金等公共支出快速增長，這勢必會倒逼一系列的機制改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具體來説，各方面的養老服務都要提速提質、擴規增效。比如，建設連鎖化、標準化的居家社區養老服務網絡；支持病牀使用率較低的醫療衞生機構新建或改建醫養結合服務設施；不僅要把養老院、社區食堂、老年大學等機構辦起來，還要辦好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;應對老齡化，也不只是某個行業、某個部門要解決的問題。在社會上，也要積極營造敬老助老的社會氛圍，不斷完善公共場所和基礎設施的適老化改造。尤其是，在線上服務大規模取代線下服務的時代，一方面要為老年人留存必要的線下窗口，另一方面也要不斷優化網絡應用的老年模式，幫助老年人跨越「數字鴻溝」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，老年消費市場和老齡產業將創造新的需求，形成新的經濟增長點，帶來不可估量的市場機遇。因此，政府部門在做好應對的同時，也要鼓勵和引導民間資本進入養老服務領域，匯聚社會各方力量，全面構建老年友好型社會，讓所有老年人都能擁有幸福美滿的「夕陽紅」。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28628857</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28628857</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 09:14:58 GMT</pubDate>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/772/394.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28628857_2024090417154f963b67-6b09-4a37-9602-ad20b2b292bf.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中度老齡化</category>
            <category>養老服務</category>
            <category>社論</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/772/394.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/772/395.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>