<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新聞 - 首頁頭條 - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>i@diygod.me (DIYgod)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新聞</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sat, 25 May 2024 13:00:22 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>房貸新政出爐一週：全國 120 多城市降首付、降利率</title>
            <description>&lt;p&gt;自央行 5 月 17 日發佈房地產金融新政以來，全國多省份 120 多個城市已密集落地，宣佈降低房貸首付比例、取消房貸利率下限等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 24 日，除廣州、深圳兩個一線城市外，廣東省內 19 個地市的房貸政策進行了調整，實施個人首套房貸首付比例 15%、二套房貸首付比例 25% 的新標準，取消個人住房貸款利率政策下限。此外，河北、甘肅、雲南、廣西、寧夏、重慶、湖北、山西、陝西等多個省份也已宣佈調整當地個人住房貸款政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據時代週報記者不完全統計，「517 房貸新政」落地一週以來，全國已有 10 餘省份 120 多個地市宣佈調整住房信貸政策。僅 5 月 24 日，便有 100 多個地市調整房貸新政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，截至發稿前，北上廣深一線城市的房貸利率下限和最低首付比例暫未迎來調整。5 月 24 日，廣州、深圳多位銀行業人士對時代週報記者表示，目前其所在銀行尚未執行新的房貸新政，仍在等待當地下發執行細則。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;627&quot; width=&quot;960&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/306/635/169.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;△圖源：圖蟲&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;98&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/306/635/171.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一天超 100 城調整房貸政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 17 日，央行、國家金融監管總局聯合發佈三條重磅地產政策：下調住房公積金貸款利率 0.25 個百分點，取消全國層面個人住房貸款利率政策下限，全國層面的首套房貸最低首付比例從 20% 降至 15%，二套房貸最低首付比例從 30% 降至 25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人民銀行副行長陶玲在發佈政策時表示，首付比例、房貸利率政策調整後，各地可因城施策，自主決定轄區內首套房和二套房最低首付比例和房貸利率下限，也可不再設置利率下限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;房貸新政發佈以來，武漢打響落地「第一槍」後，合肥、長沙、西安等多個城市也相繼執行新政，均是將個人首套、二套房首付比例調整為不低於 15%、25%，並取消房貸利率下限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 24 日，河北、甘肅、雲南、廣西等省份宣佈全域下調個人住房貸款首付比例，並取消個人住房貸款利率政策下限；重慶市也落地房貸新政，調整房貸政策；廣東省內（除廣州、深圳外）19 個地市的房貸政策也進行了上述兩項調整，並對於擁有 2 套及以上住房並已結清相應購房貸款的居民家庭，又申請貸款購買住房，銀行業金融機構可根據借款人償付能力、信用狀況等因素審慎把握並具體確定首付款比例和貸款利率水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據時代週報記者不完全統計，截至發稿前，已有 10 餘省份超 120 個地市將首套房和二套房最低首付比例分別下調至 15% 和 25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，在「517 房貸新政」之前，已有不少城市已調整房貸利率下限。根據人民銀行一季度貨幣政策執行報告公佈的數據，截至 2024 年 3 月末，全國 343 個城市（地級及以上）中，75 個城市下調了首套房貸利率下限，64 個城市取消了下限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從房貸利率調整幅度來看，各地的調整幅度各有不同。據公開報道，武漢首套房貸款利率降低 30 個 BP，從 3.55% 降至 3.25%；二套房降低 80 個 BP，從 4.15% 降至 3.35%，降幅歷史最高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另據市場消息稱，5 月 24 日起，西安房貸利率商貸政策調整為首套利率在 LPR 基礎上下調 40 個基點，即 3.55%，二套利率下調 5 個基點，即 3.9%；首付比例政策方面，首套首付為 15%，二套首付為 25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中原地產首席分析師張大偉對時代週報記者表示，從全國來看，調整首付比例和房貸利率的城市還在繼續增加，調整符合市場預期。「517 房貸新政」全面落地後，預計大多數城市房貸利率下降 0.3 個至 0.4 個百分點；按照 100 萬元貸款、30 年期限、等額本息還款方式計算，總利息支出可減少 7 萬餘元，改善性需求住房的利息支出會減少更多。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;98&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/306/635/172.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一線城市暫未調整首付比例和利率下限&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本次房貸新政落地後，市場頗為關注一線城市的調整情況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 24 日，時代週報記者以購房者身份致電多家廣州、深圳的銀行，得到的回覆均為「暫未調整」「等待通知」。建設銀行廣州某支行工作人員表示，目前該行首套房最低首付比例仍為 30%。「有政策下來，但還沒確定具體的比例如何，以官方披露消息為準。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某股份行廣州分行客户經理向記者介紹，該行目前首套房的貸款利率為 3.85%，二套房貸款利率為 4.25%，暫時還沒有接到調整的通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳的情況也相似，深圳某股份行個貸經理向時代週報記者介紹，該行個人按揭貸款首套房利率為 3.85%，目前也還是三成首付，「深圳還沒發文跟進，我們也在等待消息。」該個貸經理稱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在張大偉看來，一線城市的信貸門檻仍然相對較高，其政策動作向來有風向標意義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，其最終的落地情況，將在一定程度上影響整體市場的情緒。目前來看，預計一線城市調整幅度不會太大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;業內有觀點認為，「517 房貸新政」以後，廣州深圳兩地新房市場和二手房市場表現都比較好，需要再觀察利好釋放後能否在不動首付比例的情況下推動市場。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;810&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/306/635/174.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;△圖源：圖蟲&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，四個一線城市目前已經下調了個人公積金貸款利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 17 日，廣州住房公積金管理中心發佈通知稱，自 2024 年 5 月 18 日起，下調個人住房公積金貸款利率 0.25 個百分點，5 年以下（含 5 年）和 5 年以上首套個人住房公積金貸款利率分別調整為 2.35% 和 2.85%，5 年以下（含 5 年）和 5 年以上第二套個人住房公積金貸款利率分別調整為不低於 2.775% 和 3.325%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，5 月 18 日，上海、北京、深圳也宣佈下調住房公積金貸款利率。三地個人住房公積金貸款利率均為下調 0.25 個百分點，與央行政策保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，在存量公積金貸款的利率調整方面四地略有不同，廣州、北京、上海在 5 月 18 日前已發放的個人住房公積金貸款，自 2025 年 1 月 1 日起執行調整後的利率，深圳則是從 2024 年 7 月 1 日起開始執行調整後的利率。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;98&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/306/635/176.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;房貸政策調整對銀行息差影響可控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;個人住房貸款一直被銀行視為「優質資產」，此次房貸政策調整對於銀行業來説既是機遇也是挑戰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，去年以來，受提前還貸、樓市下行等因素影響，多家銀行個人住房貸款規模已經出現縮水。據 Wind 統計，2023 年，42 家 A 股上市銀行中有僅有 14 家銀行的個人住房貸款餘額同比增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;東興證券研報認為，從購房者角度來看，目前首付門檻、按揭資金成本均有較大幅度下調，政策力度較強，有助於釋放居民剛需、刺激成交量，提振住房按揭貸款需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，業內擔憂房貸利率下調對於銀行的淨息差會造成一定影響。惠譽評級認為，銀行盈利能力受影響或更為明顯。取消最低房貸利率下限和下調個人住房公積金貸款利率將進一步壓縮銀行 2024 年的淨息差。此外，貸款需求萎靡、貸款市場報價利率（LPR）下調、房貸重新定價、以及金融機構持續支持實體經濟的要求也會為銀行帶來進一步壓力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據中金公司銀行業分析師林英奇分析，按照全年新發放按揭貸款利率下調 30BP 的預期，相關調整對銀行息差的負面影響約為 0.8BP，對銀行利潤影響較小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;東興證券研報認為，在當前信貸供需環境下，新發放住房按揭貸款利率將進一步下行，行業息差仍面臨下行壓力。考慮到政策對銀行負債端成本調降的關注和推動，預計息差壓力可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記者丨黃宇昆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;編輯丨黃嘉祥&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值班丨，松&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原標題：《房貸新政出爐一週：全國 120 多城市降首付、降利率，北上廣深仍未跟進》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MjEyODE4MA==&amp;amp;mid=2653313457&amp;amp;idx=4&amp;amp;sn=904ec2b845f5084f14d68a55424d770f&quot;&gt;閲讀原文&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27508093</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27508093</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 12:54:02 GMT</pubDate>
            <author>時代週報</author>
            <itunes:image href="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/306/657/767.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27508093_20240525205473e13f20-61c1-4b1a-93da-098712eb7190.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>澎湃號·媒體</category>
            <media:content url="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/306/657/767.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/306/657/769.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>浙江台州部分路段大排量摩托車限行，多地出手治「炸街」</title>
            <description>&lt;p&gt;應對大排量摩托車噪聲擾民問題，浙江台州宣佈在市區部分路段實施限行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 24 日，台州市公安局交通警察局公告稱，為維護市區道路交通秩序，遏制大排量摩托車行駛造成的噪聲污染，提升城市文明交通水平，保障市民良好的工作生活環境，根據《中華人民共和國道路交通安全法》《中華人民共和國噪聲污染防治法》等法律有關規定，在市區部分路段對排量在 300CC 及以上的兩輪普通摩托車（無離合換擋式除外）實施限行措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，椒江區白雲山中路（市府大道至中心大道）、市府大道（機場路至學院路）和楓南路（機場路至東環大道）8:30—17:30、22:00—次日 7:00 禁行；黃巖區縣前街（勞動北路至環城西路）8:30—17:30 禁行；路橋區文化路（財富大道至靈山街）8:30—17:30 禁行，南官大道（路橋大道至文化路）和雙水路（銀座街至靈山街）8:30—17:30、22:00—次日 7:00 禁行。官方同時指出，以上限制通行時間和路段，執行任務的軍警、消防、應急搶險（修）的摩托車除外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台州交警稍早前宣佈，5 月 20 日至 6 月 30 日，在全市範圍內組織開展摩托車交通違法專項整治行動。此次行動將重點整治涉嫌非法改拼裝摩托車、排量在 250CC（含）以上大功率摩托車（無檔式摩托車除外），嚴管因「飆車炸街」、非法改拼裝、追逐競駛等被查處過的人員，購買、寄遞非法改拼裝零配件的人員，「飆車炸街」組織者、邀約者、積極參與者，非法改拼裝被查處過的企業等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公開資料顯示，同樣出於遏制大排量摩托車夜間噪聲擾民，新疆博湖縣公安局交警大隊已於今年 1 月宣佈在主城區實施大排量摩托車限行措施。公告稱，每晚 23 時至次日凌晨 8 時，排量在 249cc（含 249cc）以上的普通兩輪摩托車限制在博湖縣城區主要道路：和平路、團結路、人民路、幸福路、吉祥路、南環路、無名路、銀湖路、小南路、中華路、振興路、光華路、西環路通行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，貴州赤水市公安局交警大隊宣佈，自 2023 年 8 月 10 日起，該市城區部分道路對排量在 300cc 及以上的普通兩輪摩托車實施每晚 22 時至次日凌晨 6 時的限行措施。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27509352</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27509352</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 12:53:13 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，鍾煜豪</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/652/2.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27509352_202405252053866944c1-1fcf-4f3e-a064-c3f09ef6dcec.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>炸街摩托車</category>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/652/2.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/652/3.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>贛州一公交車失控衝破轉盤圍欄墜至負一層平台，車內 9 人受傷</title>
            <description>&lt;p&gt;5 月 25 日，贛州市公安局交警支隊發佈警情通報稱，當日下午，一公交車在轉盤處車輛失控衝破轉盤圍欄，墜至負一層露天平台，致車內 9 人受傷。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/637/310.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;事發現場&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通報稱，25 日 16 時 48 分，一輛車牌為贛 B00779D 的公交車（駕駛員李某，49 歲，車內乘客 12 人）行駛至贛州市章貢區文清路南門口轉盤處，車輛失控衝破轉盤圍欄，墜落至負一層露天平台，致車內 9 人受傷（多為磕碰和刮擦傷），傷者已送醫院救治，均無生命危險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，事故處置工作正在進行中。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27508214</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27508214</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 12:51:20 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，陳雷柱</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/637/350.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27508214_202405252051ecf24935-a4ac-450d-8c59-ae927be42789.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>交通事故</category>
            <category>公交車</category>
            <category>警情通報</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/637/350.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/637/351.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>靜丙缺貨漲價背後：被當成補品，濫用現象普遍，國內血製品尚未實現自給自足</title>
            <description>&lt;p&gt;「免疫球蛋白有必要打嗎？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以此為關鍵詞在某社交平台上進行檢索，相關的筆記已高達 127 萬篇。「反覆生病」「增強體質」「提高免疫力」是這些帖子中出現的高頻詞彙。帖子下方，評論區裏的網友關注價格，關注效果，關注去哪能打……但鮮少有人關注風險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這裏的免疫球蛋白多指「靜脈注射人免疫球蛋白」（又稱「靜丙」「丙球」「pH4」「丙球蛋白」，下稱「靜丙」）。作為血液製品中的一種，靜丙是從健康人捐獻的血漿中分離得到的濃縮免疫球蛋白製劑，多用於治療兒童和血液類疾病，少數疾病可以醫保報銷，包括原發性免疫球蛋白缺乏症、新生兒敗血癥、重型原發性免疫性血小板減少症、川崎病、全身型重症肌無力、急性格林巴利綜合徵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，靜丙在國內獲批的適應證並不多，在醫院內的使用也有着嚴格的限制。但在院外市場，普通人對於靜丙、白蛋白一類的血液製品的瞭解並不全面，不標準使用的例子比比皆是，而社交媒體的傳播，則進一步加劇了這種濫用。與此同時，資源擠兑和浪費也在發生，甚至導致真正有需求的人無藥可用。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;98&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/306/635/205.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;誤用、濫用現象頻現&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;時代週報記者注意到，在各大社交平台的帖子和網友的評論中，不少人都提到了自己或身邊人士輸注靜丙、人血白蛋白的經歷：「我今年也是反覆生病打了兩瓶」「我們這邊很多老人把靜丙當補品去打」「在 xx 地區，小到兩三歲，老到八九十，抵抗力差，經常感冒的，好多都會去打，説不聽吶」……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一名網友告訴時代週報記者，其小孩因為經常感冒生病，也被家裏的長輩建議去打靜丙，但在諮詢醫院醫生後被阻止，因為小孩並沒有相應的適應證，各項指標也正常。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;384&quot; width=&quot;960&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/306/635/208.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;△圖源：社交平台評論區截圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳市第三人民醫院院長、國家感染性疾病臨牀研究中心主任盧洪洲在接受時代週報記者採訪時表示，身為醫務人員，其在日常工作中也常會遇到患者家屬或親友將人血白蛋白、靜丙視為「營養補充劑」或「免疫力增強劑」的情況，有些人甚至主動要求輸注這些藥品。「他們普遍認為這些藥品富含營養，能夠預防疾病、增強體質。然而，這種認知實際上是基於對病情的擔憂和對這些藥物功能的誤解。」他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事實上，靜丙與營養無關，免疫力正常的人羣也無需通過輸注靜丙來提高免疫力。南方醫科大學南方醫院藥學部教授鄭萍告訴時代週報記者，靜丙與營養沒有關係，有些人可能聽到「蛋白」兩個字就覺得它是補充營養的，實際上輸注靜丙不是用來補充營養的，營養不良也不可能用它來改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄭萍進一步指出，靜丙主要發揮免疫調節作用，它針對的是有免疫缺陷的患者，目前並沒有證據表明健康人羣，免疫力正常的人輸入靜丙後可以進一步提高自身免疫力。因此，對於免疫力正常的人羣來説，並不需要輸注靜丙來提高自身免疫力。提高自身免疫力最好的方法還是通過合理化的飲食、運動，以及規律的作息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「對於靜丙的使用，國內外都有嚴格的指南和適應證。」鄭萍對時代週報記者強調，「我們一般會提供給罹患低丙種球蛋白血癥的患者，這些患者由於自身免疫功能的缺陷，無法產生足夠的免疫球蛋白。除此之外，也會用於一部分自身免疫性疾病，以及一些血液系統疾病的患者，這類患者在使用過程中同樣需要醫生來把控適應證，沒有適應證的患者則不會給予。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受價格高昂、藥佔比等因素限制，國內並非所有醫院都會將靜丙納入採購目錄中。一位中部地區某綜合醫院的醫生告訴時代週報記者，靜丙在其所在的醫院裏屬於外配藥物，需要醫生開處方，患者自行在院外購買藥物，如果達到醫保報銷標準可以報銷，達不到則需要患者自費購買。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然屬於處方藥，普通人想要獲得靜丙卻並不困難，至少在醫院以外的自費市場來説是如此。5 月 16 日至 5 月 20 日，時代週報記者以「家裏老人或小孩經常感冒抵抗力差，想打靜丙」為由詢問了南方地區的多家診所，相關工作人員均表示可以在其診所裏輸注靜丙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一位診所的工作人員透露，來其診所打靜丙的人挺多的，一般都是大人來打，以老人為主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，這些診所都沒有現貨，患者需要提前和診所預約，以便其從廠家拿貨，最快當天就能到貨，最慢則需要三四天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在諮詢過程中，這些診所的工作人員通常會問及患者的年齡和過往病史，但均表示輸注前無需檢查。談及輸注是否存在風險，多數診所表示沒有，僅一家診所工作人員稱，「不管你什麼針水，多少都有一點風險，但風險不會大，大了誰敢用。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;價格方面，診所的報價各不相同，以規格為 2.5g/瓶的靜丙為例，報價範圍從每瓶 800 多元到 1300 元不等。同期，時代週報記者從公立醫院瞭解到，同樣規格的靜丙單瓶價格則在 530 元～565 元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「不同時期價格不一樣，人多的時候價格會上浮一些。」前述診所工作人員表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了診所以外，時代週報記者在調查過程中發現，雖然多數藥房都嚴格要求首次購買靜丙者需要提供處方，但仍有個別藥房允許無處方購買。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;私下轉手買賣的情況亦存在。在社交平台上，不乏有網友發帖或在靜丙相關內容的評論區下留言「買多了，可轉」「XXXX 元，有需要私」等，部分價格甚至遠高於前述幾家診所的報價。而以「靜丙，上門」「上門輸液」為關鍵詞在社交平台上檢索，就能找到提供上門輸注服務的人員。這意味着，從非正規渠道購入靜丙後，無專業人士注射的問題也有途徑解決。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;52&quot; width=&quot;578&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/306/635/210.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;私自輸注存風險&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，由於靜丙的運輸，要求整個過程必須保持冷鏈（2℃-8℃）儲存運輸，私下交易難以確保其運輸過程滿足這一要求。温度的變化可能導致藥品變質，進而影響使用人士的健康。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，健康的普通人出於增強體質、提高自身免疫力的目的，私自購買免靜丙進行注射或前往私人診所進行注射同樣存在風險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄭萍告訴時代週報記者，一方面，一部分人在輸注靜丙過程中，可能出現如頭痛、發熱、肌肉疼痛等不良反應，甚至出現嚴重的不良反應，如嚴重的過敏性反應或者引起腦梗、心梗、肺栓塞等血栓栓塞性疾病。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;574&quot; width=&quot;960&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/306/635/213.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;△圖源：圖蟲&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年，醫學期刊《柳葉刀-呼吸病學》發表的一篇論文提到，一項用於評估「靜脈注射免疫球蛋白」能否改善新冠病毒感染重症患者預後情況的試驗結果顯示，「靜丙」組患者在 28 天內的死亡率及出現嚴重不良反應的比例均高於安慰劑組。其中，嚴重不良反應主要是深靜脈血栓和肺栓塞，這可能是因為，輸注免疫球蛋白提高了患者的血液黏度，從而增加了血栓風險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，丙球蛋白作為一種血液製品，一般是從成千上萬人捐獻的血液中提取製作的。「雖然目前國內對血液製品的製作和檢驗已經很嚴格了，大多數時候不可能出現像艾滋病、丙肝等病毒，但是否還存在我們無法事前控制的新病毒風險依然存在。」鄭萍對時代週報記者表示，「這也是為什麼我們説，打了靜丙的患者要保留好藥物生產廠家的名稱和生產批號。因為如果真的出現問題，我們可以及時溯源。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國家藥監局 2019 年發佈的關於靜丙的藥品説明書中曾表明，因原料來自人血，雖然對原料血漿進行了相關病原體的篩查，並在生產工藝中加入了去除和滅活病毒的措施，但理論上仍存在傳播某些已知和未知病原體的潛在風險，臨牀使用時應權衡利弊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「藥物都是雙刃劍，醫生在使用藥物的過程中需要權衡利弊，只有在對患者的益處大於風險時才會使用。」鄭萍再次強調，目前並沒有證據表明額外增加丙球蛋白會對健康人羣的抵抗力有明顯提高，在獲益不清楚的情況下去冒可能存在的風險，是弊大於利的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「此外，不同廠家的靜丙產品採集的人血血源也存在差異。對於需要注射靜丙的患者來説，如果他對某一生產廠家的產品耐受，我們都會建議最好給他用同一廠家的產品，因為在更換廠家的過程中，患者發生不良反應的風險會明顯增加。」鄭萍對時代週報記者補充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盧洪洲也對時代週報記者指出，對於普通人來説，私自輸注人血白蛋白、靜丙這些藥物存在一定的風險。血液製品可能引起過敏反應、溶血反應、休克等不良反應。大劑量用藥或快速滴注還可能引起循環負荷增加、水腫等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「需要明確的是，患者應該到正規的醫療機構，由臨牀醫生根據患者的具體情況進行評估是否需要進行人血白蛋白或靜丙治療，以及具體的劑量和療程，同時輸注過程中密切監測生命體徵。」他表示。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;98&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/306/635/214.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;資源浪費隱憂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;靜丙在健康人羣中被濫用的同時，今年 4 月至 5 月初，多家媒體報道了靜丙存在院內缺貨、院外漲價的現象。5 月 5 日，據第一財經報道，據不完全統計，在陝西商洛、河北張家口、廣東清遠、湖北孝感、河南開封、安徽合肥等多地的公立醫院，均存在短期內靜丙缺貨或供給不足的問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，上述報道提到，一名原發性免疫缺陷病（PID）患者在一個聚集了 2000 多人的病友組織中發現，進入 4 月以來，反映「免疫球蛋白缺貨」問題的病友也逐漸增多，其中一些人甚至來自北京、杭州、成都、合肥等一二線城市。為此，一些患者不得不選擇異地就醫或者尋求其他渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盧洪洲所在的醫院今年在靜丙供應上也遇到了挑戰。他告訴時代週報記者，這主要是由於生產成本上升和市場需求增加等因素所導致。「不過，隨着生產廠家的積極調整和市場供應狀況的逐步改善，缺貨情況已經得到了明顯的緩解。」他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在供應短缺的情況下，盧洪洲所在的醫院按照國家對短缺藥品的管理要求，積極將相關情況上報到平台，同時加強與衞健委、供應方、兄弟醫院等多方面的溝通聯繫，以確保靜丙的穩定供應。「同時，我們還藉助信息化手段，對免疫球蛋白的用量變化進行實時監控，以便在出現突發情況時提前預警、提前備藥，特別是保障危重病人的用藥需求。」盧洪洲稱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在鄭萍看來，靜丙在健康人羣中的誤用甚至濫用實則是對資源的一種巨大浪費。「血液製品是一個短缺的來源，目前仍完全依靠從健康人獻血後的血液中提取而來，一般是從上萬個獻血者的血液中提取出來的，這是非常珍貴的資源。不需要的人羣去注射的話，真的是一個巨大的資源浪費，也不一定有獲益，反而會增加風險。」她表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄭萍強調，「合理用藥對於緩解藥品的缺貨現象非常重要，我們還是要把這些藥品用好，用給真正需要這類藥物的患者。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;實際上，這並非靜丙第一次出現缺貨現象。早在 2023 年年初，靜丙就曾出現過嚴重供不應求的狀況，規格 2.5g/瓶的靜丙，單瓶價格甚至被炒至 2000 元以上。缺貨、漲價同樣影響了對靜丙有常規需求的病患羣體。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一定程度上，新冠疫情提升了大眾對靜丙的認知，促進了市場對靜丙需求的增加，進而加劇了靜丙的供應緊張，儘管有些認知是錯誤的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，也有業內人士在接受媒體採訪時指出，當前的整體血液製品市場，靜丙並沒有明顯的「缺貨」，真正缺貨的是「院內」，更確切地來説，是可報銷的靜丙受限，自費部分較多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，還有分析人士在接受媒體採訪時提到，在靜丙持續供不應求的情況下，血製品企業或會把更大份額轉移到院外市場，提升產品出廠價，為業績貢獻彈性。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;98&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/306/635/217.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;尚未實現自給自足&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，國內生產靜丙的企業包括天壇生物 (600161.SH)、華蘭生物 (002007.SZ)、博雅生物 (300294.SZ)、衞光生物 (002880.SZ)、上海萊士 (002252.SZ）、派林生物 (000403.SZ)、泰邦生物、遠大蜀陽等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在市場需求不斷增加的同時，靜丙的供應量也在持續增長。據華安證券發佈的研報，自 2011 年至 2020 年，中國靜丙批簽發量增長約 227%，複合增速約 14.06%。其中，天壇生物、上海萊士、泰邦生物和華蘭生物佔據市場一半以上的份額，並仍在不斷整合資源。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;720&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/306/635/220.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;△圖源：Unsplash&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據華安證券披露的更新數據，2023 年，國內靜丙批簽發合計 1319 批次，較上年增長 25.98%。其中天壇生物的批簽發量最高，為 330 批次，同比增長 13.79%。此外，衞光生物、泰邦生物、上海萊士三家企業的批簽發量雖不遠及天壇生物，增速卻十分明顯，分別是 64.86%、37.61%、20%，批簽發量分別為 61、150、78 批次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而靜丙供應持續增長背後，血製品行業的整體格局也在發生變化。一方面，血製品行業內出現新一輪併購整合趨勢。中信建投證券研報顯示，近年來，具有較強實力的央國企及地方國資委通過收購整合血製品企業，目前，國內已形成以天壇生物、泰邦生物、華蘭生物等行業龍頭的競爭格局，頭部效益明顯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年 11 月，華潤醫藥以 31.37 元/股的價格獲得博雅生物 28.86% 的股權，以及總計 40.01% 的表決權，最終成為博雅生物的控股股東。2022 年 7 月，天壇生物宣佈收購西安迴天 35% 股權，佈局陝西血液製品業務。2023 年 3 月，派林生物宣佈易主，實控人變更為陝西省國資委；同年 6 月，衞光生物發佈公告稱，公司實際控制人由光明國資局變更為國藥集團。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年年底，上海萊士也宣佈即將易主。海爾集團以總價 125 億元收購基立福持有的上海萊士 20% 股份，併合計獲得 26.58% 的表決權。交易完成後，海爾集團將成為上海萊士實際控制人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，自 2021 年開始，各地新建漿站審批放開，具備資質的企業紛紛新建漿站。根據企業年報和券商研報的數據，當前國內血液製品企業總數在 30 家左右，擁有新增漿站資質的血製品企業有 10 家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;單採血漿是國內血製品原料血漿的唯一來源，因而單採血漿站的數量也被視作制約血液製品行業發展的核心瓶頸。數據顯示，2023 年我國新增在營漿站 33 家，在採單採血漿站數量 300 餘家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，據平安證券發佈的研報，近年來新設漿站主要集中在規模較大的企業手中，由於行業具備資源屬性，採漿量大的企業將實現強者恆強。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現實也的確如此，龍頭天壇生物開拓新漿站的速度最為迅猛，採漿量在行業中也是一騎絕塵。年報顯示，僅 2022 年，天壇生物新設漿站就達到 22 家，籌建中漿站 32 家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至 2023 年年底，天壇生物單採血漿站總數達 102 家，其中在營的單採血漿站數量達 80 家，實現血漿採集 2415 噸，約佔國內行業總採漿量的 20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了行業龍頭外，其他具備資質的血製品生產企業也在努力拓展新漿站，但速度遠不及天壇生物。2022 年，華蘭生物新批了 7 家單採血漿站，依據 2023 年年報透露的信息，其中 5 家新建漿站已開始採漿，剩下 2 家漿站預計 2024 年上半年建成並通過驗收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，博雅生物在 2021 年也曾提出，力爭「十四五」期間，實現漿站總數量 30 個以上，採漿規模 1000 噸以上。彼時，其擁有單採血漿站為 14 個，2021 年原料血漿採集量約 420 噸。不過，一直到 2023 年年底，博雅生物新增單採血漿站不過 2 家，總計 16 家，在營漿站仍為 14 家，同期血漿採集量約為 467.3 噸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新漿站的建設雖然有助於緩解血漿的供應缺口，但仍無法滿足國內的血漿需求。據山西證券發佈的研報數據，國內血漿需求量已超 16000 噸/年。2023 年，國內共採集血漿 12079 噸，較 2022 年增長 18.6%，但仍存在着近 4000 噸的供應缺口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《2023 年中國血液製品行業研究報告》也提到，在過去的十年中,我國血漿採集量雖然實現了大幅增長，全球市場份額也提升至 16.00%，但國內仍有 60% 左右的白蛋白依賴於進口，血製品的自給自足尚未實現。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（時代財經記者張羽岐、實習生劉豔莎對本文亦有貢獻）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記者丨杜蘇敏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;編輯丨温斯婷&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值班丨，松&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原標題：《靜丙缺貨漲價背後：被當成補品，濫用現象普遍，國內血製品尚未實現自給自足》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5MjEyODE4MA==&amp;amp;mid=2653313457&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=391c9cd20964ff3b1e24ccd4f7c638fc&quot;&gt;閲讀原文&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27508095</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27508095</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 12:48:57 GMT</pubDate>
            <author>時代週報</author>
            <itunes:image href="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/306/656/833.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27508095_202405252049e424028b-564f-416a-b15d-353ea26f8981.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>澎湃號·媒體</category>
            <media:content url="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/306/656/833.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/306/656/834.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>澎湃早晚報｜晚安湃·痛失荔枝自由</title>
            <description>澎湃早晚報｜晚安湃·痛失荔枝自由</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/papernews/morningEveningPaper?n=141139</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/papernews/morningEveningPaper?n=141139</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 12:43:57 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/655/804.png"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>江西一煤礦發生煤礦安全事故，致 3 人遇難</title>
            <description>&lt;p&gt;5 月 25 日，江西新餘花鼓山煤業山南井發生煤礦安全事故，3 人遇難。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公開資料顯示，江西省新餘市花鼓山煤礦前身江西省花鼓山煤礦，始建於 1958 年，2008 年被新餘市中級人民法院宣告政策性破產，2009 年 6 月新公司掛牌成立，是新餘礦業公司主力礦井。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27509664</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27509664</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 12:39:39 GMT</pubDate>
            <author>趙學鋒/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/656/304.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27509664_202405252039845866ed-15ad-44a3-9742-69dd157e9647.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>煤礦安全</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/656/304.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/656/306.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中國首個支持 30 種方言混説語音大模型發佈</title>
            <description>&lt;p&gt;中新社福州 5 月 25 日消息，AI(人工智能) 正在為傳承語言文化注入全新生命力。中國運營商發佈首個支持 30 種方言混説語音大模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;25 日，在第七屆數字中國建設峯會上，中國電信人工智能研究院發佈業內首個支持 30 種方言自由混説的語音識別大模型——&lt;strong&gt;星辰超多方言語音識別大模型，打破單一模型只能識別特定單一方言的困境，可同時識別理解粵語、上海話、四川話、温州話等 30 多種方言，是國內支持最多方言的語音識別大模型。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國幅員遼闊，「百里不同俗，十里不同音」。各種方言語法語音特徵各不相同，傳統的方言研究依賴於調查者主觀感知標註，人力工程量巨大且難以系統標註。而 AI 能夠更高效、系統地對方言進行整理歸納，對方言保護和傳承意義重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;構建高質量方言數據庫，是方言保護和研究的基礎。中國電信人工智能研究院已構建超過 30 種、超 30 萬小時的高質量方言數據庫，方言數據庫在豐富性和高質量等層面均居於業內前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，中國電信研發團隊首創「蒸餾+膨脹」聯合訓練算法，解決超大規模多場景數據集和大規模參數條件下，預訓練坍縮的問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據悉，星辰語音大模型已廣泛應用落地。&lt;strong&gt;星辰語音大模型已在福建、江西、廣西、北京、內蒙古等地的中國電信 10000 智能客服試點應用。&lt;/strong&gt;接入星辰大模型以後，智能客服秒懂 30 種方言，實現日均處理約 200 萬通電話。此外，星辰語音大模型還落地多地市的 12345 平台。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27509173</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27509173</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 12:35:32 GMT</pubDate>
            <author>劉育英/中國新聞網</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/648/720.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27509173_202405252035033cb330-b15c-41e9-9681-f31277b81916.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>方言</category>
            <category>大模型</category>
            <category>AI</category>
            <category>數字中國建設峯會</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/648/720.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/648/721.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>第七屆數字中國建設峯會成果豐碩</title>
            <description>&lt;p&gt;第七屆數字中國建設峯會 25 日在福州閉幕。&lt;strong&gt;本屆峯會共對接簽約數字經濟項目 421 個、總投資 2030 億元，&lt;/strong&gt;涵蓋數字產業、數字化轉型、新基建等領域，將有助於打造高水平數字經濟產業鏈，為做大做強做優福建數字經濟注入新的動力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的峯會內容豐富、成果豐碩。峯會期間，&lt;strong&gt;一系列數字新技術新產品集中發佈，一批數字經濟重大項目集中籤約，數據資源與數字安全、數字經濟、數字政務等 13 個分論壇成功舉辦。&lt;/strong&gt;國家數據局會同相關部門發佈首批 20 個「數據要素×」典型案例，有力展示了有關單位促進數據要素開發利用的典型經驗做法，彰顯了數據要素推動經濟社會發展的乘數效應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本屆峯會更加註重數字體驗。寫書法、下圍棋、AI 畫像……記者在峯會現場體驗區看到，多款智能機器人在各自的展位上秀「絕活」，引來不少觀眾駐足圍觀。為了讓數據場景更加貼近大眾，峯會組委會還運用人工智能、元宇宙等技術，在福州市內打造了 40 多個數字應用場景體驗點，讓市民可以親身體驗數字城市的魅力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本屆峯會發布的《數字中國發展報告（2023 年）》顯示，2023 年我國數字經濟保持穩健增長，數字經濟核心產業增加值佔 GDP 比重達到 10%。數據要素市場日趨活躍，2023 年數據生產總量達 32.85ZB（1 個 ZB 等於十萬億億字節），同比增長 22.44%。數字基礎設施不斷擴容提速，算力總規模達到 230EFLOPS（EFLOPS 是指每秒百億億次浮點運算次數），居全球第二位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;數字中國建設峯會是落實黨中央、國務院《數字中國建設整體佈局規劃》的一項重大舉措，2018 年至今已連續舉辦 7 屆。本屆峯會以「釋放數據要素價值，發展新質生產力」為主題，由國家發展改革委、國家數據局、國家網信辦、科技部、國務院國資委、福建省人民政府共同主辦，福州市人民政府和相關單位承辦。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27508743</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27508743</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 12:34:18 GMT</pubDate>
            <author>新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/648/138.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27508743_202405252034d5796447-2fe4-4767-87f5-3e5dd9b88148.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>數字中國建設峯會</category>
            <category>財經上下游</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/648/138.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/648/139.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>伊朗代理外長與俄羅斯外長通電話，討論雙邊合作等問題</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/648/141.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;當地時間 25 日，伊朗代理外長巴蓋裏在社交媒體表示，他同俄羅斯外長拉夫羅夫通電話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴蓋裏表示，兩國雙邊合作以及地區、國際的多邊合作正在不斷推進。多邊道路是伊朗和俄羅斯的戰略選擇，旨在塑造公平的世界，讓每個國家都能根據自己的能力發揮作用。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27509170</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27509170</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 12:17:47 GMT</pubDate>
            <author>倪紫慧/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/648/152.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27509170_20240525201829cc7568-676e-474e-8265-70ab4771b0c0.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>伊朗</category>
            <category>俄羅斯</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/648/152.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/648/153.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>時政新聞眼丨定好位、挑大樑，習近平要求山東做好哪些文章？</title>
            <description>時政新聞眼丨定好位、挑大樑，習近平要求山東做好哪些文章？</description>
            <link>https://content-static.cctvnews.cctv.com/snow-book/index.html?item_id=1061213897876009684&amp;toc_style_id=feeds_default&amp;share_to=copy_url&amp;track_id=7766b559-c6d8-4a59-a8bb-111a02f9920f</link>
            <guid isPermaLink="false">https://content-static.cctvnews.cctv.com/snow-book/index.html?item_id=1061213897876009684&amp;toc_style_id=feeds_default&amp;share_to=copy_url&amp;track_id=7766b559-c6d8-4a59-a8bb-111a02f9920f</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 12:16:27 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/650/66.jpg"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>烏總統簽署法令，制裁多家俄羅斯媒體</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;533&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/637/456.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;當地時間 5 月 25 日，烏克蘭總統澤連斯基簽署了關於制裁俄羅斯 68 家法人實體和 2 名個人的決定，其中包括多家俄羅斯媒體。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據悉，制裁名單中包括俄羅斯在克里米亞的多家媒體和公司，以及俄羅斯第一頻道、俄羅斯數字衞星電視運營商「NTV-Plus」、俄羅斯 TNT-Teleset、俄羅斯「紅星」電視台、俄羅斯《消息報》等俄羅斯媒體。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27508322</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27508322</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 12:08:13 GMT</pubDate>
            <author>王晉燕/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/638/996.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27508322_20240525200859e395aa-48cb-4a01-a9ea-c8428c63e91e.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>俄烏</category>
            <category>制裁俄羅斯</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/638/996.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/638/998.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>小説《欽探》：在歷史縫隙中寫出「土木之變」的新故事</title>
            <description>&lt;p&gt;明朝是歷史小説作家所鍾愛的一個朝代，因為它距離我們很近，也有很多傳奇的人物和事件，被小説家和歷史學家大書特書。因處女作《麒麟》而受到關注的寫作者周遊，也將他的第二部小説作品《欽探》的背景設定在了明朝。在書中，周遊選定了明朝中後期「土木之變」這段歷史。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/444/604.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;大明正統十四年（公元 1449 年）秋，蒙古瓦剌部大舉南侵，明英宗朱祁鎮率大軍親徵，在土木堡遭遇慘敗，英宗被俘。社稷危厄之際，兵部侍郎于謙擁立郕王朱祁鈺即位，率軍民英勇抵抗，取得了北京保衞戰的勝利。本書故事便從這裏展開。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于謙奉旨，要求積年老兵朱抗前往山西一帶巡查北防漏洞，徹查土木之敗的原因。途中遇到英國公之子張紹祖，二人結伴踏上了危險重重的秘密調查之旅。他們掀起了大明王朝錦袍的一角，發現了內裏的種種骯髒與黑暗。這場調查的最終結果，也並不如他們所想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，《欽探》新書分享會在北京舉行。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/444/603.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;分享會現場。左起：宋辰辰、周遊、徐晨亮、劉怡、王大寶&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於《欽探》這本書的寫作緣起，周遊説談道，《欽探》構思於 2020 年底，故事關於「土木之變」。這一影響明代歷史走向的重大事件，從明至今都缺乏足夠的文學書寫。「在我的理解中，這場戰爭具有多重荒誕的偶然性，並不是什麼歷史進程中一定會發生、遲早會發生的事件，而是多重因素以不可明察的方式疊加在一起才導致的慘劇，自然，其中也少不了神秘的天命色彩。我對具體的作戰經過與宏大場面並無興趣，更想探究到底是什麼導致的這場大敗，那些複雜隱秘的‘因果九連環’是如何運轉的，如何將數十萬人捲入了死亡的漩渦。除了明面上的原因，我還想往曖昧處、昏暗處去發掘。每個人物的內心也隨之震解，灰塵蛛網碎髮血痂一齊掉落，看不見的罪惡與看得見的罪惡同樣可怕。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周遊坦言自己並不擅長寫懸疑推理，雖然《欽探》故事的主線是探案，但是自己更感興趣的第一是人，是人物的內心狀態，第二則是社會。所謂「懸疑」不過是一個標籤、一種敍事的手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《當代》雜誌社主編、評論家徐晨亮從文學的角度對《欽探》作了分析和評價。他認為《欽探》給他留下印象最深的有兩點，一個是它的語言是有用心、有設計的，它既從中國古典小説中汲取了營養，同時又寫出了一種現代感；第二是書中的人物設定，既有歷史淵源，又從歷史關節之間的縫隙中展開想象。書中塑造的主角「三人團」既與傳統的經典人物形象形成了對話，同時又用這樣的人物來講述了一個特別有中國韻味、深入到中國歷史深處的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;説到這次活動的主題——在歷史真相與虛構小説之間，小説創作者應該如何在真實的歷史框架下虛構故事？徐晨亮給出瞭解答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國的歷史小説有着悠久的歷史，包括以正史為經，以野史和逸事為緯，用演義的方式形成一種正史簡寫本的歷史演義式的小説；用時代風雲人物完整地概括時代細節的正統歷史小説；以及以歷史為原料進行重新組合和加工的架空式歷史小説。但是周遊採用了一種不同於以往的歷史小説創作手法，他打開了一條通道，讓我們進入了一個看似熟悉，但又會不斷感到陌生、驚異的世界裏去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐晨亮認為，周遊扮演了一個歷史中的偵探，不僅他筆下的人物角色在小説情節中是偵探，要探明土木之變背後的隱情，承擔了一個看似不可能完成的任務——對於「土木慘敗」這個朝堂之上已有定論的案子，不能用朝堂之上的人物，而只能用三個邊緣化的主人公去探查，揭出背後朝廷體制上的病瘡。同時小説的敍述者本身也承擔了一個比較艱難的任務，因為小説所選擇的這段歷史不是讀者所熟悉的歷史，而作者讓我們跟隨主人公的視角，走入歷史的深處去發掘這些秘辛，瞭解了很多關於明朝戍邊軍隊的有意思的知識點，看到了駐軍和地方官之間既合作又有衝突摩擦的關係，進入到歷史的複雜性之中。同時，周遊還挖掘出了歷史中的人性的複雜，書裏所呈現的大大小小的人物都是非常鮮活的，有他們的性格弱點，既有人性的共有弱點，又有時代所賦予他們的弱點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以這部小説所寫的內容既有它的歷史淵源，同時又從正史中沒有記錄過的邊緣、底層人物，也就是歷史的縫隙之中，寫出了新的故事，這是一種非常有難度的寫作。周遊找到了一種屬於他自己的寫作方式。這種寫作方式是非常有生長性的，其實歷史中不乏這種值得打撈的碎片，這種寫作方式未來可以延續下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周遊是魔宙的簽約作家，魔宙的負責人王大寶介紹，魔宙是一家類型小説創作平台。「魔宙出品的懸疑小説更多的會關注人性，關注社會，給當下的讀者帶來警醒和思考。所以《欽探》中所呈現出來的很多特色和獨特的氣質，都是與魔宙的創作理念一脈相承的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分享會中，中國圖書進出口公司國際營銷部副經理劉怡，為大家講解了中國本土歷史小説在海外版權輸出方面的技巧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她認為，從大眾閲讀的角度來講，全世界的人都喜歡歷史題材。但是要向海外推薦中國的歷史小説，難點在於文化土壤的隔閡，所以就要考慮怎樣換一種方式去講故事。這個時候，懸疑故事、偵探故事，或者虛構性更強的故事其實是一個特別好的途徑和手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周遊的歷史小説不會在史實方面對人造成誤導，而是在尊重史實的基礎上更深層地剖析人性，這樣的作品非常適合向國際上推薦和傳播。另一方面，在故事足夠好看的基礎上，小説中所涉及的「夜不收」這樣的名詞，對讀者來説有一些陌生感，也能引起讀者的獵奇心理，這樣的獵奇元素在向海外推廣的時候，也會非常受歡迎。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27493071</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27493071</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 12:04:07 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，高丹</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/445/462.jpeg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27493071_202405252004ce3c4a10-f9e9-4659-a974-aadf8538eede.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>欽探</category>
            <category>文化課</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/445/462.jpeg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/445/463.jpeg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>上汽升級七大技術底座：未來兩年將推近 30 款新車，全固態電池後年量產</title>
            <description>&lt;p&gt;在新能源汽車賽道上的技術積累，讓中國車企邁入了反向技術輸出的新階段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 24 日，「向新十年上汽集團新能源技術發佈會」上，上汽集團正式發佈面向新賽道的新一代底座技術，上汽「七大技術底座」升級進入 2.0 時代。該技術底座包括星雲純電專屬系列化平台、珠峯機電一體化整車架構、星河電氫一體化整車架構、藍芯混合動力系統、綠芯電驅動系統、魔方電池系統和銀河全棧智能車解決方案，全面覆蓋智己、飛凡、榮威、名爵、大通以及海外業務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上汽集團黨委書記、董事長陳虹表示，上汽正在塑造從「芯片、操作系統、軟件、運動控制系統、三電系統」到對應場景的整車集成能力和創新技術優勢，打造全新「科技生命體」，向着「電動+智能+生態」的新汽車時代加速前行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陳虹提到，中國汽車產業正在完成從「跟跑」向「並跑」再到「領跑」的角色轉換，而上汽集團將始終堅持與全球夥伴共建產業新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;技術反向輸出開啓合資新階段&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在 5 月 20 日，上汽集團和奧迪汽車正式簽訂合作協議，Advanced Digitized Platform 智能數字平台聯合開發正式啓動，雙方將共同為上汽奧迪開發多款豪華智能電動新車。這意味着，中國汽車產業合資合作正進入全新階段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;造車技術反向輸出已經成為中國車企發展的新方向。除了上汽集團，造車新勢力小鵬和零跑，也都分別通過提供軟件技術服務和整車技術授權的方式開啓了與傳統車企的新合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上汽集團副總裁、總工程師、創新研究開發總院院長祖似傑在接受澎湃新聞記者採訪時談道，上汽大眾第一輛桑塔納誕生時，按照德國標準，全車僅有 4 個零部件能實現本土生產；時至今日，中國汽車工業已經走在世界前列，以上汽大眾途觀車型為例，97% 的零部件都已經實現本土製造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;祖似傑認為，從「用技術換市場」到合資企業進入 2.0 時代，企業要始終秉持開放的態度，「我們走出去不僅是產品出口，到一定規模後還要到當地建廠，扶持當地的產業鏈。正因為技術的不斷進步，我們才能夠實現高質量的發展和高水平的開放，能夠實現真正的合資，進入一個真正平等的共同發展的階段。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;技術驅動降本&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望未來兩年，上汽集團在電動化方向瞄準三個目標，一是實現全固態電池的量產應用；二是將混動驅動系統的熱效率提升到 46%；三是挑戰純電整車能耗 12 公里/千瓦時的行業新紀錄。其中的每一項技術提升，都伴隨着成本下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「新能源汽車降本，是實實在在的技術活。我們不能壓榨供應商，而是要用技術來實現降本。」祖似傑表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他介紹，技術底座的量產應用，大大提升了開發效率、縮短了研發週期。傳統汽車研發週期是 48 個月，後來降到 36 個月，自主品牌新能源車的開發週期進一步降至 26 個月，目前減少至 18 個月甚至更短。研發週期的縮短，也就意味着資源投入的減少，為降本創造了很大的空間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以當下各大車企都在爭奪的全固態電池為例，純電動車的電池成本佔到整車成本 40% 甚至 50%，是成本的大頭。基於材料和工藝的簡化和創新，上汽集團全固態電池從電芯端到 PACK 端，單位成本最多可降低 40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上汽集團創新研究開發總院常務副院長、乘用車公司副總經理蘆勇在接受澎湃新聞記者採訪時説，目前中國整車能耗最優秀的可以做到每度電 9.3 公里，每度電 12 公里意味着 30% 的進步，也就是當下 100 度電的里程只要裝 70 度的電池，這樣巨大的成本優化是具有劃時代意義的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;祖似傑介紹，未來兩年，七大技術底座 2.0 將全面賦能上汽集團旗下整車品牌，推出近 30 款全新車型，加快實現「科技生命體」的全面進化。2025 年，「中央計算+區域控制」智能車全棧解決方案 3.0 將全面落地，實現「艙、駕、算、聯」四域合一，支持 L3 級量產自動駕駛；2026 年，能量密度超過 400wh/kg 的全固態電池將實現量產。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;數據顯示，2023 年，上汽新能源汽車和海外銷量分別為 112.3 萬輛和 120.8 萬輛，在 2022 年率先實現「雙百萬」基礎上再創新高。2023 年集團總銷量中，上汽自主品牌佔比為 55.3%，較 2014 年增長 18 個百分點。2024 年，集團將圍繞新能源汽車發展三年行動計劃，不斷增強新賽道上的核心競爭能力，力爭全年整車銷量達到 545 萬輛。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27508179</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27508179</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 12:01:56 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，吳遇利</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/636/95.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27508179_202405252002f14bc811-794b-4c7f-a023-18a6509809b4.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>上汽集團</category>
            <category>固態電池</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/636/95.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/636/96.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>星巴克實行「消費入座」了？記者實地探訪上海門店</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/635/875.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;視覺中國，資料圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星巴克實行「消費入座」了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，有網友發佈視頻稱，陝西西安一家星巴克員工對坐下不久但未消費的男子進行勸離。社交平台上，也有不少網友稱其所在地區的星巴克開始實行「消費入座」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海情況如何？5 月 25 日，澎湃新聞（www.thepaper.cn）記者走訪部分星巴克門店，沒有遇到類似情況。門店工作人員也表示：客流不多的時候，不會勸離不消費的客人，人多時會協商將座位留給有消費需求的顧客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;網友公開的視頻顯示，男子詢問：「不讓坐是吧？」星巴克員工則迴應：「你要坐就手機下單，你可以去商場那邊坐。」最終，這名男子起身離開。視頻拍攝者稱，當時也沒多少人，不理解為什麼不讓坐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此，不少網友表示支持，認為「以免想喝的人沒位子」；也有網友支招，星巴克如果真要實施這項政策，可以在座位上立個牌子，寫上「消費入座」幾個字，否則被勸離很尷尬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有網友疑惑，消費才能入座是在全國範圍內推廣嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 25 日上午，澎湃新聞記者走訪上海瑞虹新城社區三家星巴克門店，均沒有遇到不消費被勸離的情況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在星巴克星星堂門店，來這裏消費的不少為帶着孩子的家長。澎湃新聞記者在這無消費坐了約 30 分鐘，沒有店員來詢問是否點單甚至勸離，此期間，店內有獨自做作業的學生、陪讀的家長，桌上都沒有放任何店內產品，店員也都顧自忙碌，並不多幹預。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在星巴克月亮灣店，店內經營面積並不大。記者在店期間，即便沒有消費，也沒有店員來詢問。而在星巴克太陽宮店，顧客流動更加頻繁，店員告訴記者，他們看到不消費的顧客，並不會勸離，除非店裏的客人特別多，會嘗試請其將座位讓給有消費需求的顧客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此後，澎湃新聞記者致電星巴克上海臨平路門店以及海拉爾門店，得到的答覆均為不會不允許無消費的客人入座，但是人多的時候，會協商將座位留給有消費的顧客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;臨平路門店店員稱：「畢竟是消費場所，而且我們店面積小，還是希望顧客在店儘量消費。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海拉爾門店店員則透露，工作日不忙的時候，他們店裏時不時會有三五成羣的老年消費者，有時候不消費，有時候幾個人只點一杯喝的，「人不多的時候沒什麼影響，但有時候，有沒有消費是其次，如果聚集，加上大聲説話，很影響其他消費者，甚至有些消費者看到，直接就不進來走了，我們其實也多少有點無奈。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;25 日下午，澎湃新聞記者致電星巴克官方客服，詢問是否有「消費入座」的規定，人工客服人員反覆表示：「我們將致力於為顧客提供更好的體驗」，始終不願意正面回答記者的問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另據中新經緯報道，咖啡巨頭星巴克近日披露的 2024 年第二財季業績不及預期。該公司自 2020 年以來首次出現同店銷售額下降，並大幅下調了全年銷售預期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，今年以來，向來堅持「不打價格戰」的星巴克，滿減、打折等活動也比以往多，雙杯、三杯飲品均有一定優惠。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27508116</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27508116</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 11:57:34 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞高級記者，鄒娟</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/635/872.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27508116_20240525195723ed1de1-154d-4c6c-9e92-7ebbd525dde5.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>星巴克</category>
            <category>消費入座</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/635/872.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/635/873.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>悉數亮相！「聯合利劍—2024A」演習主要裝備一覽</title>
            <description>&lt;p&gt;這兩天，東部戰區位台島周邊開展「聯合利劍—2024A」演習。演習中，東部戰區還發布了組合海報，介紹參加此次演習的主要裝備：殲-20，殲-16，中華神盾 052D，071 型登陸艦、遠箱火等悉數亮相。&lt;/p&gt;&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;588677&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/f7c5557ffcde4c7faf19ab238e9d0774/hd/ff2fb10e-e5ec-4fd7-b422-0856eff40201-a58bb781-dea6-9fa0-daf0-cfe6d35b37d4.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/cover/20240525/e8109f9ddf594cb6bf85de7053ca9a31-20240525192036259-5841056585694173973-60e8d1a7-5565-4b78-9b15-e137cc245a2a.png&quot; data-duration=&quot;01:11&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1920&quot; data-height=&quot;1080&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;殲-20 和殲-16 是人民空軍現役主力戰機，殲-20 具有高隱身性、高態勢感知、高機動性等特點，是一把對空、對海作戰，奪取制空權的利劍。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/637/281.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;殲-16 是我國自主研發的雙座、重型多用途戰鬥機，它既可完成制空作戰任務，也能實施對地、對海打擊。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/637/283.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;052D 型驅逐艦則是我軍繼 052C 型驅逐艦後又一種配備相控陣雷達與垂直髮射區域防空導彈系統的現代化防空驅逐艦，有「中華神盾」之稱。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/637/285.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;071 型登陸艦是海軍大型多功能兩棲船塢登陸艦，可作為登陸艇的母艦，用來運送士兵、步兵戰車、主戰坦克等展開登陸作戰，也可搭載兩棲車輛，以及起降大型直升機。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/637/287.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;遠箱火是陸軍的新型遠程火箭炮系統，它具備遠程箱式發射系統，能夠配備不同口徑的火箭彈，打擊能力強，靈活發射，在戰場上發揮着關鍵作用。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/637/289.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27508297</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27508297</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 11:40:48 GMT</pubDate>
            <author>央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/637/425.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27508297_202405251941addb79a1-42fa-4d7e-ab1d-20dee5f26208.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>東部戰區位台島周邊演習</category>
            <category>國防聚焦</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/637/425.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/637/426.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>6 月 1 日起在遼寧瀋陽租房務工等即可落户</title>
            <description>&lt;p&gt;近日，遼寧瀋陽發佈《瀋陽市進一步促進外來人口落户若干政策措施》，政策將於 6 月 1 日起施行。新政策的出台讓外地到瀋陽工作、生活的人們落户更加便利，同時享受教育等各項資源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據瞭解，落户新政共 10 條，包括取消積分落户名額限制，放寬學歷落户、投靠落户、購房隨遷落户人員範圍等以及在瀋陽取得《遼寧省居住證》、在瀋陽租賃房屋、在瀋陽務工即可落户等。其中，多項落户政策在原有基礎上進行了大幅度放寬。為了進一步擴大落户羣體範圍，在落户新政中，還增加了租賃落户和在瀋陽取得《遼寧省居住證》落户，這是新政策中覆蓋羣體最大的兩種落户種類。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/637/365.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;此外，瀋陽市教育部門表示，將為所有符合條件的隨遷子女提供公辦學位，對確有需求報名民辦學校的，按照居住證所屬區、縣，與本地户籍學生一樣享受同等的報名、派位等權利。對於生活特殊困難的隨遷子女，還享受與本市户籍學生一樣的「兩免一補」政策。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/637/366.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;瀋陽市公安局社區警務支隊户政科科長，王姝懿：&lt;/strong&gt;對於在瀋陽市生活和就學就業的外地人，給予更多的落户便利政策，為日後在瀋陽生活就業提供一定的保障。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27508311</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27508311</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 11:36:44 GMT</pubDate>
            <author>央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/637/373.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27508311_2024052519366c173fbe-4367-43d4-b48a-729349201ba7.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>租房</category>
            <category>務工</category>
            <category>落户</category>
            <category>地產界</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/637/373.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/637/374.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中國大熊貓保護研究中心：福寶適應越來越好，對偷拍已報警</title>
            <description>&lt;p&gt;@中國大熊貓保護研究中心 5 月 25 日消息，週六新鮮的「福寶」在卧龍神樹坪基地繁育園，「福寶」通過交流窗與鄰居熊進行氣味、聲音等交流，也便於飼養員近距離觀察。&lt;strong&gt;目前「福寶」適應情況越來越好，離與公眾見面的日子也越來越近。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;588674&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/5557ed407a5240bd88b4bdd99f290b78/hd/e9ce901d-7b58-4674-b246-14f9f185baf6-e79fec24-04f7-acef-8d26-070e8f0a4ccd.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/cover/20240525/4caac947db354cd68a8a89eb176b8d5b-20240525185612959-1276811094152830509-7606102a-bc8b-423e-a39d-9cd0d201e76c.png&quot; data-duration=&quot;01:33&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1280&quot; data-height=&quot;720&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;另據@四川日報，消息，5 月 24 日，網絡流傳出大熊貓「福寶」近期圖片，不少網友關心，正在非展區飼養的大熊貓為何會被中國大熊貓保護研究中心非工作人員拍到，並擔心大熊貓的安全和生活狀況。隨後，熊貓中心迴應稱，&lt;strong&gt;流傳的「福寶」近期圖片系偷拍者所拍，目前熊貓中心已報警&lt;/strong&gt;，待有調查結果後將及時公佈。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27508212</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27508212</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 11:32:03 GMT</pubDate>
            <author>@中國大熊貓保護研究中心、@四川日報</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/636/689.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27508212_20240525193215fe1bbe-1c4a-465a-b75d-0ecba71f9e61.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>福寶</category>
            <category>大熊貓</category>
            <category>綠政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/636/689.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/636/690.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>海南藥企涉將工業氧當醫用氧賣給醫院續：藥監局將線索移交公安</title>
            <description>&lt;p&gt;針對澎湃新聞（www.thepaper.cn）此前曝光的海口美盛藥業加工有限公司（以下簡稱：海口美盛公司）涉嫌將工業氧當醫用氧售給兩家省級醫院一事，海南省藥品監督管理局工作人員表示，他們成立專案組對此事進行調查後，已將案件線索移交海南省公安廳旅遊與食品藥品環境資源犯罪偵查總隊辦理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同時，海口美盛公司在不具有移動式壓力容器充裝許可證的情況下長期無證經營，已涉嫌構成犯罪，海口市市場監管局也將該違法線索移交警方辦理，並在相關設備和運輸罐車上貼了封條。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但截至 5 月 24 日，海口美盛公司仍在給汽車罐車灌裝氧並給醫院送貨。澎湃新聞從權威渠道證實，海口市市場監管局貼的封條系被海口美盛公司私自撕毀，所以至今仍在給汽車罐車灌裝醫用氧送往醫院，市場監管部門在得知這一情況後，曾再度向警方報案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;省藥監局調查後將案件線索移交公安廳&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舉報人向澎湃新聞反映，海口美盛公司在 2023 年 1 月 10 日涉嫌將其在海南省外購買的工業氧當作醫用氧，由桂 E11289 和桂 ND3652 兩輛車送到海南省人民醫院和海南醫學院第二附屬醫院。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/636/72.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;海口美盛公司被舉報在 2023 年 1 月 10 日涉嫌將工業氧當作醫用氧銷售給海南省人民醫院和海南醫學院第二附屬醫院。澎湃新聞記者，謝寅宗，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 3 月 14 日，海南省藥品監督管理局稽查處工作人員告訴澎湃新聞，對於該舉報，他們已調查了近一年時間。目前已查實，桂 E11289 和桂 ND3652 兩輛車運到海南島的是工業氧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海南省藥監局稽查處負責人 4 月 10 日向澎湃新聞通報調查情況時表示，已基本鎖定海口美盛公司將工業氧當醫用氧賣給醫院的證據，目前正在抓緊調查。在蒐集、固定相關證據後，該局將依法移送公安機關處理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 23 日下午，海南省藥監局工作人員向澎湃新聞表示，目前，有關海口美盛公司的案件線索已移交海南省公安廳旅食藥環總隊辦理，有關案件的情況以及此前澎湃新聞報道的海口美盛公司質量授權人李佩雲涉嫌兼職一事，此後均由海南省公安廳旅食藥環總隊答覆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海南省公安廳工作人員告訴澎湃新聞，目前該案件正在辦理中，不太方便接受採訪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞此前報道，海南律師王萌表示，如果海口美盛公司將工業氧當醫用氧賣給醫院的舉報內容屬實，該公司涉嫌違反《藥品管理法》第九十八條：禁止生產（包括配製，下同）、銷售、使用假藥、劣藥的中有關假藥的規定，因為按規定「以非藥品冒充藥品或者以他種藥品冒充此種藥品」被確定為假藥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王萌説，如情況屬實，海口美盛公司還涉嫌違反《刑法》第一百四十一條關於「生產、銷售、提供假藥罪」的規定：生產、銷售假藥的，處三年以下有期徒刑或者拘役，並處罰金；對人體健康造成嚴重危害或者有其他嚴重情節的，處三年以上十年以下有期徒刑，並處罰金；致人死亡或者有其他特別嚴重情節的，處十年以上有期徒刑、無期徒刑或者死刑，並處罰金或者沒收財產。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;私自撕毀市場監管局封條生產被報案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海口美盛公司涉嫌將工業氧當醫用氧售給兩家省級醫院一事被曝光後，海口市市場監管局也成立專案組對該司進行調查。澎湃新聞 3 月 21 日從海口市市場監管局瞭解到，經查，海口美盛公司在不具有移動式壓力容器充裝許可證的情況下，涉嫌長期非法給汽車罐車壓力容器充裝液氧。市場監管局當即對美盛公司的運輸車輛和生產設備貼了封條。4 月中旬，在調查取證後，海口市市場監管局將海口美盛公司長期無證經營涉嫌構成犯罪的違法線索移交海口市公安局辦理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞調查瞭解到，截止到 5 月 24 日，海口美盛公司依然在給汽車罐車灌裝醫用氧並送貨到醫院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海口美盛公司今年 3 月 19 日發給客户醫院的情況説明材料顯示，2023 年該公司投入資金，決定上線「移動式壓力容器氣瓶充裝」項目，該項目正在申請辦理許可證過程中。目前該公司仍採用原有的自然灌裝法即氣壓差灌裝法充裝醫用氧，具有十分完備的醫用氧充裝供應能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞擬就此採訪海口市市場監管局，但該局以還在調查中為由婉拒採訪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一知情的權威渠道人士告訴澎湃新聞，海口市市場監管局在查封海口美盛公司的生產設備和汽車罐車後，海口美盛公司私自將封條撕毀，並繼續生產經營。對此，海口市市場監管局不得不再次向公安機關報警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「市場監管局也知道海口美盛公司目前仍在無證經營並向醫院送氧。」該權威渠道人士表示，但海口市市場監管局在 4 月份移交給警方的海口美盛公司涉嫌非法經營的違法線索警方還未答覆是否已立案偵查，這導致市場監管部門目前也沒辦法採取行政手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同時，該權威渠道人士還表示，海口美盛公司發給醫院的情況説明中有關自然灌裝法的説法，海口市市場監管局還就此對海口美盛公司進行過答覆，表示不存在自然灌裝法，目前該司不具有移動式壓力容器充裝許可證情況下的灌裝行為是違法的。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27508183</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27508183</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 11:23:31 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，謝寅宗</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/636/74.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27508183_2024052519230aeb6fe6-5480-4be1-a5d8-5edc6a5aec4e.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>工業氯冒充醫用氯</category>
            <category>藥監局</category>
            <category>刑事案件</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/636/74.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/636/75.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>觀察｜「反腐乾將」任國家主席，越南政壇近來緣何動作頻頻？</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/597/7.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;當地時間 2024 年 5 月 20 日，越南河內，國會舉行第十五屆國會第七次會議。本文圖片，視覺中國，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據新華社 22 日報道，當日，經越南第十五屆國會第七次會議投票表決，越共中央政治局委員、越南公安部長蘇林當選國家主席（2021-2026 年任期）。兩天前，5 月 20 日，越共中央政治局委員、越南國會常務副主席陳青敏，也經越南第十五屆國會第七次會議當天投票表決當選為越南國會主席（2021-2026 年任期）。5 月 16 日舉行的越南共產黨第十三屆中央委員會第九次全體會議則補選了 4 名越共第十三屆中央政治局委員，包括越共中央書記處書記、中央組織部部長、中央辦公廳主任黎明興，越共中央書記處書記、中央宣教部部長阮仲義，越共中央書記處書記、中央民運部部長裴氏明懷，越共中央書記處書記、越南祖國陣線中央委員會黨組書記、主席杜文戰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘇林、陳青敏相繼當選有關職務，越共中央政治局增補成員，意味着越南的「四駕馬車」政治架構和越共中央政治局的構成迴歸常態。最近一段時間裏，越南政壇大動作頻頻：時任越共中央書記處常務書記、中組部部長張氏梅 5 月 16 日「主動辭職」，成為兩個月內第三位「引咎辭職」的越共中央政治局委員；兩個月內，原越南國家主席武文賞、原國會主席王庭惠的相繼辭職都引起越南國內外輿論譁然；2021 年以來，範平明、阮春福、陳俊英、武文賞、王庭惠、張氏梅等人辭職，讓本屆越共中央政治局（2021-2026 年任期）因政治問題辭職的成員已達三分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾多次為越南各級政府提供顧問意見的澳大利亞新南威爾士大學榮休教授、越南研究專家凱雷·賽耶對澎湃新聞（www.thepaper.cn）表示，在連任三屆越共中央總書記之後，阮富仲很可能不再連任這一職務，但他希望建立一個「嶄新的、乾淨的、無腐敗的領導層」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/597/8.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;當地時間 2024 年 5 月 20 日，越南河內，國會舉行第十五屆國會第七次會議。被提名為新任國家主席的越南公安部長蘇林 (左) 和被提名為新任國會議長的越南國會副主席陳青敏 (右)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「四駕馬車」的更新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據越通社報道，蘇林 22 日在越南國旗下宣誓就職。報道形容，蘇林「在國會及全國選民和同胞面前宣誓絕對忠誠於祖國、人民、越南社會主義共和國憲法」，「努力完成黨、國家和人民賦予的任務」。蘇林也強調要「同越共中央委員會、政治局、書記處同志一道不斷提高黨的領導能力、執政能力和戰鬥力」，「堅決反腐敗反消極，防止和擊退‘自我演變’、‘自我轉化’」，「密切黨羣關係」，「發揚社會主義民主，加強秩序和紀律」，「集中精力建設先進、富有民族特色的越南文化」，「全面同步推進國家革新事業和現代化進程」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘇林是 2021 年以來越南第三位宣誓就任的國家主席。2021 年，當時的越南最高領導層「四駕馬車」（越南稱「四大支柱」）二號人物阮春福開啓了國家主席任期，原本應於 2026 年卸任。但據越南官方通報，阮春福要為其擔任政府總理（2016-2021 年）期間下屬涉及的核酸檢測弊案等一系列腐敗問題「負起政治責任」，於 2023 年 1 月辭去越共中央政治局委員、中央委員、國家主席等系列職務。同年 3 月，武文賞繼任國家主席，但這位「越南史上最年輕的國家主席」僅僅上任一年，就於今年 3 月因類似的緣由辭去所有職務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據《環球時報》早前報道，越南政壇有着由越共中央總書記、國家主席、政府總理、國會主席組成的「四駕馬車」格局。一般而言，擔任國家主席者是越共中央第二號人物。阮春福、武文賞去職後，外界尤為關注誰將就任國家主席，因為這一職務的擔任人也會被認為是下一屆越共中央總書記的有力競爭者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凱雷·賽耶在接受澎湃新聞採訪時説，武文賞辭職後，越共中央委員會不得不再次開會，在 5 月決定政治局中誰將擔任國家主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 月至 4 月期間，時任越南國會主席王庭惠曾被認為是最有力的國家主席人選之一。王庭惠來自越南北方、曾留學東歐，這樣的背景能體現越共看重的意識形態、黨務等屬性；他同時也長期在財政、審計、國有資產等經濟領域工作，與許多來自南方的幹部一樣具有政務和經濟戰線的工作經驗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王庭惠的履歷擁有顯著平衡色彩等優勢，但他並未如外界期待那樣就任國家主席、升至「二號」，反而在 4 月 26 日以類似阮春福、武文賞的緣由辭去職務，越南國會主席因此空缺。這意味着「四駕馬車」不僅未能補全名單，反而又少了一名成員。5 月 16 日，另一位國家主席的有力人選、越共中央書記處常務書記張氏梅引咎辭職。從 3 月到 5 月，在 2021 年越共十三大後於越共中央政治局分別排名第 4 到第 6 的王庭惠、武文賞、張氏梅接連辭職。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此時，公安部長蘇林成了媒體討論越南國家主席人選時最受關注的人物。彭博社當時報道引述的越南政治觀察員，以及接受澎湃新聞採訪的凱雷·賽耶等分析人士都認為，現年 66 歲、在 2021 年產生的越共中央政治局中排名第 9 位的蘇林是國家主席有力人選之一，他是反腐運動的主要執行者，公安部門在越南反腐運動中更是「戰功顯赫」。根據越南官方報告，在武文賞辭職幾天後，蘇林敦促各機構加大力度調查重大腐敗案件，並進一步將社會治安犯罪率降低了 5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 18 日，「四駕馬車」的構成終於明朗。據越通社報道，當日閉幕的越共中央十三屆九中全會決定，向越南國會建議由公安部長蘇林擔任越南國家主席，由國會常務副主席陳青敏擔任越南國會主席。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/597/9.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;當地時間 2024 年 5 月 20 日，越南河內，越南新當選的國會主席陳青敏 (中) 在國會夏季會議開幕式上宣誓就職。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「反腐無禁區」？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讓阮春福、武文賞、王庭惠、張氏梅等人接連辭職的緣由都與越共中央總書記阮富仲大力推動的反腐敗「熔爐」運動有關，其有關的官方通報措辭頗為類似。這些領導幹部違反了「黨員行為禁令」、「幹部黨員模範表率作用規定」，他們作為資深幹部對越南黨和國家所作出的貢獻仍得到高度的肯定，通報也未表明這些領導幹部直接從事了違法違紀活動，但他們需要為某個任職期間屬下犯下的違法違紀行為、涉及的貪腐弊案負起責任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凱雷·賽耶對澎湃新聞分析説，這是阮富仲 2013 年發起反腐運動後反腐敗問責制的體現，涉弊官員不管級別多高，都有可能要為此付出代價。「各類通報的敍事框架顯示，如果這些領導幹部願意站出來承認錯誤，至少可以在保留某種尊嚴的情況下平靜地退休。他們失去了權力、離開了崗位，但仍保有尊嚴。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;略顯微妙的是，在辭職不久前，身為越共中央組織部部長的張氏梅代越共中央政治局、中央書記處常務委員會簽發了一項條例，試點對領導幹部在人事工作中賦權：「一把手」可以自主推薦副手人選，但如果副手違法違紀，一把手即使在調任或退休後也可被追責。越通社 5 月 9 日對此發出時評強調：「（越南）黨和國家對幹部、黨員、單位負責人的個人責任有非常明確、具體的規定，原則是職務越高、責任越重。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據公開報道，隨着阮富仲發起「熔爐」運動，包括越南黨和政府高官、商界領袖在內，已有數千人為此遭到問責。凱雷·賽耶認為，阮富仲大力推動的反腐敗議程有助於強化越共執政的合法性，但也因涉及人事安排、地方幹部生態、人際關係等因素而在黨內遭到反對聲音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據越通社報道，越共第十三屆中央委員會第九次全體會議在 5 月 16 日至 18 日召開。曾於 3 月底至 5 月初長時間未公開活動的阮富仲 5 月 16 日主持了上述會議，並於 18 日上午主持會議閉幕式並致閉幕辭。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/597/10.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;當地時間 2024 年 5 月 20 日，越南河內，越南第十五屆國會第七次會議上，越南公安部長蘇林將出任國家主席，蘇林與越共前總書記農德孟 (左) 握手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;幹部出身背景現新意？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 22 日宣誓就職國家主席的蘇林便是反腐運動中的標杆人物。蘇林出身越南北部興安省，父親蘇權曾在統一前的南越從事地下戰線工作，父子二人均深度參與了公安系統工作；蘇林的警察生涯可從 1979 年算起，長達 45 年，現為大將軍銜。蘇林 2021 年曾因在英國倫敦參加聯合國大會期間光顧網紅「撒鹽哥」的牛排店鋪而引起爭議，但此事並未影響他的仕途。蘇林在公安部內的工作長期與安全有關，他與公安部在近來的「熔爐」運動中作用越來越凸顯，而他本人也於 2016 年 4 月開始擔任越共中央反腐敗（反消極）指導委員會副主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「一般而言，公安部負責調查違法行為，違法官員會被送上法庭、判刑入獄；官員在黨的角色則通過黨紀來追究和約束，阮富仲總書記列舉了一長串黨員可以做和不可以做的事情的清單。」凱雷·賽耶説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;長期以來，許多分析人士傾向於通過地域性來分析越南的人事變動與政策傾向。但凱雷·賽耶向澎湃新聞分析稱，儘管地域因素對越南政壇存在影響，但其並不是那麼直觀。「不久前辭職的武文賞來自越南南部，他的口音和詞彙是南方的，但他的生活經驗和工作履歷卻有北方的痕跡，尤其是他長期在胡志明共產主義青年團工作。越南的北部有更多人入黨，但黨仍需要維持南北的平衡。許多地方官員在思考政策傾向時要從自己的工作需求出發，比如邊境省份自然會想要加強和鄰近國家的合作，商貿發達的省份則關注全球貿易和多邊關係，這比起官員的祖籍是更直觀的影響因素。」凱雷·賽耶説。他強調，越南的人事安排往往具有平衡的意味，但並不是依照南北對立的方式來理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據凱雷·賽耶等分析人士觀察，一般而言，越共中央總書記往往出身北方，但整個越共中央政治局都需要考慮到南、中、北地域因素的平衡，以及黨務和政務兩大幹部板塊的平衡。不過，5 月 16 日越共中央全會增補了四位政治局成員，並任命新的越共中央書記處常務書記後，仍能看到比較鮮明的新色彩：越南人民軍隊政治總部主任梁強大將獲任命越共中央書記處常務書記，據《中國新聞週刊》報道，這是本世紀以來首次有越南人民軍將領主管書記處；新政治局委員裴氏明懷是紀檢監察干部，長期負責反腐敗工作；曾一直在人民軍任職的越共中央宣教部長阮重義首次進入中央政治局。警察系統和軍方系統的官員表現頗受矚目，上述報道指出，相比之下，此前離開中央政治局的 6 位成員都沒有軍方背景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新「四駕馬車」之一、現任國會主席陳青敏出生于越南南方，與增補的中央政治局委員黎明興一樣具有經濟學專業經驗，這顯示出越南人事安排仍體現出平衡色彩，而非部分西方媒體所炒作的「越來越向安全、意識形態和強力部門傾斜」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越南已開始積極為預期於 2026 年初舉行的越共十四大作準備。在 18 日的閉幕致辭中，阮富仲強調，越共第十三屆中央委員會第九次全體會議已民主和認真地討論健全國家主席、國會主席等職務的人選方案並達成高度一致。阮富仲還要求，在本次會議後，需認真、儘快研究、完善越共十四大各項文件提綱和草案並提請將於今年底舉行的十中全會審議並做出決定，同時徵集黨的地方各級代表大會的意見；有效指導中央政治局關於舉行黨的地方各級代表大會，迎來越共十四大的指示。阮富仲也是越共十四大人事小組組長，他今年 3 月曾在首都河內主持召開越共十四大人事小組會議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《日經亞洲》23 日報道稱，越共十四大是越南政治的關鍵事件，將塑造越南新的領導班子。發展中經濟研究所（the Institute of Developing Economies）研究員石塚二葉對《日經亞洲》分析説，蘇林將是人事動向的關鍵人物之一。「他能否維持對公安部門的影響力是關鍵因素之一。」石塚二葉説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 22 日，越南國會不僅見證了蘇林宣誓就職國家主席，也通過了一項臨時增加的提案，免去了蘇林的公安部長職務。越南國會秘書長、國會辦公廳主任裴文強 5 月 19 日曾向媒體表示，本次國會會議不會討論免去蘇林公安部長職務的問題，但裴文強 21 日代表國會常務委員會提出了一項臨時調整會議議程的建議，要在 22 日上午選舉國家主席的同期，表決一份以政府總理範明政的名義提出的免去蘇林公安部長職務的提案。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/597/11.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;當地時間 2024 年 5 月 20 日，越南河內，越南領導人聚集在國會會議前向革命領袖胡志明致敬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;經濟是否受影響？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;許多媒體在討論越南政治動向時均提到了經濟發展勢頭的命題。越南副總理黎明慨 5 月 20 日在國會説，通貨膨脹正在攀升，信貸增長仍然疲軟，加上全球地緣政治局勢不利且不可預測，因此越南經濟正面臨越來越大的壓力。「要達到今年的社會經濟目標是個巨大的挑戰。」黎明慨表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越南經濟去年增長了 5.05%，今年的經濟增長目標定在 6.0% 至 6.5% 之間。2023 年，受房地產行業整頓與外需走弱的雙重拖累，越南經濟增長減速明顯。2024 年，其經濟發展的主要制約因素是全球經濟復甦緩慢、越南出口增長乏力，原料和物流服務價格高漲、利率上升，企業在擴大市場和推動市場多元上出現困難等因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政壇頻頻動作和牽扯出來的弊案也可能對經濟產生負面影響。上海國際問題研究院東南亞研究中心主任周士新接受媒體採訪時説，越南女首富、萬盛發集團原董事長張美蘭的弊案金額極高，越南政府投入大額資金救助，使得越南整體抵抗風險的能力減弱，「雖然當前越南經濟整體態勢穩定，但案件導致越南的企業家和商業銀行在投資時趨於謹慎，越南政府有必要在反腐運動的同時，出台政策提振國內外對越南經濟的信心。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《外交官》5 月 23 日文章稱，越南政治的不穩定因素為投資者帶來了恐慌情緒，可能會影響到許多公司在供應鏈轉移問題上的決策。新加坡尤索夫伊薩東南亞研究院客座研究員阮克江（Nguyen Khac Giang）向「德國之聲」（DW）表示，越南在 1986 年實行「革新開放」的市場改革以來，就顯示出穩定的政治生態，因此不穩定會讓人感到不安。「恢復常態對於安撫憂心忡忡的投資者至關重要，但考慮到當前反腐敗運動的動態，這並不容易。」阮克江説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阮克江還分析説，有關越共執政能力的質疑聲音是不準確的，越共有着全國性的組織和強大的執政合法性，越共在爭取國家獨立、統一和國家經濟發展上一直髮揮着領導作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《日經亞洲》23 日報道分析説，越南仍坐在經濟順風車上，大國競爭、供應鏈多元化等因素讓許多國際企業青睞于越南投資。日本慶愛大學教授牛山隆一（Ryuichi Ushiyama）對《日經亞洲》分析説，就算越南政壇有所動盪，東南亞其他國家的政治穩定性仍不如越南。日本貿易振興機構（JETRO） 三月發佈的一項針對日本企業的調查還顯示，越南是繼美國之後第二受歡迎的企業對外擴張國家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;長期在越南從事投資和貿易活動的中國投資人高震東對澎湃新聞表示，他們仍在加大對越南的投資力度，涵蓋證券、基金、工業區等方面，他們並未因為政壇變動而改變投資計劃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 23 日上午，越南政府副總理黎明慨出席在日本東京舉行題為「亞洲在不穩定世界中的領導地位」的第 29 屆「亞洲的未來」國際會議並發表重要講話。黎明慨表示，越南在進入新發展階段，目標至 2045 年成為發達國家。他重申，越南大力推進廉潔、強大、堅持打擊違規、消極現象的黨建工作，旨在鞏固和加強民眾對黨、國家、機制及法律系統的信任，嚴格紀律，維護和讚揚政治穩定優勢。越南政府將與投資者同行，攜手化解挑戰，化危為機，快速和可持續發展。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27499093</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27499093</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 11:13:52 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，許振華</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/597/13.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27499093_20240525191414cdcded-4705-4844-ae08-f923422dd135.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>越南</category>
            <category>蘇林</category>
            <category>阮富仲</category>
            <category>澎湃世界觀</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/597/13.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/597/14.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>警方通報公交車墜落負一層平台：車內 9 人受傷，均無生命危險</title>
            <description>&lt;p&gt;5 月 25 日，江西贛州市公安局交警支隊發佈《警情通報》：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 5 月 25 日 16 時 48 分，一輛車牌為贛 B00779D 的公交車（駕駛員李某，49 歲，車內乘客 12 人）行駛至贛州市章貢區文清路南門口轉盤處，車輛失控衝破轉盤圍欄，墜落至負一層露天平台，致車內 9 人受傷（多為磕碰和刮擦傷），傷者已送醫院救治，均無生命危險。目前，事故處置工作正在進行中。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贛州市公安局交警支隊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 5 月 25 日&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27508208</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27508208</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 11:03:26 GMT</pubDate>
            <author>「贛州公安」微信公眾號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/636/685.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27508208_20240525190326766d8f-a539-4568-8f49-e0e487bfbaa3.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>公交車</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/636/685.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/636/686.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>AI 製作「深偽」色情圖像激增，白宮呼籲企業加大力度打擊</title>
            <description>&lt;p&gt;據《參考消息》網站 25 日援引美聯社 23 日報道，美國政府正在敦促科技行業和金融機構關閉越來越龐大的利用人工智能（AI）製作色情圖像的市場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;報道稱，新出現的生成式人工智能工具可以輕鬆將一個人的肖像轉換成色情圖像，便於這些逼真的深度偽造圖像在聊天室或者社交平台上傳播。受害者無論是名人還是兒童，都幾乎沒有辦法阻止這種行為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美聯社報道稱，白宮於 23 日發出呼籲，希望企業在立法不力的情況下自願合作，承諾採取一系列具體措施制止有關犯罪行為。白宮官員表示，希望企業能夠遏制此類未經同意的人工智能圖像（包括兒童的露骨圖像）的製作、傳播以及獲利行為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「隨着生成式人工智能的出現，每個人都在猜測第一個真正的危害會來自哪裏。我認為我們已經找到了答案。」拜登的首席科學顧問、白宮科技政策辦公室主任阿拉蒂·普拉巴卡 (Arati Prabhakar) 説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一份由白宮授權發佈的文件顯示，美國政府的呼籲對象不僅包括人工智能開發商，還有支付處理商、金融機構、雲計算提供商、搜索引擎和控制移動應用商店內容的「互聯網看門人」——即蘋果和谷歌等決定手機軟件能否進入應用商店的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生成式人工智能的蓬勃發展導致大量深度偽造的色情作品出現，受害者包括一線明星和普通公民。英國《衞報》報道稱，人工智能生成的未成年人圖像和深度偽造作品也在校園中流傳。在美國佛羅裏達州，兩名中學生因利用 AI 製作同學裸照而被捕。目前，美國多個州已通過法律，禁止未經同意利用 AI 生成露骨圖片。美國司法部則表示，生成深度偽造的兒童色情圖像屬於違法行為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另據英國《衞報》報道，兒童安全倡導者和人工智能研究人員警告稱，惡意使用生成式人工智能工具可能會導致偽造兒童性虐待案件的舉報材料激增。2023 年，美國國家失蹤與受虐兒童中心 (NCMEC) 收到的兒童虐待報告比上一年增加了約 12%，部分原因是 AI 製作的偽造材料急劇增加。該機構表示，這可能將導致舉報熱線不堪重負。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27506379</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27506379</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 11:00:43 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，南博一</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/636/65.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27506379_202405251900f1296b8b-2b15-4ffc-9d9c-5727ab27ddef.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>AI</category>
            <category>科技企業</category>
            <category>美國</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/636/65.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/636/66.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>國企酒鋼集團破中層幹部薪酬「高水平大鍋飯」，職能部門啓動精簡</title>
            <description>&lt;p&gt;國企酒泉鋼鐵（集團）有限責任公司是我國西北地區最大的鋼鐵聯合生產企業。據酒鋼集團微信公眾號 5 月 22 日披露的消息，集團深化中層幹部薪酬改革，打破以往中層幹部薪酬由普通職工工資水平、增幅掛鈎確定的「高水平大鍋飯」機制，建立與本單位一線職工薪酬水平聯動機制，實現中層幹部薪酬與一線操作人員薪酬同向聯動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;酒鋼集團介紹，2023 年，中層幹部最高與最低薪酬差距 4.7 倍，切實落實幹部薪酬能增能減。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息稱，酒鋼集團堅持市場化改革方向，建立健全與中層幹部選任方式相匹配、與企業功能定位相適應、與經營業績相掛鈎的差異化薪酬制度；依據所屬企業資產總額、淨資產、營業收入、盈利能力、職工人數加權確定難度係數，從而決定中層幹部薪酬水平；依據功能定位、管控要求，分類確定考核指標，突出考核重點；按照「高目標、高激勵，低目標、弱激勵」的原則，鼓勵和倒逼子企業主動「摸高」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在 2023 年，酒鋼集團 15 家所屬企業職工平均工資隨經濟效益效率增長，人數佔比 68%，11 家所屬企業職工平均工資隨經濟效益效率下降，人數佔比 32%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外值得關注的是，《酒鋼集團公司機構改革工作方案》已於今年 4 月印發。該《方案》明確，進一步規範和加強集團公司對中層管理崗位的設置管理，同步要求各分子公司參照同行業、同等規模企業最優水平和實際管理需要合理設置管理、技術崗位數量和比例，提倡一崗多職、一職多能，不因人設崗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該《方案》還提出，總部機構及職能配置方面，重點整合優化部門業務，明確新的職能職責並大力實施部門合署辦公，集團公司職能管理部門從 19 個優化為 14 個，同步結合新的職能職責對發展規劃部、資本資源國際部和生產運行管理部部門名稱進行調整，確保部門職能更為聚焦，進一步強化職能部門政策轉化利用和管理策劃職能；分子公司機構設置方面，要求分子公司建立與產業發展定位、公司規模、工作量等相適應的內部機構和崗位編制，積極推進企業內部管理部門合署辦公。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27508192</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27508192</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 10:48:38 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，鍾煜豪</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/636/179.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27508192_202405251848c4f8c677-1803-42e4-93c7-71304dbdd2e7.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>國企</category>
            <category>精簡</category>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/636/179.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/636/180.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>國家煙草專賣局副局長徐王瑩任上被查，煙草系統高層持續震盪</title>
            <description>&lt;p&gt;煙草系統再打「虎」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央紀委國家監委網站 5 月 25 日 15 時許發佈消息稱，國家煙草專賣局黨組成員、副局長徐王瑩涉嫌嚴重違紀違法，目前正接受中央紀委國家監委紀律審查和監察調查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於「王瑩」（合拼，讀 yíng）在字體庫中打不出來，中央紀委國家監委網站採用圖片形式公佈了這一消息。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:400px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/636/32.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;公開資料顯示，徐王瑩，男，漢族，1964 年 10 月生，法學碩士，中共黨員。他長期在煙草系統工作，早年曾任國家煙草專賣局政策法規與體制改革司副司長，雲南中煙工業公司黨組成員、副總經理，浙江、湖北、湖南、廣東中煙工業公司董事長，浙江、湖北、湖南、廣東、廣西中煙工業有限責任公司董事長，2009 年任國家煙草專賣局省級工業公司董事會工作辦公室主任，浙江、湖北、湖南、廣東、廣西中煙工業有限責任公司董事長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010 年，徐王瑩出任江西省煙草專賣局（公司）黨組書記、局長、總經理，2012 年調任北京市煙草專賣局（公司）黨組書記、局長、總經理，後於 2014 年 3 月出任國家煙草專賣局黨組成員、副局長，至今已有 10 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公開資料顯示，在國家煙草專賣局副局長任上，徐王瑩協助黨組書記、局長、總經理負責發展規劃、財務管理、審計監督、煙葉生產、國際市場拓展、戰略項目投資、機關刊物等方面工作。分管發展計劃司、財務管理與監督司（審計司）、中國煙葉公司、中國煙草國際有限公司、中國雙維投資有限公司、《中國煙草》雜誌社有限公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着徐王瑩落馬，今年前 5 月被查的中管幹部升至 28 人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在徐王瑩被查前，國家煙草專賣局原黨組成員、副局長何澤華，工業和信息化部原黨組成員、國家煙草專賣局原黨組書記、局長凌成興均在 2023 年宣告落馬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中在今年 3 月 22 日，遼寧省大連市中級人民法院一審公開開庭審理了國家煙草專賣局原黨組成員、副局長何澤華受賄、利用影響力受賄一案。大連市人民檢察院指控：1998 年至 2023 年，被告人何澤華先後利用擔任江蘇省煙草專賣局（公司）黨組成員、副局長（副經理），安徽省煙草專賣局（公司）黨組書記、局長、經理，安徽中煙工業公司總經理，國家煙草專賣局黨組成員、副局長等職務上的便利，為相關單位和個人在企業經營、業務承攬、職級晉升、職工錄用等方面提供幫助，非法收受他人給予的財物共計摺合人民幣 9.43 億餘元。2014 年至 2016 年，何澤華在離職後利用原擔任國家煙草專賣局黨組成員、副局長，江蘇省煙草專賣局（公司）黨組成員、副局長（副經理）等職權或者地位形成的便利條件，通過其他國家工作人員職務上的行為，為相關單位和個人在煙草業務承攬、銀行攬儲等方面謀取不正當利益，非法收受他人給予的財物共計摺合人民幣 147 萬餘元。檢察機關提請以受賄罪、利用影響力受賄罪追究何澤華的刑事責任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該案將擇期宣判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在今年 4 月，凌成興已被開除黨籍並將其涉嫌犯罪問題移送檢察機關依法審查起訴。日前，最高人民檢察院依法以涉嫌受賄罪、國有公司人員濫用職權罪對凌成興作出逮捕決定。該案正在進一步辦理中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央紀委國家監委通報指出，凌成興喪失理想信念，背離黨性原則，對抗組織審查；無視中央八項規定精神，違規接受宴請，接受他人提供的生活服務保障；不按規定報告個人有關事項，為親屬在入職入學等方面謀取利益，在幹部選拔任用工作中為他人謀取利益；違規收受禮品，為親屬在交通、醫療方面謀求特殊待遇；不重視家風建設，對家屬失管失教；將黨和人民賦予的公權力異化為謀取私利的工具，靠煙吃煙、收錢斂財，利用職務便利為他人在企業經營、職工錄用、職務提拔等方面謀利，並非法收受鉅額財物；徇私舞弊、濫用職權，致使國家利益遭受特別重大損失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更早前，曾與凌成興、徐王瑩共事過的國家煙草專賣局原黨組成員、副局長趙洪順，已於 2020 年 6 月被判無期徒刑。趙洪順被指「嚴重破壞煙草系統的政治生態」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江蘇省淮安市中級人民法院經審理查明：2002 年至 2018 年，被告人趙洪順利用擔任國家煙草專賣局經濟運行司副司長、安徽省煙草專賣局副局長、國家煙草專賣局發展計劃司司長、副局長等職務上的便利，為有關單位和個人在承攬煙標印刷和煙草廣告業務、職務晉升等事項上提供幫助，非法收受上述單位和個人給予的財物，共計摺合人民幣 9032.4309 萬元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，2023 年 4 月，國家煙草專賣局原黨組成員、中央紀委原派駐國家煙草專賣局紀檢組組長潘家華一審獲刑 11 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安徽省合肥市中級人民法院經審理查明：2006 年至 2020 年，被告人潘家華利用擔任國家煙草專賣局黨組成員、中央紀委派駐國家煙草專賣局紀檢組組長，兼任國家煙草專賣局全國煙葉生產基礎設施建設領導小組副組長、行業統一實施財會管理信息系統領導小組副組長等職務上的便利，為有關單位和個人在設備採購和生產經營等事項上提供幫助，非法收受財物共計價值人民幣 1698 萬餘元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;潘家華於 2021 年 5 月宣告落馬，他被指「將多名親友安排在煙草系統工作」「縱容親屬利用其職務影響在煙草系統違規獲取鉅額利益」等。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27508173</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27508173</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 10:46:53 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，鍾煜豪</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/636/54.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27508173_202405251847756f5a6f-5a87-444c-be2d-0e0d03dd1daf.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>煙草</category>
            <category>國家煙草專賣局</category>
            <category>打虎記</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/636/54.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/636/55.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>端午國內游出遊人次同比翻番，暑期文旅預訂單量已同比增長 63%</title>
            <description>&lt;p&gt;5 月 24 日，端午小長假前一日（6 月 7 日）的火車票陸續開售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去哪兒數據顯示，由於端午假期與高考時間大致重合，端午旅客量並無大幅增長，大多旅遊城市「不貴不擠」，適合撿漏出遊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，也有部分城際線路出行需求旺盛。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/634/80.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;視覺中國，資料圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同程旅行平台數據顯示，5 月 24 日端午假期前一日（6 月 7 日）車票開售後，長三角、京津冀、珠三角及川渝城市羣、中原城市羣的中短途出行需求旺盛，相關線路的搜索熱度在車票開售後快速上升，部分車次開售不到 1 小時即告售罄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;春秋旅遊的報告顯示，截至目前，今年端午出遊的人次已超過去年同期。其中，國內游出遊人次比去年同期增長近 100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;旅行社：端午國內游出遊人次同比翻番&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我兒子刷到青島的海軍博物館，特別想去，然後昨天就搶青島的高鐵票，誰知道‘秒光’，一分鐘不到都搶光了。」5 月 25 日，家住蘇州的王女士向澎湃新聞（www.thepaper.cn）表示，「我現在還在候補車票，想着帶孩子去挖挖沙子，趕個海也不錯，誰能想票都買不到。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞搜索發現，截至目前，6 月 7 日蘇州-青島的火車票僅剩上午 6:01 和 7:35 出發的兩趟車次，其他車次均已售罄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;端午假期前一日的熱門線路主要以核心城市至周邊城市的車票較為緊俏。同程旅行平台數據顯示，6 月 7 日的車票開售後，上海、北京、廣州等中心城市開往周邊小城市特別是縣級城市的車票預訂熱度較平日增長了 200% 以上。平台上比較熱門的短線出行線路主要有：北京——保定、上海——南京、成都——重慶、深圳——廣州、北京——張家口、濟南——青島、瀋陽——大連等；長線出行客流主要集中在一線城市至區域核心城市之間的高鐵線路，熱度較高的線路主要有：北京——哈爾濱、上海——鄭州、北京——西安、廣州——武漢、深圳——貴陽、上海——武漢、北京——瀋陽等。相關熱門線路 6 月 7 日出發的部分車次車票在開售後 1 小時內即告售罄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;機票方面，同程旅行平台數據顯示，今年端午假期國內機票平均價格較平日（假期前兩週均價）上漲了近 10%。假期期間比較熱門的民航線路主要有：深圳——重慶、廣州——上海、北京——廣州、深圳——北京、深圳——南京、上海——成都、深圳——成都等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，由於這個端午假期與高考重合，也有不少目的地機票價格親民。在去哪兒平台上，端午假期首日（6 月 8 日）北京直飛大連、温州、煙台、成都、銀川、貴陽；上海直飛鄭州、廣州、深圳、天津、濟南；廣州直飛上海、南京，杭州直飛北京、珠海；成都直飛昆明、長沙；以及武漢直飛南寧、濟南、重慶等均有裸票價格 350 元以下的機票在售，部分航線即使加上機建燃油費用，也比高鐵更便宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，去哪兒大數據研究院研究員肖鵬介紹，小城遊在這個端午依舊火熱。以一個大城市為中心，向周邊小城深度「下沉」遊，是不少人選擇的旅行方式。從去哪兒平台的預訂情況來看，有「仙居」之稱的恩施人氣直升，近一週端午酒店預訂量較去年增長了三成；秦皇島、景德鎮、紹興、日照、揚州、泉州、柳州、舟山、淄博、湖州、大同、台州熱度較高。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/635/200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 5 月 13 日，湖北恩施，清江畫廊紅花頂峯雨過天晴，雲霧繚繞，景色宜人。視覺中國，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;暑期文旅預訂單量已同比增長 63%&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得關注的是，端午假期後，暑期旅遊也將拉開序幕。多個平台和旅行社披露的數據顯示，已有不少消費者開始提前「囤」暑期旅遊產品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的 5 月 18 日 20:00，飛豬「618」開售。據澎湃新聞瞭解，開售 24 小時，活動成交額突破千萬的商品數量同比翻倍。中國南方航空飛全球往返次卡、全日空航空中日航線往返次卡、日本航空中日航線往返次卡、開元旅業集團 14 店 3 晚酒店通兑套餐、春秋旅遊濟州島 4 天 3 晚自由行套餐等多款商品上線即「秒空」。其中臨近端午、暑期旺季，部分套餐的熱門日期庫存尤為搶手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;春秋旅遊近日的報告顯示，截至目前，暑期出境長線遊團隊數量與出遊人數已基本恢復至去年同期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美團數據顯示，5 月 1 日至 23 日，暑期文旅預訂單量（含門票、住宿、交通等）同比增長 63%，「水上樂園」相關景區搜索熱度環比增長 48%。其中，20-30 歲的用户佔比最高，TOP10 目的地分別是北京、上海、天津、青島、威海、成都、重慶、西安、廣州、南京；景區方面，主題公園和水上項目/水上體驗等品類的預訂熱度最高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了飛豬「618」，美團日前也推出「527 趣玩節」的「囤貨」活動，活動期間上海迪士尼樂園專場直播首場 GMV 突破千萬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們 5 月預售不錯，客源除本地及周邊城市外，還有不少來自港澳的消費者，預計今年暑期我們的客流應該能達到新的高峯。」廣州長隆度假區相關負責人也表示，已經通過「527 趣玩節」在 5 月淡季鎖定了暑期及夏季客源。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27507494</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27507494</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 09:35:01 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，唐瑩瑩</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/635/375.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27507494_202405251735689e411d-7bce-4678-bd4f-0bfa4b88eab6.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>端午旅遊</category>
            <category>暑期旅遊</category>
            <category>地產界</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/635/375.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/635/377.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>高質量發展調研行｜這家上海高精度時空信息企業，為珠峯測「身高」</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;588644&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/da958cf4367e4b08adf811849af47ee7/hd/2024052516142066959d762d7-eefa-4bf4-bcad-049c5214998b-7d3a2ed4-020d-8eb7-e49c-791a9286437c.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/630/96.jpg&quot; data-duration=&quot;01:33&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;div class=&quot;news_video_name&quot;&gt;上海華測導航技術股份有限公司副總裁侯勇濤講述 2020 年由其公司研製的北斗高精度定位設備參與珠峯高度測量的細節。澎湃新聞記者，張呈君，李佳蔚，編輯，鄒橋 (01:33)&lt;/div&gt;從中國第一台毫米級雙頻 GNSS 測量接收機，到參與測量珠穆朗瑪峯，再到佈局無人駕駛、低空經濟等產業，上海這家導航定位企業努力用精準時空信息構建世界。&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 25 日，澎湃新聞記者（www.thepaper.cn）走進上海華測導航技術股份有限公司，坐落在長三角生態綠色一體化發展示範區上海青浦片區，華測導航專注於高精度導航定位技術的研發、製造及產業化推廣，已成為中國高精度時空信息產業的企業領軍者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;華測導航副總裁侯勇濤告訴記者，華測導航擁有 29 個國內省級本地化服務機構，並在美國、東南亞等 8 個國家/地區設有分支機構，服務全球 120 多個國家和地區。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，華測導航的產品及解決方案，已廣泛應用於建築與基建、地理空間信息、機器人與自動駕駛等板塊，進入智慧城市、自動駕駛、人工智能等新興領域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;丈量世界之巔&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年，華測導航參與了珠峯高程測量，備受關注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當時，由華測導航研製的北斗高精度定位設備成功登頂珠峯，丈量了世界之巔。2020 年 12 月 8 日，中尼兩國聯合對外宣佈，珠穆朗瑪峯的最新高程為 8848.86 米。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/630/10.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;華測北斗高精度接收機 P5（左下）在珠峯峯頂完成 GNSS 測量任務。華測公司，供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顧當年情形，侯勇濤清楚其中的艱辛。他説珠峯高程測量尤其是峯頂測量，既是對測量登山隊員身體極限的挑戰，也是對測量設備性能指標的挑戰。測量設備除了具備高精度的計量特性外，還要能適應極限自然條件，具有攜行安全性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「因為珠峯的峯頂大概壓強只有地面的 1/3，它的温度大概在零下 40 多攝氏度，這些極限自然條件下，設備的穩定性非常重要。」侯勇濤説，此前，常規化的華測產品未曾於海拔 8800 米以上工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在 2020 年之前，1975 年和 2005 年中國先後對珠峯高程進行過測量，其間採用的儀器裝備主要為進口。這一次，測量任務由國產測繪儀器裝備全面擔綱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;侯勇濤回憶，接受測量珠峯的任務在 2019 年，此後華測做了紮實準備，就是要攻克零下 45 攝氏度的低温、30kPa 的低壓，確保儀器裝備的操作足夠簡單可靠，屆時可以做到一次成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 5 月 27 日，珠峯高程測量登山隊攜帶國產測量儀器，克服重重困難，成功從北坡登上珠穆朗瑪峯峯頂。登頂後，測量登山隊員在峯頂豎立起測量覘標，使用 GNSS 接收機通過北斗衞星進行高精度定位測量，使用雪深雷達探測儀探測了峯頂雪深，並使用重力儀進行了重力測量。隨着測量數據順利採集，本次珠峯測量任務外業測量圓滿完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這次登頂測量採用的國產 GNSS 接收機，是由華測導航提供。侯勇濤告訴記者，這款設備具備接收多星系統數據的功能，以北斗衞星數據接收為主。最終，得益於使用北斗三代數據，有效消除誤差，GNSS 接收機水平測量精度達 2.5 毫米。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/629/696.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;華測北斗高精度接收機在珠峯 GNSS 控制網點作業。華測公司，供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年成功登頂測量珠峯，中國向世界證明瞭自主研發的測量裝備完全有能力、有實力承擔這樣的任務，國產測繪裝備總體技術和產品已經達到世界級先進水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高精度時空信息領軍者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;華測導航的發展壯大，是中國測量定位企業發展的一個縮影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上世紀 90 年代，美國 GPS 導航產業已開始大規模商用，以歐美為代表的幾個廠家從技術到產品均佔據全球壟斷地位，國內由於技術落後等諸多因素，在該領域尚處於空白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2003 年，華測導航在上海創立。一開始，幾個年輕人在一幢破舊的居民樓裏，憑着一腔熱血，立志開發出中國人自己的衞星定位設備。功夫不負有心人，幾年後中國第一台毫米級雙頻 GNSS 測量接收機 X90 在華測誕生了。中國也成為繼美國、日本和瑞士之後第四個能生產毫米級 GPS 定位設備的國家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近這 10 年，華測飛速發展。2012 年，國家提出的北斗衞星導航系統「三步走」戰略正式完成第二階段建設，北斗開始在亞太地區提供導航定位服務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;侯勇濤説，高精度衞星導航定位行業的技術門檻較高，且隨着衞星導航高精度應用的範圍不斷拓寬，與其他新興技術的融合不斷加強，華測導航也開始持續不斷地研發投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，2012 年北斗提供商用服務後，華測加大了對北斗系統射頻、基帶、算法等相關技術的研發，2014 年成功研製出高精度北斗/GNSS 三星八頻 OEM 核心板卡 B380，不僅可以應用於災害監測、智慧城市等國計民生領域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近幾年，北斗技術與大數據、物聯網等新興技術的不斷融合，讓華測看到了北斗應用的更多可能。華測是國內第一個開展數字施工領域研發的企業，研發出的北斗智能控制系統可以裝在樁機、挖掘機、推土機等機械上進行自動化、智能化、信息化作業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在，華測導航不僅與哪吒、吉利等汽車品牌保持合作，涉足機械建築、海洋測繪、位移監測等領域，也開始進入無人機、智能駕駛、元宇宙等新興行業。侯勇濤表示，該公司開發出的 P60、B44 等數款工業級航測無人機，可在航測領域率先提供天地空一體化的解決方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014 年至 2024 年，10 年時間裏，華測銷售額由 2 億多元增長到近 30 億元，年複合增長率超過 30%，員工人數從不到 400 人增長到了 1800 人。華測已成為中國高精度時空信息產業的企業領軍者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，華測導航已在海內外建立了強大的經銷商網絡，擁有 29 個國內省級本地化服務機構，並在美國、東南亞等 8 個國家/地區設有分支機構，服務全球 120 多個國家和地區，全面負責產品方案在當地市場的推廣、銷售及服務。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27507504</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27507504</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 09:32:11 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，李佳蔚，張呈君</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/630/96.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27507504_202405251732477ed979-0aad-44a4-a336-03540691d8f9.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>高質量發展調研行</category>
            <category>華測導航</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/630/96.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/306/630/97.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>