<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新聞 - 首頁頭條 - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>i@diygod.me (DIYgod)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新聞</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sun, 05 May 2024 14:46:54 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>1</ttl>
        <item>
            <title>上海郵輪口岸單日出入境超 2.3 萬人次，兩大港口再現「四船同靠」</title>
            <description>&lt;p&gt;5 月 5 日，上海郵輪口岸單日出入境人數超 2.3 萬人次，創 2023 年全面恢復國際郵輪運輸以來新高，郵輪經濟重回高速發展軌道。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/576.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;吳淞口國際郵輪港同靠愛達魔都號、海洋光譜號、鼓浪嶼號三艘郵輪。 車秉健，攝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當天，愛達魔都號、海洋光譜號、鼓浪嶼號和招商伊敦號分別停靠在吳淞口國際郵輪港和上海港國際客運中心碼頭，上海兩大郵輪港口再現「四船同靠」的景象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 時許，吳淞口國際郵輪港呈現出一派繁忙有序的景象，旅客們陸續從愛達魔都號與海洋光譜號這兩艘郵輪上下船，經過高效流暢的入境流程後，展開各自後續的旅程。上海邊檢總站浦江邊檢站除運用郵輪入境簡化查驗模式外，與口岸相關部門、港口運營公司等多方緊密合作，實現信息互聯互通，合理規劃旅客動線，保障口岸安全有序。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/577.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;旅客正在辦理入境手續。 孫元，攝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12 時許，吳淞口國際郵輪港兩處出境大廳人流如織。愛達魔都號和海洋光譜號郵輪的旅客根據通關現場的指引提示，分別經由 T1、T2 的出境廊橋登船。為應對瞬時客流高峯，浦江邊檢站增設指引標識，並增派人員進行現場疏導，確保旅客高效順暢通關、安全無誤登船。與此同時，在上海港國際客運中心，乘坐招商伊敦號郵輪的旅客正在陸陸續續登船。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/578.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;乘坐愛達魔都號的旅客在出境大廳排隊候檢。 孫元，攝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2023 年郵輪試點復航以來，上海郵輪口岸見證了出入境人數的顯著增長，具體數據顯示，截至目前，上海邊檢機關已累計查驗國際郵輪超 200 艘次，出入境人員超 58 萬人次，這一增長趨勢得益於行業復甦和政策利好的雙重驅動。更進一步的數據指出，整個「五一」假日期間，超 3.2 萬人次的出入境人員從上海郵輪口岸進出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海郵輪港口作為第一批國際郵輪運輸試點復航的水路口岸，其郵輪旅遊市場在復航後迎來了蓬勃發展。上海邊檢機關在全力應對出入境郵輪量級快速增長的同時，着力於為廣大出入境旅客營造安全高效的通關環境，提供優質順暢的出行體驗，助力郵輪經濟高質量發展。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27269107</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27269107</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 14:15:52 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，鄧玲瑋，通訊員，盧嬌</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/580.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27269107_202405052216de4e9575-01c4-4fef-890a-9c0a881729b2.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>上海郵輪口岸</category>
            <category>四船同靠</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/580.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/581.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>杭州上城市監局通報「叫花雞裏沒有雞」：立案取證調查</title>
            <description>&lt;p&gt;杭州上城市監局 5 月 5 日發佈情況通報：4 日 13 時，我局根據消費者反映的「叫花雞裏沒有雞」情況，已至河坊街涉事商户開展現場檢查、製作筆錄，進行立案取證調查，並已同步受理消費投訴，聯繫消費者進行調處。目前，案件正按照法定程序開展調查辦理中，後續將根據調查結果依法依規進行處置。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27268897</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27268897</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 14:15:20 GMT</pubDate>
            <author>@上城發佈</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/513.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27268897_2024050522153d996dbf-3bc3-4303-839d-f1c3f6b06a72.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>叫花雞</category>
            <category>長三角政商</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/513.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/514.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>機構：前 4 個月銷售額超百億房企 28 家，房企更注重安全「以銷定支」</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/604/465.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;近日，中指研究院發佈《2024 年 1-4 月中國房地產企業銷售業績排行榜》，數據顯示，2024 年 1-4 月，TOP100 房企銷售總額為 12464.4 億元，同比降幅有所收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;監測數據顯示，2024 年 1-4 月，百億以上陣營企業為 28 家，銷售額均值 320 億元，其中，保利發展以 960 億元位列第一，中海地產和萬科分別位列第二、第三。第二陣營（50 億元-100 億元）企業 29 家，銷售額均值 69.7 億元。第三陣營（30 億元-50 億元）企業 30 家，銷售額均值 38.4 億元。第四陣營（30 億元以下）企業為 13 家，銷售額均值 27.0 億元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從房企投資拿地來看，2024 年 1-4 月，中建壹品以 470 億元的新增貨值佔據榜單第一；華潤置地以 443 億元的新增貨值位列第二；建發房產新增貨值規模為 397 億元，躍至第三。TOP10 企業 2024 年 1-4 月新增貨值總額 3064 億元，佔 TOP100 企業的 31.8%，新增貨值門檻為 40 億元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從重點城市拿地金額 TOP10 房企來看，央企國企仍是主力，民企也在重點深耕區域補充土儲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，隨着年報季結束，通過梳理年報相關內容，輕重並舉，聚焦深耕，優化提質，注重安全成為龍頭企業 2024 年在業務、投資等發展方面的關鍵詞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投資策略方面，多家房企表態堅持「區域聚焦、城市深耕」的投資策略，持續深耕一線城市和重點二線城市，對高潛力城市進一步聚焦。同時，按月度、按季度以銷定投、以銷定產，實現產銷共存動態的平衡，以效率質量為優先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以華潤置地為例，華潤置地管理層在公司 2023 年業績會上表示，公司始終堅持穩健的投資原則，堅持量入為出，把現金流安全作為第一原則，保持一定的投資強度，調節投資佈局，優先保證高能級城市的投放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;龍湖集團執行董事兼高級副總裁張旭忠在 2023 年業績會上也表示，龍湖今年依然會嚴守投資刻度，優中選優。在城市選擇方面，會聚焦在一二線等一些高能級城市，同時也會密切關注政策和市場變化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美的置業管理層在業績會上也指出，美的置業從 2019 年就提出了換倉的策略，即從三四線城市轉向一二線城市。自 2019 年至今公司基本停止在低量級城市新增拿地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;財務策略方面，房企更注重安全，以銷定支。上市房企逐步降低總對總融資模式的依賴，轉向項目制融資，貫徹以銷定支策略，力爭降低融資成本。同時有序壓降負債規模，持續優化債務結構。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以萬科為例，萬科董事會主席鬱亮在召開 2023 年度股東大會上表示，公司已制定瘦身健體一攬子方案，統籌好降負債和高質量發展，未來兩年削減付息債務 1000 億元以上，未來五年付息負債總規模要降一半以上；同時，完成「融資模式轉型」，從統借統還、主體信用為主的模式，逐步轉向以項目、資產信用為主的融資模式。後續，除了綜合住區開發、物業服務、租賃公寓三大優勢主業外，萬科將退出其他業務，清理和轉讓非主業的財務投資。此外，堅決大力度推進商辦等大宗資產交易，計劃每年完成 200 億元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;綠城中國執行董事兼行政總裁郭佳峯在召開 2023 年全年業績發佈會上表示，現金流是公司的重中之重，公司每天檢測現金流情況，每個月會根據各類的收支情況，滾動更新現金流，公司要確保拿地等各項主要支出對集團現金流安全無負面影響。全年也將繼續嚴控淨資產負債率在 80% 以內，以保持經營性現金流為正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金地集團董事長徐家俊也表態，公司在今年將更注重經營質量的提升，持續抓好現金流工作，確保公司平穩健康發展。針對即將到期的債券，公司目前已制定一系列措施，通過大宗資產處置、加速銷售去化、積極拓展融資渠道等手段應對。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招商蛇口董事長蔣鐵峯則表示，在 2024 年進一步聚焦公司中長期發展，在開發方面尤其是要提升拿地質量，守穩基本盤，全面開源節流，確保公司現金流安全為主基調。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27267604</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27267604</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 14:13:45 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，計思敏</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/604/462.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27267604_20240505221428e13593-7a68-4c26-86cf-cceab861522b.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>房企</category>
            <category>銷售額</category>
            <category>地產界</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/604/462.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/604/463.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>金科股份：重整草案已基本形成，保交樓風險總體可控</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/605/731.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;5 月 4 日，金科地產集團股份有限公司（ST 金科，000656.SZ）發佈投資者關係活動記錄表。金科股份針對 2023 年度業績情況、報告期內主要經營情況、保交樓情況、股票被實施退市風險警示情況、重整事務情況等問題進行了交流回復。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金科管理層表示，自 2023 年 6 月 30 日與中國長城資產旗下全資子公司長城國富置業有限公司簽訂戰略投資框架協議以來，雙方建立了良好的工作協調機制，持續全面系統紮實推進各項工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，金科重整方案（草案）已基本形成。金科專班聯動法院，先後帶隊金科股份、中介機構、金融債權人及戰略投資人等相關方召開近 20 次諮詢會議，協調各方為金科重整方案提出寶貴意見。金科基於審計評估數據，在中介機構的支持下，已擬訂並完善了重整方案（草案），方案整體思路為「兩家平台公司優先重整、各項目公司正常經營一批、協議重組一批、司法重整一批、剝離處置一批」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重慶市委市政府「全力支持金科重整成功」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據《關於審理上市公司破產重整案件工作座談會紀要》要求，上市公司推進司法重整工作，需取得中國證監會及最高人民法院的批覆意見；金科重整受理之前已完成了上述工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重整制度被認為是預防企業破產清算最為積極、有效的法律制度。相較於破產清算，重整制度更能保障債權人利益，能夠使企業在主體資格存續的情況下化解債務危機。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在取得重整受理之前，該公司已經開展了一年多的準備工作，包括與潛在戰略投資者簽訂意向投資協議、對公司的資產負債進行全面審計盡調、與公司主要債權人溝通、擬定重整計劃草案、配合政府制定維穩預案等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金科股份接下來核心是全力推進重整成功，重整成功後，公司將向深圳證券交易所申請撤銷退市風險警示，經核準後公司股票將恢復正常交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 29 日，據金科股份官方微信號消息，重慶市政府、市高院於 4 月 27 日召開專項會議，全力支持公司重整成功。據介紹，重慶市委、市政府於會議上高度肯定金科持續自救取得的良好成效；高度肯定金科具有良好的重整投資價值和充分的前期準備工作。&lt;strong&gt;要求長城與金科加速推進正式投資協議的簽訂；要求工作專班要應作盡作、能作必作，進一步加大對金科的幫扶工作力度，全力支持金科重整成功&lt;/strong&gt;，把金科重整打造為行業風險化解範例。金科股份實控人黃紅雲表示，將會想盡辦法籌措資金，竭盡全力加大增持力度，全力維護上市公司主體地位；竭盡全力支持金科司法重整和戰投引進，堅信金科司法重整最終必定取得成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2024 年重慶範圍保交樓將全面完成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因公司被法院裁定受理重整，金科股份股票於 2024 年 4 月 24 日復牌交易起被實施退市風險警示，股票簡稱由「金科股份」變更為「*ST 金科」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於重整受理股票復牌後連續 3 個交易日跌停，金科股份管理層表示將採取多種措施穩定二級市場，努力維護上市公司主體地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中包括及時溝通公司實際控制人及控股股東以及與公司潛在投資者進行溝通。公司控股股東此前已經披露增持計劃，公司實控人表示，繼續履行增持計劃，將會想盡辦法籌措資金，竭盡全力推進控股股東的增持計劃，全力確保上市公司主體地位；竭盡全力支持金科司法重整和戰投引進，堅信金科司法重整最終必定取得成功。在合法合規的前提下，向專業投資機構説明公司重整邏輯、重整價值和重整路徑，為公司引進更多中長期投資者，共同維護上市公司主體地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金科股份管理層表示，根據交易規則，「*ST」公司的股票賣出不受數量限制，但是買入卻限制每一證券賬户當日淨買入不超過 50 萬股，造成賣出和買入的分佈不均衡，在較短時間內形成了交易擁堵的情況。其實這部分強制賣出的股票逐步出清後，買賣之間短時間內的不均衡很快就能得到有效修復，因此，金科股份預計後續交易將逐步恢復均衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告顯示，2023 年金科股份及所投資的公司完成在 96 個城市的 229 個項目的交付，交付住宅及商業約 14.5 萬套、交付面積約 2145 萬平米，同比增長 67.45%，交付規模居行業第 7 位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2022 年開展保交樓工作以來，截至 4 月 20 日，該公司已經累計完成公司全國範圍內累計交付 3608 萬平方米，23.83 萬套。其中，重慶範圍內累計交付 594 萬平方米，4.05 萬套。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據公司計劃，2024 年交付面積不低於 1200 萬平方米、交付套數不少於 7.5 萬套，交付達成率 92% 以上，其中重慶範圍保交樓將全面完成。在重慶市住建委和各級黨和政府的大力支持和幫助下，金科全國保交樓風險總體可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金科股份表示，自住建部、金融監管總局聯合出台推進房地產融資白名單機制以來，該公司積極申報、爭取金融機構支持，截至本報告披露日，其在全國 14 個省（自治區、直轄市）、83 個項目入圍白名單，其中 6 個項目已取得放款 2.52 億元，部分項目放款在途，有效緩解了項目層面的短期資金流動性壓力，有利於保障公司完成保交樓義務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為加快推進公司重整進程，與公司共同克服當前困境，結合房地產行業和公司實際情況，公司董事長周達、總裁楊程鈞主動提出自願降低薪酬請求，自公司 2023 年年度報告披露之日起未來十二個月，自願領取月薪（包含基本工資+績效工資+崗位工資+加班工資）税前 3 萬元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年報顯示，截至 2023 年末，金科股份總資產為 2242.2 億元，較 2022 年末下降 25.14%；歸屬於上市公司股東的淨資產為 35.08 億元，同比減少 71.82%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年，金科股份實現營業收入 632.4 億元，同比增長 15.27%；歸屬於上市公司股東的淨虧損為 87.32 億，虧損較上年減少 59.18%；經營活動產生的現金流量淨額為-35.38 億，同比減少 167.43%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年一季度，金科股份營業收入 75.04 億元，同比下滑 24.59%；淨虧 11.61 億元；基本每股收益-0.22 元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 29 日、30 日，*ST 金科迎來兩連板，截至 4 月 30 日，*ST 金科收於 1.13 元。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27267606</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27267606</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 14:10:20 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，劉暢，李曉青</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/605/728.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27267606_202405052210bbccdb9b-773c-458d-9f67-2c50b13fd3a1.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>金科股份</category>
            <category>破產重整</category>
            <category>地產界</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/605/728.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/605/729.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>楊德龍：如果你想做賺錢的少數人，就要像巴菲特一樣做逆向投資</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/448.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;楊德龍在 2024 年巴菲特股東大會現場&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天是我第六次到奧馬哈現場參加巴菲特股東大會，依然心情澎湃。這次股東大會參與的人數非常多，早上 7 點我排隊入場，已經有大概上千米的隊伍，今天入場人數可能是 4 萬人左右，整個奧馬哈世紀之交體育館座無虛席。這次大會是首次芒格不在的大會，大家一開始心情就有點沉重，因為在會議開始之前，先播放了 VCR，記錄芒格的生平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們知道芒格先生是非常智慧的老人，他在距離百歲生日還有一個月的時間去世了，但是芒格的思想永在。巴菲特對於芒格的評價很高，他説如果沒有芒格，伯克希爾·哈撒韋不可能取得現在的成就，所以在會議開始之前，巴菲特讓全場燈光亮起，在場近 4 萬人集體起立，向芒格致敬，讓我們非常感動，為他們這一對老搭檔，也是一生的摯友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芒格經常説的一句話是，如果沒有別人犯錯誤，我們不可能有現在的成功。做價值投資，就是要爭取在重大投資上不犯錯誤，要與偉大的企業一起成長。很多人在投資上犯錯誤，實際上是給價值投資者提供了配置的良機，就像很多股票在市場下跌的時候會超跌，這就給大家帶來了抄底的機會。股東大會在這個時候召開，對於 A 股和港股的投資者來説是正當其時，一方面，經過三年的下跌，很多好股票已經大打折扣，具備了比較好的配置機會；又加上現在政策面不斷支持市場走強，外資也重新流入到 A 股和港股，近期 AH 股已經出現上行趨勢，所以這次參加巴菲特股東大會的意義更加重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;巴菲特開始逐步放權培養繼承人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴菲特在今天長達 5 個小時的問答時間裏，回答了大概 30 多個問題，對於大家提的問題都給予了比較明確的答覆，如果加上一些小問題的話，可能達到四五十個。巴菲特依然精神矍鑠，在長達五六個小時的問答環節的精神一直不錯，他今年馬上就滿 94 歲，可以説是耄耋老人，但是他的精神狀態還是非常好，我們衷心期待巴菲特能夠比芒格更長壽，能夠再跟我們分享更多年價值投資理念，因為他對於我們價值投資者既是燈塔，讓我們有學習的榜樣；另外他在價值投資上一直與時俱進，並不是固步自封。事實上，在經濟形勢發生變化、技術進步的時候，巴菲特也會及時調整他的投資方向，像這幾年賺最多錢的股票蘋果，以前他是不投科技股的，正是他認識到 iPhone 已經成為一種消費品，成為幾乎人人追求的商品之後，開始配置蘋果，獲得了巨大的成功，蘋果給他帶來了上千億美元的浮盈，是他最成功的投資之一。這説明巴菲特並不固守原來的理念，而是不斷地根據時代的變化、技術的變化去調整投資的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴菲特對待每一個問題都非常認真，他還會讓他手下的基金經理來回答，一個是他指定的接班人格雷格·阿貝爾，他負責非保險業務，另外一個負責保險業務的基金經理阿吉特·賈恩。他回答很多問題時都金句頻出、妙語連珠，我印象比較深刻的是他對於未來經濟方面的看法依然是偏樂觀的，他以前曾經説過要相信國運，沒有人能通過做空祖國發大財，所以他一直是堅定的樂觀主義者。雖然美聯儲現在還沒有降息，美國的利率還比較高，但是他仍然表示，未來伯克希爾·哈撒韋大部分的投資還是以美國的公司為主，因為他更瞭解這個市場的規則，更瞭解這些公司的投資邏輯。當然，他也不排除在美國以外的地區進行投資，他特別提到了在比亞迪和日本五大商社上的投資取得的成功業績。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他還提到了投資比亞迪的時候，芒格拍了桌子，一定要説服巴菲特去投資。事實證明芒格是對的，巴菲特在港股比亞迪上獲得了 30 多倍的回報，雖然高位進行了一定的減持，但是目前仍然持有不少。在日本商社上的投資也是這幾年成功的案例，巴菲特他投資這些美國以外的公司，看重的還是公司的基本面，包括成長性和比較好的公司治理結構、比較好的盈利能力和發展前景。雖然巴菲特的投資重點還是在美股，但是他仍然會關注非美股的一些機會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這次會議上，巴菲特重點指定了接班人，未來在日常的股票投資方面，更多的決策會留給旗下的基金經理來做，特別是指定的接班人格雷格·阿貝爾來做，他也開始逐步放權培養繼承人。很多投資者比較質疑他的繼承人能不能接過巴菲特的衣缽繼續創造投資神話，帶領伯克希爾·哈撒韋這個投資鉅艦駛向更遠的前方。巴菲特説充分相信格雷格·阿貝爾等基金經理的投資能力和眼界，把大部分的投資決策會放給他們，這是一種鍛鍊，也是一種考察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重點強調了對中國經濟的信心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴菲特依然是一如既往地樂觀，他認為未來還有很大的投資機會，格雷格·阿貝爾在談到中國經濟的時候，重點也強調了對中國經濟的信心，以及中國的股票有很多是被嚴重低估的，這樣的觀點也給 A 股投資者、港股投資者帶來信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;來參加巴菲特股東大會之前，我也給大家分享了我關注的一些問題，現在來看，多數都得到了比較正面的迴應。比如説巴菲特對中國經濟和市場的一些看法，以及未來的投資方向，比方説他對於美國經濟以及美聯儲貨幣政策等方面的一些觀點，基本上都給予了正面的迴應，而關於他的接班人格雷格·阿貝爾能不能繼續創造輝煌，他也給予了支持的態度。但是最終能不能複製股神巴菲特的投資奇蹟，不僅取決於格雷格·阿貝爾的選股能力和投資心態，還和時代環境、時代背景有關。未來美國的經濟能不能像過去這一年一樣，保持比較快的增長，投資抓住時代的最強音，這也需要時間來驗證。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴菲特對於芒格的評價非常高，這一點在之前我們也都有所耳聞，因為巴菲特曾經説過，自從遇到了芒格，我才迅速地從猿進化成了人。因為巴菲特之前師從格雷厄姆，主要是做低估值的股票，也就是便宜的股票。但是芒格跟他説，要想取得巨大的成就，一定要買偉大的公司。那一句很經典的話是，我寧願以一個普通的價格買一個偉大的公司，也不以一個偉大的價格買一個普通的公司，這一點可以説改變了巴菲特的投資理念。巴菲特高度肯定了芒格的貢獻，之前巴菲特就講過，我的血液裏面 85% 流的是格雷厄姆的血液，15% 流的是費雪的血液。格雷厄姆喜歡低估值藍籌股，費雪則喜歡投資成長股，巴菲特投資實際上是結合了兩個人的優點，更像是芒格的思想，就是要以比較有競爭力的價格、合理的價格，甚至便宜的價格買一些偉大的公司，然後與偉大的公司一起成長，這也是巴菲特再次強調的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;約有四五千人來自中國&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每次巴菲特股東大會都有很多老朋友碰面。因為我一直推廣巴菲特的價值投資理念，所以坐飛機經過達拉斯中轉來奧馬哈，一路上遇到了很多從國內來的投資者，他們説經常會看到我的一些視頻的觀點，經常會聽我講價值投資理念，印象非常深刻，也很期待和我一起來參會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;會議上還遇到了一些投資界的老朋友，比如但斌先生，但斌和我坐在一桌，參加中美投資人酒會，來分享參加巴菲特股東大會的感受。可以説巴菲特股東大會是全球投資人的盛會，深受很多投資者的歡迎。在這之前最多的時候參加巴菲特股東大會的中國人達到一萬左右，雖然現在沒有之前那麼多，但是比去年來的人要多不少，大概有四五千人左右來自中國，這也反映出中國投資者對於巴菲特的尊重以及崇拜，對於價值投資的認可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我相信每一個來現場參加巴菲特股東大會的人，都能夠深切地被巴菲特的睿智、真誠和輝煌的業績所打動，更加堅定地做價值推資。這次巴菲特股東大會上，有一位來自香港的投資者就問到了巴菲特對於中國經濟、A 股和港股等的看法，巴菲特也給予了積極的迴應，他對於中國經濟依然是一如既往地樂觀，而 A 股和港股，經過了長期的下跌之後，確實具備了比較大的投資吸引力。他的這個接班人格雷格·阿貝爾給予了更加直接的回答，説 A 股和港股擁有很多嚴重低估的公司，這些被錯殺的好公司，是具有比較大的投資機會的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其實我們回顧每次巴菲特股東大會上的表態，巴菲特對於中國經濟都是給予積極迴應的，都是以比較寬容、樂觀的心態來看待中國經濟的發展。他在去年的股東大會上就講到中國、美國都是世界上偉大的國家，中美的經濟貿易額非常大，所以他對於中美的關係一直是非常支持、積極的態度。這可能也反映出美國的商界領袖，他們普遍是支持中美合作、中美關係改善的，這也符合中美兩國人民的福祉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而巴菲特對於中石油和比亞迪的兩筆投資都取得巨大的成功。港股中石油上賺了 10 倍，在比亞迪上賺了 30 倍，可以説他對於中國市場投資的把握非常精準，也體現出巴菲特在投資眼光以及前瞻性佈局上具有獨到的優勢，雖然他沒有明確地説要什麼時候加倉對於中國資產的配置，但是他積極樂觀的態度還是給我們更多的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而近期包括高盛、摩根士丹利等國際投行給出的一些看好 A 股和港股的報告，也給我們更多的信心。最近國際資本確實在流入到 A 股和港股，港股出現了超過 7 個交易日的連續上攻，讓大家看到了更多上漲的信心。在參加完巴菲特股東大會之後，我也會帶一部分投資者飛到紐約，拜訪華爾街的頂級投行摩根士丹利和美銀美林，希望能夠瞭解這些國際投行對於中國市場的看法，屆時也會跟大家及時分享。巴菲特對於未來投資的看法還是一貫地積極樂觀。我們投資上有一句話叫做，悲觀者正確，樂觀者前行。只有大家對未來的經濟有信心，對未來的市場有信心，才敢於在好公司跌出價值的時候去配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;敢於抄底，敢於底部佈局，才能獲得巨大的超額收益&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在過去 60 年的投資生涯中，巴菲特取得了前無古人後無來者的投資回報，伯克希爾·哈撒韋淨資產漲了 4.38 萬倍，跑贏了標普 500 指數 300 倍以上。正是在每次市場大跌的時候，巴菲特敢於抄底，敢於底部佈局，所以才能獲得巨大的超額收益。他在牛市的時候反而沒什麼動作，不像很多人在牛市時去追漲，他在牛市的時候甚至有可能會減持一部分股票，留足現金。據一季報披露，伯克希爾·哈撒韋賬上有高達 1800 億美元的現金庫存，可能也是因為現在美股現在處於歷史高位，所以巴菲特不願意在這麼高的位置去加倉。如果沒有找到合適的資產，他就選擇回購一部分自己的股票，伯克希爾·哈撒韋一季度繼續進行了回購。他在會上也講到，二季度伯克希爾·哈撒韋的現金可能會達到 2000 億美元，這意味着他在美股比較高的位置，會適當減倉來獲利，留足子彈等到下一輪市場大跌的時候再去佈局。可以説巴菲特這樣的投資的方法和理念值得我們每個人思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多人做投資缺乏獨立思考，喜歡跟風追漲殺跌，大多數人在股票投資上是虧錢的，賺錢的只是少數人。如果你想做賺錢的少數人，就要像巴菲特一樣做逆向投資，做一隻不合羣的羊。價值投資理念是一個普適的投資理念，並不是説只適合於某一個階段，在不同階段都是適合的，只不過我們要與時俱進，要找到未來經濟發展過程中能夠持續增長的行業和公司。像房地產類的傳統行業已經出現了下滑的跡象，甚至出現了夕陽行業的特徵，這時候去投資肯定有比較大風險，所以過去幾年我一直給大家提示房地產及房地產產業鏈投資的風險，現在也得到了驗證。而一些受到政策影響比較大的，比如説受集採影響的醫藥，這幾年我也不斷提示風險，集採之後很多醫藥公司的利潤可能會出現比較大的下降，這改變了醫藥股的投資邏輯。我們要去看到一些變化，以前醫藥股是出牛股的地方，很多百倍牛股就出自醫藥行業，但是政策變化之後，很多醫藥股的投資表現可能就會出現比較大的分化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;投資啓示&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在哪些行業值得大家關注呢？我之前給大家講過，經濟轉型受益的方向主要集中在三個領域：大消費，新能源，科技。這些領域未來還會保持朝陽行業的走勢。一個企業的發展和一個行業的發展都會經歷四個過程，初創期、成長期、成熟期和衰退期，或者叫夕陽期。我們做投資，PE、VC 主要在初創期投資，二級市場投資者最好在行業處於成長期的時候投資，這時候回報率是最高的。如果進入到成熟期，可能回報率會下降，但是盈利比較穩定，像這幾年低估值、高分紅的股票漲得比較好。但是進入夕陽期的行業一定要規避，這時候可能會出現戴維斯雙殺，也就是估值和業績的雙下降，所以巴菲特價值投資理念它是與時俱進的，未來科技發展會帶來更多增長的行業和偉大的公司，我們也要積極的去擁抱，而不能固步自封，畫地為牢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們看到經濟轉型給一些行業帶來機會，也使得另外一些行業逐步萎縮，在 A 股價值投資理念同樣適用，但是需要結合 A 股市場的特點。我在前幾年就講到中國特色價值投資的理念，A 股市場經常會出現錯誤定價，漲的時候可能會漲過頭，出現比較大的泡沫，這時候要果斷的減倉，像前海開源基金在 2015 年 5 月份市場快到 5000 點的時候，果斷進行大幅減倉，提示泡沫風險，事後證明我們是對的，前海開源也因此一戰成名，躲過了三輪大幅下跌。當市場出現下跌的時候，很多投資人又過度悲觀，導致好的股票被嚴重錯殺。像 2016 年初以及 2018 年 10 月，還有今年春節前，市場出現了極端的非理性下跌，這時候又產生了機會，所以我們在關鍵時點要敢於做多和減倉，實際上就是因為市場出現了嚴重超跌或者嚴重泡沫的階段，這時候還是要適當通過倉位的管理來規避風險，抓住機會，這樣才有超額收益。特別是在過去 10 年，前海開源基金兩次逃頂，三次抄底，都被市場驗證，得到了大家的廣泛關注。去年市場下跌的時候，前海開源基金也是以 5.8 億的自有資金自購旗下基金，成功進行底部佈局，這也體現出我們對於中國優質資產的堅定看好，在實踐上也踐行着巴菲特的價值投資理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每次參加巴菲特股東大會都會遇到一些趣事，比如説有一年我參加巴菲特股東大會，剛好遇到一位來自山東的投資者，名字和我完全一樣，也叫楊德龍。他見了我就很開心，在開完會回去的時候，我要飛香港，他要飛北京，但是機場的工作人員沒有分清我們的名字，把飛北京的機票給了我，把飛香港的機票給了另外一個楊德龍。我當時還不知道他們犯了錯誤，但是想到可能會有這個誤會，就給工作人員看了護照號，果然是他們弄錯了。這也是非常巧合的，因為我們同樣是價值投資者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且我明顯感覺這幾次來美國參加巴菲特股東大會，遇到了越來越多的粉絲，越來越多包括華人在內的投資者跟我説，非常關注我的觀點，非常關注我對於中國經濟和市場的分析，這也體現出在中國經濟發展壯大之後，中國資本市場的機會越來越多之後，他們對於中國經濟和股市的關注度越來越高。所以他們平時會經常關注這方面的報道，來現場之後我有了更深的體會。所以希望明年我們還能再來奧馬哈給大家做分享，也祝願巴菲特身體健康，能夠一直給我們分享最新最好的投資理念，也祝願大家在龍年投資順利，身體健康，打一個漂亮的翻身仗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（作者系前海開源基金首席經濟學家、基金經理）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27269099</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27269099</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 14:08:45 GMT</pubDate>
            <author>楊德龍（前海開源基金首席經濟學家）</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/445.jpg"></itunes:image>
            <category>直擊 2024 巴菲特股東大會</category>
            <category>巴菲特</category>
            <category>牛市點線面</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/445.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/446.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>習近平抵達法國巴黎奧利國際機場的書面講話</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;抵達法國巴黎奧利國際機場的書面講話&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（2024 年 5 月 5 日，巴黎）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中華人民共和國主席，習近平&lt;/p&gt;&lt;p&gt;應馬克龍總統邀請，我很高興開啓對法蘭西共和國的第三次國事訪問。2014 年、2019 年，我曾兩次在春天到訪法國，同法國人民一道慶祝中法建交 50 週年和 55 週年。值此中法建交 60 週年之際，我再次踏上美麗的法蘭西土地，倍感親切。藉此機會，我謹代表中國政府和中國人民，向法國政府和法國人民致以誠摯問候和良好祝願。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為東西方文明的重要代表，中國和法國長期以來相互欣賞、相互吸引。法國啓蒙思想家很早就開始研究中華文化，中國人民也對伏爾泰、狄德羅、雨果、巴爾扎克等法國文化巨擘耳熟能詳。60 年前，中法兩國突破冷戰藩籬，建立大使級外交關係。60 年來，中法關係始終走在中國同西方國家關係前列，為國際社會樹立了不同社會制度國家之間和平共處、合作共贏的典範。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年來，中法關係保持高水平發展，航空、航天、核能、農食、綠色等領域合作不斷取得新成果。兩國在應對氣候變化、保護生物多樣性、完善全球治理等方面密切協調和配合。中法文化旅遊年各項活動正在全面展開。中法關係發展不僅給兩國人民帶來了福祉，也為動盪不安的世界注入了穩定性和正能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;訪問期間，我將同馬克龍總統就新形勢下中法、中歐關係發展，以及當前重大國際和地區問題深入交換意見。我希望通過這次訪問，鞏固兩國傳統友誼、增進政治互信、凝聚戰略共識、深化各領域交流合作，用歷史的火炬照亮前行的路，創造中法關係更加美好未來，為世界和平、穩定、發展作出新的貢獻。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27269111</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27269111</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 14:04:17 GMT</pubDate>
            <author>央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/570.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27269111_202405052204f3f535a3-7c5c-4728-80f1-a32dd9e7480a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>大國外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/570.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/567.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>澎湃 AI 晚新聞丨 2024 年 5 月 5 日</title>
            <description>今天是 2024 年 5 月 5 日，歡迎觀看澎湃 AI 晚新聞：上海之躍圓滿收官，中國馬術運動迎新篇章；超 50 城推出住房「以舊換新」政策，一線城市跟進；金價跌了！報價重回 5 字頭。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27269097</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27269097</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 13:52:28 GMT</pubDate>
            <author>澎湃要聞</author>
            <category>澎湃早晚報</category>
            <category>澎湃早晚報晚安湃</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/436.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/437.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>直播丨習近平抵達巴黎開始對法國進行國事訪問</title>
            <description>當地時間 5 月 5 日下午，國家主席習近平乘專機抵達巴黎。應法蘭西共和國總統馬克龍邀請，國家主席習近平於 5 月 5 日開始對法國進行國事訪問。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27269101</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27269101</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 13:49:03 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞導播，柳彥，直播信號，央視新聞</author>
            <category>習近平</category>
            <category>巴黎</category>
            <category>上直播</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/584.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/585.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>沉痛悼念！中國科學院院士、原浙江大學校長韓禎祥同志逝世</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/424.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;韓禎祥&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國共產黨黨員，中國科學院院士，著名的電力系統及其自動化專家，原浙江大學校長、電氣工程學院教授韓禎祥同志因病醫治無效，於 2024 年 5 月 4 日 8 時 52 分在杭州逝世，享年 94 歲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「祖國需要我們建設，哪裏需要我們，就到哪裏去，我們的思想就是這樣的。」這一生，韓禎祥教授都秉持着此般報國熱忱，長期致力於電力系統及其自動化學科的前沿研究，用心培養技術人才，踐行初心和使命，奉獻在祖國最需要的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，讓我們深切緬懷韓禎祥教授，走進他的報國故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;源自求學時代的報國熱忱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韓禎祥的報國熱忱，源自求學時代。首先，將時鐘撥回到 1947 年。在那個世事如晦、風雨飄搖的年代，抗戰的硝煙才剛消散，內戰又踏碎了安寧的生活。當時全國高等學府只有幾十所，知名大學的招生名額更是極為有限，接受高等教育，對大部分學生來説就是「遙不可及的夢想」。但是，少年時代的韓禎祥懷着「為振興中華而讀書」的念頭，奮力追逐着升學夢。就在這一年，17 歲的韓禎祥從杭州高級中學畢業，被清華、浙大兩所名校同時錄取，並在深思熟慮後邁入了求是園。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大學前兩年，韓禎祥是在解放前的蔣管區度過的。據他回憶，當時政府腐敗、物價瘋漲、民不聊生，學生們大多營養不良，不少患上了肺結核。積貧積弱的舊中國使韓禎祥痛心疾首，同時也堅定了他報國奉獻的信念。除了在學業上孜孜以求，他更是積極投身革命鬥爭的洪流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1947 年 10 月，國民黨保安司令部非法拘捕並殺害浙大學生自治會主席於子三。「於子三事件」激怒了浙大師生，更掀起了震動全國的大規模「反迫害」羣眾運動。為了伸張正義，也為了自由民主的新中國，抱着「戰鬥到底，寧死不屈」的決心，韓禎祥毅然投入了抗暴運動，跟同學們一起遊行、演講、散發申訴書，揭露當局迫害學生的罪行。在遭受到威脅、棒擊後，仍始終堅守在鬥爭的最前線。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「奉獻祖國」是責任和使命&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「是祖國派我們出國學習世界上最先進的科學技術，回到中國儘快參加祖國建設就是我唯一的願望。」韓禎祥曾兩次遠涉重洋學習和學術交流，「奉獻祖國」是他時刻牢記在心的責任和使命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1957 年，韓禎祥去莫斯科動力學院電力系學習，並在 1961 年獲副博士學位。每每回憶起在莫斯科動力學院的四年求學時光，最先進入他腦海的總是親眼見到毛主席的那一幕。「1957 年，毛主席來莫斯科大學接見留學生，我也在場。他對我們這些留學生説：‘你們青年人是早晨八九點鐘的太陽，世界是你們的，也是我們的，但歸根結底是你們的’。聽到這句話，當時心情特別激動，到現在還記得清清楚楚。」在那之後的半個多世紀裏，這句話給韓禎祥源源不斷地輸送着前進動力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1980 年，已是教授的韓禎祥到美國倫斯勒理工學院和能源部邦涅維爾電力局作訪問學者。在那個時候，一貫注重理論與實踐相結合的他認為，對於工科的學者來説，光學習理論知識是遠遠不夠的，動手實踐能力特別重要，因此主動申請去電力局訪問，並參與了軟件編寫工作。由於工作完成得非常出色，電力局的領導把他參與編寫的那套軟件，再加上其他幾套頗具實用價值的軟件一起贈送給他。正是這些軟件，對我國電力系統的研究與建設起到了巨大推動作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;學科前沿開拓者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韓禎祥長期致力於電力系統及其自動化學科的前沿研究，是我國電力系統及其自動化學科的理論、方法和新技術的主要研究創新者之一，對提高電力系統的安全經濟運行作出了重要貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;60 年代起，他在原蘇聯及國內從事電力系統穩定性研究，參加了國內第一條高壓輸電線串聯電容補償的試驗研究。1970 年代起，主持「交、直流電力系統建模、分析和控制的理論及方法的研究」，該項目成果獲 1997 年國家自然科學獎三等獎。他是國內最早從事計算機在電力系統中應用的研究人員之一，在我國率先開發了整套電力系統工程應用軟件，對提高電力系統的安全經濟運行作出了重要貢獻，其單獨完成的研究成果「電力系統同時性故障分析方法及程序」獲得 1986 年國家教委科技進步二等獎，其牽頭完成的研究成果「電力系統潮流、暫態穩定及負荷預測計算方法及程序」獲得 1988 年國家教委科技進步一等獎。他倡導和從事新的控制方法和人工智能在電力系統中的應用，其牽頭完成的研究成果「電力系統中的人工智能研究」獲得 1998 年教育部科技進步二等獎，研究成果「複雜非線性電力系統的穩定控制與智能優化理論與方法的研究」獲得 2007 年國家自然科學二等獎（排名第三）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1951 年，韓禎祥從浙江大學電機工程學系畢業並留校任教，開始從事電力系統及其自動化專業的教學和科研工作，曾講授《電力網及電力系統》《電力系統穩定》《電力系統非同期運行》《電力系統串聯電容補償》等課程。他出版著作和教材 8 冊，發表論文 200 餘篇，擔任國內重要工具書「機械工程手冊」和「中國電力百科全書」分卷的主編和副主編。1979 年至 1981 年期間擔任浙江大學電機系主任，全力推進學科建設發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他積極推行教學改革，為我國電力系統及其自動化學科的創立與發展、高級工程技術人才的培養作出了重大貢獻。曾獲全國高等學校先進科技工作者稱號、浙江省勞動模範稱號、浙江省功勳教師稱號、國家級教學成果獎一等獎等多項獎勵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高教人才培養探索者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韓禎祥還是高等教育人才培養的先行者和探索者。1984 年到 1988 年間，他任浙江大學校長，積極推行教育教學改革。在此期間，浙江大學竺可楨學院——原浙江大學（工科）混合班創辦，開始了培養工科拔尖創新人才的積極探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在當時，高中生保送直接進入高等學府還沒有先例，浙大成為全國第一批自主招生的學校。在韓禎祥的支持下，混合班建立了一系列特殊人才的培養機制：實行競爭選拔制、嚴格淘汰制、推行導師制。以「起點高、內容新、能力強、着重培養創造欲」為指導思想，貫徹因材施教原則，培養基礎厚實、思路開闊、有創新能力的德智體全面發展的工科人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經過 30 餘年的發展，作為學校針對優秀本科生實施「特別培養」和「精英培養」的榮譽學院，浙江大學竺可楨學院已經成為浙江大學教學改革的「試驗田」、追求卓越教育的優質平台和特殊培養的重要基地，培養出了一批又一批戰略性科學家、創新性工程科技人才、高科技創業人才及各界領袖人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1984 年在學校研究生院成立大會上，他提出「教育工作應從以培養本科生為主轉入到培養本科生和培養研究生並重的軌道」，對研究生的招生、培養、管理各個環節進行一系列改革，建立了一系列嚴格的培養研究生的管理制度，加強思想教育，形成了「多渠道招生、多形式培養、全方位管理」的新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;無論是學生時代參加愛國民主運動、學成歸來報效祖國，還是潛心治學貢獻才智、孜孜不倦教書育人，在韓禎祥的身上，我們始終能看到一個求是人的精氣神、一個愛國者的奮鬥情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原標題：《沉痛悼念！中國科學院院士、原浙江大學校長韓禎祥同志逝世》）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27269092</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27269092</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 13:39:49 GMT</pubDate>
            <author>浙江大學</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/428.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27269092_202405052140c5405a95-ade3-4a93-aaf6-14dc1d233380.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>韓禎祥</category>
            <category>浙江大學</category>
            <category>教育家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/428.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/429.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>寧夏吳忠一垃圾桶內發現棄嬰：嬰兒狀況良好，警方立案調查</title>
            <description>&lt;p&gt;寧夏吳忠市公安局紅寺堡區分局 5 月 5 日發佈警情通報：5 月 2 日接羣眾報警，在紅寺堡區紅寺堡鎮一垃圾桶內發現一名嬰兒。接報後，民警迅速趕到現場處置，並將嬰兒護送至紅寺堡區人民醫院照護。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，嬰兒健康狀況良好。紅寺堡公安局已受案調查，希望廣大網民不信謠、不傳謠，共同維護良好網絡環境。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27268603</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27268603</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 13:32:49 GMT</pubDate>
            <author>「紅寺堡公安」 微信公號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/623/284.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27268603_202405052133d3016211-0575-4476-b3e8-88aa54086070.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>棄嬰</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/623/284.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/623/286.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>41℃高温下交警女兒強行寵爹</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;583425&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/ed81f524d51c4811a4567b79e28837eb/hd/20240505204107430e7574caf-dd24-44bf-b8c7-161397b0523e-4c72873b-35b1-4d53-2434-0928d12a7992.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/622/327.jpg&quot; data-duration=&quot;00:40&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1078&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;據新華社，近日，雲南玉溪氣温高達 41℃，交警楊建勇的女兒會考結束後，路過爸爸執勤的路口，拿出防曬噴霧，「不由分説」地對着爸爸的手上和臉上一頓「強行亂塗」。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27268816</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27268816</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 13:31:19 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞編輯：張兆億，實習生：馬成成，素材來源：新華社</author>
            <category>交警</category>
            <category>雲南</category>
            <category>玉溪</category>
            <category>@所有人</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/622/327.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/622/328.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>女生五一假期制定學習計劃：默默努力終會發光</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;583381&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/184895e683c94dc286d5102c93726952/hd/2024050515471811937f25c8c-0ac4-4819-8cde-e1ea1505c574-9ea3415a-b3f6-c3ba-d303-469864c4ddcd.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/595/292.jpg&quot; data-duration=&quot;00:46&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;近日，四川成都文理學院圖書館內坐滿了在校學習的學生。冉同學因為家裏都出去打工了，自己專門為假期制定學習計劃表：每個人都有默默努力的時光，堅持下去總有一天會發光。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27266830</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27266830</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 13:30:12 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者：宮潤澤，編輯：唐燕麗，素材來源：相關人士</author>
            <category>五一假期</category>
            <category>制定學習計劃</category>
            <category>七環視頻</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/595/292.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/595/293.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>習近平抵達巴黎，開始對法國進行國事訪問</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 5 日 15 時 40 分許，國家主席習近平抵達巴黎，開始對法國進行國事訪問。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27269095</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27269095</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 13:25:31 GMT</pubDate>
            <author>新華社客户端</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/423.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27269095_2024050521580aaca41e-e46d-4f6b-a557-a3abd8698af6.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中法</category>
            <category>大國外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/423.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/420.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>韓外交部：韓中日正就本月底舉行三國領導人峯會進行最後協調</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/612/70.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;據環球網報道，韓國外交部 4 月曾表示，韓日中領導人峯會舉行時間正在進行最後的協調階段。韓媒問及中方安排，外交部發言人毛寧 4 月 11 日在例行記者會上表示，中方重視中日韓合作，我們希望三方共同為舉行領導人會議創造條件，我們也願意就籌備領導人會議與韓國和日本保持溝通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據韓聯社報道，韓國外交部 5 月 4 日消息，韓中日三國正就本月 26 日至 27 日在首爾舉行三國領導人會議進行最終協調，有望不日公佈日程安排。韓國作為此次中日韓領導人會議的主席國，與中日兩國進行了溝通協調。據日本時事通信社報道，此次中日韓領導人峯會預計就六個領域的相關議題進行討論，包括人員交流、經濟和貿易、公共衞生方面的合作，和平與安全保障，並將致力於發佈成果文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若此次中日韓領導人峯會舉行，將是三國時隔 4 年 5 個月再次舉行峯會。最近一次峯會於 2019 年 12 月在中國成都召開。據外交部網站，在去年 11 月的中日韓外長會上，三方同意為中日韓領導人會議創造條件，加緊相關籌備工作。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27267715</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27267715</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 13:23:32 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，南博一</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/612/161.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27267715_20240505212379f6b05f-7c78-45e3-ab79-b6fe2e347b26.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中日韓領導人峯會</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/612/161.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/612/162.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>民政部：加強低收入人口認定和動態監測工作</title>
            <description>&lt;p&gt;民政部日前印發通知，要求各地加強低收入人口認定和動態監測工作，進一步加強低收入人口動態監測和救助幫扶，更好發揮社會救助「保基本、防風險、促發展」功能作用，織密扎牢民生兜底保障安全網。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全面開展低收入人口認定工作。&lt;/strong&gt;各地要在做好最低生活保障對象、特困人員認定工作的基礎上，全面開展最低生活保障邊緣家庭、剛性支出困難家庭認定工作。以縣（市、區、旗）為單位，在申請家庭自主申報的同時，用好主動發現機制，充分發揮「大數據+鐵腳板」作用，對不符合最低生活保障條件，但家庭人均收入低於當地最低生活保障標準 1.5 倍，且家庭財產狀況符合當地相關規定的家庭，認定為最低生活保障邊緣家庭；對家庭人均收入低於上年度當地居民人均可支配收入，家庭財產狀況符合當地相關規定，且醫療、教育等必需支出佔家庭總收入比例超過當地規定比例的家庭，認定為剛性支出困難家庭。認定對象信息要及時上傳低收入人口數據庫。各地要根據申請家庭實際生活狀況開展低收入人口認定工作，防止和避免採用「虛擬收入」等方式認定對象、實施救助幫扶。認定最低生活保障邊緣家庭和剛性支出困難家庭，要準確把握認定與實施救助幫扶的關係，從保護申請家庭個人隱私出發，堅持「誰救助誰公示、救助誰公示誰」，在全面開展認定工作的基礎上，會同相關部門分類實施救助幫扶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;強化低收入人口動態監測。&lt;/strong&gt;各地要以「防風險」為目標，逐步擴大監測範圍，在做好最低生活保障對象、特困人員、最低生活保障邊緣家庭、剛性支出困難家庭監測的基礎上，將防止返貧監測對象，不符合最低生活保障、特困人員救助供養條件的申請對象，退出最低生活保障、特困人員救助供養不滿兩年的對象以及當地政府認定的其他困難人員等更多有潛在困難或風險的低收入人口，全部納入低收入人口動態監測信息平台，強化分層管理、動態監測。要積極拓展居民家庭經濟狀況核對內容，根據工作需要，逐步增加核對數據項；進一步拓展低收入人口動態監測信息平台功能模塊，增設勞動能力、勞動條件、勞動意願以及飲水安全、住房安全等標籤，強化相關數據運用；健全監測預警指標體系，完善醫療支出、就學、殘疾等預警指標，做到實時監測、及時預警。要按照分層管理、動態監測、因需推送、結果反饋的工作流程，及時將低收入人口醫療、教育、住房、就業、產業幫扶等需求信息推送相關部門，統籌協調相關部門及時反饋救助幫扶信息，形成「一户（人）一條救助幫扶鏈」的閉環管理機制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加強政策宣傳，合理引導預期。&lt;/strong&gt;各地要在大力宣傳社會救助政策的同時，加強對低收入人口動態監測工作以及分層分類社會救助體系的宣傳，讓羣眾廣泛知曉實施低收入人口動態監測對於有效防範風險、緩解生活困難的積極作用，瞭解基本生活救助、專項社會救助以及其他救助幫扶政策措施的申請條件、救助內容等，合理引導羣眾預期。要注重發揮基層黨組織作用，教育引導有勞動能力的低收入人口自強自立，激發內生動力，通過就業、產業幫扶等措施實現脱困解困。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27268319</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27268319</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 12:40:15 GMT</pubDate>
            <author>李玉梅/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/617/430.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27268319_202405052040ea755a18-3c7b-40c5-bfd3-1c42909b2d97.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>低收入人口</category>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/617/430.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/617/431.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>「五一」期間上海線上線下消費超 530 億元，境外遊客客流同比增 62%</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/614/536.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 5 月 4 日，上海迪士尼樂園。視覺中國，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五一長假期間，上海迎來一股消費熱潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 5 日，上海市商務委發佈消費市場大數據實驗室（上海）監測數據，節日期間（4 月 30 日-5 月 4 日），全市線上線下共計消費 530.3 億元。其中，線上消費 235.4 億元，比 2023 年同期增長 8.3%。監測的 35 個商圈進店客流總量 2569 萬人次，比 2023 年同期增長 5.4%。境外遊客客流超 10 萬人次，比 2023 年同期增長 62.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「五一」假期期間，節前剛上線的「上海市促消費活動宣傳平台」小程序匯聚全市精彩活動，每日推動活動近 200 場，滿足市民、遊客購物需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;各大商圈人潮湧動，線上消費增長明顯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據銀聯商務大數據監測數據，節日期間，全市線下消費 308.1 億元。其中，外來消費 149.0 億元，佔全市線下消費比重近半，較 2023 年同期增長 0.7%；消費人次 1448.6 萬人次，較 2023 年增長 9.1%。江蘇遊客消費人次佔比最高，達到 20.2%，與浙江、安徽、山東和北京排名外來消費佔比的前 5 位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據抽樣調查 200 家零售和餐飲企業數據，節日期間，長寧龍之夢購物中心、虹橋天地、靜安大悦城、蟠龍天地、松江印象城、LCM 置匯旭輝廣場、凱德虹口商業中心、世紀匯廣場、上海環球港、恆隆廣場、復地活力城、松江萬達廣場等樣本銷售額增速均超 10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;商旅文體展聯動，打造沉浸式購物環境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;節日首日，「2024 上海國際咖啡文化節」在徐匯濱江開幕，綿延 1.5 公里的濱江岸線彙集咖啡市集、老字號品牌、體育賽事、演藝演出等跨界內容，讓市民遊客在「咖啡+萬物」的新型消費集市中，品味美好生活，日均接待遊客超 10 萬人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐家彙商圈聯動米哈遊、騰訊等推出「星夢偕遊」「夏日熱戀·愛在徐匯」主題展，通過海派文化與現代風格的結合，為廣大玩家帶來一場打破「次元壁」的美妙玩樂及購物體驗，節日累計客流超 215 萬人次，同比 2023 年增長超 17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南京路商圈的公交 20 路變身移動步行街，在車身和車廂集中展示真老大房、稻香村、邵萬生等老字號經典元素，部分老字號還延長營業時間，帶動銷售額不同程度增長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黃浦區加強外灘楓徑、思南公館、外灘源、新天地等載體地標深度聯動，呈現「外灘精釀啤酒節」「思南夜派對」 「FOUND158 夜生活節」等活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虹口區結合蘇州河夜遊項目，打造北蘇州路商旅文 IP 市集活動，北外灘商圈節日期間銷售額大漲 53.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前灘商圈打造「Let&#39;s Bond Well&amp;nbsp;趁心聚生活」國際文化藝術主題活動季，通過社羣活動、合作展覽、舞蹈快閃等形式，將法國、美國、西班牙等多個國家多元文化串聯，構建一場熱情與摩登的「世界文化交流舞會」，打造「國際藝術生活方式」新地標。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「金山城市沙灘國際煙花秀」如期而至，5 月 2 日上演中國、比利時主題，5 月 4 日上演巴西、馬來西亞主題，同時舉辦的浪花集市和「浪花奇妙日」表演秀為遊客增添更多歡樂趣味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首發經濟活力煥發，全球好物齊聚上海&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;節日前夕， 逾 200 家首店旗艦店登陸上海消費市場，近 300 個國內外品牌舉辦首發、首秀、首展活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南京路步行街 ANIPLEX（安尼普）、animate 書店+咖啡、GuGu Home 的全國首店落户「二次元打卡聖地」百聯&amp;nbsp;ZX&amp;nbsp;創趣場後，吸引眾多外地遊客，5 月 1 日當日商場客流超 8 萬人次，當天實現銷售額近 600 萬元。進博集市城市會客廳亮相南京路步行街，打造 25 個國別主題館，引入 5000 餘款進博同款和國別特色商品，打造上海進博消費的國別文化打卡地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虹橋國際中央商務區開啓「虹橋 GO&amp;nbsp;購全球」購物節，舉辦「多彩絲路，匯聚萬國」主題集市、世界名車展等活動。寶山區開展首屆「樂郵寶山」港口音樂會，邀請上海音樂學院交響樂團、上海愛樂樂團等知名樂隊來到濱江帶沿線區域路演，提升郵輪產業的知名度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;綠色消費引領風尚，以舊換新熱情高漲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;節日期間，綠色智能家電補貼商品交易量 1.6 萬單，銷售額 1.3 億元，比平時週末增長 40%。淮海路商圈積極響應綠色消費季活動，聯合古今內衣、金辰、紅房子西菜館等老字號、老品牌和商圈品牌企業共同推出以舊換新活動，推廣綠色消費概念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嘉定區舉辦 2024 嘉定汽車消費節，聯合眾多車企推出購車享萬元補貼、現金折扣、保值回購等不同主題優惠舉措，為消費者提供看車、選車、試車、購車一站式服務，打造汽車產業消費品牌特色。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27267898</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27267898</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 12:15:01 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞高級記者，鄒娟</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/614/540.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27267898_2024050520151487b344-2c45-4be5-aa4a-6881f29e4fdb.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>五一節假日</category>
            <category>消費</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/614/540.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/614/541.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>哈馬斯領導人尋求全面停火，以色列總理稱不會撤軍</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/614/153.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;伊斯梅爾·哈尼亞（資料圖）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據半島電視台當地時間 5 月 5 日消息，巴勒斯坦伊斯蘭抵抗運動（哈馬斯）政治局領導人伊斯梅爾·哈尼亞在一份聲明中表示，哈馬斯尋求達成全面停火，以結束加沙地帶衝突，確保以色列從加沙撤軍，並達成被扣押人員交換協議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當地時間 5 月 5 日，以色列總理內塔尼亞胡發表聲明。聲明中，內塔尼亞胡稱以色列不能接受巴勒斯坦伊斯蘭抵抗運動（哈馬斯）提出的全面結束加沙地帶衝突以達成停火協議的要求。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;557&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/614/158.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;以色列總理內塔尼亞胡&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，以色列不會從加沙地帶撤軍，以方不接受哈馬斯在加沙重建軍事基礎設施。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27268288</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27268288</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 12:10:56 GMT</pubDate>
            <author>張卓雅/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/614/533.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27268288_202405052011c49204a9-69c2-4462-875c-8e9e9ea16a03.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴以</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/614/533.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/614/530.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>比亞迪 4 月銷量超 31 萬輛同比增 49%，出口增 176% 至 4 萬輛</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/604/276.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 4 月 28 日，濟南起步區的比亞迪汽車工業園。大批新車源源不斷從廠區車間生產出來，停車場新車陣列十分宏大。 視覺中國，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比亞迪 4 月銷量表現依舊平穩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 5 日，比亞迪（002594）披露的 4 月產銷快報顯示，比亞迪 4 月新能源汽車銷量 31.32 萬輛，去年同期銷量為 21.03 萬輛，同比增長 49%；今年 3 月份比亞迪銷量為 30.24 萬輛，表現平穩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就全年來看，今年 1-4 月，比亞迪累計銷量為 93.95 萬輛，同比增長 23.24%。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/604/239.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;分品牌來看，4 月份，王朝網和海洋網依然是比亞迪的銷量擔當。王朝網銷量達 15.87 萬輛，海洋網銷量為 13.9 萬輛，二者合計銷量達 29.79 萬輛；騰勢品牌銷量達 1.11 萬輛；高端品牌仰望的銷量為 952 輛；方程豹銷量達 2110 輛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比亞迪海外銷量依舊十分亮眼，4 月海外銷量為 4.1 萬輛，同比增長 176.6%，全年累計達到了 13.89 萬輛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據比亞迪日前剛披露的第一季度財報，比亞迪在 2024 年第一季度實現營業收入 1249.4 億元，同比增長 3.97%；淨利潤 45.69 億元，同比增長 10.62%。銷量方面，比亞迪第一季度累計銷售新能源汽車 62.6 萬輛，同比增長 13.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;進入 2024 年以來，比亞迪已經成為車市價格戰的最大推手。2024 年春節結束後，比亞迪的主力車型漢、唐、秦、元等悉數推出低價版本，降幅普遍達數萬元。主力車型大幅度降價並未對比亞迪的利潤造成明顯影響。財報顯示，比亞迪第一季度毛利率仍高達 21.9%，同比增長 4 個百分點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海通證券在研報中指出，考慮到經濟型車主對補貼的敏感度高，判斷比亞迪將受益於以舊換新政策的推動，疊加出海和高端化推進，預計公司 2024 年新車銷量約 378 萬台，同比增長 25%。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27267582</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27267582</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 10:14:17 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，吳遇利</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/604/278.jpeg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27267582_2024050518141a2c72cd-79f9-4761-a759-12e9b3689dc8.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>比亞迪</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/604/278.jpeg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/604/279.jpeg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>超 50 城推住房「以舊換新」政策：一線城市跟進，部分城市回購舊房用作保障房</title>
            <description>&lt;p&gt;住房「以舊換新」的城市仍在增加，澎湃新聞統計，截至目前，至少 52 個城市推出「以舊換新」相關政策。就城市量級而言，上海深圳已經加入，廣州則是「正向開發商摸查、收集相關意向」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就形式而言，「以舊換新」的途徑也更豐富，主要涉及四類。最初的模式為，提前鎖定新房房源並優先出售舊房的「代售購新」模式；二是回購方式，有城市用財政補貼鼓勵房企收購舊房以達到賣新的效果、國企收購用作保障房、政府收購用作安置房；三是，為活躍購房市場，部分城市專門出台「以舊換新」的配套措施，給予購房者專屬優惠、定向取消「限售」等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最為獨特的當屬「肇慶」模式，無需賣房即可「換新」。具體而言，在「以舊換新」的基礎上，廣東省肇慶市首次提出「舊轉保」，即存量房屋持有人可以通過「舊轉保」的形式交由政府統租，由此獲得政府指定機構支付的一定年限租金，並將其全部用於購買商品房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一線城市跟進「以舊換新」，仍以「代售購新」為主&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海跟進「以舊換新」。5 月 3 日，上海市房地產行業協會、上海市房地產經紀行業協會積極響應第五屆上海「五五購物節」，聯合倡議在本市發起商品住房「以舊換新」活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次「以舊換新」活動，主要針對計劃出售二手住房併購買新房的購房居民。購房居民先與房地產開發企業達成購買新房的意向，再由房地產經紀機構優先推動其舊房交易，舊房成功出售後按約定完成新房交易。首批參加倡議的房地產開發企業 20 餘家，房地產經紀機構近 10 家。首批參加倡議的項目 30 餘個，主要分佈在嘉定、松江、青浦、奉賢、臨港等區域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;參加「以舊換新」活動的房地產開發企業承諾，在一定期限內，舊房未成功出售的，購房居民可以無條件「退房退款」；房地產經紀機構承諾，對購房居民的舊房「全城推、優先賣」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此之前，深圳已經行動，模式與上海類似。據深圳新聞網 4 月 23 日消息，深圳市房地產業協會與深圳市房地產中介協會聯合發起商品住房「換馨家」活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次「換馨家」活動鼓勵房地產開發企業和中介機構積極參與，與計劃出售二手商品住房併購買新建商品住房的購房居民簽署協議。房地產開發企業對換房人意向購買的新房設定一定期限的「解約保護期」；中介機構則將優先推動換房人舊房交易，縮短交易週期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在協議約定的期限內，如果舊房成功售出，開發企業和換房人將按約定繼續完成新房交易手續。若舊房未能在約定期限內售出，開發企業和換房人則按約定解除協議並無條件退款，換房人無需承擔任何違約責任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海和深圳的模式均為「代售購新」，即購房者先選定新建商品住房與開發企業簽訂新建商品住房 (「放心買」) 認購協議，與經紀機構簽署二手住房 (「優先賣」) 協議，明確意向買進和售出房源。若二手住房在約定時間內售出，則購房者按約定流程辦理新建商品住房購買手續；若二手住房在約定時間內未售出，則開發企業按約定退還新建商品住房認購金，購房者無需承擔違約責任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同時，上海和深圳均倡導房地產開發企業和中介機構為換房人購買新房提供購房價款、佣金等專屬優惠方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;房地產市場「以舊換新」，廣州跟不跟？廣州市有關協會負責人接受羊城晚報記者採訪時表示，目前正向開發商摸查、收集相關意向，也正在探索可操作性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「以舊換新」模式——回購&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「代售購新」之外，目前主流的「以舊換新」模式還包括回購和政府提供補貼等政策支持兩種模式。回購又分為得以出售新房的房企回購購房者手中的二手房、國企收購用作保障房、政府收購用作安置房等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;房企回購，甚至可獲財政補貼。以浙江省嘉興市海寧市為例，2023 年 9 月 27 日至 2024 年 9 月 26 日期間，鼓勵房企購買意向購房人的存量房，對房企購買存量房的，給予企業總購房款 2% 的財政補貼。此外，安徽省宣城市寧國市的「以舊換新」政策要求，支持開發企業將閒置房屋轉型為「共享公寓」，創造新的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有城市提出，國企收購用作保障房。江蘇省連雲港發文稱，探索「賣舊換新」新方式，對已出讓未建設含有配建保障性住房的開發項目，允許繳納保障性住房易地建設費，由國企平台限期收購「賣舊」的房屋作為保障性住房或人才房使用，保障「換新」無後顧之憂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另有一種回購方式為政府回購用作安置房，該方式基本將「以舊換新」與城中村改造、房票等政策結合。以四川南充市為例，鼓勵屬地人民政府在推進城市危舊房改造、城中村改造、城鎮老舊小區改造的過程中，採取「以舊換新」「購房券救助」和「現金救助」等模式，在充分尊重羣眾意願基礎上拆除危舊房，通過發放「房票」等方式實施安置，也可購買存量商品住房作為安置房源，滿足羣眾多樣化需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;肇慶模式——無需賣房，一次性獲取一定年限的租金以購買新房&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 30 日，廣東省肇慶市住房和城鄉建設局、肇慶市財政局等 7 部門聯合印發了《肇慶市促進房地產業高質量發展若干措施》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肇慶提出鼓勵住房「舊換新」「舊轉保」。將全市公積金增值收益的 50% 以上用於支持籌集建設保障性租賃住房和公租房。制定支持購買改善性住房並推動舊房轉保障性住房有關辦法，鼓勵有改善住房需求的市民羣體，將本人或直系親屬持有的可用於出租的商品住房，自願申請納入保障性住房房源，經屬地住房保障部門審核後，符合條件的，由屬地政府委託的機構（簡稱「實施部門」）參考市場價格一次性支付一定年限的租金進行統租。申請人的全部租金收益用於新購肇慶市行政區域範圍內的新建商品住房。實施部門統租後的房屋用於本轄區保障性租賃住房或公租房運營。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政府給予補貼、税收優惠等政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最為普遍的是税收優惠。據《財政部税務總局住房城鄉建設部公告 2023 年第 28 號》，自 2024 年 1 月 1 日至 2025 年 12 月 31 日，對出售自有住房並在現住房出售後 1 年內在市場重新購買住房的納税人，對其出售現住房已繳納的個人所得税予以退税優惠。其中，新購住房金額大於或等於現住房轉讓金額的，全部退還已繳納的個人所得税；新購住房金額小於現住房轉讓金額的，按新購住房金額佔現住房轉讓金額的比例退還出售現住房已繳納的個人所得税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有城市通過發放購房補貼，鼓勵「以舊換新」。其中，山東省日照市因為給予 20% 的購房款補貼備受關注。今年 3 月，日照市發文稱，支持房地產開發企業開展「以舊換新」業務，收購的存量住房可以採取辦理轉移預告登記的方式完成二手房買賣流程。開發企業已足額支付二手房收購款項，後續二手房再出售時，對&lt;strong&gt;二手房購房人給予房款 20% 的購房優惠券補貼&lt;/strong&gt;。二手房售房時間可參考不動產登記部門轉移登記或轉移預告登記時間；「以舊換新」購房時間以新建商品房網籤備案時間為準。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;類似的還有，湖北襄陽的政策顯示，對出售原有住房並在半年內購買新建商品住房或購買新建商品住房後至房屋交付前出售原有住房的納税人，對已繳納的增值税按計税價格的 1.5% 給予補貼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;定向取消「限售」。以江蘇省無錫市為例，5 月 1 日，無錫市發文稱，將加大「賣舊買新」支持力度。凡是在 2023 年 1 月 1 日後，在市區範圍內出售自有住房，並於 2024 年 5 月 1 日起在市區範圍內購置新建商品住房的家庭，給予政策支持。支持政策包括，對購買新建商品住房的家庭，出售的原有住房可不受「在取得不動產權證 2 年內不可轉讓」的限制，按「先買後賣」順序「賣舊買新」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;還有城市給予公積金方面的支持政策。安徽省宣城市提出，「以舊換新」置換購房人及其直系親屬符合住房公積金提取、貸款相關條件，可申請使用住房公積金。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27266911</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27266911</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 09:23:50 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，龐靜濤</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/595/483.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27266911_202405051724f89aae4f-da6f-45ab-9702-acd92dde8b92.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>住房以舊換新</category>
            <category>地產界</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/595/483.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/595/484.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>今晚上海地鐵 2、17 號線加開定點加班車，分別至次日 2 點、0 點</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;疏散交通樞紐夜間客流&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;今晚 2、17 號線加開定點加班車&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為應對鐵路臨時加開，做好虹橋火車站夜間列車集中到達大客流疏散工作， &lt;strong&gt;今晚，地鐵 2 號線加開定點加班車加開至次日 2 點&amp;nbsp;，地鐵 17 號線加開定點加班車加開至次日 0 點。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 號線定點加班車始發站虹橋火車站站，終點站龍陽路站，中途停靠虹橋 2 號航站樓站、淞虹路站、中山公園站、靜安寺站、人民廣場站及世紀大道站。其中除始發站虹橋火車站站及虹橋 2 號航站樓站可上下客，其餘各停靠站都只能下客，途經換乘站不可換乘。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/602/117.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;地鐵 17 號線定點加班車始發站虹橋火車站站，終點站朱家角站。加班車沿途僅停靠徐涇北城站、匯金路站、漕盈路站、朱家角站（終到站），其餘車站跳停。停靠車站中，虹橋火車站站（始發站）辦理上客,其餘車站只下不上。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/602/118.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;另，3 號線上海火車站站往上海南站站方向 5 月 6 日首班車提前至 5:50。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原題為《返程提醒：今晚地鐵 2、17 號線加開定點加班車》）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27267376</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27267376</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 08:49:26 GMT</pubDate>
            <author>「上海地鐵 shmetro」微信公號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/602/334.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27267376_202405051649dc959e63-a267-4db1-8d92-f30263ed5b0f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>上海地鐵</category>
            <category>加班車</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/602/334.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/602/335.png"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>