<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新聞 - 首頁頭條 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新聞</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Wed, 11 Sep 2024 09:39:29 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>多所高校清理自設的科研機構：廈門理工一次撤銷 28 個</title>
            <description>&lt;p&gt;廈門理工學院科研處日前發出通知稱，根據省教育廳要求，為進一步優化學校科研資源配置，提高科研機構的運行效率和創新能力，完善自設科研機構規範化管理工作，經二級學院（部）自查申報、學校科研部門複核後，決定對 28 個自設科研機構予以撤銷，被撤銷的科研機構應停止以該機構名義開展任何活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些自設科研機構包括：機械與汽車工程應用技術研究所、汽車安全與保險技術中心、地方發展研究中心、環境工程研究所、閩台旅遊發展研究所、廈門地方史研究所以及中國傳統繪畫研究所等。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/829.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;撤銷自設科研機構名單，廈門理工學院網站，截圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;廈門理工學院科研處還稱，二級學院（部）加強對自設科研機構的管理和評估，確認保留自設科研機構的名稱、負責人、組成人員等信息，實施「一機構一台賬」建檔管理；定期對自設科研機構進行考核，對不符合要求的自設科研機構進行調整或撤銷，進一步完善自設科研機構規範性管理工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陝西科技大學也在規範自設科研機構。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該校科技處 9 月 1 日發出通知稱，學校對自設科研機構採用每年年度考核和週期性評估相結合的方式統一監管，5 年為一個評估週期。根據年度報告情況，每年選取若干科研機構抽查評估。根據年度報告情況和週期性評估結果，對校內科研機構進行動態調整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通知明確，對研究力量弱化、長期沒有成果、不符合發展要求的科研機構進行清理整頓。對連續 3 年未開展實質性科研活動的科研機構，予以撤銷；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對科研人員、儀器設備、科研場地交叉重疊，研究對象相同，研究方向相近，研究領域重合度過高的科研機構進行整改合併；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對體制機制僵化，研究方向過寬或過窄，不具備前沿性、需求性，研究內容明顯與當前經濟社會發展脱節，科研能力較弱的科研機構，調整其建設思路、研究方向及研究內容，使其符合發展現狀。可通過更換負責人、主動申請撤銷、相近機構整改合併等方式，解決負責人對學科發展方向把握不準、超齡超屆任職、缺乏統籌協調學術領導能力、無法在科研機構全時工作等問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，山東財經大學科研處、南京中醫藥大學科學技術處分別於 8 月 26 日和 8 月 27 日宣佈啓動自設科研機構規範管理「回頭看」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，山東財經大學表示，去年，各單位對現有的自設科研機構情況已進行全面摸底，逐一備案，建立學院自設科研機構台賬。現重點對存在有名無實、重複建設、資源分散等情況的自設科研機構進行深入排查。在摸底排查基礎上，學校將根據科研機構管理的有關規定，加強對各科研機構的績效考核和動態管理。根據考核結果對科研機構進行清理整頓，做到有理有據、有進有出。對長期無實質性科研活動、未納入學校備案管理或其他學校認為應列入清理整頓範圍的科研機構，應及時予以清理撤銷。對其他建設管理存在明顯問題的科研機構，應通過整合、重組、整改等方式進行整頓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該校表示，開展高校自設科研機構規範管理「回頭看」工作，是為提升有組織科研創新效能，提高學校科研核心競爭力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南京中醫藥大學介紹，根據《省教育廳辦公室關於開展高校自設科研機構規範管理「回頭看」工作的通知》要求，為鞏固我校自設科研機構（指高校自主設立或與企業合作設立的科研機構，包括校級、院級以及以下的科研平台、研究院所、中心等，不包括國家各部門、省市依託或委託學校設立的科研機構）規範管理工作階段性成果，經研究，決定開展自設科研機構規範管理「回頭看」工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該校將重點核實各單位是否對自設科研機構全面建立備案管理制度，有無動態管理的「准入退出」機制，是否對不同類型和發展方向建立完善分類評價和多元激勵機制等情況。重點查看各單位是否對自設科研機構進行統籌規劃，有無結合各自特點對資源進行整合優化，是否對建設和發展加強監督約束等情況。着重查看各單位是否及時清理撤銷長期無實質性科研活動的自設科研機構，是否對建設管理存在明顯問題的機構進行整改整頓，無規範管理制度的單位是否及時建立專門制度，清理整頓後各機構的運行狀態等情況。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704890</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704890</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 08:16:19 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，鍾煜豪</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/784.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28704890_202409111616cea38d66-8bd6-4372-9c6f-c7e241d0c2c8.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>廈門理工</category>
            <category>教育家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/784.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/785.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>VIVACY-上藥控股簽約儀式在上海舉行，共探創新合作模式</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/711/592.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;VIVACY-上藥控股戰略合作簽約。本文均為&amp;nbsp;上海醫藥集團，供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 10 日，慶祝中法建交 60 週年音樂藝術交流活動暨 VIVACY-上藥控股戰略簽約儀式在上海舉行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上藥康德樂（上海）醫藥有限公司副總經理李婭和 VIVACY CEO 兼創始人 Michel Cheron 簽署了戰略合作協議。澎湃新聞記者從上海醫藥集團獲悉，這不僅是其佈局全球化產業的重要里程碑，同時也為 VIVACY 中國市場的業務發展拉開序幕，更是中法兩國在醫美領域合作的新起點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活動中，上海交響樂團東海岸四重奏和法國爵士女伶 Anne Evenou 跨界合作，一曲曲融合中法兩國特色的經典樂章在雙方的演繹下緩緩流淌，預示着中法兩國友誼與合作源遠流長。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/711/589.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;上海醫藥集團股份有限公司執行董事兼執行總裁李永忠&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海醫藥集團股份有限公司執行董事兼執行總裁李永忠表示，當今醫藥市場快速變化，傳統醫藥企業要想保持競爭力，就必須跳出傳統框架，不斷創新和拓展業務範圍。上藥在 2023 年成立了「上藥嚴選」醫美全產業鏈平台，依託上海醫藥的資源優勢，堅持「上藥嚴選」的理念，致力於構建一個合規、專業、高效的醫美產業鏈服務平台。目標是為鏈接全球範圍內的優秀品牌資源，不斷擴充上游產品供應，為中國醫美市場帶來更多高品質、安全有效的產品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李永忠提到，此次戰略合作，上藥將充分利用自身優勢資源，與 VIVACY 共同探索創新合作模式，將其優質產品引入中國市場，滿足消費者對高品質醫療美容產品的需求。同時推動雙方在產品研發、市場開拓、品牌建設等方面的深度合作。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/711/590.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;VIVACY CEO 兼創始人 Michel Cheron&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法國玻尿酸生產商 VIVACY 創始人兼 CEO Michel Cheron 介紹，期望與上藥控股攜手加強中法醫學與技術的交流，深入瞭解中國市場的獨特需求，與本地醫療團隊緊密合作，共同探索並優化治療方案，未來希望在中國樹立起 Vivacy 與 Stylage 兩個品牌形象。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/711/591.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;上海市白玉蘭國際友好交流基金會執行理事長貝兆健&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市白玉蘭國際友好交流基金會執行理事長貝兆健表示，舉辦中法音樂藝術交流活動，既是對中法建交 60 年的慶祝，也是對未來美好的展望，上藥控股公司與 VIVACY 的合作不僅將滿足人們對美好生活的更高期待，也將為未來上海和法國友好交往增光添彩。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28702997</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28702997</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 08:10:58 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，陳逸欣</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/711/603.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28702997_202409111611652161e3-a300-4f71-86f4-1736a2ac99a8.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中法建交</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/711/603.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/711/604.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>安全部隊包圍阿根廷使館，委內瑞拉國內政爭已外溢為地區問題</title>
            <description>&lt;p&gt;自上週末起，委內瑞拉的政治與外交再起波瀾。上週六（9 月 7 日），委外交部宣佈撤銷巴西對阿根廷駐委使館的代表權，矛頭直指在該館尋求庇護的 6 名委反對派成員，後者則表示委安全部隊已在使館外聚集包圍，館內已遭斷電。委政府的最新行動，無疑將其與阿根廷、巴西兩國的外交衝突進一步升級。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委內瑞拉與拉美地區國家的外交糾紛，直接導火索是委反對派的庇護問題，實際上仍是一個多月前委總統大選爭議引發的連帶效應，其中既有國內的政治動盪，又有政治制度運作與國家主權安全之爭，牽涉內外多重問題。委內瑞拉既需要國內政治、社會的穩定，又離不開拉美地區的外交環境，如何處理當務之急，無疑是對各方的一大考驗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;庇護委反對派之爭，激化拉美三國外交衝突&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 7 日，委內瑞拉國內曝出兩條關於該國反對派人物庇護問題的新聞。首先是委外交部發布公報，撤銷巴西對阿根廷駐委內瑞拉大使館的代表權，理由是有證據表明在該館內接受庇護的委反對派成員「策劃暗殺委正副總統及其他恐怖主義活動」，旋即反對派陣營發出了委安全部隊聚集、「包圍」阿根廷大使館、館內斷電的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，委副總統德爾茜·羅德里格斯在社交媒體發帖證實：7 月底參加委總統選舉的反對派聯盟「民主團結聯盟」候選人埃德蒙多·岡薩雷斯已離開委內瑞拉，前往西班牙尋求「政治庇護」。此前，委政府已為其提供了通行許可，以「保證國家政治和平與穩定」。當地時間 9 月 8 日下午 4 時左右，搭乘西班牙軍機的岡薩雷斯夫婦抵達西班牙馬德里託雷洪-德阿爾多斯空軍基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上週六發生的兩則新聞，是委內瑞拉總統大選後系列政治波動的最新動態。這兩起事件當事方都離不開&lt;strong&gt;委政府和反對派&lt;/strong&gt;，足以表明二者並非相互孤立，而且事態發展都在進行時，具有潛在的不穩定因素。具體到各自事件本身的性質，&lt;strong&gt;委政府針對阿根廷駐委使館的做法，顯然具有更加嚴重的直接後果。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在今年委總統選舉之前，委阿兩國關係便已經開始惡化，其關鍵時間節點便是去年 12 月右翼民粹人物米萊正式就職阿根廷總統。在政治光譜極端對立的情況下，兩國政府早就公開撕破臉皮。米萊勝選、尚未就任之時，委左翼總統馬杜羅便沒有依照外交慣例致電祝賀，而是基於反美邏輯，抨擊前者為「新納粹極端右翼」、「向美帝國主義屈膝的絕對殖民工程」，並警告阿根廷人：「你們做了選擇，但我們不會沉默。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反過來，米萊按照其固有邏輯，抨擊馬杜羅的「獨裁」。&lt;strong&gt;不過當米萊軟化立場、與拉美左翼政府國家關係緩和後，委阿兩國卻從「口水攻擊」走向實質性的外交摩擦。&lt;/strong&gt;今年 2 月 12 日，阿根廷允許將其扣押在埃塞薩國際機場的委聯合航空公司一架波音 747 飛機移交給美國，被委政府斥責為「搶劫」。作為反制，一個月後委政府宣佈禁止阿根廷飛機使用其領空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着委總統競選走向白熱化，3 月下旬米萊宣佈阿根廷駐委使館對委 6 名反對派成員提供庇護，而委檢察機關則指控這些人犯有叛國、謀反等罪行。7 月 28 日委總統選舉結束後，在多數拉美國家對選舉結果不承認或持保留意見的情況下，阿政府更進一步，成為公開承認岡薩雷斯勝選的拉美 4 國政府之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為此，委外交部 7 月 29 日宣佈與阿根廷、智利、哥斯達黎加、巴拿馬、秘魯、多米尼加、烏拉圭 7 國斷交，從這 7 國召回外交人員、要求這些國家的外交人員撤出委內瑞拉。8 月初，巴西成為阿根廷和秘魯在委內瑞拉利益的代表，負責保管兩國駐委使館內的資產和檔案等，意味着阿根廷駐委使館實際由巴西「代管」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據 1961 年《維也納外交關係公約》第 45 條規定，在兩國斷交或者使館撤退的情況下，接受國（該事件中指委內瑞拉）應尊重並保護派遣國（阿根廷）使館館舍、財產、檔案，而派遣國可在接受國同意的情況下，將使館館舍、財產、檔案委託第三國（巴西）保管，並由第三國代為保護派遣國及其國民在接受國的利益。&lt;strong&gt;巴西在委內瑞拉「代管」阿根廷大使館，便是基於該國際公約的常規安排。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而僅過去 1 個月，委政府突然單方面撤銷了巴西對阿根廷駐委使館的代表權，剝奪了其代管權力，令巴方深感驚訝。不過從時間邏輯來看，阿政府或許沒那麼驚訝：委內瑞拉採取這一最新行動之前，&lt;strong&gt;阿根廷外交部在上週五（9 月 6 日）晚間發表聲明，將於 9 月 9 日致信國際刑事法院（ICC），要求後者對馬杜羅及其他委政府高官發出逮捕令，&lt;/strong&gt;理由則是委政府在總統選舉後的「反人類罪行」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此一來，委方的做法便不難理解。只是委政府以「使館內受庇護的反對派成員策劃恐怖活動」為由採取上述行動，卻並未向巴方提供任何證據。巴政府旋即發表聲明，強調阿根廷駐外使館受《維也納外交關係公約》保護、不得侵犯，表示在其他國家政府獲得授權並接管之前，巴政府將繼續代表阿根廷在委內瑞拉的利益，絕不交權。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同時，巴政府特意指出「國際法禁止當地執法部門在未經許可的情況下進入外交使團館舍」，顯然是對館內委反對派釋放的訊息。據兩位反對派成員（均為反對派領導人瑪麗亞·科裏納·馬查多的助手）分別在社交媒體發佈的消息，帶着面具的委安全部隊在阿根廷大使館外聚集、包圍，附近街頭的交通燈被熄滅，使館自上週五晚上便遭到斷電。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位巴西外交人員也證實了「有部隊駐紮在阿根廷大使館外」的消息，表示巴政府正在密切關注局勢。此時委阿兩國政府已經徹底撕破臉皮，但同為左翼執政的巴西尚未與委方完全「掀桌子」，只是表示要等待委總統選舉各選區計票詳情，調查清楚外界對選舉舞弊的懷疑，在此之前暫不承認馬杜羅勝選。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在委巴基本外交關係尚可維繫的情況下，是否有必要繼續激化矛盾，導致委內瑞拉徹底被拉美第一大國孤立，這對各當事國政府都是最新的考驗。從這個意義上説，此次委內瑞拉撤銷巴西代表權、包圍阿根廷大使館的事件，無疑值得關注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;總統大選爭議不息，委內瑞拉內外風波持續&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比於阿根廷駐委使館內的 6 名反對派成員，委國內最受外界關注的「重磅」反對派人物，無疑是其陣營的真正領導人瑪麗亞·馬查多和參加了今年總統選舉的岡薩雷斯。在馬查多被取消參選資格後，岡薩雷斯被推舉為總統選舉候選人，成為承載反對派「終結馬杜羅統治」的枱麪人物，自然變成了各方關注的重點對象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委國家選舉委員會公佈了馬杜羅勝選結果（官宣得票率 51.2%）後，馬查多和岡薩雷斯拒不承認，聲稱馬杜羅舞弊、岡薩雷斯贏得近 70% 的選票，並在選後呼籲、發起了多輪街頭抗議活動。8 月 5 日，委國家總檢察長塔雷克·威廉·薩博以「錯誤地宣佈總統選舉獲勝者」為由，宣佈對二人啓動刑事犯罪調查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此期間，馬查多在美國《華爾街日報》發表公開信，宣佈已經選擇藏身。岡薩雷斯被委檢察機關三次傳喚，但不予理會。9 月 2 日，委司法機關正式對岡薩雷斯發佈逮捕令，指控他犯有「篡奪職務、偽造公共文件、煽動違法、共謀、組織犯罪」多項罪名。為躲避司法追捕，岡薩雷斯先後前往荷蘭和西班牙駐委使館「避難」並請求「政治庇護」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上週日（9 月 8 日），西班牙外交部長何塞·曼努埃爾·阿爾瓦雷斯明確表態，表示西班牙「無疑」將為岡薩雷斯提供庇護，透露後者前往西班牙的行動已經計劃了數日。此前一天，西首相桑切斯已在執政黨工人社會黨的會議中發聲，説岡薩雷斯是「西班牙不會拋棄的英雄」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英國路透社獲悉，西班牙政府官員（包括曾參與協調委內瑞拉事務的西前首相薩帕特羅）與委政府進行了一週的談判，最終促成岡薩雷斯獲準離境。隨着岡薩雷斯離開委內瑞拉，委檢察部門順勢宣佈針對岡薩雷斯的刑事調查將「結案」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抵達西班牙後，岡薩雷斯通過其新聞團隊發佈了最新語音消息，表達了「繼續抗爭」的態度。由於已經身在海外，岡薩雷斯未來對委政壇的影響力（或者説對馬杜羅的威脅）或許會減弱，但與同日發生的「包圍」阿根廷大使館事件類似，作為總統選舉的連鎖反應，這一事件直接影響着委內瑞拉在拉美地區的外交處境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在岡薩雷斯飛抵西班牙當天，同為左翼執政的智利政府再次率先向馬杜羅政府發難，表示對岡薩雷斯的「被迫流亡」感到「遺憾」，並「拒不接受對岡薩雷斯的迫害、騷擾、政治暴力」，還公開譴責委內瑞拉「對反對派任何形式的鎮壓」。幾小時後巴拉圭政府跟進，重申其「對委內瑞拉人民的承諾」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此可見，&lt;strong&gt;今年委總統選舉的爭議，尤其是馬杜羅政府與反對派的新一輪鬥爭，正在使該國客觀上面臨拉美地區國家「外交孤立」的風險。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;筆者此前曾撰文提及，委總統選舉結束後，除了玻利維亞、古巴、尼加拉瓜、洪都拉斯，拉美多數國家政府不分左右，並不承認委官方公佈的結果，無論是左翼執政的巴西、智利、墨西哥、哥倫比亞，還是右翼執政的阿根廷、薩爾瓦多、巴拿馬、巴拉圭都不例外。更有甚者，一度被視為馬杜羅政治光譜「同路人」的智利總統博裏奇好幾次言辭很不客氣。這也解釋了為什麼委政府一口氣與佔地區半數以上的拉美 7 國中斷外交關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果説這些拉美國家不承認的態度之間有何區別，那便是阿根廷、哥斯達黎加、厄瓜多爾、秘魯行為更加激進，直接承認岡薩雷斯勝選，而多數拉美國家的「不承認」主要基於「選舉結果不透明」，即委官方至今仍未公佈總統選舉計票詳情。因此這些國家無法信服官方結果。在委方公佈計票明細之前，它們既不承認馬杜羅勝選，但也不會把岡薩雷斯自動視為「總統當選人」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;應該説多數拉美國家並不打算對委內瑞拉進行完全的「孤立封鎖」，但&lt;strong&gt;委政府的確需要採取真正有效的措施，對內外處境進一步惡化的趨勢按下「停止鍵」，尤其是國內危機的走向，直接影響周邊國家對其態度。&lt;/strong&gt;總統選舉後，反對派和民間掀起的一輪又一輪街頭抗議活動，多次導致嚴重的流血衝突，委政府稱已經逮捕了約 2700 人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在目前情況下，拉美各國政府對委內瑞拉的態度會發生怎樣的改變，很大程度上取決於委政府能否妥善處理國內的政治風波。更不用説，委政治與社會的「亂」或「治」，影響的還不只是該國與拉美地區國家官方層面的外交關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;過去 10 年，委內瑞拉 GDP 縮水 80%，政治風波不斷。據聯合國難民署估算，自 2014 年至 2023 年底約有 770 萬委內瑞拉人（全國三分之一的人口）離開本國。其中不少人選擇在同處一個文化圈的周邊拉美國家，如阿根廷、巴西、智利、厄瓜多爾、墨西哥、秘魯，&lt;strong&gt;給地區國家帶來了相當的人口壓力，&lt;/strong&gt;甚至被後者形容為委內瑞拉「難民危機」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前由於委國內的新一輪政治動盪，又有四分之一到三分之一的委內瑞拉人考慮移民，首當其衝的自然還是拉美地區國家。委內瑞拉和其他地區國家同為拉美一份子，可謂「一榮俱榮、一損俱損」，任何一國出現變亂乃至危機，其他國家都難免遭受衝擊。從這個意義上説，委內瑞拉需要解決的，不是一兩個特定事件或者一次危機，而是如何回應國內和地區訴求，從根本上恢復穩定與發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現如今，這一點考驗的不止是委政府與國內各派勢力，還有整個拉美地區各國的智慧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（胡毓堃，國際政治專欄作家、中國翻譯協會會員）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28703275</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28703275</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 08:09:05 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞特約撰稿，胡毓堃</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/714/437.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28703275_202409111609e076c541-55d8-4d8c-b0b7-c523175be1a0.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>委內瑞拉</category>
            <category>拉美</category>
            <category>阿根廷</category>
            <category>巴西</category>
            <category>外交學人</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/714/437.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/714/438.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>廣東茂名：探索庫存商業用房改建租賃住房、人才房</title>
            <description>&lt;p&gt;9 月 10 日，據微信公眾號「茂名發佈」消息，廣東省茂名市住建局、市發改局、市自然資源局、市税務局、市住房公積金管理中心、中國人民銀行茂名市分行、國家金融監管總局茂名監管分局等七部門近日聯合發佈《茂名市進一步促進房地產市場健康穩定發展若干措施》（簡稱《若干措施》），提出了十五項穩定和支持房地產發展的政策措施。該措施從 2024 年 9 月起實施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在需求側，《若干措施》明確支持商品房去庫存，鼓勵支持各級房協、房地產開發企業採取多種形式開展促銷活動，引導住房消費預期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《若干措施》提到，在使用年限和容積率不變的情況下，鼓勵土地使用權人根據市場需求改變存量商業用地用途用於教育、養老、文化、體育等產業項目和保障性住房建設。探索庫存商業用房改建租賃住房、人才房等實施路徑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同時，加大個人住房信貸支持力度。對於貸款購買首套商品住房的居民家庭，商業性個人住房貸款最低首付款比例調整為不低於 15%，取消利率下限；對於貸款購買第二套商品住房的居民家庭，商業性個人住房貸款最低首付款比例為不低於 25%，取消利率下限。對於擁有 2 套及以上住房並已結清相應購房貸款的居民家庭，又申請貸款購買住房的，銀行機構可根據借款人償付能力、信用狀況等因素審慎把握並具體確定首付款比例和貸款利率水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，加大住房公積金支持力度。個人公積金貸款最高額度為 50 萬元，夫妻雙方公積金共同貸款最高額度為 70 萬元；允許購買茂名市新建商品住房可提取住房公積金支付首付款。生育二孩及以上的家庭 (至少一個子女未成年) 購買首套或二套自住住房的，其可貸額度上浮 20%(即個人貸款最高額度為 60 萬元，夫妻雙方共同貸款最高額度為 84 萬元)，上浮後的貸款額度不得高於《茂名市住房公積金個人住房貸款管理辦法》（茂公積金管委會規〔2023〕2 號）的限額標準。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28703177</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28703177</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 08:07:34 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，計思敏</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/713/491.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28703177_2024091116082e0d022f-54f8-47da-a21b-002d10aaf0d0.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>茂名</category>
            <category>地產界</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/713/491.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/713/492.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>旅客連續喝酒一週醉倒火車站廁所，民警找到後呼叫醫護</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;614813&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/4dd4ef6d98b04a7482ddcbb650f5c1d3/hd/20240911141003835397f4247-4cb4-4f8b-9a35-28d2ba76fc3a-f08142f1-e2a6-bff9-32d2-a9204d20c06c.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/729/257.jpg&quot; data-duration=&quot;00:56&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;848&quot; data-height=&quot;478&quot;&gt;&lt;/video&gt;近日，廣州白雲站有旅客求助稱，同伴滕某連續喝一週的酒，醉酒獨自去廁所「失蹤」。民警在隔間找到他，其雙腿浮腫、表情痛苦，民警幫助呼救醫護接走送醫。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704560</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704560</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 08:05:36 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者：謝煜楠，編輯：張琳，素材來源：相關人士</author>
            <category>醉酒</category>
            <category>旅客</category>
            <category>廁所</category>
            <category>七環視頻</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/729/257.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/729/258.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>廈門地鐵推出「尊師重教」專列，學生合唱團登上專列獻唱</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;614830&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/08b99bb24ba54cf49dc1aa8291c4a6b5/hd/202409111501331781261e33e-fcc1-42f4-bf92-e18923efd79e-f5c27561-a677-f527-a199-73b63e49e832.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/583.jpg&quot; data-duration=&quot;02:55&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;848&quot; data-height=&quot;478&quot;&gt;&lt;/video&gt;在第 40 個教師節來臨前，廈門地鐵開通「尊師重教」地鐵專列。廈門六中合唱團也登上專列獻唱，推出阿卡貝拉合唱作品《去遠航》，藉此表達師恩如光，照亮前路長。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704735</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704735</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 08:05:36 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者：鄭朝淵，編輯：張琳，素材來源：廈門六中合唱團</author>
            <category>「尊師重教」地鐵專列</category>
            <category>廈門六中合唱團</category>
            <category>七環視頻</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/583.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/584.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>遇見「九八」，把愛留廈</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;614824&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/ff8e84575a364832b373ca327d1fbfe8/hd/5bef0e98-11cd-41ba-bbc9-392d6f89a99f-cc24e81a-f49f-55a7-72b6-f5b6d69dd14a.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/cover/20240911/d98c472aeb564879b505336438c1781d-20240911145249400-8365316572718323288-024ac57a-813b-4e22-9762-cebb858f4950.png&quot; data-duration=&quot;00:56&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;478&quot; data-height=&quot;848&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;採編/蘇暢、黃楠、餘雅琳、韋力豪、梁鵬偉、林珏婧&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原標題《遇見「九八」，把愛留廈！》&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704722</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704722</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 08:04:50 GMT</pubDate>
            <author>廈門廣電</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/508.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28704722_20240911160452ba3236-58ef-4d30-bc7d-9d9f54ea96d5.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>福建</category>
            <category>廈門</category>
            <category>九八</category>
            <category>澎湃福建</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/508.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/509.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>美國兩黨總統候選人在辯論中談及涉華問題，外交部回應</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;614854&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/f32e96ebf7744616ad55fa3577710a90/hd/2024091115525555093b2868a-ea0a-448d-8538-1711eddb3fee-b4133879-2efd-5e66-3eee-6ac63320d8c4.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/950.jpg&quot; data-duration=&quot;00:07&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;478&quot; data-height=&quot;848&quot;&gt;&lt;/video&gt;9 月 11 日，外交部舉行例行記者會。有記者提問，在美國總統辯論中，候選人哈里斯和特朗普都談到了涉華問題。中方對此有何評論？毛寧表示，我們反對美國大選拿中國説事。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704938</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704938</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 07:58:45 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，陳沁涵，史含偉，編輯，祝穎筠，隋肖峯</author>
            <category>中國外交部</category>
            <category>外交部例行記者會</category>
            <category>美國大選</category>
            <category>哈里斯</category>
            <category>特朗普</category>
            <category>寰宇開放麥</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/950.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/951.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>「浙江宣傳」五問國足：中國足球到底怎麼了？國足還能好起來嗎？</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;614834&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/18e181593486437ebb825f31dbf05eb0/hd/202409111510264689a01c677-89f5-4100-8102-a5eed30c259f-e32f35ae-6435-266b-4cce-33e08c2e40d1.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/654.jpg&quot; data-duration=&quot;01:07&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;478&quot; data-height=&quot;848&quot;&gt;&lt;/video&gt;「浙江宣傳」9 月 11 日刊發評論文章，「五問」國足。文章説，中國人向來敢於正視弱點。中國球迷常調侃「留給中國隊的時間不多了」，實際上對「逆風翻盤」永遠留有期待。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704749</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704749</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 07:58:06 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞編輯，胡寶秀，素材來源，浙江宣傳、陝西交通廣播、新華社</author>
            <category>「浙江宣傳」</category>
            <category>五問國足</category>
            <category>時政湃</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/654.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/655.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>外交部：中越正就防汛抗洪合作保持密切良好的溝通</title>
            <description>&lt;p&gt;9 月 11 日，外交部發言人毛寧舉行例行記者會。路透社就越南台風「摩羯」引發的洪水災害及中越兩國在邊境的防洪抗汛提問。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛寧表示，連日來，受颱風「摩羯」的影響，中越邊境地區遭受了嚴重的洪澇災害，中越雙方正在就防汛抗洪合作保持着密切良好的溝通。為了支持越南抗洪，中方在元江-紅河干流的水電站正在進行攔洪蓄水，我們將繼續發揮有關水電站的調峯補枯作用，共同應對好這場自然災害。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704686</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704686</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 07:54:06 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，陳沁涵，朱鄭勇</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/318.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28704686_202409111554bf6c7fbe-c73c-4b43-9fa6-409a4b9fff05.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>外交部例會</category>
            <category>中越關係</category>
            <category>颱風摩羯</category>
            <category>大國外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/318.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/319.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>北師大地理科學學部高級工程師馮成強逝世，終年 52 歲</title>
            <description>&lt;p&gt;澎湃新聞記者從北師大相關部門獲悉，北京師範大學地理科學學部自然資源學院高級工程師馮成強老師，因病醫治無效，於 2024 年 9 月 5 日凌晨在北京逝世，終年 52 歲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公開資料顯示，馮成強，博士，男，漢族，山東省梁山人。1995、1998 年獲山東師範大學學士、碩士、2003 年獲中國中醫研究院博士學位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2004 年起，馮成強在北京師範大學資源藥物與中藥資源研究所博士後流動站從事中藥資源的科研工作，2006 年擔任北京師範大學資源學院工程師，2007 年擔任北京師範大學資源學院高級工程師（北師大資源學院已於 2016 年 11 月併入北師大地理科學學部）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馮成強還曾任北京師範大學中藥資源保護與利用北京市重點實驗室及教育部資源藥物工程研究中心主任，中國中藥資源生態專業委員會委員，中國生態學學會會員。是《中藥鑑定新技術新方法及其應用》、《全國中草藥彙編》，以及《分子生藥學》（第二版）的編委。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的研究領域集中在分子生藥鑑別、中藥道地性、藥用植物次生代謝物累積規律的分子生物學研究。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704758</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704758</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 07:53:53 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，嶽懷讓</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/711.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28704758_202409111617dbd18579-6c66-4813-bfdc-44cd57b49f3d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>馮成強</category>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/711.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/712.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>正廳級「詩人」「散文家」吳長忠被查</title>
            <description>&lt;p&gt;9 月 10 日，河南省紀委監委發佈消息：河南省文學藝術界聯合會原黨組書記、副主席吳長忠涉嫌嚴重違紀違法，目前正接受河南省紀委監委紀律審查和監察調查。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/716.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;吳長忠，北青政知新媒體，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公開資料顯示，吳長忠，1956 年 4 月出生，河南睢縣人。他曾歷任鄭州大學黨委宣傳部幹部，河南省委宣傳部學校教育處幹部、秘書、副主任幹事、主任幹事，河南省委宣傳部學校教育處副處長，河南省政府辦公廳副處級秘書，河南省委宣傳部辦公室副主任，河南省委宣傳部副秘書長，河南省委宣傳部文化藝術處處長等職務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1997 年 7 月，吳長忠履新河南省新鄉市委常委、秘書長，2000 年 1 月成為漯河市委副書記。2004 年 3 月，吳長忠擔任河南省文學藝術界聯合會黨組書記（正廳級）、副主席，直至 2018 年 1 月卸任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，長期在河南省文聯擔任領導職務的吳長忠還是一名知名「詩人」「散文家」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據河南媒體報道，今年 1 月，吳長忠還曾以「河南省文聯原黨組書記、知名散文家」的頭銜參加了河南當地文化人士的詩集研討會。研討會上，吳長忠分享了希臘女詩人琦琦·蒂姆拉的一段話：「你走在沙漠裏，你聽到一隻鳥在歌唱，儘管鳥兒不可能在沙漠裏停留，但你還是有義務為它創造一棵樹，這就是詩歌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2012 年 9 月，河南團省委、省文化廳、省文聯、鄭州市文廣新局聯合主辦了一場「大地的禮讚——吳長忠散文詩朗誦會」。河南媒體當時介紹：吳長忠在長期從政的歷程中，從未間斷文學創作，近期發表的一些散文和詩歌，被國內多家報刊轉載。特別是 2011 年出版的散文詩集《讀荷》，融詩、書、畫、印於一體，受到文化藝術界的一致好評。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704761</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704761</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 07:53:52 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，嶽懷讓</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/733.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28704761_20240911155460ea9185-fe40-4c44-bc9a-a7df4d678815.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>吳長忠</category>
            <category>打虎記</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/733.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/734.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>小孩哥拾金不昧，民警到校送上 3 個「贊」</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;614789&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/df30f4b8950b414fb9d9f68a86a7e5a5/hd/20240911125348476506db107-db74-4f2a-a2ae-69b97c6d35ca-08a60fc6-7f1d-3c10-b870-b47cb7e625a8.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/719/889.jpg&quot; data-duration=&quot;00:35&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;478&quot; data-height=&quot;848&quot;&gt;&lt;/video&gt;近日，台州玉環。張先生不慎丟失 500 元，「小孩哥」唐俊熙發現錢後迅速撿起並交給民警。民警特意到校對唐俊熙進行表揚，還送給他一面印有三個「大拇指」的錦旗。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28703794</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28703794</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 07:53:27 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞編輯：張琳，實習生：殷優玥，素材來源：文明台州</author>
            <category>「小孩哥」拾金不昧</category>
            <category>錦旗</category>
            <category>七環視頻</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/719/889.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/719/890.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>結婚一週年，丈夫親手製作專屬化妝櫃送妻子</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;614833&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/4949c8916afa4df3869b0dec3b4fd70b/hd/20240911150723365707f494c-13f4-4fbd-b001-f52a7666a0c4-46bf42d0-4ac7-e207-603a-6b58ef03bf10.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/702.jpg&quot; data-duration=&quot;01:21&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;478&quot; data-height=&quot;848&quot;&gt;&lt;/video&gt;9 月 8 日，浙江麗水。郭先生送給妻子一個自己做的化妝櫃。他説當天是他們結婚一週年的日子，化妝櫃從設計到完工花半個月，用了米奇的形象，還能感應照明，妻子很喜歡。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704762</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704762</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 07:53:26 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者：王文娟，編輯：忻燕，素材來源：相關人士</author>
            <category>丈夫親手製作</category>
            <category>專屬化妝櫃</category>
            <category>七環視頻</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/702.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/703.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中俄舉行海空聯合演習有何目的和意圖？外交部回應</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;614848&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/7ff361030c6e47adbcd787715ba25798/hd/202409111543058127623ebe8-ff3c-4867-b7fd-208de9145e83-d4332ac0-9929-aa77-e182-9659fb090092.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/758.png&quot; data-duration=&quot;00:17&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;478&quot; data-height=&quot;848&quot;&gt;&lt;/video&gt;9 月 11 日，外交部舉行例行記者會。有記者提問，此前中國宣佈將與俄羅斯舉行海空聯合演習，能否進一步説明這次演習的具體目的和意圖？發言人毛寧就此作出回應。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704894</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704894</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 07:52:08 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，陳沁涵，史含偉，編輯，祝穎筠，隋肖峯</author>
            <category>中國外交部</category>
            <category>外交部例行記者會</category>
            <category>俄羅斯</category>
            <category>演習</category>
            <category>寰宇開放麥</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/758.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/759.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>外交部談中非網絡安全合作：將共同推進全球數字治理規則制定</title>
            <description>&lt;p&gt;9 月 11 日，外交部發言人毛寧舉行例行記者會。有記者提問，我們注意到，剛剛結束的中非合作論壇北京峯會通過的行動計劃提到，中非將加強在網絡安全領域的合作。發言人能否介紹具體情況?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛寧表示，網絡安全是各國面臨的共同挑戰，捍衞網絡空間國際秩序、維護網絡和平與安全是國際社會的共同責任。中國積極致力於同包括非洲在內的世界各國深化網絡安全合作。根據北京峯會通過的行動計劃，中非雙方將加強在數據跨境流動、新技術合規應用、互聯網法律法規等方面交流，共同推進全球數字治理規則制定。雙方還將鼓勵中非國家級計算機應急響應組織建立聯繫，開展跨境網絡安全事件處置、信息共享和經驗交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛寧説，本週恰逢 2024 年中國國家網絡安全宣傳週。在不斷加強自身網絡空間治理的同時，中國將繼續同各方開展合作，共同維護網絡空間安全，讓互聯網更好造福世界各國人民。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28691139</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28691139</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 07:51:35 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，陳沁涵，朱鄭勇</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/563/204.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28691139_2024091115512a8fe386-8860-48d9-904f-b3d9a1e91a57.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>外交部例行記者會</category>
            <category>大國外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/563/204.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/563/205.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>外交部介紹中方參加「軍事領域負責任使用人工智能峯會」情況</title>
            <description>&lt;p&gt;9 月 11 日，外交部發言人毛寧舉行例行記者會。東方衞視記者提問，9 月 9 日至 10 日，第二屆「軍事領域負責任使用人工智能峯會」在韓國首爾舉行，中方參加了會議，能否介紹有關情況?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛寧表示，中國高度重視人工智能的發展、安全和治理。去年 10 月，習近平主席宣佈提出《全球人工智能治理倡議》，系統闡述了中國的治理主張。人工智能軍事應用事關國際和平與安全，事關人類福祉和未來。中方一貫主張，國際社會應秉持共同、綜合、合作、可持續的安全觀，通過對話合作就如何規範人工智能軍事應用尋求共識，推動構建開放、公正、有效的安全治理機制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛寧説，本着這一精神，中方應邀派團參加了在首爾舉辦的第二屆「軍事領域負責任使用人工智能峯會」，深入闡釋了中國提出的慎重負責、智能向善、以人為本、敏捷治理、多邊主義等治理理念，得到了各方積極評價。中方將繼續秉持開放和建設性態度，同各方攜手合作，推動人工智能更好地造福人類。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704688</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704688</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 07:50:52 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，陳沁涵，朱鄭勇</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/326.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28704688_202409111551659aafd7-20d5-480f-b54e-c2a6646454b9.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>外交部例行記者會</category>
            <category>大國外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/326.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/327.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中俄舉行聯演聯訓，外交部：旨在深化中俄兩軍的戰略協作水平</title>
            <description>&lt;p&gt;9 月 11 日，外交部發言人毛寧舉行例行記者會。日本廣播協會記者提問，此前中國宣佈將與俄羅斯舉行海空聯合演習，請問這次演習是否已經開始？能否進一步説明這次演習的具體目的和意圖？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛寧説，關於中俄聯合演習，中國國防部已經發布了消息，可以查閲，我也建議你向中國國防部瞭解。我可以告訴你的是，中俄舉行聯演聯訓，旨在深化中俄兩軍的戰略協作水平，增強共同應對安全威脅的能力。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704687</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704687</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 07:50:25 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，陳沁涵，朱鄭勇</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/323.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28704687_202409111550c6c3c9dd-f673-4e72-8574-7b81595a06b6.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>外交部例行記者會</category>
            <category>大國外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/323.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/324.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>在長城上冰咖啡 5 分鐘就能送達？City Fly 引領風潮</title>
            <description>&lt;p&gt;飛天自古就是人類的夢想。從想飛到能飛，人類用了漫長的時光，從能飛到低飛，是這幾年才實現的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，北京剛開通首條無人機物流配送航線。爬長城口渴了，手機 App 點幾下，冰咖啡、冰可樂 5 分鐘就送到身旁。「長三角」的天空也越來越「忙」。多條低空空中載客航線開通，「打飛的」從江蘇崑山到上海浦東機場，不到半小時就能抵達。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想飛就飛的生活正在成為現實，除了運送，低空經濟還能帶來什麼？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新視野，新風潮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以來，City Fly 接棒 City Walk 引領風潮。坐直升機「觀光」、乘「空中的士」出行，這些未來場景開始步入現實。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/397.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;7 月 30 日，在位於山東萊西市店埠鎮的青島萊西通航產業園，飛行愛好者體驗駕駛輕型運動飛機。新華社發（張進剛攝）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前陣子的熱播劇《玫瑰的故事》，取景地正是位於北京延慶的八達嶺機場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正值暑期，不少遊客在這裏預約駕駛該劇主角駕駛的同款飛機——阿若拉 SA60L。「今年，乘直升機在高空俯瞰長城，給乘客帶來了新視野，也帶火了低空旅遊這個新業態。最近，這個項目正成為遊客爭相體驗的‘小爆款’。」八達嶺機場總經理張錫鵬向半月談記者介紹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不止載人飛機，最近，北京還「飛」起了無人機。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「沒想到，第一次體驗無人機配送，居然是在長城上。」遊客朱雅回憶，8 月 17 日，她和家人早早來到八達嶺長城腳下。「那天天氣有點熱，爬了一個多小時後，家人想落落腳，喝點水、吃點東西。但為了輕裝上陣，沒備食物，周圍也沒有便利店。景區工作人員給了我一個二維碼，掃碼後，挑選了幾瓶功能飲料點擊下單，不到 10 分鐘，飲料就送到我手中。」朱雅説。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/566.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 8 月 16 日，北京八達嶺長城景區，為提升景區遊覽體驗，增強應急保障能力和日常運維數字化水平，八達嶺長城景區開通了全北京首條無人機配送航線。視覺中國，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日前，八達嶺長城開通了北京首條無人機物流配送航線。應用的最新一代無人機一次最多可載 2.3kg 貨物，以 10 米/秒的速度配送給 3 公里以內的下單用户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自此，一條「空中走廊」，讓步行 50 多分鐘的「山路」濃縮成 5 分鐘可達的「坦途」。這道飛越長城的「風景線」也讓俄羅斯《獨立報》等外媒深感驚歎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;無人機物流配送航線運營方、美團無人機業務負責人毛一年説，低空無人物流配送至少需滿足兩個要件：一是飛行器的穩定可靠，最新一代無人機已經可以在 6 級風、中雨到大雨等環境下正常運行；二是空中交通管理的調度與規劃，目前可以達到每平方公里每小時上千架次的起降和飛行，這個密度和頻次在國際上也居於前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新技術，新價值&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;把低空空域利用起來，讓無人機走近人們身邊，歸功於科技這個推手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以飛在長城上空的六旋翼無人機為例，它的身上插入了兩個核心要件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;機身下方裝着一個小小攝像頭，這是同步定位與建圖技術 SLAM（Simultaneous Localization and Mapping）的核心組件。飛行時，可用來精準捕獲環境信息，以使無人機在 GPS 信號不可用不好用的複雜環境中，實現自主導航與環境感知，以確保飛行的安全、高效、可靠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;無人機機身的幾何中心處，還藏有一個精密芯片。這裏集成了經過微型處理的陀螺儀和加速度計，能提供無人機飛起來的姿態、加速度等多維度信息，增強飛行控制的穩定性、響應性，更好地平衡性能與成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「新技術創造新價值。我們的無人機攻克了多個核心技術難題，取得高性能飛控系統、動力系統等領域 400 多件專利，實現了空地協同配送，開闢了新賽道、新藍海，可更高效、更便捷地滿足人們的生活與應急需求。」毛一年説，有硬核技術做支撐，才能既實現高頻、安全地「飛起來」，又實現廣泛、便捷地「用起來」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;長遠看，低空經濟將帶來交通、出行、物流等多領域變革。「交通領域，圍繞城市內部及跨市間交通，低空經濟將拓寬交通的維度；物流領域，低空經濟將增加支線物流、末端物流等探索。」賽迪顧問智能裝備產業研究中心負責人楊嶺説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新市場，新空間&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;低空空域，藴藏着巨大空間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從首次寫入政府工作報告，到作為戰略性新興產業、新質生產力的典型代表，低空經濟的快速崛起，讓掘金者嗅到新機遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;數據顯示，僅 2024 年上半年，我國新註冊的無人機就將近 60.8 萬架，較 2023 年底增長 48%。賽迪研究院測算，2023 年我國低空經濟規模已超過 5000 億元。從農業生產、物流運輸，到旅遊觀光、醫療救護，「低空+」的範圍不斷拓展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看產業鏈，低空經濟產業鏈條長，涵蓋航空器研發製造、低空飛行基礎設施建設運營、飛行服務保障等多個產業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看場景，低空經濟既包括傳統通用航空業態，又融合了以無人機為支撐的低空生產服務方式，在工業、農業、服務業等領域都有廣泛應用，對構建現代產業體系具有重要作用，發展空間極為廣闊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「想飛就飛」的低空經濟提速，需要天、地、人、機的融通配合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;低空基礎設施是低空經濟發展的基石。毛一年認為，新型航空器大規模運行帶來的地面安全和空中安全問題、效率問題、空域管理問題等亟待解決，起降場、通信、導航、監視、氣象等低空經濟基礎設施建設還有待完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「無論是低空經濟發展還是低空運行管理，都離不開支持多主體運營、多任務處理、高密度運行、大流量傳輸的低空智聯網絡。」楊嶺表示，一方面要加快低空網絡建設，另一方面也要健全數據保障和服務監管，實現低空經濟「飛起來」「看得見」「管得住」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前我國通用機場數量持續增長，但仍存在審批程序長、建設成本高等問題。業界建議進一步明確通用機場公共基礎設施屬性，降低其建設投資和運行成本，加快明確建設審批程序，因地制宜建設通用機場。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704818</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704818</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 07:49:44 GMT</pubDate>
            <author>張漫子/半月談微信公號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/580.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28704818_2024091115500288aa2d-b9de-44e9-9c1a-704623eb9776.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>低空經濟</category>
            <category>無人機</category>
            <category>財經上下游</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/580.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/581.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>被終身禁足，孫準浩哽咽落淚：對不起韓國足球協會</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/301.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;@人民日報體育 9 月 11 日消息，被中國足協終身禁足的孫準浩現身發佈會，現場哽咽落淚。他表示，自己非常後悔，對不起韓國足球協會。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704816</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704816</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 07:48:32 GMT</pubDate>
            <author>@人民日報體育</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/509.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28704816_202409111548852e2ed8-7139-4826-84cb-81ab9dead0af.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>孫準浩</category>
            <category>足球假賭黑</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/509.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/510.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>第一觀察｜總書記這樣擘畫教育強國建設</title>
            <description>第一觀察｜總書記這樣擘畫教育強國建設</description>
            <link>https://h.xinhuaxmt.com/vh512/share/12183925?homeshow=1&amp;newstype=1001</link>
            <guid isPermaLink="false">https://h.xinhuaxmt.com/vh512/share/12183925?homeshow=1&amp;newstype=1001</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 07:47:26 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/958.jpg"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>黑龍江省人大常委會原副主任李顯剛被雙開：妄議黨中央大政方針</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/694.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;經中共中央批准，中央紀委國家監委對黑龍江省人大常委會原黨組成員、副主任李顯剛嚴重違紀違法問題進行了立案審查調查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經查，李顯剛喪失理想信念，背棄初心使命，妄議黨中央大政方針，對抗組織審查；違反中央八項規定精神，接受可能影響公正執行公務的宴請，違規出入私人會所；違反組織原則，不按規定報告個人有關事項，在組織談話函詢時不如實説明問題，利用職權違規為他人職務晉升調整提供幫助；廉潔底線失守，違規收受禮金，大搞錢色交易；規矩意識缺失，違規打探巡視信息，違規留存涉密文件；道德敗壞；貪婪腐化，將公權力作為謀取私利的工具，利用職務便利為他人在企業經營、案件處理等方面謀利，並非法收受鉅額財物；侵吞公共財物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李顯剛嚴重違反黨的政治紀律、組織紀律、廉潔紀律、工作紀律和生活紀律，構成嚴重職務違法並涉嫌受賄、貪污犯罪，且在黨的十八大後不收斂、不收手，性質嚴重，影響惡劣，應予嚴肅處理。依據《中國共產黨紀律處分條例》《中華人民共和國監察法》《中華人民共和國公職人員政務處分法》等有關規定，經中央紀委常委會會議研究並報中共中央批准，決定給予李顯剛開除黨籍處分；由國家監委給予其開除公職處分；收繳其違紀違法所得；將其涉嫌犯罪問題移送檢察機關依法審查起訴，所涉財物一併移送。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704860</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704860</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 07:46:30 GMT</pubDate>
            <author>中央紀委國家監委網站</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/696.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28704860_202409111546cdbd6c9d-ec24-4205-811d-55adad0e231c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>黑龍江反腐</category>
            <category>打虎記</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/696.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/697.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>美眾院通過法案蓄意抹黑香港駐外機構，外交部：性質十分惡劣</title>
            <description>&lt;p&gt;9 月 11 日，外交部發言人毛寧舉行例行記者會。《北京日報》記者提問，當地時間 9 月 10 日，美國國會眾議院審議通過「香港經濟和貿易辦事處認證法案」，鼓譟取消香港特區駐美經貿辦的特權豁免待遇甚至關閉經貿辦。中方對此有何評論？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們對美方操弄涉港議題，打壓香港發展的惡劣行徑表示強烈不滿和堅決反對，已向美方提出嚴正交涉。」毛寧説，經貿辦事處是香港特區政府在海外設立的經濟和貿易機構，其成功順利運作有利於擴大香港同有關國家和地區的經貿務實合作，是一件互利共贏的事情。你提到的這個法案將正常的經貿合作政治化、工具化，蓄意抹黑香港駐外機構，性質十分惡劣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛寧表示，香港是美國的第二大貿易順差來源地，美國有 1200 多家企業在香港投資興業，美方此舉最終只會損害美國自身的利益。中方敦促美方停止推進上述法案，以免對中美關係的穩定和發展造成更大的傷害。如果美方一意孤行，中方必將採取切實有力措施予以堅決反制。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704691</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704691</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 07:26:49 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，陳沁涵，朱鄭勇</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/330.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28704691_20240911152651bfe9bb-616e-45d6-bf5c-0ed01f5dfabe.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>外交部例行記者會</category>
            <category>大國外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/330.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/331.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>「瘋狂小楊哥」帶貨的假牛肉卷公司被罰 50 萬元，武漢合肥兩地市監局回應</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;614828&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/098864f88d3749ada5684d7e593a1567/hd/20240911150058851b11f2c64-3aa7-4145-af5b-e9c3074b51bd-73eb0702-f12c-46db-51d9-d00bb68f09c8.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/715/89.jpg&quot; data-duration=&quot;02:23&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;848&quot; data-height=&quot;478&quot;&gt;&lt;/video&gt;近日，「瘋狂小楊哥」帶貨的「原切牛肉卷」被舉報為拼接肉，供應商已被罰款 50 萬元。武漢青山區市監局回應確有該處罰，「三隻羊」公司屬地合肥市監局表示已關注到該情況。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28703448</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28703448</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 07:17:19 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者：鄭朝淵，實習生胡林娜：編輯：忻燕，素材來源：綜合網絡</author>
            <category>瘋狂小楊哥</category>
            <category>假牛肉卷</category>
            <category>被罰 50 萬</category>
            <category>七環視頻</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/715/89.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/715/90.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>美國那點事｜政治極化下，一場輕政策重標籤的美國總統大選辯論</title>
            <description>&lt;p&gt;在經歷了特朗普遇刺、民主黨換將、兩黨代表大會等一系列重大事件之後，當地時間 9 月 10 日，今年的美國大選終於迎來了首場總統候選人的辯論（此前拜登與特朗普辯論時，兩人還都未正式接受本黨提名成為總統候選人）。但從一開始入場時哈里斯主動上前和特朗普握手打招呼、特朗普卻顯得有些意外開始，整場辯論就已經確定了基調：特朗普的準備不如哈里斯充分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;倒不是特朗普的口才或者辯論水平不行，而是他已經非常習慣頻繁重複自己在大型集會上打磨出來的金句，卻並不習慣一個比他年輕、反應快而口才又不遜於他的對手出現在自己身旁。也就是説，特朗普的狀態依然是一個人在集會上的單口，而哈里斯則顯然做足了功課，做好了辯論的準備。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/728/335.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 9 月 10 日，美國費城，美國前總統、共和黨總統候選人特朗普與美國副總統、民主黨總統候選人哈里斯舉行首場電視辯論。視覺中國，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;哈里斯頻頻下套，特朗普乘隙蹈瑕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈里斯的辯論計劃設計得很周密，自始至終貫穿辯論的是她不斷利用一些對特朗普有特殊意義的詞和事件來刺激特朗普，讓特朗普失去冷靜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舉幾個例子。最開始在談經濟議題的時候，哈里斯除了舉例高盛、諾貝爾獎得主等機構個體對她經濟方案的支持外，還特別有意識地提到了沃頓商學院。這顯然是在給特朗普下套，因為特朗普是沃頓畢業的。言下之意，就是你的教授們都覺得你這個以前的學生不行。而特朗普顯然捕捉到了這一點，往圈套裏跳了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈里斯很清楚驅動特朗普內政外交的重要議題就是貿易，所以提特朗普任期內的鉅額貿易赤字，一方面展現了特朗普經濟政策的目標與實際結果背道而馳，另一方面也刺激到了特朗普。後來，哈里斯又「邀請」觀眾去特朗普的集會現場看看，説特朗普的集會很無聊，現場很多人聽了一半就聽不下去離開了。特朗普可是相當在意自己集會時觀眾人數的多少以及他們的熱情的，畢竟有偉人情結的他很享受被成千上萬人擁戴的感覺——之前他還特地要去比較自己就職演説和奧巴馬就職演説時現場觀眾的數量。所以，這一點上，哈里斯又戳中了特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普受了刺激後，便開始大談「非法移民在美國社區吃貓吃狗」的假消息，直接被主持人闢謠。後來類似的戰術哈里斯還提到特朗普官司纏身，提到世界領導人都在「嘲笑」特朗普等等，也都是為了在這些特朗普特別在意的敏感點上刺激他，而且確實也達到了讓特朗普變得不冷靜的目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，特朗普也並不是完全沒有章法。他有意識地在討論任何一個議題的時候，都把話題引向移民這個在他眼裏哈里斯的最弱項，把無證移民描述得很恐怖，去構建「他國犯罪率降低是因為移民大量離開他國」的敍述（雖然美國近年來無論是謀殺、強姦、搶劫還是嚴重襲擊等暴力犯罪的情況都有所下降），用無證移民的暴力和國會山暴亂分子的暴力做對比，甚至在談醫保的時候都不忘提及哈里斯想放移民進來。當然，哈里斯除了第一次涉及這個議題的時候正面回答説她是「唯一一個起訴過無證移民的總統候選人」外，後來幾乎每次都較好地淡化或者轉移了該話題。在意這個議題的人可能無法改變對兩位候選人的印象和議題立場，但總體來説，特朗普的攻擊哈里斯扛下了。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/728/336.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一場輕政策、重標籤的辯論&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈里斯的辯論戰術能夠成功實施，也和今天主持人的「入場」有關。在拜登和特朗普 6 月的辯論中，主持人是不做事實核實的，這就使得候選人陳述謊言或者誇大現實的表述完全不會遇到任何阻礙。而這一次，主持人則多次扮演了核實真相的角色。除了上文提到的「非法移民到社區吃貓吃狗」的假消息被當場戳穿外，還有特朗普對懷孕九個月墮胎的誇張表述等多個話題。而且，這並沒有令人感覺主持人是在偏袒一方，而恰恰讓觀眾看清楚了特朗普常常滿嘴跑火車，不依靠實證，已經步入「後真相時代」的狀況。有主持人負責事實核查，哈里斯節省了很多時間和精力，畢竟造謠動動嘴，闢謠跑斷腿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這場辯論一個意料之中的特點是輕政策，重標籤。雖然涉及了內政外交，從經濟、生育權利、移民、和平轉移權力、奧巴馬醫保到巴以衝突、俄烏衝突、氣候變化等一系列的議題，但我們聽到的具體政策細節不多，雙方一直在給對方貼標籤。這當然和美國選民當前的狀態有很大的關係。美國選民對於學究型的、不斷陳述枯燥乏味政策細節的政客不感興趣，卻對一些吸引人眼球的標籤很感興趣。當然，這本來是特朗普的長處，結果今天哈里斯也以其人之道還治其人之身，給特朗普貼了很多標籤——比如特朗普是混亂的對比哈里斯的有章法；特朗普分裂美國對比哈里斯想給社會帶來希望和正能量等等——並和自己形成對比。這些標籤和對比多大程度能在選民心中留下深刻印象還有待觀察，但至少哈里斯在這點上沒有失分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，哈里斯團隊很清楚地意識到，在拜哈易位之後，哈里斯的勢頭一直不錯，辯論是一個機會，但也可能會帶來巨大的不確定性，從而終止先前的勢頭。《紐約時報》和錫耶納學院的最新民調顯示，28% 的很可能投票的選民表示他們需要了解更多關於哈里斯的信息，而針對特朗普的這個數據只有 9%。所以哈里斯一方面需要讓選民能進一步地認識自己，另一方面又不能説得太多，因為肯定會有不同背景和立場的選民對部分細節不滿意。所以，哈里斯今天試圖去把握這個度，對自己的政策透露一些大的框架和意向，但卻不着急往裏填充細節。比如她明確提到了要給中產階級家庭尤其是有小孩的家庭予以支持，要給初創企業新的政策扶持等等，但支持的力度和具體措施卻並未展開。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/729/5.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 9 月 10 日，美國華盛頓，民眾觀看雙方辯論。視覺中國，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;哈里斯通過「期中考」，還獲得額外加分&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天辯論另一個進一步明晰的情況是，哈里斯在中美競爭的大背景下，尤其是在高科技領域，對中方的打壓會更為系統而有針對性，而特朗普則會仍然主要侷限在縮小貿易逆差和通過增加關税（或者可能增加關税的威脅）來與中方談判，換取在他看來可以對美國有利的結果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總體而言，這場辯論對哈里斯而言是一場考試，雖然她的表現很難説會不會為她加很多分 ——畢竟兩黨的基本盤都已經比較牢固，美國社會極化的格局不會因此而改變——但哈里斯不會因為這次辯論而失分，或者終止她此前幾周的上升的勢頭。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/729/57.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;泰勒·斯威夫特公開為哈里斯背書&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是説，哈里斯通過了這場考試，雖然也許這只是期中考，沒到期末誰都不能説她究竟會排第幾名。但在考試之後，著名歌星泰勒·斯威夫特公開為哈里斯背書，她向她的 2.83 億粉絲寫道：「我將在 2024 年總統大選中投票給卡馬拉·哈里斯和蒂姆·沃爾茲。我投票給哈里斯是因為她為權利和事業而戰，我相信這些權利和事業需要一位戰士來捍衞。」 所以，哈里斯不僅通過了考試，還獲得了額外的附加題加分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（孫太一，美國克里斯多夫紐波特大學政治科學系副教授）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704262</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704262</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 06:52:53 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞特約撰稿，孫太一</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/728/367.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28704262_202409111453bab76ff1-6c7a-4bf7-888a-c674b232c0d1.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>美國那點事</category>
            <category>美國總統大選辯論</category>
            <category>哈里斯</category>
            <category>特朗普</category>
            <category>外交學人</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/728/367.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/728/368.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>馬上評丨「壞一顆牙拔 29 顆」，醫德該補補窟窿了</title>
            <description>&lt;p&gt;「上午種牙下午吃肉」「當天拔、當天裝、當天用」「無痛拔牙，一次解決所有問題」「種植牙價格低至百元」……《法治日報》報道，部分口腔機構在宣傳時誇下海口，導致一些老年人不明就裏上了當，連完好的牙齒都拔掉了。一位老人原本只要拔一顆牙，卻被口腔診所拔了全部 29 顆牙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非必要拔牙給病患帶來的不良後果是顯而易見的。首先是徒增痛苦，拔牙必然帶來疼痛和身體損傷；其次，種植牙與真牙畢竟不同，不如「原裝貨」好用；拔牙還會帶來健康風險甚至生命危險，對於身體機能退化的老年人來説更是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不久前，浙江省永康市一網友就反映，其父親在當地某口腔醫院一次性拔除 23 顆牙齒，並在同日種植 12 顆牙齒。隨後疼痛不止，13 天后心搏驟停死亡。儘管病人具體死因仍待衞健部門調查公佈，但這無疑給過度拔牙現象留下沉痛警示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些口腔診所之所以熱衷於拔牙，並非出於治療需求和口腔醫學規律，而是衝着背後的鉅額利潤。拔牙手術本身就要收費，種植牙更是利潤不菲。近年來，在有關部門調控下，種植牙收費有所下降，一些機構就產生了以數量換利潤的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;牙科是高度專業性的學科，缺乏專業知識的普通人很難判別自己的牙齒究竟能不能保留、是否必須拔除。對於絕大多數患者來説，面對病痛，他們只能選擇相信醫生的「專業判斷」，對不良診所和牙醫的忽悠幾乎沒有抵抗力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些無良的做法，也許能在短期內攫取不當利潤，卻是以犧牲公眾對牙科行業的信任為代價。醫生不依據醫學規律開展診療，而是以利潤多少「開藥方」，患者的錢掉進了他們精心設計的窟窿。久而久之，就有可能擾亂牙科行業生態，甚至對必要的、正常的拔牙，也會有人心存疑慮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與臨牀醫學的其他學科門類相比，牙科具有一定特殊性。其中，一個突出表現是牙科行業的市場化程度較高。隨着公眾口腔健康意識的提升，民營牙科診所迎來豐富發展機遇，在民營牙科診所執業的醫生也獲得更多憑專業技能致富的機會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民營牙科診所盈利、牙科醫生賺錢，這並非難以啓齒之事，也有利於激勵更多年輕人投身醫療行業。但是，回到醫療本身，不管什麼性質的機構，都要本着患者至上、醫學規律至上的原則開展執業活動。對於民營診所而言，它們增加營收的方式應當是提高服務質量、提供差異化服務，而不是毫無底線地過度醫療。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;針對牙科行業存在的種種亂象，有關部門必須下大力氣進行整治，從而淨化行業風氣、維護口腔醫療的健康生態。一些機構宣揚「上午種牙下午吃肉」，鼓動患者全口拔牙，既涉及誇大宣傳、虛假宣傳的不正當經營問題，也違背了醫學倫理，需要市場監管、衞生健康等多部門聯合執法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，在北京市市場監管局公佈的 2024 民生領域案件查辦「鐵拳」行動典型案例中，北京中諾口腔醫院因價格欺詐、虛假宣傳被警告並罰款 35 萬元。上海市市場監管局公佈的 2024 年第二批虛假違法廣告典型案例裏，也包括一起口腔醫院及 MCN 機構廣告違法案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公眾口腔要健康，口腔醫療機構首先要健康。牙科診所補上違法的窟窿，拔除無良的醫生，乾乾淨淨開展執業活動，才能換來社會的信任，實現行業持續健康發展。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704705</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704705</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 06:51:12 GMT</pubDate>
            <author>澎湃特約評論員，王鐘的</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/352.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28704705_202409111456f3ce3f58-1023-4507-a05e-810d959ef124.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>壞一顆牙拔 29 顆</category>
            <category>澎湃評論</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/352.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/353.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>湃調查｜一針治癌、念數字治萬病？起底知識店鋪裏的「神醫宇宙」</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/622/82.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;「腦腫瘤在所有癌症中最難治，而在咱們的治療裏它最好治。很多年前，我徒弟剛學會腫瘤針法，就給一個患者扎，紮了三天鼻子裏開始冒血，‘騰’一下掉下來這麼大一塊（腫瘤組織）。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直播間裏，一個名為袁華的男子自稱專治腫瘤的「六元神針」傳人、「國醫名師」，他通過展示所謂針法點位和治療「成功」案例，向屏幕前的觀眾極力推銷網課——只需 200 元，就可進羣學習數十種疑難雜症的快速療法，還可額外獲得獨家祖傳經方，直接從「0 基礎小白秒變大咖」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這場 140 多分鐘的免費「公益課」，在多個直播間同步進行。僅在上述直播間，就顯示累計有 1.5 萬人觀看。「腎癌轉移能治療嗎？」「老師，肝癌怎麼配針？」有人在評論區問道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞（www.thepaper.cn）近期深入調查發現，不少專門售賣中醫培訓課程的線上知識店鋪中，充斥着所謂的「神醫」和「神奇療法」。「神醫」們號稱「一針治癌」、「念數治萬病」，有學員花 199 元聽網課後便「月賺 7 萬」，以此引誘網友購買網課和售價動輒數千元至數萬元的線下面授課程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名參加過線下課程的學員介紹，學員多是中醫愛好者、患者，以及無行醫資質卻想學技術賺錢的健康養生從業者。在直播中，「神醫」講師們則着重強調簡單易學、輕鬆賺錢，有的聲稱學成就能給人治病賺錢，不需要資質，甚至公開教授如何打「擦邊球」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞注意到，多家此類知識店鋪將關聯微信公號作為入口，店鋪實際設在「小鵝通」平台上。公開資料顯示，「小鵝通」提供線上直播課堂教學、知識付費等技術服務，是專業的知識店鋪平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名講師在「小鵝通」上直播時稱，該平台雖相對封閉，但能與微信打通。該平台審核較寬鬆，「所以只能在這個平台和大家明白地講技術」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多位受訪專家指出，一些直播間裏的「神醫」騙局披着「知識付費」的外衣斂財，形式可複製性強，容易快速擴散，或將造成更多次生傷害，危害嚴重，必須及時遏制並嚴厲打擊。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/574/254.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;從「東岐講堂」微信公眾號可直接進入知識店鋪看直播課程，其助教發來「腫瘤絕針」等各類中醫課程介紹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;直播間裏的「神醫宇宙」：號稱「一針治癌症」「念數治萬病」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「抬着進來，走着出去。」「金針絕技治療一切癌症開關。」「沒有證，可用！零基礎，易學！學完，就創收！」「轉發功德無量！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 2 月添加微信好友以來，「東岐課堂」助教小陽（化名）就不時發來一段簡介和直播間鏈接，邀請記者觀看不同簽約講師的「公益課」。近期其轉發此類信息的頻次逐漸增多，近乎日推。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「東岐」是一家線上知識店鋪，入口鏈接設在「東岐課堂」微信公眾號提供的服務中，店鋪主頁對該微信公號的簡介為「關注東岐課堂，學習更多中醫絕技」。該店鋪主營各類中醫技術網絡課程，可支付定金購買線下課程。頁面顯示，店鋪由「小鵝通」提供技術支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公開信息顯示，「小鵝通」是一家內容付費技術服務商，提供網校搭建、線上直播課堂教學、知識付費服務，是一個知識店鋪平台。「東岐」店鋪實際上設在「小鵝通」平台上，通過微信公號引流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞隨機看了「東岐課堂」從 2024 年 2 月至 2024 年 8 月推送的 12 名講師的多場「公益課」，包括上述講師袁華，其中有 6 人講各種針灸手法，6 人教非破皮理療手法。他們頂着「掌門人」「創始人」「唯一傳人」等各種頭銜，宣稱懷有絕技，可秒殺各種頑疾痛症，乃至惡疾絕症。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，僅 2 人的介紹中提到有醫師資格。課程頁面介紹稱，「宮廷理筋療法第七代傳人」丁彬是凌海市中醫院的在職醫生，但記者致電該醫院公開熱線和針灸推拿科，接線人員和醫生均稱沒有該醫生。此外，頁面介紹稱「關氏針灸」創始人關銀是全科醫師，有多年臨牀經驗，但無關聯醫院信息。9 月 10 日，關銀在電話中向澎湃新聞稱，他在邯鄲市大廠縣有一間醫療診所，「沒怎麼經營」，並稱他的醫師資格證掛靠在其他地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞搜索後不完全統計發現，至少 70 個由企業/個人註冊的微信公眾號、訂閲號或知識店鋪，推薦或上架了上述 12 名講師的課程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些講師的「公益課」直播時間多為晚上 8 點，單場播一至兩小時，部分「金牌」講師會連講數天。記者發現，直播時，他們大多匆匆講解幾種常見病的治療方法——用黑筆在自己或模特身上定位，以筆代針簡單演示針刺方法，或者播放錄製好的視頻。其餘大量的時間，則是吹噓他們自己和弟子治療腦梗、胃癌、腦腫瘤、帕金森綜合徵等疑難雜症的「成功」案例。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/574/255.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;「東岐」知識店鋪中天驕先生的「無疾神數」課程，宣稱念數字就能治萬病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「全球網絡首發，成就 1 億中華神醫」、「洞見世界醫學天花板！」……7 月末，「岐伯醫學堂」「東岐課堂」「善源官網」等多個由「小鵝通」提供技術支持的知識店鋪及關聯微信公眾號，推出了「天驕先生」開創的所謂「無疾神數」課程，宣稱這是一門極其簡單的治病學問，只需默唸「數字」心法，就可直達病灶治萬病；零基礎一看就懂，一學就會；購買售價 199 元的網課，還贈送價值數千元的秘傳醫學心法和治病秘法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞注意到，「天驕先生」並非新面孔。2023 年 8 月，他就在一些平台上推出過「風水神數」，傳授所謂的風水絕學。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「‘無疾神數’ 已經達到了醫學巔峯的狀態，我們稱作‘疾病的殲滅戰’。小白學習後一步登天，直接變成神醫。」「天驕先生」在直播「公益課」上誇張地宣稱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「天驕先生」聲稱，一串數字，就是一套完整的治療方案，包含了患者所需的藥方、藥劑和藥量。如胃病只需默唸 0700；氣虛、頭痛失眠、記憶力衰退或精神分裂都可念 16600450380000。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他舉例宣稱，一位退休老人多年糖尿病爛足，採用無疾神數後，每天早、中、晚，各念「0001000 0008000」這串數字一小時，13 天由膿化為水，43 天雙腳痊癒。他聲稱，這串數字融入了止痛、消炎、健脾、生肌等作用。腎結石患者念兩遍「7204060」，疼痛緩解，7 天后結石消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「很多醫院治不好的，我們都可以治癒，這就是它的神奇之處。」「天驕先生」緊接着「推銷」起來，稱要想治療更多疾病，就得買網課，獲取對應的數字。學成後，隨時隨地可以給患者看病治療，輕鬆賺錢，「像乳腺增生、子宮肌瘤這種簡單的，你們學完就可以直接開幹」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他聲稱，此前已陸續開設了十幾個學習羣。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/574/256.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;王英傑自稱「針聖」，傳授治胃癌針法，並在個人微信公眾號分享面授課情況、學員「成功」治療案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了吸引網友購課，部分講師還使出所謂「隔空送藥」、「手相斷六親」等招數。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期同樣在多個直播間活躍的王英傑，自稱「太上御針」掌門人、「針聖」，聲稱機構老闆求了他三年，他才願意「出山」授課。他宣稱能讓心跳驟停 20 分鐘的人一針「還陽」，可一針秒殺各種癌症，還能讓學員僅憑不完整的演示圖，就能自己治好腎囊腫、肝癌、氣喘等各種疾病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他讓網友在評論區留下手機號，稱「破例」抽選三人，通過號碼就能看出對方的健康、存款金額、夫妻感情等情況。「我門下百萬弟子，老師從來沒有看錯過。」王英傑在抽號前聲稱，「如果老師看的過程中，説第一個不對，第二個不對，老師基本上敢肯定，他在撒謊，這種人老師就不看了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名被「選中」的男性稱自己使用了該手機號碼 25 年。王英傑便稱其心臟、肝膽和男科方面有問題，「1393 為火，都在消耗能量」，還稱對方賺錢很累，存不下大財。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為拉攏學員，「神醫」之間也有競爭。自稱「古醫九宮格療法傳承人」的彭星宇在一場「公益課」上吐槽，很多學員沒有醫療資質，卻整天忙活着學針灸、拔罐，學埋線（一種中醫療法）。「學完了之後，你們真的沒有想象過後果嗎？」他現場展示所謂「飛針進體」，聲稱自己同樣也是針灸高手，但從不給外人扎針，因為他沒有行醫資質，只要被舉報，就會被重罰，甚至判刑坐牢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;話鋒一轉，彭星宇就推銷起了他的「自創絕技」，號稱不破皮，無需承擔法律風險，而且效果同樣神奇，尿毒症、癌症等疑難雜症均可治。他聲稱，只要花一頓飯的錢，就可以讓學員的門店業績翻倍。「有人聽 199 元網課後，最高紀錄是一個月賺了 7 萬元。如果你連這點錢都不願投資，這一行你也做到頭了。」他故意鼓動説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了讓人相信這些明顯不合常理、毫無科學依據的説法，「神醫」們還會不斷施展「洗腦」話術，如稱藥有毒，是「被污染過的」，稱醫院是謀財害命的地方，得了病只能自救。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前述所謂的「六元神針」傳人袁華在直播中稱，大多數女性都有乳腺增生等問題，去醫院只會被忽悠做切除手術，「你乳房上留下刀疤，晚上嚇死人，老公會對你失去愛心，最重要的是，切了以後還會長」。他聲稱，乳腺問題千萬不能做手術，聽課後自己扎針就能消除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「太上御針」掌門王英傑還在他的微信公眾號上多次發文，聲稱醫生技術和藥物治療範圍有限，已經「落伍」了，「自己做主，保養好自己，能少進醫院就少進，求醫不如求己」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「神醫」的課程：線下課售價數千至上萬元，學員報課為學技術賺錢&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月下旬，澎湃新聞從上述「東岐」知識店鋪購買了王英傑的 200 元網課。頁面顯示，有數百人已聽過往期課程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其課程內容實際上就是「公益課」的加長版，除了講授治療手法，分享「成功」案例和推銷線下課的頻率和時間更長了。王英傑時不時催促學員交定金，「家人們要抓緊了，交完就可以讓助教安排座位，我會提前去鄭州等着你們。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾乎每個月，「東岐」店鋪的助教會發布當月面授課排班表，開課天數多為 3 天至 5 天，收費從 4980 元至 19800 元不等，均不含食宿，有部分講師允許帶一名患病家屬共同聽課。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 9 月的最新課表中，王英傑的 5 天面授課最貴，優惠售價為 19800 元，包含了所謂「114 種疑難雜症」的針法。他在網課上解釋，這些病症是他讓培訓老師隨便列的，「什麼難治，別人不教的，就讓他們就往上寫」，「你們留言區裏提到的所有病，線下班都能學，老師能教會你們」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，記者還被拉進一個有 285 人的「太上御針精品網課」微信羣，其中有不少成員是健康行業從業者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每天，助教都會在羣裏發佈面授班報名信息和定金鍊接。有人詢問網課中的不解之處，就有羣友「跳」出來答疑解惑。而王英傑本人則不定時推送他的公眾號、訂閲號文章，很少回答問題。有人求治療 12 歲男童癲癇病症的針方，他回覆，「線下學習」。有人詢問拉肚子該如何扎針，他回覆了一張實拍圖，沒有點位標示。還有人問「取腦瘤碰到面神經引起的面癱，用面癱針法可以治療嗎？」他稱需要「放血」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王英傑的公眾號更新頻繁，截至發稿已發佈 260 多篇文章，內容多為微信聊天截圖，分享學員自述的「成功」案例、面授班學員聽課感悟等，如「乳腺癌針灸三次，檢查消失」「白內障手術後失明患者，網課學員針灸當天恢復視力」「幾十年的醫生，被愛感召而來，到吾的課堂學習」等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;誰會花錢聽這些所謂「神醫」的課程？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞聯繫到一位曾參加過此類面授課的學員趙天翔（化名）。回憶這段經歷，他仍感到氣憤和後怕，「本想多學技術多賺錢，沒想到差點栽進坑裏」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他説自己在河北某地開了一家美容塑形店，平時有空就上網學習知識「充電」，無任何針灸基礎。2023 年 4 月，他偶然在社交平台上看到有關鍾鑫和清罡針法的分享視頻，「評論裏都説效果好」，他抱着試一試的心態，加了視頻中的電話，聯繫上了「清罡醫學堂」的助教，學了網課，很快又去河北廊坊參加為期三天的面授研修班，「在羣裏氛圍烘托下就買了線下課，鍾鑫太會營銷了，完全跟着她走」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「東岐課堂」上也有鍾鑫的課程，並介紹其為「東岐特聘講師」。現身講課時，她常挽着高高的髮髻，身着鮮豔修身的刺繡服飾。她自稱是清罡雷祖法脈傳承人、正一派第十九代傳人、天醫風水法術奇門體系第一代傳人，精通陰陽辨證，有多年臨牀經驗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在小紅書、微博、百度等各大社交平台和搜索引擎上，可以找到不少相關視頻。多段視頻中，鍾鑫介紹她自創的這套清罡針法稱，「不記穴位、不記經絡，簡單好學安全而且效果快，適合所有男女老少學習」。講到不同病症時，鍾鑫常會用「獨創」「全國唯一」這樣的字眼，還講述過往成功案例，如稱有醫生帶着患者來找她治病，還曾救活學員即將倒閉的門店。在專賣中醫網課的「中針康學院」知識店鋪中，直播回放顯示，其單場公益課最多有 4.7 萬人累計觀看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在介紹理論時，鍾鑫聲稱，人體的能量可以簡單化在一隻手上，而其扎針方法，主要是取 50 毫米、75 毫米的圓利針，快速破皮橫向扎入皮下深處，有時甚至要貼骨垂直往下扎，讓整個針身「如鯉魚擺尾一樣」左右來回撥擺數十次，以打通人體的「能量口」。宣稱配合牽拉、刺筋放血等手法，可治療囊括乳腺癌、肺癌、心梗、HPV 感染等在內的數百種病症痛症，效果立竿見影。「我們治療疼痛勝過麻醉，清罡針法不去挑戰任何一項技術，但接受任何人的挑戰。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;趙天翔稱，當時鍾鑫很受歡迎，東岐課堂、清罡醫學堂等多個知識店鋪都賣她的課，還是「特聘講師」。他提供的截圖顯示，截至 2023 年 6 月，僅在「中針康學院」，就有 6191 人訂閲了 200 元網課，有 1339 人訂閲了 5600 元的線下課，如此計算，銷售額超過 860 萬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;趙天翔説，線下研修課在廊坊一家酒店內舉行，大廳裏坐滿了全國各地前來學習的學員，估算「至少來了 300 人」，其中絕大多數是像他這樣開店的，也有患者，多是老年人。記者注意到，店鋪「清罡醫學堂」專賣《清罡針法》課程，關聯微信公號 2023 年 3 月曾發文介紹當年 2 月舉行的一場研修班，配圖顯示有上百人蔘與，多為中老年人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;趙天翔説，鍾鑫的面授課內容和網課相似，大屏幕上放着錄製好的扎針方法，鍾鑫在台上演示和講解。現場也會讓學員互相扎針，或自己扎針練習。他只想學習緩解痛症的針法，所以當時只給自己紮了幾針，不知道點位和扎針深度是否正確。他記得，鍾鑫當時曾説，只要把人治好，就能規避風險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「神醫」斂財術：收徒帶貨，食品當「中藥」賣&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了授課，趙天翔記得，鍾鑫還在現場推銷起了各類產品，如她的自畫像、開光手串、祖師爺符，以及針、艾灸等各種耗材，「藥灸一根就要 1000 元，她的自畫像賣 300 多元，讓大家平日裏拜她的畫像，扎針時也要用意念想着師傅」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/574/259.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;鍾鑫關聯微店在售的藥灸、艾灸柱&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鍾鑫發佈的「天罡灸」微店銷量顯示，藥灸已銷售 907 件，銷售額超過 90 萬元，該藥灸包裝上寫有「咒語」，但沒有產品信息。同樣沒有產品信息的艾灸柱，售價 130 元，累計售出 6816 件，銷售額超 80 萬元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;結業前，現場還舉行了拜師儀式。趙天翔稱，鍾鑫在前期課程中多次鋪墊，用話術誘導在場學員加入她創立的「清罡門」，並要求學員提前準備好一萬元現金作為拜師費，「鍾鑫坐着，自稱化身為清罡雷祖，學員叩拜時要把錢放在她的面前」。網上一段拜師視頻中，數十位弟子排成數列向端坐的鐘鑫拱手鞠躬、依次傳遞拜師茶，並挨個跪拜現場供奉的清罡雷祖像，鍾鑫還對着弟子的額頭隔空畫符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;趙天翔稱，研修課現場氛圍被烘托得極為高漲，「讓人發暈」，有 100 多人都拜師成為弟子。考慮到費用，他沒有拜師。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他稱，結業後，因沒有資質，他一開始並不敢給顧客施針，但看到學習羣裏有人分享扎針成果，聲稱效果好，他也決定試一試。沒想到，第一次就「差點出了事」。他給一位來店需要緩解疼痛的老年人紮了幾下手，當時對方並未出現異樣，但過了幾天，警察找上門，他才得知老人身亡的消息，「具體死亡原因沒有查出來，後來也不了了之」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;趙天翔將此事告訴學醫的朋友，才發現自己被「騙」了。他説，不知道「鍾鑫」是不是真名，查不到對方的執業醫師資格證和臨牀經歷，還發現她的各種頭銜皆是噱頭，查無出處。他致電國家宗教事務局諮詢，但接線人員稱沒有審批過「清罡門」。他還向工商管理部門舉報了「清罡醫學堂」微信公號註冊主體「廊坊市清罡健康管理有限公司」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工商信息顯示，廊坊市清罡健康管理有限公司成立於 2017 年 10 月，經營範圍包括食品銷售、互聯網直播技術服務、藥品零售、養生保健服務（非醫療）等，法定代表人為鍾文娟，實際控制人為薛洪海，但該公司已於 2023 年 9 月註銷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年 7 月之前，上述公司的曾用名為「廊坊市付騰網絡科技有限公司」，經營範圍包括技術服務、市場營銷策劃等。該公司變更名稱和經營範圍不久後的 2022 年 11 月，「清罡醫學堂」公眾號發佈了首篇推文，介紹清罡針法免費「公益課」。多名助教發佈的朋友圈記錄顯示，2022 年 10 月，鍾鑫已簽約成為「中針康學院」講師，開始線上授課。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意識到被騙後，趙天翔退出了所有相關的微信羣，決心不再學習這些來路不明的技術。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年末，雖然多個知識店鋪仍掛着鍾鑫的網課，但關聯微信公眾號及助教們的朋友圈，突然不再出現她的名字。「東岐」助教小陽最後一次發佈她的公益課直播是時年 12 月中旬。小陽近日告訴記者，鍾鑫已有大半年沒有開班講課，之後開課時間未知，「近期感覺難了」。至於原因，其表示「不太清楚」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞記者調查發現，從今年 1 月下旬開始，鍾鑫在名為「清罡學堂「的「小鵝通」知識店鋪開了多場公益課，單場最高播放量 2.3 萬。她稱，目前以授課為主，鮮少給人看病。部分直播僅供面授課學員和弟子內部觀看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了傳授針法和灸法，她在直播中還教人畫符唸咒，並同步售賣標價為 1800 元的法術課程，聲稱對止痛、化乳腺結節、治療精神類疾病等均有「奇效」，「這是你們花十幾二十萬都學不到的」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同時，鍾鑫還花式推銷杜仲當歸茶等各種茶飲。她稱，每款都是她獨家配製的「中藥經方」，但必須按照喝茶的方式，將「藥氣」送入體內，可治療全身疼痛等疾病。她也鼓動學員分銷該產品賺錢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記者注意到，這些茶飲產品包裝上寫明是「食品，不含保健功能」，委託生產方為「廊坊市鍾乾商貿有限公司」，於 2023 年 11 月成立，法定代表人也為薛洪海。記者以消費者身份諮詢該產品代工廠，工作人員介紹，相近規格和包裝的杜仲當歸茶，批發價格只需 2.4 元/袋，量大還可議價。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/574/258.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;鍾鑫在「清罡學堂」知識店鋪教扎針法、售賣宣稱可治病的茶飲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「神醫」亂象如何懲治、監管？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年以來，國家市場監管總局持續加大對「神醫」「神藥」虛假違法廣告的查處力度，並自 2024 年 4 月至 11 月，在全國範圍內組織開展民生領域廣告監管專項行動。通報顯示，2023 年，全國市場監管部門共查處「神醫」「神藥」廣告違法案件 9572 件，罰沒 1.25 億元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而「神藥」們正藉助網絡，不斷翻新升級騙術。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多位受訪專家和律師表示，前述所謂「神醫」的課程明顯有違常識，是明顯的騙局。北京京師律師事務所律師許浩認為，這些騙局披着「知識付費」的外衣，利用普通人的情緒焦慮和現實困境，在明知可能會造成嚴重後果及次生傷害的情況下大肆斂財，性質實屬惡劣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國政法大學證據科學研究院教授劉鑫指出，此類「培訓」騙局可複製性強，容易急速擴散併產生連鎖效應，甚至可能會形成「養生」「健康」主播孵化的黑灰鏈，危害嚴重，必須及時遏制並嚴厲打擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞搜索到的涉「神醫」微信公號包括東岐課堂、中針康、岐伯醫學堂、善源官網、匯珍堂教學等，這些公號均鏈接了相關知識店鋪。其中除了匯珍堂教學關聯的店鋪，其它店鋪均由「小鵝通」提供技術支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞注意到，「中針康」「匯珍堂教學」等多個微信公眾號均曾發佈「招募令」，廣招正骨、針灸、埋線等與中醫相關的講師，要求 30 週歲以上，有線上講課經驗者優先。文中稱，有專業的課程團隊包裝，並按銷售比例與講師分成課程服務費，可創造「數千萬營收」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名講師透露，他和其中一家合作，前端由十幾個助教負責宣傳招攬學員，課程費對半分成。他每個月去開速成面授課，售價數千元，每次有幾十人聽課，還有少數人拜師成為其弟子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前述自稱「古醫九宮格療法傳承人」的講師彭星宇在網課中還曾提到，近兩年，有人聽了他的部分課程，就在快手等直播平台上搖身成為講師，售賣網課和低價面授課。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京中醫藥大學衞生健康法治研究與創新轉化中心主任鄧勇告訴澎湃新聞，在我國，開設針灸等中醫技術培訓，除了要有規範科學的教學計劃、管理制度和合適的培訓場地，更重要的是，必須要持有合法辦學資質，及專業師資隊伍。培訓指導老師，都應當具有中醫類別執業醫師資格，並且擁有從事中醫臨牀工作的經驗，能進行專業、規範的教學指導。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞查詢工商信息發現，上述知識店鋪背後的認證企業，相關經營範圍多為健康諮詢服務（不含診療服務）、養生保健服務（非醫療）等，且不包含教育培訓、職業技能培訓業務。律師表示，這些公司並沒有開展中醫技術培訓業務的資質。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就前述亂象中存在的違法違規行為，專注醫療糾紛案件的上海政博律所主任律師王政向澎湃新聞分析表示，首先，若機構開設中醫培訓課程，卻在經營過程中未辦理相關證照或超出工商登記的經營範圍，可能涉嫌「非法經營（或超範圍經營）」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若機構所聘講師在未取得《醫師資格證書》、《醫師執業證書》或《中醫（專長）醫師執業資格證書》的情況下，在直播課程中傳授治療疾病的手法，則可能涉嫌「虛假廣告」或「消費欺詐」。消費者可根據《消費者權益保護法》「退一賠三」條款，提出退款和索賠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若學員在未取得資質的情況下擅自進行針灸等醫療行為，將會被行政處罰。情節嚴重者，將涉嫌非法行醫罪，被追究刑事責任。直接造成就診人員死亡的，將被判處十年以上有期徒刑，並處以罰款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若講師存在教唆、指導或幫助沒有取得醫生執業資格的學員進行醫療行為，同樣將面臨行政處罰。情節嚴重者，則涉嫌共同犯罪，也將被追究刑事責任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多位受訪專家還指出，網絡傳播輻射範圍廣，且具有極強的隱匿性，目前單憑執法部門有限的人力和屬地管轄權限，在取證、執法中存在諸多難點和侷限。因此，主張執法部門繼續強化監管的同時，也要進一步加強對第三方平台的處罰力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鍾鑫近期在「小鵝通」直播時直言，雖然該平台私域流量相對封閉，但和微信打通，不僅方便高齡人羣使用學習，而且相對其他大流量公域直播平台，關鍵詞審查也較為寬鬆，「所以只能在這個平台和大家明白地講技術」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此現象，專家認為，必須要壓實平台主體責任，倒逼平台自查自糾，要求第三方服務提供商實施更為嚴格的審查管理機制，從源頭上遏制此類騙局的發生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劉鑫還特別指出，目前，我國對與「健康」、「養生保健」相關聯的非醫療服務行業，存在監管空缺，容易讓人鑽空子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前述講師彭星宇在近期的一場公益課上，就直接教人如何規避風險。他直言，不懂規避，就不要在健康行業「混」，「一旦你被罰了，店被關了，嘲笑你的，永遠是你隔壁的同行」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他稱，沒有醫師資格證和針灸資格證，就千萬不能和顧客説「治療」二字，一定要説「改善」。「説‘治療’，就是非法行醫，但説‘改善’，一點事都沒有。但我可以很負責任地告訴大家，改善就是治療，兩者沒有任何區別，我們打的是一個擦邊球。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他還在公屏上展示一段免責聲明，要求學員都打印出來掛在店裏，「這段話 6 不 6？直接幫你們把所有的風險都規避掉了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劉鑫對此建議，可以從國家層面立法，規定養生保健服務場所要先向當地的醫療衞生監管部門備案，方能從市場監管部門申請營業資質和許可。「這樣，各地醫療衞生部門就有權對健康服務場所抽查，從而實現有效監管，也能避免監管錯位、監管空白情況的發生。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28692113</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28692113</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 06:26:41 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，夏如初，實習生，楊景程，李潔</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/306.jpeg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28692113_2024091114573e780127-2810-4c92-a64a-8d6854d1e9d1.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>湃調查</category>
            <category>腫瘤</category>
            <category>神醫</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/306.jpeg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/315.jpeg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>專家解讀延遲退休改革：可更好適應勞動者多樣化發展需求</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;延遲退休改革可更好適應勞動者多樣化發展需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——訪南開大學經濟學院教授、中國人口學會副會長原新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黨的二十屆三中全會《決定》提出，「按照自願、彈性原則，穩妥有序推進漸進式延遲法定退休年齡改革。」十四屆全國人大常委會第十一次會議 9 月 10 日上午舉行第一次全體會議，會議審議了國務院關於提請審議關於實施漸進式延遲法定退休年齡的決定草案的議案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就現階段推進延遲退休改革的意義，南開大學經濟學院教授、中國人口學會副會長原新接受了記者採訪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我國現行法定退休年齡是男職工 60 週歲、女幹部 55 週歲、女工人 50 週歲，這是新中國建立初期根據當時的基本國情確定的。「70 多年來，人口條件、經濟社會發展都發生了巨大變化，原有法定退休年齡難以匹配當下的基本國情，也難以適應今後一個階段經濟社會發展需要。因此，有必要根據人口條件等變化，適當調整退休年齡制度。」原新説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原新表示，推進延遲退休改革的一個重要背景，是我國已進入中度老齡社會階段。人口老齡化是許多國家共同面臨的挑戰，世界主要經濟體都在積極採取措施應對。我國從 2000 年步入老齡化社會，到 2023 年底，60 歲及以上老年人達 2.97 億人，未來老齡化程度還將進一步加深，帶來勞動年齡人口規模下降、年齡結構老化等變化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「人口老齡化是我們所有人共同的前景和未來，積極應對人口老齡化需要全社會共同努力。」原新表示，實施延遲退休改革，對經濟社會發展和勞動者都具有重要意義。一方面，延遲法定退休年齡，可以促進穩定勞動參與率，增加全社會勞動力有效供給和有效利用，保持經濟社會發展的動力和活力。另一方面，改革也能更好適應勞動者多樣化的發展需求，按照自願、彈性原則，有意願、有能力、有條件繼續工作的老年人，將可以更好實現自身價值。「老年人是社會的寶貴財富，他們往往擁有豐富的經驗閲歷和知識技能，改革不但能改善延遲退休老年人的收入，還能更好開發人力資源，提高人力資源利用效率。」原新説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原新認為，現階段實施延遲退休改革有必要性也具備多方面條件支撐。一方面，國民素質明顯提升。老年人的健康狀況普遍改善，受教育程度越來越高，低齡老年人人力資本向好。據測算，2020 年到 2050 年，我國 60 至 69 歲低齡老人始終佔老年人口總量的 40% 以上。另一方面，現代化產業體系對勞動者兼容性更強。隨着智能化、自動化、信息化加快普及，重體力勞動崗位逐步減少，更多工作也可以由大齡勞動者參與。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704199</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704199</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 06:01:22 GMT</pubDate>
            <author>邱超奕/人民日報客户端</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/726/173.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28704199_202409111401e6174d05-2860-49cd-a672-8cb44e911e46.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>延遲退休</category>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/726/173.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/726/174.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>釋新聞｜我國首款猴痘疫苗獲批臨牀試驗，未來是否需全民接種？</title>
            <description>&lt;p&gt;9 月 9 日，國藥集團中國生物上海生物製品研究所自主研發的 MVA 株猴痘減毒活疫苗獲得國家藥品監督管理局簽發的臨牀試驗通知書，成為我國首款獲批臨牀的猴痘疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國藥集團中國生物介紹，此次獲批臨牀的猴痘減毒疫苗是基於複製缺陷型痘苗病毒 MVA 株開發，該疫苗株的安全性、有效性已得到充分的臨牀數據論證。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;猴痘疫苗何時能夠上市使用？哪些人羣需要接種？對此，澎湃新聞（www.thepaper.cn）採訪了北京佑安醫院感染綜合科主任醫師李侗曾和國家感染性疾病臨牀研究中心主任、深圳市第三人民醫院院長盧洪洲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;專家表示，未來猴痘疫苗的應用將主要聚焦於高風險人羣，特別是艾滋病患者和與病人發生親密接觸的人羣，普通羣眾沒有必要擔心，日常接觸感染猴痘的風險非常低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;國內首款猴痘疫苗獲批臨牀試驗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據《猴痘診療指南（2022 年版）》，猴痘是一種由猴痘病毒感染所致的人獸共患病毒性疾病，臨牀上主要表現為發熱、皮疹、淋巴結腫大。主要傳染源為感染猴痘病毒的齧齒類動物。靈長類動物（包括猴、黑猩猩、人等）感染後也可成為傳染源。病毒經黏膜和破損的皮膚侵入人體。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2022 年猴痘疫情暴發以來，已在全球 121 個國家和地區發現超 10 萬例確診病例和 226 例死亡病例。截至 2024 年 7 月底，我國（含港、澳、台地區）已先後報告確診病例 2567 例。猴痘多為自限性疾病，但今年以來，猴痘 Ib 變異株引發關注，這類變異株被指傳染性更強且致死率更高。今年 8 月，世衞組織宣佈猴痘疫情構成「國際關注的突發公共衞生事件」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當前，全球尚無特異性抗猴痘病毒藥物，在全球暴發猴痘疫情後，天花疫苗被認為可有效預防猴痘病毒感染。因此，在原有天花疫苗基礎上較新的、副作用較少的疫苗已在一些國家獲批並廣泛使用，以幫助高風險人羣預防猴痘病毒感染。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盧洪洲提到，接種過天花疫苗的人羣對猴痘病毒享有一定程度的免疫力，保護率可達 85%。「猴痘病毒和天花病毒、牛痘病毒、痘苗病毒都是屬於正痘病毒，存在交叉保護。」李侗曾也表示，理論上預防天花的疫苗對預防猴痘也是有效的，以前認為天花疫苗對猴痘的預防效率在 80% 以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，我國尚無猴痘疫苗產品上市，一些公司推出了猴痘病毒的檢測試劑。隨着非洲地區猴痘疫情的新一輪爆發，特別是 Ib 分支猴痘病毒的流行，引起了全球公共衞生領域的廣泛關注。李侗曾提到，該分支病毒不僅在非洲地區造成了家庭內部的傳播，且婦女和兒童感染病例增多，病死率達到了 3% 左右，引發了人們對於猴痘病毒傳染性和致病力增強的擔憂。在此背景下，我國自主研發的猴痘疫苗獲批進入臨牀試驗階段，為疫情防控帶來了新的希望。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;疫苗未來主要應用於高風險人羣&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國藥集團中國生物介紹，此次獲批臨牀的上海生物製品研究所猴痘減毒疫苗是基於複製缺陷型痘苗病毒 MVA 株開發，該疫苗株的安全性、有效性已得到充分的臨牀數據論證。疫苗採用成熟的細胞工廠生產工藝，工藝穩定，質量可靠。經臨牀前研究證明安全性良好，可在非人靈長類模型中產生針對猴痘病毒攻擊的良好免疫保護。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海生物製品研究所表示，將持續加大科研投入，加快推進猴痘疫苗的臨牀研究和轉化工作，爭取產品早日上市，滿足我國對猴痘疫情防控的重大公共衞生安全需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;針對當前猴痘疫情的特點，李侗曾指出，雖然猴痘病毒在大多數情況下對大多數人的危害相對較小，且多數患者能在 3 周內自愈，但其對特定人羣如免疫力低下者（尤其是艾滋病晚期患者）的危害較大，可能導致重症、危重症甚至死亡。此外，猴痘病毒在皮膚密切接觸時傳播，男男性行為人羣成為高風險羣體。「因此，未來猴痘疫苗的應用將主要聚焦於這些高風險人羣，特別是艾滋病患者和與病人發生親密接觸的人羣。所以普通人羣不必過於恐慌。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;盧洪洲也指出，猴痘是主要通過密切接觸傳播，感染以後通常引起以發熱、皮疹、淋巴結腫大為主要臨牀表現的自限性疾病；猴痘的傳播途徑仍然是密切接觸傳播為主，尤其是同性行為人羣的性接觸傳播被高度關注。因此日常接觸感染猴痘的風險是非常低的，普通羣眾沒有必要擔心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「猴痘疫苗的研發和應用將是一個持續的過程。我們期待這款疫苗能夠順利通過臨牀試驗，早日投放市場，為更多人羣提供保護。」李侗曾表示，應繼續加大對生物安全領域的投入和研發力度，推動治療藥物的研發進程，完善公共衞生體系的建設。只有這樣才能更好地應對未來可能出現的各種傳染病疫情和生物威脅，保障人民的生命健康和社會穩定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「猴痘病毒是全球傳染病防控的重要病原之一，因此亟需加強猴痘病毒的監測及基礎研究。」盧洪洲提到關於猴痘研究的未來設想：未來的研究應集中於猴痘病毒快速檢測方法的建立及應用、猴痘病毒的抗病毒治療藥物和疫苗。猴痘病毒對不同臟器的感染和損傷機制、猴痘病毒的遺傳和進化機制四個方面。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704422</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704422</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 05:54:05 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，張依琳，實習生，劉翊陽</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/728/472.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28704422_202409111423728a7262-f609-483b-bf13-2fe8a83876ff.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>猴痘疫苗</category>
            <category>綠政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/728/472.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/728/473.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中國足協陷入兩難，時間和賠償金成為伊萬下課的現實難題</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/721/381.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;北京時間 10 日晚間，世預賽 18 強賽第二輪國足主場迎戰沙特，在開場 16 分鐘就 1 比 0 領先且多一人的情況下，國足最終慘遭沙特逆轉，1 比 2 輸掉了比賽，遭遇 18 強賽兩連敗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賽後，主教練伊萬科維奇成為眾矢之的，現場球迷高喊下課，新聞發佈會上媒體問其是否選擇辭職，官媒人民日報也寫道，「中國隊痛失好局，主帥難辭其咎。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於是否下課這個問題，伊萬本人新聞發佈會上將皮球踢給了中國足協，「這個問題不應該由我來回答。」言下之意，自己不會辭職，中國足協可以選擇將其解僱，當然相對應就要支付賠償金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是否會讓伊萬下課？據澎湃新聞記者瞭解，目前中國足協領導層尚未有一個統一意見。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在 11 日白天，社交媒體上也有質疑中國足協為何選擇伊萬的聲音，這其實多少有些用結果倒推過程。選擇伊萬的過程其實很簡單，今年 1 月，揚科維奇創下職業化以來亞洲盃最差成績後（零進球零贏球），中國足協根據合同條款讓其下課。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此時距離 3 月 21 國足客場和新加坡比賽只剩下不到兩個月時間，足協希望新帥能夠熟悉中國足球和亞洲足球，同時可以馬上接手，而足協能給出的年薪和揚科維奇大致相同（120 萬歐元）。在奎羅斯、佩特科維奇等幾位外教或直接拒絕、或處在觀望狀態的情況下，伊萬幾乎成為唯一選擇。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/721/379.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;去年換屆後，中國足協領導班子包括黨委書記、主席、紀委書記、秘書長、副主席等多個職位。外界關注是誰拍板選了伊萬？據澎湃新聞記者瞭解，中國足協現在大小決定，都是領導共同決策完成，確保程序上沒有問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當初最合適的人為何如此之糟糕？帶隊 6 場比賽 1 勝 2 平 3 負，尤其是最近兩場比賽的慘敗和大好局面下痛失好局，眼下的局面，對於中國足協來説，猶如面臨一場危機公關。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於伊萬下課問題，中國足協內部尚未形成明確意見。一方面，如同當初共同決策聘請伊萬，現在要讓他下課，同樣需要共同決策，同時聘請新帥還需要一個決策和走過程的程序，而距離下一場 18 強賽客場和澳大利亞的比賽（10 月 10 日）不到一個月了。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/721/378.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;另外一方面，中國足協和伊萬科維奇簽訂的是階段式合同。也就是説，在打進 18 強賽後，伊萬的合同已經自動延續到小組賽結束（明年 6 月）。出於現實考慮，解僱伊萬需要賠償其 9 個月薪水，再加上聘請新帥所需要的資金，這對於本不富裕的足協來説，可謂是多出一筆開支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，中國足協不可能坐視伊萬無底線擺爛，伊萬表示國足前三場比賽對手實力強大，這是客觀事實，雖然我們爭四對手巴林和印尼在同樣的對手身上已經分別拿到 2 分和 3 分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;綜合目前情況，第四輪對陣印尼無疑是伊萬的大限之戰，如果在青島輸給印尼，伊萬必然難逃下課的結局。畢竟，對於中國足協來説，肯定不願意看到 18 強賽十連敗的結局。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28703944</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28703944</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 05:05:21 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，宋承良，發自大連</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/722/171.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28703944_202409111305e85797bf-135a-4ff1-b628-0ee871fdbcb7.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>伊萬</category>
            <category>國足</category>
            <category>世預賽</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/722/171.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/722/172.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>國台辦回應巴黎長榮桂冠酒店拒掛五星紅旗：決不允許吃飯砸鍋</title>
            <description>&lt;p&gt;9 月 11 日，國務院台辦舉行例行新聞發佈會，發言人陳斌華答記者問。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有記者問，巴黎長榮桂冠酒店在奧運會期間拒掛五星紅旗，引發網友強烈不滿。上海長榮集團發佈聲明後，長榮集團再發表聲明表示堅持「九二共識」，反對「台獨」。對此有何評論？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陳斌華表示，我們注意到有關報道。希望長榮集團秉持民族大義，站穩立場，堅持「九二共識」，反對「台獨」，以實際行動維護和推動兩岸關係和平發展。我也再次強調，我們歡迎並支持廣大台胞台企來大陸投資發展的態度是一貫的、明確的，同時也決不允許支持「台獨」、破壞兩岸關係的人在大陸賺錢，幹「吃飯砸鍋」的事。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28703250</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28703250</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 03:50:55 GMT</pubDate>
            <author>程龍/人民日報客户端</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/713/969.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28703250_202409111151901aa486-07a4-44b4-bacc-461e43b3721a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>五星紅旗</category>
            <category>港台來信</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/713/969.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/713/970.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>