<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新聞 - 首頁頭條 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新聞</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sun, 01 Sep 2024 04:01:50 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>國歌標準演奏曲譜和國歌官方錄音版本發佈，四方面作了規範</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/549.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;新聞發佈會現場&amp;nbsp; 國新網，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 1 日，國新辦舉行新聞發佈會，會上發佈了國歌標準演奏曲譜和國歌官方錄音版本。中國文聯副主席、中央音樂學院院長、國歌標準演奏曲譜審定專家委員會主任俞峯介紹，本次審定後確定的國歌標準演奏曲譜對國歌旋律均未作任何改變，主要在以下四個方面作了完善和規範：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一方面，封面、扉頁和出版記譜的規範。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二方面，速度標記：管絃樂總譜、管樂總譜、鋼琴伴奏譜統一標註了每分鐘 96 拍。&lt;/strong&gt;俞峯指出，這個規範是由著名音樂家呂驥、李煥之兩位同志提出的，並經解放軍軍樂團自 1983 年起在重大禮儀、重大會議奏唱國歌的長期實踐進行的經驗總結和規範的結果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三方面，表情術語，就是應該以怎樣的禮儀和情緒來奏唱。&lt;/strong&gt;三種曲譜統一在曲首標註了「莊嚴地」，是為了更好地規範對國歌奏唱的理解和情感表達，增強國歌奏唱的嚴肅性和規範性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第四方面，樂譜內修改涉及的力度標記&lt;/strong&gt;，是基於長期演奏實踐得出的經驗總結，這些力度標記有助於國歌奏唱的準確性、規範性，還有部分修訂是基於出版要求的最新規範表述。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28596604</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28596604</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 03:38:22 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，劉璐</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/556.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28596604_20240901113872c36994-0141-40f1-9c67-07f10caaaaa4.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>國歌</category>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/556.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/557.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>京滬對話③｜孔蓉：允許金融機構一定試錯率，有利於科技創新</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【編者的話】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&amp;nbsp;「在北京，看上海」，「澎湃下午茶/京滬之間」系列於 2024 年 5 月 17 日正式啓動。「京滬之間」旨在解析中央政策，探討上海思路。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;第一場研討會，暢談中國經濟轉型中的上海戰略；第二場研討會聚焦國際金融中心建設。第三場研討會，關注科技金融。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;我們邀請了中國社會科學院金融研究所副所長張明、中國現代國際關係研究院榮休研究員宿景祥、國務院發展研究中心金融研究所副研究員曹勝熙、中國社會科學院世界政治與經濟研究所副研究員韓冰、上海社會科學院經濟研究所副研究員陳明藝、中國建設銀行貴金屬及大宗商品業務部資深副經理陸怡烽、上海大零號灣投資發展有限公司總經理徐亞雲，以及天風證券全球科技首席分析師孔蓉。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;以下為孔蓉演講精要。孔蓉分享了海外 AI 行業的現狀、對耐心資本的理解，以及它們對中國科技金融的啓示。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/123/428.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;天風證券全球科技首席分析師孔蓉認為，在中國，特別是在科技金融領域，良好的退出機制對於吸引長期投資者至關重要。作者供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這次交流中，我希望能夠與大家分享一些關於當前人工智能（AI）行業的觀察和思考，特別是海外 AI 行業的現狀、耐心資本的含義以及它們對中國科技金融的啓示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最大的風險不是投入過多而是過少&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，我想談談我對國外 AI 行業的瞭解。從 2023 年 6 月開始，我有機會每季度出國訪問一次，深入瞭解國外 AI 領域特別是大模型公司的現狀。這些訪問使我對國外的一些領先科技公司以及它們的生態系統有了較為全面的認識。我與全球代表性的大廠進行了交流，瞭解了他們在 AI 領域的戰略和投資動向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當前，美國 AI 行業面臨着一些挑戰，尤其是在美股市場的大幅波動對 AI 行業的影響尤為明顯。有人對 AI 投資的回報表示疑慮，認為投入如此巨大的資金卻未見到明顯成效，質疑這種投資的未來。例如，英偉達的股價在一段時間內下跌了 30% 到 40%，這引發了市場對 AI 投資是否值得的討論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，我們從近期的財報中可以看到，美國的幾家大廠，如谷歌、微軟、亞馬遜和 Meta，依然在持續加大對 AI 的投資。當前，它們每個季度的投入在 150 億到 200 億美元之間，而 Meta 公司宣佈將把 2025 年的季度投資提升到 400 億至 800 億美元之間。雖然市場對這些投入的回報仍持有疑慮，但這些公司卻表現出對未來的信心，堅定地繼續投資。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種現象引發了關於投入產出比的討論。雖然投入巨大，但 AI 短期內的收入增長未能完全體現出投資的回報。然而，從長期來看，美國大型 AI 企業依然堅定地繼續投入。他們是從公司內部、產品端看到了一些變化，不然核心股東不會同意公司這麼堅定地堅持這麼大規模的投資。它們的管理層認識到，當前的投資不僅是為了短期的財務回報，更是為了長期的戰略佈局。因此，我認為中國目前最大的風險不是對 AI 投入過多而是投入過少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI 用户數量增加，多個應用場景初現潛力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;進一步地，我們可以看到，雖然 AI 行業的收入增長緩慢，但用户和客户的數量卻在迅速增加。例如，微軟的雲服務業務在 2024 年三季度同比增長了 60%，雲客户的數量達到了 6 萬個。同時，其生產力工具的用户也環比增長了 50%。這些數據表明，雖然收入增長較慢，但用户基礎的擴大和業務整合的增強預示着未來的潛在回報。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤其是 Meta 在廣告領域的表現也值得關注。最近，Meta 的創始人馬克·扎克伯格表示，儘管公司在廣告方面的投入巨大，但廣告價格和廣告次數都出現了 10% 以上的增長。更重要的是，廣告投入並未導致用户活躍度的下降，廣告投入之後用户的使用時長保持穩定。這些跡象表明，AI 投資在廣告領域的成效正在顯現。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在應用場景方面，我們還可以觀察到硬件領域和自動駕駛領域的快速發展。中國在 AI 硬件領域具有顯著的成本優勢。去年年底，我與一些電子行業的企業負責人交流，瞭解到中國在 AI 硬件領域的生產成本遠低於美國。以 Meta 與瑞本合作推出的 AI 眼鏡為例，該眼鏡價格為兩三百美元，並且在市場上取得了顯著的成功。這種小型 AI 硬件的成功表明，中國在硬件領域的競爭力正在提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，我最近與一位在美國從事 AI 硬件研究的中國專家交流時瞭解到，他回國後發現中國的供應鏈優勢顯著降低了生產成本。這種成本優勢不僅體現在智能手機和個人電腦領域，還在可穿戴設備等新興領域展現出強大的潛力。預計這種硬件的成本優勢將推動一波換新潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在自動駕駛領域，我們也看到了中國的迅速崛起。特斯拉的全自動駕駛（FSD）系統表現出色，尤其是在複雜的交通環境中。例如，在十字路口左轉時，FSD 能夠在多個車輛之間找到安全的距離，並迅速通過。這種表現與傳統的智能駕駛方案形成鮮明對比，後者在面對複雜交通情況時較為保守和謹慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國的自動駕駛企業如小鵬、百度和華為等，也在積極推動技術的發展，並結合國際先進技術進行創新。這表明，自動駕駛領域的競爭不僅僅是技術上的較量，更是國家和產業層面的綜合競爭。儘管目前尚未出現爆款應用，但每一個應用場景的深入探索和技術進步都為未來的發展奠定了基礎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;投資者對 AI 領域仍然持樂觀態度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於 AI 競爭的廣度，我認為這不僅僅是幾家大廠之間的競爭，更是國家間的競爭。美國政府對 AI 領域的重視程度顯而易見，中國也在積極跟進。AI 技術的發展將影響到國家的綜合實力和國際競爭力，因此，各國政府和企業都在全力投入這個領域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從投資的角度來看，當前一級市場的情況如何？有人擔心，美國經過一年的投資，尚未出現爆款應用，這會導致市場冷卻。實際上，從我與 AI 創業者的接觸中瞭解到，AI 創業的門檻相對較低，許多學生、工程師甚至高中生都在利用開放的 API 接口進行 AI 項目的開發。這一輪 AI 創業的低門檻吸引了大量的新興創業者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管硅谷銀行的倒閉引發了一些擔憂，但市場中仍然存在許多支持小微企業的銀行和扶持計劃，能夠提供資金支持。同時，硅谷的工程師在創業過程中並不受到禁業協議的限制，他們可以將創業視為工作，進一步推動了創業活動的發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從目前的情況來看，一級市場中的小項目仍然活躍。雖然有一些公司因各種原因退出市場，但新的創業團隊和公司依然不斷湧現。天使輪融資相對容易獲得，一些創業團隊能夠在初期階段獲得較為可觀的資金支持。這表明，投資者對 AI 領域仍然持樂觀態度，願意支持新興的創業項目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;耐心資本需要良好的退出和容錯機制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於耐心資本的概念，我認為這是一個關鍵問題。耐心資本要求投資者能夠在較長時間內等待回報，只有在投資回報達到一定規模時，投資者才會有足夠的耐心繼續投入。這需要建立一個完善的退出機制，包括上市的便利性和併購的可行性。在中國，特別是在科技金融領域，良好的退出機制對於吸引長期投資者至關重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;過去，互聯網和移動互聯網時代的創業氛圍良好，一方面是因為有良好的退出渠道，包括併購和上市，這些通道的暢通對創業者而言至關重要。在科創領域，尤其是 AI 領域，制度和政策的支持同樣重要。一個完善的制度和政策環境可以有效地推動科技創新，實現長遠的經濟和社會效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，試錯成本在投資中也扮演着重要角色。許多大型金融機構允許一定的試錯成本，接受 90% 的失敗率，以換取 5% 到 10% 的成功機會。這樣的機制為投資者提供了容錯空間，鼓勵更多的小項目投資。對於科技金融領域而言，提供足夠的試錯空間和容錯機制是推動創新發展的重要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上海外 AI 行業的現狀、耐心資本的意義以及對中國科技金融的啓示，都為我們提供了寶貴的經驗和思考。儘管科技創新面臨諸多挑戰，但通過長期投資、政策支持和金融創新，我們可以有效地推動科技進步，實現經濟的高質量發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未來，我們需要繼續深化對科技創新和金融支持的理解，探索更多的合作機會，推動科技金融的融合與發展。相信在大家的共同努力下，中國的科技創新和金融支持將邁上新的台階，為經濟發展和社會進步做出更大的貢獻。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28578433</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28578433</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 03:31:52 GMT</pubDate>
            <author>孔蓉/天風證券全球科技首席分析師，謝秋伊/整理</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/123/522.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28578433_20240901113226dc39e8-9c8c-451c-8b71-06c5204a03df.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>京滬對話</category>
            <category>科技金融</category>
            <category>金融創新</category>
            <category>澎湃研究所</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/123/522.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/123/453.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>「中國冷極」根河開栓供熱，開啓長達 9 個月的供暖季</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;612529&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/9536e6cf0c6f40b18cde888aecffaa97/hd/202409011054365319d4b7597-7248-46a2-8197-8ec88e1b57d6-956ea75c-a301-8ea8-c4fe-54c019925ae2.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/551.jpg&quot; data-duration=&quot;01:06&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;848&quot; data-height=&quot;478&quot;&gt;&lt;/video&gt;8 月 31 日，內蒙古根河開栓供熱，正式開啓長達 9 個月的供暖季。根河年平均氣温-5.3℃，歷史極端低温-58℃，2018 年被國家氣候中心授予「中國冷極」稱號。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28596605</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28596605</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 03:31:47 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者：王文娟，編輯：唐燕麗，素材來源：相關人士</author>
            <category>「中國冷極」</category>
            <category>根河</category>
            <category>開栓供熱</category>
            <category>七環視頻</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/551.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/552.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>古書畫學者何傳馨辭世，曾促成《富春山居圖》「合璧」展出</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;u&gt;澎湃藝術獲悉，知名中國古書畫研究學者何傳馨於 8 月 31 日晚間因病於台北辭世，享年 74 歲。何傳馨任職台北故宮博物院 33 年期間，曾任書畫處處長、常務副院長等職，主要從事中國繪畫史、書法史、書畫鑑賞研究及展覽策劃，對多方深化台北故宮博物院書法藏品研究的貢獻極大。2011 年，他曾促成兩岸《富春山居圖》在台北「合璧」展出。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/358/54.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;何傳馨（1951-2024）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聽聞何傳馨辭世的消息，古代書畫研究界眾多學者在社交媒體表達了哀思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京故宮博物院研究館員餘輝對澎湃藝術説：「六年前我與他在杭州開過會，沒想到那是最後一次見面了，他在台北故宮博物院宴請過我，説起兩岸故宮的展覽，相談甚歡。他做的研究論文、哪怕是一個詞條都是相當嚴謹的。他走得太早了！痛哉！惜哉！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何傳馨生於 1951 年，東海大學中文系畢業，曾在《聯合報》等報刊擔任編輯，後於台灣大學歷史研究所中國藝術史組碩士畢業，論文為《石谿的生平與繪畫》。1983 年任台北故宮博物院書畫處助理幹事，此後歷任書畫處編輯、副研究員、研究員、處長，2012 至 2016 年任台北故宮博物院常務副院長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任職台北故宮博物院 33 年期間，何傳馨主要從事中國繪畫史、書法史、書畫鑑賞研究及展覽策劃，長年致力於書畫研究，於《台北故宮博物院文物月刊》發表有 50 篇文章，2016 年出版專書《名品的形成：台北故宮博物院書畫典藏、研究與展覽》，該書從「士人的際遇與書法」、「帝王品味」及「特展論述」探討書畫名品形成的主要因素。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/938.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《剩山圖》（浙博藏）是《富春山居圖》開首部分&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/757.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《富春山居圖》局部（台北故宮博物院收藏）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於台北故宮博物院和浙江博物館等大陸博物館合作交流展「山水合璧：黃公望與富春山居圖特展」，他當年在接受採訪時曾説，他曾經看過浙江博物館的《剩山圖》，看完之後，他對黃公望的畫風有了更完整的體會。他表示，《剩山圖》是《富春山居圖》開首的部份，畫風謹慎，接下來的《無用師卷》，畫風變得豪邁奔放，末段更是瀟脱縱逸，顯示畫卷的確在不同時期完成，隨着前後筆墨構圖的變化，可以尋索當時黃公望的作畫歷程。這一展覽將浙江省博物館《剩山圖》與《無用師卷》首次共同展出，讓觀眾可以藉此欣賞《富春山居圖》的完整面貌。當時為全面呈現黃公望的繪畫淵源、師友、傳世書畫作品，以及對後世的影響，特展規劃為六個單元，分兩期展出。為充實展覽內容，向浙江省博物館、北京故宮博物院、中國國家博物館、上海博物館、南京博物院、雲南省博物館等六館，以及台北私人收藏，商借黃公望其他傳世書畫遺蹟及相關畫跡，共同參與展出。據台灣地區媒體報道，他曾主辦並參與多次重要的展覽籌劃，包括「大汗的世紀─蒙元時代的多元文化與藝術」（2001）、「唐懷素《自敍帖》特展」（2004）、「大觀─北宋書畫特展」（2006-2007）、「晉唐法書名蹟特展」（2008）、「文藝紹興——南宋藝術與文化」（2010）及「山水合璧——黃公望與富春山居圖特展」 （2011） 、「十全乾隆─清高宗的藝術品味特展」（2013）、「台北故宮博物院博物院神品至寶展」（2014 東京、九州）、「台北故宮博物院南院開幕十大首展」（2015）、「帝王品味─台北故宮博物院博物院精品展」（2016 舊金山）等，並編寫展覽圖錄、撰寫研究專文。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/358/107.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;何傳馨著作之一&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據台灣地區《典藏｜古美術》報道，他在台北故宮博物院典藏書畫精品、書法史相關問題頗多撰述，尤為關注北宋初期書法、明代蘇州文人書法及台北故宮博物院藏晉唐宋元明清名跡考證及研究。研究作品包括定武蘭亭拓本、台北故宮博物院藏懷素《自敍帖》、趙孟頫七札、黃庭堅《致景道尺牘並詩》、黃庭堅《花氣薰人帖》、黃庭堅《寒山子龐居士詩》、蘇軾《次韻辯才和尚詩》、蘇軾《前赤壁》賦與《寒食帖》等。此外，亦曾著墨於乾隆對古代書法的鑑賞，王澍積書巖帖及其帖學。繪畫史研究方面，有 16 至 18 世紀繪畫的仿古風等。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/358/187.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;蘇軾《次韻辯才和尚詩》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/358/184.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;黃庭堅《花氣薰人帖》局部（台北故宮博物院藏）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他近期曾造訪台北故宮博物院書畫文獻處，探望同事給予後進鼓勵，表示：「聽聞大家高升、從 B1 搬到 1 樓新辦公室，特地來道賀！重温大家庭的温暖與關心」，併為明年 10 月院慶圖書文獻展覽名稱題書贈字「皕宋─台北故宮博物院宋版圖書觀止」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台灣大學藝術史研究所所長盧慧紋曾於《藝術史研究的回顧與展望》，談論書法史研究發展時評述：「何傳馨的研究對象廣泛，除細膩嚴謹的書蹟考證外，亦關心書法文化及書法與繪畫的關係。他還曾參與懷素《自敍帖》及孫過庭《書譜》兩件國寶的光學攝影檢測工作，撰寫檢測報告，對多方深化台北故宮博物院書法藏品研究的貢獻極大。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28596579</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28596579</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 03:31:03 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，李梅</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/358/110.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28596579_202409011150ba0fddc0-cfd4-4466-95ca-8afb4bc60b94.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>何傳馨</category>
            <category>古代書畫</category>
            <category>台北故宮博物院</category>
            <category>古代藝術</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/358/110.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/358/111.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>金理述陳思和學術生涯：與歷史和當下對話</title>
            <description>&lt;p&gt;1978 年春季的一天，陳思和走進復旦大學報到，望着毛體字題寫的校名，若有所思。多年之後，他寫下了「癲張狂素新毛體，名校龍蛇溯遠長」（《七十自詠·復旦大學》）的詩句。當陳思和舉步邁入「龍蛇遠長」的復旦學術傳統之際，嶄新的事業畫卷正漸次展開。那一年，他二十四歲。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/249/710.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;陳思和在講台上&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;校園的思想解放運動，給了陳思和脱胎換骨的影響。尤其是有幸遇到賈植芳先生，結下終生的師生緣。在賈先生指導下，他與同學李輝一起研讀巴金著作，合作撰寫的第一篇論文《怎樣認識巴金早期的無政府主義思想》刊發於《文學評論》1980 年第 3 期，成為「學術道路的開始」（陳思和：《三十年治學生活回顧》）。陳思和選擇巴金作為研究對象和起點，其實還有非常個人化的緣由：父親曾是巴金作品的忠實讀者，當年夜深人靜之際，一杯酒，一支煙，在昏黃燈光下向年幼的陳思和講述《激流》的故事、《霧》《雨》《電》的故事、《寒夜》的故事，父親傷感的語調在他心田中播下了最初的巴金形象。此後又在「文革」中閲讀《憩園》，現實中氾濫成災的暴力事件與小説裏的温馨故事背道而馳，陳思和內心遭受巨大沖擊，小説人物楊夢痴的形象揮之不去，「每天黃昏的時候，太陽斜斜地照過來，樹的影子慢慢地長下去，我就呆呆地朝着樹底下看，彷彿眼前就會轉出這麼個人來——我腦子裏想，這個人是灰白的長頭髮，鬍子很髒，穿一件綢的藍布大褂，是個很瘦的老乞丐。我不知道是怎麼回事，老是覺得看見過這麼一個人，腦子裏老是出現這樣的形象。然後我就想，如果他出現了，我就會像書中的孩子一樣給他什麼東西。其實生活裏從來沒有過這麼一個落日、黃昏、老人的衰敗的形象，但是這個故事卻讓我激發了全部內在的同情心，激發了人性中的善良的道德力量，幫助我辨別當年的形勢和以後的人生道路」（陳思和：《文本細讀的意義和方法》）。陳思和日後經常以這段特殊時期的閲讀經歷來説明文學、人文精神的魅力以及對人潛移默化的影響。在其巴金研究的重要成果《人格的發展——巴金傳》（上海人民出版社 1992 年）裏，史料的鋪排與考訂之外，更有作者與傳主間的精神對話；巴金之於陳思和，不僅是客觀的研究對象，更是知識分子人格與實踐精神的垂範。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/249/707.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;1990 年代，陳思和（左）與賈植芳先生（右）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陳思和從巴金、胡風等傳記研究進入以魯迅為核心、以現代知識分子人文精神和實踐道路為關懷的新文學傳統的研究，其文學史研究方面的治學路徑大致是：巴金研究—中國新文學整體觀—重寫文學史的倡導—文學史理論創新—文學史寫作實踐。繼巴金研究之後，以「整體觀」為核心和方法論的第二個研究系列起步，成果結集為《中國新文學整體觀》（上海文藝出版社 1987 年），這是陳思和代表性的學術著作。「整體觀」的旨趣與方法是將新鮮的創作現象與文學史的解釋結合起來，構成互動與對話：中國新文學史是一個開放型的整體，唯其開放，所以跟隨着日新月異的文學實踐而不斷發展和自新，現場中出現的任何新變現象需被置於文學史的框架中考鏡源流、確認價值，以「史的眼光」來照出紋路肌理，揭示內在關聯與演變規律；唯其是一個整體，所以任何一種新的文學因素的滲入都會引起整體格局的變化，導致對以往文學史現象的重釋。「整體觀」追求的並不只是客觀的歷史研究，而是希望通過與歷史的對話來參與當代文學、文化環境乃至當代生活環境的改善；通過對二十世紀文學史的探索來叩訪中國現代知識分子的道路和命運。該著作決定了陳思和此後學術研究的「基本經緯」：「一是把二十世紀中國文學史作為整體來研究，不斷髮現文學史上的新問題，並努力通過理論探索給以新的解釋；二是關注當下文學的新現象，關注中國新文學傳統與現實結合發展的最大可能性。」（陳思和：《三十年治學生活回顧》）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以「整體觀」為方法論支撐，注重在整體聯繫的框架中推進對文學作品的自由解讀和釋放文學史研究的活力，順理成章過渡到「重寫文學史」的倡導。《上海文論》1988 年第 4 期開闢「重寫文學史」專欄，由陳思和與王曉明聯袂主持。 「重評」對象有趙樹理、丁玲、柳青、郭小川、何其芳、茅盾等，頓開一時之風氣。根據專欄主持人的設想，「重寫文學史」「原則上是以審美標準」來「重新研究、評估中國新文學重要作家、作品和文學思潮、現象」，質疑「過去把政治作為唯一標準研究文學史的結果」，「衝擊那些似乎已成定論的文學史結論」，「探討文學史研究多元化的可能性，也在於通過激情的反思給行進中的當代文學發展以一種強有力的刺激」，「並且在這個過程中激起人們重新思考昨天的興趣和熱情」（陳思和、王曉明：《「重寫文學史」專欄主持人的對話》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;專欄的設立及陸續刊發的文章在學術界引起普遍關注與熱烈爭論。「重寫文學史」是一次意義深遠的事件：首先，建構了嶄新的中國現當代文學學科話語，從對於革命史傳統教育的從屬狀態中擺脱出來，追求獨立、審美的文學史學科。它與 1980 年代中期「二十世紀中國文學」等研究思潮緊密呼應，是學術研究發展到當時必然會產生遞進的一個環節。其次，通過將先前面貌統一、僵化的文學史改變為多元、個性的文學史，表達了一代人文知識分子在特殊時期高揚主體性的共同訴求，也彰顯了文學史闡釋中「當代性」與「歷史性」的辯證。再次，「重寫文學史」是一場知識分子參與歷史的實踐行為，它與 1980 年代諸多擁有共同價值指向的社會文化思潮一起，介入到現代化意識形態的建構中。對於陳思和個人來説，「重寫文學史」過程中的觀念與實踐，既是長期思考的賦形，也顯示了其此後文學史研究中的若干路向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在雷蒙·威廉斯的時代，英國學界對馬克思主義的認識大多停留在教條主義模式中，而雷蒙·威廉斯別具一格地提出了「情感結構」這樣的概念，「作為把自己與被污染的馬克思主義術語如‘經濟’‘政治’和‘意識形態’區分開的手段，他建立了自己的詞彙表」（丹尼斯·德沃金：《文化馬克思主義在戰後英國》）。陳思和也是攜帶着自身「詞彙表」的文學史家，這些獨特的「詞彙」即「文學史理論」，指的是一種與文學史寫作實踐緊密交織在一起，具體解釋文學史寫作中的問題，並對一般文學史寫作有實際指導意義的理論假設。陳思和每每從文學潮流的發展動態中發現問題、提煉理論，然後再將此理論概念運用到文學史領域，考察諸般複雜的文學現象，反覆驗證、持續推敲，直至理論假設上升到具有通則性的文學史理論，先後提出的「民間」「共名與無名」「潛在寫作」「戰爭文化規範」「先鋒與常態」等皆可作如是觀。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/352/352.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;王曉明與陳思和。陳昶&amp;nbsp;圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文學史理論大體有如下特徵：首先，這些理論瞄準的是文學史樞紐、結穴的關鍵點或動力機制。章太炎嘗謂「清朝一代能夠考史，而不能撰史」，「考史」滿足於材料的徵集與考掘，而「撰史」則需要史家「通古今之變」的識斷，移諸文學史寫作領域，需要的正是理論的有效整合能力。近年來的文學史寫作，一方面史料的發現與整理固然成績斐然，著作數量甚至氾濫，但另一方面注意力只在材料的拼湊和領地的佔有，於是造成文學史的邏輯混亂、觀念與框架充滿不和諧，「人人從事於造零件，作螺絲釘，整個機器，乃不知其構造裝置與運用」（錢穆：《&amp;lt;新亞學報&amp;gt;發刊詞》）。瓶頸正在於文學史理論缺乏突破與創新。而陳思和所提出的文學史理論都是在診斷「整個機器構造裝置」的基礎上提供整合能力。比如「五四新文學運動的先鋒性」與「文學史上先鋒與常態」的問題，試圖從理論上來解決「五四」新文學的主流與其他各類文學（通俗文學、舊體文學等）之間的關係；「民間」「潛在寫作」是為瞭解釋當代文學史上政治與文學的關係；「世界性因素」是為了應對中國文學與外來文化影響的關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，文學史理論不僅是學理背景上的研討，而且是針對現實的發言；在客觀研究與方法論背後，暗含着強烈的知識分子的精神關懷。比如「民間」理論視角就含藴着陳思和對現代知識分子歷史傳統和現實處境的思考：在新文化傳統中醒悟人生的一代學者，自覺將「五四」視為自身學術傳統與行動參照，但在親身實踐中又感受到該傳統的侷限，「希望在堅持五四傳統的同時再進一步跳躍出去，融入到更大的學術傳統中去安身立命」（陳思和：《&amp;lt;犬耕集&amp;gt;後記》）。發現「民間」的意義即包括尋覓、闡揚散落在民間世界裏的人文信息，結合潛在的健康力量參與到對當代生活的改造中。陳思和攜帶着這些鐫刻下其學術烙印的「詞彙表」進入文學史寫作實踐，成果中集大成者當推《中國當代文學史教程》（復旦大學出版社 1999 年）與明年即將推出的《中國現代文學史教程》。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/249/709.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;1990 年代初，陳思和（右）、李輝（中）與巴金（左）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在比較文學領域，陳思和最重要的學術貢獻當推「世界性因素」。該理論視角的提出有一長期醖釀過程：1980 年陳思和跟隨賈植芳先生從事「外來文學思潮流派理論在中國現代文學史上的影響」的理論資料彙編，此後在研究中外文學關係的過程中，深感於傳統的影響研究及其背後作為方法論支撐的歸納法無法整合中外文學關係現象，陸續寫過《二十世紀中外文學關係研究的一點想法》（《中國比較文學》1993 年第 1 期）等論文，對影響比較的傳統思維方法提出質疑。《&amp;lt;馬橋詞典&amp;gt;：中國當代文學的世界性因素之一例》（《當代作家評論》1997 年第 2 期）運用世界性因素的分析方法，為韓少功長篇小説《馬橋詞典》被誣抄襲一事作辯護。正是在上述過程中，「二十世紀中國文學的世界性因素」概念逐漸清晰化，直至 2000 年發表《關於二十世紀中外文學關係研究中的世界性因素》（《中國比較文學》第 4 期）：既然中國文學的發展進程已被納入了世界性格局，那麼它與世界的關係就不可能是完全被動的接受，而已經成為世界體系中的一個單元，在其自身的運動中形成某些特有的審美意識，不管其與相關的外來文化是否存在直接影響關係，都是以獨特面貌加入世界文化的行列，並豐富了世界文化的內容。近期中國人民大學書報資料中心組織評選「2023 年度人文學科十大學術熱點」，將「文明互鑑視域中的世界文學」列為熱點，其中代表性議題即「中國文學的世界性因素」研究，可見陳思和孤明先發之功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2008 年 11 月，陳思和榮獲「當代中國文學批評家獎」，「授獎辭」中説：「陳思和以文學史家的身份介入當代文學前沿問題，熱情而冷靜，持久而深入，從容而堅定，推動了當代文學批評的學院化進程。」挺立在文學的前沿現場又促成當代批評的學院化，這樣的姿態用陳思和的理念來形容即「史的批評」：以置身現場的鮮活的批評感受和問題意識來導源、激活學術研究，再以「整體觀」回視文學史作潛心、細緻、歷史性的檢討與反思，也就是説，必須將文學史視作批評對象的座標系，或在文學史的宏觀研究中闡釋當下的文學現象和理論現象，或以對具體作品特殊價值的發現來重構文學史的脈絡、走向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以「史的批評」管窺陳思和迄今的學術歷程與成果，其研究具備鮮明的整體性和融貫性，一呼百應，相與激發。彷彿是一具生命體，在成長過程中發展出各器官的機能，等到該生命體達到成熟狀態時，赫然發現其內在的生命脈絡前後遞進、一體貫通，而各器官既分司其職又互相配合，在生活中見招拆招地應對各類問題。比如，在考辨中外文學關係的過程中，陳思和提出了「世界性因素」，從學科領域而言，這本是比較文學方向的成果，然而其孕育過程中有文學批評實踐的參與（考察《馬橋詞典》中的世界性因素）。思考成熟之後，「世界性因素」上升為文學史理論，一方面作為方法論支撐，用於文學批評中對作家作品的考察，例如將閻連科、張煒小説與來自古希臘的惡魔性因素相溝通，在對莫言、餘華小説的分析中揭舉巴赫金首倡的、拉伯雷式的民間狂歡因素；另一方面，運用「世界性因素」的理論視角覆盤文學史的整體結構，研究「五四」新文學的先鋒性與西方先鋒文學的對應關係。系列論文《試論五四新文學運動的先鋒性》（《復旦學報》2005 年第 6 期）、《先鋒與常態——現代文學史的兩種基本形態》（《文藝爭鳴》2007 年第 3 期）等指出：「五四」新文學運動作為一個帶有先鋒性的革命文學運動，和當時席捲歐洲的先鋒運動構成了世界性對話，都以激進的政治批判態度、顛覆傳統文化的決絕立場、求新求變的語言探索以及對唯美主義文藝觀的批判為標誌。進而，中國文學的古今演變中存在着「變」的兩種形態，一種是依循了社會生活的發展而自然演變的文學主流，謂之「常態」；另一種是以超前的社會理想和激進的斷裂實行激變的文學運動，謂之「先鋒」。作為一場先鋒運動的「五四」新文學猛烈地衝擊了當時的文學主流，促進了文學史的激變，但是其本身先鋒的性質也決定了它的短暫過程，決定了它和文化主流之間複雜的關係。陳思和由此來回應海外漢學界抬高晚清、貶低「五四」的傾向，進而解決「五四」新文學的主流與其他各類文學（通俗文學、舊體文學等）之間的關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「世界性因素」召喚出「先鋒與常態」，後一理論視角引出了對二十世紀中國文學作重新評估的契機（這無疑將成為陳思和主編《中國現代文學史教程》中的敍述主線之一），既可用於對「五四」文學轉折的考察，同樣可以輻射到新時期到新世紀文學的發展。系列論文《從「少年情懷」到「中年危機」——二十世紀中國文學研究的一個視角》（《探索與爭鳴》2009 年第 5 期）、《對新世紀十年文學的一點理解》）（《文藝爭鳴》2010 年第 4 期）指出：「五四」新文學、1930 年代的左翼文學、1942 年以後的工農兵文學、「文革」中「無產階級革命路線」下的文學，不管其性質有多大的距離，都表現出一種先鋒姿態——「通過激烈否定前人的文化積累來完成自我確立」，「認為文學是可以引導社會變革風氣的，是可以通過調整文學藝術與社會生活的關係，指導人們怎樣生活的」。到了「文革」以後，尤其是 1980 年代中期開始，文學的先鋒性消失，轉變為常態的發展模式，雖然持續地邊緣化，但還原了自身的審美功能和表達模式。新世紀以來，身處「中年常態」的作家，形成了自身「民間崗位型」（與「廣場型」相對）的表達形式和批判形式，他們的社會良知與民眾的情緒、與藏污納垢的現實聯繫在一起，「像賈平凹的《秦腔》，如此逼真、厚重的藝術筆墨，描繪出農村文化經濟的衰敗以及作家面對衰敗的複雜感情；像莫言的《生死疲勞》，如此機智的想象力，顛覆土改以來意識形態下的農村歷史書寫；像閻連科的《受活》，如此嬉笑怒罵的怪誕姿態，把國際共運史的失敗與現代性的反思結合起來給以諷刺；像餘華的《兄弟》，如此尖鋭活潑地描繪三十年來時代的恐怖與狂歡，揭示出改革開放在中國城鎮經濟發展中的怪誕世相，等等。這些作品，不要説一九八○年代不可能產生，五六十年代更不可能產生，就連三四十年代的中國作家也沒有拿出如此記錄中國社會歷史的皇皇鉅著。可以説，這些作品是無愧於我們今天激變中的大時代的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陳思和學術研究背後持續的推動力是與流動不居的當代生活對話，「一個知識分子，如果對當代生活沒有激情，沒有熱望，沒有痛苦，沒有難言的隱衷，那麼，他的知識，他的學問，他的才華，都會成為一些零星而沒有生命力的碎片；文學研究雖然不同於文學創作，但在冷靜的學術研究背後，仍然需要精神上的熱情支持」（《方法·激情·材料——與友人談&amp;lt;中國新文學整體觀&amp;gt;》，《書林》1988 年第 7 期），在他眼中這也是現當代文學學科的特徵與生命力源泉，「生活的未來有多長，我們學科的生命就有多長，它的特點就是不斷對應當下出現的文化現象和文學現象，解釋當下文學和生活的關係」（《我們的學科還很年輕》，《文學評論》2008 年第 2 期）。還以文學史理論「先鋒與常態」為例。近年來，網絡文學、科幻文學與各式各樣的新媒介文學方興未艾，國學熱的氛圍中舊體詩詞也蔚為大觀，它們復活了當年被「五四」文學所壓抑的舊文學的諸種面相，因應着當代各階層人民羣體文化需求的多樣性，重構出熱力四射的文學版圖。新的課題擺在了研究者面前——「現代中國文學」如何消化上述非「新文學傳統」所能夠容忍的因素，「要承認過去的中國現代文學史的觀念是從新文學史的觀念演變而來，比較狹隘的新舊對立思維模式再加上戰爭文化心理構成的思維模式，建構起來的一套所謂主流、支流、逆流的文學史敍事模式不能適應今天學者們寬闊的學術視野和本學科所取得的學術發展」。「先鋒與常態」就是以創新的理論視角來重新整合文學的各種現象，既重釋文學史的演變模式，又為研判當下文學發展態勢提供指導，達致新的文學「整體觀」的圓融。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/249/708.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;陳思和「編年體文集」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1993 年，知識界發起人文精神大討論，其觸發點是市場化、商品化衝擊下，人文精神出現的危機。陳思和個人意見的集中表述可參考《關於人文精神的獨白》（收入《犬耕集》）、《關於「人文精神」討論的一封信——致坂井洋史》（《天涯》1996 年第 1 期）。在他看來，人文精神討論是文學界自身引發的對於未來精神走向的激烈爭論，看上去是一場理論探討，但理論的落腳點則應該回到在新的歷史條件下、商品經濟的大潮中，知識分子如何保持和發揚原有的精神傳統，找到自己的民間崗位。論文《知識分子在現代社會轉型期的三種價值取向》刊於同年《上海文化》創刊號，將轉型期知識分子的價值取向概括為三種意識：失落了的古典廟堂意識、虛擬的現代廣場意識和正在形成中的知識分子崗位意識。該文是陳思和關於現代知識分子課題研究的代表性成果，反思「五四」知識分子廣場意識的虛妄與偏狹，並不是要取消知識分子的精英傳統，而是希望知識分子在新的歷史環境下對自身的處境立場、工作崗位有更加清醒和更加積極的體認。所謂「崗位」，一方面是指知識分子的具體職業，當然在謀生之外，還包括了學術責任與社會責任；另一方面孕含了一層更為深刻與內在的意義，即知識分子對文化傳統精血的維繫與發揚。這是一個辯證的概念，具體而微的工作中有「上出」的旨向，而超越性的精神則融化於普普通通的崗位中；這甚至不只是一個抽象的理論概括，而必須通過生命實踐來踐履。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，對於「人文精神」作觀念史的梳理（很多人去考較這個詞到底什麼意思）是無法貼近這場討論的，我們不但要關注當時發言者的「言」，還要看起於行的「行」。陳思和對於人文精神討論的主張與介入，恰恰見出其實踐型知識分子的本色，「人文精神終究是在社會實踐中的人文精神，並沒有一種外在於知識分子實踐的人文精神完美地等待着我們去發現」，「本來就沒有什麼現成答案，需要我們每一個人自覺地在實踐過程中去探索」。陳思和在人文精神討論的同一年發表《現代出版與知識分子的人文精神》（《復旦學報》1993 年第 3 期），為人文精神找到一個落腳點和具體崗位。1994 年，在其努力下，「火鳳凰學術著作出版基金」成立，在 1990 年代最艱苦的出版環境中，推出「火鳳凰新批評文叢」「火鳳凰文庫」「火鳳凰青少年文庫」，後續還有「火鳳凰學術遺產叢書」……這幾套書繫有不同面向——提攜文學新人、承接老一代知識分子的學術風骨、青少年人文教育，建立起完整的薪火相繼、承前啓後的格局，正是理論探討之後的「起於行」，在新環境中藉助出現的新力量，尋覓弘揚人文精神的契機。陳思和的學術實踐活動，包括著書立説、編輯出版、教書育人，有意探索三者之間達致圓通的可能性，以此來把握知識分子的民間崗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與北大、清華的校園傳統相比照，陳思和發現復旦大學尤具「草根精神」（因反對教會壟斷教育而創立），且與知識分子的民間立場有着根本上的精神溝通：「草是最軟弱最卑賤的東西，它看上去微不足道，決不鮮豔奪目，但草之根卻是最堅韌最易於生長的，象徵了頑強的生命力。這種精神在學術為顯學的時代裏並不受人們重視，但是一旦學術在政羅教網中失去了應有的尊嚴與地位時，這種草根精神就變得重要了，有時可以成為被縛的普羅米修斯們的精神支柱。」（陳思和：《復旦的精神》）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這樣的表達，已不僅是對歷史的命名，更有對未來的期望；已不僅是對身外傳統的總結，更是將生命旅程中萃取來的理想鐫刻進了校園。2024 年 2 月，陳思和行將退休。但學術探索遠未終結，作為「復旦大學人文社會學科傳世之作」項目的《現代文學史研究與話語創新》正在井然有序地推進，這是陳思和學術歷程的集大成與總結之作。「紅日晚霞餘萬裏，青絲雲露更妖嬈」（陳思和：《七十自詠·登高》），七十歲的陳思和，百尺竿頭的矯健身姿，恍若回到當年初入復旦校園之際。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（作者系復旦大學中文系教授）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28588574</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28588574</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 03:20:01 GMT</pubDate>
            <author>金理</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/313/788.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28588574_202409011120564f00cb-4bdb-47a5-9b72-2605c47919d9.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>陳思和</category>
            <category>現當代文學</category>
            <category>復旦大學中文系</category>
            <category>上海文藝</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/313/788.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/313/789.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>人民公安從這裏走來｜河田派出所：「警察藍」守護「生態綠」</title>
            <description>&lt;p&gt;福建省龍巖市長汀縣，過去是我國南方紅壤區水土流失最嚴重的縣域之一，由於惡劣的生態環境制約了地方發展，「山光、水濁、田瘦、人窮」曾是這裏的真實寫照。為了攻克水土流失治理難題，1940 年 12 月，我國最早的水土保持科研機構就設立在長汀縣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，經過一代又一代人的努力，長汀縣的水土流失綜合治理已取得決定性勝利，從「濁水荒山」到「綠水青山」再到「金山銀山」的生態保護「長汀經驗」，還入選為世界生態修復典型案例向全球推廣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，「人民公安從這裏走來」主題宣傳活動走進長汀縣。澎湃新聞記者採訪發現，邁入新時代，當地仍不忘初心、持之以恆，深入推進生態文明建設。作為全省「生態警務」先行者，河田派出所積極創新、主動作為，整合河田交警中隊、河田森林派出所等警務資源，探索建立「生態警務」新機制，「生態綠」正被「警察藍」小心地呵護着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「民警同志，這裏有人偷設捕鳥網，你們快來。」今年 2 月，河田派出所生態警務隊「義警」——護林員老俞在山上巡護時，發現異常情況後第一時間向派出所報告，民警立即趕到現場及時拆除捕鳥網，通過蹲點守候、研判分析，成功抓獲涉嫌非法捕獵的李某，並在其家中查獲國家二級保護動物白胸苦惡鳥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「生態義警具有地熟、人熟、情況熟的優勢，將他們按片區分工，對重點山林、重點水域開展聯巡守護，有利於及時處置各類生態突發事件。」河田派出所所長王濱介紹，近年來，該派出所不斷深化「河湖長+警長」「林長+警長」防護管護機制，積極探索「警務網格+林區網格」融合警務模式，匯聚全鎮護林員、網格員、河道管理員等羣防羣治力量 93 名，組建生態警務團隊，進一步築牢了生態保護屏障。今年以來，河田派出所生態警務隊共提供有效信息 13 條，累計救助並放歸野生動物 15 只。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/187.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;河田派出所一站式綜合服務大廳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「身份證、駕駛證、護照，都在一站式綜合服務窗口補齊了，不用一趟一趟跑，真的是太方便了！」前一天還在因為不小心弄丟證件而發愁的王先生，第二天就通過河田派出所「一窗通辦」窗口拿到了補辦的嶄新證件，體驗到這一便民服務後，他露出了滿意的笑容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一邊爭當生態「守護者」，一邊當好百姓「服務員」。河田鎮是閩西人口最多、密度最大的農村鄉鎮，也是長汀縣南部的重要交通樞紐，輻射人口 22 萬。針對這一情況，為進一步方便羣眾辦事、提升服務效率，2023 年以來，河田派出所積極開展「一站式」公安綜合服務窗口創建工作，將户政、治安、交管、出入境等共 103 個事項，按照不同權限，梳理納入試點派出所服務窗口事項清單；同時，開通全市首個農村鄉鎮交警「車管業務」，周邊鄉鎮羣眾的摩托車、汽車上牌、過户、銷户等業務均可在服務大廳辦理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據統計，河田派出所「一站式」綜合服務窗口運行以來，目前已為羣眾辦理户政、治安、交管、出入境等各項業務 19760 筆，實現了公安服務由「一事跑多窗」到「一窗辦多事」的轉變，實實在在做到了將羣眾「急難愁盼」轉換成「真心滿意」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:393px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/188.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28596561</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28596561</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 03:10:07 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，羅振宇</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/195.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28596561_2024090111100223d1d4-ac27-4b86-b7b9-c5db20628fdf.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>人民公安從這裏走來</category>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/195.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/199.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>「交付力」比拼時代，西安金茂如何「交卷」？</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;612526&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/bbac2b7cbc6b442b8338234c013f2e3e/hd/20240901102629313dbcc9abd-9b43-492f-aa9b-23beb7b14a5a-91600b32-1603-e57a-c425-34b3321c543d.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/270.png&quot; data-duration=&quot;03:51&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;848&quot; data-height=&quot;478&quot;&gt;&lt;/video&gt;房地產行業近年來經歷深刻變化，從「比拼規模」進入「比拼交付力」。金茂自 2018 年進入西安，堅持從業主視角出發，交付高品質項目和服務。（資訊）</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28596574</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28596574</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 02:58:37 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者：彭苣，配音：張兆億，調色：江勇，素材來源：澎湃新聞，相關人士</author>
            <category>房地產</category>
            <category>西安</category>
            <category>金茂</category>
            <category>交付力</category>
            <category>澎湃陝西</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/270.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/271.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>延遲退房兩小時被收半天房費，一律師認為是霸王條款起訴獲勝</title>
            <description>&lt;p&gt;延遲退房 2 個小時，酒店要加收半天房費。認為這是「霸王條款」，河南鼎厚律所事務所律師黃文得將一酒店告上法庭。8 月 30 日，黃文得收到甘肅隴南市中級人民法院作出的二審判決書，該院撤銷一審判決，判決酒店退還黃文得房費 224 元（注：兩間房的半天房費共 268 元，隴南法院認定酒店只能按每天 24 個小時，收取延遲退房 2 個小時的房費 44 元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隴南市中院 8 月 22 日作出的判決書顯示，一審法院認定事實：1 月 10 日 13 時 52 分左右，黃文得與朋友二人前往景雲嶺酒店公司住宿。到酒店後，選定了每日 268 元的房間，黃文得的朋友預付了兩間房屋房費及押金共計 800 元。1 月 11 日 15 時後，黃文得及其朋友辦理退房時與景雲嶺酒店公司前台工作人員因「延遲退房加收半天房費」發生爭執，16 時 24 分左右時，黃文得按照景雲嶺酒店公司工作人員的要求補交了 4 元房費，景雲嶺酒店公司開具發票一張，載明購買方名稱為黃文得，銷售方名稱為景雲嶺酒店公司，價税合計 804 元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;認為「延遲退房 2 小時被收半天房費」不合理，黃文得提起訴訟，一審敗訴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隴南市中院判決書指出，該案爭議焦點是黃文得主張收費票據上載明 14 時至 18 時退房加收半天房費是否屬於格式條款，是否有效；景雲嶺酒店公司是否已履行告知義務；黃文得主張由景雲嶺酒店公司退還已交納房費並賠償 3 倍房費是否有據，即景雲嶺酒店公司是否存在欺詐行為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;判決書顯示，景雲嶺酒店公司認為公司已在房卡上載明退房時間，且入住次日 14 時至 18 時退房加收半天房費系行業慣例，故可認定該內容即該時段退房加收半天房費系景雲嶺酒店公司在日常經營中為重複使用而預先擬定。依照《中國旅遊飯店行業規範》第十條「飯店應在前廳顯著位置明示客房價格和住宿時間結算方法，或者確認已將上述信息用適當方式告知客人」的規定，現據景雲嶺酒店公司提交的房卡，能認定其向黃文得交付的房卡上僅載明退房時間而無延遲退房後所應承擔義務的具體內容。景雲嶺酒店公司主張在酒店前台擺放的「温馨提示」牌上已標明延遲退房加收房費的相關內容，但現有證據並不能證明在黃文得辦理入住手續時該「温馨提示」牌擺放在酒店前台，或其工作人員已將「温馨提示」牌所載內容以適當的方式告知黃文得，故此，不能證明在案涉合同訂立時景雲嶺酒店公司已前述時段退房加收半天房費與黃文得協商一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;判決書顯示，依照《民法典》第四百九十六條第一款「格式條款是當事人為了重複使用而預先擬定，並在訂立合同時未與對方協商的條款」、《民法典》第四百九十七條「有下列情形之一的，該格式條款無效：（二）提供格式條款一方「不合理地免除或者減輕其責任、加重對方責任、限制對方主要權利」規定，應認定景雲嶺酒店公司向黃文得出具的收費票據上所載明延遲退房加收半天房費屬於格式條款且無效，故景雲嶺酒店公司收取黃文得兩間房屋各半天房費共計 268 元沒有依據。黃文得認為，在雙方不能就違約責任達成一致意見時，按照全天 24 時房費 268 元，延遲 2 小時承擔約 22 元違約金，因景雲嶺酒店公司在訴訟中也未提交證據證明該延遲退房行為給其造成實際損失的金額，故由黃文得以房費為標準，按實際佔用酒店房屋的時間承擔每間房的房費 22 元也較為公平，亦能填補景雲嶺酒店公司的損失。據上，景雲嶺酒店公司應退還黃文得多收的房費 224 元。景雲嶺酒店公司主張 14 時-18 時之間退房加收半天房費屬行業慣例系以未修訂的《中國旅遊飯店行業規範》為據，因該規範已在 2009 年修訂後刪除該內容，且《規範》對住宿時間結算辦法已明確要明示或告知，故景雲嶺酒店公司以行業慣例抗辯&lt;u&gt;且非格式條款並有效於法無據&lt;/u&gt;，不予採納。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;判決書認定，景雲嶺酒店公司系依法設立的企業法人，其經營範圍包括住宿服務、餐飲服務等，而「兩當國際大酒店」是景雲嶺酒店公司對自己經營場所確定的名稱，且從名稱上看也未超出公司的經營範圍，景雲嶺酒店公司主觀上亦無欺詐的故意，經營主體的名稱與其經營場所的名稱不一致並不會影響其所提供的服務。兩當縣公安局已出具《説明》證實對兩當國際大酒店經營主體的特種行業許可作了名稱變更備案登記，故黃文得主張景雲嶺酒店公司存在欺詐所持理由均不能成立。對「退一賠三」的主張不予支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據此，隴南市中院作出二審判決：撤銷一審判決；限本判決生效之日起三日內由甘肅景雲嶺酒店有限公司退還黃文得房費 224 元；三、駁回黃文得的其他訴訟請求。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28596491</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28596491</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 02:46:48 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，段彥超</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/356/366.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28596491_202409011047bbaac00d-f2bc-4e31-a0a3-9fcb31e33d02.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>房費</category>
            <category>延遲</category>
            <category>律師</category>
            <category>霸王條款</category>
            <category>澎湃質量觀</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/356/366.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/356/367.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>遼寧一男子殺死妻子表妹並拋屍，潛逃 25 年後被抓獲</title>
            <description>&lt;p&gt;「你們幹什麼？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 19 日上午 10 時，一名 50 多歲的保安，剛剛走進供職的單位，便被幾名便衣刑警扭住了雙臂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「路某，你是遼陽人吧，真不知道我們為什麼找你？」刑警的聲調不高，卻極具震懾力，剛剛還聲嘶力竭拼命反抗的保安頓時泄了氣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至此，一名殺人後潛逃了 25 年的嫌兇，終於落入法網。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/263.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;模糊線索&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月中旬，山西省太原市公安局萬柏林分局刑偵大隊民警在工作中得到一條線索，被遼寧警方追逃的命案嫌兇路某有可能潛藏在太原市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;時間回溯到 1999 年 4 月的一天，時年 30 歲的遼寧遼陽人路某，酒後跑到岳母家中，對妻子的表妹張某欲行不軌，遭到對方拼死抵抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;情急之下，張某跳樓摔傷，路某將張某救起後，怕事情敗露，便用繩子將張某勒死，並將屍體拋棄在下水井中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;案發後，當地警方很快鎖定路某，但其卻如人間蒸發般消失得無影無蹤。　　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然有了初步線索，但路某有沒有使用化名？家住哪裏？以何為生？這些情況民警並不清楚。　　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;鎖定嫌兇　&lt;/strong&gt;　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刑偵大隊很快將情況上報萬柏林分局，分局黨委高度重視，當即抽調刑偵大隊、網安大隊、建礦派出所、北路派出所的精幹警力組成專案組，展開全面偵查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;專案組民警通過各種方法追查路某蹤跡，隨着對一條條線索的蒐集整理，路某在太原市的活動軌跡逐步清晰，民警還得到一張其身着保安服的照片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 17 日，民警拿着照片來到路某有可能供職的單位，請單位員工秘密辨認，結果對方只看了一眼便説這個人是「路路」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;線索明確，但民警從公共視頻中只能確定路某居住的小區，並不知道具體的門牌號。為確保抓捕行動萬無一失，民警制訂了「巡線跟蹤、沿途布控、工作地點收網」的抓捕策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法網恢恢　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 19 日上午，兩位民警在路某居住的小區門口開始對其跟蹤，另外 3 位民警則在其工作單位布控。上午 10 時，路某剛剛走進單位大門，便被民警前後夾擊，當場擒獲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;將路某押上警車後，民警就地突審，但路某三緘其口，堅稱民警抓錯了人。「你叫什麼？你父母叫什麼？張某你認識吧？」民警一連串的質問，很快打破路某的心理防線，承認了殺人拋屍的事實。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據路某交代，案發後他先後在河南鄭州、登封等地躲藏，並於 1999 年底來到太原市打工。2000 年春天，路某找了一份保安工作，並於 2003 年花 100 元錢辦了張叫「路天成」的假身份證，就此潛藏下來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路某説，25 年來他只回家看望過一次父母，但只住了一晚便匆匆離開。這麼多年，他沒睡過一個好覺，每每聽到警笛聲便心驚肉跳，如今落入法網，反倒感覺如釋重負。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，路某已移交遼陽警方進一步處理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原題為《男子殺死妻子表妹並拋屍，時隔 25 年後被抓獲！》）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28596571</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28596571</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 02:36:42 GMT</pubDate>
            <author>微信公眾號「法治日報」</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/265.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28596571_2024090110376888058a-2b1e-47cb-a5f2-b15188c9cda8.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>逃犯</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/265.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/266.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>重複警情如何治理？江西章貢公安：重塑處置流程，提升服務效能</title>
            <description>&lt;p&gt;重複警情，是指公安機關在日常接處警中，同一訴求的警情雖經民警多次處置，但報警人仍反覆報警的警情。重複警情不僅增加了公安機關的接處警量，一定程度上也造成了警力的浪費，成為困擾基層公安機關的一大難題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，「人民公安從這裏走來」主題宣傳活動，走進江西省贛州市公安局章貢分局，瞭解該局治理重複警情的實踐經驗。據介紹，今年以來，該局通過重塑處置流程、聯動協同化解，已有效治理重複警情 700 餘條，進一步提升了公安機關的服務效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用好數據台賬，源頭壓減控總量。該局結合日常接處警實際，將重複警情分為糾紛、救助、舉報三大類，詳細列明時間地點、聯繫方式、報警詳情、警情屬地、風險等級等內容，建立全局警情總枱賬；後續，再通過報警電話、報警內容等關鍵詞對全量警情數據進行比對碰撞、預警監測，並及時推送所隊核查。對於 110 非警務警情，則與市局情指中心、章貢區行政審批局溝通對接，加大分流力度。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/112.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;「城市快警」正在夜間執勤。澎湃新聞記者，羅振宇，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重塑處置流程，規範處警防變量。加強「城市快警」隊伍建設，落實好「1、3、5」快反機制，堅持理性、平和、文明、規範的執法理念，切實強化能力、規範流程、改進作風，不斷提升接處警質效。同時，建立回訪評估機制，在核查反饋的基礎上，由指揮中心不定期對重複警情進行回訪，對訴求未解決、回訪不滿意的重複警情，進行重點盯辦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凝聚多方合力，協同化解減存量。該局通過對警情數據台賬的分析排查發現，在重複警情中，情感、鄰裏、田地、債務等矛盾糾紛類佔比超過一半。針對這一特點，該局及時將矛盾糾紛相關線索雙線流轉至治安部門和派出所，並充分調動「老師傅」「章貢大媽」「章貢義警」等力量，高效化解一大批重複警情中的矛盾糾紛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「數據顯示，在多方聯動協同化解下，今年 1 月至 7 月，重複警情中的矛盾糾紛類止報率達 97.8%，治理效果顯著。」該局相關負責人表示，結合當前正在開展的「夏季行動」，對於重複警情反映出的社會治安熱點、難點，將進一步加大治理力度，並適時組織「回頭看」，以防止重複警情「反彈回潮」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:515px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/113.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28596540</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28596540</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 02:35:33 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，羅振宇</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/171.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28596540_2024090110365d8a080f-d36c-4719-8a8c-442795016c31.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>重複警情</category>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/171.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/172.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>4 小時內兩破世界紀錄，錢王偉的殘奧銀牌沉甸甸</title>
            <description>&lt;p&gt;4 個小時內連續兩次打破世界紀錄，錢王偉對自己的表現感到驚喜，卻説還不夠完美。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 31 日進行的巴黎殘奧會場地自行車女子 C1-3 級 500 米個人計時賽中，中國運動員錢王偉在預賽和決賽中兩次刷新 C1 級世界紀錄，但最終不敵來自澳大利亞的 C2 級別選手阿曼達·裏德，收穫一枚銀牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;40 秒 878，對於這個成績，錢王偉的教練宋年春表示「有驚喜」。「想過她能打開 41 秒，但沒想到能打開這麼多，這很不容易。」他説，「她的膝蓋有傷，這是賽前我比較擔心的問題，但今天她頂住了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我戰勝了自己。」賽後錢王偉説。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/288.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;錢王偉，資料圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;東京殘奧會上，錢王偉同樣以打破 C1 級世界紀錄的成績，獲得場地自行車女子 C1-3 級 500 米個人計時賽銅牌。從銅牌到銀牌，從世界紀錄到新的世界紀錄，29 歲的錢王偉一直走在超越自我的路上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出生於江蘇南通的錢王偉從小被診斷為先天性腦癱，一次偶然的機會，她被選中參加市裏的殘疾人田徑錦標賽，從此開啓了運動員生涯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014 年，錢王偉被江蘇省殘疾人自行車隊選中，轉練自行車項目。她説，剛練自行車的那幾年是最難熬的，因為平衡感不好，經常從車上摔下來，最嚴重的一次把四顆牙都摔掉了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更難的是那時自己還沒出成績，整天只訓練不比賽，對於未來常常感到迷茫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我有時也想過放棄，但又覺得已經走了這麼遠，放棄太可惜了。」在無數次矛盾與掙扎中，錢王偉還是咬牙堅持了下來。為了這份堅持，她的臉上、身上留下了不少傷，兩側鎖骨都斷過。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018 年，錢王偉在全國第十屆殘運會暨第七屆特奧會自行車比賽中一鳴驚人，斬獲 1 金 2 銀 1 銅，自此嶄露頭角。隨着成績不斷提升，她也終於在自行車場上找到前進的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多項世錦賽冠軍、殘奧會獎牌和世界紀錄，見證了錢王偉的十年職業生涯。她一步步走來，不斷挑戰自己，向更高水平發起衝擊，步伐從未停歇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎殘奧會前，錢王偉經歷了艱苦的備戰訓練。「有時候一天最多要練四五個小時，練完以後躺在牀上一下都不想動，感覺腿都不是自己的了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這樣的訓練，在她看來已經習以為常。她説：「能夠站上殘奧賽場，一切都是值得的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一枚沉甸甸的銀牌，是對錢王偉過往努力的表彰，也是吹響新徵程的號角。「每個運動員的夢想都是拿金牌。」她説，「下一屆（殘奧會）我會繼續努力。爭取在這個賽道上繼續拼搏、奮鬥。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28596573</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28596573</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 02:34:11 GMT</pubDate>
            <author>劉揚濤、胡佳麗/新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/285.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28596573_2024090110345c98bad9-1d53-4645-b01d-50ea7f75d6be.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎殘奧會</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/285.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/286.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>國產大飛機 C919，旅客已達 50 萬人次</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/275.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;「祝賀您幸運地成為國產大飛機 C919 第 50 萬名旅客！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 1 日，MU9188「成都天府-上海虹橋」航班上，旅客陸先生收穫了這份獨具價值的驚喜與祝賀。由此，C919 自 2023 年 5 月 28 日投入商業運營以來，已累計安全飛行超 1 萬小時，執行商業航班超 3700 班、承運旅客突破 50 萬人次大關。東航作為國產大飛機 C919 的全球首發航司，當天為幸運旅客送上了由機長、乘務長簽名的東航全球首架 C919 飛機模型，東航人與旅客共同祝福國產大飛機「越飛越好」。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28596569</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28596569</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 02:29:03 GMT</pubDate>
            <author>沈文敏/人民日報客户端</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/277.jpeg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28596569_202409011041ca0b7b9e-5770-41f9-a986-10e1e1f7ebed.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>C919</category>
            <category>國產大飛機</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/277.jpeg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/280.jpeg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>國歌標準演奏曲譜和國歌官方錄音版本發佈</title>
            <description>&lt;p&gt;9 月 1 日，國新辦舉行新聞發佈會，會上發佈了國歌標準演奏曲譜和國歌官方錄音版本。全國人大常委會法制工作委員會副主任武增表示，本次公佈的國歌標準演奏曲譜和國歌官方錄音版本能夠涵蓋國歌使用的主要奏唱形式和使用場景，將更有利於國歌奏唱的嚴肅性和規範性，有利於黨和國家的禮儀制度、禮樂制度的建設，更好地維護國家尊嚴。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:415px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/302.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;發佈會現場。澎湃新聞記者，劉璐，攝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武增介紹，2017 年 9 月 1 日，全國人大常委會制定通過了《中華人民共和國國歌法》。國歌法全面規定了國歌的地位以及國歌奏唱的場合、形式、禮儀等內容，並附以國歌詞譜。國歌法對於保證憲法實施，大力弘揚愛國主義精神，維護國家尊嚴，提升國家形象，推進黨和國家禮儀制度、禮樂制度建設，具有重要意義。「今天新聞發佈會結束以後，根據國歌法的有關規定三個版本的演奏曲譜和四個版本的音頻將在中國人大網和中國政府網上發佈。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武增指出，為落實國歌法有關規定，進一步規範國歌的奏唱、播放和使用，中央宣傳部、國務院辦公廳、全國人大常委會法工委積極推動相關工作，會同中國文學藝術界聯合會、中國音樂家協會組織開展了國歌標準演奏曲譜審定，國歌官方錄音版本的錄製。這項工作定位和遵循「政治屬性、國家形象；尊重歷史、尊重經典；立足當代、放眼世界；依法依規、適用性強」音協成立工作小組和專家委員會，先後組織召開了一系列審定會議，並徵求了相關部門意見，邀請新聞宣傳、文化藝術、教育、外交、體育、軍隊等有關方面領導專家共同參與審定工作，將長期實踐之後形成的深入人心的唱法、演奏法、力度等內容明確固定下來，最終確定了此次發佈的國歌標準演奏曲譜，包括管絃樂總譜、管樂總譜、鋼琴伴奏譜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，在曲譜審定的基礎上，中央宣傳部統籌中國文聯、中國音協組織中國交響樂團、解放軍軍樂團、中央音樂學院和專業錄音團隊對國歌官方錄音版本進行了錄製，並在錄製完成後聽取有關部門的意見，最終確定了由管絃樂版、管絃樂合唱版、管樂版、管樂合唱版組成的國歌官方錄音版本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.gov.cn/yaowen/liebiao/202408/content_6971393.htm&quot;&gt;點擊查看發佈詳情&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28596534</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28596534</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 02:20:50 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，劉璐</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/245.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28596534_2024090110504b0032d9-84ed-48b4-be67-c6b73a00c101.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>國歌</category>
            <category>標準演奏曲譜</category>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/245.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/247.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>誰在給女性患者做男科類診療？國家醫保局曝光 30 家醫院</title>
            <description>&lt;p&gt;「前列腺磁共振成像」「遊離前列腺特異性抗原測定」這些都屬於男科類診療項目，但近期國家醫保局在大數據篩查中發現，一些女性患者居然也產生了此類醫保費用。甚至某些醫院，一年竟然開展了 1263 次此類「奇葩」的檢查。各地醫保部門按照統一部署，對國家醫保局下發的數據線索進行逐條核查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;女性做男科類診療到底是怎麼回事？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有的屬於醫療機構為收費而亂開檢查。如，温州醫科大學附屬第一醫院、浙江大學醫學院附屬第二醫院在開展腫瘤標誌物檢測項目時，存在向女性患者額外開具總前列腺特異性抗原測定（TPSA）、遊離前列腺特異性抗原測定（FPSA）兩項男科檢驗項目的現象，兩家醫院分別涉及違規收費 1263 人次和 996 人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有的屬於醫療機構設立不合理套餐收費。如，吉林省人民醫院將遊離前列腺抗原、總前列腺特異抗原與糖類抗原 ca199、糖類抗原 ca125、神經源特異性烯醇化酶、癌胚抗原、糖鏈抗原 ca242、鐵蛋白、人絨毛膜促性腺激素、甲胎蛋白、生長激素、癌抗原 15-3 等 11 個項目作為一個腫瘤標誌物組套，進行套餐式收費，導致部分女性患者開展腫瘤篩查時產生了男科檢驗費用，涉及違規收費 258 人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有的醫務人員醫囑模板化套取醫保資金。如，江蘇省宿遷市泗陽八集醫院全科醫生孫某，醫囑模板化為女性患者開具總前列腺特異抗原測定 82 人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有的屬於參保人將本人醫療保障憑證借給他人冒名就醫。如，山東省濱州利世骨傷醫院女醫生楊某使用本人醫保卡為其父親開展門診檢查。黑龍江省黑河市第一人民醫院婦科女醫生陳某梅，使用本人醫保卡為他人開具總前列腺特異性抗原測定（TPSA）金標法檢驗項目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前面，我們從醫療機構、醫務人員、參保人 3 個方面分析了產生此類違法違規行為的部分原因。那此類問題，有哪些醫療機構、科室醫生違規次數最多呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;表 1 為女性做男科類診療排名靠前的醫療機構&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/356/698.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;表 2 為女性開具男科類診療排名靠前的科室醫生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/356/699.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;下一步，各地醫保部門將在國家醫保局下發線索的基礎上，結合本地實際，舉一反三，進一步擴大篩查範圍，確保本地區涉及性別類異常結算問題清倉見底。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28596522</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28596522</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 02:16:09 GMT</pubDate>
            <author>國家醫保局微信公號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/295.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28596522_20240901104694e22e7d-e520-4b5c-9a74-5eb8bc70c853.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>國家醫保局</category>
            <category>綠政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/295.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/298.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>醫藥反腐一年，超 30 位藥企高管被查</title>
            <description>&lt;p&gt;又一名藥企高管官宣落馬。據南粵清風網消息，8 月 30 日，廣州醫藥集團有限公司原黨委書記、董事長李楚源涉嫌嚴重違紀違法，目前正接受廣東省紀委監委紀律審查和監察調查。&amp;nbsp; &amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;過去一年，醫藥反腐「燒」到產業界。據中新健康不完全統計，自 2023 年下半年國家衞健委會同九部門啓動全國醫藥領域腐敗問題集中整治工作以來，已有 30 餘位藥企高管被查。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/356/529.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;中新網，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;廣藥集團、片仔癀、上海醫藥、中國生物、海正藥業、國藥現代、環球醫療等國內知名藥企均有相關高管牽涉進醫藥領域腐敗案件。另，雲南白藥、衞寧健康、賽輪生物、沃華醫藥、大參林、華廈眼科、陽普醫療、睿昂基因、老百姓等多家上市公司實控人或前高管被留置。　　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這場醫藥反腐風暴中，企業董監高成為整治重點是 A 面，醫藥公司高企的銷售費用率則是 B 面。從過往監管部門的處罰案例看，醫療機構腐敗問題與醫藥企業學術推廣等環節的違規行為關係密切，銷售推廣費用成為藥企在 IPO 過程中被問詢的重點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多名國有藥企高管因貪污受賄被查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 7 月，由國家衞生健康委牽頭，十部委聯合啓動了全國醫藥領域腐敗問題集中整治工作，並由中央紀委國家監委作為配合機關予以「督戰」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此輪醫藥反腐風暴已從醫療系統延伸至醫藥企業。據中新健康不完全統計，廣藥集團原黨委書記、董事長李楚源、片仔癀原黨委書記、董事長劉建順，上海醫藥原董事長周軍、海正藥業前董事兼總裁李琰、國藥集團原總工程師、原中國生物董事長楊曉明和國藥集團原黨委委員、副總經理，上海現代製藥股份有限公司原黨委書記、董事長周斌等多家國有企業高管被查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據官方已披露的信息，受賄等違紀違法行為是上述企業高管被查的主要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具體來看，2023 年 8 月 22 日，片仔癀原黨委書記、董事長劉建順嚴重違紀違法被開除黨籍。根據通報公告，具體包括對抗審查、違規收受禮金、利用職權謀取私利等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 11 月，「廉潔上海」消息顯示，上實集團總裁周軍涉嫌嚴重違紀違法，被上海市紀委監委紀律審查和監察調查。據最高人民檢察院披露的最新消息，周軍涉嫌貪污、受賄案。　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上實集團是上海醫藥的控股股東。周軍被調查後，上海醫藥原副總裁顧浩亮因涉嫌嚴重違紀違法，被上海市閔行區紀委監委紀律審查和監察調查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此後，上海醫藥原副總裁、上海上柯醫藥有限公司原董事長潘德青，上海上柯醫藥有限公司原總經理李平，上海上藥第一生化藥業有限公司原總經理陳彬華，上海上藥第一生化藥業有限公司原副總經理黃臻輝等多位與上海醫藥有關的高管也接連被查。　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 1 月，據中央紀委國家監委駐國務院國資委紀檢監察組、遼寧省紀委監委消息：國藥集團原黨委委員、副總經理，上海現代製藥股份有限公司原黨委書記、董事長周斌涉嫌嚴重違紀違法。三個月後，國藥集團原總工程師、中國生物董事長，被譽為「中國新冠疫苗之父」的楊曉明因涉嫌嚴重違紀行為，並被撤銷了全國人大代表資格。　　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 29 日，海正藥業發佈公告稱，公司前董事、前總裁李琰在 2019 年至 2022 年期間在公司代理業務中涉嫌貪污罪、職務侵佔罪、受賄罪、非國家工作人員受賄罪，目前相關部門正在調查過程中。　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中新健康注意到，公告中指出李琰涉嫌的「四宗罪」都和海正藥業的代理業務有關。據多家媒體報道稱，李琰任職期間，海正藥業的代理業務主要發生在子公司瀚暉製藥。在 2020 年，海正藥業曾以 2 倍溢價收購瀚暉製藥。　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 28 日，河南省紀委監委官方微信號「清風中原」披露，通用技術河南省醫藥有限公司黨委書記、董事長張麗涉嫌嚴重違紀違法，目前正接受中國通用技術（集團）控股有限責任公司紀檢監察組紀律審查和河南省鄭州市監察委員會監察調查。　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通用技術集團旗下的環球醫療、中國醫藥為醫藥醫療類公司。今年以來，環球醫療業務三部項目經理楊磊軍、醫療資源管理部大客户資深總監張傑；中國醫藥所屬湖北通用藥業有限公司原總經理王建、原財務總監代旭輝，均因涉嫌嚴重違法相繼被查。　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 30 日，廣州醫藥集團有限公司原黨委書記、董事長李楚源涉嫌嚴重違紀違法，目前正接受廣東省紀委監委紀律審查和監察調查。此前，即 7 月 22 日晚間，廣州白雲山醫藥集團股份有限公司發佈公告，李楚源因個人原因辭去董事長職務。李楚源 1998 年加入白雲山製藥廠，已在廣藥集團工作了 36 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7 家醫療上市公司董監高被立案、留置　&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據中新健康不完全統計，從 2023 年 7 月至今，已有 7 家醫療上市公司董事長或實控人被留置採取強制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所謂留置，是監察機關對涉嫌職務違法或犯罪行為的被調查人，可能出現法定妨礙調查的情形，在一定時間內將其留在特定場所配合調查的一種強制性措施。根據上市公司公告，衞寧健康實控人、董事長周煒和大參林實控人之一的柯金龍涉嫌行賄；沃華醫藥董事長趙炳賢和賽輪生物董事長範志和涉嫌職務犯罪；陽普醫療董事長鄧冠華涉嫌違法違紀；華廈眼科董事長蘇慶燦則否認公司、業務層面因素；老百姓實控人、董事長謝子龍被留置原因尚不明確。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家涉及的公司稱董事長被留置所涉事項與公司無關。大參林、衞寧健康涉及單位行賄罪被提起公訴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具體來看，2023 年 7 月，國內醫療信息化龍頭衞寧健康發佈公告稱，公司實控人、董事長周煒因涉嫌行賄被茂名市監察委員會立案調查及實施留置。此前，有裁判文書顯示，周煒在公司上市發行審核表決前夕存在賄賂發審委委員的行為。1 個月後，周煒被解除相關措施返回上海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 5 月，衞寧健康再遭醫藥反腐。根據四川政府採購網發佈《行政處罰決定書》（江財採管〔2024〕28 號）顯示，中江縣第二人民醫院在招標過程中，與中標供應商「交往過密」，如供應商多次參加院長辦公會，為採購項目提供整體設計，並最終中標。據四川省公共資源交易信息網，前述採購項目中標供應商為衞寧健康全資子公司四川衞寧，中標金額為 398.2 萬元。　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同樣因涉嫌行賄的還有大參林實控人之一柯金龍。今年 4 月 12 日，大參林公告稱，公司收到廣東省茂名市電白區人民法院下發的《刑事判決書》。茂名子公司犯單位行賄罪，判處罰金人民幣 400 萬元；被告人柯金龍犯單位行賄罪，判處有期徒刑三年六個月，並處罰金人民幣 50 萬元。　　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大參林的柯金龍、衞寧健康的周煒和廣藥集團的李楚源均在廣東省被立案調查。而今年以來，廣東省連續三任省衞健系統「一把手」被查處。公開資料顯示，8 月 2 日，廣東省衞生健康委原黨組書記、主任段宇飛被開除黨籍和公職；7 月 23 日，廣東省衞生健康委原黨組書記、主任朱宏被開除黨籍和公職；6 月，廣東省藥品監督管理局原黨組書記、局長江效東，廣東省藥品監督管理局原一級巡視員蘇盛鋒於同日被通報受處分。　　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，還有非上市醫療公司身涉其中。據「廉潔珠海」4 月 28 日消息，慧心醫療（廣東）有限公司法定代表人、執行董事梁小兵涉嫌行賄犯罪，目前正接受珠海市監委監察調查。疫情期間，珠海慧心醫學檢驗有限公司是珠海最大的第三方（醫學）檢測機構。　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 5 月雲南白藥窩案曝光。公司原董事長王明輝、原首席運營官尹品耀等 5 人因涉及同一事項先後被紀檢監察機關帶走調查。根據媒體報道，該事項與雲南白藥旗下一款明星產品——雲南白藥創可貼相關，涉及罪名包括貪污等。　　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中新健康注意到，當前已有 100 多家上市公司通過各種方式對醫藥領域反腐作出回應。從回應內容來看，多家藥企強調，公司一直合規經營，反腐對公司影響較小。也有藥企指出，反腐是行業迴歸正常秩序的必經過程，有利於行業的長期發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上市藥企高銷售費用受關注&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;醫藥反腐高壓下，上市藥企銷售費用持續受到監管機構和投資者關注。醫藥公司的銷售費用包含了企業為推廣產品和服務花費的各項費用，從過往監管部門的處罰案例看，醫療機構腐敗問題與醫藥企業學術推廣等環節的違規行為關係密切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中新健康發現，過去 5 年，上海醫藥銷售費用一直高居 A 股藥企榜首。針對高額銷售費用，上海醫藥曾在投資者調研活動上表示，「雖然公司銷售費用的絕對金額較大，但同時，公司銷售額也較大。2023 年四季度，公司的銷售費用率開始下降，背後是營銷模式的整合與調整。2023 年下半年開始，管理層就堅決對於營銷模式進行了有效調整和優化，自營終端能力得到很大改善及提高。預計在營銷模式優化的過程中，2024 年的銷售費用率將得到進一步管控。」　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind 數據顯示，上海醫藥的銷售費用於 2018 年達到 110.6 億元，首次突破 100 億元。到 2022 年，快速攀升至 142.8 億元。2023 年，上海醫藥銷售費用達到 139.02 億元，同比減少 2.64%。2024 年上半年，上海醫藥銷售費用繼續縮減至 65.65 億元。　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前披露 2024 年中報的上市藥企中，西藏藥業、沃華醫藥、凱因科技銷售費用同比分別下降 11.15%、23.23%、5.99%，但其銷售費用率均仍超過 52%。　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年內，不少上市藥企因銷售費用受到監管問詢。4 月，沃華醫藥收到上交所問詢函，要求結合銷售費用的構成變化，説明銷售費用率較高的原因，是否存在商業賄賂或為商業賄賂提供便利的情形。8 月初，ST 百靈披露公司及相關責任人收到行政監管措施決定書顯示，因銷售費用歸屬期間不準確等會計處理不符合企業會計準則規定等問題，導致公司多年財務數據披露不真實。　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，不少擬上市醫藥企業也因銷售費用問題倒在了 IPO 路上。中新健康注意到，去年下半年以來，醫藥項目 IPO 審批持續收緊，「推廣費」成為「明星問詢問題」。榮盛生物、力捷迅、聖兆藥物、康亞藥業、深圳安科、海金格等多家醫藥企業關於市場推廣費的真實性、合理性及準確性在監管問詢函被重點問詢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 7 月，衝刺科創板的吸入製劑領域藥企長風藥業，在招股書「市場推廣費」一欄中，列出了高達 2385.76 萬的「醫院拜訪費」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;長風藥業在招股書中解釋稱，「醫院拜訪費」系對終端醫院相關科室進行日常拜訪。此外，長風藥業 2022 年的市場推廣費中還包括 706.66 萬元的會議費。2020 年-2022 年，長風藥業合計虧損 5.86 億元，但三年來的銷售費用合計約 2.14 億元。今年 6 月 29 日，長風藥業科創板 IPO 終止。　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;醫藥領域反腐風暴還在繼續。8 月 14 日，中央紀委國家監委網站發佈《深化整治權力集中、資金密集、資源富集領域腐敗》一文將醫藥歸類於「權力集中、資金密集、資源富集領域」。今年以來，中央紀委國家監委多次點名醫藥腐敗，僅 8 月就 4 次點名醫藥腐敗，並要求深化整治醫藥腐敗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原題為《醫藥反腐一年，超 30 位藥企高管被查！》）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28596509</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28596509</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 02:02:26 GMT</pubDate>
            <author>微信公眾號「中國新聞網」</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/356/558.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28596509_202409011002e1f685d6-edbc-4879-8469-78ce12a5ea28.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>醫藥反腐</category>
            <category>藥企</category>
            <category>高管</category>
            <category>被調查</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/356/558.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/356/559.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>上海書評週刊</title>
            <description>上海書評週刊</description>
            <link>https://html.thepaper.cn/collection/shanghaishuping240901</link>
            <guid isPermaLink="false">https://html.thepaper.cn/collection/shanghaishuping240901</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 01:59:15 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/309/172.jpg"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>澎湃 AI 早新聞丨 2024 年 9 月 1 日</title>
            <description>今天是 2024 年 9 月 1 日，歡迎觀看澎湃 AI 早新聞：韓國 AI 色情換臉猖獗，韓國女性轉向中國網友求助。路虎女司機逆行打人，對其處罰是否過輕？面對毆打不敢還手的心結如何化解？京華城弊案持續發酵，柯文哲已被聲押禁見。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28596505</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28596505</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 01:48:38 GMT</pubDate>
            <author>澎湃要聞</author>
            <category>澎湃早晚報</category>
            <category>澎湃早晚報早餐湃</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/237.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1725155034075_2RzjGd_1725155034075.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>深圳原副市長黃敏被雙開：違規從事營利活動，大搞權錢交易</title>
            <description>&lt;p&gt;據廣東省紀委監委消息：日前，經廣東省委批准，廣東省紀委監委對深圳市委原常委、市政府原副市長黃敏嚴重違紀違法問題進行了立案審查調查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經查，黃敏喪失理想信念，背棄初心使命，無視中央八項規定精神，違規借用管理和服務對象車輛；違背組織原則，在幹部選拔任用工作中為他人謀取利益並收受財物；廉潔底線失守，違規從事營利活動，違規借用管理和服務對象錢款；大搞權錢交易，將公權力當作攫取私利的工具，利用職務便利為他人在項目推進、工程承攬、企業經營等方面謀利，並非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黃敏嚴重違反黨的組織紀律、廉潔紀律和生活紀律，構成嚴重職務違法並涉嫌受賄犯罪，且在黨的十八大後不收斂、不收手，性質嚴重，影響惡劣，應予嚴肅處理。依據《中國共產黨紀律處分條例》《中華人民共和國監察法》《中華人民共和國公職人員政務處分法》等有關規定，經廣東省紀委常委會會議研究並報廣東省委批准，決定給予黃敏開除黨籍處分；由廣東省監委給予其開除公職處分；終止其深圳市第七次黨代會代表資格；收繳其違紀違法所得；將其涉嫌犯罪問題移送檢察機關依法審查起訴，所涉財物一併移送。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28596398</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28596398</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 01:08:44 GMT</pubDate>
            <author>中央紀委國家監委網站</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/356/309.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28596398_202409010920ef9c0748-6649-46e0-be74-6c974dc6424f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>深圳</category>
            <category>雙開</category>
            <category>打虎記</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/356/309.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/356/312.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>習語｜「走好人生的路，繫好人生的第一顆紐扣」</title>
            <description>習語｜「走好人生的路，繫好人生的第一顆紐扣」</description>
            <link>https://www.peopleapp.com/column/30046446877-500005719974</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.peopleapp.com/column/30046446877-500005719974</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:28:57 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/352/605.png"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>歐美學者來華調研就這些熱點尖鋭發問，中方專家當場回應</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;612499&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/9694687b7a8e4baaaa8d54bdfa8ceb54/hd/1725113949360_ik52tX_1725114826986.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1725110646731_4aQJzC_1725110647174.png&quot; data-duration=&quot;03:17&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;478&quot; data-height=&quot;848&quot;&gt;&lt;/video&gt;8 月 31 日，在「中國式現代化與世界未來」明德戰略對話期間，多位國際戰略學術界專家學者在上海進行探訪調研，並參加座談會，就多方面熱點話題與中方專家學者深入討論。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28593453</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28593453</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:22:48 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，朱潤宇，曹俊傑，編輯，王藴瑋</author>
            <category>明德戰略對話</category>
            <category>中國式現代化</category>
            <category>國際關係</category>
            <category>學者</category>
            <category>西方國家</category>
            <category>全球南方</category>
            <category>World 全知道</category>
            <media:content url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1725110646731_4aQJzC_1725110647174.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1725110646748_fNNTTP_1725110647670.png"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>