<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新聞 - 首頁頭條 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新聞</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Thu, 22 Aug 2024 21:37:19 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>中華人民共和國政府和白俄羅斯共和國政府聯合公報</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中華人民共和國政府和白俄羅斯共和國政府聯合公報&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 8 月 22 日至 23 日，應白俄羅斯共和國總理羅曼·亞歷山德羅維奇·戈洛夫琴科邀請，中華人民共和國國務院總理李強對白俄羅斯共和國進行正式訪問。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;訪問期間，李強總理分別同盧卡申科總統、戈洛夫琴科總理舉行會見、會談。雙方在誠摯友好氣氛中就雙邊關係、各領域合作及共同關心的國際和地區問題深入交換意見，達成廣泛共識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、雙方高度評價中白全天候全面戰略夥伴關係及兩國各領域合作成果，一致認為在兩國元首戰略引領下，中白關係高水平運行，務實合作穩步推進，國際協作富有成效。雙方重申，將以兩國元首共識為根本遵循，密切高層交往，擴大互利合作，實現共同發展與繁榮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方決定，到 2030 年，兩國政府的中期核心任務是分享借鑑中國現代化建設的經驗和成果，協作發展新質生產力。白方在中方支持下推進科技創新，拓展新的工業領域並推進現有產業現代化，遵循生態優先和綠色發展理念，適應世界生產關係新趨勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、雙方將繼續在涉及彼此核心利益問題上相互支持，堅決反對外部勢力以任何藉口乾涉別國內政，堅決反對在民主和人權問題上搞雙重標準。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白方重申堅定奉行一箇中國原則，承認世界上只有一箇中國，台灣是中國領土不可分割的一部分，中華人民共和國政府是代表全中國的唯一合法政府，堅決反對任何形式的「台灣獨立」，堅定支持中國政府實現國家統一。白方支持中方在涉疆、涉藏等核心利益問題上的立場，支持中方維護國家主權、安全和發展利益的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方支持白俄羅斯走本國人民選擇的、符合本國利益的發展道路，支持白方為維護政治穩定和經濟發展所作努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方祝賀全白俄羅斯人民大會作為人民政權的最高機關成功召開首屆大會，相信其有利於白俄羅斯保持穩定、促進社會團結，為白俄羅斯未來發展提供堅實基礎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方譴責使用非法單邊強制措施，認為這些措施不僅違反包括聯合國憲章在內的國際法，還與包括聯合國 2030 年可持續發展議程在內的聯大有關決議相悖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方支持和平解決衝突、開展國家間建設性雙邊對話、在互利和互相尊重基礎上開展國際合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方歡迎中白立法機構積極合作，並將其作為雙邊關係的重要組成部分。雙方相信，立法機構之間的密切交往可以激發兩國互利合作的巨大潛力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、雙方積極評價並將加強中白政府間合作委員會為統籌規劃、指導協調兩國各領域合作發揮的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方致力於在共建「一帶一路」框架內深化全面合作，願共同落實好第三屆「一帶一路」國際合作高峯論壇成果，落實兩國政府關於加強共建「一帶一路」倡議與白俄羅斯社會經濟可持續發展國家戰略對接的合作規劃，推動中白共建「一帶一路」進入高質量發展新階段。中方歡迎白俄羅斯政府參加後續「一帶一路」國際合作高峯論壇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、雙方確定 2030 年前中白重要合作方向如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方歡迎達成高水平、開創性的《中華人民共和國政府和白俄羅斯共和國政府服務貿易和投資協定》，承諾將推動該協定儘快生效實施，雙方將採取切實可行的措施，為雙邊貿易和投資合作創造更加開放、透明、便利的營商環境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方願加強產業鏈供應鏈合作。推動外貿產品的標準與合格評定互認，優化進出口流程合格評定手續，避免重複檢驗檢測，不斷提升貿易便利化自由化水平，降低雙方成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方願利用好進博會、服貿會等重要展會平台，挖掘知識密集型服務貿易發展潛力，深化服務貿易和數字貿易合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方將共同促進中白工業園高質量發展，完善經營條件，確保工業園優先行業高質量發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方將擴大銀行間信貸金融合作，拓展雙邊金融合作渠道。雙方希增加雙邊貿易、投資、信貸和其他經濟交易中的本幣使用比例，建立有效的本幣結算體系；暢通兩國經濟主體結算渠道；加強銀行業保險業監管合作，鼓勵相互投資，按照市場化原則在兩國金融市場發行債券。雙方將促進兩國符合條件的金融機構在對方國家設立機構並開展業務，開展長期金融合作，支持就雙方共同關心的重要問題開展經常性對話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方將共同舉辦「2024－2025 中白科技創新年」，繼續擴大科技合作，支持科研機構、高等院校、企業之間的務實合作，鼓勵建立聯合實驗室、聯合應用研究中心、合資企業、高科技園區和其他科研機構。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方將在上海合作組織等多邊框架內，提升兩國科技創新和協同發展能力，促進雙方科技創新、產業升級、科技人文交流與技術合作，支持共建中國－上合組織技術轉移中心白俄羅斯協同中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方願繼續貫徹落實兩國有關部門簽署的《工業聯合發展綜合戰略》，並商定工業合作新項目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方願深化兩國企業在機械、生物和雲計算等領域合作，開展技術交流和聯合生產，實現白俄羅斯傳統產業現代化升級，提高中國和白俄羅斯產品的競爭力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方將在信息和通信技術領域開展互利合作，包括人工智能、通信、軟件、物聯網、開放源代碼、網絡和數據安全、電子遊戲、無線電頻率協調、專業教育和行業科學研究工作等領域。為發展兩國數字經濟，雙方將在確保安全的前提下推動低敏數據跨境流動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方願發揮農業領域合作的巨大潛力，加強農業領域的投資合作。雙方願擴大農產品和食品進入中國市場的機會，積極推動白俄羅斯農產品和食品企業在華註冊。雙方歡迎對方優質農產品進入本國市場，鼓勵企業參加兩國舉辦的展會活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方將按照互利共贏原則加強能源領域務實合作，共同推動構建全球清潔能源合作伙伴關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方願加強數字經濟政策協調、傳統產業數字化轉型發展及數字經濟新業態新模式培育等領域合作，共同推進綠色低碳發展。雙方願加強數字貿易等領域多層次交流互鑑，深化務實合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方將加強電子商務領域協作，支持兩國企業溝通對接，鼓勵白俄羅斯企業進入中國主要電子商務平台，促進經驗和技術成果分享，為中小企業提供更多發展機遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方擬在知識產權保護和運用方面加強經驗、實踐交流，充分發揮知識產權對促進科技創新和經濟社會發展的重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方同意加強中歐班列合作，建立兩國政府間中歐班列合作機制，促進基礎設施互聯互通，共同保障中歐班列運輸通道安全，促進集裝箱碼頭引進自動化集裝箱堆場系統合作，提升運輸質效。雙方將深化交通基礎設施建設和技術合作，加強中歐公路直達運輸方面的合作，共同維護國際物流供應鏈安全暢通。雙方將支持並協助兩國航空運輸公司按照市場原則逐步增加客貨運航線航班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方商定深化海關領域合作，利用雙方主管部門使用的最新技術手段改進海關業務技術。雙方將積極探討開展智慧海關建設交流互鑑，穩步推進「經認證的經營者」（AEO）互認、國際貿易「單一窗口」對接、確保中歐班列集裝箱安全和快速通關的海關與物流運營商合作等重點合作項目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方支持在白俄羅斯開展新的醫藥醫療產品和設備聯合生產，開設中國醫療設備和藥品生產企業代表處，開展生物技術聯合研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方同意在互惠互利基礎上深化中醫藥領域雙邊合作，為中白中醫藥高質量合作創造有利條件。雙方將研究在中白工業園建立中國傳統和創新醫學傳播中心的可能性，促進和深化中醫診療經驗和先進技術交流。雙方將推動在白俄羅斯境內認可中國已註冊中藥和中醫執業醫師資格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方將逐步加強教育領域合作，提升白俄羅斯公民在中國和中國公民在白俄羅斯留學規模，推廣漢語、俄語、白俄羅斯語學習，鼓勵教育機構之間的交流，建立聯合教育機構和高素質人才培養項目，開展校際聯合科研。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方將充分依託中國－白俄羅斯大學聯盟平台，開展數字教育合作，推動兩國教育合作提質增效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方將繼續積極落實兩國文化部門簽署的文化合作計劃，定期互辦文化日，組派代表參加對方主辦的國際文化活動；支持旅遊業協會、旅遊企業參加對方主辦的旅遊展會，共同擴大兩國遊客往來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方鼓勵兩國體育部門和體育組織加強聯繫，支持兩國運動員、教練員和體育管理人員開展友好交流，在國際體育事務中保持溝通協調。雙方堅決反對任何形式的體育政治化，願共同保護運動員合法權益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方鼓勵在應對新聞傳播技術發展新挑戰、互派傳媒專家及培養新聞人才等方面加強經驗交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方積極評價兩國互免簽證協定執行情況，願加強溝通協調，為兩國人員往來提供更多便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方擬在 2023 年 3 月 1 日簽署的關於深化中華人民共和國地方與白俄羅斯共和國經貿合作的協議基礎上繼續深化兩國地方經貿合作。雙方將在互利基礎上，鼓勵地方在工業技術、投資、貿易便利化、服務和其他共同感興趣的領域開展合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白方指出，鑑於粵港澳大灣區的快速發展，為增加地方合作的形式與機制，白俄羅斯有意深化與粵港澳大灣區的合作。雙方將通過互訪、聯合舉辦活動等形式激發合作潛力，加強聯繫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五、雙方將在防務、司法、執法安全領域加強合作，深化包括軍事人員培訓，聯合打擊網絡犯罪、跨國犯罪以及打擊「東伊運」等「三股勢力」在內的合作，共同保障兩國合作項目及企業人員安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六、雙方將共同維護以聯合國為核心的國際體系、以國際法為基礎的國際秩序，反對一切形式的霸權主義和強權政治，共同致力於構建新型國際關係，倡導平等有序的世界多極化，堅持普惠包容的經濟全球化，攜手構建人類命運共同體。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方同意共同推動落實全球發展倡議，同各方一道深化重點領域務實合作，為加快落實聯合國 2030 年可持續發展議程凝聚合力；共同踐行全球安全倡議，在國際和地區事務中加強戰略溝通協作，攜手應對各類安全挑戰，促進地區和世界和平安寧。雙方願就全球文明倡議積極開展合作，促進不同文明交流互鑑，共同進步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方將堅定捍衞第二次世界大戰勝利成果，堅決反對任何歪曲、篡改第二次世界大戰歷史的行徑。雙方將於 2025 年紀念中國人民抗日戰爭和蘇聯偉大衞國戰爭勝利 80 週年，共同弘揚正確的二戰史觀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方將繼續共同推動落實聯合國 2030 年可持續發展目標，聚焦發展籌資、工業化、數字經濟、醫療衞生、減貧、糧食安全、互聯互通、基礎設施建設、氣候變化和綠色發展等領域，積極開展政策對話、經驗分享、能力建設和務實合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方願加強在聯合國、上海合作組織、金磚國家等多邊框架內的相互協作。白方支持中國作為上海合作組織輪值主席國開展工作，雙方將協同努力，推動上海合作組織作為權威的、有影響力的多邊機制進一步發展壯大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;七、訪問期間，雙方簽署了涉及共建「一帶一路」、經貿、科技、工業、教育等領域的合作文件。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28497312</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28497312</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 18:27:08 GMT</pubDate>
            <author>新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/122/612.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28497312_202408230227db431f5c-b349-4419-81f4-1fb36c28eb57.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>白俄羅斯</category>
            <category>大國外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/122/612.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/122/607.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>烏克蘭稱在哈爾科夫地區發動攻勢</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/116/429.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;當地時間 8 月 22 日，烏克蘭第三突擊旅在其官方社交平台上發佈消息稱在哈爾科夫地區發動了突擊行動，&lt;strong&gt;通過該行動控制了俄軍據點，並深入前線近 2 公里。&lt;/strong&gt;目前，這項任務已經完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄羅斯方面對此暫無回應。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28496862</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28496862</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 18:13:56 GMT</pubDate>
            <author>王晉燕/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/116/524.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28496862_202408230214e45c1d3e-ea90-48a5-b6b5-8981d33b1f2d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>烏克蘭</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/116/524.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/116/525.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>委內瑞拉最高法院正式確認馬杜羅當選新一屆總統</title>
            <description>&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/116/409.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;當地時間 8 月 22 日，委內瑞拉最高法院正式確認馬杜羅當選新一屆總統。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委內瑞拉 7 月 28 日舉行總統選舉，共有 10 名候選人蔘加。委內瑞拉國家選舉委員會 7 月 29 日凌晨宣佈，執政的大愛國聯盟候選人、現任總統馬杜羅再次當選總統。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28496855</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28496855</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 17:10:18 GMT</pubDate>
            <author>宮祥誠/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/116/411.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28496855_202408230110e0677423-991c-4011-8949-51087b78668d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>委內瑞拉</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/116/411.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/116/412.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>李強同白俄羅斯總理戈洛夫琴科會談</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 8 月 22 日下午，國務院總理李強在明斯克同白俄羅斯總理戈洛夫琴科舉行會談。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李強表示，中白傳統友誼源遠流長。在習近平主席和盧卡申科總統的戰略引領下，中白全天候全面戰略夥伴關係深入發展，兩國政治互信持續鞏固，互利合作日益深化。中方願同白方一道，全面落實好兩國元首重要共識，堅定支持彼此維護核心利益，始終不渝做彼此的真朋友和好夥伴，保持雙邊關係在高水平上健康穩定發展，推動各領域合作不斷深化，更好促進各自現代化建設。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李強指出，中方願同白方充分發揮兩國政府間合作委員會作用，加強發展戰略對接，高質量共建「一帶一路」，進一步發掘貿易投資、數字經濟、綠色發展等領域合作潛力，拓展教育、文化、旅遊等人文交流。中方願同白方加強在聯合國、上合組織等多邊機制的溝通協作，積極落實三大全球倡議，推動踐行真正的多邊主義，攜手構建人類命運共同體。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戈洛夫琴科表示，在兩國元首戰略引領下，近年來白中關係取得顯著進展。白俄羅斯願做中國的好朋友、好夥伴，堅定恪守一箇中國原則，堅定支持中方在涉港、涉疆、涉藏等問題上的立場。中方多年來提供的支持和幫助有力促進了白經濟社會發展，白方願同中方落實好兩國元首達成的重要共識，密切各層級往來，在共建「一帶一路」框架下拓展貿易、工業、科技、農業等領域務實合作，加強地方和人文交流，密切國際和多邊事務協作，不斷豐富白中全天候全面戰略夥伴關係內涵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李強同戈洛夫琴科共同宣佈「2024－2025 中白科技創新年」正式啓動，設立中白基礎科學研究中心、白俄羅斯國家圖書館中國圖書中心等。會談後，兩國總理簽署了《中華人民共和國政府和白俄羅斯共和國政府聯合公報》，共同見證簽署共建「一帶一路」合作、服務貿易與投資、綠色發展、科技、人文、地方等領域多項雙邊合作文件，並共同會見記者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;會談前，戈洛夫琴科為李強舉行隆重歡迎儀式。李強在戈洛夫琴科陪同下檢閲了儀仗隊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吳政隆參加上述活動。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28496844</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28496844</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 16:15:40 GMT</pubDate>
            <author>許可、安曉萌/新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/116/360.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28496844_202408230028d4c7baed-1035-4c50-811f-36ec06a7660a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>李強</category>
            <category>大國外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/116/360.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/116/362.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>泰國北柳府一小型飛機墜毀，機上載有 5 名中國籍乘客</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/116/315.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;泰國北柳府墜機事故現場圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總枱記者獲悉，當地時間 8 月 22 日，一架原定由泰國素萬那普國際機場飛往南部達叻府的小型飛機在泰國北柳府巴功縣墜毀。據北柳府官方發佈的消息，&lt;strong&gt;失事飛機上載有 5 名中國籍乘客。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28496833</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28496833</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 15:19:15 GMT</pubDate>
            <author>楊探驪/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/116/317.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28496833_2024082223190e991b79-dd80-4ece-bd6f-3e051c2b2514.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>泰國</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/116/317.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/116/318.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>湖南醴陵一養豬場爆炸事故致 7 人死亡，10 人獲刑</title>
            <description>&lt;p&gt;8 月 22 日上午，湖南省醴陵市人民法院對「7·11」事故所涉被告人吳某期、劉某軍、劉某華等 9 人犯非法制造爆炸物罪，被告人吳某祥犯危險駕駛罪一案進行公開宣判。市委書記、經開區黨工委第一書記王利波，部分市級領導、人大代表、部門單位負責人、鎮（街）村（社區）負責人、煙花爆竹企業負責人現場旁聽。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/115/925.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;上午 10 點，伴隨着法槌落下，宣判正式開始。審判長首先對案件相關情況簡要通報：2023 年 2 月初至 7 月 11 日期間，李某中先後邀集被告人劉某軍、陳某洪、王某等人，在醴陵市板杉鎮竹花山村老山組明旺養殖場飼料間僱請被告人劉某林、李某揚等人從事非法生產狗尾草藥餅活動。7 月 11 日 4 時許，李某中組織人員在該飼料間內非法生產時發生爆炸，致 7 人死亡、養殖場及周邊房屋受損。經統計，該爆炸事故造成直接經濟損失共計人民幣 710 萬元。現場，審判長還就辯護人所提案件爭議焦點進行了評析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據對犯罪事實及情節的認定，&lt;strong&gt;結合行為人的認罪悔罪態度，最終吳某期、劉某軍等 10 名被告人分別被判處有期徒刑十四年至拘役五個月不等刑罰&lt;/strong&gt;，依法扣押的涉案款物由扣押機關依法處置，被告人的違法所得繼續予以追繳並上繳國庫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近 1 個小時的旁聽時間裏，王利波等領導凝心聚神、認真聆聽。現場，全體旁聽人員親眼目睹違紀違法的慘痛後果，切身體會到黨紀國法的制度權威，直觀感受到了觸碰法律紅線、違法違紀的慘痛教訓和嚴重危害。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/115/926.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;此次公開宣判還邀請了部分市人大代表、相關部門單位負責人、各鎮（街道）黨（工）委書記、應急辦主任、村（社區）書記代表、煙花爆竹企業主要負責人等百餘人旁聽，旨在以案示警，進一步強化相關部門單位、責任人員的安全意識、法律意識、規矩意識，進一步夯實醴陵全市經濟社會發展安全根基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市領導石勇輝、雷江華、陳代陸、湯文、何綵鳳、羅飛虎、羅旿、陳偉華參加。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28496780</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28496780</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 14:59:14 GMT</pubDate>
            <author>「醴陵發佈」微信公眾號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/115/928.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28496780_202408222259cf595a6b-39c7-420c-b611-ddb185d6e58d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>醴陵</category>
            <category>一號專案</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/115/928.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/115/929.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>今年上海市計劃發行新增一般債券 217 億元，擬發行再融資債券 579 億元</title>
            <description>&lt;p&gt;在 8 月 22 日召開的上海市十六屆人大常委會十五次會議上，上海市財政局局長王蔚靜受市政府委託，作了《關於提請審議〈上海市 2024 年政府債券額度分配及市級預算調整方案（草案）〉的議案的説明》。近期，財政部正式下達上海市 2024 年新增債券額度和再融資債券額度。按照《預算法》規定，上海市財政局編制了 2024 年政府債券額度分配和市級預算調整方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於上海市 2024 年政府債券額度分配和債券資金使用。根據財政部下達上海市的新增債券額度，2024 年上海市計劃發行新增一般債券 217 億元，其中：市級使用 127 億元，主要用於市級基本建設財力和臨港新片區基礎設施建設；轉貸區級使用 90 億元，由各區結合實際，用於市政道路、污水處理、社會事業、生態環保等領域項目建設。上海市計劃發行新增專項債券 290 億元，其中：市級使用 91.2 億元，主要用於市級軌道交通等重大項目和臨港新片區基礎設施建設項目。轉貸區級使用 198.8 億元，主要用於中心城區舊改、保障性安居工程、軌道交通前期費用等項目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據財政部下達上海市的再融資債券發行規模上限，結合上海市政府債券到期情況、國家關於到期政府債券預算資金償還要求和市區兩級再融資債券實際需求，2024 年上海市擬發行再融資債券 579 億元，其中：市級使用 50 億元，區級使用 529 億元，全部用於償還到期政府債券本金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於 2024 年上海市級預算調整。按照《預算法》規定，對上海市 2024 年市級預算作相應調整。調整後，市級一般公共預算收入總計和支出總計均由 5359.8 億元調整為 5783.6 億元，市級一般公共預算收支平衡；市級政府性基金預算收入總計和支出總計均由 1049.7 億元調整為 1450.4 億元，市級政府性基金預算收支平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市級預算調整方案經市人大常委會審查批准後，市財政局將把轉貸各區的地方政府債券額度正式下達各區。各區根據政府債券資金使用的有關規定，制定債券資金安排使用計劃，編制預算調整方案，報區人大常委會審查批准。上海將在債務風險可控的前提下，緊緊圍繞落實國家重大戰略和市委、市政府明確的重點任務，持續加強專項債券項目儲備和前期準備，積極向國家爭取後續新增專項債券額度，為更好發揮專項債券帶動擴大有效投資、穩定宏觀經濟的積極作用打好基礎。同時，按照國家部署要求，認真做好政府債券發行使用工作，科學制定債券發行計劃，加快債券資金使用進度，加大專項債券項目資金績效評價力度，強化債券資金「借、用、管、還」全過程穿透式監控，切實提高債券資金使用效益。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28496762</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28496762</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 14:48:31 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞高級記者，李佳蔚</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/115/832.jpeg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28496762_2024082222481de86860-bed6-4635-9d65-241179616333.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>上海市十六屆人大常委會</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/115/832.jpeg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/115/833.jpeg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>上海市十六屆人大常委會第十五次會議閉會，黃莉新講話</title>
            <description>&lt;p&gt;上海市十六屆人大常委會第十五次會議今天（8 月 22 日）閉會，表決通過相關法規等。上海市人大常委會主任黃莉新主持並講話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;會議表決通過新修訂的《上海市推進國際金融中心建設條例》，自 2024 年 10 月 1 日起施行。作為上海加快建設國際金融中心的框架性、引領性法規，條例聚焦完善金融體系建設、擴大金融高水平對外開放、提高金融服務實體經濟質效、強化金融監管協同、優化金融營商環境建設等作出新的規定，為全面提升上海國際金融中心建設能級、更好服務金融強國建設提供有力法治保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;會議表決通過《上海市中小學校外實踐教育促進規定》，自 2024 年 9 月 1 日起施行。作為全國首部針對中小學校外實踐教育的地方性法規，規定總結上海市基礎教育綜合改革經驗做法，建立健全相關工作體制機制，推動全社會育人資源融通匯聚，為進一步構建「校內外育人共同體」，充分發揮校外實踐教育對提高中小學生綜合素質的作用提供堅實法治支撐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;會議通過了關於批准《上海市 2023 年市級財政決算》的決議，關於批准《上海市 2024 年市級預算調整方案》的決議，聽取了關於上海市人大代表評議市政府上半年工作情況的彙報，表決通過關於個別代表的代表資格的報告和有關人事任免事項。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黃莉新指出，要把學習貫徹黨的二十屆三中全會精神作為當前和今後一段時期的首要政治任務，確保中央、市委決策部署在上海人大工作中全面貫徹落實。要緊緊圍繞進一步全面深化改革的目標任務，充分發揮人大職能優勢，健全全過程人民民主人大實踐機制，紮實推進上海人大助力打造全過程人民民主最佳實踐地「十大行動」，更好保障人民權益、激發創造活力，廣泛動員人民羣眾投身上海社會主義現代化國際大都市建設。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黃莉新強調，要高質量做好下一階段常委會工作，助力上海堅定不移實現全年經濟社會發展目標任務。要圍繞健全經濟高質量發展體制機制、深化浦東綜合改革試點、構建高水平社會主義市場經濟體制、完善民生保障體制機制等，紮實開展相關立法、監督和專題調研，提升履職實效。要精心組織慶祝全國人民代表大會成立 70 週年、全過程人民民主重大理念提出 5 週年等相關活動，深入總結人民代表大會制度建設和人大工作的成就經驗，增強走中國特色社會主義政治發展道路的信心和決心，推動新時代上海人大工作不斷展現新氣象、開創新局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市人大常委會副主任鄭鋼淼、周慧琳、宗明、陳靖、張全、徐毅松，秘書長謝堅鋼出席會議。副市長陳傑，市檢察院檢察長陳勇，市監察委、市高院、各區人大常委會負責同志及部分市人大代表列席會議。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28496715</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28496715</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 14:39:50 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞高級記者，李佳蔚</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/115/803.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28496715_20240822223925d38ec5-43f4-4053-a582-cc3b37682a4f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>上海市十六屆人大常委會</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/115/803.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/115/804.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>陝西綏德城管局發佈追繳道路停車欠費通告</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;610661&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/8bc3097f44e549439d8f6ae8a3737a08/hd/20240822215547365d97da5cf-9fdf-49bd-86ba-20d13a56699d-0c09a47b-fa03-2775-b3f2-cda18f78e7c3.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/114/752.jpg&quot; data-duration=&quot;00:38&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;8 月 20 日，陝西綏德縣城市管理執法局發佈追繳道路停車欠費通告。部分市民使用公共停車位後，長期不繳費，欠費金額累計較多，現對欠費車主實施「大額訴訟、全城追繳」。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28496679</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28496679</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 14:37:26 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞編輯，胡寶秀，素材來源，新華社、 綏德縣城市管理執法局</author>
            <category>陝西</category>
            <category>綏德城管局</category>
            <category>追繳道路停車欠費</category>
            <category>時政湃</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/114/752.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/114/753.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>火山引擎總裁回應大模型「價格戰」：現在迴歸合理水平，原來太貴</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/69/457.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;火山引擎總裁譚待&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「大模型原來的價格太貴了，現在是價格迴歸到應該回歸的地方，不是價格戰。區別是，我們有能力做到，別人不一定有能力做到。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 21 日，字節跳動旗下火山引擎總裁譚待在接受澎湃新聞記者採訪時，談到了此前轟動行業的大模型「價格戰」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當天，火山引擎 AI 創新巡展在上海舉辦。會上，火山引擎發佈了豆包大模型產品升級，並攜手多點 DMALL 成立零售大模型生態聯盟，基於豆包大模型打造零售 AI 解決方案。譚待透露，字節跳動旗下最新版豆包大語言模型的綜合能力相比三個月前首次發佈時已經提升 20.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;字節已成為國內大模型戰場上角逐的強勁力量。據第三方數據，基於豆包大模型打造的豆包 APP 月活用户數在上半年已達到 2752 萬，是第二名的 2.43 倍，已成為國內最活躍的 AIGC 類（生成式人工智能）應用產品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;走務實路線&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI 仍面臨巨大投入和商業回報不匹配的困擾，最近，谷歌前任 CEO 施密特的觀點引發 AI 圈熱議：「現在的 AI 和當初的電力一樣，有價值，但還需要組織創新，才能真正拿到巨大的回報，目前大家都還只是在摘取‘低垂的果實’。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「低垂的果實可能 10% 都不到，第一步，先把低垂的果實摘完，慢慢積累，未來才能夠得更高。」譚待直言，目前豆包大模型的技術創新還是為商業而服務，更偏向於走務實路線。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從數據來看，豆包大模型月活用户增長迅猛。據譚待介紹，今年 5 月，豆包大模型已在字節跳動內部 50 餘個業務上應用實踐，日均處理 1200 億 tokens。正式發佈後，豆包大模型的企業客户數、使用量均爆發式增長，截至 7 月整體日均使用量已突破 5000 億 tokens，這個數字仍在快速攀升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據透露，目前在豆包大模型的客户中，有一些做 C 端（消費者端）應用的企業使用量增長很快，主要包括社交、遊戲等，並呈現明顯的馬太效應：前十家公司增長迅猛，而剩下的增長就不那麼明顯。B 端（企業端）使用量漲得也很多，雖然單個場景不如 C 端用量大，但應用場景更多，有很多生產力場景都用上大模型了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於豆包大模型目前的定價，譚待稱，已經到達較為合理水平，「雖然看起來單價很低，但是未來 5 年後的日均 tokens 可能到達百萬億級量級，尤其是未來大模型呈現多模態之後，各場景都會有 Agent（智能體）助理，想象空間十分廣泛。從現在的價格來看，也是一個非常有吸引力的市場。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於已然紅海的大模型市場，火山引擎獨特的競爭力在什麼方面？譚待認為，主要包括三點，第一是更強模型：通過企業端和消費者端聯動，服務更多用户，應用最大的調動量；第二是更低成本，做到加量不加價，在同等成本下提升能力，目前豆包大模型隨着性能提升價格沒有變動，這也為使用者提供了更好的服務；第三則是更易落地，除了大模型之外，字節跳動還提供了釦子專業版和 HiAgent 開發平台，幫助企業更好地開發 Agent（智能體），並通過聯盟形式，加速行業向 AI 轉型的速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「超級 APP」將交給時間&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;業內對於 AI 何時能湧現「超級應用 (APP）」熱議很久，包括百度 CEO 李彥宏在內的普遍觀點是，卷技術不如卷應用，AI 必須落地到現實中才有價值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「目前 AI 還在投入階段，收入還遠不足以覆蓋成本，但我們對未來很有信心，從長遠來看我們相信 AI 會對很多行業產生深遠影響。」譚待表示，「對於超級應用的形態，只能交給時間。就像移動互聯網發展之初沒有抖音、滴滴、美團、快手，未來誰都無法預測。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於企業是否應該引入 AI 大模型，譚待稱，這是一個很複雜的決策過程，肯定不是單純以商業來衡量。引入 AI 的難點是找到 PMF（產品-市場匹配）。企業要考慮哪個點切實結合出來能快速產生價值。同時，業務相同的兩家企業，因為組織架構和已有的工作流程不一樣，可能通過 AI 帶來的效果就不一樣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，豆包大模型的一大發力點是終端設備，包括汽車和手機等，終端上 AI 交互較為自然貼切，預計將成為 AI 最先落地的場景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;字節跳動被視為國內大模型價格戰的發起者。此前 5 月 15 日，字節正式發佈豆包大模型，主力模型在企業市場的定價只有 0.0008 元/千 Tokens，0.8 釐就能處理 1500 多個漢字，比行業便宜 99.3%，震撼業內，不少競爭對手紛紛跟進，引發大模型行業集體性的降價趨勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當時，騰訊雲副總裁、騰訊雲智能負責人吳運聲在接受澎湃新聞記者採訪時對此回應稱，騰訊大模型的底層能力和構建工具鏈都在快速迭代過程中，未來會把核心精力放在產品和技術能力發展上，相信能夠提供有競爭力的模型和產品。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28492794</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28492794</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 14:35:46 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，範佳來，實習生，陳望紓</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/69/585.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28492794_202408222235747ee923-4d72-4475-ac75-8ebfecdf5387.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>火山引擎</category>
            <category>豆包大模型</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/69/585.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/69/586.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>完善雙擁工作機制，全力解決部隊建設的大事、官兵憂思的難事！上海市委常委會舉行議軍會議</title>
            <description>&lt;p&gt;上海市委常委會今天下午舉行議軍會議，深入學習貫徹習近平總書記關於國防和軍隊建設的重要講話精神，按照黨的二十屆三中全會關於持續深化國防和軍隊改革相關部署，研究和推進新時代我市人民武裝工作和駐滬部隊建設。市委書記、上海警備區黨委第一書記陳吉寧主持會議並講話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;會議傳達學習習近平總書記關於國防和軍隊建設重要指示和有關中央文件精神，聽取駐滬部隊全面建設情況彙報。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;會議指出，今年以來，駐滬部隊堅決貫徹習近平強軍思想，紮實開展黨紀學習教育，思想政治建設持續強化，備戰打仗能力不斷增強，國防動員水平有效提升，軍政軍民團結更加鞏固，各項工作取得新進展新成效，為上海經濟社會發展作出新貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;會議指出，&lt;strong&gt;要結合完善學習教育常態機制，深入學習貫徹習近平強軍思想，不斷提高忠誠擁護「兩個確立」、堅決做到「兩個維護」的政治自覺。深入貫徹落實新時代政治建軍方略，全面貫徹軍委主席負責制，持續深化政治整訓，不斷提高黨組織領導力、組織力、執行力，着力鍛造高素質幹部隊伍，為強軍事業提供堅強政治保證。&lt;/strong&gt;各級黨委要強化黨管武裝政治責任，推動「四項任務」和「四項機制」落地見效。&lt;strong&gt;要強化改革實效，不斷提升跨軍地治理水平，更好服務構建跨軍地工作格局，鞏固提高一體化國家戰略體系和能力。&lt;/strong&gt;進一步健全軍地協調機制，優化國防動員體系，&lt;strong&gt;完善雙擁工作機制，全力解決部隊建設的大事、官兵憂思的難事。&lt;/strong&gt;持續完善退役軍人工作的制度體系和工作機制，把退役軍人接收安置好、服務保障好、教育管理好、作用發揮好、權益維護好。&lt;strong&gt;以國家戰略為牽引，加強新興領域佈局，着力推動新質生產力同新質戰鬥力高效融合、雙向拉動。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市和駐滬部隊有關負責同志參加會議。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28496767</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28496767</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 14:34:03 GMT</pubDate>
            <author>澎湃訊</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/115/852.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28496767_202408222234119a2261-c46c-4304-addf-c9c348e00696.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>上海</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/115/852.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/115/853.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>付費就能查詢公民個人信息？兩人搭建信息驗證查詢網站獲刑</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只要付費，就能驗證查詢個人信息？兩人搭建信息驗證查詢網站，共計查詢、緩存公民個人信息 15 萬餘條，獲利 85 萬餘元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 22 日，澎湃新聞（www.thepaper.cn）記者從上海市金山區人民檢察院（以下簡稱「金山區檢察院」）獲悉，近日，該院依法對這起侵犯公民個人信息案提起刑事附帶民事公益訴訟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;付費就能查詢公民個人信息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「通過一個網站就能買到公民個人信息，這是侵犯了我們的個人隱私！」2023 年 12 月，小吳來到派出所報案。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/79/370.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;涉案網站頁面，上海市金山區檢察院，供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;數日前，小吳偶然發現一個能驗證查詢信息的網站，網站頁面顯示身份證實名制查詢、手機號實名制查詢、個人信息畫像等數項模塊，並標註有不同的收費價格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;登錄網站後，小吳發現用户無需註冊也無需認證，只要付費就能使用相應的業務。為了驗證真偽，小吳點開個人信息畫像查詢模塊，嘗試着輸入自己的姓名、身份證號等信息，發現網站在驗證上述信息之外還提供了户籍地址、手機號使用時長等其他個人信息，且與自己的真實信息一模一樣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「只要付費充值就能查詢信息，那不是別人也可以查到我的信息……」意識到該網站存在侵犯公民個人信息的情況，小吳遂報警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科技公司為獲利「業務轉型」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014 年，李某和王某合作開辦了一家科技公司，後期由於經營不善，兩人便開始尋求轉型。2022 年 5 月，兩人在網上看到有提供身份信息驗證類業務的軟件，而這也讓兩人窺視到其中暗藏的「錢景」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其後，兩人便開設了網站，由李某負責網站運營，王某負責技術維護。為了通過備案，兩人將網站門户頁面改為「二手物品發佈信息平台」，備案成功後才修改回信息查詢界面，而通過各種渠道購買有關手機號實名制、身份證二要素等服務接口後，網站就實現了個人信息查詢驗證功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在查驗過程中，網站並不會核實確認客户身份，也就是説，只要付費購買服務就可以查驗任何人的個人信息。同時，客户在查詢時輸入的姓名、手機號、身份證號等信息則會被存儲在網站的服務器內。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:382px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/79/371.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;網站內還開設有「個人信息畫像」模塊，客户付費購買後可通過輸入姓名、身份證號、手機號等信息，在驗證之外附帶獲取户籍地址、手機號使用時長、名下電話卡信息等其他個人信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們只是提供信息驗證查詢服務，客户用來查詢驗證誰的信息和我們無關。」抱着這樣的想法，兩人不斷擴展着業務範圍，直至案發，共計查詢、緩存公民個人信息 15 萬餘條，並從中獲利 85 萬餘元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刑事+民事雙重追責&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 1 月，警方將李某、王某抓獲歸案，兩人到案後如實供述了犯罪事實，並退繳違法所得 85 萬元。2024 年 4 月，金山區檢察院依法以侵犯公民個人信息罪對李某、王某提起公訴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同時，檢察機關發現李某、王某非法獲取、出售、存儲不特定公民的個人信息，其行為不僅觸犯了刑法，還侵害了社會公共利益，遂於同年 5 月向法院提起刑事附帶民事公益訴訟，要求李某、王某就其侵犯公民個人信息的行為承擔公開賠禮道歉、永久刪除存儲的個人信息等民事侵權責任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 8 月，經金山區檢察院提起公訴，法院以侵犯公民個人信息罪判處李某、王某相應刑罰。目前，李某、王某已在媒體上公開賠禮道歉，永久刪除存儲的個人信息並將網站徹底關閉。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28493881</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28493881</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 14:01:18 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，李菁</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/79/475.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28493881_20240822220145b097cf-622b-4397-ae64-4928241ded0c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>侵犯公民個人信息罪</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/79/475.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/79/476.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>澎湃 AI 晚新聞丨 2024 年 8 月 22 日</title>
            <description>今天是 2024 年 8 月 22 日，歡迎觀看澎湃 AI 晚新聞：「處暑」就能出暑了嗎？川渝多地仍超 40℃；馬上評丨「開盒掛人」網絡幫派化，挽救懲戒應並舉；電影《失孤》原型案二審結束，將擇期宣判。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28496665</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28496665</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 13:53:08 GMT</pubDate>
            <author>澎湃要聞</author>
            <category>澎湃早晚報</category>
            <category>澎湃早晚報晚安湃</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/114/583.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/114/590.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>印度或將啓動已拖延 3 年的人口普查，反對黨要求將種姓納入統計</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/102/645.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;儘管印度成為全球人口最多國家的有關報道在 2023 年就開始見諸報端，但印度政府已有 13 年沒有更新官方人口數據。這一局面有望在近期改變。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據《環球時報》引述《今日印度》報道，聯合國 7 月公佈的人口報告顯示，印度人口將於本世紀 60 年代初達到 17 億左右的峯值，即使該國人口在本世紀結束時將會降至 15 億左右，但仍將穩坐「全球人口最多國家」的寶座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社 8 月 21 日引述兩名印度政府消息人士的話報道稱，印度可能會在今年 9 月啓動拖延已久的人口普查。印度的人口普查每 10 年展開一次，最新一次人口普查原定於 2021 年完成，但受新冠疫情影響，有關項目被推遲。總理莫迪政府為此遭受多年批評。今年 6 月，莫迪開啓了他的第三個總理任期，他有望在新的任期內填補這一重要的數據空白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這兩名消息人士是直接參與人口調查事宜的政府人員。他們透露，如果人口普查在下個月啓動，還需要大約 18 個月的時間才能完成調查工程。牽頭推進人口普查的印度內政部和統計與項目實施部已經制定了時間表，目標是在 2026 年 3 月之前發佈調查結果，其調查對象將覆蓋 2011-2026 年之間的 15 年。消息人士還説，他們正在等待總理辦公室最終同意啓動項目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，印度大部分的人口數據報告，以及基於這些報告來制定的政府計劃，均基於 2011 年的人口普查結果。印度政府內外的經濟學家都批評了印度政府在人口普查上的拖延，因為這會影響許多其他統計調查的質量，包括經濟數據、通貨膨脹、就業預測等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度媒體 8 月 22 日報道提到，由於缺乏最新數據，有近 1 億印度人被排除在公共分配系統（PDS）之外。資料顯示，公共分配系統是印度政府在消費者事務、食品和公共分配部下建立的一個糧食安全系統，旨在以補貼價格向印度窮人分配食品和非食品物品。主要商品包括小麥、大米、糖等主食穀物和煤油等基本燃料。印度《國家糧食安全法》規定，PDS 必須覆蓋 50% 的城市人口和 75% 的農村人口。與之類似，人口數據的缺失，也影響了印度的「聖雄甘地農村就業保障計劃」（MGNREGS），以及各邦政府在落後種姓社羣補貼、養老金、窮人住房補貼等公共福利項目上的資金分配。為了確保符合條件的受益人不被排除在社會福利計劃之外，邦政府甚至被迫自己「掏錢」調研人口數據。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;長期研究印度北方邦和旁遮普邦邊緣社羣的印度政治人類學家薩騰德拉·庫馬爾（Satendra Kumar）此前接受澎湃新聞（www.thepaper.cn）採訪時分析説，印度 1881 年開啓人口普查以來，2021 年是首次出現人口普查的推遲。庫馬爾提到，印度政府可能想避免對其他落後階層（OBC）人口規模做統計，因為這可能影響到剛剛於今年 6 月結束的大選。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據印度財經媒體 22 日報道，國大黨等反對黨以及與印人黨聯合執政的幾個小黨長期以來一直要求，印度政府的人口普查應該將種姓納入其中。迄今為止，印度人口普查都沒有展開過種姓的統計。《印度教徒報》引述消息人士稱，政府正在積極討論這一訴求。消息人士還表示，種姓是否納入調查的問題，是造成人口普查推遲的原因之一。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28495488</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28495488</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 13:21:30 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，許振華</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/102/639.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28495488_20240822212196f275b3-4387-496b-96b8-626eb2ef3762.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>印度人口普查</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/102/639.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/102/640.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>伊朗新內閣成員確定，23 年來首次全體成員獲議會通過</title>
            <description>&lt;p&gt;繼伊朗副總統穆罕默德·賈瓦德·扎裏夫 8 月 11 日宣佈辭職後，改革派總統馬蘇德·佩澤希齊揚領導下的新政府組閣進程迎來轉機。據新華網援引伊朗伊斯蘭共和國通訊社 8 月 21 日報道，伊朗議會當天通過總統佩澤希齊揚提名的新內閣成員名單。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/79/286.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;當地時間 2024 年 8 月 21 日，伊朗德黑蘭，伊朗議會就伊朗總統馬蘇德·佩澤希齊揚提議的部長人選進行辯論。視覺中國，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;報道稱，伊朗議會 288 名議員當天對內閣名單中所有 19 名部長人選進行信任投票，提名人選全部獲得通過。在新一屆內閣中，賽義德·阿巴斯·阿拉格希出任外交部長、阿齊茲·納西爾扎德出任國防部長、阿卜杜勒納賽爾·赫馬提擔任經濟事務和財政部長、穆赫辛·帕克內賈德出任石油部長、法扎娜·薩迪克出任道路和城市發展部長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與以強硬派為主導的前政府內閣相比，佩澤希齊揚內閣包括改革派人物，如衞生部長穆罕默德·禮薩∙扎法爾甘迪。與此同時，立場相對温和的前伊斯蘭革命衞隊高級指揮官伊斯坎德爾·莫梅尼成為內政部長。值得注意的是，儘管提名過程曾引發反對和爭議，曾擔任伊朗核協議談判小組的核心成員阿拉格希獲準成為外交部長。名單上的女性角色同樣也格外引人矚目，法扎娜·薩迪克成為伊朗伊斯蘭共和國 1979 年成立以來第二位女性內閣部長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗議會對總統提名部長人選的投票並非「走過場」，不久前因墜機罹難的前總統萊希曾於 2021 年提名侯賽因·巴格利 (Hossein Baghgoli）為教育部長，但該提名人最終因「經驗不足」在投票中落敗。美聯社分析稱，強硬派主導下的伊朗議會通過內閣提名人選後，佩澤希齊揚一躍成為自 2001 年來首位讓全部內閣成員通過議會信任投票的總統，這次成功組閣也是佩澤希齊揚執政道路開端取得的「一次勝利」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是伊朗新內閣的部分關鍵成員&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;外交部長：賽義德·阿巴斯·阿拉格希&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/79/351.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;賽義德·阿巴斯·阿拉格希，視覺中國，資料圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現年 61 歲的阿巴斯·阿拉格希以 247 票獲準出任外交部長，據伊朗外交部網站的官方介紹，阿拉格希擁有英國肯特大學的政治思想博士學位，精通英語和阿拉伯語。他曾擔任伊朗駐日本大使和駐芬蘭大使，也是時任外交部長穆罕默德·賈瓦德·扎裏夫的副手，後者在達成 2015 年伊朗核協議方面發揮了重要作用。除此之外，阿拉格希曾擔任負責法律和國際事務的外交部副部長以及外交部發言人等重要職位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2015 年伊朗核協議談判期間，阿拉格希曾是伊朗核協議談判小組的首席代表。不過，這一角色也讓部分議員對他心存疑慮。對此，阿拉格希強調，他的世界觀與在革命衞隊服役期間「並無不同」，表示自己支持 2020 年提出的強化伊朗核立場的議會法案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿拉格希目前擔任戰略外交關係委員會秘書一職，該機構由最高領袖哈梅內伊發起成立。總部設在倫敦的西方媒體「伊朗國際」（Iran International）報道稱，阿拉格希沒有任何官方政治背景，被視為奉行實用主義的保守派人士。史汀生中心 8 月份的一份報告指出，阿拉格希擁有強大的「革命派」背景，強調若伊朗日後在關鍵問題上做出讓步，這種背景或在一定程度上可以保證他「免於國內批評」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在同美國的關係上，阿拉格希曾在今年 1 月表示，只要伊朗堅持反帝國主義的立場，與美國的根本問題就「不可能解決」，但分歧仍可能得到管理。在日前發表的一次講話中，阿拉格希表示，伊朗將繼續推行睦鄰政策並通過談判解除制裁。他還強調，中國、俄羅斯 、非洲、拉丁美洲和東亞均為伊朗推進外交政策的重點地區，並補充稱若歐洲改變其「敵對行為」，可能成為伊朗的優先考慮對象，但伊朗與美國的關係將完全由「衝突管理」決定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;道路和城市發展部長：法扎娜·薩迪克&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/79/357.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;當地時間 2024 年 8 月 17 日，伊朗德黑蘭，伊朗道路和城市發展部長候選人法扎娜·薩迪克出席議會會議。視覺中國，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;引人注目的是，薩迪克成為伊朗伊斯蘭共和國 1979 年成立以來第二位女性內閣部長，該國首位女性部長為 2009 年出任衞生部長的馬爾齊亞·瓦希德·達斯特傑爾迪（Marzieh Vahid-Dastjerdi）。據此前報道，在 8 月 18 日就部長人選進行討論的會議上，當伊朗議會議長宣讀薩迪克的名字時，許多議員曾表示反對。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;薩迪克今年 48 歲，擁有德黑蘭大學建築學碩士學位和伊斯蘭阿扎德大學城市規劃博士學位。她曾在德黑蘭市政府擔任城市發展和城市規劃主任一職，此後在道路和城市發展部履職長達 28 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;薩迪克曾在該部擔任建築辦公室專家、發展和城市發展計劃監測辦公室主任、哈馬丹省住房總局城市發展主任以及建築和城市設計辦公室主任。2019 年 1 月 17 日，薩迪克被任命為城市規劃和建築部副部長，任期至 2023 年 7 月 31 日。隨後，她被時任道路和城市發展部長梅赫達德·巴茲帕什 (Mehrdad Bazarpash) 任命為城市規劃和建築顧問。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;衞生部長：穆罕默德·禮薩∙扎法爾甘迪&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在投票中，扎法爾甘迪獲得的票數最低，僅為 163 票。「伊朗國際」（Iran International）報道稱，今年 66 歲的扎法爾甘迪是佩澤希齊揚內閣中唯一的「進步改革派」。2001 年至 2005 年，他首度擔任非政府機構伊朗醫學委員會（IRIMC）主席，並在 2019 年再度出任該職。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗醫學委員會官方網站介紹道，扎法爾甘迪三十年來在伊朗醫學學術界和醫療專業監管機構享有盛譽，同時也是經驗豐富的血管和創傷外科醫生、醫學研究人員和管理者。1997 年至 2005 年，他曾擔任德黑蘭醫科大學校長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新冠疫情期間，針對最高領袖哈梅內伊禁止購買英美製造的新冠疫苗的政策，扎法爾甘迪表示疫苗是抗擊冠狀病毒的唯一方法，並曾懇求不要將這一問題「政治化」。此外，對某些神職人員提倡賦予「伊斯蘭醫學」官方地位，扎法爾甘迪曾表示反對，稱此舉「干涉科學」。他多次警告稱，這種做法可能會導致醫務人員大規模外流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;內政部長：伊斯坎德爾·莫梅尼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現年 62 歲的莫梅尼來自馬贊達蘭北部，曾任伊朗革命衞隊 (IRGC) 的指揮官。有報道稱，雖然莫梅尼在兩伊戰爭期間或之後並沒有在前線嶄露頭角，但他在軍方的各個崗位上都發揮了重要作用。莫梅尼曾擔任「卡爾巴拉」第 25 師的指揮官，曾在戰爭期間擔任亞扎赫拉營和防空營的指揮官，後成為「卡爾巴拉」第 25 特別師的參謀長。2018 年，莫梅尼被任命為伊朗禁毒總部秘書。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在獲得議會投票通過後，莫梅尼成為自 2009 年以來第四位具有軍方背景的內政部長。有分析認為，莫梅尼在政治立場上比較温和，不太可能挑戰現任政府，這與佩澤希齊揚希望減少內閣分歧的傾向一致。此外，莫梅尼的任命可能標誌着伊朗軍方對內閣影響力的延續。然而，與前任內閣部長艾哈邁德·瓦希迪不同，莫梅尼在安全機構和軍方的背景並不強硬，可能意味着他與民政部門的衝突會更少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當地時間 8 月 20 日，莫梅尼在議會舉行的公開會議上發表講話，承諾將努力通過利用「每個人獨特的天賦和能力」來消除社會歧視，從而促進伊朗的社會和性別平等。莫梅尼呼籲與公民進行公開對話，強調尊重權利和自由的必要性，強調伊朗的多樣性是當局不應忽視的機遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;國防部長：阿齊茲·納西爾扎德&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在當天的投票中，獲得最多支持的內閣成員為新任國防部長阿齊茲·納西爾扎德，在 288 票中共計得到 281 票。在得到提名之前，他曾擔任伊朗武裝部隊副參謀長。伊朗半官方性質的邁赫爾通訊社此前報道稱，2023 年 8 月，納西爾扎德曾參加伊朗和沙特軍方官員關係正常化後的首次會晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有媒體報道稱，納西爾扎德是兩伊戰爭的參戰人員。2018 年 8 月 19 日，納西爾扎德被哈梅內伊任命為新任空軍司令，任期至 2021 年。此外，納西爾扎德早年曾駕駛過美國製造的 F-14「雄貓式」戰鬥機，而該機型的飛行員大多曾在美國受訓。不過，伊朗媒體並未披露納西爾扎德是否也曾接受過類似的培訓。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28493873</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28493873</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 13:06:23 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，黃粵涵</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/79/288.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28493873_202408222106c192aae7-e52a-423c-9785-6dd9162a0557.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>伊朗</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/79/288.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/79/289.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>IPO 網下打新規則迎大改！擬建立薪酬考核機制及風險績效考核指標</title>
            <description>&lt;p&gt;網下打新規則將迎來大改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 22 日，澎湃新聞記者從業內獲悉，中國證券業協會近期起草形成《關於修改〈首次公開發行證券網下投資者管理規則〉的決定（徵求意見稿）》（簡稱《網下投資者管理規則》），於近日開始徵求行業意見，並計劃 10 月 1 日起施行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞注意到，本次對《網下投資者管理規則》修改共涉及 30 條，其中修訂 22 條、新增 6 條、刪除 2 條。主要內容包括強化網下投資者專業性要求、與科創板新股市值配售制度做好銜接、強化網下投資者適當性管理、加強網下投資者行為管理、完善對證券公司及其工作人員禁止性規定、壓實證券公司網下投資者推薦責任、完善違規行為處理有關規定等十二個方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;修改一，是強化網下投資者專業性要求。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;網下投資者作為具有專業研究定價能力、在新股發行一級市場發揮價格發現重要職能的參與主體，其詢價和申購行為對新股發行產生重要影響，關乎着發行人和其他投資者的切身利益，也關乎着新股發行的成敗，因此，網下投資者要對發行人進行深入研究，作出專業價值判斷，切實發揮市場主體責任。為進一步提高網下投資者的專業能力，在註冊條件和業務開展過程中進一步強化了投資者的專業能力要求和薪酬約束&lt;span style=&quot;color:#000000;&quot;&gt;。明確機構投資者應建立&lt;strong&gt;首次公開發行證券（簡稱「首發證券」）薪酬考核機制，設置首發證券風險績效考核指標&lt;/strong&gt;，對報價的客觀性、審慎性進行回溯驗證，有關指標或者驗證結果應納入研究人員和投資決策人員等績效薪酬遞延支付或者回退機制。&lt;/span&gt;此外，進一步明確專門從事證券投資業務的一般機構和個人可申請註冊為網下投資者。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/77/717.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;修改二，是進一步優化網下投資者註冊條件，加強網下投資者誠信約束和持續經營能力要求。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《網下投資者管理規則》增加了網下投資者最近十二個月未被列入失信被執行人名單、經營異常名錄、市場監督管理嚴重違法失信名單，最近十二個月未發生重大經營風險事件、被依法採取責令停業整頓、指定其他機構託管、接管、行政重組等風險處置措施的註冊要求。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/77/815.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;修改三，是與科創板新股市值配售制度做好銜接。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;貫徹落實「科創板八條」，配套完善科創板新股市值配售有關安排，新增網下投資者及其管理的配售對象持有科創板股票市值的註冊和賬户管理要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;修改四，是強化網下投資者適當性管理。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明確網下投資者或其管理的配售對象發生重大事項的，網下投資者應自發生之日起五個工作日內自行或者通過推薦其註冊的證券公司向協會報告，同時進一步細化完善協會針對重大事項報告採取的處理措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;修改五，是優化網下投資投資者賬户管理。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為進一步優化網下投資者管理系統運行效率，完善對註冊賬户的跟蹤分析評價和分類管理。明確網下投資者或其管理的配售對象因被採取不得參與網下詢價和配售業務、列入限制名單的資格限制自律措施期限屆滿後，自動由限制狀態轉為暫停狀態。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;修改六，是加強網下投資者行為管理。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為推動形成網下發行良好輿論環境和行業文化，提高網下投資者報價行為的規範性，修改後的《網下投資者管理規則》進一步明確和細化網下投資者獨立開展網下詢價與申購業務、不得在詢價結束前向其他投資者泄露估值定價方法和協商報價、審慎合理使用主承銷商提供的投資價值研究報告、不得發表與網下詢價和配售業務相關不實或不當言論並對網下發行秩序造成不良影響或後果、不得接受其他網下投資者的委託代其開展首發證券網下詢價和申購業務等行為規範要求。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/77/838.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;修改七，是完善對證券公司及其工作人員禁止性規定。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明確證券公司及其工作人員不得接受網下投資者的委託代其撰寫定價依據，或者進行報價、申購的要求，確保網下投資者獨立開展首發證券網下詢價和配售業務。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/78/224.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;修改八，是壓實證券公司網下投資者推薦責任。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;證券公司推薦網下投資者註冊前，應當對投資者進行事前培訓，並對培訓情況進行驗收，驗收通過並符合協會和證券公司設定的註冊條件的予以推薦註冊，確保網下投資者熟悉並掌握網下投資者相關法律法規、首發證券網下詢價和配售業務有關業務規則。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;修改九，是加強網下投資者信息以及相關數據資料的保護和管理。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明確任何組織和個人不得擅自公開或者泄露網下投資者信息和有關數據資料，同時明確協會提供查詢服務的具體情形，規範網下投資者信息查詢工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;修改十，是完善違規行為處理有關規定。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對協會可採取的工作措施類型進行調整，移除網下投資者關註名單和異常名單兩類工作措施。考慮到關註名單和異常名單為協會對網下投資者開展的分類名單管理機制，實施市場化聲譽約束，因此由《首次公開發行證券網下投資者分類評價和管理指引》統一作出具體規定。同時，為保證與《中國證券業協會自律措施實施辦法》的協調統一，及時公開網下投資者或其管理的配售對象被列入限制名單的書面自律措施實施情況，強化懲戒力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為貫徹落實嚴監嚴管的工作要求，嚴把註冊端口，強化網下投資者隊伍建設，&lt;strong&gt;對於故意隱瞞重大情況或者提供虛假材料申請註冊網下投資者以及配售對象的網下投資者申請主體，採取不予受理或者不予註冊的處理方式，同時在一年內限制其再次提交申請。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，為進一步強化對違規主體的震懾力度，優化違規行為處理措施，對頻繁高報價機構從嚴進行資格限制；加強自律管理與行政監管的有效銜接，明確「有關主管單位已經給予懲戒處理的，可從輕、減輕或免於採取處理措施」；完善違規行為處理程序性規定，補充增加協會自律處分與內審專業委員會複審、複核等程序性規定，提高疑難、複雜或者重大案件的審理、複核工作質量，充分保護網下投資者合法權益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;修改十一，是完善網下詢價和配售業務自律檢查、調查方式。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在監管趨嚴的背景下，協會貫徹橫向到邊、縱向到底的強監管要求，通過加大檢查頻次和力度，優化檢查、調查方式，不斷維護網下發行秩序。明確要求自律管理對象應提供的與檢查事項有關的制度、文件和資料具體包括相關的金融賬户；發送問詢函或者直接詢問的對象範圍擴大為自律管理對象董事、監事、法定代表人、執行事務合夥人或者其委派代表、高級管理人員、其他工作人員以及股東、實際控制人或者其他關聯方等。同時，對自律管理對象的廉政監督權利作出規定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;修改十二，是明確本規則自 2024 年 10 月 1 日起施行&lt;/strong&gt;，《首次公開發行證券網下投資者管理規則》（中證協發〔2023〕19 號）同時廢止。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28492502</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28492502</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 12:48:37 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，戚夜雲</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/76/708.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28492502_2024082220496efd58d7-a4ec-4289-adb4-d29ae6c6dc69.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>IPO</category>
            <category>網下打新</category>
            <category>中國證券業協會</category>
            <category>牛市點線面</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/76/708.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/76/709.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>上海地鐵部分站台座椅更新為長凳、乘客褒貶不一，回應來了</title>
            <description>&lt;p&gt;上海部分地鐵站台的座椅換成長凳了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，有網友發帖稱，上海地鐵 8 號線大世界站站台更換了新的長凳，「要和陌生人背對背‘擁抱’了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 21 日，澎湃新聞（www.thepaper.cn）記者走訪了幾個地鐵站發現，新長凳不設靠背，外觀為黑色，四周有四個角。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/62/111.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;8 號線成山路站新更換的座椅。&amp;nbsp; 本文圖片均為澎湃新聞記者，陳逸欣&amp;nbsp;圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於新長凳，乘客的感受和評價褒貶不一。有人認為此舉很好，原座椅老舊、「凍屁股」，新長凳外觀更洋氣。也有乘客認為新長凳沒有靠背，坐着不舒服，也沒法保持一定的社交距離，四個角的設計存在一定安全隱患。也有乘客不在意，認為有的坐就好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 22 日，上海地鐵方面向澎湃新聞記者表示，由於原有座椅老舊，為了讓乘客體驗感更好，目前上海地鐵所有線路正在陸續更換新長凳，新長凳符合相關安全標準，後續地鐵方會根據乘客的反饋意見，在各車站適當增加或減少長凳。乘客反映的沒有靠背等問題也會留作參考意見向上反饋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者走訪：新長凳不設靠背，四周有四個角&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 21 日中午，澎湃新聞記者走訪了 8 號線東方體育中心站、楊思站和成山路站。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/62/112.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;8 號線楊思地鐵站新更換的長凳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在楊思站和成山路站，記者看到了新更換的長凳，呈黑色長方形，較寬。直觀來看，新長凳與原有座椅最大區別就是不設靠背。記者觀察發現，新長凳四周設有四個角，1-3 人坐是較舒服的狀態，但超過 5 個成人同時坐會略顯擁擠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記者當天走訪發現，目前並非 8 號線所有車站都更換了新長凳，其中，8 號線東方體育中心站還是採用原來的聯排式靠背座椅。其他線路中，如 13 號線成山路站也是採用聯排靠背座椅。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/62/113.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;8 號線東方體育中心站採用原來的聯排式靠背座椅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有人認為不再「凍屁股」，有人説沒法保持社交距離&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此，乘客們怎麼看？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夏女士坐在新更換的長凳上告訴記者，「新長凳比以前好，原來的椅子坐上去太涼了，夏天開空調太冷的話，坐上去會感覺冰冰涼的，坐久了更涼，特殊時期我是不坐的。」夏女士稱，新長凳不再「凍屁股」，佔用的空間和原來差不多，但很寬，可以坐下更多的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;還有乘客説，原來的座椅比較老舊，有的坐上去還會發出聲音，是應該要更換了，新長凳的設計更洋氣，「我之前坐在椅子上，有人在邊上一屁股坐下來，我這邊會跟着‘嘎吱’一響，然後晃一下。現在，就不會有這樣的問題。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「沒有靠背扣分。」乘客馮先生覺得有靠背的椅子舒服一點，新的長凳因為沒靠背，坐久了會不太舒服，「凳子上坐滿了人，也沒法保持一定社交距離，夏天容易出汗，和陌生人不小心碰到了或者背靠背了，也有點尷尬。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;還有乘客認為，新長凳有四個比較尖鋭的角，存在一定安全隱患，「尤其是客流比較大的時候，站台擁擠，有乘客不小心撞到的話，應該挺疼的，對於孕婦和小孩也不友好。」這名乘客建議還是更換回原來的座椅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有乘客表示並不在意，「有座位就行了，有比沒好，不説都不知道椅子換過了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海地鐵：所有線路車站座椅正在陸續更換&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地鐵方為什麼要更換站台座椅？所有的線路都會換嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 22 日，澎湃新聞記者從上海地鐵方面獲悉，目前上海地鐵所有線路正在陸續更換新的座椅，新更換的基本都是 8 號線楊思地鐵站的樣式，更換座椅的初衷是由於原有座椅老舊，使用年限到期，想讓乘客體驗感更好。曾有乘客反饋，原來的座椅有金屬洞洞，小朋友手指易卡進去，存在一定隱患；另外，更換新的長凳方便車站佈局，後續地鐵方會根據乘客的反饋意見，在各車站適當增加或減少長凳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至於乘客反映新長凳四個角存在一定隱患的問題，上海地鐵方面表示，新的長凳符合相關安全標準，乘客反映的新長凳沒有靠背坐着不舒服等問題也會留作參考意見向上反饋。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28492235</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28492235</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 12:22:12 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，陳逸欣</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/62/128.JPG"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28492235_2024082220225bcd40ab-d3ba-4861-91b8-8852678584d4.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>上海地鐵</category>
            <category>座椅</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/62/128.JPG"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/62/129.JPG"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>《鄧小平文集（一九二五——一九四九年）》出版發行</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;610644&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/fd3d4c7abd47432dafd8f8b787260552/hd/e9d6d74e-32d1-4e5a-8aef-e74c3c27a131-8c45c607-d90e-476e-5265-a2c12377c7a5.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/cover/20240822/f4268158477a4e87bb795460827d59e5-20240822195834115-4305633845014706476-f8fd7c8b-9e64-4701-aa42-c1bab749c34b.jpg&quot; data-duration=&quot;01:02&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1920&quot; data-height=&quot;1080&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;為紀念鄧小平同志誕辰 120 週年，經黨中央批准，中共中央黨史和文獻研究院編輯的《鄧小平文集（一九二五——一九四九年）》，近日由人民出版社出版，即日起在全國發行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這部文集為三卷本，收入 20 世紀 20 年代中期至新中國成立前鄧小平同志文稿共 207 篇，90 餘萬字，包括鄧小平同志的講話、報告、談話、文章、電報、書信、命令、題詞等。這部文集是對《鄧小平文選》的重要補充，對於深入瞭解鄧小平同志的光輝業績和精神風範，幫助廣大黨員幹部學習黨的歷史，更加緊密地團結在以習近平同志為核心的黨中央周圍，為全面建設社會主義現代化國家、以中國式現代化全面推進中華民族偉大復興而團結奮鬥，具有重要意義。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28493892</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28493892</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 12:20:03 GMT</pubDate>
            <author>央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/84/188.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28493892_202408222020d6b72f88-6b15-44d7-809d-39b14da1c01f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>鄧小平文集</category>
            <category>鄧小平同志誕辰 120 週年</category>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/84/188.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/84/415.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中共中央舉行紀念鄧小平同志誕辰 120 週年座談會，習近平發表重要講話</title>
            <description>中共中央舉行紀念鄧小平同志誕辰 120 週年座談會，習近平發表重要講話</description>
            <link>https://news.cctv.com/2024/08/22/ARTIEfxcDXDLzDulfvR6ubbx240822.shtml</link>
            <guid isPermaLink="false">https://news.cctv.com/2024/08/22/ARTIEfxcDXDLzDulfvR6ubbx240822.shtml</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 12:13:53 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/100/990.jpg"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>習近平：在紀念鄧小平同志誕辰 120 週年座談會上的講話</title>
            <description>&lt;p&gt;新華社北京 8 月 22 日電　&lt;strong&gt;在紀念鄧小平同志誕辰 120 週年座談會上的講話&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（2024 年 8 月 22 日）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同志們，朋友們：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，我們在這裏隆重集會，紀念敬愛的鄧小平同志誕辰 120 週年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄧小平同志是全黨全軍全國各族人民公認的享有崇高威望的卓越領導人，偉大的馬克思主義者，偉大的無產階級革命家、政治家、軍事家、外交家，久經考驗的共產主義戰士，黨的第二代中央領導集體的核心，中國社會主義改革開放和現代化建設的總設計師，中國特色社會主義道路的開創者，鄧小平理論的主要創立者，為世界和平和發展作出重大貢獻的偉大國際主義者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄧小平同志的一生，是光輝的一生、戰鬥的一生、偉大的一生，他對黨、對人民、對國家、對民族、對世界作出了突出貢獻，功勳彪炳史冊、永勵後人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄧小平同志出生在四川省廣安縣。面對封建統治腐敗、西方列強入侵、人民飢寒交迫的深重民族災難，少年鄧小平在家鄉積極參加羣眾鬥爭，後赴歐洲勤工儉學，堅定選擇馬克思主義，加入中國共產黨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1927 年，鄧小平同志從蘇聯回國參加黨領導的新民主主義革命鬥爭。他相繼領導發動百色起義和龍州起義，創建左右江革命根據地，參加中央革命根據地有關工作，親歷長徵和遵義會議。抗日戰爭和解放戰爭期間，他同劉伯承、陳毅等同志一起，先後開闢晉冀魯豫抗日根據地，率部千里躍進大別山，組織實施淮海戰役和渡江戰役，為黨領導的民族獨立和人民解放事業、建立新中國作出卓越貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新中國成立之初，鄧小平同志擔任中共中央西南局主要負責人。他和劉伯承、賀龍同志率部解放大西南，領導政權建設，參加領導進軍西藏和西藏和平解放工作，推動西南地區實現了翻天覆地的變化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1952 年 7 月後，鄧小平同志擔任中共中央秘書長、中共中央政治局委員、政府副總理等職務。在 1956 年黨的八屆一中全會上，他當選中共中央政治局常委、中共中央總書記，成為以毛澤東同志為核心的黨的第一代中央領導集體的重要成員。此後 10 年間，他負責黨中央大量日常工作，為社會主義制度建立和社會主義建設，為加強和改進黨的建設，提出許多正確主張，開展了卓有成效的工作。「文化大革命」開始後不久，他受到錯誤批判和鬥爭，被剝奪一切職務。1973 年，他恢復工作。1975 年，他開始主持黨、國家、軍隊日常工作，為扭轉「文化大革命」造成的嚴重混亂局面，大刀闊斧開展全面整頓，針鋒相對同「四人幫」進行鬥爭。不久他再次被錯誤撤職、批判，但仍然對共產主義、社會主義矢志不渝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「文化大革命」結束後，鄧小平同志作為黨的第二代中央領導集體的核心，帶領黨和人民成功開創了我國改革開放和社會主義現代化建設新時期，開創中國特色社會主義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——鄧小平同志領導了偉大歷史轉折。「文化大革命」結束後不久，鄧小平同志恢復原來擔任的職務。在黨和國家面臨向何處去的重大歷史關頭，他強調實事求是、羣眾路線、獨立自主是毛澤東思想的精髓，旗幟鮮明反對「兩個凡是」的錯誤觀點，領導和支持開展真理標準問題的討論，推動各方面的撥亂反正，號召全黨全國人民團結一致向前看。在他指導下，黨的十一屆三中全會重新確立解放思想、實事求是的思想路線，停止使用「以階級鬥爭為綱」的錯誤提法，作出把黨和國家工作中心轉移到經濟建設上來、實行改革開放的歷史性決策，實現了黨的歷史上具有深遠意義的偉大轉折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——鄧小平同志推動實現了馬克思主義中國化新的飛躍。他領導全黨深刻總結新中國成立以來正反兩方面經驗，不斷推進理論創新，提出許多具有開創意義的重大思想。在他主持下，黨的十一屆六中全會通過《關於建國以來黨的若干歷史問題的決議》，正確評價毛澤東同志的歷史地位和毛澤東思想的科學體系，徹底否定了「文化大革命」的錯誤實踐和理論，強調要堅持毛澤東思想、發展毛澤東思想，為黨和國家發展確定了正確方向。在黨的十二大上，他鮮明提出「走自己的道路，建設有中國特色的社會主義」。根據鄧小平同志的思想，黨的十三大系統論述了社會主義初級階段理論，完整概括了黨在社會主義初級階段的基本路線；黨的十四大提出鄧小平同志建設有中國特色社會主義理論；黨的十五大把鄧小平理論確立為黨的指導思想。鄧小平理論深刻回答了什麼是社會主義、怎樣建設社會主義這一根本問題，深刻揭示社會主義本質，為我國改革開放和社會主義現代化建設提供了行動指南，是中國特色社會主義理論體系的奠基之作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——鄧小平同志帶領黨和人民開闢了社會主義現代化建設新局面。他明確提出「建設小康社會」、「走出一條中國式的現代化道路」的設想，指導我們黨制定現代化建設「三步走」發展戰略。他領導我們黨及時果斷開展各方面體制改革，勇敢打開對外開放的大門。他提出科學技術是第一生產力，提倡尊重知識、尊重人才，推動教育、科學、文化事業發展。他重視民主和法制建設，推動黨和國家領導制度改革、機構改革。他強調要把人民軍隊建設成為強大的現代化正規化的革命軍隊，走有中國特色精兵之路。他明確提出和平與發展是當代世界的兩大問題，領導我們黨及時調整各方面對外政策，為改革開放和社會主義現代化建設創造了良好外部環境。在他引領和推動下，我國開啓從生產力相對落後向經濟快速發展躍升、人民生活從温飽不足向總體小康跨越的新局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——鄧小平同志確立了實現祖國完全統一的正確路徑。他着眼於中華民族根本利益、整體利益、長遠利益，充分考慮歷史和現狀，創造性提出「一個國家，兩種制度」偉大構想，開闢了以和平方式實現祖國完全統一的新路徑。在這一偉大構想指引下，我國政府相繼對香港、澳門恢復行使主權，洗雪了中華民族百年恥辱。針對分裂中國的圖謀，他強調不能放棄用非和平方式解決台灣問題，提出解決台灣問題的正確方針。我們加強兩岸經濟文化交流合作，堅決反對和遏制「台獨」分裂勢力，牢牢掌握了兩岸關係發展主導權和主動權。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——鄧小平同志堅定捍衞了光輝的社會主義旗幟。在改革開放進程中，他始終旗幟鮮明反對搞資產階級自由化。在蘇聯解體、東歐劇變大背景下，1989 年春夏之交我國發生嚴重政治風波。危急時刻，鄧小平同志領導黨和人民旗幟鮮明反對動亂，堅決捍衞社會主義國家政權，使黨和國家經受住了險風惡浪的嚴峻考驗。之後，他深刻總結改革開放進程中的經驗教訓，強調要聚精會神抓黨的建設，加強思想政治工作和優良傳統教育，使黨的領導水平和執政能力得到提高，確保了紅色江山穩固。他振聾發聵地告誡人們：「中國的社會主義是變不了的。中國肯定要沿着自己選擇的社會主義道路走到底。誰也壓不垮我們。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同志們、朋友們！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄧小平同志的歷史功勳是全方位的、開創性的，對中國和世界的影響是深刻的、長遠的。他一生的奮鬥歷程，充分展現了對共產主義遠大理想和中國特色社會主義信念無比堅定的崇高品格、對人民無比熱愛的偉大情懷、始終堅持實事求是的理論品質、不斷開拓創新的政治勇氣、高瞻遠矚的戰略思維、坦蕩無私的博大胸襟。他的偉大歷史功勳，我們永遠銘記；他的崇高革命風範，我們永遠敬仰！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同志們、朋友們！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄧小平同志留給我們最重要的思想財富，就是以他為主創立的鄧小平理論。鄧小平理論是馬克思主義中國化時代化的重要里程碑。把鄧小平理論確立為黨和國家的指導思想，是黨和人民從歷史和現實中得出的不可動搖的結論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新時代新徵程，我們必須繼續深入學習運用鄧小平理論，完整、準確理解它的科學內涵、核心要義。比如，鄧小平同志強調，黨的基本路線要管一百年，要把堅持以經濟建設為中心、堅持四項基本原則、堅持改革開放統一於社會主義現代化建設全過程；解放思想就是實事求是，使思想和實際相符合，使主觀和客觀相符合；深化黨和國家領導制度改革，不是要改變社會主義制度、削弱黨的領導，而是要更好彰顯社會主義制度優勢、加強和改善黨的領導；民主集中制是最便利、最合理的制度，要大力發揚黨內民主和人民民主，同時要有正確的集中，全黨要有核心、黨中央要有權威；計劃和市場都是經濟手段，只要對發展生產力有好處，就可以利用；要堅持獨立自主、自力更生，同時不能閉關自守、盲目排外，要實行對外開放；要鼓勵一部分地區、一部分人先富裕起來，以先富帶後富，最終實現全體人民共同富裕，不能搞兩極分化；要堅持物質文明和精神文明兩手抓、兩手都要硬；搞改革膽子要大、步子要穩，要處理好改革、發展、穩定的關係，穩定壓倒一切；辦好中國的事情關鍵在黨，要一手抓改革開放，一手抓懲治腐敗。這些重要思想和論斷充滿唯物辯證法，體現了全局視野和戰略眼光，抓住了事物的主要矛盾和矛盾的主要方面，彰顯了鄧小平理論的鮮明風格和獨特魅力。對這些重要思想和論斷，只有結合歷史背景，注重整體把握、辯證把握，知其義又明其理，知其然又知其所以然，才能正確用以指導實踐。如果顧此失彼、畸輕畸重，就容易導致實踐偏差，甚至犯原則性、方向性錯誤。歷史上我們黨有過這樣的教訓，我們一定要深刻汲取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄧小平理論同其他馬克思主義經典作家的理論一樣，用以長期指導實踐的，根本在於其基本原理和貫穿其中的馬克思主義立場觀點方法。我們任何時候都要緊密結合實際，創造性地學習運用鄧小平理論，既堅持鄧小平同志基於社會主義規律性認識提出的重大結論、基本觀點、正確主張，又善於根據不斷變化的情況，正確把握理論的精髓和實質，用以解決現實問題，做到堅持真理不動搖、指導實踐不偏離。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全面推進中國式現代化，為中國特色社會主義事業發展打開了廣闊空間，也為新時代新徵程黨的理論創新提供了豐厚土壤。我們要始終堅持馬克思列寧主義、毛澤東思想、鄧小平理論、「三個代表」重要思想、科學發展觀，全面貫徹新時代中國特色社會主義思想，始終堅守馬克思主義這個魂脈、中華優秀傳統文化這個根脈，善於借鑑吸收人類社會一切優秀文明成果，不斷探索真理，深入研究推進中國式現代化的實際問題，深刻回答中國之問、世界之問、人民之問、時代之問，繼續推進馬克思主義中國化時代化，讓當代中國馬克思主義、21 世紀馬克思主義閃耀出更加璀璨的真理光芒！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同志們、朋友們！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對鄧小平同志最好的紀念，就是把他開創的中國特色社會主義事業繼續推向前進。我們要緊緊圍繞以中國式現代化全面推進強國建設、民族復興偉業這個中心任務，繼往開來，奮發進取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要堅持守正創新，進一步全面深化改革。我們要深入貫徹黨的二十大和二十屆三中全會精神，錨定繼續完善和發展中國特色社會主義制度、推進國家治理體系和治理能力現代化這個總目標，以經濟體制改革為牽引，統籌推進各領域各方面改革，堅決破除妨礙推進中國式現代化的思想觀念和體制機制弊端，不斷為中國式現代化提供強勁動力和制度保障。要堅持守正和創新相統一，該改的堅定不移改，不該改的不改。要更加註重系統集成，更加註重突出重點，更加註重改革實效，以釘釘子精神抓好改革落實。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要緊緊抓住高質量發展這個首要任務，全面推進中國式現代化。我們要完整準確全面貫徹新發展理念，統籌推進「五位一體」總體佈局、協調推進「四個全面」戰略佈局。着力構建全國統一大市場，紮實推進新型工業化、信息化、城鎮化、農業現代化，全面推進鄉村振興，促進區域協調發展，加快建設現代化經濟體系。要強化教育、科技、人才支撐，推進高水平科技自立自強，因地制宜發展新質生產力。要大力發展社會主義先進文化，堅定走生產發展、生活富裕、生態良好的文明發展道路，形成物質文明和精神文明相協調、人與自然和諧共生的良好局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要堅持人民至上，紮實推進共同富裕。我們要發展全過程人民民主，建設更高水平的法治中國，不斷健全以權利公平、機會公平、規則公平為主要內容的社會公平保障體系，充分激發全體人民的歷史主動和歷史創造精神。要堅持在發展中保障和改善民生，健全基本公共服務體系，努力縮小城鄉差距、地區差距、收入差距，推動全體人民共同富裕不斷取得更為明顯的實質性進展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要推進高水平對外開放，維護國家主權、安全、發展利益。我們要實行更加積極主動的開放戰略，優化區域開放佈局，穩步擴大制度型開放，推動共建「一帶一路」高質量發展，在和平發展、合作共贏中不斷拓展中國式現代化的廣度和深度。要貫徹總體國家安全觀，統籌開放和安全，增強在對外開放中維護國家安全的本領。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要堅定不移推進全面從嚴治黨，鍛造更加堅強有力的馬克思主義執政黨。我們要牢記全面從嚴治黨永遠在路上、黨的自我革命永遠在路上，永葆趕考的清醒和堅定，落實新時代黨的建設總要求，深入推進新時代黨的建設新的偉大工程。堅持以黨的政治建設統領黨的建設各項工作，健全全面從嚴治黨體系，堅決打贏反腐敗鬥爭攻堅戰持久戰，不斷推進黨的自我淨化、自我完善、自我革新、自我提高，確保黨永遠不變質不變色不變味，始終成為中國特色社會主義事業的堅強領導核心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同志們、朋友們！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人民軍隊是黨和國家的鋼鐵長城。我們要貫徹新時代強軍思想，堅持黨對人民軍隊的絕對領導，全面加強軍事治理，深入推進國防和軍隊現代化建設，如期實現建軍一百年奮鬥目標，加快把人民軍隊建成世界一流軍隊，不斷提高人民軍隊捍衞國家主權、安全、發展利益戰略能力，有效履行新時代人民軍隊使命任務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;實現祖國完全統一，是毛澤東、鄧小平等老一輩革命家的夙願，是海內外中華兒女的共同心願，也是不可阻擋的歷史潮流。我們要繼續全面準確、堅定不移貫徹「一國兩制」、「港人治港」、「澳人治澳」、高度自治的方針，支持和推動香港、澳門進一步融入國家發展大局、實現更好發展。我們要堅定不移貫徹新時代黨解決台灣問題的總體方略，堅持一箇中國原則和「九二共識」，推動兩岸關係和平發展，堅定不移反對「台獨」、捍衞國家主權和領土完整。任何分裂祖國的勢力和行徑、任何破壞中國統一進程的外來干涉，必將遭到中國人民的迎頭痛擊！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國是維護世界和平的堅定力量。我們要始終高舉和平、發展、合作、共贏旗幟，推動構建人類命運共同體，弘揚全人類共同價值，落實全球發展倡議、全球安全倡議、全球文明倡議，積極參與全球治理體系改革和建設，不斷以中國式現代化新進展為世界提供新機遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同志們、朋友們！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黨的十八大以來，我們所做的一切，都是在踐行黨的初心使命，都是在完成毛澤東、鄧小平等老一輩革命家未竟的事業，都是在新的時代條件下堅持和發展中國特色社會主義。時代在不斷前進、事業在不斷發展，理論創新和實踐創新一刻也不能停止。鄧小平同志講：「中國應該每年有新的東西，每一天都有新的東西」。不斷開闢馬克思主義中國化時代化新境界，是當代中國共產黨人的莊嚴歷史責任。新時代新徵程上，我們要堅持守正創新，不忘老祖宗，始終走正道、善於闖新路，讓理論之樹常青、事業之樹常青，不斷以新的作為、新的成就告慰老一輩革命家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同志們、朋友們！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此時此刻，我想起鄧小平同志説過的兩段話：一是「到下個世紀五十年，如果我們基本上實現現代化，那就可以進一步斷言社會主義成功」。二是「到下世紀中葉，能夠接近世界發達國家的水平，那才是大變化。到那時，社會主義中國的分量和作用就不同了，我們就可以對人類有較大的貢獻」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在，實現我們確定的基本實現現代化目標只有 10 年多時間，實現我們確定的全面建成社會主義現代化強國目標也只有 20 多年時間。時不我待，催人奮進。我們要高舉中國特色社會主義偉大旗幟，聚合億萬人民磅礴偉力，不忘初心、牢記使命，鋭意進取、團結奮鬥，不斷譜寫以中國式現代化全面推進強國建設、民族復興偉業的壯麗篇章，努力為人類和平和發展的崇高事業作出新的更大貢獻！&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28493868</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28493868</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 11:30:09 GMT</pubDate>
            <author>新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/79/248.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28493868_202408221930a55d239d-549d-4db2-824c-f63beb0a7c16.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/79/248.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/79/245.png"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>