<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新聞 - 首頁頭條 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新聞</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Thu, 25 Jul 2024 05:37:59 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>馬上評丨「罰款月票」：要關注公路治超背後的腐敗問題</title>
            <description>&lt;p&gt;明明一直都在大力治超，可是一些公路上的貨車卻仍裝得像一節火車皮那樣誇張，這是為什麼？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或許，從四川一個治超組長身上能找到一些端倪。7 月 24 日，四川省紀委監委網站刊文披露，從 2016 年 11 月至 2022 年 9 月，擔任綿竹市公路路政管理所漢清路超限治理組組長的蘇立要求貨車主每個月每輛車向其交 800 元的「月票費」，共計收取 140 餘萬元，蘇立個人分得 128.9 萬元。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/269/780.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;綿竹市公路路政管理所漢清路超限治理組原組長蘇立接受紀律審查和監察調查。四川省紀委監委網站，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據蘇立的「夫子自道」，交了「月票錢」的好處顯而易見，至少在一個月內，不管有沒有出現超載超限、拋灑滴漏，都會被放行；反之，就會被攔車罰款，百般刁難，逼着你交「月票錢」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另據媒體近日報道，山東成武縣交通運輸局也向過往大貨車司機收取「月票費」，每台車每月繳納 1000 元到 2000 元不等，司機買了「月票」之後，一個月內在成武暢通無阻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一張小小的「罰款月票」，揭開了當下公路亂收費亂罰款的陰暗一角，讓人對個別執法機構「名為治超，實則收買路錢」多了感性認知。各地恐怕要認真檢視一下治超執法背後的腐敗問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像蘇立這樣的基層執法者，儘管名位不彰、職務不高，但卻直接面對成百上千的貨運車主，擁有絕對權力，罰不罰、罰多少，可謂一言九鼎。這樣的人一旦「黑化」，不僅會加重貨運車主的運行成本，連帶着，也會敗壞政府的聲譽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想想看，這邊政府在強調「處罰法定、公正公開、過罰相當、處罰與教育相結合」等原則，那邊蘇立們卻創造發明瞭「罰款月票」，不管三七二十一，自定章程和規矩，把國家和人民的公路變成了自家收租納税的二龍山，這無疑是對政府治理秩序的巨大消解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基層治超為啥屢屢變味，甚至從「護路人」淪為吃拿卡要的「攔路虎」？這中間，執法機構、個人的逐利罰款是一個因素。説起來，這也是一個由來已久的老毛病了。國內物流成本長期居高不下，貨運車主苦不堪言，與沿路大大小小的「攔路虎」亂收費亂罰款有很大關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我認識幾位大貨車司機，前幾年他們跑車時手邊總帶着厚厚一疊駕駛本的封皮，裏邊沒有芯，而是夾帶着一百、兩百的人民幣，從內地運煤到海港，有人攔就遞上去，一路總要送出一兩千塊。他們的境遇也在多次的記者曝光、執法檢查中得到了印證。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「攔路虎」橫行還有一個重要原因，就是監督的軟散乃至缺失。根據相關法律法規，相關部門應加強對罰繳分離、收支兩條線等制度實施情況的監督，開展專項監督檢查。今年 2 月份公佈的《國務院關於進一步規範和監督罰款設定與實施的指導意見》也明確要求，「堅決防止以罰增收、以罰代管、逐利罰款等行為」「優化管理措施，不能只罰不管」「任何部門、單位和個人不得截留、私分、佔用、挪用或者拖欠」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，現實中，尤其是到了末端，很多監督檢查形同虛設。四川綿竹漢清路貨運司機長期以來對罰款怨聲載道，而綿竹市公路路政管理所的監督管理卻嚴重流於形式。用蘇立的話説就是，「上級檢查走馬觀花，聽聽彙報、喝喝茶，檢查就過關了」。自上而下的監督流於形式，而基層的聲音又得不到回應，結果只能是任由蘇立們肆意妄為，「山大王」一當就是 6 年之久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國物流信息中心的數據顯示，2023 年社會物流總費用 18.2 萬億元，與 GDP 的比率為 14.4%，比 2022 年回落 0.3 個百分點。如果考慮到亂收費亂罰款的因素，是不是這個比率還有可能再降低些？物流是實體經濟的「經脈」，聯接生產和消費、內貿和外貿、經濟大勢和市井小民，必須從根本上杜絕亂收費亂罰款，不能再讓諸如「罰款月票」之類的私刑擾亂經濟運行了。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28191109</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28191109</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 04:32:30 GMT</pubDate>
            <author>澎湃特約評論員，龍之朱</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/269/790.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28191109_2024072512339e012fd4-a68c-4fa9-a988-8760a39a3613.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>罰款月票</category>
            <category>治超</category>
            <category>澎湃評論</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/269/790.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/269/791.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>颱風「格美」將登陸福建並深入內陸，中央氣象台繼續發佈颱風紅警</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 25 日 6 時中央氣象台繼續發佈颱風紅色預警。今年第 3 號颱風「格美」的中心已於今天（25 日）0 時前後在台灣省宜蘭縣南澳鄉沿海登陸，登陸時由超強颱風級減弱為強颱風級，中心附近最大風力有 15 級（48 米/秒），中心最低氣壓 945 百帕。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/400.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;颱風「格美」的中心今天早晨 5 點鐘位於我國福建省福州市平潭縣東南方大約 110 公里的台灣海峽東北海面上，即北緯 25.0 度、東經 120.8 度，中心附近最大風力有 14 級（45 米/秒），中心最低氣壓為 950 百帕，七級風圈半徑 200 至 330 公里，十級風圈半徑 70 公里，十二級風圈半徑 30 公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;預計，「格美」將以每小時 10 至 15 公里的速度向西偏北方向移動，將於今天下午到夜間在福建秀嶼到連江一帶沿海登陸（颱風級或強颱風級，12 至 14 級，35 至 45 米/秒）。以後穿過福建後深入內陸，並逐漸轉向偏北方向移動，強度逐漸減弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大風方面，預計今日 8 時至明日 8 時，黃海南部、東海大部、巴士海峽、南海大部、華東和華南沿海、長江口區、杭州灣將有 7 至 8 級大風，其中東海南部及釣魚島附近海域、台灣海峽、台灣以東洋麪、台灣島沿海、福建沿海、浙江東南部沿海的風力有 9 至 12 級，「格美」中心經過的附近海面或地區的風力有 13 至 14 級，陣風 15 至 16 級。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;降水方面，今日 8 時至明日 8 時，浙江南部、福建大部、廣東東部、台灣島等地有大到暴雨，其中，浙江東南部、福建東部、廣東東南部、台灣島等地部分地區有大暴雨，台灣島和福建東北部有 250 至 500 毫米特大暴雨。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/402.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;風雲四號 B 星於 7 月 25 日 8 點拍攝的衞星雲圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據福建省氣象台首席預報員高珊介紹，颱風「格美」登陸以後，目前來看，短時強降水不是很明顯，但是累計量較大，部分地區出現 179.7 毫米降水量，降水範圍會隨着颱風登陸而擴大。由於颱風進入，行進速度較慢，所以影響福建的時間較長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高珊説，福建省氣象台對台風「格美」的綜合風險進行了預估，認為「格美」在歷史上 326 個颱風中，風雨綜合指數排名第二，所以對防災減災各方面壓力還是比較大的。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28191031</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28191031</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 04:27:04 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，刁凡超</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/442.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28191031_2024072512279f9b50a9-c32c-490f-b86d-9f5281e70c3e.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>颱風</category>
            <category>綠政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/442.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/444.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>非遺傳承人用黃河泥做出陶塑版「弗裏熱」為奧運加油</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;603673&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/621cda7dc22b41f985f8eee59c9c1c3c/hd/20240725120919589d8589ce8-9541-42a7-b28d-b9bf1e80d26b-45bbdd93-e0cc-1835-5c72-253186236654.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/390.jpg&quot; data-duration=&quot;00:41&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1920&quot; data-height=&quot;1080&quot;&gt;&lt;/video&gt;近日，山東濟南。非遺傳承人王令濤用陶塑的形式製作出巴黎奧運會吉祥物弗裏熱。他説作品以黃河泥為原材料，高温燒製，耗時四天完成，想以此為奧運加油，為中國健兒加油。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28191032</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28191032</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 04:24:50 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者：王文娟，編輯：張琳，素材來源：相關人士</author>
            <category>奧運會吉祥物</category>
            <category>陶塑</category>
            <category>七環視頻</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/390.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/391.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>黃天驥︱從蘇東坡的「吃貨」人生看宋代文化發展</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/175/744.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《此生有味：蘇東坡美食地圖》，林衞輝，著，廣西師範大學出版社 2024 年版&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這幾年，研究我國飲食文化的專著越來越多，水平也越來越高，這對承傳和推進我國傳統文化具有積極意義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人們常説「食在廣州」，許多居住在廣州的學者，當然有仔細研究粵菜和其他飲食問題的責任。事實上，近幾年來，粵籍和駐廣州的學者，圍繞粵菜研究，擴展到與此有關的飲食文化問題研究，取得了豐碩的成果。其中，林衞輝對飲食問題各個方面的研究，取得了讓人矚目的成績。由於他具有豐富的飲食實踐和研究經驗，因此他的論著以深入淺出、形象生動的方式對飲食作了普及性的展示，更重要的是他往往能將飲食的製作和營養學、化學、生物學等多個學科結合起來，從科學的角度讓讀者理解為什麼食物會產生不同的美味，以及為什麼會有不同營養價值。關於這些方面的研究，國內不少從事文科專業研究的學者，由於不具備這方面的知識，只作理論性的論述，或者從飲食史方面蒐集資料進行研究。當然這也是必要的，但是縱觀當下學界對飲食問題的研究，衞輝的論著卻別開生面，自成一格，完全超越一般理論性的研究。因此，他的大作一經面世，自然受到學術界和廣大讀者的關注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讓我想不到的是，衞輝又寫成了《此生有味：蘇東坡美食地圖》。蒙他賜閲書稿，拜讀下來，又驚又喜。喜的是他又有新成果問世，驚的是他竟又能以不同於過去的思路，創造出研究有關飲食問題的新方向，並且為研究歷史人物提供了新的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於吃，在西方，除法國外，沒有多少地方能像我國這樣予以足夠的重視。其實每個族羣或每個人對食材的取捨，烹調的方式，以及飲食的習慣，與時代、地域和歷史傳統，有着密切的關係，這屬於文化方面的問題。我曾到美國波士頓一位朋友的家中做客，他為了表示隆重接待，決定在家裏親自下廚。當時，只見他首先翻開一本厚厚的書，查閲並選取其中某一種菜式的製作方法，按照菜譜上用料的要求，備好相應的食材，然後用小天平一一稱出食材和油鹽等佐料的分量。食材下鍋後，又按菜譜上寫明的時間加熱，看着手錶上的指針轉動，「如法炮製」。我看到這樣的做法不禁失笑，覺得這位朋友哪裏是在烹飪，簡直是在進行嚴謹的化學實驗。但是據我所知，在我國傳統中，有條件的家庭是把烹飪作為一門藝術來看待的。所謂藝術，就存在審美的問題，每一位廚師在烹飪時，作為審美的主體都會根據客觀條件的需要，在製作中融入自己的製作經驗和喜好，對食材進行煎、焗、蒸、炒等處理。烹飪的方式，用料的取捨，完全根據廚師的審美和經驗而定。因此，烹調的成果，實際上融合了廚師的個性，表現為不同的「味」，從而讓食者亦即審美受體在味覺中獲得美妙的享受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與對烹調公式化的處理相對應，西方學者對於味覺的研究，也是有所欠缺的。但是，華夏的祖先早就注重研究「味」的問題，人們不僅注意怎樣吃、吃什麼，而且研究怎樣才能吃得好，亦即研究作為審美客體的食物作用於人的味覺、產生美感的問題。公元 513 年左右，文學批評家鍾嶸提出「滋味説」，認為研究和評論文學作品，要和對待食物一樣，品出其中之味，這就把對味覺的研究提到了新的高度。我們知道味覺的產生，不同於視覺和聽覺。美食，需要有色、香、味的聯合效果。色和香，靠的是審美主體視覺和嗅覺的作用；至於味覺，則是作為審美客體的食物，進入審美主體的口腔，舌的不同部位獲得的感知與食物中蛋白質結合，繼而激發大腦中對「味」特別敏感的皮質細胞，而大腦皮質細胞傳達相應信息後再與視覺、嗅覺的信息結合，從而讓審美主體產生了美感。在一定的時代和環境中，社會各羣體因對味覺有共同的認知，於是飲食問題便成為一定社會文化的表現。因此，研究一位作家對食物的態度，也可以看到一定歷史時期文化思想對他的影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我國古代文學史上，蘇東坡是極為耀眼的人物，研究他的論著歷來已不知有多少。當我知道衞輝有研究蘇東坡的意圖時，心裏也曾經打鼓，因為我知道衞輝是法律專業出身，對化學等理科知識也有豐厚的積累，對飲食學的研究做出過貢獻，但蘇東坡是詩人，是偉大的文學家，怎麼能和飲食研究沾得上邊？自然，我便很想知道衞輝是如何把中國古代文學和飲食學研究糅合在一起，更想知道他如何研究蘇東坡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當我看到衞輝惠賜的《此生有味：蘇東坡美食地圖》書稿，細閲之下，深受啓發。我作為長期學習中國文學史的學人，對歷來學界研究蘇東坡的狀況，多少有所瞭解。人們一般會從文學或從史學的角度，研究他的詩詞創作藝術，研究他的生平和政治思想，卻從未想到可以從蘇東坡對飲食的製作，以及對某些飲食的嗜好的分析，看到他的生活經歷和思想變化的全過程；也未想到可以從他對飲食的態度，看到他獨特的性格；未想到可以從他在詩中寫到的關於食材的使用，看到時代變化的軌跡。例如在書中，衞輝由蘇東坡在詩裏提到吃鹽的問題，聯繫到歷代特別是宋代食鹽的製作，以及專賣政策的變化；從蘇東坡吃竹鼠、吃竹筍、吃不同魚類的嗜好，談到不同時代不同區域的生活方式；從蘇東坡對吃雁、吃荔枝和製作東坡肉等食物的描寫，覺察並分析蘇東坡在思想上的變化和感悟。換言之，衞輝是從研究蘇東坡對飲食的態度中，看到了宋代的文化發展；又從宋代飲食狀態的描述中，看到了蘇東坡的思想和情感變化的軌跡。這創新而獨特的研究蘇東坡的做法，不僅有助於推動「蘇學」研究的進一步發展，也對我們如何研究和開拓中國文學史、文化史以及作家作品分析等方面的思路，具有很大的啓發意義。就文學研究而言，我們不僅能從視覺方面分析作品的美，還可以從味覺方面考察審美載體如何給予讀者美的享受，達到司空圖提出的「辨於味而後可以言詩」的審美要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到現在，衞輝關於飲食的研究，已經出版了多部論著，他還把自己的研究心得，直接應用於社會實踐。據我所知，近年熱門美食紀錄片《風味人間》《老廣的味道》、電視連續劇《珠江人家》，都邀請他擔任過有關飲食方面的顧問，他也為拍攝工作提供了許多有益的意見。可見他並非只是紙上談兵的説客，而是對飲食和味覺的研究具有真知灼見和實踐能力的專家。班固在《漢書·酈食其傳》中説：「民以食為天。」在過去農業社會，生產力水平較低，生存第一，因此解決人們對飲食的基本需求，是取得社會安定的首要工作。而當社會發展到一定階段，生存問題基本已解決，為提高生活質量，對飲食的研究，便與對生命和生活的喜愛，以及對美的追求、提高人文素質聯繫了起來，具有了重要的意義。衞輝這方面的工作取得的成績，是為社會主義文化建設做出了可喜的貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在 20 世紀 30 年代出生，在 1952 年考入中山大學中文系學習，畢業後留校從事教學科研工作，改革開放後也做過一段時期的教育行政工作，因此我一直關注學生培養的問題。在我負責中大研究生院工作期間，衞輝正好在中大法律系學習，法律系屬社會科學，屬於大文科的範疇。但當我閲讀他的幾本論著時，發現他對化學、營養學甚至生理學等理工科方面的知識十分純熟，竟能在研究飲食的問題上運用自如。這幾天，細讀他的《此生有味：蘇東坡美食地圖》，又發現他在中國古代史和中國古代文學方面也具有良好的修養。我想，衞輝在中山大學學習期間，雖然以學習法律和社會學為主，但也一定關注到了文學和理工科等方方面面學科知識。更重要的是，他在中學學習時，對理科和古代史等不同學科，肯定已有強烈的興趣且已具備良好的修養，所以當從法律系畢業後，有機會進一步接觸化學、古代文學等學科時，他通過自身的努力，便能把法律嚴謹和實事求是的精神，與其他學科融合在一起，從而在飲食學方面的研究上有所創新，做出了把自然科學與人文社會科學結合起來的成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我總覺得，不同學校的學生，在進入社會後，能做出怎樣的成績，與教育部門的指導思想有關，更與不同學校的學風有關。如果在中學階段，一天到晚只有「考、考、考」，學校為提高升學率讓學生只為提高分數而學習，給他們過大的壓力，從而讓他們失去了學習的興趣，這實際上是校方大搞「形象工程」的一種方式。在大學，如果學校管理者不懂教育規律，不是強調「教授」首先以教為主，而是隻把發表多少論文或拿到多少項目，作為謀取職稱的依據，那麼教師們便不會因材施教，引導學生開啓智慧之門。更有甚者，臨近 20 世紀 90 年代中期，許多高校還有不成文的規定：不管什麼學科，博士生在就讀期間，必須發夠一定數量的論文，才有資格參加畢業論文答辯。這荒唐的決定，無非是把博士生髮表論文的數目，添加到學校上報發表論文數目的資料上，這實際上也是大搞「形象工程」的方式。這樣一來，在大學學習的學生，特別是研究生，既沒有養成「十年磨一劍」的學習精神，沒有紮紮實實地掌握基本功，更無法利用高校的圖書資源，涉獵不同學科的知識，從而打開智慧之門。據我所知，衞輝在求學和攻讀博士學位期間，中山大學沒有推行這種政策，因此，他抓住了能夠深入學習化學和營養學的機會，跨越文理學科的界限，從而融會貫通，畢業後經過各種磨練和實踐，在飲食學的研究方面打出了一片新天地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在康樂園學習和工作多年，認識到博學、求實、包容、創新從來是中大的學風。像黃際遇教授，既能在中文系講授駢文史，又是中國現代數學的開拓者，且擔任過數學天文系的系主任；像陳寅恪教授，貫通文史各個領域；像生物學家江靜波教授，既能被法國評為外籍院士，又能寫出獲得廣東省魯迅文學藝術獎並被拍成電影的中篇小説《師姐》。在中大學風的影響下，許多學生在學習期間，已有意識地擴寬自己的視野，因此，即使畢業後所在領域不一定屬於原來所在院系、學科所轄的範圍，但因在校時已經具有自學的本領，能力進一步提高後也能觸類旁通，幹出一番成績。衞輝在法律系畢業後，橫跨理科、人文科學和社會科學，在飲食學方面的深入研究和普及方面取得了優異的成果，這正是繼承和發揚中山大學優良學風的表現。現任中大校長高松院士曾在深圳校友會上提出：判斷一個大學的成績，最主要是看它的「產品」。這裏的「產品」就是指這所大學培養的學生，畢業後是否出色，是否能獲得社會或所在行業的稱許。我贊同高校長的判斷。我知道，衞輝在畢業後，熱心關注和支持母校的建設，在飲食學研究方面的成果得到社會各界的重視和讚揚，他就是中大培養的出色的「產品」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本書的出版，恰逢中山大學一百週年校慶。衞輝囑我為他的新作寫序。我想，他這本論著，恰好是中大學風的體現，學無前後，達者為先。看了衞輝有關飲食學的論著，我大受裨益，遂欣然命筆，僅供讀者參考。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28183623</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28183623</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 04:23:08 GMT</pubDate>
            <author>黃天驥</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/175/750.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28183623_202407251223ab18ba79-1a6a-459b-afbd-36ac99c4bca4.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>美食與文學</category>
            <category>蘇東坡</category>
            <category>專欄</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/175/750.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/175/751.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>新文學的源與流：第四屆京港青年人文學者學術研討會</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/116/774.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;2024 年 6 月 20 日至 21 日，由香港中文大學中國語言及文學系助理教授崔文東與北京大學中國語言文學系副教授季劍青共同召集的「第四屆京港青年人文學者學術研討會」成功舉行。本次會議由京港大學聯盟及港中大文學院資助，港中大中文系與北大現代中國人文研究所合作舉辦。來自香港中文大學、香港大學、香港理工大學、香港城市大學、香港都會大學、香港樹仁大學、北京大學、清華大學、中國人民大學、北京師範大學、中國現代文學館等高校以及科研機構的二十餘位學者齊聚香港，圍繞會議主題「新文學的源與流」，從不同的視角切入問題，發表學術成果，並展開討論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「新文學」作為一個學術概念，在其誕生之初即被賦予了特定的歷史合法性。然而，隨着學術研究的深入，學者早已開始質疑和重新評估五四文人關於「新文學」橫空出世的神話，致力於辨析其生成機制及其複雜的歷史脈絡。此次會議旨在重新審視現代文學的起源與發展軌跡，特別是對「新文學」概念的形成、傳播及影響進行深入探討。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;會議伊始，香港中文大學中國語言及文學系主任鄧思穎教授致歡迎辭，表示港中大和北大兩校在人文學科方面向來保持廣泛的學術聯繫，期待本次研討會能夠繼續深化合作關係。隨後，北京大學現代中國人文研究所副所長王風教授致辭，希望與香港的年輕學者加強交流，特別是在現代文學研究領域互相切磋。接着，崔文東教授回顧了前三屆會議主題，第一屆為「近代思想的物質形態與情感媒介」，第二屆為「近世中國的書籍形制與閲讀形態」，第三屆為「跨文化情境中的現代文學」，他表示第四屆會議既保持議題上的連續性，又拓展新的視野和研究方向。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/116/772.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;中國人民大學文學院的李今教授為本次會議帶來第一場主題演講，題為《一個「社會主義」文本的東移——貝拉米的〈回顧〉與其最早漢譯李提摩太的〈回頭看紀略〉》，由「中研院」中國文哲研究所彭小妍教授擔任主持及評議。李今教授指出，中國學界一般將貝拉米的《回顧》視為烏託邦小説，但是泛用這一概念多少遮蔽了作者和此書漢譯者李提摩太的本意。事實上，該小説問世後，催發了美國國家社會主義運動，因而被譽為「最有影響的美國社會主義文本」。李今教授認為，李提摩太在 1891 年將《回顧》縮譯為《回頭看紀略》不僅是出於傳教的目的，更是為了向中國輸入「養民新法」。無論是原作，還是李提摩太的改寫本均混合了烏託邦、社會主義、基督教教義等多種學説的元素。李今教授通過對這一最早漢譯社會主義文本的研究，試圖揭示「從一開始，‘社會主義’就不是社會主義者的專有名詞」之混雜性，以呈現社會主義「落地」中國時的歷史現場。彭小妍教授隨後指出，李今教授的研究不僅有助於我們重識社會主義思想的多元圖景，也讓我們更深入地理解了歷史發展中各種力量的相互競逐，以及翻譯在跨文化思想傳播中的重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二場主題演講由北京大學現代中國人文研究所副所長王風教授發表，由香港中文大學中文系鄺可怡教授擔任評議。王風教授的演講由 1923 年 7 月周氏兄弟失和這一重要事件展開。他表示魯迅與周作人的分歧屬家庭私事，失和的緣由無關緊要，但失和的後果關係極巨。其後數年，兄弟二人深陷新文化陣營的內部紛爭，並生產出大量文本。1926 年魯迅南下，魯週二人均開始自我結集。而對於論爭性的文本，二人的編輯策略截然相反，魯迅有文必收，周作人則大量刪削，並以「閉户讀書」自命。這一過程構建出「雜感的魯迅」和「小品的周作人」。隨之魯迅以「左轉」向北京時期告別，兄弟二人的思想和意識形態傾向趨於兩極，並以《周作人散文鈔》《魯迅雜感選集》《兩地書》《周作人書信》等的編輯，完成思想決裂後的形象構造。隨後，鄺可怡教授指出，王風教授透過詳細考察魯迅和周作人在作品發表及結集過程中顯示的文體偏好，為我們揭示出無論是魯迅與雜文的密切關聯，還是周作人與小品文的綁定，都經歷了一個自我選擇與意識形態化的過程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下午的第一場論壇由香港中文大學中文系潘銘基教授主持，分別由北京大學中文系副教授張麗華和北京大學現代中國人文研究所副教授袁一丹發表。張麗華教授的報告主題為《反「世界人」的世界文學——〈破惡聲論〉與周氏兄弟清末小説譯介》，探索魯迅發表於 1908 年的《破惡聲論》一文所藴含豐富的思想和文學的可能性。《破惡聲論》是未完成的文本，其中魯迅批判的六種「惡聲」——基於「國民」論的「破迷信」「崇侵略」「盡義務」和基於「世界人」論的「同文字」「棄祖國」「尚齊一」——在文中僅完成了前兩項，而魯迅和周作人選擇使用文言文翻譯《域外小説集》是在書寫一種反「世界人」的世界文學，可視為對未完成的《破惡聲論》的另一種延續和實踐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;袁一丹副教授報告的主題為《周作人〈中國新文學的源流〉成書考——以鄧廣銘筆記手稿為依據》，該研究以鄧廣銘筆記手稿為基礎，考訂周作人《中國新文學的源流》的成書經歷，還原聲音落到紙面的過程。《中國新文學的源流》為周作人在輔仁大學展開的八次學術講演的書面記錄，由當時就讀於輔仁大學英語系的鄧廣銘詳細筆錄，並經周作人本人校閲，最終於 1932 年 9 月由北平人文書店出版。近年來，聲音如何再現成為文化研究的一大熱點，演講稿往往幾經校閲與潤色，聲音落到紙面的過程往往難以追蹤，而鄧廣銘的筆記手稿恰好展示了演説與著述之間的過渡環節。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下午的第二場論壇由香港都會大學人文社會科學院副教授梁慕靈主持。首先，香港都會大學人文社會科學院助理教授邵棟以《作為詩人的嬗變：劉半農的白話詩與打油詩》為題進行報告，探討了劉半農在五四時期及其後的詩歌創作轉型，深入分析了劉半農從寫作白話詩到寫作打油詩的變化軌跡。報告人通過具體的考證説明劉半農從白話詩到打油詩並非簡單的創作轉型，而是由於對於現實失望而導致思想轉變。劉半農刻意迴避使用使其成名但如今成為左翼旗號的白話文，轉而借用幽默戲謔的打油詩來維護自己批評現實的自由知識分子立場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨後，香港樹仁大學中國語言文學系副教授王家琪帶來題為《生態批評與抒情傳統：吳煦斌的翻譯與詩歌》的報告。王家琪教授先介紹了論文的兩個核心概念——生態批評和生態翻譯，並結合具體的個案説明吳煦斌的詩歌翻譯策略，以及論析吳煦斌如何在譯文中傳達生態觀。報告人從生態批評的視角審視吳煦斌的抒情詩翻譯作品，檢視她怎樣在譯文中融會 1930、1940 年代的中國現代抒情詩，並令源文本獲得更豐富的生態意涵。接着集中分析吳煦斌創作的生態詩，藉此探索生態批評和中國現代抒情傳統互相對話的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本場的第三位報告人是香港都會大學人文社會科學院助理教授羅樂然，題為《水闊魚沉：戰後新馬文人的五四記憶與紀念》。報告人在開頭介紹了主標題的由來：「水闊魚沉」原意是無人傳信、音訊漸無，新加坡作家梁文福曾在五四運動 40 週年時借該詞感慨新加坡華人和馬來西亞華人對於五四的印象逐漸模糊。羅樂然教授由此引出報告主題：二戰後，五四運動在南洋的影響日漸淡薄，但在五四運動 70 週年時，多重社會因素喚起了新馬文人對於五四的記憶，他們紛紛在報刊媒體上重新回顧與紀念五四。報告人從東南亞社會的視野出發，通過新馬文人對五四的記憶勾連其國族認同、南洋文壇轉變等議題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翌日上午，本次研討會的第三場論壇由香港科技大學人文學部的吳盛青教授主持，來自中國現代文學館的付丹寧博士和港中大中文系的丘庭傑博士分別圍繞梭羅古勃譯介的「源」與「流」、呂澂美術類文章書籍的材源問題展開論述。付丹寧博士的報告《閉户寫作者的下落——梭羅古勃在後五四時代》主要以梭羅古勃在中國的譯介作為引子，論述其對文學青年所產生的影響，並選取了韋素園、王任叔、廢名、沉鍾社的文學作品作為案例來進一步分析。付丹寧指出，梭羅古勃對文學青年所產生的影響要到北伐前後才顯示出來，這一點在追隨周作人的青年中間尤其顯著。梭羅古勃矚目於人世的惡濁，認為空想與死亡是首要的解脱法門，這被周作人視為「人類的問題的總解決」之一種，因而將之歸入「人道主義」的流脈；但在北伐及其後對梭羅古勃模仿性質的文學實踐中，這種「人道主義」的質素迅速消失，而轉向了更為純粹的唯美趣味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丘庭傑博士的報告《再探五四美育：試論呂澂美術類文章書籍的材源問題》主要通過考察呂澂在二十年代美術類文章的材源，探討五四美育運動的跨文化性及其背後所隱藏的世界脈絡。丘庭傑博士以呂澂的背景為引子，分析了他在美術教育中的重要貢獻，特別是心理學美學和西洋美術史的譯介。報告通過對《美術之基礎》的材源考證，展現了跨文化文本的複雜性，並將呂澂的思想淵源追溯至德國美學家福爾倍。丘庭傑博士也希望以「跨文化」和「材源」作為方法來幫助我們理解民國美育運動與世界美育思潮之間的互動與關聯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四場論壇由香港大學中文學院助理教授魏豔主持。清華大學外國語言文學系的歐陽開斌博士發表了《詩哲乎？玄學鬼乎？——徐志摩的理想主義再探》，報告人指出徐志摩以五四浪漫「詩哲」傳世，但學界對其哲思真質仍缺乏深入辨析以及脈絡化的討論。歐陽開斌博士主要藉助跨文化語彙的方法，聚焦徐志摩關於「精神生活」的論述，關聯科玄論戰，並以倭伊鏗為參照，揭示其理想主義的跨文化脈絡、哲學內涵、論述架構和批判向度，不僅正徐志摩五四浪漫「詩哲」之名，還注入五四啓蒙話語競爭的公共性，也為重新解讀徐志摩提供了線索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接着，香港理工大學中國歷史及文化學系的張宇副教授發表了報告《媒介-鬼魅-聲音：晚清民國電話體小説的幾個面向》。張宇教授的這份報告是其書稿計劃《電話訴衷腸：二十世紀中國的電信情感史》的一部分，該書探討電話這一新媒介在中國的發展以及與情感史的交織。自 1877 年電話（時稱「德律風」）傳入中國之後，晚清民國的報章雜誌上偶有出現以此為中心的電話體虛構小説或者短對話。雖然數量不多，但是這種文體成為向公眾介紹新科技以及如何感知這種技術的重要方式。鴛鴦蝴蝶派的兩篇電話體短篇小説，即徐卓呆的《無線電話》與包天笑的《言情小説：電話》為其中的重要代表。張宇教授的報告不僅探討了電話這種新媒介是如何在晚清民國成為一個多種文化元素交叉的平台，還揭示出新舊媒體之間的互動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下午的第五場論壇由香港大學中文學院主任林姵吟教授主持。第一位報告人是來自北京師範大學文學院的楊明晨博士，彙報的題目是《歐亞旅行中的科學倫理：張資平的地球史知識譯述》。楊明晨博士的報告聚焦於張資平的地質學翻譯，考證並梳理其地史學譯述背後的資源借鑑、跨國路徑和跨文化意涵。張資平翻譯或改寫的地球史知識不僅牽涉到 19 世紀後期以來英、美、日、中等多國之間的思想旅行，其中的科學話語更是參與到當時從西方到東亞普遍流行的進化論社會革命思潮之中，並與張資平 1920 年代前期小説中的情愛經驗共享一致的思想史脈絡。楊明晨博士的報告通過張資平的地史學譯述案例，不僅意在重新整理其創作邏輯，更希冀反思 20 世紀初期的東亞如何聯結「科學」與「情愛（小説）」這兩種現代經驗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;緊接着，北大中文系的彭依伊博士發表了報告《「他者化」的新型樣態：蕭紅書信中的主體爭奪與形象構建》。報告嘗試在考證與闡釋之間，尋找平衡客觀史實與審美批評的限度。彭依伊博士聚焦於《蕭紅書簡》，以「蕭軍編注視點下的二蕭書信」為主體，輔之以「魯迅與二蕭書信」、同時代友人相關憶敍展開討論，考察蕭紅書信在其形象建構中的特質與意義。報告指出，在《蕭紅書簡》中，蕭軍的構建一定程度上遮蔽了蕭紅的自我言説，其後設的註釋形成了隔空的「主體爭奪」，由「消解—轉移」的模式完成：性別修辭層面消解了蕭紅的主體性，主體間性錯位導致主體性轉移至蕭軍。這一現象，割裂了二蕭同為「東北作家羣」的共生感，呈現出歷史脈絡裏女性作家邊緣化的過程，揭示了言説主體的轉換能夠開闢新的書簡解讀可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次研討會的最後一場論壇由香港教育大學文學及文化學系助理教授鄒文律主持。首先，北京大學中國語言文學系副教授季劍青發表《「職業作家」的困境：早期沈從文的文學志業與城市經驗》。報告考察了沈從文在 1920 年代北京文壇上的發展歷程及寫作狀態，分析了「志業」與「職業」在沈從文身上形成了某種微妙而脆弱的平衡，而這種平衡與當時北京文學場域的特定生態息息相關。報告人認為沈從文早期創作心態和寫作姿態與 20 年代中後期北京文學場域之間的複雜關係，有助於我們理解新文學早期的再生產如何依賴城市，同時也潛在地受到城市的限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨後，香港城市大學中文及歷史學系助理教授劉東帶來報告《一張飛來的税單》，還原了中國作家老舍和美國文學代理大衞·勞埃德在冷戰初期的文學交往。故事始於老舍在回國後突然收到的一張美國税務通知單，劉東教授通過分析兩人在税務問題上的探討，追溯了檔案背後的形成過程。這場藏在檔案裏隱而不見的税務風波，反過來正可視作檔案真正的成因。而冷戰時期日漸收緊的文化交流氛圍、法律政策困境以及潛藏於其背後的跨國友情也通過這一事件顯現出其隱約的輪廓，併為此一時段的歷史感覺落下注腳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最後，香港中文大學中國語言及文學系助理教授崔文東發表了報告《五四的迴響：文社青年、南來文人與香港中文大學新文學課程》。報告還原了香港中文大學創建新文學課程前後的輿論環境，以及開設科目的具體過程。此外，報告人還重點探討了本地文社青年與南來文人在這一事件背後所扮演的關鍵角色。一方面，國共內戰結束後香港教育蓬勃發展，中學生組織文社，參與文學創作，互相聯絡，聲氣相應。其中不少人升讀新亞、崇基、聯合三間書院以及隨後合併而成的香港中文大學的中文系。另一方面，身為新文學作家的南來文人姚克、李輝英在中文大學執教，也藉助學生輿論推動課程改革，展開研究計劃，逐漸奠定新文學在高等學府的學術地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本屆研討會彙集京港地區相關領域的諸多優秀青年學者，對「新文學的源與流」相關的各種議題都進行了深入的討論與交流。正如季劍青教授在閉幕式上指出，與會學者擁有非常開闊的文學視野，從晚清域外資源、美學、通俗文學、地質學等角度切入探討新文學的「源頭」與「流向」，為我們打開了非常豐富的新文學研究面相，提供了非常多的新討論的可能性、維度和視角。雖然京港地區學者關注對象有所不同，思考方式也略有差異，但是在方法論上存在很多共性和豐富的對話空間，他誠摯期待未來持續舉辦京港學者之間的學術交流活動。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/116/773.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28178596</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28178596</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 04:23:00 GMT</pubDate>
            <author>劉妍君（武漢大學文學院、香港城市大學中文及歷史學系）湯逸琳（香港城市大學中文及歷史學系）</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/117/201.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28178596_20240725122358a1eb5a-60b3-4e63-8da8-6acdd2b658cb.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>新文學研究</category>
            <category>私家歷史</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/117/201.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/116/835.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>袁志方烈士遺體告別儀式舉行：00 後消防員為救火壯烈犧牲</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;603672&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/91809a5b50554503a18e1038344fb17f/hd/2024072512045384537d83e41-637f-407a-8c28-fa0f3b3e91ab-8ce78b5b-1637-e249-de84-c7046d2bd322.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/320.png&quot; data-duration=&quot;00:24&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;7 月 25 日上午，袁志方烈士遺體告別儀式在廈門市天馬山殯儀館安親堂舉行。7 月 18 日，年僅 23 歲的消防員袁志方，在撲救廈門市思明區浦南新村火災過程中壯烈犧牲。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28191026</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28191026</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 04:22:03 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，鍾煜豪，編輯，馬瀟，素材來源，瀟湘晨報，網友等</author>
            <category>袁志方</category>
            <category>消防員</category>
            <category>烈士</category>
            <category>時政湃</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/320.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/321.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>四川黑水縣 1 名幹部在搶險救援時因突發山洪失聯</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 25 日，記者從四川省阿壩州黑水縣瞭解到，7 月 23 日 17 時至 24 日 8 時，四川阿壩州黑水縣發生持續性降水過程，致使沙石多鎮昌德村發生 2 處泥石流災害。1 名鎮幹部在搶險救援、轉移羣眾過程中遭遇突發山洪泥石流，目前處於失聯狀態。事發後，黑水縣迅速組織救援力量全力開展搜救工作。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28191035</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28191035</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 04:16:50 GMT</pubDate>
            <author>央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/449.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28191035_2024072512172f5a5231-67ce-4cba-bd28-ac29a0d2d35a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/449.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/446.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>《頭腦特工隊 2》成全球最賣座動畫電影</title>
            <description>&lt;p&gt;根據票房數據統計顯示，今年的暑期檔熱門影片《頭腦特工隊 2》的全球票房已達到 14.6 億美元，超越《冰雪奇緣 2》的 14.5 億美元，成為新的影史動畫電影票房冠軍。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/309.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;《頭腦特工隊 2》和《冰雪奇緣 2》都由迪士尼集團出品，前者出自皮克斯動畫工作室，後者出自迪士尼動畫工作室。兩家工作室都在第一時間發佈賀圖，慶祝紀錄被刷新。在《頭腦特工隊 2》目前拿到的 14.6 億美元票房中，北美地區的票房為 6 億美元，海外地區的票房為 8.6 億美元——其中包括中國內地的 3.28 億元人民幣。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/308.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;隨着頭把交椅的易主，目前排名影史票房前十位的動畫電影分別是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《頭腦特工隊 2》（14.6 億美元）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《冰雪奇緣 2》（14.5 億美元）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《超級馬力歐兄弟大電影》（13.6 億美元）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《冰雪奇緣》（12.7 億美元）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《超人總動員 2》（12.4 億美元）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《小黃人大眼萌》（11.5 億美元）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《玩具總動員 4》（10.7 億美元）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《玩具總動員 3》（10.6 億美元）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《神偷奶爸 3》（10.3 億美元）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《海底總動員 2》（10.2 億美元）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28191020</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28191020</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 04:13:21 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，程曉筠</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/386.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28191020_2024072512138cc98fa0-4b56-4c2e-a8b2-92aac0eea9bf.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>頭腦特工隊 2</category>
            <category>動畫電影</category>
            <category>有戲</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/386.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/398.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>蘭州正排查來源不明空氣異味，市民描述：凌晨被燻醒，像橡皮燒焦的味道</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;603671&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/de27889c4a644443ac4810495e6f1384/hd/202407251202401114c05af61-173f-4a57-906f-c381194e4dcc-856bf908-eeec-f3b2-4b79-8e593da7e610.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/254.jpg&quot; data-duration=&quot;00:51&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1280&quot; data-height=&quot;720&quot;&gt;&lt;/video&gt;7 月 25 日，甘肅蘭州。李先生稱凌晨聞到刺鼻的氣味被燻醒，他描述像橡皮燒焦的味道，早上起來味道變淡了。蘭州市生態環境局通報多部門已展開溯源調查工作。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28191017</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28191017</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 04:09:22 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者：王文娟，編輯：張琳，素材來源：相關人士，蘭州市生態環境局</author>
            <category>刺鼻性氣味</category>
            <category>蘭州</category>
            <category>七環視頻</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/254.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/255.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>初中生課堂「嗑藥」昏迷進 ICU：藥店涉嫌違規售賣，市監調查</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;603665&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/73d51f961c334f6da857f6dd05814464/hd/b52cae4f-bc58-425e-933d-b58cdfc1b017-e812e25e-ae43-ab31-ed8a-987598093cc8.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/cover/20240725/0f5ad2fc4289474dbb33821a2759cc4f-20240725113800475-6983972813800309560-1b96b1b8-cf61-48c4-8fca-afe9b0697c42.jpg&quot; data-duration=&quot;00:17&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;720&quot; data-height=&quot;1280&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;div class=&quot;news_video_name&quot;&gt;視頻來源：新黃河 (00:17)&lt;/div&gt;未成年人、處方藥、ICU……這些原本互不相干的名詞，卻因為少年的獵奇心理和藥店的違規售賣，將它們聯繫在一起，差點釀成一個家庭的悲劇。&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 6 月，黑龍江安達市青肯泡鄉 14 歲初中生小聰（化名），在課堂上吞下 30 片處方藥卡馬西平後，突然意識不清暈倒，被緊急送往醫院 ICU 搶救，好在最後撿回一條命。事發後，小聰告訴新黃河記者，這藥吃了「能致幻，放鬆心情」，他之前還吃過幾次右美沙芬片，兩種藥效果差不多，都是在當地利達大藥房購買的，「我去買的時候，藥店工作人員也沒問我要醫生處方和身份證，隨便就賣給我了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新黃河記者瞭解到，卡馬西平和右美沙芬均為處方藥，前者屬於精神類藥物的一種，主要用於治療癲癇，預防或治療躁鬱症等，後者則為中樞性鎮咳藥。今年 7 月 1 日起，右美沙芬將被列入第二類精神藥品目錄。近年來，青少年羣體中出現過量服用卡馬西平和右美沙芬，出現幻覺乃至實施犯罪的案例，引起大眾的廣泛關注。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/265/854.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;本文照片由受訪者提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為未成年人的小聰，在沒有醫生處方情況下，是如何輕易買到處方藥的？7 月 24 日，安達市利達大藥房醫藥連鎖有限公司相關負責人告訴新黃河記者，公司一定會介入調查此事。安達市市場監督管理局相關工作人員則回應稱，他們正在調查此事，還未出結果，如果情況屬實，下一步會對該藥店進行處罰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;課堂上偷吃 30 粒藥，中毒昏迷險喪命&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小聰今年 14 歲，是黑龍江省安達市古大湖鎮中心學校一名初三學生。6 月 5 日 14 時左右，小聰媽媽劉女士接到學校電話，被告知小聰在學校暈倒，神志不清。「我趕到學校時，看到孩子已沒有意識，也無法正常行走，後來孩子就被 120 急救車送往安達市立醫院。劉女士告訴新黃河記者，在安達市立醫院量完血壓後，醫院認為孩子病情危急，趕緊讓轉院到大慶人民醫院。隨後，小聰被緊急送往大慶人民醫院救治，在 ICU 待了近 47 個小時，做了兩次血液循環後，才終於脱離危險，逐漸恢復意識。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/265/856.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;根據大慶人民醫院診斷，小聰為藥物中毒，同時伴有肺部感染、高乳酸血癥、血管舒張性休克、低鉀血癥和肝功能異常等病症。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好端端孩子，為何會在學校藥物中毒？劉女士解釋説，孩子在醫院搶救期間，班主任在他的課桌裏發現了一瓶卡馬西平，封口處已打開。劉女士上網查詢發現，該藥為國藥準字 H31021366 卡馬西平片，為處方藥，一瓶 100 片藥劑，是一種精神類藥物。「我當即就報了警，警方後來調查發現，小聰是在課堂上吃的藥，一共吃了約 30 片。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公開信息顯示，卡馬西平屬於精神類藥物的一種，主要用於治療癲癇、三叉神經痛和舌咽神經痛，預防或治療躁鬱症等。該藥對於使用劑量有嚴格要求，12—15 歲青少年每日限量，單日不超過 10 片；15 歲以上不超過 12 片；有少數用至 16 片。較常見的不良反應是中樞神經系統的反應，表現為頭暈、共濟失調、嗜睡和疲勞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孩子是否有癲癇或躁鬱症等疾病？對此，劉女士堅決予以否認，「從小到大，他並沒有得過癲癇，平時也開開心心的，沒有發現他有抑鬱傾向，此前也沒有給他開過相關的處方。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;學生稱因好奇嘗試，藥店涉嫌違規售賣&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在沒有生病情況下，小聰為何會大量服用此藥？此外，卡馬西平作為一種管控嚴格的處方藥，小聰又是從何處得來的呢？&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/265/857.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;7 月 22 日，出院後的小聰告訴新黃河記者，卡馬西平是在青肯泡鄉的利達大藥房購買的。對於吃藥的理由，他稱就是因為好奇，想試一下。「以前在網上看過，説吃這藥感覺挺舒服，有致幻作用，就想試一試。」小聰還透露，之前自己還在利達大藥房買過右美沙芬，都是用現金購買的，過去一年來大概買了四五次。「在我們學校，偷偷吃藥的不止我自己，不少同學也都在吃右美沙芬，這兩種藥吃多了都有類似的效果，會讓人感覺輕鬆愉悦，有的同學都已經連續吃了 1 年多時間了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沒有醫生的處方，小聰又是怎麼輕易買到藥的呢？小聰解釋説，雖然這兩種都是處方藥，但購買難度卻不高，並不需要醫生處方和身份證明，「我們每次去利達大藥房買都能買到，一般直接給店家説拿一瓶右美沙芬或卡馬西平，對方基本問也不問，就賣給我們了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「事發後，藥店也承認他們把藥賣給了小聰，對於我們提出的 4 萬元醫藥費賠償，對方沒有答應，只是讓我們走個人保險。」劉女士表示，現在涉事的利達藥店還在正常營業，沒有受到任何影響，只是不再售賣該藥品了。「學校這邊也沒有任何表示，只是讓家長去起訴藥店，走法律程序。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/265/859.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;公開資料顯示，安達市利達大藥房醫藥連鎖有限公司青肯泡分店成立於 2021 年，位於黑龍江省綏化市安達市古大湖鎮所在地。日前，新黃河記者多次撥打該店電話，一直無法接通。7 月 24 日，安達市利達大藥房醫藥連鎖有限公司相關負責人告訴新黃河記者，之前他並不瞭解此事，下一步，公司一定會介入調查。安達市市場監督管理局相關工作人員則回應稱，他們正在調查此事，還未出結果，如果查證屬實，下一步會對該藥店有一定的處罰措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，小聰反映的卡馬西平和右美沙芬在校園內偷偷流行，此事是否屬實？對此，記者聯繫了古大湖鎮中心學校校長，並未得到有效回覆。安達市教育局工作人員則回應稱，並不瞭解此事，具體情況還要向學校瞭解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;未成年濫用藥不止，特殊藥品管理需升級&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡馬西平和右美沙芬究竟是什麼藥？據瞭解，卡馬西平是一種中樞神經系統藥物，過量服用後在心理上會得到放鬆和暫時的逃避、解脱；右美沙芬則為中樞性鎮咳藥，主要抑制延腦的咳嗽中樞而發揮作用。青少年一次服用大於 120 毫克右美沙芬，會出現致幻感，引起興奮、幻覺、輕快感、頭暈等軀體症狀，繼續加大服用劑量可導致心肌損失、精神障礙、心臟驟停、攻擊性行為和急性中毒致死等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新黃河記者梳理發現，因大量食用卡馬西平和右美沙芬等處方藥導致中毒的未成年案例不在少數。2023 年 12 月，據央視新聞報道，成都 4 名未成年人濫用處方藥右美沙芬，導致其中一人出現神志不清、喪失認知的狀況，被送醫急救。2023 年 5 月，據吉林市龍潭區長安網消息，吉林市龍潭區人民檢察院在刑事案件辦理中發現，轄區內部分未成年人存在濫用「卡馬西平」、「右美沙芬」等處方藥的情形，經幹警走訪調查發現，吉林市龍潭區內部分藥房存在未憑處方藥、未核實購買人年齡、藥品用途私自出售「卡馬西平」、「右美沙芬」等處方藥的行為；另據龍視新聞在線 2019 年報道，黑龍江省哈爾濱雙城區一名 15 歲中學生，因獵奇服用一整瓶卡馬西平共 100 片導致其休克，後經醫生洗胃、催吐，最終搶救過來。部分個案報道中，患者還因濫用藥品出現家庭關係緊張，甚至發生犯罪行為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年來，國家有關部門對未成年人藥物成癮問題一直比較關注。今年 6 月 26 日是第 37 個國際禁毒日，本次主題為「防範青少年藥物濫用」。浙江省安吉縣檢察院檢察官李琳此前在接受媒體採訪時表示，未成年人濫用藥物案例暴露的是藥品銷售登記不全、微商違法銷售藥品、寄遞環節存在漏洞等問題。瀋陽某三甲醫院藥師項國成也認為，成癮類藥品能在一些地區的青少年羣體中流行起來，反映出這些地區醫療機構和相關部門缺乏相關意識，對這類藥品沒有嚴格把控，使得未成年人在醫院或藥店能輕易開出處方，隨意購買到這類藥物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了杜絕處方藥銷售亂象，近年來，國家藥監局及多地監管部門也持續發力，強化監管力度。2021 年 12 月，由於右美沙芬濫用問題嚴重，國家藥監局將氫溴酸右美沙芬口服單方製劑由非處方藥轉為處方藥，2022 年 12 月起右美沙芬的口服制劑更是直接被網絡禁售。2023 年 2 月，國家三部門對成癮性藥品管理再次出手。國家藥監局、公安部、國家郵政局聯合發佈了《關於進一步加強複方地芬諾酯片等藥品管理的通知》，從藥品生產、經營、寄遞等多方面對藥物監管作出嚴格規定。今年 5 月 7 日，國家藥監局、公安部、國家衞健委聯合發佈《關於調整精神藥品目錄的公告》，7 月 1 日起，右美沙芬（包括鹽、單方製劑）將被列入第二類精神藥品目錄。這也意味着，對右美沙芬的管控進一步收緊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;針對未成年人藥物濫用問題，不少專家建議，要加大監管力度，實時監測藥品濫用趨勢，加強藥品濫用防治。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28190970</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28190970</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 04:05:25 GMT</pubDate>
            <author>李慶斌/新黃河客户端</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/265/930.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28190970_2024072512057390c0cb-ad04-4203-a7b7-8f5f96001cad.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>精神類管制藥品</category>
            <category>青少年教育</category>
            <category>嗑藥</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/265/930.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/265/931.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>奧運史話｜她們，如何「闖入」奧運會</title>
            <description>&lt;p&gt;即將開幕的 2024 年巴黎奧運會，首次實現了男女參賽運動員人數完全相同。對於這一里程碑，現任國際奧委會主席巴赫曾表示，「這是奧運會乃至整個體育史上最重要的女性時刻之一。」從完全被拒之門外到真正實現性別差異下的平等參與，女性在百年奧運長卷中刻畫出的是打破、創造、永不退縮且一步一步超越自我的「闖入者」形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奧林匹克運動和奧林匹克精神是屬於所有人的，但現代奧林匹克運動會創始人顧拜旦對於女性參與體育運動這件事的態度卻有些自相矛盾。他從一開始就公開反對女性參加比賽，認為女性在公共場合拋頭露面是不雅的，更不用説激烈的體育運動對分娩有害。但同時，終身把奧林匹克當作教育事業的他又一直提倡男女平等的教育計劃，還譴責過某些行業歧視女性的情況。最終，女性被排斥在 1896 年首屆現代奧林匹克運動會之外，並不是因為她們缺少對體育運動的熱情和能力，而是那時的奧運會還未能擺脱思想上的歷史侷限。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/263/427.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;1900 年 7 月出版的《户外生活》（La vie au grand air）雜誌，以 1900 年巴黎奧運會女子網球項目照為封面&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女性不能參加奧運會的局面在 1900 年巴黎奧運會被打破。有説法稱，正是由於顧拜旦未能全面掌控這屆奧運會，女子選手才有機會參與進來。雖然這次奧運會僅設立了女子高爾夫和網球 2 個項目，只有 5 個國家、共 11 名女選手參賽，但卻創造了女性成功「闖入」現代奧林匹克運動會的歷史，衝破了不讓女性參加奧運會的禁錮。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:480px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/263/597.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;花樣滑冰是 1908 年倫敦夏季奧運會比賽項目，比賽時間是在其他項目結束六個月後的 10 月。圖為獲得當年花樣滑冰雙人滑項目冠軍的德國組合安娜·許布勒（Anna Hübler，左）和海因裏希·布爾格（Heinrich Burger）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「闖入」之後，留下來卻很難。1905 年，國際奧委會在布魯塞爾舉行例會，本來決定把「女性參加奧運會比賽」提上日程，但顧拜旦卻以「尋找一個更合適的機會」為藉口把它推遲了。爭論一直存在。後來，花樣滑冰被列入 1908 年倫敦夏季奧運會比賽項目，允許女運動員參加。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:232px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/263/717.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;參加 1912 年斯德哥爾摩夏季奧運會的游泳女運動員&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1910 年，奧運會進行了一系列重要改革，其中包括同意將女子體操、網球和游泳作為 1912 年的斯德哥爾摩夏季奧運會的正式比賽項目。斯德哥爾摩奧運會舉辦得很成功，觀眾蜂擁而至，來觀看女子項目的比賽。陽光下，體操比賽在露天體育場持續了 5 天，使這個項目得到了很大提升，斯堪的納維亞女性身着彩色服裝，展示了北方國家的民主精神。儘管如此，仍有很多人抱持着「奧運會只應該屬於男性運動員」的偏見堅定地反對這項決議，國際奧委會對女性參賽權問題也依舊未給予足夠的重視和討論。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/263/777.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;參加 1922 年「女性奧運會」（Jeux Olympiques Féminins）比賽的女運動員。不過，一些體育史學者會使用更偏中性的詞彙「1922 年女子體育大會」（The 1922 Women&#39;s World Games）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在奧運會發展初期，那些參加游泳、網球、體操比賽的女選手需要極大的勇氣和信念，令人肅然起敬。彼時，歐洲平權浪潮風起雲湧，國際婦女體育聯合會的創辦是一個新的歷史轉折點。該聯合會由法國女子賽艇運動員艾麗斯·米莉艾特創辦，其目的就是要籌辦四年一次的「女性奧運會」。1922 年，作為爭取女性權益的先鋒城市，巴黎真的舉辦了第一屆「女性奧運會」，有來自英國、法國、美國、德國、瑞士 5 個國家的 65 名運動員參加，比賽項目有 11 個，創造了 18 項世界紀錄，觀眾達 2 萬餘人。然而，因為挪用「奧林匹克」一詞激怒了國際奧委會，米莉艾特被視為一個「挑釁者」，她的首創精神被公開譴責。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1924 年，國際業餘田徑聯合會投票決定取消女子田徑賽事。1926 年，國際奧委會又不得不同意在 1928 年阿姆斯特丹奧運會上允許女性參加一定數量的比賽，項目僅限於 100 米、800 米、4×100 米接力、跳高和擲鐵餅，體操項目僅限於團體賽。然而，在女子 800 米的比賽終點，許多運動員摔倒了。儘管這種情況在男子比賽中也時有發生，官員們還是以保護女性身體健康為由取消了女子 800 米項目，直到 1960 年，這一「禁令」才被解除。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:378px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/264/2.gif&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;1928 年阿姆斯特丹奧運會女子 800 米終點處&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些都沒有阻擋女性體育人的戰鬥精神。1922 年到 1934 年間，國際婦女體育聯合會組織了一系列賽事，這些所謂的「女子奧林匹克」賽事使得國際奧委會態度逐漸轉變。新成立的國際奧委會執行委員會第一次提出「讓女子參與她們力所能及的奧運會比賽項目」，後又提倡各個聯盟應該將女子體育運動的發展看作自己職責的一部分。很明顯，「力所能及的項目」這種説法依舊帶着性別偏見，男性主導者始終認為女性要保有健康美麗的身體總體上是跟社會和家庭的生產性相關，與追求體育運動紀錄和超越自我無關。但沒關係，在現實面前，世俗和偏見還是動搖了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着社會的進步，女性運動員在歷屆奧運會上的參與人數和項目不斷增加。1981 年，時任國際奧委會主席薩馬蘭奇實現了「將女性帶入國際奧委會管理層」的承諾，兩名女性當選了國際奧委會委員。1994 年，國際奧委會在巴黎舉行的奧運百年大會上提出「要使女性體育得到全面發展」。2000 年悉尼奧運會，除了摔跤和拳擊這兩個項目，其他比賽項目都對女性開放。2012 倫敦奧運會，所有國家都派出了女性運動員代表，她們首次參與了所有比賽項目。百年之間，賽場內外，女性在奧林匹克事業、體育運動發展中的作用越來越重要，她們參與、分享、改變，在不同的文化背景下扮演着不同的角色。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/264/178.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;7 月 24 日下午，中國游泳隊在進駐奧運村後，隨即前往拉德芳斯體育館進行適應性訓練，中國游泳隊運動員葉詩文（左）和萬樂天在做訓練前準備工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們也要意識到，相比男女參賽人數相同這種符號性標誌，應該把眼光投向更廣泛的女性體育發展。目前，男女職業體育收入的差距還很大；女性體育領域存在暴力問題；商業贊助不足；女性在管理層的代表性和話語權不足；哪怕是媒體關注度，也有天然的「厚此薄彼」。正是由於還有這麼多問題存在，我們才更應該先不要去質疑這個 1:1 的參賽比例是否刻意為之，而是應該相信，奧運會不僅是當下世界文化發展的集中體現，更具備推動社會前進的力量。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28190616</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28190616</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 04:04:42 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞特約撰稿，佟玲/北京體育大學新聞與傳播學院</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/264/319.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28190616_202407251205807bfe55-fb52-4df0-9070-803705ea9d93.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奧運會</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/264/319.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/264/323.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>聯播觀察丨關鍵詞看改革，創新注重整體效能</title>
            <description>聯播觀察丨關鍵詞看改革，創新注重整體效能</description>
            <link>https://news.cctv.com/2024/07/25/ARTIGXzqGZHI8zjRhrHz7Pfw240724.shtml</link>
            <guid isPermaLink="false">https://news.cctv.com/2024/07/25/ARTIGXzqGZHI8zjRhrHz7Pfw240724.shtml</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:58:44 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/340.jpg"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>鮮花滿路，温州李晟醫生遺體告別儀式今早舉行</title>
            <description>&lt;p&gt;鮮花寄哀思，潸然淚滿襟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今早 6 時 30 分，温州市殯儀館五號告別廳哀樂低迴。李晟醫生遺體告別儀式開始，全場肅立，默哀鞠躬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;省衞健委、温州市有關負責人，温州醫科大學附屬第一醫院代表，温州醫療機構代表，以及李晟同志生前親友同事、自發前來的羣眾等到場為李晟同志送行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 19 日，温州醫科大學附屬第一醫院心血管內科李晟醫生，在崗坐診期間遭惡意傷害，倒在了他最熱愛的崗位上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李晟同志出生於 1974 年，温州樂清人，於 1996 年 8 月參加工作，紮根臨牀一線 28 年，醫術精湛，醫德高尚。他是患者信賴的好醫生，他把醫者仁心刻進生命的年輪裏，深受廣大患者和同事們的尊敬與讚譽。2019 年，他被授予温州醫科大學附屬第一醫院建院百年「愛崗敬業獎」榮譽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;連日來，各地的人們，都在用自己的方式，送別李晟醫生。其中有他看了多年的老病人坐着輪椅前來，也有素不相識的陌生人遠程送花。眾人的悼念和追思，匯聚成一片花海，鋪滿送別之路。這份銘記裏，飽含人們最樸素的期許：「心懷良善，守護生命，護佑希望！」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28191011</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28191011</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:57:28 GMT</pubDate>
            <author>孫餘丹、尤豆豆/「温州日報」微信公號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/259.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28191011_202407251217a0c946e9-c65c-4bc4-897b-6923a3594431.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>李晟</category>
            <category>綠政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/259.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/260.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中消協提示：「兒童安全坐墊」不安全，安全座椅才是正選</title>
            <description>&lt;p&gt;近日，市場監管總局對製售兒童安全坐墊等不符合機動車兒童乘員用約束系統標準的問題產品開展整治。目前在售的兒童安全坐墊，根據其標稱的產品結構、使用場所、安全性能等特點，均是非法制售的機動車兒童乘員用約束系統類產品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;對此，中國消費者協會提醒廣大消費者：兒童安全坐墊不是兒童安全座椅，一定要準確區分二者，選擇兒童安全座椅，切不可貪圖便宜和方便，忽視最重要的安全性能。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兒童安全座椅是指安裝在乘用車上與後排座椅固定，在車輛行駛過程中保護寶寶安全的產品。《中華人民共和國未成年人保護法》規定，應當「採取配備兒童安全座椅、教育未成年人遵守交通規則等措施，防止未成年人受到交通事故的傷害」。兒童安全座椅必須符合強制性國家標準、獲得強制性產品認證（CCC 認證）且標註 CCC 認證標誌後方可出廠銷售，而市場上所謂兒童安全坐墊則為非法制售產品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兒童安全坐墊不能代替兒童安全座椅。兒童安全坐墊與兒童安全座椅的最大區別是材質不同。兒童安全坐墊一般採用柔性或半剛性材料製成，因此它比兒童安全座椅更輕便，價格更低廉，更便於攜帶和收納。但是，兒童安全坐墊的安全繫帶、卡扣等部件結構強度不足，低於安全標準要求，被曝光的多款安全坐墊樣品承受不了動態試驗產生的巨大慣性力，出現破損和座椅分離等情況。另外，兒童安全坐墊的柔性結構不能給幼童身體尤其是頸椎部位提供足夠的保護。合格的幼童用安全座椅有合適形狀的剛性頭枕，可將幼童的頭部限制在固定範圍內，發生事故時，頭部不會由於慣性而大幅度左右擺動，而柔性的安全坐墊完全無法提供相應的安全保護，致使幼童柔弱的頸椎很容易在事故中受傷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消費者要選擇兒童安全座椅，拒絕兒童安全坐墊。在購買兒童安全座椅時，注意以下三點：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一看結構。&lt;/strong&gt;選擇安全座椅時，要觀察座椅的結構，選擇比較厚重結實的產品，特別是幼童的座椅一定要是剛性立體結構，有合適形狀的頭枕以保護頭部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二看連接。&lt;/strong&gt;在安裝方式選擇上，儘量選擇硬連接方式的安全座椅，發生緊急情況時座椅不容易移動，安全性更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三看標識。&lt;/strong&gt;選購時應仔細查看產品的名稱、合格證、説明書等，注意產品的適用年齡、認證情況等信息，根據兒童的實際體重或身高來選擇合適的產品，國內產品合格證上應有 3C 認證，進口產品應有相應的 ECE 等權威的國際認證。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同時，消費者要注意保留髮票、收據、支付記錄等消費憑證，遇到消費爭議先與商家溝通協商，如果協商不成可通過全國消協智慧 315 投訴平台向消協組織投訴或向 12315 平台舉報。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28190986</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28190986</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:49:53 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，段彥超</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/63.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28190986_2024072511505ab36797-f96b-4fa5-93aa-107f60cccce3.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>兒童安全坐墊</category>
            <category>兒童安全座椅</category>
            <category>澎湃質量觀</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/63.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/64.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>原蘭州軍區副司令員關凱逝世，享年 76 歲</title>
            <description>&lt;p&gt;澎湃新聞記者從關凱同志親友處獲悉，副戰區職退休幹部、原蘭州軍區副司令員關凱同志，於 2024 年 7 月 21 日下午在北京逝世，享年 76 歲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公開資料顯示，關凱，男，漢族，1948 年 3 月 11 日生，山東東明人，山西嵐縣出生。1968 年 12 月加入中國共產黨。1968 年 3 月參加工作。瀋陽師範學院中文專業畢業，大學學歷。中將軍銜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關凱 1968 年 3 月參加中國人民解放軍，歷任陸軍第 16 軍 46 師步兵 136 團 1 營 3 連戰士、班長、排長，陸軍第 16 軍司令部作訓處參謀，瀋陽軍區司令部作戰部人防科參謀、瀋陽軍區司令部作戰部作戰處副處長、處長，瀋陽軍區司令部作戰部副部長、部長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此後，關凱曾任陸軍第 16 集團軍參謀長、副軍長、軍長，2005 年 12 月至 2011 年 6 月任蘭州軍區副司令員、黨委常委。關凱於 1998 年 7 月晉升為少將軍銜，2007 年 7 月晉升為中將軍銜。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28190559</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28190559</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:21:19 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，嶽懷讓</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/262/705.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28190559_2024072511212a37d7d4-245b-44cd-89f9-51ac8f92088d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>關凱</category>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/262/705.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/262/706.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>對師德失範零容忍：暑期已有三所高校調查師德問題，兩人被「快刀」開除</title>
            <description>&lt;p&gt;2024 年暑期以來，國內已有三所知名高校處理涉師德師風輿情事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，陝西師範大學、山東理工大學均在 72 小時內宣佈成立專班調查或開除被舉報人，人民大學則在接獲舉報 24 小時內調查完畢開除了涉事教師王貴元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 24 日晚間，陝西師範大學通過官方微博發佈聲明：針對 7 月 23 日網上關於我校教師王某某 2017 年涉嫌師德失範行為的信息，學校高度重視，第一時間成立工作專班進行調查核實。為了儘快查清事實，學校已向屬地公安部門報案，現警方已介入調查。調查期間，暫停該教師的一切工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陝西師範大學在聲明中表示：學校高度重視師德師風建設，堅持對師德失範行為「零容忍」，有關情況一經查實，從嚴處理，絕不姑息。調查處理結果將及時向社會公佈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據澎湃新聞此前報道，7 月 22 日晚，在一陝西師範大學新傳學院往年本科畢業生微信羣裏，該校副教授王某某被指曾給其指導過的女畢業生髮不雅照片，之後羣主表示學校已經知曉並會聯繫當事人核查此事，學校會依法依規嚴肅處理。羣主隨後解散了該微信羣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當晚，澎湃新聞記者查閲陝西師範大學新聞與傳播學院官網，在「師資隊伍——副教授」一欄找到了王某某的簡介；7 月 23 日，澎湃新聞再次查閲該校官網，發現王某某的簡介已被撤下。7 月 24 日，澎湃新聞向陝師大新傳院一負責人求證此事，其表示：「學校正在嚴肅地進行調查核實和處理程序。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 25 日，山東理工大學發佈情況通報，該校教師曹某嚴重違反黨紀校規和教師職業道德，被開除黨籍處分，撤銷行政職務，解除教師聘用合同。通報稱，7 月 22 日晚，關注到網上關於反映該校教師曹某有關問題信息後，學校高度重視，第一時間成立工作組開展調查核實。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經調查，曹某嚴重違反黨紀校規和教師職業道德。經研究決定，給予曹某開除黨籍處分，撤銷行政職務，撤銷其山東理工大學教師崗位任職資格，解除教師聘用合同。同時，按程序報請撤銷其教師資格，並將問題線索依法反映給司法機關。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通報表示，山東理工大學高度重視教師思想政治工作和師德師風建設，嚴格落實師德師風第一標準，對師德失範行為「零容忍」，發現一起，堅決查處一起。學校將以此為鑑，進一步加強師德師風建設，營造良好育人環境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據媒體此前報道，7 月 24 日，山東省淄博市女高中生露露（化名）舉報山東理工大學教師曹某，自稱未婚與其戀愛發生關係。她告訴記者和曹某於 2023 年相識，但是曹某自稱名叫「李悦」，28 歲、未婚，當年 3 月確立戀愛關係後，她曾送給曹某奢侈品、香煙以及保健品。露露稱與曹某見過兩次面，開過兩次房，發生過兩次關係。曹某告訴自己他是 1996 年出生的，實際是 1990 年，他的電話搜索到其微信頭像就是結婚照片，有一段錄音對方也承認騙了自己。在交往一段時間後，露露發現其已婚且與其他女性言語曖昧。在露露提供的聊天記錄中，曹某的家人主動聯繫她請求刪帖。記者聯繫到山東理工大學，工作人員稱已多次接到反映會進行核實處理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據澎湃新聞此前報道，7 月 21 日晚， B 站一名為「人大維權博士生王 D」的 UP 主發佈了一段 58 分鐘的視頻，實名舉報中國人民大學文學院原黨委書記兼副院長、博導王貴元，「在工作和學習期間對其實施強制猥褻，遭到拒絕後被對方打擊報復，並以不允許畢業來對其進行威脅」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該 UP 主在視頻中聲明：「我是王迪，是中國人民大學文學院在讀博士生。我實名舉報我的導師——人大文學院原黨委書記兼副院長、博導王貴元教授於 2022 年 5 月 21 日性騷擾且強制猥褻我，並要求與我發生性關係。因我拒絕，他在其後兩年多時間裏對我進行打擊報復，並威脅我不能畢業。兩年來，王教授步步緊逼，委曲難求周全。此刻，我忍無可忍，退無可退，因此發聲。我要求依法依規懲治王貴元，並更換指導老師。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該 UP 主還表示，「以上舉報，均有錄音和聊天記錄作為證據，我願意承擔相應法律責任。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;22 日上午，@中國人民大學，官方微博發佈一則聲明：7 月 21 日晚，中國人民大學關注到網上關於我校教師王某某涉嫌師德失範行為的舉報信息後，高度重視，第一時間成立工作組，連夜開展調查核實。我校嚴格堅持師德師風第一標準，對師德失範行為「零容忍」，堅決發現一起、查處一起，依規依紀依法、從嚴從快處理，決不姑息。學校將於近日公佈調查處理結果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;22 日晚間，@中國人民大學，官方微博發佈了一則情況通報：針對 7 月 21 日晚網上關於中國人民大學教師王某某涉嫌師德失範行為的舉報信息，學校高度重視，第一時間成立專門工作組，連夜開展調查核實。經調查，舉報情況屬實，王某某嚴重背棄教書育人的初心使命，嚴重違反黨紀校規和教師職業道德。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;22 日晚 10 時許，北京海淀警方通過@平安北京海淀，微博發佈情況通報：針對「一高校在讀學生舉報其導師涉嫌違法」情況，海淀公安分局已依法介入調查。目前，正在進一步工作中。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;據人民大學文學院網站介紹，上述被舉報的王貴元出生於 1959 年，山西省平定人，教授、博士生導師，漢語言文字學學科帶頭人，1995 年進入中國人民大學任教，研究方向為文字學、詞彙學。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28190798</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28190798</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:15:42 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，嶽懷讓，實習生，樊曉裕</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/264/392.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28190798_2024072511480bc705c9-cb66-4cc2-8b63-b04039550494.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>師德失範</category>
            <category>教育家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/264/392.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/264/393.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>颱風「格美」給上海帶來風雨還「附贈」彩虹，今起陣風達 7~8 級</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受到颱風「格美」外圍影響，今天（7 月 25 日）上海烏雲、陣雨、晴空絲滑切換，早晨部分地區短時降雨較為明顯。「格美」不但給上海帶來陣陣風雨，也附贈了彩虹。陽光、陣雨隨機出現，小傘還是常備。今天最高氣温在 34℃附近，濕度增大，體感也不是特別涼快舒適。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width: 600px&quot; src=&quot;https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20240725/9d8912ad-b206-4e05-87e3-be9b88653e44.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width: 600px&quot; src=&quot;https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20240725/6ae65f15-642e-4196-a146-3ef706db1ea7.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;本文圖片均為 「上海天氣發佈」微信公眾號，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;颱風動態&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年第 3 號颱風「格美」已於今天（7 月 25 日）00 時前後在台灣省宜蘭縣南澳鄉沿海登陸，登陸時為強颱風級。今天 09 時其中心位於台灣海峽內，距離福建平潭東南方向約 60 公里，與上海浦東南匯嘴直線距離約 667 公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;預計「格美」將在今日傍晚到上半夜在福建中北部沿海再次登陸。之後，經江西和安徽西部北上，強度緩慢減弱。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width: 600px&quot; src=&quot;https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20240725/e3b891a0-b2c0-441d-8bd1-dfd269900b22.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;對上海的影響&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;風：今日起上海市陣風可達 7~8 級，26 日-27 日風力進一步增大到 8~9 級，本市高層建築及沿江沿海地區陣風可達 9~10 級。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雨：25 日-27 日上海有陣雨天氣（可伴有短時雷雨），其中 26 日上午到 27 日上午，本市處在「格美」北側倒槽附近，比較容易出現局部短時強降水（小時最大雨強 30～50 毫米）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市颱風藍色預警生效中，請大家注意防範。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width: 600px&quot; src=&quot;https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20240725/d0d825b5-321d-4420-a7ab-74402dd3290b.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;（原標題為《颱風「格美」凌晨登陸台灣島，今天將二次登陸福建，上海的風雨影響→》）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28190806</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28190806</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:07:44 GMT</pubDate>
            <author>「上海天氣發佈」微信公眾號</author>
            <itunes:image href="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1721876471843_sWkjdn_1721876472336.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28190806_202407251108be3269c3-593e-4e22-b0a9-d3b2705fea16.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>上海天氣</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1721876471843_sWkjdn_1721876472336.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1721876471702_nDwade_1721876472108.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>一船隻在菲律賓巴丹省附近沉沒，船上載有 140 萬升工業燃油</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/263/620.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;菲律賓海警稱，7 月 25 日，一艘船隻在菲律賓巴丹省附近沉沒，船上載有 140 萬升工業燃油。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28190696</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28190696</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:07:02 GMT</pubDate>
            <author>黃錚錚/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/263/633.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28190696_202407251107d418a96f-6e2e-45af-881d-ca2611b13ade.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>船隻沉沒</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/263/633.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/263/641.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>前紐約聯儲主席：美聯儲最好應該在下週議息會議上降息</title>
            <description>&lt;p&gt;前紐約聯儲主席 Bill Dudley「放鴿」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當地時間 7 月 24 日，Bill Dudley 撰文稱，儘管此前他一直堅持認為，美聯儲必須將短期利率維持在當前或更高的水平才能控制通脹，但現在事實有所改變，他的想法也因此有所改變。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「美聯儲應該降息，最好是在下週的決策會議上。」Bill Dudley 寫道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bill Dudley 認為，美聯儲為經濟降温所作出的努力正顯現出明顯的效果，儘管富裕的家庭仍在消費，但其餘人普遍耗盡了他們從政府鉅額財政轉移中儲存下來的資金，利率及借貸成本的上升正影響着信用卡、汽車貸款、建設新公寓樓等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同時，經濟增長放緩意味着就業機會的減少。Bill Dudley 指出，三個月平均失業率較此前 12 個月的低點上升了 0.43 個百分點，非常接近薩姆規則（Sahm Rule）定義的 0.5 的門檻，預示着美國經濟的衰退。此外，數據顯示，美國的通脹壓力已顯著放緩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「儘管通過降息抵禦經濟衰退或許已經太晚，但現在的拖延只會不必要地增加風險。」Bill Dudley 在文章中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國勞工統計局 7 月 11 日發佈的數據顯示，美國 6 月 CPI 同比上漲 3%，低於 3.1% 的市場預期，前值為 3.3%。截至發稿，芝商所 CME Group 的數據顯示，市場預期美聯儲 7 月維持利率在 5.25%-5.5% 不變的可能性為 93.3%；預期 9 月下調 25 個基點的可能性為 89.6%。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28190677</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28190677</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:05:40 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，林倩冰</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/263/904.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28190677_2024072511066abc793e-e7f1-4fb7-8c03-92df3ec5aa1a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>美聯儲</category>
            <category>金改實驗室</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/263/904.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/263/905.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>遊戲工委：上半年國內遊戲市場收入超 1472 億元，增長 2%</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 25 日，在 2024ChinaJoy 高峯論壇現場，中國遊戲工委發佈數據顯示，今年 1-6 月，國內遊戲市場實際銷售收入為 1472.67 億元，同比增長 2.08%，市場增長趨勢平緩。遊戲用户規模近 6.74 億人，同比增長 0.88%，再創新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 1-6 月，國內自主研發遊戲國內市場實際銷售收入為 1177.36 億元，同比減少 3.32%，主因是部分頭部產品收入下降較為明顯。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/264/22.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;自主研發遊戲上半年海外市場實銷收入 85.54 億美元，同比增長 4.24%，主因是部分新上線產品出現爆款，帶來明顯增量。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/264/23.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;海外市場收入排前 100 位的自研移動遊戲中，佔比從去年的 5.28% 增至今年的 9.97%；MOBA 類由去年的 3.83% 增至今年的 9.07%；放置類佔比由去年的 3.95% 增至今年的 7.5%。以上三類產品收入增幅明顯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;策略類佔比仍然最高，為 32.66%；角色扮演類佔比 10.48%。但是角色扮演類佔比同比下降幅度較大，降幅明顯的還有休閒類遊戲，佔比降至 3.92%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1-6 月，美、日、韓仍是國內移動遊戲主要海外市場，佔比分別為 33%、15.66% 和 8.82%。合計佔比達 57.48%，但是日本地區的市場佔比同比略有下降。德、英、法三國的市場佔比合計 9.85%，呈現微增之勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得關注的是，澳大利亞、意大利和加拿大的市場佔比進入前十。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在國內細分市場中，移動遊戲佔國內遊戲市場實銷收入的 73.01%，略有下滑，但仍居主導地位；客户端遊戲佔比持續升高，為 22.93%；網頁遊戲市場則繼續萎縮，佔比為 1.59%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，今年 1-6 月，中國電子競技遊戲市場實銷收入 691.43 億元，同比增長 7.24%。頭部電競遊戲的穩定長線運營和新品推出，使電競遊戲市場保持着連年增長勢頭。（編注：在此發佈的是電競遊戲產品收入，不包含電競直播、俱樂部運營和賽事活動等收入）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28190743</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28190743</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:03:55 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，範佳來，實習生，張雨佳</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/264/294.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28190743_2024072511049dd6db1e-19c1-41ac-960c-2e6065fec58d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>遊戲工委</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/264/294.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/264/296.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>美股七巨頭一夜市值蒸發近 6 萬億元，創下 12 年以來最大單日跌幅</title>
            <description>&lt;p&gt;美股「七巨頭」中的特斯拉和谷歌率先發布上季度財報，卻使美國科技股受到重挫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當地時間 7 月 24 日，納斯達克 100 指數跌 3.74%，創下自 2022 年 10 月以來的最大單日跌幅；標普 500 指數跌 2.31%，創下自 2022 年 12 月以來的最大單日跌幅；道瓊斯工業指數跌 1.25%。道富銀行的科技精選行業 SPDR 基金（NYSE：XLK）跌超 4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括蘋果、亞馬遜、谷歌母公司 Alphabet、微軟、Meta、英偉達和特斯拉在內的美股「七巨頭」全數下跌，其中特斯拉跌幅居前，跌 12.54% 收於每股 215.99 美元。英偉達跌 6.71%，Meta 跌 5.62%，谷歌跌 5.05%，微軟跌 3.60%，亞馬遜跌 2.96%，蘋果跌 2.84%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;24 日當天，「七巨頭」市值單日總計蒸發約 7680 億美元（約合 5.6 萬億元人民幣），這是自 2012 年 Meta 平台（當時為 Facebook）上市以來科技巨頭最大的一次市值蒸發。彭博七巨頭股價回報指數（Bloomberg Magnificent 7 Price Return Index）收跌 5.88%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在前一天的美股盤後，特斯拉和谷歌披露業績。特斯拉公佈了五年多來最低的利潤率，未能達到第二季度的利潤預期，並將無人出租車 Robotaxi 的發佈從 8 月推遲到 10 月；谷歌母公司 Alphabet 業績基本超出預期，但廣告增長放緩，且公司表示今年的資本支出會比較高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aspiriant 的投資策略和研究董事總經理戴夫·格雷塞克（Dave Grecsek）表示：「一些投資者選擇獲利了結，也為對後續將要發佈的財報感到擔憂。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;24 日當天的股價異動或許體現出，隨着 AI（人工智能）熱潮在今年上半年推動美股屢創新高，市場對於科技巨頭財報的期望值也變得非常高，投資者開始擔心對 AI（人工智能）的大額投資究竟何時能夠帶來回報。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Little Harbor Advisors 的投資組合經理大衞·倫德格倫（David Lundgren）表示，對於科技巨頭來説，小幅超預期業績表現已經不足以説服投資者，「你必須大幅超預期才行」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bokeh Capital Partners 創始人兼首席投資官金·考西·弗雷斯特（Kim Caughey Forrest）指出：「有跡象表明，科技巨頭需要更長時間才能看到對 AI 的投資回報。對於我來説，這是改變市場的關鍵。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市場情緒波動也影響了 AI 供應鏈相關股票，包括半導體和其他產品。超微電腦（Super Micro Computer）股價下跌了 9.1%，而博通（Broadcom）下跌了 7.6%。高通（Qualcomm）和超威半導體（AMD）則分別下跌了超過 6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於美股科技股在近期屢次受到重創，投資者開始越來越多地將資金轉向中小型公司。被視為小企業股價表現衡量工具的羅素 2000 指數在 24 日下跌 2.1%，但根據道瓊斯市場數據，其在過去 11 個交易日中的表現比標普 500 指數高出 10.9%，創下了 24 年以來的最大差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Comerica Wealth Management 的首席投資官約翰·林奇（John Lynch）認為，近期美股市場的領導者經歷了劇烈的變化。許多分析師認為，小型公司由於其浮動利率債務的形式，可能成為降息的受益者。根據 CME 的美聯儲觀察（FedWatch）工具顯示，目前美國聯邦基金利率期貨顯示的 9 月降息概率已達 100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Interactive Brokers 的高級經濟學家何塞·託雷斯（José Torres）在報告中指出，各種因素正在彙集，可能導致美股市場的暴力調整持續一段時間：「風險規避情緒確實正在華爾街佔據主導地位。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毫無疑問，在特斯拉和谷歌「開局不利」後，「七巨頭」中其餘五家巨頭的財報將受到額外關注。從下週起，微軟將於當地時間 7 月 30 日發佈財報，關鍵看點在於雲業務 Azure 的表現；Meta 將於 7 月 31 日發佈財報，投資者會重點關注廣告業務的表現，以及歐洲監管部門帶來的挑戰；蘋果將於 8 月 1 日發佈財報，投資者將關注 Macbook Air 等新產品帶來的增長動力；亞馬遜將於 8 月 1 日發佈財報，市場關注其能否帶動略顯萎靡的美國零售行業。英偉達將於 8 月 28 日發佈財報。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28190179</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28190179</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:01:02 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，胡含嫣</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/261/796.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28190179_20240725110193bc2d12-ee88-4c20-aede-9a7e441cd80b.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>美股</category>
            <category>七巨頭</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/261/796.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/261/797.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>第 48 屆世界技能大賽將於 2026 年 9 月在中國上海舉辦</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界技能組織近日對外公佈，中國上海第 48 屆世界技能大賽定於 2026 年 9 月 22 日至 27 日舉辦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界技能大賽是當今世界地位最高、規模最大、水平最高的國際職業技能賽事，被譽為「世界技能奧林匹克」，迄今已成功舉辦 46 屆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第 47 屆世界技能大賽將今年 9 月 10 日至 15 日在法國里昂舉行，我國將派代表團參加全部 59 個項目的比賽。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28190680</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28190680</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 02:59:39 GMT</pubDate>
            <author>李欣、趙坤現/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/263/614.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28190680_2024072511006f8d7726-987c-435c-b525-50a300076e24.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>世界技能大賽</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/263/614.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/263/615.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>阿盟歡迎巴勒斯坦各派別簽署《北京宣言》</title>
            <description>&lt;p&gt;阿拉伯國家聯盟（阿盟）24 日歡迎巴勒斯坦各派別簽署結束分裂、實現和解、加強巴勒斯坦民族團結的《關於結束分裂加強巴勒斯坦民族團結的北京宣言》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿盟負責巴勒斯坦和阿拉伯被佔領土事務的助理秘書長賽義德·阿布·阿里當日在一份聲明中對中國支持巴勒斯坦事業的立場表示讚賞。他説，這體現了阿中關係的深度和力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聲明還説，阿盟高度評價中國領導人的努力和倡議，以及中國對巴勒斯坦人民權利和團結的持續支持。此外，阿盟對中國支持巴勒斯坦人民為結束以色列佔領、建立獨立的巴勒斯坦國而進行正義合法鬥爭表示讚賞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;應中方邀請，巴勒斯坦 14 個派別高級別代表於 7 月 21 日至 23 日在北京舉行和解對話。23 日上午，巴各派簽署《關於結束分裂加強巴勒斯坦民族團結的北京宣言》。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28190566</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28190566</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 02:58:42 GMT</pubDate>
            <author>董修竹/新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/264/284.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28190566_2024072510596114838f-9d0e-4c7c-8f48-ba6378c31059.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴勒斯坦</category>
            <category>北京宣言</category>
            <category>阿盟</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/264/284.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/264/285.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>3 名潛逃緬北多年涉毒逃犯被押解回國，涉案毒品 2000 餘公斤</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/264/357.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;近日，公安部與緬甸政府執法部門開展國際警務執法合作，在中國駐緬大使館的協助下，成功抓獲張安龍（男，42 歲，湖北雲夢人）、馬文祥（男，37 歲，雲南普洱人）、楊金梅（女，45 歲，雲南臨滄人）等 3 名潛逃緬北地區多年的公開懸賞通緝重大涉毒逃犯。7 月 24 日晚，緬方移交的 3 名重大涉毒逃犯被我公安機關成功押解回國。此次行動是中緬兩國在禁毒領域開展國際執法合作取得的又一重大戰果，有力地落實了中緬第七次執法安全合作部長級會議達成的共識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經查，張安龍、馬文祥、楊金梅均為跨國販毒網絡骨幹成員且潛逃境外多年，大肆向我境內走私販運毒品，涉及湖南、湖北、雲南、廣西等地警方偵辦的多起重大毒品案件，&lt;strong&gt;涉案毒品數量達 2000 餘公斤&lt;/strong&gt;。2023 年 12 月 28 日，公安部組織相關地方公安機關在充分查清掌握犯罪事實和證據的基礎上，決定對張安龍等 10 名重大涉毒逃犯進行公開懸賞通緝。今年 7 月中緬禁毒部門開展國際執法合作，於 7 月 9 日在緬甸仰光將楊金梅抓獲，7 月 13 日將張安龍、馬文祥在臘戌當陽抓獲。截至目前，公安機關公開懸賞通緝的 10 名緬北重大涉毒逃犯已有 6 名被抓獲歸案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年以來，各地公安機關按照國家禁毒委、公安部「清源斷流」等行動部署要求，通過開展國際警務執法合作，對潛藏在境外特別是緬北地區向我境內大肆走私販賣毒品逃犯開展追捕行動，一大批涉毒逃犯被繩之以法，對境外販毒團夥形成了有力震懾。公安機關正告心存幻想、潛逃境外的制販毒分子，特別是被我公開懸賞通緝涉毒逃犯要懸崖勒馬，儘快回國投案自首，爭取寬大處理。公安機關將進一步強化國際警務執法合作，持續推進境外追逃工作，全力追捕涉毒逃犯，堅決剷除毒品違法犯罪「毒瘤」，切實維護人民羣眾生命健康和財產安全。同時，希望社會各界和廣大人民羣眾積極舉報、提供線索，共同打贏新時代禁毒人民戰爭，維護社會平安穩定。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28190794</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28190794</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 02:56:33 GMT</pubDate>
            <author>張天培/人民日報客户端</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/264/469.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28190794_2024072511213f7d90b4-18fd-4584-8a4a-643827e5701a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>涉毒</category>
            <category>緬北</category>
            <category>一號專案</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/264/469.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/264/470.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>蘭州環境局：城關、高新區排查異味明顯，溯源工作正在進行中</title>
            <description>&lt;p&gt;蘭州市生態環境局網站 7 月 25 日 9 時 33 分發布《關於 7 月 25 日市民反映空氣異味的情況通報》：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 7 月 25 日凌晨 3:30，有市民反映空氣中存在異味，按照市委、市政府部署要求，我局迅速啓動應急響應機制，組織市生態環境行政綜合執法隊、主城四區執法隊、高新開發區、榆中分局同步開展排查工作，並請甘肅蘭州環境監測中心協助開展監測。排查結果反饋，安寧、西固未有空氣異味投訴反饋，七里河排查反饋異味較小，榆中排查反饋縣城未有異味，來紫堡區域有少量異味，城關、高新區排查異味明顯，主要集中在城關以東，紅山根片區、東崗片區、華潤 24 城周邊、雁兒灣高速出入口範圍較為突出。目前溯源排查工作正在進行中，待原因查明後，及時向社會公佈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28190646</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28190646</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 02:18:04 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，呂新文</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/263/544.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28190646_2024072510363dac6000-a4d8-4ab6-9f33-3af083a2ed48.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>蘭州</category>
            <category>空氣</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/263/544.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/263/545.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>2023 年度中央部門決算今天陸續公開</title>
            <description>&lt;p&gt;今天（25 日），財政部率先披露 2023 年度部門決算，隨後各中央部門將陸續公開 2023 年度決算情況，&lt;strong&gt;這是中央部門連續第 14 年向社會公開部門決算。&lt;/strong&gt;公眾可以在各中央部門的網站查閲公開的決算信息，也可以在財政部網站的「中央預決算公開平台」專欄裏集中查閲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.mof.gov.cn/zyyjsgkpt/index_5561.html&quot;&gt;財政部中央預決算公開平台&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28190647</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28190647</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 02:16:24 GMT</pubDate>
            <author>田琪永/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/263/467.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28190647_20240725102452260a7a-e0cc-4e16-85d9-19737fe22b8d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中央部門決算</category>
            <category>財經上下游</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/263/467.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/263/468.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>拜登首次公佈退選原因：為了團結民主黨，放下個人野心</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;603639&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/fd20cb5e342f426e94805f396c6da42a/hd/20240725100011076f3ea26a7-4bb2-4c9f-8ed1-0f44f021d488-a6ec32cf-cb82-3121-e1dd-83b3abeb88a0.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/262/629.jpg&quot; data-duration=&quot;00:46&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;當地時間 7 月 24 日，美國總統拜登在白宮橢圓形辦公室發表講話，解釋其退出 2024 年總統競選的決定。拜登表示，我需要在這個關鍵時刻團結民主黨，放下個人野心。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28190546</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28190546</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 02:13:55 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞編輯，祝穎筠</author>
            <category>2024 美國大選</category>
            <category>拜登退選</category>
            <category>美國總統</category>
            <category>拜登</category>
            <category>美國民主</category>
            <category>World 全知道</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/262/629.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/262/630.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>澎湃 AI 早新聞丨 2024 年 7 月 25 日</title>
            <description>今天是 2024 年 7 月 25 日，歡迎觀看澎湃 AI 早新聞：颱風「格美」今日登陸福建，強降雨將波及十餘省份；兩年期以上降 20 個基點，國有大行存款降息來了；以色列總理在美國國會發表講話，稱將繼續軍事行動。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28189244</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28189244</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 01:38:25 GMT</pubDate>
            <author>澎湃要聞</author>
            <category>澎湃早晚報</category>
            <category>澎湃早晚報早餐湃</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/261/709.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/261/716.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>未來之城，何以臨港</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/176/428.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;鬱斐，設計&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一座年輕的城，正在成為一羣年輕人的城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 24 日，上海市委書記陳吉寧，市委副書記、市長龔正圍繞貫徹落實黨的二十屆三中全會和習近平總書記考察上海重要講話精神，用一整天時間在中國（上海）自貿試驗區臨港新片區開展專題調研並出席座談會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陳吉寧指出，要深入學習貫徹黨的二十屆三中全會精神，按照習近平總書記「五個重要」的戰略要求，以鋭意創新的勇氣、敢為人先的鋭氣、蓬勃向上的朝氣，在進一步全面深化改革中勇當先鋒，努力做到改革開放擔使命、功能塑造提能級、產業培育成生態、經濟發展上水平，為奮力譜寫中國式現代化上海篇章作出臨港新片區的更大貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在下個月，中國（上海）自貿試驗區臨港新片區也將迎來掛牌五週年。五年來，臨港聚焦開放、創新兩大使命，全力擔負國家改革開放試驗田和全市經濟發展增長極的重任，為國家試製度、補短板、探新路，奮力走在全國改革開放前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞也將全面聚焦這片高水平開放的創新熱土。這裏是上海第一縷陽光升起的地方，有年輕的創業者和科學家，也有國際化的企業及平台機構，他們將用自己的故事，講述如何遇見臨港、選擇臨港、紮根臨港，見證它波瀾壯闊的發展歷程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未來之城，何以臨港，澎湃新聞即將全景呈現，敬請期待。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28183692</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28183692</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 23:29:45 GMT</pubDate>
            <author>澎湃訊</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/176/425.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28183692_2024072507303233cc9e-3982-46f5-9a24-b1a91ce3940e.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>臨港</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/176/425.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/176/426.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>