<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新聞 - 首頁頭條 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新聞</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sat, 24 Aug 2024 09:52:32 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>李國忠已任廣西大學黨委書記，王乃學不再兼任</title>
            <description>&lt;p&gt;近日，澎湃新聞記者查詢發現，廣西大學官網「現任領導」欄目更新信息顯示，李國忠已經出任廣西大學黨委書記，主持學校黨委全面工作。&lt;/p&gt;&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/478.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;李國忠&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公開資料顯示，李國忠，男，漢族，1969 年 9 月生，河南淮陽人，1992 年 6 月加入中國共產黨，1992 年 7 月參加工作，北京大學政府管理學院行政管理學專業畢業，研究生學歷，管理學博士，研究員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李國忠曾長期在北京大學工作，曾任北京大學副總務長，並一度掛職擔任廣西南寧市副市長，2011 年 4 月出任廣西壯族自治區科學技術廳副廳長、黨組成員，此後曾任桂林市委常委、組織部部長，2017 年 7 月任桂林理工大學黨委書記，2021 年 11 月任廣西壯族自治區科學技術廳黨組書記、廳長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;廣西大學黨委書記一職，此前由廣西政協副主席王乃學兼任。廣西大學校長目前由韓林海擔任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;廣西大學坐落於素有「中國綠城」之稱的廣西首府南寧，是廣西唯一的國家「211 工程」建設學校，「雙一流」建設高校，教育部和廣西壯族自治區人民政府「部區合建」高校。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28517230</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28517230</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 09:38:54 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，嶽懷讓</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/475.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28517230_202408241739d4cc5119-0869-4042-8ca6-d9bc5d7d1ca5.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>李國忠</category>
            <category>人事風向</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/475.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/476.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>聚焦青年創業心聲，上海青年創業者專項徵集活動舉行</title>
            <description>&lt;p&gt;8 月 24 日，「人民城市，精彩有我」上海青年創業者專項徵集活動在上海市徐彙區模速空間舉行。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/689.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;8 月 24 日，「人民城市，精彩有我」上海青年創業者專項徵集活動舉行。 主辦方，供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「人民城市」專項徵集由上海市委社會工作部牽頭市建設交通工作黨委、市民政局、市工商聯、市總工會、團市委等單位共同舉辦，面向全市職工、青年創業者、老年人、非公企業、新就業羣體、社區治理達人等 6 大人羣徵集意見建議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞記者從主辦方獲悉，本次活動是「人民城市專項徵集‘1+6+1’系列活動」之一，活動聚焦人民城市建設過程中廣大青年的創業心聲，旨在推出更多精準舉措、形成更多務實成果，惠及青年創業，吸引匯聚更多優秀創新創業青年在上海追逐夢想、成就事業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活動現場，來自醫療健康、企業發展、科技創新、高端製造、消費服務等領域的 5 位優秀青年創業人才代表分享了自己的創業歷程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海手心兔品牌管理有限責任公司 CEO 陳華濱將自己的創業故事比作一場電影，生動闡述了作為一名創業者，如何與消費者、投資人和團隊處理好關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海卓道醫療科技有限公司 CEO 王道雨講述了自己錨定康復醫療產業，從老弄堂裏的「格子間」起家，一步步將企業做大做強，踏上康復器械「中國智造」之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;硅庫視訊科技（上海）有限公司執行董事陳強把自己比作「創業者背後的創業者」，深耕專精特新「小巨人」企業培育、保障與服務，讓人們看到了上海國際科創中心建設背後的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海豪錦通信科技有限公司 CEO 孫吉從大學時期就開始創業，他的企業從「零」做到行業頭部，恰與通信技術從 2G 發展到 6G 同步，其創業歷程與時代進步和上海發展同頻共振。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曦成半導體技術（上海）有限公司 CEO 鄧晨曦分享了他對新時代企業家精神的理解，體現了一位芯片行業創業者的社會責任感和家國情懷。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/687.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;曦成半導體技術（上海）有限公司 CEO 鄧晨曦宣講《我的中國「芯」》。澎湃新聞記者李菁，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;青年創業者們的創業故事雖然各異，但是都流露着對上海給予青年人才完備創業政策、優質創業服務的感激，這是青年人才對上海踐行「人民城市」理念、尤其是對踐行「青年優先發展」理念的高度認可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活動現場不僅有「單向」的分享，還有「多邊」的交流與碰撞，五位青年創業者結合自身行業、產業特點，以「青年對話」的論壇方式圍繞人民城市與青年發展型城市的關係、城市與青年的雙向奔赴、青年人才助力上海「五個中心」建設、解決青年羣體「急難愁盼」、城市軟硬件建設對青年發展的雙向賦能、改善政策供給提升青年歸屬感等問題進行了深入探討。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/688.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;五位青年創業者結合自身行業、產業特點，以「青年對話」的方式進行深入探討。澎湃新聞記者李菁，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「人民城市，精彩有我」上海青年創業者專項徵集活動的內核是人民建議徵集。7 月下旬，團上海市委在官方微信號「青春上海」上圍繞「青年創業」發起了線上徵集活動，得到青年創業者的熱烈響應，他們或圍繞過去五年上海城市創業氛圍談自身感觸體會，或為未來上海營造更好創業環境建言獻策。主辦方對有關創業經歷、創業政策、創業服務、創業能力、創業精神等方面的感悟與建議積極研究、主動採納。經過為期一個月的徵集及主辦方遴選，最終，10 位青年創業者獲得優秀建議獎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主辦方表示，下階段將把本次「人民城市」專項徵集中湧現出的「金點子」，梳理轉化為民生需求「金鑰匙」，並協調相關部門推動落地見效，最終形成「金果子」。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28516618</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28516618</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 09:32:58 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，李菁</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/691.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28516618_2024082417334c9dc9eb-2f85-484e-ae45-7a9dc3594fa7.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>青年創業</category>
            <category>人民城市</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/691.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/692.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>上海市級醫院十大典型「醫院開放日」項目出爐，增進醫患互信</title>
            <description>&lt;p&gt;8 月 21 日，由上海申康醫院發展中心主辦的上海市級醫院典型「醫院開放日」項目選樹活動在上海報業大廈舉行。本次活動聚焦「友好開放、友善服務」，共有 37 家市級醫院的「醫院開放日」項目入圍評選，經過現場激烈角逐和專家評審，來自上海市眼病防治中心的「健康生活·明眸計劃」等 10 個項目突出重圍，獲評上海市級醫院十大典型「醫院開放日」項目。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/367/317.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;上海申康醫院發展中心透露，市民健康是上海打造人民城市最佳實踐地的重要基石，該中心以「打造權威的科普高地、構建有温度的醫院人文」為目標，以建設「健康科普」和「友善服務」兩大文化品牌為抓手，引導市級醫院加強優質科普資源輸出和優質醫療服務供給，連續五年攜手 37 家市級醫院共同舉辦「市民健康科普宣傳週」和「醫院開放日」活動。2024 年，該中心倡導各醫院推進實施常態化的醫院開放項目，並於 7 月-8 月組織了醫院開放項目的徵集活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「醫院開放不僅意味着打破物理疆界，更是為市民公眾與市級醫院間架設了一條無障礙溝通的快車道。」上海申康醫院發展中心黨委書記趙丹丹表示，「市級醫院敞開大門，以‘請進來’的方式與市民互動，目的是增進社會公眾對醫療行業、醫務工作者的瞭解，希望讓公眾看到更多醫療的‘真相’，感知醫學的‘温度’，感受醫者的‘傳承’，同時推動醫院圍繞醫療環境更友好、醫療服務顯尊重、就醫流程更便捷、醫患關係增互信、醫院治理促合作等重點環節，多措並舉、同向發力，進一步提升患者體驗，構建友好互信的新型醫患關係，為上海打造全球健康城市典範作出積極貢獻。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開放，不僅要為公眾展示日常診療過程，更是要解開醫學的奧秘，消除認知的壁壘。上海市眼病防治中心推出健康生活·明眸計劃，打造全國首個綜合防控兒童青少年近視標準化展示館，邀請青少年代表一站式體驗各類人工智能眼病篩查尖端設備，學習多場景下的近視防控要點；上海市第一人民醫院圍繞 1 條院史主線、8 項臨牀新技術、6 大醫技平台、4 個醫療場景向公眾多維解密醫院，打造醫院開放新模式；上海市胸科醫院通過「醫」「媒」跨界互動，邀請記者「零距離」體驗機器人手術系統等先進醫療設備，換位感受醫療技術發展和進步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在醫院開放日活動中，諸多市級醫院還邀請社會各界人士走進醫院，感知醫學温度，普及醫療科普知識。如瑞金醫院通過「醫學體驗營」活動，組織青少年、醫學生等在生殖醫學中心、模擬醫學實訓中心等醫療場景中實踐學習，向他們播撒醫學夢想；上海市第一婦嬰保健院推出的「好孕」開放日提供沉浸式參觀和諮詢互動，幫助備孕及早孕家庭瞭解醫院，做好孕育充分準備；上海市精神衞生中心開展「600 號」品牌系列活動，如 600 號畫廊等，致力於消除公眾對精神疾病的歧視，推動智慧醫療、流程改進、人文關愛等各方面管理精細化；上海長徵醫院邀請患者走進「雲上長徵」科普會客室，圍繞特殊人羣的迫切需求和典型疾病的健康管理開展直播，實現年齡「老中青」、病情「輕中重」、病史「急慢隱」科普全覆蓋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，醫院開放日活動也為各類人羣傳遞健康理念，讓大家近距離體驗傳統中醫技術。如復旦大學附屬中山醫院推出「一老一小」健康加油站項目，其中一支名為「愛馨社」老年護理團隊還走進敬老院、社區，採用小品演繹的方式生動普及老年照護知識，提升老年人的健康素養；復旦大學附屬婦產科醫院推出紅房子 HEALTH WALK，安排耳穴埋豆、IN BODY 測量等特色體驗項目，傳播海派中醫健康文化，為公眾開啓抗癌防癌的健康之旅；上海市第十人民醫院推出健康科普官項目，還制定健康科普專題課程和沉浸式體驗項目兩張「健康科普菜單」，開展精準健康配送服務等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;上海市申康醫院發展中心主任王興鵬表示，未來，該中心將繼續引領市級醫院面向人民健康，聚焦高品質醫療服務需求，着力提升臨牀診療能力和服務水平，全面推進現代化、高水平醫院建設。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28516639</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28516639</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 09:32:58 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞首席記者，陳斯斯</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/367/325.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28516639_202408241733578167a1-7464-4a7e-92b4-d77a1c7708ad.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>醫院開放日</category>
            <category>健康共識</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/367/325.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/367/326.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>孫楊復出首秀門票售罄，400 米自由泳報名成績仍屬國內頂尖</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/370/923.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;孫楊進行賽前適應訓練。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京時間 8 月 25 日至 28 日，2024 年全國夏季游泳錦標賽將在安徽合肥舉行，這項賽事是巴黎奧運會後的首項游泳國家級賽事。儘管眾多參加巴黎奧運會的國家隊選手將缺席本次比賽，但因為孫楊復出首秀，這項賽事前所未有地火爆，孫楊比賽日的門票已全部售罄。本次賽事，孫楊將代表浙江隊參加男子 400 米自由泳的比賽，這也是他禁賽期結束後的首場比賽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 23 日，孫楊跟隨浙江游泳隊抵達合肥，並在比賽場館進行了試水訓練。孫楊上一次參賽還要追溯到 2020 年 1 月 19 號在北京舉行的世界泳聯冠軍游泳系列賽男子 400 米自由泳決賽，當時他以 3 分 44 秒 98 的成績奪冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，2012 年倫敦奧運會，孫楊在 400 米自由泳決賽中以 3 分 40 秒 14 的成績打破了該項目的奧運會紀錄，成為中國第一個男子游泳奧運冠軍，該奧運紀錄仍舊保持至今。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;根據賽程安排，孫楊將在 8 月 25 日上午亮相男子 400 米自由泳預賽，他的報項成績為 3 分 45 秒。如果晉級，他將在當天晚上參加該項目決賽，這也將是孫楊時隔 1680 天重返賽場。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奧運會 400 米自由泳比賽中，中國運動員費立緯創造個人最好成績，以 3 分 44 秒 24 的成績獲得奧運會第六，另一位中國選手張展碩，則游出了 3 分 46 秒 76 的成績。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/370/922.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;孫楊復出首秀令全國夏季游泳錦標賽熱度陡升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年 6 月，國際體育仲裁法庭宣佈孫楊在 2018 年 9 月 4 日的一次賽外興奮劑拒檢事件 8 年禁賽減為 4 年 3 個月（從 2020 年 2 月 28 日開始計算），此後孫楊在泳壇的徵戰軌跡戛然而止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 5 月 28 日，孫楊長達 4 年零 3 個月的禁賽期結束。這標誌着他泳池競技生涯的重新開啓。當天，孫楊工作室發文：「超越自我，泳者無畏。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據世界反興奮劑機構規定，禁賽期結束前兩個月，孫楊可以進行公開訓練。&lt;strong&gt;據悉，從 3 月 28 日開始，孫楊恢復一天兩練的節奏，為復出做準備。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孫楊復出首秀也讓當天的比賽門票銷售一空。安徽省體育局知情人士接受《大皖新聞》時表示，明星的到來也讓比賽地安保壓力激增，「體育總局特地強調，讓我們提升安保措施。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;據瞭解，參加本次比賽共 499 名運動員，以年輕小將為主，1991 年 12 月出生的孫楊是本屆賽事中年齡最大的運動員，而年齡最小的運動員是 2013 年出生的安徽隊選手朱宏珺奕，兩人足足相差了 22 歲。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過對於孫楊來説，年齡並不是阻止他前進的障礙。孫楊近日參加一檔節目連線時表示：「明年的粵港澳全運會肯定會看到我，我也會努力把自己這個好的一面，或者説身體狀態也好，競技狀態也好，希望去呈現給支持我的粉絲，泳迷，其實也是回饋給這四年每一位關心我的人。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28517017</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28517017</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 09:30:52 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，胡杰</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/371/196.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28517017_20240824173142076814-6e73-4305-ab12-b9bcfe34558a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>孫楊</category>
            <category>全國夏季游泳錦標賽</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/371/196.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/371/197.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>山東一村土地補償款按年付被指「以租代徵」，街道辦稱程序合法</title>
            <description>&lt;p&gt;山東濟南章丘區龍山街道辦事處城角頭村 39.15 畝農業用地被徵收並出讓後，十多年以來，土地補償款一直以每畝每年一千多元逐年發放。近兩年，補償款還出現了拖延、拖欠發放的情況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正因此，引發部分村民開始質疑：自己的土地會不會被以「以租代徵」的違法形式佔用了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照我國土地管理法和土地管理法實施條例，即便在 2019 年修訂前，也明確規定：「徵收土地的各項費用應當自徵地補償、安置方案批准之日起 3 個月內全額支付。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此，龍山街道辦事處一位工作人員回應澎湃新聞（www.thepaper.cn）稱，不存在拖欠補償款的情況。對於「以租代徵」的疑問，區自然資源局已給出過明確答覆：根據相關批覆對該宗土地實施的徵收程序合法，徵地補償到位，不存在違法徵地問題。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/362/506.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;為何補償款會每畝一千元逐年發放的問題，該工作人員未給出明確回覆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名熟悉此事的人士告訴澎湃新聞，按年支付補償費的方式，實際上是以租賃的形式來取代原本應一次性支付的徵收補償，這種做法就是典型的「以租代徵」。「以租代徵」協議按照法律規定屬於無效協議，在此情況下如果取得全體村民的同意可以重新訂立徵收協議，無法取得同意的情況下應當要退還耕地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;鎮村籤合同徵用耕地每畝每年一千元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「最初，村裏提出先租我們的土地，待日後有種植計劃時再歸還。」城角頭村村民李夢（化名）回憶，2006 年，村裏將土地集中收歸，並稱要統一租借給鎮政府。隨後，村鎮兩級政府簽訂了一份合同，約定每年每畝土地租金為一千元，李夢家有三畝多地被納入其中。然而「近兩年來，補償款發放不及時」。李夢稱，去年應發的補償款一直拖延至今年春節後才部分支付。村民們前往鎮政府要欠款，剩餘尾款在 6 月份才結清，但 2024 年的補償款還沒消息。每次諮詢時，得到的回覆總是「再等等」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據村民向澎湃新聞提供的《合同書》顯示，章丘市（2016 年 12 月 22 日，撤銷縣級章丘市，設立濟南市章丘區）龍山鎮人民政府（編輯注：現為章丘區龍山街道辦事處）為甲方，乙方是城角頭村。合同裏面提及，為確保農村集體土地徵用後農民的利益得到保護，按照章政發【2003】27 號文件精神，經甲乙雙方共同協商訂立本合同。本次徵用的耕地，乙方承包期間每畝每年補償費 1000 元，青苗補償費及地面附着物另作補償，土地補償費補償滿五年，根據物價漲幅情況，土地補償費總額上調 5%。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/362/504.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/362/505.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;截屏圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《合同書》還明確，建設項目徵用乙方的土地位於城角頭村東，面積 26100 平方米（39.15 畝），補償費為每年 39150 元。付款方式中明確，乙方補償費總額為每年 39150 元，自合同簽訂之日起。每年 12 月底前一次性支付給乙方。由章丘市財政局下撥，鄉鎮（街道辦事處）政府執行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，該份《合同書》中「合同期限」和「簽訂日期」均未填寫。而在文件的末尾，章丘市龍山街道辦事處和章丘市龍山街道辦事處城角頭村民委員會的公章分別加蓋在甲乙雙方的位置，相應的簽名則是由趙某某和史某某所簽署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，澎湃新聞注意到，合同中，甲方填寫的是「章丘市龍山鎮人民政府」，與落款公章名稱也不相符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;建設用地批覆次日出讓給企業新建廠房&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞注意到，2006 年 12 月 30 日，山東省人民政府作出《關於章丘市 2006 年第十三批次城市建設用地的批覆》中載明，同意將章丘市龍山街道辦事處 136554 平方米農用地（全部為耕地）轉為建設用地，上述農用地轉用後同意徵收，用於城市建設。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文件中強調，「要進一步落實補充耕地方案，切實提高已補充耕地的質量；要認真抓好徵收土地方案的組織實施，確保徵地補償和農民安置工作落實到位；要嚴格按照國家有關規定向具體建設項目提供用地，供地情況要經市國土資源部門及時報省國土資源廳備案。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;次日，即 2006 年 12 月 31 日，章丘市人民政府向章丘賽凌機械有限公司作出「關於向章丘賽凌機械有限公司出讓國有土地使用權的批覆」。根據《中華人民共和國城鎮國有土地使用權出讓和轉讓暫行條例》的規定和你公司的申請，經研究同意：將已徵收的 136554 平方米中的 26100 平方米國有土地使用權出讓給你公司，用於新建廠房、倉庫及附屬設施，出讓期限為五十年，自批准之日起計算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞曾致電上述公司相關負責人瞭解用地具體情況，對方聽完來意後直接掛斷了電話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李夢的説法得到了同村村民劉鵬（化名）的印證。劉鵬表示：「原本種植玉米和小麥的耕地，如今已被廠房所覆蓋。」此外，劉鵬還透露，曾有村民對政府的這一行為提出質疑，認為其涉嫌「以租代徵」，但相關部門對此予以否認，並稱所有程序均符合法律規定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;城角頭村村民黃豔（化名）表示，他們更傾向於能夠收回自己的土地，在家務農。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位律師告訴澎湃新聞，耕地作為農民的生存之本，國家十分重視保護農民土地方面的工作，特別是城市開發建設的同時需要農業的大力支持的情況下。根據 1999 年起施行的《中華人民共和國土地管理法實施條例》第二十五條中「徵用土地的各項費用應當自徵地補償、安置方案批准之日起 3 個月內全額支付」的規定，涉及到需要徵用徵收土地的補償款項並未要求一次性全額付清，但支付的期限應當在 3 個月內做到全額支付，所以法律並未允許按年支付補償款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，《關於堅決制止「以租代徵」違法違規用地行為的緊急通知》國土資發[2005]166 號中規定：「嚴禁‘以租代徵’擅自將農用地轉為建設用地、依法嚴肅查處‘以租代徵’違法違規用地行為。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;官方否認「以租代徵」，稱徵地程序合法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;城角頭村委會的相關工作人員向澎湃新聞確認，2024 年度的土地補償費尚未發放，原因在於鎮政府（街道辦）還沒撥款。去年的補償費已於今年支付完畢。此外，該工作人員還表示，村委會之前確實與鎮政府（街道辦）簽署了土地徵用合同，村民們並未就「以租代徵」的問題向村委會提出過任何疑問。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞就村民們所反映的情況向章丘區自然資源局進行了核實，一名工作人員回覆稱，補償款的問題，應由所在鎮政府（街道辦）負責處理。而對於村民提出的「以租代徵」的疑問，需將相關批覆文件提交至自然資源局的信訪部門，通過查閲公開文件來進行後續的處理。她同時強調，「以租代徵」是違反土地法律法規的行為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何謂「以租代徵」？北京晏清律師事務所曾公開撰文稱，它是通過租用農民集體土地進行非農業建設，擅自擴大建設用地規模的一種行為。它不僅規避法定的農用地轉用和土地徵收審批，同時逃避了繳納有關税費、履行耕地佔補平衡法定義務，是一種典型的違法行為。它常見的表現形式有用地單位或個人直接與村委會簽訂協議租賃土地、基層政府直接租賃農村集體土地、基層政府作為土地租賃中介人促成租地行為、村民自行出租自己的承包地、村委會租用農户的承包地搞非農建設等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;龍山街道辦事處相關部門負責人在接受澎湃新聞採訪時表示：「此事不僅涉及辦事處層面，還與區級政府部門相關，情況頗為複雜。」 經過與有關部門核實，確認村民的佔地補償金是按照每年 1468 元的標準進行發放，不存在拖欠情況，相關資料也可以隨時提供以茲證明。至於「以租代徵」的疑問，區自然資源局在此前已經給出了明確的答覆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 1 月 8 日，濟南市章丘區自然資源局曾作出一個關於高某某信訪情況的回覆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文中稱，根據自然資源部轉辦《違法用地立案偵查申請書》、山東省自然資源廳《關於調查處理羣眾反映濟南市章丘區龍山街道辦事處違法徵收土地問題的通知》，該局立即對反映問題展開調查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高某某反映的案涉地塊在徵收範圍內並未實施徵收行為，而是通過以租代徵形式獲得土地使用，並非法將集體土地轉化為國有土地一事與事實不符，該宗土地於 2006 年 12 月 30 日經《山東省人民政府關於章丘市 2006 年第十三批次城市建設用地的批覆》，同意將章丘市龍山街道辦事處 136554 平方米農用地（全部為耕地）轉為建設用地，上述農用地轉用後同意徵收。章丘市人民政府根據該批覆對該宗土地已實施徵收，徵地程序合法、徵地補償到位，不存在違法徵地問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名熟悉此事的人士告訴澎湃新聞，村民所獲得的這份《合同書》是通過政府信息公開途徑獲取的。該合同上明確規定了按年支付補償費的方式，實際上是以租賃的形式來取代原本應一次性支付的徵收補償，這種做法就是典型的「以租代徵」。根據國家法律規定，在涉及土地徵收的情況下，應一次性完成土地補償款、人口安置以及養老保險等相關事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果説轉為建設用地的話，首先要徵收為國有用地，後再去調整土地的性質，在這個過程中，涉及到簽訂的用地合同以及各部門相對應的審批是否合法等，其中的內容非常關鍵。」上述人士認為，目前，根據已有的合同來看，無法顯示它是根據法律規定進行的一個實際徵收行為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該人士表示，「以租代徵」協議按照法律規定屬於無效協議，在此情況下如果取得全體村民的同意可以重新訂立徵收協議，無法取得同意的情況下應當要退還耕地。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28516409</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28516409</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 09:30:31 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，熊強</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/362/531.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28516409_2024082417312420de63-01a2-44bc-bd7b-9313121aba58.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>土地補償款</category>
            <category>以租代徵</category>
            <category>一號專案</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/362/531.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/362/532.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>直播丨細推物理，何用浮名！李政道先生悼念追思會舉行</title>
            <description>享譽全球的物理學家、諾貝爾獎獲得者、中國科學院外籍院士李政道先生，於當地時間 8 月 4 日凌晨在美國舊金山家中辭世，享年 97 歲。「細推物理須行樂，何用浮名絆此身。」8 月 25 日上午，「李政道先生悼念追思會」在上海舉行。先生之風，山高水長，深切緬懷！</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28504480</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28504480</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 09:29:46 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，唐屹，王瑞，江海嘯，導播，柳彥，編輯，顧亞敏</author>
            <category>李政道追思會</category>
            <category>上直播</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/212/736.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/214/937.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>直播丨衝刺 999 級天梯！2024 天門山跑酷大賽，帶你征服世界最難賽道</title>
            <description>雲縱天梯——第三屆天門山跑酷大賽，於 8 月 24 日-25 日在張家界天門山舉辦。國內外跑酷高手衝刺 999 級天梯，共同向「世界最難跑酷賽道」發起挑戰。競速賽、技巧賽、成人捕捉賽、單項挑戰賽……高手如林，誰能笑傲江湖？</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28504690</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28504690</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 09:29:29 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞導播，柳彥，編輯，石軼君</author>
            <category>2024 天門山雲縱天梯跑酷大賽</category>
            <category>張家界天門山景區</category>
            <category>上直播</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/214/143.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/214/147.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>2024 年 8 月 24 日《新聞聯播》</title>
            <description></description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28514581</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28514581</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 09:29:29 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞</author>
            <category>新聞聯播</category>
            <category>上直播</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/337/395.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/337/396.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>高世文任江西南昌市委副書記，提名市長候選人</title>
            <description>&lt;p&gt;據「江西組工微訊」微信公眾號消息，8 月 24 日下午，南昌市召開領導幹部大會，省委組織部分管日常工作的副部長徐忠同志出席會議，宣佈省委關於南昌市政府主要負責同志調整的決定：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高世文同志任南昌市委委員、常委、副書記，提名為南昌市政府市長候選人；萬廣明同志不再擔任南昌市委副書記、常委、委員，市政府市長職務。市長職務的任免按有關法律規定辦理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高世文，男，漢族，山東青州人，1974 年 6 月出生，1997 年 8 月參加工作，1996 年 3 月加入中國共產黨，研究生學歷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他歷任中國航天科技集團公司總經理辦公室副主任、主任，中國航天國際控股有限公司副總裁兼海南航天投資管理有限公司董事長，掛任贛州市政府副市長，贛州市委常委、副市長、于都縣委副書記，贛州市委常委、章貢區委書記，贛州市委常委、常務副市長，撫州市委副書記、市長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 5 月，時任南昌市市長的萬廣明已經升任江西省副省長。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28517070</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28517070</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 09:15:11 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，嶽懷讓</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/372/358.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28517070_202408241730e67230c9-c253-4de6-94b7-0bdba1d4f5a7.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>南昌人事</category>
            <category>人事風向</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/372/358.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/372/359.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>印度遭姦殺女醫生父母發聲：事發 14 天，警方還未破案</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;599&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/368/169.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;受害者父母接受採訪（《今日印度》視頻報道）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據《印度時報》8 月 24 日報道，印度一名女實習醫生 8 月 9 日遭殘忍姦殺，她的父母對這起案件的調查進展感到沮喪，稱已事發 14 天，警察還沒破案，「我們已經失去耐心。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者母親希望警方積極主動調查案件，「我們度日如年，警方需要儘快抓到罪犯。」受害者父親認為，案發地點被人故意篡改，這正是調查被拖延的原因之一。受害者父母 24 日懇求印度政府介入調查，並呼籲人們不要在社交媒體上傳播虛假消息，以及女兒的照片，「請不要讓她成為任何人的工具。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遇害女醫生 31 歲，8 月 9 日在印度東部城市加爾各答一所醫院被發現遭姦殺。印度政府 2013 年出台加重對性暴力和性侵罪行懲罰的法律。依據新法律，強姦犯累犯或強姦致人重傷昏迷者可被處以死刑。不過，該國依然頻髮針對女性的性暴力犯罪。據法新社報道，印度 2022 年每天發生近 90 起強姦案。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28516871</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28516871</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 09:02:43 GMT</pubDate>
            <author>王珊寧/海外網</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/368/779.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28516871_202408241702d9f4a7df-70d7-491d-abf0-0bc637dae325.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>印度姦殺案引發醫生大罷工</category>
            <category>女醫生</category>
            <category>印度</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/368/779.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/368/780.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>調查：號稱「海外務工月薪 2 萬+」，大量求職者被騙</title>
            <description>&lt;p&gt;「到海外務工，月薪 2 萬元+，包吃包住，提供派遣服務的公司具備向境外派遣勞務人員資質……承諾三四個月就能辦好相關手續並完成面試，辦不成全額退款。」這看似靠譜的工作機會，吸引了大量務工人員與四川遠境勞務服務有限公司及與其相關聯的三家企業簽署了出境勞務委託合同，並交納了 2 萬元至 3 萬元不等的費用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月初，這些簽了合同、交了費用的工人們卻發現，這四家公司同時人去樓空，合同成了一紙空文。這究竟是怎麼一回事？工人們的損失又該怎麼辦？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;號稱「海外務工月薪 2 萬+」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;交錢後公司跑路，多名求職者被騙&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在四川成都天府新區，四川遠境協派勞務服務有限公司、四川海聘勞務服務有限公司、四川環洋勞務服務有限公司這三家企業，相距不過 50 米，都租用了高級寫字樓裏的大隔間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這三家企業都與具有海外勞務派遣資質的四川遠境勞務服務有限公司有關聯，從全國招募代理，介紹所謂的境外務工機會，號稱不管是英國開叉車還是在澳大利亞開塔吊都能安排。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/368/773.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;內蒙古的劉先生告訴記者，今年 7 月，他經朋友介紹，瞭解到四川遠境勞務服務有限公司資質齊全，就交了 2 萬元給其關聯企業——四川遠境協派勞務服務有限公司，但不到一個月，公司就從高檔寫字樓裏消失了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;劉先生：&lt;/strong&gt;公司號稱掙錢快、工資高，歐洲、澳大利亞、美國都能去。承諾 3 到 4 個月辦理出國，如果這個時間段辦不成，可以選擇別的業務單，或者直接退款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江蘇的李先生表示，他通過互聯網認識了中介江女士，對方給自己推薦了四川遠境勞務服務有限公司，稱這家公司手續齊全，前期需要交納的 2 萬 5 千元費用，相當於境外工作一個月的工資。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李先生：&lt;/strong&gt;辦理出國的週期為 3 到 4 個月，8 月份辦理的週期到期了，她告訴我説審核通過了，讓我再等一等。然而，8 月份公司就跑掉了。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/368/774.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;為李先生辦理業務的中介江女士介紹，今年 3 月，她收到四川遠境勞務服務有限公司工作人員的介紹，稱其在全國擴展業務，每做一單返 5000 元提成。江女士做了 20 多單，卻沒有一人能成功出境務工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;江女士：&lt;/strong&gt;我們查了公司資質，法人代表是不同的三個法人代表，但老闆是同一個老闆。我們也看了工人的合同，上面寫着辦理週期是 3 到 4 個月，辦不成全額退款。我介紹的工人等了 4 個月後沒辦成，我就為他們申請退款，沒多久公司就爆雷了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;招工代理稱自己也是受害者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;廣東的於先生從 2023 年 7 月開始與四川遠境勞務服務有限公司合作，先後代理了 200 多人的業務，結果沒一人成功出國。由於此前要求退款的人，都能順利拿到錢，所以他才會一直做下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;於先生：&lt;/strong&gt;本來承諾 2023 年 10 月底就開始送人出國，因為國慶節放假，延緩到 12 月底，不同意延期的可全額退款。等到 12 月底還是沒人能出國，對方解釋馬上春節了，過完年 2 月再出去。感覺到情況不對，我們就去找這個公司，對方説願意退款的全給退，有一部分人還是願意等待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;於先生説，由於對方一直可以正常退款，所以沒有起疑心。直到今年 6 月，還是沒一人成功出國，他決定全部退款，把錢還給務工人員。到 7 月下旬，退款變得緩慢。感到事情不對勁，於先生就找了過去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;於先生：&lt;/strong&gt;8 月 5 日早上公司還正常運營，到中午就一個工作人員也找不到了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;於先生表示，他和幾位朋友一起做代理，公司失聯前，加起來還有近千人的費用沒退還，大家都很着急。於先生沒想到，通過商務局資質審核的公司，居然也會突然消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;公安機關已立案調查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記者查詢發現，2023 年 3 月，資陽市商務局為四川遠境勞務服務有限公司頒發了《對外勞務合作經營資格證書》。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/368/775.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;資陽市商務局頒發的資格證書&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，在四川省商務廳官網，可以查到四川遠境勞務服務有限公司的相關資質。目前，相關查詢網頁中，該公司的信息已被刪除。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/368/776.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;四川省商務廳官網此前的認證&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;資陽市商務局工作人員表示，雖然四家公司都出了問題，但只給四川遠境勞務服務有限公司頒發了資質，且該公司的確能將務工者送往境外，其餘三家關聯企業是否屬於違規借用資質，需要進一步調查。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/368/777.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;資陽市商務局工作人員：根據《對外勞務合作管理條例》，個人或未依法取得對外勞務合作經營資格並辦理登記的單位，不得從事對外勞務合作，不得允許其他單位或個人以本企業名義組織勞務人員赴國外工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，很多人向資陽市商務局反映了此事，相關情況已移交公安機關。目前，成都市公安局天府新區分局已受理此案，認定為「8.5 勞務公司合同詐騙案」並於 8 月 7 日立案，案件偵查工作正在進行中。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28516909</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28516909</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 09:00:33 GMT</pubDate>
            <author>任夢巖/中央廣電總枱中國之聲微信公號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/369/926.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28516909_2024082417004b4a2565-02bd-40a9-b4b1-bf208297683d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>海外務工</category>
            <category>求職</category>
            <category>勞務中介</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/369/926.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/369/928.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>四川營山文華樓被爆破拆除，官方回應</title>
            <description>&lt;p&gt;「近 20 年的仿古建築，都進入保護名錄了，怎麼説拆就拆了？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 23 日，四川南充市營山縣城中心翠屏公園，隨着一陣爆破巨響，縣城仿古建築文華樓倒下。2023 年，文華樓被列入該縣第一批歷史建築保護名錄。但因如今已成 D 級危樓，四周住户密集，文華樓在翠屏公園改造過程中被拆除。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;1136&quot; width=&quot;852&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/319/362/690.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;拆除前的文華樓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;營山，周為巴國，秦隸巴郡，漢屬宕渠，唐置朗池，宋改名營山，「山丘起伏，狀如營壘」，建縣已有 1400 多年的歷史。《營山縣誌》記載：從宋至清，營山共產生 57 名進士，僅清朝就有 26 名進士，還有 200 多名舉人，360 名貢生，有「科第仕宦、綿綿繼繼，甲於蜀都」之美譽，營山以此打造了第一個進士文化 4A 級旅遊景區。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翠屏山，位於營山縣城中心地帶。明時，山間松柏秀茂，翠竹森森，桃花灼灼，滿目青葱，這裏有被譽為「營山八景」之一的「翠屏聳秀」。清代，山上建翠屏書院，文人雅士多居於此，攻詩畫，樂琴書，教授生徒，先後培養出陳綋、陳懷玉、陳躋敬等多位舉人、進士。自明至清，四川巡撫方昇，知縣王廷稷、張玉璘、李榕等曾留下讚美該山人文景觀的詩詞，從古至今翠屏山乃傳承文明之勝地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2001 年，營山縣政府決定將翠屏山建成文化公園，在山頂建一塔樓，作為縣城的標誌性建築。該樓坐東向西，九級八角，通高 56 米。三十六級台階直達樓門。主樓周圍立四亭，寓意「四縣合一為營山」，營山境內宋以前置安固、綏安、宕渠、朗池四縣，宋元時先後合併為營山。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這座建築取名「文華樓」，意在展示營山深厚的文化底藴和悠久的文明歷史，彰顯營山人文歷史之繁榮昌盛。登樓瞭望，野闊天高，如畫江山盡收眼底，成為市民納涼休閒的好去處。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正因為如此，營山縣城許多市民對「文華樓」很有感情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;營山縣住房和城鄉建設局局長李曉鴻向封面新聞記者介紹，文華樓 2001 年動工建設，2006 年建成。地震後，這座塔樓明顯不對勁，地基沉降導致其塔身略有傾斜、主要構造柱變形開裂，時有掉落瓷磚等異物，對周邊前來公園鍛鍊、休憩的羣眾造成了安全威脅。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;800&quot; width=&quot;450&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/319/362/691.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;拆除前，文華樓的柱子搖搖欲墜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從 2014 年起，工作人員就在文華樓的四周打圍，防止市民進入。在去年，文華樓同於式枚故居、翰林苑、紅軍廣場、人民公社、星火鎮中教學樓、景福寺、佛爾寺、天主教堂、營山中學五四乙樓共 10 處建築，一起被列入第一批歷史建築保護名錄。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;810&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/319/362/692.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;進入名錄後，工作人員隨時監測文華樓的安危，發現地基沉降越來越厲害，塔身越來越傾斜，主要構造柱裂口越來越大，很多柱子已經朽了，搖搖欲墜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 4 月，營山聘請專業機構進行鑑定，結論是 D 級危樓，「從鑑定結論看，根本不具備維修加固的條件，只能拆除。」李曉鴻介紹，營山七八月連下強降雨，四周住户密集，根據專家建議，及時拆除文華樓，以消除隱患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一聲爆破，隱患消除。人們心中留下不捨的同時，也有一絲疑惑，不到 20 年曆史，早已打圍防止市民進入的危樓，文華樓為何在去年被列入了營山縣第一批歷史建築保護名錄？李曉鴻解釋，當時還覺得有維修加固的可能，所以納入了保護名錄。後來檢測出為 D 級危樓，只有完全拆除了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原標題：《四川營山文華樓被爆破拆除，官方回應》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA4OTQ3NDkzOQ==&amp;amp;mid=2652311704&amp;amp;idx=2&amp;amp;sn=1a9a318a57ad366088f508c276b5b3e9&amp;amp;chksm=8adbf94a067f851c1f0eef7ee8623417301f9c95790fbb77adfe797230046cb704a7380648a3&amp;amp;scene=0&amp;amp;xtrack=1#rd&quot;&gt;閲讀原文&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28516425</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28516425</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 08:55:42 GMT</pubDate>
            <author>上游新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/319/371/200.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28516425_202408241656494598de-c292-466c-8997-291ef33cc021.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>澎湃號·媒體</category>
            <media:content url="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/319/371/200.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/319/371/201.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>專訪｜巴特勒硬漢也柔情：籃球能改變孩子的一生，就像我一樣</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/822.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;在姚基金慈善賽中打滿全場，連連送出精彩暴扣；拍賣親手參與製作的球鞋募集善款，為枱盤村捐建球場；親自端上生日蛋糕，為球迷慶生......巴特勒的第二次中國行，足夠真誠，也足夠暖心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 19 日，NBA 球星吉米·巴特勒開啓了 2024 年的中國行活動，這是巴特勒連續第二年到訪中國。在近半個月時間裏，他與廣大的中國球迷以及愛好籃球的青少年互動、交流，以實際行動支持中國青少年籃球事業發展。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/821.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;接受澎湃新聞專訪時，巴特勒表示：「這次中國行我最期待的，是和孩子們、和年輕人一起在籃球場上玩耍，籃球在這裏很受歡迎。這些年來，我一直在關注我們熱愛的籃球，我很高興能成為其中的一員，幫助這項運動成長。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/824.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;與村 BA「再續前緣」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姚基金慈善賽慈善晚宴上，巴特勒帶來了即將發售的簽名籃球鞋吉米·巴特勒 3 代（簡稱「JB3」）。這雙由巴特勒親自參與生產製作的第一雙 JB3，在現場被成功拍賣，籌得的善款將用於在貴州省黔東南州台江縣捐建一座籃球場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;貴州省黔東南州台江縣，是火遍全網的「村 BA」發源地。而巴特勒與這裏的緣分可以追溯到去年——作為巴特勒第一次中國行的「神秘行程」，巴特勒驚喜現身，成為第一個到訪「村 BA」的 NBA 球星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那時，巴特勒戴着貴州特色的項圈，用貴州方言和當地村民打招呼，與「村 BA」青少年同場比賽、獻上扣籃表演，還為枱盤鄉中心小學的孩子們上了一堂籃球指導課，向學校的孩子們和體育教師贈送了專業籃球運動裝備。台江縣濃厚的籃球氛圍和小球員們對籃球純粹的熱愛讓巴特勒印象深刻，直呼「難以置信」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/823.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;闊別一年，在得知有機會通過拍賣球鞋的方式為枱盤村改善籃球硬件環境後，巴特勒十分感興趣：「將自己做的第一雙球鞋簽名拍賣掉，為這裏的孩子們建造籃球場，我覺得這很酷。我愛孩子們，孩子們是我為這裏的籃球作貢獻的主要原因，我很高興我可以給他們打籃球的機會。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨後與江縣枱盤鄉中心小學的師生連線時，巴特勒透露，他將與李寧品牌一起，幫助該校修繕籃球場地，為孩子們提供更多通過籃球走出大山的機會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴特勒表示，修繕球場能給當地的孩子們帶去希望：「籃球可以改變人生，就像我一樣。我要重建球場給孩子們打上烙印，讓他們走出去、繼續打下去，我覺得給他們變得更好的信心很重要。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/825.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;場上場下，親力親為&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從去年驚喜現身「村 BA」，到今年拍賣球鞋籌款向台江縣捐建籃球場，再到改善枱盤鄉小學籃球硬件設施，球場之外的巴特勒鼓勵更多孩子保持參與籃球、享受籃球的初心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;球場之上，巴特勒更是親力親為，用自己在場上的表現喚醒小球員們對籃球的熱愛。8 月 20 日，在 2024 第十二屆姚基金慈善賽上，巴特勒等球星加入由姚基金希望小學籃球季項目選拔出的 12 位優秀小球員和港澳的 15 位青少年聯隊，以球會友，與小球員們並肩作戰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照巴特勒的説法，這樣做的目的是讓孩子們發自內心地愛上籃球：「為了玩得開心，讓孩子們愛上這項運動。這不是職業球員的問題，不是誰比誰強的問題，每個人都必須學會先愛上籃球，這才是最重要的。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/828.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;巴特勒的中國行，總少不了指點年輕球員的環節。去年中國行時，巴特勒就曾給趙維倫傳授防守技巧。今年的 TOP24 精英籃球訓練營，身為教練的巴特勒也更傾向於自己上場示範：「我感覺我不僅僅是教練，我可能也會親自上場打球，因為我覺得要給孩子們一個機會去體會成為一個球星的感覺，這很酷。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;談及如何成為頂級球員，巴特勒反覆強調「信念感」的重要性：「奉獻，犧牲，對比賽的熱愛都很重要。但我認為最重要的是一種信念，就是必須要相信自己。你要相信自己可以做一些高水平的事情，你要堅信你相信的。別聽那些反對者的聲音，你只需要傾聽你自己。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個過程中，犧牲同樣必不可少。巴特勒表示：「必須犧牲一些東西才能變得偉大，不管是和朋友出去玩，還是去看電影打籃球。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「但是在一天結束的時候，你可以做任何讓你開心的事情，因為生活不僅僅是關於籃球，在籃球和生活之間必須有一個良好的平衡，你必須能夠擺脱比賽，成為一個真正的人，生活不只是打籃球，也要做很多其他的事情。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/827.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬漢也暖心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從首輪 30 順位到聯盟巨星，從不被看好到上演「黑八奇蹟」，「硬漢」巴特勒總能有超出預期的表現。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何保持不斷進步，巴特勒的建議簡單直接：「總有人比你做得更好。當你把這些記在心裏的時候，你就可以每天都儘可能地努力訓練，讓自己比昨天更好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;談及自己和球隊未來的規劃，巴特勒的回答依然硬氣：「我只想贏得冠軍。這就是籃球，這不是一個人的運動，這是一個團隊，所以我認為隊裏的每個人都想贏得冠軍。我想成為偉大的球員，可以繼續站上球場，贏得別人對我的尊重。到目前為止，我覺得我做得很好，我打算繼續。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/829.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;巴特勒給球迷送上生日蛋糕。 來自 @只關於籃球&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於籃球，巴特勒的回答總是擲地有聲，但賽場之外，他更多展現的是「暖心」的一面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次中國行香港站，一位巴特勒的「老粉」來到現場，而那天恰好是這位粉絲 25 歲的生日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晚飯期間，巴特勒悄悄端着蛋糕出現在這位粉絲的身後。當粉絲回頭發現巴特勒，直接激動落淚，哽咽地説：「我以為今年沒有機會和他單獨見面了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴特勒則是笑着回應：「不不不，我就在這。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為粉絲唱生日歌的環節，巴特勒更是細心地引導現場球迷用中文唱生日歌。三分鐘的慶生過程中，巴特勒對這位粉絲説了兩次生日快樂、送出三次擁抱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也正如巴特勒所説：「我想對中國球迷説，謝謝你們愛我，謝謝你們歡迎我，謝謝你們讓我感覺賓至如歸。知道自己打籃球水平很高是件很有趣的事，因為有那麼多人愛我。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/826.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28516570</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28516570</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 08:55:19 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，胡杰，實習生，劉佳和</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/365/452.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28516570_202408241655df0f01e1-2b7a-4b96-be3d-33fd7060410a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴特勒</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/365/452.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/365/453.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>專業者言｜沸騰時代，應制定城市中長期《夏季高温應對方案》</title>
            <description>&lt;p&gt;2023 年是人類有氣象記錄以來最熱的一年，當年 6 月至今年 6 月，全球單月平均氣温連續 13 個月創同期最高紀錄。根據歐洲哥白尼氣候變化服務中心最新數據，2024 年 7 月 22 日，地球經歷了近代歷史上最熱的一天，全球日平均氣温&lt;a href=&quot;https://climate.copernicus.eu/new-record-daily-global-average-temperature-reached-july-2024#:~:text=On%2022%20July%202024%2C%20the,*%2C%20at%2017.16%C2%B0C&quot;&gt;創下新高&lt;/a&gt;，達到 17.16°C。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而 2024 年夏季，全球多地遭受熱浪侵襲。美國、歐洲、俄羅斯一些地區經受高温考驗；印度、巴基斯坦高温已造成大量人員生病或死亡；沙特阿拉伯朝覲期間有超千人在酷熱中喪生。根據美國國家海洋和大氣管理局的數據，2024 年 7 月，是該機構 175 年有記錄以來&lt;a href=&quot;https://wmo.int/media/news/july-sets-new-temperature-records&quot;&gt;全球最熱的 7 月&lt;/a&gt;，比 2023 年 7 月高&amp;nbsp;0.03°C。世界氣象組織表示，受持續的氣候變化和厄爾尼諾現象影響，夏季極端高温氣候未來幾年仍不可避免。聯合國秘書長安東尼奧·古特雷斯曾警告，地球已進入&lt;a href=&quot;https://news.un.org/en/story/2023/07/1139162&quot;&gt;「沸騰時代」&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/369/74.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2023 年 8 月，長沙街頭乘涼的人。 澎湃新聞記者，伍惠源，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國面臨同樣的挑戰。中國氣象局氣候變化中心 2024 年 7 月發佈&lt;a href=&quot;https://www.gov.cn/lianbo/bumen/202407/content_6961654.htm&quot;&gt;《中國氣候變化藍皮書（2024）》&lt;/a&gt;指出，中國是全球氣候變化的敏感區和影響顯著區，升温速率高於同期全球水平。1961 年至 2023 年，中國地表年平均氣温呈顯著上升趨勢，平均每 10 年升高 0.30℃，高於同期全球平均升温水平。2023 年，中國地表平均氣温較常年值偏高 0.84℃，為 1901 年以來最暖年份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;極端天氣事件成為&lt;a href=&quot;https://news.un.org/zh/story/2023/08/1120782&quot;&gt;「新常態」&lt;/a&gt;，對各國的經濟發展、人們的生產生活以及生命安全產生破壞性影響。對人口密集地區的影響，因城市熱島效應而加劇，對户外工作者、老人與兒童等弱勢羣體的健康威脅日益顯著，也給供電、供水、醫療等基礎設施和公共服務體系帶來衝擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在充分認識高温氣候的頻繁、極端和持久性的基礎上，城市層面如何應對和減緩極端高温的負面影響？當務之急是&lt;strong&gt;制定系統性、中長期的城市《夏季高温應對方案》&lt;/strong&gt;，以從長計議，防範危機並化解影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;制定《夏季高温應對方案》的急迫性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;1.&amp;nbsp;氣候變化背景下，夏季高温熱浪趨於常態&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聯合國政府間氣候變化專門委員會（IPCC）&lt;a href=&quot;https://www.ipcc.ch/report/ar6/wg1/downloads/report/IPCC_AR6_WG1_SPM_Chinese.pdf&quot;&gt;第六次評估報告&lt;/a&gt;指出：「幾乎確定的是，自 20 世紀 50 年代以來，大多數陸地區域的極端熱事件變得更加頻繁和強烈。」報告預測，即使在最保守的全球升温水平情景下，未來發生平均十年一遇陸地極端熱事件的頻率將增加至少三倍。中國&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/36116685/&quot;&gt;《第四次氣候變化國家評估報告》&lt;/a&gt;明確，&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;&lt;strong&gt;中國是受全球氣候變化影響最敏感的區域之一，升温速率高於全球平均水平。隨着温室氣體濃度增加，未來熱浪的強度和天數會繼續增加。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;城市熱島效應加劇了高温影響。因道路覆蓋、建築阻隔、綠地減少等，城市相比鄉村，會因空氣熱循環、通風廊道發生變化，形成熱島效應；夏季空調使用更導致室外温度進一步升高。&amp;nbsp;C40 城市網絡&lt;a href=&quot;https://www.c40.org/networks/cool-cities-network/&quot;&gt;指出&lt;/a&gt;，城市會比鄉村地區高出 3-8°C，全球受極端熱浪影響的城市數字將增加三倍。此外，因人口密集，自然降温場所有限，户外工作人員高温暴露嚴重，極端高温天氣極可能帶來城市規模性公共健康事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國大多數城市夏季高温漸成常態。據&lt;a href=&quot;https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_24565304&quot;&gt;歷史氣象數據&lt;/a&gt;，2020 年以來，6 月至 8 月的 92 天中，福州過半天數會經歷 35°C 以上高温；2022 年夏季，重慶 40℃及以上的時間長達 17 天；僅在 2023 年 6 月，北京市氣象局就發佈了 1 次高温紅色預警、3 次高温橙色預警、7 次高温黃色預警和 1 次高温藍色預警。伴隨着高温，時常出現洪水、山火、強對流等極端事件。2024 年 7 月，山東省菏澤市東明縣突發龍捲風極端天氣，造成人員傷亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;2.&amp;nbsp;高温不僅是短期災害，影響廣泛且深遠&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高温暑熱的影響廣泛深遠，不僅包括熱射病等健康威脅，也會對其他公共健康、能源規劃、城市建設、經濟佈局等產生更長遠的影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;&lt;strong&gt;第一，高温帶來公共健康威脅。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;據中國&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/MtsudkvN-zvah7blzTnbyw&quot;&gt;《高温熱浪公眾健康防護指南》&lt;/a&gt;，除引起一系列熱痙攣、熱衰竭等狀況外，高温還會加劇心臟病、腦卒中、腎衰竭，甚至精神疾病症狀，導致傷亡事故；&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/36116685/&quot;&gt;研究表明&lt;/a&gt;，暖濕氣候與高温熱浪增加，會帶來更多心腦血管疾病發病與傳染病的傳播，還會因對空氣污染的影響，激化污染相關慢性疾病發病率，從而加劇公共醫療體系整體壓力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;&lt;strong&gt;第二，高温影響經濟活力。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;據國際勞工組織發佈的&lt;a href=&quot;https://www.ilo.org/sites/default/files/wcmsp5/groups/public/@dgreports/@dcomm/@publ/documents/publication/wcms_711919.pdf&quot;&gt;預測&lt;/a&gt;，因高温熱浪導致的總工作時間和工作效率下降，將減少 2030 年全球 2.2% 的總工作時間，由此導致千萬億美元級別的經濟損失；據德國安聯集團研究團隊&lt;a href=&quot;https://www.allianz.com/content/dam/onemarketing/azcom/Allianz_com/economic-research/publications/specials/en/2023/august/heatwaves/2023_08_04_Heatwaves_EconImplications.pdf&quot;&gt;估算&lt;/a&gt;，2023 年北半球熱浪可能導致全球 GDP 下降近 0.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;&lt;strong&gt;第三，高温加劇電力保供壓力。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;夏季空調是城市用電大户，大型公共建築中約一半能耗是提供製冷，且因空調開關機時間集中，導致電網負荷增加，形成供電壓力。去年夏天，北京電網受氣温升高影響，負荷同比大增&lt;a href=&quot;https://finance.jrj.com.cn/2023/07/07072837675362.shtml&quot;&gt;約 30%&lt;/a&gt;，&lt;a href=&quot;http://www.news.cn/fortune/2023-07/03/c_1129729806.htm&quot;&gt;「戰高温保供電」&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;https://www.cec.org.cn/detail/index.html?3-323310&quot;&gt;「迎峯度夏」&lt;/a&gt;，各地電力系統每年都會出台相應方案，確保供電安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;&lt;strong&gt;第四，高温影響經濟佈局、城市規劃。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;農業、旅遊業、建築業等，會因高温形成直接損失，長期發展受影響。而&lt;a href=&quot;https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_27032896&quot;&gt;數據中心&lt;/a&gt;等有更多製冷需求的產業，會更多向涼爽地區佈局。為滿足高温天氣的尖峯負荷，並確保供電安全，需要準備大量冗餘裝機和資源調度，其影響波及&lt;a href=&quot;https://www.cec.org.cn/detail/index.html?3-323310&quot;&gt;整個能源行業&lt;/a&gt;。面對未來高温「常態化」，減少城市熱島效應的城市規劃方向，以及避免户外熱暴露的建築連廊等空間設計會被更多采納。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;&lt;strong&gt;第五、高温應對措施，影響環境與氣候。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;使用空調會帶來環境與氣候影響，一方面使用能耗增加了發電導致的空氣污染和温室氣體排放，另一方面，許多空調的製冷劑本身，就是超級温室氣體，其增温效果遠超二氧化碳，應對高温帶來的長期環境影響不容忽視。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;3.&amp;nbsp;需要系統性、中長期的規劃&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國已有高温熱浪的應對措施，秉承以人為本，將其定位為氣象災害，突出短期應急特點，關注人體健康與公共安全威脅，主要部門是氣象、公共衞生，及電力等。制度安排包括&lt;a href=&quot;https://www.gov.cn/yaowen/liebiao/202406/content_6960130.htm&quot;&gt;《中華人民共和國突發事件應對法》&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/MQAVA--EwZbDMtC3zFds4w&quot;&gt;《氣象災害防禦條例》&lt;/a&gt;相關規定，各省、市《高温氣象災害應急預案》、《高温中暑事件衞生應急預案》等。2023 年，中國強化了高温預報預警。中國氣象局發佈&lt;a href=&quot;https://www.gov.cn/xinwen/2021-09/06/content_5635662.htm&quot;&gt;《高温監測預報預警業務體系建設工作方案（2021—2025 年）》&lt;/a&gt;，中國疾病預防控制中心制定了《高温熱浪公眾健康防護指南》等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，在此基礎上，應對高温還應強調適應和減緩並重。&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;&lt;strong&gt;一方面應提高城市的氣候、高温韌性，另一方面要減緩製冷措施帶來的氣候變化影響。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年來，海內外一系列新的戰略、政策和探索，為城市應對高温提供了更多元的支撐：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年聯合國發起的&lt;a href=&quot;https://www.un.org/zh/node/211818&quot;&gt;「全民早期預警倡議」&lt;/a&gt;，旨在確保到 2027 年底，全球所有人都能享有早期氣象預警系統的保護，免受極端天氣、水或氣候災害事件的影響。2023 年 4 月，包括中國在內的 20 多個世界氣象組織會員，通過&lt;a href=&quot;https://www.cma.gov.cn/2011xwzx/2011xqxxw/2011xqxyw/202304/t20230412_5435323.html&quot;&gt;《共建「一帶一路」全民早期預警北京宣言》&lt;/a&gt;，旨在共同提高早期預警能力和水平，攜手建設更高水平、更普惠的「早期預警、智慧行動和氣候適應力」，助力全球發展，保障全球安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 6 月，在世界氣象組織主題邊會上，中國代表宣佈了中國務實推動全民早期預警倡議落實的&lt;a href=&quot;https://www.cma.gov.cn/2011xwzx/2011xqxxw/2011xqxyw/202406/t20240613_6348379.html&quot;&gt;六項承諾&lt;/a&gt;，涉及&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;&lt;strong&gt;人工智能和雲平台等新興技術、城市多災種早期預警、氣象衞星應用、教育培訓、聯合科研攻關、「一帶一路」基金&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;等領域，希望通過進一步加強南南合作，在防災減災和服務社會發展方面探索更多經驗，助力全球監測預警及應急減災能力不斷提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他政策還包括，&lt;a href=&quot;http://big5.www.gov.cn/gate/big5/www.gov.cn/zhengce/zhengceku/2022-06/14/5695555/files/9ce4e0a942ff4000a8a68b84b2fd791b.pdf&quot;&gt;《國家氣候變化適應戰略》&lt;/a&gt;提出強化對高温熱浪的應對。&lt;a href=&quot;https://www.gov.cn/xinwen/2019-06/15/5400474/files/3daad33b125443abbd88855b69c61d3c.pdf&quot;&gt;《國家綠色高效製冷行動方案》&lt;/a&gt;要求提高空調、冷庫、數據中心等的製冷能效，使用低氣候影響的製冷劑。&lt;a href=&quot;http://big5.www.gov.cn/gate/big5/www.gov.cn/zhengce/zhengceku/2022-07/12/5700632/files/7e5eda0268744bebb5c1d4638e86f744.pdf&quot;&gt;《國家「十四五」新型城鎮化實施方案》&lt;/a&gt;提出建設宜居、韌性城市等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國內外城市已做出許多探索。多倫多、波士頓、巴黎等城市都制定了「高温應對計劃」。新加坡也開展「城市降温項目」。中國廣州的&lt;a href=&quot;https://www.gz.gov.cn/zt/fxbxaqdx/aqxd/content/mpost_8460416.html&quot;&gt;「酷城」&lt;/a&gt;行動，上海的城市多災種早期預警&lt;a href=&quot;http://sh.cma.gov.cn/sh/news/qxyw/202405/t20240528_6296000.html&quot;&gt;卓越中心&lt;/a&gt;等，都是城市降温的良好實踐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更多城市應在借鑑經驗的基礎上，制定能有效應對本地夏季極端氣候影響的系統性、中長期的城市《夏季高温應對方案》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中長期城市《夏季高温應對方案》的主要內容建議&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方案制定應以總體評估為基礎，強調長期謀劃、多方參與，從&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;&lt;strong&gt;城市規劃、經濟佈局、能源體系、公共衞生、勞動保障、社會救濟&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;等多個角度做出系統性的行動方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;1.&amp;nbsp;開展全方位城市高温風險評估&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;應充分利用衞星遙感、人工智能等技術，科學預判城市所處區域的氣候趨勢、城市熱島效應，評估城市高温對公眾健康、能源需求、經濟結構等的影響，&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;&lt;strong&gt;確定重點影響人羣、地區、行業等，梳理現有公共醫療、基礎設施、建築製冷、重點社區的應對能力&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;，挖掘城市應對高温的應急模式更新、可持續製冷服務提升、城市規劃改善、綠地及公共降温場所空間供給潛力，為制定夏季高温應對方案提供科學基礎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;2.&amp;nbsp;強化特異性高温預測預警與信息網絡&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;預警是拯救生命的關鍵。&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;&lt;strong&gt;幾乎所有高温直接導致的死亡，都是可預防的。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;應構建符合特定城市需求的高温熱浪預警體系，完善監測網絡，提升結合温濕度的人體舒適度監測精細程度。針對高温預測服務能力，加強對農業、旅遊業、户外產業的影響預測與反饋，強化基於人羣健康風險的預警體系。提高信息發佈能力與傳播效率，建立與電力、公共衞生、城市管理部門的協作機制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;3.&amp;nbsp;改善城市佈局與基礎設施，建設高温韌性城市&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;落實氣候適應性城市、綠色可持續城市規劃原則。包括研究城市靜風環流，科學優化城市風道佈局，避免城市熱島效應；&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;&lt;strong&gt;通過規劃風廊體系、建設生態綠地，利用新型道路牆體材料，增加透氣性和透水性，降低街道和公共空間的地表温度，提高城市自然降温能力。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;推廣綠色建築、被動式建築、零碳建築等，降低總體製冷需求，提高人居環境舒適度。對老舊社區進行降温改造，推廣遮陽、冷屋頂，增加綠化、社區水霧等措施。在公共空間安裝更多遮陽體系、地面噴泉等室外降温設施，開放圖書館、體育場館、人防工程等場所，作為公共納涼空間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;4.&amp;nbsp;推廣綠色高效製冷技術和方式，降低高温能耗&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;落實國家綠色高效製冷行動方案的要求，大幅提高城市制冷能效和綠色水平。為採用環保製冷劑的高效空調、除濕機、製冰機等製冷產品提供經濟激勵。要求大型公共建築、工業建築，數據中心、公共交通設備等採用&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;&lt;strong&gt;更低碳綠色的製冷技術&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;等。提倡低碳綠色生活方式，禁止公共場所過度製冷。落實國家雙碳戰略與新型電力系統建設，深化製冷負荷參與需求側管理，提升電網科學規劃，降低總體能耗需求強化系統安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;5.&amp;nbsp;提升城市智慧管理能力，保護高危羣體&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;優化城市管理部門應對高温的綜合能力，包括&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;&lt;strong&gt;精細化高温預報預警信息發佈、繪製納涼場所地圖，鼓勵高温日在家辦公以及調整公共場所營業時間，高温熱浪日開放更多公共納涼空間，並增加開放頻次與時間等。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;深化現有高温應急制度中對高危人羣的保護，為&lt;a href=&quot;https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_28492476&quot;&gt;户外工作者&lt;/a&gt;提供便攜式、可穿戴製冷設備，發放免費解暑產品，建立社區對老人兒童、弱勢人羣的關照機制，擴大公共衞生體系應急能力等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;6.&amp;nbsp;提高認知，促進共識&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要加強與公眾的溝通與對話。一方面提高城市居民對國家疾病預防控制局發佈的&amp;nbsp;《高温熱浪公眾健康防護指南》等措施的瞭解，提升居民自我應急能力；另一方面，更重要的是，&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;&lt;strong&gt;通過碳普惠等創新機制的推廣和應用，促進居民更多采用低碳度夏模式、採購綠色高效的製冷產品等，擴大社會監督，形成全社會共識，踐行更加綠色低碳的生活方式。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全球變暖的長期趨勢下，高温季節將以前所未有的方式，不斷挑戰人們的適應力，短期的臨時應對遠遠不夠，需要政府部門加強治理決心、創新治理模式，在提供氣候服務方面採取積極行動，提升城市高温韌性，保護人民健康和生命安全，儘可能減少極端天氣事件的經濟影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（作者胡敏系綠色創新發展研究院主任、聯合創始人；作者洪佳玲系綠色創新發展研究院高級分析師）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28516620</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28516620</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 08:48:36 GMT</pubDate>
            <author>胡敏，洪佳玲</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/369/673.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28516620_20240824165379d6fbc5-b8c7-498f-a5c0-2d19c005473c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>專業者言</category>
            <category>沸騰時代</category>
            <category>高温</category>
            <category>熱浪</category>
            <category>城市韌性</category>
            <category>市政廳</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/369/673.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/369/674.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>俄羅斯庫爾斯克州發佈導彈來襲警報</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 24 日上午，俄羅斯庫爾斯克州代理州長斯米爾諾夫通報稱，該州已發佈導彈來襲警報。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，23 日深夜，俄軍防空系統在該州擊落 3 枚烏克蘭發射的導彈。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28516599</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28516599</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 08:42:56 GMT</pubDate>
            <author>王德祿/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/455.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28516599_2024082416430876be20-dff6-4933-800b-3eb7d6081fb1.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>庫爾斯克州</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/455.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/456.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>交通銀行天津市分行原黨委書記、行長郭宏偉接受審查調查</title>
            <description>&lt;p&gt;據中央紀委國家監委駐交通銀行紀檢監察組、天津市紀委監委消息：交通銀行天津市分行原黨委書記、行長郭宏偉涉嫌嚴重違紀違法，目前正接受中央紀委國家監委駐交通銀行紀檢監察組紀律審查和天津市監察委員會監察調查。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28516642</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28516642</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 08:39:06 GMT</pubDate>
            <author>中央紀委國家監委網站</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/367/119.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28516642_20240824163915318ddd-3f0c-42f5-89a5-023cb5195659.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>銀行反腐</category>
            <category>金改實驗室</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/367/119.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/367/120.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>哈馬斯：以總理堅持駐軍「費城走廊」，拒絕達成最終停火協議</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;610975&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/677b42e6fba44320b514cc4cf471695b/hd/1724483495000_TR7kXd_1724483548717.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1724483336895_mnc8MX_1724483337207.png&quot; data-duration=&quot;01:04&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1280&quot; data-height=&quot;720&quot;&gt;&lt;/video&gt;8 月 23 日，哈馬斯成員巴德蘭表示，費城走廊的以色列駐軍問題，仍然是停火談判的癥結所在。他指責內塔尼亞胡堅持讓以軍駐軍費城走廊，説明他「拒絕達成最終的停火協議」。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28516564</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28516564</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 08:33:43 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞編輯，馬櫟程，視頻來源 CCTV 國際時訊</author>
            <category>費城走廊</category>
            <category>停火協議</category>
            <category>巴以衝突</category>
            <category>哈馬斯</category>
            <category>內塔尼亞胡</category>
            <category>以色列駐軍問題</category>
            <category>World 全知道</category>
            <media:content url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1724483336895_mnc8MX_1724483337207.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1724483336898_eRNBM8_1724483337296.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>60 歲浙江重症醫學領軍人物潘孔寒逝世，曾臨危受命支援武漢</title>
            <description>&lt;p&gt;澎湃新聞記者從浙江大學醫學院附屬邵逸夫醫院方面獲悉，重症醫學專家、浙江大學醫學院附屬邵逸夫醫院重症醫學科主任潘孔寒同志，因病醫治無效，於 2024 年 8 月 17 日深夜在杭州逝世，享年 60 歲。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;256&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/365/838.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;潘孔寒，本文圖片均來源：邵逸夫醫院&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;潘孔寒於 1964 年 11 月出生於浙江温州。1981 年至 1989 年就讀於原浙江醫科大學，獲碩士學位；1989 年 8 月至 1997 年 10 月就職於浙江省杭州市紅十字會醫院；1997 年 11 月至去世就職於浙江大學醫學院附屬邵逸夫醫院重症醫學科。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;潘孔寒身前擔任浙大邵逸夫醫院重症醫學科主任、學科帶頭人，浙江省醫師協會重症醫學分會副會長，是浙江省傑出的重症醫學領軍人物。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;341&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/366/430.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;潘孔寒&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙江省政協副主席、浙江大學醫學院附屬邵逸夫醫院院長蔡秀軍悼念：「我們為失去這樣一位儒雅謙遜、兢兢業業、嚴謹厚道的優秀醫生感到無比悲痛和深切哀悼，潘孔寒主任為邵逸夫醫院重症醫學科及醫院的發展作出巨大貢獻。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;468&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/366/280.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;潘孔寒帶教&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;453&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/366/290.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;潘孔寒與科室團隊一起過醫師節&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;潘孔寒為浙大邵逸夫醫院重症醫學科的發展做出了突出貢獻。在他的帶領下，經過近 30 年的發展，浙大邵逸夫醫院重症醫學科已成為集醫療、科研和教學為一體的具有國際一流水準的重症醫學中心，成為浙江省重症醫學專業規培基地。他技術精湛，垂範後學，在重症心臟、重症感染等研究領域做出了多項開創性工作，承擔了多項國家及省級重大科研任務，多項研究成果發表於國內外著名期刊，獲得浙江省科學技術獎等多項榮譽。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;476&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/366/44.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;2020 年初，潘孔寒臨危受命支援武漢，並擔任醫院援武漢協和醫院醫療隊臨時第一黨支部書記，從整建制接管武漢協和醫院重症病區，到主動請願轉戰武漢肺科醫院，潘孔寒與醫療隊在武漢度過了 47 個不眠之夜，用專業知識、温暖服務圓滿完成援鄂重任，彰顯了生命至上、舉國同心、捨生忘死、尊重科學、命運與共的偉大抗疫精神。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;449&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/366/46.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;作為重症醫學領域抗疫專家，潘孔寒還積極參與醫院新冠肺炎篩查與診療規範制定，不厭其煩為各臨牀科室提供專業指導。由他擔任支部書記的重症醫學科第一黨支部、援武漢協和醫院醫療隊臨時第一黨支部榮獲浙江省抗擊新冠肺炎疫情先進集體、浙江大學先進基層黨組織。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28516641</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28516641</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 08:28:09 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，嶽懷讓</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/366/982.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28516641_202408241628e314c9e2-ff36-44db-8f51-85d30212c32f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>潘孔寒</category>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/366/982.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/366/983.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>火鍋店老闆因救落水者犧牲，市民專程就餐表達敬意</title>
            <description>&lt;p&gt;連續幾天，北京市海淀區西二旗的一家火鍋店突然「火」了起來，每到飯點兒都顧客盈門，甚至要排隊等位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;許多等位的顧客説，他們來這裏並不是單純為了吃飯，而是聽説火鍋店的老闆因為救落水者而犧牲，大家都想以這樣的方式向英雄表達敬意。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/722.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;來源：北京日報&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/723.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;網友用餐後打出五星好評。來源：上游新聞&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;山東大哥欒留偉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;勇救三名落水兒童後不幸溺亡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 41 歲的欒留偉是山東人，和妻子在北京經營了一家火鍋店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 10 日，他帶着女兒到河北固安的永定河邊玩時，救下了 3 名落水兒童，當他再返回水中去救遇險的成年人時，體力不支，不幸溺水犧牲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與欒留偉一同參與施救落水兒童的固安縣東位村村民彭建強介紹，事發時，欒留偉是第一個衝下河救人的。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/725.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;欒留偉救人現場視頻截圖。來源：極目新聞&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汛期裏的永定河水位較高，加之前一天當地剛下過大雨，水位漲了一大截。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「河水深的地方，連會游泳的都不太敢過去，但欒留偉仍返回深水區，和另一位熱心人去救孩子家長。」彭建強回憶道，最終因體力不支，兩名施救者和落水男子就都沉下去了，「也就短短几分鐘，人就看不着了。」&lt;/p&gt;&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;610983&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/ff312b943830401b98eeb0051e638859/hd/e1283552-990b-4fd1-890d-f243cca25bca-7557ef5d-de66-139d-cc34-c21fe6dcbe0e.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/cover/20240824/f92dea60dd6f4fb88667359b99d5d2cc-20240824160852107-5588564753298063218-3e9989dd-d940-4215-972c-e1ae9f73d94f.jpg&quot; data-duration=&quot;00:58&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;720&quot; data-height=&quot;1280&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;div class=&quot;news_video_name&quot;&gt;視頻來源：海報新聞 (00:58)&lt;/div&gt;欒留偉的妻子説：「不管是幫助誰，他都是義無反顧地去。父母身體也不好，孩子小的才三歲。」&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情人表示，事故當天還是他二女兒三週歲的生日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 21 日，欒留偉被安葬在故鄉泰安市寧陽縣的烈士陵園內，並被追授「新時代寧陽楷模」的稱號。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;眾多市民到火鍋店表達敬意&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欒留偉的事蹟被廣泛傳播後，北京市民紛紛來到他生前經營的餐館，以儘自己的綿薄之力。&lt;/p&gt;&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;610984&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/0583be9f2781471fab29fc5f094330e0/hd/930df310-775e-4aa7-8feb-dc4784b32278-884c37e0-2d3c-8ca6-02d3-6eaf719aecac.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/cover/20240824/02b1c84b16554be8924417247d8a41ac-20240824161547519-8282497169514363370-5b991530-08b8-46a4-926a-46f3d42fd2ad.jpg&quot; data-duration=&quot;00:14&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;720&quot; data-height=&quot;1280&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;中午 11 時，餐館剛一開門，就有客人走進了店內，不少人還會在門前掏出手機拍照留念。11 時 30 分，店門口已經開始有人等位了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中午 12 時許，正值店裏用餐高峯，店員忙得連電話都顧不上接。一旁等位的客人見狀，主動當起了臨時客服，力所能及地回答電話中的問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「原來店裏人也不少，但一般不需要等位，最近來店裏用餐的客人多了不少。」店員呂鳳釵説，這幾天店裏連包間都滿了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中午 11 時開餐，大家要忙到下午 4 時才結束，可半個小時後晚餐的第一批客人又來了。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/729.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;進店吃飯前留影。來源：北京日報&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記者在店內詢問得知，很多客人都是聽説了欒留偉的事蹟後專程趕來的，既向英雄表達敬意，也通過這種方式幫襯店裏的生意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同是餐飲同行的孫先生，昨天特意驅車 50 公里從懷柔趕來。他表示，聽説欒留偉的事蹟後非常感動，自己要向這位同行致敬，希望大家都來支持店裏的生意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「英雄捨己救人的精神值得每位公民學習。」來自昌平的李先生表示，吃飯是小事，主要是想盡自己的一份力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有等位的客人因為時間來不及了，臨走之前特意在店內買了幾瓶飲料帶走以表敬意。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/730.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;市民在門口等位。來源：北京日報&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;市民給欒留偉的店裏送錢&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;店員：老闆娘説不收任何財物&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前兩天，有位探店博主前來用餐後，以結貨款的名義留下了一筆現金。「他能把自己的生命獻給萍水相逢的陌生人，是真英雄。」這位博主感嘆説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這幾天確實常有顧客來送錢。嫂子走時專門交代過，不收任何捐贈。」一位店員説，有位女士也是把錢放下就跑了，以至於店員追出了幾條街。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/732.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;熱心市民到救人英雄欒留偉的火鍋店送錢。來源：極目新聞&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這幾天大家的熱情太高了，已經超過我們店接待的上限了。羊蠍子等食材前期要準備三個小時，所以臨時現加根本來不及。」店員説，這些天時常有等位的顧客沒吃上飯，讓她們感到很過意不去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「欒大哥是個好人。」店員呂鳳釵表示，在她眼中欒留偉幽默風趣，和店員們相處就像兄弟姊妹一樣，平時大家遇到難事了，都會找他幫着出主意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，呂鳳釵的丈夫工作時突發腦溢血，被送進醫院，「欒大哥二話沒説，直接開車陪我去了醫院，一直忙前忙後的。」呂鳳釵説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這家火鍋店是今年 4 月才搬到這裏的。一位附近的居民表示，這家店開業以來生意一直不錯，食材新鮮，服務也好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「總部知道了店裏的情況後，特意派我們過來支援。」另一位店員説，這幾天欒留偉的妻子回老家料理後事去了，她們會把店裏照看好，以告慰欒留偉的在天之靈。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28516636</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28516636</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 08:23:10 GMT</pubDate>
            <author>央視網微信公號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/900.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28516636_20240824162820b91c00-f619-410f-b239-84442f502649.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>火鍋店老闆</category>
            <category>救人犧牲</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/900.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/901.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>City Walk 之後，City Ride 為啥火了</title>
            <description>&lt;p&gt;一雙鐵腿、兩袖晚風，City Ride 的熱度，超乎許多人的想象。究竟是什麼魅力，讓自行車又一次成為休閒方式的新寵？今天我們就來聊聊這件事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人戲稱，City Ride 是年輕人「磨練鐵腚的沒苦硬吃」。其實除了要點體力，作為休閒的騎行可真算得上老少咸宜。&lt;strong&gt;無論是北京中軸線還是邊陲小城裏，可以幾萬一輛，也可掃碼提車，不需要你是健身達人、也沒太多技術門檻，既可以三五成羣，更可以「i」人獨行。低門檻、小成本、靈活性、社交性，讓城市騎行成為健身休閒的「六邊形戰士」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/467.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;市民在北京鼓樓前騎行。圖源網絡&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國的騎行文化歷經起落沉浮。1956 年，一款 28 寸的「永久」下線，新中國有了自主設計生產自行車的能力。從「鳳凰」到「飛鴿」，自行車不僅曾是幾代國人結婚必備的「三大件」之一，更串聯起父輩們眼中的流動中國。再後來，隨着機動車保有量逐漸增多，立交橋、快速路和不斷被蠶食的自行車道，也曾讓「時速 20 公里看世界」的空間越來越小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;久在樊籠裏，復得返自然。鐵殼子坐久了、寬馬路塞車了，移步換景、隨心停車，篤悠悠徜徉於風光之間的自行車文化，又一次在年輕人中得以重煥光彩。而這一次，「騎車是否方便」與觀光經濟、城市更新巧妙勾連，成為不少地方交通升級、景觀設計的重要考慮。在浙江淳安，210 公里的自行車賽道，既是亞運會的「最美賽道」，又是市民休閒的理想去處。在福建廈門，有快速公交接駁的雲頂路自行車專用道坐落高架橋上，騎着兩輪車漫步雲端瀟灑又浪漫。如今，在不少地方，騎行友好已經成為文旅宣傳的新名片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;擁抱 City Ride，不僅有「面子」更有「裏子」。騎行友好是先進的人文理念，更是深一度的發展思路。&lt;/strong&gt;國際交通組織研究所的一則報告指出，相比於瞄準汽車做文章，自行車基礎設施投入的回報率是前者的 8 倍。道理也很簡單：在汽車出行中，道路是通過的工具，而在騎行時，道路、店鋪與擦肩而過的互動，也是出行的目的本身。更稠密的人羣、更細緻的瀏覽與更強的可達性，為實體經濟、特別是機動車難以到達的區域帶去更多的到訪機會。得益於此，不少隨性而至、投射雅興的消費場景得以可能，豐富而藴藏活力的街區有了更多發展空間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，&lt;strong&gt;騎行的初衷再好、體驗再妙，如果沒有安全做前提，一切都無從談起。紅燈搶行、曲折競速、佔道逆行等不文明甚至違法違規的行為，不僅讓個人處於風險之中，也給城市交通秩序與出行安全帶來了隱患。想要盡享騎行的快樂，除了關乎城市規劃、交通治理，也有賴於每一個騎行者的共同努力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這世界很大，走着看總看不完；這世界又那麼快，偶爾也想慢一點。也正因此，當夜幕降臨、晚風輕拂，手扶車把的片刻，騎行者得以安寧地將沿途風景收於眼底，將心緒掌握在手裏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這正是：男女老少同樂樂，單車載百味生活。東西南北皆暢達，雙輪見天地人間。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28516606</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28516606</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 08:10:48 GMT</pubDate>
            <author>楊翹楚/@人民日報</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/549.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28516606_202408241611ca7f2d49-cc82-4281-8588-778a9a17647c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>CityRide</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/549.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/550.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>鍾芳玲｜崇禎曆書西洋風</title>
            <description>&lt;p&gt;一如過往，今年美國加利福尼亞州國際古書展仍是「星光燦爛」，來自世界各地的古書商帶來許多令人屏息、目不暇接的精品，但我得説，此次古書展最耀眼、氣場最強的「巨星」，當屬十六世紀紐倫堡印製的首版《天體運行論》，作者哥白尼率先在書中大膽提出地球與行星圍繞着太陽轉，太陽才是宇宙中心的「日心説」或「地動説」，否定了長期以來宗教與科學界所認定的「地心説」或「天動説」，亦即地球為宇宙中心、太陽與行星圍繞地球轉。此理論自公元前一世紀亞裏士多德時就已倡導，因公元二世紀埃及亞歷山大的天文學家、地理學家、數學家克羅狄斯·托勒密 （Claudius Ptolemy）發展成系統，日心説因此又稱為「托勒密體系」。《天體運行論》被西方公推為十六世紀最重要的出版品，前兩版（1543、1566）一直是藏家欲求的極品，第二版價格比較「親民」，古書展、拍賣行較常見，一般價格 20 萬美元上下，有時甚至不到 10 萬美元，取決於書況與來歷；但首版甚少流通，全是百萬美元起跳，2008 年 6 月紐約佳士得拍賣了一本，成交價高達 221 萬美元。古書展這冊品相佳且有來歷，標價 250 萬美元，由以專精科學數理古籍的丹麥索非亞珍本書店（Sophia Rare Books）經手，店主克里斯汀·威斯特苟（Christian Westergaard）具有哥本哈根大學數學系碩士文憑，曾在丹麥最老的古書店任職 12 年，他在 2009 年創立了這家高檔的古書店。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/195/95.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;1543 首版的《天體運行論》，最著名的木刻圖顯示太陽為宇宙中心。Courtesy&amp;nbsp;of&amp;nbsp;Sophia&amp;nbsp;Rare&amp;nbsp;Books&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/195/108.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;看過諸多珍貴古籍，但不是常能遇見首版的《天體運行論》，與索菲亞古書店主人一起捧書合照留念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年來《天體運行論》前兩版的價格會節節上漲，與美國天文學教授歐文·金格里奇（Owen Gingerich，1930~2023）有極大關聯。由於《天體運行論》艱深又枯燥，英籍匈牙利作家阿瑟·庫斯勒（Arthur Koestler）在 1959 年一本頗暢銷的天文發展史之書《夢遊者們》（&lt;em&gt;Sleepwalkers&lt;/em&gt;）中提到《天體運行論》是一本「無人讀過的書」，金格里奇為了反證此説法，從 1970 年開始，歷經三十載全球追蹤（含北京）、審閲現存的前兩版《天體運行論》，並由每本書的裝幀、藏書票、書頁手寫評註的內容與字跡，輔以相關信件、拍賣記錄、文獻檔案等等，探查過去四百餘年來，誰曾擁有或讀過此書，結果發現伽利略、開普勒、亞當·史密斯、第谷（Tycho Brahe，1546~1601，全名第谷·布拉赫，通稱第谷）等人皆在列，另外，如金格里奇所言，也不乏「聖徒、異教徒、無賴漢、音樂家、電影明星」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/195/101.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;金格里奇教授在美國耶魯大學拜尼基圖書館審閲館藏的第一版《天體運行論》。Photo&amp;nbsp;by&amp;nbsp;Eric&amp;nbsp;Long,&amp;nbsp;permission&amp;nbsp;of&amp;nbsp;Owen&amp;nbsp;Gingerich&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2002 年金格里奇出版了《哥白尼〈天體運行論〉評註普查（1543 年紐倫堡版與 1566 年巴塞爾版）》（以下簡稱《普查》），整理出他歷年來參閲的 601 本《天體運行論》（初版 276 本、次版 325 本）的詳細資料。2004 年，金格里奇又以生動的筆觸將此過程寫成回憶錄《無人讀過的書：哥白尼〈天體運行論〉追尋記》，裏面除了精彩的天文史與層層解密過程，還穿插了古今科學家的恩怨情仇，此書因而成了暢銷書，連我這個對天文學外行的人也讀得津津有味，尤其讀到他與一些我認識或熟知的古書商打交道時，更是倍覺親切。至於《普查》這本書，則成了學術圈、圖書界、藏書家、古書業、拍賣行必備的參考書，尤其是後兩類人士在撰寫《天體運行論》的圖錄時，一定會參考、引用此書，索非亞的圖錄也不例外。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/195/92.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《普查》記錄了金格里奇教授三十餘年全球查訪《天體運行論》前兩版的詳細資料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/195/104.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《無人讀過的書》不僅是最佳的科普讀物，也是書話的代表，已有兩種中譯本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了哥白尼這位天王巨星，索非亞的展位還有佐證、補充、發揚其理論的伽利略、開普勒，前者的《關於托勒密與哥白尼兩大世界體系的對話》（1632 年首版，以下簡稱《兩大體系對話》），後者的《魯道夫星表》（1627 年首版）都是天文學界的名書，定價分別為 25 萬、9.5 萬美元。另外還有影響這幾位大師的經典——歐幾裏得的《幾何原本》，索非亞展出的是 1482 年最早的印刷本，標價 37.5 萬美元，是最知名的搖籃本之一。此拉丁文印刷本被翻譯成諸多語言，迄今印行至少上千種不同版本，成為數理教育的基礎。《幾何原本》被譽為史上最成功、最具影響力的教科書。這些著作又影響了歐洲十七、十八世紀啓蒙時代的著作，例如培根的《新工具》（&lt;em&gt;Novum Organum&lt;/em&gt;，1620）笛卡兒的《談談方法》（&lt;em&gt;Discours de la Méthode&lt;/em&gt;，1637）、萊布尼茨的《論組合術》（&lt;em&gt;Dissertatio De Arte Combinatoria&lt;/em&gt;，1665）、牛頓的《光學》（&lt;em&gt;Opticks&lt;/em&gt;，1704）等，索非亞也展示了前述幾書的首版，價格由 16.5 萬到近 40 萬美元不等。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/195/100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《幾何原本》1482 年最早出現的印刷版，開篇文字配上幾何圖形與華麗的木刻裝飾圖。Courtesy&amp;nbsp;of&amp;nbsp;Sophia&amp;nbsp;Rare&amp;nbsp;Books&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/195/97.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《兩大體系對話》大力反駁地心説，卷首裝飾版畫，描繪蘇格拉底與托勒密、哥白尼三人的假想對話。此書因通俗受歡迎，次年被羅馬教廷列入《禁書目錄》，作者伽利略被判終身監禁。Courtesy&amp;nbsp;of&amp;nbsp;Sophia&amp;nbsp;Rare&amp;nbsp;Books&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看到這些以拉丁文、法文、意大利文、英文印製的古老「天書」，不禁令我想起明末清初的西洋傳教士。為了與士儒官員建立良好關係，以利傳播基督福音，西洋傳教士不僅換穿儒服、戴儒冠、勤學中國的風俗、文字與語言（官話、方言），更採取迂迴策略，引介並翻譯西方較先進的書籍。若由 1582 年利瑪竇入華算起，古騰堡印刷術已發展超過一個世紀，歐洲出版業發達，傳教士們陸續帶着印刷書來華，其中不少類似索非亞展出的天文數理類書。利瑪竇在 1605 年 5 月 12 日發給羅馬耶穌會阿耳瓦烈茲神父的信上如此寫着：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#999999;&quot;&gt;最後我有一件事要向您請求，這是我多年的希望，迄今未獲得迴音。此事意義重大，有利傳教，那就是派遣一位精通天文學的神父或修士前來中國服務。因為其他科技，如鐘錶、地球儀、幾何學等，我皆略知一二，同時有許多這類書籍可供參考，但是中國人對之並不重視，而對行星的軌道、位置及日、月蝕的推算卻很重視，因為這對編纂曆書非常重要。我估計，中國皇帝每年聘用兩百人以上，花費很多錢，編纂曆書，且成立欽天監專司此職；目前中國使用的歷書，有大統歷與回回曆兩種，對推算日月蝕，雖然後者較佳些，但均不準確。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#999999;&quot;&gt;雖然我沒有很多關於天文的書籍，但利用部分曆書和葡萄牙文書籍，有時對日月蝕的推算較欽天監所推算的還準確，因此當我對他們説我缺少書籍，不能校正中國曆法時，他們往往並不相信。所以，我建議，如果能派一位天文學者來北京，可以把我們的歷法由我譯為中文，這件事對我並不難，這樣我們會更獲得中國人的尊敬。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#999999;&quot;&gt;希望您把這件事向總會長神父美言幾句，因為這件事對中國非常重要，這是舉國上下一致的希望，派遣一兩位精通天文曆書者前來中國，長駐北京，因為其他城市缺乏助力。並請務必提醒他們，攜帶必要的書籍。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利瑪竇翻譯了不少書，最知名的當數萬歷三十五年（1607）與徐光啓合譯並出版《幾何原本》前六卷，我們現今使用的許多數學語詞都來自此譯本。如同利瑪竇在次年給羅馬耶穌會總會長阿誇維瓦的一封信中自豪地提到，他因此「甚獲中國士大夫的景仰」，但由上封信裏可看出，他念茲在茲的其實是能介入中國曆書的編纂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在利瑪竇的懇請下，羅馬總會的確遣來一些擅長天文學的傳教士，可惜利瑪竇在萬曆三十八年（1610）逝世，之後十多年雖有傳教士如熊三拔、龐迪我一度短暫參與修歷，但萬曆四十四年（1616）南京禮部侍郎沈㴶三次上呈《參遠夷疏》，指控傳教士為「狡夷」，批評他們「誕妄不經、惑世誣民」，在反天主教派的壓力下，朝廷下令將傳教士驅逐至澳門，此反教案持續了七年之久。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/195/352.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;標題為《利瑪竇西泰與徐保祿光啓玄扈》的著名版畫，出自 1667 年拉丁文版的《中國圖説》（
&lt;em&gt;China&amp;nbsp;illustrata&lt;/em&gt;）。徐光啓號玄扈，教名保祿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/195/96.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;利瑪竇批評大統歷對日月蝕推測不準確，此為大明嘉靖三年（1524）刊本，美國國會圖書館所藏。Courtesy&amp;nbsp;of&amp;nbsp;Library&amp;nbsp;of&amp;nbsp;Congress,&amp;nbsp;World&amp;nbsp;Digital&amp;nbsp;Library&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;傳教士大規模正式修纂中國曆法得等到明思宗上台，亦即末代皇帝崇禎。小時候我們上的簡單歷史課所留下的刻板印象，就是此君治國無方，弄得流民李自成造反、吳三桂引清兵入山海關，以致斷送了大明江山，四面楚歌下只好找了棵樹上吊自縊，以死謝罪。他在北京景山的自縊處現已成了觀光景點。可憐的崇禎，這就是後人給他的標籤，但鮮有人知曉或提及在他任內完成的《崇禎曆書》，連他在維基百科的中文詞條都不見此功績。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;話説崇禎二年五月乙酉朔（1629 年 6 月 21 日）發生日食，欽天監的預報錯誤，而朝臣徐光啓使用的西法卻準確，崇禎因此帝命徐光啓主持修歷，徐光啓先後召集了龍玉華、鄧玉函、羅雅谷、湯若望四位傳教士協助。後三位初次入華時，曾與二度入華的先輩金尼閣帶了大批天文觀測儀器及七千卷書，其中鄧玉函還是伽利略的友人，湯若望稍早（1626 年）則參考西方著作編寫了《遠鏡説》，應是中國最早關於西方光學理論之書。曆書由崇禎二年（1629）開始編寫，年邁的徐光啓於崇禎六年末（1633）去世，所幸工程已近尾聲，且他生前已指定李天經接手主持，次年（1634）即完成，成為中國首部引進西方天文學理論編纂的歷書。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/195/93.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《崇禎曆書》每卷皆列出修纂者的人名，此卷由徐光啓督修，撰訂者為三位耶穌會士，另有兩位訪舉（學官）協助測算。Courtesy&amp;nbsp;of&amp;nbsp;BnF,&amp;nbsp;France&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/195/94.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《崇禎曆書》這兩頁提了幾位知名天文學家托勒密（多祿某）、喜帕恰斯（系巴科）、巴德倪、哥白尼（泥谷老）、第谷的測星結果，文中最推崇的是第谷，稱他的測星「其法為獨密」。Courtesy&amp;nbsp;of&amp;nbsp;BnF,&amp;nbsp;France&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明清改朝換代後，務實的湯若望把這部《崇禎曆書》略作修改，改名為《西洋新法曆書》，呈給清廷，順治二年（1645）頒行，湯若望並出任清朝第一任欽天監監正（等同天文台台長）。相信嗎，之後近兩百年，此掌握天機的五品官位幾乎全由西方傳教士擔任。乾隆帝（名弘曆）時期，因避其諱，曆書又易名《新法算書》並收入《四庫全書》，現今亞洲不少國家遵循的陰曆都源於此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我因好奇《崇禎曆書》的內容，查閲《四庫全書》所收錄的版本，發現其中大量節譯西學，托勒密（多祿某）、亞而封所（阿方索十世，Alfonso X，1221~1284）、哥白尼（歌白泥、谷白泥、泥谷老）、第谷、歐幾裏得等人的代表作與觀測數據不斷被引用，前四者還被推為「西洋治歷名家」。托勒密《至大論》（又譯為《天文學大成》）十三卷與《天體運行論》六卷的綱要被列出，伽利略（加利勒阿）以望遠鏡（1609 年首先製出）發現木星有四顆衞星之書（意指 1610 年的《星際使者》）也被提及。但全曆書提最多、讚譽有加的是「第谷與其門人」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/267/144.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《幾何原本》前六卷中譯本早期版本，此為萬曆三十九年（1611）刊本。Courtesy&amp;nbsp;of&amp;nbsp;Library&amp;nbsp;of&amp;nbsp;Congress,&amp;nbsp;Asian&amp;nbsp;Division,&amp;nbsp;Chinese&amp;nbsp;Rare&amp;nbsp;Books&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1588 年第谷提出了一種折衷托勒密體系與哥白尼體系的宇宙模型，主張「地球是靜止的，太陽與月亮繞地球轉，其他行星則繞太陽轉」，通稱為「第谷體系」或拗口的「地-日心説」（geo-heliocentric system），在當時頗受歡迎。由於十七世紀初時，哥白尼的日心説體系尚未得到令人信服的證明，在觀測上的精確度比不上第谷，因此《崇禎曆書》採用了當時測量較準確的第谷體系。另外，無可否認的，是宗教考慮。由於《聖經》中提到地永不動搖、太陽會轉動，這與日心説（地動説）明顯衝突，且羅馬教廷在 1616 年將《天體運行論》列入《禁書目錄》，面對如此景況，傳教士們不管心裏怎麼想，絕不可能公然宣傳「異説」，也因此他們把《天體運行論》原來闡述太陽為宇宙中心、地球繞太陽轉的第一卷綱要，僅用「天動以圓解」五字含混帶過，言下之意表示天動、地不動，完全不是哥白尼的主張，整部曆書避談地球繞太陽，堅稱地體不動為「正解」。但他們至少還是大量引用《天體運行論》書中的數據與多項觀測記錄，並尊哥白尼為名家，不至於完全封殺。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/195/781.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;以彩色圖表顯示第谷體系，簡單易懂。繞地球旋轉的星球標示在藍色軌道上，繞太陽旋轉的物體標示在橘色軌道上。via&amp;nbsp;Wikimedia&amp;nbsp;Commons&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在一般人鮮少聽過第谷，畢竟他的「改良式地心説」早已被揚棄，我是因十年前讀了金格里奇那本《無人讀過的書》，才留心這位聰穎過人、心高氣傲、性格怪異、系出幾代貴族世家的丹麥天文學家。此君是望遠鏡發明前，以裸眼觀星最知名的歐洲天文學家與儀器設計者，1576 年得到丹麥國王弗雷德裏克二世的賞賜與資助，成了哥本哈根外海汶島（Hven，十七世紀前屬丹麥管轄，現為瑞典所有）的領主，並在那重金建造了天文觀象台，取名「烏拉尼堡」（Uraniborg，紀念希臘神話中主司天文與占星、手持天球儀與圓規的繆斯 Urania），是當時歐洲第一個客製化的大型觀象台，擁有諸多第谷改良、設計的天文觀測儀器。他定居在島上與助手們二十餘年持續觀星、做記錄，1584 年又建立一個較小的觀象台，名曰「星堡」。此外，他還在島上設立活字印刷工坊與製紙廠，出版自己的著作，以確保研究成果不會事先被泄漏。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/195/105.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;第谷 50 歲時的油畫像，仔細看看他的鼻子是否有點怪，請看文後附註説明。Courtesy&amp;nbsp;of&amp;nbsp;Skokloster&amp;nbsp;Castle&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/195/107.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;烏拉尼堡天文觀測台版畫圖，手工上色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/196/268.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;星堡天文觀測台版畫圖，手工上色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1597 年第谷失寵於繼任國王，只好舉家流放到異鄉，兩座觀象台搬不動，但帶走了儀器與印刷機，另謀出路。次年（1598）他出版了《重整天文學之第谷儀器》（&lt;em&gt;Tychonis Brahe Astronomiae Instauratae Mechanica&lt;/em&gt;，以下簡稱《第谷儀器》），此書詳介他傲人的儀器與汶島的觀象台，並以二十餘幅細緻版畫輔助説明，強調當時天文學多有錯誤、基底不穩，為了能修正並臻完美，他耗力耗神耗財打造出精巧的天文儀器，並表示若有人真的能像他一樣以高度興趣、極致勞苦，依他書中所寫打造天文台與儀器，他樂見其成並期待有所超越，睥睨一切的姿態與雄心在在顯示他的霸氣。事實證明，第谷儀器不僅日後在歐洲被廣泛複製，甚至影響了中國。《崇禎曆書》就列出了他的主要儀器（測高象限儀計六式、黃赤道經緯度儀計四式、渾球大儀計一式），並個別略述尺寸、材質與樣貌。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/267/130.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《第谷儀器》含許多天文儀器的版畫圖，最後一張顯示固定在牆上的大型四分儀（象限儀）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日後湯若望的接班人南懷仁掌管欽天監，為北京的觀象台設計、監製了銅製的大型天文儀器六件，前後耗時五年，於康熙十三年（1674）完成，同年出版了《新制靈台儀象志》説明，最後兩卷《諸儀象圖》顯示南懷仁設計的儀器雖具濃濃的傳統中國風，含有祥龍、瑞獸、雲紋等裝飾元素，但可看出原型大量參考了《第谷儀器》一書。這六件天文儀器八國聯軍時曾遭法、德兩國士兵瓜分，後來幸而被歸還。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/195/91.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《諸儀象圖》中的北京觀象台，台上的六件大型天文儀器由南懷仁設計。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/197/517.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;南懷仁設計的天文儀器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第谷為了尋求贊助，在《第谷儀器》的前言將此書敬獻神聖羅馬帝國皇帝魯道夫二世，如此示好終得回報，次年（1599）他成為皇家數學家，遷移至布拉格並在鄰近建立新的觀測台，來年（1600）僱用開普勒為助手，協同他為魯道夫二世編纂最新、最精確的星表。誰知第谷 1601 年 10 月就去世，開普勒旋即被任命為新的皇家數學家，他與第谷家族、皇室多方協商後，接收了第谷數十年嚴密緊守的大量天文觀測數據與資料，經由繁複的研究分析，提出了開普勒三大定律，前兩定律出現於 1609 年出版的火星觀測之書《新天文學》（&lt;em&gt;Astronomia Nova&lt;/em&gt;），書中提到火星的運行軌道是橢圓形，而非圓形，並推論所有行星都各自沿着橢圓軌道繞太陽轉。《崇禎曆書》在提到火星部分時，就採用不少第谷與開普勒（格白爾）的觀測成果，文中寫道：「後世之士益敏學如第谷，二十年中心恆不倦，每夜密密測算謀作圖法，未竟而斃，其門人格白爾續之，著為火星行圖一部分五卷七十二章。」此處所言的「火星行圖」正是《新天文學》（但章節數寫錯，應為 70 章）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1627 年，開普勒終於出版了第谷未完成的《魯道夫星表》，取代了以前的星表，此書想必也成為清朝傳教士們的參考書之一。但無論是此書或《新天文學》，開普勒都採用哥白尼的日心説，舍第谷體系，第谷的觀測數據最終推翻了自己建立的體系，但卻成就了開普勒，科學的進程又往前邁進一大步，因此他依然是科學史上的標杆人物。《崇禎曆書》正好把這些歐洲天文學界的巨星們全都聚集在一起，宛如一部西洋天文學小百科，當然也有人會批評為大雜燴。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/195/665.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《魯道夫星表》的卷首插圖，畫中央出現的人物是第谷與哥白尼，左下方坐在書桌前的是作者開普勒。此圖細節二十餘處藏玄機，劍橋大學的歷史與科學史系特別建了個網頁
&lt;a href=&quot;http://www.sites.hps.cam.ac.uk/starry/starrymessenger.html&quot;&gt;Starry&amp;nbsp;Messenger&lt;/a&gt;一一説明。Courtesy&amp;nbsp;of&amp;nbsp;Sophia&amp;nbsp;Rare&amp;nbsp;Books&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不得不説，若沒有西洋天文數理學家的著作當後盾，就沒有後來這段東西方朝廷與教廷發生緊密連結的傳奇。明末清初傳教士們攜帶入華之西洋書，歷經動盪流離，十九世紀後期集中於俗稱北堂的北京西什庫天主堂，之後轉移至中國國家圖書館，尚存約四五千冊。查閲 1949 年出版的《北堂圖書館目錄》，可發現前述提及的初版《魯道夫星表》與第二、第三版的《天體運行論》，1985 年金格里奇曾親訪北京查閲這三部書；此外藏書還包括托勒密、第谷、伽利略、開普勒、萊布尼茨、笛卡兒、牛頓等人的好幾種著作，當然還有諸多十六至十九世紀不同語言版本的《聖經》、《幾何原本》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年來有學者查證 ，明末清初傳教士預測天文並非次次皆準，他們選擇性刪除了測不準的記錄，以鞏固名聲與地位，這其實説明瞭神職人員畢竟是人，不是神，但這難以抹滅他們曾經的付出，遙遠的中國因而沾了歐洲科學革命揮灑出的雨露，東西方的文明透過歷書、天文儀器因而有所交集。無論動機為何，我總佩服他們以驚人的意志，萬裏迢迢經由陸路、海路，繞了大半個地球，面臨風浪、疾病、船難、海盜等諸多險象，往往過了一兩載才抵達澳門，之後常駐中國，既要侍奉天主，又要侍奉天子，還得應付朝野保守派的仇視，前後幾次的反教案，湯若望、南懷仁都曾入獄，有些還被處死，他們得在宗教、科學與政治間時時謀求平衡，真是難！多數人再也不曾返回故土，如今他們早已被一般歐洲人遺忘，反而是在中國留名。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/195/102.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;1735 年的《中華帝國全志》有此版畫，左邊的利瑪竇手持地圖，湯若望（中）與南懷仁周邊環繞許多天文儀器，象徵他們對宗教、天文、地理的貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今秋預計訪北京，我想去藤公柵欄墓地，憑弔長眠在那的傳教士，之後再登觀象台欣賞古老的天文儀器。最後且最重要的，是希望能閲覽北堂藏書，説不定還能從書頁中發現一些他們遺留下的印記。雖然這些書目我在歐美的圖書館特藏區幾乎都能調閲，但畢竟不是早期來華傳教士們經手的書冊，像我這種對書有特殊情結者，沒有什麼比摩挲一本本古書、追想那一段段東西方交會的歷史，更能觸動心絃了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;後記：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年寫《訪書回憶錄》時，經由全世界可能經手最多次《天體運行論》首版的美國傳奇古書商喬納森·希爾（Jonathan A. Hill）的介紹，我與金格里奇教授聯絡上，主因我在書裏提到他的事蹟，希望能使用他的兩張照片，另外還問了幾個問題，他不僅迅速回答並給予照片使用權，由於版面限制，書上僅用了一張在美國拍的。這回把另一張訪中國國家圖書館時，由他夫人拍的照片也放上。金格里奇教授去年過世，謹以此文紀念這位精彩的天文學研究者、推廣者與古書偵探家。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/196/484.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;1985 年，金格里奇在天文學者翁士達與時任中國科學院自然科學史研究所副所長李佩珊陪同下，於中國國家圖書館特藏部查閲北堂藏書。Photo&amp;nbsp;by&amp;nbsp;Miriam&amp;nbsp;Gingerich,&amp;nbsp;permission&amp;nbsp;of&amp;nbsp;Owen&amp;nbsp;Gingerich&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;附註一：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《天體運行論》1543 出版，1566 年再版，問世七十餘年後，因伽利略的傳播而廣受注意，導致 1616 年被羅馬教廷列入《禁書目錄》，禁止流通，直到把日心説作為事實陳述的文句刪除或修正為假設理論，方可傳閲。不受羅馬教廷管轄、位於低地國的阿姆斯特丹於次年（1617）出版了第三版，1620 年教會才頒佈十處須修正的內容，北堂藏書的第二與第三版《天體運行論》是由金尼閣與招募的傳教士 1618 年自歐洲啓航時攜帶入華。1758 年教宗非正式解禁《天體運行論》，允許天文學者自由講述日心説，這個氣息很快也吹到中國，使得兩年後法國耶穌會傳教士蔣友仁（曾為圓明園的建築與景觀設計者），在獻給乾隆帝的《坤輿全圖》上，首度公開介紹哥白尼的日心説。1835 年，距離出版近三百年，《天體運行論》正式由《禁書目錄》移除，這自然是因為科學家們一個個接力賽產生的影響力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;附註二：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歷史上，第谷的鼻子與他的體系同樣有名。他二十歲時因酒後與人爭吵誰的數學最好而決鬥，結果他的鼻子被削去大半鼻樑，以致終生戴義鼻（用黏劑固定的假鼻）。有不少關於他義鼻的版本，有人説材質是金或是銀，有的説是兩者的合金，有傳記家甚至寫他有十餘個替換，我看了不禁發笑，這好似女子出門挑首飾搭衣裳。多年來不同版本的第谷肖像圖，往往在鼻子上各自發揮。2010 年，一個丹麥與捷克科學家組成的團隊，從第谷的屍骨、頭髮、遺物採樣分析，發現頭顱部位有銅的痕跡，因此有人推斷第谷多半應該帶銅製義鼻，畢竟輕又價廉，至於金或銀的義鼻，是保留給重要場合的。另外還有人推測這義鼻可能不是金屬，而是其他材質，但以膚色顏料塗上，因為根據他的一些油畫像，鼻子部分與周圍膚色落差不大，如此推論只怕忘了人像繪圖往往經過美化，特別是第谷的貴族身份，更得要維持他的「尊容」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其實 2010 年的科學鑑證，主要目的是想查證長久以來的一個臆測，認為第谷是被毒死的，有幾人被列為嫌疑犯，連開普勒也被點名，説他是為了奪得第谷的珍貴數據而下毒手，整個事件的源起又與百年前的一次驗屍有關聯，整個過程頗為曲折戲劇化，足以拍成一部迷你劇，等未來有機會再敍。總之，最後的檢測報告宣佈第谷的遺骨與遺物找不到足以致死的毒劑，否定了開普勒是兇手的可能，暫且讓流言打住。無論生前或死後，第谷總是引人注目，天文史因他增添了不少趣味與話題。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/197/258.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;第谷畫像&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28481310</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28481310</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 08:10:28 GMT</pubDate>
            <author>鍾芳玲</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/197/549.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28481310_202408241614c80637ab-6c73-494d-8c8f-80f679f4a80d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>古書展</category>
            <category>曆書</category>
            <category>翻書黨</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/197/549.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/197/550.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>顏寧創辦的深圳醫學科學院 8 位研究員亮相，他們都是誰？</title>
            <description>&lt;p&gt;8 月 22 日，深圳醫學科學院 (SMART) 在衞光生命科學園報告廳舉辦新生開學典禮，正式迎來首屆 SMART PhD Program 博士研究生。這羣優秀學子將從這裏開啓新的人生里程，在「高起點、國際化、重交叉、破邊界」的人才培養體系中，「醫」路向前，勇攀高峯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳醫學科學院創始院長顏寧在開學典禮上致辭，她回顧了深圳醫科院的成長曆程，感嘆深圳這座城市的速度、力度與温度，寄望新生們能夠攜手創造科研的新高度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞記者注意到，深圳醫學科學院官網科研隊伍欄目近期更新信息顯示，已經有至少 8 位學者以研究員身份進駐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們分別是：資深研究員陳宙峯，研究領域：神經生物學；特聘研究員潘孝敬，研究領域：結構生物學；特聘研究員胡名旭，研究領域：結構生物學；特聘研究員姚園園，研究領域：神經生物學；特聘研究員李美靜，研究領域：結構生物學；特聘研究員馬晨燕，研究領域：神經生物學；特聘研究員桂龍，研究領域：結構生物學；特聘研究員宿強，研究領域：結構免疫生物學。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/505.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;深圳醫學科學院官網，截圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這 8 位研究員中有多位從海外歸來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，去年 5 月，同樣由顏寧領銜的深圳灣實驗室就發佈消息：曾任美國華盛頓大學終身教授的著名癢覺研究專家陳宙峯已全職加入深圳灣實驗室，任神經疾病研究所資深研究員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳灣實驗室公佈的簡歷顯示，陳宙峯，曾任美國華盛頓大學醫學院麻醉系，精神病學系，發育學系和醫學系終身教授，Russell D. and Mary B. Shelden 冠名講座教授，華盛頓大學癢覺和感覺疾病研究中心主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的研究重點為瘙癢，愉悦觸覺，共情和傳染性行為的分子神經機制，包括神經肽介導的信號傳遞、慢性軀體感覺編碼邏輯、愉悦觸覺在情感共情行為和促社交關係行為的功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他 7 位研究員中，潘孝敬、胡名旭此前在清華大學任職，姚園園此前在加州大學伯克利分校/霍華德休斯醫學研究所任副研究員，李美靜此前在馬克斯普朗克生化研究所任職，馬晨燕此前在加州大學伯克利分校/霍華德休斯醫學研究所任一級研究專員，桂龍此前在德克薩斯大學西南醫學中心任職，宿強此前在西湖大學生命科學學院任助理研究員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;潘孝敬主要運用結構生物學、生物化學、生理學等手段，從事與重大疾病相關的膜蛋白的工作機理和藥物作用機制的研究，目前開展的方向包括代謝疾病相關的膜蛋白以及腫瘤-免疫相關的蛋白的研究。潘孝敬博士在國際頂級學術期刊 Science 上以第一作者（含共一）發表文章 5 篇，以共通訊作者在 PNAS，Nature Communications 等雜誌發表文章 7 篇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡名旭博士長期專注於開發冷凍電鏡圖像處理方面的理論和算法，在國際頂級學術期刊 Nature Methods, Journal of Structural Biology, Nature, Nature Microbiology, Nature Communications, PNAS 等發表論文數篇。他提出的 CryoSieve 顆粒篩選方法，極大提高了冷凍電鏡的分辨率和效率，使其性能接近理論極限；他還提出了在冷凍電鏡中使用四元數表示角度的方法，為精確描述和處理分子結構提供了新視角。另外，胡名旭博士曾首次提出併成功實現了對逐顆粒相位傳遞函數的精確校正，開發出相應軟件 THUNDER，顯著提升了圖像處理的準確性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姚園園長期從事本能行為的神經環路研究，相關成果發表在 Neuron（4 篇）和 Science 等期刊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李美靜主要研究方向：1.發展 cryo-ET 技術在細胞到組織的跨尺度樣品的高分辨率結構研究；2.研究宿主與病原菌互作的重要生物大分子機器的原位高分辨率結構基礎及其功能；3.以結構基礎，探索感染性疾病預防和治療的新方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬晨燕博士在神經環路、睡眠、大腦免疫細胞等方面有豐富經驗，其科研訓練囊括了從分子細胞到神經環路和動物行為，其博士後期間的研究工作系統性篩選了睡眠調控神經環路、解析了大腦免疫細胞對睡眠的調控作用、研究了睡眠狀態下大腦皮層的信息傳遞機制等，相關成果在著名國際學術期刊 Cell，Neuron，Nature Neuroscience，Science 等已發表論文 10 餘篇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;桂龍博士長期致力於綜合運用多種結構生物學研究手段（如冷凍電鏡斷層成像、冷凍聚焦離子束、光電聯合成像、子斷層圖像平均等）研究生物大分子複合體的原位結構與功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宿強博士在免疫受體的結構生物學研究方面有着豐富的經驗，以第一或通訊作者身份在 Nature 發表論文 1 篇（2024），Science 發表論文 2 篇（2022，2018）, Nature Communications 發表論文 2 篇（2021，2018）。以共同第一作者及其他作者身份在 Cell Discovery, Cell Research，PNAS 等發表論文 4 篇。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28516605</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28516605</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 07:47:44 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，嶽懷讓</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/537.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28516605_202408241548300805bb-bcc8-4ff0-ac63-6ca6a93cd866.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>深圳醫學科學院</category>
            <category>教育家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/537.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/542.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>第一觀察丨總書記這樣為奧運健兒點贊</title>
            <description>第一觀察丨總書記這樣為奧運健兒點贊</description>
            <link>http://www.news.cn/politics/leaders/20240823/bd2838b2d8bd4101b125ff6b257fb222/c.html</link>
            <guid isPermaLink="false">http://www.news.cn/politics/leaders/20240823/bd2838b2d8bd4101b125ff6b257fb222/c.html</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 06:51:12 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/2.jpg"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>樊振東、陳芋汐、覃海洋擬獲上海市體育事業白玉蘭傑出成就獎</title>
            <description>&lt;p&gt;8 月 23 日，上海市體育局發佈關於「上海市體育事業貢獻獎」擬表彰對象的公示，決定表彰一批在第 33 屆夏季奧林匹克運動會中作出突出貢獻的上海運動員、教練員和有關人員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中樊振東、陳芋汐、覃海洋、餘曉玲、聶玉弟、崔登榮擬獲上海市體育事業白玉蘭傑出成就獎。奧運女子拳擊冠軍吳愉、奧運藝術體操團體冠軍郭崎琪則擬獲上海市體育事業卓越貢獻獎。此外，還有多位奧運參賽選手以及教練員、管理人員擬獲上海市體育事業重大貢獻獎、上海市體育事業貢獻獎。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/362/808.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28516439</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28516439</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 06:17:45 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，祁東</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/362/810.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28516439_202408241417ae45b874-62a2-4738-bf87-3dbdbc224213.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>奧運冠軍</category>
            <category>樊振東</category>
            <category>陳芋汐</category>
            <category>覃海洋</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/362/810.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/362/811.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>「斷骨增高」背後（下）：醫託和施術者的生意經</title>
            <description>&lt;p&gt;王茜、戴浩和劉林因「身高焦慮」，瞭解到「斷骨增高術」後都做了手術。術後，他們有的出現「長短腿」，腳踝神經損傷，一走路就疼；有的患上關節炎，需長期修復；有的甚至患上骨髓炎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原衞生部 2006 年 10 月 20 日發佈的《關於對「肢體延長術」實施嚴格管理的通知》（以下簡稱「《通知》」）中，明確規定該項技術適應症為先天畸形、外傷、腫瘤等原因所致的骨缺損或肢體不等長，以及因疾病引起的肢體畸形。不具備以上適應症的，嚴格禁止使用「肢體延長術」；嚴禁用於美容項目，醫療美容機構不得開展此項技術。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是誰在宣介這類手術？是誰操刀這些手術？又是在哪裏做的手術？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「引流」和「拉人」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受澎湃新聞的採訪中，王茜、戴浩和劉林都向記者提到「腿圈最大的醫託」——「風箏」。三人介紹，「風箏」一名源於他的微信暱稱「追風箏的人」，在「腿圈」裏，也有人稱他為「梁總」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/263/295.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;「醫託」發來的多個視頻（截圖）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劉林最早在貼吧上瀏覽相關信息時，看到了一個微信號，加過去發現對方的暱稱是「土耳其增高團隊」。她稱，這個微信號也是「風箏」在運營。隨後她就被拉入了一個微信羣聊，羣裏已將滿 500 人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王茜和戴浩也是通過同樣的方式，認識了「腿友」和「醫託」。他們稱，「醫託」們主要是通過社交平台發佈手術相關信息，以此「引流」和「拉人」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，澎湃新聞記者在多個社交平台搜索，仍發現有多個賬號在不同平台宣傳「斷骨增高術」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在快手上，以「增高」「長高」為關鍵詞，能搜到名為「bubuzenggao」賬號，其發佈了多條在國外做這一手術的視頻。而在該賬號的個人資料處，留有微信號和 QQ 號。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以「肢體延長」為關鍵詞，則出現兩個「越南肢體延長中心」賬號，其發佈的多個視頻均標註有「斷骨增高」「骨延長」等字眼。同樣，該賬號也留下了微信號。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/263/296.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;在快手及其他多個平台上，均可以搜到宣傳「斷骨增高」的賬號（截圖）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了介紹國外手術案例，更多的是宣傳國內手術案例。在快手和抖音上，名為「楊有有」的賬號發佈了多條視頻，展示一個身材姣好的年輕女孩做手術的日常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微博上，也有「理性瞭解斷骨增高」等賬號發佈多條視頻和文章，介紹「斷骨增高」手術，該賬號也留下了聯繫方式和微信羣聊的二維碼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在王茜、戴浩和劉林看來，貼吧裏的「身高吧」「增高吧」「手術增高吧」這些信息尤其多。多個賬號在這裏發佈「斷骨增高」手術後的內容。如腿上帶外置架的照片，坐輪椅的照片，以及多名「腿友」在一起聚餐的照片等。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/263/294.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;貼吧裏常有人分享「斷骨增高」的照片（截圖）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劉林和王茜均稱，「醫託」們通過社交平台引起渴望增高人羣的關注，通過留下的聯繫方式，引導他們進入微信羣，成為「潛在客户」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;醫託的「話術」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劉林和王茜、戴浩一樣，也進入了「風箏」運營的「追光逐夢」羣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們都表示，起初他們認為手術很痛苦，有併發症，甚至質疑手術會有殘疾和癱瘓的風險。但在進入「醫託」的羣聊後，他們的疑慮逐漸被打消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「慢慢就會認為手術的風險不大，恢復還挺快的。」劉林稱，羣裏常有人分享手術的信息，也會有「做過手術的腿友」髮帶着外置架走路的視頻，並自稱術後第二天即可下地走路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有人發的內容是康復期間居住的環境，「（他們）看起來很輕鬆的樣子，説服務好，很負責，環境好，還有在健身房的視頻。」劉林告訴記者，「風箏」自稱多年前做過手術，他的身高由 162cm 長到 175cm，且幾年後可跑可跳，雙腿正常行走。他多次在微信羣裏發自己跑跳、走路的視頻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「醫託也會告訴你，國內禁止這個手術是因為技術不好，土耳其技術好，所以一直在做，土耳其技術先進，經驗豐富。」她稱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年的相關聊天內容顯示，暱稱為「土耳其增高團隊」的賬號曾介紹：「上週手術的有 3 名中國病人」「這位醫生做了幾百例增高病人，中國病人接近四十幾例」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在羣裏接收的這些信息讓劉林認為，這個手術很安全，風險很小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞記者獲得的「追光逐夢」三羣的聊天截圖顯示，該羣當時人數已達 480 多人。暱稱為「追風箏的人 162-175」在羣裏説，「兩個月前有個接近 200 斤的哥們來做，加了個半針，可以做，我這裏髓內針材料也用的目前國內最好的，問題不大。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在另一個微信羣裏，有人自稱「山東（做）的，兩個多月了，挺好的 6 釐米了，快要拆架了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另有聊天截圖顯示，「追風箏的人」稱，「就算沒有我‘追風箏的人’，各位心中的執念就消散了嗎？各位難道就不做這手術了？願意向生活妥協了嗎？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「你就好像抓住了救命稻草一樣，每天都幻想着長高後的樣子。」劉林如此描述進入「風箏」微信羣後的心態。後來，她決定前往土耳其做手術。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劉林稱，她在土耳其做的小腿和大腿的「斷骨增高術」的花費，包括手術費、住宿、吃飯等費用，前後大約花了 60 萬元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同樣的心路歷程，也發生在王茜身上。在加入羣聊時看到這些信息，加之有「腿友」告訴她，別人做手術恢復得很好的案例，她「天天都在和他們聊天，被他們洗腦了，每天都在想這個事情，腦子裏只有這一件事。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，澎湃新聞以渴望增高、想做增高手術為由，添加了「追風箏的人」的微信號。對方發來了多個視頻，其中多個為「病人」術後走路的視頻，也有多個是「阿姨」照顧「病人」的生活起居。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對方表示，「日常生活阿姨管，術後有康復理療一起鍛鍊。」關於住宿條件，對方稱「單人單間住宿」，併發來多個居住環境的視頻。隨後，對方推來一個暱稱為「骨管家骨科康復諮詢（唯一號）」的微信號。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞加上該「骨管家」的微信號後，對方讓發過去姓名、年齡、電話、身高、城市、預期高度及計劃手術時間等信息。該「骨管家」微信號的個性簽名為「超 500 例案例骨延長矯正機構」，在朋友圈裏，對方發佈了多個「骨延長術」的案例以及該機構的內部日常等視頻或圖片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;誰在操刀做手術？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;誰來做手術？這是剛進入「腿圈」的人最大的疑問之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞在向「追風箏的人」詢問時，對方介紹：「目前 15w（萬）一條龍全包，三級公立醫院十多年經驗的大主任主刀，送整形美容縫合，包 4 個月延長期間住宿，康復理療，阿姨護工等；10w（萬）手術費，不全包。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記者注意到，有聊天記錄顯示，「追風箏的人」介紹了多名醫生，其中有「北京張海濤（裝腳針髓內針技術）」「濟南齊佔海」等人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王茜回憶，給她做手術的醫生就是「張海濤」和「齊佔海」。根據「醫託」提供的信息，「張海濤」來自國家康復輔具研究中心附屬康復醫院。但她無法確認上述二人是否採用了真實姓名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在「醫託」安排下，王茜於 2022 年初前往山東菏澤骨傷醫院準備做手術。其轉賬記錄顯示，她曾在 2022 年一年內先後向「張海濤」和「菏澤骨傷醫院」轉賬共計 13 萬元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據菏澤骨傷醫院官網信息，該醫院是「一所以骨科為龍頭，集醫療、康復、急救於一體的現代化專科醫院」。天眼查信息顯示，該醫院成立於 2013 年 12 月 5 日，系民辦非企業單位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菏澤骨傷醫院出具的王茜的住院病案首頁顯示，急診診斷為「雙膝內翻畸形」。另一份《手術記錄》顯示，手術者為「齊佔海」，助手為「王阿成」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於被診斷為「雙膝內翻畸形」，王茜的説法是，她來到菏澤後，有自稱是「醫託」朋友的男子來接她，並把她帶到了該醫院骨科，隨即辦理了入院。在出院時，她才拿到上述住院病案首頁，看到被診斷為「雙膝內翻畸形」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而對於《手術記錄》中，為何沒有「張海濤」的名字，她也表示疑惑。她稱，進手術室時，她還向「張海濤」詢問了手術時間，並稱自己有些害怕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王茜發來的多張聊天記錄顯示，她和「張海濤」至少保持了半年多的聯繫。在一張聊天截圖中，王茜問對方「膝蓋下方差不多是進針那裏，而且現在總覺得越來越疼」，對方回覆稱「等吧（把）釘子拆了就好了，肯定不會越來越疼的」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 21 日，菏澤市衞健委醫政科一名工作人員告訴記者，王茜曾投訴菏澤骨傷醫院開展「肢體延長術」，目前涉事醫院所屬的魯西新區衞生部門正在調查此事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨後，記者致電國家康復輔具研究中心附屬康復醫院骨科。一名工作人員稱，張海濤自去年起，已經不在該醫院工作。公開資料顯示，張海濤此前擔任中國殘疾人康復協會殘肢康復專業委員會委員，國家康復輔具研究中心附屬康復醫院骨一科副主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「齊佔海」身份複雜，疑似與濟南多家民營醫院有關聯。公開判決書顯示，濟南顯微外科醫院曾有一名為「齊佔海」的醫生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述判決書披露，2017 年 4 月 10 日至 2018 年 1 月 31 日期間，他在濟南骨矯形醫院執業，多機構備案於濟南顯微外科醫院，執業級別為執業醫師，執業類別為臨牀，執業範圍為外科專業。2018 年 4 月 20 日，濟南市衞生和計劃生育委員會作出濟衞醫罰（2018）2842 號行政處罰決定書，齊佔海因在濟南顯微外科醫院開展臨牀禁止應用的「肢體延長術」而對其罰款 3000 元，並吊銷診療科目外科的行政處罰。2018 年 4 月 25 日，濟南市衞生和計劃生育委員會作出濟衞醫罰字（2018）2846 號行政處罰決定書，因齊佔海違規開展「肢體延長術」而對其予以暫停執業 6 個月的行政處罰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;判決書顯示，因開展「斷骨增高術」造成患者「右膝關節炎」、「右膝關節痛」、「雙下肢不等長」等醫療損害，2018 年齊佔海被患者告上法庭。法院一審判定，齊佔海診療活動系職務行為，被告濟南顯微外科醫院應承擔相應的賠償責任，向患者賠償四十餘萬元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此，澎湃新聞以「諮詢手術」名義致電濟南顯微外科醫院，詢問「齊佔海」是否為該醫院的醫生，對方表示「應該是醫院聘請過來做過手術的，但不是我們這邊的醫生」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，濟南北城醫院、濟南 106 醫院、濟南中德醫療集團（中德骨科醫院）也出現了名為「齊佔海」的專家。公開資料顯示，他從事骨科工作 10 餘年，對骨科各種常見病及四肢骨折、骨性關節炎的診療有豐富經驗，尤其擅長下肢畸形矯形。在「骨延長」和疑難骨不連骨缺損及重度馬蹄內翻足畸形的矯形手術康復治療上有俄羅斯學習到的獨特技術。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;涉事醫生被停職&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據戴浩稱，他對手術的態度一直很謹慎，他認為，「醫託」介紹的有些是「小醫院」，他擔心手術條件和醫生技術不夠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在「腿友」圈打聽到河南省人民醫院「專家」趙國紅做這類手術。他認為，「省醫」的醫療條件和技術值得相信。於是，他掛了趙國紅的門診號。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;河南省人民醫院官網信息顯示，趙國紅是河南省醫師協會手外科醫師分會常委兼秘書長，河南省醫學會手外科學分會副主任委員，河南省康復醫學會修復重建分會委員，河南省醫學會第四屆醫療事故技術鑑定專家庫成員，手足顯微與創面修復外科副主任、副主任醫師，擅長治療手外傷，周圍神經，拇手指再造等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戴浩介紹，他於 2023 年年初在河南省人民醫院辦理入院並做了手術，並且「走了醫保」。他的住院病案首頁顯示，他被「手足顯微與創面修復外科病區」收治入院，被診斷為「後天性膝內翻」，醫療付費方式為「新型農村合作醫療」，主治醫師和住院醫師均為「趙國紅」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/263/297.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;戴浩在河南省人民醫院的住院病案首頁顯示，主治醫師和住院醫師均為「趙國紅」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/263/298.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;戴浩介紹，他於 2023 年年初在河南省人民醫院做了手術，並且「走了醫保」。（本文圖片除特殊標記外，均由受訪者提供）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;術後四五個月，他的腿部開始感染髮炎。現在距離手術已經一年半，他的左腿比右腿長，為了儘量平衡雙腿，他在右腳鞋裏墊了個增高墊，如果長時間走路，他的腿會感到吃力，腳踝處一走路就疼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就此事，8 月 22 日，鄭州市衞生監督所舉報投訴接待室一名工作人員告訴記者，該所已經進行核實，也發現了涉嫌違法違規的問題，目前已經立案調查。至於有哪些涉嫌違法違規的問題，對方表示最終的調查結果尚未出來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戴浩在今年 8 月初收到的鄭州市衞生監督所《關於投訴河南省人民醫院的回覆》（以下簡稱「《回覆》」）顯示，該所調取了河南省人民醫院相關病歷，並詢問了有關人員，經初步核實，該院涉嫌違反了相關法律法規，鄭州市衞健委已於 2024 年 6 月 28 日立案調查，擬給予行政處罰，目前正在按照行政處罰程序進行調查處理。這份《回覆》落款時間為 2024 年 8 月 2 日，蓋有「鄭州市衞生監督所」執法專用的紅章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 22 日下午，河南省人民醫院醫務處一名程姓工作人員告訴記者，此前醫院的醫務處、門診辦等部門配合該市衞生監督所調查，把相關病例及材料交該市衞生監督所處理，醫院發現該起違規行為後立即給予涉事醫生停職等嚴肅處理，同時進一步加強監管，堅決杜絕違規行為發生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「不具備適應證的，嚴格禁止使用肢體延長術」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這一手術存在多種風險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海交通大學醫學院附屬新華醫院小兒骨科主任、脊柱中心副主任張亞慶在接受記者採訪時表示，首先，做手術時，腿部的血管、神經有損失風險；其次，把骨頭打上鋼針，針道有感染的風險，而一旦針道感染，可能會進一步發展成骨髓炎。同時，長期把腿部固定在外置架中，腿部得不到有效活動，也會造成關節僵硬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，他還透露，美容增高的目的是讓雙腿拉長，但骨頭在癒合過程中，也可能出現骨不連的狀況。「增高得越高，風險也相應增加。」他説，兩條腿在牽引拉伸調節時，甚至可能出現因調節不均而導致「長短腿」，造成行走不便。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;張亞慶坦言，目前我國嚴令禁止健康人進行「肢體延長術」，該手術僅用於肢體不等長、骨骼畸形、骨缺損等病人身上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原衞生部在 2006 年 10 月 20 日發佈的《通知》中，明令規定該項技術適應症為先天畸形、外傷、腫瘤、感染等原因所致的骨缺損或肢體不等長，以及因疾病引起的肢體畸形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該《通知》顯示，「肢體延長術」必須在符合條件的醫療機構進行。「肢體延長術」是一項骨科臨牀治療技術，不屬醫療美容項目，醫療美容機構不得開展此項技術。開展該項技術的醫療機構，應為具備條件的三級綜合醫院或骨科專科醫院，具有衞生行政部門批准的「骨科」診療科目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，該《通知》還載明，開展「肢體延長術」必須嚴格掌握臨牀應用適應症，並制訂具體的醫療安全保障措施。該項技術適應症為先天畸形、外傷、腫瘤、感染等原因所致的骨缺損或肢體不等長，以及因疾病引起的肢體畸形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「不具備以上適應證的，嚴格禁止使用‘肢體延長術’；嚴禁用於美容項目。」《通知》還顯示，醫院必須有具體措施保證醫療質量和醫療安全。應用肢體延長技術，應保證患者的神經、血管、肌腱、肌肉和皮膚保持或恢復原有的生理功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;張亞慶表示，人體骨骼生長板一旦閉合，基本不具備再長高的能力，一般在十八九歲左右，身高基本定型。他建議公眾理性看待身高，切忌採取極端的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（文中王茜、戴浩、劉林均為化名）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/354/51.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28504825</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28504825</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 05:52:41 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，常冉，實習生，陳怡</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/361/13.png"></itunes:image>
            <category>斷骨增高</category>
            <category>國康醫院</category>
            <category>菏澤骨傷醫院</category>
            <category>河南省醫</category>
            <category>醫療黑產</category>
            <category>澎湃質量觀</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/361/13.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/361/14.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>美聯儲主席釋放降息最強音：現在是時候調整政策了（附演講全文）</title>
            <description>&lt;p&gt;9 月議息會議不遠，美聯儲主席鮑威爾釋放出了迄今為止最強的降息信號。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「現在是時候調整政策了。」當地時間 8 月 23 日，鮑威爾在傑克遜霍爾全球央行年會上發表演講時坦言，目前，通脹已接近美聯儲所設定的 2% 的目標，勞動力市場也已從從前過熱的狀態降温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 7 月以來，美聯儲將經歷了一輪近乎史無前例的激進加息後，維持政策利率在 5.25%-5.5% 高位至今。市場預期，美聯儲將在 9 月議息會議上啓動降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鮑威爾此次演講的題目為《重估貨幣政策的有效性和傳導》（Reassessing the Effectiveness and Transmission of Monetary Policy）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鮑威爾表示，美聯儲將盡一切努力支持一個強勁的勞動力市場，同時在物價穩定方面取得更多進展。他認為，目前的政策利率水平使美聯儲擁有足夠的空間，來應對可能面臨的任何風險，包括不受歡迎的勞動力市場進一步疲軟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鮑威爾強調，緩解供需關係、保持穩定的通脹預期是美聯儲在維持較低失業率的情況下控制通脹的關鍵。他表示，緩和總需求的努力與對預期的錨定，共同推動了通脹朝着 2% 的目標邁進。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我對通脹回到 2% 越來越有信心。」鮑威爾在演講中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鮑威爾的講話得到了市場的歡迎。截至 8 月 23 日收盤，納斯達克指數上漲 1.47%，道瓊斯工業指數上漲 1.14%，標普 500 指數上漲 1.15%。美元指數則下跌 0.82%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;傑克遜霍爾年會每年於 8 月在美國懷俄明州傑克遜霍爾召開，每次持續三天。自 2007 年至 2009 年的全球金融危機以來，市場對年會可能暗示出的貨幣政策動向格外重視。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下為演講稿全文（&lt;/strong&gt;部分內容有刪節&lt;strong&gt;）：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新冠疫情暴發的四年半之後，與疫情有關的最嚴重的經濟扭曲正在消退，通脹顯著下降，勞動力市場也不再過熱，現在的情況已沒有疫情前普遍存在的情況那麼緊張，供應限制已經正常化。我們兩項任務的風險平衡也發生了變化。長期以來，我們的目標⼀直是恢復價格穩定，同時保持強勁的勞動力市場，避免出現之前反通貨膨脹時出現的急劇上升的失業率。當時，通脹預期沒有得到很好的錨定。儘管現在任務尚未完成，但我們在實現這一目標方面已經取得了很大進展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，我將首先談談當前的經濟形勢和貨幣政策的未來方向，緊接着轉向對疫情後經濟事件的討論，探討為什麼通脹上升到了一代人從未見過的水平，以及為什麼在失業率保持低位的情況下，通脹下降了這麼多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;近期政策展望&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們從當前形勢和近期政策展望開始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在過去三年的大部分時間裏，通貨膨脹遠遠超出我們 2% 的目標，勞動力市場狀況也極其緊張。聯邦公開市場委員會（FOMC）的首要目標一直是降低通脹，而且是適當地降低通脹。此前，大多數在世的美國人都沒感受過持續一段時間的高通脹帶來的痛苦。通貨膨脹帶來了巨大的困難，尤其是對那些難以承受更高成本的必需品（如食物、房屋、交通）的人來説。高通脹引發的壓力和不公平感至今仍揮之不去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;實施限制性貨幣政策，有利於促進總供給和總需求平衡，緩解通脹壓力，保證通脹預期。&lt;strong&gt;目前，通脹已大大接近我們的目標&lt;/strong&gt;，過去 12 個月，物價上漲了 2.5%。在今年早些時候的一段停頓後，我們又開始朝着 2% 的目標邁進。&lt;strong&gt;我對通脹回到 2% 越來越有信心&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於就業，在新冠疫情之前的幾年裏，我們看到了長期強勁的勞動力市場給社會帶來的巨大好處：低失業率、高參與率、史上較低的種族就業差距。在低水平和穩定的通脹下，健康的實際工資增長越來越集中在收入較低的人羣中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如今，勞動力市場已從此前的過熱狀態大幅降温&lt;/strong&gt;。一年多前，失業率開始上升，目前為 4.3%，在歷史標準上仍然較低，但相比 2023 年初的水平幾乎高出一個百分點。這一上升大部分是在過去六個月內出現的。到目前為止，上升的失業率並不像經濟衰退時那樣，是大規模裁員的結果。相反，這一增長主要反映了勞動力供應的增加，以及之前瘋狂招聘的速度放緩。即使如此，勞動力市場狀況的降温是無可否認的。就業增長保持穩定，但今年已經有所放緩。職業空缺額有所下降，與失業率的比例已恢復到了疫情前的區間。招聘率和離職率現在低於 2018 年和 2019 年的普遍水平。名義工資增長已經放緩。總而言之，目前，勞動力市場狀況沒有 2019 年疫情爆發前那麼緊張——當時，通脹率低於 2%。在短期內，勞動力市場似乎不太可能成為通脹壓力加劇的來源。&lt;strong&gt;我們不尋求也不歡迎勞動力市場狀況進一步降温&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總體而言，經濟繼續以穩定的速度增長。但通脹和勞動力市場數據顯示，形勢在不斷變化。通脹上升的風險已經減弱，就業下行的風險已經增加。正如我們在上次 FOMC 聲明中強調的那樣，我們注意到了雙重任務雙方的風險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;現在是時候調整政策了&lt;/strong&gt;。行動的方向是明確的，降息的時機和節奏將取決於新的數據、不斷演變的前景，以及風險的平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我們將盡一切努力支持一個強勁的勞動力市場，同時在物價穩定方面取得更多進展&lt;/strong&gt;。在適當放鬆政策約束的情況下，我們有充分的理由認為，經濟將回到 2% 的通脹水平，同時保持強勁的勞動力市場。我們目前的政策利率水平給了我們充足的空間，來應對可能面臨的任何風險，包括不受歡迎的勞動力市場進一步疲軟的風險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;通脹率的上升和下降&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在，我們來談談為什麼通脹會上升，以及為什麼在失業率保持低位的情況下，通脹會大幅下降。關於這些問題的研究越來越多，現在正是討論這些問題的好機會。當然，現在就做出明確的評估還為時過早。這一時期將在我們離開後的很長一段時間內被分析和討論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新冠疫情的到來導致世界各地的經濟體迅速關閉，那是一個充滿不確定性和嚴重下行風險的時期。正如危機時期經常發生的那樣，美國人適應和創新。政府採取了非常有力的應對措施，特別是美國國會一致通過了《CARES 法案》。在美聯儲，我們以前所未有的力度使用我們的權利，以此穩定金融系統，幫助避免經濟蕭條。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在經歷了歷史性深度但短暫的衰退後，2020 年中期，經濟開始再次增長。隨着嚴重、長期衰退的風險消退。同時，隨着經濟重新開放，我們面臨着全球金融危機後痛苦、緩慢的復甦重演的風險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國會在 2020 年底和 2021 年初分別提供了大量額外的財政支持。2021 年上半年的支出強勁復甦，持續性的新冠疫情大流行塑造了復甦的模式，對新冠疫情的持續擔憂拖累了線下服務的支出。不過，壓抑的需求、刺激政策、新冠疫情對工作和休閒做法的改變，以及與服務型支出受限導致的額外儲蓄，都對消費者商品支出的歷史性激增做出了貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新冠疫情還對供應狀況造成了嚴重破壞。疫情剛開始時，有 800 萬人離開了勞動力（市場），2021 年初的勞動力規模仍比疫情前的水平少 400 萬人。勞動力要到 2023 年中期才恢復到疫情前的趨勢。供應鏈因工人流失、國際貿易聯繫中斷，以及需求構成和水平的結構性變化而陷入混亂。顯然，這與全球金融危機後的緩慢復甦截然不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;進入通貨膨脹。通脹在 2020 年低於目標，但在 2021 年 3 月和 4 月，通脹飆升。最初的通脹爆發是集中而非廣泛的，汽車等短缺商品的價格出現極大的上漲。一開始，我和我的同事判斷，這些與流行病有關的因素不會持續下去，因此，通脹的突然上升可能會在不需要採取貨幣政策應對的情況下相當快地過去——簡而言之，這一通脹將是暫時的。長期以來，標準的想法是，只要通脹預期保持良好，央行無視通脹的短暫上升是合適的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「短暫號」是一條擁擠的船，大多數主流分析師和發達經濟體的央行人員都在船上。當時的普遍預期是，供應狀況將相當迅速地改善，需求將快速恢復，從商品轉回到服務業，從而降低通脹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一段時間內，數據和暫時性假設是一致的。2021 年 4 月至 9 月，核心通脹率的月度數據逐月下降，儘管進展慢於預期。年中前後，情況開始變弱，這在我們的溝通中得到反映。從 10 月份開始，數據與暫時的假設發生了嚴重的矛盾，通脹率上升，並從商品擴展到服務業。很明顯，高通脹不是暫時的，如果要使通脹預期保持穩定，就需要強有力的政策回應。我們意識到這一點，並從 11 月開始轉向。金融環境開始收緊，在逐步停止資產購買後，我們於 2023 年 3 月起飛（譯註：加息）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年初期，總體通脹率超過了 6%，核心通脹率超過了 5%，同時出現了新的供給衝擊。俄烏戰爭導致能源和大宗商品價格大幅上漲，供應條件的改善和商品到服務業的需求輪迴所需的時間比預期要長的多，部分原因是美國的新冠疫情進一步加劇。新冠疫情繼續擾亂全球生產。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高通脹率是一種全球現象，反映了共同的經歷：商品需求的快速增加，供應鏈緊張，勞動力市場緊俏，大宗商品價格大幅上漲。全球性質的通貨膨脹與 1970 年以來任何時期的通脹不同。當時，高通脹已經根深蒂固，這是我們極力避免的結果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年中期，勞動力市場極其緊俏，就業人數比 2021 年中期增加了 650 多萬。勞動力需求的增加得到滿足，部分原因是健康問題開始消退，工人重新加入勞動力大軍。不過，勞動力供應依然受限，同時，2022 年夏天，勞動力參與率遠低於大流行前的水平。從 2022 年 3 月到今年年底，公開的工作數量幾乎是失業人員的兩倍，這表明勞動力嚴重短缺。2022 年 6 月，通脹率達到 7.1% 的峯值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兩年前，在這個講台上，我討論瞭解決通脹可能帶來一些痛苦的可能性，其形式是更高的失業率和更慢的增長。一些人認為，成功抗擊通脹將以經濟衰退和長時間的高失業率為代價。我表達了我們無條件的承諾，即全面恢復物價穩定，並堅持到完成這項工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;FOMC 在履行職責時沒有退縮，我們的行動有力地展現了我們對恢復價格穩定的承諾。我們在 2022 年上調政策利率 425 個基點，又在 2023 年上調 100 個基點。2023 年 7 月以來，我們一直將政策利率維持在目前的限制性水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事實證明，2022 年夏天是通脹的峯值時期。在低失業率的背景下，通脹較前兩年的峯值下降了 4.5 個百分點，這是一個受歡迎的、在歷史上不尋常的結果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通脹是如何在失業率沒有大幅上升到超過其估計的自然比率的情況下下降的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與疫情有關的供需變形，以及能源和大宗商品市場受到的嚴重衝擊，是驅動高通脹的重要因素，而這些情形的反轉是通貨膨脹下降的關鍵。緩解這些因素所花的時間比預期的要長得多，但最終這些因素在隨後的反通脹中發揮了重要作用。我們的限制性貨幣政策促進了總需求的放緩，加上總供給的改善，在降低通脹壓力的同時，保持了經濟的健康增速。隨着勞動力需求的放緩，相對於失業率而言的歷史上較高的職位空缺率已經正常化，這主要是由於職位空缺率下降，同時沒有大規模破壞性裁員，這使得勞動力市場不再是通脹壓力的來源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再來談談通脹預期的關鍵重要性。長期以來，標準經濟模型一直反映這樣一種觀點，只要通脹預期錨定在目標上，當產品和勞動力市場平衡時，在不需要經濟疲軟的情況下，通脹將回歸其目標。模型是這麼説的，但自 2000 年代以來，長期通脹預期穩定的情況下還是爆發了持續性的高通脹，「通脹錨」能否奏效還遠未得到驗證。對於錨化（de-anchoring）的擔憂促成了另一種觀點，即反通脹將要求經濟，尤其是勞動力市場出現疲軟。從最近的經驗中得出的一個重要結論是，錨定的通脹預期，再加上央行的有力行動，可以在不需要（經濟）疲軟的情況下促進反通脹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種説法很大程度上將通脹上升歸因於過熱且暫時扭曲的需求與供應受限之間的衝突。儘管研究人員的方法各不相同，而且在某種程度上，他們的結論也各不相同，但一種共識似乎正在形成，即將通脹上升歸因於這種衝突。總而言之，從疫情的扭曲中恢復過來，我們緩和總需求的努力與對預期的錨定，共同推動通脹朝着越來越可能實現的 2% 目標邁進。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只有在錨定通脹預期的情況下，才能在保持勞動力市場強勁的同時抑制通脹，這反映了公眾的信心，即隨着時間的推移，央行將帶回 2% 的通脹率。這種信心是幾十年建立起來的，我們的行動增強了這種信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是我對事態的評價，各位的看法可能會有所不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;結論&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最後，我要強調，事實證明，大流行經濟與任何其他經濟都不同，仍有許多東西需要從這一特殊時期學習。我們關於長期目標和貨幣政策戰略的聲明強調，我們致力於通過每五年一次的公眾審查來審查我們的原則，並作出適當調整。當我們在今年晚些時候開始這一進程時，我們將接受批評和新想法，同時保持我們的框架優勢。我們的知識有限，這在大流行期間是如此明顯，這要求我們保持謙遜和質疑精神，注重從過去吸取教訓，並靈活運用，以面對當前的挑戰。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28508541</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28508541</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 05:18:59 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，林倩冰</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/262/638.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28508541_202408241319aaddcaa8-2633-48a3-a22d-419523dd2ad9.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>美聯儲</category>
            <category>全球經濟</category>
            <category>金改實驗室</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/262/638.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/262/639.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>天才少年曹原發表第九篇 Nature，被稱為「石墨烯駕馭者」</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/350/177.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;95 後天才少年曹原此前因連續在國際頂刊發文，被稱為「石墨烯駕馭者」，備受國內外學術圈關注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞記者查詢發現，曹原及合作者今年 8 月 21 日在《Nature》發文《On-chip multi-degree-of-freedom control of two-dimensional materials》。截至目前，曹原已經發表 9 篇 Nature 和 1 篇 Science。曹原上一篇 Nature，還得追溯至 2021 年 7 月 21 日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據行業媒體介紹，上述文章聚焦二維材料（2DM），這是一類具有優異電學和光學可調性的新型材料，因其在靜電柵控和範德華堆疊調節方面的潛力，成為了當前材料科學領域的研究熱點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管靜電柵控作為一種成熟的操控手段，已廣泛應用於調控 2DM 的性質，但在實際操作中，實時控制這些材料的界面性質仍然面臨挑戰，特別是在探索二維材料物理和發展先進量子器件技術時。這種侷限性主要源於現有方法的不足，如依賴掃描顯微鏡進行操作，無法在器件級別實現廣泛的應用和擴展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有鑑於此，哈佛大學 Eric Mazur, Amir Yacoby &amp;amp; 曹原團隊在《Nature》期刊上發表了題為「On-chip multi-degree-of-freedom control of two-dimensional materials」的最新論文。科學家們提出了一種基於微機電系統（MEMS）的芯片上平台，旨在提供一種更為通用且高效的二維材料操控方法。這一平台能夠精確地控制 2DM 的堆疊與扭轉，突破了傳統方法的限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通過該技術，研究人員成功在扭曲的六方氮化硼（h-BN）中創建了合成拓撲奇點，並展示了實時調控光學偏振的應用潛力。這一研究成果不僅拓展了二維材料的操控技術，還為凝聚態物理學和量子光學等領域帶來了新的研究方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，澎湃新聞記者注意到，《Nature》官網對曹原的個人介紹顯示，他已經入職加州大學伯克利分校（UCB）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 11 月，澎湃新聞曾報道介紹，加州大學伯克利分校（UCB）官網顯示，曹原將於 2024 年 7 月起正式擔任該校電子工程與計算機科學系助理教授（ Assistant Professor）。研究領域：Physical Electronics（物理電子學）、Micro/Nano Electro Mechanical Systems（微納機電系統）、Physics（物理）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曹原 1996 年出生，四川成都人。2010 年，14 歲的曹原考入中國科技大學少年班學院，併入選「嚴濟慈物理英才班」。曹原在中國科大就讀期間，先後兩次榮獲新創校友基金會設立或資助的海外交流獎學金與郭沫若獎學金（後者是中國科大本科生最高榮譽獎）。2014 年，他到麻省理工學院讀研究生，2020 年獲得博士學位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從 2021 年到 2024 年，曹原在哈佛大學擔任初級研究員，此後將加入加州大學伯克利分校擔任教職。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曹原的個人網站上顯示，他專注於「扭曲電子學」——材料中的電子學與「扭曲」的研究。他在網站上自我介紹道：「我的興趣和專業非常多樣，涵蓋物理學、電子工程、納米技術和計算機科學。我也是電子黑客、天文攝影和小提琴的愛好者。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018 年，曹原因發現石墨烯超導角度轟動國際學界，開闢了凝聚態物理研究的新領域，成為《Nature》雜誌創刊 149 年來以第一作者身份發表論文的最年輕中國學者。當年，《Nature》發佈的「年度世界十大科學人物」中，曹原位居榜首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此後，曹原連續在國際頂刊發文，目前，他至少已經在頂尖學術期刊《Nature》和《Science》上發表了 10 篇論文。包括 9 篇 Nature 和 1 篇 Science。僅 2021 年上半年就密集發佈了 4 篇，被稱為「石墨烯駕馭者」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年 8 月，澎湃新聞曾經報道，「天才少年」曹原獲 2021 年凝聚態物理領域青年物理學家最高獎（William L. McMillan Award），以表彰其在「扭曲雙層石墨烯中發現和探索超導電性和相關量子現象」取得成就。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28515545</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28515545</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 04:31:10 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，嶽懷讓</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/350/271.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28515545_202408241231e5404fa9-7e59-4300-bfcf-370cb676d4b0.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>曹原</category>
            <category>教育家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/350/271.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/350/272.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>