<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新聞 - 首頁頭條 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新聞</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sun, 25 Aug 2024 16:16:06 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>澎湃早晚報｜晚安湃·真主黨大規模報復襲擊</title>
            <description>澎湃早晚報｜晚安湃·真主黨大規模報復襲擊</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/papernews/morningEveningPaper?n=144624</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/papernews/morningEveningPaper?n=144624</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 13:13:55 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/477/774.png"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>湖南：擬在團洲垸開展蓄滯洪區居民遷建試點，實施整體搬遷</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 25 日上午，湖南省省長毛偉明主持召開省政府第 43 次常務會議，其中一個議題是研究部署團洲垸災後村民遷建工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據湖南日報·新湖南客户端報道，會議原則通過《華容縣團洲垸決口災後農村居民遷建工作方案》。會議指出，目前華容縣團洲垸決口潰垸搶險救援已完成，災後重建和居民安置工作正有序開展，擬在團洲垸開展蓄滯洪區居民遷建試點，實施整體搬遷。各有關部門要始終把人民羣眾安危冷暖放在心上，爭分奪秒趕進度、齊心協力強保障、開拓創新出經驗、千方百計抓幫扶，高質高效按時完成遷建工作，探索形成相對成熟的蓄滯洪區居民遷建長效機制，確保居民「搬得出、穩得住、能發展」。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28524596</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28524596</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 12:56:59 GMT</pubDate>
            <author>湖南日報·新湖南客户端報道</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/474/949.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28524596_202408252057ed30e7e5-3023-49ef-9e4b-8ff6aed7f6d3.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>團洲垸</category>
            <category>蓄滯洪區</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/474/949.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/474/946.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>多地政府虛增財政收入到底圖啥</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;773&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/319/459/948.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;u&gt;地方財政空轉是一個老生常談的問題，十餘年前在地方縣級層面較為普遍，後來擠掉了一些「水分」。當下的地方財政虛增和空轉現象再次出現，原因十分複雜，既涉及經濟領域的因素，也與財政體制、民生等領域緊密相關。&lt;/u&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#999999;&quot;&gt;作者：杜濤&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#999999;&quot;&gt;封圖：圖蟲創意&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;導讀&lt;/p&gt;&lt;p&gt;壹 || 在某區財政局長看來，地方財政虛增收入的動機來源於三方面：上級指標考核壓力、地方政府自身的排名壓力以及地方政府的化債壓力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;貳 || 財政空轉也需要合理的名目，要讓「圈外人」看起來是真的，事情是真事，項目是真項目，只不過資金沒形成真正的可用財力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叁 || 財政收入虛增、空轉的情況已經存在多年。近幾年，地方財政空轉現象有所「抬頭」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位東部某省的區財政局長講述了「財政虛增」的發生時刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這位財政局長在當地區委書記的辦公室裏，彙報了該地區目前的實際財政收支情況、平行縣區預計的收支情況、各縣區排名，以及一份「若是財政考核指標想再進一步，可能還需要增加多少財政收入」的計劃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;區委書記同意實施這項「虛增計劃」後，這位財政局長又到了區長的辦公室做了同樣的彙報。獲得區長同意後，財政局長回到辦公室召集來了分管副局長，傳達了上級決定。分管收入的財政局副局長開始利用多種方式，「拔高」財政收入，以滿足各方面的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，一些地方審計部門公開了 2023 年當地預算執行和其他財政收支審計工作報告（下稱「審計報告」），其中提及部分地方財政虛增收入、空轉問題突出。比如，四川省審計報告稱，部分地區將定向捐贈資金繳入同級財政，虛增財政收入 4151.22 萬元；青海省審計報告指出，2023 年省級財政將收回的以前年度已列支 2000 萬元資金調入一般公共預算，虛增當年財力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位地方審計部門財政審計科室工作人士表示，審計過程中發現財政收入和實際財力有很大差距，這個差距的來源就是虛增的收入。「有些收支項目，審計部門能從賬本上一眼就看出是通過空轉虛增的收入，例如某項財政收入為 100 元，又返還給企業 90 元。每年審計財政預算執行的時候，其中一項內容就是審計空轉的情況。這種情況每年都有，只不過很少對外透露。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位地方審計廳人士認為，如此多的地方審計廳密集披露地方財政虛增、空轉問題，應該是審計署關注到了此類問題。以前，地方財政空轉也時常出現，只不過財政收入形勢好的時候，空轉比例低，現在財政收支壓力加大，空轉比例也有所增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在遼寧大學地方財政研究院院長王振宇看來，地方財政空轉是一個老生常談的問題，十餘年前在地方縣級層面較為普遍，後來擠掉了一些「水分」。當下的地方財政虛增和空轉現象再次出現，原因十分複雜，既涉及經濟領域的因素，也與財政體制、民生等領域緊密相關。治本之策還在於不斷推動經濟高質量發展，適度做大財政蛋糕，理順政府之間的財政關係，同時嚴格遵循「以收定支」的原則，確保預算的科學性、合理性和可執行性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;為何虛增&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多地的審計報告提及了 2023 年財政虛增和空轉的情況。內蒙古自治區審計報告稱，4 個盟市將不屬於非税收入的資金徵繳入庫或先徵後返，虛增非税收入 286.49 萬元；廣東省審計報告稱，3 個市及 3 個縣通過國有企業購買國有資產等方式增加財政收入 171.01 億元，影響財政收入真實性和可持續性；河北省審計報告指出，1 市 7 縣通過虛假處置公益性資產、多繳國有資本經營收益或罰沒收入等方式，虛增財政收入 24.95 億元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;審計署駐重慶特派員辦事處朱飛在 2024 年發表的《審計「虛增財政收入」問題應緊盯「空」和「轉」》一文中提到，經濟下行影響下，一些地區財政收入短收嚴重，為彌補財政虧空、規避財政赤字，往往無中生有，在既定的財政收入範圍之外，將各種非財政資金繳入國庫，虛增財政收入，維持收支平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上述東部省份某區財政局長看來，地方財政虛增收入的動機來源於三方面：上級指標考核壓力、地方政府自身的排名壓力以及地方政府的化債壓力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述財政局長對經濟觀察報表示，上級單位一般在年初定預算目標時，都會要求比上一年有所增長。但實際上，今年的税收收入是下降的，部分税源收入下降 40% 以上，要維持開支、實現年初的預算目標，就不得不通過一些「技術手段」，比如空轉部分財政收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地方也有保住財政收入排名的需求。上述財政局長説，上級單位每季度會考核該地區財政收入情況，考核的側重點從財政績效、庫款保障能力轉變為財政收入增長和税收佔比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「偶爾一次倒數第一也就罷了，也不能每個季度都是倒數第一。」他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，地方政府虛增財政收入的現實需求是降低地方的負債率或債務率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年起，財政部推行地方政府債務風險等級評定製度，以債務率為考核標準，將不同區域劃分為「紅橙黃綠」四檔。即：紅（債務率≥300%）、橙（200≤債務率&amp;lt;300%）、黃（120≤債務率&amp;lt;200%）、綠（債務率&amp;lt;120%）。債務率該指標反映地方政府動用當期財政收入滿足償債需求的能力，分為一般債務率和專項債務率。一般債務率、專項債務率的風險預警線均為 100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述財政局長認為，如果不把地方財政收入這個分母做大，債務率就很容易掉入紅色區間。進入這個區間，政府投資、舉債等各方面都會被限制，那就「什麼工作也做不了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如何空轉&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重慶市大足區審計局李佳玲在《國有企業間資產交易虛增財政收入審計探析——以 W 區財政審計為例》一文中提及，虛增財政收入手段多樣，常見方式主要有：虛收空轉、將教育收費等違規繳庫、提前預徵、自立名目亂收費、延遲退庫等。虛收空轉方式涉及税收收入和非税收入，税收收入中如土地增值税、房產税、城鎮土地使用税等地方政府獨享税收，資金容易循環。非税收入中佔比較高的收費項目如土地出讓金、劃撥土地收入、國有資源資產有償使用收入、國有資產處置收入、國有資本經營收入等，是虛增財政收入的主要項目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱飛在上述文章中提到，有的地區庫款保障水平長期低於財政部規定的合理區間，因此通過向國有企業借款或將事業單位的事業收入繳入國庫的方式籌集財政資金，營造國庫充盈的假象；有的地區直接將專項債券資金上繳財政，用於平衡一般公共預算，虛增財政收入與違規使用債券資金並存；有的地區手段簡單粗暴，歲末缺錢時直接向企業攤派費用、強制募捐，或違規徵收「過頭税」、亂罰款亂收費等，財政收入造假的同時也破壞了營商環境，嚴重影響政府的公信力和正常的經濟秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上述財政局長看來，財政空轉也需要合理的名目，要讓「圈外人」看起來是真的，事情是真事，項目是真項目，只不過資金沒形成真正的可用財力。「比如，將國有資源資產賣給本級國企，儘管有‘左口袋進右口袋’的嫌疑，但流程是合規的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;華東某縣區的財政人士對記者透露，該地主要通過土地使用税和房產税實現收入達到增長目標。具體操作方式是：找一家即將破產且有欠税的企業，大部分是當地國有企業，財政部門通過各種方式提供給企業資金，企業利用這筆資金去税務部門繳納此前拖欠的土地使用税和房產税。之所以選擇土地使用税和房產税，是因為這兩個税種都是地方税，收入完全歸地方所得。一般情況，土地使用税和房產税都是按照季度繳納，正常營業的企業不會提前繳納，但接近破產或者破產的企業，因為往年有欠賬，可以補繳，這些企業成了財政空轉的「通道」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;財政部公佈數據顯示，2024 年上半年全國房產税 2337 億元，同比增長 20.1%；城鎮土地使用税 1298 億元，同比增長 11%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述縣區財政人士表示，地方財政也可以利用專項債虛增收入。因為專項債的使用單位很多都是地方城投和國有企業，撥付專項債後，部分資金用於項目建設，剩餘資金則通過國有資本收入上繳的方式回到地方財政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;為什麼難以改變&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;財政收入虛增、空轉的情況已經存在多年。王振宇説，地方財政虛增、空轉是個老生常談的問題。十餘年前在地方縣級層面較為普遍，後來擠掉了一些「水分」。通過地方自有的小税種先徵後返、國有資產多次出售等方式「虛增」財政收入，有的地方「虛增」的比例甚至高達 20%—30%。這一嚴重扭曲的政績觀也引起國家層面的高度重視，此後部分地區通過「擠水分」來坐實地方收入，並取得了一定成效，地方財政收入質量得以階段性改進。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近幾年，地方財政空轉現象有所「抬頭」。王振宇分析其背後的原因，一方面是連續三年的新冠疫情、大規模的減税降費，疊加房地產斷崖式下降等加劇了地方財政的收支矛盾，地方政府普遍面臨較為嚴峻的流動性短缺，確保地方財政收入增長也是一種客觀需要；另一方面是年初地方各級人大通過的財政收入增長目標，具有較強的法定性，而通過行政層級向下分解的財政收入計劃任務，事實上成為上級年度考核的「硬性」指標，具有「一票否決權」，是形成當下地方財政空轉的一個重要原因。也就是説，更上一級政府關注的是財政彙總「數字」及其「增長」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《中華人民共和國預算法》第五十五條規定，各級政府不得向預算收入徵收部門和單位下達收入指標。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王振宇説，財政收入虛增、空轉之所以難以改變，是由於部分地區實際上遵循「以支定收」預算思路。大量強剛性財政支出責任，倒逼地方政府在年初編制預算時不得不「虛增」收入盤子，否則預算將難以達到平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原標題：《多地政府虛增財政收入到底圖啥》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5OTExMjYwMA==&amp;amp;mid=2670277592&amp;amp;idx=2&amp;amp;sn=d6bf56a8c2dc0d1ac061f0c1e5fae2ca&quot;&gt;閲讀原文&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28523692</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28523692</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 12:44:47 GMT</pubDate>
            <author>經濟觀察報</author>
            <itunes:image href="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/319/475/185.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28523692_2024082520549adbffaa-04b1-4667-98c8-bf0777c638cc.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>澎湃號·媒體</category>
            <media:content url="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/319/475/185.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/319/475/187.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>哈里斯開啓競選活動以來籌 5.4 億美元，7 月籌款多於特朗普</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/467/9.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;當地時間 2024 年 8 月 22 日，美國副總統哈里斯在芝加哥出席民主黨全國代表大會。 視覺中國，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據新華社報道，美國民主黨全國代表大會 19 日至 22 日在伊利諾伊州芝加哥市舉行。美國副總統哈里斯 22 日在會上發表演講並正式接受民主黨總統候選人提名。哈里斯將同美國前總統、共和黨總統候選人特朗普爭奪白宮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據路透社報道，哈里斯的競選團隊 25 日表示，自哈里斯開始競選總統以來的一個多月，共籌集到 5.4 億美元，其中美國民主黨全國代表大會期間籌集到 8200 萬美元。哈里斯競選團隊經理認為，這表明民主黨對她參選的熱情。接下來一週，哈里斯和她的競選搭檔蒂姆·沃爾茲將在佐治亞州南部開啓巴士之旅，進行競選活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在選情依然膠着，共和黨方面也在積極籌款。根據特朗普競選團隊和共和黨全國委員會公佈的數據，2024 年第二季度共籌得 3.31 億美元。據《金融時報》報道，哈里斯 7 月份籌集的資金為 2.04 億美元，是特朗普的 4 倍。截至 7 月底，哈里斯的競選團隊有 2.2 億美元現金，而特朗普的競選團隊則有 1.51 億美元現金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據《華爾街日報》報道，到目前為止，特朗普參加的競選集會比 2016 年和 2020 年少得多，尤其在遭遇槍擊事件之後。特朗普的捐款人和朋友對一些選舉決策提出了質疑，擔心特朗普「毫無章法」，缺乏競選綱領和強大的競選行動。特朗普的競選團隊表示，他們已經為 11 月份的最後衝刺做好了準備。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28523915</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28523915</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 12:42:30 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，南博一</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/467/11.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28523915_202408252042d2f07a5b-4a13-4e05-a0b9-04fa7ad7818d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>美國大選</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/467/11.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/467/12.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>人民日報客户端：食品安全零容忍！道德底線、法律紅線不容突破</title>
            <description>&lt;p&gt;今天，針對近段時間媒體反映的「罐車運輸食用植物油亂象問題」，國務院食安辦、國家發展改革委、公安部、交通運輸部、國家衞生健康委、市場監管總局、國家糧食和儲備局組成的聯合調查組公佈了調查處置情況。對這起性質極其惡劣、違反基本常識、踐踏道德底線和法律紅線的典型行為違法犯罪，聯合調查組查清了違法事實、產品流向，並對目無法紀、突破底線的相關主體依法予以嚴懲，對相關屬地監管部門予以嚴肅問責，彰顯了我國對食品安全問題絕對「零容忍」的態度，表明了堅持以人民為中心的鮮明立場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民以食為天，食以安為先。食用植物油是家家户户日常生活的必備品，對其安全監管必須嚴字當頭，堅持最嚴謹的標準、最嚴格的監管、最嚴厲的處罰、最嚴肅的問責。我國法律法規和標準規範對食用植物油的質量安全管理非常明確，但一些人知法犯法，從公佈的違法事實看，他們事後都企圖掩蓋犯罪行徑，足見其主觀明知。此次有關部門依法從嚴徹查「罐車運輸食用植物油亂象問題」，相信對相關行業從業者是一個警示，對全面整肅行業風氣、落實主體責任、強化監管治理具有重要意義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我國是全球最大的食品消費市場，加強食品安全工作，關係 14 億多人的身體健康和生命安全，必須抓得緊而又緊。黨的十八大以來，我國高度重視食品安全工作，明確「四個最嚴」的要求，食品安全形勢穩中向好。同時必須看到，食品從農田到餐桌，產業鏈條長、環節多，業態種類豐富，相關經營主體和從業人員眾多，加強食品安全工作一刻都不能放鬆。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/470/884.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;此次對「罐車運輸食用植物油亂象問題」依法依規、實事求是地調查處置，體現了黨中央、國務院對食品安全工作高度負責的態度，以及對涉及食品的違法犯罪行為保持嚴厲打擊的高壓態勢。同時，大家還關心、期待的是，食用植物油行業監管能夠由此形成長效機制。食品安全監管是一個動態過程。下一步，相關部門將持續深入開展罐車運輸食用植物油問題專項整治，嚴處重罰各類違法違規行為，嚴格落實食用植物油運輸專車專用，推動整個行業全面提升治理水平、邁向高質量發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推進完善食品安全責任體系和能力現代化任重道遠，社會共治不可或缺。媒體報道、消費者投訴、內部人舉報等多種形式的社會監督，是問題線索的重要來源，是監管執法的重要補充。政府、企業、社會等多元主體綜合施策，動員一切資源力量，參與食品安全社會共治，將進一步織牢織密食品安全網。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;食品安全沒有「零風險」，但對食品安全問題絕對「零容忍」，切實踐行「人民至上」，維護好最廣大人民羣眾的切身利益，是我們黨堅定不移、一以貫之的執政理念與追求。確保食品安全是民生工程、民心工程，要始終堅持源頭嚴防、過程嚴管、風險嚴控。此次對「罐車運輸食用植物油亂象問題」的嚴厲查處，再次傳遞出強烈信號：食品安全道德底線和法律紅線不容任何人突破！那些在食品安全上泯滅良心、逾越底線、公然違法的個人、經營者和企業，終將付出代價。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28524522</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28524522</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 12:41:32 GMT</pubDate>
            <author>人民日報客户端</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/470/883.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28524522_202408252041903a2fe9-2615-4b44-b82a-9d8d18b33da7.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>食品安全</category>
            <category>油罐車</category>
            <category>輿論場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/470/883.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/470/879.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>真主黨對以色列發動大規模報復襲擊，以軍稱先發制人空襲黎巴嫩</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 25 日凌晨，黎以局勢驟然緊張。以色列軍方宣佈，在探測到黎巴嫩真主黨準備發動「大規模」襲擊後，對真主黨目標發動了「先發制人」的打擊。黎巴嫩真主黨發表聲明對此予以否認，並宣佈向以色列發射大量無人機和火箭彈，就上個月以軍空襲黎巴嫩首都貝魯特南郊炸死其軍事領導人舒庫爾一事對以色列進行報復，同時宣佈第一階段襲擊取得成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以軍稱發動先發制人空襲，出動約百架戰機&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/470/164.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;△25 日凌晨，以軍對黎巴嫩發動襲擊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列國防軍 25 日發佈聲明稱，黎巴嫩真主黨本計劃向以色列發射火箭彈，但以軍當天上午對黎南部先發制人的空襲挫敗了此次襲擊。截至目前，25 日已有約 100 架以色列戰機空襲了真主黨的數千個火箭彈發射器。以色列總理內塔尼亞胡稱，以色列當天摧毀了數千枚黎巴嫩真主黨的火箭彈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據黎巴嫩軍方消息人士，以色列戰機和無人機當天對黎 23 個城鎮實施了 35 次空襲，其間發射約 70 枚空對地導彈，以炮兵還向黎 19 個城鎮發射約 50 枚炮彈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黎巴嫩真主黨稱發射逾 320 枚火箭彈，第一階段襲擊取得成功&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎巴嫩真主黨 25 日宣佈，第一階段對以色列的襲擊取得成功，此輪襲擊目標是以色列北部及戈蘭高地的梅隆、約夫、納法赫等軍事基地共 11 處目標。目前已向以色列軍事目標發射了 320 多枚火箭彈。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/470/165.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;△以色列防空系統攔截黎真主黨發射的火箭彈&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主黨稱，此舉是對以色列襲擊黎巴嫩貝魯特南郊並導致黎真主黨高級領導人舒庫爾死亡的初步回應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 30 日，以空軍戰機在黎首都貝魯特地區展開「定點清除」行動，真主黨高級軍事指揮官福阿德·舒庫爾在空襲中被炸死。黎巴嫩真主黨領導人納斯魯拉多次表示將就此對以色列進行報復。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以色列北部拉響密集防空警報，宣佈進入 48 小時緊急狀態&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受到從黎巴嫩發射的火箭彈影響，25 日清晨以色列北部拉響密集防空警報，隨後全境進入 48 小時緊急狀態。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特拉維夫附近的本-古裏安國際機場部分航班一度取消。以色列特拉維夫大學等多所高校宣佈取消考試和校內活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黎以邊境黎巴嫩一側全線遭到以色列襲擊，已致 2 人死亡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/470/166.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;△當地時間 25 日，黎南部遭以軍襲擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而對於黎巴嫩來説，黎以邊境黎巴嫩一側全線，包括澤琴、泰爾海法等至少 6 個村鎮以及多個山谷和山區遭以色列空襲。以軍襲擊已經在黎南部希亞姆鎮和蒂裏鎮造成 3 人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以軍一系列空襲還對當地房屋、基礎設施和農作物造成嚴重破壞，特別是電力和供水系統。黎巴嫩國家通訊社稱，這是自去年底黎以衝突開始以來最猛烈的一次空襲行動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伊朗媒體高度關注&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總枱記者，李健南：對於黎以局勢驟然升級的情況，伊朗的主流媒體都在關注和發佈相關消息，伊朗政府方面還沒有對此進行表態。不過，就在 7 月 30 日以色列空襲貝魯特南郊導致真主黨高級成員死亡的第二天，哈馬斯領導人哈尼亞在伊朗首都德黑蘭遭暗殺身亡。伊朗表示以色列是暗殺行動的幕後黑手，並誓言報復。外界也在持續關注，伊朗會在什麼時間，以什麼樣的方式報復以色列。伊朗輿論普遍認為，只要以色列持續對加沙地帶展開軍事行動，持續侵略和挑釁地區國家，則伊朗會繼續聯合地區抵抗力量，如黎巴嫩真主黨、也門胡塞武裝等，來反擊以色列的行動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多年矛盾根深蒂固，如今以色列和黎真主黨都有升級衝突的意願&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年來，以色列和黎巴嫩之間的衝突一直未得到解決，起因可追溯到 1978 年，當時以色列曾出兵入侵黎巴嫩。1982 年，以色列再次入侵黎巴嫩，一度包圍黎巴嫩首都貝魯特，並長期控制黎南部地區。此後，以軍又在 2006 年在黎南部與黎真主黨武裝展開衝突。2023 年 10 月本輪巴以衝突以來，黎巴嫩真主黨為聲援哈馬斯，向以色列境內發射火箭彈、炮彈和無人機等，以軍還以空襲和炮擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於本次黎以衝突驟然升級，當地媒體指出，此次黎真主黨的襲擊一方面是對以色列的報復行動，來回應此前其軍事領導人遭以色列襲擊身亡。另一方面，也是鑑於相關各方將在今天於埃及首都開羅舉行加沙停火問題談判。黎真主黨此舉也或許是在向以色列就儘快達成加沙停火施加壓力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寧夏大學中國阿拉伯國家研究院執行院長牛新春則認為，這一輪黎以衝突的危險性就在於黎巴嫩真主黨和以色列現在都有很強烈的願望來升級衝突。黎巴嫩真主黨方面想要報仇，以色列方面則想把黎真主黨從黎以邊境往北趕，解除這一威脅。一旦衝突規模控制不恰當，就有可能爆發更多大規模衝突。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28524473</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28524473</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 12:39:27 GMT</pubDate>
            <author>央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/470/660.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28524473_2024082520395e8ec564-52fd-4c14-a1c2-d140cd012280.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>黎真主黨</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/470/660.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/470/661.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>他從復旦對口幫扶的雲南永平考入復旦，今起開啓學術夢想之旅</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/562.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;8 月 25 日，復旦大學 2024 級本科新生開學報到，迎新區域五色旗幟與橫幅迎風飛揚。&amp;nbsp; &amp;nbsp;本文圖片均為澎湃新聞記者，鞠文韜&amp;nbsp;攝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「來複旦是我第一次出省，此前都只在雲南省內活動。」8 月 25 日，復旦大學 2024 級預防醫學專業本科生李瓊峯從學長學姐手中接過了新生大禮包。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李瓊峯是復旦對口幫扶雲南永平縣 12 年以來，永平縣第一中學第一個考進復旦的學生。今年 7 月 16 日，正在兼職做家教補貼家用的他接到學校的電話，得知自己被複旦錄取。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/555.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;李瓊峯在克卿書院攤位上接過新生大禮包&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 25 日，復旦大學 2024 級本科新生開學報到，來自全國各地和全球 40 多個國家的 4300 餘名 2024 級本科新生與李瓊峯一樣，即將從這裏開啓在復旦的求學新生活，開啓學術夢想之旅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當日上午，澎湃新聞（www.thepaper.cn）記者來到新生報到現場，只見迎新區域五色旗幟與橫幅迎風飛揚，數十頂橙色帳篷下是志願者們忙碌的身影，或在幫同學們搬運行李，或在引路答疑。不少新生和親友、輔導員在合影展板前拍照打卡，見證成為復旦人的第一天。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/554.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;李瓊峯在復旦報到&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首次來到上海，李瓊峯感到這座城市「非常大且繁華」，雖然人生地不熟，但踏進夢想學府的第一步，有種夢寐以求的目標終於實現的激動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據李瓊峯介紹，之所以報名醫學院，是因為想當一名醫生救死扶傷，預防醫學主要研究流行病學、傳染病學的預防、篩查、監管，是具有重大意義的專業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而報考復旦也是從小就已根植於心中的種子。「小學開始瞭解復旦一直對家鄉扶貧，對復旦大學的感情很親切，萌生了考過來的衝動。我希望未來能有更多貧困地區的學子有機會走進復旦大學。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/552.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;復旦大學相輝學堂香農計劃首批學生張天澤&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;來自貴州的新生張天澤同學，是復旦大學相輝學堂香農計劃的首批學生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記者瞭解到，復旦大學推出的相輝學堂培養計劃，致力培養面向基礎學科前沿、新工科領域的創新人才，探索拔尖創新人才培養新路徑。香農計劃以工科試驗班（本研貫通）進行招生，入選香農計劃並經過一年學習後，學生可自由選擇，分別進入集成電路與微納電子、計算與智能、生物醫藥工程與技術、智能機器人與先進製造學院四大創新學院，實行「一人一策」培養方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我從初中時開始對製造芯片感興趣，包括集成電路的具體工藝要求、國內外芯片水平的差異等，對小小的芯片發揮巨大的能量感到充滿好奇。」據張天澤介紹，此次開學之前，他已利用暑期時間上了一些微積分先導課。也將高考之前最後百日衝刺的日記本帶到了復旦，希望作為對過去的紀念和對新生活的勉勵。「希望新學期能學好專業課知識，順利迎接大一分科，走進嚮往的集成電路與微電子班。香農計劃有‘一生一導’、‘一生一策’的機制，由導師進行更細緻的答疑解惑，也會尊重個體學術的感受去制定更符合我們的政策，我相信這樣的氛圍可以讓我充分打好知識基礎。此外，大一也想在通識課中選修自己感興趣的建築設計類課程，讓視野更拓展，儲備更深厚，提高創新能力。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/553.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;來自巴基斯坦的寧雪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在外國留學生工作處攤位旁，記者見到了巴基斯坦女孩寧雪，她將作為本科生就讀於復旦大學國際政治系。此前，她已在復旦上了一年預科，很喜歡國際關係學院的全球問題與治理課程，也對中國歷史、中國近代史感到濃厚興趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我已加入了復旦現代舞協，可以和不少同齡人一起跳爵士舞。我發現這裏的同學不僅學習厲害，舞跳得也很好，不少甚至拿過國際獎項，復旦讓我打破了對標準學霸的刻板印象。報到的這些天裏，我也得到眾多學長學姐的幫助，感受到復旦的包容與熱情。」寧雪如是説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據復旦大學方面介紹，今年為了提升新生報到體驗，學校各部門各院系多方協同，完善迎新流程、細化迎新服務、創新迎新內容，為新生辦實事、解難題。學工部和醫學學工部積極發揮本科生黨支部戰鬥堡壘作用，號召院系組織本科生黨員、入黨積極分子、「青年復旦學校」學員、本科生新生骨幹培訓班學員等各類本科生優秀學生骨幹近 300 人，組建「本科生黨員迎新服務隊」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為幫助來自世界各地的新同學儘快融入復旦大學，學校基於大語言模型，推出「復旦迎新助手」智能 Agent 作為新生的貼心小幫手，「復旦迎新助手」為新同學在迎新階段提供智能問答服務支持，方便新同學快速獲取信息。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/551.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;「復旦迎新助手」界面。 復旦大學供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「復旦迎新助手」充分發揮了學校強大的人工智能資源和能力優勢。學校信息辦與計算機學院通力合作，將大語言模型「眸思」、自然語言處理等優勢技術快速工程落地，有效提升了智能 Agent 在內容生成、文檔解析處理等方面能力，結合檢索增強生成技術，實現了智能化信息提取與內容生成。針對不同問答場景自動選擇最適合的模型，確保回答都經過嚴謹的分析和優化，達到問答準確率、性能表現、科研驗證等方面的最優結合。「復旦迎新助手」是復旦大學「AI+教育」的創新成果，將助力新生輕鬆邁出大學生活的第一步。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28523785</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28523785</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 12:29:36 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，鞠文韜</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/569.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28523785_202408252029be2cbc5a-2c82-4d96-b6a4-c2fb11146366.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>新生報到</category>
            <category>青春華章</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/569.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/570.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>颱風「一腳踢斷」副高？上海下週高温延續</title>
            <description>&lt;p&gt;受副熱帶高壓影響，上海今天（8 月 25 日）高温延續。跟昨天相比，今天高温強度略有減弱，其中市區徐家彙站最高氣温定格在 35.3℃，而最高的是青浦站 36.1℃。上海今年的高温日數再+1，達到 43 天。放眼 1873 年至今，高温日數達到 40 天或以上的僅有 8 個年度，43 天可以排到第六。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海今天雲系略多，午後青浦等西部地區發生對流天氣活動，預計今天上半夜以前西部地區陰有短時陣雨或雷雨，附近的朋友請注意防範。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:531px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/946.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;本文均為「上海天氣發佈」 圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;副熱帶高壓將因颱風「珊珊」和高空槽而斷裂，不過上海仍受副熱帶高壓影響，高温不停歇。明天風力增大到 4-5 級，有助於緩解一些炎熱體感，防暑降温工作仍不能鬆懈。另外明天午後仍要提防短時陣雨或雷雨天氣，尤其是北部地區。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具體來看，上海明天多雲到晴，午後北部地區陰有短時陣雨或雷雨。東南風 4-5 級，沿江沿海地區陣風 6 級。最高温度 35℃，最低温度 29℃。相對濕度 90%-50%。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/943.gif&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;開啓新的工作日，副熱帶高壓斷裂後，又會再牽手。因而高温還有，不過高温強度和連貫性會變弱。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/945.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;十天預報顯示，上海下週初延續「高温+午後雷陣雨」的配置，最高氣温 35℃-36℃。週中前後隨着副熱帶高壓的減弱，申城會迎來一次雨水過程，氣温回落至 33℃-34℃。預計 9 月初仍有高温。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28523857</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28523857</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 12:20:08 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，陳悦</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/959.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28523857_2024082520206be36689-ee72-4159-b72d-c5320840d718.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>上海天氣預報</category>
            <category>高温延續</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/959.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/960.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>孫楊斬獲復出後首金，直言希望成為年輕人表率</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;611105&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/e0e7b870a25a4c619aaa10cdb5cba9e3/hd/2024082520145687134d42882-3454-4a28-8b38-ffd0234d4520-3234fd35-d5f1-a2fa-dca0-4a2f9da7fda1.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/467/29.png&quot; data-duration=&quot;01:02&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1280&quot; data-height=&quot;720&quot;&gt;&lt;/video&gt;8 月 25 日，孫楊在全國夏季游泳錦標賽男子 400 米自由泳決賽中斬獲冠軍，拿到了復出後的首枚金牌。賽後他表示，自己已經從黑暗中走出，希望成為年輕運動員的表率。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28524265</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28524265</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 12:15:42 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，胡杰，發自合肥，視頻編輯，蒲垚磊</author>
            <category>孫楊</category>
            <category>運動裝</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/467/29.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/467/30.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>李政道追思會上，長子李中清特別提到這位「東方居里夫人」吳健雄</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/561.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;8 月 25 日上午，李政道先生悼念追思會在上海舉行。澎湃新聞記者，張呈君，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 25 日上午，李政道先生悼念追思會在上海舉行，李政道長子李中清教授現場追憶父親生前點滴往事，他特別提到李政道一生中很重要的友人和同道——吳健雄先生。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吳健雄 1912 年生於蘇州太倉，是美籍華裔核物理學家、美國科學院院士、中科院外籍院士。她是實驗物理的權威，被譽為「東方居里夫人」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/184.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;核物理學家吳健雄。哥倫比亞大學圖書館，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正是得益於吳健雄的實驗驗證，李政道和楊振寧於 1957 年獲得諾貝爾物理學獎。甚至那時學界流行着一句話：「如果這個實驗是吳健雄做的，那麼就一定是對的」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但也因吳健雄與諾獎失之交臂，科學界常有人為其打抱不平，李政道和吳健雄這兩位摯友的名字也經常被連在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1997 年 2 月 16 日，吳健雄在紐約病逝，終年 85 歲。丈夫袁家騮親自護送她的骨灰回到了故鄉。她的墓碑上寫着：「她是卓越的世界公民，和一個永遠的中國人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「諾獎獲獎名單中沒有吳健雄」&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 25 日李政道先生悼念追思會現場，李中清回憶了父親及家人與吳健雄深厚的情誼。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/180.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;1978 年，物理學家吳健雄在哥倫比亞大學的實驗室。資料圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李中清説，父親鼓勵他和弟弟李中漢向自己的親友學習。小時候，李中漢有一次要完成一份採訪作業，李政道就安排他採訪自己了不起的朋友吳健雄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那次吳健雄告訴李中漢，當她上初中的時候——和當時李中漢差不多的年紀——她本來想成為一名作家，學習人文，並向她父親提出了這個想法。父親讓吳健雄讀了她自己作品，讀完後告訴吳健雄，「雖然你寫得很好，可我想如果你探索理學，你會有更有意義的東西可以寫」。吳健雄告訴李中漢，這就是她開始從事科學的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在李中清看來，這次採訪也深深影響了弟弟李中漢。後來李中漢成為康奈爾大學教授，從事化學研究。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事實上，吳健雄對李政道的科學生涯有着極其重要的影響。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1956 年，李政道與楊振寧提出「宇稱不守恆」理論設想，併合作撰寫《弱作用中宇稱不守恆質疑》的論文。誰來做這一設想的實驗證明呢？李政道請求吳健雄來做實驗。吳健雄認識到這個實驗的重要性，放棄了計劃好的回國探親的旅行，成立了一個合作實驗小組，開始了細緻而艱苦的工作。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:560px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/181.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;吳健雄和她的同事們，包括後來的諾貝爾獎得主李政道（右），1957 年 1 月 15 日在哥倫比亞大學舉行新聞發佈會，公佈他們的開創性發現。 哥倫比亞大學圖書館珍本和手稿收藏館大學檔案室藏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同年，吳健雄用實驗推翻了弱相互作用下「宇稱守恆定律」的定論。這個震驚世界物理學界的實驗，使李政道博士和楊振寧博士於 1957 年獲得諾貝爾物理學獎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「父親非常關心家庭與朋友，他告訴我們，當他和楊振寧收到諾貝爾獎物理學獎的消息，他就寫信給諾貝爾委員會，説他認為吳健雄博士因為經過實驗證明瞭他和楊振寧的理論推理，也應該得獎。」李中清説。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李中清回憶，後來李政道又兩次被證實向諾貝爾委員會推薦了吳健雄。第一次是物理學獎，1971 年；第二次是化學獎，是 1972 年。這兩次推薦，是因為吳健雄在β衰變等各方面的研究成績斐然。但這兩次推薦都失敗了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些史實以前很多人不知道。李政道生前將其畢生積累和收藏的各類科學文獻研究手稿、通信信件、諾貝爾獎章、證書及舊居等均託付給上海交大，以激勵後學。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海交通大學李政道研究所所長、中國物理學會理事長張傑院士説，他們從諾貝爾獎的提名委員會那邊拿到了原始檔案，也就是李政道推薦吳健雄的材料、簽字等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「父親過幾年又想向諾貝爾物理學獎推崇吳健雄與另外一位物理學家的另一種研究，希望他們共同能獲獎。」李中清説：「的確在那一年，那項工作獲得了諾貝爾獎，但是獲獎名單中沒有吳健雄。當時父親知道吳健雄博士再次與諾獎失之交臂後，真的很失望。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;諾獎背後的「東方居里夫人」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吳健雄上次進入公眾視野，或許是 2023 年諾蘭執導的電影《奧本海默》上映時期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這部電影上映後引發熱議，網上有一部分聲音認為電影忽略了眾多女科學家們的角色，比如師從奧本海默、在原子彈研製過程中扮演着關鍵角色的「東方居里夫人」吳健雄。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/183.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2020 年，美國《時代》週刊將吳健雄評選為 1945 年度傑出女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年，美國《時代》週刊將吳健雄評選為 1945 年度傑出女性。1944 年，吳健雄被招募加入曼哈頓計劃，在實驗室裏，她在放射性鈾分離技術上取得了重要突破，這一技術對於生產高濃縮鈾，為橡樹嶺基地的原子彈提供必要的燃料至關重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當時，洛斯阿拉莫斯實驗室的副主任費米博士，甚至都需要向吳健雄尋求在同位素鏈式反應方面的建議。然而，在見證了原子彈的毀滅性的威力之後，吳健雄和奧本海默一樣，決定離開核武器研發領域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一個科學界公認的觀點是，吳健雄是 20 世紀全球傑出實驗物理學家之一，在β衰變研究領域具有世界級貢獻，被譽為「核物理女王」、「物理學第一夫人」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很長一段時間，當人們提到 1957 年李政道和楊振寧兩位年輕的科學家接受至高榮譽的時候，還有一些世界物理學精英會為吳健雄叫屈不平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些科學家覺得，諾貝爾獎未能頒給吳健雄，是極大的不公正。如果沒有她的幫助，楊振寧和李政道的理論將只是一種設想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一種解釋是諾貝爾獎只限三人，而參加吳健雄實驗的還有美國國家標準局低温組的其他三個人，因此不好平衡。但大多數人並不贊成這一説法。後來，有包括李政道在內的多名諾獎得主曾為吳健雄提名諾貝爾物理學獎，但始終未能成功。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/612.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;楊振寧親筆簽名的紀念文字，圖片來自東南大學吳健雄學院&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;楊振寧對其評價：「吳健雄為什麼有勇氣去做一個大家都認為無希望的實驗？是否希望僥倖發現左右並不完全對稱？我認為不是！這不是她做人做事的態度。她認為鈷-60 是否左右對稱是原則性的基礎問題，當然絕對應該去研究，不計後果！這是她的過人之處。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事實上，吳健雄以自己的實驗支持諾貝爾獎得主並不止這一次，她在 1962 年完成的「矢量流守恆」實驗支持了兩位日後的諾貝爾獎得主 R.Feynmen 和 M.Gell-Mann 於 1957 年提出的理論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;諾貝爾獎審議過程中有些什麼樣的討論，外界不得而知，但其中的性別歧視也逐漸受到關注。吳健雄孫女 Jada Yuan 在 2021 年刊登於《華盛頓郵報》的回憶文章中寫道：「看來這裏存在着性別歧視，雖然不是那麼明白公開。120 年來，只有四位女性獲得了諾貝爾物理學獎。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吳健雄對此未公開表露意見。她的兒子袁緯承早年接受《新民週刊》採訪時談到母親未能獲得諾獎，「她從未在我面前提起過這件事，也似乎沒有顯出任何抱怨之情。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，她在 1989 年的一封信中寫道：「我的一生全然投身於弱相互作用方面的研究，也樂在其中。儘管我從來沒有為得獎去做研究工作，但是，當我的工作因某種原因而被人忽視，依然是深深地傷害了我。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/462/447.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;吳健雄和袁家騮在 1942 年 5 月結婚&amp;nbsp; 圖片來源，新民週刊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;成就斐然，心繫祖國&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據吳健雄紀念館資料，吳健雄 1912 年 5 月 31 日出生在江蘇省蘇州太倉瀏河鎮，她丈夫是華裔美國物理學家袁家騮，即袁世凱次子袁克文的兒子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吳健雄出身於書香門第，父親吳仲裔在家鄉創辦了明德女子職業補習學校，由於父母提倡男女平等，吳健雄從小就能與其兄弟一樣讀書識字。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:400px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/186.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;位於江蘇太倉，吳健雄的雕像。資料圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1929 年，吳健雄考入東南大學前身國立中央大學數學系，一年後轉入物理系，1934 年獲得學士學位後，受聘到浙江大學任物理系助教，後進入中央研究院從事研究工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1936 年，24 歲的吳健雄登上了開往美國加利福尼亞大學的輪船，開始在這所高校攻讀物理學，並於 1940 年獲博士學位，陸續在埃米利奧·塞格雷（Emilio Segrè）、歐內斯特·勞倫斯（Ernest Lawrence）和羅伯特·奧本海默（J. Robert Oppenheimer）等物理學家的指導下繼續學習。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;獲得博士學位後，吳健雄曾在史密斯學院和普林斯頓大學工作，1944 年她參加哥倫比亞大學的曼哈頓計劃。吳健雄在其中的研究包括：改進蓋革計數器，以檢測和測量核輻射水平和大量富集鈾；幫助開發通過氣體擴散法，將鈾金屬分離成鈾-235 和鈾-238 同位素的工藝。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/462/459.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;吳健雄與西方科學家們一起探討學術&amp;nbsp; &amp;nbsp;圖片來源：新民週刊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二次世界大戰後，吳健雄在哥倫比亞大學開始研究衰變，即放射性元素放射出粒子而轉變為另一種元素的過程。她所做出的重要物理貢獻中，最廣為人知的是首次證實了恩里科·費米 (Enrico Fermi) 的β衰變理論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在科學事業走上頂峯的同時，吳健雄心繫祖國，多次回國訪問，推動高能物理實驗基地建設。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1973 年 10 月，吳健雄、袁家騮回國受到周恩來總理接見。周恩來請二人幫助分析雲南站發現的宇宙線事例，並對中國科學院高能物理研究所所長張文裕先生説:「 一定要儘快把高能加速器預製方案搞出來」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1977 年，吳健雄、袁家騮和李政道一起寫信給張文裕，提出中國高能加速器建造應選擇省錢，有豐富物理目標的方案。1981 年初，由於國民經濟調整，八七工程即 40GeV（十億電子伏特）的高能質子加速器建設下馬，吳健雄夫婦聽説後非常着急，與李政道商議如何推動中國的高能物理實驗基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不久，高能所的朱洪元、謝家麟到美國與李政道、潘諾夫斯基、吳健雄、袁家騮以及美國幾個高能物理實驗室專家開會討論。會後，他們一致同意在中國建造 2×2.2GeV 正負電子對撞機是最好的方案，造價只有八七工程的三分之一，且物理窗口內容豐富，又可以做同步輻射應用研究，能達到一機兩用的效果。最後經過多方努力，特別是李政道和鄧小平、方毅的頻繁溝通，該方案獲得批准。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/182.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;北京正負電子對撞機工程 (BEPC)，吳健雄向中科院高能物理研究所多個研究人員關心設備和實驗進展，包括北京正負電子對撞機工程 (BEPC)、譜儀和τ輕子質量測量實驗等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吳健雄 1997 年去世，這些年，李政道曾多次回顧他們的友誼並高度評價吳健雄為物理學所作的貢獻。2022 年，吳健雄誕辰 110 週年，東南大學和太倉市政府在南京聯合主辦「紀念吳健雄先生誕辰 110 週年國際學術研討會」。時年 96 歲高齡的李政道親筆題詞「為吳健雄先生誕辰 110 週年，積健為雄，止於至善」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/844.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;李政道題詞。圖片來自東南大學吳健雄學院&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李政道在信中説：「健雄先生是享譽世界的著名物理學家，她在實驗物理學上取得了偉大的成就，特別是在宇稱不守恆、β衰變等各方面的實驗領域，均作出了獨一無二的、里程碑式的、奠基性的傑出貢獻，獲得了世界同行的公認，對當代物理學的發展起了極為重要的推動作用。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李政道回顧了他同吳健雄的友誼，他堅信「健雄先生的精神品格和偉大貢獻將永遠鼓舞和激勵青年後學，健雄這個光輝的名字將被世人永遠銘記」。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28523778</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28523778</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 12:12:26 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，李佳蔚，鄒佳雯，張呈君</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/514.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28523778_202408252019b0dc307f-fc7f-4d0d-92b6-6134dd99e04b.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>李政道先生悼念追思會</category>
            <category>吳健雄先生</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/514.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/515.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>日本第 8 輪核污染水排海結束</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 25 日，日本東京電力公司發佈消息稱，&lt;strong&gt;福島第一核電站核污染水第八輪排海已於當天結束。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照東電公司此前公佈的計劃，2024 財年（2024 年 4 月至 2025 年 3 月）還將進行 3 輪核污染水排海。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/465/253.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;△資料圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 8 月，日方不顧國際社會普遍質疑和有關國家強烈反對，強行啓動並不斷推進自 2011 年福島核事故以來積累的 134 萬噸核污染水排海。對此，日本民眾及專家表示，日本政府和東電公司&lt;strong&gt;在未能確保安全可靠的情況下，不斷向海洋傾倒核污染水的行徑&lt;/strong&gt;，是一種極不負責任的行為，令人憤慨。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28523918</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28523918</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 12:12:07 GMT</pubDate>
            <author>柏春洋/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/464/536.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28523918_2024082520121eff0ae7-3102-4bf8-8da9-41db56ff7072.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>核污染水</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/464/536.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/464/537.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>國務院食安辦通報對媒體反映的「罐車運輸食用植物油亂象問題」調查處置情況</title>
            <description>&lt;p&gt;針對媒體反映的「罐車運輸食用植物油亂象問題」，國務院食安辦、國家發展改革委、公安部、交通運輸部、國家衞生健康委、市場監管總局、國家糧食和儲備局組成聯合調查組，分赴河北、天津、內蒙古、陝西四地開展聯合調查，追查涉事產品流向，核查涉事責任人員及責任單位的違法行為，分析問題原因，理清各方責任。同時，在全國範圍內組織開展全鏈條清理排查，從各地清查情況看，截至目前，未發現其他同類問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;聯合調查組經調查核實後認定，罐車混運食用植物油事件性質極其惡劣，違反基本常識，踐踏道德底線和法律紅線，是典型的行為違法犯罪，必須嚴厲打擊。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、違法事實&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;涉事罐車冀 E5476W 相關違法違規事實。&lt;/strong&gt;5 月 22 日 11 時，司機要某某駕駛涉事罐車從寧夏煤業有限責任公司煤制油分公司裝載煤制油（煤基費託合成粗液體蠟 2#），5 月 23 日 16 時到達河北石家莊晉州市華力油脂有限公司，卸載全部貨品。5 月 23 日 21 時到達河北省衡水市武強縣休息，5 月 24 日 16 時從中儲糧油脂（天津）有限公司裝載食用植物油，5 月 24 日 21 時到達河北省滄州市獻縣休息，5 月 25 日 21 時到達山西省臨汾市洪洞縣休息，5 月 26 日 17 時到達陝西省漢中市勉縣休息，5 月 27 日 7 時到達陝西勉縣新力油脂有限公司，卸載油品 35.91 噸。經查，7 月 3 日，涉事車輛（登記在河北邢台金谷倉物流有限公司名下）的實際車主高某羣為掩蓋問題，指使其三哥高某修夥同河北邢台金谷倉物流有限公司負責人孫某某，找到河北石家莊民通汽車服務有限公司負責人胡某某開具 5 月 23 日罐車清洗虛假票據（500 元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;涉事罐車冀 E6365Z 相關違法違規事實。&lt;/strong&gt;5 月 16 日 17 時，司機張某某駕駛涉事罐車從寧夏煤業有限責任公司煤制油分公司裝載煤制油（煤基費託合成粗液體蠟 1#），5 月 18 日 16 時到達河北省秦皇島衡杉科技有限公司，卸載全部貨品。5 月 19 日 19 時到達河北省秦皇島市海港區等待配貨，5 月 20 日 19 時到達河北三河匯福糧油集團精煉植物油有限公司等待裝車，5 月 21 日 11 時從河北三河匯福糧油集團精煉植物油有限公司裝載食用植物油，5 月 22 日 12 時到達內蒙古鄂爾多斯市東勝區百勝隆糧油有限公司，卸載油品 31.86 噸。司機張某某稱 5 月 20 日已做清罐處理，經公安機關現場核查，當時涉事罐車軌跡所在地周邊沒有符合專業要求的洗車店和移動清洗車。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、流向追查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;涉事罐車冀 E5476W 所運 35.91 噸油品&lt;/strong&gt;，用於飼料加工 11 噸，其餘 24.91 噸未售出，&lt;strong&gt;已全部封存&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;涉事罐車冀 E6365Z 所運 31.86 噸油品，&lt;/strong&gt;已封存 2.48 噸；剩餘 29.38 噸被分裝銷售，其中 5 月 22 日分裝 8.5 升規格 580 桶 4.5 噸、17 升規格 180 桶 2.79 噸，5 月 28 日分裝 8.5 升規格 280 桶 2.17 噸、17 升規格 310 桶 4.81 噸，6 月 10 日分裝 8.5 升規格 490 桶 3.8 噸、17 升規格 729 桶 11.31 噸，總計 8.5 升規格 1350 桶 10.47 噸、17 升規格 1219 桶 18.91 噸。已銷售但未被使用的 7.78 噸已全部追回並封存，&lt;strong&gt;已被使用的 21.6 噸流向內蒙古鄂爾多斯市，未流向其他地區。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、責任認定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我國《食品安全法》《糧食流通管理條例》等法律法規，以及《食品生產通用衞生規範》《食品經營過程衞生規範》《食用植物油及其製品生產衞生規範》等強制性國家標準有明確規定，要求「貯存、運輸和裝卸食品的容器、工器具和設備應當安全、無害，保持清潔；不得將食品與有毒、有害、或有異味的物品一同貯存運輸」「運輸食品應使用專用運輸工具；食品運輸工具不得運輸有毒有害物質，防止食品污染」「運輸食用植物油及其製品的車、船等運輸工具、容器應符合國家相關法規標準的要求」。但一些企業和個人違反基本常識，踐踏道德底線和法律紅線，性質極其惡劣，是典型的行為違法犯罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聯合調查組認定，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;運輸企業&lt;/strong&gt;負有管理責任，依據《食品安全法》《道路運輸條例》給予行政處罰；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;車主負有主要責任，涉嫌犯罪的依法移送公安機關；司機負有直接責任，應以行為犯論處，依據《刑法》有關條款追究刑事責任&lt;/strong&gt;；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;購買企業作為委託運輸方負有相應責任，應依據《食品安全法》給予行政處罰；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生產企業通過銷售合同約定將運輸和交付環節責任全部由買方承擔，違反《食品安全法》有關食品生產經營者應當保證食品安全、對社會和公眾負責的規定，應給予行政處罰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;涉事地區人民政府責成相關行政部門，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對河北邢台卓然聯合運輸車隊法定代表人倪某某、河北邢台皓源物流有限公司法定代表人澹台某某、河北邢台金谷倉物流有限公司法定代表人陳某某，罐車冀 E5476W 實際車主高某羣、罐車冀 E6365Z 實際車主劉某某等&lt;strong&gt;5 人依法查處，對構成犯罪的移送公安機關依法追究刑事責任。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公安機關對&lt;strong&gt;涉事司機要某某、張某某，依法刑事立案並採取刑事強制措施。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對參與開具罐車清洗虛假票據的河北邢台金谷倉物流有限公司負責人孫某某、河北石家莊民通汽車服務有限公司負責人胡某某、罐車冀 E5476W 實際車主的三哥高某修等 3 人，&lt;strong&gt;依法處以 10 日拘留的行政處罰。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;依法對涉事 7 家企業給予行政處罰：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對&lt;strong&gt;河北邢台卓然聯合運輸車隊&lt;/strong&gt;，依法收繳道路運輸經營許可，處罰沒款合計約 168 萬元；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對&lt;strong&gt;河北邢台皓源物流有限公司&lt;/strong&gt;，依法收繳道路運輸經營許可，處罰沒款合計約 151 萬元；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對&lt;strong&gt;河北邢台金谷倉物流有限公司&lt;/strong&gt;，依法處罰沒款合計約 192 萬元；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對&lt;strong&gt;陝西勉縣新力油脂有限公司&lt;/strong&gt;，依法給予警告，沒收違法所得約 30 萬元；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對&lt;strong&gt;內蒙古鄂爾多斯市東勝區百勝隆糧油有限公司&lt;/strong&gt;，依法給予警告，沒收違法所得約 26 萬元；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對&lt;strong&gt;中儲糧油脂（天津）有限公司&lt;/strong&gt;依法處罰款約 286 萬元；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對&lt;strong&gt;河北三河匯福糧油集團精煉植物油有限公司&lt;/strong&gt;依法處罰款約 251 萬元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;涉事地區河北邢台是問題罐車所在地，對罐車運輸失管失察，市政府分管負責同志負有領導責任，相關監管部門人員負有責任，由地方紀檢監察機關依法依規追責問責。&lt;strong&gt;對調查過程中地方發現的公職人員可能存在的失職瀆職不作為問題，由當地紀檢監察機關介入調查。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步國務院食安辦按照全面清查、舉一反三、打建結合、標本兼治的原則，會同國家糧食和儲備局、交通運輸部、市場監管總局等部門，&lt;strong&gt;持續深入開展罐車運輸食用植物油問題專項整治，嚴格落實食用植物油運輸專車專用，以「零容忍」的態度，嚴處重罰各類違法違規行為，加強全鏈條管理，健全完善監管協調機制，確保食用植物油安全。&lt;/strong&gt;歡迎來自媒體記者、人民羣眾等各種方式的社會監督。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28524244</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28524244</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 12:02:58 GMT</pubDate>
            <author>央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/470/121.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28524244_202408252038144f999a-2b38-4d93-aa8e-0262310f848b.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>罐車運輸食用植物油亂象</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/470/121.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/470/122.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>孫楊：從巔峯跌入低谷，我已經一步步從黑暗中爬了出來</title>
            <description>&lt;p&gt;8 月 25 日，孫楊在全國夏季游泳錦標賽男子 400 米自由泳決賽中斬獲冠軍，拿到了自己解禁復出之後的首枚金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;賽後孫楊在接受採訪時表示，「我這四年經歷了從巔峯進入低谷，再從低谷裏面自己一步一步爬出來。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/462/509.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;孫楊斬獲全國夏季游泳錦標賽金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在當天上午的預賽中，孫楊以第二名的成績進入決賽，決賽中孫楊游出了 3 分 49 秒 58 的成績，奪得冠軍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然相比自己的巔峯時期還有明顯的差距，但在孫楊看來，這樣一個冠軍對自己而言有着極為重要的含義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「不管勝利還是失敗，我都想要嘗試一下。」他對記者表示，「我覺得每一次失敗，也就意味着成功或者勝利的曙光一定會出現。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「過去的事情我也不想再多去敍述，因為我已經從黑暗裏面爬出來了。未來，我希望能夠為後面這些‘00 後’、‘10 後’的小孩起到表率的作用，希望他們能為中國男子游泳貢獻更多的力量，因為我們總有一天也會離開泳池。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孫楊坦言，在被禁賽的這四年多時間裏，自己一直都在自費進行訓練、傷病治療等工作，「這四年我沒有休息過一天，比如今年過年我也就只休息了兩天，初二下午就回去訓練了。」如今拿到這枚金牌後，他打算先陪陪家人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於孫楊來説，這枚金牌也給他的復出之路創造了一個完美的開始。未來的賽場上，人們還有理由繼續期待他的表現。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28523913</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28523913</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 11:50:40 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，胡杰，發自合肥</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/462/504.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28523913_2024082519573baa5068-afdc-4fc5-9d9a-0377e4993b0d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>孫楊</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/462/504.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/462/505.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>國家防總針對京津冀晉啓動防汛四級應急響應</title>
            <description>&lt;p&gt;據氣象部門預報，8 月 25 日至 26 日，北京大部、天津、河北中南部、山西中北部等地有大到暴雨，部分地區有大暴雨。中央氣象台 25 日 18 時發佈暴雨黃色預警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據《國家防汛抗旱應急預案》及有關規定，國家防汛抗旱總指揮部 8 月 25 日 18 時針對京津冀晉啓動防汛四級應急響應。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28523869</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28523869</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 11:20:38 GMT</pubDate>
            <author>應急管理部微信公號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/462/110.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28523869_2024082519203afb113e-a6d9-46eb-8160-6a4d499e3933.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>防汛</category>
            <category>暴雨</category>
            <category>綠政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/462/110.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/462/111.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>新思想引領新徵程丨洱海治理從「一湖之治」到「生態之治」</title>
            <description>新思想引領新徵程丨洱海治理從「一湖之治」到「生態之治」</description>
            <link>https://content-static.cctvnews.cctv.com/snow-book/index.html?item_id=4421554221374345937&amp;t=1724499681323&amp;toc_style_id=feeds_default&amp;share_to=copy_url&amp;track_id=b459020b-b364-41cb-ad79-7b888be47c6e</link>
            <guid isPermaLink="false">https://content-static.cctvnews.cctv.com/snow-book/index.html?item_id=4421554221374345937&amp;t=1724499681323&amp;toc_style_id=feeds_default&amp;share_to=copy_url&amp;track_id=b459020b-b364-41cb-ad79-7b888be47c6e</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 11:04:34 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/462/271.jpeg"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>新任廣西壯族自治區黨委常委盧新寧已任自治區政府黨組成員</title>
            <description>&lt;p&gt;8 月 25 日，澎湃新聞（www.thepaper.cn）查詢廣西壯族自治區政府官網「自治區政府領導」一欄注意到，盧新寧現任廣西壯族自治區黨委常委、自治區政府黨組成員，位列自治區黨委常委、自治區政府常務副主席、黨組副書記許永錁和自治區政府副主席、黨組成員許顯輝之間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，微信公眾號「廣西日報」8 月 19 日發佈消息稱，中央批准，盧新寧同志任廣西壯族自治區黨委委員、常委。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/892.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;盧新寧&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公開資料顯示，盧新寧，女，漢族，1966 年 12 月生，江蘇淮安人，1991 年 8 月參加工作。北京大學中文系古典文獻專業碩士研究生，中共黨員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她曾任人民日報社教科文部文化組組長、人民日報社評論部副主任、人民日報社評論部主任、人民日報社編輯委員會委員兼評論部主任等職，2014 年任人民日報社副總編輯、人民網股份有限公司董事長，2019 年任中央政府駐港聯絡辦副主任。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28523815</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28523815</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 10:57:20 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，蔣子文</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/898.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28523815_202408251910b451db07-e173-4dd4-bc57-3eb6d7678775.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>廣西人事</category>
            <category>盧新寧</category>
            <category>人事風向</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/898.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/899.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>菲船隻故意衝撞我海警艦艇，中方正告菲方停止侵權挑釁、抹黑炒作</title>
            <description>&lt;p&gt;中國海警微信公號 8 月 25 日消息，中國海警局新聞發言人甘羽表示，8 月 25 日，菲律賓不顧中方一再勸阻和警告，執意派出 3002 號船非法闖入中國南沙羣島仙賓礁附近海域侵權挑釁。其間，菲 3002 號船無視中方多次嚴重警告，蓄意危險接近、故意衝撞中方正常維權執法的海警 21551 艇，導致發生擦碰，責任完全在菲方。菲肇事船隻還搭載媒體記者跟拍，歪曲事實、煽宣炒作。中國海警對菲肇事船隻全程跟監管控、堅決攔阻驅離，現場操作專業規範、合理合法。近日，菲方連續滋事挑釁，性質十分惡劣，嚴重侵犯中方領土主權，嚴重違反《南海各方行為宣言》，嚴重破壞地區和平穩定。我們正告菲方，立即停止侵權挑釁、抹黑炒作，否則由此產生的一切後果完全由菲方承擔。中國對包括仙賓礁在內的南沙羣島及其附近海域擁有無可爭辯的主權，中國海警將依法在中國管轄海域持續開展維權執法活動，堅決維護國家領土主權和海洋權益。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28523826</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28523826</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 10:34:31 GMT</pubDate>
            <author>中國海警微信公號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/874.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28523826_20240825191513c94ffa-e8ce-440b-b2ab-7506ad74c303.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中菲關係</category>
            <category>仙賓礁</category>
            <category>南海</category>
            <category>澎湃防務</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/874.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/875.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>每件商品最高補貼 2000 元，第二輪家電以舊換新實施細則發佈</title>
            <description>&lt;p&gt;商務部、國家發展改革委、財政部、市場監管總局等四部門辦公廳 8 月 24 日發佈關於進一步做好家電以舊換新工作的通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為全面貫徹黨的二十大和二十屆二中、三中全會精神，認真落實中央經濟工作會議、中央財經委員會第四次會議部署，按照《關於加力支持大規模設備更新和消費品以舊換新若干措施》（發改環資〔2024〕1104 號）要求，做好家電以舊換新中央與地方政策協同聯動，推動家電以舊換新工作走深走實，現就進一步做好家電以舊換新有關事項通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、做好政策銜接&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各地要加強統籌協調，做好本地區現有家電以舊換新政策與中央加力支持消費品以舊換新政策的有效銜接，完善家電以舊換新實施方案，明確工作目標，細化落實舉措，精心組織好家電以舊換新工作。要充分考慮各類消費者合理訴求和各類消費場景不同特點，周密制定工作預案，確保消費者獲得中央政策紅利，保障政策平穩有序過渡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、明確補貼品種和補貼標準&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各地要統籌使用中央與地方資金，&lt;strong&gt;對個人消費者購買 2 級及以上能效或水效標準的冰箱、洗衣機、電視、空調、電腦、熱水器、家用灶具、吸油煙機 8 類家電產品給予以舊換新補貼，補貼標準為產品最終銷售價格的 15%，對購買 1 級及以上能效或水效的產品，額外再給予產品最終銷售價格 5% 的補貼。每位消費者每類產品可補貼 1 件，每件補貼不超過 2000 元。各地自主確定上述 8 類家電的具體品種。&lt;/strong&gt;鼓勵地方結合當地居民消費習慣、消費市場實際情況、產業特點等，對其他家電品種予以補貼並明確相關補貼標準。鼓勵有條件的地區因地制宜將酒店電視終端納入消費品以舊換新補貼範圍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、優化補貼方式和審核流程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鼓勵地方採用支付立減、發放個人實名代金券等不同方式，儘快讓真金白銀的優惠直達消費者，提升消費者享受補貼體驗和獲得感。各地應簡化補貼審核流程，在防控風險的前提下提高審批效率，減輕以舊換新政策參與企業墊資壓力。各地發展改革、財政部門要商本地區商務主管部門合理做好超長期特別國債支持家電以舊換新需求測算和資金測算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各省級商務主管部門、發展改革部門、財政部門應於 2025 年 2 月 10 日前將家電以舊換新補貼資金髮放情況報送商務部、國家發展改革委、財政部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、加強數字賦能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各地要加強數字化平台建設，互相借鑑經驗，加強數據分析，及時準確掌握家電交舊、購新、拆解全流程信息。要通過大數據等數字化手段，嚴防虛假交易、跨地區重複購買、大量囤貨、騙補套補等行為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、營造良好市場環境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各地要統籌處理好「交舊」和「換新」的關係，一視同仁支持線上、線下渠道，不同所有制、不同註冊地企業參與家電以舊換新。鼓勵平台企業積極參與各地區家電以舊換新，分地區開設家電以舊換新補貼專區，增強政策實施效果。各地要指導政策參與企業在支付環節向消費者明確提示獲取政府補貼金額，拓寬消費者參與家電以舊換新的支付渠道，切實採取措施提升消費體驗。各地要督促家電以舊換新參與企業將回收的廢家電交與正規拆解企業。鼓勵個人消費者和企業登錄生態環境部網站，舉報非法拆解廢家電行為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;六、加強資金管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據《關於加力支持大規模設備更新和消費品以舊換新的若干措施》要求，國家發展改革委直接向地方安排超長期特別國債資金，支持家電以舊換新。家電以舊換新補貼資金按照總體 9:1 的原則實行央地共擔，東部、中部、西部地區中央承擔比例分別為 85%、90%、95%。各省級財政根據中央資金分配情況按比例安排配套資金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各省級人民政府是資金管理第一責任主體，確保資金安全、發放及時，落實好補貼政策。各地發展改革部門負責發揮綜合協調作用，牽頭做好資金分配。各地商務主管部門負責組織實施家電以舊換新工作，會同有關部門做好補貼資金審核、兑付。各地財政部門負責對補貼資金撥付進行監管，財政部適時組織財政部各地監管局對補貼資金申報、使用等情況開展核查。各地市場監管部門負責加強換新家電產品質量和價格監管，依法查處價格欺詐等違法行為，切實維護消費者合法權益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各地要嚴格禁止並依法依規嚴肅處理以各種方式騙取補貼資金行為，涉嫌犯罪的要移送司法機關追究刑事責任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;七、加強宣傳引導&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各地要以人民羣眾喜聞樂見的方式做好政策宣傳解讀，普及家電安全使用和節能降耗知識，培育綠色環保消費理念，引導消費者積極參與家電以舊換新。鼓勵各地組織線上線下家電以舊換新消費季主題活動等，為政策參與企業進入社區開展宣傳推廣活動提供便利條件。各地要及時回應社會關切，做好政策答疑，並開通投訴舉報監督渠道，依託本地 12345 政務服務便民熱線等建立諮詢服務專線。要及時總結工作中的經驗做法，定期報告工作推進、項目實施、資金使用、績效目標實現等情況。要及時開展政策實施效果評估，不斷優化家電以舊換新舉措，並跟蹤、研判家電消費趨勢與以舊換新工作成效。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28523746</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28523746</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 09:19:57 GMT</pubDate>
            <author>商務部網站</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/460/729.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28523746_2024082517332169a6f7-3d11-4ee8-947d-9d6195ba3ba5.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>家電以舊換新</category>
            <category>財經上下游</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/460/729.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/460/730.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>張傑院士憶李政道：38 年間回國 49 次，對祖國充滿責任感</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;611079&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/0b39edf38698428386cd444c7fc9d5ac/hd/202408251507041715ab6f04a-3322-4ec2-8654-22b9e76bdb69-42449f61-67a4-4ca8-a853-e2bd71f487b8.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/452/414.jpg&quot; data-duration=&quot;00:30&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1920&quot; data-height=&quot;1080&quot;&gt;&lt;/video&gt;8 月 25 日上午，李政道先生悼念追思會在上海舉行。上海交通大學李政道研究所所長張傑院士表示，自 1972 年起，38 年間李政道回國 49 次，對祖國充滿責任感。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28523105</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28523105</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 09:19:50 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，江海嘯，張呈君，編輯，鄒橋</author>
            <category>李政道</category>
            <category>大都會</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/452/414.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/452/415.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>