<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新聞 - 首頁頭條 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新聞</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sat, 07 Sep 2024 05:05:45 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>攻擊辱罵國家運動員，4600 餘體育飯圈化賬號被查處</title>
            <description>&lt;p&gt;昨天，北京市網絡輿情和舉報中心發佈 2024 年 8 月北京市互聯網舉報受理情況及典型案例。2024 年 8 月，該中心和屬地重點網站共受理網民舉報色情、賭博、侵權等違法和不良信息 1574 萬餘件，環比增長 4%、同比增長 5.9%。巴黎奧運會期間，北京市網絡輿情和舉報中心受理處置涉體育領域「飯圈」化問題舉報。在此期間，屬地平台網站累計清理不良言論 30.1 萬條，處置違規賬號 4600 餘個。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京市網絡輿情和舉報中心同時公佈了三個典型案例。其中案例一系巴黎奧運會期間，有網友舉報，有用户在某羣組內，用低俗惡毒言語攻擊辱罵國家運動員，並煽動粉絲對立、拉踩引戰、造謠攻擊。北京市網絡輿情和舉報中心核查舉報屬實後，第一時間要求相關網站舉一反三，及時開展清理處置工作，現已清理相關違法和不良信息 92 條，解散違規羣組 3 個，封禁違規賬號 4 個。同時，該中心要求屬地平台網站嚴格落實主體責任，及時受理處置涉體育領域「飯圈」化問題舉報。在此期間，屬地平台網站累計清理不良言論 30.1 萬條，處置違規賬號 4600 餘個。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;案例二系一網友舉報，其年齡較大，某天回家途中，由於夜色降臨看不清前路，遂尋求路人幫助。然而，該場景被某不知情的網友錄下來，發佈在網上，並配上懸疑驚悚的文案，引發部分網友留言對其侮辱謾罵，嚴重損害其名譽權和肖像權。舉報人提供了網址鏈接、權利人真實身份信息等證據性材料。在核查舉報情況屬實後，該中心要求網站立即對相關不良信息做出處理，並進行全面排查。目前，該網站已對被舉報信息做出清理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;案例三為某投資擔保公司員工舉報，有用户在多個網站平台發佈短視頻，大力宣推某仿冒 App，聲稱可刷單返現。該 App 與其公司正版 App 高度相似，圖標、文字等幾乎完全一樣，具有很強迷惑性。為避免更多人受騙，該公司已對外發布聲明提醒。舉報人提供了在職證明、授權委託、兩款 App 對比圖、公司對外聲明等證據性材料。經核查，相關情況屬實，該中心第一時間要求涉事網站對違規內容做出處理。目前，相關網站已對違規內容做出清理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京市網絡輿情和舉報中心提示，市民舉報時，請提供與網絡舉報事項相應的違法和不良信息所在頁面的網址或足以準確定位舉報信息的相關説明、樣本截圖，以及相關證明證據材料等舉報要件。歡迎廣大市民繼續通過北京市違法和不良信息舉報平台（http://www.bjjubao.org.cn/）舉報北京屬地互聯網平台存在的違法和不良信息，共同維護清朗網絡空間。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28664849</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28664849</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 03:19:00 GMT</pubDate>
            <author>張月朦/北京青年報</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/220/510.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28664849_2024090711196fcc74a5-6543-4473-a762-6cdae77b305b.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>體育飯圈化</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/220/510.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/220/511.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>4 家 A 股公司同日被立案，嚴監管信號持續釋放</title>
            <description>&lt;p&gt;9 月 6 日晚間，諾德股份、華銘智能、ST 旭電、ST 旭藍等 4 家上市公司發佈公告稱，因涉嫌信息披露違法違規，公司被證監會立案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4 家 A 股公司被立案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;諾德股份 9 月 6 日晚公告，公司及公司董事長陳立志、副董事長許松青、董事會秘書王寒朵於 9 月 6 日收到證監會送達的《立案告知書》，因涉嫌信息披露違法違規，根據相關法律法規，證監會決定立案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就上述立案調查事項，諾德股份經過自查後表示，今年 4 月 10 日，公司披露了《諾德新材料股份有限公司關於擬收購雲財富期貨有限公司 90.2% 股權的公告》；4 月 30 日，公司收到吉林證監局出具的《關於對諾德新材料股份有限公司及相關責任人採取出具警示函措施的決定》；5 月 31 日，公司收到上交所出具的《關於對諾德新材料股份有限公司及相關責任人予以監管警示的決定》，認定公司在收購雲財富期貨有限公司 90.2% 股權交易時，標的公司 2022 年度經審計淨利潤為-5574.22 萬元，佔公司 2022 年度經審計淨利潤的 15.82%，公司未及時披露簽署上述框架協議相關事項，故予以監管警示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;諾德股份表示，公司已對上述監管警示提出的問題積極做出了回覆並出具了整改報告，公司亦暫緩了雲財富收購事項。此外，公司目前沒有其他根據法律法規應披露未披露的重大事項，公司生產經營情況正常。諾德股份稱，立案調查期間，公司將全面配合證監會的相關工作，同時嚴格按照監管要求履行信息披露義務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;華銘智能 9 月 6 日晚公告，公司於 9 月 6 日收到證監會下發的《立案告知書》，因公司涉嫌信息披露違法違規，根據相關法律法規，證監會決定對公司立案。華銘智能表示，立案調查期間，公司將積極配合證監會的調查工作，並嚴格按照相關法律法規和監管要求及時履行信息披露義務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日晚間，ST 旭藍公告稱，因涉嫌信息披露違法違規，證監會決定對公司及公司控股股東東旭集團立案。ST 旭藍表示，公司已於 5 月 9 日披露了第一次被立案調查的公告，本次立案為第二次立案調查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，當晚，東旭集團旗下另外一家上市公司 ST 旭電也披露了類似公告。ST 旭電公告稱，公司及公司控股股東東旭集團 9 月 6 日收到證監會下發的《中國證券監督管理委員會立案告知書》，公司及公司控股股東東旭集團因涉嫌信息披露違法違規，根據相關法律法規，證監會決定對公司及公司控股股東東旭集團立案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ST 旭電錶示，公司已於 5 月 9 日披露了第一次被立案調查的公告，本次立案為第二次立案調查。目前，公司各項生產經營活動正常開展。立案調查期間，公司將積極配合證監會的相關調查工作，並嚴格按照相關法律法規的規定和監管要求及時履行信息披露義務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嘉麟傑 9 月 6 日晚也披露，公司控股股東上海國駿投資有限公司的一致行動人東旭集團於 9 月 6 日收到證監會下發的立案告知書，東旭集團因涉嫌信息披露違法違規，證監會決定對東旭集團立案。公司將持續關注該事項的進展情況，並嚴格按照相關法律法規的規定和監管要求及時履行信息披露義務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;嚴監管信號持續釋放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一天多家上市公司被立案，體現了監管層維護市場秩序、保護投資者合法權益的嚴監管信號。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，證監會發布 2024 年上半年證監會行政執法情況。今年前 6 個月，證監會查辦證券期貨違法案件 489 件，作出處罰決定 230 餘件、同比增長約 22%，懲處責任主體 509 人（家）次、同比增長約 40%，市場禁入 46 人、同比增長約 12%，合計罰沒款金額 85 億餘元，超過去年全年總和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;證監會表示，投資者買股票買的就是上市公司，上市公司公開披露的資產、經營、財務等信息必須真實、準確、完整。財務造假等信息披露違法行為以虛假信息掩蓋「質量問題」，讓投資者的投資「貨不對板」，嚴重擾亂資本市場秩序、動搖投資者信心。上半年，證監會執法條線按照黨中央、國務院部署，將從嚴打擊財務造假等信息披露違法行為列為執法重點，共查辦相關案件 192 件、同比增長 25%，共處罰責任主體 283 人（家）次、同比增長約 33%，罰沒金額 47 億餘元、同比增長約 6 倍，刑事移送 230 人（家）次、同比增長 238%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交易行為規範公平，市場才能內在穩定。上半年，證監會對操縱市場、內幕交易類案件共作出處罰 45 件、同比增長約 10%，處罰責任主體 85 人（家）次、同比增長約 37%，罰沒金額 23 億餘元、同比增長約 9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;打得「準」才能打得「疼」。上半年，證監會在執法中注重依法精準區分責任，着力對上市公司實際控制人、董事長等「關鍵少數」違法予以嚴厲打擊。上半年共處罰「關鍵少數」約 100 人次，同比增長約 40%，罰沒約 3.5 億元，同比增長約 38%，市場禁入 27 人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;證監會表示，下一步，將深入學習貫徹黨的二十屆三中全會精神，認真落實黨中央關於經濟金融工作的決策部署，紮實推動新「國九條」落實落地，始終堅持「長牙帶刺」、一以貫之嚴監嚴管，更加突出從嚴導向，更加突出規範公正，更加突出合力共治，更加突出懲防並舉，以強有力行政執法工作護航資本市場高質量發展，不斷增強投資者的獲得感和投資安全感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，證監會在近期召開的證監會年中工作會議表示，以改革強監管，切實保護投資者合法權益。大力提升監管執法效能，堅持重拳治亂，加大力度防假打假，健全監管執法機制，強化科技賦能，嚴肅懲處重大違法個案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，7 月 5 日，國務院辦公廳轉發證監會等六部委《關於進一步做好資本市場財務造假綜合懲防工作的意見》。《意見》共 20 條，明確將從嚴打擊資本市場財務造假，維護良好市場生態。證監會新聞發言人就《關於進一步做好資本市場財務造假綜合懲防工作的意見》答記者問時表示，證監會高度重視提升財務造假違法違規成本和涉及的投資者保護工作，積極推動構建行政執法、民事追責、刑事打擊「三位一體」的立體化追責體系。比如，在立法層面上，推動修訂證券法，對違規信披公司和責任人的罰款上限由 60 萬元、30 萬元大幅提升至 1000 萬元、500 萬元，對欺詐發行的罰款上限由募集資金的 5% 提高到 1 倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原標題：4 家 A 股公司，同日被立案！）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28664894</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28664894</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 03:18:58 GMT</pubDate>
            <author>陳銘/證券時報</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/220/545.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28664894_2024090711190273814e-3240-4cf5-a7f3-f58d68596091.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>A 股</category>
            <category>牛市點線面</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/220/545.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/220/546.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>廣西廣東海南警惕龍捲雷暴</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;613947&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/757dc9ad6a3d4944bf122e6964952e2f/hd/20240907105005361905612e4-9a25-42a1-9d34-bbec05101dcb-9e3aea27-2699-b870-d71a-cf2d46093661.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/220/272.jpg&quot; data-duration=&quot;00:34&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;848&quot; data-height=&quot;478&quot;&gt;&lt;/video&gt;9 月 7 日，據央視新聞：颱風、強對流、高温、暴雨，中央氣象台連發 4 預警。今明兩天，廣西南部、廣東西南部、雲南東南部等地部分地區有大暴雨，廣西南部沿海局地特大暴雨。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28664862</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28664862</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 03:18:00 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞編輯，仇依楠，素材來源，央視新聞</author>
            <category>龍捲</category>
            <category>雷暴</category>
            <category>七環視頻</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/220/272.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/220/273.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>颱風「摩羯」17 時左右將在廣西東興到越南海防一帶沿海再次登陸</title>
            <description>&lt;p&gt;記者從廣西氣象局獲悉，今天 7 時「摩羯」中心位於距離潿洲島西南方向約 110 公里的北部灣海面上，中心附近最大風力有 16 級。&lt;strong&gt;預計，「摩羯」將繼續以每小時 10～15 公里的速度繼續向偏西方向移動，強度緩慢減弱，將於今天 17 時左右在防城港東興到越南海防一帶沿海再次登陸（超強颱風或強颱風級）。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/220/519.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;受其影響，今天白天，&lt;strong&gt;防城港、欽州、北海、崇左等市及百色、南寧、玉林三市南部&lt;/strong&gt;有暴雨到大暴雨、局地特大暴雨，沿海地區風力 9～10 級、陣風 11～12 級，&lt;strong&gt;桂南其他地區&lt;/strong&gt;有大風 6～8 級、陣風 9～11 級；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天晚上，防城港、崇左兩市，欽州、南寧兩市西部及百色南部有暴雨到大暴雨、局地特大暴雨，沿海地區大風 8～9 級、陣風 10～11 級，桂西大風 5～7 級、陣風 8～10 級。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北部灣海面&lt;/strong&gt;今天白天，大暴雨、局地特大暴雨，旋轉風 12～13 級、陣風 14～15 級，「摩羯」中心經過的附近海域風力可達 14～15 級、陣風 16～17 級；今天晚上，暴雨、局地大暴雨，東南風 10～11 級、陣風 12～13 級。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/220/520.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;颱風「摩羯」對廣西沿海和北部灣風雨影響大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天（7 日），廣西壯族自治區氣象局介紹，颱風「摩羯」呈現以下三個特點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一是進入南海後呈現爆發式增強。&lt;/strong&gt;颱風「摩羯」於 9 月 1 日在菲律賓以東洋麪上生成，9 月 3 日加強為強熱帶風暴級，進入南海後，「摩羯」迅速增強，&lt;strong&gt;在短短 15 個小時內完成「颱風—強颱風—超強颱風」三連跳，&lt;/strong&gt;9 月 4 日 23 時加強為超強颱風，風力 17 級及以上時間持續了 41 小時（9 月 5 日 05 時—9 月 6 日 22 時）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二是超強颱風持續時間長、登陸強度強。&lt;/strong&gt;「摩羯」進入南海後超強颱風以上級別維持超過 56 個小時，並&lt;strong&gt;以近巔峯強度於 9 月 6 日 16 時 20 分登陸海南省文昌市翁田鎮沿海，&lt;/strong&gt;中心風力維持 17 級以上，進入北部灣強度仍維持超強颱風級別。「摩羯」6 日 23 時進入北部灣後，移動速度較慢，每小時移速為 15 公里左右；強度減弱緩慢，目前（7 時）仍維持超強颱風級。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三是對廣西沿海和北部灣風雨影響大。&lt;/strong&gt;受「摩羯」外圍環流影響，北部灣海面及沿海地區有大風 8～10 級、陣風 11～16 級，桂南及沿海地區中到大雨，局地暴雨到大暴雨。錄得的最大陣風出現在北部灣海面北部灣一號浮標站 54.1 米/秒（16 級），北海最大陣風出現在海城僑港鎮 26.8 米/秒（10 級），欽州最大陣風出現在靈山靈城街道 27.7 米/秒（10 級），防城港最大陣風出現在港口企沙鎮 28.3 米/秒（10 級）。昨晚到今早，防城港、北海、玉林 3 個市局地降雨超過 100 毫米，最大為防城港上思叫安鎮 133.6 毫米。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28664890</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28664890</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 03:16:38 GMT</pubDate>
            <author>唐偉強、傅琦恩/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/220/526.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28664890_2024090711165ad7523e-11b1-4c1c-9155-0d78365ea0b1.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>颱風「摩羯」</category>
            <category>綠政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/220/526.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/220/527.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>樊振東、覃海洋、吳愉、郭崎琪……奧運健兒「組團」現身上海迪士尼</title>
            <description>&lt;p&gt;樊振東、覃海洋、吳愉、郭崎琪，張之臻……9 月 7 日，上海迪士尼度假區邀請了近百名 2024 年巴黎奧運會中國上海代表團的成員來到上海迪士尼樂園，與樂園遊客、演職人員共同慶祝他們載譽歸來的榮耀時刻。一場特別的歡迎儀式於當天上午在全球最高最大的迪士尼城堡——奇幻童話城堡的舞台上舉行，13 位運動員代表驚喜現身，兩屆奧運會乒乓球冠軍王勵勤也來到現場，大家在「米奇和朋友們」以及「達菲和朋友們」的帶領下登上舞台，接受遊客與演職人員的歡呼和祝賀。此外，奧運健兒們也擔任了迪士尼花車巡遊前的「榮譽領航」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/220/529.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;奧運健兒「組團」現身上海迪士尼樂園&amp;nbsp; 澎湃新聞記者，鄒佳雯，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海迪士尼度假區總裁及總經理薛逸駿（Joe Schott）表示：自上海迪士尼度假區盛大開幕以來，歡迎上海奧運健兒「回家」已經成為一項傳統，「希望他們堅持不懈的精神和勇敢追夢的信念能夠啓迪更多人，同時也希望今天的慶祝活動能夠為運動員們和遊客們創造難忘的美好回憶。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市體育局黨組副書記、副局長陸檁表示：「我們相信，這份美好的記憶將會一直陪伴着我們，在未來經歷艱苦訓練和比賽時能夠汲取温暖和力量，激勵我們繼續頑強拼搏、勇往直前。同時，我也希望我們上海體育健兒身上的拼搏精神能給今天相聚在此的各位帶來更多追求夢想的靈感和勇氣。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28664846</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28664846</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 03:09:38 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞資深記者，鄒佳雯</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/220/532.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28664846_202409071109014e509a-d42b-48a3-b777-7c712d4fc59d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>奧運健兒</category>
            <category>迪士尼</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/220/532.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/220/533.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>遊戲論｜作為審美的「國產 3A」：遊戲美學視域下的《黑神話：悟空》</title>
            <description>&lt;p&gt;2024 年 8 月 20 日，《黑神話：悟空》正式發行，全平台最高同時在線數達 300 萬。遊戲發行前的眾多預測和造勢、對中國 3A 大作的迫切期待、受到經典名著《西遊記》文本與影視作品的影響，最重要的是遊戲本身的質量上佳，所有這些使得《黑神話：悟空》迅速破圈，相繼登上了各大官媒、自媒、公眾號的頭版頭條。一時間和此款遊戲相關的話題紛紛湧出，各類活動也層出不窮：扒攻略、刷劇情、做地圖、搞文旅，還有電腦及配件售賣……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從整體上來看，除了在 PC 端的閃退、卡頓和 Bug 等優化問題，《黑神話：悟空》應該在很大程度上符合了玩家的預期——大概率的出圈與成功。截至本文完成，根據 Gamalytic 網站的統計數據顯示，本款遊戲已經賣出超過 1500 萬份，收入約為 57 億元人民幣，就單機遊戲而言這個成績無疑是優秀乃至卓越的，這也讓《黑神話：悟空》成為了今年現象級的 3A 遊戲。遊戲自然也引發了一系列學術層面的討論。目前，已有學者從不同方面對《黑神話：悟空》進行了分析：鄧劍特別強調了《黑神話：悟空》所具備的「作家性」，以及形成電子遊戲的中國流派的必要性與迫切性；武澤威從中國遊戲史的角度出發，回顧了作為遊戲前身的《鬥戰神》，闡述了《黑神話：悟空》是如何重構中國故事的；張成分析了遊戲當中的後現代症候與性別議題；孫靜在採訪中回應了和本款遊戲相關的遊戲主旨、機制、風格以及產業發展、文旅等問題；張曦萍探討了《黑神話：悟空》與文學破局的可能性；孔德罡以《黑神話：悟空》實際遊戲體驗為基礎，從「內在變格」和「外在本格」兩個角度分析了悟空形象的演變及影響；周思妤則撰文指出，《黑神話：悟空》以現代化改編的神魔故事和電子遊戲這一新媒介形式，對傳統視聽元素進行重新規劃，創造出了新的文化記憶，同時探索出一條從「後傳統」向「新古典」過渡的進路……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年 4 月，筆者在拙著中也專門探討了和該遊戲相關的一些問題，通過有限的資料對該遊戲進行了一些初步的預測，結合遊戲內容與當下審美闡釋的語境，對《黑神話：悟空》所藴含的審美體驗進行論述，並指出這種審美體驗的廣泛價值。但是，考慮到文章當時所基於的資料十分有限，通過實機演示來進行論述本來是冒險的，所以文章的內容基本是「點到為止」。隨着遊戲的正式發行，通過體驗遊戲，我們發現玩家從《黑神話：悟空》獲得的審美體驗從整體上來説是更加全面而豐富的。本文嘗試從美學角度出發，指出這款遊戲值得稱道的「美」體現在何處，並分析玩家所獲得的審美體驗是如何形成的，希望可以作為對《黑神話：悟空》研究在美學層面的擴展，同時也作為對拙著帶有預測性質內容的糾正、補充和完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《黑神話：悟空》——美的還原與加工&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;進入到遊戲《黑神話：悟空》之中，最為直觀的感受是遊戲對原著角色的還原與藝術加工。作為牢牢印刻在人們文化記憶當中的文學作品，《西遊記》的影響無需贅言，業已成為了衡量後世各種形式「後傳」的「前文本」。緊扣原文本來衡量還原程度似乎不是必需，但不可否認的是，在還原基礎上的藝術加工應是影視、影遊改編的重要進路。早在《黑神話：悟空》的先導預告片和實機演示之中，就展示了虎先鋒、赤尻馬猴等原著中已有的角色。原著中説虎先鋒「血津津的赤剝身軀，紅媸媸的彎環腿足。火焰焰的兩鬢蓬鬆，硬搠搠的雙眉的豎。白森森的四個鋼牙，光耀耀的一雙金眼。氣昂昂的努力大哮，雄赳赳的厲聲高喊」。遊戲對這一形象作了比較忠實的還原，遊戲中的對話符合虎先鋒的身份，血池則展示出虎先鋒的嗜血成性，同時，遊戲中呈現出來的「雙眉的（直）豎」、「努力大哮」等，都是對虎先鋒形象的生動寫照。」除此之外，遊戲對原著中的二郎神、紅孩兒、黑熊精、黃毛貂鼠、百眼魔君等神魔形象也有比較生動的刻畫。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/434/632.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《黑神話：悟空》中的虎先鋒，遊戲實拍&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最令人印象深刻的是「二師兄」豬八戒的形象塑造。從表面上來看，八戒的形象由多數影視作品中呈現出的「白皮」「肥胖」「高大」的形象變為小號野豬的樣子。在接受方面這一改動倒沒有產生太多爭議，這當然一方面是因為野豬或黑色短毛豬形象或許應該是豬八戒的原本形象（白豬為上世紀中後期傳入我國），但形象接受的更多原因應該是在藝術加工和敍事層面。在許多人的觀念中，原著中的八戒好吃懶做沒有正形，還不時挑唆唐僧與悟空的關係，遇到困難總是吵嚷着「各尋頭路」，但仔細閲讀就會發現他和悟空的關係遠不是一句「哥哥」、「八戒」這麼簡單。原著的內容這裏不做贅述，需要強調的是，《黑神話：悟空》強化了八戒的優點，又在一定程度上更正了他的缺點。當然，他仍舊直來直去，甚至對神佛出言不遜，還會在不同場景向天命人講述有着濃重「加工」痕跡的取經軼事，他也似乎仍存有放不下的過往與執念，如第四章「曲度紫鳶」結尾的那聲長嘆，又如「影神圖」中提到的那場最後的酒局。但他在引領天命人的過程中卻又充當着當年大師兄的角色：遇到險阻不再畏縮不前，而是搶先上前探路，遭遇難事不再蠻幹而是巧用計策解決問題，又時時提點天命人，特別是最後一個章節在花果山中的回憶，以及在大聖記憶中和老猴的對話……所有這些讓他的形象在遊戲中得到了昇華，變得可愛、可親又可敬，從而讓玩家產生了深刻的情感共鳴。藝術的作用是以情動人，情感亦是獲得美感的基礎，而《黑神話：悟空》在角色層面的還原與加工，就是從故事發展的角度強化一種視覺和敍事層面的「似曾相識」又「有所不同」的設定，這種同中有異、異中有同的呈現方式，無論是在敍事層面，還是在調動玩家情感、進而獲得美感方面都是十分重要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玩家審美體驗的獲得，還源於遊戲對景觀的還原與加工。首先是周圍環境的還原，此種還原可以讓遊戲角色同所處的遊戲環境緊密貼合，提升玩家的遊戲體驗。比如草木葱鬱的花果山、黃沙漫天的黃風嶺、熊熊烈火的禪院等，均是對原著、同時也是對玩家記憶的還原。有許多原本僅存在於閲讀原著之後的想象與觀看影視作品得到的有限理解中的景色，如「崖深岫險，雲生嶺上；柏蒼松翠，風颯林間」，又如「萬壑爭流，千崖競秀」等，在遊戲中均有具象化的呈現。而最讓玩家稱道的是古建的還原。實際上原著《西遊記》中有許多建築的描寫。入「裏灶祠」前，三藏以為是人家，意欲借宿，悟空卻道：「人家莊園，卻沒飛魚穩獸之脊，這斷是個廟宇庵院。」進「觀音禪院」前看到樓台疊影，便詢問悟空為何地，悟空答：「不是殿宇，定是寺院」，後果見「鐘鼓樓高，浮屠塔峻」。此外，還有高老莊的「竹籬密密，茅屋重重」，五莊觀的「宮殿森羅紫極高，樓台縹緲丹霞墮」……[1]對於這些各具特色的建築的描述，書中或假悟空之口，或直接描繪，形式不一而足。為了營造遊戲氛圍，增強玩家體驗，遊戲選擇性地對全國各地的古建進行了實地取景，特別是在擁有大量地上文物的山西進行取景，如第一章黑熊精背後的建築取自福建泉州開元寺雙塔，又如第三章黃眉所在的小雷音寺取自山西臨汾隰縣小西天等。除此之外，遊戲在大同雲岡石窟、恆山懸空寺、長治觀音堂、重慶大足石刻等古蹟、古建處也有取景。大到古建整體，小到某件塑像或器物（如山林中的須彌座還原自山西佛光寺東大店的唐代經幢，遊戲中的木棺取自忻州寧武縣的石門懸棺），遊戲中的古建還原共計三十六處，加上虛幻引擎 5 強大的圖形渲染能力，使得更「逼真」的實景對玩家的代入感予以強化，從而直接影響了玩家的審美體驗。建築審美活動有着其他一切審美活動的共性，是一個審美主體與審美對象往返交流的心理過程，是一種具體的、複雜的、動態的個體心理活動。有學者指出，這一過程經歷了「審美態度的形成」「審美感受的獲得」「審美體驗的展開」和「審美超越的實現」。[2]在筆者看來，《黑神話：悟空》中還原了頗具規模的古建，玩家進入遊戲會逐漸被精心還原的古建吸引，審美主體與審美對象發生互動，觀者形成基本的審美態度。被還原的古建亦有着獨特的藝術風格與藝術形式，一方面會讓主體對其產生基本的「美」的印象，另一方面也會讓主體開始以審美的態度對其加以欣賞，進而形成獨特的審美意象。而眾多古蹟所形成的審美聯動，也讓玩家通過對意象的認知、體會和想象獲得豐富多樣的審美感受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;簡而言之，遊戲當中的美，要在大致符合玩家基本認知和預期，讓玩家產生足夠深刻的情感共鳴的基礎上獲得。但在深層的美學機制上則需要進一步探討，這主要涉及審美體驗的形成，對上述問題的分析又可以分為內外兩個維度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「意境」之中的審美體驗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在關於美學的諸多探討中，西方理論家長期以來力求能將這種帶有濃厚主觀色彩的命題講明説透，儘管使用的具體方式、秉承的具體觀點有所不同，但最終的目標總體上是一致的。傳統東方美學則不然，它不完全遵循規定性的邏輯準則，也不追求條分縷析地分解某個命題，而是更加重視從整體上對美進行直觀、形象的把握。東方美學當然贊成美是可以被體會、被形容的，但對於這種美能否被透徹地言説，則是持保留態度的，所以東方美學才會有「以少總多」、「羚羊掛角」和「綽約冰雪」這樣的描繪。《黑神話：悟空》可以説深諳中國傳統美學的精髓，這應當歸功於遊戲對於意境的營造。所謂意境，主要表現在「主觀的生命情調與客觀的自然景象交融互滲，成就一個鳶飛魚躍，活潑玲瓏，淵然而深的靈境」，是「‘情’與‘景’的結晶品」。[3]關於意境的描述很多，宗白華先生的描述既結合了概念的分析，又融入了形象的例證，指出意境形成的關鍵就在於「主觀的生命」與「客觀的自然」的結合。這裏不妨用一例來進行佐證。米歇爾曾經指出，人們一般把圖像視為藝術家慾望的表達，或作為誘發觀者慾望的機制。這期間，人是主動的，是主體，因此人會去求（want）而作為客體的圖像卻不會。但米歇爾將慾望轉移給了形象本身，並提出「圖像何求」的問題。[4]他認為圖像完全是可以同觀者對話的，雖然這種對話有陷入物崇拜窠臼中的可能。但從中國古典美學角度上來説，圖像在主動與被動、主體與客體的探討以及「物崇拜」的發生似乎從來不成問題，因為客體是與審美主體恰切融合在一起的，物我相融的狀態讓觀者也很難辨別美髮生的先後順序以及主客體究竟哪個更重要。這是因為，與西方美學中主客體對立為前提不同，中國傳統美學中的主客體的説法不是認識論上的，而基本上屬於體驗論系統。這個系統中，天地自然與人同一，「人的生命就是宇宙生命的凝聚」，因而這種體驗論「只能是主體與客體交感的體驗論」。[5]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而從中國傳統美學的角度而來説，意境的藴含是衡量藝術水平的重要因素。而這一標準是否可以為衡量、評價像《黑神話：悟空》這樣具有中國色彩、中國風格和中國氣派的電子遊戲提供一定的啓發？從前面提到的意境構成的兩個重要因素出發可以發現，《黑神話：悟空》不僅有着細膩的構圖、畫風，以及對真實環境的高度還原，還有着可以隨劇情敍事需要而進行的藝術設計，這就是我們所説的「應景」，而所謂的「應景」應當是雙向的——不僅應現實、自然之景，更契合玩家心中之「感」。繼而，在從玩家身份到遊戲角色身份的共同建構中，美感的形成同樣也是十分必要的，具體的方式也是通過多樣的藝術形式來不斷營造新的意境，讓玩家的情感和遊戲中的景產生一種審美上的契合。這種契合表現在兩個遞進的層次之中：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先是環境的營造。在體驗遊戲的過程中，玩家對遊戲展現出的不同環境應該是有着最為直觀的感觸的。這些景色，時而是高聳入雲的羣山「千峯列戟，萬仞開屏」，時而是風景如畫的森林「兩崖花木爭奇，幾處松篁鬥翠」，時而是孤絕陡峭的山澗「灣環深澗下，孤峻陡崖邊」……宗白華先生用詩歌繪畫來説明藝術意境的創造，指出意境的營造需要「讓客觀景物作我主觀情思的象徵」。[6]這種審美體驗一方面是遊戲把這些富於變化的自然之景作了細膩刻畫與加工，目的是增強玩家的代入感，更好地讓玩家融入到遊戲的環境當中，另一方面是玩家對這些具象化了的景色的體驗，形成各自的審美體驗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但審美過程並沒有就此結束，這些景色更營造出了一種審美的意境，這意境在同玩家發生互動關係的同時，也在和玩家胸中之「意」恰切融合，形成一系列獨特的審美體驗。這些審美體驗在原著中就説得很明白，它們原本是屬於作者的，是「淡雲欲雪滿天浮，朔風驟，牽衣袖，向晚寒威人怎受？」是「孤鳥去時蒼渚闊，落霞明處遠山低」，是「涓涓寒脈穿雲過，湛湛清波映日紅。聲搖夜雨聞幽谷，彩發朝霞眩太空。」[7]但這種體會並非作者獨有，相信玩家在遊戲過程中也有着類似的體會，它們是茫茫雪地上留下腳印發出的聲響，是在向終點疾奔時驚起的羣鳥，是在和大聖殘軀戰鬥時身後的那抹夕陽……對於電子遊戲玩家來説，審美體驗在傳統的基礎上更進了一步，展現出古典美學的現代闡釋性的一面，集中表現在：玩家更容易在虛實之間融入到遊戲的環境中去，在「象則非無，罔則非有」中獲取屬於自己的覺解和體悟。傳統美學看來，虛與實並不是非此即彼的，而是存在一種互補的關聯性，「虛」並非一無所有，其中藴含着無限的聯想，「實」也並非亦步亦趨、如自然主義那般的形似，而是去粗取精之後的現實。玩家之所以被遊戲中的畫面所吸引，是因為這些畫面是在現實畫面基礎上「美化」的結果，這種畫面既「實」又「虛」，但本質上它是由技術生成的虛擬數據，這種數字化的「虛空」和傳統美學上「虛」中所包含的「空靈」不可等量齊觀，但它們都有一個共性，就是其中包含了無限的可能，保留了充分的可以引人遐想的空間：觀看傳統的詩畫，欣賞者的神思可以暢遊其間，「神與物遊」；在體驗遊戲的過程中，人們在用「神」暢想的同時更在用「身」來進行探索，而對意境的審美就存在於「神」與「身」無法被割裂的虛實相融之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拉開距離的美感審思&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沉浸感是電子遊戲的突出特徵。一部優秀的遊戲作品，玩家在體驗的時候往往會沉浸其中，進入一種忘我的「心流」狀態，這個時候理性的、成系統的思考是比較少的，而一旦暫時脱離沉浸感，轉入對遊戲中現象和行為的思考與觀審時，審美的距離就產生了，而這種「若即若離」的審美距離往往能夠產生更好的審美體驗與審美效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相信不少玩家都對遊戲中的一個功能印象深刻——打坐。玩家在通關過程中，會在一片相對空曠的地方發現一個蒲團，點擊蒲團會進入打坐模式，在打坐完成之後玩家會恢復到「滿血滿藍」的狀態。打坐模式從遊戲本身來看首先是具有「功能性」的，它甚至成為了絕大多數玩家在進行一週目遊戲體驗的「必需」，因為很多時候玩家在行至打坐點時已經處於「殘血空藍」的狀態，打坐對於「天命人」而言是一個絕佳的休整和恢復機會。但從功能性上進行的分析不足以完全概括打坐的作用，筆者認為，相比較那種在機制上更加接近存檔功能的調息（調息會刷新小怪），打坐更偏向一種功能性與審美性並存的選項。功能性的問題前面已經談到過，而從美學層面來看，遊戲中的「打坐」亦是一種審美的靜觀。「跑路」過程的突然中斷讓玩家能夠欣賞到身邊的美景，通常玩家在打坐之後，遊戲會出現一個或幾個全景的切換，不同打坐點呈現出的景色各不相同，相應的，玩家所獲得的體會也不相同：江邊獨坐產生的孤獨感，面對佛像打坐時的靜謐感，被殘垣斷壁圍繞時的荒涼感……再結合遊戲當中天命人的身份屬性與自己已有的審美觀念，便會獲得一種和打怪升級截然不同的審美體會。在這時玩家會共同伴隨着天命人的角色，同遊戲中的沉浸感拉開一段距離，一種全新的審美體驗便由此產生。如布洛的審美距離理論認為的那樣，審美主體與客體之間應當保持一定的距離，太近則容易被實用的功利性束縛，太遠則沒有辦法看到細節，同樣難以獲得最佳的審美效果。但從中國傳統美學來説，打坐本身即帶有靜心凝神之用，身處空曠靜謐之境，打坐靜觀行為也讓角色與玩家共同獲得了一種禪意，我想這也應該是「靈光點」的本意。而玩家在那時得到的美感體驗應該只有深諳東方文化內核的人才能夠領會到。審美主體的精神在那一刻獲得了極大的自由，甚至進入了一種「超越人生有限性以獲得人生終極意義和生命精神的審美活動階段」。[8]當然，現實中的玩家也可以利用這個時間做些自己的事情，從遊戲之中短暫地「掙脱和逃逸」……&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/434/634.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;正在打坐的天命人，遊戲實拍&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一個遊戲的設定是多周目的設置。一開始玩家通常會迫不及待地進入遊戲並想盡辦法通關，過程中他們更加留意的是天命人的血藍條狀態與如何應對 boss 技能等，細心的玩家自然也會關注一下劇情。但在第一次完成通關之後，遊戲就會出現兩個選擇，一個是玩家仍然可以進入遊戲，在佛龕處「鑽地」進入任意場景進行一些其他活動，比如蒐集草藥、做隱藏任務等。而更需要注意的是「再入輪迴」的選項，玩家可以帶着已經獲得的裝備和經驗等級重新開始遊戲，重走遊戲之路。這個時候，遊戲就從一開始的偏向通關劇情且帶有沉浸式的遊戲性，轉向了更加註重審美體驗的美學性。這就是隨着通關人數越來越多，出來了各式各樣「遊戲實拍」和「攝影作品」的原因。玩家這時會在體驗遊戲的同時更多地發現遊戲圖像畫面當中的美。法國媒介學家德佈雷在其論著《圖像的生與死》開篇講述了東西方觀者面對圖像時產生的感知：某位中國皇帝感到心煩意亂，因為他覺得宮殿牆上畫着瀑布的畫作會讓人聽見水聲，阿爾伯蒂卻建議觀看此類畫作能治療發熱病和失眠。[9]這兩則有趣的案例看似相反，卻共同説明瞭圖像能夠促進與其他感官的聯動，可以讓觀者產生圖像以外的感覺與聯想，甚至改變自己的精神與情緒。玩家在觀看遊戲，而非全身心地體驗遊戲，或者其注意力在體驗遊戲的過程中已經離散出一部分去有意地尋找圖像之美，他們在這階段更關注的是取景、構圖、色彩、角度這些圖像要素，甚至有玩家不惜為了拍出一張滿意的圖片有意被 boss 擊敗——遊戲之中所追求的切身體驗的愉悦因為審美距離的拉開而逐漸讓位於視覺美感的需求，但這種美感的體驗只是因遊戲過程的變化而發生轉移，卻並非不重要。此外，一些遊戲一味向玩家提供刺激的爽感與沉浸感而忽略了美感的營造，《黑神話：悟空》在這一方面的做法無疑是值得借鑑的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;結語&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拙著中《「悟空」何以「神話」》一節，筆者預測《黑神話：悟空》十分有望成為近年來國產遊戲的扛鼎之作。除了會引發產業內部的變化，討論應該還會上升到文化層面。此外，在對該款遊戲的學術研究當中，角度也將會是多元的：從音樂美學角度對遊戲中配樂的分析、從譯介角度對部分重點橋段英譯的解讀、從跨文化角度對遊戲中文化要素的闡發，以及從書畫藝術的角度對遊戲中的字畫進行探尋等……[10]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着遊戲的正式發行，關於遊戲的討論熱度似乎比先前很多人預想的還要高——從遊戲內部的道具、場景、劇情、製作研發技術，到遊戲之外對傳統文化當代傳播的討論，一直延伸到更加現實的「打卡遊戲取景地」「跟着悟空遊山西」等助力文旅發展活動的開展……但這一切的開始，或者説非常重要的一環，就是圍繞着遊戲而獲得的審美體驗的激發與觸動，是這種「出乎其外」又「入乎其內」的全面的審美體悟。正是如此，體驗過遊戲，哪怕僅僅是觀看過遊戲畫面、稍微瞭解劇情的人也希望在現實之中獲得和遊戲接近的審美體驗，他們熱情地前往山西、陝西等地的古建進行打卡，他們置身於古建之中，恰似天命人置身遊戲之中，他們的記憶、身體與感官都與曾經他們認識到的悟空，都曾和他們體會到的「天命人」或多或少地契合着。但他們終究是他們自己，在趨同的審美體驗中又會或多或少收穫不同的感悟。這種審美體驗的差異性的獲得，也許正是東方文化和美學之中特有的，這種美學「更欣賞和滿足於模糊籠統的全局性的整體思維和直觀把握中，去追求和獲得某種非邏輯、非純思辨、非形式分析所能得到的真理和領悟」。[11]而對於美來説，或許正如「影神圖」對老猴介紹中的最後一句話——「而他從未聽過，兩個完全相同的故事」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#95a5a6;&quot;&gt;參考文獻：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#95a5a6;&quot;&gt;[1] 吳承恩. 西遊記[M]. 北京：人民文學出版社，2023：188，191，192，221，296.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#95a5a6;&quot;&gt;[2] 唐孝祥. 建築美學十五講[M]. 北京：中國建築工業出版社，2017：23.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#95a5a6;&quot;&gt;[3] 宗白華. 美學與意境[M]. 北京：人民出版社，2009：191.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#95a5a6;&quot;&gt;[4] [美]W.J.T.米歇爾. 圖像何求：形象的生命與愛[M]，陳永國、高焓譯，北京：北京大學出版社，2018：28.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#95a5a6;&quot;&gt;[5] [美]杜裏奇、陳望衡. 比較美學二輯[M]，武漢：武漢大學出版社，2016：110.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#95a5a6;&quot;&gt;[6] 宗白華. 美學與意境[M]. 北京：人民出版社，2009：192.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#95a5a6;&quot;&gt;[7] 吳承恩. 西遊記[M]. 北京：人民文學出版社，2023：25，9，396，173，188，180.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#95a5a6;&quot;&gt;[8] 唐孝祥. 建築美學十五講[M]. 北京：中國建築工業出版社，2017：33.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#95a5a6;&quot;&gt;[9] [法]德佈雷. 圖像的生與死[M]. 黃迅餘、黃建華譯，上海：華東師範大學出版社，2014：1.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#95a5a6;&quot;&gt;[10] 王齊飛. 遊戲美學研究視域下的個案分析[M]. 北京：九州出版社，2024：156.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#95a5a6;&quot;&gt;[11] 李澤厚. 中國古代思想史論[M]. 北京：生活·讀書·新知三聯書店，2008：323.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28602456</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28602456</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 03:07:50 GMT</pubDate>
            <author>王齊飛（文藝學博士，太原師範學院文學院講師，碩士生導師）</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/434/998.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28602456_2024090711081acfd73a-8049-4684-9f3b-3d74d4582a15.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>《黑神話：悟空》</category>
            <category>《黑神話：悟空》遊戲</category>
            <category>審美</category>
            <category>意境</category>
            <category>美感</category>
            <category>思想市場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/434/998.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/434/999.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>美國三大股指全線收跌：納指跌 2.55%，熱門中概股多數下跌</title>
            <description>&lt;p&gt;美東時間週五，美國三大股指全線收跌。截至收盤，道指跌 1.01% 報 40345.41 點；標普 500 指數跌 1.73% 報 5408.42 點；納指跌 2.55% 報 16690.83 點。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/218/821.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;來源：wind&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;熱門中概股多數下跌，傳奇生物跌 10.66%，知乎跌 6.27%，鬥魚跌 5.48%，阿特斯太陽能跌 4.8%，萬國數據跌 4.39%，好未來跌 4.36%。漲幅方面，叮咚買菜漲 7.26%，路特斯科技漲 5.93%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中概新能源汽車股漲跌不一，蔚來汽車漲 3.71%，小鵬汽車跌 3.11%，理想汽車跌 2.92%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大型科技股全線走低，谷歌跌 4.02%，亞馬遜跌 3.65%，臉書跌 3.21%，奈飛跌 2.61%，微軟跌 1.64%，蘋果跌 0.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;銀行股集體下跌，富國銀行跌 5%，摩根士丹利跌 2.99%，美國銀行跌 2.75%，花旗跌 2.56%，摩根大通跌 2.34%，高盛跌 1.69%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芯片股表現疲軟，博通跌 10.36%，阿斯麥跌 5.38%，台積電跌 4.15%，英偉達跌 4.09%，超威半導體跌 3.65%，高通跌 3.37%，英特爾跌 2.63%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;數據方面，美國勞工統計局公佈了 8 月非農就業報告，其中顯示，美國 8 月非農就業人數增加 14.2 萬人，低於預期的 16.5 萬人；美國 8 月失業率為 4.2%，符合預期，為今年 3 月以來首次出現下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據路透社報道，美國 8 月份就業增長低於預期，但失業率下降至 4.2%，表明勞動力市場尚未跌入谷底。報告還顯示，上個月工資增長穩健，這將有助於支持消費支出，並使經濟暫時擺脱衰退。不過，勞動力市場勢頭已經放緩，6 月和 7 月新增就業崗位比之前報告的少了 86000 個。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社還稱，該報告引發美聯儲官員們一致宣佈，美聯儲準備在兩週後召開的政策會議上開始降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歐洲三大股指全線下跌。英國富時 100 指數報收於 8181.47 點，跌幅為 0.73%；法國 CAC40 指數報收於 7352.30 點，跌幅為 1.07%；德國 DAX 指數報收於 18301.90 點，跌幅為 1.48%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國際油價下跌。紐約商品交易所 10 月交貨的 WTI 原油期貨價格收於每桶 67.67 美元，跌幅為 2.14%；11 月交貨的倫敦布倫特原油期貨價格收於每桶 71.06 美元，跌幅為 2.24%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原標題：納指跌 2.55% 熱門中概股多數下跌）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28664762</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28664762</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 03:04:39 GMT</pubDate>
            <author>中新經緯</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/218/847.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28664762_202409071104b5137c60-b87d-4d09-b859-f90a43e4d046.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>美股</category>
            <category>牛市點線面</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/218/847.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/218/848.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>張偉劼評《西班牙語 1001 年》｜西班牙語的千年傳奇</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:532px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/117/653.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《西班牙語 1001 年》，[墨西哥]安東尼奧·阿拉託雷著，裴楓譯，商務印書館 2023 年 9 月出版，433 頁，79.00 元&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在西班牙語裏，指稱「西班牙語」的有兩個詞：español 和 castellano。前者用得更多，字面意思就是「西班牙語」；後者的字面意思是「卡斯蒂利亞語」，直指這門語言的前身——在西班牙成為一個統一的國家之前，在伊比利亞半島北方的卡斯蒂利亞王國使用的語言。耐人尋味的是，在南美洲的一些國家以及西班牙一些保留了方言傳統的地區，人們更偏愛用 castellano 而非 español 來指代這門語言——前者在脱離西班牙的殖民統治獲得獨立後，曾在很長一段時間裏刻意與西班牙傳統保持距離，能不提「西班牙」就不提「西班牙」，而在後者看來，把卡斯蒂利亞語稱為「西班牙語」（español）是不公平的，因為西班牙的語言不單單隻有卡斯蒂利亞語，還有加泰羅尼亞語、巴斯克語、加利西亞語等等。「西班牙語」也好，「卡斯蒂利亞語」也好，今天，它是世界上最重要的語言之一。根據西班牙塞萬提斯學院 2023 年的統計報告，約五億人以這門語言為母語，佔世界總人口的百分之六點二；從總的使用人口來説，它是世界第四大語言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西班牙語是怎麼來的？它是如何演變成今天這個樣子的？無論是西班牙語學習的入門者，還是已經能熟練使用西班牙語並且保持對這門語言的熱愛的人，都可能很有興趣瞭解這些問題的答案。西班牙語裏有一個説法叫 inquietud intelectual，可以譯為「求知慾」，字面意思是「心智上的不安」。知其然而不知其所以然，就會有「心智上的不安」。為了克服這種不安，就要多讀書、多瞭解，儘管瞭解了也可能沒什麼用——「心智上的不安」，往往是無關乎功利的，但這種不安也是人存在於世界上的理由之一。要了解西班牙語的歷史，倘若讀不下艱深枯燥的學術著作，《西班牙語 1001 年》（&lt;em&gt;Los 1001 años de la lengua española&lt;/em&gt;）可以成為一個絕佳的選擇。作為研究西班牙語語言文學的大家，安東尼奧·阿拉託雷（Antonio Alatorre,1922-2010）以平實、生動的語言撰寫了這本以西班牙語為傳主的傳記，書名讓人聯想到膾炙人口的故事書《一千零一夜》——作者是希望讀者們把這本書當故事來讀的，他的目標羣體是大眾讀者而非西班牙語的專業學者，他要儘量呈現出西班牙語史的趣味性，正如他在前言中所説：「《一千零一夜》的核心成分是魔法，一門語言的歷史不也帶點魔法元素嗎？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很有意思的是，作者還不是西班牙人，而是墨西哥人。當然，墨西哥人是完全有資格來給西班牙語著書立説的，墨西哥是人口最多的西班牙語國家，墨西哥為西班牙語文學貢獻了一大批一流的作品，墨西哥城是西班牙語美洲重要的文化中心，哥倫比亞作家加西亞·馬爾克斯就是在這座城市寫完《百年孤獨》的……更重要的是，在語言上存在外圍殖民地與中心宗主國之別的古老觀念早已過時，而美洲學者既具備本地傳統，又能從西班牙的學術傳統中受益。從十九世紀末二十世紀初開始，大西洋兩岸的西班牙與西班牙語美洲之間的文化交流日益密切，諸如西班牙內戰、古巴革命、南美國家軍事獨裁等重大政治事件推動了不同的西語國家之間人員的流動、共同戰線的形成，作家們越來越深刻地意識到他們是在用同一種語言寫作，語言學家們認識到這種語言在具有多樣性的同時又保持統一是可能的，於是，西班牙語非但沒有像拉丁語那樣隨着羅馬帝國的解體而變成一門死氣沉沉的學究式的語言，反而是越來越豐富、越來越有生命力。《西班牙語 1001 年》的作者曾多年任教於墨西哥學院，這所學院最初就是墨西哥政府為接納從內戰中的西班牙流亡至此的知識分子而設立的文化機構，後來又接納了不少從拉丁美洲國家流亡而來的學者，比如阿拉託雷的老師、阿根廷學者雷蒙多·利達。阿拉託雷在這本書的前言中也坦承了這幾層有趣的師承關係：他是雷蒙多·利達在墨西哥教過的學生，而雷蒙多·利達曾在布宜諾斯艾利斯師從西班牙學者阿馬多·阿隆索，阿馬多·阿隆索又曾在馬德里跟隨傑出的西班牙語文學家拉蒙·梅嫩德斯·皮達爾。學術之薪火，從西班牙，到阿根廷，再到墨西哥，代代相傳。西班牙語的歷史是大西洋兩岸的西班牙語使用者和研究者們共同創造、共同寫就的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對西方語言譜系稍有了解的人都知道，西班牙語是羅曼語的一種，是從羅馬帝國的官方語言——拉丁語演化來的，與法語、意大利語、葡萄牙語等同為羅曼語族的兄弟。那麼，在伊比利亞半島被羅馬帝國征服之前的當地人使用的語言，有沒有留下一些痕跡，保存在現代西班牙語中呢？另一方面，眾所周知，從公元八世紀到十五世紀，伊比利亞半島受到伊斯蘭文化的強力影響，甚至有大半個地區曾成為伊斯蘭世界的一部分，那麼西班牙語在多大程度上具有阿拉伯語的成分呢？這些問題，就連以西班牙語為母語的人也往往説不清楚。《西班牙語 1001 年》通過將西班牙語與拉丁語、法語、意大利語等語言的對比示例指出，西班牙語當中有一些元素是「伊比利亞式」的，很可能來自於羅馬時期以前的伊比利亞半島居民的語言習慣，彷彿是「某種史前伊比利亞的神秘力量在我們中間紮根」，傾向於在拉丁語詞彙上加上-rro/-rra 這樣的後綴，或是像 galápago、relámpago 這樣，通過對詞尾的處理，使重音落在單詞的倒數第三個音節上。如果我們把這種語言特色與西班牙藝術、西班牙民族性格聯繫起來，大概就可以做出一種美學上的判斷，如作者所説，這些詞彙「如同戈雅的作品一樣富於表現力，帶着和法語的高貴以及意大利語的優雅截然不同的粗獷風格」。至於阿拉伯語的影響，作者指出，西班牙語中的阿拉伯語藉詞以名詞為主，涉及園藝學、農業、經貿、建築、傢俱、衣飾、音樂、軍事等領域，這些詞當中有好些實際上原本並不屬於阿拉伯語，而是來自希臘、波斯、印度等地；阿拉伯語詞的來襲既沒有影響伊比利亞羅曼語的語音和句法結構，也沒有使得伊比利亞羅曼語的單詞像拉丁語的後代語言那樣變得面目全非。這樣的史實説明，語言是一直在發展變化的，是在與其他文化的交流中不斷豐富自己的，不可能保持絕對的「純粹」，也沒有那麼容易就被外來語言完全改變。我們的漢語不也是這樣嗎？西班牙語中的阿拉伯語藉詞，以及後來從美洲土著語言、法語、英語當中吸收的藉詞，都成為今人瞭解西班牙語民族歷史的窗口。追溯語言的歷史，有助於加強一個文化共同體的認同，也有助於戳破種族主義或極端民族主義關於「純潔性」的謊言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，西班牙語文化還不是一種在世界上佔主導地位的文化。在國內，甚至是在一些官方的表述中，西班牙語還被錯誤地稱為「小語種」或「非通用語種」。喜歡看美劇的人可能會形成一種對西班牙語的刻板印象：這是保姆、園丁、清潔工或毒販使用的語言。從西班牙語美洲國家流向美國的移民數量有增無減，當然，他們並不全是從事體力勞動或者賣毒品的，事實上他們分佈在美國社會的各個階層。鑑於整個西班牙語世界的發展潛力，西班牙語作為一門外語的吸引力大體上説還是在穩步提升的。很多西班牙語學習者都聽説過一句話，這句話成了經久不衰的語言學習的廣告，據説出自赫赫有名的查理五世皇帝之口：「我跟上帝説西班牙語，跟男人説法語，跟女士説意大利語，跟馬説德語。」儘管作為一個並非在西班牙土生土長的君主，查理五世的西班牙語説得不怎麼樣，但他還是處處維護西班牙語的高貴地位。那是西班牙帝國在政治、軍事上最為輝煌的時代——十六世紀，語言帶上了權力的榮耀。查理五世的這句話也給西班牙語賦予了一層神聖的色彩，明示西班牙語是虔誠的天主徒的語言。安東尼奧·阿拉託雷在《西班牙語 1001 年》一書中給西班牙語開具的出生證明，就讓這門語言在源頭上與宗教緊緊地聯繫在了一起。現存最古老的西班牙語文獻，誕生在十世紀下半葉（也有可能是十一世紀上半葉）西班牙北方的聖米揚修道院和聖多明我-德西洛斯修道院，它們的身份是卑微的——只是附着在拉丁語手稿上的批註，「聖米揚的手稿內容多為偽奧古斯丁教派的佈道或訓誡，而西洛斯的則是一本懺悔苦贖規章，是為各種罪孽和同一罪孽不同程度的罪行進行贖罪的一本‘處方’」。這個關於西班牙語的起源的説法，讓我想起西班牙藝術史家拉富恩特·費拉里關於西班牙繪畫起源的界定——也是在公元十世紀，也與宗教緊密相關，那就是一批沒有留下名字的畫家為《啓示錄》手抄本繪製的插圖。整個西班牙語世界的文化深受天主教的影響，乃至於反對天主教的人在展開鬥爭時，身上都顯露出天主教的痕跡。以作為拉丁語文本附註的宗教文獻為出生證明，也印證了西班牙語作為正宗的歐洲語言的身份：它來自拉丁語——古希臘-古羅馬的傳統，它是基督徒的語言——猶太-基督教傳統，這兩大傳統正是西方文明的兩源。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/125/554.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;聖米揚修道院&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這初生於書面上的西班牙語是羞澀的，與卡斯蒂利亞方言口語還不完全一致，而是對其做了些「美化」，因為「卡斯蒂利亞方言在 10 世紀末是最見不得人、最不成氣候、最粗俗不堪，最不配與文字有交集的方言」，但不可否認的是，「卡斯蒂利亞語的傳播正在開啓」。接下來，這門語言將隨着西班牙北方基督教王國從南方伊斯蘭政權手中收復失地的軍事行動一道，逐步擴大自己的領地，到後來又隨着西班牙的刀劍和十字架擴張到西方文明此前未曾抵達的地域，成為一個「日不落」帝國的語言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天的西班牙語和西班牙帝國鼎盛時期使用的西班牙語，已經有了不少差別。中國高校西班牙語專業沿用了多年的教材，就叫《現代西班牙語》。「現代西班牙語」實際上引入了許多法語和英語詞彙，這和西班牙以及西班牙語美洲接受先進文化影響、走向現代文明的進程是一致的。按照安東尼奧·阿拉託雷講述的西班牙語演化的歷史，十八、十九世紀，西班牙語受到法語的強勢影響，二十世紀的西班牙語則從英語中引入了不少詞彙，而由於英語是一門高度羅曼語化的語言，不少英語藉詞已經為西班牙語化做好了預先的準備。《西班牙語 1001 年》首版於 1979 年末，1989 年再版，作者在書中關於西班牙語的演化趨勢的判斷，以今天的眼光來看是準確的：在二十一世紀的西班牙語中，來自英語的或保持原樣、或加以仿造的詞彙越來越多，特別是信息技術、互聯網方面的，比如前不久我就瞭解到一個新詞：大便化（mierdificación），來自於英語的 enshittification，指社交媒體、搜索引擎、數字平台的內容垃圾化傾向——有價值的內容越來越少，糞便一般的信息越來越多；放在詞尾的 d 或是音節末尾的 s，在很多地方的口語中逐漸弱化；面對各種新事物的衝擊，西班牙語保持健康——安東尼奧·阿拉託雷的這一診斷，是針對那些語言純正主義者的。作為學院派的語文學家，他反對脱離現實的因循守舊，尤其反對以行政力量來幹預現行的語言，強推不合時宜的規定。他在書中提到，在二十世紀八十年代初的墨西哥，總統下令成立「語言保護委員會」，以應對墨西哥人的西班牙語遭到英語「入侵」乃至「湮沒沉淪」的危機，結果這個委員會只辦了一屆研討會，之後就隨着總統的離任而解散了。阿拉託雷斷言，「語言保護委員會的消失實屬幸運」。他以歷史來證明，「語言的使用者才是語言真正的穩定者，是他們決定了哪些被取消、哪些被吸收、採取何種方式進行吸收」；「語言最糟糕的‘實現者’莫過於自認為‘駕馭它’、完全主宰它、以它名正言順的守護者自居之人；反之，語言最好的欣賞者莫過於關注它的各種實現形式之人」。安東尼奧·阿拉託雷沒有把自己當成是制定西班牙語使用規則的權威，而是始終以欣賞的、審美的姿態來看西班牙語的昨天、今天和明天，表現出人文學者的嚴謹、謙遜、寬容和風趣。這種人文主義的態度，吸引着所有難抑「心智上的不安」（inquietud intelectual）的讀者。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28655058</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28655058</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 02:49:53 GMT</pubDate>
            <author>張偉劼</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/219/332.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28655058_202409071050a84f7beb-39e5-4ab0-bb9d-db5dcafcc88c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>西班牙語</category>
            <category>上海書評</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/219/332.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/118/53.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>「摩羯」影響持續局地有特大暴雨，南方秋老虎將橫行至 9 月上旬末</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/216/614.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 9 月 6 日，超強颱風「摩羯」來勢洶洶，海口西海岸出現狂風驟雨，成排椰子樹被風壓彎了「腰」。&amp;nbsp; &amp;nbsp; 視覺中國，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨天（9 月 6 日），超強颱風「摩羯」先後登陸我國海南文昌和廣東徐聞。預計今天，「摩羯」還將在越南東北部至中越交界一帶沿海登陸。受其影響，今明兩天，海南、廣東、廣西、雲南等地仍會有十分猛烈的風雨天氣，局地降雨具有一定極端性。氣温方面，今天，廣西高温天氣將普遍停歇；明天，高温區域又會再次向北擴大，一直到 9 月上旬末，長江流域的秋老虎仍十分頑固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「摩羯」登陸後威力仍不可小覷，華南多地需警惕極端強風暴雨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨天 16 時 20 分，超強颱風「摩羯」登陸海南文昌，成為秋季登陸我國的最強颱風，也是繼 2014 年第 9 號颱風「威馬遜」之後登陸我國的最強颱風。之後，又於晚上 10 點 20 分前後在廣東省徐聞縣角尾鄉再次登陸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受「摩羯」影響，華南沿海一帶出現劇烈的颱風雨天氣，監測顯示，海南島東北部、廣東西南部和沿海、廣西南部和沿海等地出現 8～11 級陣風，局地 12～14 級，其中海南澄邁、海口及廣東湛江等局地達 15～17 級及以上。海南島、廣東西南部和沿海、台灣島南部等地部分地區和廣西東南部局地出現暴雨或大暴雨，海南海口、文昌、定安、昌江、樂東等局地特大暴雨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今晨 5 時，登陸後的「摩羯」仍保持較好的螺旋結構，其中心位於北部灣海面上。預計，「摩羯」將以每小時 10-15 公里的速度向西偏北方向移動，強度緩慢減弱，逐漸向越南東北部至中越交界一帶沿海靠近，並有可能於今天下午至夜間在上述沿海登陸（42～48 米&amp;nbsp;/秒，強颱風級），登陸後將繼續西行，強度逐漸減弱。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/216/287.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;今明兩天，海南、廣東、廣西、雲南等地仍會有十分猛烈的風雨影響，局地降雨具有一定極端性，暴雨災害風險較高。具體來看，中央氣象台預計，今天，廣西中南部、廣東西南部、海南島西部、雲南東南部以及內蒙古中部、河北中部等地部分地區有大到暴雨，其中，廣西南部、廣東西南部、雲南東南部等地部分地區有大暴雨，廣西南部沿海局地特大暴雨（250～450 毫米）。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/216/288.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;明天，內蒙古中部、青海東北部、陝西北部、河北西北部、四川盆地西部、貴州西南部、雲南南部、廣西中西部等地部分地區有大到暴雨，其中，雲南南部、廣西西部等地部分地區有大暴雨，雲南西南部局地特大暴雨（250～360 毫米）。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/216/289.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;颱風登陸後不代表危險解除，颱風「摩羯」的強度和風雨影響都有明顯極端性，登陸地點附近的海南島中北部、雷州半島一帶需加強防禦極端強風和暴雨。此外，未來「摩羯」將繼續穿過北部灣，影響廣西、雲南等地，上述地區需提高警惕，做好各項防颱風措施，嚴陣以待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四川等地秋老虎威力不減，11 日後高温天氣或收斂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨天，我國高温明顯減少，但在四川東部、重慶西部、廣西北部、湖南東部、湖北東部、安徽南部、江西中北部、浙江西部等地部分地區仍有 35～38℃高温天氣，重慶萬州等局地 39.6℃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受颱風降雨影響，今天，廣西高温天氣將普遍停歇，而湖北等地的高温又會增多。中央氣象台繼續發佈高温黃色預警，預計，安徽中南部、湖北大部、湖南中東部、江西、浙江中西部、福建西北部、四川東北部、重慶等地有 35～36℃高温天氣，其中，湖北東部、湖南東部、江西中北部、四川東北部、重慶等地部分地區最高氣温 37～39℃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明天，高温的區域又會再次向北擴大至陝西中部、河南中部一帶，一直到 9 月上旬結束前，長江流域的秋老虎仍十分頑固。11 日起，受北方冷空氣南下影響，南方高温天氣會明顯收斂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大城市中，重慶未來 7 天高温仍將持續在線，如果兑現，將是當地觀測史上首次 9 月上旬高温全勤，並創造 9 月最長連續高温日數紀錄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國天氣網提醒，未來 10 天，南方秋老虎威力不減，四川盆地、江南、華南北部等地部分地區高温日數還會有 5 至 8 天，公眾需繼續做好防暑降温措施，不可掉以輕心。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28664595</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28664595</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 02:44:12 GMT</pubDate>
            <author>中國天氣網</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/216/645.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28664595_202409071044fb29b60c-e81b-4fc0-998b-310d969f1c87.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>「摩羯」颱風</category>
            <category>綠政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/216/645.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/216/646.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>8 月外匯儲備大增 318.43 億美元，黃金儲備 4 個月不變</title>
            <description>&lt;p&gt;中國外匯儲備連續兩個月增長，黃金儲備連續 4 個月不變。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國家外匯管理局 9 月 7 日公佈的數據顯示，截至 2024 年 8 月末，我國外匯儲備規模為 32882.15 億美元，較 7 月末的 32563.72 億美元大增 318.43 億美元，升幅為 0.98%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外匯局表示，2024 年 8 月，受主要經濟體宏觀數據和貨幣政策預期等因素影響，美元指數下跌，全球金融資產價格總體上漲。匯率折算和資產價格變化等因素綜合作用，當月外匯儲備規模上升。我國經濟穩定運行、長期向好的發展態勢不會改變，為外匯儲備規模繼續保持基本穩定提供支撐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是外匯儲備連續兩個月大增，7 月外匯儲備增長 340.14 億美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人民幣匯率在 8 月大幅升值。人民幣對美元即期匯率從 7.2261 反彈至 7.0881，大漲 1380 個基點，單月升值 1.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 9 月 5 日國新辦舉行的「推動高質量發展」系列主題新聞發佈會上，外匯局表示，中國特色外匯儲備經營管理更加健全。近年來我國外匯儲備規模始終保持在 3 萬億美元以上，連續 19 年穩居世界第一，為穩定市場信心以及服務實體經濟發展作出了積極貢獻。完善中國特色外匯儲備經營管理，保障儲備資產的安全、流動和保值增值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黃金儲備方面，中國央行連續 4 個月暫停增持黃金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國人民銀行 9 月 7 日公佈的黃金儲備數據顯示，8 月末黃金儲備為 7280 萬盎司，與 4 月末、5 月末、6 月、7 月末持平，此前中國央行曾連續 18 個月增持黃金。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28664777</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28664777</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 02:42:36 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，陳月石</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/219/472.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28664777_20240907104214466420-2839-49c8-a5d3-3b488d4956a4.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>外匯儲備</category>
            <category>金改實驗室</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/219/472.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/219/473.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>人民公安從這裏走來｜社區民警化解「成長的煩惱」</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;613941&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/76cfb61b6ee64b36868e92bca14a3e59/hd/20240907100828281aee98ade-b01b-49b4-bc9b-ec354443fa46-9e9b1617-0c8c-92aa-d333-2ef0b3706ff2.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/210/800.png&quot; data-duration=&quot;01:25&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;478&quot; data-height=&quot;848&quot;&gt;&lt;/video&gt;9 月 3 日，「人民公安從這裏走來」主題宣傳活動走近上海市公安局虹口分局嘉興路派出所社區民警陳梁順，他花大量時間關心「成長的煩惱」，被譽為警隊裏的青少年問題專家。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28664166</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28664166</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 02:39:41 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，鄒橋</author>
            <category>人民公安從這裏走來</category>
            <category>上海警方</category>
            <category>青少年</category>
            <category>大都會</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/210/800.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/210/801.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>颱風「摩羯」風雨影響將向西擴散，廣西雲南未來三天雨勢猛烈</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/219/244.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 9 月 6 日，廣西北海銀灘景區暫時關閉。&amp;nbsp; 視覺中國，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據中央氣象台 9 月 7 日早間消息，颱風「摩羯」向中越邊境靠近，廣西雲南未來三天雨勢猛烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 6 日下午 4 點 20 分前後，颱風「摩羯」在海南省文昌市沿海以超強颱風級強度登陸（17 級以上，62 米/秒，915 百帕），6 日晚上 10 點 20 分前後在廣東省徐聞縣角尾鄉再次登陸（17 級，58 米/秒，925 百帕），成為登陸我國的最強秋季颱風。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/219/242.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;中央氣象台介紹，9 月 7 日晨，「摩羯」已西行進入北部灣，強度略有減弱（16 級，52 米/秒，935 百帕）。中央氣象台繼續發佈颱風紅色預警，&amp;nbsp;預計，「摩羯」將以每小時 10-15 公里的速度向西偏北方向移動，強度緩慢減弱，將於 7 日下午至夜間在越南東北部至中越交界一帶沿海登陸，預計登陸時強度為強颱風級（42-48 米&amp;nbsp;/秒），登陸後將繼續西行，強度逐漸減弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息稱，9 月 7 日 08 時至 8 日 08 時，預計廣西中南部、廣東西南部、海南島西部、雲南東南部等地部分地區有大到暴雨，其中，廣西南部、廣東西南部、雲南東南部等地部分地區有大暴雨，廣西南部沿海局地特大暴雨（250～450 毫米）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;氣象專家提醒，颱風「摩羯」目前正遠離海南和廣東，大風破壞影響減弱，但廣東西部和海南西部等地仍有降雨。需要特別注意的是，未來三天，「摩羯」的風雨影響將繼續向西擴散，廣西、雲南等地將有猛烈降雨，廣西南部日降雨量將超過 450 毫米，上述地區的公眾需重點防禦颱風帶來的持續性暴雨，遠離山區、河谷等地質災害隱患點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據《廣西日報》消息，9 月 6 日上午，自治區黨委書記劉寧趕赴北海市防禦颱風「摩羯」工作一線，深入海堤、水庫、漁港和客運碼頭，實地檢查指導防颱風工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據氣象部門預測，受颱風「摩羯」影響，9 月 6 日至 8 日，欽北防沿海城市風力 11—12 級、陣風 13—14 級，桂南其他地區風力 6—8 級、陣風 9—11 級，桂南、桂西有暴雨、局地大暴雨到特大暴雨。位於合浦縣的百曲圍海堤，現有海堤總長約 47 千米，保護人口 3 萬餘人，保護耕地 4 萬多畝和海水養殖近萬畝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《廣西日報》報道稱，劉寧走上黨江鎮馬頭村附近海堤，現場察看標準化海堤建設，聽取防禦颱風工作情況彙報，強調要加強預測預報預警和會商研判，密切關注風暴潮對海堤的影響，強化堤防巡查，提前部署做好搶險救援各項準備，一旦發生險情，要堅決果斷安全轉移危險區域羣眾，切實守好海堤堤圍內羣眾生命財產安全。隨後，劉寧來到位於北海市銀海區平陽鎮孫東村的牛尾嶺水庫，詳細檢查水庫防禦颱風工作情況，瞭解到該水庫始建於 1958 年，以供水為主兼顧防洪、灌溉，特別叮囑水庫工作人員要嚴格落實值班值守、風險監測等制度，進一步全面排查水庫安全隱患，加強對堤防、危險邊坡等巡查除險，精準調度水庫泄洪蓄水，確保運行安全。劉寧強調，要舉一反三，全面排查水庫山塘安全隱患，落實病險水庫安全管理措施，堅決防止潰壩決堤，全力守護好河湖安瀾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北海市銀海區僑港鎮電建漁港是國家一級漁港，在該漁港生產生活的漁民有 4700 多人。「漁船都回港了嗎？海上作業人員有沒有全部撤離？」劉寧走進電建漁港，詳細檢查漁船歸港、人員撤離和值班備勤等情況。瞭解到當地採取漁船包保管理，除部分不受颱風影響的船舶外，其餘船舶已全部進港避風、漁民上岸避險，他對此表示肯定，強調要利用好「黨建+網格化+大數據」管理模式，進一步對海上船隻回港避風、漁港防風措施等進行查缺補漏，加強無動力船舶等安全管理，切實做好上岸漁民基本生活保障，確保不漏一船、不漏一人。劉寧還來到北海國際客運港，檢查航班停航、港口管控等情況，要求在航線提前停航的基礎上，切實做好在港船舶錨泊管理和潿洲島等有人居住海島防颱風工作，堅決防止颱風影響結束前船舶和人員擅自出海、航班和景區擅自提前恢復營運。要耐心細緻做好遊客解釋、疏散和安置工作，確保他們的人身財物安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另據《雲南日報》消息，根據氣象部門預報，超強颱風「摩羯」將對雲南省東南部地區造成重大影響。9 月 6 日，省委副書記、省長王予波在省政府應急指揮中心主持召開防禦應對工作視頻調度會，強調有關地區、部門和單位，要深入學習貫徹習近平總書記關於防災減災救災重要論述，落實國務院部署及省委工作要求，堅持「兩個至上」，樹牢底線思維，密切關注颱風動態，加強監測預警和分析研判，突出抓好在建工程、景區景點、水庫電站及臨時設施等的安全防範，嚴格落實「1262」機制，果斷轉移受威脅羣眾，確保人員安全、城市運行安全、鄉村安全、交通運輸安全、農業生產安全，最大程度減輕災害影響，切實維護人民羣眾生命財產安全。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28664776</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28664776</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 02:16:54 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，鍾煜豪</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/219/246.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28664776_20240907101763a0a2d1-82b1-4149-b4f6-6e2ffa5b9c5c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>颱風「摩羯」</category>
            <category>綠政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/219/246.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/219/247.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>日本「大米荒」持續：多地大米供應緊缺，上架僅幾分鐘就被搶購一空</title>
            <description>&lt;p&gt;新華社北京 9 月 7 日電，日本多地近期「大米荒」持續，雖有部分新米上市，但許多超市的大米仍存在斷貨或限購情況。日本民眾指責農林水產省行動遲緩，沒有采取應對措施，僅宣稱大米緊缺狀況「早晚能解決」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本部分地區 7 月開始出現「大米荒」，如今波及更多地區。&lt;strong&gt;據日本媒體 6 日報道，東京都、大阪府、福島縣、北海道等地大米供應緊缺，部分店面大米上架僅幾分鐘就被搶購一空。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/219/344.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;這是 7 月 26 日在日本東京一家連鎖超市拍攝的貨架上的大米（手機照片）。新華社記者鍾雅攝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面對大米持續緊缺、新米價格高漲，日本民眾對農林水產省表示強烈不滿，指責該部門沒有采取應對措施。據日本媒體報道，農林水產大臣坂本哲志 3 日被問及大米何時上市，他回答：「聽超市店員説預計週三（4 日）到貨。我認為大米緊缺的狀況早晚能解決。」面對大幅上漲的米價，他稱「新米價格多少會高一些」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這番言論引發日本民眾批評。人們質疑，坂本哲志身為農林水產大臣，居然用超市店員的話當作政府官方答覆。不少民眾在社交媒體寫道：「沒有大米了，讓民眾吃什麼？」「關西地區今天也沒買到米。」「政府到底在做什麼？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，日本民眾質疑政府拒絕投放儲備米。大阪府知事吉村洋文 8 月底和本月 2 日兩次呼籲日本中央政府儘快投放儲備米，以緩解供應緊張、平抑大幅上漲的米價，均被中央政府官員拒絕。按農林水產省説法，投放儲備米恐對大米流通造成影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原標題：日本多地「大米荒」持續　政府部門被指「無對策」）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28664791</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28664791</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 02:07:32 GMT</pubDate>
            <author>新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/219/346.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28664791_202409071007b4a7d7f8-cb97-4ae0-a3d1-d423db999c6d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>日本大米</category>
            <category>財經上下游</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/219/346.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/219/347.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>破解版和未授權周邊滿天飛，「黑悟空」遭遇第八十二難怎麼解？</title>
            <description>&lt;p&gt;近日，首款國產 3A 大作（高成本、高體量、高質量的單機遊戲作品）《黑神話：悟空》一經上線，便在全球掀起了現象級熱潮，不僅引爆了遊戲市場，還成功出圈，引發了外國玩家和網友對以《西遊記》為代表的中國神話傳説的強烈興趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「遊戲解壓包、全套教程、可開外掛的遊戲修改器」，在某二手交易平台上，有商家將官方售價 268 元的《黑神話：悟空》打折賣到 1 元錢，並宣稱贈送很多遊戲福利，平台顯示該商品想要人數超百人。《法治日報》記者下單後，商家發來一個網盤，下載後發現，裏面是一段《黑神話：悟空》的宣傳片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有商家在電商平台售賣「離線版」「家庭版」共享《黑神話：悟空》遊戲賬號；某二手交易平台出現了一批「自動發貨，下載即玩」的盜版遊戲《黑神話：悟空》；大量《黑神話：悟空》周邊產品在電商平台銷售，賣家直言不諱「1：1 復刻」……伴隨着居高不下的熱度，《法治日報》記者調查發現，圍繞《黑神話：悟空》的盜版等現象如同遊戲中的「妖怪」一樣不斷湧現，成了「黑悟空」遭遇的第八十二難。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此，受訪專家指出，傳播盜版遊戲涉嫌侵犯著作權、商標權等多種權利；部分商家利用遊戲的規則或漏洞售賣遊戲共享賬號，此類行為性質類似網絡黑灰產，或違反平台約定，構成違約行為；如果未經授權就出售遊戲周邊、手辦同樣涉嫌侵犯知識產權，需承擔相應責任。建議相關部門加大打擊整治力度，淨化市場，保護遊戲 IP 及中華傳統文化元素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;破解版僅售價幾元，下載發現是電視劇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，浙江湖州的小蔣在某二手交易平台搜索《黑神話：悟空》的聯名周邊時發現有不少商家在售賣盜版遊戲。這些商品的鏈接後面基本標註了「下載即玩」字樣。有的鏈接將遊戲名稱寫作「黑神話：孫悟空」，有些則簡寫為「黑悟空」，大多售價不超過 10 元，最低 1 分錢就能「暢玩黑悟空」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「哪怕租個號都不可能這麼便宜，一看就是盜版遊戲。而且商家還故意把遊戲名稱寫錯了，就是為了規避監管。」小蔣説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據小蔣提供的線索，記者聯繫到一位賣家，對方表示，他賣的是悟空遊戲本體的壓縮包，解壓後就可以正常玩，購買後還贈送修改器，「現在賣的都是這種壓縮包，全網有不少破解版，放心買肯定能正常玩」。隨後，賣家還展示了部分遊戲及網盤內容的截圖。記者付款後，賣家很快就發送了下載鏈接「黑悟空全套離線完整版加修改器，有需要的自取」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記者下載後發現，網盤鏈接中包含「《黑神話悟空》免安裝學習版」「黑神話悟空搶先版」「黑神話·悟空」等多個文件夾，其中部分文件夾中的內容為遊戲視頻和遊戲預告片。根據賣家提供的操作指南，記者安裝並運行後發現，遊戲並非《黑神話：悟空》，而是一款名為《怪物獵人：世界》的聯機遊戲的破解版。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記者再次聯繫賣家，對方則表示：「我也不清楚，我這個壓縮包也是別人給的，你下載之後看看，應該是沒錯的。」隨後便終止了對話，不再回復任何內容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而記者在另一網店購買的《黑神話：悟空》破解版，安裝完成後則自動播放藍光 4k 修復畫質的 86 版《西遊記》電視劇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同樣購買了破解版遊戲的天津網友譚先生向記者表示，自己買到的遊戲安裝後顯示的雖然是《黑神話：悟空》的遊戲界面，但隨後就會卡住，十幾秒後自動退出遊戲，根本沒法正常玩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據業內人士介紹，很多熱門單機遊戲都經歷過盜版，由於盜版商家數量眾多，遊戲製作公司損失不小。比如被蘋果公司稱品質可媲美主機級遊戲、世界級 3A 大作的單機手遊《帕斯卡契約》，公司創始人曾公開表示盜版造成的損失在千萬元人民幣以上。模擬經營遊戲《波西亞時光》製作公司帕斯亞科技曾估算，僅 2019 年 8 月到 2021 年 8 月，2 年時間盜版損失就超過 1.8 億元人民幣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「按照《黑神話：悟空》目前的火熱程度粗略估算，盜版損失應該不低於這兩款遊戲。」這位業內人士説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰和泰（重慶）律師事務所高級合夥人朱傑説，根據反不正當競爭法，擅自使用與他人有一定影響的商品名稱、包裝、裝潢等相同或者近似的標識，引人誤認為是他人商品或者與他人存在特定聯繫，屬於混淆行為。根據刑法，侵犯著作權罪是指以營利為目的，未經著作權人許可複製發行其文字、音像、計算機軟件等作品，出版他人享有獨佔出版權的圖書，未經製作者許可複製發行其製作的音像製品，製作、展覽假冒他人署名的美術作品，違法所得數額較大或者有其他嚴重情節的行為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「由此可見，售賣盜版的行為既構成不正當競爭，嚴重的還可能構成刑事犯罪。」朱傑説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中國傳媒大學文化法治研究中心主任鄭寧看來，對於一些商家表面上賣《黑神話：悟空》，實際上出售另一款遊戲的情況，可能會侵犯到其他作品的著作權或商標權，同時涉及不正當競爭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利用平台漏洞牟利，買賣賬號違反協議&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據瞭解，《黑神話：悟空》目前可以在 Steam、Epic、WeGame 等遊戲平台上玩。記者注意到，不少商家已經開始「鑽研」平台漏洞，電商平台上有不少售賣 Steam 平台「離線版」和「家庭版」共享賬號的店鋪，宣稱「玩家購買並登錄賬號後就能正常玩遊戲」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位商家向記者介紹，離線版必須使用商家提供的賬號並且只能在離線狀態下使用；共享版利用的是「家庭共享」功能，不用斷網就能玩，還可以自己創建賬號加入，並且能夠添加好友，顯示遊戲成就。「我們店鋪都是正版遊戲，離線版和共享版都是官方的功能，你自己上網也能查到。」商家強調。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記者深入採訪瞭解到，雖然離線功能確實是 Steam 平台自帶的功能，但「離線版」遊戲必須用商家的賬號離線登錄，這樣的要求就是為了避免平台監測到該賬號 IP 異常，是一種「鑽空子」的行為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而 Steam 平台的家庭共享功能只允許再加入 5 名成員，這種方案看似比「離線版」正規，實則也存在一定隱患，在商品鏈接的評論和問答板塊均有買家表示自己購買後一段時間就被「踢出庫了」（即將該玩家賬號移出家庭共享）。還有買家提醒：「不建議購買家庭版，即使沒被踢出庫，同時段也只有一個人可以玩，其他人玩不了，想玩遊戲必須和其他 5 個玩家錯開時間，太影響遊戲體驗了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱傑説，Steam 平台用户協議中賬户及權利限制條款中已經明確規定，不可以出售賬號，玩家也沒有出售數字遊戲的權利。因此，商家通過這種方式出售離線版遊戲，屬於違反平台協議的行為，是違約行為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「對於商家通過家庭版功能共享賬號牟利的行為，根據 Steam 用户協議‘您的賬號，包括與之相關的任何信息（例如：聯繫信息、賬單信息、賬户歷史記錄和訂閲等），都是嚴格針對個人的。因此，您不得出售，或以其他方式轉讓您的賬户，也不得出售、向他人收取使用費，或對賬號進行任何轉讓或認購，除非本協議明確允許（包括任何認購條款或使用規則）或 Valve 明確允許’。由此可見，這種共享行為本質上屬於向他人收取使用費的行為，也是一種違約行為。」朱傑説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;未經授權售賣周邊，侵犯著作權商標權&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了遊戲本身外，記者在調查中發現，電商平台中還存在大量未經授權的《黑神話：悟空》周邊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「黑神話悟空，土地廟周邊，天命人確定不來存個檔？」「黑神話悟空遊戲周邊，孫悟空金箍棒合金武器模型」「悟能二師兄，黑神話悟空遊戲周邊，DIY 手辦模型」……不少商品鏈接中直接標註「《黑神話：悟空》遊戲周邊」等信息。商品定價從幾十元到上百元不等，尺寸則有 22 釐米、30 釐米、35 釐米、40 釐米等多種規格。外觀上與官方正版有些區別。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在社交平台上，有網友用 AI 工具生成遊戲中「天命人」「八戒」「虎先鋒」等角色手辦圖片，頗受網友歡迎。一張可愛版「天命人」形象，商家開價 288 元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在二手交易平台上，記者發現，有賣家用這些現實中不存在實物的圖片來進行銷售，甚至連並未發售過的「八戒」手辦也有，價格並不便宜。據瞭解，部分產品是由買家購買《黑神話：悟空》中角色的 3D 建模數據圖，自行尋找 3D 打印廠商製作的，包括「天命人」「八戒」「亢金龍」「楊戩」「蜘蛛四姐」等角色圖紙均有售賣，還有人將打印出的成品也放上了交易平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當記者向上述商家詢問是否擁有授權，是否是正版周邊時，多數商家對此閉口不談，還有商家則直言「這個價錢買不到正版」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱傑表示，一款遊戲中的多種元素均可構成作品，遊戲中的背景音樂、片尾曲等可作為視聽作品；遊戲中的各個元素進行拆分後也可構成作品，比如《黑神話：悟空》的角色造型、場景地圖等構成美術作品，背景故事介紹、技能説明、任務劇情等構成文字作品，軟件代碼構成計算機軟件作品。未經授權售賣遊戲角色手辦、周邊涉嫌侵犯著作權、商標權等。遊戲角色的形象和設計受法律保護，未經授權的複製和銷售涉嫌侵犯版權；如果手辦和周邊產品上使用了遊戲的商標，未經授權則涉嫌侵犯商標權。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「遊戲開發商應加強著作權和商標權保護，及時註冊版權和商標，確保法律保護的有效性；對侵權行為及時提起法律訴訟，追究侵權者的法律責任，並與電商平台加強合作，及時下架侵權產品。」朱傑説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;做好全球版權佈局，系統保護打擊侵權&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着《黑神話：悟空》知名度的提升，其品牌價值也日益凸顯，帶動了廣泛的文化消費熱潮。據不完全統計，近期有超過十家知名品牌紛紛與《黑神話：悟空》跨界合作，覆蓋遊戲衍生品、咖啡茶飲、時尚服飾等多個維度，展現了 IP 聯動的強大市場號召力。此外，山西文旅藉助《黑神話：悟空》中的經典場景，創新推出「跟着悟空遊山西」旅遊線路，成功將遊戲元素融入現實生活，拓寬了文旅融合的新邊界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受訪專家認為，《黑神話：悟空》的爆火不僅展現出遊戲產業廣闊的市場前景，還充分體現了遊戲 IP 保護重要性和必要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄭寧説，目前遊戲產業產值較大，受眾也很多，不少遊戲還具有較強的時效性，一旦被盜版侵權，將對遊戲企業造成巨大危害和損失。因此，一些企業在遊戲研發的同時，會進行遊戲 IP 的佈局，包括申請商標、版權登記等，對計算機軟件、遊戲相關的美術作品、視聽作品進行著作權保護，有些甚至還可以申請專利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱傑介紹，目前遊戲 IP 保護主要包括著作權法保護、商標法保護、專利法保護和反不正當競爭法保護等幾個方面。遊戲名稱、標誌、角色名稱經過申請註冊後，可以作為商標，受到商標法保護；遊戲的技術創新，比如引擎算法、場景渲染技術等，具備創新性，則可以作為專利進行保護；遊戲的用户界面，如果具有視覺美感，具有新穎性和獨特性，也可以作為外觀設計進行保護。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記者查詢公開信息發現，《黑神話：悟空》製作方遊科公司有關該遊戲註冊的商標已超兩百個，如「黑神話」「黑色神話」「黑神話姜子牙」，品類涵蓋教育娛樂、服裝鞋帽、健身器材、餐飲住宿等諸多品類；其 UI 界面（用户界面）的設計融合了諸多中國傳統元素，並結合西遊主體，形成一整套遊戲界面、技能操作標識等，如果申請外觀設計，則可以受到專利法保護。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「作為一款面向全球玩家的遊戲，《黑神話：悟空》在 IP 保護上還將面臨跨國法律差異、全球市場監管和文化差異帶來的挑戰。」朱傑解釋，《黑神話：悟空》是基於我國傳統文化及著作改編演繹形成的遊戲作品，不同文化背景的玩家對該遊戲的理解和接受度不同，同時對於知識產權的尊重度和保護度也不同。此外，不同國家和地區的著作權法和商標法存在差異，可能導致保護措施不一致，使遊戲在出口國無法受到較好的保護。而由於客觀因素，在全球範圍內監測和打擊侵權行為的難度較大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為更好地保護好熱門 IP 不被侵權，不被不法商家利用，朱傑建議，遊戲開發者及時在全球主要市場註冊版權、商標和專利，確保法律保護的全面性；利用大數據和人工智能技術，實時監控市場上的侵權行為，並組建專業的法律團隊，及時處理侵權行為；與電商平台、社交平台等合作，及時下架侵權產品和內容；與其他國家和地區的版權保護機構合作，共同打擊跨國侵權行為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄭寧認為，IP 保護應多管齊下。應構建一個立體的、系統的知識產權保護體系，從事前事中事後多個維度加強監管。遊戲廠商首先需要提前佈局，做好防禦性的註冊登記，其次要加強監測，實時監測市場上的侵權盜版行為，最後還可以與政府部門、司法機關聯動，加大對侵權行為的打擊力度。在政府監管層面上，可以鼓勵公眾舉報侵權盜版行為，並加大對盜版、侵權等違法行為的懲處力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「還需加強對公眾知識產權保護的宣傳和教育。有的人覺得盜版遊戲和正版沒什麼區別，而且還便宜；有的人則知法犯法或抱有僥倖心理，以較低的侵權成本牟取較高收益。而盜版剝奪了開發者或廠商應有的收入，減少其對新遊戲的投入以及創新的動力。」鄭寧説，盜版產品不僅質量無法保證，也不會有很好的遊戲體驗，有些盜版產品中還被植入了病毒，玩家可能因小失大，所以應加強對公眾的法治教育，加大典型案例宣傳，增強知識產權保護意識，減少侵權行為的發生。　&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28663778</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28663778</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 01:31:26 GMT</pubDate>
            <author>韓丹東、劉潔/法治日報</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/204/605.jpeg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28663778_20240907093183faf501-d58b-4764-809c-9d3b74dc0b3b.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>黑悟空</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/204/605.jpeg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/204/606.jpeg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>楊偉民：積極增加居民收入，儘可能減輕税費利息等負擔</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/204/483.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;中央財經領導小組辦公室原副主任楊偉民 9 月 6 日在第六屆外灘金融峯會「應對變化的世界」上表示，我國在「十五五」時期應建設「民生大國」，把提高居民收入和增加居民消費放在更高位置上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 30 日召開的中共中央政治局會議提出，做好「十五五」規劃前期研究謀劃工作。在楊偉民看來，「十五五」規劃的前期研究工作中，應該深入研究民生問題。他強調，我國建設「民生大國」是堅持以人民為中心發展的內在要求，是中國式現代化的應有之義，是經濟長期穩定增長的基本途徑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何建設「民生大國」？楊偉民認為，主要是提高居民收入和增加居民消費。目前，我國面臨的需求不足問題主要是內需不足，內需不足主要在於居民消費不足。所以本輪擴大內需要以擴大消費為着力點，把建設「民生大國」納入國家發展規劃，作為國家重大發展戰略，促進各項政策協同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;楊偉民指出，擴大消費，短期政策支持是必要的，但從長期看，更要形成消費持續擴大的內生機制。「消費的背後是收入，收入的背後是就業。」他表示，要發展壯大民營經濟，着力擴大市場化就業。民營經濟是擴大就業的主體，擴大消費必須擴大就業，而擴大就業必須更加積極地發展壯大民營經濟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;楊偉民還指出，居民可支配收入佔國民收入的比重偏低，是消費佔總需求比重偏低的重要原因。2010 年以來，我國基本實現居民收入增長和經濟發展同步、勞動報酬增長和勞動生產率提高同步的「兩同步」目標，也實現勞動報酬在初次分配中的比重提高的目標，但對擴大消費更有直接意義的居民收入在國民收入分配中的比重卻是下降的。他建議，實行更加積極的增加居民可支配收入政策，儘可能減輕居民税費、利息等負擔。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28663758</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28663758</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 01:25:36 GMT</pubDate>
            <author>賀覺淵/證券時報</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/204/481.jpeg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28663758_2024090709263a6383ad-3975-41d2-96ef-5c4006168e5c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>增加居民收入</category>
            <category>減輕税費</category>
            <category>財經上下游</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/204/481.jpeg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/204/482.jpeg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中青評論：工會驛站上鎖、工人躺地休息？別讓民生工程成擺設</title>
            <description>&lt;p&gt;中午時間，工會驛站關着門，勞動者卻躺在驛站幾米外的地面上休息？據極目新聞報道，近日，有網友發視頻反映，山東省聊城市一專為環衞工、快遞員等户外工作者建設的工會驛站裝了密碼鎖，導致勞動者中午時分無法進入。相關視頻顯示，工會驛站大門緊閉，門上貼的時間表顯示，工作時間為上午 8 點半到 12 點、下午 2 點半至 6 點。畫面還顯示，旁邊幾名工人睡在街邊劃有停車線的地上休息，形成明顯反差。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/204/591.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;驛站門口的時間表和密碼鎖。 極目新聞，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此，驛站屬地街道辦事處工作人員表示：驛站門貼的時間表是指有志願者在場的時間段。這個時間段內，户外工作者可以直接進入驛站；而其他時間段沒有志願者，有需要的勞動者可以下載工會 App，註冊後隨時掃碼進入，註冊無任何門檻。針對網友反映的情況，該工作人員表示他們正在連夜升級系統，下一步讓有需要的人可直接刷身份證進入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工作人員的解釋或許有點「道理」，但從勞動者的視角看，驛站在運行時的諸多細節，的確存在管理上不夠完善之處。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，在缺乏宣傳導覽的情況下，門口貼的工作時間，很容易讓人誤以為是驛站開放時間。再加上午間大門緊閉，一些午休時想找個清涼地方休息的勞動者，便會望而卻步，索性在門口不遠處的地上躺下。志願者不在的時間段，需要下載 App 後掃碼進入的規定，對很多基層勞動者來説，似乎也不夠便捷、友好。要知道，很多中老年勞動者根本不擅長智能手機的操作，下載 App、註冊、掃碼等對年輕人很容易的操作，對他們來説則可能是「老大難」問題，這無形中增加了進入驛站的門檻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近些年，全國各地工會積極推進户外勞動者服務站點建設。不少工會驛站都配備了休息桌椅、醫藥箱、微波爐、充電器、空調、電視機等設施，保障户外勞動者「吃飯有桌椅、渴了能喝水、熱了能乘涼、冷了能取暖、累了能休息、輕傷能處理」，成為改善勞動者工作條件的重要民生工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，一些地方在落實上的不夠到位之處，則讓當地驛站存在成為名不副實的形象工程的風險。今年 6 月，《山西工人報》記者在調查時就發現，在一家工會驛站，報紙架上掛着的是今年 2 月的報紙，裏面沒有一名休息的户外勞動者，工作人員也不知所蹤；還有的單位將驛站和業務等待區合併在一起，記者問及工作人員驛站的相關情況時，得到的回答是「應該有吧」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可見，户外驛站的建成只是第一步，只有切實做好後續運營，才能讓勞動者真正感受到驛站的貼心和温暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此，最關鍵的是將管理視角轉化為服務視角，真正基於户外勞動者的現實需求提供服務。就拿上述事件中的驛站來説，按志願者是否在場張貼工作時間的做法，就並非以户外勞動者為服務主體，忽略了他們的工作特殊性和個性化需求。很多基層勞動者忙碌了一上午後，午休時間恰恰才是他們需要到驛站歇歇腳、喝口水的高峯期。因此，對於志願者的在崗時間，不宜機械地按「朝九晚六」等時間安排，還需在充分調查研究的基礎上，根據環衞工人、快遞員等户外勞動者的現實需要，進行合理安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，在確保安全性和秩序的基礎上，儘量降低工會驛站的准入門檻，並通過張貼宣傳單、新媒體宣傳等多元形式，讓人們更瞭解驛站，可以在很大程度上消除誤解，避免驛站「門難進」的問題。例如，要下載 App 掃碼才能進門的規定，就較為複雜繁瑣，後續不管是允許勞動者刷身份證直接進入，還是加強安保系統、增設志願者進行引導，都有利於降低勞動者進門的心理負擔，輕鬆享受到驛站服務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總之，愛心驛站不能成為「看上去很美」的擺設，讓運營方式更精細化、人性化貼合户外勞動者的現實需求，才能使其更好地發揮作用、温暖人心。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28663776</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28663776</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 01:21:40 GMT</pubDate>
            <author>任冠青/「中青評論」微信公號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/204/594.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28663776_2024090709218bae91aa-4bde-43cb-933f-2999e417875a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>民生工程</category>
            <category>輿論場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/204/594.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/204/595.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>3 年過去，「中國足球事業發展戰略與對策研究」進展到哪了？</title>
            <description>&lt;p&gt;無論是足壇反腐，還是剛剛開賽的世界盃預選賽亞洲區 18 強賽，中國足球近期再度引起媒體關注。曾經入圍 2021 年度國家社會科學基金重大項目的「中國足球事業發展戰略與對策研究」也隨之受到注意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年 8 月，全國哲學社會科學工作辦公室發佈公告，面向全國公開招標 2021 年度國家社會科學基金重大項目。在招標選題研究方向中，中國足球事業發展戰略與對策研究列入其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 年過去了，這一「中國足球事業發展戰略與對策研究」進展到哪裏了呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據當時的招標公告，本批重大項目包括基礎理論研究、應用對策研究和交叉學科研究，以基礎理論研究為主，共發佈 335 個招標選題研究方向，涵蓋國家社科基金 23 個學科領域。資助強度根據研究的實際需要確定，一般為每項 60-80 萬元。對於研究週期長、經費投入大、帶有工程性質的重大選題及大型數據庫建設項目，可單獨編制經費預算；如獲中標，將根據研究進展情況和完成質量，立項兩年以上且經中期檢查評估合格後予以滾動資助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年 12 月 6 日，&amp;nbsp;2021 年度國家社科基金重大項目立項名單公佈。立項課題為 348 項，其中「中國足球事業發展戰略與對策研究」批准號為「21&amp;amp;ZD347」「21&amp;amp;ZD348」，責任單位和首席專家分別是：首都體育學院鍾秉樞、成都體育學院潘小非。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;資料顯示，潘小非教授系成都體育學院校長、博士生導師，四川省學術和技術帶頭人，主要從事體育教育訓練學教學科研工作。鍾秉樞教授曾任首都體育學院校長，研究方向為體育教育訓練學、體育人文社會學、排球運動競賽與體能訓練，是國家級教學團隊帶頭人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公開信息顯示，國家社科基金重大項目「中國足球事業發展戰略與對策研究」開題論證會 2022 年 6 月在成都體育學院舉行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據浙江大學教育學院辦公網消息，2023 年 5 月 19 日上午，國家社會科學基金重大項目「中國足球事業發展戰略與對策研究」中期檢查評估工作在浙江大學紫金港校區教育學院大樓 107 會議室召開。來自首都體育學院、國家體育總局科研所、國務院足球改革發展部、雲南省體育產業發展研究中心、中國足球協會及教育部學生體協的多位業界權威專家以及課題組成員，共 20 餘人參與會議。浙江大學教育學院副院長兼體育學系主任胡亮教授出席會議並致辭，浙江大學教育學院體育產業與健康管理研究中心主任鄭芳教授主持會議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首席專家鍾秉樞教授進行會議主旨報告。他強調，在推進中國足球事業發展中，要準確理解落實好《中國足球改革發展總體方案》等政策措施，研製出符合中國式現代化特徵、推進中國足球事業進步的相關發展戰略和對策。7 位子課題負責人分別圍繞足球治理體系、足球人才培養、足球聯賽體系、足球科技、足球文化、足球產業、足球場館進行了項目進展情況彙報。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各位專家認真聽取了彙報，充分積極討論，對其中科技助力足球產業、體教融合等相關話題展開深入探討，為課題後期研究提出多項具有建設性的意見和建議，也再次肯定了浙江大學教育學院體育學系智能體育工程專業設立的及時性和重要性。最後，鍾秉樞教授對各主體進行總結，並提出了下一步工作要求。他強調，中國足球事業的發展需要各方面共同努力，形成合力，才能夠取得更大的進展，切實推動新時代新徵程中國足球事業發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 12 月，中國高校科技期刊研究會官網曾發佈了《體育期刊專業委員會會議暨國家社科基金重大項目「中國足球事業發展戰略與對策研究」成果研討會通知》。通知稱該研討會的承辦單位為山東理工大學體育學院、2021 年度國家社科基金重大項目「中國足球事業發展戰略與對策研究」課題組。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通知提到，中國高校科技期刊研究會體育期刊專業委員會委員會議將於 2024 年 1 月 12-14 日在山東省淄博市召開。同時，為努力振興「三大球」，加快建設體育強國，特組織專家學者、實際工作部門、科研機構深入開展我國足球事業發展戰略研究，中國高校科技期刊研究會體育期刊專業委員會會議暨國家社科基金重大項目「中國足球事業發展戰略與對策研究」成果研討會將同期舉行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通知還列出了徵文範圍，本次大會圍繞體育期刊發展和中國足球事業發展展開，主題為「中國足球事業發展戰略與對策」，設 7 個專題：專題 1：中國足球治理體系現代化戰略；專題 2：中國足球人才培養戰略；專題 3：中國足球競賽體系和國家隊建設發展戰略；專題 4：中國足球科技發展戰略；專題 5：中國足球文化建設戰略；專題 6：中國足球產業發展戰略；專題 7：體育期刊專題專欄發展研討。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨後，據山東理工大學體育學院官網消息，2024 年 1 月 13 日至 14 日，由中國高校科技期刊研究會體育期刊專業委員會主辦，我校體育學院承辦的中國高校科技期刊研究會體育期刊專業委員會委員會議在我校成功召開。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過上述消息並未介紹有關「中國足球事業發展戰略與對策研究」成果研討會的內容。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28658474</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28658474</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:53:17 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，嶽懷讓</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/135/633.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28658474_2024090708539bb64c35-7a29-4a6e-ab2f-26edd560a1ce.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中國足球事業發展戰略與對策研究</category>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/135/633.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/135/634.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>時政微紀錄｜習主席的中非時間：中非關係踏上新徵程</title>
            <description>時政微紀錄｜習主席的中非時間：中非關係踏上新徵程</description>
            <link>https://content-static.cctvnews.cctv.com/snow-book/index.html?item_id=3416581186488617464&amp;toc_style_id=feeds_default&amp;share_to=copy_url&amp;track_id=fe235505-6206-4e64-9636-31a77c98eb9e</link>
            <guid isPermaLink="false">https://content-static.cctvnews.cctv.com/snow-book/index.html?item_id=3416581186488617464&amp;toc_style_id=feeds_default&amp;share_to=copy_url&amp;track_id=fe235505-6206-4e64-9636-31a77c98eb9e</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:43:52 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/213/992.jpg"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>中國房地產報：支持樓市內需，利率政策還可作為</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/207/724.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;內需從來都是經濟發展的動力，黨的二十屆三中全會《決定》提出，「加快培育完整內需體系」。前不久召開的中共中央政治局會議強調「深化創新驅動發展，深入挖掘內需潛力」，要求「以提振消費為重點擴大國內需求，經濟政策的着力點要更多轉向惠民生、促消費」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;房地產消費是做好總需求管理的關鍵一環。當前，促進住房消費的關鍵還是用好、用足貨幣政策工具。最近，市場對降低存量房貸利率的討論成為輿論熱點。一方面，一些購房者覺得有必要降低存量房貸利率；另一方面，不少投資者認為銀行體系的息差已經十分低了，再壓縮銀行的息差容易引起系統性風險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兩方的觀點都有其道理。對於存量房貸利率的下調，從 2022 年 10 份開始，基於房地產形勢和市場調研，我們持續發出調整的呼籲，時至今日，我們依然認為，非常時期，當用非常之策，改變市場預期，我們就能用時間換空間，早日走出需求不足的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這麼説是有其道理所在的。限制性政策、房地產信譽和預售制度的改革重建，能夠促進房地產信心和行業復甦，但行業真正的健康運轉，需要的是讓市場成為房地產資源配置的抓手。這其中最重要的抓手，房貸利率等金融貨幣手段至關重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人們已經看到，在房地產信譽方面，住房城鄉建設部等部門在近三年以來，一直大力協調各方，推動保交房，保交房不僅關係發展要講人民性，還關係到行業信譽，關係到市場信心，關係到市場預期，關係到穩經濟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們應當看到，目前房地產發展的主要任務之一是穩定房地產、促進市場恢復和平穩運行，防止市場出現過冷，在房地產供需政策持續寬鬆的情況下，貨幣政策的紓困和在消費上的支持，顯得十分緊要，因為，持續的房地產需求不足環境下，企業盈利會乏力，繼續投資意願不足，以及居民住房消費意願降低，會讓企業和個人對未來的住房消費信心與預期持續減弱，防範金融風險的壓力會因此而增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回到存量房貸利率本身情況，雖然去年以來存量房貸利率已做過一些調降，但新增房貸和存量房貸的息差依然較大。以北京為例，大部分存量房貸利率在 4.75%，新增房貸利率最低能到 3.4%，差了 135BP（基點）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外一個最新金融數據則是，今年上半年 A 股上市銀行的半年報，6 家國有商業銀行和 9 家股份制銀行中，僅有 5 家銀行個人按揭住房貸款餘額較去年底有所增加，但這 15 家銀行個人住房按揭貸款餘額在今年上半年共計減少了 3099.57 億元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些數據所呈現的事實，已經很清晰。最近，我們也注意到銀行人士對於存量房貸利率下調持有意見，認為解決存量房貸的問題需要各類監管部門通盤考慮，在防範金融風險與切實解決問題等方面進行深入研究與考量，切勿盲目「一刀切」調整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種擔心並非沒有道理。但是，發展依然是首要問題，從這一點來説，房貸利率其實是一個需要以系統思維謀全局的問題。一方面，金融部門要進一步做好開門問策，積極聽取市場有益聲音，可以適當對邊際存量貸款利率作出科學調整；一方面，對於符合「首套標準」的存量二套房，房貸利率可允許轉為首套房利率，改革就是需要勇氣和闖關。除此之外，住房公積金貸款政策對於兩孩和家庭首套房的認定，也可以從未成年的年齡標準限制，適時調整放寬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總的來説，房地產行業當前的一大特點是實現自我修復能力不足，從其基本面面臨的挑戰來看，則是藴含着改革的勇氣和迫切需要。在面向未來和推動房地產的改革發展過程中，既需要確保方向正確，也需要根據經濟環境分清楚輕重緩急，調整優化與房地產消費的金融貨幣及財政税收政策。我們可以自問，因為存貸款利差下降了，銀行盈利下降了一些，但是資產負債表是改善的，不良貸款是減少的，持有的資產的估值是提高的，對金融安全和經濟穩定是大有幫助的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原標題：支持樓市內需，利率政策還可作為）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28663787</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28663787</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:37:44 GMT</pubDate>
            <author>中國房地產報</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/207/714.jpeg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28663787_2024090708372d647b81-335f-4d52-a3a3-3d9d4e585c39.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>房地產政策</category>
            <category>地產界</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/207/714.jpeg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/207/716.jpeg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>國足主帥伊萬科維奇：理解球迷憤怒情緒，要拼到最後一場</title>
            <description>&lt;p&gt;北京時間 9 月 6 日下午，國足從東京啓程返回大連，剛剛經歷一場 0 比 7 的慘敗後，球員們心情普遍比較低落，在機場候機時大都沉默不語。下午三點左右，球隊抵達大連，雖然機場在國際到達口處安排了一些安保人員，不過現場前來接機的球迷人數也不多，球員們快速走出後就登上了大巴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晚上 7 點半，國足全隊在梭魚灣體育場外場進行了抵達大連後的首次訓練，訓練前主教練伊萬科維奇特地來到媒體面前接受採訪。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/205/623.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;伊萬科維奇執教的國足此前 0 比 7 不敵日本隊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「0 比 7 的比分，對於任何人來説都是不可接受的，我們現在首要任務是恢復自信，恢復身體，踢好接下來的比賽。這幾天我們也會進行總結和分析，球隊急需擺脱失利，儘快為這次 18 強賽開個好頭。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊萬坦言球隊需要為 0 比 7 的比分和表現向球迷致歉，「讓大家傷心了，尤其是那麼多球迷到客場來看我們比賽，這樣的表現會讓球迷失去信心。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「我們需要展現出拼搏到底的態度，一場比賽如此，整個預選賽也是如此。因為預選賽是一個漫長的過程，我們要拼到最後一場比賽。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊萬透露，整個教練組團隊比賽後難以入眠，「大家一起看了沙特和印尼的比賽，也覆盤了我們比賽的一部分內容，我們這兩天會進行分析，找出比賽中出現的問題，我們球隊有十幾名新的國腳，經驗不是很豐富，希望可以通過比賽來豐富經驗。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抵達大連後的首次訓練，整個球隊以身體恢復為主，訓練量比較小，中日之戰首發球員一組進行單獨跑步恢復，而沒有出場的替補球員則進行簡單的有球訓練。目前球隊基本上沒有傷病，全部 27 名球員都參加了 6 日晚間的訓練。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/206/190.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;伊萬科維奇認為球隊應該儘快走出陰影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接受媒體採訪過程中，伊萬還回應了外界最為關注的幾個問題，首先是下半場變陣三中衞，「我們有自己的技戰術體系，調整是針對日本隊的中路穿插比較多，蔣聖龍在俱樂部也是踢中衞，把他放回中衞來增加後防線人數和硬度，目的是阻擋日本隊進攻。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;對於澎湃新聞記者「慘敗是否會失去更衣室支持」的問題，伊萬則表示自己有信心應對。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「首先我作為職業教練，經歷壓力和非議很正常，我也有信心應對，我相信有足夠的球員支持我，還有協會的支持，這是我們打好後面比賽的基礎。現在我們要把注意力集中在下週二的比賽。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同時伊萬還強調，球隊爭取附加賽席位的目標不變，「這種大比分輸球的情況下，理解球迷的憤怒，我們要儘快從失敗中恢復，進行重建。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「我還是堅持最初的想法，就是要儘量提升排名，確保小組賽前四，去打附加賽，這都是我們實現最終目標的過程。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28663790</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28663790</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:20:15 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，宋承良，發自大連</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/205/545.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28663790_202409070820c492019f-1699-4909-a944-11cb0b543839.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>國足</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/205/545.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/205/548.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>前線戰事正緊，澤連斯基為何這時給烏政府高層「洗牌」？</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;613922&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/f5477578aed847d3816e58da3fc0dc8a/hd/1725627731783_pZDxBs_1725635910252.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1725626826417_sRGwKB_1725626826791.png&quot; data-duration=&quot;02:05&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;478&quot; data-height=&quot;848&quot;&gt;&lt;/video&gt;近日，烏克蘭政府高層經歷人事鉅變，含外長庫列巴在內，數名高官遞交辭呈，半數內閣成員面臨調整。當下，俄烏前線局勢緊張，烏方為何關鍵時刻改組內閣？</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28657136</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28657136</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:00:19 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞編輯，王藴瑋，實習生，唐嘉蔓</author>
            <category>俄烏衝突</category>
            <category>烏克蘭</category>
            <category>澤連斯基</category>
            <category>庫列巴辭職</category>
            <category>俄烏前線</category>
            <category>烏克蘭政府</category>
            <category>World 全知道</category>
            <media:content url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1725626826417_sRGwKB_1725626826791.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1725626826436_jwXKPR_1725626827175.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>17 歲的浦江創新論壇，全球科創大潮中的上海座標</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width: 600px&quot; src=&quot;https://image.thepaper.cn/image/321/94/35.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;一年一度，如期而至，浦江創新論壇來到第十七個年頭。在全球科創大潮之中，這場彙集全球頂尖智慧的論壇已然是一個亮眼的上海座標。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 7 日至 10 日，2024 浦江創新論壇將再一次躍入全球科技創新的思想浪潮，今年的主題為「共享創新，共塑未來：構建科技創新開放環境」。在新一輪科技革命和產業變革深入發展的過程中，這場以「創新」為名的論壇不斷以更成熟的姿態面向未來，面向全球，面向青年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2008 年，首屆浦江創新論壇以「創新型國家之路」為主題，探討中國邁向創新型國家進程中的瓶頸問題，探討如何讓全球智慧與中國創新互動。而往後的每一年，可以看到的是浦江創新論壇不斷地把視野推向全球，關注全球範圍內的「科技創新開放環境」，站在更高的立足點上望全球，而不是站在中國望世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一個有趣的標誌是，浦江創新論壇在 2012 年首創主賓國機制，主動地將更多國家以更具分量的形式納入進來。迄今為止，多個國家受邀作為主賓國參加論壇，成為開拓國際創新合作的受益者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年正值中匈建交 75 週年，匈牙利將成為論壇主賓國，開展中匈高級別科技創新對話、主賓國專題論壇等活動。作為科技創新開放環境中的一個參照，匈牙利科學院與中國科學院之間一直有着密切合作。早在 2017 年，中匈技術轉移中心便開始運營。今年 5 月，中匈雙方還簽署了建立聯合實驗室的協議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了主賓國之外，從參會人員的構成上也可見浦江創新論壇如今的全球性。第十七屆論壇上，300 餘位來自國際組織、頂尖高校、科研機構和產業界的專家與學者將共同參與，其中境外嘉賓來自全球 40 個國家和地區，比例達到 40% 以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年，比爾·蓋茨在十四屆論壇的視頻演講中就説道，中國已成為全球包容性創新的重要力量。在這樣一個平台上，這一評價一次又一次地兑現。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;論壇期間舉辦的全球技術轉移大會也已來到第五屆，這樣專注於技術需求的「技術淘寶」模式在全球範圍內也屈指可數。去年三天時間內，大會就實現了企業之間 50 億元的成交額，今年的大會又將迎來 4000 餘個技術需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，首屆全球創業投資大會在 2023 浦江創新論壇亮相，在全球範圍內為項目「找」資本，為資本「找」項目。作為投資和創業的熱土，上海平均每天都要誕生 370 家科技企業，搭建全球平台也顯得順理成章。今年的第二屆大會已經徵集到 2000 個初創企業項目，上海市科委進一步強調要投長、投小、投硬，重點關注初創企業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起於微末，才更能顯於未來。某種程度上説，這也是「創新」的意義所在。把創新作為論壇核心，便必然有面向未來的目標。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次浦江創新論壇，首場進行的專題論壇便是國家人類表型組論壇。早在 2018 年，中國科學家就聯合國際頂尖學者，在科學界率先發起並穩步推動人類表型組國際大科學計劃。這一計劃將對大規模人羣隊列開展跨尺度、全週期的人體系統精密測量，探尋基因-環境-表型之間、宏觀與微觀表型之間的關聯及機制，為未來科學探索繪製新一代「導航圖」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「大科學研究必須共建全球科技創新合作，並納入更多不同國家和地區的人，以進行更多的探索。」在去年的浦江創新論壇上，中國科學院院士，復旦大學校長金力在介紹人類表型組國際大科學計劃時如是説。在過去十餘年的論壇上，已有大量的科學計劃首發或分享，比如可控核聚變，比如清潔能源技術，比如深海中微子裝置。而他們之中許多都表達了相同的訴求，即開展全球性合作，進行大科學合作生態創新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從今天起，三天時間，第十七屆浦江創新論壇將舉辦多場專題論壇，探討 Web 3.0、計算生物學、量子科技、未來材料、未來能源、空天海洋、全球健康、合成生物學、綠色低碳等各個技術領域，緊扣全球科技前沿動態，謀劃發展未來產業新賽道。全球頂尖智慧將在彼此的碰撞中，探討全球性的科創未來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同樣不可否認的是，在頂尖智慧之中，青年人的亮相愈發頻繁。2023 年的浦江創新論壇上，科學技術部副司長李昕就提到，研究表明，自然科學發明領域最具有創造力的最佳年齡是 25-45 歲，而諾貝爾獎自然科學領域獲獎者的成果大約出在 37-40 歲時。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兩個月前，《麻省理工科技評論》「35 歲以下科技創新 35 人」（簡稱 TR35）中國區入選名單發佈，入選者的研究領域涵蓋集成電路、人工智能、生物醫藥、新能源，年紀最輕的不過 27 歲。而縱觀 TR35 在 2017-2022 年間的全球入選者，平均年齡僅僅 31.2 歲，甚至出現過 20 歲的入選者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;青年科技力量終將改變世界，本屆浦江創新論壇也將首次與《麻省理工科技評論》中國合作，舉辦全球科技青年論壇暨 TR35 亞太區發佈儀式。與全球和未來對接，「青年之聲」應當被進一步強調。除了 TR35 外，2024 浦江創新論壇主論壇也擴大了「青年特別講席」，還首次設立了青年創新論壇（Y-HUBS）。通過五場「開放麥+圓桌派」形式，Y-HUBs 嘗試構建青年科技人才的一種新語態。40 週歲以下的青年創新羣體將受邀，圍繞開放合作、生命科學、具身智能、綠色技術、航天航空等五大主題，分享創新理念和實踐經驗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與青年對話，同全球合作，與未來交手。十七年時間，上海致力於建設國際科創中心，浦江創新論壇則扛着「創新」的大旗，將所立之處標記為一個舉世矚目的座標。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/105/191.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;白浪，設計&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28655231</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28655231</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 23:09:09 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，蔣樂來</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/94/32.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28655231_202409070709895ad006-a5b8-4cca-a053-a5e9da972d82.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>浦江創新論壇</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/94/32.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/94/33.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>大外交｜中非合作論壇峯會閉幕：願世界把更多目光投向非洲</title>
            <description>&lt;p&gt;隨着中非企業家大會結束，為期 3 天的 2024 年中非合作論壇峯會在北京閉幕。3 天裏，來自 50 多個非洲國家的領導人齊聚北京。中非領導人一致同意，將中非關係提升為新時代全天候中非命運共同體。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自中非合作論壇設立 24 年來，中非關係實現了從「新型夥伴關係」，到「全面戰略合作伙伴關係」，再到如今確定為「新時代全天候命運共同體」的跨越。國家主席習近平在中非合作論壇北京峯會開幕式上發表的主旨講話中説：「經過近 70 年辛勤耕耘，中非關係正處於歷史最好時期。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聯合國秘書長古特雷斯此次作為特邀嘉賓來華出席峯會，9 月 5 日，他在開幕式上將中國與非洲大陸的夥伴關係描述為「南南合作」的推動者。他指出，非洲擁有世界上最具活力的經濟體，可以最大限度地發揮中國在貿易、數據管理、金融和技術等領域提供支持的潛力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面向未來，雙方通過了未來 3 年加強中非合作的兩份重要文件——《關於共築新時代全天候中非命運共同體的北京宣言》《中非合作論壇－北京行動計劃（2025－2027）》。習近平主席宣佈，中方未來 3 年同非方開展攜手推進現代化「十大夥伴行動」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次會議上，為了推動「十大夥伴行動」實施，中國政府願提供 3600 億元人民幣額度的資金支持，包括提供 2100 億元人民幣信貸資金額度和 800 億元人民幣各類援助、推動中國企業對非投資不少於 700 億元人民幣。中方還將鼓勵和支持非方在華髮行「熊貓債」，為中非各領域務實合作提供強有力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中非領導人雙邊會晤密集展開&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 4 日晚，習近平主席和夫人彭麗媛在北京人民大會堂設宴歡迎出席峯會的非洲各國領導人。在此之前，習近平主席已與 20 多個國家的領導人進行了連續 3 天的雙邊會談。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 2 日，「中非時刻」就已正式開啓。據央視新聞報道，當天習近平主席同 9 位來華出席峯會的非洲國家元首舉行會談會見。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 3 日，習近平主席同 7 位非洲領導人舉行會談會見，除 1 位國際組織領導人外，其餘 6 位有 3 位來自東非、兩位來自西非、1 位來自中非。「雙邊關係提升」，是當天多場會晤的一個關鍵詞。在同 6 位非洲國家元首分別會談會見時，習近平主席同其中 4 國元首宣佈了雙邊關係新定位。其中，同乍得、馬拉維、毛裏塔尼亞 3 個國家的雙邊關係提升為戰略夥伴關係，同尼日利亞的雙邊關係提升為全面戰略夥伴關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;延續前兩天的緊密節奏，9 月 4 日，習近平主席先後與 10 位非洲國家領導人舉行會見會談。5 日至 6 日，習近平主席又分別會見了盧旺達、納米比亞、剛果（布）、岡比亞、中非，南蘇丹等國家元首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四場高級別會議凸顯共同關切&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中非國家領導人的雙邊會晤，不僅保持了密集節奏，也延續了務實的「中非力度」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「將中非關係整體定位提升至新時代全天候中非命運共同體。」9 月 5 日，習近平主席出席中非合作論壇北京峯會開幕式並發表主旨講話，宣佈中非關係新定位，釋放出中非攜手共進的強烈信號，並且提出，未來 3 年，中方願同非方開展中非攜手推進現代化「十大夥伴行動」，深化中非合作，引領「全球南方」現代化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 日下午，圍繞「治國理政」「工業化和農業現代化」「和平安全」「高質量共建‘一帶一路’」四大議題，四場高級別會議平行舉行。四大議題反映了當今時代主題和要求，體現了中非對現代化發展的共同關切和期待，也是新時代中非合作論壇建設的重點方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中非合作論壇框架下，中國一直注重同非洲分享治國理政經驗，助力非洲實現工業化和農業現代化。中國在對非發展合作過程中一直堅持推進標誌性工程和「小而美」的民生項目。有 4 個品牌已在非洲紮根落地，其中之一則是雜交水稻品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據國家國際發展合作署 8 月 20 日介紹，中非圍繞雜交水稻技術開展合作，通過傳授技術、培育良種等，幫助馬達加斯加、利比裏亞、莫桑比克等國實現水稻增產。據目前統計，實施的項目幫助這些國家的水稻產量從平均每公頃 2 噸提升到 7.5 噸，在幫助非洲國家發展農業的同時，也促進當地減貧，緩解糧食短缺等問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在和平安全方面，本次峯會將其設置為高級別會議議題之一，表明中非共同落實全球安全倡議，促進世界和平發展的決心與行動。中共中央政治局常委、中央書記處書記蔡奇在和平安全高級別會議上表示，中國作為世界上最大的發展中國家，非洲作為發展中國家最集中的大陸，雙方攜手推進和平安全的現代化，必將為世界和平發展作出更大貢獻。中方願為非洲和平安全事業發揮更大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本屆峯會舉行前，有許多非洲學者表示，高質量共建「一帶一路」為促進非洲國家互聯互通發揮了重要作用。目前，52 個非洲國家以及非盟委員會同中國簽署了共建「一帶一路」合作文件。塞內加爾迪亞姆尼亞久工業園、尼日利亞萊基自貿區、中埃·泰達蘇伊士經貿合作區……這些中方參與投資的園區推動「非洲製造」加速發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《紐約時報》援引專家觀點稱，儘管北京與非洲的合作形式發生了變化，但「中國在過去 20 年裏一直保持着每 3 年舉行 1 次峯會，這是一項巨大的成就」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;峯會成果豐碩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 5 日，中國國家領導人與 50 多位外方領導人集體合影，定格了中非合作的高光時刻。據央視新聞報道，出席峯會的非方領導人中 51 位是國家元首或政府首腦，既有出席過此前 3 次峯會的老朋友，也有馬裏總統戈伊塔、塞內加爾總統法耶等首次作為國家元首參會的非方領導人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 5 日晚，中共中央政治局委員、外交部長王毅同中非合作論壇非方現任共同主席國塞內加爾的外長法勒、下任共同主席國剛果共和國的外長加科索共同會見中外記者並答問。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅介紹了本屆峯會取得的四方面主要成果，包括中國與非洲建交國實現戰略夥伴關係全覆蓋；中國與非洲的整體關係提升為新時代全天候命運共同體；明確了中非攜手推進現代化的六大主張；制定了下階段中非合作的行動藍圖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據不完全統計，迄今為止中方幫助非洲新建和升級了將近 10 萬公里的公路，超過 1 萬公里的鐵路，近千座橋樑，近百個港口。中國向非洲幾乎所有國家都派遣了醫療隊。過去 3 年，中國企業為非洲創造了超過 110 萬個就業崗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;峯會一致通過了《2024 年中非合作論壇峯會北京宣言》和《中非合作論壇－北京行動計劃（2025－2027）》兩份文件，規劃中非未來 3 年高質量合作實施路徑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中非合作論壇峯會盛大舉辦的同時，也可以注意到近年來眾多國家和地區舉辦非洲峯會，僅今年就有多場吸引外界關注。今年 1 月，首屆意大利-非洲領導人峯會在羅馬舉辦；5 月，第十六屆美國-非洲商業峯會在美國達拉斯舉辦；6 月，首屆韓國-非洲峯會在首爾舉辦。就在本週，印尼-非洲論壇在印尼巴釐島舉行，印尼總統佐科和 22 個非洲國家領導人及其代表共同討論貿易、供應鏈、醫療保健等問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於各方借舉辦峯會更新各自對非關係，王毅在 9 月 5 日的記者會上回應稱，現在其他國家也願意把目光投向非洲，也願意更加重視非洲，作為非洲的好朋友，中方對此感到高興，我們也歡迎各國更多地支持非洲，幫助非洲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中國企業將加大對非洲市場投入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非洲正處於人口紅利潛力期，勞動力人口不斷增加。根據聯合國的預測，2050 年非洲人口將達到 25 億，佔世界總人口的 1/4。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塞內加爾外長法勒在中非合作論壇峯會期間接受媒體採訪時表示，非洲有大量訓練有素的年輕人，為世界工廠提供勞動力。而中國也曾經歷過落後的階段，但如今發展成為世界最大經濟體之一。因此，非洲的發展需要中國企業的幫助，需要中國的專業知識和發展經驗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 6 日，第八屆中非企業家大會拉開帷幕，出席者規模達千人。據新華社報道，國務院總理李強出席開幕式並致辭，他表示，中非要更加緊密團結協作，推動經貿合作向更深層次、向更高水平發展，進一步加強市場對接，進一步推動產業融合，進一步強化創新驅動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在企業家大會上，多位非洲國家領導人呼籲中國企業家加大對非投資。塞內加爾總統法耶表示，非洲需要資金來支持其發展，但外國對非直接投資的缺口巨大，根據非洲發展銀行的統計，非洲每年的融資缺口達 4020 億美元。「令我們感到欣慰的是，中國 2023 年的對非直接投資增至 441.9 億美元，接近疫情前的水平，但是我們的目標是吸引更多的投資。」他表示，有研究顯示，中國對非直接投資每增長 10% 就將帶動非洲的人均國民生產總值上漲 0.09%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國多家企業表態，將加大對非市場的投入。海信集團董事長賈少謙表示，明年海信會繼續在南非佈局新的工廠，並且為合作伙伴提供科技化和數字化的管理系統，來推動整個政策鏈、資金鍊和供應鏈的上下協動快速發展。小米集團創始人、董事長兼首席執行官雷軍也表示，下一步將加大在非洲大陸的投入，希望與非洲強化新能源汽車等新興產業領域的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中非經貿合作發展迅速，貿易和投資規模不斷擴大。據中新網報道，官方數據顯示，中非貿易額從 2000 年的 105 億美元增至 2023 年的 2821 億美元，增長了近 26 倍；中國對非投資存量從 2000 年不足 5 億美元增至 2023 年的超 400 億美元，成為非洲最主要的外資來源國之一。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28658314</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28658314</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 23:00:53 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，陳沁涵，楊文欽</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/134/104.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28658314_202409070703c91ccd8a-386b-4c85-ba0a-6573063ad852.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中非合作論壇峯會</category>
            <category>中非關係</category>
            <category>大國外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/134/104.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/134/105.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>