<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新聞 - 首頁頭條 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新聞</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Fri, 16 Aug 2024 16:03:48 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>熱點問答｜三問「北溪」爆炸調查新進展</title>
            <description>&lt;p&gt;在「北溪」天然氣管道爆炸事件發生近兩年後，德國、美國媒體日前突然爆料稱，最新調查顯示破壞行動由一個烏克蘭團夥實施。最新調查有哪些關鍵「發現」？各方如何表態？事件將如何發展？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有何關鍵「發現」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;綜合德國和美國媒體報道看，最新調查有兩大關鍵「發現」。一是嫌疑人被指認來自烏克蘭。據德國多家媒體報道，德國檢方已將一份逮捕令發送給波蘭檢方，要求波方逮捕涉嫌參與破壞波羅的海「北溪」天然氣管道的一名烏克蘭潛水教練。德國檢方還鎖定另外兩名烏克蘭潛水員，他們可能在海底天然氣管道上安放爆炸物，但德方尚未對兩人發出逮捕令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國《華爾街日報》同日刊文説，由烏克蘭人組成的一個團夥租用遊艇和深潛設備等，在 2022 年 9 月實施了對「北溪」天然氣管道的破壞，以報復俄羅斯在當年 2 月對烏髮動特別軍事行動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是調查「發現」為美國開脱。《華爾街日報》援引德國警方、荷蘭情報部門和多名匿名人士的説法報道，烏克蘭總統澤連斯基最初批准了這一計劃，後在美國中央情報局要求下終止，但時任烏克蘭武裝部隊總司令扎盧日內繼續推進並實施了這一計劃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「北溪」天然氣管道從俄羅斯經波羅的海直通德國，向歐洲輸氣。2022 年 9 月 26 日，管道發生爆炸，泄漏大量天然氣。調查發現，4 條管道中的 3 條發生泄漏，共有 4 個泄漏點，位於瑞典和丹麥附近海域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事發後，丹麥、瑞典和德國分別啓動調查，但拒絕俄羅斯參與。今年 2 月，瑞典和丹麥相繼宣佈結束調查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;各方作何反應&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德國基民盟研究外交政策的羅德里希·基塞韋特 15 日在德國廣播電台上説，「人們對所有線索都指向烏克蘭有着濃厚興趣」，但可能是「虛假信息」，這一事件仍有「非常多的未報告信息」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波蘭方面則表示，德國通緝的這名烏克蘭籍嫌疑人已返回烏克蘭，波蘭檢方從波蘭邊防部隊獲知這一信息。這名烏克蘭人離開波蘭時，波蘭邊檢部門並未收到此人被通緝的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;烏克蘭總統辦公室顧問波多利亞克 15 日否認烏方參與破壞事件，他稱，只有擁有大量技術和財政資源的俄方才能實施破壞，烏方並未從爆炸事件中獲得任何戰略優勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄常駐聯合國副代表波利安斯基 16 日在社交媒體上發文説，《華爾街日報》報道正試圖轉移人們的注意力，以掩蓋這起事件的真正肇事者。「沒有人會相信‘北溪’天然氣管道是由一羣不清醒的烏克蘭潛水員破壞的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塔斯社 16 日援引俄羅斯駐美國大使安東諾夫發表的聲明進一步指出，美國試圖把「北溪」爆炸事件的全部責任轉嫁給烏克蘭。「人們很清楚，（在「北溪」事件中）如果沒有美國批准，烏克蘭不會採取任何行動。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 15 日一場媒體吹風會上，美國國家安全委員會戰略溝通協調員約翰·柯比拒絕評論《華爾街日報》報道。此前一天，白宮新聞秘書卡里娜·讓-皮埃爾表示，美國對德國相關逮捕令事前不知情，美國對針對「北溪」管道的「明顯破壞行為進行了譴責」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事件將如何發展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年，曾獲普利策新聞獎的美國調查記者赫什發表文章，指出「北溪」爆炸事件系美國海軍和挪威軍方秘密行動的結果，且由美國總統拜登親自批准。一些西方媒體此後援引美國及其盟友情報機構的消息報道説，破壞行動由烏克蘭人在烏克蘭政府不知情的情況下實施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄羅斯軍事專家維克託·利托夫金説，歐洲國家的調查「將揭露美國的罪行」，但這些國家不想招惹美國，而且將美國繩之以法幾乎不可能，西方因此「長期對此事保持沉默」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄羅斯駐美國大使安東諾夫説，在「北溪」管道爆炸事件中美國默認恐怖主義合法化。事實上，美國將為今後類似的犯罪行為提供授權。他説，俄方致力於找出「北溪」管道爆炸案真正肇事者並予以懲罰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新調查對德國和烏克蘭關係的影響也引發關注。《華爾街日報》援引一名瞭解調查情況的德國高級官員的話説：「如此大規模的襲擊足以成為觸發北約集體防禦條款的理由，而我們的關鍵基礎設施被一個我們以大量武器和數十億歐元現金支持的國家毀掉了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德國聯邦政府副發言人沃爾夫岡·布赫納強調，對「北溪」事件的調查依法進行，不會影響德國今後「是否以及在多大程度上」繼續支持烏克蘭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德國社會民主黨一名外交政策專家對德國《時代》週報表示，調查結果不會改變德國對烏克蘭的援助，調查仍在進行，人們應避免在調查結束前草率下結論。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28424604</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28424604</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 15:08:10 GMT</pubDate>
            <author>新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/713.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28424604_2024081623082f3d1dec-922a-4506-9ff2-19c3d812e19e.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>北溪</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/713.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/714.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>民政部有關司局負責人解讀《婚姻登記條例（修訂草案徵求意見稿）》</title>
            <description>&lt;p&gt;民政部日前就起草的《婚姻登記條例（修訂草案徵求意見稿）》公開徵求社會公眾意見。8 月 16 日，民政部有關司局負責人就修訂草案徵求意見稿有關內容進行了解讀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;修訂草案徵求意見稿刪除了現行條例中內地居民辦理婚姻登記（包括結婚登記和離婚登記）需出具居民户口簿的相關規定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民政部有關司局負責人表示，這次修訂《婚姻登記條例》取消當事人需要出具户口簿的規定，主要是從人口流動客觀規律出發，推動相關公共服務隨人走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這位負責人介紹，現行條例中規定婚姻登記需到一方當事人常住户口所在地的婚姻登記機關辦理，居民户口簿是其有效證明材料。但隨着經濟社會的快速發展，人口流動性增加，越來越多的人選擇在異地工作和生活，現有規定給他們辦理婚姻登記帶來很多限制，回户籍地辦理登記無形中也增加了額外負擔，取消當事人提供户口簿的規定則解決了這個難題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這位負責人表示，經國務院批准，從 2021 年 6 月起，實行婚姻登記「跨省通辦」試點。各地在試點過程中，只要憑一方當事人身份證、居住證就可以在非户籍地辦理婚姻登記，此類試點已充分説明婚姻登記制度實際上已與當事人的户籍地脱鈎，也預示着户口簿已失去現行條例中的原有作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這位負責人還介紹，現行的婚姻登記制度下，提供户口簿主要是為了明確婚姻登記的管轄權，如果當事人無法出具居民户口簿的，當事人也可以憑公安部門或有關户籍管理機構出具的加蓋印章的户籍證明辦理婚姻登記。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;婚姻登記中取消户口簿是否會導致重婚、騙婚等現象發生？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這位負責人表示，目前，全國婚姻登記機關已基本實現實時在線登記、婚姻登記管理信息系統聯網互通和婚姻登記數據及時匯聚，民政部婚姻信息數據庫的現有數據，各地婚姻登記機關都能夠做到實時查詢使用。同時，為確保公民身份信息合法、有效，優化婚姻管理政務服務，2017 年，民政部、公安部聯合印發《關於在婚姻登記機關開展國家人口基礎信息庫信息共享工作的通知》，並專線聯通了國家人口基礎信息庫。通過這種部門間信息共享，可以實現全國範圍內的人口信息核驗，有效防止重婚、騙婚等現象發生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次修訂草案徵求意見稿制定了「離婚冷靜期」相關實施條款，備受社會關注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民政部有關司局負責人指出，設置「離婚冷靜期」，是民法典的一項重要規定，也是根據我國婚姻家庭領域出現的新形勢新情況作出的一項重大制度安排，其目的是減少衝動離婚或草率離婚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這位負責人表示，為貫徹實施民法典，切實發揮「離婚冷靜期」的作用，民政部指導各地優化離婚登記服務流程，積極開展婚姻家庭輔導服務，努力減少社會上的衝動離婚、草率離婚現象，取得較好的效果。修訂草案徵求意見稿貫徹落實民法典關於「離婚冷靜期」的相關規定，在工作實踐的基礎上，調整了現行《婚姻登記條例》的相關內容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「後續，我們將指導各地繼續加大普法宣傳教育力度，搶抓有利時間窗口期，為離婚當事人提供情感溝通、心理疏導、關係修復等婚姻家庭輔導服務，促進幸福和諧婚姻家庭建設。」這位負責人説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這位負責人強調，離婚冷靜期制度與當事人是否享有離婚自由權利並不衝突，當事人如感情確已破裂，既可以依法申請協議離婚登記，也可以到人民法院提起訴訟離婚。當事人若在離婚期間遇到個人或家庭成員人身安全受到威脅等情況，可以及時通過相關法律救濟渠道尋求幫助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;修訂草案徵求意見稿規定「婚姻登記機關應當提供婚姻家庭輔導服務」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記者瞭解到，在家庭教育促進法和婦女權益保障法等法律中規定了婚姻登記機關應當提供家庭教育指導和婚姻家庭輔導服務，並對婚姻登記機關開展婚姻家庭輔導服務提出了明確要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「修訂草案徵求意見稿對婚姻家庭輔導服務作出規定，正是婚姻登記機關依法行政的具體體現。」民政部有關司局負責人説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據介紹，目前，各地婚姻登記機關已普遍開展婚姻家庭輔導服務。2023 年底，全國縣級以上婚姻登記機關婚姻家庭輔導室覆蓋率已達到 90% 以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「實踐中，各地婚姻登記機關普遍通過公益創投、經費補貼、政府購買服務等方式，積極提供婚前教育、婚姻家庭關係調適、離婚幹預等全鏈條全週期婚姻家庭輔導服務，幫助當事人全面清晰認識婚姻家庭代表的責任和義務，學習化解婚姻家庭危機的技巧，有效促進當事人婚姻家庭和諧穩定。」這位負責人説。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28424583</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28424583</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 14:51:28 GMT</pubDate>
            <author>新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/581.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28424583_2024081622517f62396e-acfd-414b-af93-3ac3c2e330dd.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>婚姻登記條例</category>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/581.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/582.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>南通消防：一廢舊航母在拆除改造時發生火災，無人員傷亡</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;609306&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/85deff9dc80740c88fcef26c0a9703df/hd/202408162228414825ee1e496-28ce-4c53-a674-d4f40f21f812-c0df233e-6b06-b1f6-7298-f418ec30f6f6.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/480.jpg&quot; data-duration=&quot;00:29&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1280&quot; data-height=&quot;720&quot;&gt;&lt;/video&gt;8 月 16 日，南通蘇錫通園區長江邊一廢舊航母在拆除改造時發生火災。目前，消防救援、應急、公安等部門正在現場全力處置，無人員傷亡，事故原因正在調查中。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28424574</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28424574</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 14:47:48 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者：陸鳴，編輯：唐燕麗，素材來源：相關人士</author>
            <category>舊航母</category>
            <category>拆除改造</category>
            <category>發生火災</category>
            <category>七環視頻</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/480.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/481.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>涉嫌操縱證券市場，金城醫藥實控人趙葉青被證監會立案</title>
            <description>&lt;p&gt;因涉嫌操縱證券市場，金城醫藥實際控制人趙葉青被證監會立案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 16 日晚間，山東金城醫藥集團股份有限公司（金城醫藥，300233.SZ）發佈公告稱，公司實際控制人、董事長趙葉青於 8 月 14 日收到中國證監會下發的《立案告知書》。趙葉青因涉嫌操縱證券市場違法違規行為，根據相關法律法規，中國證監會決定對其立案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金城醫藥表示，本次立案調查事項系針對個人行為的調查，公司將持續關註上述事項的進展情況，嚴格按照監管要求履行信息披露義務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據官網介紹，金城醫藥成立於 2004 年，總部位於山東省淄博市，2011 年在深交所創業板上市，現有員工 3900 餘人，在全球擁有 30 多家參控股公司。主要從事醫藥中間體、原料藥、藥物製劑、大健康產品、合成生物學產品的研發、生產與銷售以及醫藥中間體、原料藥 CMO/CDMO（合同定製生產機構/合同研發生產組織）服務，是全球知名的頭孢類側鏈中間體、生物發酵原料藥谷胱甘肽產研基地，國內知名抗感染、婦科製劑生產商，擁有國內較豐富的頭孢抗菌素及婦科全生命週期系列產品。也是國內新興、國際化佈局，集研產銷於一體的全產業鏈創新型醫藥健康產業集團。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據該公司 2023 年年報顯示，公司去年實現營收 35.38 億元，同比增長 0.93%，實現淨利潤 1.75 億元，同比減少 36.09%。金城藥業表示，淨利潤較上年出現下滑，主要系一方面由於市場需求等不利因素影響，公司 CMO 產品 HR2002 中間體未實現銷售收入；另一方面由於行業競爭及需求變化，公司中間體及原料藥業務部分產品價格下降，導致利潤水平同比降低。而最新的 2024 年一季報顯示，金城醫藥實現營收 9.32 億元，同比增長 12.32%，淨利潤 8297 萬元，同比增 65.43%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據金城醫藥年報顯示，趙葉青生於 1976 年，中國國籍，工商管理博士，為山東省第十二屆、第十三屆政協委員，山東省工商聯副主席，山東省青年企業家協會副會長，淄博市工商聯副主席，淄博市企業聯合會、淄博市企業家協會常務副主席，山東財經大學客座教授。1998 年至 2000 年，在淄博市工商行政管理局任職。2004 年 7 月起，歷任山東金城醫藥化工有限公司總經理助理、常務副總經理、董事。現任公司董事長，金城醫藥研究院董事長，金城實業、金城金素董事，金城泰爾、金城方略執行董事，東方略董事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據年報顯示，淄博金城實業投資股份有限公司為金城醫藥控股股東，趙鴻富、趙葉青為公司實際控制人，趙鴻富為金城實業股東、董事長。據此前公開報道顯示，趙鴻富和趙葉青為父子關係。金城醫藥的年報還披露，趙葉青年薪為 199.9 萬元。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/42.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;來源於年報&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/43.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;來源於年報&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，趙葉青近日仍照常參與了多場公開活動，在今年 8 月 10 日至 12 日舉辦的第三屆中國醫藥化工大會上致辭，還參加了 8 月 8 日金城醫藥集團成立 20 週年暨高質量發展大會，並作了主題報告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至 8 月 16 日收盤，金城醫藥報收 14.38 元/股，漲 0.77%，今年年初至今跌 12.77%。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28423852</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28423852</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 14:44:56 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，邵冰燕</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/205/697.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28423852_202408162245329f3b05-c0a2-4d3c-8709-9ad5b8096fbb.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>金城醫藥</category>
            <category>涉嫌操縱證券市場</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/205/697.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/205/698.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>朋友圈吐槽 IPO 多年未果？影石創新實控人再回應：積極溝通變更或撤回計劃</title>
            <description>&lt;p&gt;IPO 未有下文後，影石創新實控人公開發朋友圈「吐槽」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「不求批文，只是想客觀澄清。另外企業申報 A 股時的一個募投項目靠企業過去幾年經營所得也快落成，我們會跟監管積極溝通變更或撤回 IPO 計劃。」８月 15 日，影石創新科技股份有限公司（以下簡稱「影石創新」，Insta360）創始人劉靖康在朋友圈發文稱，公司也想更專注在經營上，今年還有 5 個新產品上市，我們理解尊重監管、擁抱市場、積極履行社會責任。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/50.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞記者向影石方面求證上述説法，但未得到回應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，劉靖康曾發文談及公司 IPO 不順一事，據他表示，公司業績和管理頗為健康：敏感股東非審核崗，入股時出價最高（比深創投高 50%），無利益輸送；非隱瞞入股，《規定》是 IPO 申報後半年才出的，在《規定》出後一兩個月內已給監管提交專項核查報告；一年半前已清理，現在自身每個月工資基本拿去還利息，利息一年七位數。2022 年現場檢查後，無收到監管勸退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劉靖康稱，公司業績良好，IPO 申報 4 年期間成長 4 倍，從 2017 年只有行業龍頭 GoPro（注：美國相機公司）的 1/40，到今年上半年反超，公司去年在業績科創板和創業板約前 5%，在主板的前 50%。公司一年出口創匯 4 億美金，當地一年納税達九位數，成立 9 年累計利潤 10 位數，無分紅。此外，IPO 期間，由於不能做股權激勵，公司在年終獎外額外獎勵 300 萬美金給核心人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劉靖康表示，「如果不符合事實，我自願辭職。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/44.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;公開資料顯示，影石創新專注於全景相機、運動相機等智能影像設備的研發、生產和銷售，是一家以全景技術為基點的全球知名智能影像設備提供商，發展形成了由全景技術、防抖技術、AI 影像處理技術、計算攝影技術等為核心的技術體系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影石 Insta360 創始人劉靖康畢業於南京大學軟件學院，是名「90 後」。有媒體報道稱，劉靖康大學期間因多次嘗試技術創新被稱為「技術帝」，甚至曾根據電話按鍵音破解 360 董事長周鴻禕的手機號。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據招股書顯示，影石創新曾擬於科創板公開發行不超過 4100 萬股普通股，募資 46377.53 萬元，主要用於深圳研發中心建設項目，保薦人為中信證券，審計機構為容誠會計師事務所。上市計劃於 2021 年 9 月通過交易所審核，並於 2022 年 1 月提交證監會註冊，但已兩年多未獲進展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股東信息方面，招股書信息披露，劉靖康通過持有北京嵐鋒、嵐灃管理間接控制 29.9376%、4.0667% 的股份，合計可支配公司 34.0043% 的表決權，間接持有公司 27.5653% 的股份，系公司實際控制人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IDG 資本通過香港 EARN ACE 持股 13.3239%，啓明創投通過香港 QM101 持股 9.4001%，香港迅雷持股 8.7327%，合計持股 31.45%，分別位列第二、三、四大股東。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，招股書中提到，發行上市後實際控制人的表決權、持股比例將進一步稀釋。報告期內，公司存在董事會成員數量為偶數的情況，雖然截至目前董事會成員數量已變更為 9 人，但仍可能存在董事會無法形成一致意見從而導致董事會僵局、公司治理有效性或決策效率不足的風險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在業績方面，影石創新 2018 年至 2021 年上半年公司營業收入分別為 2.58 億元、5.88 億元、8.5 億元和 6 億元，扣非淨利潤分別為 1997 萬元、1.27 億元、1.23 億元和 1.17 億元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司 2021 年 1-9 月（前三季度）的營收為 9.52 億元，相較 2020 年同期增加 61.51%；歸屬於母公司股東的淨利潤和扣除非經常性損益後歸屬於母公司股東的淨利潤分別為 2.08 億元、2.00 億元，同比分別增長 129.47% 和 108.02%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據梳理，影石創新早在 2020 年 10 月就發佈了招股書（申報稿），此後 2021 年７月，影石創新發布招股書（上會稿）。同在７月，據科創板上市委 2021 年第 50 次審議會議結果公告，影石創新被暫緩審議。此後在 2022 年１月，影石創新再次發佈招股書（註冊稿），但其上市動態迄今沒有更新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據《經濟參考報》2022 年報道，在影石創新 IPO 前引入的 23 名外部股東中，深圳麥高、廈門富凱、匯智同裕、德樸投資等四名特定股東（指持股 5% 以下股東）身份可疑，藉助有限合夥企業特殊的治理機制，「陳斌」「王蓉」作為股東隱身幕後，與其關係密切的辜少羣則出現在「前台」。「陳斌」為監管系統離職人員。受訪的業內人士表示，鑑於陳斌身份的特殊性，應在法律法規以及合夥協議的基礎上，結合投資者之間的關係、合夥企業的實際決策機制，綜合各方面因素，遵循「實質重於形式」的原則，來認定四名特定股東的關聯關係，從而準確識別「陳斌」是否為實際控制人，進而判斷影石創新 IPO 是否信披違規。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28424523</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28424523</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 14:33:27 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，範佳來，實習生，張雨佳</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/76.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28424523_202408162233275d6763-7283-4fd4-86ba-ee3a066a2074.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>影石創新</category>
            <category>insta360</category>
            <category>IPO 最前線</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/76.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/77.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>廣東雲浮「80 後」博士副市長王巍通報被查</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;609302&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/e4db060feef94cf381ab6b75bc2b062c/hd/2024081622173980026cb54d3-395b-4e7a-9c37-0bdcde1f845c-df93fc53-341b-77ea-d2dd-266d6766df5a.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/442.jpg&quot; data-duration=&quot;00:24&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;8 月 16 日，南粵清風網通報，廣東雲浮市副市長王巍涉嫌嚴重違紀違法，正接受審查調查。擁有博士學位的王巍是「80 後」幹部，兩年前剛升任雲浮市副市長。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28424570</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28424570</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 14:29:13 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，蔣子文，編輯，胡寶秀，素材來源，南粵清風、綜合網絡</author>
            <category>廣東雲浮</category>
            <category>「80 後」博士副市長</category>
            <category>時政湃</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/442.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/443.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>經營者集中行政處罰裁量權基準徵求意見，三種情況直接處罰年銷售額 10%</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/199/6.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;違法實施經營者集中案件行政處罰裁量的依據、步驟、階次、考量情節等被明確。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為進一步規範新《反壟斷法》實施後違法實施經營者集中行為的處罰，8 月 16 日，市場監管總局起草的《違反〈中華人民共和國反壟斷法〉實施經營者集中行政處罰裁量權基準（徵求意見稿）》（簡稱《基準》）向社會公開徵求意見，《基準》共計 19 條。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什麼是經營者集中？為何要起草《基準》？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據瞭解，《反壟斷法》第 25 條規定，經營者集中是指下列三種情形：一是經營者合併；二是經營者通過取得股權或者資產的方式取得對其他經營者的控制權；三是經營者通過合同等方式取得對其他經營者的控制權或者能夠對其他經營者施加決定性影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事實上，《反壟斷法》對經營者實施集中的也有相應的處罰規定，集中在第 56、57、58、59 和 63 條，比如，第 57 條，經營者違反本法規定，濫用市場支配地位的，由反壟斷執法機構責令停止違法行為，沒收違法所得，並處上一年度銷售額百分之一以上百分之十以下的罰款。第 59 條則提出，反壟斷執法機構確定具體罰款數額時，應當考慮違法行為的性質、程度、持續時間和消除違法行為後果的情況等因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;綜合來看，《反壟斷法》大幅提高了違法實施經營者集中的罰款數額，極大增強了法律威懾力，對違法實施經營者集中案件的調查和處罰提出了更高要求。&lt;strong&gt;而此次發佈的《基準》則是有助於細化和明確處罰裁量的依據、標準等，明確從輕情形和罰款金額調整因素。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據《基準》第二條，違法實施經營者集中包括五種適用情形：（一）達到申報標準但未依法事先申報實施經營者集中的；（二）經營者集中未達到申報標準但具有或者可能具有排除、限制競爭效果，且經營者未按市場監督管理總局要求申報實施經營者集中的；（三）申報後未經批准實施經營者集中的；（四）違反附加限制性條件審查決定的；（五）違反禁止經營者集中審查決定的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《基準》一是分類確定裁量步驟。&lt;/strong&gt;根據是否具有或可能具有排除、限制競爭效果，分別制定處罰步驟。對不具有排除、限制競爭效果的，依據從輕、從重情形確定初步罰款，根據有關因素調整確定最終罰款數額。對具有或可能具有排除、限制競爭效果的，採取必要措施恢復到集中前狀態，並處上一年度銷售額百分之十以下的罰款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《基準》第十三條還明確了直接處罰上一年度銷售額百分之十的情形&lt;/strong&gt;：一是市場監管總局認為集中具有或者可能具有排除、限制競爭效果並告知經營者，經營者仍未經批准實施經營者集中的；二是經營者違反禁止經營者集中審查決定實施經營者集中的；三是其他惡意違法實施經營者集中，且產生排除、限制競爭效果的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二是根據情節分階次確定初步罰款數額。&lt;/strong&gt;根據違法實施經營者集中情節，分階次確定初步罰款數額。&lt;strong&gt;對於不具有排除、限制競爭效果的，初步罰款數額為二百五十萬元；具有從輕情形的，初步罰款數額為一百萬元；具有從重情形的，初步罰款數額為四百萬元。&lt;/strong&gt;對具有或可能具有排除、限制競爭效果的案件，參照不具有排除、限制競爭效果的案件罰款裁量步驟，綜合考慮集中實施時間，具有或者可能具有排除、限制競爭效果的持續時間和範圍，消除違法行為後果的情況等因素，確定最終罰款數額。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，《基準》在第七條規定的從輕確定初步罰款數額的情形，包括受他人脅迫或者誘騙違法實施經營者集中的；在市場監管總局發現前，主動報告違法事實的等，而第八條從重確定初步罰款數額的情形，包括教唆、脅迫、誘騙其他經營者違法實施經營者集中的；因違法實施經營者集中受到行政處罰，一年內再次發生違法實施集中行為的；阻礙或拒不配合行政執法人員依法執行職務或對行政執法人員打擊報復的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除直接處罰上一年度銷售額百分之十的情形，根據第十二條最終罰款數額上下限，對於不具有排除、限制競爭效果的違法實施經營者集中，最高罰款數額不超過五百萬元。對於具有或者可能具有排除、限制競爭效果的違法實施經營者集中，最高罰款數額不超過上一年度銷售額的百分之十，最低罰款數額不低於五百萬元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三是進一步細化罰款的調整因素並確定最終罰款數額。&lt;/strong&gt;在根據裁量情節分階次確定初步罰款數額基礎上，綜合考慮違法行為的事實、性質、程度、當事人主觀過錯、配合調查程度、合規建設等因素，設置六項下調因素和四項上調因素，調整後確定對經營者的罰款數額。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《基準》也在徵求意見稿中發佈了相關案例。比如，經營者 A、B、C 新設合營企業的交易構成未依法申報違法實施經營者集中，且在市場監管總局立案調查後立即停止實施集中。調查發現，A、B 營業額達到國務院規定的申報標準，C 未達到申報標準，但積極配合調查。根據上述情況，A、B、C 具有本基準第七條第（一）項從輕處罰情形，初步罰款數額確定為 100 萬元；同時，C 具有第九條第（五）項罰款下調情形，在此基礎上下調 10%。最終，A、B 的罰款數額為 100 萬元，C 為 90 萬元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得關注的是，在《基準》的第十五條也規定了&lt;strong&gt;不予行政處罰的情形&lt;/strong&gt;：經營者違法實施集中，且不具有排除、限制競爭效果，（一）首次發生違法實施經營者集中行為，且經營者在市場監管總局發現前主動報告，並採取措施恢復到集中前狀態的；（二）能夠證明盡到審慎評估義務後因不能預見、不能避免且不能克服的客觀情況導致違法的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對經營者的違法行為依法不予行政處罰的，《基準》稱，市場監管總局會對經營者進行教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市場監管總局在《基準》的起草説明中指出，黨的二十大報告強調，加強反壟斷和反不正當競爭，破除地方保護和行政性壟斷，依法規範和引導資本健康發展。黨的二十屆三中全會要求強化反壟斷和反不正當競爭。中央經濟工作會議要求提升常態化監管水平。制定《基準》能夠亮明規則，強化制度威懾，引導企業增強經營者集中合規意識和能力。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28423283</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28423283</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 14:17:53 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，吳雨欣</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/199/3.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28423283_20240816221891e3025a-272d-44b8-b37e-eaa3e895ce4e.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>經營者集中</category>
            <category>市場監管總局</category>
            <category>反壟斷法</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/199/3.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/199/4.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>出國旅遊發條朋友圈流量費 1.6 萬元？上海市通信管理局回應</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出國旅遊發條朋友圈，流量費 1.6 萬元？近日，一位上海市民向媒體反映在出國旅遊時遭遇天價流量費，引發廣泛關注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 16 日晚，上海市通信管理局向澎湃新聞發來相關説明：2024 年 8 月 15 日晚，上海電視台播出了關於用户王某某「國際漫遊天價資費」的報道。上海市通信管理局對此高度重視，第一時間啓動調查處理程序，核實有關情況，詳情如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用户王某某兩個手機號碼，分別於 2019 年 2 月 20 日、2023 年 9 月 6 日開通國際及港澳台數據漫遊業務，上述兩個號碼於 2023 年 12 月 17 日-23 日間漫遊至尼泊爾，中國電信於 12 月 17 日用户抵達尼泊爾之際，便分別向兩個手機號碼下發落地短信，告知漫遊資費情況。此後，2023 年 12 月 17 日-23 日，中國電信每日均通過短信方式，分別向兩個手機號碼發送漫遊費用提醒，後台系統顯示短信均成功送達。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《中華人民共和國電信條例》第二十三條規定：「電信資費實行市場調節價。電信業務經營者應當統籌考慮生產經營成本、電信市場供求狀況等因素，合理確定電信業務資費標準。」尼泊爾為數據漫遊資費高結算區域，因此，中國電信綜合自身運營成本，設計了對應的數據漫遊資費標準。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同時，根據中國電信的規定，系統對當日（北京時間 0 點-24 點）漫遊資費超過 500 元的用户進行熔斷，暫停用户的數據漫遊功能，併發送短信提醒，用户可以根據短信相關提示內容，自行決定是否需要恢復當日數據漫遊功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;根據上海市通信管理局掌握的情況，2023 年 12 月 17 日-23 日期間，用户王某某所產生的的漫遊資費多次達到熔斷標準，因此中國電信的企業系統自動觸發熔斷，暫停用户數據漫遊功能，並向用户下發提醒短信，但用户本人先後共 10 次自主恢復兩個手機號的數據漫遊功能，由此產生了相應的流量漫遊費用。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/179.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;用户一個手機號於 2023 年 12 月 18 日、20 日、21 日和 22 日熔斷後，多次自主恢復數據漫遊功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就如何提醒用户做好國際漫遊所產生的流量費用控制，上海市通信管理局已指導上海信息通信行業，形成了一整套系統做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是做好國際漫遊落地提醒，在用户抵達國際漫遊地後，運營企業統一向用户發送國際漫遊落地短信，告知資費、服務熱線等信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是自動啓動數據漫遊費用優惠，如漫遊地可提供數據漫遊日包業務，運營企業可將數據漫遊資費超過日包額度的用户，自動調整至日包業務。但若漫遊地無日包業務，則目前無法提供此項優惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是數據漫遊功能熔斷機制，對於無數據漫遊日包業務的漫遊地，運營企業設置有數據漫遊資費熔斷機制，對當日數據漫遊費用超過限額（根據各企業規則而定，最高 500 元）的用户進行熔斷，暫停其數據漫遊功能，並下發提醒短信。用户可自主復開數據漫遊功能。如不復開，相關功能將於次日恢復。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是高額費用提醒機制。運營企業對於賬期內存在高額費用的用户將下發高額費用提醒短信，閾值及發送頻率由各企業自行設置（最高閾值為「當月套餐資費*2+100 元」）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上述機制的有力支撐下，上海市通信管理局近年來均未收到關於「國際漫遊天價費用」之類的投訴，該用户反映的情況，為極個別案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用户王某某在產生話費爭議後，曾先後 4 次提出申訴，經調查，上海市通信管理局認為上海電信經營過程中無違反相關規定的情況。但鑑於用户實際，上海市電信用户申訴受理中心於 2024 年 1 月協調上海電信，向用户提出對賬單做 8 折處理的解決方案，用户未接受。隨後，用户於 2 月提出調解申請，上海市電信用户申訴受理中心進行了電話調解，用户堅持全額減免 12 月的漫遊費用（兩個號碼合計 16000 餘元），雙方未能達成一致。&amp;nbsp;4 月，用户再次提出申訴，表示願意承擔 6000 元費用，經上海市電信用户申訴受理中心協調，上海電信表示可為用户減免當時的違約金，並將 12 月賬期費用作 7 折調整處理，合計共減免 8000 餘元，但雙方仍未就此達成一致。近期，上海市通信管理局接到 12345 市民熱線轉辦的該名用户於 8 月就同一問題提出的申訴，目前正在依法依規辦理中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市通信管理局在説明中表示，下一步，將指導行業從以下三個方面着手，持續完善國際漫遊資費提醒機制，助力用户合理消費：一是優化國際漫遊資費公示服務，讓用户更加全面準確地瞭解相關信息；二是進一步提升服務水平，全方位優化用户提醒、風險控制等能力；三是結合「隨申無礙」「五心服務」等品牌，針對老年用户的特定需求，探索推出更多、更好的適應性服務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;附：事件回顧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市民王先生反映，2023 年 12 月，他的 68 歲父親前往尼泊爾旅遊了 8 天，在落地尼泊爾後，老人在開始行程前發了條朋友圈，之後就收到了電信公司發來的短信，提示話費已超 500 元。而回國後，最終這張話費賬單竟高達 1.6 萬元。雖然此後他們一家與電信多次協商，但雙方始終未能達成一致。而在此期間，這張未繳納的賬單還在每天產生高額滯納金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王先生反映，因為時間較長，當時老人到底用了多少流量無從查起。上海電信客服人員根據流量單價進行了計算，目前國內手機在尼泊爾的電信流量費用是 0.01 元 1KB、10.24 元一兆，而且上不封頂。這一萬六算下來，流量大概是用了兩三分鐘時間。以此計算，1GB 流量的費用確實需要上萬元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王先生後來撥打了 10000 號電信客服，對方表示，這個費用是上不封頂的。「好在老人只用了 1 個 GB 的流量，如果用了 10 個 GB？15 個 GB？我是不是要賣房子了？」王先生説，在收到高額賬單後，其父親花了 5000 元聘請了律師，與電信方面進行協商，電信公司同意給老人打一個 8 折優惠，也就是便宜 3000 塊錢左右，優惠費用還不夠支付律師費，雙方未能達成一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讓王先生不能理解的是，除了天價漫遊費，在雙方協商的 8 個月期間，這 1.6 萬元又產生了近 9000 元的滯納金。對此，電信營業廳工作人員表示，滯納金就是利滾利的模式，不過他們可協助進行取消操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此後，上海電信又給出費用 7 折、滯納金減免的解決方案，但王先生一家仍表示無法接受。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28423339</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28423339</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 14:14:04 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，樸姜</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/198/878.jpeg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28423339_202408162214f0a3fb24-f6f9-404a-bfa5-3b25295202ea.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>上海</category>
            <category>出國旅遊</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/198/878.jpeg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/198/879.jpeg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>國台辦：台公佈的惡性撞船事件「調查結論」推卸責任，不能接受</title>
            <description>&lt;p&gt;8 月 16 日，國務院台辦發言人朱鳳蓮答記者問。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：&lt;/strong&gt;金門地檢署 16 日公佈「2·14」撞船事件調查結論。請問國台辦對此有何評論？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;我們注意到台有關部門公佈了「2·14」惡性撞船事件調查結論。所謂「調查結論」罔顧事實，刻意推卸責任，我們對此不能接受。台有關方面應如實公佈事實真相，嚴厲懲處責任人，確保今後不再發生類似事件。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28424549</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28424549</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 14:11:46 GMT</pubDate>
            <author>張雪松/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/234.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28424549_202408162211099219bf-6e7d-419e-bfac-84b3c167a8c9.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>國台辦</category>
            <category>撞船</category>
            <category>金門</category>
            <category>港台來信</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/234.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/235.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>河北唐山又一廳官落馬：曾任副市長的曹全民通報被查</title>
            <description>&lt;p&gt;河北唐山又一廳級幹部落馬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 16 日晚，微信公眾號「河北省紀委監委網站」通報稱，唐山市一級巡視員曹全民涉嫌嚴重違紀違法，目前正接受省紀委監委紀律審查和監察調查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公開資料顯示，曹全民，河北唐山人，男，漢族，1964 年 10 月出生，1986 年 3 月入黨，1988 年 8 月參加工作，研究生學歷，工學碩士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從浙江大學研究生院環境工程專業畢業後，曹全民即回到唐山工作，先後任職於唐山市環境檢測中心站、市環境保護局、市環境保護局管理科、市環境保護局綜合計劃處，並於 1995 年 9 月出任唐山市環境保護局副局長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2000 年 2 月，曹全民履新唐山市古冶區委副書記、代區長，次月任區長，後於 2003 年 3 月轉任路南區委副書記、代區長，後獲任區長。2007 年 5 月，曹全民出任路北區委書記。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2011 年 2 月，曹全民升任唐山市副市長、黨組成員，躋身副廳級幹部。在擔任唐山市副市長期間，他曾於 2015 年赴北京掛職擔任西城區委常委、副區長。至遲於 2021 年，曹全民以唐山市一級巡視員身份公開亮相。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28424548</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28424548</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 14:10:24 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，蔣子文</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/231.jpeg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28424548_20240816223327048df8-dc3e-4e5d-985b-f6f7af9d39cb.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>唐山反腐</category>
            <category>廳官</category>
            <category>曹全民</category>
            <category>打虎記</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/231.jpeg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/232.jpeg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>關於「黃牛」的五個不解之問</title>
            <description>&lt;p&gt;熱門博物館預約不到，找「黃牛」吧；偶像演唱會的門票買不到，找「黃牛」吧。網上不時有人求助——哪裏可以找到靠譜的「黃牛」？可以説，大家對「黃牛」的存在已習以為常。但是，近日這條消息還是讓許多人感到震驚：媒體記者在國家博物館外隨機採訪了 30 位遊客後發現，28 人都是通過找「黃牛」加價進去的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其實，從國家到地方，對「黃牛」搶票、囤票、倒票等行為，打擊從未停止。但在重重打擊之下，「黃牛」現象還是屢禁不止，天下苦「黃牛」久矣。關於「黃牛」，有這樣一些困惑已久的問題，筆者試着作了梳理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、為什麼普通人買不到票，「黃牛」總能買得到？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了暑假，很多家長想帶孩子去熱門博物館或者知名高校參觀，卻發現總是預約不到，但是出高價找「黃牛」，很快就能預約成功。為什麼官方渠道預約不到的門票，「黃牛」手上總有票？分析媒體報道，「黃牛」至少有以下兩種手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一是技術「外掛」。&lt;/strong&gt;據報道，「黃牛」在搶票過程中，經常會使用自動搶票的軟件。他們提前購買了眾多個人身份信息，藉助技術手段在放票前預先填好遊客信息和驗證碼，待到放票時間一到，成百上千的門票頃刻間就被鎖定。當真正有需求的遊客找到「黃牛」時，他們在退票後快速搶票，利用時間差成功變現。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了獲取更多的門票，有些「黃牛」開啓了「人海戰術」，僱傭了人手在多台設備上同時搶票，甚至安排 24 小時不間斷地輪班作業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二是利益串聯。&lt;/strong&gt;在網絡倒賣「黃牛票」的信息裏，經常有人聲稱與票務代理、演出主辦方以及演出場所的內部工作人員有聯繫，能拿到內部票或帶他們進去。此外，在實際操作中，部分活動的主辦方也可能會與「黃牛」合作，提前售出一部分門票，營銷「一票難求」假象的同時，也能迅速回籠資金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如名校的參觀預約，據一家研學團隊介紹，一些「黃牛」原先多是通過非法搶票軟件獲取預約資格，監管收緊之後，則又將帶客入校的任務分包給部分學生，並許以一定回報。甚至還有部分「黃牛」聲稱「跟學校 XX 聯繫過的」。其中的複雜關係就不得而知了。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/98.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;圖源：「央視新聞」微信公眾號&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、實行實名制後，為什麼「黃牛」還能倒票？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為應對「黃牛」倒賣門票的問題，近年來各地景區場館紛紛推出了實名制預約購票系統，希望從技術層面遏制「黃牛」。但是，很快人們就發現，「黃牛」經常能繞過實名制。原因何在？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;比如實名亦可鑽空子。&lt;/strong&gt;上文提到，「黃牛」可以使用技術「外掛」來搶票。實際上，他們在放票後立馬搶票時使用的是提前購買來的實名信息。當有客户真需要票時，「黃牛」就先退票再搶票，再搶票使用的是該客户的信息。這樣一來，前後使用的都是實名，「黃牛」卻有可乘之機。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;比如實「名」不實「人」。&lt;/strong&gt;部分景區場館在預約登記時要求實名，成功後顯示入場二維碼，在入口閘機刷碼即可入內，給「黃牛」截圖轉售入場券提供了可乘之機。特別是團體票，一個二維碼下有時「掛靠」着十幾個預約人的姓名，入場時工作人員也僅僅清點人數，實際進來的是誰，他們並不過問，讓「黃牛」輕鬆出票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;比如「衝卡」入場。&lt;/strong&gt;「黃牛的入場操作能有多逆天」的討論在網絡上一度爆火，有的演唱會，入場方式竟是「黃牛」拖住保安，讓購買方「衝卡」擠進會場。此外，還有水路遊進海灘音樂節、裝作工作演藝人員入場等等，不僅存在法律風險，還可能導致人身損害、財產損失。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/99.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;圖源：社交平台截圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、為什麼購買了「黃牛票」很難維權？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有的人給「黃牛」付完錢以為就有票了，卻發現聊天框裏只剩下一個被拉黑的紅色感嘆號，頓遭「雷擊」，腦袋裏跳出三個字——「被騙了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其實，有些網絡倒票的「黃牛」，手裏根本沒有票。但在與「黃牛」交易的過程中，很多時候缺乏第三方平台到貨轉賬的約束。交易時，「黃牛」一般都披着「馬甲」，消費者在被騙後很可能會遭遇取證難、認定難、維權難，最終「票財兩空」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且，根據法律規定，單筆超過 3000 元，或者多次小額詐騙累計構成犯罪的才予以立案。但不是所有「黃牛票」都是天價票，有時候一張票加價幾十元或者小几百元，單人的損失並不大，維權也比較麻煩。多數受騙者選擇認栽，而僥倖逃脱的「黃牛」愈加猖狂。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;漫畫，圖源：新華社&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、取消預約的話，「黃牛」就會消失嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以來，全國各地都有景區、博物館取消了預約制度，但一些熱門場館的預約制仍被保留。有網友認為，「黃牛」來源於預約制，如果取消預約，「黃牛」就能消失了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;取消預約，雖然在很大程度上能堵塞「黃牛」搶票的技術漏洞，但是，對於場館來説，出於文物保護和參觀體驗等客觀原因，每天入場的人數依然受限，供需矛盾依然存在。對「黃牛」而言，從僱人排隊到與內部人員聯繫等隱蔽方式，他們依然能找到空間。可見，簡單取消預約，「黃牛」不一定就會消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對熱門場館而言，與簡單取消預約相比，更具可行性的是想方設法增加資源供給，努力滿足更多市民遊客的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;比如增加場次。&lt;/strong&gt;難約的場館主要是假期裏的熱門場館，並不是所有場館都難約，也不是所有時間段都難約。這些「一票難求」的場館，是否可以通過增加人手、改善流程等方法，在寒暑假等特定時期增加夜間場，讓更多遊客有機會進入？比如「浙江自然博物院·24 小時博物館」從 2022 年起改變開放時間，週一至週五是上午 10 時至午夜 24 時，週六、週日則全天 24 小時開放，受到市民遊客好評。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;比如鼓勵數字參觀。&lt;/strong&gt;線上博物館、陳列館等數字應用已經並不鮮見，越來越多的人已經習慣在網絡上觀看展覽。更多博物館可以嘗試線上「克隆」，將珍貴的展品數字化「存檔」，供遊客網上參觀。如果線下門票售罄，數字場館就是挺好的補充和替代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、為什麼「黃牛」屢禁不止？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;擾亂了市場、侵害了消費者利益的「黃牛」，可謂「人人喊打」。但是，這麼多年的規範和治理之下，「黃牛」在文旅等行業依然存在，儼然成為了社會頑疾。針對「黃牛」的屢禁不止，筆者想問三個問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;供需矛盾能緩解嗎？&lt;/strong&gt;一般而言，越是熱門的資源，越是容易給「黃牛票」以市場空間。總有人想方設法通過其他途徑優先獲取到熱門資源，滿足自身需求。這樣的行為，容易在社會上形成效仿心理。更多人會加入其中，通過非正常手段來消除資源獲取的不確定性，讓「黃牛」在市場中始終處於有利位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;治理「黃牛」，需要從緩解熱門資源的供需矛盾上着手，本着儘可能為遊客考慮的原則，創新工作手段、完善工作機制，比如可以利用信息技術研判客流走勢、根據接待能力分時段動態放出餘票，充分挖掘潛力，為遊客提供更優質的服務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利益鏈條能斬斷嗎？&lt;/strong&gt;倒買倒賣的交易過程中，「黃牛」謀取了巨大利益。「黃牛」圈，曾流傳着日進十萬的傳言。在暴利誘惑之下，「黃牛」在被打擊之下仍不斷投身其中，產生了一條完整的利益鏈條。比如演唱會門票，「黃牛」一方面通過非法搶票軟件「光速」搶佔公開出售的票源，另一方面則通過部分內部人員和票務代理，獲取不可售票，層層獲取利益，等票到普通觀眾手上時，票價已經暴漲好幾倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;治理「黃牛」，還必須徹底斬斷「黃牛」亂象背後的利益鏈條，讓「黃牛」無利可圖。這就要求相關部門對「黃牛」亂象動真碰硬，嚴肅打擊違法行為，讓作惡者無處可逃、付出代價，形成強大威懾力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;治理手段能更有力嗎？&lt;/strong&gt;發達的互聯網社交平台和迭代升級的技術手段，使得「黃牛」的行動具有較強的隱蔽性。根除「黃牛」，需要多方綜合治理，形成合力，持續提升治理效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年來，屢見有些地方開展「黃牛」整治的專項行動，但是，專項行動之外，相關部門也需要在日常加強對「黃牛」的綜合治理。比如，是否可以針對不同情況適時選擇現場執法，在旅遊旺季對熱門場館提供技術支持，對社交平台上「黃牛」倒票的信息進行嚴查，對涉嫌違規的刷票賬號一禁到底，等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「黃牛」亂象的出現並非瞬息之間，整頓亂象亦非一朝一夕的事。「黃牛」難以禁絕，除了利益驅使，也反映出優質社會資源在滿足公眾需求方面依然存在較大缺口。面對「黃牛」，我們應該思考的不僅僅是如何「鬥牛」，還應看到背後真實存在的現實矛盾，採取有針對性的行動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原標題：《關於「黃牛」的五個不解之問》）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28424535</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28424535</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 14:01:20 GMT</pubDate>
            <author>浙江宣傳微信公眾號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/112.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28424535_202408162202ce5a1122-de53-453c-b234-b7b0cff953cc.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>黃牛</category>
            <category>倒票</category>
            <category>熱門景點</category>
            <category>搶票</category>
            <category>澎湃質量觀</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/112.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/113.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>江蘇南通消防：一廢舊航母在拆除改造時發生火災，無人員傷亡</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/210/263.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28424263</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28424263</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 13:24:29 GMT</pubDate>
            <author>@南通消防</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/211/734.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28424263_202408162124197422a2-7f27-4139-b33c-063f9e86b793.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>廢舊航母</category>
            <category>南通</category>
            <category>火災</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/211/734.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/211/735.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>最高法政治部主任李成林參加王佳佳法官遺體告別儀式並看望慰問家屬</title>
            <description>&lt;p&gt;2024 年 8 月 16 日上午，最高人民法院黨組成員、政治部主任李成林在河南省漯河市參加王佳佳法官遺體告別儀式。王佳佳生前系河南省漯河市郾城區人民法院立案庭副庭長、一級法官，堅持依法辦案，被犯罪嫌疑人行兇報復，不幸遇害，年僅 37 歲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 15 日晚，李成林一行專程到王佳佳法官家中看望慰問家屬，轉達最高人民法院張軍院長對王佳佳法官依法辦案不幸遇害的沉痛哀悼，對王佳佳法官家屬的深切慰問。李成林指出，接報王佳佳法官遇害事件後，張軍院長高度重視，要求妥善做好家屬慰問等善後工作，並對相關事宜提出具體要求。王佳佳法官參加工作以來，始終牢記初心使命，堅守辦案一線，忠誠履職盡責，是新時代人民法院踐行習近平法治思想，勇於擔當、公正司法的優秀法官代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李成林強調，河南高院、漯河中院及郾城區法院要悉心做好家屬關懷照顧等工作，細緻瞭解家屬訴求，幫助解決生活困難，真正為家屬辦實事、解難題，用心用情持續做好日常關心和常態幫扶工作。全國法院幹警要以王佳佳法官為榜樣，化悲痛為力量，堅定擁護「兩個確立」，堅決做到「兩個維護」，始終堅持崇尚法治，忠誠履行職責使命，更加嚴格公正司法，努力讓人民羣眾在每一個司法案件中感受到公平正義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;河南省高級人民法院院長鬍道才、中國女法官協會秘書長冷芳芳參加告別儀式並陪同看望慰問家屬。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28423366</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28423366</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 11:59:57 GMT</pubDate>
            <author>「最高人民法院」微信公號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/198/994.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28423366_202408162000950edbca-5c69-4863-94b4-42a46e8a08f3.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>最高人民法院</category>
            <category>王佳佳</category>
            <category>告別儀式</category>
            <category>法治中國</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/198/994.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/198/995.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中老緬泰同意加大力度聯手打擊網賭電詐等跨境犯罪</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 2024 年 8 月 16 日，中國、老撾、緬甸、泰國在泰國清邁舉行四方外長非正式會晤，討論了跨境犯罪問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅表示，安全是各國發展的前提和基礎。當前地區安全形勢複雜演變，網賭電詐等跨境犯罪屢禁不絕，危害地區民眾生命財產安全，影響社會穩定和國家形象。只有地區各國加大聯合打擊力度，才能有效扭轉違法犯罪活動高發態勢。習近平主席提出全球安全倡議，得到包括老緬泰在內各國積極響應。四國在相互尊重主權基礎上，聯合開展一系列打擊跨境犯罪活動。去年以來，各方已合作抓獲涉賭詐人員 5 萬餘人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅説，中方願同各國以習近平主席提出的全球安全倡議為指引，加大聯合打擊跨境犯罪活動力度，共同守護家園安寧。要織緊邊境管控網，守住各國邊界，管好重要口岸，徹底封堵不法分子非法越境通道。暢通情報信息交流，持續開展聯合行動，及時將已流竄越境的不法分子繩之以法、遣返懲處。儘快召開瀾湄執法安全合作部長級會議，加快推進「平安瀾湄」行動，調動各方資源，整合人力、情報、技術、設備，協調四國聯合打擊行動，全面提升跨國合作效率。深化法律和司法領域交流合作，開展司法執法培訓和協同作訓，提升打擊治理能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四方一致同意加強合作、密切協同，加大打擊網賭電詐、毒品販運、人口販賣等跨境犯罪力度，共同維護地區和平安寧。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28423374</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28423374</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 11:42:17 GMT</pubDate>
            <author>外交部網站</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/199/24.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28423374_20240816194226633c6c-72d8-4782-954f-e7991369bdc6.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>大國外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/199/24.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/199/21.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>微視頻｜綠水青山間</title>
            <description>微視頻｜綠水青山間</description>
            <link>https://news.cctv.com/2024/08/15/ARTIHHbszjxF91O4lF0MLTWB240813.shtml</link>
            <guid isPermaLink="false">https://news.cctv.com/2024/08/15/ARTIHHbszjxF91O4lF0MLTWB240813.shtml</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 11:23:45 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/198/932.png"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>觀察｜他信女兒、最年輕總理，標籤之下佩通坦能否解泰國政壇困局？</title>
            <description>&lt;p&gt;據新華社報道，泰國國會主席萬諾 16 日宣佈，為泰黨提名的總理候選人佩通坦·欽那瓦在當天舉行的下議院特別會議投票中獲得過半數議員支持，當選新一任泰國總理。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/198/337.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;當地時間 2024 年 8 月 16 日，泰國曼谷，泰國國會下議院投票選舉為泰黨黨首佩通坦·欽那瓦為泰國新總理。IC photo 圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩通坦生於 1986 年，是泰國前總理他信之女。她當選後，成為繼其姑姑英拉之後泰國曆史上第二位女總理，也是泰國曆史上最年輕的總理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「對泰國民眾而言，佩通坦往往被看作一個缺乏經驗的角色。然而，這也意味着她是一張新鮮的面孔。尤其是，她是父親他信的象徵，對他信的支持者來説，這是一件好事。然而，對他信的批評者來説，這正是他們不希望她擔任總理的原因。」來自泰國的政治評論員、美國密歇根大學政治學系博士研究生肯·馬西斯·洛哈特潘農特（Ken Mathis Lohatepanont）對澎湃新聞記者（www.thepaper.cn）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在政治戲劇中脱穎而出&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短短三天內，泰國政壇風雲變幻。14 日，泰國憲法法院裁定總理賽塔此前的一項人事任命因「違反道德」而違憲，即日起解除其總理職務。賽塔之後，泰國多個消息人士與媒體披露稱，佩通坦一度拒絕總理提名，他信鐘意的人選是猜卡森而非佩通坦。媒體也都造勢為泰黨將提名猜卡森為總理候選人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;75 歲的前總檢察長猜卡森雖然政治經驗豐富，對他信忠誠，但健康狀況引人擔憂，更令人擔憂的是其對泰國刑法第 112 條的態度。「儘管為泰黨不少人説猜卡森健康有所改善，但公眾並不知道這是否屬實，他也不受媒體關注。猜卡森曾為為泰黨簽署一份公開信，建議對修改‘冒犯君主罪’持開放態度，這可能為他帶來法律責任。」洛哈特潘農特對澎湃新聞説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 15 日，為泰黨和泰國執政聯盟先後舉行會議，最終同意推舉為泰黨黨首佩通坦作為唯一獲得提名的總理候選人。「儘管長期以來有報道稱，欽那瓦家族因總理職位存在很高的風險，而拒絕讓佩通坦親自擔任該職。但為泰黨已別無選擇。」洛哈特潘農特説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前總理賽塔和佩通坦都屬於他信勢力，賽塔的下台與佩通坦的上台，背後充滿了他信勢力與保守派主導的上議院等勢力的政治博弈。泰國瑪哈沙拉坎大學政治與治理學院副教授桑亞拉特·梅蘇萬（Sanyarat Meesuwa）對澎湃新聞分析説，賽塔的上台本身就是為泰黨與泰國保守派妥協的結果，對賽塔的官司是親保守派的司法系統在繼續「敲打」他信和為泰黨，要讓他信勢力有所收斂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 5 月 14 日，遠進黨在選舉中成為下議院第一大黨後，經過多方談判妥協，為泰黨推出的總理候選人賽塔 8 月 22 日成為新一任總理。此後，泰國政治勢力之間鬥爭不斷，今年 6 月 18 日，泰國法庭就四起涉及泰國最有權勢的政治力量的案件展開審理——他信涉嫌違反刑法第 112 條（冒犯君主罪）和《計算機犯罪法》案、賽塔罷免案、廣受歡迎的遠進黨的解散案和上議院選舉程序案。7 月 24 日泰國憲法法庭再次審理賽塔的任職資質案。8 月 14 日，法庭一錘定音，賽塔遭即日解職。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「賽塔被解職顯示，政治權力仍然主要掌握在保守派主導系統中，這個系統的構成包括王室支持者、軍方、商界精英……2007 年將泰愛泰黨（為泰黨前身）解散後，司法部門的政治影響力逐步增長，已成為保守派干涉行政和立法部門權力的重要工具。」梅蘇萬對澎湃新聞分析説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面對同樣的政治旋渦，外界分析佩通坦被推上前或許也有諸多隱言。「有一種理論是，對於他信而言，佩通坦是被動的選擇，她在某種程度上構成‘人質’。她擔任總理後，欽那瓦家族不太可能冒重大風險行動，減少冒險的政策，而與保守派保持一致。但這更多是一種猜測。」洛哈特潘農特説道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;烏汶叻差他尼大學（Ubon Ratchathani University）政治學家蒂蒂波爾·帕迪瓦尼奇（Titipol Phakdeewanich）也對路透社表示，佩通坦上台後就要直面攻擊。「她面臨的風險更高......而且如果為泰黨的施政不能帶來任何成果，欽那瓦家族的政治生涯可能就會走向終結。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欽那瓦家族的魔咒？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 16 日當選總理當天，佩通坦尚未滿 38 歲。她是他信與前妻寶乍文的小女兒，生於 1986 年 8 月 21 日，在家中還有一個大 6 歲的哥哥、一個大 4 歲的姐姐。公開資料顯示，佩通坦本科畢業於泰國朱拉隆功大學政治學系，其後前往英國薩裏大學留學，獲國際酒店管理碩士學位。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/198/343.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;當地時間 2024 年 8 月 16 日，泰國曼谷，泰國國會下議院投票選舉為泰黨黨首佩通坦·欽那瓦為泰國新總理。圖為佩通坦舉行新聞發佈會。IC photo 圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩通坦來自湧現了三位總理（他信、英拉、頌猜）的政商「豪門」欽那瓦家族，欽那瓦家族領導的政黨力量自 2001 年他信擔任總理起便深度影響泰國政壇。儘管如此，佩通坦的人生並非從一開始就和政治有關。大學畢業後，佩通坦返回泰國加入家族企業，在房地產巨頭 SC Asset 工作，接替英拉成為該公司的最大股東。泰國本地媒體統計，截至 2022 年，佩通坦共在 21 個公司持股，總金額達到 680 億泰銖（約合人民幣 139 億元）。佩通坦持股的公司包括曼谷瑰麗酒店、考艾泰晤士河谷酒店等，同時擔任 Thaicom Foundation 基金會董事、家族企業 Rende Development 酒店業務的首席執行官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年，佩通坦與泰國航空公司飛行員素沙瓦在中國香港舉行盛大婚禮。當時，他信、英拉等家族長輩仍與泰國軍方、政壇保守派乃至王室關係緊張，並在國內揹負控罪，而於海外流亡。因佩通坦的婚禮不在泰國舉行，他信、寶乍文、英拉等家族成員得以在香港參與婚禮，連泰國現任國王哇集拉隆功的姐姐烏汶叻都有出席儀式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管佩通坦曾在父親他信 2001 至 2006 年擔任總理期間陪同父親參與競選活動而與民眾接觸，但她直到 2021 年才算在政壇嶄露頭角。當年 10 月，她開始在以他信為精神領袖的為泰黨擔任「參與與創新事務」首席顧問。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年對於欽那瓦家族來説，或許是一個轉折年。這一年，佩通坦帶領為泰黨迎戰 5 月 14 日舉行的大選，他信勢力的佩通坦、賽塔、猜卡森成為為泰黨針對這次大選提名的三名總理候選人。雖然為泰黨在選舉中輸給遠進黨，但遠進黨激進的冒犯君主政策受到泰國保守勢力打擊，黨魁皮塔非但沒有獲得總理之位，該黨也遭到解散，泰國陷入為期數月的政治僵局。暗流湧動的政治鬥爭之下，8 月 22 日賽塔成為新一任總理，也正是在同一天，佩通坦的父親、流亡海外十餘年的他信回到泰國。在父親回國前一晚，佩通坦還在社交平台分享感悟説：「明天見。要去機場接爸爸了。今晚睡得着嗎？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 2 月 18 日，他信獲得假釋。此後，泰國各界越來越關注他信對泰國政壇的作用。尤其考慮到，時任總理賽塔是與他信私交甚篤的商人，擔任總理前是「政治素人」。外界一度懷疑賽塔只是他信的某種「前台角色」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩通坦本人則從不諱言父親對自己的影響。3 月 26 日，他信在時隔 17 年後重回為泰黨總部大樓拜會，他曾經辦公的地方如今已是佩通坦的辦公室。當時，佩通坦説，父親他信一直是她的榜樣，從小到大都對她起着嚮導的作用，但這並不是所謂的「父女之間的支配關係」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而他信回國之後一直保持高調，在泰國各地做公開露面和政治評論。在執政期間和下台後，他信的政治議程都引起了泰國深刻的政治兩極分化：其支持者主要是來自東北部的曾被忽視的廣大農民羣體，而其反對者大多是堅定的保皇派，後者指控他信腐敗、濫權和不尊重時任國王普密蓬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在他信近來愈發深入地攪動泰國政壇時，與他有關的訴訟再度啓動。據新華社報道，泰國總檢察長 5 月 29 日下令，根據刑法第 112 條，對他信 2015 年在韓國首爾接受媒體採訪的行為提起公訴。當年，他在採訪中指責樞密院（泰王諮詢機構）協助策劃了 2014 年的軍事政變。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在泰國瑪哈沙拉坎大學政治與治理學院副教授梅蘇萬看來，泰國的保守勢力過去更多使用軍事政變的手段幹預政治，然而如今他們更具有適應能力。「這些勢力敏鋭地意識到他們缺乏民眾的支持，2023 年的選舉結果就清楚證明瞭這一點。所以他們將精力集中在制定一個有利於委任人員而非民選政治人物的憲法和政治體制上。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果保守派和進步派之間政治立場持續存在差異，而不尋求共同點，就會陷入政治分裂。持續的兩級分化將繼續破壞泰國的政治穩定。」梅蘇萬告訴澎湃新聞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對佩通坦領導的為泰黨而言，賽塔的官司已經顯示出執政聯盟內部存在裂痕，甚至令人想起欽那瓦家族揹負的難以長期執政的「詛咒」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「出人意料的罷免案件，顯示出政治聯盟已經動搖。對賽塔的官司是一些上議員發起的，這些人據稱與執政聯盟內的巴威（保守政黨人民國家力量黨領袖、前陸軍總司令、前副總理）關係密切。消息稱，他信與巴威關係緊張，他可能會希望將巴威的政黨（有 40 個下院議席）開除出執政聯盟。」政治評論員洛哈特潘農特對澎湃新聞分析説。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/198/347.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;當地時間 2024 年 8 月 16 日，泰國曼谷，泰國國會下議院投票選舉為泰黨黨首佩通坦·欽那瓦為泰國新總理。IC photo 圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在佩通坦之外，來自中右翼的自豪泰黨的阿努廷一度也是這次總理投票的熱門候選人。他是資深政客，曾領導泰國抗擊新冠疫情，並是「大麻合法化」的主要推手。不過，賽塔被解職後，阿努廷和自豪泰黨強調他們支持為泰黨來主導政府組建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「阿努廷和其他保守派政黨願意支持為泰黨，是一種戰略需求的結果。如果只靠保守派組建政府，他們沒有足夠的人數；而對保守派來説，人民黨（原遠進黨）是不可以奪得權力的。所以他們只能繼續和為泰黨結盟。」洛哈特潘農特分析説，「對阿努廷而言，現在做總理幾乎沒有任何好處，經濟問題仍很嚴重，他的政黨也沒有足夠的議員（有 71 個下院議席）控制政府。他將等待下屆選舉，利用為泰黨支持流失來贏得更多席位。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上層與民間的撕裂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，在佩通坦領導下，為泰黨並未在去年贏得大選勝利，於 2023 年以 10 個席位之差敗給了新興政黨遠進黨。在首都曼谷乃至傳統「票倉」、農民聚集的東北地區，為泰黨的表現都不如立場更為激進的遠進黨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;選舉期間，佩通坦和為泰黨儘管與遠進黨展開競爭，但也提出承諾稱，為泰黨不會與保守派合作，要以組建政府的方式改變深受軍事政變影響的泰國。不過結果並非如此，為泰黨最終選擇與一些保守政黨結盟。這讓為泰黨如願重新成為執政黨，但也讓該黨夾在保守派和激進青年選民之間，顯得頗為尷尬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賽塔的表現不盡如人意，泰國國立發展管理學院民調中心（NIDA POLL）6 月的調查數據顯示，超過六成受訪者不滿意賽塔政府施政。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/198/348.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;當地時間 2024 年 8 月 16 日，泰國曼谷，泰國國會下議院投票選舉為泰黨黨首佩通坦·欽那瓦為泰國新總理。圖為佩通坦舉行新聞發佈會。IC photo 圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公開數據顯示，泰國今年第一季度國內生產總值（GDP）增長僅 1.5%，為東盟國家最低。分析指出，泰國政府在消費和公共投資上的支持大幅放緩，2024 年財年預算延後到了今年 5 月才正式撥付。這背後是賽塔政府和央行之間在為泰黨「旗艦項目」數字錢包上陷入分歧，導致預算案不斷延期，數字錢包項目的落實也不順利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，儘管賽塔在不到一年的執政中多次出訪國外，在美國、 歐洲、中國、日本等地尋求投資機會，然而效果並不顯著。泰國外國直接投資（FDI）數據表現不佳，拖累了國家出口，該國第一季度出口下降 1%，製造業生產指數（MPI）也下降 3.7%，連續六個季度下降。泰國家庭負債的問題也未得到解決。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在賽塔被解職後，為泰黨秘書長索拉翁（Sorawang Thienthong）強調，作為為泰黨旗艦項目的電子錢包計劃會被延續下去。外界由此預計，佩通坦將延續賽塔政府的眾多經濟與社會政策。這包括逆轉「大麻合法化」進程，在大麻的使用上加大監管力度；以同婚合法化為根基，開發圍繞性少數社羣消費的「粉紅經濟」；吸引全球電動汽車（EV）公司、科技公司等新興產業公司投資泰國；在南部拉廊府推進拉廊-春蓬「陸橋」項目以促進貿易和運輸業等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賽塔下台前，8 月初，泰國國務委員會公佈擬議的賭場立法草案，泰國政府希望在指定地點開發賭場等大型娛樂場所，交予私營公司特許經營權，以為政府帶來税收和推動旅遊業發展。賽塔曾表示，泰國非法賭博由來已久且根深蒂固，政府應該將這樣的灰色產業帶入「光明地帶」。佩通坦政府將接收修建賭場的議程，並面對隨之而來的爭議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「由於當前全球經濟陷入困境，大國競爭劇烈，嚴重依賴旅遊業和出口的泰國經濟面臨着負面影響。為泰黨的政策以刺激經濟為主要賣點，但目前卻難以實現其預期目標。此外，民眾對經濟快速變革的期望，加上遠進黨（現為人民黨）的言論攻擊，為泰黨的政策因此失去支持。」梅蘇萬告訴澎湃新聞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管佩通坦十分年輕，但青年選民似乎更垂青為泰黨和保守派之外的力量。政黨遭到解散後，遠進黨的議員迅速重組為人民黨，並掌握了國會下院 143 個席，仍是第一大黨。人民黨方面對賽塔遭解職表示不滿，但仍堅持不加入政府，並批評保守派和與保守派合作的為泰黨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅蘇萬展望説，種種跡象表明，保守派和他信集團正試圖妥協並向前邁進，以創造一個穩定的政治環境。「如果人民黨在其‘硬核’的政治和經濟改革訴求上軟化立場，例如不再推動冒犯君主罪的修正，不再鼓吹類似北歐的社會民主主義福利計劃，而保守派則減少對政治制度和地方政治的操控、更多地信任民選投票的結果，那泰國才有可能實現穩定的政府。」她説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（實習生，張楚晗亦有貢獻）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28423280</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28423280</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 11:22:28 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，許振華</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/198/350.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28423280_202408161922cd7bf574-bca7-432a-905f-5021e2a69936.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>泰國</category>
            <category>佩通坦</category>
            <category>他信</category>
            <category>賽塔被免職</category>
            <category>澎湃世界觀</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/198/350.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/198/351.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>補貼翻倍，新一輪汽車以舊換新細則來了</title>
            <description>&lt;p&gt;8 月 16 日，第二輪汽車以舊換新的政策細則正式出台。相比 4 月份發佈的首輪實施細則，這次的新政策有很大變化。對於有換車需求的消費者來説，是一大利好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具體來看，這次的補貼標準大幅提高了。&lt;strong&gt;在汽車報廢更新方面，補貼標準由原來的購買新能源乘用車補貼 1 萬元、購買燃油乘用車補貼 7000 元，分別提高到 2 萬元和 1.5 萬元，都增長了一倍及以上。&lt;/strong&gt;在這裏您要注意的是，報廢的舊車和購買的新車按照國家規定，都有一定的要求，具體內容您可以到商務部網站上查看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且，這次的政策在執行上可以溯及過往，充分照顧到已經提交申請的消費者。也就是説，&lt;strong&gt;如果您是在今年 4 月 24 日到明年 1 月 10 日這段時間提交補貼申請的，都會按照調整後的補貼標準來執行。&lt;/strong&gt;在這裏我要提醒那些已經領取了補貼的消費者，千萬別認為您吃虧了，國家將按新政策的標準，給您補齊差額。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了報廢更新之外，這次政策還將置換更新也納入補貼範圍。國家直接向地方安排超長期特別國債資金，支持地方自主開展置換更新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不僅如此，針對之前不少車主反映補貼發放時間過長的問題，這次新政策也進行了壓縮，將通過優化補貼申請審核和資金撥付監管流程，來縮短資金髮放時間，努力讓大家儘快拿到補貼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最後一個温馨提示，申請補貼您在網上就可以完成，登錄全國汽車流通信息管理系統網站，或「汽車以舊換新」小程序，點擊申請補貼，按要求填寫您的個人信息和車輛信息，上傳相關證明材料就可以了，是不是很簡單呢？如果您名下有閒置的舊車符合政策標準，又有換車的想法，這波新政優惠，一定不要錯過。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;商務部等 7 部門關於進一步做好汽車以舊換新有關工作的通知&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商消費函〔2024〕392 號&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各省、自治區、直轄市、新疆生產建設兵團商務、發展改革、工業和信息化、公安、生態環境、税務主管部門，各省、自治區、直轄市財政廳（局），新疆生產建設兵團財政局，財政部各地監管局：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據《國家發展改革委，財政部印發〈關於加力支持大規模設備更新和消費品以舊換新的若干措施〉的通知》（發改環資〔2024〕1104 號，以下簡稱《若干措施》）要求，為進一步做好汽車以舊換新工作，着力穩定和擴大汽車消費，現就有關事項通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、提高報廢更新補貼標準&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對符合商務部、財政部等 7 部門《關於印發〈汽車以舊換新補貼實施細則〉的通知》（商消費函〔2024〕75 號，以下簡稱《補貼實施細則》）規定，個人消費者於 2024 年 4 月 24 日（含當日，下同）至 2024 年 12 月 31 日期間，報廢國三及以下排放標準燃油乘用車或 2018 年 4 月 30 日前註冊登記的新能源乘用車，併購買納入工業和信息化部《減免車輛購置税的新能源汽車車型目錄》的新能源乘用車或 2.0 升及以下排量燃油乘用車的，調整補貼標準，具體如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對報廢上述兩類舊車併購買新能源乘用車的，補貼 2 萬元；對報廢國三及以下排放標準燃油乘用車併購買 2.0 升及以下排量燃油乘用車的，補貼 1.5 萬元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對 2024 年 4 月 24 日至 2025 年 1 月 10 日前提交的符合條件的補貼申請（含完成補貼發放的申請），均按本通知明確的標準予以補貼。其中，對已按此前標準發放的補貼申請，各地按本通知明確的標準補齊差額。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;參加申請補貼的報廢汽車所有人和新購置汽車所有人應為同一個人消費者，其所報廢的國三及以下排放標準燃油乘用車或 2018 年 4 月 30 日前註冊登記的新能源乘用車，應當按《若干措施》規定要求於 2024 年 7 月 25 日前登記在申請人名下；自本通知發佈之日起，在補貼申請審核期間，其所新購置的汽車應登記在申請人名下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、加大中央資金支持力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據《若干措施》要求，國家發展改革委安排超長期特別國債資金用於支持地方提升消費品以舊換新能力，推動汽車報廢更新和個人消費者乘用車置換更新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汽車報廢更新補貼資金按照總體 9:1 的原則實行央地共擔，並分地區確定具體分擔比例。其中，對東部省份按 8.5:1.5 比例分擔，對中部省份按 9:1 比例分擔，對西部省份按 9.5:0.5 比例分擔。地方分擔的部分，由各省級財政根據中央資金分配情況按比例安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、優化汽車報廢更新審核、撥付監管流程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各地商務主管部門收到汽車報廢更新補貼申請材料後，會同財政、公安、工業和信息化等部門按照職能職責進行審核，通過全國汽車以舊換新平台反饋審核結果，税務部門做好配合工作。商務部、公安部、工業和信息化部等部門提供報廢機動車回收和註銷、新車註冊登記、新能源新車車型等信息核查比對服務，支持地方高效開展審核工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各省級商務主管部門會同有關部門統籌確定對本轄區內補貼申請的審核層級、審核部門。各地商務主管部門及時彙總符合補貼條件的申請人信息，確定補貼金額，並向財政部門提出資金申請。各地財政部門根據商務主管部門提出的資金安排意見，按程序將補貼資金撥付至申請人提供的銀行賬户。各地商務主管部門向同級財政部門報送資金申請時，需將資金安排意見一併報財政部各地監管局和同級發展改革部門。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政策實施期結束後，各省級商務主管部門、發展改革部門、財政部門應於 2025 年 2 月 10 日前將補貼資金髮放情況報送商務部、國家發展改革委、財政部，商務部對各地上報的補貼資金髮放情況進行彙總審核。按照《若干措施》有關要求、商務部審核意見和財政部各地監管局前期審核結果，中央與地方進行清算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、加強監督管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各地、各相關部門按照《若干措施》《補貼實施細則》等規定對汽車以舊換新資金補貼工作實施監督管理，在執行中做好相關政策銜接，確保政策平穩過渡，提高資金使用效益，強化宣傳引導，切實便企利民，並有效保障補貼資金安全。各地要一視同仁支持不同所有制、不同註冊地企業參與汽車以舊換新。各地要加快制定汽車置換更新實施方案，合理確定補貼標準、補貼條件和實施方式，細化操作流程，壓實各方責任。鼓勵有條件的地方，建設完善汽車置換更新信息系統，加強跨部門信息共享和核查比對，協同高效開展審核工作。已建有汽車置換更新信息系統的地方，應與全國汽車以舊換新平台對接，通過數據接口及時推送補貼發放相關數據；暫無信息系統的地方，要及時彙總本地區置換更新數據，並通過「全國汽車流通信息管理」系統推送商務部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本通知自發布之日起執行，《補貼實施細則》與本通知規定不一致的，以本通知為準。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商務部&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國家發展改革委&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工業和信息化部&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公安部&lt;/p&gt;&lt;p&gt;財政部&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生態環境部&lt;/p&gt;&lt;p&gt;税務總局&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 8 月 15 日&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28422939</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28422939</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 09:33:17 GMT</pubDate>
            <author>嶽羣、宋菀、王佳林、張博/央視新聞、商務部網站</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/195/151.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28422939_2024081617554434ed30-279d-4ed5-a1de-4f54215a4ea2.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>汽車以舊換新</category>
            <category>補貼</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/195/151.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/195/152.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>284 名運動員出征！巴黎殘奧會中國體育代表團成立</title>
            <description>&lt;p&gt;第 17 屆殘奧會將於 8 月 28 日至 9 月 8 日在法國巴黎舉行，今天（8 月 16 日）下午，中國體育代表團在北京成立。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/182/79.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;中國殘聯主席程凱任團長，黨組書記、理事長周長奎任執行團長；黨組成員、副理事長尤亮，理事李冬生任副團長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;代表團總人數 516 人，其中運動員 284 人（包括男運動員 126 人、女運動員 158 人），教練員、工作人員、競賽輔助人員 232 人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;運動員分別來自全國 25 個省、自治區和直轄市，&lt;strong&gt;平均年齡 25.8 歲，年齡最大的是 48 歲的乒乓球運動員熊桂豔，年齡最小的是 15 歲的游泳運動員朱慧&lt;/strong&gt;，有 12 名少數民族運動員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;運動員全部是業餘選手，職業有工人、農民、學生、公務員、職員和自由職業者等，其中 189 人蔘加過殘奧會，首次參加殘奧會的有 95 人。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/182/84.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;代表團將參加本屆殘奧會射箭、田徑、羽毛球、硬地滾球、皮划艇、自行車、盲人足球、盲人門球、盲人柔道、舉重、賽艇、射擊、游泳、乒乓球、跆拳道、坐式排球、輪椅籃球、輪椅擊劍、輪椅網球等&lt;strong&gt;19 個大項、302 個小項的角逐。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎殘奧會共設 22 個大項、549 個小項，屆時將有來自約 160 個國家和地區的 4400 名運動員參賽。此次為我國第 11 次派團參加夏季殘奧會。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28421898</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28421898</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 08:25:58 GMT</pubDate>
            <author>高磊/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/182/190.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28421898_20240816164131c605b2-33a3-4c42-b58c-29363fdac46f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎殘奧會</category>
            <category>中國體育代表團</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/182/190.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/182/184.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>俄烏邊境交火十日：戰火蔓延至別爾哥羅德，俄指責北約事先參與計劃</title>
            <description>&lt;p&gt;據中新網援引法新社報道，烏克蘭總統澤連斯基 8 月 15 日在與烏軍事指揮官會見後於社交平台上表示，烏軍已完全控制俄羅斯庫爾斯克州邊境城鎮蘇賈。烏武裝部隊總司令瑟爾斯基 15 日稱，烏軍已控制庫爾斯克州 82 個定居點，面積達 1150 平方公里，縱深達 35 公里。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/179/667.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;當地時間 2024 年 8 月 15 日，俄羅斯庫爾斯克州，俄烏衝突持續，俄軍使用「柳葉刀」巡飛彈襲擊烏克蘭軍隊的裝甲車。（視頻截圖）&amp;nbsp; 澎湃影像，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄國防部 15 日則發佈戰報稱，俄方當日挫敗了烏軍在庫爾斯克多個居民點的行動，並重新控制了蘇賈以東一處村莊。有俄媒指出，根據俄國防部聲明判斷，烏軍在過去一天中推進了約 2 公里。俄國防部長別洛烏索夫當日稱，俄將提高指揮和控制系統的有效性，並增加資金及部隊投入，以保護邊境安全。俄方 16 日還表示，北約和「西方特工部門」直接參與了烏克蘭對庫爾斯克地區的襲擊計劃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於烏方針對蘇賈局勢的表態，俄國防部尚未作出回應。此前，車臣「阿赫馬特」特種部隊領導人阿勞迪諾夫（Apti Alaudinov）曾在 14 日表示，俄軍仍在蘇賈開展行動，烏軍並未完全控制該鎮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自烏軍 8 月 6 日對俄庫爾斯克州發動越境襲擊以來，雙方交火範圍正在擴大。有烏前線士兵向媒體透露，俄烏雙方已在別爾哥羅德州發生「激烈戰鬥」。俄方目前尚未證實在別爾哥羅德發生地面戰鬥，但該州已於 15 日宣佈進入聯邦級緊急狀態。另有觀察指出，烏軍在庫爾斯克州推進速度有所放緩，烏東前線壓力尚未得到明顯緩解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;別爾哥羅德戰鬥「異常激烈」，烏稱控制蘇賈&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《華盛頓郵報》15 日援引烏軍士兵及指揮官提供的消息稱，其所在部隊已在俄烏邊境部署數月，4 天前被派往俄羅斯，試圖自別爾哥羅德的科洛季洛夫卡（Kolotilovka）越境。然而，別爾哥羅德的俄軍似乎「早有準備」，該地區被「龍牙」反坦克障礙物加固，並埋設了大量地雷，烏軍幾乎立即遭到了大炮、無人機和航空炸彈的猛烈攻擊，許多人身負重傷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據烏軍士兵透露，烏軍在當地推進了約 6 英里（約 9.66 公里）。但有士兵對在當地的軍事行動感到擔憂，稱「不瞭解他們（俄羅斯）的地盤」，在「盲目地工作」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國企業研究所（AEI）的開源情報分析師布雷迪·阿弗裏克（Brady Africk）分析稱，在烏軍對庫爾斯克展開行動後，別爾哥羅德的俄軍或已進入高度戒備狀態，加之當地俄軍在去年夏天以來遭到數次越境襲擊後修建了防線，可能是戰鬥更加激烈的原因。此外，目前尚不清楚在別爾哥羅德作戰的烏軍部隊是否得到了與在庫爾斯克作戰的烏軍部隊同樣水平的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄方尚未證實與烏軍在別爾哥羅德發生地面戰鬥。不過，俄國防部長別洛烏索夫 15 日在一次會議上稱，軍方首先要與其他強力部門和別爾哥羅德州政府協作，提高部隊管理系統的效率，確定負責人，增派執行主要任務的部隊和裝備。此外，俄正在分配「額外的力量和資金」，以確保邊境安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15 日，澤連斯基稱烏軍已完全控制庫爾斯克州城鎮蘇賈，目前俄天然氣經烏克蘭進入歐盟的唯一入口就位於該鎮。烏克蘭還宣佈在庫爾斯克成立軍事管制局。路透社稱，這表明烏軍仍有意「繼續深入」。不過，烏方此前已表示無意長期佔領俄領土，而欲建立「安全區」，使烏邊境免遭炮擊威脅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄獨立媒體 Verstka 援引莫斯科市長辦公室一名消息人士的話説，俄政治家和官員對烏克蘭的越境襲擊感到「非常震驚」，正變得「愈發恐慌」。最初，莫斯科官員認為俄軍可以在「兩三天或最多一週內 」結束進攻，但事實證明這是錯誤的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位與俄議會有聯繫的消息人士説，官員們感到震驚，是因為「庫爾斯克距莫斯科不到 500 公里」（注：實際距離約 526 公里）。該消息人士稱「戰鬥非常接近」，人們正在「遭受苦難並從距離莫斯科僅幾小時車程的地方撤離」。他還稱，這種情況 「比別爾哥羅德地區的情況更令人擔憂」。在那裏，火箭彈和無人機襲擊幾乎成為「常態」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄羅斯國防部已於 15 日宣佈成立邊境地區軍事安全協調委員會，每週至少召開一次會議，職責範圍覆蓋別爾哥羅德州、布良斯克州和庫爾斯克州。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管烏軍仍在庫爾斯克持續推進，但速度已然放緩。烏武裝部隊總司令瑟爾斯基 15 日稱，烏軍每天向不同方向推進 500 米至 1.5 公里。英國《金融時報》稱，該數據約為烏方 13 日報告距離的一半。Maxar 衞星圖像顯示，俄軍正在挖掘戰壕，以阻止烏軍向庫爾斯克市以西的利戈夫（Lgov）推進。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國白宮國家安全委員會發言人柯比 15 日稱，美方「已看到一些俄部隊從烏境內和周邊地區行動轉向庫爾斯克」。另有消息人士向美國有線電視新聞網（CNN）透露，俄多個旅級規模部隊似乎已轉移到庫爾斯克，每個旅至少有 1000 名士兵。但俄目前似乎還未調動規模更大、訓練有素的部隊，而主要依靠自俄其他地區抽調的未經訓練的新兵來加強防禦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，烏軍在烏東戰場仍然面臨巨大壓力。有烏士兵向美國政治新聞網 Politico 透露，自烏軍發動庫爾斯克攻勢以來，頓涅茨克前線情況有所惡化，「我們得到的彈藥比以前更少了」。瑟爾斯基則在 15 日稱，烏東部和南部局勢仍然困難，但「已得到控制」，目前防禦行動主要旨在阻止俄軍向託雷茨克和波克羅夫斯克方向推進。此前，澤連斯基已於 14 日下令向上述兩地增派武器。路透社稱，這是對壓力不斷增加的「默認」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;西方放寬限制？和談前景難料&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於烏克蘭此次越境襲擊，西方國家普遍持「默許」態度，強調並未參與，但重申對烏支持。此外，俄方還稱參與襲擊的烏軍中有大量外國僱傭兵，「到處可以聽到波蘭語、英語、法語。不知道具體是什麼國籍的黑人也有很多」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法國媒體 France 24 報道稱，俄羅斯總統助理尼古拉·帕特魯舍夫 16 日表示，以美國為首的北約和「西方特工部門」直接參與了烏克蘭對庫爾斯克地區的襲擊計劃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美、英等國均稱未在烏克蘭襲擊發生前收到提前通知，但烏總統辦公室主任顧問波多利亞克在接受英國《獨立報》採訪時稱，「有些事情必須出其不意」，但「夥伴部隊之間也進行了討論，只是沒有公開而已」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英國國防部 15 日表示，烏軍可以在俄境內行動中使用英國武器，但仍限制使用遠程「風暴之影」導彈。另據英國廣播公司（BBC）和天空新聞（Sky News）報道，有消息人士透露，英國「挑戰者-2」主戰坦克已被烏用於庫爾斯克軍事行動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國似乎仍在評估此次行動將如何重塑戰爭的政治和軍事態勢，以決定是否進一步放寬對烏使用美製武器的限制。有美國官員向 CNN 透露，美國仍不允許烏在庫爾斯克使用遠程武器，但並非出於對局勢可能升級的擔憂，而是因為美向烏提供的陸軍戰術導彈系統（ATACMS）數量有限，且美方認為這些導彈最好用於繼續打擊克里米亞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另據 Politico 15 日報道，拜登政府目前對向烏克蘭提供「聯合防區外攻擊導彈」（JASSM）這一遠程巡航導彈持「開放」態度，此類武器將為烏克蘭 F-16 戰鬥機提供更強的戰鬥力。JASSM 導彈一旦交付，將使烏獲得其空軍武器庫中威力最大、射程最遠的武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;報道稱，一批親烏的美國議員一直在向拜登政府施壓，要求放鬆對烏使用美製武器打擊俄境內目標的限制。目前，美方未就是否提供此類導彈做出最終決定，白宮和五角大樓據稱仍在進行內部會談。但有消息人士透露，五角大樓已經在與烏克蘭合作解決技術問題，包括審查敏感技術，以確保烏戰機能夠向 230 多英里（約 370 公里）外的目標發射此類重達 2400 磅、攜帶 1000 磅彈頭的導彈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，環球網 16 日報道稱，加拿大國防部發言人當地時間 8 月 15 日晚表示，加拿大對提供給烏克蘭的軍事裝備的使用沒有任何地理限制。加拿大政府承諾在 2029 年之前向烏克蘭提供價值 40 億加元的軍事援助，其中包括「豹 2」主戰坦克、裝甲支援車、M777 榴彈炮和彈藥等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近幾個月來，俄烏漸漸對和談「鬆口」。然而，隨着烏軍對庫爾斯克發起襲擊，俄方在談及和談時態度愈發強硬。俄總統普京 12 日表示：「我們怎麼能與不分青紅皂白地攻擊民眾的人談判？」俄外交部發言人扎哈羅娃也在 14 日稱，烏對俄庫爾斯克發動「恐怖襲擊」，將導致雙方和談話題長期暫停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄羅斯《公報》（Vedomosti）稱，克宮和俄外交界當前認為，普京於 6 月開出的和談條件已不再適用，包括烏承諾不加入北約，烏軍完全撤出盧甘斯克、頓涅茨克、赫爾松和扎波羅熱等。俄方不會在壓力下進行對話，至少在庫爾斯克地區行動結束後，雙方才有可能重新回到談判問題上來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另據俄獨立媒體 14 日公佈的採訪，烏總統辦公室主任顧問波多利亞克稱烏軍此次襲擊庫爾斯克有四個重要的政治目標，包括：發動防禦戰、保護烏民眾不受俄炮火傷害；切斷俄後勤路線、摧毀軍事設施；向烏國際夥伴證明俄無法控制因戰爭而逐漸增加的內部風險；將戰爭轉移到俄境內、給俄帶來嚴重社會後果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在談及俄方近期對和談的最新表態時，波多利亞克稱，「沒有人會按照普京的條件與普京談判」。烏方認為，只有俄方意識到戰爭的代價在不斷增加，才有可能與俄展開談判進程。他還稱，單憑庫爾斯克戰事不會促使俄開始談判，但如果烏擁有更多武器、俄在其他戰線失利、俄經濟遭受重創，這些因素就將共同推動和談。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另據《莫斯科時報》報道，烏最高拉達人權事務專員盧比涅茨（Dmytro Lubinets）當地時間 14 日晚稱，俄烏已就交換戰俘展開對話。烏方尚未公佈其在庫爾斯克行動中俘虜的俄士兵總數，但透露稱有「數百名」。烏情報部門 15 日宣佈俘虜了 102 名來自俄第 488 機動步槍團、車臣「阿赫馬特」部隊的士兵，稱這是 「一次性抓獲敵人最多的行動」。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28421585</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28421585</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 08:16:11 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，侯丹瑋，實習生，詹慧娟</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/179/670.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28421585_202408161616e15b7293-c71f-4522-8869-ffc5d6033a5b.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>俄烏衝突</category>
            <category>庫爾斯克</category>
            <category>別爾哥羅德州</category>
            <category>澎湃世界觀</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/179/670.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/179/671.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>美將對菲軍援 5 億美元助菲方應對中國海警，國防部回應</title>
            <description>&lt;p&gt;8 月 16 日下午，國防部新聞局副局長、國防部新聞發言人張曉剛大校就近期涉軍問題發佈消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者：近日，美國宣佈 5 億美元對菲軍援計劃，聲稱用來幫助菲方應對中國海警及「海上民兵」。日本近期還與菲律賓在「專屬經濟區」舉行聯合軍事演習，聲稱此舉有助實現「自由開放的印太」。請問中方對此有何評論？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;張曉剛：&lt;/strong&gt;中方一貫認為，國家間的防務合作不應針對第三方，不得破壞地區和平穩定。但美日等一些域外國家唯恐南海不亂，不斷興風作浪、搗亂攪局，菲方引狼入室、甘為棋子，為地區各國所不恥。需要強調的是，中國對南海諸島及其附近海域擁有無可爭辯的主權。對於蓄意侵權的，我們將依法正當維權；對於無理挑釁的，我們將堅決據理反制，堅定捍衞自身領土主權和海洋權益。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28421791</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28421791</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 07:45:07 GMT</pubDate>
            <author>國防部發布微信公號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/181/571.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28421791_2024081616005520ccdb-cb63-4b08-a04f-432ad3ca09d8.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>美菲</category>
            <category>南海</category>
            <category>澎湃防務</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/181/571.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/181/572.png"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>