<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新聞 - 首頁頭條 - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>i@diygod.me (DIYgod)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新聞</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Tue, 02 Jul 2024 19:23:56 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>新疆發佈暴雨橙色預警，烏魯木齊市區部分路段出現積水</title>
            <description>&lt;p&gt;新疆氣象台 7 月 2 日 17 時 53 分將暴雨黃色升級為暴雨橙色預警信號，從 7 月 2 日開始，新疆多地出現強降雨天氣，烏魯木齊市、昌吉州、阿克蘇地區等地的局部區域累計降雨量已達 24～40 毫米，強降雨導致部分路段出現積水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當天 19 時許，烏魯木齊市水磨溝區道路出現多處積水，給車輛通行造成一定影響。在河灘快速路河南路橋北出口輔道慢車道，出現了一處最深達 30 釐米的積水路段，車輛通行受阻，經交警部門初步排查，積水是由於市政污水管道破損造成。目前相關部門工作人員正在對該路段管道進行搶修，同時對積水嚴重路段進行清理，預計當天夜間，該積水路段將恢復正常通行。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;508&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/139/380.gif&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;交警部門提示，雨天立交橋下、橋洞以及低窪地帶容易積水，如果觀察到水位已超過輪胎的三分之二以上，不要貿然通行。因為車輛在積水路段行駛過程中，會推着水往前走，水的高度自然會升高，從而將通過發動機進氣口進入內部，容易導致發動機熄火，發生意外情況。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27937861</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27937861</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 16:39:11 GMT</pubDate>
            <author>高鵬飛，張芝翔/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/139/382.gif"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27937861_20240703003942a9499f-375d-49d8-8464-72523dc162e0.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>烏魯木齊</category>
            <category>暴雨</category>
            <category>綠政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/139/382.gif"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/139/383.gif"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>習近平同哈薩克斯坦總統託卡耶夫舉行小範圍晤談</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/139/399.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;當地時間 7 月 2 日晚，國家主席習近平應邀同哈薩克斯坦總統託卡耶夫共進晚餐，在愉快温馨的環境中就中哈關係和共同關心的問題進行了親切友好的交流。這是習近平同託卡耶夫握手。新華社記者，謝環馳，攝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當地時間 7 月 2 日晚，國家主席習近平應邀同哈薩克斯坦總統託卡耶夫共進晚餐，在愉快温馨的環境中就中哈關係和共同關心的問題進行了親切友好的交流。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27937854</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27937854</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 16:07:28 GMT</pubDate>
            <author>新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/139/401.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27937854_202407030007f3b41738-0fd8-436c-8438-7c8d501bda6d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>習近平</category>
            <category>哈薩克斯坦</category>
            <category>大國外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/139/401.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/139/402.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>「圍棋奧運會」應氏杯上海開幕，清華畢業生柯潔重心迴歸紋枰</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/139/246.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;當古力九段和戰鷹二段變身歌手，在舞台上共唱一曲《如願》。被稱為「圍棋奧運會」的應氏杯世界職業圍棋錦標賽也真的如願回家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從 1988 年到 2024 年，應氏杯陪伴着世界圍棋成長，見證了中國圍棋的高光與低潮。如今，應氏杯在上海起步，並將沿着創辦者應昌期老先生曾經生活、奮鬥過的寧波、重慶等地舉行，算是讓四年一度的「圍棋奧運會」真正回家了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京時間 7 月 2 日，第十屆應氏杯在上海開幕，並且完成了 16 強的抽籤儀式。在即將舉行的預賽（16 強賽）焦點戰中，柯潔將對陣申旻埈，申真諝將和王星昊對弈，而樸廷桓則將對陣許嘉陽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「應氏杯對照四年一屆的奧運會為週期，從未間斷，36 年以來，開拓了圍棋走向世界的視野，鑄造了圍棋智慧之光的聖殿。」作為第五屆應氏杯得主，中國圍棋協會主席常昊九段希望應氏杯回家能激勵更多中國棋手，「應氏杯是承載圍棋人光榮與夢想的頂級大賽。每一位棋手都以參加應氏杯為榮、捧起應氏杯為傲。」&lt;/p&gt;&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;598060&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/486c93c032ac4042b284c8f010cd033f/hd/8d80fa34-d0b8-4e06-915c-c920be9d0778-c3359f5d-8499-c7c2-999e-3b562f0bc1d2.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/cover/20240702/73e04ec70c934ce4b850ab9e8ce28e33-20240702233758201-8314154961437090416-604a32c6-b329-4e7e-a8bd-ca302660f5e1.jpg&quot; data-duration=&quot;01:06&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1280&quot; data-height=&quot;720&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;div class=&quot;news_video_name&quot;&gt;戰鷹和古力獻歌。(01:06)&lt;/div&gt;&lt;strong&gt;16 強對陣出爐，新賽制製造精彩&lt;/strong&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「應氏杯對我來説是一項非常重要的比賽，我那時候的獎金就非常豐厚。」滿頭銀髮的名宿曹薰鉉九段這次也來到上海，分享自己和聶衞平九段在應氏杯決賽對弈的經歷。那句「獎金非常豐厚」一出口就讓現場的棋手都哈哈大笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「不過話説回來，那場對弈非常激烈，對我的人生很重要。」就如曹薰鉉所説，應氏杯對每位參賽棋手來説，可能都是職業生涯裏重要的經歷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;36 年時間，10 屆比賽，應氏杯迎來了 200 多位頂尖棋手，也見證了世界棋手的更新和迭代，其中就包括在韓國「圍棋皇帝」曹薰鉉、「棋聖」聶衞平、「石佛」李昌鎬以及「韌聖」常昊。而第九屆比賽中，站上頂峯的則是正值巔峯的申真諝。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/139/244.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;常昊在開幕式上發言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在開幕式上，常昊特意提到了今年的賽制改革，讓應氏杯更加精彩，「賽制、規模上做出了一系列創新，擴大參與面，使更多棋手有了追逐理想的寶貴機會；恢復決賽五番棋、長用時與六分之一基時的罰點制，使賽事更加精彩。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據介紹，本屆應氏杯參賽人數增至 58 人，上屆冠亞軍申真諝九段和謝科九段自動晉級 16 強，其他 56 名參賽者名額分配為：中國 19 名、韓國 12 名、日本 11 名、中國台北 9 名、美洲 2 名、歐洲 2 名、東南亞 1 名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前兩輪在網上進行，4 月 20 日首輪比賽，中國棋手 14 勝 5 負，三位世界冠軍辜梓豪九段、羋昱廷九段、黨毅飛九段分別爆冷不敵金恩持九段、關航太郎九段、山下敬吾九段。歐美和東南亞 5 名選手悉數出局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二輪比賽在 4 月 21 日進行，獲勝的 14 名棋手具體名單為：柯潔九段、李軒豪九段、李欽誠九段、廖元赫九段、王星昊九段、彭立堯八段、許嘉陽八段、劉宇航七段、許皓鋐九段、樸廷桓九段、元晟溱九段、申旻埈九段、金真輝七段、一力遼九段。目前 16 強中，有柯潔、李軒豪、王星昊、謝科等 9 位棋手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開幕式結束後，預賽的 16 強對局塵埃落定：柯潔將對陣申旻埈，申真諝將和王星昊對弈，而樸廷桓則將對陣許嘉陽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，如果柯潔和申真諝都能順利晉級，他們很有可能在 4 強複賽就相遇。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/139/245.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;剛剛在清華大學完成學業的柯潔在現場也發表了畢業感言：「大學生活培養了我較為完整的人格，在上大學之前，我自認為是處在比較封閉的狀態，對社會如何運行不太瞭解。大學生涯對我的世界觀、人生觀有很大影響。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;畢業季重回賽場的柯潔也直言重心將重回圍棋，而當下最重要的就是對陣申旻埈，「畢業了，可以有更多的時間做自己想做的事情和練棋、準備比賽。申旻埈是我的老對手，之前對他戰績不算理想，還是要用平常心去面對，希望明天有好的發揮。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/139/248.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「圍棋奧運會」回家了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果説，柯潔、申真諝、謝科、樸廷桓等一眾棋手的巔峯對決是值得期待的看點；那麼，「圍棋奧運會」回家，則成了第十屆「應氏杯」世界職業圍棋錦標賽貫穿始終的話題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;應氏杯是由祖籍寧波江北區慈城鎮的中國台灣地區著名實業家應昌期先生創辦的，從第一屆開始冠軍獎金就高達 40 萬美元，是當今世界圍棋界獎金最高、水平最高、影響最大的圍棋賽事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1989 年第一屆應氏杯決賽的第三局在寧波舉行，時隔 36 年，這項世界級圍棋大賽將再次「落子」江北慈城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江北區歷史底藴深厚，生態環境優越，是寧波中心城區之一。慈城作為江北唯一轄鎮，有着悠久的歷史，是中國歷史文化名鎮，也是江南地區保存最完整的千年古代縣城。在慈城，圍棋文化也有着悠久的歷史傳承，早在明代，慈城人馮元仲就著有《弈旦評》《弈難》等圍棋名作。如今，慈城更是走出了不少知名棋手，如亞運會圍棋冠軍汪雨博、圍棋職業五段選手黃晨等。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/139/247.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;「應氏杯的創辦、堅守與前進，基於應氏家族對中華優秀傳統文化的高度認知和深刻認同。海峽兩岸文化相通，血脈相連，共譜一盤黑白棋子，意義非凡。」常昊期待着應氏杯回家能夠激起圍棋的又一波熱潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在開幕式上，中國台北應昌期圍棋教育基金會理事長應柔兒也表示，在中國文化中，「十」通常象徵着完整、圓滿和吉祥，看到應氏杯舉行到了第十屆，她的心中也充滿了複雜的喜悦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「應氏杯提升了圍棋在世界的知名度和影響力，並且推動了世界圍棋的專業化和商業化。」應柔兒希望持續舉辦的應氏杯能夠成為圍棋文化跨國交流的橋樑，「應氏杯匯聚了來自不同國家和地區的頂尖棋手，通過比賽交流，促進了圍棋文化的跨國交流，讓世界看到了圍棋的魅力和對年輕人興趣及學習的提升，使得圍棋教育的傳承可以薪火相傳。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據賽程，本屆應氏杯第二階段從 7 月 3 日開始預賽，4 日初賽，6、8、9 日複賽；第三階段為決賽前兩局，在 8 月 12、14 日舉行；第四階段為決賽後三局和閉幕式，10 月 24、26、28 日比賽，29 日舉行閉幕式。開幕式、預賽、初賽將在上海市舉行，複賽將在寧波市慈城鎮舉行，第三、四階段舉辦地待定。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27937848</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27937848</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 16:04:13 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，馬作宇</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/139/255.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27937848_202407030004232d6974-fb91-49af-b3d1-5513b90c71e7.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>應氏杯</category>
            <category>柯潔</category>
            <category>申真諝</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/139/255.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/139/256.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>玻利維亞武裝部隊一精鋭部隊指揮官因參與未遂政變被捕</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;399&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/139/267.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;當地時間 7 月 1 日，玻利維亞武裝部隊精英 F10 集團指揮官弗拉基米爾·盧帕·薩拉曼卡，因參與未遂政變在科恰班巴被捕後被押送到首都拉巴斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玻利維亞內政部長卡斯蒂略和內政與警察部副部長阿吉萊拉透露，在未遂政變中，19 名 F10 集團士兵帶着大口徑武器和狙擊槍被派往拉巴斯。在薩拉曼卡的車上發現了被燒燬的證據。目前內政部正在進行分析。內政部長卡斯蒂略此前表示，未遂政變發生前，一架 C-130 大力神運輸機曾被派往中南部城市塔裏哈將相關人士送到拉巴斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玻利維亞 F10 集團由陸軍、空軍和海軍三支部隊中選出的精英軍官和士兵組成，接受過打擊恐怖主義和重大綁架的專門訓練，在科恰班巴設有培訓中心。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27937850</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27937850</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 15:46:04 GMT</pubDate>
            <author>鄧雪梅/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/139/269.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27937850_20240702234611591112-9145-4bbd-9885-79033698107d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>玻利維亞</category>
            <category>未遂政變</category>
            <category>精鋭部隊</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/139/269.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/139/270.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>應急管理部跨省區調派排澇力量增援平江</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/139/262.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;這是 7 月 2 日在湖南省嶽陽市平江縣縣城拍攝的內澇現場（無人機照片）。新華社記者&amp;nbsp;陳思汗&amp;nbsp;攝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記者 7 月 2 日從應急管理部獲悉，針對湖南平江等地嚴重暴雨洪澇災害，應急管理部迅速響應，當晚跨省區調派國家安全生產應急救援中心、應急管理部自然災害工程應急救援中心（中國安能）200 人、38 台排澇裝備緊急增援，協助開展積水排澇任務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，國家防災減災救災委員會辦公室、應急管理部在前期已向湖南調撥 5.1 萬件中央救災物資基礎上，啓動應急物資政社協同保障機制，及時對接地方救災需求，協調有關社會組織緊急捐贈方便食品、飲用水、家庭應急箱等 10 萬餘份生活類救災物資，首批物資已於 2 日晚運抵湖南平江洪澇災區，全力支持災區做好受災羣眾安置救助工作。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27937849</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27937849</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 15:43:40 GMT</pubDate>
            <author>周圓，王聿昊/新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/139/264.JPG"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27937849_202407022344afb305ea-7842-42b3-b0f4-87f74fdbd1ee.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>平江</category>
            <category>排澇</category>
            <category>應急管理部</category>
            <category>綠政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/139/264.JPG"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/139/265.JPG"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>黨的十八屆三中全會以來國防和軍隊改革成就綜述</title>
            <description>&lt;p&gt;人民軍隊改革強軍的偉大征程上，又迎來一個載入史冊的重要時刻——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 4 月 19 日，中國人民解放軍信息支援部隊成立大會在北京八一大樓隆重舉行。中共中央總書記、國家主席、中央軍委主席習近平向信息支援部隊授予軍旗並致訓詞，代表黨中央和中央軍委向信息支援部隊全體官兵致以熱烈祝賀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;授旗儀式後，習近平致訓詞。他指出，調整組建信息支援部隊，是黨中央和中央軍委從強軍事業全局出發作出的重大決策，是構建新型軍兵種結構佈局、完善中國特色現代軍事力量體系的戰略舉措，對加快國防和軍隊現代化、有效履行新時代人民軍隊使命任務具有重大而深遠的意義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據中央軍委決定，新組建的信息支援部隊由中央軍委直接領導指揮，同時撤銷戰略支援部隊番號，相應調整軍事航天部隊、網絡空間部隊領導管理關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改革，是實現中國夢、強軍夢的時代要求，是強軍興軍的必由之路，也是決定軍隊未來的關鍵一招。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黨的十八屆三中全會以來，人民軍隊堅持以習近平新時代中國特色社會主義思想為指導，深入貫徹習近平強軍思想，以黨在新時代的強軍目標為引領，全面實施改革強軍戰略，深入破解長期制約國防和軍隊建設的體制性障礙、結構性矛盾、政策性問題，深化國防和軍隊改革取得歷史性成就，人民軍隊體制一新、結構一新、格局一新、面貌一新，在中國特色強軍之路上邁出堅定步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改革推動強軍，強軍支撐強國。站在新的歷史起點上，在以習近平同志為核心的黨中央堅強領導下，實現整體性革命性重塑的人民軍隊，正闊步邁向世界一流，為實現中華民族偉大復興提供戰略支撐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;戰略擘畫，統帥掌舵領航&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改革，當代中國的鮮明特色，共產黨人的鮮明品格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黨的十八大以來，中國特色社會主義進入新時代，國防和軍隊建設也進入了新時代。面對中華民族偉大復興戰略全局和世界百年未有之大變局，面對長期制約國防和軍隊建設的深層次矛盾和問題，習主席審時度勢、總攬全局，果斷作出改革強軍的戰略決策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;強國必強軍，強軍必改革。「軍事上的落後一旦形成，對國家安全的影響將是致命的。我經常看中國近代的一些史料，一看到落後捱打的悲慘場景就痛徹肺腑！」習主席以強烈的歷史憂患深刻指出，國防和軍隊改革是全面改革的重要組成部分，也是全面深化改革的重要標誌。軍隊要跟上中央步伐，以逢山開路、遇河架橋的精神，堅決推進軍隊各項改革。大家一定要有這樣的歷史擔當。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;惟改革者進，惟創新者強。習主席激勵全軍：「新軍事革命為我們提供了千載難逢的機遇，我們要抓住機遇、奮發有為，不僅要趕上潮流、趕上時代，還要力爭走在時代前列。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新中國成立後，我軍先後進行了 13 次比較大的改革，部隊規模、體制編制不斷調整，在不同歷史時期都發揮了重要作用。同時，受各種因素影響，制約國防和軍隊建設的深層次矛盾問題還不同程度存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「國防和軍隊改革進入了攻堅期和深水區，要解決的大都是長期積累的體制性障礙、結構性矛盾、政策性問題，推進起來確實不容易。」習主席告誡全軍，「不改革是打不了仗、打不了勝仗的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;思之彌深，行之愈篤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2013 年 11 月，黨的十八屆三中全會召開。黨中央決定將深化國防和軍隊改革納入全面深化改革的總盤子，上升為黨的意志和國家行為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國防和軍隊改革作為單獨一部分寫進全會決定，這在全會歷史上是第一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;僅 4 個月後，又一條重磅消息引起國內外廣泛關注：習主席決策成立中央軍委深化國防和軍隊改革領導小組，並擔任組長。黨的總書記親自擔任中央軍委深化國防和軍隊改革領導小組組長，這也是第一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這兩個非同尋常的「第一次」，昭示了黨的核心、軍隊統帥、人民領袖對深化國防和軍隊改革的堅定意志、堅強決心，極大激發和凝聚了全軍官兵擁護改革、支持改革、投身改革的磅礴力量，成為推動改革的根本保證。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於一支大國軍隊來説，改什麼、怎麼改，有目標、佈局問題，有立場、觀點問題，也有方法、路徑問題。習主席為改革論證設計傾注大量心血，多次主持召開中央軍委深化國防和軍隊改革領導小組會議、中央軍委常務會議、中央政治局常委會會議，多次當面聽取有關單位改革意見建議，親自確定改革重大工作安排，親自領導調研論證和方案擬製工作，親自組織研究改革重大問題……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改革始終奔着問題去，以問題倒逼改革。在改革的各個階段，每一個方案都指明瞭破解現實問題的方法路徑，每一個現實問題的解決思路最終匯聚成一條條具體的改革措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深化國防和軍隊改革是一場整體性變革，要加強頂層謀劃、體系設計。在軍隊一次重要會議上，習主席強調，要把握改革舉措的關聯性和耦合性，使領導指揮體制、力量結構、政策制度等各項改革相互促進、相得益彰，形成總體效應、取得總體效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;謀篇佈局，落子有聲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;設立中央軍委深化國防和軍隊改革領導小組專家諮詢組；建立由軍地 200 多名專家和領導組成的軍事政策制度改革諮詢評估專家庫，充分發揮第三方獨立評估作用；賦予軍事科學院和國防大學相關研究論證任務，發揮其智囊作用……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;匯聚全軍和各方面智慧，形成改革「最大公約數」。習主席到機關、進班排，上高原、赴海島，登戰車、乘軍艦，深入調查研究。全軍和各方面踴躍獻策、積極建言，軍外到軍內、機關到部隊、將軍到士兵；各方向實地調研、各層面座談訪談、大範圍問卷調查；一份份情況報告、一封封來信意見、一條條網絡留言……許多好思路、好建議、好點子進入了改革方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「積力之所舉，則無不勝也；眾智之所為，則無不成也。」在習主席領導運籌下，一整套解決深層次矛盾問題、有重大創新突破、人民軍隊特色鮮明的改革設計破繭而出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2015 年 7 月，習主席先後主持召開中央軍委深化國防和軍隊改革領導小組會議、中央軍委常務會議和中央政治局常委會會議，審議通過深化國防和軍隊改革總體方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在領導推動這輪改革的歷程中，習主席關於深化國防和軍隊改革一系列方向性、根本性、全局性的重要戰略思想，立起改革強軍的根本遵循和行動指南。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從黨和國家整體佈局到軍隊各系統相互耦合，從總體方案、重大領域方案到專項方案層層深入，從領導指揮體制、軍隊規模結構和力量編成到軍事政策制度改革有序推進，新時代人民軍隊改革的目標圖、路線圖和施工圖就此繪就，一場浴火重生、開新圖強的歷史性變革蓬勃展開。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;攻堅克難，深入推進改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一部人民軍隊的發展史，就是一部改革創新史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2015 年 11 月 24 日，一個註定載入人民軍隊史冊的日子。中央軍委改革工作會議在北京隆重召開，習主席發出深化國防和軍隊改革的動員令——全面實施改革強軍戰略，堅定不移走中國特色強軍之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;統帥號令所指，全軍聞令景從，向心凝聚、向戰發力、向難攻堅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;領導指揮體制實現歷史性變革——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;領導指揮體制改革貫徹軍委管總、戰區主戰、軍種主建總原則，打破長期實行的總部體制、大軍區體制、大陸軍體制，構建起「中央軍委－軍種－部隊」的領導管理體系、「中央軍委－戰區－部隊」的作戰指揮體系，立起人民軍隊新的「四梁八柱」。「四總部」退出歷史舞台，調整組建軍委機關 15 個職能部門，指揮、建設、管理、監督等路徑更加清晰，決策、規劃、執行、評估等職能配置更加合理，軍委集中統一領導和戰略謀劃、戰略管理職能有效強化。「七大軍區」完成歷史使命，重新調整劃設五大戰區，健全軍委、戰區聯合作戰指揮機構，構建起平戰一體、常態運行、專司主營、精幹高效的戰略戰役指揮體系。軍兵種領導管理體制進一步健全。武警部隊由黨中央、中央軍委集中統一領導。預備役部隊全面納入軍隊領導指揮體系。步入「新體制時間」，廣大官兵既「轉身子」又「換腦子」，從一切不合時宜的思維定勢、固有模式、路徑依賴中解放出來，聯的壁壘漸次打破，戰的效能逐步凸顯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一次次演訓中，過去相對獨立的不同軍兵種部隊，在戰區的調度下常態化開展聯演聯訓；過去難以共享的數據信息，如今在戰區諸軍兵種部隊間高效流轉；偵察不再「各自為戰」，指揮不再「各唱各調」，火力不再「各打各的」，一個個聯合鐵拳淬火而生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;軍隊規模結構和力量編成深刻重塑——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是人民軍隊歷史上不曾出現過的新數據：陸軍佔全軍總員額比例下降到 50% 以下；全軍非戰鬥機構現役員額壓減近一半，軍官數量減少 30%……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是人民軍隊歷史上不曾出現過的新名詞：合成旅、空中突擊旅、航母編隊、空降兵軍、信息支援部隊、聯勤保障部隊……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;減與增的辯證法，既是瘦身，更是強體，是一次劃時代的力量重塑。規模結構和力量編成改革，推動部隊向充實、合成、多能、靈活方向發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017 年 4 月 27 日，國防部例行記者會披露，陸軍 18 個集團軍番號撤銷，調整組建後的 13 個集團軍番號同時公佈。此外，新調整組建的單位中，還包括諸多新型作戰力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;調整之後，我軍規模更加精幹，結構更加優化，編成更加科學，從根本上改變了長期以來陸戰型的力量結構，改變了國土防禦型的兵力佈勢，改變了重兵集團、以量取勝的制勝模式，戰略預警、遠海防衞、遠程打擊、戰略投送、信息支援等新型作戰力量得到充實加強，以精鋭作戰力量為主體的聯合作戰力量體系正在形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;軍事政策制度改革全面推進——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，2024 年全軍面向社會公開招考已錄用文職人員陸續到各部隊報到。2018 年 6 月，全軍首次面向社會公開招考文職人員，錄用人員中，高學歷羣體、「二次入伍」羣體等格外引人注目。這標誌着我軍人才引進工作的開放性、競爭力大大增強。文職人員是軍隊人員的組成部分，發揮着越來越重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讓一切戰鬥力要素的活力競相迸發，讓一切軍隊現代化建設的源泉充分湧流。新型文職人員制度的建立和完善，是人民軍隊政策制度改革的一個生動縮影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這次改革徹底改變以往零敲碎打的做法，系統謀劃、前瞻設計、創新發展、整體重塑，建立健全中國特色社會主義軍事政策制度體系，形成軍隊黨的建設制度、軍事力量運用政策制度、軍事力量建設政策制度、軍事管理政策制度「四大板塊」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習主席主持召開中央政治局會議，相繼審議通過《中國共產黨軍隊黨的建設條例》《軍隊政治工作條例》等我軍黨的建設主幹制度。全國人民代表大會常務委員會陸續審議通過新修訂的《中華人民共和國國防法》、新修訂的《中華人民共和國兵役法》《中華人民共和國軍人地位和權益保障法》等軍事法律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成立中央軍委人才工作領導小組，建立中央軍委幹部考評委員會。出台《現役軍官管理暫行條例》及 11 項配套政策制度，建立中國特色軍官職業化制度取得實質進展。頒佈《軍士暫行條例》《義務兵暫行條例》、新修訂的《中國人民解放軍文職人員條例》以及配套法規。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;構建軍人榮譽體系，舉辦授勳授稱儀式；優化軍人待遇，發放軍人父母贍養補助、配偶榮譽金，實行軍人配偶子女免費醫療等新的醫療保障政策……一件件暖心事，增強官兵職業榮譽感，讓軍人成為全社會尊崇的職業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;軍事政策制度改革成熟一項推進一項，20 餘個重大領域基本法規相繼推出，一大批配套政策制度和重大改革舉措密集出台，軍隊戰鬥力和官兵活力進一步解放，改革效能持續釋放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跨軍地重大改革深入實施——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「統籌經濟建設和國防建設，努力實現富國和強軍的統一。」黨的十八大以來，習主席對跨軍地重大改革高度重視，多次作出部署，推動一系列舉措落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018 年春節剛過，黨的十九屆三中全會審議通過《中共中央關於深化黨和國家機構改革的決定》和《深化黨和國家機構改革方案》，深化跨軍地改革是其中重要內容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;結合深化黨和國家機構改革，深化武警部隊跨軍地改革，推進公安現役部隊改革，組建退役軍人事務部；實施空管體制改革，成立中央空中交通管理委員會；推進國防動員體制改革，打造現代國防動員力量體系；全面停止軍隊有償服務，軍隊不從事經營活動的目標基本實現……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「眾力並，則萬鈞不足舉也。」中央國家機關和各地黨委政府、社會各界紛紛出台一系列支持改革、服務改革的政策舉措，軍地匯聚起推進改革的強大合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年深秋，黨的十九屆六中全會通過的《中共中央關於黨的百年奮鬥重大成就和歷史經驗的決議》，充分肯定深化國防和軍隊改革取得的歷史性成就，稱之為「新中國成立以來最為廣泛、最為深刻的國防和軍隊改革」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重整重塑，邁向世界一流&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改革強軍給人民軍隊帶來一系列深刻變化，人民軍隊在「新體制時間」里加速破繭蝶變：陸軍機動作戰、立體攻防能力顯著增強，海軍加快推進由近海防禦型向遠海防衞型轉變，空軍加速向空天一體、攻防兼備轉型，火箭軍不斷強化核常兼備、全域懾戰能力……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是改革重塑後，人民軍隊展示的強軍新貌——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 7 月，在空軍航空開放活動·長春航空展上，殲-20 首次以四機編隊進行機動飛行展示，運油-20 首次與殲-20、殲-16 以「五機同框」的畫面進行空中加油通場展示，殲-10S、殲-11BS 首次進行異型機模擬空戰展示……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次活動展現了人民空軍日新月異的裝備發展水平、實戰化軍事訓練質效和捍衞國家主權、安全、發展利益的戰略能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「運油-20 不再是單一的靜態展示和單機飛行展示，而是全方位呈現體系能力，展示的是我們日常戰訓中常用的戰鬥姿態。」&amp;nbsp;運油-20 飛行員王宇凌説，「改革強軍戰略，使人民軍隊實現了組織形態和力量體系的歷史性變革。正是緣於改革，才讓我們的部隊重整重塑，加速邁向世界一流。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年 10 月 1 日，20 餘萬軍民以盛大閲兵儀式和羣眾遊行歡慶共和國 70 華誕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是中國特色社會主義進入新時代的首次國慶閲兵，也是共和國武裝力量改革重塑後的首次整體亮相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首次亮相的領導指揮方隊，是一個改革強軍、聯合作戰指揮印記最鮮明的方隊——隊員從軍委機關 15 個部門和各戰區、軍兵種機關、武警部隊抽組而成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;領導指揮方隊創造了兩個第一：人民軍隊閲兵史上第一個從領導指揮機構抽組的方隊，第一個由將軍組成第一排面的方隊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次閲兵首次設置了聯勤保障部隊、院校科研、文職人員等方隊，展現了國防和軍隊組織架構和力量體系的整體性、革命性重塑成果，展示着新時代人民軍隊的新構成、新風貌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;580 台（套）地面裝備組成 32 個裝備方隊，陸、海、空軍航空兵 160 餘架戰機組成 12 個空中梯隊……受閲裝備全部為中國製造，40% 為首次亮相，展示出人民軍隊基本實現機械化、加快邁向信息化的如虹氣勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是改革重塑後，人民軍隊展現的更加精幹高效的指揮體制——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 5 月 23 日至 24 日，中國人民解放軍東部戰區組織戰區陸軍、海軍、空軍、火箭軍等兵力，位台島周邊開展「聯合利劍－2024A」演習。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演習重點演練聯合海空戰備警巡、聯合奪取戰場綜合控制權、聯合精打要害目標等科目，艦機抵近台島周邊戰巡，島鏈內外一體聯動，檢驗戰區部隊聯合作戰實戰能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這也是對「台獨」分裂勢力謀「獨」行徑的有力懲戒，對外部勢力干涉挑釁的嚴重警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;軍事專家認為，演習中，在東部戰區的統一指揮下，戰區陸軍、海軍、空軍、火箭軍等多個軍兵種共同參與，展示了改革重塑後中國軍隊在聯合作戰中的協同能力和整體作戰實力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 年多前，新冠疫情暴發。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一聲令下，來自陸軍、海軍、空軍、火箭軍、聯勤保障部隊、武警部隊等多個醫療單位的醫務人員迅速集結，馳援武漢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;航空、鐵路、公路，立體投送；人力、物資、信息，高效流轉；現役軍人、文職人員、民兵，密切協作；聯合指揮、聯合編組、軍地聯合……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「進入狀態快、部隊集結快、行動展開快，這是真正的戰爭速度。」「指揮統籌一張圖、力量運用一盤棋、貫徹執行一竿子，這是真正的打仗體制。」有軍事觀察家這樣評價中國軍隊在武漢抗疫行動中的表現。沒有備戰時間、沒有臨戰預演、初戰即決戰，人民軍隊在這場特殊戰役中，交出了一份「接令當天開赴前線、3 個星期控制局面、3 個月內完成任務」的優異答卷。這種奇蹟般的「快」，源於人民軍隊改革重塑後更加高效的指揮體制、更加精幹的力量規模、更加科學的結構編成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「人民軍隊的抗疫答卷，濃縮着人民軍隊的能力重塑和時代之變，彰顯了一支軍隊在改革重塑後的全新面貌和勝戰底氣。」中國科學院院士、軍事科學院系統工程研究院研究員尹浩認為，雖然抗擊疫情是一次非戰爭軍事行動，但檢驗和體現了人民軍隊改革重塑後的實戰能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;軍事專家認為，改革調整後，全軍上下備戰打仗、聯戰聯訓的觀念進一步強化，各戰區發揮聯戰聯訓樞紐作用，各軍兵種部隊緊密對接戰區聯合作戰能力需求，以軍兵種能力訓練支撐體系聯合訓練，不斷提升勝戰貢獻率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是改革重塑後，人民軍隊探索的新型演訓樣式——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年 9 月 11 日至 25 日，「和平使命-2021」上合組織聯合反恐軍演，在俄羅斯奧倫堡州東古茲靶場舉行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次聯演，中方參演部隊指揮機構以北部戰區為主編成中方導演部和中方反恐集羣指揮部，任務部隊以北部戰區某旅合成營為主、配屬相關保障分隊編成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新體制新編制下的中方參演部隊合成營，既有步兵、裝甲兵、炮兵，又有偵察、通信、工兵等力量，集多兵種於一體，實現了力量結構、人員編成、裝備編配、要素編組的重塑與跨越，可與多種作戰力量對接組合、模塊化編組，充分發揮其小型化、多能化、精幹化等優勢，讓各作戰單元和要素髮揮最大體系作戰能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 23 日實兵實彈演習中，記者在某新型作戰指揮車內看到合成營模塊化、多能化的作戰編成優勢，大膽實踐作戰指揮多源感知、作戰要素高度融合、作戰空間向多維拓展的新型作戰樣式，最大限度發揮合成營「前伸觸角」的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 7 月 23 日，隨着艦艇編隊「錨地防禦」演練順利結束，「北部·聯合-2023」演習完成了各項預定演練課目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演習圍繞「維護海上戰略通道安全」這一主題，中俄雙方海空兵力聯合籌劃、聯合指揮、聯合作戰，有效錘鍊檢驗了遠海遠域實戰能力，在聯演組織形式、兵力融合模式等方面取得了創新突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 5 月 17 日，中蒙「草原夥伴-2024」陸軍聯合訓練首次全要素、全過程實兵實彈合練，在蒙古國東戈壁省某訓練場舉行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中蒙雙方參訓部隊按照「全縱深精打要害、多方向向心突擊、分區域清剿圍殲」的基本戰法，共同展開以應對非法武裝團體活動為課題的聯合訓練。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的體系、新的力量、新的裝備、新的戰法……人民軍隊由內而外煥然一新，亮劍懾敵的底氣更加充盈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改革未有窮期。在改革強軍之路上奮勇向前的人民軍隊必將不斷奪取國防和軍隊現代化新勝利——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2027 年，實現建軍一百年奮鬥目標；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2035 年，基本實現國防和軍隊現代化；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21 世紀中葉，把人民軍隊全面建成世界一流軍隊……&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27937846</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27937846</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 15:29:24 GMT</pubDate>
            <author>梅世雄，李秉宣/新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/139/241.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27937846_2024070223301bd42dc8-078b-41b4-854b-0ddacf9739f6.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>黨的十八屆三中全會</category>
            <category>國防和軍隊改革</category>
            <category>強軍</category>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/139/241.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/139/242.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>美防長宣佈美將提供 23 億美元對烏安全援助</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;400&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/139/235.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;當地時間 7 月 2 日，美國國防部長奧斯汀在與烏克蘭國防部長烏梅羅夫會面時表示，美國將很快宣佈向烏克蘭提供 23 億美元的額外安全援助，其中包括反坦克武器以及「愛國者」和其他防空系統的彈藥。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27937844</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27937844</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 15:24:01 GMT</pubDate>
            <author>張穎哲/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/139/237.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27937844_202407022324c19c1ce5-4441-4cc5-9018-721dc50d0fb5.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>美國</category>
            <category>烏克蘭</category>
            <category>安全援助</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/139/237.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/139/238.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>媒體：煤制油與食用油混裝，誰來管管瘋狂的罐車</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;u&gt;像食用油這樣廣泛食用在眾多食品、千家萬户的入口之物，卻基本上處於「半脱管」狀態，無溯源、無專責、無檢查，實在令人驚訝。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你家廚房的大豆油，有沒有可能來自裝過煤制油的罐車？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從媒體報道看，至少是存在這種可能的。媒體報道顯示，今年 5 月份，記者追蹤調查發現，不少罐車在換貨運輸過程中不清洗罐體，卸完煤制油後直接開進食用油廠家，裝上食用大豆油繼續運輸，造成食用油被殘留的化工液體污染。據説這是罐車運輸行業裏公開的秘密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;啥是煤制油？簡單説就是一種化工液體，即煤炭經高温高壓等程序處理「化煤成油」，生產出液蠟、白油等產品。專家説，煤制油中含有的不飽和烴、芳香族烴、硫化物等成分，對人體有健康風險，長期食用可能導致中毒，苯或氨基苯成分較多時，還可能影響造血功能。此外，運輸食用油的罐車再去運輸其他化工液體，風險同樣難以預料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是不是有點驚悚？一個個密閉的大罐，就像一個個深不可測的「盲盒」，誰也不知道里邊有什麼樣的污染物，誰都無法保證提貨單上的大豆油不被污染。考慮到動輒數十噸的運輸量，人們不免會懷疑，日常食用的食用油裏即便遭遇輕微污染，會不會也很難弄清楚？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這當然不是杞人憂天。記者的追蹤採訪已經明確了，確有不少罐車處於完全沒有監管的瘋狂狀態。運完工業煤制油後洗不洗罐，並沒有人監督。明面上或許也要求清洗，但是不是清洗了卻無人較真，久而久之，結果只能是大家都不去自找麻煩洗罐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這樣的現狀很可怕。罐車司機趕時間、怕麻煩、想省錢，從而缺乏主動洗罐的意願，這當然是混裝的一個重要原因。畢竟，洗一次罐得花費四五百元，還要搭上時間，在司機們看來「不划算」。但從整個流程的操控看，與司機意願相比，至少還有幾個環節可以倒逼司機洗罐。比如，負責出庫食用油的企業，以及接收運送食用油的企業，此外就是相關監管部門。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而現實是，這些環節往往處於失守狀態。從記者暗訪情況看，其所跟蹤的兩輛罐車進入食用油廠區後，並沒有檢查是否洗罐，直接就裝上了食用油。據涉事公司稱，他們並不驗罐，罐體只要有「食用油專用」字樣就行。至於買方公司，同樣缺乏嚴格的檢查，不然，這些混裝罐車就不會暢行無阻了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，從目前法規制度看，也缺乏強制執行的規範。儘管現行的《GB/T30354-2013 食用植物油散裝運輸規範》也提到，運輸散裝食用植物油應使用專用車輛，不得使用非食用植物油罐車或容器運輸；裝入油脂之前，應認真檢查運輸容器是否為專用容器以及容器是否清潔、乾燥等等，但這個規範只是推薦性的國標，對食用油廠家約束力有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;食品安全大於天，容不得半點疏漏。而像食用油這樣廣泛食用在眾多食品、千家萬户的入口之物，卻基本上處於「半脱管」狀態，無溯源、無專責、無檢查，實在令人驚訝。尤其令人擔憂的是，煤制油只是目前罐車運輸的大宗貨物，其他如工業廢水、塑化劑、廢機油、減水劑等非危化品液體，普貨罐車也都可以運，如果這些液體與食用油混裝，危害更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該管管瘋狂的罐車了。當下應首先強化食用油廠家的責任，發貨方要嚴格驗罐，不走過場；收貨方則要有針對性增設檢驗項目，杜絕污染。從監管層面看，也要儘快出台強制標準，將散裝食用油運輸納入監管體系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;應該看到，近年來，與罐車有關的諸多問題被頻頻曝光，媒體和公眾的高度關注，無疑為不透明的罐車逐漸透明化提供了驅動力。相關各方不妨以此為契機，從根本上解決罐車的「半脱管」狀態。果如此，也是民眾的福祉。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27937836</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27937836</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 14:59:49 GMT</pubDate>
            <author>龍之朱/微信公號「光明論」</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/139/169.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27937836_202407022300f919fa93-7b0c-4381-852e-b0549e19365f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>煤制油</category>
            <category>食用油</category>
            <category>罐車</category>
            <category>輿論場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/139/169.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/139/170.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>38 度國窖 1573 漲價 30 元/瓶，銷售佔比已提至 50%</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/111/13.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;瀘州老窖國窖 1573&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瀘州老窖國窖 1573 經典裝宣佈漲價。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 2 日，一位接近瀘州老窖（000568.SZ）的知情人士向澎湃新聞記者確認，瀘州老窖國窖酒類銷售股份有限公司今日發佈漲價通知，自即日起，38 度國窖 1573 經典裝（500ml*6）經銷客户計劃內配額結算價格上調 30 元/瓶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據澎湃新聞記者瞭解，國窖 1573 為瀘州老窖公司的核心產品，38 度國窖 1573 市場價格在 700 元左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前述知情人士表示，去年到今年上半年，38 度國窖 1573 的銷售市場非常好。此次調價也是根據市場動態去做的調整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據悉，在近期瀘州老窖的年度股東大會上，公司總經理林鋒就提及，「38 度國窖 1573 賣得不錯，原因在於 90 後和 00 後等消費羣體更喜歡低度酒，這就是消費者選擇的結果，所以中度酒和低度酒是未來行業的發展方向之一。伴隨年輕人的喜愛，公司的低度酒銷售佔比大幅提升。林鋒還透露，10 年前，38 度國窖 1573 在公司的銷售佔比較小，而現在已提升至 50% 左右。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年瀘州老窖實現營收 302.33 億元，同比增 20.34%；實現淨利潤 132.46 億元，同比增 27.79%。2024 年一季報，營收為 91.88 億元，同比增 20.74%；淨利潤為 45.74 億元，同比增 23.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年，瀘州老窖旗下中高檔（指銷售價格超過 150 元）酒類營收 268.41 億元，同比增 21.28%，主要代表產品有國窖 1573、瀘州老窖特曲、百年瀘州老窖窖齡酒；其他酒類營收 32.36 億元，同比增 22.87%，主要代表產品有瀘州老窖頭曲、瀘州老窖黑蓋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據華鑫證券研報指出，中低度酒中，38 度國窖發展是消費者選擇的結果，過去銷量佔比 15% 左右，而目前低度與高度銷量佔比基本持平。看好國窖 1573 大單品穩價盤提份額，戰略長遠規劃，充分發揮品牌優勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至 7 月 2 日收盤，瀘州老窖報 143.99 元/股，漲 0.69%，年初至今跌 19.75%。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27935067</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27935067</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 14:59:14 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，邵冰燕</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/111/9.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27935067_202407022259a9148b24-db09-4cb0-828e-9adececce613.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>瀘州老窖</category>
            <category>38 度國窖 1573</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/111/9.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/111/240.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>直播丨「小候鳥」的七月：跨越 1400 公里，警車護送留守兒童與父母逆向團聚</title>
            <description>「能到爸爸媽媽工作的地方相聚，是我最大的期盼！」四川省廣安市廣興鎮有 1.5 萬餘人在廣東省東莞市大朗鎮務工，每到暑假，大量留守兒童赴大朗與父母團聚，廣安-重慶-貴州-廣西-廣東，大巴專線集中運送，全程 1400 公里。7 月 3 日，四川公安派出警力警車全程護送，澎湃新聞全程直擊，一起來看「小候鳥」與父母逆向團聚的故事。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27933840</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27933840</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 14:55:23 GMT</pubDate>
            <category>上直播</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/138/662.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/138/663.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>光明網評論員：寬容科學探索失敗，時刻保持清醒嚴謹</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;u&gt;我們不應該就一次試驗事故，而對整個民營商業航天發展失去信心。航天事業的探索，需要有敢於失敗的勇氣，也需要有能夠正視問題的決心。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 30 日，我國一家民營商業航天公司的試驗事故引發關注。在網絡上傳播的視頻中，「火箭」升空後跌落深山爆炸起火。由於畫面當中呈現大量房屋，人們據此推斷試驗場所離城市市區較近，也因此引發了人們對安全問題的擔憂。7 月 2 日，涉事公司發佈致歉信，向相關羣體表達最誠摯的歉意。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/138/734.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;首飛箭墜落起火。來源：封面新聞&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事發當天，涉事公司發佈聲明稱，該公司某型號液體運載火箭一子級九機並聯動力系統熱試車，「因箭體與試驗枱連接處結構失效，一子級火箭脱離發射台，在升空後，箭上計算機主動關機，火箭跌落在距離試車台西南 1.5 公里的深山中，箭體跌落山中後解體。」此次試驗地點遠離市區，經排查，未造成人員傷亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要説明的是，此次試驗事故並非人們想象中的火箭試飛，而是火箭動力系統試車試驗。倘若是火箭試飛，必然要將試驗地點選擇在地廣人稀之處，並需要通過計算確保各子級落區等也儘可能處於無人區域。動力系統試車，則可以根據實際情況選擇地點，因為通常設計下，動力系統試車是固定在試車台上，理論上不允許也不會讓火箭子級脱離。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之所以讓民眾產生誤會乃至擔憂，正是因為民眾對於運載火箭這樣的高精尖科技缺乏足夠理解。人們或許很難理解為何火箭動力系統試車，也就是通俗理解上的火箭點火測試，會選在城市郊區。實際上，我國許多民營商業航天公司都將動力系統試車選擇在三四線城市的郊區山谷裏，選址也會傾向於對廢舊礦場等進行改造。一方面，這背後有着地方政府政策支持商業航天發展以此拉動地方經濟發展的原因；另一方面，商業航天製造產業也需要考慮到生產資料、交通便利度等多種因素，相關城市的郊區山谷等則是一種平衡選擇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從科學角度出發，在城市郊區進行火箭動力系統試車並非不安全行為。此次事故雖然遠離市區，但給民眾造成了觀感上近距離的感受，這就提醒所有航天產業主體要時時刻刻把安全生產放在首要位置。運載火箭研製伴隨着各種巨大風險和不確定因素，我國航天事業取得今日之成就，正是因為我們在科學研究實驗過程中，始終保持嚴謹認真。人們能夠接受商業航天在探索宇宙過程中的失敗，只要在失敗後相關主體能夠始終清醒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們不應該就一次試驗事故，而對整個民營商業航天發展失去信心。航天事業的探索，需要有敢於失敗的勇氣，也需要有能夠正視問題的決心。火箭試驗失敗爆炸不可怕，但必須要從失敗中及時汲取教訓，保持清醒，通過歸零機制來舉一反三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商業航天是我國航天事業發展的重要組成部分。從現實運行狀況來看，民營商業航天公司的研製生產等各項工作整體基本正常有序，各家研製的運載火箭執行的發射任務也具有較高成功幾率，應該説它們對我國航天事業發展也作出了巨大貢獻。因此，對於整體仍處於發展初期的民營商業航天在試驗過程中的失敗，應該給予寬容和支持。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27937783</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27937783</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 14:53:03 GMT</pubDate>
            <author>微信公號「光明論」</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/138/750.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27937783_202407022253f9b8e5e1-e630-4351-9d8a-a77f419089d7.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>商業航天</category>
            <category>事故</category>
            <category>輿論場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/138/750.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/138/751.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>印度北方邦踩踏死亡人數不斷增加，或因人羣過度擁擠且場所出口窄</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/138/19.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;印度北方邦一場宗教活動上發生踩踏事件。央視新聞，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據央視新聞報道，當地時間 7 月 2 日下午，印度北方邦一場宗教活動上發生的踩踏事件死亡人數增加到 130 人。參加本次宗教活動的人數超過 2 萬人，傷亡人數恐進一步增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據《今日印度》7 月 2 日報道，當地警官傑什·庫馬爾·辛格（Rajesh Kumar Singh）對媒體表示，踩踏事件發生在哈特拉斯地區（Hathras district）。另一名警官表示，踩踏事件可能是由於過度擁擠而發生。在事故當地，印度教徒舉行崇拜濕婆神的宗教活動。在活動結束時，踩踏事件發生了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名目擊者向《今日印度》表示：「我們是來參加印度教的佈道活動（Satsang）的，有一大羣人聚集。活動結束後，當我們試圖朝出口離場時，由於出口很窄，騷亂突然發生。我們不知道該怎麼辦，很多人都死了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位目擊者説：「活動結束後，所有人都往外擠。在外場，大路建在高處，而下面有排水溝，人們一個又一個陷在裏面。有些人被壓在了下面。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另據半島電視台報道，當地警方説，意外是人羣過度擁擠所造成的。報道指出，這場活動原本獲批准的規模是 5000 人，卻出現超過 1.5 萬人聚集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度總統穆爾穆已向死者家屬表示哀悼。「北方邦哈特拉斯地區發生的事故導致包括婦女和兒童在內的許多信徒死亡的消息令人心碎。我向失去家人的人們表示最深切的哀悼，並祈禱傷者早日康復。」她在社交平台 X 上發帖説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得知事件發生後，北方邦首席部長約吉要求有關官員立即趕赴現場，加快救援工作。反對派政治人物也加入到表態中。印度人民院反對黨領袖拉胡爾·甘地稱，這是一起「極其痛苦」的事件。「我向所有遇難者家屬表示最深切的哀悼，並希望傷者早日康復。請政府和行政部門提供一切可能的治療，請印度所有工作人員配合救災工作。」拉胡爾説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據 BBC 報道，在印度的宗教活動中經常出現事故報告。這些事故中，往往有大量人羣聚集在狹小的空間裏，現場幾乎沒有安全措施。2018 年，一列火車撞入參加印度教節日 Dusshera 慶祝活動的人羣，造成約 60 人死亡。2013 年，中央邦的印度教節日發生踩踏事件，造成 115 人死亡。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27937698</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27937698</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 14:28:11 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，許振華</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/138/11.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27937698_202407022228673e0b44-9c46-41fe-b054-93d107a6cc33.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>印度</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/138/11.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/138/12.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中國和菲律賓舉行南海問題雙邊磋商機制第九次會議</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/137/793.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;2024 年 7 月 2 日，外交部副部長陳曉東同菲律賓外交部副部長拉扎羅在馬尼拉共同主持召開中菲南海問題雙邊磋商機制（BCM）第九次會議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方就南海形勢特別是管控仁愛礁局勢坦誠、建設性地交換了意見。中方重申對包括仁愛礁在內的南沙羣島及其附近海域擁有主權，對相關海域擁有主權權利和管轄權，敦促菲方立即停止海上侵權挑釁行徑，切實遵守《南海各方行為宣言》各項規定，回到通過對話協商妥處分歧的正軌，同中方共同管控好仁愛礁局勢，推動海上局勢趨緩降温，推動中菲關係止跌企穩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方認為維護南海和平穩定符合中菲雙方利益，也是地區國家的共同目標，同意繼續通過 BCM 等機制保持對話協商，管控矛盾分歧。會議期間，雙方還就完善涉海溝通機制，促進兩國海警對話、推動海洋科技環保等合作進行了交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中菲兩國外交、國防、自然資源、海警等部門代表出席會議。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/137/794.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27937699</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27937699</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 14:09:50 GMT</pubDate>
            <author>外交部網站</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/138/87.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27937699_20240702222382cf192e-8331-4bf0-8455-cfb5c1d7cb4f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中國</category>
            <category>菲律賓</category>
            <category>南海問題</category>
            <category>大國外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/138/87.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/138/88.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>國台辦駁斥台陸委會謬論：台灣問題的歷史經緯清清楚楚</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 2 日，國務院台辦發言人陳斌華答記者問。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：賴清德就職後多次提及「互不隸屬」引發大陸強烈不滿，台陸委會副主委梁文傑 1 日受訪對此稱，「若不把對岸當一個國家，對中華人民共和國視而不見」，那是「很荒謬的事」。除「憲法」外，在其他法律制度裏，「我們一切做法都把對方當國家」。對此有何評論?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;陸委會有關言論再次暴露出民進黨當局頑固堅持「台獨」分裂、不斷進行挑釁對抗的本質。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台灣問題的歷史經緯清清楚楚，台灣是中國一部分的法理事實明明白白。儘管海峽兩岸尚未完全統一，但中國的主權和領土從未分割也決不允許分割，台灣是中國領土的一部分的地位從未改變也決不允許改變。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賴清德當局就任以來罔顧事實、曲解法理，赤裸裸販賣「兩國論」，引發兩岸同胞強烈不滿和堅決反對。台灣同胞的眼睛是雪亮的，賴清德的「台獨」言論欺騙不了台灣民眾，洗白不了其「台獨工作者」、「麻煩製造者」的本質。任何挑戰一箇中國原則、挑釁兩岸同胞的行徑，必受懲罰、必定失敗。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27937691</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27937691</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 14:04:37 GMT</pubDate>
            <author>@看台海</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/138/610.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27937691_202407022228e2588973-b9c5-46bc-b2f3-bbd729e700ad.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>國台辦</category>
            <category>港台來信</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/138/610.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/138/611.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>湃現場丨汨羅江水湧平江縣城後的一天</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;598051&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/19465f49da7e48ba9e2934015e0f1717/hd/202407022144315034ce33774-6f4c-4525-b5ed-52e5f8c52111-58b72dfe-6628-a482-e55e-de94e9de857c.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/137/621.jpg&quot; data-duration=&quot;03:31&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1920&quot; data-height=&quot;1080&quot;&gt;&lt;/video&gt;湖南省平江縣遭遇有氣象記錄以來持續時間最長、強度最大的汛情。7 月 2 日中午，澎湃新聞記者在平江縣城看到，衝鋒舟穿梭在低矮區域救援，有居民買洪水泡過的礦泉水飲用。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27936689</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27936689</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 13:51:35 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者：譚君，編輯：張兆億，素材來源：澎湃新聞</author>
            <category>平江</category>
            <category>洪水</category>
            <category>眼界</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/137/621.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/137/622.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>這事兒丨零容忍！農村學生餐補近 20 億元被挪用償還政府債務</title>
            <description>&lt;p&gt;農村學生營養餐補被挪用償還政府債務，涉及 66 縣、近 20 億元。對此，多家媒體紛紛發表評論稱，從孩子口中「奪食」，零容忍。農村學生營養餐補貼不是「唐僧肉」！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日前發佈的《國務院關於 2023 年度中央預算執行和其他財政收支的審計工作報告》（簡稱《報告》）顯示，針對農村義務教育學生營養改善計劃專項資金，國務院重點審計了 13 省 159 縣 2021 年至 2023 年 8 月補助資金 231.37 億元，佔抽審縣同期補助總金額的 91%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;審計發現存在如下主要問題：一是部分補助資金管理使用較為混亂。有的被直接挪用，66 縣將 19.51 億元用於償還政府債務、基層「三保」等支出。有的被變相擠佔，41 縣和 1533 所學校等通過壓低供餐標準、虛構採購業務等變相截留擠佔 2.7 億元。有的被串通套取，5 縣教育部門與中標供應商合謀，通過供應商分紅、捐贈等方式套取 4216.02 萬元，用於發放福利等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是部分供餐單位違規經營。147 家供應商和部分學校食堂等供餐單位違規經營，偷工減料、以次充好供餐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是餐食採購招標和供餐監管等不夠規範嚴格。25 縣通過違規直接指定、設置不合理條款等方式，確定 52 家供應商向 2605 所學校供餐。78 户企業或個人通過違規借用資質、偽造資料、圍標串標等方式，中標 35 縣的 101 個營養餐項目。監管權力尋租，相關監管部門和 77 所學校的工作人員，在供餐監管等過程中涉嫌徇私枉法，謀取個人利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《報告》建議，用心用情用力落實好暖民心行動，督促地方壓實農村義務教育學生營養改善計劃工作的主體責任，確保每一分錢都吃到學生嘴裏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;農村義務教育學生營養改善計劃始於 2011 年。2022 年 11 月，教育部會同有關部門制定並印發了《農村義務教育學生營養改善計劃實施辦法》。在資金使用與管理方面，實施辦法提出，中央財政安排的營養膳食補助資金要設立專門台賬，明細核算，確保全額用於為學生提供營養膳食，補助學生用餐。不得直接發放給學生個人和家長，嚴禁剋扣、截留、擠佔和挪用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次審計發現農村學生營養餐補近 20 億元被挪用償還政府債務，2.7 億元被變相截留擠佔，甚至還有 4000 多萬元被串通套取用於發放福利，網友們直呼這無疑相當於從孩子口中「奪食」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 2 日，新華每日電訊發佈評論《農村學生營養餐補貼不能成「唐僧肉」》，農村義務教育學生營養改善計劃關乎廣大農村學生能否吃得好、吃得健康。挪用、擠佔相關資金等行為，無異於「鷺鷥腿上劈精肉」，不僅會妨礙農村學生的健康成長，還會阻礙教育均衡化發展。無論是被直接挪用、被變相擠佔還是被串通套取，都源於一些地方尚未紮緊制度的籠子，讓部分動了「歪心思」的人有機可乘。要根治相關亂象，堅決斬斷從孩子口中「奪食」的黑手，確保每一分補助資金都用在學生身上，需要多管齊下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新京報發表社論稱，此次審計報告揭示了一種新的營養餐「危機」——審計的 159 縣中，竟然多達 66 縣都出現了將營養餐經費用於償還政府債務、基層「三保」等支出的挪用情況。這種新的挪用情況佔比接近一半，已然提醒，在當前地方財政壓力加大的情況下，有效防範地方政府在營養餐經費上「打主意」，愈顯迫切。同時也表明，除了加強營養餐經費「專款專用」監督，其他領域的經費保障，同樣值得重視。無論如何，農村學生營養餐都不能成了各方覬覦的「唐僧肉」，任何「缺斤少兩」和「雁過拔毛」都須零容忍。為實施超 10 年的營養餐建立有效、健全的監督「防火牆」，也該有更系統性的發力了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經濟觀察網亦發表評論《對挪用農村學生營養餐補助「零容忍」》，財政壓力大不是挪用孩子餐費的理由。「再窮不能窮教育，再苦不能苦孩子」早已成為社會共識。在關乎孩子成長的問題上沒有迴旋餘地，我們對挪用農村學生營養餐補助的行為「零容忍」，這是不容突破的底線。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這篇評論指出，我們也要反思，為何營養餐亂象時有發生。這説明現有制度還不足以建立阻止貪唸的「防火牆」，至少是落實不力。比如，《農村義務教育學生營養改善計劃實施辦法》規定要建立健全公開公示制度，學校應定期將受益學生名單、人數（次）、食堂財務收支情況等予以公示，接受師生、家長、社會的監督。但這樣陽光透明的公示制度顯然沒有有效實施，社會監督形同虛設。這些都是未來要着力整改的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「農村孩子們的吃飯大事，不僅關係着一個孩子的健康，也關係着國家和民族未來發展的希望。讓營養餐的每一分錢都花在孩子們身上，我們再怎麼重視都不為過。」7 月 2 日，農民日報發佈了評論文章《零容忍！農村學生營養餐豈能「缺斤少兩」》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;農民日報評論文章指出，從眼下來看，各地各部門，尤其是在審計中發現問題的地方，亟須嚴格制定並落實整改措施，堵住專項資金管理漏洞，確保補助資金「應發盡發」，專款專用，同時常態化監督學校嚴格按照國家標準供餐，確保農村學生吃得飽、吃得好、吃得健康營養。對於審計中發現問題的相關責任主體，也要依法依規嚴肅查處，務必讓鑽空子、謀利益的責任人付出應有代價。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章續稱，從長遠來看，未來為避免這類問題再次出現，還需要各地將農村學生營養餐的責任持續壓牢壓實，將壓力層層傳導到各級責任主體，指導縣級有關執行部門解決「最後一公里」問題。對此，可在用好國家「農村義務教育學生營養餐改善計劃一體化管理平台」基礎上，開發適合本地情況的縣級管理平台，將資金管理使用、供應商選擇、採購招標、原料供應等關鍵環節全部納入線上管理，讓營養餐供應情況全程公開、全員可視，既有利於上級部門管理，也便於學生、家長參與監督。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27936293</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27936293</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 12:56:35 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，吳怡</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/127/192.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27936293_202407022056e76a7ba6-956f-466a-9468-07dca9ee9f84.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>這事兒</category>
            <category>農村學生營養餐</category>
            <category>挪用補貼</category>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/127/192.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/127/194.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>世界羽聯迴應張志傑離世：將徹底審查此事</title>
            <description>&lt;p&gt;@BWF 世界羽聯 7 月 2 日發文。全文如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;藉此機會, 我們再次向張志傑的家人、隊友、中國羽毛球協會以及整個中國羽毛球界表示最深切的慰問。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;張志傑在印度尼西亞日惹舉行的亞洲青年羽毛球錦標賽上不幸離世，我們正在採取一切必要措施，與亞洲羽毛球聯合會和印尼羽毛球協會（PBSI）協商，將徹底審查此事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亞洲青年羽毛球錦標賽雖由亞洲羽毛球聯合會管轄，但世界羽聯的確有一套完整的醫療準則和説明，可供其他管理機構（地區或國家）使用來舉辦世界羽聯所認可的賽事。然而，如何在賽事現場實施這些醫療規程和做法，則由各管理機構自行決定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界羽聯正在等待亞洲羽毛球聯合會和當地組委會的正式報告，以評估張志傑在球場倒地時，是否遵循了正確的醫療程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據醫療準則，賽事醫生在裁判的指導下，有責任應對球場上的緊急情況（包括疑似心臟驟停），並在這種情況下提供幹預，直到獲得適當的醫療服務（如救護車）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要強調的是在執行這些準則時，所有人員都需要隨時做好準備，儘快對包括緊急情況在內的所有必要的醫療幹預措施做出反應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;審查結束後，我們將確定是否需要修改這些準則的具體內容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些時候啓動的一項審查正在對世界羽聯有關賽事醫生緊急幹預的政策和程序進行評估，以確保提供最適當、最及時的治療，其中也將包括針對此次事件世界羽聯的評估結果和亞洲羽毛球聯合會的報告。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27934577</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27934577</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 12:00:34 GMT</pubDate>
            <author>@BWF 世界羽聯</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/97/103.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27934577_202407022000fbc3b421-3389-4c02-a57e-9ae0bd7b9c6c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>世界羽聯</category>
            <category>張志傑</category>
            <category>國羽小將張志傑去世</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/97/103.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/97/104.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>網上多款熱銷螺肉被指摻雜福壽螺肉，多地市監部門迴應：正調查</title>
            <description>&lt;p&gt;澎湃新聞暗訪揭露多地螺肉生產商將福壽螺剝殼後冒充田螺肉銷售後，連日來，陸續有消費者反映，多個平台網店熱銷的螺肉疑似摻雜有福壽螺肉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 2 日，澎湃新聞（www.thepaper.cn）致電網售螺肉所涉生產廠家工商註冊地屬地市場監管部門，其中，廣西柳州市柳江區市場監督管理局相關工作人員迴應稱，已將落實情況和整改情況上報至柳州市市場監管局和柳州市網信辦處；湖南沅江市市場監督管理局工作人員表示，該局重視此事，目前已移交處理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 28 日，澎湃新聞刊發的福壽螺產業鏈調查報道中，記者根據網友線索，在抖音、淘寶等店鋪，購買了「豆大亨」爆爽螺螄醬、「抓貓的魚」麻辣味吮指螺肉、「沅江市野食神食品有限公司」生產的臘肉螺肉醬、「燈泡廠孫姐」螺螄粉和「辣嵐格」牙籤田螺肉，多款產品熱銷。經專家辨認，上述使用的螺肉與福壽螺肉高度相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「豆大亨」爆爽螺螄醬的生產企業湖南洞口辣妹子食品有限公司，位於湖南省邵陽市。7 月 2 日下午，邵陽市洞口縣市場監督管理局接線人員稱，「沒聽説，聽説了肯定就會現場調查出結果」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「抓魚的貓」螺肉產品生產企業為湖北省多又多食品有限公司。潛江市市場監督管理局辦公室接線人員稱，會向領導請示，由相關科室聯繫處理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就沅江市野食神食品有限公司生產的臘肉螺肉醬，沅江市市場監督管理局投訴舉報維權部門接線人員稱，6 月 29 日就接到了市民的相關投訴，7 月 1 日已將此事轉交至食品生產部門處理。「局內比較重視，目前正在處理中，還沒有處理結果。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柳州市柳江區市場監督管理局辦公室的接聽電話的工作人員稱，關於「孫姐螺的店」是否使用福壽螺作為螺肉原料一事，該辦公室主任已將落實情況和整改情況上報至柳州市市場監管局和柳州市網信辦，「已經處理」。不過，該工作人員稱其未經手處理此事，不清楚具體的處理結果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「辣嵐格」牙籤螺肉生產企業為湖南夢享時代農業科技發展有限公司。7 月 2 日下午，澎湃新聞暫未撥通長沙市望城區市場監管局的電話。長沙市 12315 熱線工作人員稱，會對「辣嵐格」相關情況及其相關資質進行調查，調查後會反饋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，就澎湃新聞記者暗訪時發現的衡陽市祁東縣「湖南味了誰食品有限責任公司」生產時混用福壽螺、食品加工環境令人堪憂等情況，7 月 2 日，祁東縣市場監督管理局一位工作人員表示，目前還在調查中，不便接受採訪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據澎湃新聞此前報道，6 月上旬，澎湃新聞赴湖南、重慶等多地暗訪發現，從野外捕撈的福壽螺價格低廉，與田螺等相差數倍，多被去殼加工「偽裝」成田螺肉，流入市場。經剝殼篩選成串或熟制等工藝後，讓人難以分辨。有販子稱，這幾年，他們主賣去殼的福壽螺凍肉，一年銷量有幾百噸，主要銷往一些餐飲店和預製菜工廠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;專家指出，福壽螺可能存在寄生蟲、重金屬、新污染物等潛在風險，或對人體造成不可逆的傷害。從食品安全等多方面綜合考慮，現階段放開食用福壽螺不妥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年來，多地疾控部門也呼籲，建議不要食用福壽螺。若要食用，務必煮熟、煮透。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27934392</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27934392</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 11:27:58 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，呂新文，實習生，林霄</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/96/465.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27934392_202407021928a1ae056d-270f-4b07-8259-1e94e3cb87ac.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>福壽螺產業鏈</category>
            <category>福壽螺治理</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/96/465.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/96/466.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>【社論】支持採訪報道突發事件，是法律的要求</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/93/948.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;——國家建立健全突發事件新聞採訪報道制度。有關人民政府和部門應當做好新聞媒體服務引導工作，支持新聞媒體開展采訪報道和輿論監督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——報送報告突發事件信息要做到及時、客觀、真實，不得遲報、謊報、瞞報、漏報或者授意他人遲報、謊報、瞞報，不得阻礙他人報告信息……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 28 日，十四屆全國人大常委會第十次會議高票通過修訂後的《中華人民共和國突發事件應對法》，自今年 11 月 1 日起施行。該法對於信息報送和發佈、支持新聞採訪等作出了明確規定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;突發事件應對是一項系統工程。包括預防與應急準備、監測與預警、應急處置與救援等環節，都需要一套科學、高效的處置流程。此次法律修訂在這方面着墨頗多，呼應了現實需求，具有很強的針對性和指導性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;眾所周知，信息供給是突發事件應對中最寶貴的資源之一。一方面，突發事件出現後，處置方需要儘快蒐集各方信息，為科學應對作參考，並通過高效、動態發佈相關信息，及時迴應社會關切；另一方面，事件處置過程中，信息供給越滯後、越不透明，就越容易引發猜疑乃至恐慌，帶來次生災害，如導致政府部門公信力受損，甚至把簡單問題複雜化，最終抬高突發事件處置應對的社會成本。比如在一些突發安全事件中，遲報、緩報、瞞報就直接影響到應急處置與救援效率，甚至事關人命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在突發事件中，正當履行新聞報道、監督職責的新聞記者和媒體，不是「累贅」，不是「搗亂」，是增信，是幫助，能有效引導社會資源的投入。基層不能對突發事件有「輿情潔癖」。要抵制謠言、傳言幹擾對突發事件的處置，所以更需要有高效、準確的信息發佈，以及新聞媒體的獨立客觀報道，不要將輿情引導和正常的新聞報道對立起來。抵達現場，是記者的職責，採訪報道，是法律賦予新聞媒體的責任，地方政府應依法「服務、引導、支持」，而不是對立、排斥、幹擾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次修法也對新聞報道提出了要求：「新聞媒體採訪報道突發事件應當及時、準確、客觀、公正。新聞媒體應當開展突發事件應對法律法規、預防與應急、自救與互救知識等的公益宣傳。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法律中專門規定「支持新聞媒體開展采訪報道和輿論監督」，這在相關的部門法立法中尚屬首次，也是明確的立法信號，這是中國立法史、新聞事業發展史上的一件大事。它以法律的形式明確了：新聞報道、輿論監督是處置突發事件的系統性措施中的重要組成部分，是受法律保障的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在突發事件中，依法履職的記者不能缺位，及時、準確、客觀、公正的報道不能失聲，這是法律的要求！&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27934245</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27934245</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 10:23:24 GMT</pubDate>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/93/942.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27934245_2024070218235e44dccd-b4dd-4fc9-b429-eb7753f65714.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>突發事件應對法</category>
            <category>輿論監督</category>
            <category>社論</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/93/942.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/93/944.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>習近平抵達阿斯塔納出席上海合作組織成員國元首理事會第二十四次會議並對哈薩克斯坦進行國事訪問</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 7 月 2 日中午，國家主席習近平乘專機抵達阿斯塔納，出席上海合作組織成員國元首理事會第二十四次會議，應哈薩克斯坦共和國總統託卡耶夫邀請，對哈薩克斯坦進行國事訪問。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平乘坐的專機進入哈薩克斯坦領空後，哈薩克斯坦三架空軍戰機升空護航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;專機抵達阿斯塔納納扎爾巴耶夫國際機場時，哈薩克斯坦總統託卡耶夫率政府第一副總理斯克利亞爾、副總理兼外長努爾特列烏、總統外事顧問卡濟漢、阿斯塔納市長卡瑟姆別克等高級官員熱情迎接。身着盛裝的哈薩克斯坦女青年向習近平獻花。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;託卡耶夫在機場為習近平舉行盛大隆重的迎賓儀式。100 餘名儀仗兵英姿挺拔，軍樂團奏響迎賓曲和迎賓號角。近百名哈薩克斯坦兒童揮舞中哈兩國國旗，歡呼「您好」，熱烈歡迎習近平到訪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平在託卡耶夫陪同下檢閲儀仗隊。十餘名哈薩克斯坦少年兒童用中文演唱《歌唱祖國》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平發表機場書面講話，代表中國政府和中國人民，向友好的哈薩克斯坦人民致以誠摯問候和良好祝願。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平指出，中哈友好源遠流長。兩國建交 32 年來，中哈關係經受住時代變遷和國際風雲變幻的考驗，結為獨一無二的永久全面戰略夥伴關係，樹立了鄰國和衷共濟、互利共贏、相互成就的關係典範。11 年前，我在哈薩克斯坦首次提出共建「絲綢之路經濟帶」倡議。如今，中哈共建「一帶一路」碩果累累。我期待同託卡耶夫總統就中哈關係以及共同關心的國際和地區問題深入交換意見，為中哈永久全面戰略夥伴關係發展擘畫新藍圖、作出新部署。我也期待出席上海合作組織阿斯塔納峯會，同各方一道共話組織未來，共商合作大計，推動這一重要多邊機制實現新的更大發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡奇、王毅等陪同人員同機抵達。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國駐哈薩克斯坦大使張霄也到機場迎接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平乘車從機場赴下榻飯店途中，當地中資企業代表等候在道路兩旁，揮舞中哈兩國國旗，高舉「熱烈歡迎習近平主席訪問哈薩克斯坦」等紅色橫幅，熱烈歡迎習近平主席到訪。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27933553</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27933553</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 09:04:07 GMT</pubDate>
            <author>楊依軍、馬崢/新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/88/489.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27933553_202407021704772c1921-8f94-42e7-87b6-a43e457542ab.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>習近平</category>
            <category>大國外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/88/489.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/91/530.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>