<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新聞 - 首頁頭條 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新聞</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sun, 04 Aug 2024 00:10:38 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>「文物修復師比文物還稀缺」，定向培養能否治好人才缺乏頑症</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;u&gt;山東文物數量多，博物館分佈廣，文物保護任務繁重，對專業人才的需求自然更為迫切。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;今年 4 月，山東省文化和旅遊廳等六部門聯合出台《山東省文物全科人才定向培養實施辦法》，提出用 5 年時間為縣（市、區）及以下文物保護事業單位共計培養不超過 300 名文物全科人才。山東的一些職業院校也在積極探索文物人才培養方式。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為文化遺產大國，我國擁有不可移動文物 76 萬餘處、館藏文物超過 1 億件（套），博物館 6833 家，其中大量待修復的文物深藏於庫房之中。然而，全國文博系統的專業技術人員非常缺乏，具備精湛修復技藝與知識水平的文物修復師更少，現實的供需不平衡使得「文物修復師比文物還要稀缺」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;缺人是文保行業的持續痛點&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「缺人。」山東省濟南市章丘區博物館副館長王亮直言，「很多同事都是歷史學專業畢業的，博物館學、文物修復、文物鑑定、考古學等專業人員稀缺。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;濟南市章丘區博物館是國家一級博物館，擁有 9000 多平方米的展陳面積，近 2.6 萬件館藏。王亮告訴記者，按照一級館的要求，博物館需要開展更多社教活動、舉辦更多展覽，但人才的缺乏，導致基層博物館開展這些工作遇到了難題，只能向上級部門尋求幫助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人才缺乏堪稱困擾我國考古界已久的「頑症」。據統計，截至 2022 年，全國文博系統 18 萬從業人員中，專業技術人員僅 5.5 萬餘人，平均每個博物館不足 10 人。其中具備精湛技藝與知識水平的文物修復師少之又少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「近些年，文物保護與修復的人員數量已有大幅增加，但隨着我國文物數量的激增，文物保護與修復專業人才依然高度短缺。」山東省文物保護修復與鑑定中心無機質文物保護部主任蔡友振告知記者。考古專業的冷門、人才的缺失，嚴重影響我國文化遺產保護的進一步發展，也成為了制約科研工作深入開展的一個瓶頸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;針對文博行業面臨的人才需求問題，4 月 15 日，山東省出台《山東省文物全科人才定向培養實施辦法》，提出用 5 年時間為縣（市、區）及以下文物保護事業單位共計培養不超過 300 名文物全科人才，重點向省內 9 個文物大市、20 個文物大縣傾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據瞭解，文物全科人才在校學習期間免除學費、住宿費，並獲得一定的生活補助。文物全科人才畢業後要按照事業單位公開招聘制度有關要求和定向培養協議到縣（市、區）及以下文物保護事業單位工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「不僅是培養專業修復技工，更是培養有專業技術能力，又能對基層文物保護事業規劃發展提出創新性思路的高層次專業人才。畢業即‘入編’，是為留住人才。」蔡友振説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在田野中培養考古行業「莊稼漢」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「實地參與田野考古後，才更清楚地理解課本上的理論知識。」萊蕪職業技術學院文物修復與保護專業學生李冰説，「比如，在挖探方時，各種深度的土壤會呈現不同的顏色，而只有當你親手操作時，才能真實感受到差別在哪裏。」一個月的實際參與讓李冰明白，田野考古工作遠比她想得繁重瑣碎，並且現實挖掘工作面臨的情況更為複雜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人把考古工作者比喻為「莊稼漢」，因為考古專業學生在學習理論知識的同時，更需要紮實的田野考古訓練。「根據真實的工作場景，把學生的培養過程放到未來的工作環境當中。實踐課時佔專業總課時量 50% 以上，這是我們為之自豪的一點。」萊蕪職業技術學院文物與藝術系主任王金玲説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依託校內國家級生產性實訓基地和校外實訓基地，把需要修復的真實文物作為實訓載體，「真題真做」；實踐教學直接走進考古工地，「真活真幹」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「全科人才的培養離不開足夠的實踐磨練，我們培育的文物專業人才在行業內很搶手。像江西省海昏侯墓的發掘，陝西省陽關鎮遺址的發掘，都有我們學生的身影。」萊蕪職業技術學院文物與藝術系帶頭人陳濤吉説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新數據顯示，萊蕪職業技術學院文物與藝術系畢業生就業率達 97%，對口就業率 80% 以上，用人單位滿意度 100%。湧現出了從事西漢海昏侯墓出土文物修復的張燁亮，淄博市最年輕的工藝美術大師劉新宇，在《考古》發表學術論文的博士生常經宇等一大批優秀學生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據悉，萊蕪職業技術學院將籌備建設文物產業學院，實施「訂單式」人才培養，針對行業特點和發展需求，給予考古人才充足的發展晉升空間。高質量發展、高水平就業，讓學生們從實踐出發，符合新時代文物行業對專業人才的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;為考古插上「數字翅膀」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;山東省文化和旅遊廳人事處副處長錢玉新告訴記者，他們在調研中發現，文保單位人才短缺，主要體現在有全科專業知識背景的人員缺少。&lt;/strong&gt;以文物修復工作為例，修復一件文物需要了解其歷史，能制定專業修復方案，同時還得有一定修復操作層面的技能，沒有全面、過硬的文保專業背景，這項工作很難開展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在萊蕪職業技術學院文物數字化實訓中心的教室中，通過計算機操作建模軟件的學生李帆正在對一件青銅器進行 3D 建模，他介紹道：「如果用傳統的方法，是用石膏翻模，冷卻後材料尺寸縮小，修復成功率受很大影響。但現在，我們採用三維掃描記錄原型數據，製作模具時，通過設置收縮率，使得冷卻後模具大小不受影響，而且紋路會更加清晰。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三維激光掃描儀、RTK 測量儀器、無人機……最前沿的儀器裝備被引入遺址發掘、文物修復、研究分析、展示傳播等考古「全鏈條」中。通過不斷更新迭代的「黑科技」，考古從業者得以 360 度無死角把遺址及發掘文物搬進電腦中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「故紙堆」也能通過數字化技術發掘出新的寶藏，「冷板凳」專業也能取得令人矚目的成就。&lt;strong&gt;如何培養能夠熟練應用數字化技術的考古專業人才？據悉，今年萊蕪職業技術學院將進行課程改革，對過時的課程進行刪減、壓縮，同時增加更符合行業未來發展方向的課程。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「考古繪圖和器物繪圖方面出現人才過剩的狀況，這兩門課會從 8 周壓縮到 2 周和 4 周。」王金玲説。與此同時，虛擬仿真技術課、新媒體技術課和博物館實物講解課將加入課程列表，促進文物數字化及其人才培養方面的不斷探索與創新。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28303838</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28303838</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 23:00:29 GMT</pubDate>
            <author>田國壘、陳國欣/工人日報</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/687/278.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28303838_2024080407004953c93c-b0ec-4e04-b737-3f228efed59c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>文物</category>
            <category>教育家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/687/278.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/687/282.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>奧運 8 月 4 日看點：乒羽再衝金，百米決「飛人」</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/687/261.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;樊振東將衝擊金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 4 日，巴黎奧運會將誕生 20 枚金牌。「夢之隊」再出擊，中國乒乓球隊和羽毛球隊將向各自的第三枚金牌發起衝擊；百米賽道硝煙又起，各路好手將在男子「飛人大戰」中一決高下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國乒已經拿下混雙和女單兩金，接下來要看樊振東了。他與日本名將張本智和的男單四分之一決賽讓很多人捏了一把汗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4:3 險勝後，樊振東半決賽輕鬆擊敗法國小將菲利克斯·勒布倫，決賽將對陣瑞典選手莫雷高德。正是瑞典人在 32 強賽中淘汰了頭號種子王楚欽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;羽毛球項目也將迎來第三場決賽，前兩場混雙和女雙對決後，最終都奏響了《義勇軍進行曲》。在羣雄逐鹿的男雙賽場，世界排名第一的「00 後」組合梁偉鏗/王昶能否完成最後一輪突圍？且看他們與衞冕冠軍、中國台北隊李洋/王齊麟的終極較量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女單半決賽中，淘汰了上屆賽事冠軍陳雨菲的何冰嬌，將對陣西班牙名將馬林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;田徑賽場將決出三金，包括萬眾矚目的男子 100 米冠軍。當日百米大戰將從半決賽開始，但遺憾的是，中國名將謝震業已止步預賽。男子跳遠資格賽中，王嘉男、石雨豪、張溟鯤三名中國隊選手將亮相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泳池迎來收官戰，將誕生最後四項冠軍。憋着一口氣的中國「泳軍」將最後一搏，張雨霏和吳卿風將參加女子 50 米自由泳決賽，中國隊還將參加男、女 4×100 米混合泳接力決賽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;射擊項目倒數第二個比賽日，中國隊依然有衝金點。東京奧運會銅牌得主魏萌、杭州亞運會冠軍江伊婷將攜手出戰飛碟女子雙向比賽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;體操項目中國隊一直離金牌差一點點。4 日的男子吊環和女子高低槓，中國隊都有打破「金牌荒」的希望，劉洋、鄒敬園和邱祺緣、張怡涵將分別向冠軍發起衝擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;射箭、擊劍、網球、公路自行車項目也將收官。網球男單決賽中，西班牙選手阿爾卡拉斯和塞爾維亞名將德約科維奇將帶來大滿貫級別的較量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，中國女排將迎來最後一輪小組賽，對手是實力強勁的塞爾維亞隊。中國隊已經提前鎖定八強席位，本輪如能取勝，則將獲得較高的排名順位，從而在淘汰賽中獲得相對較好的籤位。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28303837</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28303837</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 22:43:13 GMT</pubDate>
            <author>丁文嫺、張澤偉/新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/687/258.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28303837_20240804064391e76e58-13cc-43f5-b92b-c80ccae3e20f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奧運會</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/687/258.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/687/259.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>奧運頭條｜楊文璐晉級女子拳擊決賽，中國女曲晉級奧運八強</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/687/245.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;楊文璐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;楊文璐晉級女子拳擊 60 公斤級決賽&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎當地時間 8 月 3 日傍晚，巴黎奧運會女子拳擊 60 公斤級半決賽，中國選手楊文璐擊敗中國台北選手吳詩儀，晉級決賽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首回合比賽，5 名裁判將勝利全部判給楊文璐，楊文璐 5 比 0 領先。第二回合，楊文璐再次拿到了點數 5 比 0 的勝利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三回合，楊文璐依舊是以 5 比 0 取得勝利。楊文璐決賽的對手將是哈林頓。根據賽程安排，決賽時間為北京時間 8 月 7 日凌晨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 10 月 4 日，在杭州亞運會女子拳擊 60 公斤級決賽中，楊文璐不僅奪得了金牌，也獲得了參加巴黎奧運會的資格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次巴黎奧運會是楊文璐的首次奧運之旅。對於目標，她毫不掩飾地説道，「我從事拳擊運動就是為了衝擊奧運金牌。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首次參加奧運會便闖入決賽，楊文璐時刻不敢放鬆。她在賽後表示：「仗還沒有打完，仍需一步一步來。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於該項目不設季軍爭奪戰，吳詩儀獲得銅牌，這也是巴黎奧運會拳擊項目首枚確定歸屬的獎牌。在此前進行的四分之一決賽中獲勝後，楊文璐已經為中國隊鎖定一枚獎牌。本場過後，她將進一步向自己的金牌夢發起衝擊。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/687/247.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;中國女曲擊敗法國隊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7 比 1 大勝法國，中國女曲晉級八強&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 3 日，在巴黎奧運會女子曲棍球 A 組比賽中，中國隊 7 比 1 大勝東道主法國隊，小組排名第四，晉級四分之一決賽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法國隊當天在主場觀眾山呼海嘯的加油聲中，開場後打得積極主動，不斷衝擊中國隊後防線。面對實力相對較弱的法國隊，中國隊選擇穩紮穩打，通過小範圍傳導球的配合，在對方門前不斷製造威脅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第 9 分鐘，李紅接隊友傳中，門前射門得分，為中國隊先拔頭籌。第二節，陳陽接隊友傳球遠射破門，將比分改寫為 2 比 0。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第 22 分鐘，德勒馬聚爾射門得手，扳回一分。但 3 分鐘後，中國隊再次利用短角球在門前製造混亂，李紅找到機會射門得分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;易邊再戰，中國隊再次利用短角球機會由鍾嘉琪射門得分，以 4 比 1 領先。第 41 分鐘，中國隊獲得點球機會，張影主罰破門，之後陳陽在半場長傳至門前，但文抽射得手，將優勢擴大至 6 比 1。比賽尾聲，陳陽破門將比分定格在 7 比 1。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四分之一決賽，中國隊將面對老對手澳大利亞隊。中國隊主教練安南顯得信心滿滿，「我們對澳大利亞隊很熟悉，和她們打過很多場比賽，對她們也做了相應的準備，我們只要帶着自信上場就可以了。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/687/243.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;中國隊獲得游泳混接銀牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;男女 4×100 米混接：中國隊奪得銀牌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京時間 8 月 4 日凌晨，巴黎奧運會男女混合 4×100 米混合泳接力決賽，中國隊徐嘉餘（仰泳）、覃海洋（蛙泳）、張雨霏（蝶泳）、楊浚瑄（自由泳）出戰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一棒徐嘉餘 52 秒 13 排在第二，第二棒覃海洋 57 秒 82 衝到第一，第三棒張雨霏 55 秒 64 第二，第四棒楊浚瑄游出 51 秒 9，中國隊總成績 3 分 37 秒 55 破亞洲紀錄奪得銀牌，美國隊 3 分 37 秒 43 刷新世界紀錄奪金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，此前比賽狀態一般的覃海洋游出了 57 秒 82 的成績，而在 100 米蛙泳中奪冠的意大利選手成績僅 59 秒 03。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凌晨其他比賽中，在女子 200 米個人混合泳決賽，中國選手餘依婷出戰，以 2 分 08 秒 49 獲得第四。加拿大選手麥金託什以 2 分 06 秒 56 破奧運紀錄絕殺奪金，美國選手道格拉斯獲得銀牌，澳大利亞選手麥基翁獲得銅牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女子 50 米自由泳半決賽，中國選手張雨霏和吳卿風出戰。最終張雨霏游出 24 秒 24 總成績排名第四，吳卿風游出 24 秒 40 總成績排名第七，二人攜手闖進決賽。瑞典名將舍斯特倫游出 23 秒 66 破奧運會紀錄，以半決賽第一的身份挺進決賽。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/687/242.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;李佳蔓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中國射箭女隊結束奧運征程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京時間 8 月 3 日，巴黎奧運會射箭女子個人八分之一淘汰賽，中國選手李佳蔓輸給了墨西哥選手巴倫西亞，無緣八強。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至此，中國射箭女隊已經結束奧運征程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據奧運會射箭比賽規則，個人賽一共 5 局，每局獲勝者得 2 分，打平得 1 分，先得 6 分者或總分高者獲勝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前兩局，李佳蔓和巴倫西亞戰成平手，第三局李佳蔓以 29 比 27 拿下一局，總比分戰成 4 比 2。第四局，雙方再次打成平手，總比分來到 5 比 3。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最後一局，李佳蔓以 1 環之差落敗，雙方總比分打成 5 比 5 平，進入加賽局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一局定勝負的關鍵時刻，雙方均打出 9 環，但巴倫西亞的箭更靠近靶心，李佳蔓止步 16 強。此前，李佳蔓在 1/32 淘汰賽和 1/16 淘汰賽中，分別擊敗了丹麥選手丹斯特魯普和英國選手皮特曼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，在 7 月 28 日進行的射箭女子團體決賽中，由李佳蔓、楊曉蕾、安琦軒組成的中國隊以 4 比 5 惜敗韓國隊，獲得亞軍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;錯過金牌的李佳蔓在受訪時表示，「誰都渴望金牌，這個過程充滿了挑戰，但也是一次成長的機會。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/687/246.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;張博恆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;張博恆自由操決賽排名第八位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京時間 8 月 3 日晚，巴黎奧運會男子自由操決賽，中國選手張博恆以 13.933 分的成績獲得第八名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此前的資格賽中，張博恆在自由操項目得到 14.466 分，排名所有選手第 6 名晉級。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這場決賽，張博恆第四個出場，他選擇了一套難度係數 6.1 分的成套。開場第一個動作，張博恆在落地時雙腳出界失誤，雖然他後續及時調整，仍然只得到 13.933 分，最終排名第 8 位。24 歲的菲律賓名將尤洛以 15.000 分奪得金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賽後張博源在接受採訪時坦言：「哪怕到最後一刻我也沒有退縮，加上了我的全難度。雖然説不是特別完美，但以我現在的體能狀態和精神上的疲勞程度來説，我還是比較滿意的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;算上此前的資格賽、男子團體決賽和男子個人全能決賽，這套自由操是張博恆在本屆奧運會上的第 19 套成套動作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「全能比完我可能會有些失落，但回頭看我們一路走來，真的經歷了很多困難，比賽中也算是發揮了自己的全部實力，也展現了自己堅韌不拔的意志，我覺得這是最寶貴的。盡情享受這個舞台，希望自己能在最後的比賽中也全力以赴，展現好自己。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;張博恆還獲得了參加雙槓和單槓決賽的資格，這兩場比賽都將在北京時間 8 月 5 日晚進行。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/687/244.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;切普特蓋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;男子田徑萬米 13 人破奧運紀錄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京時間 8 月 3 日，巴黎奧運會田徑男子 10000 米決賽，烏幹達選手、現世界紀錄保持者切普特蓋以總成績 26 分 43 秒 14 拿到金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，第一集團一直全程高速保持到了最後，最終 13 個人全部打破奧運紀錄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的男子萬米奧運紀錄是 27 分 01 秒 17，這一紀錄由埃塞俄比亞選手貝克勒在 2008 年北京奧運會上創造。‌結果本場決賽，第 13 名的法國選手格雷西耶跑出了 26 分 58 秒 67 的成績，已經超過了奧運會紀錄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;‌現年 27 歲的切普特蓋曾三獲男子 10000 米世錦賽冠軍，在上屆東京奧運會上，他雖摘得 5000 米金牌，卻在最擅長的 10000 米比賽中屈居亞軍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當日，這位世界紀錄保持者沒有再讓機會溜走，在來自埃塞俄比亞的衞冕冠軍巴雷加前程強勢領跑的情況下，切普特蓋最後 2000 米開始發力，最終以 26 分 43 秒 14 的成績奪冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賽後，職業生涯首奪萬米奧運金牌的切普特蓋激動不已：「大概 16 年前，當我看到偉大的貝克勒在北京奪冠時，我的心裏就萌生了這個想法，有一天，我要成為奧運冠軍。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我無法形容這種感覺。當我在東京奧運會獲得銀牌時，我很失望。我渴望贏得萬米金牌。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/687/248.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;中國三人女籃負於美國隊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中國三人女籃不敵美國隊無緣四強&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京時間 8 月 4 日凌晨，奧運會三人籃球女子晉級附加賽，中國女籃再戰美國女籃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比賽開始後，雙方不斷衝擊內線拿分，分差咬得很緊。漢比突然發力內外開花連得 5 分，幫助美國隊確立優勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萬濟圓投中三分球為中國隊艱難止血，但伯迪克連續空位投進，美國女籃多點開花擴大優勢，陳明伶連續拿分苦苦追趕，王麗麗連續 3 次完成搶斷，但 3 次外線出手均沒能命中，隨後漢比的三分球殺死比賽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最終，中國女籃以 13 比 21 不敵美國女籃，無緣四強。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，中國三人籃球女隊以 12 比 14 不敵美國隊。中國三人女籃循環賽成績為 2 勝 5 負，積分排名第六，涉險出線。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奧運會三人籃球男、女比賽各有 8 支球隊參加。根據賽制，各隊先進行單循環小組賽，排名前兩位的直接入圍半決賽，第三名至第六名通過附加賽爭奪剩餘兩個半決賽名額。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28303835</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28303835</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 22:43:07 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，宋承良</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/687/239.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28303835_202408040643e6ec17f7-3886-4136-9239-961a00030029.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>奧運頭條</category>
            <category>巴黎奧運會</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/687/239.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/687/240.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>四川康定山洪泥石流災害已轉移安置 939 人</title>
            <description>&lt;p&gt;記者從 4 日凌晨在四川省甘孜藏族自治州康定市姑咱鎮召開的新聞發佈會上獲悉，截至 3 日 23 時，甘孜康定山洪泥石流災害已造成 4 人遇難、23 人失聯。同時，當地通過入住集中安置點、投親靠友等方式，已轉移安置 939 人。4 個安置點的供水、供電、住宿、吃飯等服務均已妥善解決。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 日 3 時 30 分左右，甘孜州康定市姑咱鎮日地村突發特大山洪泥石流災害，致使雅康高速公路康定至瀘定段日地 1 號隧道至 2 號隧道間橋樑垮塌和姑咱鎮日地村房屋被沖毀，造成車輛墜落和人員失聯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據介紹，此次山洪泥石流坡度陡、來勢猛，災害發生地日地村日地溝高差達 4000 餘米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;災害發生後，當地全力組織搜救，現已累計出動人員 1448 名，車輛及工程裝備 215 台套，通信設備 45 台套，救援器材 1500 餘件，搜救犬 3 只，輕型直升機 1 架、大型無人機 1 架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同時，為確保救援安全，指揮部在各救援隊設立安全員 15 人、觀察哨 17 人，採取分區責任、預警聯動等方式，落實安全責任體系，並前置通信保障車，通過無人機等排查險情，確保不因次生災害造成人員傷亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當前正值夏季旅遊高峯期，目前國道 318 線、雅康高速 2 條進出州主通道因災中斷，僅有省道 434 線榆磨路經海螺溝至瀘定一條通道可通行。甘孜州州長馮發貴表示，當地已成立為廣大遊客和貨車司機服務的工作專班，派出志願者盡力做好服務。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28303831</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28303831</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 21:41:41 GMT</pubDate>
            <author>葉含勇、胡旭/新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/687/143.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28303831_202408040542a93d083c-294b-4c52-b7c3-e1938f561e78.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>四川</category>
            <category>康定</category>
            <category>山洪</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/687/143.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/687/144.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>現場丨鄭欽文：我是 Queen Wen，實至名歸</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/682/30.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;北京時間 8 月 4 日的凌晨，鄭欽文奪冠的消息刷爆了朋友圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在朋友圈裏轉發鄭欽文奪冠照片並且送上祝福的人中，有一部分並不是網球迷，甚至可能只是第一次看鄭欽文的比賽，但這也恰恰證明瞭，這位 21 歲的女孩在巴黎的羅蘭·加洛斯紅土場地所創造的歷史對於中國所帶來的那種超越體育的影響力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「娜姐是亞洲第一人」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 比 2、6 比 3 連下兩盤，在乾脆利落地贏下克羅地亞的維基奇之後，鄭欽文成為了中國奧運歷史上首枚網球單打金牌的獲得者，這是連李娜都未曾觸及到的榮耀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「我覺得不管怎樣，娜姐（李娜）都是亞洲第一人，因為她是第一個拿到大滿貫的中國女球員。而我是第一個拿到奧運會金牌的亞洲球員，我同時也創造了歷史。」當談到自己在贏下奧運金牌後的歷史地位，坐在賽後發佈會裏的鄭欽文笑了，笑得很靦腆，「我還有很長的路要走，每個時代都有每個時代的英雄，每個時代都有每代那個時代的成功者。我覺得，娜姐是她們那個時代的引領者，而我也希望能夠達到自己的極限，成為一個更好的球員，更好的自己，去引領年輕一代。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了成為自己口中那個「更好的自己」，站在紅土聖地羅蘭·加洛斯的這一週多時間，鄭欽文付出了絕大多數人都想象不到的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我的身體狀況基本上是打完第三輪之後就一直處於疼痛的狀態，所以從那時起我就一直帶着繃帶在堅持。」鄭欽文在賽後透露，這是她第一次在如此重要的比賽中連續出戰 5 場，而且其中有三場鏖戰一共耗時 9 個小時，特別是對戰科貝爾，鄭欽文幾乎傾盡一切，「我覺得我突破了一個極限，因為我知道，在奧運會的舞台，即使自己的身體再不行，都要拼到最後一刻。這是我沒有站上賽場前就確定的信念，可能正是因為這份信念，我沒有退路可走，才會取得那麼多場勝利。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;為了能夠在奧運女單賽場上創造歷史，鄭欽文最終放棄了和張之臻的混雙組合，這其實也是她在贏下奧運金牌之後心中留下的一個小愧疚。鄭欽文自己透露，最開始其實是她一直在找張之臻想要配對參加奧運的混雙比賽，「我覺得特別對不起張之臻，然後那時候對他還哭了，我説，‘我真的特別對不起你，因為如果我今天和你打了混雙，我明天真的就沒有精力再去拼科貝爾了’。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好在，鄭欽文心中的這份愧疚由王欣瑜彌補上了。在得知混雙組合可以更換搭檔之後，鄭欽文也推薦了王欣瑜，而這對臨時組建的「臻欣組合」同樣創造了歷史，為中國網球贏下了一枚寶貴的混雙銀牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我真的太為他們感到高興了，因為這也是我們中國網球的成功。我覺得這一次彷彿時運都彙集在了中國網球上面。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/682/31.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;奧運會比大滿貫更重要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光有時運，顯然是不足以幫助鄭欽文在奧運賽場上創造歷史的。成功，總是留給有準備的人，而這一次在巴黎，21 歲的鄭欽文就是那個做好了充分準備的強者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從 2022 年的法網開始，當時只有 19 歲的鄭欽文開啓了自己的急速上升之路。2023 年美網打進八強、2024 年澳網闖進決賽、在 WTA500 鄭州站奪冠、在 WTA250 巴勒莫站兩度捧起單打冠軍……鄭欽文憑藉着一場場勝利衝上了世界第七的位置。不過，在榮譽和光環背後，鄭欽文也遭遇過不少慘痛的失利，在她看來，那些難以被忘記的失敗，正是她腳下通往奧運頂峯的一級級台階。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這次我站在紅土賽場上的時候就吸取了上次為什麼會在法網輸球的教訓，我打得比平時更加冷靜，我擁有更多的耐心，我沒有像上次一樣就像一拍子把對手打死，正是因為這份冷靜和耐心，才帶給我勝利，也包括在那麼多艱難的時刻我可以逆轉。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了在失利中取得的教訓，奧運賽場對於鄭欽文的特殊意義，也給她帶來了一份精神上的巨大動力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄭欽文透露，大概從 10 歲開始，她的父親就一直跟她提到大滿貫和奧運會，而在這樣的耳濡目染中，剛開始接觸網球的鄭欽文就在心中形成了一個概念——奧運會比大滿貫更重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我在 2022 年接受採訪的時候，我就説過，我一直很期待 2024 年的奧運會，不過我知道如果期望太大會帶來失望，所以我一直在心中努力控制好自己的期待值。」鄭欽文坦言，其實在奧運會的每一場比賽，她還是很緊張而且很有壓力，但是沒到這個時刻，她就會想起，「我背後代表的是整個中國網球，然後我知道中國人民也一直在為我加油，所以在我拿到冠軍的那一刻，一切都是值得的。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/682/32.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;關閉社交賬號，不受外界的感染&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄭欽文在新聞發佈會上還透露了一個小細節，那就是在巴黎的這段時間，她關閉了自己的社交賬號，儘量讓自己不受外界的感染，但是她也不是完全與外界隔絕，她依舊每天都會關注中國運動員爭金奪銀的消息，用她自己的話説，「看到中國的奧運健將們一直在拿獎牌，一直在徵戰，這些都一直激勵着我，因為我也想成為他們當中的一份子。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每場比賽前，鄭欽文都會看非常多遍中國運動員的奪冠視頻，試圖給自己力量，而且中有一個運動員的視頻，給她的鼓舞最大，那就是曾經的男子 110 米欄奧運冠軍劉翔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄭欽文在賽後發佈會上説道，「我看過他採訪，他説他當年 21 歲的時候拿到這個冠軍，那是他的人生巔峯。然後，我今年也是 21 歲，正好 20 年後的今天，我站在這個賽場上，我覺得我也可以做到。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;鄭欽文確實做到了，從某種層面上説，她的這枚奧運網球女單金牌和劉翔當年在田徑直道上取得的突破，都有着類似的社會影響力，因為他們都打破了歐美運動員在各自項目上的壟斷。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/682/34.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;永遠不會忘記自己是一名中國運動員&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有意思的是，就在贏下金牌後的發佈會上，一位外國記者向鄭欽文拋出了一個有趣的問題，「很多人評價你的團隊其實非常國際化，而正是這種國際化的團隊才讓你達到了頂級球員的水平，你認同這種説法嗎？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「確實，我的團隊非常國際化，網球本身也是一項國際化的運動，但我的成功離不開家人的支持和鼓勵，我是一名中國人。」鄭欽文強調，正是自己母親在她 12 歲的時候辭掉工作全身心照顧她，她才可以專心練球，也正是她父親嚴格的要求，才能不斷推動她進步，「我擁有一個國際化的團隊，因為我一直希望能夠變得更強，但是無論我走到哪裏，我永遠都不會忘記我是一名中國運動員。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在奧運賽場上贏得了這次歷史性的突破之後，鄭欽文也希望自己的這份榮譽感和歸屬感能夠激勵更多的中國年輕人，一如 13 年前她被李娜所激勵那樣，「我希望對那些在看我比賽的年輕人説，dream big，請勇敢去做夢，因為你只有去做夢才能夠有一個目標去實現。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，鄭欽文也希望每一個努力追夢的人都能夠記住成長路上的點點滴滴，「但更別忘了這一路上可能會有艱辛、困難、疑惑、懷疑、付出、淚水、失敗。一定要享受這個過程，因為所有的失敗都是為了那麼一刻的成功，如果你站在我今天這個位置上，你會發現過去一切的付出在這一刻都是值得的，那麼人生就是不虛此行。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21 歲的鄭欽文也經歷過那些失敗和挫折，她自己説，他也曾是一個輸球后躲在角落裏哭的女孩，她也曾懷疑過自己，但堅持不懈和追求更好的那份執着精神讓她蜕變。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在發佈會上，一位記者問，「在拿下奧運金牌後 Queen Wen 終於是 Queen Wen 了，你同意這種説法嗎？」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;鄭欽文沉默了片刻，「我非常同意這種説法，可能之前我還會謙虛一下，但我現在真的感覺我突破了自己的極限，所以這個頭銜，我實至名歸。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28303460</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28303460</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 20:38:00 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，馬作宇，發自巴黎</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/682/309.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28303460_202408040442191c1325-d0ac-4131-8344-d7deca81e79c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奧運會</category>
            <category>鄭欽文</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/682/309.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/682/310.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中國隊獲得巴黎奧運會男女混合 4x100 米接力銀牌</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/679/16.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;北京時間 8 月 4 日凌晨，巴黎奧運會游泳項目比賽繼續進行，在男女混合 4x100 米接力的比賽中，中國隊派出徐嘉餘、覃海洋、張雨霏、楊浚瑄，最終中國隊游出了 3 分 37 秒 55 的成績，獲得銀牌，這一成績也打破了亞洲紀錄，美國隊獲得第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此前進行的該項目預賽中，中國隊總成績為 3 分 42 秒 26，排名小組第二、總成績第三晉級決賽。當時，中國隊出戰的人員名單是徐嘉餘、唐錢婷、張雨霏和潘展樂。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28298385</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28298385</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 20:15:03 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，胡杰</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/679/32.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28298385_202408040415272f0bb3-759c-49fe-9a98-a07e3bb6a65f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奧運會</category>
            <category>中國游泳隊</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/679/32.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/679/33.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>哈馬斯稱將重新選擇其領導人</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/668/952.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;當地時間 8 月 2 日，加沙地帶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當地時間 3 日晚間，巴勒斯坦伊斯蘭抵抗運動（哈馬斯）發表聲明，表示該組織領導層將在該組織內部進行廣泛協商，以重新確定該組織的新領導人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聲明表示，在哈馬斯領導人哈尼亞遭襲身亡後，該組織領導層召開緊急會議，並達成有關共識。聲明稱，哈尼亞身亡只會增強哈馬斯組織的力量和決心，使其抵抗之火更加熾烈。哈馬斯組織有着強大的制度和完善的協商機制，在過去其領導人遭襲身亡後，該組織都能夠迅速確定新的領導人。在哈尼亞身亡後，該組織領導層已經開始在領導層內部以及各層級進行廣泛協商，以確定新的領導人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聲明表示，該組織正繼續有效開展工作，並有能力在最困難的情況下堅持對以色列的抵抗。一旦該組織內部協商完成，其將主動向外界公佈結果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦伊斯蘭抵抗運動（哈馬斯）7 月 31 日證實，哈馬斯政治局領導人伊斯梅爾·哈尼亞當天凌晨在伊朗首都德黑蘭遇刺身亡。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28302589</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28302589</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 19:56:09 GMT</pubDate>
            <author>趙兵/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/669/232.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28302589_202408040356bb154355-22f6-499f-bfff-a65155fc4d26.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>哈馬斯</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/669/232.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/669/233.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>埃及開羅一建築物倒塌，已致 8 人死亡</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 8 月 3 日，有目擊者表示，埃及開羅一建築物倒塌，已致 8 人死亡。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28302553</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28302553</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 19:19:36 GMT</pubDate>
            <author>央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/668/592.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28302553_20240804032069638b6f-54a1-468c-a0cd-1877f818ccbc.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>開羅</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/668/592.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/668/595.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>四川康定山洪泥石流災害已造成 4 人遇難、23 人失聯</title>
            <description>&lt;p&gt;記者從 4 日凌晨在四川省甘孜藏族自治州康定市姑咱鎮召開的新聞發佈會上獲悉，截至 3 日 23 時，甘孜康定姑咱「8·03」山洪泥石流災害已造成 4 人遇難、23 人失聯，16 人送醫救治，4 人已出院，12 人在醫院沒有生命危險。其中，日地村 4 人遇難、13 人失聯、15 人送醫救治；隧道間橋樑垮塌造成 4 輛車墜落、1 人獲救送醫救治、10 人失聯。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28302346</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28302346</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 19:15:45 GMT</pubDate>
            <author>葉含勇、胡旭/新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/665/483.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28302346_202408040316fbacae5e-e0e0-48e7-8747-385b6dba6ace.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>康定</category>
            <category>泥石流</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/665/483.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/665/484.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>現場丨鄭欽文：看了很多遍劉翔雅典奪冠的視頻，20 年後我也做到了</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/659/347.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;北京時間 8 月 3 日，中國金花鄭欽文站上了巴黎奧運會網球女單決賽的賽場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對陣克羅地亞選手維基奇，鄭欽文沒有辜負期望，以 6 比 2、6 比 3 連勝兩盤問鼎巴黎奧運會女單冠軍，創造了中國網球的歷史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄭欽文在奧運會奪冠的成績甚至超過了中國網壇傳奇人物李娜。「我非常開心能夠成為歷史的開創者，因為我一直很羨慕那些可以創造歷史的人。我知道，娜姐（李娜）是創造歷史的人。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/659/350.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2004 雅典奧運會男子 110 米欄決賽，劉翔獲得冠軍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賽後，鄭欽文還特別提到了劉翔，「我在打比賽之前，我一直在看劉翔 2004 年在雅典奧運會一戰成名拿到冠軍的瞬間。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照鄭欽文的説法，2004 年劉翔在雅典奪冠時是 21 歲，20 年後，她在奧運會奪冠的年紀也是 21 歲。「不瞞你們説，那個視頻其實我這幾天看了很多遍，一直在激勵自己，因為我看過他的採訪，他説他當年 21 歲的時候拿到這個冠軍，那是他的人生巔峯。然後，我今年也是 21 歲，正好 20 年後的今天，我站在這個賽場上，我覺得我也可以做到。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，這幾天中國奧運健兒為祖國奪牌的消息也激烈着鄭欽文。「這幾天我看中國的奧運健將一直在為中國拿金牌、拿銀牌、拿銅牌，一直在徵戰，這些人都一直在激勵着我，因為我想要成為他們當中的一份子，每場比賽我都會無數遍地回看這些視頻，來給自己找到力量的來源。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28301477</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28301477</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 18:49:25 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，馬作宇，發自巴黎</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/659/779.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28301477_202408040249ff5ef3c9-f38a-4571-a037-aa8cf14fda00.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奧運會</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/659/779.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/659/780.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>冠軍時刻｜第 16 金！至高榮耀！鄭欽文奪奧運網球女單首金</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;606202&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/945101d3a879452b8a05a8f3c505dfcf/hd/20240804012915393ab50b31b-35c0-4a0f-8a23-708841c1eee0-8f17867d-b14f-aa7e-939d-2067ca7881b3.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/647/889.jpg&quot; data-duration=&quot;00:15&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;720&quot; data-height=&quot;1280&quot;&gt;&lt;/video&gt;當地時間 8 月 3 日，巴黎奧運會網球女子單打決賽中，鄭欽文 2-0 擊敗克羅地亞選手維基奇，摘得金牌。這是中國奧運史上首枚網球女單金牌。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28301114</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28301114</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 17:56:49 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，薛晶</author>
            <category>巴黎奧運會</category>
            <category>網球女單</category>
            <category>鄭欽文</category>
            <category>快看</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/647/889.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/647/890.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>深一度｜鄭欽文：李娜給了她夢，她為中國網球圓夢</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/647/831.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;在巴黎奧運會網球女單決賽，鄭欽文實現了自己職業生涯的又一個突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京時間 8 月 3 日，中國金花鄭欽文站上了巴黎奧運會網球女單決賽的賽場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對陣克羅地亞選手維基奇，鄭欽文沒有辜負期望，以 6 比 2、6 比 3 連下兩盤，總比分 2 比 0 戰勝對手，問鼎巴黎奧運會女單冠軍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於中國網球來説，這也是又一座歷史的里程碑——史上首枚奧運單打金牌，就這樣在羅蘭加洛斯的紅土場上到來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從 2022 賽季的聲名鵲起，到 2023 賽季的繼續突破，再到 2024 賽季的豐厚收穫。年僅 21 歲的鄭欽文，已然成為了中國女子網球的領軍人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奧運會的爆發，對於這位年輕的金花來説也是寶貴的淬鍊。未來的賽場上，她還有無限可能。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/647/832.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;奧運賽場，展現大心臟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於運動員來説，奧運會是一生中難得的機會，在這樣的重要舞台上，只有打出自己最好狀態的人才能更進一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;過往的賽事中，鄭欽文一次次證明瞭自己可以在關鍵場合拿出「大心臟」的表現，在巴黎奧運會的賽場上，她也做到了這一點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前兩輪輕鬆過關後，鄭欽文在之後的比賽中一次次從逆境中勝出。第三輪對陣美國名將納瓦羅，鄭欽文在首盤搶七落敗的情況下，次盤搶七扳平，最終決勝盤勝出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;八強戰迎戰德國名將科貝爾，鄭欽文又是首盤搶七失利，第二盤扳回一盤後，兩人在決勝盤戰至搶七，最終中國金花頂住壓力搶七 8 比 6 獲勝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半決賽，鄭欽文又對上了世界排名第一的波蘭球后斯瓦泰克。此前兩人的 6 次交手中，鄭欽文全部落敗，此番對陣，少有人看好連續遭遇三盤大戰消耗的鄭欽文能夠創造奇蹟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而正是在這樣的關鍵比賽中，鄭欽文徹底爆發出了自己的能量，直落兩盤拿下世界第一晉級決賽，賽後鄭欽文袒露了自己的心境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「以前在這個階段（第二盤苦戰），我會放棄。我會想算了，直接進入第三盤吧。但今天我沒有這種心態，我要每一分都拼。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每一分都全力以赴的鄭欽文，最終成功創造了歷史，就此超越李娜創造了中國網球在奧運單打賽場的最佳成績。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奧運會前鄭欽文曾表示，「到了奧運賽場上我會拼盡一切，即便要倒在球場上，我也會付出自己的所有。」她沒有食言，每一場比賽的力拼，每一場比賽的勝利，都源於鄭欽文咬到最後的決心。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/647/834.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;成為中國網球領軍者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄭欽文的逐漸為人所知，是從 2022 年的法網開始。彼時這位中國少女一鳴驚人闖進法網女單 16 強，就此開啓了自己的急速上升之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年澳網闖進決賽、2023 年美網打進八強、在 WTA500 鄭州站奪冠、在 WTA250 巴勒莫站兩度捧起單打冠軍……如今的鄭欽文，世界排名已經高居第 7 位。任何一項大型賽事中，她都不會再被排除於冠軍爭奪者的行列之外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤其是年初在澳網奪得亞軍的成績，更是讓人們看到了繼李娜之後再誕生一箇中國大滿貫單打冠軍的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在自己青少年時，同樣來自湖北的前輩李娜一直是鄭欽文心目中的偶像，「是她給了我夢想，一位亞洲球員、中國球員也可以贏得大滿貫。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在她之前，你會覺得那個舞台是遙不可及的，但在她之後你就會發現原來這也是可以達到的，她把不可能變成了可能。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在兩人線下相見時，李娜也給了後輩寶貴的建議。「李娜給了我建議——就上場打球，不要想太多，簡單就行。」鄭欽文透露了前輩給自己傳授的秘訣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在追逐偶像的道路上，鄭欽文不斷展現着自己的天賦和汗水，而她也在一次次的衝擊中，距離自己的目標越來越近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳網打進女單決賽，讓她距離大滿貫冠軍前所未有地近，而她也不會放棄繼續拼搏，「還是要放平心態慢慢來，先把不足之處改進，再去想下一場比賽。輸球的背後肯定有原因，我們會去找到原因，下一次讓自己變得更加強大。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從澳網亞軍到巴黎奧運會奪金，鄭欽文的不斷進取有目共睹。尤其是擊敗「苦主」斯瓦泰克一戰，更是讓她迎來了一次蜕變。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我終於突破了腦海中的障礙。我終於證明瞭自己可以在她最擅長的場地上打敗她。」如今的鄭欽文，已然是中國網球軍團中，距離復刻李娜輝煌生涯最近的那一個。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/647/830.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;努力，是為國爭光的底氣&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能夠一路走到今天的高度，鄭欽文無疑具有網球上的過人天才。一個流傳頗廣的軼事是——鄭欽文在 12 歲時參加一次全國比賽，竟然發出了時速 170 公里的發球，將對手的手打到骨折……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而相比天賦，汗水是鑄造歷史過程中更為重要的原材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我人生中沒有見過任何其他球員像欽文那樣努力。」今年澳網期間，鄭欽文的教練佩雷·裏巴就曾在接受採訪時發出這樣的感嘆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「她永遠準備好了訓練，一直非常刻苦。很久以前，在我們剛開始合作的第一週，早上 7 點我們去訓練，練了很久，第二天同樣如此，第三天還是這樣。我原本以為過了四五天，她會説累了，但她沒有。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我甚至有點生氣了，有時甚至會因此爭吵，因為她總是想練得更多，但我必須要讓她停下來。我從沒遇見過這樣的球員，你可以想象，她對夢想有多麼執着。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在走上巴黎奧運會的賽場之前，鄭欽文就曾表露過自己戰死到底的決心，「這是我的兒時夢想之一，能夠為國家而戰是很榮耀的一件事。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在半決賽擊敗斯瓦泰克之後，鄭欽文一方面為自己的成長感到欣喜，「這對我來説意義非凡，是我整個精神、體能的突破。」同時她也將勝利歸功於火熱的愛國之心，「這是奧運會，每一分都不能放棄。為國家徵戰的這一刻我贏了，我覺得是所有中國觀眾、整個中國帶給我的力量。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我從小就想要成為突破歷史的人，我一直在這條路上努力着。」鄭欽文坦言，在巴黎奧運會的突破，不會成為自己的奮鬥之路的終點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在奧運賽場再度展現出強大實力的她，未來的高度更加令人期待。帶着為中國網球創造更多輝煌的進取心，鄭欽文的生涯值得更多想象。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28301106</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28301106</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 16:48:07 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，蒲垚磊</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/647/836.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28301106_202408040050fef0a5be-6f3e-4d00-a964-130679b6e6bf.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奧運會</category>
            <category>鄭欽文</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/647/836.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/647/838.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>以色列談判代表團結束有關加沙停火協議會談，從開羅返回</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/647/840.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;當地時間 8 月 2 日，加沙地帶&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當地時間 3 日，總枱記者獲悉，以色列談判代表團當天早間前往埃及首都開羅，&lt;strong&gt;就加沙停火和人員交換協議相關問題與埃方進行了討論，並於當天下午返回以色列。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據悉，以色列情報與特勤局（摩薩德）負責人大衞·巴尼亞、以色列國家安全總局（辛貝特）負責人羅南·巴爾率領代表團，與埃及情報局局長阿巴斯·卡邁勒以及埃及軍方官員舉行了會談，就推進加沙停火和人員交換協議、以軍保持對費城走廊和拉法口岸加沙一側的控制等問題進行了磋商。此前長期代表以色列軍方參與談判的尼贊·阿隆此次並未加入以代表團。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析説，此次談判是以色列為回應美國總統拜登所施加的停火壓力而展開的。但是鑑於以色列總理內塔尼亞胡此前提出所謂不容談判的「紅線」實際是在各方通過協議草案的框架外提出的新條件，並且內塔尼亞胡一直保持強硬立場，巴勒斯坦伊斯蘭抵抗運動（哈馬斯）已經明確對此表示拒絕，同時考慮到近日哈馬斯領導人哈尼亞遭襲死亡對談判造成巨大影響，&lt;strong&gt;此次談判難以真正取得進展。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有消息人士 2 日稱，辛貝特負責人羅南·巴爾對內塔尼亞胡表達不滿，稱&lt;strong&gt;內塔尼亞胡一方面派遣代表團參與談判，另一方面卻單方面對協議草案進行修改。&lt;/strong&gt;另一名以色列談判團隊成員也對內塔尼亞胡表示，其提出以軍保持對內查裏姆軍事走廊和費城走廊軍事控制的要求將使得協議破裂。內塔尼亞胡對達成協議實際並不感興趣，特別是在哈馬斯領導人哈尼亞死亡之後，&lt;strong&gt;短期內達成協議的希望基本破滅。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28301107</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28301107</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 16:35:26 GMT</pubDate>
            <author>趙兵/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/647/842.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28301107_202408040035fc061012-ca1e-4e3c-915a-e7f53b2e6b8f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>以色列</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/647/842.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/647/843.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>本年度的北戴河專家暑期休假如約而至，今年主題是「愛國奮鬥」</title>
            <description>&lt;p&gt;8 月，本年度的北戴河專家暑期休假如約而至。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據央視網消息，受習近平總書記委託，中共中央政治局常委、中央書記處書記蔡奇 8 月 3 日在北戴河看望暑期休假專家，代表黨中央、國務院向全國各條戰線、各個領域的廣大專家人才致以誠摯問候。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/646/269.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;8 月 3 日，受習近平總書記委託，中共中央政治局常委、中央書記處書記蔡奇在北戴河看望暑期休假專家，代表黨中央、國務院向全國各條戰線、各個領域的廣大專家人才致以誠摯問候。 新華社記者，王曄，攝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡奇指出，習近平總書記始終關心關愛專家人才，對人才工作作出一系列重要指示，注重聽取專家學者意見建議，給專家和科技工作者代表回信，激勵廣大專家人才創新創造、勇攀高峯。黨的二十屆三中全會繪就進一步全面深化改革的全景圖，中國式現代化提供了廣闊舞台，廣大專家人才幹事創業迎來了最好時期。希望專家人才深入學習貫徹習近平新時代中國特色社會主義思想，學習貫徹黨的二十屆三中全會精神，深刻領悟「兩個確立」的決定性意義，增強「四個意識」、堅定「四個自信」、做到「兩個維護」，弘揚科學家精神，勇擔歷史重任，為建設教育強國、科技強國、人才強國，為以中國式現代化全面推進強國建設、民族復興偉業再立新功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以黨中央、國務院名義邀請專家人才代表暑期到北戴河休假，是黨和國家人才工作的一項重要制度性安排。&lt;strong&gt;今年休假以「愛國奮鬥」為主題，參加休假活動的專家主要來自自然科學、工程技術、哲學社科、文化藝術等領域。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中共中央政治局委員、中央組織部部長李幹傑，國務委員諶貽琴，全國政協副主席姜信治參加看望活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞記者注意到，央視《新聞聯播》畫面顯示，剛剛獲得國家最高科學技術獎的中國科學院院士、清華大學教授、南方科技大學校長薛其坤等專家參加了今年的北戴河休假。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;領導人的「專家人才會客廳」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梳理中國共產黨新聞網、新華社、《人民日報》等媒體此前報道，1987 年，中央首次邀請各領域專家到北戴河休假，鄧小平在北戴河接見了部分科技專家代表，開創休假制度先河。2001 年，中國首次把人才問題提升至國家戰略層面，專家夏季休假也作為制度被確定下來，地點就定在「度假勝地」北戴河。位於渤海之濱、燕山之南的「度假勝地」北戴河也由此成為了領導人的「專家人才會客廳」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邀請專家到北戴河休假，是黨和國家人才工作的一項重要制度性安排。自 1998 年以來，黨中央、國務院已先後邀請二十多批 1300 餘位專家參加暑期休假活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每年暑期去北戴河休假專家的專業領域都相對集中。譬如，2003 年受邀的是抗擊非典的醫務和科技專家。今年則是「愛國奮鬥」為主題，參加休假活動的專家主要來自自然科學、工程技術、哲學社科、文化藝術等領域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中組部人才局負責同志曾通過新華社介紹稱，中央邀請專家到北戴河休假，主要是讓專家暫時放下手中繁忙的工作，帶着家人，充分地休息和放鬆。為了讓專家們有更多的自由時間，休假也儘可能地減少了集體活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;專家暑期休假活動在社會上特別是廣大知識分子中產生了良好反響，成為中央聯繫專家、聽取專家意見建議的一項重要活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「專家休假制度已運行多年，反響很好。我們一直把這項活動當作一個精品來實施，務求讓休假專家滿意。」2008 年 7 月，時任中組部副部長、後曾任中央國家機關工委常務副書記的李智勇曾表示，在朝夕相處的休假期間，專家們也提出了很多富有建設性、前瞻性的意見和建議，這對我們今後更好地做好人才工作大有幫助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;今年北戴河暑期休假以「愛國奮鬥」為主題&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據新華社此前報道，每年來北戴河休假專家的專業領域都相對集中，比如 2008 年「創新創業與人才培養」成為主題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，2001 年被邀請的是國防科技專家，2002 年被邀請的是社會科學專家，2003 年被邀請的是醫務專家和科技專家，2004 年被邀請的是西部、東北地區的專家和全國範圍內的高技能人才，2005 年被邀請的是國家最高科技獎獲得者，2007 年被邀請的是教師和教育專家，2009 年被邀請的是創新創業創優人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2003 年初，廣東、廣西、山西、北京等地陸續發生非典疫情。在抗擊非典過程中，多位專家學者做了大量工作，直至當年 6 月 2 日，全國首次出現無新發病例報告，此後再無新增病例。在 2003 年暑期，黨中央、國務院邀請北戴河休假的專家就明確包含「抗擊非典一線的醫務專家、全國防治非典科技攻關組負責人」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年，共有 58 位專家參加休假活動，官方報道稱，他們「都是新中國成立以來特別是改革開放以來，各行各業湧現出的優秀專家人才代表」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前述央視網的報道介紹，今年北戴河暑期休假以「愛國奮鬥」為主題，參加休假活動的專家主要來自自然科學、工程技術、哲學社科、文化藝術等領域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據《中國青年報》2012 年報道，哪些人會受邀參加北戴河休假呢？中國人事科學研究院原院長吳江分析，中組部有一個專家庫，他們會從中挑選一部分，同時，也會注重平衡的原則，各個省份、各個領域都推出代表性人物參加。比如，2007 年的教育專家中，既有大學教授，也有中學教師、小學教師、高職教師、援藏援疆教師等，「注重各個領域的代表性」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「現在有很多青年的院士和專家從專家羣裏脱穎而出，是十分可喜的。」中共中央黨校黨建部教授李民表示，這是中央人才工作的相關部門對這項工作長時間積極努力的結果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據《人民日報》2013 年 8 月報道，歷年來，中央領導同志一直在北戴河會見休假專家，還曾與專家及家屬共進晚餐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有媒體分析，每年的北戴河專家座談，都是一次「高規格的面談」，中央領導人將直接聽取這些人才精英的聲音。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28300833</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28300833</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 13:35:51 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，嶽懷讓</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/646/271.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28300833_2024080321367c928167-1e21-4348-9c6d-4969c899bfa9.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>北戴河專家暑期休假</category>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/646/271.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/646/223.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>【奮力譜寫中國式現代化新篇章——習近平總書記今年以來治國理政紀實】以進一步全面深化改革開闢中國式現代化廣闊前景</title>
            <description>【奮力譜寫中國式現代化新篇章——習近平總書記今年以來治國理政紀實】以進一步全面深化改革開闢中國式現代化廣闊前景</description>
            <link>https://news.cctv.com/2024/08/02/ARTICWNHNdmximDEbYkOkIvz240802.shtml</link>
            <guid isPermaLink="false">https://news.cctv.com/2024/08/02/ARTICWNHNdmximDEbYkOkIvz240802.shtml</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 11:24:41 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/624/479.jpg"></media:content>
        </item>
    </channel>
</rss>