<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
  <channel>
    <title>澎湃新聞 - 繁體中文（香港）</title>
    <link>https://m.thepaper.cn</link>
    <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <generator>RSSHub</generator>
    <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
    <itunes:author>澎湃新聞</itunes:author>
    <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
    <language>zh-hk</language>
    <image>
      <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
      <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
      <link>https://m.thepaper.cn</link>
    </image>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Jun 2025 12:39:35 GMT</lastBuildDate>
    <ttl>360</ttl>
    <item>
      <title>越共中央開除三名嚴重違規前高級官員黨籍</title>
      <description>&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="2359628" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250607/2ca295b5-77e3-40e8-b1ec-cb260e089f7f.jpg" data-imageid="349943256" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p&gt;當地時間 6 月 7 日，越共中央書記處召開會議，正式開除三名違反黨和國家規定的前高級官員黨籍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次被開除黨籍的三人分別是：原中央企業黨委常委、原越南橡膠工業集團黨委書記、董事會主席陳玉順，原同奈省委常委、原省人民委員會副主席武文正，原後江省委委員、原省人民議會副主席阮文進。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據悉，上述三人被開除原因是他們的政治思想、道德和作風嚴重腐化，特別是在反腐敗、杜絕浪費和處理不當行為方面，嚴重違反黨規國法。&lt;/p&gt;</description>
      <link>https://m.thepaper.cn/detail/30947842</link>
      <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/30947842</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 09:35:28 GMT</pubDate>
      <author>王宇/央視新聞</author>
      <itunes:image href="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749288578829_7cBea1_1749288579003.png"/>
      <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/30947842_2025060717358ca683c5-ac84-4993-806c-a7d7fe4b0c9a.mp3" type="audio/mpeg"/>
      <category>越共</category>
      <category>開除黨籍</category>
      <category>全球速報</category>
      <media:content url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749288578829_7cBea1_1749288579003.png"/>
      <media:thumbnails url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749288578832_wiaWPt_1749288578969.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>武漢出現極端暴雨天氣，部分鐵路封鎖、限速</title>
      <description>&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749287564495_MM5RbN_1749287576873.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349943206" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025 年 6 月 7 日，武漢市發佈暴雨橙色預警，民眾雨中出行。視覺中國，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武漢已出現極端暴雨！6 月 7 日，武漢市氣象台多次發佈暴雨紅色預警。因恰逢高考，請考生和家長格外注意天氣變化！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武漢市氣象台 2025 年 6 月 7 日 12 時 44 分發布暴雨預警信號：過去 12 小時漢陽片區、武昌片區、蔡甸北部、經開北部已出現 20-40 毫米降雨，受強降雨雲團加強東移影響，預計今天下午到晚上，蔡甸、經開、江夏、漢陽片區、武昌片區大部分街道（鄉鎮）累計雨量將達到暴雨到大暴雨，最大小時雨強 40-80 毫米，伴有雷電、短時強降水和雷暴大風等強對流天氣，地質災害、中小河流洪水、城鄉積澇風險高，請加強防範。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749287455304_k6pf4D_1749287481369.jfif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349943203" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p&gt;武漢市氣象台 2025 年 6 月 7 日 9 時 7 分發布暴雨紅色預警信號：過去 12 小時長江新區北部街道已出現 80—130 毫米降雨，受強降雨雲團持續影響，預計今天上午上述街道及周邊強降雨仍將持續，累計雨量將達 150—200 毫米，小時雨強 30—60 毫米，伴有雷暴大風，地質災害、城鄉積澇風險極高，請特別加強防範。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749287457824_X4zCDZ_1749287481393.jfif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349943202" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p&gt;據武漢市氣象局 7 日 10 時許發佈的氣象信息專報（快報），昨天晚上我市北部暴雨到大暴雨，今天全市仍有大雨到暴雨，局地大暴雨。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749287464592_r6bGp6_1749287481355.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349943199" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p&gt;@南航湖北分公司，發佈航班動態：受航路天氣影響，武漢天河機場進出港航班積壓較多。南航湖北分公司啓動航班大面積延誤藍色預警（6 月 7 日 13:00—20:00）。請各位旅客多關注留意航班變動及短信通知，對於受影響的旅客，我們將全力做好服務保障工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;@武漢鐵路，也發佈公告：6 月 7 日上午，受強降雨天氣影響，京廣線花園至孝感間雨量達到封鎖警戒值，武漢地區、麻武線、京九線麻城地區雨量較大，不同程度影響列車運行，為確保旅客和列車運行安全，鐵路部門對部分區段實行封鎖或對列車進行限速運行，影響部分列車不同程度晚點。鐵路部門已加大以上區段巡查力度，由此給旅客出行帶來不便，敬請諒解，同時請旅客注意站、車公告或致電 12306 客服熱線查詢，妥善安排出行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原標題：武漢已出現極端暴雨！部分鐵路封鎖、限速）&lt;/p&gt;</description>
      <link>https://m.thepaper.cn/detail/30947793</link>
      <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/30947793</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 09:35:10 GMT</pubDate>
      <author>湖北經視</author>
      <itunes:image href="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749287583885_XGwWk7_1749287584050.png"/>
      <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/30947793_202506071735b83c8392-ef78-4d5d-8094-c136842a9617.mp3" type="audio/mpeg"/>
      <category>極端天氣</category>
      <category>鐵路封鎖</category>
      <category>直擊現場</category>
      <media:content url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749287583885_XGwWk7_1749287584050.png"/>
      <media:thumbnails url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749287583886_ZeHDBs_1749287584051.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>調味電子煙禁令實施三年：線下「熟客生意」和線上「灰色交易」依然盛行</title>
      <description>&lt;p&gt;據中央廣播電視總枱中國之聲《新聞縱橫》報道，2022 年 5 月 1 日起，為進一步加強電子煙等新型煙草製品監管，規範市場秩序，保障人民健康安全，促進產業治理法治化、規範化，國家煙草專賣局制定了《電子煙管理辦法》（以下簡稱《辦法》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《辦法》提出包括禁止銷售除煙草口味外的調味電子煙、禁止向未成年人銷售電子煙產品、禁止利用自動售貨機銷售電子煙產品、實施產品追溯制度、要求包裝標註警語等在內的多項監管措施。現在三年時間過去了，《辦法》中重要條款的落實情況如何？電子煙使用者的認知有了怎樣的變化？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記者在實地走訪中發現，儘管國家明令禁售除煙草口味外的調味電子煙，部分正規門店雖公開宣稱合規，但線上隱蔽交易及微商渠道，卻為「水果味」電子煙提供了流通土壤。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749286229228_KxybpM_1749286277595.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349942130" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;商場裏的電子煙鋪位。總枱中國之聲記者，李楊，攝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在幾個熱門商圈的電子煙品牌專賣店，大部分品牌門店在顯著位置都會有「禁止向未成年人出售電子煙」的標識，並明確提示產品僅限煙草口味。當記者以消費者身份詢問是否有水果味電子煙彈時，門店工作人員都明確表示，店內銷售的產品均為煙草口味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;店員 1：開了這麼多年，我們都是正規的店，都是有證的。我們這裏不可能有水果味的，違法的事情肯定不能做，更不要説賣給未成年人了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;店員 2：你選勁大的還是勁小的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記者：我想買點水果味的，涼的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;店員 2：沒有，尼古丁含量沒那麼高，所以我們出了這個。煙草局不讓我們出尼古丁含量高的。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749286231634_mZP1jh_1749286277716.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349942129" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;店鋪內的禁煙宣傳。總枱中國之聲記者，李楊，攝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王先生是一位電子煙的長期消費者，他告訴記者，雖然線下門店基本都設置了未成年人銷售限制。但是在線下門店中，水果味電子煙的銷售呈現出明顯的「熟客導向」。「在門店裏，未成年銷售限制和健康警示的標語都存在。在線下的電子煙店裏，一般只會對熟客或者買很多次的人才會銷售一些水果味電子煙，在其他情況下，像生人等，是不會進行售賣的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記者經過多方瞭解後發現，禁令之下，「水果味」電子煙確實沒有絕跡，而是轉到更為隱蔽的線上渠道。王先生也提到，有些商家仍然通過網絡平台開展電子煙銷售活動。「網絡平台上的很多商家會打擦邊球來售賣電子煙。我之前通過網絡平台搜索‘蛋’或者其他關鍵詞，就能搜到電子煙彈空倉的照片。和商家取得聯繫後，對方説會發全新的過來，這個關鍵詞和圖片都是為了掩人耳目用的。」&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749286243609_fRK84m_1749286277619.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349942128" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;社交平台上銷售電子煙的廣告&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「90 後」的姜先生在 2020 年接觸到電子煙，最近兩年，他發現購買渠道越來越少，最方便的就是社交平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜先生表示：「那段時間我也不知道該去哪裏買，同事是在社交平台上買的。我加了之後就去那個賣家的社交平台裏，每天更新各種口味的電子煙信息。選好之後，把數量跟賣家説好，轉賬給賣家，對方就會把電子煙直接寄給我。我現在主要就是通過這種方式來購買。」&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749286246041_wBbhG8_1749286277582.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349942127" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;社交平台上銷售電子煙的廣告&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;電子煙消費者小張也向記者透露了他的購買經歷：這些微商通常活躍在社交平台、社交媒體羣組或二手交易平台，交易過程多在線上完成，通過快遞或跑腿送達。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小張説：「基本上都在微商那邊買，都是一些網紅牌子，在年輕人裏很受歡迎，特別是在酒吧裏面抽的人比較多。但是大家都在網上下單，線下交易很少。」&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749286248423_d7fGH5_1749286277592.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349942126" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;正在選購電子煙的消費者。總枱中國之聲記者，李楊，攝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這一説法與部分線下門店工作人員透露的信息相印證。某個電子煙門店店員在強調自家門店合規的同時也直言，非正規渠道的「水果味」電子煙在市場仍存在供應鏈。「市場上還是有水果味流通的，那些肯定都是通過微商、代購完成的，都是這些小途徑搞來的貨。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日前，復旦大學健康傳播研究所控煙研究中心負責人鄭頻頻教授發佈了《電子煙管理辦法》實施效果評價報告。報告顯示，電子煙營銷領域仍存在明顯的監管漏洞，其中就專門提到了消費者仍然可以在線上購買電子煙。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749286251473_WaMWCz_1749286277556.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349942125" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;正在選購電子煙的消費者。總枱中國之聲記者，李楊，攝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄭頻頻介紹：「《辦法》規定了不能賣調味電子煙，我們也發現售賣調味電子煙的門店的確是明顯減少了，這是我們看到做得好的方面。但同時也發現了一些問題，比如《辦法》已經禁止了線上售賣電子煙，但是我們在九成以上的門店裏都看到，在門店有一個二維碼，下次就直接可以線上購買。在我們所走訪的三分之一的門店裏，還是可以購買到調味電子煙，可能不擺在上面，但是詢問的時候，他們在櫃枱下面會拿到那種禁售的非國標電子煙。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一家電子煙門店，前來購買電子煙的李先生表示，當初覺得電子煙危害小，從傳統香煙轉到了電子煙，而且購買電子煙只會選擇合規渠道，不敢在線上購買。「我平時都是去實體店購買，一般會選大品牌，煙油成分要透明，最好是有第三方檢測報告的。還沒有通過社交平台或者微商買電子煙，畢竟風險太大。那些渠道的產品質量沒保障，萬一買到假貨或者劣質煙彈，對身體傷害更大。」&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749286253469_YfEaWM_1749286277577.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349942124" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;社交平台上銷售電子煙的廣告&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄭頻頻向記者表示，很多人認為電子煙更加健康，可以幫助戒煙，這種誤解在社交媒體平台上不斷強化。「我們也採集了社交平台上的一些文本數據，發現如果以電子煙為關鍵詞，查出來的信息當中，85% 都是營銷的，真正講電子煙危害佔的比例並不高。而且營銷也有各種各樣的策略，有情感上的，有明星同款的，還有宣傳電子煙的健康益處。我們覺得應該必須包含的警示信息卻很少，大概只有四分之一，而且營銷可以做得非常豐富多彩，但是警示信息只是做的純文本，而且量也非常少。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄭頻頻進一步解釋，從調查結果來看，電子煙使用者中普遍存在「國標的電子煙危害不大」等錯誤認知。「有的認為吸的是國家標準的電子煙，危害就已經不大，甚至沒有危害了，或者電子煙沒有二手煙問題。我們發現這些錯誤理念在吸電子煙人羣當中還是非常高的，而且這些理念也和觀察到的電子煙門店一些營銷以及社交媒體當中的營銷高度契合，實際上對公眾的認知存在潛在的誤導。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在鄭頻頻看來，吸電子煙危害健康並不是一句玩笑話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄭頻頻表示：「尼古丁本身就有成癮性，可能會增加發生腫瘤，會發生心血管疾病以及肺部疾病的風險。對於青少年來講，會影響身體發育、肺部發育，尼古丁的成癮性還會影響大腦的發育。它也存在二手煙的問題，對於青少年包括一些未吸煙者，可能從吸電子煙轉向吸傳統捲煙，甚至雙重使用。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《電子煙管理辦法》實施超過三年，可以看到的是線下門店數量鋭減、國標產品主導市場，監管成效初步顯現，但線上隱形營銷、調味煙灰色交易等問題突出。鄭頻頻認為，應該保證《辦法》的每一項都能夠落到實處，對於電子煙管理辦法的執行力度要加強，同時加強社交媒體的管控力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄭頻頻表示：「比如，口味電子煙就應該嚴格控制，線下門店放個二維碼進行線上銷售也應該嚴格禁止。現在已經把電子煙作為煙草來進行管理，對電子煙廣告的監管應該等同於對煙草廣告的監管。其實在門店，在社交媒體當中都看到，是把電子煙作為一種時尚娛樂的標籤，事實上跟口味一樣，都會增加對青少年的吸引力。社交媒體中存在着大量的電子煙營銷內容，應該加強社交媒體對於電子煙營銷內容的監管機制。也應該讓人們更多地瞭解電子煙的危害，來引領大家樹立正確的健康觀。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原標題：調味電子煙禁令下藏「熟客生意」，監管漏洞與健康誤導待破解）&lt;/p&gt;</description>
      <link>https://m.thepaper.cn/detail/30947732</link>
      <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/30947732</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 09:32:13 GMT</pubDate>
      <author>中央廣播電視總枱中國之聲</author>
      <category>電子煙</category>
      <category>監管</category>
      <category>直擊現場</category>
      <media:content url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749286403724_3is6wf_1749286403926.png"/>
      <media:thumbnails url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749286403728_DQ6JHW_1749286403961.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>辛德勇｜由黃河變遷的歷史看大禹治水的真相</title>
      <description>&lt;p&gt;黃河河道的變遷，是中國歷史地理研究中的重大問題，也是中國古代史上發生的重大「事變」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;狹義的「歷史」，指的是人類社會隨着時光的流淌而發生的演變。在這一意義上，河流水道的變遷，其本身是算不上歷史事件的。然而地理環境是人類歷史活動展開的舞台，黃河是出演中國歷史這出連台大戲的重要場景，而黃河流量這麼大，流程這麼長，使河水變濁變黃的泥沙又那麼多，致使這條河道往哪裏流以及滔滔河水怎麼淌，都會對這出大戲的劇情產生重要影響；更何況黃河的變遷，很早就介入了強烈的人為因素的影響，使得黃河河道的變遷在很大程度上成為人類活動的結果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在漫長的歷史時期，黃河河道遷改幅度之大、頻度之高，對於現代社會中大多數人來説，都是超乎想象的。近日我在三聯書店出版的《簡明黃河史》，其中最核心、最基礎的內容，就是敍説黃河河道的變遷史，當然在此基礎之上也扼要地敍述了黃河的水利和水患，還有在貫穿整個歷史時期的黃河流域範圍內所發生的文明，所展開的典型事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我希望這本小書能夠幫助非專業的讀者能夠更加全面、具體地瞭解黃河，認識黃河；同時也真誠地希望這本小書能夠讓更多的專業歷史研究者更好地瞭解和把握黃河對中國歷史演進過程中許多重大問題的影響（隔行如隔山，其實大多數專業的中國古代史研究者對歷史地理知識的瞭解都是相當有限的）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黃河河道在歷史時期的變遷過程雖然極為複雜，但是其基本原理，卻很簡單——這就是「水往低處流」。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749108647370_eaKKKS_1749108685451.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349785094" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;金元時期黃河南徙主要泛道圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通過黃河入海口所在的位置，我們可以非常簡潔地瞭解到黃河河道變遷的大致範圍：黃河入海口最北可達今天津附近，最南可達今淮河尾閭。例如從南宋高宗建炎二年，到清代鹹豐五年，長達七百多年，黃河下游一直是襲奪淮河下游河道而流入黃海，同現在流入渤海的河道大不相同。這意味着現在的海河和淮河，在歷史時期都曾經是黃河的一部分。因而通觀整個歷史時期，北起海河、南到淮河這一廣闊地域（這也就是遼闊的黃淮海平原）就構成了一個很大很大的黃河下游流域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這一流域範圍內，黃河的下游河道，就是遵循着「水往低處流」的規律，哪一邊低窪往哪一邊流淌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聽我這樣講，很多人一定會問：河道既然流往低窪地帶，就一直在那裏流好了，那怎麼流着流着又會改道往別的地方流呢？這不是由低地改流到高處去了麼？當然不是，自然規律不會改變，黃河水依然是在向低處流，而且正是因為要往低處流，河道才會發生改移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這就涉及河流水文的另一重要特性，這就是「沙淤地高」。所謂「沙淤地高」，包括兩重涵義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任何一條河流，河水中都會含有一部分泥沙，其各個河段匯入的水流，在淌過地面時必然要把泥沙裹挾到水中。一般來説，在上中游河段，由於河道坡降較大而導致水流湍急，這些泥沙只是順流而下，不會在河牀裏沉澱下來。可是到了下游河段以後，河道變得相當平坦，流速隨之轉緩，水中的泥沙就逐漸沉降下來，淤積到了河牀上面。——這是所謂「沙淤地高」的第一重涵義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着河牀不斷淤高，河面與兩岸大堤之間的高差就會愈來愈小。這樣，在洪水來臨的時候，河水就很容易溢出河堤，漫流到兩岸地面之上。當然，更容易發生的是洪水直接衝開大堤的薄弱之處，造成潰決，這樣便會有更多的河水四處漫流。結果，是在遼闊地面上漫流開來的水流，流速自然很快減低，泥沙就在水到之處大量沉積下來，造成廣泛區域的地面普遍增高。——這便是所謂「沙淤地高」的第二重涵義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在整個黃淮海平原這個黃河下游區域內，黃河的河道，就是依着「水往低處流」和「沙淤地高」這兩項規律，不斷地發生着河道的遷改：茫茫大平原上，總有那麼一個地帶，地勢會相對較低一些，因為「水往低處流」，滔滔黃河水就順着這處低窪地帶流向了大海；然後是「沙淤地高」，這個地帶高了，水流就再去另找某個相對低窪的地帶，再來一次新的「水往低處流」。像鐘擺一樣，來來回回，往返在大平原的南北——除了以泰山為中心的魯中山地，這裏太高了，河水只能在它的南北兩側繞行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黃河河道變遷的特殊性，是由於它所流經的區域相當特別，這一因素使得黃河河道變遷的劇烈程度大大高於其他大河的下游河段。之所以會説黃河流經的區域相當特別，是指它的中游地段是在黃土高原的核心地帶流過的，而這裏的黃土層不僅非常深厚，還普遍發育着垂直節理（就是大白話講的「豎茬」）。黃土層的深厚為河水沖刷提供了巨量的沙源，垂直節理的結構形式則使得這些黃土極易被水流沖刷下去；再加上這一區域在夏秋間高度集中的降雨，會對地表造成強烈的沖刷。——這樣，就使得黃河中游區域帶給下游河段的泥沙極為豐富。這種情況，無疑大大增強了下游河道決徙遷改的強烈程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在上面講述的這些情況，是對有文獻記載以來的情況的概括。在這當中，有一個重要的環節——這就是從戰國中期起，人們才在黃河下游兩岸築起連綿千里的夾河大堤。在這之前，河道變遷的原理相同，只是沒有大堤的束縛，河道的遷改會更為頻繁而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過人類在具有一定改造自然的能力之後，就出現了利用黃河和改造黃河的問題，大禹治水的傳説，就是這方面最早的記載。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;長久以來，學術界相當普遍地把大禹治水的背景，理解為一場規模空前、範圍廣大的洪水。這是什麼意思呢？意思是在此之前，黃河水是在一條固定的河道里規規矩矩地流淌，河流兩岸則是牧歌式的田園，沒有水災，也沒有水害，平靜而又安詳。為了論證這場超常洪水的真實性，很多人還聯繫起西方那個諾亞方舟的故事，以為這是地球的東方和西方同時遭遇的全球大洪水。學者們不光這麼想了，還通過考古學家的手鏟找到一些所謂地層的「證據」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，這符合自然的規律麼？我看未必。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從黃河河道演變的歷史過程及其原理中我們可以看出，在人類文明社會的早期，人口還沒有太多，能力也還很弱，所以只能被動地躲避黃河的洪水。在這種情況下，黃河下游河道在洪水季節的泛濫，必定是經常的、反覆不斷髮生的，從來就沒有太平過，不僅僅是某一場特別的洪水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了這種經常性的泛濫以外，還必然地會出現下游多股河道長期並存而這些多股並存的河道又無不處於遊蕩不定的情況。在南宋高宗建炎二年黃河奪淮東南流入黃海期間，由於無人治理，就長期處於這樣的狀態，彷彿重回洪荒上古一樣。在這種情況下，洪水時期四下漫溢的河水還會在低窪之處聚而成湖，形成無數大大小小的水泊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這就是古昔先民在黃河下游區域所處的原始環境，可以説每一天都是這樣，從來都是如此。這意味着他們所面臨的環境，每一天都像後來剛剛遭遇一場特大洪水一樣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我看來，這就是大禹治水傳説產生的真實地理背景。後來人越繁衍越多，就開始逐漸改造這樣的環境。傳説中的大禹治水，説在大禹治水之前，先是由他的父親鯀負責此事。鯀採取的辦法是堵，在遍地水流的情況下，他能堵什麼呢？只能修築簡易的防水設施來保護人類居止的聚落。在當時，這些設施，只能是低矮的土圍子，考古學上有所謂「環壕聚落」，那個圍繞在聚落周圍的「環壕」，就能起到這樣的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人們躲避水流侵害的另一種選擇，是把居住的聚落安置在地勢較高的地方。直到春秋戰國時期，黃河下游平原上還有很多以「丘」為通稱的地名（像河南的商丘就是這麼來的），這就是人們在上述環境下選擇地勢較高的土丘居住的結果。其實古時以「丘」為名的地名更耐人尋味的是「帝丘」，這個「帝丘」位於現在的河南濮陽（「帝丘」二字也曾被錯寫成「商丘」）。這裏的西水坡新石器時代遺址出土了以蚌殼堆塑的青龍、朱雀、白虎和黃鹿（黃鹿後演化成為玄武）構成的「四靈」造型，距今約 6500—6300 年，是目前所知年代最早的完整的「四靈」形象。所謂「四靈」是早期中華文明的重要象徵（而不是世俗流言所説的那條龍）。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749108647388_PKEw4G_1749108808839.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349785124" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;河南濮陽西水坡遺址出土蚌殼堆塑四靈&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過隨着人類活動區域的擴大，像這樣只是被動地防護狹小居止範圍的做法，就顯然不夠了。人們需要逐漸疏導水流，穩定隨意遊蕩的河道，以便安全地開發利用更多的土地。大禹治水的傳説，體現的就是這一階段的情況。不過當時人們實際疏導的，只能是水量較小的一些支流，當時顯然還不具備疏導黃河干流的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;談到大禹治水問題，還涉及禹都及其之前的堯都問題。不管怎樣理解當時所謂都城的性質，這個都城終歸應當位於其治理範圍內的中心地帶，至少是其中的重要地區。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早期文獻記載的堯都，在今魯西南的定陶附近，今天人們所説的五嶽最初只有四嶽。當時並不存在中嶽，而今天河南嵩山乃是當時的西嶽；南嶽，則在今天安徽的霍山（別詳拙文《四嶽、五嶽的演變與古史地域擴張問題》，收入敝人即將在三聯書店出版的《舊史輿地文匯》），而這四嶽環抱的中心點就是早期文獻所記載的堯都（別詳拙文《我看帝堯故里》、《漢碑與堯都》，俱收入敝人即將在三聯書店出版的《舊史輿地文匯》）。早期文獻記載的禹都為平陽，這個平陽所在的具體地點，是在戰國「大梁之南」，也就是今河南開封以南（別詳拙文《夏及商前期都城文獻資料的初步研究》，見拙著《歷史的空間與空間的歷史》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由這些情況可以看出，大禹治水傳説的地理背景，理應為黃河下游平原，也只有漫及這片遼闊大平原的「洪水」，才會形成「鴻水滔天，浩浩懷山襄陵」（《史記·夏本紀》語）的場面。這是其他地方——譬如在黃河中游段支流汾河的兩岸根本不可能產生的景象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2023 年 10 月 8 日記。2024 年 11 月 13 日下午講説於復旦大學《歷史地理研究》編輯部舉行的在線講座。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <link>https://m.thepaper.cn/detail/30934626</link>
      <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/30934626</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 09:31:09 GMT</pubDate>
      <author>辛德勇</author>
      <itunes:image href="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749109006049_2b1eTj_1749109006278.png"/>
      <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/30934626_202506071731f1cae785-ef64-4156-8135-7633e7bcb611.mp3" type="audio/mpeg"/>
      <category>黃河</category>
      <category>歷史地理</category>
      <category>翻書黨</category>
      <media:content url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749109006049_2b1eTj_1749109006278.png"/>
      <media:thumbnails url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749112254937_apaG2w_1749112255071.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>北大「韋神」粉絲已超 1600 萬，單條視頻點贊破千萬</title>
      <description>&lt;p&gt;近日，在北京大學任教的韋東奕、網友熟悉的「韋神」發佈視頻和網友打招呼，其個人簡介標註為「韋東奕本人賬號」。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749285814461_rCJD71_1749285832987.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349941227" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p&gt;截至 6 月 7 日下午 4 時許，韋東奕賬號已獲實名認證，粉絲已突破 1600 萬，單條視頻已經收穫破千萬點贊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，該賬號僅有 1 條 4 秒的出鏡視頻，是韋東奕的自我介紹，只有短短 3 句話，「大家好，我叫韋東奕，這是我的賬號。」根據紅星新聞等媒體報道，此賬號確為韋東奕所有，由其家人協助註冊。未來，該賬號計劃發佈與數學相關的內容，以促進韋東奕與外界的交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韋東奕高中在山東師大附中就讀，期間，他在第 49 屆、50 屆國際數學奧林匹克競賽中，連續兩次以滿分成績獲得國際金牌。2010 年，他被保送至北京大學就讀，隨後參與北大「本博連讀特別計劃」，並於 2019 年畢業後留校任教。28 歲起，韋東奕開始擔任北京大學助理教授。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京大學數學科學學院官網顯示，韋東奕在微分方程教研室擔任研究員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有網友發現在該賬號發佈的第一條「韋神」和網友們打招呼的視頻中，畫面顯示其部分牙齒掉落，不少網友在評論區留言，希望韋東奕鑽研數學的同時，照顧好自己的身體。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;針對網友關心的牙齒問題，其家屬稱，韋東奕牙齒的問題有很多原因，患牙周炎曾治療多次，還要去醫院檢查。&lt;/p&gt;</description>
      <link>https://m.thepaper.cn/detail/30947623</link>
      <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/30947623</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 09:28:26 GMT</pubDate>
      <author>澎湃新聞記者，嶽懷讓</author>
      <itunes:image href="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749285448544_SmMWW3_1749285448796.png"/>
      <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/30947623_202506071730c3c1fb48-041b-4b96-b56d-47f07e8558b9.mp3" type="audio/mpeg"/>
      <category>韋神</category>
      <category>教育家</category>
      <media:content url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749285448544_SmMWW3_1749285448796.png"/>
      <media:thumbnails url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749285448546_YnPwXh_1749285448771.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>北京聯合大學應用文理學院新聞傳播系原系主任張婭婭逝世</title>
      <description>&lt;p&gt;澎湃新聞記者從相關方面獲悉，電視節目策劃人和撰稿人、北京聯合大學應用文理學院新聞傳播系原系主任張婭婭教授，因病於 2025 年 5 月 30 日在北京逝世，享年 71 歲。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749285935491_hiw4R5_1749285943771.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349941485" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p&gt;公開資料顯示，張婭婭，女，教授，1953 年 9 月出生於北京，早年曾在黑龍江生產建設兵團度過知青歲月。恢復高考後，張婭婭考入原北京大學分校中文系，畢業後投身教育事業，曾任北京聯合大學應用文理學院中文系黨總支書記、新聞與傳播系主任等職務，並曾兼任校黨委宣傳部副部長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;張婭婭先後主講《視聽藝術》《中國當代文學》《90 年代文化現象》《武俠小説創作與讀者》等課程。其學術專著《停泊與延伸》《價值與審美取向研究》，廣受學界好評。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;張婭婭長期致力於媒介時代社會價值取向、審美取向及當代文化形態研究。獲北京市優秀教師，北京市第二屆、第三屆哲學社會科學優秀成果二等獎，全國「五個一」工程獎，全國電視紀錄片一等獎等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京聯合大學應用文理學院的前身是 1978 年北京市依靠北京大學、中國人民大學創辦的北京大學第一分校（1983 年更名為北京大學分校) 和中國人民大學第二分校，1985 年北京聯合大學成立後兩所分校分別成為學校下屬的文理學院和文法學院，並於 1994 年合併為應用文理學院，是以培養本科生為主，碩博研究生培養規模逐步增長，致力於高水平應用型人才培養的學院。&lt;/p&gt;</description>
      <link>https://m.thepaper.cn/detail/30947637</link>
      <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/30947637</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 09:28:26 GMT</pubDate>
      <author>澎湃新聞記者，嶽懷讓</author>
      <itunes:image href="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749285957123_SbR6Xt_1749285957931.png"/>
      <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/30947637_2025060717285ecae98a-8305-4546-bce8-a6317c4d00d6.mp3" type="audio/mpeg"/>
      <category>張婭婭</category>
      <category>中國政庫</category>
      <media:content url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749285957123_SbR6Xt_1749285957931.png"/>
      <media:thumbnails url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749285957124_kZrKsK_1749285957940.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>烏方稱擊落俄軍蘇-35 戰機</title>
      <description>&lt;video class="cont_video" data-videoid="672281" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/3a67e601ddfe40c9ae6f099f975da168/hd/1749288601169_AYK4MQ_1749288629858.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749288627721_8m8zXw_1749288627872.png" data-duration="00:04" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;烏克蘭空軍通報稱，當地時間今天（6 月 7 日）上午在俄羅斯庫爾斯克方向的一次行動中，「俄軍一架蘇-35 戰鬥機被擊落」。烏克蘭空軍尚未披露細節。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄羅斯方面也尚未對此事作出回應。&lt;/p&gt;</description>
      <link>https://m.thepaper.cn/detail/30947867</link>
      <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/30947867</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 09:26:06 GMT</pubDate>
      <author>王晉燕/@CCTV 國際時訊</author>
      <itunes:image href="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749288807263_dz1EcB_1749288807411.png"/>
      <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/30947867_202506071739c41440aa-9b94-4f1a-a252-a504252537c7.mp3" type="audio/mpeg"/>
      <category>俄烏</category>
      <category>蘇-35</category>
      <category>全球速報</category>
      <media:content url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749288807263_dz1EcB_1749288807411.png"/>
      <media:thumbnails url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749288807265_fWyXYt_1749288807466.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>「家裏的大事」，一家八口為高考生送考</title>
      <description>&lt;video class="cont_video" data-videoid="672278" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/ecfe4e8c47614b43993cb73e05aee354/hd/1749285976745_3AcsDZ_1749286022640.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749283120338_MirEHk_1749283120541.png" data-duration="00:20" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;6 月 7 日，河南鄭州二十四中考點外，一位考生的 8 名家人組成家庭送考隊伍，爸爸靳先生表示，家中五世同堂，百歲的老奶奶在家中加油，8 名家人到現場助威。</description>
      <link>https://m.thepaper.cn/detail/30947517</link>
      <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/30947517</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 09:25:30 GMT</pubDate>
      <author>澎湃新聞記者：宮潤澤，編輯：忻燕，素材來源：相關人士</author>
      <category>一家八口為高考生送考</category>
      <category>鋒線視頻</category>
      <media:content url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749283120338_MirEHk_1749283120541.png"/>
      <media:thumbnails url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749283120343_rCyipZ_1749283120673.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>白象宣佈「多半」「多一半」系列產品更名，本月內停產相關包裝產品</title>
      <description>&lt;video class="cont_video" data-videoid="672252" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/b7eb89d9ea574ad098148bc9d0804bf2/hd/1749272016000_2YDFkY_1749275548753.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749275825560_RKRk3G_1749275825755.png" data-duration="00:19" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;6 月 6 日晚間，白象食品股份有限公司發佈公開信稱，即日起，原「多半」和「多一半」系列產品更名，並在本月內停止生產原包裝產品，後續終止使用「多半」「多一半」產品名。</description>
      <link>https://m.thepaper.cn/detail/30947386</link>
      <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/30947386</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 09:22:26 GMT</pubDate>
      <author>澎湃新聞編輯：忻燕，實習生：馮詩婷，素材來源：白象食品</author>
      <category>白象</category>
      <category>多一半</category>
      <category>多半</category>
      <category>鋒線視頻</category>
      <media:content url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749275825560_RKRk3G_1749275825755.png"/>
      <media:thumbnails url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749275825618_4yE4rc_1749275825773.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>除了引發熱議的作文，上海高考首場語文科目還考了哪些</title>
      <description>&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749286187434_rxbK7y_1749286194251.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349941869" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;6 月 7 日，在上海市西中學考點，結束首場考試的考生笑着走出考點。澎湃新聞記者，朱偉輝，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 7 日高考的首場科目是語文，考試結束後，上海市教育考試院邀請相關專家對試卷進行了評析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考試院專家介紹，上海高考語文試卷注重弘揚與傳承中華優秀傳統文化，引導考生關注新現象、思考真問題，涵養品格，厚植人文情懷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;試卷重視對《老子》《論語》等傳世經典的積累與運用，注重考查優秀古典詩文的閲讀與鑑賞。古代詩歌《喜吳山人過訪村居》中古代知識分子的「率情真性」，文言文一《黃蛟門傳》中人物的孝順、正直、安貧樂道、勤於著述等品質，文言文二《送龔友南歸序》對道德之盛的推崇，均對考生確立怎樣的人生觀，成為怎樣的人具有啓迪作用，有助於提升考生的傳統文化修養，樹立文化自信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;語文試卷體現現實關注，現代文閲讀與寫作引導考生關注當下的文化現象，觀照現實，具有時代性。現代文一《圖書館的價值》揭示了圖書館在貫徹以人為本理念、促進創新服務方面面臨的挑戰和機遇，引導考生更為深入地認識數字化時代圖書館的價值與功能。現代文二《賀老爺的時空門》表達了年輕作者對老藝術家的追念，引導考生體悟並感受人間真情之美，終篇以杜詩點睛，關聯全文，昇華情感。作文題以「專」「轉」「傳」概念構築豐富的思維空間，考生可結合「整本書閲讀與研討」「科學與文化論著研習」等任務羣學習的積累與實際生活經驗，展開多角度的思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;語文試卷設計多種語言運用情境，檢測考生真實的語言文字運用能力。積累運用板塊選用「理解快思考和慢思考兩種思考模式重要意義」的語料，引導考生思考思維模式這一重要問題，考查語言表達的邏輯及正確使用成語的能力。現代文一選用學術演講詞，討論圖書館的價值，文本語境貼合考生的生活經驗，既利於考生進入文本，也有較好的價值引領作用。現代文二將文學閲讀能力的測評指向日常真實狀態，試題藉助書信節選，促進考生對人物的理解，在對人物形象的把握中體會文學表達的魅力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;語文試卷還重視考查辨識、分析、比較、歸納基本的語言現象和文學現象等關鍵能力。有對詩歌「率情真性」藝術風格的感受與鑑賞，有對關鍵語句所藴含情思的梳理與歸納。還有引導考生對演講詞內在邏輯的發現與整理，並在此基礎上形成自己的觀點，考查推理、判斷、發現、實證的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，今年的語文試卷還注重綜合考查，圍繞具體情境設計相關任務。如現代文二將回憶性散文與人物書信形成比較閲讀，引導考生通過品味語言，形成對人物形象完整而深入的認識。試卷同時重視與教學的銜接，引導教師用好教材，落實課標。現代文閲讀與作文呼應「實用性閲讀與交流」「科學與文化論著研習」等任務羣的教學，引導考生體會表達的針對性和邏輯的嚴謹性。古詩文閲讀要求考生結合文本和註釋，呼應「中華傳統文化經典研習」等任務羣，引導考生體會先賢對道德修養的認識與思考。&lt;/p&gt;</description>
      <link>https://m.thepaper.cn/detail/30947715</link>
      <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/30947715</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 09:21:21 GMT</pubDate>
      <author>澎湃新聞記者，韓曉蓉</author>
      <itunes:image href="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749286201084_WA8kc6_1749286201285.png"/>
      <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/30947715_20250607172125abfa06-a55d-491e-a786-20c7e5243736.mp3" type="audio/mpeg"/>
      <category>高考</category>
      <category>浦江頭條</category>
      <media:content url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749286201084_WA8kc6_1749286201285.png"/>
      <media:thumbnails url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749286201087_5TC7Qp_1749286201272.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>「韋神」開通社交媒體平台賬號，每週將更新一兩次數學知識</title>
      <description>&lt;video class="cont_video" data-videoid="672256" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/9ea0782277054f0892f9ab9237b8dff0/hd/1749276443994_Y61ZQs_1749276491406.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749275230852_1wWjZM_1749275231074.png" data-duration="00:16" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;6 月 4 日，現正在北京大學任教的韋東奕老師，網友熟悉的「韋神」在社交平台和網友打招呼。6 日，其家屬告訴九派新聞，賬號會用來傳播數學知識，由他自己做內容，家人協助。</description>
      <link>https://m.thepaper.cn/detail/30947382</link>
      <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/30947382</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 09:20:46 GMT</pubDate>
      <author>澎湃新聞編輯：忻燕，實習生：馮詩婷，素材來源：韋東奕、九派新聞</author>
      <category>韋神</category>
      <category>開通社交媒體平台賬號</category>
      <category>鋒線視頻</category>
      <media:content url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749275230852_1wWjZM_1749275231074.png"/>
      <media:thumbnails url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749275230856_FbD1RG_1749275231076.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>合輯｜語文名師點評 9 位「過來人」的高考作文</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;編者按：&lt;/strong&gt;&lt;u&gt;高考首日，澎湃評論連續第九年邀請評論員、大學生同寫高考作文，並請上海市某示範性高中語文高級教師蘇紫，站在語文專業角度、按高考閲卷標準對這些作文評點、打分。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1、由「第二次呼吸」説開去（北京卷）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者：陳城&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;運動員在中長跑時都會通過「第二次呼吸」，來激發身體潛在活力，最終完成比賽。這裏告訴我們的道理是，遇到困難，只要堅持下去，就有可能渡過難關。但是，很多人容易忽視，有些時候，難的不是咬牙堅持實現「第二次呼吸」，而是有勇氣站在起跑線上。許多領域也同樣存在類似現象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;站在起跑線，我們要敢於邁出第一步。萬事開頭難，如果被各種已知的困難所嚇到而不去嘗試，就永遠不會到達終點，也不可能收穫成功和在堅持過程中通過「第二次呼吸」越過「極點」的那種喜悦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從科學角度出發，芯片研製就是一場漫長的馬拉松。面對技術封鎖的已知困難，我們沒有選擇放棄這場「比賽」，而是毅然決然踏上賽道。哪怕「配速」不如其他國家，只要在關門時間完成比賽，同樣是一種勝利。正是因為我國有勇氣應對困難和挑戰，在最困難的節點，實現了「第二次呼吸」，通過老舊設備與堆疊技術等，實現了相關類型芯片的量產。儘管成本和先進程度不到世界前列，但從無到有的突破和邁出第一步最終完成比賽的勇氣，對國家的發展而言也有着重要意義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;站在起跑線上，我們也需要長足的準備。無論是中長跑，還是攻克科研難關，都不能打無準備之戰。日常不進行跑量積累和各種適應性訓練，很難説能夠在中長跑中經歷「撞牆」和「極點」時刻，也就遑論「第二次呼吸」。準備工作很重要，是實現「第二次呼吸」的關鍵基礎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為航天強國，我國在積累了大量運載火箭技術的基礎上，研製出了長徵五號重型運載火箭並首飛成功。然而在第二次發射時，遭遇失利。而後的 900 多天，相關技術團隊不斷歸零糾錯，沒有在「極點」放棄，最終鳳凰涅槃，長徵五號遙三發射成功，並在後續多年裏為中國空間站、探月計劃等立下了卓越功勳。沒有多年的技術積累和準備，這樣的困難我們是無法克服的。科技領域的難題，並不是隻靠毅力就能夠化解的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，想要感受「第二次呼吸」帶給我們進入新階段的喜悦，我們首先要做的是進行充分準備，而後堅定站在起跑線上，去勇敢應對任何挑戰。「第二次呼吸」是堅持的象徵，更是務實準備和不懼困難的象徵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;點評：作者可能對「説開去」有誤解，真的丟掉了「第二次呼吸」而「説開去」談「有勇氣站在起跑線上」，論邁出第一步的重要性了。面對困難，我們要毅然決然踏上賽道，要做好準備。這是在寫「第一次呼吸」了。嚴格一些算偏題，但畢竟是「説開去」嘛。（滿分 50 分，30 分）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2、做事為人的三重境界（全國一卷）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者：守一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生而為人，不管身處何時何地，總要做事，方可算得上積極有意義的人生。但面對不同境遇和挑戰，如何才能做成事，卻考驗人的智慧。有三位作家在不同語境中的幾句話，可以給人很多啓迪。這三句話，或可代表着做事為人的三重境界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一句話，是老舍在《鼓書藝人》中所寫：「他想要給孩子們唱上一段，可是心裏直翻騰，開不了口。」跳脱語句原本寄寓的沉痛複雜語境，這可以讓人聯想到處事為人的第一境：內心有極強的做事意願，可是或受阻於客觀外在因素，或受擾於內心的怯懦彷徨，以至於停滯不前，難以邁出第一步。身處此境，關鍵的是要維持內心的火苗不息、翻騰不已，相信總能有契機去開口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二句話，是艾青在《我愛這土地》中所寫，「假如我是一隻鳥，我也應該用嘶啞的喉嚨歌唱。」如果説第一境還在思，那這一境已踐於行。行事難，艾青所處的風雨飄搖時代，明槍暗箭，刀山火海，自是毋庸多言。即便身處如今的和平安寧社會，要做成一件事，也會面臨各種意想不到的挑戰。身處此境，關鍵的仍是傾盡當時當下的所有心力，哪怕喉嚨已然嘶啞，也要堅持發出獨屬於自己的聲音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三句話，是穆旦在《讚美》中所寫，「我要以帶血的手和你們一一擁抱，因為一個民族已經起來。」這讓人聯想到，儘管付出了很多代價，可原先所想做的事，已經大有收穫。事成固然值得欣喜，身處此境，關鍵的則是不能得意忘形，不能忘記那「帶血的手」。無論個體還是民族，發展永無止境，不滿足於既得成就，不仰躺於功勞簿，才有可能行之久遠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;熟悉歷史者想必知道，這三位作家所曾經歷的，是一段山河破碎、百廢待興的歷史。他們的人生和寫作，自是有着千鈞之重，這些語句背後，莫不飽含着熱淚和鮮血。筆者僅僅聯想到做事為人，是否太過輕忽而不夠宏大厚重？不同時空確實給生活於其中的人出了不同考題。但無論抵禦外侮、重整山河，還是在平凡的崗位上履職，終究要歸結到每一個個體的做事為人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;既是做事，不管居廟堂之高還是處江湖之遠，大抵都會面臨和經歷「開不了口」「用嘶啞的喉嚨歌唱」「以帶血的手和你們一一擁抱」這幾重境界。在不同的境界中修煉，找到自己的做事為人節奏，是每個人為自己也為國家民族，所能交出的最好答卷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;點評：以三重境界解讀三首詩，機智但略顯老套。所幸逐一解讀中有從知到行的層次遞進，且能結合背景加以總結。對穆旦《讚美》一詩的聯想與解讀，感覺還可以再精準一些。（滿分 60 分，47 分）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3、文章的意義，正在於觸摸大地（上海卷）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者：易之&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章由「專」到「傳」，必定要經過「轉」嗎？也許很多人不願意承認，想方設法想要證明只要文章寫得好，就一定能閃光，一定能傳之後世。但答案也許很殘酷，未必。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如我最喜歡的詩人蘇軾，他的詩詞應該人人都能背出來兩句，「人有悲歡離合，月有陰晴圓缺」「回首向來蕭瑟處，歸去，也無風雨也無情」「不識廬山真面目，只緣身在此山中」，等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但你知道他中年以後花費精力最多的是什麼嗎？是給古書作注。他給《易經》作注，給《尚書》作注，給《論語》作注。可尷尬的是，除了專業學者，普通讀者對這些幾乎從未讀過；更尷尬的是，蘇軾的《論語注》還失傳了，它真的沒有「傳」下來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你不能説蘇軾寫得不好，他一些著作肯定很「專」；但相比於他被「轉」得多的通俗作品，比如詩歌云云，「傳」得真的很有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是很可惜的事，但也是一種歷史的真相：那些門檻太高的專業著作，如果不進入某種意義上的大眾傳播，沒人能保證一定能名傳後世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今天也是一樣。我們的公共空間，有很多專業的發聲。能看懂數據、圖表、公式、代碼的實在是少數，人們只需要「轉」來的意見就夠了。專家分析天氣，解釋流感，拆解 AI 機制，大多數人只要看到一些結論性的總結就夠了。知識壁壘高聳，指望每一個人都能毫無障礙地閲讀專業文獻，既無必要也不可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在題目的預設裏，似乎「轉」被賦予了某種價值評判，「轉發的通俗文章」似乎意味着某種面向大眾的、通俗的作品，不像「專」那麼有高度，更不像「傳」那麼有地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我認為，在今天「轉」才是最大的意義。這並不是説，文章都該寫得通俗，而是「轉」意味着一種社會關懷、民眾視野，就像那句「文章合為時而著」，「轉」才意味着作者真正在觸摸大地，心裏裝着一幅「時代的地貌」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們的信息空間已經變了，就像在互聯網上，隨手看到的那些養生偽科學，那些似是而非的謠言，那些非專業的所謂解讀。難道人們更需要的，不正是一種基於這種社會現實，有針對性的「文章」嗎？這可以是專業知識的解讀，可以是背後生成機制的解讀，也可以是社會心理的分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;切中這些脈搏，讓文章具備「轉」的特質——給閲讀者以啓發，引發讀者「一拍大腿」的共鳴，讓有人「擴散周知」的願望。這樣的文章，何嘗不是真正的好文章呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而一個「轉」的文章，也更有「傳」的潛質。任何一種「轉」，都必然意味着對人生、社會的關懷，自帶一種鮮活、温熱的氣質，也容易有超越當下的恆久力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就像蘇軾的句子，「寄蜉蝣於天地，渺滄海之一粟。哀吾生之須臾，羨長江之無窮」，這是一種透着淡淡失意的哲思，屬於被貶謫的蘇軾，又何嘗不屬於所有經歷過人生挫跌的我們？能「轉」起來的文章，終究意味着觸動了人，也可能一代代地觸動下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由「專」到「傳」，必定要經過「轉」嗎？我想是的。但這裏的「轉」，未必意味着都要寫得通俗、迎合，而是真的要心中有人、有事、有時代，真正願意去觸碰那些現實存在，它才「轉」得起來，也才有「傳」的必要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;點評：面對難度不小的上海卷作文題，作者精準審題做減法，另闢蹊徑談「轉」對於「專」與「傳」的重要性。從歷史真相到當下形勢，寫出了「轉」的意義。最後也不忘點出「心中有人、有事、有時代」才能真正傳世，簡單思辨。字數偏多，蘇軾部分可以稍略一些。（滿分 70 分，60 分）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4、人生的輪心、輻條與輪轂（天津卷）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者：張籍元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;車輪，是車與千山萬水最緊密的連接；而車輪看似尋常的構造中藏着的，是跋山涉水的前行密碼——輪心以篤定之態居於圓心，輻條以堅韌之姿向心而聚，輪轂以穩固之勢承載重量，三者缺一不可，方能驅動車輪滾滾向前。於是，或疾馳於廣袤的原野，或盤行於蜿蜒的山間；或趟過潺潺流動的河流，或碾過石子密佈的陡坡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是一輛車與「詩和遠方」的故事，我們每個人與生活的切磋對弈何嘗不是如此？人生恰似行駛在歲月長路上的車，我們的初心與理想是輪心，努力與能力是輻條，堅持與毅力是輪轂，唯有三者緊密配合、協同發力，方能讓人生之車衝破風雨，駛向遠方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生的「輪心」，錨定前行的支點。敦煌莫高窟的壁畫歷經千年風沙，依然散發迷人光彩，背後是常書鴻、樊錦詩等「敦煌守護者」們對藝術與文化的熾熱。在物質匱乏、環境艱苦的條件下，他們修復壁畫、研究文化，將一生獻給敦煌，守住中華民族的文化瑰寶。初心與理想，是內心最純粹的渴望，是不竭的精神力量。也要看到，理想不是家裏的盆景，也並非桌上的擺飾，唯有活起來、動起來，才能成為成長的引擎；正如在輪心的轉動下，根根輻條被聚在一起，形成合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生的「輻條」，積蓄前行的力量。在去年的巴黎奧運會上，馬龍、全紅嬋、鄭欽文、潘展樂等奧運健兒們書寫了中國體育新的輝煌。傲人成績背後，是他們用一次次擊球、一次次入水，用健身房裏的嘶喊、訓練場裏的汗水，錘鍊出的技巧、體能、心態。一個車輪有多根輻條，正如我們的人生，需要專業技能、知識儲備、身心素質、人際交往等多元能力，而這些能力的培育，從來靠的不只是「天賦」二字。沒有努力，能力便無從談起；沒有能力，理想便只能成為空想。正如只有輻條足夠強勁，才能將輪心的旋轉化作為實際的行動，推動人生車轍不斷延伸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生的「輪轂」，撐起前行的重力。近年來，史鐵生又一次成為青年偶像，無數年輕人在他與命運的漫長纏鬥裏，在他身陷谷底向死而生的頑強掙扎中，實現隔空的情感共鳴、靈魂共振。苦難並不值得歌頌，但人生少不了負重前行，四面八方湧來的壓力、追逐理想遇到的困頓、才華暫難施展的隱忍，都需要極強的承受力、承壓力。不被大風颳倒、不被困難壓垮，是理想與能力的堅強堡壘。正如有了強大的輪轂，車輪才能在漫長旅途中行穩致遠，不畏顛簸、不懼重量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生如逆旅，我亦是行人。當初心與理想化作不鏽的輪心，在漫漫征途中校準指引方向的羅盤；當努力與能力鍛成堅韌的輻條，將每一滴汗水轉化為破浪前行的動能；當堅持與毅力凝成堅實的輪轂，在跌宕起伏的征途上撐起信念的分量，「人生之車」便不再畏懼山河的險峻、風雨的襲擾。那穿越戈壁的車轍，將與銀河交相輝映；掠過耳畔的風聲，將成為高奏的樂章。讓我們把穩人生的方向盤，讓輪心、輻條、輪轂在生命的齒輪中永恆轉動，我們一定能領略「無限風光在險峯」，看到「風景這邊獨好」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;點評：審題略有瑕疵，作為比喻型題目，車輛——車輪——輻條——輪轂（輪心），三者各自喻指什麼，見仁見智，但應抓住其特徵。將其解釋成「初心與理想是輪心，努力與能力是輻條，堅持與毅力是輪轂」，略顯空泛，但作者在論述的過程中也算自圓其説了。另外事例比較豐富，有些以例代議。（滿分 60 分，47 分）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5、以夢為馬，馳騁人生（全國二卷）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者：土土絨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高三的生活是單調且忙碌的。在巨大的壓力之下，老師佈置的週記成了我宣泄情緒的出口。明天的月考難不難？我會不會一夜之間長出「數學腦」，攻克我最害怕的學科？如果高考能考上那所大學，我就太開心了……無數的胡思亂想，被我信筆寫入週記，也悄悄潛入我的夢中。有一天晚上，我夢見我所有的願望竟然都成了真，不光考入心儀的大學，還選到了喜歡的專業。醒來之後，我趕緊把這個美好的夢記了下來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾天後，老師把批改後的週記本發了下來。我打開一看，在那篇寫夢的週記下面，老師龍飛鳳舞地寫了 5 個大字：祝美夢成真！一瞬間，我覺得心裏充滿了快樂，彷彿我的未來已經被保證，彷彿一切都有了答案。從此以後，辛苦的高三生活中平添了一份希望的甜，而每夜入夢，我都彷彿在赴一個美好的約會，提前與未來相約。這一切，讓我在遇到困難時堅持，在身心疲憊時振作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，數十年過去了，回首當初的「美夢」，也算一一成真了。我要感謝當初不斷鼓勵我的老師，也要感謝為了夢想而堅持的自己。每一個清晨迎着寒風早起晨讀，每一個夜晚伴着燈火奮筆疾書，才讓我有了美夢成真的實在「籌碼」。入得夢去，出得夢來，人生就是在夢與現實的交織中不斷前行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年來的腦科學研究證明，人的大腦在睡眠時並未「沉沉睡去」，反而依然在活躍地工作。大腦會趁着我們睡着的時候，整理我們在白天的所思所學，就像我們工作了一天之後，收拾整理房間。從這個角度來説，夢與現實緊密相連，無法分割。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日有所思，夜有所夢，就像老舍所説：「新夢是舊事的拆洗縫補。」人們最關心的事情、最渴望的場景，往往就是夢的最常見素材。「宋玉含悽夢亦驚，芙蓉山響一猿聲」，是傷身世之悲；「鐵馬冰河入夢來」，是對祖國統一的渴望；「和所有以夢為馬的詩人一樣/我藉此火得度一生的茫茫黑夜」，是將夢融入了希望，也融入了行動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美夢、幻夢、驚夢，夢很常見，但如何對待夢卻各不相同。沉溺於夢，而疏於行動，夢終將在夢中幻滅；以夢為馬，迎着希望不懈奮鬥，則終將變夢為現實模樣。如果有一天，我們能夠將夢贈予他人，那麼同時贈與的，也是一份希望，一份思索，自由飛翔的想象。這正是夢想的美好之處。如果有一天，我們收到了一份夢的贈與，那麼，不妨把它當做一對有力的翅膀，用行動的大風去託舉它、實現它。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以夢為馬，馳騁人生，願每一個人都能美夢成真。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;點評：先敍後議，文體雜糅。前三段是類似中考的記敍文，後四段是淺顯而倉促的議論——（一）日有所思，夜有所夢；（二）有夢有行動；（三）贈人以夢，給與希望。前後有割裂之感，隨筆寫法，不太適合考場作文。（滿分 60 分，39 分）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6、「轉」不一定「傳」（上海卷）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者：池大紅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;專業文章注重深度和前沿性，受眾是專業人士，通俗文章則注重廣度和普及性，受眾是普通讀者。專業文章是可以變成通俗文章，被大量轉發，更廣泛地進入大眾視野的。但真正要流傳下來，成為經典傳世文章，光靠轉發恐怕還不行。同樣，社會生活中，一個人精湛的手藝需要推廣，但是推廣得多了，就能保證他的手藝能傳世嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;誠然，「轉」與「推廣」是讓專業知識走向大眾的有力保證。一篇最新成果的醫學論文，對於關注如何治病的普通患者來説，肯定是佶屈聱牙、無法理解的，但經過了醫學工作者的普及工作，他們把一些專業領域類的術語換成了老百姓生活中的語言，簡明扼要，通俗易懂。專業文章這道硬菜就經過了醫學工作者的烹飪，成了老百姓能夠吸收的營養。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《中國詩詞大會》、《百家講壇》等節目，讓一個個璀璨奪目的名字從浩如煙海的歷史文化長河中走出來，走向了大眾的精神生活。康震、蒙曼等學者深入淺出的講解，他們博覽羣書、談吐優雅的個人魅力，還有知識競答、擂台賽等新穎活潑的形式吸引了大眾的關注。毫無疑問，「普及」、「推廣」等「轉」的方式在為大眾普及傳統文化的這道路上功不可沒。專業文章就如一瓶好酒，經過了文化學者的親自品嚐、現身説法，最終香飄萬家了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，被轉一定就能流傳嗎？我看未必。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果被轉發的文章只是迎合了特定時期人們的心理和情緒，並不能產生長久的、深刻的、真正觸及靈魂的人性共鳴。這樣的文章，即便是大面積的轉發，但最終也會淹沒於歷史的煙塵之中，轉發甚至成了譁眾取寵，被人利用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以説，源頭特別重要，正本清源是必須的。如果源頭有錯誤，被轉越多，危害就越大。比方説茨威格的《最美的墳墓》，它成為各大中小學教材上的經典文章，被轉得足夠廣泛。然而，「最美」二字其實不是作者的原意，原文是「樸素」的墳墓，這是由譯者從英文而不是直接從德文翻譯的不嚴謹造成的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現實生活中這樣的例子也不少，有的理髮店，做足了宣傳，圖片精美，打折力度驚人，但如果理髮師徒有虛名，最後也是贏不了口碑，不了了之。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以實力才是硬道理，真正有實力的文章，哪怕他一時半會兒不為人所知，但歲月是最公正的裁判，經得起時代考驗的佳作，總有一天會放出光芒。這個角度上説，好酒真的不怕巷子深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;轉發只是助推力，真正能流傳下來的經典，靠的是實力和定力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;點評：文章審題準確，思路常規。起承轉合層次清晰，從「轉」的作用到可能存在的弊端再到真正傳世佳作需要實力，會是考場上最常見的分析路徑。從佈局篇幅上看，略有些頭重腳輕，尤其是理髮店一段，可刪。（滿分 70 分，55 分）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7、當數字閃耀時（北京卷）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者：温華&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二十一世紀初的一個平常日子。手術室門前，計時器閃爍，守在門外的男子緊握雙拳，神情興奮。一聲嘹亮的啼哭定格了紅色的數字，男子正式成為父親，三口之家的數字日曆正式開啓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幼兒園傳達室裏，掛鐘時針指向下午六點，外面的女人翹首張望，在湧出來的一羣娃娃裏一眼瞄定那個熟悉的小小身影。小男孩飛奔入懷，牽着媽媽，夕陽下一路歡笑蹦跳着回家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十字路口，大雨傾盆，紅燈倒計時顯示五十秒，出租車裏的小學生帶着哭腔問：「司機叔叔，八點鐘能不能到我學校啊？遲到了名字要上黑板！」媽媽摟住少年的肩膀寬慰他：「沒關係，安全第一！作為學生，一次不遲到也怪沒意思的！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小學畢業體檢，男孩挺胸站上電子身高體重計，「184」的數字跳出來，矮了一頭的爸爸笑眯眯看着，矮了兩頭的媽媽也笑眯眯看着。就這樣，爸媽笑眯眯看着初中校運會記分牌上那些閃耀的「第一名」，在機場出發口顯示屏前目送少年離家遠行，也淡定地看着小程序裏躍出的「驚人」考試分數，一次又一次地對他説：「沒關係，數字不代表真正的水平。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每當時鐘閃爍十二點，媽媽總會探頭進來提醒：「該睡啦！」一旦汽車儀表盤顯示時速八十公里，爸爸就會碎碎念：「在市中心，別開這麼快！」看到老爸體重計數字不斷攀升，兒子便一再批評：「你要減肥啦！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共同見證過許多次的新年倒計時，一起為成績單上漂亮的數字歡喜，為不漂亮的數字相互打氣，數字標記了三個人的喜怒哀樂，在滾滾向前的時間洪流之中，留下供他們不斷回望的路牌，提醒他們從何處來，向何處去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2050 年，數字化生存全面實現。已是中年的兒子打開手機，數字 1 跳動在屏幕上，母親的聲音隨之響起：「兒子，今天過得怎麼樣？」數字 2 閃耀出來，還是「爹味」十足的老樣子：「你昨天加班到幾點啊？」兒子笑眯眯地回答：「有點晚，但沒關係啦！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;閃耀的數字，記錄了我們的一生，也將留存我們的未來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;點評：緊扣「數字閃耀」，採用片段串聯的形式，寫出了一家三口的日常温馨生活，情感真摯。六個場景按時間順序安排，略顯老套；段落平分秋色，選材與詳略上可以再花點兒心思。（滿分 50 分，39 分）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8、於無聲處聽驚雷，在覺醒中鑄新聲（全國一卷）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者：潘心諾&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回望滾滾東流的歷史長河，無數仁人志士在時代的迷霧中擎起覺醒的火炬，以信念為墨、以熱血為筆，在華夏大地的卷軸上揮毫繪就今日的盛世圖景。老舍書中的鼓書藝人面對飽受戰爭之苦的孩子將複雜心緒藏進無法開口的翻騰心底，艾青詩裏的飛鳥用嘶啞的喉嚨謳歌這片深愛的土地，穆旦筆下的覺醒者以染血的雙手擁抱挺直脊樑站起來的民族。這些將覺醒見證的文字櫛沐百年風雨，已經成為一盞不滅的長明燈，為我輩青年照亮新時代的漫漫征途。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當脊樑不得不承受生存的重擔，集體的沉默是否註定成為永恆的宿命？抗日戰爭的硝煙瀰漫在山河破碎的中華大地，百姓流離失所，民族危在旦夕。然而，「開不了口」的鼓書藝人方寶慶與被禁錮鐵屋子裏不願醒來的昏睡者們並不相同。他的沉默背後是對孩子們深切的憐惜，更是一個普通人在時代洪流中對責任的堅守。他雖無法以英勇之姿上陣殺敵，卻用自己的方式在舊社會「藝人賤命」的偏見下努力守護着希望的火種，其堅韌正是我們的民族在苦難中不屈脊樑的動人寫照。千千萬萬的人們或許平凡如沙礫，卻如點點星火，匯聚成抵禦外侮的燎原之勢。這份流淌在血脈之中的魂魄，是指引我們披荊斬棘前行的永不磨滅的民族底色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當苦難的浪潮席捲而來，嘶啞的吶喊能否撕裂時代的黑暗？艾青化身為鳥，以生命為歌喉，向生他養他的祖國獻上擲地有聲的告白。這份熱愛深沉而執着，歷經磨難卻未曾動搖分毫。古往今來，無數中華兒女都將「小我」與民族的「大我」緊緊相連。從「留取丹心照汗青」的文天祥到「我以我血薦軒轅」的魯迅，從奔赴一線衝鋒的戰士到深入基層的青年幹部，他們無一不是懷着對這片沃土的無限眷戀，在關鍵時刻挺身而出，為國家的獨立、民族的尊嚴和人民的幸福奮力拼搏。正如戈壁灘上的胡楊縱使枝幹龜裂也要把根扎進土地深處，以虯曲的姿態向蒼穹交出關於活着的答卷。滿腔赤子情懷驅使着一代又一代青年人追求理想，在對「背黑暗而向光明」的鏗鏘誓言的踐行中迎來勝利的曙光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當時代的接力棒被接過，青澀的雙手能否託舉民族的未來？從一隻鳥的啼鳴到一個民族的崛起，無數個從沉默到開口的瞬間被跨越。「帶血的手」之所以有力，是因為那不僅僅是一個人張開雙臂，而更是千萬個覺醒者的彼此相擁。今天的青年距離紛飛的戰火已經很遙遠，但我們同樣面臨着「發聲」的考驗：是在「人人都有麥克風」的喧囂中淪為盲從的分母，還是選擇主動打破信息壁壘，在多元觀點的理性碰撞中捍衞真正需要被聽見的清醒之聲？每一次對真相的捍衞，都是屬於這個時代的歌唱。也許我們會因迷茫而徘徊，但當指尖觸碰到歷史的滾燙脈絡與時代的強勁心跳，掌心便會在同頻共振中緊緊攥住接力棒，於廣闊天地間找到屬於自己的奔跑軌跡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「冀以塵霧之微，補益山海；熒燭末光，增輝日月。」站在歷史與未來的交匯點，所謂「覺醒」從來不是英雄的特權，而是每個平凡個體在無聲中迸發出的驚雷般的力量。鼓書藝人未竟的震顫着的旋律，終將在艾青的喉嚨裏被唱響、在穆旦的雙手中被傳遞、在我輩青年脈搏的鼓動中被重鑄。於無聲處聽驚雷，在覺醒中鑄新聲，願你我都能從「開不了口」的停滯中掙脱，在新時代裏高唱這一曲關於覺醒的青春之歌，讓「一個民族已經起來」的呼喚永不落幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;點評：全國卷的常規寫法。總分總的結構，逐一解讀三句詩歌的含義，再聯繫當下，傳承使命。字數偏多，在抒寫情感時，可以略加剋制，多一些理性思考。（滿分 60 分，48 分）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;9、且持夢筆，創造精彩人生（全國二卷）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者：曹東勃&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舊邦新命，生生不息。我們這個古老而常為新的民族，富於智慧，富於想象，更富於運用智慧將夢想變為現實的創造力。正如童謠《玉盤》中，孩子抬頭凝望時吟唱的「請仙鶴來訪，直駕九天上」的夢想，已經一步步變為現實。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「昨夜閒潭夢落花」「我欲因之夢吳越」「鐵馬冰河入夢來」，夢想承載着個體的感受和期冀，似乎是純然的個人之事。如果有一天，我們能夠將夢贈予他人，會發生什麼，又當注意什麼？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;擺脱貧困，實現小康，是中國人民千百年來的夢想。我在多年前去往脱貧攻堅一線，親歷這段歷史進程之前，對此也只有抽象的認識。2018 年，我在正式到縣裏報到前，先在省城參加了扶貧辦、教育廳組織的兩天培訓。授課專家經常提到一個民族學概念——「直過民族」，即是説，從沒有階級觀念、市場觀念、貨幣觀唸的原始部落狀態直接過渡進入到現代社會狀態。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我一開始體會還不深，後來真到了直過民族地區的一些偏遠農村，才有了直觀感受。有的仍保持着物物交換的習慣，恥於言利、不屑競爭、拒斥市場和貨幣，基本的計量單位可能是「一堆」，用此「一堆」兑換彼「一堆」。這就是脱貧攻堅要面臨的現實難題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;電視劇《山花爛漫時》也真實呈現了張桂梅辦學之初的艱難：「讓大山裏的女孩都能讀書」，到底有多難？當相當數量的人羣仍然認可「考得好不如嫁得好」時，張桂梅「辦一所免費女子高中」的夢想又有多難？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位學者曾對孟子的話反彈琵琶——「窮則兼濟天下、達則獨善其身」。現代社會強調個人選擇、自由和權利，從這一角度，則身處「窮境」也不應僅僅「善其身」而放棄對崇高理想的追求、對社會民生的關注、對他人權利的保護，推卸應盡的社會責任，必須跳出「消極自由」的陷阱。同時，現代社會也強調對於權力的制約，從這一角度，則身處「達境」要避免的是那種以善之名好心辦壞事，必須跳出「積極自由」的陷阱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當一個人知道有更多的選擇之後，寧願歸於恬淡、安貧樂道，那是值得尊重的個人意志，無可厚非。但如果他們根本就沒有更多的選擇空間與更強的可行能力，那麼社會就有責任提供一種幫助和託舉。扶貧先扶智，扶貧先扶志，藉助教育的賦能，改變思維改變觀念，跳出「貧窮限制想象力」的陷阱，且持夢筆，創造精彩人生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;點評：將夢贈予他人，會發生什麼？作者結合自己的扶貧經驗，談出了夢想與現實之間的差距，實現夢想所面臨的諸多困難，以及該如何去做才能創造精彩人生。只是行文過程中，扣題略少，枝節過多，感覺部分遊離在主題之外。（滿分 60 分，46 分）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <link>https://m.thepaper.cn/detail/30947506</link>
      <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/30947506</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 08:44:50 GMT</pubDate>
      <author>蘇紫</author>
      <itunes:image href="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749284598286_NryjP2_1749284598454.png"/>
      <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/30947506_202506071651f81fe398-92a7-48d0-a2a1-b69619c2e9bf.mp3" type="audio/mpeg"/>
      <category>高考作文</category>
      <category>2025 年高考</category>
      <category>澎湃評論</category>
      <media:content url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749284598286_NryjP2_1749284598454.png"/>
      <media:thumbnails url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749284598288_6sFpBm_1749284598515.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>百年張園有機更新：地上「行走」，地下「生長」</title>
      <description>&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749268161303_cc4Xzf_1749268196123.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349930504" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;整體移動的華嚴裏。本文圖片，上海建工二建集團供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 7 日，建設中的上海張園東區工地上，重達 7500 噸、總建築面積約 4000 平方米的石庫門建築羣「華嚴裏」實現了整體歸位。這是目前國內體量最大的組團式石庫門建築羣活化利用工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在 2023 年末，碩大的華嚴裏整體「邁步出走」94 米，以便進行原址地下空間的頂板施工。2025 年 5 月 19 日起，這座巨大的「移動城堡」以 432 個小型步履式移位機器人為「腳」，日行 10 米左右，終於挪回原址。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749268166283_F7whbD_1749268196206.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349930503" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;張園效果圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以此為標誌，被譽為「海上第一名園」的百年張園開始解鎖地表以下的更多可能，張園 115-06 地塊 5.3 萬平方米地下三層空間的深度開發正式開啓。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749268165387_dEw6SA_1749268196207.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349930502" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;張園航拍圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;讓建築「長腳」行走&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西行約 48 米，再向北走 46 米，這是華嚴裏在 2023 年末的出行路線，歸位則是逆向而行。張園東區的歷史建築移動最早在 2022 年末啓動，而華嚴裏是所有建築中體量最大的。如此規模的石庫門建築整體移動，不論在重量還是尺寸上都是創紀錄的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;使之成為可能的，是撐在建築底部的 432 個小型步履式移位機器人。這些機器人兩兩一組宛如「左右腳」，在總控平台的分組控制下交替抬起、平移、落下。它們還能夠進行 360 度的旋轉，因此通過角度調整，建築整體可以在行走的同時進行旋轉。整體的行走機制通過計算機分析並優化，動態過程的分析和結構安全的計算聯動，從而確保建築物在運行過程中的平穩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大費周章的移動當然不是「炫技」，而是要騰出空間來便於地下空間的施工建設，同時也是為了更好地保護軟土地基上的老建築。儘可能保留原貌是張園更新項目自始至終的核心，也是因此，為了保留過街樓，由 3 幢聯排別墅組成的華嚴裏並沒有採取成本更低、操作更簡便的拆分挪位方式，而是整體進行移動。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749268164479_RxK6ea_1749268196144.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349930501" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;張園分區效果圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事實上，建築整體移動聽起來不可思議，卻也算不上是新嘗試。在上海，知名度較高的建築中比如上海音樂廳、玉佛寺都曾採用過這樣的方式。當然二三十年間，這項技術也在不斷地發展，步履式移動作為當下的先進手段，應對複雜的組合建築羣具有明顯的優勢——工期短、效率高、成本低、自由度好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施工方上海建工二建集團城市更新建設有限公司總經理章誼解釋，多個建築需要移動時，步履式能夠實現建築羣排隊移動，多組團同步行走，工期能夠明顯縮短。此外，以往的移動技術可能需要專用的滑道或軌道，而步履式的伺服系統能通過自動化控制實時調整受力液壓，用來補償路面的不平整，因此對地面沒有特殊要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，華嚴裏已然順利歸位，而整個張園更新項目中涉及整體移動的建築應有 18 幢。中區仍有 6 幢建築被移到基坑之外等待原址地下施工的推進，而北區由於空間有限，幾幢建築需要更頻繁地「閃轉騰挪」，每次讓出一小塊空間進行施工，難度係數更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鳥瞰視角下的張園東區，施工進程真如現實版的大型「華容道」玩具一般。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749268163657_8XZ3bQ_1749268196171.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349930500" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;張園地下空間效果圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;螺螄殼裏做道場&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有着 140 年曆史的張園，老建築密集，缺乏修繕空間，更沒有加建地下室、進行地下空間開發所需的必要場地。在其中一邊做修繕一邊做地下開發，無疑是螺螄殼裏做道場。在「華容道」中騰挪施工空間已然不易，而針對一些無法移動而採用原位託換技術的老建築，施工更是「見縫插針」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這裏的「針」，便要求是極致的新技術。章誼表示，「張園大客堂」所在的第六組團可以説集聚了整個工程最核心的技術，涉及眾多創新，一系列施工的工藝和工法都是全新打磨出來的。為了妥善保護好這些建築，常規的大型施工機械毫無用武之地，必須進行設備的小型化、遙控化以及工藝的定製化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，在樁基階段，二建集團研發的自行走低淨空鑽孔灌注樁樁機、自行走 MJS 旋噴樁樁機在老建築內大顯身手，通過無線遙控器控制機器人的行走、摺疊、轉向，自由進出門洞，在房屋內打下一排排工程樁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據屋內環境結構，施工方靈活設計了多曲線取土運輸路線，用類似「工廠流水線」式的軌道吊+皮帶運輸機運送渣土和物資，實現低擾動、超長距離、高效率的微作業施工。為了滿足超低淨空的施工條件，專門定製生產的小型挖土機器人採用摺疊式機械臂和底盤集成設計，融合履帶-輪式複合驅動技術，能在寬度不足 1.2 米的石庫門裏弄巷道內自主轉向移動。基於深度學習算法，挖土機器人還可準確區分黏土與障礙物（如臨時工程樁等），實現智能清障和路徑規劃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;章誼告訴記者，自動化設備的大量使用使得在完善建築保護的同時，做到施工工藝不降級、施工效率不降低。並且它還能大量減少一線艱苦環境下作業的人力，施工環境更安全，人力需求更少，速度更快。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749268162829_dx561i_1749268196094.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349930499" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;挖土機器人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;百年張園地下「生長」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海靜安城市更新建設發展有限公司董事長孫菲説：「我們一直説張園是一個活體的石庫門建築博物館，除了把它當作博物館來觀賞之外，實際上更重要的是對建築的活化利用，要符合當下城市發展、人民宜居和城區活力的需求。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從最早的私家園林「張氏味蓴園」到後來上海市民最大的公共活動場所，再演變為由 28 家開發商分別設計建成的石庫門建築羣，百年張園見證了上海城市發展的歷程，留下諸多歷史記憶。這裏曾點亮上海第一盞公共電燈、蓋起第一個室外照相館、實現第一個載人熱氣球升空、第一輛自行車亮相、第一部冒險遊藝設施運營……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弄堂時代裏，張園有着形形色色的住户，大小人家鄰裏鄰居、和諧共處。此次歸位的華嚴裏，就曾有如今華東師範大學的前身之一大夏大學的創辦者王伯羣的置業。而讓華嚴裏被上海記住的，還有居民自發形成的「華嚴裏排球隊」，從中走出的錢家祥是第一個入選國家集訓隊的上海排球運動員。電影《我和我的祖國》「奪冠篇」中弄堂居民觀看女排決賽直播的畫面，就是在上海張園取景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光陰流轉，華嚴裏持續修繕更新，待到完成之時這裏仍將會作為住宅，迎來新時代的新一批房客。張園西區已在 2022 年 11 月開業，成為南京西路「千億商圈」內國際知名奢侈品牌「首店」「首秀」「首發」「首展」的首選之地，而東區的打造將有更為豐富的業態，向曾經的最大公共活動場所看齊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孫菲介紹，這些老建築除了商業以外，未來還會植入辦公、住宅、頂級酒店，以及美術館、演藝中心這些文化的功能，業態會非常豐富。張園將和整個南京西路商圈形成呼應，互聯互通。這種互聯互通不只是在地上，也是在地下的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已開放的張園西區並未做地下開發，而隨着華嚴裏的正式歸位，張園將正式開始向地下「生長」，百年老建築羣將在地表以下尋求新的延伸。除了地表功能的垂直延伸外，地下還將覆蓋 300 多個停車位，以解決中心城區「停車難」問題。此外，困擾周邊市民許久的南京西路地鐵站 2 號線、12 號線、13 號線三條軌交需要站外換乘的尷尬也將得到解決。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;東靜西鬧，沉浸無界——這是張園整體的核心框架。上海靜安置業集團副總經理陳汝儉表示，通過地下空間的建設，張園將實現整個街區地上、地下空間的貫通及與周邊高樓、商場、街區的互聯互通，形成重歷史文化、強沉浸體驗的城市更新高品質案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（本文澎湃新聞記者鞠文韜亦有貢獻）&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749265826544_icbcGY_1749272267162.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349934490" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;祝碧晨，設計&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <link>https://m.thepaper.cn/detail/30946864</link>
      <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/30946864</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 08:41:10 GMT</pubDate>
      <author>澎湃新聞記者，蔣樂來</author>
      <itunes:image href="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749268348634_3ciDfM_1749268349736.png"/>
      <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/30946864_20250607164188b62ba1-9af1-40a4-8f61-8e360f7ab5eb.mp3" type="audio/mpeg"/>
      <category>張園</category>
      <category>浦江頭條</category>
      <media:content url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749268348634_3ciDfM_1749268349736.png"/>
      <media:thumbnails url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749268348589_6bfDcx_1749268349726.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>8 歲女孩遭男孩長期霸凌？浙江淳安：與事實不符</title>
      <description>&lt;p&gt;近日，網傳「8 歲女孩遭男孩長期霸凌」的視頻引發公眾關注。浙江淳安縣組織縣教育局、縣公安局、威坪鎮等相關單位成立聯合調查組，對相關情況進行調查核實。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經查，涉事人員均為淳安縣未成年人。2025 年 5 月 31 日 12 時許，威坪鎮某村小女孩徐某（8 歲）與兩名小男孩徐某 A（4 歲）、徐某 B（4 歲）在徐某 A 家門口玩耍時，因徐某 A 向徐某要手中的本子和筆被拒，徐某 A 拍打了徐某臉部一下後跑走。視頻中小女孩徐某和小男孩徐某 A、徐某 B 均為同村孩子，平時經常一起玩耍。其中，小女孩徐某就讀於當地小學，父母在離家 1 小時車程的縣城務工，會經常回家看望孩子，日常由爺爺奶奶在家照顧。兩名小男孩徐某 A、徐某 B 就讀於當地幼兒園。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;視頻中提及「長期霸凌」情況，經聯合調查組核對近日村內監控視頻，事發當時多名成年人都在現場，結合走訪村民和老師、同學，&lt;strong&gt;事件屬偶發情況，長期霸凌與事實不符。&lt;/strong&gt;老師已分別對三名孩子進行家訪，家校聯動做好關心教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為防止對未成年人身心健康造成不良影響，請廣大網友不要傳播未經證實的視頻圖片，避免對孩子們及其家庭造成不必要的傷害。&lt;/p&gt;</description>
      <link>https://m.thepaper.cn/detail/30947531</link>
      <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/30947531</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 08:39:20 GMT</pubDate>
      <author>方可圓、胡從波/央視新聞</author>
      <itunes:image href="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749284953744_i2Jsnm_1749284953931.png"/>
      <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/30947531_202506071639621112a8-592e-4b63-a181-a5ae3fc1a986.mp3" type="audio/mpeg"/>
      <category>霸凌</category>
      <category>長三角政商</category>
      <media:content url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749284953744_i2Jsnm_1749284953931.png"/>
      <media:thumbnails url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749284953745_tKJEJS_1749284953917.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普稱暫不和馬斯克説話：美國除了我離了誰都轉</title>
      <description>&lt;video class="cont_video" data-videoid="672269" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/5493fe8208c944bb8ac80edfd1162c3f/hd/1749283164063_k7RBrK_1749283364568.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749283362475_YB6cp2_1749283362671.png" data-duration="01:25" data-verticalvideo="1" data-width="636" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;美國總統特朗普和剛離開政府效率部負責人崗位的埃隆·馬斯克當地時間 6 月 5 日公開發生「口水戰」，二人關係決裂。當地時間 6 月 6 日，特朗普在「空軍一號」上對媒體稱，他暫時不打算和馬斯克説話，但祝他「一切順利」。有美國媒體此前報道，白宮方面已安排馬斯克當天同特朗普通話，希望二人緩和緊張關係。特朗普稱相關報道是「搞錯了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普此前曾暗示將終止與馬斯克旗下企業的政府合同。6 月 6 日當天在被問到「美國是否離得開這些合作」時，特朗普表示，「美國離了誰都照樣轉，除了我。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬斯克近日則通過社交平台表示，正在考慮「在美國創建一個真正代表 80% 中間派的新政黨」，併發起投票。當地時間 6 月 6 日的調查結果顯示，超過 80% 的投票者都選擇應該創建此類政黨。馬斯克還表示贊同將該黨稱為「美國黨」。&lt;/p&gt;</description>
      <link>https://m.thepaper.cn/detail/30947518</link>
      <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/30947518</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 08:17:57 GMT</pubDate>
      <author>央視新聞</author>
      <itunes:image href="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749283910796_2he1cz_1749283910920.png"/>
      <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/30947518_202506071618af55792a-79a7-4e51-b9f0-c6906384e725.mp3" type="audio/mpeg"/>
      <category>特朗普</category>
      <category>馬斯克</category>
      <category>全球速報</category>
      <media:content url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749283910796_2he1cz_1749283910920.png"/>
      <media:thumbnails url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749283910804_26YEsm_1749283911009.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>商務部：中歐雙方電動汽車案價格承諾磋商進入最後階段，但仍需雙方努力</title>
      <description>&lt;p&gt;商務部新聞發言人就王文濤部長赴法國期間與歐盟委員會貿易和經濟安全委員謝夫喬維奇會談答記者問。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：近日，商務部部長王文濤在法國巴黎與歐盟委員會貿易和經濟安全委員謝夫喬維奇舉行會談。請問商務部能否介紹具體情況？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;6 月 3 日，王文濤部長與謝夫喬維奇委員在巴黎舉行會談。雙方圍繞歐盟對華電動汽車反補貼案、中國對歐盟白蘭地反傾銷案、出口管制等緊迫而重要的議題進行了專注、坦誠、深入的討論，並責成雙方工作團隊加緊努力工作，為中歐今年重要議程做好經貿準備。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：電動汽車反補貼案的價格承諾磋商是否有新的進展？能否介紹最新情況？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;王文濤部長與謝夫喬維奇委員圍繞電動汽車案進行了專業、深入的討論，推動該案向妥善解決的正確方向又邁進了一大步。目前，中歐雙方電動汽車案價格承諾磋商進入最後階段，但仍需雙方努力。歐方提出可同時探討新的技術路徑，中方將從法律和技術層面對歐方提議的可行性進行評估。雙方指示工作層加緊努力，以符合各自法律規定和世貿組織規則的方式，找到雙方均可接受的解決方案，妥善解決貿易分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：白蘭地反傾銷案有何新進展，中歐雙方是否已就價格承諾達成一致？我們注意到，王文濤部長在巴黎期間還會見了法國歐洲和外交部外貿部長級代表聖-馬丁，是否就該案與法方進行了討論？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;王文濤部長與謝夫喬維奇委員就白蘭地案友好、坦誠地交換了意見，同時也向法方簡要通報了相關進展情況。目前，法國企業與相關協會已主動向中方提交了價格承諾申請，中方調查機關與其就價格承諾核心條款達成了一致。中方正在對價格承諾完整文本進行審查，如審查通過，擬於 7 月 5 日前發佈包含價格承諾文本的終裁公告。中方充分展現了通過對話磋商解決中歐貿易分歧的誠意，也希望歐方與中方相向而行，妥善解決中方關切，為中歐進一步擴大合作創造條件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：我們注意到，中歐雙方討論了稀土出口管制議題，能否介紹一些最新情況？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;王文濤部長向歐方進一步澄清了中國出口管制政策，強調對稀土等物項實施出口管制是國際通行做法，中方高度重視歐方關切，願對符合條件的申請建立綠色通道，加快審批，並指示工作層就此保持及時溝通。王文濤部長提出，希望歐方相向而行，採取有效措施，便利、保障和促進高技術產品對華合規貿易。&lt;/p&gt;</description>
      <link>https://m.thepaper.cn/detail/30947476</link>
      <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/30947476</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 06:57:29 GMT</pubDate>
      <author>商務部網站</author>
      <itunes:image href="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749280351808_PKfRYE_1749280352020.png"/>
      <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/30947476_2025060715134a3161e7-6ab3-4686-8dda-d353b2b8b30e.mp3" type="audio/mpeg"/>
      <category>王文濤</category>
      <category>自貿區連線</category>
      <media:content url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749280351808_PKfRYE_1749280352020.png"/>
      <media:thumbnails url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749280351810_cRpzQr_1749280352012.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>美麗中國我先行｜惠此樂土</title>
      <description>美麗中國我先行｜惠此樂土</description>
      <link>https://news.cctv.com/2025/06/06/ARTIGV09SWKdwl9ptkpgv0oy250606.shtml</link>
      <guid isPermaLink="false">https://news.cctv.com/2025/06/06/ARTIGV09SWKdwl9ptkpgv0oy250606.shtml</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 06:43:11 GMT</pubDate>
      <media:content url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749278704541_Wzwj6n_1749278704771.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>今年高考語文全國卷難度如何？專家解讀</title>
      <description>&lt;p&gt;6 月 7 日上午，2025 年全國高考語文科目考試結束。今年教育部教育考試院共命制全國一卷、全國二卷兩套高考語文試卷。這兩套高考語文全國卷有何特點？多位專家認為，今年的試題看起來簡單，但想考高分並不容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北師大資深教授、教育部基礎教育課程與教學諮詢委員會委員王寧在談及今年高考語文全國卷表示，今年的語文卷聚焦思維訓練，試題整體易懂，考的是看誰理解得更準確、更透徹。同時，今年試題設計不教條，接近生活，很具有開放性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人教社副總編輯、編審，中國教育學會中學語文教學專業委員會副理事長兼秘書長朱於國認為，今年高考語文全國卷穩中有進、與時俱新，重視對考生的思維能力考查，試題有區分度、開放性，考生想考高分並不太容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國教育在線總編輯陳志文也指出，高考語文全國卷堅持破解機械刷題，今年的語文試題乍看之下很平常，但系統性、思辨性與開放性、靈活性兼具，想做好其實並不簡單。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，今年全國卷兩套高考語文試題中，名篇名句默寫題還推出了為圖畫配古詩文的新題型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;針對今年高考語文全國卷中出現的新題型，專家解釋,今年試題充分挖掘和運用體現中華美育精神與民族審美特質的美育資源，引導考生提高感受美、表現美、鑑賞美、創造美的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年全國一卷第 3 道默寫題給出的是一幅以蓮花為主題的圖畫，全國二卷給出的是一幅山、水、舟構成的圖畫，題目要求考生根據畫面，寫出與之相契合的古詩文名句。專家認為，這種題目讓考生在審美鑑賞中調動自己的積累，富有親和力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;專家還談到，全國一卷語言文字運用題是一段關於諧音雙關修辭的材料，第 21 題給出兩幅民間剪紙的圖樣，要求考生從中選取一幅説明寓意，並從圖畫構成和諧音兩方面進行簡單解釋。選取剪紙這一羣眾喜聞樂見的傳統民間藝術形式設題，既增強了趣味性，弘揚了中華優秀傳統文化，也為考生提供了一種獨特的審美體驗。全國二卷閲讀Ⅱ中市井奇人荊元擅長彈琴，琴聲神韻天然，能夠吸引鳥雀諦聽，其中的「深微之處」又能使聽者「不覺悽然淚下」，生動表現了音樂帶給人的藝術感染力。&lt;/p&gt;</description>
      <link>https://m.thepaper.cn/detail/30947322</link>
      <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/30947322</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 06:06:39 GMT</pubDate>
      <author>澎湃新聞記者，程婷</author>
      <itunes:image href="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749274692953_XhpsKm_1749274693215.png"/>
      <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/30947322_2025060714069db48e72-1248-4863-998b-c2a61f9b3f31.mp3" type="audio/mpeg"/>
      <category>高考</category>
      <category>語文</category>
      <category>教育家</category>
      <media:content url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749274692953_XhpsKm_1749274693215.png"/>
      <media:thumbnails url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749274692901_ssaZsY_1749274693215.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>全民足球從娃娃抓起：「村超」發源地榕江舉行「班超」全國賽</title>
      <description>&lt;p&gt;記者 6 日從貴州「村超」辦公室獲悉：貴州「村超」首屆「班超」全國賽將在 7 月正式舉行。全國多地的校園足球隊將齊聚榕江，積極探索以「班超」足球賽事為媒介的「教、練、賽」融合機制，夯實校園足球發展根基，轉變學校教育教學質量增長方式和育人模式，推動學生全面發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「班超」即校園足球超級聯賽，自貴州「村超」火爆出圈後，榕江縣繼續深挖文體「富礦」，圍繞體教融合發展，積極推進足球進校園進課堂活動。在貴州榕江的中小學校裏，每個星期「班超」都會在校園裏如期「上演」。「上球場踢一場‘班超’賽。」成為了不少榕江學生暗自苦練球技的目標。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="2358045" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250607/ae58a33e-afb4-4e4c-95e8-6388b514cdd2.jpg" data-imageid="349925984" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;資料圖為 2024 年，榕江二小舉辦「班超」賽，學生們展示民族服飾。榕江縣融媒體中心供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以「村超」為模型的「班超」賽，每逢重要賽事節點，孩子們都會穿着民族服飾，帶上美食組成拉拉隊為班裏的球員們加油。中場休息環節，孩子們通過舞蹈、歌曲等形式展示民族文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當前，「班超」全國賽現已正式進入報名階段，7 月 28 日至 8 月 3 日正式開始比賽。參賽組別將分為小學組 (2013 年 1 月 1 日後出生)、初中組 (2010 年 1 月 1 日後出生)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「班超」全國賽採用國際足聯最新審定的《足球競賽規則》以及中國足球協會相關規定。小學男子組 8 人制和初中男子組 11 人制：小學組採取 8 人制比賽，比賽分為兩個階段。第一階段：32 支隊伍抽籤分為 8 個小組，每個小組 4 支隊伍，進行小組單循環比賽，小組前兩名出線；第二階段出線的 16 支隊伍進行交叉淘汰賽，直至決出冠軍、亞軍、季軍和第四名。初中組採取 11 人制比賽，同樣分為兩個階段，第一階段小組單循環，第二階段淘汰賽，直至決出冠亞季軍和第四名。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="2358046" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250607/cadcb271-6ba0-48ac-8d4e-b68f3a96c0d9.jpg" data-imageid="349925983" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;圖為 2025 年 5 月 31 日，榕江縣「班超」足球賽總決賽現場。榕江縣融媒體中心供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「榕江的‘班超’將要做成榕江的足球 IP，真正實現全民足球，從娃娃抓起。」榕江縣委書記徐勃表示，「村超」建立了社會足球體系，逐步「改良」中國足球文化的「土壤」；「班超」則建立校園足球體系，助力夯實中國足球人才的底子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此前召開的榕江縣委十三屆十一次全會上，榕江官方就已把「打造‘班超’賽事品牌」列入到未來的發展規劃中。徐勃介紹，榕江將持續推動全縣中小學以班級為單位，建立「班超」聯賽機制，構建覆蓋全縣的校園足球普及體系，並依託「班超」賽事，從各校選拔優秀足球小將，組建小學、初中、高中多支縣級校園足球隊，完善培養機制，不斷提升青少年球員競技狀態。&lt;/p&gt;</description>
      <link>https://m.thepaper.cn/detail/30946543</link>
      <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/30946543</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 04:59:47 GMT</pubDate>
      <author>中國新聞網</author>
      <itunes:image href="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749257007729_RwbxJK_1749257007731.png"/>
      <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/30946543_202506071259baf3494d-4ccd-4901-8d61-07592ead88d5.mp3" type="audio/mpeg"/>
      <category>村超</category>
      <category>運動家</category>
      <media:content url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749257007729_RwbxJK_1749257007731.png"/>
      <media:thumbnails url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749256964831_4j3yFn_1749256965136.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
