<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新聞 - 首頁頭條 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新聞</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Fri, 02 Aug 2024 00:18:38 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>巴黎奧運會的游泳池太淺，坑慘了全世界運動員</title>
            <description>&lt;p&gt;原創，瘦駝，暗號，果殼&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今天凌晨舉行的 2024 巴黎奧運會男子 100 米自由泳決賽上，中國選手潘展樂勇奪金牌。賽後他感言：「終於把他們都拿下了！在這麼難遊的池子裏打破世界記錄！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奧運會游泳池，有多難遊？單從運動員的成績中看：相比於打破了 11 項奧運會紀錄和世界紀錄的東京奧運會游泳比賽，目前進度過半的巴黎奧運會的游泳比賽中，僅有 6 項奧運會紀錄被打破，直到 10 小時前才出現第一個新的世界紀錄，很多項目的成績甚至出現了明顯的斷崖式下跌。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;501&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/316/276/348.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;近 4 屆奧運會游泳比賽的世界紀錄數量丨&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如男子 100 米蛙泳，本屆冠軍成績是意大利選手馬丁嫩吉（Martinenghi）的 59.03 秒，這個成績放在東京的決賽中只能排第八；東京的冠軍，英國選手皮蒂（Adam Peaty）當時游出了 57.37 秒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;慢動作不止是蛙泳。男子 200 米自由泳的冠軍成績是 1 分 44 秒 72，是悉尼奧運會以來這個項目的最慢成績。女子 400 米自由泳，集合了前前世界紀錄保持者、前世界紀錄保持者以及現世界紀錄保持者，是 「老中青三代」高手的終極對決，大家都期待能碰撞出了不起的成績，結果奪冠成績比世界紀錄慢了兩秒多，拿到銅牌的萊德基更是在職業生涯所有的國際大賽此項目中第一次游到 4 分鐘以外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我國奧運游泳選手也是剛剛才在巴黎實現了金牌的突破，隊伍的前期整體表現低於預期；在各種採訪中，不止一名選手提到了對泳池的不適應。來自全世界的游泳運動員們對拉德芳斯體育館游泳池最多的評價就是：「賣盒的，這個池子風浪太大咧。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;針對這些話題，我與前職業游泳運動員，高級游泳教練暗號進行了討論，以下內容由暗號老師和我一起完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開賽前 76 天還是黴黴舞台的奧運泳池&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奧運會游泳比賽主場地，是拉德芳斯競技場（La Défense Arena）。作為歐洲最大的綜合室內體育館之一，這個場館在 2017 年興建時本沒有泳池。實際上，在巴黎奧運會游泳比賽開始前的 76 天，如今各國游泳健兒劈波斬浪的一方泳池，還是泰勒·斯威夫特唱唱跳跳的舞台。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;513&quot; width=&quot;770&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/316/276/349.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;巴黎拉德芳斯競技場，奧運會比賽游泳場館之一（路透）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 5 月 20 日，游泳館轉換工作開始；20 卡車的材料進場，用 36 天時間完成泳池拼裝。這個泳池把巴黎節儉辦奧運的宗旨貫徹到了極致，泳池材料中很多來自於 2012 年倫敦奧運泳池的零件，池壁材料來自於回收塑料。等巴黎殘奧會結束後，這個泳池將會被再次拆解，打包送到巴黎一個社區運動中心，變成那裏的永久性游泳池。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個奧運會歷史上罕見的臨時泳池，2.15 米的深度引起了最多的批評。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深 vs 淺&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泳池深度對游泳至關重要。最關鍵的是，深度影響安全：可能有點反直覺，訓練泳池深比淺安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上世紀 80 年代以前，全球訓練比賽泳池的深度普遍較淺，有些甚至只有一米左右。精英運動員每次跳出發之後到達的最大深度在 1 米左右，這個深度最有助於提升速度；但是業餘運動員，特別是初學者，往往不能控制跳出發的深度，會跳得過深，非常危險。在出現了多例因為出發跳水導致的頭頸嚴重傷害事故後，國際上開始規範泳池的深度。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;623&quot; width=&quot;939&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/316/276/350.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;目前，世界泳聯規定頭朝前出發的最淺水深為 4 英尺 5 英寸，也就是 1.35 米。美國紅十字會《游泳和水上安全》手冊規定深度低於 9 英尺（約 2.74 米）的公共泳池必須在醒目處張貼「禁止跳水（NO DIVING）」的標識。丨圖蟲&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上世紀 80 年代之後，游泳技術演變，水下技術得到了更多的重視。相比於在水面上游泳，在水下游進的阻力小得多；出發、轉身和之後銜接的水下技術，越來越決定了游泳的天花板高度。以至於現在世界泳聯的規定是運動員的出發和轉身水下動作不得超過 15 米，否則視為犯規。如果沒有這個規定，50 米自由泳完全可以演變成潛泳比賽。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;942&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/316/276/351.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;水下前進的阻力比水上小得多丨圖蟲創意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水下部分重要性的增加，進一步讓泳池變深了。否則，過去一米多深的泳池，在水下一米左右打蝶泳腿的運動員，不但會感覺動作受限，還切切實實感覺到了另一種幹擾——池底反彈的水波。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水波莫測，影響比賽成績&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水波是世界上最難捉摸的東西，涉及到複雜的力學問題。大部分情況下，實際狀態的流體，包括奧運泳池裏的水波，都無法求出具體的精確解。這種複雜性正是游泳運動的魅力所在，游泳技術、裝備、訓練方法都有着巨大的改進空間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以泳池深度為例，理論上，泳池越深，在同樣的擾動條件下表面波浪就越小，越有助於運動員發揮技術。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種波浪主要並不是很多朋友想象的會增加遊進阻力，而是會影響運動員的遊進技術。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了減少阻力，各種泳姿，尤其是自由泳和仰泳，都以減少身體起伏為目標。比如自由泳的側頭換氣，幾乎只有半張嘴處於水面之上，這時如果波浪過大，會影響呼吸節奏。這一點也在潘展樂的賽後採訪中得到了證實，他反覆提及了「吃浪」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奧運泳池在上世紀八十年代之後逐漸確立了 2 米的最小深度。比如 1984 年洛杉磯奧運會的游泳比賽在南加州大學校園內的室外泳池進行，那是一個一頭 2 米深，另一頭 4 米深的泳池。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卷出泳池新深度的，正是 2008 年北京奧運會。水立方的 3 米等深泳池獲得了全部參賽運動員的一致好評，被譽為「最快泳池」。在這個前所未有的 3 米泳池和當年合法的快速泳衣加持下，北京奧運會的游泳比賽成為了奧運史上最激動人心的一次，運動員們在水立方一共打破了 65 次奧運紀錄和 25 次世界紀錄，無與倫比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是泳池也不是越深越好，過深的泳池除了增加建造和運營的成本，還會給運動員心理上造成「慢速感」，以池底為參照物的運動員會感覺自己幹遊不走。經過北京奧運會，國際上運動員普遍認可了 3 米深池。倫敦、裏約、東京皆為 3 米池。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;轉身後第一件事：迎接自己造的浪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鬆弛的巴黎出於成本的考慮選擇了 2.15 米深的臨時泳池，雖然並不違反任何強制規定，但是確實會從理論上讓運動員在更洶湧的泳池裏比賽，尤其是除了男女 50 米自由泳之外的其他項目。因為 50 米項目無需轉身；而其他項目需要轉身的選手，一個轉身之後，立即會與自己製造的浪相遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這可以從男子 100 米蛙泳決賽的分段成績中看出來。蛙泳是四種泳姿中游進起伏最大的，產生的浪也是最大的。此次男子 100 米蛙泳決賽，亞當·皮蒂的第一個 50 米游出了 27.08 秒，與其巔峯期的東京奧運會時同分段的 26.73 秒相差不大；而轉身之後的第二個 50 米分段，他的成績只有 31.97 秒，比東京的同分段慢了 1.33 秒。在頂尖選手中，這是失常的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便是此次奪冠的馬丁嫩吉，相比於東京時獲得銅牌的成績，第二分段也慢了 0.73 秒。受浪打擊最大的莫過於覃海洋，他的前 50 米用了 27.03 秒，全場第一，也跟他最近兩年其他比賽中展現出的能力相符，而後 50 米居然只遊了 32.47 秒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影響泳池波浪的其他因素&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影響泳池平靜程度的還有一些其他因素，比如泳道線。泳道線業餘扮演着消波浪的作用。最早的泳道線只是簡單的一根繩子，而高級別比賽的泳道線穿着很多形狀複雜的浮體。設計良好的泳道線浮體會扮演防波堤的作用，快速耗散波浪能量，既減少了遊進波浪對隔壁泳道的影響，又能讓泳池快速回復平靜，減少轉身吃自己浪的情況發生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泳池邊還有一個不太被人注意的部份，決定了邊道浪的大小，那就是溢流槽。現代泳池普遍採用下出水上排水的設計，出水口位於泳池底部，溢出的水通過泳池邊下水板覆蓋的溢流槽重新回到泳池循環系統，經過過濾處理回到泳池中。比賽時，泳池中的浪最終會推進到邊緣，如果溢流槽設計不好，浪無法快速被吃掉，就有可能在池壁上產生反彈，造成邊道浪特別大的情況。不過從運動員賽後採訪的情況來看，此次拉德芳斯體育館的邊道反而成了浪相對較小的泳道。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;986&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/316/276/352.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;除了這些明顯的因素，泳池出水口的設計、池底的水下攝像機等突出物，都會影響泳池的平靜度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，同一座泳池，對不追求破紀錄的運動員來説都是公平的，中國游泳隊此次的一些表現，可能從一個側面體現了我們的運動員快速適應不同比賽環境的能力還需要加強。除了泳池深度的爭議，還有很多運動員表示此次場地較低的温度也影響了發揮。在這一點上，跟北美和澳大利亞那些從小習慣了室外泳池的運動員相比，我們確實可能缺乏適應不同氣温和水温的經驗。當我們的游泳運動員早上在四季恆温的室內泳池開始訓練的時候，他們的美澳同行們可能正在掀開蓋在水面上的保温布，在清冷的冬日陽光照耀之前，就跳進冒着白氣的室外泳池了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作者：瘦駝，暗號&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原標題：《巴黎奧運會的游泳池太淺，坑慘了全世界運動員》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MTg1MjI3MzY2MQ==&amp;amp;mid=2652264041&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=3b9e98acac220c81d032dca1571a92d0&quot;&gt;閲讀原文&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28272393</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28272393</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 22:31:08 GMT</pubDate>
            <author>果殼 Guokr</author>
            <itunes:image href="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/316/276/356.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28272393_2024080206310223359a-f27a-44df-b90e-c210ea287964.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>奧運</category>
            <category>澎湃號·湃客</category>
            <media:content url="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/316/276/356.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://file.thepaper.cn/clt/img/sparker_small.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>什麼都沒幹，卻總覺得累？小心惹上「百病之王」</title>
            <description>&lt;p&gt;原創，常笑健康&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;疲勞、乏力、狀態差……亞健康似乎成了常態。這背後，很有可能是「炎症」在作祟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也許有人又要問了，炎症不應該是紅腫疼痛嗎？&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;212&quot; width=&quot;212&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/316/276/260.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;疲憊是慢性炎症的外在表現&lt;/p&gt;&lt;p&gt;炎症可以分為急性炎症和慢性炎症，急性炎症多是由於病毒、外界細菌等病原體所引起，症狀有我們熟知的「紅腫疼痛發熱」，當病原體被消滅後，急性炎症就會消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;慢性炎症則是一種長期持續損害，是很多慢性疾病的基礎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當身體出現以下 5 種表現時，意味着你的身體存在慢性炎症，千萬要留心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;01&lt;/p&gt;&lt;p&gt;疲勞乏力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;體內的炎症物質可能會干擾能量代謝和睡眠模式，導致體力不支、失眠或低質量睡眠。慢性炎症可能導致持續的疲勞，即使休息後也難以恢復。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;194&quot; width=&quot;194&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/316/276/262.gif&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;02&lt;/p&gt;&lt;p&gt;情緒抑鬱&lt;/p&gt;&lt;p&gt;慢性炎症與情緒障礙有關，如抑鬱和焦慮。有研究發現，慢性炎症可以影響腦部化學平衡，導致情緒不穩定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;03&lt;/p&gt;&lt;p&gt;腸道不適&lt;/p&gt;&lt;p&gt;腸道與免疫息息相關。慢性炎症可能破壞腸道菌羣平衡，誘發各種胃腸不適，包括腹痛、脹氣、便秘或腹瀉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;04&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮膚與呼吸道不適&lt;/p&gt;&lt;p&gt;慢性炎症有時會引起皮膚問題，如濕疹、蕁麻疹、帶狀皰疹等；還可能誘發鼻炎、哮喘等，這些不適可能與身體內部的炎症反應相關。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;244&quot; width=&quot;244&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/316/276/264.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;05&lt;/p&gt;&lt;p&gt;頻繁感冒&lt;/p&gt;&lt;p&gt;長期存在的慢性炎症會削弱免疫系統功能，讓人更容易受感染，如會頻繁患感冒或流感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果想進一步確認自己是否有慢性炎症，可就醫抽血檢查「超敏 C 反應蛋白」。若該指標升高，很可能提示身體有慢性炎症。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;慢性炎症是癌的源頭！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;慢性炎症就像温水煮青蛙，沒有明顯的表現，但持續時間更長，炎症因子反覆出現，免疫系統要不停加班，最終累及健康的組織和器官，導致多種病症。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們把免疫系統比作消防隊，炎症就是起火了。急性炎症就像某地突然燒起來了，消防隊員急急忙忙奔赴現場，災難往往來得快去得也快，火滅了就能歸隊休息；而慢性炎症就是身體不停有火警，消防隊一刻也不停歇，再堅強的鐵人也會被拖垮。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;643&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/316/276/266.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;長期炎症，不僅會讓機體組織處於反覆損傷-修復的狀態中，增加癌變幾率；還會降低整個免疫系統功能，導致識別、清除腫瘤細胞的能力異常，進一步增加癌症風險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多癌症都是慢性炎症基礎上發生的，例如：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;慢性胃炎&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胃癌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幽門螺桿菌感染是誘發胃炎的一個常見因素，假如沒有妥善治療控制，會大大提高胃癌的發病風險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;慢性肝炎&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肝癌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;慢性病毒性肝炎是導致肝癌的重要致病原因之一，據統計，有 78% 原發性肝癌是乙型/丙型肝炎所致。肝炎病毒會在肝臟內持續複製，對肝臟形成慢性損傷，不及時治療可進一步發展肝硬化，下一步就是肝癌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;慢性腸炎&lt;/p&gt;&lt;p&gt;腸癌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在長期的炎症刺激下，腸粘膜細胞可能發生異型性改變，形成腺瘤或早期癌變，進而可能轉變為結腸癌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 個抗炎方法&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;288&quot; width=&quot;535&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/316/276/268.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;飲食：多吃抗炎食物&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 3 月，中國抗癌協會腫瘤營養專業委員會等多個學會聯合發佈了《抗炎飲食預防腫瘤的專家共識》其中給出了生活中常吃的抗炎防癌食物：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全穀物食物：低加工碳水化合物中含有豐富的膳食纖維，具有抗炎效應並有利於維持穩定血糖水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不飽和脂肪：三文魚、金槍魚等魚類，核桃、杏仁等堅果，橄欖油、菜籽油等都富含不飽和脂肪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;優質蛋白質：多吃魚、家禽、雞蛋、瘦紅肉、低脂乳製品、大豆食品、堅果等；儘量少食用加工肉類。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔬菜和水果：果蔬中含有豐富的維生素和礦物質，具有較好的抗炎活性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;茶葉：茶多酚作為茶葉中的天然植物化學物質, 已被證明可有效降低炎症水平，同時還能抑制癌細胞的發展和突變。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;357&quot; width=&quot;535&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/316/276/271.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;睡眠：時間充足、質量高物&lt;/p&gt;&lt;p&gt;睡眠不足會增加全身炎症水平，建議保證每天有充足的優質睡眠。這些方式都能提高睡眠質量：調整生活作息；改善睡眠環境；少碰含咖啡因製品、電子產品；睡前泡腳、適當做些運動放鬆。如果實在睡不着，不妨試試卵磷脂和 gaba 助眠，起到養護神經、舒緩情緒的功效。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;357&quot; width=&quot;535&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/316/276/275.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;運動：中等強度運動&lt;/p&gt;&lt;p&gt;運動可以降低炎症因子水平，建議每週保持 150 分鐘以上的中等強度有氧運動。游泳、騎自行車、慢跑等身體運動，甚至是家務活，都與抗炎作用有關，可以有效抑制促炎細胞因子、增強抗炎介質。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作者：成語&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圖片來源：攝圖網&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本視頻/資訊/文章的內容僅供參考、學習使用，不能以任何方式取代專業的醫療指導，也不應被視為診療建議，如有不適請及時到正規醫院就醫。如需轉載，請在公眾號下留言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzAwMzU2NzA2Ng==&amp;amp;mid=2685594916&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=2d5f38be3410e6fc4067c2e16530f893&quot;&gt;閲讀原文&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28272389</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28272389</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 22:31:08 GMT</pubDate>
            <author>常笑健康</author>
            <itunes:image href="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/316/324/265.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28272389_20240802063124903091-e623-46d0-a3cc-62d9ee38c608.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>炎症</category>
            <category>澎湃號·湃客</category>
            <media:content url="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/316/324/265.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/316/324/266.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>剛發燒完又遇生理期身體麻掉，張雨霏賽後落淚：死也要死在泳池裏</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/408/797.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;張雨霏在賽後第一時間接受採訪時流下了眼淚。 @央視新聞，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「昨天剛發燒完，今天好了以後，又碰上生理期第一天，我整個人右邊都是麻掉的……説的白話一點，‘死’也要‘死’在泳池裏。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京時間 8 月 2 日，當獲得巴黎奧運會女子 200 米蝶泳銅牌的張雨霏在賽後第一時間接受採訪時哭着説出自己真實的身體狀況，不少觀眾和網友都為之動容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在巴黎的這段時間，張雨霏曾説過，要想在奧運賽場上贏得金牌，需要的是「天時地利人和」，但很顯然，她口中的這三大因素，這一次都不站在她這邊。就在贏下銅牌之後的賽後新聞發佈會上，外國記者又將興奮劑的問題再一次拋給了張雨霏，他們甚至試圖從張雨霏的口中瞭解到「潘展樂真的有可能遊這麼快嗎？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我不認為興奮劑事件對我們造成一些嚴重的影響，因為本身我們就是清白的，整個來龍去脈，世界泳聯和各方面都幫我們梳理得很清楚了。至於一些人還是不信的話，我們也沒有辦法再去做什麼辨別，因為清者自清。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/408/798.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;當張雨霏被一位外國媒體問道興奮劑事件是否影響到她和其他的中國運動員時，張雨霏坦言，中國游泳隊的參賽目標早在奧運之前就定好了，並不會因為外界的輿論而進行改變，「至於對我們中國運動員更多次數的尿檢檢查，我覺得是我們應該配合做的，因為在出現此次事件後，無論中國運動員還是國外運動員，我看到網上説我們尿檢次數都在相應地增加，所以去配合檢查是我們每一名運動員，不止游泳運動員，都該做的事情。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，張雨霏也表示，「確實説到這個，每個人在早上 5 點多被叫醒的時候，都會比較煩躁吧。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨後，另一位澳大利亞媒體記者也問到了此次風波是否對張雨霏和其他中國運動員的備戰和比賽有所影響，張雨霏直言，她認為世界泳聯以外的機構將運動員名單公佈，對於他們造成了困擾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我認為這個做法不妥當，我相信世界泳聯是一個公平的存在，它不會允許對某一國做出特殊的舉動和特殊的包庇，那為什麼世界泳聯沒有公佈名單，而是其他國家公佈出來呢。」在張雨霏看來，世界泳聯調查清楚就是為了保護這 23 名運動員不受到其他外界的幹擾，讓每位運動員都可以正常備戰奧運會，「現在事件被公佈出來，特別是我，國外一些網站採用了我的頭像，作為這 23 名運動員當中的領頭者，確實會對我造成一些困擾，我覺得不是我的問題，但我卻要去承擔這些後果。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;張雨霏補充道，她最在意的其實是擔心她的朋友是否會因此質疑她，「作為一名還在拼搏的運動員來説，我會擔心我的夥伴們質疑我，不願意和我比賽，觀眾們不願意看我比賽，會帶着有色的眼光質疑我的能力，就這樣而已。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/408/799.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;在發佈會的最後，這位澳大利亞記者補充了一個關於潘展樂的問題，他表示，潘展樂在男子 100 米自由泳決賽中的驚人成績讓不少外國媒體認為是「這個成績是不可能完成的」，然後，他問張雨霏是如何看到潘展樂這樣的表現。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「潘展樂在游出這個成績之前，他已經多次遊進 47 秒，而且我們可以看到他穩定上升的趨勢，並不是説他從 47 秒 5 突然蹦到了 46 秒 4。」張雨霏在發佈會上非常堅定地表示，潘展樂的成績沒有任何問題，而且還是在不斷進行興奮劑檢測的情況下游出來的，「並且在參加巴黎奧運會之前，潘展樂和我們其他隊友一樣，不斷接受興奮劑檢測，具體多少次數我不得而知，但我知道他在入村這一週都沒有斷過興奮劑檢測。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至於為什麼潘展樂能遊這麼快，張雨霏在發佈會的最後強勢回應了這位外國媒體的提問，「為什麼中國運動員遊這麼快的時候要被質疑，那在此之前菲爾普斯拿到七塊金牌、八塊金牌的時候為什麼沒有人敢去質疑他，萊德基從 2012 年到 2024 年稱霸了這麼多年的長距離，而且每屆都有金牌入賬，為什麼沒有人去質疑她呢。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事實上，這幾天在巴黎，張雨霏在面對外國媒體關於興奮劑問題的不斷糾纏時表現得非常得體，而她也相信自己和她的隊友，不管是在興奮劑問題上還是在泳池的競技中，「説實話，我只是覺得這次比賽差點運氣，提升什麼的我其實暫時還沒有想過，我仍然盼望我會參加 2028 年洛杉磯奧運會，但在此之前，我先要回去調養一段時間。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/362/845.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;面對質疑，張雨霏在採訪時還表示：「其實我不能做到像小潘（潘展樂）一樣一鳴驚人，讓他們徹底心服口服。但是我從出道以來，參加的所有比賽，所有的國際大賽，基本上只要我參加，我沒有下過領獎台。所以我也希望通過我的表現讓大家認可中國運動員，不是説曇花一現，中國運動員是可以像國外運動員一樣持久的，我們説不定可以戰鬥到 30 多歲。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管身體極度不適，儘管在賽後第一時間接受採訪時流下了眼淚，但是總是愛笑的張雨霏還是在領獎台上露出了她標誌性的甜美笑容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為一名老將，作為中國游泳隊的領軍人物，張雨霏用戰績擊潰了外界對於自己以及中國游泳隊的質疑，捍衞了中國隊的榮譽。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28279032</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28279032</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 22:26:12 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，馬作宇，發自巴黎</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/408/801.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28279032_202408020632cbf977ae-fa76-4084-aa83-6657ee4e19f3.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奧運會</category>
            <category>張雨霏</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/408/801.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/408/802.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>現場丨賽前做了精心準備的張本智和逼出了絕對專注的樊振東</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/368/722.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;過去兩年裏，21 歲的張本智和給樊振東製造了不小的麻煩。儘管他們兩人此前 10 次交手中，樊振東 7 勝 3 負佔據絕對的優勢，但從 2022 年至今的 4 次對決中，張本智和贏了兩次，而且都是在成都。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這次在法國南巴黎競技場，張本智和又一次將樊振東逼入絕境。比賽的最後兩局，現場的外國球迷甚至開始在比賽間隙一遍遍地高喊着「HARIMOTO」，為張本智和加油，但樊振東並沒有被這種略顯窒息的客場氛圍所壓倒，還是完成了大逆轉，將最終的大比分定格在了 4 比 3。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/368/725.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;贏下比賽的那一刻，樊振東張開雙臂，昂首閉眼，享受着中國球迷給他送上的歡呼。而在不遠處，張本智和一臉懊惱地半蹲在球枱旁，久久沒有起身，即便在整理了情緒回到場邊後，他依舊坐在椅子上平復了很長時間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我覺得我今天發揮得很好，我也很滿意今天我的開局，我把準備的東西都打出來了。」賽後，張本智和在混合採訪區裏向中國記者覆盤了這場比賽，「但是從第三局以後，他（樊振東）可能慢慢適應我的這種球路以及擊球質量，然後可能第三局和第四局就被他拿下了。第五局以後我也改了一下戰術，改了以後我拿下了，但確實第六局和第七局我也可能沒有什麼新的東西和他打了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;張本智和在賽後説得很直接，在拿出了所有準備過的技術和戰術之後，進入相持和對攻階段，比拼的還是誰的硬實力更高一些，「這種情況下，他還是比我厲害一點。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贏下比賽的樊振東，在賽後對張本智和給出了很高的評價，「迴歸到比賽本身，我認為張本智和不管是從技術還是戰術上，都給了我很大的壓力，我覺得他一直在給我施壓，然後把我逼到了絕境，但是我覺得今天自己還是非常堅定的，可能也沒有想過輸贏，全身心投入，在最後一個球落地之前儘量想辦法。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/368/723.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;當賽前做了精心準備的張本智和逼出了絕對專注的樊振東，比賽的局勢一點點進入了樊振東的控制，就如日本媒體在賽後的評價，「擊敗中國隊的願望在即將勝利時破滅，比賽最後時刻樊振東展現真正實力，控制了比賽。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從比賽的走勢和最終的比分來看，這是一場勢均力敵的比賽，但親歷了這場激戰的張本智和在賽後講出了自己的感受，「樊振東的調整能力真的很強，到了第六局和第七局，我覺得他已經沒有那麼怕我了，結果看起來是 3 比 4，但是如果再多打兩局，我肯定也不好打。在實力這方面，我還是有點不夠。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事實上，從比賽的過程來看，樊振東能夠完成大逆轉，不僅僅是在實力上更勝一籌，而且在精神力上也更加堅定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在落後的時候我覺得還是要堅定信念，第二局落後雖然沒贏下來，但我覺得整體的狀態是在往上走的一個態勢。」在樊振東看來，第二局的回暖以及第三局的 6 比 0 開局，為他的反敗為勝奠定了堅實的基礎，剩下的就是用意志力和專注力去更好地激發自己，「因為每一場比賽都需要全身心的投入專注，所以我把所有的精力都放在比賽上，我會想着戰鬥到最後一個球。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樊振東自己説，他希望下一場比賽能夠有更好的精神面貌，然後拋棄那些不必要的雜念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，就在賽後的混合採訪區裏，法國記者已經開始守着樊振東，想要了解他對於下一輪迎戰菲利克斯·勒布倫的態度。法國球迷在賽場裏不約而同地高喊張本智和的名字來給樊振東施加壓力的這種做法，其實也不難理解，誰也不希望在淘汰賽中對陣乒乓球世界裏的「大魔王」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此，樊振東在賽後顯得比較淡定，「單打比賽本來就是一個人的項目，我會專注在自己，希望能夠拿出更好的表現。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在樊振東離開球館回到運動員村休息前，這場引發了巨大關注的比賽一直在社交網絡上發酵，中國奧林匹克委員會的官方社交賬號在賽後發了這樣一段評價，很適合作為樊振東在這場比賽中展現出的精神價值的總結。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「國乒的強大從來不是穩贏，而是有可能輸，卻竭盡全力保持不敗！」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28279078</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28279078</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 22:06:10 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，馬作宇，發自巴黎</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/369/403.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28279078_202408020606d477b139-1ac6-42a8-adab-cb81e113b48a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奧運會</category>
            <category>樊振東</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/369/403.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/369/404.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>美國總統與以色列總理通電話，討論近期地區局勢</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 8 月 1 日晚，美國總統拜登與以色列總理內塔尼亞胡就以色列與伊朗和黎巴嫩真主黨間的緊張局勢通電話。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28282361</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28282361</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 21:48:16 GMT</pubDate>
            <author>張卓雅/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/408/789.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28282361_202408020548c9a18ad2-eae3-455b-aeed-fa886b56e1d5.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>美國</category>
            <category>以色列</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/408/789.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/408/790.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>鄭欽文：我的戰鬥還沒有結束，一定會拼到最後一口氣</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/406/83.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;1 日正午，暴曬下的羅蘭·加洛斯中心球場的頂棚關掉了一半。觀眾們無暇顧及自己被曬紅的肌膚，目光鎖定在賽場中央。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此時，中國名將鄭欽文正與頭號種子斯維亞特克爭奪着巴黎奧運會網球女單決賽的入場券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管鄭欽文以 6:2 拿下了第一盤，但第二盤開局，斯維亞特克就連下四局，以 4:0 大幅領先。這種情景對鄭欽文而言並不陌生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兩年前，她們的第一次交手就發生在羅蘭·加洛斯。在那年的法網公開賽上，鄭欽文帶着生理期的疼痛與大腿上的繃帶與斯維亞特克交手。決勝盤前，她做出了一個至今讓許多球迷印象深刻的決定——拆掉繃帶，硬撐着返場打完比賽。可那個時候，這份堅韌未能得到勝利之神的眷顧，她還是輸掉了比賽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨後的兩年，鄭欽文與斯維亞特克相遇了 6 次。在每一次交手中，她都是輸家，其中甚至有幾次是「脆敗」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一些網球迷心裏，斯維亞特克幾乎成了鄭欽文「夢魘」一般的存在，也有人説，斯維亞特克是鄭欽文「無解」的對手。直到本場比賽開賽前，還有網友表示，鄭欽文應當「保存體力，去爭銅牌」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當天第二盤 4:0 領先的斯維亞特克，看起來勢不可當，但隨着她的幾次失誤，這場奧運女單半決賽的轉機悄然現身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1:4、2:4、3:4……隨着鄭欽文發球直接得分，4:4！。現場沒有人能想到，面對世界第一、面對曾在羅蘭·加洛斯拿到過四次法網冠軍的斯維亞特克，鄭欽文能一口氣追回四局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我知道，面對她，不能只是等待。她不是那種會輕易把分送給你的選手。所以我當時沒想別的，只知道每一分都要拼。我記得以前在這個階段，我會放棄。我會想，算了，直接進入第三盤吧。但今天我沒有這種心態，我要每一分都拼，看看會發生什麼。」鄭欽文在賽後説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最終，在兩人的第七次交手中，鄭欽文以 6:2、7:5 獲勝。拿下賽點後，和四分之一決賽一樣，鄭欽文再度躺倒在地，為自己慶祝。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/406/85.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;「昨天是體力上、精神上最艱難的一場比賽，今天是我整個實力以及意志品質的突破。因為我終於突破了腦海中的障礙。我終於證明瞭，我可以在她最擅長的場地上打敗她。我一直知道我可以做到，但知道和做到是不同的，而今天我真的做到了，我為自己感到驕傲、為祖國感到驕傲。我現在感覺自己的心態提升到了一個新的水平。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我今天打得更聰明，用了不同的策略。因為我的身體狀態不是最佳狀態，我在兩天內打了 7 個小時的比賽。因為祖國在支持着我，如果需要再戰鬥三個小時，我也能做到。」鄭欽文説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄭欽文邁過了心中那道坎。回看這場比賽，你能從中數次看到這個女孩眼神中的堅定，無論順境還是逆境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;19 歲時，拆掉繃帶重返賽場的鄭欽文説：「我很珍惜這次和世界第一打比賽的機會，我也很想看看她能做到哪一步，我不想輕易地放棄。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21 歲時，打敗了世界第一的鄭欽文説：「我知道，我的戰鬥還沒有結束，我不想在這裏停下。雖然不知道決賽會發生什麼，但我可以保證的是，我一定會拼到最後一口氣。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28280313</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28280313</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 20:39:57 GMT</pubDate>
            <author>高萌、樂文婉、張百慧/新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/406/350.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28280313_202408020501a3c972ac-f483-4925-a0dd-b7896217cdf7.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奧運會</category>
            <category>鄭欽文</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/406/350.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/406/351.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中國隊奪得巴黎奧運會游泳女子 4x200 米自由泳接力銅牌</title>
            <description>&lt;p&gt;北京時間 8 月 2 日，在巴黎奧運會游泳女子 4x200 米自由泳接力決賽中，由楊浚瑄、李冰潔、葛楚彤、柳雅欣組成的中國隊奪得銅牌。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/399/505.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/399/512.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/399/517.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28281670</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28281670</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 20:29:09 GMT</pubDate>
            <author>央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/399/907.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28281670_202408020501fe5a3145-21d4-450a-b5bf-5265aa83703a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奧運會</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/399/907.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/399/908.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>名校參觀一「票」難求？揭開搶票軟件背後的犯罪產業鏈</title>
            <description>&lt;p&gt;進入暑期，許多家長都會帶着孩子到北京、上海等地的高校參觀。不少人發現，許多名校的參觀預約出現了「一票難求」的現象，火爆的需求也讓有些人動起了歪腦筋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，北京市海淀區人民檢察院公佈了這樣一起案件，揭開了黑客、黃牛、旅遊從業人員等參與其中的倒賣高校參觀票的黑色犯罪產業鏈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「黑客」開發搶票軟件，一張參觀票抽利三成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李某某是某公司技術員，偶然的機會，在幾個社交軟件羣組中發現，有人在交流製作搶票軟件的方法。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/397/658.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京市海淀區人民檢察院科技犯罪檢察團隊檢察官助理，田坤：&lt;/strong&gt;有一天在他們 QQ 羣裏有人問，有沒有軟件可以去搶購名校參觀的票。然後他就突然想到了這一點，針對某個熱門景區的系統，來設計一款外掛軟件。他也是花錢購買一些底層數據、代碼，自己組建，研發了針對北京熱門景區的搶票軟件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王某某和張某某得知李某某的搶票軟件可以搶到北京某些高校和景區的參觀預約門票後，便與李某某商量合作搶票並向外出售，從中牟利。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/397/659.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京市海淀區人民檢察院科技犯罪檢察團隊檢察官助理，田坤：&lt;/strong&gt;他會針對不同的景點，設計不同的搶票軟件。因為每一個景區搶票軟件的功能以及頁面介紹、頁面搶票的預約規則都是不同的，所以要根據官方的底層數據來開發不同的搶票軟件。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/397/660.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;王某某、張某某與李某某約定，只要李某某能提供搶票軟件，便將搶到的每張門票倒賣金額的 30% 轉給李某某，李某某於是把軟件交付王某某、張某某使用，並承諾提供售後服務。如果搶票軟件出現問題，李某某負責調試修正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「黃牛」發帖，專「釣」旅遊從業人員&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;取得了搶票軟件後，王某某等犯罪嫌疑人通過網絡發帖等方式吸引了一批旅遊從業人員，並招募更多人手進行批量搶票，不到一個月時間，獲利高達 30 餘萬元。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/397/661.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;有了搶票利器，王某某和張某某開始尋找客源。他們先是在各大網絡平台發佈載有高校名字的帖子，或者直接發佈相關標題，如「某某高校一日遊」「某高校搬磚」等以吸引客源。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/397/662.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京市海淀區人民檢察院科技犯罪檢察團隊檢察官助理，田坤：&lt;/strong&gt;他們會在某二手物品的交易平台、購物平台，還有一些自媒體平台上，發佈一些可以幫助代搶熱門景區門票的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一旦王某某和張某某等人在網絡交易平台上發佈的推廣帖子被人舉報或被平台官方強制下架，他們便在網上搜索有進入高校或景區參觀需求的帖子，並在留言區跟帖來吸引目標。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/397/663.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京市海淀區人民檢察院科技犯罪檢察團隊檢察官助理，田坤：&lt;/strong&gt;他們也會在自媒體平台上，主動去搜索誰可以幫助我預約某熱門景區的門票的帖子，然後他們就會在這些帖子的下面去跟帖評論：我可以幫你預約熱門景區的門票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有了客源渠道，王某某、張某某分別組建了以二人為首的兩個犯罪窩點，購買了大量手機電腦，並招募一些鍵盤手來操作搶票軟件，成立所謂的「搶票工作室」。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/397/665.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京市海淀區人民檢察院科技犯罪檢察團隊檢察官助理，田坤：&lt;/strong&gt;導遊在「出票羣」裏面就會將參觀日期以及參觀人員的姓名、身份證號碼發到這個羣裏。犯罪嫌疑人也就是本案的這些「黃牛」看到信息之後，通過使用搶票軟件進行搶票，他們會在羣內進行分工合作，分配任務共同搶票。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/397/668.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;通過「搶票軟件」預訂成功後，王某某、張某某以每張熱門景點門票或高校參觀名額以 80 元至 150 元不等的價格出售給旅遊從業人員。2023 年暑期不到一個月的時間，兩個工作室通過非法運作「搶票軟件」售賣累計獲利達 30 餘萬元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;搶票軟件自動搶票，一秒鐘批量搶票&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據犯罪嫌疑人交代，他們只需要在搶票軟件中提前輸入遊客的身份證、手機號等個人信息，便可以實現快速批量搶票，成功率可達到百分之五六十。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/397/670.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京市海淀區人民檢察院科技犯罪檢察團隊檢察官，白磊：&lt;/strong&gt;為了讓「搶票手」「鍵盤手」更好搶號，把「搶票軟件」做得看來很傻瓜化的，包括遊客資料，搶號時間分上午還是下午，總票源以及搶號用的手機號。暴力下單模式，搶號的頻率可能會很快。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/397/671.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;據辦案檢察官介紹，該案的犯罪嫌疑人使用搶票軟件可在一秒鐘之內完成搶票流程。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/397/672.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京市海淀區人民檢察院科技犯罪檢察團隊檢察官，白磊：&lt;/strong&gt;正常搶號，步驟操作下來可能一分鐘、兩分鐘就沒了。但是他提前把信息輸進去，一放號，可能半秒鐘就已經搶到了 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;惡意搶號擾亂秩序 13 人團夥獲刑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年七月，北京市海淀區人民法院以非法獲取計算機信息系統數據罪，判處李某某等 13 人，6 個月至 4 年 6 個月不等有期徒刑，並處罰金。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/397/673.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;法院經審理認為，李某某等人的行為嚴重影響了系統的正常運行和正常的預約參觀秩序。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/397/674.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;今年 7 月，北京市海淀區人民法院一審判決，李某某、張某某等 13 人犯非法獲取計算機信息系統數據罪，被判處 6 個月至 4 年 6 個月不等有期徒刑，並處罰金。目前該案判決已生效。旅行社運營人員高某某等 4 人因犯罪情節輕微，檢察機關作出了相對不起訴處理，並進行行刑反向銜接，由公安機關作出行政處罰。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/397/675.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京市海淀區人民檢察院科技犯罪檢察團隊檢察官，白磊：&lt;/strong&gt;本來放號系統是為了保證公平公正。很多來北京帶着孩子參觀的家長，能夠公平公正地去搶參觀的票，誰搶到誰就進去。但是因為有這款惡意程序的存在，剝奪了絕大多數羣眾公平公正搶號的權利。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28281571</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28281571</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 20:26:26 GMT</pubDate>
            <author>央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/398/431.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28281571_202408020501d90fcacc-27fb-4d0f-982a-72cc60896cd2.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>搶票</category>
            <category>澎湃質量觀</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/398/431.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/398/243.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>兵不血刃！中國女排 3 比 0 完勝法國取得兩連勝，提前出線晉級 8 強</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/378/844.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;北京時間 8 月 1 日凌晨，在巴黎奧運會女排小組賽中，中國女排 3 比 0 戰勝東道主法國，取得小組賽兩連勝，提前出線晉級 8 強。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管是東道主，但是法國女排的實力和中國女排有着不小的差距，第一局比賽，中國 25 比 17 輕鬆取勝，第二局的差距依舊很大，中國女排 25 比 16 再勝一局，第三局雖然法國隊的表現有所提升，但中國女排仍以 25 比 19 拿下第三局，最終中國女排 3 比 0 完勝法國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一場比賽，中國女排將迎戰小組賽最後一個對手塞爾維亞隊。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28276492</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28276492</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 20:21:24 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，蒲垚磊</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/379/52.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28276492_202408020501d2ff5013-193b-477e-b348-49eecac16d26.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奧運會</category>
            <category>中國女排</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/379/52.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/379/53.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>美參院多數黨領袖提出法案，反對最高法院部分支持特朗普豁免權訴求</title>
            <description>&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/388/523.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;當地時間 8 月 1 日，美國參議院多數黨領袖查克·舒默和其他民主黨議員提出一項法案，以&lt;strong&gt;反駁此前最高法院就前總統特朗普的總統豁免權做出的裁決。&lt;/strong&gt;根據這項法案，美國總統和副總統在任期間對違反聯邦刑法的行為沒有豁免權。法案還澄清了負責決定聯邦刑法適用對象的政府部門是國會，而不是最高法院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國聯邦最高法院 7 月 1 日裁定，特朗普在涉嫌「幹預 2020 年選舉」的聯邦案件中享有一定程度的刑事起訴豁免權，並指示下級法院重新考慮此案，確定哪些行為是不能被起訴的「公職行為」。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28280925</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28280925</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 20:08:44 GMT</pubDate>
            <author>張穎哲/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/388/628.jpg"></itunes:image>
            <category>美國</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/388/628.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/388/629.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>你拼盡全力的樣子令人心疼！身體不舒服的張雨霏獲 200 米蝶泳銅牌</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/342/389.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;北京時間 8 月 2 日凌晨，在巴黎奧運會游泳女子 200 米蝶泳決賽中，前一天出現發燒情況的中國選手張雨霏拼盡全力，最終獲得第 3，收穫一枚銅牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，在該項目選手亮相時，電視鏡頭下的張雨霏臉色發白，看上去令人心疼，儘管如此，賽前，張雨霏在與中國游泳隊商量後，仍然選擇出戰 200 米蝶泳的決賽，並在決賽中游出了 2 分 05 秒 09 的佳績，拼到了一枚銅牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在該項目的預賽中，張雨霏游出了 2 分 06 秒 55 的成績，以預賽第一的身份晉級半決賽。半決賽中，張雨霏游出 2 分 06 秒 09，總成績排名第 3 晉級決賽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，在女子 100 米蝶泳決賽中，張雨霏已經收穫了一枚銅牌。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28276493</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28276493</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 18:42:45 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，胡杰</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/342/558.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28276493_202408020249420e95e7-a279-44c9-879b-ef8ab80b9444.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奧運會</category>
            <category>張雨霏</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/342/558.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/342/559.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>絕處逢生！樊振東捍衞國球，4 比 3 逆轉戰勝張本智和闖入半決賽</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/328/54.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;當地時間 8 月 1 日，奧運會乒乓球男子單打比賽繼續進行，儘管經歷了 0 比 2、2 比 3 的落後局面，但是中國選手樊振東還是完成了大逆轉，有驚無險地以 4 比 3 戰勝張本智和，挺進半決賽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一局比賽，樊振東上來有一些慢熱，張本智和以 11 比 2 的大比分先勝一局；第二局，樊振東狀態有所提升，雙方比分緊咬一直到 9 比 9，關鍵時刻張本智和連得 2 分，以 11 比 9 再下一局。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/328/60.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;第三局開始前，樊振東更換了球衣，有了一個短暫的調整時間，第三局比賽，樊振東「煥然一新」，上來就取得了 6 比 0 的領先，最終以 11 比 4 扳回一局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四局開始前，張本智和也去換了球衣，樊振東並沒有被對手影響，雖然曾經以 5 比 7 落後，但是樊振東隨後連得 6 分，強勢地以 11 比 7 贏下第三局，將總比分扳成 2 比 2。第五局，張本智和一上來就以 4 比 0 領先，以 11 比 4 贏下了第五局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沒有退路的樊振東在第六局頂住壓力，11 比 7 贏下將比賽拖入決勝局；決勝局中，樊振東 11 比 7 贏下第七局，總比分 4 比 3 戰勝張本智和晉級男子單打半決賽。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28276506</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28276506</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 16:16:25 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，胡杰，馬作宇，發自巴黎</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/328/56.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28276506_202408020018ad4713c8-ec73-44d9-9656-054d9ff41cb8.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奧運會</category>
            <category>樊振東</category>
            <category>張本智和</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/328/56.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/328/57.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>視頻丨李強在湖南看望慰問受災羣眾檢查指導防汛工作</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;605686&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/cfa882b898da4035898ba3636f2b568d/hd/323ff616-ea4d-4d62-8df1-f976da5a7b46-794655ca-6733-c293-f382-289636af16a7.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/cover/20240801/03879e4a3c8e4134844d9d27124348f9-20240801194849919-3864776976136184412-9b6a731c-ba9f-4f77-93fe-881db49d8af8.png&quot; data-duration=&quot;02:53&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;640&quot; data-height=&quot;360&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;中共中央政治局常委、國務院總理李強 8 月 1 日在湖南郴州看望慰問受災羣眾，檢查指導防汛工作。他強調，當前防汛抗洪救災形勢嚴峻複雜，習近平總書記時刻牽掛人民羣眾安危，作出一系列重要指示批示和重要部署。我們要深入貫徹落實，全力做好防汛抗洪救災工作，做到汛期不過、思想不松、力度不減，確保人民羣眾生命財產安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，湖南發生多輪強降雨，部分地區遭遇嚴重洪澇和地質災害。李強來到郴州市資興市州門司鎮燕窩村、楊公塘村，實地察看災情，詳細瞭解搶險救災進展和道路、農田、房屋等受損情況。李強強調，當前要全力以赴搜救失聯人員，做到搜救全覆蓋。抓緊搶修搶通道路、電力、通訊等基礎設施，加快排澇清淤和現場清理，嚴密防範次生災害。李強向堅守一線的搶險救援人員表示慰問和感謝，希望他們發揚連續作戰精神，繼續做好應急搶險處置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李強走進州門司鎮羣眾安置點看望慰問受災羣眾，細緻詢問受災情況、吃住怎麼樣等。李強叮囑當地和有關方面要精心做好安置點物資供應、醫療服務、防疫消殺等工作，切實保障好安置羣眾的基本生活。他勉勵大家堅定信心、克服困難，齊心協力重建家園，各方面要集中資源力量，幫助災區及早恢復正常生產生活秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨後，李強主持召開防汛抗洪救災現場工作會。在聽取湖南省、資興市和應急管理部、水利部、國家發展改革委、中國氣象局負責同志彙報後，李強指出，當前正值防汛最緊要關口，防洪峯、防決堤、排內澇壓力不減。要毫不放鬆做好防汛抗洪救災工作，從防、減、救全鏈條協同發力，最大限度降低災害風險、減少災害損失。要始終把保障人民生命安全放在第一位，強化監測預警和應急響應聯動，提前果斷轉移危險區羣眾。要持續強化巡查除險和搶險救援，科學調度防洪工程，統籌部署應急救援力量，確保重要堤防水庫和基礎設施安全。要及時下撥救災資金、調運救災物資，提早謀劃受損房屋修繕加固、農田補種改種等工作，積極推進災後重建。要加快建設一批自然災害防治重大工程項目，補齊防洪工程和農田排澇短板，提高城市防洪排澇能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吳政隆陪同。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28273224</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28273224</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 11:43:07 GMT</pubDate>
            <author>央視網</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/284/678.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28273224_20240801204333bb5ac2-d74b-49a2-9689-16038e538380.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>李強</category>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/284/678.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/294/828.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>時政微觀察｜從「新」字看改革強軍之路</title>
            <description>時政微觀察｜從「新」字看改革強軍之路</description>
            <link>https://content-static.cctvnews.cctv.com/snow-book/index.html?item_id=16765286264748020980&amp;toc_style_id=feeds_default&amp;track_id=6251CE47-C404-453C-8FF8-66783F5449C1_744167371097&amp;share_to=copy_url</link>
            <guid isPermaLink="false">https://content-static.cctvnews.cctv.com/snow-book/index.html?item_id=16765286264748020980&amp;toc_style_id=feeds_default&amp;track_id=6251CE47-C404-453C-8FF8-66783F5449C1_744167371097&amp;share_to=copy_url</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 11:13:12 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/284/490.jpg"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>醖釀「歷史性」換囚？兩年前曾執行美俄換囚的飛機降落加里寧格勒</title>
            <description>&lt;p&gt;據航班追蹤網站 Flightradar 24 消息顯示，當地時間 8 月 1 日早晨，一架在 2022 年底用於美俄之間換囚的編號為 RA-61727 的飛機從莫斯科伏努科沃機場出發後降落在加里寧格勒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據俄羅斯媒體當地時間 7 月 31 日報道，最近幾天，隨着俄羅斯境內數名被關押的持不同政見者和記者從監獄被轉移至未知地點，外界對於近期俄可能與西方多國進行大規模換囚的猜測之聲日益增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國媒體同日刊文稱，本週至少有 7 名被關押的持不同政見者從其所在監獄「失蹤」。另有消息人士向俄媒透露稱，俄可能準備在近期與美國、德國等國的換囚行動中釋放 20~30 名持不同政見者和記者，「換囚最快可能在 7 月 31 日或 8 月 1 日進行」。報道稱，如該消息得到證實，將成為冷戰結束以來規模最大的一次換囚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民用航空數據庫網站 Planespotters 7 月 31 日報告稱，一架隸屬於俄總統府管理的政府專機在返回莫斯科之前訪問了幾個關押失蹤囚犯的地區，從而引發外界對其中一些囚犯被轉移到莫斯科的猜測。美國政治新聞網歐洲版 Politico.eu 報道則稱，俄羅斯監獄方面僅向律師和親屬提供了一些有關轉移囚犯的信息，但沒有説明轉移的目的地或原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另據俄羅斯媒體 7 月 30 日報道，當日在被問及是否可能進行換囚時，俄總統新聞秘書佩斯科夫稱「不會對此問題進行評論」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多人自俄監獄「神秘失蹤」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Politico.eu 7 月 31 日報道稱，自 7 月 28 日以來，關於俄羅斯可能與美國等西方國家換囚的傳言不斷。截至當地時間 7 月 31 日下午，已有十幾名被關押在俄各地監獄內的囚犯「神秘失蹤」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一名囚犯的律師 7 月 30 日向美國媒體表示，辯護團隊沒有得到任何關於換囚行動的事先提醒，但「一切看起來都非常不尋常」。該律師認為，多名囚犯近期被轉移並非巧合，「看起來像是經過精心協調的行動」。報道稱，美國或俄羅斯官員均未證實囚犯的轉移與換囚有關。但包括俄外長拉夫羅夫在內的多名俄高級官員曾稱有關換囚的談判正在進行中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據多家媒體披露，這些突然「失蹤」的囚犯之中包括與俄已故反對派政治家納瓦利內的組織有關聯者以及俄「特別軍事行動」的批評者。俄著名反對派政治家伊利亞·雅辛（Ilya Yashin）、俄羅斯人權組織「Memorial」聯合創始人奧列格·奧爾洛夫（Oleg Orlov）、藝術家薩莎·斯科奇連科（Sasha Skochilenko）以及納瓦利內團隊的兩名前僱員克塞尼亞·法德耶娃（Ksenia Fadeyeva）、莉莉婭·恰尼舍娃（Lilia Chanysheva）均在「失蹤」人員之列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，2020 年在俄被判犯有間諜罪的美國前海軍陸戰隊隊員保羅·惠蘭（Paul Whelan）、俄英雙重國籍的克宮批評人士弗拉基米爾·卡拉-穆爾扎（Vladimir Kara-Murza）以及俄德雙重國籍的凱文·利克（Kevin Lik）同樣下落不明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Politico.eu 還特別指出，最常被提及的換囚可能人選、近期在俄被以間諜罪判處 16 年監禁的《華爾街日報》莫斯科分社記者埃文·格什科維奇（Evan Gershkovich）暫未傳出任何有關消息。但俄羅斯媒體援引消息人士的話稱，格什科維奇也在計劃交換的人員之列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另據《參考消息》援引俄新社 7 月 30 日報道，白俄羅斯通訊社援引國家元首新聞局的消息稱，白俄羅斯總統盧卡申科經多方面考慮，已決定赦免被判死刑的德國公民里科·克里格（Rico Krieger）。據報道，明斯克州法院早些時候已判處克里格死刑。根據白俄羅斯刑法的 6 項條款，克里格被判實施恐怖主義活動、參加僱傭兵組織、與外國情報部門合作並實施危害白俄羅斯國家安全的行動、從事間諜活動、蓄意破壞通信線路從而可能導致嚴重後果等罪名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國媒體對此評論稱，盧卡申科做出的赦免決定「出人意料」。有分析人士認為，此舉或與可能在近期進行的換囚有關，因為俄羅斯一直希望德國能夠釋放被關押在德的俄聯邦安全局（FSB）特工瓦季姆·柯拉希可夫（Vadim Krasikov），他被指控在 2019 年於柏林市中心槍殺了前車臣武裝指揮官澤裏姆汗·罕戈什維利（Zelimkhan Khangoshvili）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;醖釀「歷史性」換囚？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除近日多名囚犯在俄「神秘失蹤」外，俄媒還注意到，斯洛文尼亞 N1 Slovenija 電視台 31 日早些時候援引匿名消息來源報道稱，預計「在未來幾小時內」，美國、德國、俄羅斯和白俄羅斯將進行一次大規模的換囚行動。就在該報道發表前不久，斯洛文尼亞首都盧布爾雅那一家法院以間諜罪判處一對俄羅斯夫婦入獄，但隨後出人意料地下令將其驅逐出境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;報道還稱，同樣是在 31 日，因網絡犯罪、洗錢、電子商品走私等罪名而被關押在美國的四名俄羅斯人的信息從美國聯邦監獄局數據庫中消失。白宮當日在回答相關提問時表示，美國致力於「讓被關押在俄羅斯的美國人回國」，但拒絕公開談及具體細節，稱需要「確保完成這項工作」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄美兩國上一次進行換囚是在 2022 年 12 月，雙方用在美服刑的俄羅斯軍火商維克託·布特（Viktor Bout）交換了在俄服刑的美國女籃運動員布里特妮·格里納（Brittney Griner）。佩斯科夫當時稱，俄羅斯與美國就交換在押人員達成一致不應被當做雙邊關係改善的跡象，雙邊關係「仍然糟糕」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，俄美兩國還曾在 2010 年進行過一次較大規模的換囚。當時，雙方以 10 名被關押在美國的俄方間諜交換了 4 名被關押在俄羅斯的美方間諜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於可能於近期進行的大規模換囚行動，Politico.eu 評論稱，在俄烏衝突引發的緊張局勢下，任何換囚，尤其是集體換囚，都將為俄羅斯與其在西方的地緣政治敵人提供一個難得的合作機會。對於正在面對一場極化的、過山車式大選的拜登政府而言，換囚也將是一大「利好消息」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;報道還稱，考慮到俄公民被關押在多個西方國家的監獄中，推動其獲釋的進程既敏感又複雜，克里姆林宮可能不願將換囚進程拖延至美國大選後、交至可能贏得大選的美國前總統特朗普手上，因為特朗普的交易方式可謂「橫衝直撞（bull-in-a-china-shop）」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，外界關於換囚行動的猜測尚未得到官方證實。俄總統人權理事會成員伊娃·梅爾卡切娃（Eva Merkacheva）30 日表示，該組織不掌握任何關於可能進行的換囚行動的信息，此類規模的集體換囚「在現代俄羅斯從未發生過」，但她不排除這種可能性，稱「一切皆有可能」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅爾卡切娃同時表示，這些囚犯獲得赦免的可能性不大，因為不是所有人都寫了赦免請願書。她還稱，關於囚犯被轉移至莫斯科的説法是「沒有根據」的，同時強調俄法律規定不得報告囚犯行蹤。只有當囚犯被送往目的地或中轉中心後，他們才能寫信告知自身下落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄媒稱，如果俄將在換囚行動中釋放 20~30 名持不同政見者和記者的消息屬實，則將成為冷戰結束以來規模最大的一次換囚。Politico.eu 也稱，如外界關於參與換囚的國家以及換囚人數的推測成真，此次換囚將成為在地理範圍和囚犯數量上極為罕見的一次行動。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28271399</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28271399</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 11:06:49 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，侯丹瑋</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/265/979.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28271399_20240801190710230de0-745c-4225-9601-09f8b7c019dd.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>換囚</category>
            <category>俄烏</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/265/979.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/265/980.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>受颱風格美影響，湖南資興初步查清共 30 人遇難 35 人失蹤</title>
            <description>&lt;p&gt;記者從資興市防汛抗旱指揮部瞭解到，截至 8 月 1 日 12 時，湖南資興市受颱風「格美」影響最嚴重的 8 個鄉鎮的道路、電力、通訊基本打通，搜救工作取得階段性進展，初步查清共有 30 人遇難、35 人失蹤。目前，各方力量仍在一線緊張有序開展工作，將按照不放過任何一絲希望的要求，全力搜救失蹤人員，並做好搶險救災各項工作。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28273004</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28273004</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 10:44:06 GMT</pubDate>
            <author>張璐/湖南日報</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/282/535.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28273004_202408011906e3ac0ffd-aa06-43a5-ae0e-e9d6a425fcfc.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>資興受災</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/282/535.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/282/536.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>【社論】修正「僅退款」，告別「內卷式」競爭</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:598px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/281/974.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;淘寶宣佈將從 8 月 9 日起陸續針對「僅退款」提出一系列調整。根據新規，優質商家不會被平台主動介入要求「僅退款」。事實上，「僅退款」這一平台處理買賣糾紛的模式一直就爭議不斷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最早，有平台通過「僅退款」服務，旨在解決商家提供的商品「貨不對板」問題，特別是解決一些商品質量問題嚴重，生鮮商品變質，商品幾乎沒有退貨價值的買賣糾紛問題。這一措施一定程度上產生了「倒逼」效應，有助於提升平台整體商品質量，也讓消費者得到實惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，很快就出現了很多所謂的「羊毛黨」，他們利用「僅退款」的投訴規則，惡意找出商品的瑕疵，扣留商品，從中漁利，甚至變成了赤裸裸的「薅羊毛」。「1400 元的洗衣機因無法安裝被僅退款」等新聞屢屢登上熱搜，甚至上海一位女店主因價值不到 100 元的 12 雙襪子，駕車行駛 1000 多公里去找消費者維權。結果一些消費糾紛被激化成了法律糾紛，也助推了部分商品畸高的退貨率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這也説明，「僅退款」的平台政策導致平台、消費者和商家之間的微妙的三角平衡發生了嚴重傾斜。入駐商家認為，這一政策其實是平台利用自身的優勢地位慷他人之慨，平台拉動了銷售額，而商家卻在付出真金白銀。近期，廣西賀州市鐘山縣在一起「僅退款」案件當中，明確消費者不僅要退還 11.96 元的貨款，還要承擔商家 800 元相關維權費用，這可以看作司法政策不認可「僅退款」被濫用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從更深的層面上解讀，「僅退款」本身是否構成不正當競爭，加劇了電商行業的「內卷化」？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「內卷」這個術語，最早是學者用來描述東南亞的農業因為難有技術進步、規模擴張，結果導致勞動力的投入更精細、更復雜，最終做成了「無用功」。這也説明「內卷」不是出路，是絕路，路只會越走越窄，是對商業模式創新、技術進步的一種阻礙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日召開的中共中央政治局會議指出，要培育壯大新興產業和未來產業；要強化行業自律，防止「內卷式」惡性競爭。這一提法備受經濟界的關注，也説明決策層清晰地認識到，以打價格戰、資源量的堆積、工作時長的延長等為代表的「內卷式」競爭，註定與創新式發展南轅北轍，勢必損害健康的競爭環境，這才需要決策層出手，及時為「內卷式」競爭降温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要看到，中國電子商務發展走在了世界前列，實現了跨越式的發展，也打造了全球獨一無二的健全的電子商務基礎設施。當下電商發展進入了瓶頸期，全球也站在了 AI 等新技術爆發式發展的門檻上。過往電商飛躍式的發展是因為創新，今後的突破之路還在於創新，而不是「內卷」——無限制地拉長工作時間，無限制地壓縮快遞小哥投送時間，或者無限度地「偏袒」消費者。以這些註定無法長久的手段來保持表面上的發展速度，是一種飲鴆止渴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;告別「內卷式」惡性競爭，及時修正「僅退款」措施，打造更加健康、公平的競爭環境，引導平台和商家的注意力轉向創新，這才是互聯網經濟發展的長遠之道。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28272897</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28272897</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 10:34:58 GMT</pubDate>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/281/965.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28272897_202408011835c4d10e31-23b6-467d-b1c2-1e42c4e7b50c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>僅退款</category>
            <category>「內卷式」競爭</category>
            <category>社論</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/281/965.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/281/967.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中紀委一日通報三「虎」：均被點名搞錢色交易</title>
            <description>&lt;p&gt;8 月 1 日，中央紀委國家監委網站一天內通報了國家開發銀行原黨委委員、副行長李吉平，南方電網原黨組成員、紀檢監察組組長龍飛以及江西省政協原黨組成員、副主席胡強 3 名中管幹部的審查調查情況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通報指出，經查，李吉平喪失理想信念，背棄初心使命，搞迷信活動；違反中央八項規定精神，違規接受宴請；違反組織原則，大肆幹預、插手金融機構職工錄用、職務晉升工作，污染政治生態；廉潔底線失守，大肆收受禮金，違規擁有非上市公司股份，大搞錢色交易；將黨和人民賦予的公權力異化為謀私的工具，利用職務便利為他人在貸款融資、企業經營等方面謀利，並非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央紀委國家監委表示，李吉平嚴重違反黨的政治紀律、組織紀律和廉潔紀律，構成嚴重職務違法並涉嫌受賄犯罪，且在黨的十八大後不收斂、不收手，性質嚴重，影響惡劣，應予嚴肅處理。依據《中國共產黨紀律處分條例》《中華人民共和國監察法》《中華人民共和國公職人員政務處分法》等有關規定，經中央紀委常委會會議研究並報中共中央批准，決定給予李吉平開除黨籍處分；按規定取消其享受的待遇；收繳其違紀違法所得；將其涉嫌犯罪問題移送檢察機關依法審查起訴，所涉財物一併移送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通報指出，經查，龍飛喪失理想信念，背棄初心使命，無視中央八項規定精神，長期頻繁接受可能影響公正執行公務的宴請、健身和娛樂活動安排；背離組織要求，在組織談話時不如實説明問題，不按規定報告個人有關事項，在幹部選拔、職工錄用等工作中為他人謀取利益並收受財物；清廉底線失守，違規收受禮品禮金，借用管理和服務對象大額錢款，違規從事營利活動，大搞權色、錢色交易；道德敗壞，腐化墮落；執紀違紀，執法犯法，把組織賦予的權力當作謀取私利的工具，利用職務便利為他人在工作調動、企業經營、項目承攬等方面謀利，並非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央紀委國家監委表示，龍飛嚴重違反黨的組織紀律、廉潔紀律和生活紀律，構成嚴重職務違法並涉嫌受賄犯罪，且在黨的十八大後不收斂、不收手，性質嚴重，影響惡劣，應予嚴肅處理。依據《中國共產黨紀律處分條例》《中華人民共和國監察法》《中華人民共和國公職人員政務處分法》等有關規定，經中央紀委常委會會議研究並報中共中央批准，決定給予龍飛開除黨籍處分；由國家監委給予其開除公職處分；收繳其違紀違法所得；將其涉嫌犯罪問題移送檢察機關依法審查起訴，所涉財物一併移送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通報指出，經查，胡強喪失理想信念，背棄初心使命，對抗組織審查；違反中央八項規定精神，接受可能影響公正執行公務的宴請；違反組織原則，在組織函詢時不如實説明問題，不按規定報告個人有關事項，利用職權在幹部選拔任用工作中為他人謀取利益並收受財物；廉潔底線失守，違規收受禮金，利用職權違規為親屬和特定關係人吸收存款提供幫助，搞權色、錢色交易；違規幹預和插手市場經濟活動、執紀執法活動；與不法商人勾肩搭背、沆瀣一氣，將公權力異化為謀取個人私利的工具，利用職務便利為他人在企業經營、職務提拔等方面謀利，並非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央紀委國家監委表示，胡強嚴重違反黨的政治紀律、組織紀律、廉潔紀律、工作紀律和生活紀律，構成嚴重職務違法並涉嫌受賄犯罪，且在黨的十八大後不收斂、不收手，性質嚴重，影響惡劣，應予嚴肅處理。依據《中國共產黨紀律處分條例》《中華人民共和國監察法》《中華人民共和國公職人員政務處分法》等有關規定，經中央紀委常委會會議研究並報中共中央批准，決定給予胡強開除黨籍處分；按規定取消其享受的待遇；終止其江西省第十五次黨代會代表資格；收繳其違紀違法所得；將其涉嫌犯罪問題移送檢察機關依法審查起訴，所涉財物一併移送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞注意到，龍飛、胡強、李吉平分別在今年 2 月到 3 月間宣告被查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，龍飛出生於 1969 年，曾任中國航天科工集團公司辦公廳副局級巡視員、副主任、主任，中國航天科工集團公司辦公廳主任兼航天科工深圳（集團）有限公司董事長，中國長江三峽集團公司紀檢監察組組長、黨組成員等職，2020 年出任中國南方電網有限責任公司紀檢監察組組長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡強出生於 1962 年，曾任江西省財政廳預算處處長，省財政廳副廳長，省財政廳廳長，2018 年 1 月任江西省副省長，2022 年 1 月當選為江西省政協副主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李吉平出生於 1955 年，曾任國家開發銀行政策研究室主任、四川省分行行長等職，2008 年 9 月至 2016 年 1 月任國家開發銀行副行長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外值得一提的是，兩天內，中央紀委國家監委已密集通報了 7 名中管幹部的黨紀政務處分情況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在 7 月 31 日，中國石油原黨組書記、董事長王宜林嚴重違紀違法被開除黨籍，湖南省政協原黨組副書記、副主席戴道晉嚴重違紀違法被開除黨籍，福建省人大常委會原黨組副書記、副主任蘇增添嚴重違紀違法被開除黨籍，西藏自治區政府原黨組成員、副主席王勇嚴重違紀違法被開除黨籍和公職。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28272537</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28272537</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 09:12:23 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，鍾煜豪</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/278/690.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28272537_202408011712e76cf051-163b-409d-86d0-e25b3015b029.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中紀委</category>
            <category>打虎記</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/278/690.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/278/691.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>甩掉「千年老二」的稱號，劉宇坤 50 米氣步槍三姿強勢摘金</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/267/874.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;劉宇坤&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國射擊在巴黎奧運會上展現了強大的實力，在男子步槍三姿決賽中，劉宇坤以穩定的發揮後來居上，幫助中國射擊隊拿下本屆賽事的第 4 金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的資格賽中，中國選手劉宇坤就表現不俗，以 594 環的成績創下該項目資格賽的奧運會紀錄，位列資格賽第一而晉級決賽。另外一名中國選手杜林澍發揮欠佳，以 588 環的成績位列第 16，止步資格賽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北京時間 8 月 1 日 15 點 30 分的男子步槍三姿決賽中，&lt;strong&gt;劉宇坤在第一個跪姿結束後排名第二，落後第一名 1.3 環；第二個卧姿，劉宇坤錶現平穩，縮小差距，以 0.6 環的劣勢繼續排名第二；最後一個站姿，劉宇坤頂住壓力，倒數第二槍分更是出 10.9 環，最終以總成績第一，領先亞軍 2.3 環的成績拿下冠軍。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;烏克蘭選手庫裏什和印度選手庫塞爾分列二三位。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/268/215.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;奧運會前打破世界紀錄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;資格賽中，劉宇坤穩紮穩打，卧射打出 100 環和 97 環，立射打出兩組 99 環，在最後的跪射中，他又打出兩個 99 環，以 594 環的成績排名第一，創造了奧運會紀錄，順利晉級到決賽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他延續了 2024 年以來的良好狀態，就在奧運會前射擊世界盃巴庫站的比賽中，5 月 9 日該項目決賽，劉宇坤以 467.3 環奪得冠軍，這一成績也創造了男子 50 米步槍三種姿勢項目決賽新的世界紀錄。兩天後第二場決賽，劉宇坤以 468.9 環的成績獲得冠軍，並打破世界紀錄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年初三站隊內奧運選拔賽，劉宇坤總成績也是冠軍——今年 2 月，劉宇坤在南寧舉行的第一場選拔賽中獲得第二名。隨後他調整狀態，3 月，在莆田舉行的第二場選拔賽中，以 467.5 環超世界紀錄的成績奪冠。隨後轉戰家鄉西安的第三站，劉宇坤以 472.5 環的總成績強勢奪冠，再一次打破該項目的世界紀錄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賽後接受陝西日報採訪時，劉宇坤錶示，「拿到巴黎奧運會參賽資格，我非常開心！站上奧運會的領獎台是每一位運動員的夢想。我會全力以赴做好訓練備戰，瞄準奧運會，打出好成績！」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/274/210.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;周寰，設計&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中國射擊隊步槍和手槍項目的 14 名選手中，「00 後」選手共有 10 名，這符合近年來中國射擊年輕選手上升勢頭迅猛的大趨勢。1997 年 4 月 12 日的劉宇坤從年齡上看他算是老將了，當然，各種大賽經驗豐富的他，也是第一次參加奧運會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014 年，劉宇坤進入陝西省隊開始訓練，師從秦國富教練。2016 年，正式入選國家隊。2017 年，在世界青年步手槍射擊錦標賽獲得男子 50 米步槍三姿金牌，首次獲得世界大賽冠軍。2019 年，在射擊世界盃印度站獲得男子 10 米氣步槍銀牌，為中國隊贏得東京奧運會參賽席位。不過，劉宇坤最終未能獲得東京奧運會參賽資格。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/267/873.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;劉宇坤在比賽中&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;成功與失敗都能雲淡風輕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;進入巴黎週期，劉宇坤成績突飛猛進，2023 年，在射擊世界盃巴西站男子 50 米步槍三姿項目奪冠，首次獲得射擊世界盃個人項目金牌；同年，在世界大學生夏季運動會獲得男子 50 米步槍三姿團體冠軍。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其實，在劉宇坤自己印象中，2016 年他的狀態就很好，先後獲得亞錦賽個人冠軍、團體賽冠軍以及全國錦標賽冠軍，正式入選國家隊，「剛練習射擊那幾年，可以説到了痴迷的地步。為打好每一槍，有時甚至到了廢寢忘食的地步。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「2016 年是自己射擊生涯最輝煌的一年，拿了 3 個冠軍，成績非常穩定。」頂着冠軍「光環」，劉宇坤踏上了自己的首次全運會之旅。2017 年天津全運會，躊躇滿志的劉宇坤劍指冠軍。男子 50 米步槍卧射比賽的最後兩槍，劉宇坤打出 10.1 環、10.5 環的高分。讓人沒想到的是，黑龍江選手李嘉弘打出 10.3 環、10.6 環的超高分數。最終，劉宇坤以 0.3 環的微弱劣勢，遺憾獲得銀牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年，作為東道主隊的一員，劉宇坤迫切想在十四運會上證明自己。然而現實很殘酷，在男子 50 米步槍三姿比賽中，劉宇坤再一次與金牌失之交臂，以 0.1 環的微弱差距不敵東京奧運會冠軍張常鴻，收穫了自己的第二枚全運會銀牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「天津全運會第一次獲得銀牌，當時非常難過。那時候年輕，對冠軍的渴望比較強烈，但結果讓自己失望，為此我調整了很久。第二枚全運會銀牌時，我暗自笑了，似乎拿銀牌對我來説已經習慣了。」接受陝西日報採訪時，劉宇坤已經可以很坦然地面對「千年老二」這個稱號了，「你發揮出色時，對手會比你更出色。自己明明打到一個可以拿冠軍的總環數，結果發現對手超常發揮，還是排在你前面。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着年齡的增長，生活閲歷的增加，心智愈發成熟的劉宇坤可以雲淡風輕地面對成功和失敗。「人不能永遠處在頂峯，只有經歷了挫折和失敗的磨鍊，才能綻放出新的光芒。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男子步槍三姿決賽當天正好是八一建軍節，有意思的事，去年年底備戰奧運會的射擊隊冬訓軍訓中，劉宇坤獲得隊內軍訓訓練標兵——去年 12 月中旬為期兩週的軍訓中，射擊隊全體參訓人員態度端正、刻苦訓練，戰勝低温嚴寒，高標準完成各項軍訓科目，培養了吃苦精神，磨鍊了意志品質，強化了嚴格管理，增強了集體意識，為冬訓和巴黎奧運會備戰衝刺，做好堅實的思想和作風準備。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據中國體育報報道，劉宇坤是這次軍訓的訓練標兵，他表示，穿上軍裝就要以軍人的標準要求自己，「在站軍姿的過程中，在天寒地凍的環境中，錘鍊了我們的意志品質，也鍛鍊了我們抗擊外界環境幹擾的能力。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28268899</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28268899</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 08:19:38 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，宋承良</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/267/887.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28268899_202408011643037b852c-99ae-48fb-ac27-2c3672ede96d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奧運會</category>
            <category>射擊</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/267/887.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/267/888.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>