<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新聞 - 首頁頭條 - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>i@diygod.me (DIYgod)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新聞</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Mon, 22 Jul 2024 15:08:33 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>深圳空中轉運器官助患者肺移植引質疑，醫院：均為普通退休工人</title>
            <description>&lt;p&gt;近日，深圳市人民醫院航空轉運供體併成功開展兩例肺移植手術，相關消息引發關注，有網友質疑患者身份信息和移植器官來源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 19 日，記者深入採訪調查，核實瞭解到：兩名移植患者均為普通退休工人，所移植器官均由中國人體器官分配與共享計算機系統 (COTRS) 按照國家器官分配科學政策分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;符合移植要求：醫生對患者進行個體化深入評估&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據瞭解，此次進行肺移植的兩名患者，分別是 73 歲的楊某某和 64 歲的殷某某。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;楊某某是黑龍江省某市一家造紙廠退休工人，妻子一直在家務農，兩人育有一子一女，其女為黑龍江省某市保險公司員工，其子在深圳從事化妝品貿易工作。楊某某當了 20 多年鍋爐電工，工作環境粉塵大，有氯化氫中毒史，患有間質性肺病並卧牀多年，長期處於慢性缺氧狀態。退休後，與妻子一起到深圳，與兒子同住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;殷某某也已退休，在職時為遼寧省某市一家橡膠塑料機械公司的司機，妻子是該公司供應部職員。兩人育有一女，是深圳某公司的普通員工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兩名患者分別因間質性肺炎和特發性肺纖維化入住深圳市人民醫院呼吸與危重症醫學科、胸外科。兩名患者及家屬得知該院擁有肺移植資質後，均提出了肺移植申請。該院肺移植團隊隨後進行了系統評估，確認兩名患者身體狀況完全可以耐受雙肺移植手術。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;患者楊某某 3 年前出現呼吸困難症狀，2024 年初，症狀加重並伴有呼吸衰竭，在深圳市人民醫院呼吸內科住院治療，使用無創呼吸機等對症治療後好轉出院，兩個月前因症狀反覆再次進入該院呼吸內科住院。2024 年 5 月，楊某某在中國人體器官分配與共享計算機系統登記後，等待器官分配及肺移植手術。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;殷某某則於 2024 年 6 月在中國人體器官分配與共享計算機系統登記，7 月初病情急劇加重，符合緊急肺移植手術指徵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肺移植患者是否存在年齡限制？深圳市人民醫院胸外科主任王光鎖表示，一般情況下，業界將 70 歲作為是否合適開展肺移植的年齡界限，但一些身體狀況良好、經評估可耐受移植且在 75 歲以下的老年患者，也是肺移植的合適候選人。「對於一些略微超齡的患者，醫生通常會根據患者健康狀況進行個體化深入評估。」他説，醫生的天職就是治病救人，在醫生眼裏，每一個生命都值得被善待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;楊某某及家屬有接受肺移植手術的強烈意願並開展肺移植手術，加上經過深入交流與系統評估，楊某某符合移植要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;器官來源合法合規：中國人體器官分配與共享計算機系統自動匹配&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照相關規定，深圳市人民醫院肺移植團隊將兩名患者系統性評估信息上傳到中國人體器官分配與共享計算機系統（COTRS）。記者瞭解到，中國人體器官分配與共享計算機系統（COTRS） 是國家強制使用的人體器官分配系統，執行國家器官分配科學政策，實施自動器官分配和共享，最大限度地排除人為幹預，確保器官分配的公平、公正、公開。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同時，在器官分配過程中，供體信息被嚴格保密，分配系統顯示的等待移植患者的信息只有相關的編號和所在醫院，以及醫院器官移植負責人的聯繫電話，沒有任何與患者身份、社會地位或者經濟能力有關的信息。這一措施確保了移植等待者的排名順序與其社會身份或經濟能力無關，從而維護了器官分配的公平性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「按照規定，所有等待器官移植的受體信息都要上傳到中國人體器官分配與共享計算機系統裏，然後等待一個合適的供器官與他/她相匹配，匹配信息包括血型、身高、體重，白細胞抗原配型（HLA 配型）、羣體反應性抗體等等。」王光鎖表示，上傳後能夠做的只有等待，等待系統自動匹配到合適的供器官才能進行移植手術，「因此，我們的移植手術時間既不是醫生決定，也不是患者決定，而是看什麼時候能夠匹配到合適的供器官。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 13 日，深圳市人民醫院胸外科肺移植專職數據員先後接到中國人體器官分配與共享計算機系統提示，楊某某與殷某某先後成功匹配到合適的供體。申請、接收過程嚴格遵守國家器官分配政策，確保器官來源合法合規。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;空中轉運保障手術安全：大幅縮短冷缺血時間&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;殷某某的供器官來自深圳。楊某某的供器官來自廣州市一家醫院，需要進行肺灌注與一定時間的低温保存。冷缺血時間指器官離開捐獻者身體到移植入受捐者體內的時間，可以形容為一場時間與生命的賽跑。上海交通大學出版社出版的《臨牀肺移植》一書指出，器官冷缺血時間直接決定着肺移植手術的成功率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「也就是説，冷缺血時間越短，患者的圍手術期和遠期併發症就越少。」王光鎖表示，近年來，醫學界都在盡力縮短冷缺血時間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳作為低空經濟最重要的試點城市之一，在航空醫療救援方面具有較大優勢，近年來積極探索利用航空救援參與傷病員的生命支持、監護、救治和轉運，醫療設備和藥品的快速運達，特殊血液和移植器官的運輸等，以求縮短搶救轉運時間，減少致殘率和死亡率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次，深圳市人民醫院再次啓動航空救援，通過直升機運送移植器官，是考慮到器官移植的窗口時間要求高，轉運及手術過程必須分秒必爭，希望大幅縮短供肺的冷缺血時間，更好地保障手術安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，兩名患者術後恢復良好，已順利甦醒，並能夠配合醫護人員做簡單交流，且已撤離 ECMO，進入康復階段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王光鎖表示，根據醫保政策，肺移植住院治療已被納入深圳市醫保範圍，除了「肺移植手術」等自費項目暫不納入醫保基金支付，其他住院醫療費用等由醫保基金按規定支付，不管本地還是異地醫保患者，均能享受此待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據以往統計，每名患者的自費部分約佔肺移植總費用的 20%-50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原標題：《「空中轉運器官助 73 歲患者肺移植」引質疑，醫院回應：73 歲肺移植患者系退休鍋爐電工》&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28155235</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28155235</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:28:43 GMT</pubDate>
            <author>張妍/深圳商報</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/843/768.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28155235_2024072222292ffa77ad-edc4-4218-859b-49ccc30766da.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>深圳</category>
            <category>退休</category>
            <category>患者</category>
            <category>移植</category>
            <category>空中轉運</category>
            <category>澎湃廣東</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/843/768.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/843/769.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>女博士生舉報博導性騷擾，北京警方：已依法介入調查</title>
            <description>&lt;p&gt;@新華社 7 月 22 日消息，警方通報王某某被舉報事件。針對「一高校在讀學生舉報其導師涉嫌違法」情況，海淀公安分局已依法介入調查。目前，正在進一步工作中。 &lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28157001</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28157001</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:22:09 GMT</pubDate>
            <author>@新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/865/523.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28157001_202407222224aa250d9e-8177-40ac-a99b-81a7406ecec9.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/865/523.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/865/520.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>天津一貨車與火車相撞？鎮政府和鐵路部門「矛盾」回覆</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 22 日上午，有網友稱天津萬家碼頭附近有貨車撞到火車，疑致火車脱軌。同日下午，天津交警港北大隊工作人員表示，確實有這種情況，具體不便透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此，中塘鎮政府工作人員闢謠稱，系罐車撞到欄杆側翻的鐵軌上，並非網傳與火車相撞。同日，天津樞紐環線鐵路有限公司稱，確實撞了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據該網友發佈的視頻顯示，在一處鐵路與公路交叉口附近，現場圍着不少施工工人。該網友介紹道，「貨車撞到火車」。評論區，也有網友稱確有此事發生，「早上 6 時左右，我們坐 161 公交車去市裏，堵在萬家碼頭附近走不了了。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/851/932.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;網傳視頻截圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一名網友發佈視頻稱，7 月 22 日清晨 5 時 30 分許，天津萬家碼頭附近，有貨車撞到火車，疑似導致火車脱軌。視頻中，貨車堵了一路，鐵軌與公路交叉口處，可見不少身着施工服的人員在現場處置，不遠處有一輛斜停路旁的貨車，現場還有吊車。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 22 日下午，華商報大風新聞記者聯繫到附近一名居民，他説，清晨五六時，確實有一輛貨車撞到火車，導致火車脱軌，「貨車司機沒受傷，火車受損比較嚴重。好像是貨車司機疲勞駕駛，導致了事故。」該居民表示，現場有 120 急救車到場，目前還在處理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨後，記者從天津交警港北大隊獲悉，貨車撞到火車一事屬實，具體事故原因及是否有人員傷亡、事故損失等對方未透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記者從天津市濱海新區應急管理局獲悉，沒有人員傷亡，他們已經處理好了。記者詢問貨車是否撞到火車，對方稱具體問宣傳部。對此，濱海新區區委宣傳部未作回應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據央視新聞記者從天津樞紐環線鐵路有限公司獲悉，2024 年 7 月 22 日 3 時 53 分，35652 次貨物列車運行至天津西南環線青凝侯至洪泥河線路所間小萬道口時，因路外罐式半掛車搶越道口撞斷道口欄杆，與列車相撞，經全力組織，現在鐵路、公路已恢復通車，無人員傷亡，現場具體情況正在調查處理中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此，華商報大風新聞記者注意到，中塘鎮政府曾回應媒體稱，「貨車撞到火車」系謠言，系罐車撞到欄杆側翻在鐵軌上，並非網傳與火車相撞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原標題：《天津貨車與火車相撞「矛盾」回覆，鎮政府闢謠稱「沒撞」；鐵路部門：半掛車搶越道口撞斷道口欄杆與列車相撞》&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28155937</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28155937</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:19:19 GMT</pubDate>
            <author>張鵬康/華商報大風新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/852/264.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28155937_2024072222198fbea9ca-1039-4bbc-bf34-2c965d246d16.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>天津</category>
            <category>濱海新區</category>
            <category>貨車與火車相撞</category>
            <category>官方回覆</category>
            <category>澎湃天津</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/852/264.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/852/265.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>陳吉寧龔正黃莉新胡文容朱忠明等市領導深入一線，慰問奮戰高温的廣大勞動者</title>
            <description>&lt;p&gt;盛夏申城，上海全市各行業勞動者堅守崗位，揮灑汗水、奮戰高温，全力保障上海這座超大城市安全有序運行。上海市委書記陳吉寧，上海市委副書記、市長龔正，上海市人大常委會主任黃莉新，上海市政協主席胡文容，上海市委副書記朱忠明等市領導今天（7 月 22 日）分路深入基層一線和重大工程建設現場，向辛勤付出的廣大勞動者表示親切慰問和衷心感謝。陳吉寧説，&lt;strong&gt;要以「時時放心不下」的責任感做好應對高温等極端天氣的充分準備，進一步強化值班值守、監測預警、指揮調度和高效處置，以「事事落實到位」的執行力不斷提升城市精細化管理水平，更好守護一方平安、確保市民安然度夏。&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;外灘區域是上海的重要窗口和城市名片，希望大家再接再厲，繼續發揚不怕苦、不怕累、連續作戰的精神，為城市、為羣眾站好崗、值好班&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/837/700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;烈日炎炎，高温橙色預警高掛。外灘濱水區域仍有不少中外遊客駐足拍照打卡、欣賞兩岸風光。來自市公安局黃浦分局的執勤民警冒着酷暑巡邏在 2 公里長的江堤上，守護遊客安全、維護景區秩序。陳吉寧走上江堤，聽取高温期間外灘江堤日常管理情況介紹，看望慰問一線公安民警代表，關切詢問工作時長、執勤安排、應急處置以及後勤保障措施。他説，&lt;strong&gt;外灘區域是上海的重要窗口和城市名片，大家以過硬作風、過硬本領默默守護一方平安，充分彰顯了城市窗口形象，打響了為民服務品牌，向大家表示感謝和敬意。希望大家再接再厲，繼續發揚不怕苦、不怕累、連續作戰的精神，為城市、為羣眾站好崗、值好班。&lt;/strong&gt;要強化極限思維、底線思維，依託科技賦能，加強對極端天氣和大客流的分析研判，強化統籌調度、應急聯動、快速響應，全力維護好安全、有序、舒心的遊覽環境，讓中外遊客有更好的體驗感和安全感。市領導叮囑有關負責同志，要結合高温期間工作特點要求，更有針對性地為一線民警提供防暑降温措施，讓大家始終保持良好狀態，築牢安全防線。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重大工程建設事關城市長遠發展，要堅持安全第一、質量為先，精益求精、追求卓越，全力打造經得起歷史檢驗的精品工程、標誌性工程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/837/701.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;作為連通虹橋、浦東兩大綜合交通樞紐的快速通道，市域鐵路機場聯絡線項目，目前已完成全線土建主體結構、區間隧道、無砟道牀及無縫線路敷設。其中，機場聯絡線先期開通段正推進全線聯調聯試，預計年內具備初期試運行條件。陳吉寧來到機場聯絡線虹橋 2 號航站樓站，聽取市域軌道交通網絡規劃建設推進情況介紹，就機場聯絡線項目後續運行管理及功能佈局優化提升等作了具體瞭解。隨後，市領導來到站台察看動車組調試情況，與一線建設者代表親切握手問好，細細詢問大家來自哪裏、在滬生活工作是否安排妥當，叮囑相關單位要用心用情關心好一線建設者，防暑降温措施要及時落到位，服務保障工作要考慮更周全，讓大家心無旁騖投身重大工程建設。陳吉寧説，&lt;strong&gt;每一項重大工程背後都凝結着廣大建設者的無私奉獻和默默付出，你們是城市發展的參與者見證者。重大工程建設事關城市長遠發展，要堅持安全第一、質量為先，精益求精、追求卓越，全力打造經得起歷史檢驗的精品工程、標誌性工程。&lt;/strong&gt;要從乘客需求出發，加強調查研究，優化組織運行，在提高管理水平和服務質量上下好「繡花功夫」，為廣大乘客提供更高效、更便捷、更舒適的出行體驗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;堅持精細化管理、精品化施工，加強防暑防汛，合理安排工期，守牢安全底線，打造經得起歷史檢驗的標杆工程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/837/702.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;東方樞紐上海東站工地塔吊林立，超大基坑中工程建設如火如荼。龔正來到工間休息點，與建設者代表握手，叮囑大家注意防暑降温、勞逸結合。市領導對照展板，聽取高温期間作息時間、各板塊推進等情況介紹。龔正指出，東方樞紐上海東站是集多種交通功能以及站場城開發於一體的大型綜合交通樞紐，體量大、要求高、任務緊，&lt;strong&gt;要堅持精細化管理、精品化施工，加強防暑防汛，合理安排工期，守牢安全底線，打造經得起歷史檢驗的標杆工程。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;精心施工、早日建成，為科技人員工作生活創造良好環境，為上海國際科創中心建設作出新的貢獻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大暑節氣，高温酷熱。龔正來到上海人工智能實驗室科研實驗樓工地，看望施工人員，對大家堅守崗位、艱苦奮鬥表示慰問。該項目統籌考慮了科研人員工作、社交、生活等多重功能，市領導察看建築模型，詳細瞭解建築功能分佈、設計特色和進度計劃。龔正説，&lt;strong&gt;要精心施工、早日建成，為科技人員工作生活創造良好環境，為上海國際科創中心建設作出新的貢獻。&lt;/strong&gt;建設單位要關心關愛建設者，安全文明施工，減少對市民生活的影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;共同努力把迎峯度夏工作做好，全力保障城市運行安全和市民生活&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黃莉新一行來到 110 千伏洛川變電站施工作業現場，仔細瞭解本市電力迎峯度夏保供工作和項目建設情況，並慰問現場施工人員，感謝他們所付出的辛勤努力，希望大家共同努力把迎峯度夏工作做好，全力保障城市運行安全和市民生活。隨後，市領導來到楊樹浦水廠深度處理改造工程施工作業現場，聽取項目規劃、施工進度等情況介紹，向堅守在高温一線崗位的工人表示感謝，叮囑他們既要保證作業安全、施工質量，也要注意安全和健康，要求相關部門做好服務保障措施，因地制宜做好各項防暑降温工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;做好防暑降温服務保障措施，在切實保障高温季節工人身體健康的前提下，為城市增綠添彩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡文容一行來到上海長寧公園綠化建設發展有限公司，慰問養護班組員工，感謝大家冒着高温酷暑為上海城市綠化付出的辛勤努力，叮囑相關單位要做好防暑降温服務保障措施，在切實保障高温季節工人身體健康的前提下，為城市增綠添彩。市領導還來到徐彙區蒲匯塘路架空線入地工程作業現場，慰問高温天仍堅守一線施工的工人。胡文容現場聽取工程建設情況介紹，叮囑相關負責人把防暑降温措施落實到位，保證電力供應的同時也要確保安全生產。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;做好防暑降温工作，科學制定勤務安排，為廣大幹警嚴格規範公正文明執法、更好為民服務創造良好條件&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱忠明一行前往徐匯交警徐家彙商圈執勤點慰問一線民警，詳細瞭解交通管理等情況。市領導叮囑要做好防暑降温工作，科學制定勤務安排，為廣大幹警嚴格規範公正文明執法、更好為民服務創造良好條件。朱忠明還來到隆昌路越江隧道工程工地，慰問酷暑中堅守施工一線的工人們。市領導感謝大家為人民城市建設付出的努力和汗水，囑咐大家落實好各項安全保障措施，注重勞逸結合，更好打造精品工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市領導李政、張亞宏參加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#999999;&quot;&gt;（本文圖片&amp;nbsp;陳正寶，張春海，攝）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28154792</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28154792</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:14:09 GMT</pubDate>
            <author>澎湃訊</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/839/521.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28154792_2024072222143178661e-a8ea-4327-b664-dd2a589c8318.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>上海</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/839/521.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/839/522.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>視頻丨李強在天津調研</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://tv.cctv.com/2024/07/22/VIDE7lTKt65tQuDAGeeU3hGH240722.shtml&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/864/656.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;點擊圖片查看視頻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中共中央政治局常委、國務院總理李強 7 月 22 日在天津調研。他強調，要深入學習貫徹習近平總書記在黨的二十屆三中全會上的重要講話和全會精神，全面落實各項改革任務，着力推進高水平對外開放，積極探索創新，激發動力活力，在進一步全面深化改革中推動高質量發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李強首先來到天開高教科創園核心區，聽取科創園建設運營介紹，與科研人員、科技金融機構和創業公司負責人交流。李強説，培育增長新引擎、發展新質生產力，關鍵在於改革創新。要着眼於推動科技創新和產業創新融合發展，打造更有效、更具吸引力的科創平台。在政策、資金等方面，進一步加強對科技型中小企業的支持和對科技人員的激勵，促進更多科技成果轉化應用，加快發展新質生產力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李強來到濱海新區，在奧的斯電梯（中國）有限公司，瞭解企業研發情況，參觀智能製造生產線，詳細詢問產品安全標準和使用期限。在天津宏信建發租賃有限公司，李強聽取公司業務經營和發展融資租賃等情況介紹。李強指出，要抓住改革契機，用好大規模設備更新等支持政策，大力支持企業推廣人工智能創新應用，讓更多具有核心競爭力的企業和產品競相湧現。要創新運用融資租賃等金融工具，更好服務實體經濟發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;調研中，李強聽取了濱海新區深化改革開放、推動高質量發展工作彙報。他指出，濱海新區要勇於探索、敢於爭先，在深化改革中更好激發動力和活力，特別要在自貿試驗區改革、金融創新發展、高水平對外開放等方面創新體制機制，突破瓶頸制約。要發揮優勢、彰顯特色，加快推進港產城融合發展，進一步放大港口航運的輻射能力，進一步激發產業升級的巨大潛力，進一步彰顯生態城市的宜居魅力。要強化聯動、整合資源，在推動京津冀協同發展中發揮更大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李強充分肯定天津經濟社會發展成就，希望天津全面貫徹落實習近平總書記關於天津工作的重要指示精神，攻堅克難，鋭意進取，在推動高質量發展上不斷取得新成績。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陳敏爾、吳政隆參加調研。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28156032</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28156032</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:14:09 GMT</pubDate>
            <author>新聞聯播</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/862/963.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28156032_202407222214486702ea-5f70-4712-b4d8-19b0ed004d8d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>李強</category>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/862/963.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/862/964.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>向大老虎秦光榮行賄 20 次的落馬廳官許雷再度被查，曾被通報「威脅紀檢幹部」</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 22 日晚間，雲南省紀委監委發佈援引自雲南省監委消息：許雷（原雲南省城市建設投資集團有限公司黨委書記、董事長）涉嫌重大職務犯罪漏罪，目前正接受雲南省監委監察調查。&lt;/p&gt;&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/864/665.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;許雷&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此時距離許雷上次涉嫌犯受賄罪、行賄罪、國有公司人員濫用職權罪受審，已經過去 4 年多了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年 5 月，雲南省城市建設投資集團有限公司黨委書記、董事長許雷涉嫌嚴重違紀違法，主動投案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經查，許雷喪失理想信念，背棄初心使命，毫無黨性原則，在政治上，毫無信仰，毫無敬畏，對黨不忠誠不老實，搞兩面派，做「兩麪人」，為自身職務升遷，毫無政治底線，千方百計攀附領導幹部及其家屬，毫無從嚴治黨的意識和行動，履行主體責任不力，甚至利用職權徇私幹預正常的紀檢監察工作，威脅紀檢幹部，嚴重污染城投集團政治生態，給黨組織造成嚴重損害和不良影響；在經濟上，貪婪無度，收受禮品、禮金，賣公營私，與不法商人沆瀣一氣，大肆斂財，收受鉅額財物；在工作上，不講原則，無視規矩，肆意決策，損害國家利益；在生活上，極度奢靡，肆無忌憚追求享樂，腐化墮落，道德敗壞，追求庸俗、低級趣味，大搞權色、錢色交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨後，雲南省紀委監委發佈通報，對 2015 年至 2019 年雲南城投集團部分領導幹部違規乘坐飛機頭等艙等問題進行曝光，其中就包括集團原黨委書記、董事長許雷，違規乘坐飛機頭等艙 222 次，超標金額 286294 元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據雲視新聞七彩雲客户端消息，2020 年 4 月 23 日，大理白族自治州中級人民法院在昆明公開開庭審理雲南省城市建設投資集團有限公司原黨委書記、董事長許雷涉嫌犯受賄罪、行賄罪、國有公司人員濫用職權罪一案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公訴機關指控：1999 年至 2019 年期間，被告人許雷多次收受他人賄送的鉅額財物，共計摺合人民幣 6529 萬餘元，2000 年至 2009 年期間，許雷分二十次共向中共雲南省委原書記秦光榮行賄人民幣 60 萬元，謀取不正當利益；2010 年至 2018 年期間，許雷超越職權，擅自決定違規收購重組某房地產項目，違規決策啓動推進某高爾夫球場項目，造成國有資產損失共計 16347 萬餘元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;庭審中，法庭圍繞指控事實進行了法庭調查，組織控辯雙方就指控的犯罪事實、定罪、量刑及法律適用等問題進行了法庭辯論，各方充分發表了意見，被告人作了最後陳述，對檢察機關指控的犯罪事實供認不諱，並當庭表示認罪悔罪。法庭依法保障了被告人、辯護人的訴訟權利。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28156910</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28156910</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:13:11 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，嶽懷讓</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/864/664.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28156910_20240722221306299c98-06f8-4b78-bc5f-df34e38b2e0f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>許雷</category>
            <category>打虎記</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/864/664.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/864/662.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>馬上評丨王某某被解聘，「零容忍」是速度也該是制度</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 21 日，中國人民大學文學院一名在讀女博士生，實名舉報導師王某某對其進行性騷擾和強制猥褻，並在要求發生性關係被拒後，以讓其不能畢業相威脅。中國人民大學剛剛發佈最新通報稱，情況屬實，對涉事導師王某某開除黨籍並解聘。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/864/705.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;這名女生將附帶錄音證據的舉報視頻上傳網絡後，很快引發全網關注。此事 7 月 21 日晚發酵，到人民大學成立調查組，再到通報調查處理結果，只用了短短一天。如一些網友所言，在類似高校性騷擾風波中，這可能是應對處理最迅速的一次，及時回應了公眾的關切和疑問。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通報的內容也直截了當、毫不含糊——舉報屬實就是屬實，沒有「基本」的限定詞，透明、嚴謹地給了外界一個交代。對於高校而言，面對導師性騷擾學生的嚴重醜聞，就應當秉持不迴避、不掩飾的原則，採取嚴肅果斷的處置措施，彰顯維護師德師風的堅定決心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公開報道顯示，涉事的導師王某某並非普通教師，他還是人民大學文學院的原黨委書記兼副院長，是漢語言文字學的學科帶頭人。身居高位，本該以身作則，然而顯赫的學術資歷和地位，成了他謀取不正當性利益的工具、要挾受害學生的籌碼，這令人深感痛心與憤慨，同時也暴露出高校在師德師風建設方面可能還存在不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要指出的是，性騷擾不僅僅是道德操守層面的問題，更觸碰了法律的紅線，人民大學的一紙處罰通報，還不是事件的結束。正如通報同時提到，「將問題線索依法反映給有關機關」，接下來王某某恐怕還將面臨法律的嚴懲，為他的猥瑣付出沉重代價。據最新報道，海淀公安分局已依法介入調查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從風光無限的學科帶頭人，到網上人人喊打，這再次説明，身份地位不是護身符，無論職位有多高，學術成就有多大，一旦觸碰師德師風的底線，都將面臨嚴厲的法律與道德制裁。守護高校的教育淨土，就必須秉持零容忍的堅定立場，對任何侵犯學生權益、違背師德師風的行為絕不姑息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所謂零容忍，也絕不只是在醜聞曝光後，高效且嚴厲地處置，更在於提前設防，暢通學生投訴或反映問題的渠道，構建靈敏高效的內部監督體系，讓那些掌握學術資源的教育工作者，自覺遵守紅線，不敢胡作非為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像此次風波，其實是網絡曝光推動解決的，且王某某的騷擾行為持續了兩年多時間。另外，還有知情人士表示，這位導師並非初犯，那麼對待相關的網絡傳言，學校方面是否有一套嚴格的調查處理機制，以確保問題能夠及時發現、迅速處理？這些也有待查漏補缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不管怎麼説，高校雖然是象牙塔，但師生之間權力、地位的不對等，容易為個別教師實施性騷擾提供便利。對此，高校在加強師德師風教育的同時，還應該完善投訴舉報機制，對師德師風問題實行「一票否決」，營造和諧純潔的教育環境。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28156918</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28156918</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:13:11 GMT</pubDate>
            <author>澎湃特約評論員，餘寒</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/864/700.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28156918_2024072222255c89a3fc-0afd-44dd-b7f2-97af26c197a5.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中國人民大學</category>
            <category>女博士生實名舉報導師王某某</category>
            <category>師德師風建設</category>
            <category>澎湃評論</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/864/700.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/864/703.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>緬甸代總統將職權移交給國家管理委員會主席</title>
            <description>&lt;p&gt;新華社快訊：據緬甸廣播電視台 22 日報道，緬甸代總統將職權移交給國家管理委員會主席。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28156923</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28156923</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:12:21 GMT</pubDate>
            <author>@新華國際</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/864/710.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28156923_2024072222126e1c12cd-e29d-4f99-8864-ab378ad433e1.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/864/710.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/864/707.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>雙手被颳得都是血！貨車高速意外側翻，過路司機砸窗救人</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;602939&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/13f35106c8d6477bb2547f03328f9440/hd/20240722215750031350589ab-af71-4301-8a4b-21acc1de7909-0f2b052b-7e14-3433-695a-2a43f7e55b30.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/864/523.jpg&quot; data-duration=&quot;00:19&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;7 月 21 日，福建寧德，貨車在高速上側翻，車內大人小孩兩人被困。男子用石頭砸破車窗玻璃救人，雙手被颳得都是血。目前被困兩人均無大礙。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28156506</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28156506</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:08:06 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞編輯，洪宇，實習生，裘伊涵，素材來源，羅躍宣</author>
            <category>暖聞</category>
            <category>砸窗救人</category>
            <category>高速側翻</category>
            <category>暖心幀</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/864/523.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/864/524.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>高温天上海一車輛路中拋錨，「大力士」輔警徒手推車恢復交通</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;602861&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/bf8d5663753d479ca0aff128e68b1d8c/hd/20240722174820027fbed53b6-a67a-40f2-8a77-dcc9f57cff69-7bb2e029-d3df-f670-d3ca-556cfa7eb81f.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/822/800.jpg&quot; data-duration=&quot;00:22&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;近日，上海市閔行區浦星公路。高温天裏，一車輛在路中間拋錨，「大力士」輔警徒手推車恢復交通。網友：給這位警察叔叔點贊！</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28153506</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28153506</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:06:05 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞編輯，彭友琦，素材來源，上海發佈</author>
            <category>高温天</category>
            <category>上海</category>
            <category>拋錨</category>
            <category>「大力士」輔警</category>
            <category>正能量</category>
            <category>暖心幀</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/822/800.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/822/801.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>哈里斯「接棒」仍存變數，誰又會當她的副總統候選人？</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;602933&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/73d0f359c2424362a9802c18dd8cbf21/hd/1721655441255_D1wGY3_1721655713241.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1721655617007_2SWDyx_1721655617652.png&quot; data-duration=&quot;02:01&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;當地時間 7 月 21 日，美國總統拜登宣佈退選，表示全力支持哈里斯成為民主黨總統候選人。哈里斯能否「接棒」仍存變數。此外民主黨面臨的另一個難題是，選誰當副總統候選人？</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28156899</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28156899</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:01:36 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞編輯，陳睿</author>
            <category>哈里斯</category>
            <category>美國副總統</category>
            <category>美國大選</category>
            <category>民主黨</category>
            <category>民主黨總統候選人</category>
            <category>World 全知道</category>
            <media:content url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1721655617007_2SWDyx_1721655617652.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1721655617028_S84DSZ_1721655617369.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>四川漢源縣馬烈鄉「7·20」山洪泥石流災害已搜尋到遺體 14 具</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 22 日，記者從四川雅安漢源縣馬烈鄉「7·20」山洪泥石流災害搶險救援指揮部獲悉，失聯人員搜救工作仍在持續緊張進行。消防、公安等救援力量利用生命探測儀、搜救犬、無人機等對村民住宅區域、沿河下游段開展搜救。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;截至 22 日 14 時 30 分，已搜尋到遺體 14 具，仍有 25 人失聯。&lt;/strong&gt;當地緊急調撥摺疊牀、防潮墊、夏涼被等救災物資 6 萬件，全力做好受災羣眾轉移安置和基本生活救助工作。&lt;strong&gt;412 名受威脅羣眾已全部安全轉移安置&lt;/strong&gt;，安置點食物、飲用水等生活必需品充足，秩序良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;緊急抽調省市醫療專家對受傷人員進行多學科會診，「一人一策」盡最大努力減少因傷致殘。目前，共收治傷員 15 人，其中經治療後 6 人已經離院，在院治療 9 人、無生命危險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加大對羣眾安置點、救災現場等場所的衞生消殺力度。調集省級、市級心理專家，全面開展災後心理幹預。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抓緊搶修災損基礎設施，目前已恢復 5 條 10 千伏線路，5052 户羣眾用電；受災區域除部分偏遠村組通信信號正在搶通外，已基本恢復通信；被沖毀的進入新華村的大溝橋、Y104 峨邊至富林公路豆腐石橋已搶通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;組織氣象、水利、自然資源等部門，滾動發佈暴雨、山洪、地災預警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;組織專家組和鄉村幹部對災害威脅範圍反覆進行排查，對不能及時排危除險的路段和區域設置安全哨，實時監測滑坡點變化及周邊情況，嚴防次生災害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，將繼續全力搜救失聯人員，做好傷員救治、心理疏導、善後安撫工作，抓緊搶修災損基礎設施，及早恢復災區正常生產生活秩序。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28156414</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28156414</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 13:14:26 GMT</pubDate>
            <author>鄭軼、蔣林、趙雄/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/861/71.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28156414_20240722214378b60c27-0747-48db-a00c-eb50d71dc909.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>山洪泥石流災害</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/861/71.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/861/73.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>深讀｜中共中央對數字經濟的最新定調，釋放了哪些信號？</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 21 日，新華社受權全文播發《中共中央關於進一步全面深化改革、推進中國式現代化的決定》（下稱《決定》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《決定》提出，&lt;strong&gt;健全促進實體經濟和數字經濟深度融合制度&lt;/strong&gt;。加快推進新型工業化，培育壯大先進製造業集羣，推動製造業高端化、智能化、綠色化發展。建設一批行業共性技術平台，加快產業模式和企業組織形態變革，健全提升優勢產業領先地位體制機制。優化重大產業基金運作和監管機制，確保資金投向符合國家戰略要求。建立保持製造業合理比重投入機制，合理降低製造業綜合成本和税費負擔。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《決定》提到，加快構建促進數字經濟發展體制機制，完善促進數字產業化和產業數字化政策體系。加快新一代信息技術全方位全鏈條普及應用，發展工業互聯網，打造具有國際競爭力的數字產業集羣。&lt;strong&gt;促進平台經濟創新發展，健全平台經濟常態化監管制度&lt;/strong&gt;。建設和運營國家數據基礎設施，促進數據共享。加快建立數據產權歸屬認定、市場交易、權益分配、利益保護制度，提升數據安全治理監管能力，建立高效便利安全的數據跨境流動機制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據銀河證券研報分析，二十屆三中全會直接提及「數字經濟」，彰顯數字經濟未來重要性。大國體系中的數字經濟產業已全面開啓。按總量法測算，國內數字經濟規模預計在 2035 年達到 GDP 的 71.6%，將成為拉動經濟發展的最主要新動能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;強調「實體經濟」和「數字經濟」深度融合&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「《決定》中提到，實體經濟和數字經濟深度融合，實體經濟與數字經濟的前後順序改變表明工作重點，實體經濟是國民經濟發展的基石，數字經濟發展要為實體經濟提供重要支撐。」中央財經大學經濟學院教授、清華大學中國經濟思想與實踐研究院研究員徐翔告訴澎湃新聞記者，《決定》提到，要強調建設行業共性技術平台，凸顯數字產業模式與企業形態變革的重要性，如何通過共性技術平台建設形成開發開源、良性發展的數字經濟生態，是下一階段需要數字經濟產業發展重點攻克的重要課題。《決定》還強調，要合理降低製造業綜合成本和税費負擔，為減税降費、壯大耐心資本提供新邏輯、新抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐翔表示，《決定》首次提出加快構建數字經濟發展體制機制，將數字經濟發展工作的重要性提升到一個新的高度，為數字經濟高質量發展提供重要指導。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南開大學法學院副院長、教授，競爭法研究中心主任陳兵告訴記者，「健全促進實體經濟和數字經濟深度融合制度」是關鍵點之一。這表明數字經濟作為新經濟形態，正深刻改變着整個經濟社會的生產方式、生活方式和治理方式，此次強調「實體經濟」和「數字經濟」深度融合，表明了實體經濟是我國經濟的基石，數字經濟須賦能實體經濟，而非「脱實向虛」，二者融合發展是提升國家競爭力、實現經濟高質量發展的必由之路。為此，《決定》設計了一系列加快構建促進數字經濟發展安排部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從制度設計上，強調「加快構建促進數字經濟發展體制機制，完善促進數字產業化和產業數字化政策體系」，是通過健全制度推動實體經濟與數字經濟的深度整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;健全因地制宜發展新質生產力體制機制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《決定》提到，健全因地制宜發展新質生產力體制機制。推動技術革命性突破、生產要素創新性配置、產業深度轉型升級，推動勞動者、勞動資料、勞動對象優化組合和更新躍升，催生新產業、新模式、新動能，發展以高技術、高效能、高質量為特徵的生產力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據銀河證券分析，強調因地制宜發展新質生產力，促進實體經濟和數字經濟深度融合。所謂因地制宜，涉及資源及要素分配體系，而發展新質生產力，主要體現的是「科技創新驅動」，培育發展新質生產力是塑造發展新動能新優勢的重要抓手，也藴含多方投資機會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;360 集團創始人周鴻禕告訴澎湃新聞記者，《決定》對如何培育新質生產力、激活經濟新動能進行了高瞻遠矚的戰略佈局，不僅是數字化浪潮中的一股強勁推力，更是對民營企業堅定不移的支持與鼓舞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周鴻禕表示，AI（人工智能）是新質生產力的關鍵支撐技術，「人工智能+百行千業」或將帶動新一輪工業革命，為高質量發展注入強大動力。在他看來，在二十屆三中全會進一步明確產業數字化戰略的背景下，中國發展大模型的關鍵是要抓住場景紅利，將大模型向產業化、行業化、垂直化，深度定製方向發展，加速形成新質生產力，通過人工智能技術與傳統產業的深度融合，打造新質生產力，為推進中國式現代化打造新引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「《決定》提出推動人工智能等戰略性產業發展政策和治理體系，引導新興產業健康有序發展，加快形成同新質生產力更相適應的生產關係，促進各類先進生產要素向發展新質生產力集聚，大幅提升全要素生產率。」陳兵表示，這都與數字經濟發展密切相關，這也意味着在推進改革過程中，要注重各項改革措施之間的協調配合，形成有機協調的改革，促進實體經濟和數字經濟深度融合發展，形成促進經濟高質量發展的強大合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;華東政法大學競爭法研究中心執行主任翟巍告訴記者，基於促進數字經濟高質量發展的目標，應當充分發揮政府對數字經濟運行的規則設計與政策扶持職能，健全完善數據要素的全鏈條治理機制，進而推動數字經濟的迭代性、產業化、集羣化發展，使其成為我國經濟實現「換道超車」目標，持續提升國際競爭力的主要驅動力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，《決定》還指出，健全提升產業鏈供應鏈韌性和安全水平制度。抓緊打造自主可控的產業鏈供應鏈，健全強化集成電路、工業母機、醫療裝備、儀器儀表、基礎軟件、工業軟件、先進材料等重點產業鏈發展體制機制，全鏈條推進技術攻關、成果應用。建立產業鏈供應鏈安全風險評估和應對機制。完善產業在國內梯度有序轉移的協作機制，推動轉出地和承接地利益共享。建設國家戰略腹地和關鍵產業備份。加快完善國家儲備體系。完善戰略性礦產資源探產供儲銷統籌和銜接體系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招銀證券在研報中稱，如今半導體產業是現代信息社會的基石，國家高度重視集成電路產業的發展，在近年來推出了一系列的支持政策，並設立了集成電路產業投資基金。《決定》體現國家對集成電路產業繼續大力支持的態度，以及推動半導體關鍵領域的發展、實現技術自主可控目標的決心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中航證券研報提到，看好以工業母機為代表的高端製造。其中在半導體設備，中航證券預計 2030 年行業需求達 1400 億美元，看好平台型公司和國產替代有望快速突破的環節；在自動化，下游應用領域廣泛的工業耗材，市場規模在 400 億左右，預計 2026 年達 557 億元，看好受益於集中度提高和進口替代的行業龍頭。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28152390</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28152390</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 12:53:35 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，範佳來，周玲</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/810/670.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28152390_202407222054ed7f1372-635d-40e1-b91e-4362ca6555cb.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>三中全會</category>
            <category>數字經濟</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/810/670.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/810/671.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>娃哈哈：宗馥莉決定繼續履行娃哈哈集團的相關管理職責</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/849/378.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28155769</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28155769</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 12:51:10 GMT</pubDate>
            <author>娃哈哈公司官網</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/858/112.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28155769_2024072221126b7e3e4a-8a84-4321-8c48-1e7be8ea6edd.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>宗馥莉</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/858/112.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/858/113.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>又踏層峯闢新天——《中共中央關於進一步全面深化改革、推進中國式現代化的決定》誕生記</title>
            <description>&lt;p&gt;新華社北京 7 月 22 日電　&lt;strong&gt;題：又踏層峯闢新天——《中共中央關於進一步全面深化改革、推進中國式現代化的決定》誕生記&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;向着全面建成社會主義現代化強國、實現第二個百年奮鬥目標奮力前行，黨和國家迎來又一個歷史性時刻——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 7 月 18 日下午，如潮掌聲中，黨的二十屆三中全會正式通過《中共中央關於進一步全面深化改革、推進中國式現代化的決定》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;站在繼往開來的歷史關口，又一次具有里程碑意義的重要會議勝利召開，新時代新徵程進一步全面深化改革的衝鋒號角響徹神州大地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以習近平同志為核心的黨中央團結帶領全黨全軍全國各族人民矢志不渝、勇毅前行，以進一步全面深化改革開闢中國式現代化廣闊前景，將強國建設、民族復興偉業不斷推向前進。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高擎改革旗幟　作答時代課題——着力解決影響中國式現代化的體制機制問題，用好改革開放重要法寶，將改革進行到底&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 4 月底，一則重磅消息通過新華社的電波，傳遍大江南北——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中共中央政治局 4 月 30 日召開會議，決定今年 7 月召開黨的二十屆三中全會，重點研究進一步全面深化改革、推進中國式現代化問題。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中國政治日程表上最重要的會議之一」「改革開放以來，歷屆三中全會都聚焦改革議題，為中國未來五到十年的發展作出謀劃部署，因此尤為令人期待」……海內外關注的目光，紛紛投向中國共產黨歷史上的又一次三中全會——二十屆三中全會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三中全會，在億萬中華兒女心中具有沉甸甸的分量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黨的十一屆三中全會是劃時代的，開啓了改革開放和社會主義現代化建設新時期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黨的十八屆三中全會以來，習近平總書記以偉大的歷史主動、巨大的政治勇氣、強烈的責任擔當，親自謀劃、親自部署、親自推動全面深化改革，帶領全黨全軍全國各族人民以前所未有的力度開闢事業發展新天地，中華民族偉大復興進入不可逆轉的歷史進程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;放眼全世界，沒有哪個國家和政黨，能有這樣的政治氣魄和歷史擔當，敢於大刀闊斧、刀刃向內、自我革命，沒有哪個國家和政黨，能在這麼短時間內推動這麼大範圍、這麼大規模、這麼大力度的改革，也沒有哪個國家和政黨，能在改革進程中取得這樣的歷史性變革、系統性重塑、整體性重構。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回望新時代以來全面深化改革的成功實踐和偉大成就，我們更加深切感悟到，黨的十八屆三中全會也是劃時代的，開啓了新時代全面深化改革、系統整體設計推進改革新徵程，開創了我國改革開放全新局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;時光是忠實的見證者，人民是偉大的書寫者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年金秋，習近平總書記在黨的二十大報告中向世界莊嚴宣告——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「從現在起，中國共產黨的中心任務就是團結帶領全國各族人民全面建成社會主義現代化強國、實現第二個百年奮鬥目標，以中國式現代化全面推進中華民族偉大復興。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;壯闊的復興航程，標註下又一個嶄新的奮鬥座標。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「新徵程上，靠什麼來進一步凝心聚力、匯聚起推進中華民族偉大復興的強大力量？答案就是靠中國式現代化。」習近平總書記以馬克思主義政治家、思想家、戰略家的深刻洞察力、敏鋭判斷力、理論創造力，指明前進方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當前和今後一個時期，是以中國式現代化全面推進強國建設、民族復興偉業的關鍵時期。我們面臨的形勢環境之複雜前所未有，肩負的改革發展任務之艱鉅前所未有，中國之問、世界之問、人民之問、時代之問向我們提出更加艱深的考題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;繼往開來的關鍵時刻，如何團結帶領 14 億多中國人民迎難而上、接續奮鬥，在危機中育新機、於變局中開新局？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人民期盼中國共產黨人的選擇，時代矚目中國共產黨人的答卷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這次三中全會研究什麼議題、作出什麼決定、採取什麼舉措、釋放什麼信號，黨的二十大閉幕之後，習近平總書記就進行着深入思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「改革開放和社會主義現代化建設新時期，我國大踏步趕上時代，靠的是改革開放。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「黨的十八大以來，黨和國家事業取得歷史性成就、發生歷史性變革，靠的也是改革開放。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「新時代新徵程上，要開創中國式現代化建設新局面，仍然要靠改革開放。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;登高望遠、撥雲見日，習近平總書記的判斷清醒而堅定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在歷史前進的邏輯中前進方為人間正道，在時代發展的潮流中發展才能更上層樓——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凝聚人心、匯聚力量，實現新時代新徵程黨的中心任務，迫切需要進一步全面深化改革；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完善和發展中國特色社會主義制度、推進國家治理體系和治理能力現代化，迫切需要進一步全面深化改革；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推動高質量發展、更好適應我國社會主要矛盾變化，迫切需要進一步全面深化改革；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;應對重大風險挑戰、推動黨和國家事業行穩致遠，迫切需要進一步全面深化改革……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 11 月，中共中央政治局常委會、中共中央政治局先後召開會議，作出一項意義重大、影響深遠的重大決策——黨的二十屆三中全會重點研究進一步全面深化改革、推進中國式現代化問題並作出決定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同時，成立黨的二十屆三中全會文件起草組，習近平總書記親自擔任文件起草組組長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黨的二十屆三中全會主題，為何確定為進一步全面深化改革、推進中國式現代化？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平總書記一語道破要旨：「就是要向國內國際釋放我們堅定不移高舉改革開放旗幟的強烈信號。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉開歷史的長鏡頭，站在黨和國家事業發展全局眺望，更能讀懂這個主題藴含的深意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推進中國式現代化必須進一步全面深化改革——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國式現代化是一項前無古人的開創性事業，艱鉅性和複雜性前所未有，前進道路上必然會遇到各種不確定、難預料的風險挑戰。當前，世界百年變局加速演進，新一輪科技革命和產業變革深入發展，世界進入新的動盪變革期。我國發展戰略機遇和風險挑戰並存，發展不平衡不充分問題仍然突出，不少深層次矛盾躲不開、繞不過。解決、回應這些矛盾問題，必須靠進一步全面深化改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;進一步全面深化改革必須聚焦中國式現代化——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圍繞黨的中心任務謀劃和部署改革，是黨領導改革開放的成功經驗。以中國式現代化全面推進強國建設、民族復興偉業是新時代新徵程黨的中心任務，進一步全面深化改革必須緊緊圍繞推進中國式現代化來謀劃和展開，確保目標明確、有的放矢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;進一步全面深化改革與推進中國式現代化，緊密聯繫、內在統一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如習近平總書記所言：「黨的二十大對推進中國式現代化作了戰略部署。要把這些戰略部署落到實處，把中國式現代化藍圖變為現實，根本在於進一步全面深化改革，不斷完善各方面體制機制，掃除各種障礙，源源不斷為中國式現代化激發活力、增添動力。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;題定綱成，乘勢而進。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次次考察調研、一場場座談交流中，習近平總書記深刻闡明進一步全面深化改革、推進中國式現代化的重大意義、指導原則、目標任務、重大舉措、科學路徑等重大理論和實踐問題，為做好全會文件起草工作提供有力指引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平總書記明確指出，全會要抓住推進中國式現代化需要解決的重大體制機制問題、深層次矛盾和問題，深入研究、深化認識、找準癥結，科學謀劃改革的戰略重點、優先順序、主攻方向、工作機制、推進方式，在此基礎上形成進一步全面深化改革的總體部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「要順應時代發展新趨勢、實踐發展新要求、人民羣眾新期待，以改革到底的堅強決心，不繞道、不迴避，動真格、敢碰硬，堅決清除一切妨礙中國式現代化順利推進的體制機制障礙和制約因素，努力形成精準發力、協同發力、持續發力、紮實推進中國式現代化的生動局面。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改革大旗高高舉起，時代大潮勢不可擋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;彙集眾智民意　凝聚信心共識——文件起草工作始終在以習近平同志為核心的黨中央領導下進行，發揚民主、集思廣益貫穿全過程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 12 月 8 日，北京中南海。習近平總書記主持召開黨的二十屆三中全會文件起草組第一次全體會議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「黨中央把起草黨的二十屆三中全會文件這項重大任務交給大家，是對大家的充分信任，也是大家的榮譽和責任。」面對在場的 70 多名文件起草組同志，習近平總書記提出要求：「希望大家以對黨忠誠、高度負責的精神，同心協力、紮實工作，完成黨中央交給的全會文件起草任務。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此後的 200 多個日日夜夜，文件起草工作緊鑼密鼓，全力以赴拿出一份能夠在新時代新徵程上凝聚起全黨全國各族人民磅礴力量的改革文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;進一步全面深化改革，是在改革開放 40 多年特別是新時代以來全面深化改革取得重大成就基礎上推進的。文件起草工作啓動之初，大家就在深入思考：各領域面臨的主要問題究竟是什麼？推進中國式現代化需要解決哪些體制機制問題、深層次矛盾和問題？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「黨中央作出重大決策部署，都要廣泛發揚民主，集中全黨全國智慧。這也是我們起草黨的重要文件的一條成功經驗。」習近平總書記多次強調：「要把發揚民主、集思廣益貫穿文件起草工作全過程。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 11 月底，黨中央下發通知，就黨的二十屆三中全會議題在黨內一定範圍徵求意見。同時，通過一定方式徵求部分黨外人士意見和建議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不久，帶着對黨情國情世情的調研思考，凝結着各方面的智慧，111 份意見和建議從四面八方彙集而來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;調研先行，意在筆先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;進一步全面深化改革，必須在深入調查研究的基礎上，摸清家底、找準問題，做到靶向發力、精準求解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平疇沃野、碧水繞田。2024 年 3 月 19 日，正值春耕備耕時節，習近平總書記來到湖南省常德市鼎城區謝家鋪鎮糧食生產萬畝綜合示範片區，仔細察看農情，同種糧大户、農技人員等親切交流……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;春耕、夏耘、秋收、冬藏，習近平總書記在多次地方考察中關注「中國飯碗」，站在廣袤的大地上思索強農惠農富農和農村改革問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沉下來、鑽進去，在改革開放偉大實踐裏尋找答案——習近平總書記身體力行、率先垂範。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沿着總書記指引的方向，文件起草組持續深入學習領會習近平新時代中國特色社會主義思想特別是習近平總書記關於全面深化改革的一系列新思想、新觀點、新論斷，研究思考如何將總書記思想、黨中央意圖、新時代要求通過進一步全面深化改革落實到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同時，按照習近平總書記的要求和黨中央安排，文件起草組認真開展調查研究，在調研中進一步深入思考、消化吸收，匯聚各方面智慧，形成更集中的改革聚焦點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 12 月，召開全會重點課題調研部署會議，安排 55 家中央有關部門和單位就 38 個重點課題進行調研，此後形成 78 份調研報告；同時，組成 16 個調研組，赴各省區市、新疆生產建設兵團和中央有關部門、單位調研。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 12 月下旬起，就全會議題上門聽取黨和國家有關領導同志以及省部級主要領導同志的意見，一對一單獨訪談，並形成一人一稿的訪談記錄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平總書記對黨和國家領導同志意見及省部級主要負責同志訪談報告逐一審看，對重要意見建議還作了批註。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直接調研、委託部門和機構調研、進行專題論證、聽取專家意見……一個個重大改革命題，正是在這樣的調研過程中不斷得出答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;進一步全面深化改革往什麼方向走，這是一個帶有根本性的問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此，習近平總書記堅定地説：「要堅持守正創新，改革無論怎麼改，堅持黨的全面領導、堅持馬克思主義、堅持中國特色社會主義道路、堅持人民民主專政等根本的東西絕對不能動搖，同時要敢於創新，把該改的、能改的改好、改到位，看準了就堅定不移抓。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在習近平總書記心中，全會決定「應該是一個能夠對進一步全面深化改革起到全局性、引領性作用的文件，必須更加突出重點，把重心放在事關中國式現代化具有戰略性的重大改革舉措上」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「一般性改革舉措不寫、發展性舉措不寫、中央已經部署正在實施的改革舉措不寫，力爭讓決定稿的改革成色更足、改革味更濃。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從習近平總書記重要講話、相關重要文件、各地區各部門各單位反饋意見建議、專題調研報告、訪談材料、課題研究報告等材料中，系統梳理有關領域的重要改革舉措，彙總形成改革舉措台賬和清單，為決定稿的起草提供堅實的理論和實踐依據。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;披沙揀金，選其要者。經反覆比選、研究論證，在突出戰略性、前瞻性的同時，注重改革舉措的針對性、可操作性，將黨和國家事業發展最需要、人民羣眾最期盼、對推進經濟社會發展最緊迫、現實條件最具備的重大改革舉措納入文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據習近平總書記關於做好重要改革舉措研究論證的重要指示要求，先後就 21 項改革舉措，委託 53 家部門和單位組織論證，並根據論證結果甄別遴選——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於共識度較高的改革舉措，相關部門和單位均表示贊成的，果斷納入；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於共識度較高、但在具體表述上需要進一步完善的改革舉措，根據相關意見建議認真研究吸收，對錶述進行修改完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 5 月 7 日，決定徵求意見稿下發，廣泛徵求各方面意見。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「今天召開座談會，就是想當面聽一聽大家的意見和建議。」5 月 20 日，習近平總書記主持召開黨外人士座談會，聽取各民主黨派中央、全國工商聯負責人和無黨派人士代表對決定稿的意見和建議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;會上，習近平總書記認真記錄、不時插話，同大家深入交流。會議結束時，總書記叮嚀：「今天的座談會後，大家可以繼續深入思考和研究，把各領域值得關注的情況和各方面反映較為集中的意見建議彙集起來，及時向中共中央反映，為開好中共二十屆三中全會作出積極貢獻。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾天後，習近平總書記又在山東濟南主持召開企業和專家座談會，聽取了大家就深化電力體制改革、發展風險投資、用科技改造提升傳統產業、優化外資企業營商環境等方面的意見建議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;細心的人們不難發現，出席座談會的企業代表中不僅有國有企業、民營企業代表，還有外資企業代表，改革文件的出台匯聚起最廣泛的民意和智慧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几上幾下、反覆修改。7 個多月時間裏，對決定稿認真推敲、細緻打磨，過程稿多達 38 次。從重大論斷、重大舉措，到文字表述、遣詞用句，力爭務實嚴謹、精準到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至 5 月 30 日，各地區各部門各方面共提出修改意見 1911 條，扣除重複意見後為 1756 條，其中原則意見 135 條，具體修改意見 1621 條。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經過認真研究這些意見和建議，能吸收的儘量吸收，作出 221 處修改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;決定起草的過程，是謀劃改革、推動改革的過程，也是鼓舞人心、昂揚鬥志的過程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其間，習近平總書記 3 次主持召開中央政治局常委會會議、2 次主持召開中央政治局會議審議全會有關文件，精心審閲批改文件起草組上報的每一稿，多次作出重要指示批示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一遍遍推敲、論證、研究，一次次修改、豐富、完善，決定稿在夜以繼日的反覆打磨中日漸成熟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 15 日上午，這份承載歷史使命、匯聚黨心民意的文件，擺放在了出席黨的二十屆三中全會的各位同志面前。習近平總書記就《決定（討論稿）》向全會作了説明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出席全會的 199 名中央委員、165 名候補中央委員，還有列席會議的同志，分成 10 個組，深入交流討論、提出意見建議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經過充分討論，與會同志共提出修改意見 205 條。文件起草組根據這些意見建議，對討論稿提出修改建議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 17 日晚，習近平總書記主持召開中央政治局常委會會議，聽取全會各組討論情況彙報和文件起草組修改建議，對決定稿作出 25 處修改。形成的修改稿於 18 日上午再次提交全會分組徵求意見，之後又作出 2 處修改，形成《決定》草案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與會同志一致表示，《決定》主題鮮明、凝心聚力，佈局合理、重點突出，方向明確、措施具體，充分體現了以習近平同志為核心的黨中央進一步全面深化改革、推進中國式現代化的堅強決心、政治擔當和歷史主動，是對新時代新徵程舉什麼旗、走什麼路的再宣示，必將為強國建設、民族復興偉業注入強勁動力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與會同志一致認為，在新時代以來全面深化改革的成功實踐和偉大成就基礎上繼續前進，我們底氣十足、信心滿懷。有習近平總書記作為黨中央的核心、全黨的核心領航掌舵，有習近平新時代中國特色社會主義思想科學指引，中國號巨輪必將劈波斬浪，以進一步全面深化改革開闢中國式現代化光明前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;繪就改革宏圖　再啓時代新篇——以釘釘子精神抓好改革落實，把進一步全面深化改革的戰略部署轉化為推進中國式現代化的強大力量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「通過！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 18 日下午，人民大會堂。習近平總書記話音甫落，會場響起經久不息的熱烈掌聲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是黨的十八屆三中全會以來全面深化改革的實踐續篇，也是新徵程推進中國式現代化的時代新篇。在推進強國建設、民族復興偉業的關鍵時期，《決定》深入分析了推進中國式現代化面臨的新情況新問題，科學謀劃了圍繞中國式現代化進一步全面深化改革的總體部署，在新徵程上高高舉起改革開放偉大旗幟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 萬餘字的文件，勾畫百年大黨風華正茂、堅毅篤行的改革藍圖，見證中華兒女勇往直前、拼搏奮鬥的鏗鏘足音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《決定》共 15 部分，可分為「1+13+1」三大板塊。第一板塊是總論，主要闡述進一步全面深化改革、推進中國式現代化的重大意義和總體要求。第二板塊是分論，以經濟體制改革為牽引，全面部署各領域各方面的改革。第三板塊主要講加強黨對改革的領導、深化黨的建設制度改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人們注意到，決定稿共 60 條，恰與黨的十八屆三中全會 60 條舉措呼應銜接，同時又在理論和實踐上體現出鮮明特點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;堅持目標導向，貫穿和體現中國式現代化主題——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;站在新的歷史起點，《決定》明確了進一步全面深化改革的總目標：繼續完善和發展中國特色社會主義制度，推進國家治理體系和治理能力現代化。到二〇三五年，全面建成高水平社會主義市場經濟體制，中國特色社會主義制度更加完善，基本實現國家治理體系和治理能力現代化，基本實現社會主義現代化，為到本世紀中葉全面建成社會主義現代化強國奠定堅實基礎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這一總目標，既同黨的十八屆三中全會確定的全面深化改革總目標一脈相承，又同黨的二十大作出的戰略部署相銜接，為進一步全面深化改革明確了目標導向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《決定》緊緊圍繞推進中國式現代化、落實黨的二十大戰略部署精心設計，提出聚焦構建高水平社會主義市場經濟體制、聚焦發展全過程人民民主、聚焦建設社會主義文化強國、聚焦提高人民生活品質、聚焦建設美麗中國、聚焦建設更高水平平安中國、聚焦提高黨的領導水平和長期執政能力「七個聚焦」，從總體上囊括了推進中國式現代化的戰略重點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;確保改革航船穩舵前行，《決定》提出了進一步全面深化改革必須貫徹好「六個堅持」原則：堅持黨的全面領導、堅持以人民為中心、堅持守正創新、堅持以制度建設為主線、堅持全面依法治國、堅持系統觀念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「六個堅持」原則，是對改革開放以來特別是新時代全面深化改革寶貴經驗的科學總結，在進一步全面深化改革中必須認真貫徹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;突出改革重點，抓住進一步全面深化改革的「牛鼻子」——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經濟體制改革是進一步全面深化改革的牽引。《決定》13 個部分的分論中，涉及經濟領域的就有 6 個部分，足見其分量之重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《決定》把構建高水平社會主義市場經濟體制擺在突出位置，抓住經濟體制改革的重點領域和關鍵環節，牽引和帶動其他改革：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推進國有經濟佈局優化和結構調整，制定民營經濟促進法，防止和糾正利用行政、刑事手段幹預經濟糾紛，清理和廢除妨礙全國統一市場和公平競爭的各種規定和做法，對侵犯各種所有制經濟產權和合法利益的行為實行同責同罪同罰……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同時，《決定》提出健全因地制宜發展新質生產力體制機制，加強新領域新賽道制度供給，建立未來產業投入增長機制，深化財税體制改革，增加地方自主財力，拓展地方税源等舉措，以改革進一步塑造發展動能、激發經濟活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不僅僅是經濟領域，政治、文化、社會、生態文明、國家安全、國防和軍隊……《決定》堅持需求導向與問題導向相統一，抓住主要矛盾，增強前瞻性、可操作性，通過改革有效破除推進中國式現代化面臨的各方面問題和風險挑戰，推動生產關係和生產力、上層建築和經濟基礎、國家治理和社會發展更好相適應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;堅持人民至上，從人民整體利益、根本利益、長遠利益出發謀劃和推進改革——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻開《決定》全文，發現學生實習實踐這件貌似不起眼的小事，也寫入了中央文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老百姓關心什麼、期盼什麼，改革就要抓住什麼、推進什麼。《決定》提出的一系列改革舉措，是發展所需，更是民心所向，不斷滿足人民對美好生活的嚮往：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;健全靈活就業人員、農民工、新就業形態人員社保制度，全面取消在就業地參保户籍限制，加快構建房地產發展新模式，健全人口發展支持和服務體系，完善生育支持政策體系和激勵機制，按照自願、彈性原則穩妥有序推進漸進式延遲法定退休年齡改革……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以人民為中心的發展思想，在進一步全面深化改革中綻放更加耀眼的光芒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;注重系統集成，各方面改革相互配合、協同高效——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;善弈者謀勢，善謀者致遠。作為一份對黨和國家事業發展具有全局性和長遠性指導作用的政治文件，《決定》從黨和國家工作大局出發提出改革舉措，謀劃具有基礎性和牽引作用的重大舉措，加強各項改革舉措的協調配套，加強相關領域相近改革舉措的整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《決定》的一個鮮明特點就是更加註重系統集成，以推進中國式現代化的目標任務和重大問題為提領，在統籌推進「五位一體」總體佈局、協調推進「四個全面」戰略佈局框架下謀劃進一步全面深化改革，加強對改革的整體謀劃、系統佈局，確保改革更加凝神聚力、協同高效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以「構建支持全面創新體制機制」為例，《決定》統籌推進教育科技人才體制機制一體改革，推動各領域各部分改革舉措同向發力、形成合力，提升國家創新體系整體效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;強化政治保障，以黨的自我革命引領偉大社會革命——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辦好中國的事情，關鍵在黨。進一步全面深化改革、推進中國式現代化，必須不斷提高黨的領導水平，切實加強和改進黨的建設。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《決定》專門用一個部分部署黨的領導和黨的建設制度改革，既把堅持和加強黨的領導作為進一步全面深化改革的政治引領和政治保障，又持續推進新時代黨的建設新的偉大工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完善黨中央重大決策部署落實機制，健全防治形式主義、官僚主義制度機制，健全不正之風和腐敗問題同查同治機制，豐富防治新型腐敗和隱性腐敗的有效辦法……一系列重大舉措，充分體現了持之以恆推進全面從嚴治黨的堅定和清醒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改革潮起，擊鼓催徵。然而，如果不沉下心來抓落實，再好的目標，再好的藍圖，也只是鏡中花、水中月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《決定》60 條中的最後一條，突出強調「以釘釘子精神抓好改革落實」。各級領導幹部一張藍圖繪到底、一茬接着一茬幹，一定能把進一步全面深化改革的戰略部署轉化為推進中國式現代化的強大力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是舉旗定向的宣言書，也是攻堅克難的路線圖。《決定》凝結着我們黨對所處時代環境、風險挑戰、戰略方向的準確判斷，凝結着對全面深化改革重大原則、總體目標、主攻方向的深刻把握，凝結着將改革進行到底的深謀遠慮和決心勇氣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;站在歷史的山巔回望，從開啓改革開放和社會主義現代化建設新時期，到開啓新時代全面深化改革、系統整體設計推進改革新徵程，再到推動全面深化改革向廣度和深度進軍，三次「三中全會」一以貫之、一脈相承：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——中國共產黨人前行的決心矢志不渝。在各種風險考驗面前，我們志不改、道不變，任爾東西南北風，不畏浮雲遮望眼，把中國發展進步的命運牢牢掌握在自己手中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——始終堅持實事求是，目標篤定而蹄疾步穩。對於改革進程中已經出現和可能出現的問題，不搞「急就章」、不「畫大餅」，而是困難一個一個克服、問題一個一個解決，既敢於出招又善於應招。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——永遠把老百姓的事情作為最重要的事情。堅持一切為了人民，以滿足人民日益增長的美好生活需要為出發點和落腳點，把以人民為中心作為謀劃推動改革、檢驗改革成果的邏輯起點與價值依歸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——鍛造堅強領導核心。始終保持以黨的自我革命引領社會革命的高度自覺，堅持用改革精神和嚴的標準管黨治黨，確保我們黨不斷從勝利走向新的勝利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又踏層峯闢新天，更揚雲帆立潮頭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全黨全軍全國各族人民更加緊密地團結在以習近平同志為核心的黨中央周圍，全面貫徹落實黨的二十屆三中全會精神，不斷將《決定》的「大寫意」轉化為「工筆畫」「施工圖」，進一步全面深化改革一定能蹄疾步穩，中國式現代化一定能闊步向前，中華民族偉大復興一定展現出更加光明的前景！&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28153669</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28153669</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 12:42:45 GMT</pubDate>
            <author>張曉松、林暉、胡浩/新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/864/633.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28153669_2024072222143acf4279-c176-44a1-96ca-49d648a65fa3.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>誕生記</category>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/864/633.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/864/634.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>60 條要點速覽二十屆三中全會《決定》</title>
            <description>60 條要點速覽二十屆三中全會《決定》</description>
            <link>https://content-static.cctvnews.cctv.com/snow-book/index.html?item_id=16922934198000359619&amp;toc_style_id=feeds_default&amp;share_to=copy_url&amp;track_id=ddcca66a-58f2-4c0a-af46-116a8012a70a</link>
            <guid isPermaLink="false">https://content-static.cctvnews.cctv.com/snow-book/index.html?item_id=16922934198000359619&amp;toc_style_id=feeds_default&amp;share_to=copy_url&amp;track_id=ddcca66a-58f2-4c0a-af46-116a8012a70a</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 11:21:35 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/840/497.png"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>中國人民大學通報教師王某某被舉報：情況屬實，開除黨籍、撤銷教授職稱</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/824/29.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28153675</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28153675</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 11:09:12 GMT</pubDate>
            <author>@中國人民大學</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/824/34.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28153675_2024072219090d738740-4004-4564-bdd3-74f62b6ce06f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>教育家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/824/34.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/824/31.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>拜登退選後：民主黨競選計劃「被扔出窗外」，歐洲多國「謹慎表態」</title>
            <description>&lt;p&gt;據新華社 7 月 21 日報道，在民主黨內部的強大壓力下，美國現任總統拜登當日宣佈退出 2024 年總統競選，並表示支持提名副總統哈里斯為民主黨總統候選人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，尚不清楚哈里斯是否真能如拜登所願獲得黨內候選人提名。不過，有媒體稱，共和黨、民主黨分別以拜登參選為前提，制定了相應的競選計劃，但隨着拜登退選，這些計劃「被扔出了窗外」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/822/932.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;當地時間 2021 年 4 月 21 日，美國華盛頓特區，美國總統拜登在白宮國宴廳發表演講後走下講台。視覺中國，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於拜登退選，歐洲多國領導人「謹慎表態」，俄烏問題無疑是其關注焦點。烏克蘭總統澤連斯基日前與共和黨總統候選人、前總統特朗普通話，被認為是在為特朗普上任做準備。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析認為，如果哈里斯最終成為民主黨總統候選人，並在今年 11 月的大選中勝出，那麼她將在烏克蘭等關鍵問題上基本延續拜登政府的外交政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;民主黨外交政策不會大改&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登退選後，外界正密切關注其帶來的影響。據路透社 7 月 22 日報道，有分析人士表示，預計現年 59 歲的哈里斯將在烏克蘭、以色列等關鍵問題上，「很大程度地」堅持拜登政府的外交政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若哈里斯成功成為民主黨總統候選人，並在今年 11 月的美國大選中勝出，那麼她可能會就本輪巴以衝突對以色列採取更強硬的態度。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/823/108.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;當地時間 2024 年 7 月 18 日，美國北卡羅來納州，美國副總統哈里斯在競選活動中發表講話。視覺中國，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡內基國際和平基金會高級研究員米勒（Aaron David Miller）表示：「她可能（比拜登）更有活力，但有一件事不應該指望，就是哈里斯的外交政策會立即發生任何實質性的重大轉變。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;報道稱，比如哈里斯曾稱，她不會偏離拜登對北約的堅定支持，還將同時支持烏克蘭與俄羅斯作戰。這與特朗普承諾將從「根本上改變美國和北約的關係」，以及對未來軍援烏克蘭持懷疑態度形成了鮮明對比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，報道表示，哈里斯曾訪問日本和韓國。「她曾向該地區表明，她熱衷於推動拜登對印太地區的關注。」華盛頓戰略與國際研究中心東南亞項目高級研究員希伯特（Murray Hiebert）表示，儘管哈里斯無法與拜登的外交能力「相提並論」，但「她做得不錯」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，報道同時稱，若哈里斯成功當選總統，在本輪巴以衝突延宕的情況下，巴以問題將在她的議程上佔據重要地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管哈里斯和拜登在巴以問題上的立場基本相應，即堅定支持以色列的自衞權，但有時她對以色列的批評力度略大於拜登。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 3 月，她曾稱以色列在對加沙的地面攻勢中未能採取有效措施緩解「人道主義災難」。同月晚些時候，她稱如果以色列對位於加沙南部的拉法發動全面入侵，那麼以色列將「面臨後果」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士認為，和拜登不同，哈里斯與以色列「缺乏發自內心的個人聯繫」。上述表態，也增加了若她上台，會對以色列採取比拜登更強硬路線的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但由於以色列是美國在中東最親密的盟友，因此美國對以政策預計不會發生重大轉變。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於中東地區另一國家伊朗，哈里斯如果當選總統，可能會面臨伊朗核計劃的挑戰。因此除非有重大跡象表明伊朗會就此做出讓步，否則哈里斯在伊朗問題上不太可能做出「任何重大姿態」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;民主黨大會或有不可控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《衞報》報道稱，拜登就退選的決定在個人社交平台上發文，在感謝哈里斯、並支持提名哈里斯參與大選的同時表示，他計劃在本週晚些時候向全美髮表講話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「今天，我想全力支持和認可卡馬拉（哈里斯）成為今年民主黨的總統候選人。民主黨人是時候團結起來打敗特朗普了，讓我們開始吧。」拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈里斯回應稱：「我很榮幸能得到（拜登）總統的認可，我的目的是贏得民主黨總統候選人的提名。我將盡我所能，團結民主黨和美國，並擊敗特朗普。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/823/157.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;當地時間 2024 年 7 月 22 日，美國華盛頓，美國總統拜登與副總統哈里斯在白宮的花園中交談。視覺中國，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國廣播公司/益普索（ABC News/Ipsos）7 月 21 日的一項民調結果顯示，60% 的民主黨人認為拜登應該結束競選活動、近 76% 的民主黨人對哈里斯作為總統候選人的提名者感到滿意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拜登退選後，美國眾議院議長、共和黨籍的約翰遜還呼籲拜登應該立即辭職。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同時，美國有線電視新聞網（CNN）報道稱，特朗普在個人社交平台上表示，拜登「不適合競選總統，也不適合任職，而且從來都不合適。」特朗普還向 CNN 表示，哈里斯比拜登「更容易被擊敗」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚不清楚民主黨內部是否會有其他人選和哈里斯競爭黨內總統候選人的提名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至當地時間 7 月 21 日晚，幾位長期以來被認為考慮競選總統的民主黨人，包括加利福尼亞州州長紐森、密歇根州州長惠特默等，都表態支持哈里斯，或不打算與她競爭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社稱，全美 50 個州的民主黨主席，均支持哈里斯成為美總統候選人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主黨籌款平台 ActBlue 宣佈，在拜登宣佈退選後的 5 個小時內，小額捐款人為哈里斯的競選活動籌集了超過 2750 萬美元（約合人民幣 2 億元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英國廣播公司（BBC）分析稱，今年 8 月在芝加哥舉行的民主黨全國代表大會，將會因為拜登退選變得非常不同。因為無論民主黨和拜登競選團隊此前在制定何種劇本，現在都被「扔出了窗外」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同時，即便民主黨統一意見支持哈里斯，屆時也很難控制大會現場的情況。如果哈里斯無法團結民主黨，那麼大會可能變成一場「自由競爭」，候選人會在台前幕後的各種情況下爭奪該黨總統候選人提名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BBC 表示，特朗普所在的共和黨，已於本月早些時候召開全國代表大會。當時該黨把批評集中於拜登一人，但事實證明，共和黨「瞄準了錯誤的人」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着拜登退選，由特朗普牽頭的共和黨「遊戲計劃」已經發生了翻天覆地的變化。至少，民主黨現在的總統候選人提名者，將是比 78 歲的特朗普年輕得多的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，無論民主黨的被提名人是誰，共和黨人肯定會指責民主黨人掩蓋了拜登與年齡相關的弱點，並把美國置於危險之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;歐洲「謹慎表態」，俄烏前景存疑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國政治新聞媒體 Politico 報道稱，歐洲領導人對於拜登退選的反應可以分為三類：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讚揚拜登決定的人，包括英國、西班牙、德國、波蘭等國領導人；抨擊拜登者，包括英國改革黨黨魁法拉奇、德國選擇黨議員克拉等；以及那些「似乎只喜歡在重要時刻上網的人」，比如認為「政治從未如此有趣」的拉脱維亞總統林克維奇斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《紐約時報》刊文稱，對於拜登的退選，雖然一些國家領導人表示讚賞，但這些表態「都很謹慎」。比如，德國總理朔爾茨在其聲明中特別稱，「多虧了拜登，跨大西洋的合作關係才如此密切，北約如此強大。美國是德國一個良好而可靠的夥伴。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;報道認為，特朗普對北約的反感，以及在俄烏衝突上的立場在德國引發了焦慮感。因此朔爾茨特別點明，拜登與特朗普的孤立主義傾向截然不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於拜登退選同樣敏感的，還有俄羅斯和烏克蘭。《衞報》稱，烏克蘭總統澤連斯基對此發聲，稱感謝拜登「堅定不移地支持烏克蘭」。澤連斯基曾在本月早些時候的北約峯會上與拜登會晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄羅斯國家杜馬主席沃洛金稱：「拜登在全世界和美國都造成了問題，由於他看到自己不會當選的前景，因此沒等選舉到來就退出了。」沃洛金還稱，拜登「應為對烏克蘭發動的戰爭、摧毀歐洲國家的經濟、對俄羅斯和其他國家實施的制裁負責。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管澤連斯基對拜登的支持表達了感謝，但 CNN 認為，澤連斯基目前面臨着艱難的前線，以及特朗普擊敗新的民主黨候選人重返白宮、對烏援助水平存在政治不確定性的雙重現實。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;報道稱，澤連斯基日前向烏克蘭全國發表講話時，「語氣異常剋制」，且暗示願意與俄羅斯進行談判，這是俄烏衝突爆發兩年多來的首次。澤連斯基建議俄羅斯派代表團參加他希望在今年 11 月舉行的第二次和平峯會。俄方此前並未受邀參加 6 月在瑞士舉行的第一次峯會。澤連斯基還在講話中抱怨稱：「烏克蘭並未得到足夠的西方援助來贏得戰爭。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CNN 援引美國前駐烏克蘭大使赫布斯特的分析認為，澤連斯基或試圖通過放低調門，來接觸可能重返白宮的特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 19 日，澤連斯基和特朗普通話。特朗普稱通話「非常好」，但沒有表明自己在繼續援助烏克蘭問題上的態度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普曾聲稱自己若勝選，能在一天內解決俄烏衝突，但尚不清楚他將如何推進實現和平。他一直不滿美國對烏克蘭的援助，長期以來還對北約的國防開支持批評態度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CNN 此前刊文稱，歐洲外交官一直在為特朗普可能重新掌權做準備，努力保障北約安全，並試圖確保烏克蘭在俄烏衝突中得到持久支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，歐洲對於俄烏衝突背景下特朗普當選總統的潛在情況，同樣有所反應。作為烏克蘭最大支持者之一的德國，計劃於明年減半對烏軍事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德國方面稱，七國集團（G7）同意以凍結俄羅斯資產的利息做抵押，為烏克蘭提供 500 億美元貸款。德國希望這筆資金能夠滿足烏克蘭的大部分軍事需求。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28153475</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28153475</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 10:33:33 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，朱潤宇</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/823/136.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28153475_2024072218343fb6436f-a05e-4eb4-a2e6-23c9563125f0.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>拜登宣佈退選總統</category>
            <category>民主黨</category>
            <category>歐洲</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/823/136.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/823/137.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>【社論】如何進一步「全面」深化改革</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:598px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/822/691.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;7 月 21 日，《中共中央關於進一步全面深化改革、推進中國式現代化的決定》（下簡稱《決定》）全文發佈。氣勢恢宏的改革藍圖、清晰具體的工作部署，透過《決定》提出的 300 多項改革舉措，中國式現代化的廣闊前景催人奮進。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全面深化改革，難就難在「全面」。改革開放歷經四十多年，已經進入了攻堅期和深水區，「容易的、皆大歡喜的改革已經完成了，好吃的肉都吃掉了，剩下的都是難啃的硬骨頭」。改革越是深入，涉及的利益矛盾也就越錯綜複雜，越相互關聯，因此，全面深化改革要更加註重系統集成，增強改革的系統性、整體性、協同性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;系統集成是全面深化改革的重要特徵，也是推進各項改革的重要方法論。具體而言，就是要堅持以全局觀念和系統思維謀劃推進，加強各項改革舉措的協調配套，推動各領域各方面改革舉措同向發力、形成合力，增強整體效能，防止和克服各行其是、相互掣肘的現象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;增強改革的整體性，就要統攬全局、舉旗定向。《決定》圍繞「堅持黨中央對進一步全面深化改革的集中統一領導」，聚焦「深化黨的建設制度改革」，緊扣「深入推進黨風廉政建設和反腐敗鬥爭」，把全面從嚴治黨貫穿改革全過程。辦好中國的事情，關鍵在黨。要確保各項改革任務不折不扣貫徹落實，首先要把思想和行動統一到黨中央的決策部署上來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;增強改革的協同性，就要同向發力、形成合力。《決定》提出「七個聚焦」，涵蓋經濟、政治、文化、社會、安全以及黨的領導等多方面，構成了一個系統工程。比如，科技創新離不開需要人才，人才的培養又離不開教育，《決定》強調必須深入實施科教興國戰略、人才強國戰略、創新驅動發展戰略，統籌推進教育科技人才體制機制一體改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;增強改革的系統性，就要相輔相成、相得益彰。《決定》強調毫不動搖鞏固和發展公有制經濟，毫不動搖鼓勵、支持、引導非公有制經濟發展，保證各種所有制經濟依法平等使用生產要素、公平參與市場競爭、同等受到法律保護。各種所有制經濟優勢互補、共同發展，就能暢通國民經濟循環，激發全社會內生動力和創新活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從健全宏觀經濟治理體繫到完善城鄉融合發展體制機制，從完善高水平對外開放體制機制到深化生態文明體制改革，「系統集成」的觀念貫穿於《決定》的始終，提出瞭如何處理好經濟和社會、政府和市場、效率和公平、活力和秩序、發展和安全等重大關係的深刻命題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所謂系統集成，就是把各個系統，像集成電路一樣整合成一個整體，實現各系統之間、各系統和整體之間的有機協調。正因為《決定》所涉及的各領域改革之間具有高度的關聯性，各方面改革舉措之間也存在高度的耦合性，所以全面深化改革就不能搞碎片化修補，更不能顧此失彼，必須一起謀劃、一起部署、一起實施、一體推進。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「改革有破有立，得其法則事半功倍，不得法則事倍功半甚至產生負作用。」正在不斷向縱深推進的改革，必然會面臨更復雜、更深刻的考驗，因此更要講求科學、智慧的方式方法。全面統籌謀劃推動各項改革相互促進、良性互動、協同配合，這是推進改革的內在要求，也是全面深化改革的必經之路。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28153467</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28153467</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 09:55:17 GMT</pubDate>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/822/689.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28153467_2024072217567e34e337-b262-4902-9060-9979881790e4.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>全面深化改革</category>
            <category>社論</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/822/689.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/822/690.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>