<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新聞 - 首頁頭條 - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>i@diygod.me (DIYgod)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新聞</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Mon, 17 Jun 2024 15:35:02 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>困在轉院「潛規則」中的重症患者：誰在限制患者住院天數？</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;594082&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/b6aaddcd13c241989a3a2357eb6dee56/hd/ff4d7cc6-93c2-4565-aa5f-5075e8376726-2f07d563-f53d-e882-c03e-8a0538e194d8.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/cover/20240617/e27270264c9e4d32a08d376e1e0c1ecf-20240617223822623-1414873831853771145-67f96b63-2f2b-42db-92e1-1ecff6170b6e.jpg&quot; data-duration=&quot;07:21&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1920&quot; data-height=&quot;1080&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;央廣網北京 6 月 17 日報道，康復治療師正給賈萍的右臂做康復鍛鍊，病牀上的賈萍微微地揮動下左手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「怎麼了？」治療師問。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「疼？疼也忍着點。」賈萍的姐姐賈琴「讀出」了妹妹的意思，細聲安撫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;76 歲的賈萍是山東濟南人。今年春節，她在杭州旅行期間突發腦溢血，在當地初步搶救成功後，家人便將她帶回了濟南，於 3 月 22 日入住山東大學齊魯醫院。從此，賈萍便開始了週而復始的轉院生涯：從齊魯醫院到山東省立第三醫院，再到濟南某綜合性三甲醫院，每家醫院的住院時間均為 20 天左右。5 月 31 日，記者在病房見到賈萍時，是她轉回山東省立第三醫院的第四天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家人都不忍心賈萍這樣折騰，但女兒齊倩從醫生那裏得到的解釋是，「醫保政策有規定，像她母親這樣的患者，原則上，單次住院時間不能超過 20 天。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「每個醫院都説是醫保政策有規定，但我諮詢醫保部門，對方又説沒有相關規定，我們也不知道該怎麼辦，只能來回轉院。」齊倩説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賈萍的遭遇並不是孤例。近日，央廣網記者在濟南多家綜合性三甲醫院調查發現，這些醫院康復科的患者普遍面臨住院天數的限制，單次住院時間在 15 天至 20 天。很多患者和家屬不得不在各家醫院之間轉院，身心俱疲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「國家醫保部門從未出台‘單次住院不超過 15 天’之類的限制性規定。」4 月 11 日，在國家醫保局 2024 年上半年例行新聞發佈會上，國家醫保局醫藥服務管理司司長黃心宇説，對少數醫療機構將醫保支付標準的「均值」變「限額」，以「醫保額度到了」的理由強行要求患者出院、轉院或自費住院的情況，他們堅決反對並歡迎羣眾向當地醫保部門反映，也可以直接向國家醫保局反映。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在原山東省社保局副局長、山東省醫保研究會秘書長仇振華看來，現在醫療機構和醫保部門都不願承認患者被動出院和轉院，這個現象在全國確實普遍存在，越是大病，矛盾越突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;被「限制」住院天數的重病患者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起初，賈萍在齊魯醫院治療十幾天後已有輕微意識，眼睛剛能睜開，病情仍舊很嚴重，但被醫院催促轉院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賈琴從陪同轉院的親屬那裏得知，當時，她妹妹被切開氣管，身上還插着鼻飼管、導尿管，就被人從病牀抬到擔架送上救護車。剛下救護車，妹妹就出現嘔吐反應，切開的氣管也被痰堵住，憋得滿臉通紅。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/955/646.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;病牀上的賈萍（央廣網發，受訪者供圖）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我護理過這種病人，這樣折騰很容易出意外。」在醫護崗位上工作了 30 餘年的賈琴説，當時妹妹幸虧轉到了附近一家醫院，不然真可能危及生命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孫強的父親的生命最後時光在不斷轉院中度過。去年 4 月，他的父親突發中風，在濟南市某三甲醫院治療 14 天后，病情暫時穩定，仍需要做康復治療，但醫生通知他要轉院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孫強説，當時他覺得父親不適合轉院，便想辦法找主治醫生説情。最後的解決辦法是，他先給父親辦一次出院，在急診病房過渡半天再辦住院，這樣他的父親得以不用轉院，只是在同一科室換了一張病牀。但是，在那裏之後又住滿 15 天后，他只能給父親轉院。最後，父親在那家醫院病逝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「每次住院超過一週時間，我就開始犯愁，我心裏就想又要轉院了，萬一找不到醫院怎麼辦？」李秀華説，住到第十五六天時是她最焦慮的時候，因為她永遠不知道醫護人員口中的「儘量安排」是多久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李秀華的女兒今年 28 歲，做過一次甲狀腺腫瘤手術後，在醫院住了 5 天就出院了。回家沒幾天，女兒就開始發高燒，病情急劇惡化，最終導致四肢癱瘓，不省人事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 個月以來，李秀華始終沒有放棄讓女兒甦醒的希望。為了讓女兒能在有高壓氧設備的醫院治療，她帶着女兒在濟南 4 家三甲醫院之間週轉。如今，她已經記不清轉了多少次院，她只知道，每家醫院的住院時間不能超過 20 天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「那種不確定感最折磨人。」李秀華説，她照顧孩子很累，平時睡覺就少，這都不是問題，但轉院的事情讓她每天都放不下。有時她找不到醫院，看到醫生，自己都覺得不好意思。她理解醫生的難處，也知道不是醫生想讓她們轉院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我實在想不通，拿錢看病，又不拖欠病款，住院怎麼就如此難？」李秀華説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;護工李蘭見過很多像李秀華這樣的家屬。她在濟南做護工五六年，在七八家三甲、二甲醫院護理過泌尿科、神經內科、外科、腫瘤科等科室的重症患者。據她觀察，每家醫院對患者住院時間的規定一般都是 15 天至 20 天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「一般病人住到兩週左右，醫護人員就會提醒家屬找醫院，越臨近 20 天，催促就越頻繁。」李蘭説，一些長期住院的患者家屬都知道這個「潛規則」，有人不等醫生催促，他們就提前找醫院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李蘭記得，有次她在病房裏看到一名醫護人員詢問患者家屬的轉院時間，家屬對醫護人員説孩子已經去找醫院了，但還沒找到。「我聽到醫護人員對患者家屬説，我不是問你找沒找到醫院，是問你什麼時候轉院。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「你去哪個醫院住院都是這樣，一般最長讓你住 3 周時間，但患者可以轉院，過十幾天之後再回來住院。」山東大學齊魯醫保辦的工作人員説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;醫生的困境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劉婷至少陪丈夫轉過 8 次醫院了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 6 月，她的丈夫在一次意外事故中重度腦損傷。劉婷介紹，手術後，她的丈夫在山東省千佛山醫院的重症監護室住了 53 天，轉到普通病房後醫生便建議他們轉院。但是，考慮到丈夫的病情，她想讓丈夫在這家醫院繼續住院治療。最終，她與醫生商議：先自費住院 15 天，之後再用醫保住院，這才得以暫時不用轉院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記者在濟南數家三甲醫院走訪時，多名患者家屬表示，醫院一般不會限制急性治療期患者的住院時間，一旦患者進入康復治療期，轉到康復科住院，就會普遍面臨單次住院時間 15 天至 20 天的限制，除非患者沒有參加醫保或由第三方支付醫療費用。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/955/647.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;從千佛山醫院出院後，劉婷帶着丈夫開始了漫長的轉院生涯（央廣網發，張勝坡，攝）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從千佛山醫院出院後，她帶着丈夫開始漫長的轉院生涯。「我們就在 3 家醫院之間來回轉院，每個三甲醫院的康復科最多住 20 天，在二甲醫院就可以住 30 天。」劉婷説，她問過醫生為何有這種時間限制，醫生模糊地説跟醫保報銷政策有關，如果患者住院時間太長，就會超過醫保報銷限額，超出部分則需要由醫生支付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;濟南市多個三甲醫院的醫生告訴記者，家屬們所説的「醫保報銷政策」是指國家醫保局在全國正在推行的「DRG 付費」，即按「疾病診斷相關分組」付費。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賈萍所住的濟南某三甲醫院的重症康復科醫生表示，患者「定期」轉院要求與 DRG 付費有關。「根據 DRG 付費政策，相當於單病種付費，要求一種病只能花如此多的錢，我們計算出患者的日均費用後，就知道一個患者大概能住多少天。比如，按 DRG 付費政策一個病能花 1 萬元，快到 1 萬元的時候，就得提醒患者出院。」面對賈琴的詢問，這名醫生説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山東省千佛山醫院醫保辦工作人員表示，嚴格來説，醫保局的確沒有限制患者住院天數，但 DRG 付費是按病種付費，患者住院久了，患者報銷費用就高。病人付完自費部分後，醫院把醫保報銷的部分上報醫保局審核，審核完才給錢。為了控費，超出費用醫保局很可能就不給報銷。「這就像別人給你 100 元上飯店吃飯，説你可以隨便吃，怎麼可能？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記者獲取的一份山東某省級三甲醫院醫保辦下發的《關於適應 DRG 付費模式，進一步規範醫療行為的通知》（以下簡稱「通知」）顯示，2021 年 10 月份，濟南市醫保局正式啓動 DRG 付費，當年 10 月 1 日以後入院的濟南市職工與居民參保人的住院費用、單病種（按病種治療方式），正式納入 DRG 付費。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該通知提示醫生：「要嚴格入出院管理，嚴格掌握入院標準，不推諉、拒收參保人員，不誘導參保病人住院，不以各種藉口要求參保人員提前或延遲出院。禁止費用比較高的病人出院再入院，否則會被判定為分解住院；避免使用價格昂貴的藥品及耗材，導致病種超標扣款。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「從模擬付費情況可以看出，DRG 付費對我們是有利的，只要大家共同努力，控藥、降耗、降低平均住院日，合理檢查，規範醫療行為，強化病案首頁質量控制，盈利的潛在空間是很樂觀的。」上述通知稱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該醫院醫生王昆對記者表示，「平均住院日」「牀位週轉率」是醫院的考核指標，對於醫院來説，患者的住院天數越低，牀位週轉率就越高，單個牀位的收入就越高。但是，還是 DRG 付費對醫生收入影響更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「對於醫生來説，始終是罰比獎多。」王昆説，他沒有因 DRG 付費被處罰過。但他聽説，在剛實施 DRG 付費的時候，他所在醫院的某個科室一個月被扣了 6 萬多元，分攤到每個醫生身上就是 1 萬元左右，甚至有醫生整月獎金被扣光，而獎金能佔到一個普通醫生月收入的一半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一家濟南某三甲醫院的工作人員表示，醫生也沒辦法，就是這樣要求的，一般康復科只能住 15 天，最多不能超過 20 天。如果患者逾期不轉院，就會扣所住科室的獎金。「罰得挺厲害，去年我們醫院的三個科室因此被罰款。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DRG 付費實施之後&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在醫護崗位上工作一輩子的賈琴，一直對妹妹反覆轉院的事情耿耿於懷。為此，她數次致電濟南市醫保局、濟南市衞健委和市政熱線要一個解釋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賈琴説，有次，濟南市衞健委醫政醫管處的一位工作人員告訴她，衞健部門從來沒有要求醫院限制過患者住院天數。「醫院可能有他們自己的想法，如果遇到醫院趕病人走的情況，可以留下證據舉報。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我沒有舉報過醫生，覺得這不是醫生的責任，而且妹妹畢竟還要在那幾家醫院週轉，得罪誰都不好。」她説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在很多患者家屬看來，「有得轉」總比「沒得住」要好。李秀華和劉婷都知道，親人的甦醒遙遙無期，但都不願放棄。劉婷覺得，現在這種狀況，多數患者相當於在互換牀位，如果所有康復患者都在康復後再出院，等待住院的患者就沒有牀位，這會導致好醫院排不上隊，差的醫院又沒人去。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/955/648.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;李秀華女兒的醫囑執行單（央廣網發，張勝坡，攝）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 4 月 10 日，國家醫保局公眾號刊發《醫保支付方式改革，如何影響看病就醫？》文章稱，為了科學地配置醫療資源、規範醫療行為，近年來，國家醫保局吸收國際經驗，持續深化醫保支付方式改革，改革的重點，就是將過去醫保基金向醫療機構「按項目付費」為主，改革為「按病種付費」為主。換言之，就是將過去的「為治療過程」付費，改革為「為治療結果」付費，採取 DRG 方式付費就是其中的一個重要模式。到 2023 年底，全國超九成醫保統籌地區已經開展 DRG/DIP（DIP 即按病種分值付費）支付方式改革，改革地區住院醫保基金「按項目付費」佔比下降到四分之一左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該文章進一步解釋，改革的基本原理是，根據住院患者的疾病診斷、合併症、併發症、治療方式等因素，將臨牀特徵和醫療資源消耗情況相似的患者分為同一組。對同組患者，確定相似的費用標準，由醫保部門「打包」支付給醫療機構。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孫強認為，DRG 付費具有合理性，但在執行過程中，應該增加一些人性化的考量。比如，對於一些不適合出院或轉院的患者，是不是有透明公開的渠道讓他們正常住院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們理解醫保控費的政策初衷，但這種‘一刀切’做法，最大的受害者是真正需要住院治療的患者。」劉婷説，除了聯繫醫院、轉院過程中的身心消耗，以及 120 救護車的費用外，她的丈夫每次住院後都得重新再做一些檢查，這也增加患者家屬的醫療負擔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在山東某省級三甲醫院呼吸內科主任醫師吳鵬看來，按照目前公立醫院的運行機制，醫療費用的持續增長是現實存在的。去年他們醫院曾發文強調，要加強醫療費用增長情況監測，從原則上來説，醫療費用增幅控制在 10% 以內。而 DRG 政策本質上是按病種付費，讓醫院之間有競價，從而降低醫療費用，節約醫保資金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「理想狀態下，DRG 付費能促進醫院之間的良性競爭。同樣一種病，A 醫院一個月能治好，B 醫院就需要三個月，B 醫院就要解釋原因，因為醫院水平差，還是你壓牀不讓人走？」吳鵬説，一個病人需要花多少錢，醫生有相當大的決定權，不從醫生層面進行規範，不可能控制住醫療費用的持續增長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他坦言，實踐中，每個科室都可能會遇到 DRG 費用超標的患者，最終肯定是醫生承擔超支費用。目前，DRG 政策的實施不可避免地造成一些科室推諉病人的情況。比如，有些科室更傾向於收治病情較輕的患者，因為這樣可以多掙錢，趨利避害，是一種本能反應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吳鵬説，醫院的醫保辦雖然三令五申不允許推諉病人，嚴禁以醫療費用超支為由將未達到出院標準的參保人辦理出院手續，但是，這類矛盾還是很突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「醫保局也有難處，想盡量用最少的錢辦最好的事，讓羣眾滿意。但是，好比一場牌局，四個人都想贏，這可能嗎？醫保局、醫院、醫生、患者就是這四個人。」吳鵬説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他覺得，總體來看，DRG 付費是利大於弊。但在實施過程中，肯定有部分人利益受損，對於那些需要長期住院治療的患者，醫保局應該單獨出台政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;可作為深化醫改的突破口&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，在濟南某三甲醫院醫務處工作的朋友告訴賈琴，醫院確實沒有明文規定限制患者住院天數，但這個「規定」是自發形成的。「哪個部門都不會承認這個‘規定’，大家都在‘踢皮球’。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 14 日，記者以患者家屬名義諮詢了山東省立第三醫院、山東大學齊魯醫院、山東省千佛山醫院，相關工作人員均表示，醫保政策雖未直接限制患者住院天數，但醫院考慮到 DRG 付費的政策，一般都不會讓患者住太久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山東省千佛山醫院醫保辦一位工作人員表示，實踐中，患者家屬可以跟醫生商量，如果醫生認為可以從其他地方「勻一勻（費用）指標」，也可以讓個別患者多住幾天。而且，如果一位危重病人確實達不到出院條件，醫院也不會強制患者出院。「主要還是看醫生把握，醫院該承擔部分費用時也會承擔，如果醫院承擔很多病人，就要關門了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「醫保局確實沒有出台過限制患者住院天數的文件，但根據 DRG 付費的政策，如果患者長期住院，超過了 DRG 費用線，就會扣醫生的錢，我們怎麼辦？」濟南某三甲醫院一位腸胃外科醫生説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對部分患者遭遇被限制住院天數的情況，仇振華表示，這類現象是客觀存在的，醫保部門不能止步於「沒有出台過相關規定」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仇振華表示，醫保支付方式改革的大方向沒錯，目前 DRG 付費的設計理念和具體內容與我國的醫療現實確實有不吻合的地方，一些政策規定還需要與時俱進。因為那些重症患者頻繁在幾家醫院之間轉院，顯然不是醫保部門想看到的結果。而且醫保並沒有少花錢，一些患者卻在來回折騰。「這不是單純的醫保支付方式改革造成的問題，也非醫保部門獨自所能解決的問題。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他看來，目前，三級醫院、二級醫院和社區醫院的聯動還是不理想。要解決這個問題，不僅需要醫保支付方式的改革，醫共體的建設和分級診療都要跟上。這也需要醫保部門和衞健部門向公眾解釋清楚這個問題，提出明確的解決方案。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/955/649.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2021 年 11 月 19 日，國家醫療保障局印發《DRG/DIP 支付方式改革三年行動計劃》（圖片來源：中國政府網）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國醫藥衞生文化協會醫聯體醫保支付研究中心研究員仲崇明介紹，2021 年，國家醫保局曾制定了《DRG/DIP 支付方式改革三年行動計劃》，提出從 2022 年到 2024 年，全面完成 DRG/DIP 付費方式改革任務，到 2024 年底，全國所有統籌地區全部開展 DRG/DIP 付費方式改革工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「從現在形勢來看，這層窗户紙是該捅破的時候了。」仲崇明説，對於重症康復患者來説，目前的政策設計下，醫保基金、患者自付都花費不少錢，但醫保患者獲益、體驗又不好，這違背了「管用高效」的原則。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仲崇明認為，患者被限制住院天數的現象看似只涉及一小部分患者，但並不妨礙它成為我們深化醫改的一個突破口。比如，醫療機構可以藉此推動檢查結果互認，建立患者健康檔案制度，推動分級診療建設等。醫保部門則可以深化醫保支付方式改革，推動 DRG 與適合康復治療的醫保支付方式相銜接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仲崇明以江蘇徐州的醫改經驗為例，介紹了醫保政策如何更好保障重症康復患者權益的可能性。他介紹，近十年來，徐州市一直在探索康復治療患者支付方式改革，對腦外傷、腦卒中和脊髓損傷等部分病種探索實行康復醫療按療效價值付費的支付方式，將患者的功能狀態作為康復病例分期的主要依據，並根據患者醫療、康復、護理等不同需求，將康復醫療過程分為五個階段，每個階段都明確治療標準，並且根據消耗醫療資源的情況，判斷按病種收付費為主還是按牀日收付費為主。各臨牀分期之間康復治療轉診階段不視作分解住院，也不限制患者出入院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「不管幹什麼事，都不要出現‘一刀切’的情況，好政策要能靈活應對各種情況。」吳鵬説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（文中賈萍、賈琴、齊倩、孫強、李秀華、李蘭、劉婷、王昆、吳鵬均為化名）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27763880</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27763880</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 14:45:47 GMT</pubDate>
            <author>張勝坡/央廣網</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/955/664.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27763880_202406172245b0237dd3-a326-481f-90cd-7838fc1f410f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>住院</category>
            <category>轉院</category>
            <category>醫院</category>
            <category>重症</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/955/664.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/955/665.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>官方通報北京僑福芳草地發生火情：無人員被困傷亡</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/955/437.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;北京市朝陽區消防支隊發佈警情通報：2024 年 06 月 17 日 20 時 00 分，119 指揮中心接到報警，朝陽區朝外街道東大橋 9 號樓僑福芳草地大廈頂層儲物間雜物起火，立即調派消防救援力量到場處置，20 時 45 分明火被撲滅，無人員被困傷亡，火災原因正在調查中。 &lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27763796</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27763796</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 14:45:25 GMT</pubDate>
            <author>@北京朝陽消防</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/955/434.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27763796_2024061722455ece81ca-a7ac-4113-aeda-6a172a199878.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>火情</category>
            <category>僑福芳草地</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/955/434.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/955/435.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>多地中小銀行下調存款利率，降幅最高可達 60 個基點</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/955/200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;今年以來，銀行「降息潮」仍在繼續，又有不少中小銀行陸續加入了下調存款利率的陣營。最近一個月，已有包括廣東、廣西、河南、湖北、貴州、哈爾濱、山西、深圳等多地的中小銀行對存款掛牌利率進行了調整，降幅最高可達 60 個基點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《金融時報》記者注意到，經過近兩年來的多輪「降息」，目前利率在 3% 以上的定期存款已難覓蹤影。但從中小銀行調降後的利率水平來看，仍較國有大行、股份制銀行具有一定優勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多地中小銀行調降存款利率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;進入 6 月以來，市場關於銀行下調存款利率的消息不斷，中小銀行特別是農村商業銀行成為了本次降息的「主角」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我行決定自 6 月 1 日起調整人民幣存款掛牌利率。」5 月 29 日，廣東澄海農商銀行發佈的公告顯示，在存款利率調整後，該行活期存款利率為 0.20%，1 年期、2 年期、3 年期、5 年期整存整取定期存款利率分別為 1.70%、1.90%、2.20%、2.20%。本次調整後，該行 3 年期、5 年期定期存款利率分別較去年 11 月的執行利率下調了 20 個基點和 25 個基點。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/954/796.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以來，河南西平中原村鎮銀行對該行存款掛牌利率進行了兩次調整。6 月 1 日，該行將 1 年期、2 年期、3 年期、5 年期整存整取定期存款利率分別調整為 1.9%、2.1%、2.35%、2.4%。其中，3 年期、5 年期定存利率均較今年 4 月的執行利率下調 20 個基點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 31 日，廣西富川農村商業銀行也發佈消息稱，將於 6 月 1 日起對部分存款掛牌利率進行調整。其中，該行調整後的 3 年期定存掛牌利率為 2.8%，相比今年 2 月的執行利率下調了 40 個基點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據《金融時報》記者不完全統計，近一個月以來，還有廣西賓陽農商行、河南西平中原村鎮銀行、湖北京山農商行、湖北宜城農商行、貴州冊亨富民村鎮銀行、哈爾濱幸福村鎮銀行、山西保德慧融村鎮銀行、深圳坪山珠江村鎮銀行等多家農村中小金融機構也對存款掛牌利率進行了調整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3 年、5 年存款利率「倒掛」再現&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，存款期限通常會與存款利率成正比，但在本輪調降過程中，有部分中小銀行中長期存款利率再度出現「倒掛」，即 5 年期存款利率低於 3 年期存款利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，貴州冊亨富民村鎮銀行 3 年期定期存款利率為 2.9%，較 5 年期高出 75 個基點；湖北宜城農商行調整後的 3 年期定期存款利率為 2.35%，5 年期僅為 2.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，還有部分中小銀行 3 年期與 5 年期定期存款利率持平。其中，廣西平樂農村合作銀行 3 年期、5 年期定期存款利率均為 2.8%；湖北京山農商行、湖北荊門農商行 3 年期、5 年期定期存款利率均為 2.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記者注意到，在經過多輪「降息」後，全國性銀行 3 年期、5 年期定期存款掛牌利率均已降至 3% 以下。中小銀行雖然也對存款掛牌利率調降多次，但相較國有大行和股份制銀行仍然具有一定的利率優勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，山西保德慧融村鎮銀行 5 月對存款掛牌利率調降後，3 年期、5 年期定期存款利率仍在 3% 以上，分別為 3.0% 和 3.15%。深圳坪山珠江村鎮銀行 5 年期（單筆 20 萬元及以上）定期存款利率下調 60 個基點後，利率仍高達 3.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;存款利率仍有調降空間&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《金融時報》記者注意到，自今年年初以來，中小銀行已掀起多輪存款「降息潮」，在業內人士看來，多為跟進全國性銀行的「補降」之舉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中小銀行的利率調整也是對前期大型銀行降低存款利率的跟進，這種梯次調降是國內銀行業的常規做法，有助於避免市場在短時間內因利率調整出現劇烈波動，確保市場平穩運行。」招聯首席研究員董希淼表示，但是，由於不同銀行存款定價策略、資產負債管理等不同，存款利率調整的時間、節奏和幅度都可能存在一定差異。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，多位業內人士在接受《金融時報》記者採訪時也曾表示，2024 年銀行存款利率或將出現多輪下調。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「存款利率市場化改革以來，商業銀行運用多種方式控制存款利率，從不同渠道引導銀行負債端成本有序下行。」中信證券首席經濟學家明明表示，考慮存款降息的時間規律以及銀行息差壓力和存款定期化的問題，今年二三季度市場很可能再度迎來存款利率的新一輪調整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「下一階段，商業銀行仍將繼續下調存款利率，以進一步壓降資金成本，減緩息差縮窄的壓力。」董希淼預計，除了下調存款利率之外，商業銀行還應減少對存款的利息補貼以及利息之外的費用，進一步壓降存款的隱性成本。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27763789</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27763789</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 14:45:06 GMT</pubDate>
            <author>張冰潔/微信公號「金融時報」</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/955/197.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27763789_2024061722453b13663c-09b7-4a14-b417-362750a550b1.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>存款利率</category>
            <category>中小銀行</category>
            <category>金改實驗室</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/955/197.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/955/198.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>凌晨貨車起火引燃周邊雜物，車輛被燒成骨架</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;591541&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/429388485ef747e194d6cc84cb3fd5ae/hd/20240606170627853c418ad2c-0b03-42bb-b0f3-cdda34b68f9e-707af821-5075-4791-166a-9478f33e7625.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/454/541.jpg&quot; data-duration=&quot;01:01&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1280&quot; data-height=&quot;720&quot;&gt;&lt;/video&gt;近日，鎮江丹北鎮一輛小貨車停放在廢品收購站內，車頭過火，火勢蔓延至周邊雜物，現場火勢猛烈。消防員耗時半個小時撲滅明火。貨車最終被燒成骨架，所幸車內無人。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27647129</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27647129</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 14:11:15 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者：宮潤澤，編輯：胡寶秀，素材來源：相關人士</author>
            <category>凌晨</category>
            <category>貨車起火</category>
            <category>引燃</category>
            <category>周邊雜物</category>
            <category>七環視頻</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/454/541.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/454/542.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>廣東省委書記：把搜救失聯被困人員作為重中之重全力以赴抓好</title>
            <description>&lt;p&gt;據微信公眾號「南方日報」消息，受近日強降雨和上游來水影響，廣東省江河洪水持續上漲，西江、韓江已分別發生今年第 1 號、第 4 號洪水，局部地區災情險情比較嚴重，省防總已啓動防汛 III 級應急響應，省減災委已啓動省 IV 級救災應急響應，各項防禦部署全面展開。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 17 日上午，廣東省委書記黃坤明在省委應急指揮中心主持召開視頻會議，指揮調度重點地區搶險救災工作，並就進一步做好全省強降雨和洪澇災害防禦工作進行會商研判、部署落實。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在視頻會上，廣東省應急管理廳、省氣象局、省水利廳先後彙報了當前雨情、汛情發展態勢和暴雨洪澇、地質災害等防範應對工作進展。現場視頻連線了梅州市及平遠縣，聽取當地災情險情處置進展，並就下一步防災減災救災工作進行應急調度和細化部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在聽取彙報和視頻連線後，黃坤明向全省受災羣眾和奮戰在防汛搶險救災一線的工作人員致以誠摯慰問。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，本輪強降雨短促集中、累積雨量大，局部地區暴雨來勢兇猛，雨情超過歷史極值和前期預報，疊加上游集中降雨來水，致災風險高、防禦壓力大。各地各有關部門要堅決貫徹落實習近平總書記、黨中央決策部署，始終把人民羣眾生命安全放在第一位，發揚不怕疲勞、連續作戰的精神，以「時時放心不下」的責任感，把防災減災救災各項部署抓細抓實抓到位，奮力打贏本輪強降雨防禦硬仗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他説：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要把搜救失聯被困人員作為重中之重全力以赴抓好，聚焦重點區域開展拉網式排查，用好各類救援設施，加大救援資源投入，以最快速度搶通生命通道，調集充足醫療力量精心救治受傷羣眾，盡最大努力減少人員傷亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要堅決果斷徹底轉移受災區域和風險地區人員，對各類地質災害隱患點、易澇點開展全面深入細緻的排查，加強上門入户走訪，一一核對落實，確保應轉盡轉、應轉早轉，不落一户、不漏一人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要科學精細做好流域水庫羣防洪調度，密切監控干支流洪峯形成和發展變化，因時因勢優化上下游聯調聯控，最大限度發揮攔洪削峯錯峯效用，減輕下游防洪壓力，確保全流域度汛行洪安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要在確保安全前提下加快搶修排險，爭分奪秒恢復因災損毀的道路交通、供水、供電和通訊，為搶險救災高效順暢進行提供有力保障，讓災區儘快恢復正常生產生活秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要強化搶險救援力量統籌，緊盯雨情汛情災情精準調整防禦部署，對災情嚴重、致災風險高的重點地區，加大人員、設備、物資等預置前置力度，加強軍地協同聯動，上足巡查搶護專業力量，廣泛動員各方面應急力量，匯聚起齊心共抓搶險救援工作的強大合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;省三防辦要加強調度指揮，水利、氣象等部門要切實發揮職能作用，各地要強化值班值守，全面落實臨災叫應機制，主要負責同志要深入一線、靠前指揮，廣大黨員幹部要聞汛而動、衝鋒在前，共同築牢防汛救災堅固防線，以實際行動守護人民羣眾生命安全和社會大局平安穩定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照廣東省委安排部署，省委副書記、省長王偉中趕赴梅州受災一線，實地督導指揮防汛救災應急處置工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，梅州多地遭遇大暴雨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據廣東省防汛防旱防風總指揮部辦公室通報，6 月 16 日，受強降水雲系影響，廣東梅州多地出現大暴雨局部特大暴雨，其中，平遠縣泗水鎮 24 小時降水達 369.3 毫米，全市多地受災嚴重。截至 17 日，平遠縣泗水鎮、仁居鎮、東石鎮、蕉嶺縣南礤鎮、梅縣區松源鎮等多處發生山洪、山體滑坡，造成 5 人死亡、15 人失聯、13 人受困。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;廣東省防汛防旱防風總指揮部於 6 月 17 日 10 時將防汛應急響應提升至 III 級，並派出 3 架救援直升機抵達受災地區開展人員轉移和物資投放。據初步統計，目前當地已組織 200 餘支隊伍、9000 多人投入搶險救援，省防總已調集 18 支搶險救援隊伍、1835 人、986 台（套）裝備抵達梅州，迅速開展搶險工作。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27763581</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27763581</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 14:11:07 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，石鳴</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/954/646.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27763581_2024061722118f6d2138-f8d4-4163-acb4-fff4a6ee978d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>廣東</category>
            <category>梅州</category>
            <category>黃坤明</category>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/954/646.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/954/647.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>國家防總加派 1 個工作組赴廣東一線協助指導防汛工作</title>
            <description>&lt;p&gt;6 月 16 日至 17 日，浙江中南部、江西中部和南部、福建西南部、湖南東北部和南部、貴州中西部和南部、四川南部、廣西北部、廣東北部和東部等地部分地區出現暴雨或大暴雨，福建龍巖、廣東梅州和汕尾等局地特大暴雨。據氣象預報，17 至 18 日，江南中南部、貴州南部、雲南東北部、華南北部等地部分地區有大到暴雨，其中湖南南部、江西中部、浙江南部、福建北部、廣西東北部等地部分地區有大暴雨，廣西東北部等地局地特大暴雨。中央氣象台 17 日 10 時發佈暴雨橙色預警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照國家防總副總指揮、應急管理部部長王祥喜安排，國家防總辦公室、應急管理部 17 日上午組織氣象、水利、自然資源等部門聯合會商，視頻連線福建、浙江、廣西、貴州、江西、湖南、廣東等省份，分析研判雨情汛情態勢，調度部署暴雨洪澇防範應對工作。會商指出，南方地區本輪降雨過程持續時間長、累計雨量大、極端性強，各地要充分認識主汛期暴雨洪水致災風險高的特點，加強監測預警和會商研判，及時啓動調整應急響應，緊盯山洪和地質災害、水庫塘壩、中小河流洪水等薄弱環節，強化巡查防守，做好流域江河洪水防禦工作，加強對基層工作督促指導，及時果斷轉移危險區羣眾，全力保障人員生命安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據《國家防汛抗旱應急預案》及有關規定，國家防總 17 日 10 時針對廣東、湖南、江西 3 省啓動防汛四級應急響應，維持針對福建、廣西、浙江、貴州 4 省份的防汛四級應急響應和針對河北、內蒙古、山東、河南 4 省份的抗旱四級應急響應，加派 1 個工作組赴廣東一線協助指導防汛工作，加派 2 個抗旱工作組分赴山西、內蒙古協助指導工作，此前派出的兩個防汛工作組繼續在福建、廣西協助指導。近日，陝西、河南部分地區出現降雨，旱情有所緩解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;17 日,國家防災減災救災委員會針對福建、廣東兩省嚴重暴雨洪澇災害，啓動國家四級救災應急響應。國家防災減災救災委員會辦公室、應急管理部根據兩省暴雨洪澇災情和救災工作需要，會同國家糧食和物資儲備局緊急調撥 1 萬件家庭應急包，全力支持地方做好受災羣眾安置救助工作。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27763780</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27763780</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 14:11:05 GMT</pubDate>
            <author>@應急管理部</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/954/729.jpeg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27763780_2024061722112586c1a6-6f82-4992-8220-fcaf37a4e954.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>暴雨洪澇</category>
            <category>綠政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/954/729.jpeg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/954/730.jpeg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>爾冬升：演員首先要尊重自己的行業，而不只是為了名利</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;594076&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/85e5bd5da89a45e1a8c8be25215afd6f/hd/202406172157252115a58e35c-f9b2-4e3a-925b-e3e4f6530058-2e63ca38-8214-af21-8282-b2f0b1f15a00.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/921/131.jpg&quot; data-duration=&quot;03:03&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;上影節邀請資深導演爾冬升與香港新晉演員共話心聲，旨在扶持香港電影新鋭，激發青年影人的創作潛力，為青年影人提供更多發展機遇，為電影市場注入創新活力。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27761149</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27761149</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 14:08:16 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，薛松</author>
            <category>爾冬升</category>
            <category>上海國際電影節</category>
            <category>追光燈</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/921/131.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/921/132.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>女子坐橋欄杆拍照不慎落水，羣眾消防齊救援</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;591521&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/9dc8c058b3364697832804221524dda4/hd/2024060616381403932cb6f28-f82f-46fc-8efb-46c496c7ce12-97bc528a-df09-5ea9-d67d-28b987ad5227.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/449/753.jpg&quot; data-duration=&quot;00:53&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1280&quot; data-height=&quot;720&quot;&gt;&lt;/video&gt;近日，龍子湖公園西側有人落水，消防員到場發現，兩人身套救生圈漂浮在水面。消防員利用腰帶、繩索將二人拉上橋面。原來，女子坐在欄杆上拍照落水，男子下水救援被困。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27646696</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27646696</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 14:07:43 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者：宮潤澤，編輯：胡寶秀，素材來源：相關人士</author>
            <category>女子</category>
            <category>橋欄杆</category>
            <category>拍照</category>
            <category>不慎落水</category>
            <category>七環視頻</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/449/753.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/449/754.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>賀一誠：傳承愛國愛澳優良傳統，持續推進經濟適度多元</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/954/418.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 5 月 1 日，遊客在澳門大三巴牌坊前遊覽。 新華社記者，張金加，攝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳門特區行政長官賀一誠 17 日接受媒體訪問時表示，澳門要傳承、弘揚好愛國愛澳優良傳統，加速融入國家發展大局，加快建設橫琴粵澳深度合作區，持續推進經濟適度多元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「機遇灣區」「機遇香港」「機遇澳門」主題採訪活動正於此間進行。17 日，媒體團來到澳門特區政府總部採訪賀一誠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳門素有愛國愛澳傳統，賀一誠在回答新華社記者相關提問時表示，澳門雖曾被葡萄牙殖民者侵佔，但愛國愛澳精神一直傳承至今。澳門迴歸祖國後，愛國愛澳優良傳統在不斷傳承和發展，歷屆特區政府對此從未有過放鬆，廣大澳門居民熱愛祖國、熱愛澳門。近年來通過堅持弘揚愛國愛澳精神，大家共同努力，戰勝了疫情，現正推動經濟持續復甦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「大家要用愛國愛澳的具體行動，去擦亮澳門國際大都市的‘金名片’。」賀一誠説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳門特區政府 2023 年財政年度施政報告明確提出了「1+4」適度多元發展策略，「1」是按照建設世界旅遊休閒中心的目標要求，促進旅遊休閒多元發展，做優做精做強綜合旅遊休閒業；「4」是持續推動大健康、現代金融、高新技術、會展商貿和文化體育等四大重點產業發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年是澳門「1+4」產業發展策略實施的開局之年，賀一誠表示，澳門是個小城市，在旅遊業方面是強項，但在其他領域還比較弱，因此澳門按中央要求作出相應發展調整，特別是實施「1+4」產業發展策略，「4」是澳門發展的主要方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賀一誠介紹，2023 年，博彩業佔澳門本地生產總值（GDP）約四成，比高峯時下降不少，非博彩業則佔 GDP 的六成，這對澳門產業發展來講是一個扭轉。2023 年，澳門 GDP 總量雖然比新冠疫情前的 2019 年略低，但人均 GDP 已接近 7 萬美元，今年有信心經濟能恢復到較好水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;統計顯示，2024 年第一季度澳門本地生產總值實質同比增長 25.7%。「希望下半年能保持較好趨勢，今年能有雙位數的經濟增長。」賀一誠説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;橫琴粵澳深度合作區的建設發展備受矚目，賀一誠表示，橫琴總面積約 106 平方公里，對澳門發展是很大的支撐和機遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賀一誠説，澳門將加速融入國家發展大局，積極參與粵港澳大灣區建設，加快建設深合區是澳門經濟適度多元發展的主要平台和重要抓手，特區政府會大力做好這方面的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賀一誠表示，大灣區不同城市要按照自身定位，發展其特色產業，澳門有信心與大灣區其他城市共同發展。「橫琴擁有好政策，也是大灣區的一分子，先把橫琴發展好，期望相關政策成熟後再延伸到大灣區其他地方。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被問及如何打造中西文化交流互鑑的新平台，賀一誠表示，澳門是中西文化交融的地方，西方文化與中國傳統文化都是澳門重要的組成部分。澳門也有很多土生葡人，我們是一視同仁，大家共同為建設澳門新家園而努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賀一誠指出，在繼續保持中西文化的同時，中央還給予澳門聯繫葡語系國家的重任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國—葡語國家經貿合作論壇（澳門）第六屆部長級會議今年 4 月在澳門成功舉行。賀一誠説，會議期間，很多葡語系國家的官員都看好澳門和內地的發展前景，希望用好這個平台來發展好與澳門和內地的關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，很多葡語系國家的人士希望通過澳門進入橫琴和內地市場，澳門也有很多企業家在葡語系國家有投資，澳門會繼續推動中國與葡語國家關係深入發展。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27763444</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27763444</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 14:06:11 GMT</pubDate>
            <author>新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/954/408.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27763444_2024061722065957303d-c6bc-4668-8319-8758ee771866.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>賀一誠</category>
            <category>港台來信</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/954/408.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/954/409.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>普京解除四名國防部副部長職務，將波波夫退出現役</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/954/649.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;央視新聞消息，當地時間 6 月 17 日，俄羅斯總統普京簽署命令，解除潘科夫、察里科夫、舍夫佐娃和波波夫四人的國防部副部長職務，同時將波波夫退出現役。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;@中新網，消息，據俄新社報道，當地時間 6 月 17 日，俄羅斯總統普京簽署命令，任命了一名國防部第一副部長和三名副部長。根據命令，戈爾寧被任命為俄國防部第一副部長，弗拉德科夫、齊維列娃、薩維利耶夫為國防部副部長。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27763775</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27763775</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 14:05:30 GMT</pubDate>
            <author>央視新聞、@中新網</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/954/656.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27763775_202406172205a434b4ab-37d0-45ae-9b3c-596b928469df.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>俄羅斯國防部</category>
            <category>普京</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/954/656.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/954/657.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>廣西提升重大氣象災害（暴雨）應急響應至 II 級</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/954/611.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 6 月 15 日，廣西賀州，在平桂區羊頭鎮老柱村，救援人員在轉移受災羣眾。 視覺中國，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記者從廣西壯族自治區氣象局獲悉，受低渦切變線影響，目前影響廣西的強降雨帶已北抬加強，自治區氣象局於 6 月 17 日 18 時提升重大氣象災害（暴雨）Ⅲ級應急響應為Ⅱ級。廣西氣象台 17 日 17 時 30 分將暴雨黃色預警提升為橙色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據氣象部門統計，16 日至 17 日，廣西桂林、柳州、河池、賀州等地有大雨到暴雨、局地大暴雨，最大為桂林市興安縣興安鎮 225.4 毫米。預計 17 日至 19 日，桂北地區有暴雨、局地大暴雨到特大暴雨天氣。此次暴雨預報範圍擴大，強度增強，最強降水時段出現在 17 日至 18 日。暴雨落區與前期強降雨區高度重疊，暴雨災害氣象風險高，需繼續加強防禦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據水文部門預測，廣西將再次出現大範圍洪水過程，西江、桂江可能再次形成編號洪水，柳江可能形成編號洪水，部分中小河流可能出現較大洪水。自治區防汛抗旱指揮部於 6 月 17 日 15 時針對柳州、桂林、百色、賀州、河池將防汛四級應急響應提升至三級。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27763757</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27763757</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 14:05:20 GMT</pubDate>
            <author>新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/954/608.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27763757_202406172205d48fa777-f5f8-406c-ba4a-588f63a6c057.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>廣西</category>
            <category>綠政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/954/608.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/954/609.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>李強總理訪澳看望「熊貓使者」：「硬核」行程也有「柔軟部分」</title>
            <description>&lt;p&gt;據新華社消息，國務院總理李強於當地時間 6 月 15 日下午抵達阿德萊德，開始對澳大利亞進行正式訪問。在阿德萊德，中澳之間的「熊貓使者」再引關注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當地時間 16 日上午，李強總理到阿德萊德動物園考察中澳大熊貓保護合作研究工作。該動物園是澳大利亞唯一擁有大熊貓的動物園。《環球時報》援引澳媒分析稱，這是中國總理訪澳「硬核」行程中「柔軟」的一部分。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/923/352.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;當地時間 6 月 16 日上午，正在澳大利亞訪問的國務院總理李強到阿德萊德動物園考察中澳大熊貓保護合作研究工作。 新華社記者，李濤，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在雙方發表的《中澳總理年度會晤聯合成果聲明》中，還提到了「歡迎雙方開展大熊貓保護合作。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據澳大利亞廣播公司（ABC）16 日報道，大熊貓「網網」和「福妮」來到阿德萊德已有 15 年，是南半球唯一一對大熊貓。阿德萊德動物園負責人本斯特德表示，大熊貓來的第一年，動物園的遊客就增加了 15 萬人。澳大利亞外交部長黃英賢稱，大熊貓「已成為許多阿德萊德人家庭生活中的重要組成部分」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李強表示，「網網」和「福妮」成為中澳友好的使者，是中澳兩國人民深厚友誼的象徵。這説明只要雙方用心呵護，中澳合作就能跨越廣闊的太平洋、超越各種差異，實現相互成就、互利共贏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;綜合路透社等外媒報道，6 月 16 日，中方表示，在大熊貓「網網」和「福妮」回國後，將為阿德萊德動物園提供另一對大熊貓。黃英賢對此表示感謝，「這將有利於當地經濟、就業與旅遊業發展，是善意的信號」。按照雙方協議，「網網」和「福妮」將於今年返回中國。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/923/350.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;當地時間 2024 年 6 月 1 日，在澳大利亞阿德萊德動物園拍攝的大熊貓「網網」。 新華社記者，章建華，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/923/349.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;當地時間 2024 年 6 月 1 日，在澳大利亞阿德萊德動物園拍攝的大熊貓「福妮」。新華社記者，章建華，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;結束阿德萊德動物園參觀後，李強總理到訪了南澳大利亞州一家頂級釀酒廠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 3 月，中國終止對澳大利亞葡萄酒徵收反傾銷關税。中國海關數據顯示，4 月份，中國從澳大利亞進口了 1040 萬美元的葡萄酒，較去年同期 12.6 萬餘美元的產品額，增長了約 80 倍。5 月，澳大利亞向中國出口了價值超過 8600 萬澳元（約合人民幣 4.12 億元）的葡萄酒，350 家主要來自南澳大利亞州的釀酒商重新進入中國市場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部長黃英賢在酒莊發表講話時稱，「之所以選擇這個地點，是因為中國對澳大利亞葡萄酒的貿易限制已經解除，我們對此表示歡迎」。路透社稱，訪問釀酒廠的行程安排顯示了中澳兩個貿易夥伴之間日趨穩定的關係。另據澳大利亞廣播公司報道，在澳大利亞總理阿爾巴尼斯為李強總理舉行的歡迎午宴上，專門準備了澳大利亞產的葡萄酒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當地時間 6 月 17 日上午，李強總理在堪培拉議會大廈同澳大利亞總理阿爾巴尼斯舉行第九輪中澳總理年度會晤。與阿爾巴尼斯會晤期間，李強表示，中方願同澳方不斷擴大貿易規模，積極拓展新能源汽車、可再生能源發電等領域合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年，中國對包括煤炭、葡萄酒、大麥和木材在內的一系列澳大利亞出口商品實施貿易限制措施，澳大利亞每年的損失高達 200 億澳元。目前，除澳大利亞活龍蝦外，大部分貿易禁令已解除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;會晤後，兩國總理共同見證簽署戰略經濟對話、自貿協定實施、應對氣候變化、教育、文化等領域多項雙邊合作文件，並共同會見記者。雙方發表《中澳總理年度會晤聯合成果聲明》。兩國領導人同意 2025 年舉行下一輪中澳總理年度會晤。中方邀請澳大利亞領導人在雙方方便時訪華，澳方對此表示歡迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，兩國領導人還同意雙方在人文交流領域拓展接觸。中方將把澳大利亞納入單方面免籤國家範圍，雙方同意互為旅遊、商務、探親人員審發 3 至 5 年多次入境簽證。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27761140</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27761140</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 13:11:18 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，楊文欽</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/924/344.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27761140_2024061721110be0494b-86e6-4a31-a8c6-a9d8f1155248.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>李強總理訪澳</category>
            <category>中澳關係</category>
            <category>熊貓</category>
            <category>大國外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/924/344.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/924/869.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>廣東梅州暴雨已致 5 人遇難、15 人失聯、13 人受困</title>
            <description>&lt;p&gt;6 月 17 日，廣東省防汛防旱防風總指揮部辦公室發佈關於梅州暴雨災情的情況通報。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通報稱，6 月 16 日，受強降水雲系影響，廣東梅州多地出現大暴雨局部特大暴雨，其中，平遠縣泗水鎮 24 小時降水達 369.3 毫米，全市多地受災嚴重。截至 17 日，平遠縣泗水鎮、仁居鎮、東石鎮、蕉嶺縣南礤鎮、梅縣區松源鎮等多處發生山洪、山體滑坡，造成 5 人死亡、15 人失聯、13 人受困。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;17 日上午，省委書記黃坤明在省委應急指揮中心主持召開視頻會議，指揮調度重點地區搶險救災工作，並就進一步做好全省強降雨和洪澇災害防禦工作進行會商研判、部署落實，強調要認真貫徹落實習近平總書記關於防汛救災工作的重要論述精神，始終堅持人民至上、生命至上，以迅速有力的行動、紮實細緻的措施做好防汛抗洪和搶險救災工作，全力守護人民羣眾生命財產安全，最大限度減少災害損失。按照省委安排部署，省委副書記、省長王偉中趕赴梅州受災一線，實地督導指揮防汛救災應急處置工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;省防汛防旱防風總指揮部已於 6 月 17 日 10 時將防汛應急響應提升至 III 級，並派出 3 架救援直升機抵達受災地區開展人員轉移和物資投放。據初步統計，目前當地已組織 200 餘支隊伍、9000 多人投入搶險救援，省防總已調集 18 支搶險救援隊伍、1835 人、986 台（套）裝備抵達梅州，迅速開展搶險工作。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27762554</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27762554</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 12:41:26 GMT</pubDate>
            <author>南方+客户端</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/939/235.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27762554_2024061720411728198b-3bdd-4c1d-94fd-5d608ea65c13.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/939/235.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/939/230.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>以推銷保健品為名吸引 7 萬餘人蔘與傳銷，11 人團夥涉案超 9 億元被公訴</title>
            <description>&lt;p&gt;一 11 人犯罪團夥以推銷保健品為名，宣傳推廣傳銷平台，組織、領導的參與傳銷活動人員累計達 7 萬餘人，涉案金額達 9.47 億餘元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 17 日，澎湃新聞（www.thepaper.cn）記者從上海市靜安區人民檢察院（以下簡稱「靜安區檢察院」）獲悉，5 月 24 日至 6 月 8 日，該院以組織、領導傳銷活動罪對 11 名被告人陸續提起公訴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以電商平台為幌子，隱藏傳銷平台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，公安機關接到舉報電話稱，在上海市某某大廈內，有人以推廣「H 電商平台」為幌子進行傳銷違法活動。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/921/122.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;涉案拉人頭獎勵情況表&amp;nbsp; 本文圖片均為，上海靜安區檢察院，提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公安機關接報後迅速立案偵查。劉女士稱其通過朋友介紹，繳納 6000 元成為「H 電商平台」會員，該朋友一再強調公司有直銷牌照，只要繳納費用成為會員，就能在平台上擁有自己的店鋪。首批會員未來還能享受網店營業額 1% 的分紅。劉女士參加幾次早會後發現，公司對外宣稱幫助跨境電商平台推廣店鋪，但實際是以推廣店鋪為名，忽悠別人繳納會費。劉女士認為這是傳銷，當即退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;無獨有偶，邵先生通過熟人介紹註冊了該平台會員。朋友告訴他這是內部推薦制，註冊會員後贈送網店，只要有人掃描他的二維碼進入網店購物，他就能獲得 30% 的銷售提成，無需進貨、銷售。邵先生當即繳納 1.2 萬元成為平台會員，還在朋友帶領下參加了公司組織的旅遊活動，參觀了公司展廳及銷售的產品。之後公司安排老師給大家授課，稱公司因發展需要招募更多人進入，讓其發展下線會員擴大規模。這時，邵先生才恍然大悟——這個投資模式其實是傳銷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公安機關進一步偵查後發現，「H 電商平台」只是一個幌子，平台背後還隱藏着另一個以高額返利為誘餌發展下線的「Z 平台」。2023 年 10 月 19 日至 21 日間，偵查人員陸續抓獲葉某某等十餘名犯罪嫌疑人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提前介入，釐清傳銷「金字塔」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鑑於該團夥內部分工明確、發展層級多、計酬方式複雜，且多名骨幹到案後否認傳銷活動，為快速釐清傳銷組織架構及運作模式，靜安區檢察院提前介入，與公安機關會商討論、引導偵查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經偵查查明，該團夥以犯罪嫌疑人葉某某為首，通過設立威海 Z 有限公司天津分公司（以下簡稱「Z 公司」）組建傳銷團隊。公司內部分為銷售、行政兩大板塊，其中犯罪嫌疑人林某某系銷售主管，負責話術培訓、對外管理傳銷團隊等，下設總監、主管若干；犯罪嫌疑人李某某系行政主管，協助葉某某管理 IT 部、財務部，下設財務、技術負責人若干。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:437px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/921/124.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:562px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/921/125.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;涉案聊天記錄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年起，該團夥通過召開大型講座，提供免費旅遊、食宿，參觀廠房等方式推銷保健品，以會員能獲取「H 電商平台」免費店鋪，並謊稱項目有政策支持、盈利前景巨大等，進一步吸引他人繳納費用入會。根據所繳費用不同，會員被分成普卡、銀卡、金卡、鑽卡、翡翠卡等五個等級，分別對應不同的權益。入會後，又設置層獎、量獎等，以獲取高額返利引誘會員不斷髮展下線。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;犯罪嫌疑人丁某某在被抓之前已做到「總裁」級別，組織、領導參與傳銷人數達四千餘人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我一開始是被贈送‘H 電商平台’網店吸引，成為會員後公司就讓我們不斷拉人頭，以此賺取會員費。」當承辦檢察官問及為何不退出時，丁某某表示，「公司給的返利非常高，嚐到甜頭後即使知道這是傳銷也沒辦法停下來，自己靠拉下線，下線再拉下線，拿了一百多萬元返利，等於坐享其成。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經初步審計，涉案傳銷平台註冊會員賬號達 18 萬餘個，涉案金額達 9.47 億餘元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;直銷還是傳銷？恢復關鍵數據&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十餘名犯罪嫌疑人到案後，始終拒不供認，均一口咬定 Z 公司開展的系直銷活動，並非傳銷。為此，在審查逮捕期間，承辦檢察官就直銷牌照問題進一步核實，通過詢問證人、調取書證等方式，查清 Z 公司從未申領過直銷牌照，公司所謂的銷售人員也未取得過直銷員證。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 4 月 24 日，案件移送至靜安區檢察院審查起訴。面對上述已經查明 Z 公司無直銷牌照這一客觀事實，葉某某、林某某等組織者以及部分核心骨幹成員仍否認指控，辯稱 Z 公司的模式是直銷，不是傳銷，公司員工收入來源於保健品銷售額，不存在發展下線進行獎勵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「涉案的傳銷團夥內部有着嚴格的管理制度。他們嚴令下層員工在公司內談論會員制度、獎懲機制，且對外統一口徑；在全員培訓時，禁止任何人攜帶電子產品，防止錄音錄像，還定期要求財務人員銷燬賬本、銷售人員刪除聊天記錄；甚至在案發當天，還指令他人銷燬‘Z 平台’相關數據……犯罪嫌疑人否認傳銷的事實，企圖抱着僥倖心理逃避責任。」承辦檢察官介紹。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/921/123.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;檢察官釐清傳銷「金字塔」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;承辦檢察官認為，要從直銷和傳銷本質區別出發，查證「Z 平台」運作模式是否符合傳銷活動基本特徵。因犯罪嫌疑人均做無罪辯解，客觀證據的收集、調取極其重要，檢察官遂立刻要求偵查機關從被刪除的聊天記錄入手，恢復扣押手機的數據。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「第一層到手 240，第二層 3000 碰 3000，1680，是無限代地拿。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「若能推廣宣傳介紹一個客户，團隊可以獲得 85% 的現金收益，推廣者可以獲得 70% 的現金收入。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「總監、總裁、董事等級別之間分紅獎勵是有區別的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「請注意以下事項，新人第一次來，沒加盟前不講制度，不提發展下線。手機清理乾淨，不要存架構圖……」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這些聊天記錄面前，犯罪嫌疑人的辯解不攻自破，最終，他們如實供認了參與傳銷活動的犯罪事實。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「資金」成為擊破直銷辯解的又一關鍵證據&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同時，還需查明「Z 平台」吸納會員資金的去向。承辦檢察官第一時間與公安機關充分溝通，引導偵查人員圍繞財務人員程某某筆錄中提及的「內外賬目」加大取證力度，儘快恢復「Z 平台」數據、調取相關銀行交易賬户，及時開展審計。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經查，「Z 平台」收入基本來源於新會員繳納的入會費，所謂平台保健品銷售收入佔比極少，而新繳納的入會費通過私人賬户運轉，部分錢款根據內部返利規則在傳銷人員之間進行分配，剩餘部分用於發放管理層等人工資，這進一步印證「Z 平台」推廣模式完全符合組織、領導傳銷活動罪中以直接或者間接發展人數作為計酬或返利依據這一基本特徵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，承辦檢察官發現存在「一人註冊多個賬户」，遂要求鑑定人員根據已恢復的「Z 平台」會員賬户、會費收取情況、後台實名綁定信息等客觀證據，扣除可能重複計算的人數，補充出具鑑定意見。最終，結合全案證據，全面查清涉案各傳銷人員發展的人數、層級、非法獲利情況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經審查查明，被告人葉某某、李某某等人於 2019 年至 2023 年間，以推銷保健品為名，宣傳推廣「Z 平台」，要求參加者繳納入會費獲得會員資格，再按一定順序組成 A、B 區雙軌層級結構，並通過設置如層獎、量獎、輔導獎等返利名目，將發展人員數量作為返利依據。經審計，犯罪嫌疑人葉某某等人組織、領導的參與傳銷活動人員累計達 7 萬餘人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 5 月 24 日至 6 月 8 日，靜安區檢察院以組織、領導傳銷活動罪對葉某某等 11 名被告人陸續提起公訴。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27761144</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27761144</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 12:32:08 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，李菁</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/934/976.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27761144_202406172032f640c435-2d9f-4a4b-a4fa-f85250037084.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>傳銷</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/934/976.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/934/978.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>融入城市不易、離開城市困難：學者調研青年流動人口二代生活圖景</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/904/386.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;「對於那些父輩從農村流入城市、自身出生/成長於城市的青年流動人口二代而言，他們是否、能否以及如何融入城市社會，既是個體難以繞開的生活日常，也是關係城鎮化進一步發展、社會經濟平穩運行的重要社會議題。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，由共青團中央主管，中國青少年研究中心、中國青少年研究會主辦的期刊《中國青年研究》刊發了一篇由中國人民大學人口與健康學院副院長、人口與發展研究中心教授、博士生導師宋月萍，浙江省社會科學院社會學研究所助理研究員劉志強以及中國人民大學人口與健康學院博士研究生唐士茹撰寫的研究文章，關注青年流動人口二代羣體的社會融入情況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這篇題為《青年流動人口二代的社會融入：內涵、特徵、困境及應對》的文章系國家社會科學基金重點項目「生命歷程視角下流動人口二代成年後社會融合問題研究」的階段性成果。該研究主要基於 2013 年—2018 年曆年「全國流動人口動態監測調查」數據，通過人羣比較，分維度實證呈現青年流動人口二代羣體社會融入的新特徵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章指出，隨着人口流動的進一步發展和代際更替，青年流動人口二代羣體逐漸進入公共視野。在概念上，青年流動人口二代與既有的隨遷/留守兒童研究一脈相承，均強調父母的遷移流動特徵及其影響。隨着隨遷、留守兒童成長進入青年階段，即成為本文關注的青年流動人口二代羣體。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據第七次全國人口普查數據，全國流動人口總量達到 3.76 億人，每 4 個人中就有 1 個流動人口；相比 1982 年第三次全國人口普查時的 657 萬，增長了 57 倍。有學者根據 2020 年全國人口普查數據估計，在 18 歲~45 歲人口中，流動人口二代約有 2.71 億，佔 50.94%；預計到 2030 年，這一比例將進一步增至 65.63%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與父輩相比，青年流動人口二代的社會融合問題可能更為凸顯。一方面，多數流動人口二代自小在城鎮生活和接受教育，他們的生活方式、行為模式和文化觀念無不受到城市生活環境的形塑；但另一方面，由於父/母普遍為鄉-城流動人口，源自鄉村的行為模式、傳統文化觀念以及父輩的流動經歷本身，仍會通過家庭環境、代際傳承等方式對流動人口二代的社會融入產生影響。在這兩方面作用下，青年流動人口二代的社會融入可能會呈現出與流動人口一代迥異的特徵，他們面臨的問題和困境也可能截然不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章對青年流動人口二代的人羣範圍作了明確：一是以 15 歲~44 歲作為青年觀察窗口；二是結合現有數據情況，以最近一次流動發生的年齡作為區別流動人口一代與流動人口二代的標準：流動時間發生在 18 歲及以後的為流動人口一代，流動時間發生在 6 歲及之前的為流動人口二代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章分析認為，與流動人口一代相比，青年流動人口二代社會融入的內涵有所變化，並呈現出以下特徵：經濟融入水平提升但與城市户籍居民仍有明顯差距；生活融入意願強烈且實際互動也更加頻繁；文化接納能力更強同時仍重視家鄉文化；外鄉-本地雙重身份認同並存亦有雙重身份共缺。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/904/294.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;比如，與城市户籍居民相比，青年流動人口二代的經濟融入水平仍有明顯差距。文章圖表顯示，在 15 歲~44 歲户籍居民中，超過八成從事有償勞動，且其中約 40% 為政府機關/企事業單位的負責人、辦事人員或技術人員，平均工資約為 4096.30 元，絕大多數擁有住房。而相比之下，無論在業比例、收入水平、職業地位，還是住房擁有情況，青年流動人口二代的經濟水平均不及城市户籍居民。特別是在較高層級的職業類型和自有住房擁有方面，青年流動人口二代與城市本地户籍居民之間仍有較為明顯的差距。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/904/293.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;相比流動人口一代，從小出生、成長在城市的青年流動人口二代對於流入地語言的掌握程度更好。文章圖表顯示，對於流動人口一代來説，不到 1/3 的人能夠聽懂且會説本地話，近 20% 完全不懂本地話；他們與本地人的日常交流以普通話為主，能夠使用本地方言交流的僅約 10%。而在青年流動人口二代中，超過 50% 不僅聽得懂而且會講本地話，完全不懂本地方言的比例不到 5%；儘管普通話仍是流動人口二代與本地人日常交流時最常使用的語言，但相比流動人口一代，青年流動人口二代中能夠使用本地話交流的比例也有明顯提高 (23.21% vs 10.98%)，使用家鄉話的比例降低 (5.36% vs 10.77%)。青年流動人口二代對於本地方言的掌握能力在一定程度上反映了他們更高的文化融入水平，這不僅使得他們能夠更加便捷地與當地人溝通交流，還有助於增進他們對當地文化風俗的瞭解，增強本地身份文化認同，這又會進一步推動他們的社會融入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從身份認同的角度來看，在青年流動人口二代中，認為自己「既不是老家人也不是本地人」「不知道自己是哪裏人」的比例明顯高於流動人口一代，從而呈現出雙重身份共缺的現象。這種身份認同的模糊性使得一部分青年流動人口二代在考慮長期居留打算和家庭團聚意願時同樣搖擺不定，體現在「沒想好」「視情況而定」的情況仍佔據一定比例。並且，不同於流動人口一代在家鄉與流入地之間猶豫不決，青年流動人口二代的搖擺不定則可能跳脱出兩者擇一的框架，因而更加充滿不確定性。儘管我們無法將這種身份認同共缺現象等同於西方移民研究中的「身份危機」，但這仍能反映出一部分青年流動人口二代存在着身份認同和歸屬感缺失的現實。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章指出，在「融入城市不易」與「離開城市困難」之間，青年流動人口二代還可能會陷入雙重意義上的邊緣。這反映在相當比例的青年流動人口二代在身份認同上認為「自己既不屬於本地，也不來自父輩的家鄉」。這種雙重邊緣常使得他們在社會融入過程中感到迷茫和無助，進而會對自身的學業成就、職業獲得、婚姻家庭等產生持久影響。隨着青年流動人口二代羣體的逐漸壯大，可能會系統性地引發這一羣體的身份焦慮和心態失衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此，作者在文章中建議稱，教育和就業作為社會經濟最基礎的變量，同時也是社會融入最基本的指標，可以從這兩方面入手，通過強調政策的支持和引導，緩解青年流動人口二代羣體在社會融入中可能存在的焦慮：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，教育是個體實現人生躍升、社會融入的重要途徑。以城鄉一體化為引領，通過逐步增加公辦學校學位供給、增加民辦學校補貼、向流動人口隨遷子女提供傾斜性教育資源、進一步推動異地中高考制度改革等舉措，提升及保障青年流動人口二代羣體受教育權利。另外，除了學校教育，還可以通過發展在職教育、在職終身教育以及針對性的技術培訓和文化活動，提高青年流動人口二代羣體的人力資本積累，幫助他們更好地適應城市生活和工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，就業是教育的延伸。在地緣政治衝突、全球經濟衰退等背景下，外貿、運輸、餐飲、製造加工等傳統行業受到衝擊，對於主要從事第二、第三產業的青年流動人口二代來説，就業競爭尤為激烈，就業的不穩定性問題更為凸顯。強化就業、幫扶創業將是積極應對該問題的兩個有效抓手。一是通過舉辦就業講座、加強職業技能培訓、打通就業信息獲取壁壘、家庭生育養育照料支持等，幫助青年流動人口二代瞭解就業市場和職業發展趨勢，增強青年流動人口二代特別是女性的就業能力。二是通過資金支持、創業培訓、搭建平台、税收減免等手段，提高青年流動人口二代成功創業的可能性。除了政府，企業和社區也可以發揮更大的作用，更有效地整合資源，調動各方的積極性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「儘管青年流動人口二代的社會融入水平明顯提升，但往往仍面臨着‘融入城市不易’‘離開城市困難’‘雙重意義的邊緣’等困境。從教育和就業兩方面入手，強調政策的支持和引導，是紓解青年流動人口二代羣體社會融入困境的可能有效方式。」文章最後強調。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27759547</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27759547</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 12:09:25 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，石鳴</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/904/383.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27759547_202406172009b2c7088b-7d25-49de-9aa3-8786c245fb59.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>青年流動人口二代</category>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/904/383.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/904/384.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>嚴打虛擬主播？騰訊視頻號擬限制數字人帶貨：鼓勵真人直播</title>
            <description>&lt;p&gt;200 平方米的公司凌晨空無一人，一排排的電腦、手機陳列其中，全是數字人在直播，彷彿一場沒有人類的 AI 狂歡......&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一年一度的 618 即將到來，對於近年興起的數字人直播帶貨，平台正在收緊監管尺度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞記者獲悉，近日為了優化視頻號櫥窗生態，營造良好的交易環境，騰訊對《視頻號櫥窗達人「發佈低質量內容」實施細則》進行修訂，修訂內容於今年 6 月 7 日-6 月 13 日進行意見徵集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;據最新的修訂方案，「使用插件、AI 等工具生成虛擬形象進行直播」「提供、售賣、教學或展示平台不提倡傳播的內容：如講解和售賣虛擬人代播軟件」等涉及虛擬人/數字人直播，將被視頻號明確列入低質量內容，並進行違規處理。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於相關修訂的原因，6 月 17 日，視頻號相關人士告訴澎湃新聞記者，使用數字人/虛擬人直播目前屬於平台直播帶貨中的違規行為，如被平台發現，將依據相關規則進行處罰，包括不限於減少直播推薦、減少賬號推薦、限制直播帶貨能力等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;該人士稱，平台希望並鼓勵真實的真人主播，能跟觀眾進行實時的互動。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管相關修訂沒有完全落地，但是對於數字人直播的態度如此「嚴厲」，視頻號屬於行業首家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;實際上，目前業內各大平台對於數字人的態度普遍比較積極。其中以京東最為鮮明，此前以京東創始人、董事局主席劉強東為形象的數字人「東哥」亮相京東直播間，曾引發熱議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當時，根據京東超市披露，採銷東哥 AI 數字人上播 30 分鐘，直播間觀看人數破千萬；僅 40 分鐘內，直播間觀看人數超過 1300 萬，創造京東超市採銷直播間開播以來，觀看人數的最高峯；近 1 小時觀看量超 2000 萬，直播時段用户平均停留時長達到日常均值的 5.6 倍。在 40 分鐘內，直播間整體訂單量破 10 萬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;京東 CEO 許冉更表態，劉強東數字人之後，數百位總裁數字人將在 618 活動期間在京東平台直播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;淘寶在去年就開始入局數字人直播。去年 7 月 25 日，六位不同打扮的 AI 主播「烈兒寶貝」和本人同台直播，這也是淘寶頭部直播間首次嘗試 AI 上崗開播。去年 618 期間，首家 AI 淘寶店「盧咪微 Lumiwin」開播，AI 數字人馬斯氪上崗淘寶直播間，2 個小時吸引超 16 萬人次觀看，由 AI 設計的 T 恤在 TVB 直播間上架、銷出數百件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;快手相關負責人曾表示，快手研發的女媧數字人平台能支持 2200 個數字人同時直播 24 小時。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;數字人帶貨無疑是個巨大市場。艾媒諮詢數據顯示，2023 年中國數字人帶動的產業市場規模和核心市場規模分別為 3334.7 億元和 205.2 億元，預計 2025 年分別達到 6402.7 億元和 480.6 億元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管如此，從實際應用角度，多家頭部直播間負責人告訴記者，正式投入數字人還需要謹慎，「直播間要能賺錢，靠的是人、貨、場三者良好的經營。還有直播間品牌的積累，數字人只是工具。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;頭部直播間「交個朋友」相關負責人告訴澎湃新聞記者，在他看來，目前數字人技術整體還非常初級，此前公司也嘗試過用數字人直播，但是效果並不好，「數字人直播目前還是不太成熟，京東利用劉強東的數字人，也是利用劉強東的 IP，實際上數字人主播距離正式商用可能還有 3-5 年的距離。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;電商平台夢餉科技 CTO 曹均濤告訴記者，目前數字主播在電商中的應用還在起步階段，「以前的數字人對用户意圖的理解不精準，很難和用户形成交流，但是在大模型出現後，未來肯定能形成順暢的人機交互的。未來，大模型和數字直播結合起來之後，才能真正用數字人直播來替代真人直播。現在數字人直播只能和真人直播形成補充。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有不少公司利用數字人概念「割韭菜」，引發安全挑戰。《2024 人工智能安全報告》顯示，2023 年基於 AI 的深度偽造欺詐案件呈現出驚人的增長趨勢，增長率高達 3000%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一頭部直播平台抖音對於數字人直播同樣持謹慎態度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 月 27 日，抖音安全中心公眾號發佈《抖音關於不當利用 AI 生成虛擬人物的治理公告》。公告提到，創作者、主播、用户、商家、廣告主等在抖音應用生成式人工智能技術時，須遵循相應規範。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據公告內容，此次抖音將重點治理利用 AI 生成假外國人、假精英及利用 AI 生成形象騙互動等三類內容，包括生成境外虛假人設，消費愛國心理、博取關注；生成俊男美女虛假形象，騙取互動，交友導流；生成精英人士虛假人設，發佈心靈雞湯、財商、偽國學、厚黑學、偽成功學等不良內容，低質吸粉，甚至引流到站外以賣課、入羣等方式獲利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告還提到，發佈者應對人工智能生成內容進行顯著標識，虛擬人需在平台進行註冊，虛擬人技術使用者需實名認證等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在去年 5 月，抖音曾在業內首發關於人工智能生成內容的平台規範。倡議中提及，發佈者需對人工智能生成內容產生的相應後果負責。同時，發佈者應對人工智能生成內容進行顯著標識，幫助其他用户區分虛擬與現實，特別是易混淆場景。虛擬人也需在平台進行註冊，虛擬人技術使用者需實名認證，使用已註冊的虛擬人形象進行直播時，必須由真人驅動進行實時互動，不允許完全由人工智能驅動進行互動。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27760787</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27760787</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 11:57:54 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，範佳來</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/918/246.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27760787_202406171958eaaf3a57-31ed-4458-921a-6416e542a3f5.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>視頻號</category>
            <category>數字人</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/918/246.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/918/247.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>現場｜法老巨像、「綠臉棺」開箱現身上海博物館</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;593997&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/c0bf486a3bea4ec5ada46960d800986c/hd/20240617164254683d9264bd0-1ee8-4a92-8b65-702aba3aa34f-f563a90e-b308-0876-272c-8d48dca078ac.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/905/26.jpg&quot; data-duration=&quot;01:21&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1280&quot; data-height=&quot;720&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;div class=&quot;news_video_name&quot;&gt;上博古埃及文明展開箱：埃赫納吞巨像、「綠臉棺」揭開面紗。(01:21)&lt;/div&gt;&lt;p&gt;「金字塔之巔：古埃及文明大展」將於 7 月 19 日在上海博物館人民廣場館開展。滿載古埃及文物的貨機包機從開羅起飛，已於 6 月 16 日凌晨抵達上海，6 月 16 日晚間，9 輛載着本次特展文物的大巴車抵達上海博物館人民廣場館。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;6 月 17 日下午，在上海博物館人民廣場館大廳，兩件古埃及文物——埃赫納吞巨像與彩繪人形棺率先開箱，揭開其神秘面紗。埃赫納吞是古埃及第十八王朝法老，也是古埃及最廣為人知的法老圖坦卡蒙的父親；彩繪人形棺是近年出土於埃及薩卡拉貓神廟遺址區的棺槨，該件木棺因臉部呈現出綠色彩繪而尤具辨識度。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/904/175.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;埃赫納吞巨像&amp;nbsp;開箱現場（攝影，澎湃新聞 &amp;nbsp;朱偉輝）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「金字塔之巔：古埃及文明大展」為有史以來全球最大規模、亞洲最高等級的古埃及文物出境展，將囊括精選自埃及多家博物館的 787 件古埃及文明不同時期文物，且展期超過一年。展覽力圖向觀眾揭秘古埃及文明面貌、公佈古埃及最新考古發現與研究成果。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/904/174.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;埃赫納吞巨像&amp;nbsp;開箱現場（攝影，澎湃新聞 &amp;nbsp;朱偉輝）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 17 日下午 1 時 30 分，澎湃新聞記者在現場看到，2 個裝載着古埃及文物的碩大板條箱靜靜置於上海博物館（人民廣場館）大堂。首先開箱的這件文物是「埃赫納吞巨像」。裝載該件文物的板條箱足足有 2 米多高，揭封條、拆箱……曾在影像資料中反覆曝光的長臉、厚唇的「埃赫納吞巨像」赫然眼前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃赫納吞是古埃及第十八王朝法老，也是古埃及最廣為人知的法老圖坦卡蒙的父親。這件雕塑呈現了埃赫納吞半身像，但由於高 2.1 米，體量巨大而顯得氣勢磅礴。這件文物現收藏於埃及國家博物館。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據介紹，這件巨像是一組造型相似的雕像之一，原高約 4 米，排列於卡納克阿吞神廟露天庭院的南牆和西牆南端。雕像完全不同於法老英氣健美的傳統造型，一切線條都被拉長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國王埃赫納吞（阿蒙荷太普四世），在位第 5 年遷都阿瑪爾納，推行宗教改革，擯棄眾神，獨尊阿吞。阿吞的形象是一個太陽光輪。埃赫納吞主張只崇拜阿吞，還廢除繁瑣的神廟儀式，以簡潔的方式在露天庭院中與阿吞神直接交流。他自稱為阿吞唯一的兒子，神人之間的唯一中介，只有王室可以參與儀式並與阿吞互動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在埃赫納吞死後，他的紀念物被拆除或隱藏，直到 19 世紀 20 年代初，隨着象形文字的破譯，埃赫納吞的名字才重新為人所知。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/904/173.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;&amp;nbsp;「彩繪人形棺」開箱現場（攝影，澎湃新聞 &amp;nbsp;朱偉輝）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一件文物「彩繪人形棺」是近年出土於埃及薩卡拉貓神廟遺址區的棺槨。相較於薩卡拉遺址出土的其他人形棺，這件彩繪木棺因臉部呈現的綠色彩繪而尤顯獨特，辨識度也很高，被稱為「綠臉棺」。據上海博物館館長褚曉波介紹，這件「綠臉棺」此次也是第一次離開埃及本土赴外展出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於「綠臉棺」材質的特殊性，出於文物保護需要，開箱現場更顯小心謹慎，僅作短暫「露臉」，館方也一再叮囑拍攝不能開閃關燈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據介紹，人形棺是中王國晚期以來最為常見的棺槨形制，在近年薩卡拉地區的考古發掘中，薩卡拉地下墓穴出土了近千個人形棺，為棺槨學的研究提供了大量新材料，填補北方樣本的空缺，很可能打破原來的分類體系。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/886/160.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;彩繪人形棺&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這件彩繪木棺臉部呈現出的綠色，象徵着傳説中死而復活的奧賽里斯，同時也代表着氾濫的尼羅河。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了裸露的綠色皮膚和常見於木乃伊頭部的假鬍鬚外，死者奈赫斯胡特比提還佩戴了標識其成神而去的尼美斯頭巾與同樣象徵故去之人的寬領。與一般的胸飾不同，這件棺槨上的寬領描繪精細、裝飾複雜，一共分成了十二層，最外部還有一圈吊墜。在寬領的下方，張開雙翼的努特女神挺身跪坐，上身赤裸，頭上繪有一尊以金色勾邊的太陽圓盤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這件「綠臉棺」還是典型的帶底座人形棺，棺外銘文從中部一直延伸至底座，底座上亦寫有一行銘文。在棺槨的背面也有銘文。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/908/34.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;薩卡拉考古工地&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該件文物將在「金字塔之巔」的第二板塊「薩卡拉的秘密」中呈現。該板塊主要聚焦近年來埃及考古隊在薩卡拉地區展開自主考古以來取得的重大發現。褚曉波表示，「薩卡拉的秘密」這一板塊所展現的文物，很多為首次對外公佈，即便在埃及本土都未必能夠看到，因為大部分文物還保存在當地的庫房中。此次上海博物館工作組赴埃及文物點交，有一部分文物就是直接從薩卡拉考古遺址附近的考古庫房點交、裝運到上海。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27758061</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27758061</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 09:54:11 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，陳若茜，陸林漢</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/905/26.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27758061_2024061718029a499b5a-46e5-4486-9b7a-666a8b5477ff.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>上海博物館</category>
            <category>彩繪人形棺</category>
            <category>埃赫納吞巨像</category>
            <category>圖坦卡蒙</category>
            <category>古代藝術</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/905/26.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/905/33.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>教育部首次上線高考志願信息系統，免費幫考生填報志願</title>
            <description>&lt;p&gt;為進一步加強對考生的志願填報服務，落實國務院「高效辦成一件事」的決策部署，2024 年，教育部「陽光高考」信息平台面向高考生免費開放「陽光志願」信息服務系統，基於招生、就業、調查、測評等大數據，結合深度專業和職業解讀，提供志願推薦、專業介紹、心理測評、就業去向及前景查詢等服務。和教育小微一起來看——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;海量數據、系統集成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;集合權威、詳盡的專業庫、院校庫、就業前景情況等數據，為填報志願提供多元參考信息，幫助考生「選大學，選專業」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/917/875.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/917/877.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/917/878.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/917/880.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有針對性的專業、職業心理測評&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邀請國內權威心理專家研發相關職業測評工具，從興趣、價值觀、人格、學科傾向綜合四維度，幫助考生更好地瞭解自己的專業和職業傾向。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;537&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/917/887.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;個性定製的志願推薦&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依據往年錄取情況，根據考生高考成績（位次），按照「衝穩保」的填報原則，結合心理測評結果，個性化生成志願參考建議，展示錄取情況、專業滿意度、就業去向等全方位數據。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/917/891.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/917/892.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;以上服務均免費提供。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;掃描二維碼可進入「陽光志願」信息服務系統：&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;302&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/917/893.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;為千萬考生提供志願填報參考，助力夢想起航，引導考生了解自我，規劃美好未來，幫助家長瞭解全方位信息，助力孩子生涯發展。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27760752</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27760752</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 09:48:16 GMT</pubDate>
            <author>微言教育微信公號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/918/24.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27760752_202406171748cf676d1e-d681-4cce-8c20-c688435f5371.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>高招亂象</category>
            <category>高考填志願</category>
            <category>教育家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/918/24.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/918/25.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>安徽宿州公示：擬錄用一名斯坦福大學博士為所轄縣鄉鎮公務員</title>
            <description>&lt;p&gt;一名斯坦福大學的博士有望成功「上岸」安徽鄉鎮公務員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 16 日晚，安徽省宿州市公務員局通過宿州先鋒網發佈了宿州市 2024 年度考試錄用公務員擬錄用人員公示（第二批）。澎湃新聞（www.thepaper.cn）注意到，公示名單中擁有博士學位的考生蘇朕來自世界頂尖學府斯坦福大學，其報考的是宿州市下轄的靈璧縣鄉鎮機關基層事務管理職位。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/917/634.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;擬錄用名單公示截圖&amp;nbsp; &amp;nbsp;本文圖均為，宿州先鋒網，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招考信息顯示，代碼為 040167 的職位共招聘 2 人，靈璧縣下轄的韋集鎮和向陽鎮各招錄一名，錄用後考生按總成績排名選擇崗位，將從事公共服務、鄉風文明建設、鄉村振興等基層綜合管理工作。澎湃新聞記者注意到，報考要求中明確該崗位面向本市户籍人員，錄用後需簽訂 5 年不得流出本鄉鎮的協議。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/917/635.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;此前宿州市公務員局公佈的考試成績表顯示，報考該職位的 6 名考生中，蘇朕的筆試、面試、總分成績均位列第一。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/917/636.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;報考該職位的考生成績表&amp;nbsp; &amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，宿州市公務員局 6 月 6 日公佈的 2024 年度考試錄用公務員擬錄用人員公示名單（第一批）共 104 人，6 月 16 日公佈的第二批名單有 330 人。這兩批共計 434 人涵蓋了宿州市級、縣級、鄉鎮機關以及行政執法等不同類型的公務員職位，蘇朕是其中唯一的博士。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27760621</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27760621</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 09:45:28 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，楊喆</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/917/649.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27760621_202406171745da835966-a186-4c01-9e8d-4bfb8bf54b7a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>安徽人事</category>
            <category>宿州</category>
            <category>公務員</category>
            <category>斯坦福大學</category>
            <category>人事風向</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/917/649.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/917/650.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>習近平致信祝賀黃埔軍校建校 100 週年暨黃埔軍校同學會成立 40 週年</title>
            <description>&lt;p&gt;習近平致信祝賀黃埔軍校建校 100 週年暨黃埔軍校同學會成立 40 週年。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27760778</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27760778</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 09:32:52 GMT</pubDate>
            <author>新華社客户端</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/918/135.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27760778_202406171733388e7e50-7bb9-46ad-be79-e9dd035743df.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/918/135.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/918/132.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>【社論】用依法徵管化解「補税」爭議</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/917/852.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;據央廣網報道，今年以來，多家 A 股上市公司遭遇「補税」問題，從博彙股份的停產公告到維維股份子公司多年前税款追繳，再到順灝股份、北大醫藥、藏格礦業、華林證券等公司的補繳税款公告，這些公司最高補繳金額高達 4.8 億元，引發輿論關注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;細看這些公司被追繳税款的原因，不盡相同，分別存在政策變化、少計税、未按規定申報、關聯交易價格偏低、對税收政策理解有偏差等情況。這需要具體問題具體分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中爭議較大的是湖北枝江酒業被要求補税 8500 萬元，因這筆税款被追溯至 1994 年，是否在合法的追繳年限內，在網上有不同觀點。對於少繳税款的，《税收徵收管理法》對此有明確規定，依據具體責任的不同，有「三年內可以追徵」「特殊情況可延長到五年」「不受前款規定期限限制」等情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依法納税是企業和公民的義務。若確有企業偷逃欠税，税務部門對其警示並追繳，是正常工作，也是職責所在。若對追繳工作存在疑問，企業有提出申訴的權利，這並不矛盾。具體到個案，還是要在釐清相關事實的基礎上，按照「依法治税」的原則，在法治的軌道上妥善解決。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 8 月，國家税務總局在相關通知中強調，堅決不收「過頭税費」，拓展並暢通 12366 納税繳費服務熱線等投訴舉報渠道，對徵收「過頭税費」行為發現一起嚴肅查處一起。此外，對符合條件、確有困難的民營企業發生欠税，税務機關輔導其制定清欠計劃，對按計劃繳納税款的，暫不採取強制執行措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;優化營商環境、堅定企業發展信心，是當下經濟工作的重要着力點。今年的《政府工作報告》提出，落實好結構性減税降費政策，重點支持科技創新和製造業發展。在減税降費、助企發展的大背景下，更要慎重對待「補税」問題，堅持依法依規徵收、優化執法方式，該徵收的一筆不漏，不該徵收的一筆不收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具體來説，根據哪部法律、哪一條款，以什麼名目收税，要向企業解釋得明明白白；企業因何欠税、欠了多少，要查得清清楚楚；追繳工作還要遵循實際，結合企業乃至行業的真實境遇，比如，博彙股份的主營產品到底是「重芳烴」，還是「重芳烴衍生品」，不妨聽聽主管部門、行業協會的權威意見。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前不久，「最高人民法院法官講壇」上的一句「不能讓任何一個企業僅因涉案而垮掉」，引發各界共鳴。目前，在這一波涉税爭議中，有企業公告停產，有企業表示業績將由盈利轉為大額虧損，若真如此，他們面臨的困難也應該被正視。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，如果企業確實存在偷税、抗税、騙税等行為，税務機關追徵其未繳或者少繳的税款、滯納金或者所騙取的税款，就完全屬於依法履職、正常履職，公眾應給予支持。面對爭議，地方政府或許可以根據涉事企業的訴求、税務部門的意見，展開深入、全面的覆盤和調查。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27760735</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27760735</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 09:31:47 GMT</pubDate>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/917/846.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27760735_202406171731555923d3-0114-466e-ba7c-0133b1befa23.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>補税</category>
            <category>上市公司</category>
            <category>社論</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/917/846.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/917/847.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>