<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新聞 - 首頁頭條 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新聞</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sat, 24 Aug 2024 15:04:17 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>「天鵝到家」月嫂燙傷出生 27 天嬰兒，尚未解決已到別家工作</title>
            <description>&lt;p&gt;「天鵝到家」月嫂擅自給出生 27 天的小嬰兒做熱敷，卻將熱水倒進儲奶袋裏，又沒將儲奶袋密封好，熱水從儲奶袋中流到嬰兒身上……面對「一度燙傷」的診斷和月嫂的不規範操作，陶女士找到「天鵝到家」平台要個説法，但溝通一度陷入僵局：「我説能不能拉黑這個人，售後説做不到；我説能不能在對外的頁面上顯示出過的事故，（對方）也説沒權限；就連答應給我的賠償，也跟我説是平台墊付的。甚至‘天鵝到家’還告訴我，現在月嫂已在上户狀態。看上去出了事故，這個月嫂好像不需要承擔什麼責任似的……那平台對這些家政人員的約束在哪呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;出生 27 天的嬰兒被燙傷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了有更好的月子體驗，陶女士經到家集團旗下家庭服務平台「天鵝到家」顧問介紹，選中了一位銀牌月嫂楊阿姨，進行 42 天的服務，沒想到，才過了約 20 天，就出現了意外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「7 月 25 號，我哺乳完把小寶交給已經吃好飯的楊阿姨，自己去吃飯，我在吃飯時看到楊阿姨在燒開水，當時我也不知道她要幹什麼。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陶女士表示，等自己吃完飯準備進房間的時候，就聽到小寶哭了。「阿姨跟我説，儲奶袋破了。」陶女士當時就覺得不對勁了，趕忙追問儲奶袋破了，為什麼孩子哭了？楊阿姨説因為儲奶袋裏放了熱水，「我就找到破裂的儲奶袋拿開，發現儲奶袋裏面很燙。因為小寶是躺在牀上的，儲奶袋破了之後，牀上都是熱水浸濕的痕跡，小寶的頭還有他的身體也被熱水燙傷了。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/375/213.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;嬰兒睡的牀上被熱水浸濕了一大片&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陶女士表示，自己見狀立馬把孩子的衣服脱掉，冰敷孩子的燙傷處，並準備去醫院，「這期間，阿姨一直説沒事，就是燙紅了一點，不用去醫院。但我們看到小寶被燙的部位已經很紅了，還是趕緊去了醫院。在醫院，急診的醫生跟我們説，因為小寶才 27 天，太小了也沒辦法用藥，然後説我們急救措施還可以，讓我們密切觀察，如果後續有起泡或者是破皮等其他症狀，就立馬要重新掛急診。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陶女士提供的孩子就醫記錄顯示：「燙傷創面主要位於頭部、左側軀幹、皮膚局部潮紅，未見水泡形成，範圍 4%TBSA，門診初步判斷為：一度燙傷。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/375/214.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;陶女士提供的孩子就醫記錄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陶女士表示，從醫院回來的時候，她又仔細查看了儲奶袋：「儲奶袋上凝結的水珠就可以看出來當初温度其實是挺高的。而且雖然一開始袋中有部分冷水，但高温水下去時，儲奶袋已經被燙到變形了，密封都失效了，熱水才會出來。」出於穩妥和不想同月嫂發生正面衝突考慮，陶女士立即打電話給「天鵝到家」顧問，要求月嫂下户，「甚至我還聽到，阿姨在陽台上和售前顧問打電話的時候，説了一句，她覺得小寶沒有什麼問題，説醫生都沒有開藥，我就覺得這個阿姨什麼認錯態度都沒有。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事已至此，陶女士希望「天鵝到家」的售後能有個處理方案，「他們拖拖拉拉才把售後的企業微信發我，讓我自己加，售後一開始跟我簡單聊了幾句，讓我先不要慌，他們會妥善處理的，我就選擇了相信他們，當天月嫂楊阿姨也下户了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;僱主質疑平台監管力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;約一週後，陶女士再次等到了售後的電話，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「對方説，他們只願意把平台信息費，也就是中介費退給我。售後説，合同上約定他們只是信息提供方，這個阿姨跟他們平台只是勞務關係，阿姨個人行為和平台無關，平台沒有監管義務，也沒有執行權。如果我有什麼訴求可以起訴阿姨，他們會配合把阿姨的信息給到我。我又問那這個阿姨停止接單了嗎，對方的意思是，這個阿姨在我這一單闖禍之後，依然可以接單，單量維持到今年 12 月底。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陶女士表示，和售後多次溝通中，自己先後提出平台是否能將月嫂拉黑、降級、降薪、暫停接單等處理，售後均表示做不到，「出了這樣的事，月嫂毫無表示，平台也各種‘做不到’，我只能説押在天鵝到家的 19600 元信息服務費和阿姨薪資目前我不會確認支付。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陶女士認為，平台的處理方式，讓她覺得家政人員哪怕闖了禍，也可以有恃無恐。更何況，在平台對楊阿姨的宣傳頁面上，顯示她有「天鵝到家」頒發的高級產康全能訓練營、高級兒推實戰特訓營、母嬰護理師認證等等考核證書。「難道他們教學時，沒有強調這些常識性的操作嗎？」一氣之下，陶女士於 8 月 15 日在社交媒體上發佈了自己的遭遇，並於 8 月 16 日到天鵝到家靜安店當面討要説法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我要求查看阿姨是否還在接單，對方不給我看。他們還要求我在平台上點擊確認服務，説如果我不確認，就沒辦法解決後面的事情，最後雙方不歡而散。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在陶女士帖子的評論區，記者看到一個名為「天鵝到家家政服務中心」賬號於 8 月 16 日留言表示：「您好，7 月 25 日平台接到您的反饋後，第一時間同您取得聯繫，關注寶寶情況，溝通先行就醫，後續專員同您隨時保持聯繫，瞭解到寶寶燙傷處暫無破損無起泡，遵醫囑繼續觀察。平台覆盤訂單服務過程後同您協商處理方案：1、醫療費用全額報銷；2、平台退還已使用的 20.5 天信息服務費 3022 元+扣除阿姨保證金 1000 元+額外補償 1000 元的護理費營養費，合計 5022 元；3、平台將持續關注寶寶情況，直至寶寶傷口恢復正常。針對您需要月嫂放棄 20.5 天全部工資的訴求，平台多次與月嫂協商無果，很抱歉，平台非權力機構無法強制勞動者做出補償，我們建議並支持您作為當事人可通過訴訟程序維護您的合理權益。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陶女士表示，8 月 19 日，她又接到了「天鵝到家」方面的新反饋，「對方説看到我在社交媒體上發了帖子，公司願意幫阿姨再多墊付些錢。我問所謂的墊付，阿姨知道嗎？對方説，阿姨不知道。那我覺得這個錢即使平台出了，阿姨都不知情，對阿姨還有什麼警示效果呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陶女士還補充，對於楊阿姨的處理，「天鵝到家」只是表示，會將其納入一個風險管控期，在此期間內運營不對外推送這名阿姨的單，但風險管控期的結束時間是未知數，阿姨已經接的單也無法保證客户會同意更換阿姨，且阿姨目前已在上户階段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我覺得他們至少要有一個科學的懲罰機制吧，不然月嫂豈不會覺得，雖然我闖禍了，但我還可以拿到正常的工資，等風頭過去了也可以正常接單。現在事情都沒解決，阿姨卻已經正常去其他家上户了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陶女士感到匪夷所思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記者還注意到，在陶女士提供的楊阿姨介紹頁面裏，還顯示：「2024.8.19 最新背調結果通過」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，記者瞭解到，今年 6 月 1 日，《上海市家政服務管理平台信息備案和上門服務證管理辦法》正式實施，規定持有上門服務證的家政服務人員開展家政服務活動時，應當主動出示上門服務證，方便用户查詢、評價。接受服務的用户可以通過掃描上門服務證二維碼對家政服務人員及所屬家政服務機構進行信息查詢、服務評價。但陶女士表示，楊阿姨上户時，並未出示上門服務證。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/375/215.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;「闖禍」的楊阿姨被暫時「風險管控」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;門店稱月嫂本是好意為嬰兒熱敷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼，月嫂楊阿姨當時為什麼要在儲奶袋裏灌熱水呢？8 月 22 日下午，「天鵝到家」靜安店負責調查覆盤這一事件的工作人員告訴記者，當時，月嫂楊阿姨表示，新生兒易腸脹氣，她見陶女士家的小孩有腸脹氣現象，所以想着用民間流行的熱敷手法進行緩解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該工作人員表示，據楊阿姨表述，為了進行熱敷，楊阿姨將燒水壺裏放了一段時間的熱水倒入原本有部分冷水的儲奶袋中，最後的總水量在儲奶袋容量的一半左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「阿姨當時用兩塊毛巾包裹儲奶袋給寶寶熱敷，哪知儲奶袋密封口沒密封好，熱水透出毛巾，順着寶寶的腋下流了下來，才有了這次事件。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該工作人員表示，「天鵝到家」明確規定了不讓月嫂為小孩熱敷，對於腸脹氣可以做排氣操，所以月嫂的行為確實操作不當。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「僱主提出扣除阿姨工資，但因為一個操作不當，扣除阿姨 20.5 天的勞動所得，我們平台在阿姨不同意的情況下，肯定也沒權利做出這樣的操作。」天鵝到家靜安店相關負責人表示，「目前，經過協商，月嫂願意出 2000 元賠償，我們也會扣除月嫂 1000 元保證金，但具體對客户的賠償方案，還需要總部最後確認。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，該門店負責人告訴記者，對於阿姨的投訴記錄、懲罰記錄，後台都會有記錄，雖然沒辦法在 App 頁面上呈現，但客户找月嫂時若想核查這些信息，門店也會如實把後台頁面給客户看。記者看到，楊阿姨在天鵝到家後台已被標為「緊急風險控制」，在投訴記錄一欄也顯示了「燙傷」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該門店負責人介紹，被納入「緊急風險控制」的家政人員，「天鵝到家」會對她的單子停止推送，哪怕有客户專門點名詢問，也不會進行推介，且已經簽好楊阿姨但還沒有上户的單子，平台也在聯繫換人。記者又詢問楊阿姨目前上户的家庭對這一事故是否知情，該負責人表示會和相關顧問確認。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，該負責人還表示，事情發生後已經對楊阿姨進行了部分重新授課，此次事件解決後，會再次進行培訓和考核，考核通過後才能考慮繼續推楊阿姨的單子。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/375/216.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;被燙變形的儲奶袋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;天鵝到家已下架涉事月嫂簡歷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 22 日傍晚，「天鵝到家」總部回應記者表示，對於記者反饋的問題深感痛心，「寶寶出現意外是任何人都不想看到的情況，我們一直把寶寶健康問題放在第一位，和用户保持積極聯繫和溝通，瞭解寶寶就醫和恢復情況，並和用户協商處理問題。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「天鵝到家」方面表示，據瞭解，7 月 25 日，因陶女士家寶寶腸脹氣，月嫂阿姨用儲奶袋給寶寶裝熱水捂肚子，服務期間阿姨曾多次用儲奶袋裝 45℃左右的恆温水給寶寶捂肚子。但事發當天，阿姨用開水壺中稍微冷卻了一點的水倒進殘存小部分涼水的儲奶袋中混合，客户判斷混合後的水温有 70℃。客户於是立即帶寶寶就醫，7 月 25 日，醫生查體結果為「皮膚局部潮紅，未見水泡形成」診斷結果為「一度燙傷」；7 月 29 日複診，結果和 7 月 25 日一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平台出於對寶寶健康情況的關心，站在無比理解孩子父母家人痛心孩子被燙到的感受的立場，並從涉事勞動者存在的服務過失以及平台對相關問題的處理原則等方面綜合考慮，提出如下處理方案：全額報銷醫療費；平台補償信息服務費 3022 元+勞動者保證金 1000 元+護理費 1000 元+勞動者薪資 2000 元，合計打款 7022 元；目前平台已下架阿姨簡歷，並對阿姨做風險管控，阿姨無法再通過平台接新單。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼，對於用儲奶袋灌熱水、用儲奶袋等容器給孩子熱敷的操作，是否在培訓中有提示？月嫂出現的事故如果明顯違背了相關培訓要求，平台是否會對月嫂進行重新培訓？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此，「天鵝到家」方面表示，平台在培訓過程中，對月嫂阿姨做過明確宣導和風險提示，禁止用熱水袋、暖寶寶、吹風機等有燙傷風險的工具給寶寶熱敷。根據平台規定，出了服務問題的阿姨，必須要回爐培訓並通過後才可以繼續上户。對於本次事件中的月嫂，從客户家下户後，門店就對其進行了再次安全風險宣導和培訓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼，上述月嫂為何有燙傷事件還可以繼續通過背調並保留介紹頁面？對此，「天鵝到家」方面解釋，勞動者服務過程中的服務問題並非記錄在背調中，背調是針對勞動者的身份真實信息以及其他一些項目（比如危害國防利益、犯罪記錄等）進行調查，服務問題則會記錄在勞動者檔案中。涉事月嫂的此次服務問題已經記錄在後台個人檔案中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼，對於有違規行為的勞動者，「天鵝到家」有什麼樣的處理機制呢？「天鵝到家」方面介紹，作為居間服務平台，平台與勞動者之間在服務行為、技能等方面有嚴格的約定，平台針對勞動者行為、技能等方面的違規問題，制定了相應的處理原則，會根據實際情況進行相應處理。同時，也會將勞動者服務過程中出現問題記錄在其個人檔案中，視問題嚴重程度對其進行降級、風險管控或拉黑等，這些將直接影響勞動者後期的接單，情節嚴重的勞動者將無法再通過平台接單。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，「天鵝到家」方面表示，公司一直非常關注和重視上海市相關政府部門的政策和規定，已通過電話、微信等方式，全方面動員勞動者積極參與上門服務證的備案和制證。同時，針對 6 月 27 日以後的新認證以及新上户的勞動者，公司不定時地通過當面宣導、崗前培訓等環節，組織其進行上門服務證的申請。截止到目前，已預報名成功 1700 餘人，已制證人數 1100 餘人。因為勞動者的體量、時間以及流動性問題，目前此項工作還在持續進行中。據瞭解，涉事月嫂阿姨也是有上門服務證的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此回應，陶女士表示，已收到平台方發來的解決方案，目前還在考慮中：「我發自內心地希望他們能夠做到所承諾的下架和風險管控，希望能有個警示作用。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原標題為《我要投訴 | 「天鵝到家」月嫂燙傷出生 27 天嬰兒，事情還沒解決又去別家上户？》）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28517386</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28517386</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 12:42:28 GMT</pubDate>
            <author>姚沁藝/周到上海</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/375/227.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28517386_202408242042b63448b2-7c57-4e61-be1c-0ef070e5ec40.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>天鵝到家</category>
            <category>月嫂</category>
            <category>燙傷</category>
            <category>嬰兒</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/375/227.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/375/228.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>聲稱外資銀行轉賬付款有延遲，男子接連詐騙商家被刑拘</title>
            <description>&lt;p&gt;男子假冒留學生身份，以境外銀行轉賬延時為由「先買單後付款」，商家詢問錢款何時到賬，男子又客氣地「多付」一筆款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 21 日 17 時許，一名男子走進上海地鐵 3 號線上海火車站站換乘通道內的一家手機店，選中一部 4300 元的手機後，爽快地用手機通過銀行轉賬方式支付錢款，可店主陳先生並未及時收到錢款。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:536px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/815.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;男子在換乘通道的手機店&amp;nbsp;&amp;nbsp;本文圖片均為，上海軌交警方提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該男子表示，自己是外籍留學生，因為向外資銀行轉賬需要幾個工作日的時間，所以存在延遲到賬的情況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「當時他和我加了微信好友，他把國內大學的‘外國留學人員來華確認表’，以及外資銀行 700 歐元轉賬記錄截圖微信發給我，雖然轉賬截圖是英語界面的，但看到收款人和賬號都是我本人的，所以並沒有懷疑他，就讓他先把手機拿走了。」陳先生向警方描述了當時的情況。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/814.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;男子提供的「外國留學人員來華確認表」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;過了好幾天，本應到賬的 700 歐元卻始終沒有蹤影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 29 日，陳先生通過微信聯繫該「留學生」詢問情況，對方稱由於境外銀行處理流程的原因造成延遲到賬，為表示誠意又重新轉賬 800 歐元，並將轉賬記錄截圖發給陳先生。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/813.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/812.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;男子預約轉賬記錄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未料想，直到 8 月 1 日陳先生仍未收到上述 2 筆轉賬款，便再次聯繫「留學生」。這一次，「留學生」答應通過外資銀行轉 5000 元人民幣到陳先生的支付寶賬户，並再次將轉賬截圖發給陳先生，讓陳先生耐心等待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「之前幾次我在微信上跟他催款，他會回覆我。直到 8 月 3 日，我和他發微信，他不再回復消息，打他手機也聯繫不上他，感覺自己可能被騙了。」遲遲未收到錢款的陳先生這才意識到自己可能遭遇騙局，向上海軌交警方報案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接報後，軌交警方查明該男子伏某並非留學生，且已離開上海。8 月 8 日，軌交警方在江蘇警方的配合下，在江蘇揚州將犯罪嫌疑人伏某抓獲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到案後，犯罪嫌疑人伏某交代，自己為實施詐騙，通過偽造國外社保信息，向國內大學提交「留學生申請」，並將申請頁面截圖保存，以此冒充「留學生」身份。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/810.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;男子被刑拘&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同時，伏某持無存款的外資銀行卡，通過手機銀行 APP 發起「預約轉賬」，並將英語界面的交易截圖提供給商家，以騙取商家信任拿走手機後逃離上海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在調查過程中，軌交警方發現陳先生並不是伏某騙局的唯一受害人。7 月 21 日，犯罪嫌疑人伏某以同樣的手法在本市某購物廣場數碼店內騙取 2 部單反相機，價值人民幣 14000 元。據犯罪嫌疑人伏某交代，其已將詐騙得來的手機和單反相機變賣，用於個人消費。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:360px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/811.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;男子在另一數碼店內&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，犯罪嫌疑人伏某因涉嫌詐騙罪已被軌交警方依法刑事拘留。案件仍在進一步偵查中。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28517338</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28517338</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 12:42:28 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞資深記者，鄒橋</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/375/202.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28517338_20240824204208de62a2-cc26-441c-a2e9-dece3824ac92.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>假冒</category>
            <category>留學生</category>
            <category>境外</category>
            <category>轉賬</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/375/202.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/375/203.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>澎湃早晚報｜晚安湃·孫楊，回來了</title>
            <description>澎湃早晚報｜晚安湃·孫楊，回來了</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/papernews/morningEveningPaper?n=144606</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/papernews/morningEveningPaper?n=144606</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 12:40:05 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/391/331.png"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>「戲熟了，人更要沉下來」，《老式喜劇》迎新一輪演出</title>
            <description>&lt;p&gt;深沉動人的主題、真摯細膩的情感、詼諧幽默的表達，8 月 23 日，北京人藝口碑之作《老式喜劇》再登北京國際戲劇中心·曹禺劇場的舞台。今年的演出檔期，與劇中台詞「為八月乾杯」不謀而合。李幼斌、史蘭芽夫婦與觀眾在八月相約，共度劇場裏的浪漫時光。本輪演出將持續至 9 月 6 日。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/371/422.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《老式喜劇》海報&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《老式喜劇》由蘇聯劇作家阿爾布卓夫創作，以其獨到的藝術風格，表現隱藏在日常生活中的人性光輝。正如本劇已故導演班贊曾表示的，這部劇「平淡之下隱藏着波瀾壯闊」。作品帶着深厚的歷史背景，講述了兩位曾經經歷過二戰創傷的老人羅吉昂和莉吉婭，在一座療養院相遇，彼此碰撞出「生命之光與愛情之火」的故事。全劇兩位演員共九幕戲，層層遞進地講述兩個人的心靈碰撞與彼此交流。「劇中以愛情的美好點燃人的希望，也在愛情中探討了豐富的人生。」李幼斌、史蘭芽兩位演員表示，「這樣的主題能夠跨越時空，温暖到當下的我們」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/371/425.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/371/431.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;演出劇照（攝影，李春光）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據介紹，該劇 2019 年首演，2022 年從實驗劇場升級到曹禺劇場，並於 2023 年首次走出北京亮相上海國際戲劇節，以觀眾票選的高票數入選第二十二屆中國上海國際藝術節影響力指數致優榜單。幾年間，這部作品口碑持續升温，收穫來自京滬兩地觀眾的熱捧。新一輪的演出觀眾熱情不減，門票在開演前就全部售罄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上演以來，本劇收穫了大量的觀眾留言——「兩位演員，九幕，簡單的佈景，把兩位性格迥異但同樣孤獨的老人，從這段黃昏戀的萌芽到發展，展現得惟妙惟肖，看完以後完全不覺得單調無趣，反而很有意思，感覺温暖異常，愛情無論什麼時候都不晚。」「九幕劇節奏更加清晰，以生活細節為基調，穿插時代命運，人物表現卻十分克制，詩意感十足。」「喜歡整個戲的質感，內斂剋制的表達下湧動着濃烈的情感，那些戰爭的傷痛、逝去的感情，淡淡地、隱忍地在言語之中訴説，特別細膩。」觀眾們各自從不同角度表達對作品的喜愛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「今年已經是《老式喜劇》第五輪的演出。去年在曹禺劇場演出輪次結束的時候，我和老李還算了下，當時是第 65 場。」史蘭芽告訴澎湃新聞記者。憑藉在電視劇《圍城》中的唐曉芙一角名滿天下，史蘭芽在上世紀 90 年代初便進入北京人藝工作。談到如何把老公，知名演員李幼斌帶入劇院的創作氛圍，進而在人藝做到「合槽兒」，史蘭芽笑着表示自己並不擔心。「其實我們家老李本就是話劇演員出身，上世紀七八十年代在長春話劇院就出演過很多角色，後來這才‘觸電’，開始接演電影、電視劇。對好的話劇作品，他一直懷有嚮往。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/371/424.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;李幼斌飾演羅吉昂、史蘭芽飾演莉吉婭&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《老式喜劇》全劇兩小時十五分鐘，舞台上卻只有兩個角色，李幼斌、史蘭芽要在幾乎不下場的狀態下撐滿全場。「沒錯，這部戲不僅要投入熾烈的情感，對我們倆也是一次體力的考驗。老李平常喜歡游泳，我是喜歡慢跑散步。」史蘭芽表示本就是夫妻，舞台默契自不必提，而要在戲裏演繹兩位老人從互不相識到情愫暗生，他們在排練場上也不乏爭執。「每次演出前，提前半個月，我們在家裏就會對台詞。到了排練廳，就一些細節的處理，我們有時候也會有不同的意見，相互提醒急眼了，也會爭兩句。都是為了這部戲好，希望每一次的演出還能有所提升，也把一些新的感悟注入進去，在人物心理層次上繼續深挖。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《老式喜劇》在經過去年對於舞台燈光等舞美元素的進一步調整後，面對今年新一輪的演出，無疑更加註重在細節處打磨。「戲熟了以後，演員還是更要沉下來，更加放鬆，注重與對手之間的交流，從細微處去體現這種變化。」主演李幼斌表示，今年上演仍然會認真梳理人物背後的歷史背景，將人物的經歷放到歷史大背景當中，真正走進人物的內心。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/371/423.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/371/426.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;演出劇照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「《老式喜劇》之前是一部小劇場話劇，去年改在大劇場演出，在觀演關係上肯定要做出調整。」復排導演唐燁告訴澎湃新聞記者，在兩位演員表演的分寸和尺度上，觀眾會看到相應的變化。「小劇場的調度基本上是橫向的，曹禺劇場的縱深空間本就不小，所以在前後調度上要拓展舞台的視野和層次。比如戲裏的羅吉昂和莉吉婭在車站牌下相遇的那場戲裏，我們把演員的表演區位前移，為此舞台前的樂池要降下 25 公分，以便觀眾對演員細微的表演處理看得更真切。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「再一個就是對這部戲的理解上，阿爾布卓夫寫這部戲是反映了二戰後，兩位經歷過戰爭創傷的老人在情感上相互治癒。我們在 2019 年排演的時候，並沒有把它定義為一部治癒的戲，這些年大家都經歷了很多事情，心境上也會有相應的改變。這部戲裏面的一些台詞，比如羅吉昂説自己在戰時是一名外科醫生，看似平淡無奇，李幼斌老師原來説這句台詞可能也沒有什麼特別的感覺，但他現在的處理就更會表現出一位硬漢的愴然。」唐燁説。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28517049</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28517049</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 12:25:25 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，王諍</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/488.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28517049_20240824202519ad4e28-e3aa-418d-a85b-6135848a3019.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>北京人藝</category>
            <category>老式喜劇</category>
            <category>文藝範</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/488.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/489.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>《趙氏孤兒》二輪上演，導演何冰堅定新排版現代性指向</title>
            <description>&lt;p&gt;傳統之外的新解，悲劇之下的愛意。8 月 23 日，北京國際戲劇中心人藝小劇場的舞台上再次迎來《趙氏孤兒》的演出。這部作品從去年首輪登場就留給觀眾諸多「不一樣」，今年歸來將再次帶領觀眾在小劇場裏穿越兩千年曆史，感受宏大主題；走進劇場空間，體會愛的力量。演出將持續至 9 月 15 日。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/371/443.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《趙氏孤兒》海報&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《趙氏孤兒》作為一箇中國傳統故事，不僅在中國家喻户曉，在世界範圍內都產生了深遠影響。這樣一個故事被搬上北京人藝的舞台，不僅僅是向觀眾講述歷史傳奇，更是傳遞一種對於戲劇的理解。2003 年，導演林兆華在首都劇場將這部劇首次搬上舞台，以程嬰放棄報仇來進行反轉，成為令人驚豔的亮點。20 年後，曾經飾演程嬰的何冰擔綱導演，重新探討了故事的內核——以「愛」為主題完成敍事，讓觀眾看到了傳統之外的創新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該劇是從北京人藝 2022 年度青年演員藝術考核中「孵化」成功的劇目，前不久北京人藝 72 週年的院慶直播活動中，曾經展示過幾位青年演員在考核中演出的創意片斷，也收穫了彈幕中的一片讚譽。可以説，構成這部劇成功的元素，更多的是青春的創造力和生命力。「人類社會走到今天，我認為是靠愛來支撐的。」導演何冰解釋説，「仇恨的反面是愛。而人性到底是什麼，每個人都可以選擇，那麼我們選擇和相信的是‘人之初，性本善’。這是這一版《趙氏孤兒》希望傳遞給觀眾的理解。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/371/447.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;演出劇照 &amp;nbsp;金漢飾演程嬰（劇照攝影，李春光）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/371/446.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;演出劇照 &amp;nbsp;周帥（左）飾演屠岸賈&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「《趙氏孤兒》之前是一部古裝戲。2022 年度考核的時候，金漢飾演程嬰、周帥飾演屠岸賈，他們倆是穿着黑西服演下來的。我當時就覺得如果把這出戏再在舞台上呈現，是不是還要回到古人着裝的寬袍大袖？」針對新排版的現代性問題，何冰告訴澎湃新聞記者重排這出戏也基於一次表演訓練，「演員在舞台上可以當眾‘自由’就很好看了，這事兒其實非常難。如果還是穿上古裝，表演自然就要奔向一個方向，而這個‘方向’我認為會影響演員在舞台上行動坐卧走的狀態。採用現代服裝，演員在舞台上就會更自由、更自我。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「上輪演出我們也收到不少觀眾的反饋，我個人認為這種方式是可以走下去的。觀眾走進劇場看戲，歸根結底要的是戲的核心表達，以及人物命運同自己內心的共鳴與撞擊。演員穿着現代服裝演戲，可能會挑戰一些老觀眾的接受習慣，哎，怎麼‘穿西打領（帶）’的？但這種‘不順眼’，恰恰可能會讓觀眾生髮出更多新的思考。」何冰説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「演出登台的意義，就像運動員上場打比賽。」何冰認為，只有通過不斷的舞台實踐，才能夠讓所有的戲劇觀念更加清晰，對人物和劇情的解釋也更加豐富。此次二輪上演，青年演員們再次錘鍊，「在舞台上認真、誠懇、努力」是劇組堅持的創作態度。金漢飾演的程嬰，用「愛的驅使」演繹複雜的人物矛盾；周帥飾演的屠岸賈，以情感和温度打破反面人物的冰冷。先後登場的眾多角色，每個都具有豐富的心理活動和行為動機，他們之間的相互作用如同齒輪轉動，緊緊地咬合在一起，推動情節發展。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/371/449.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/371/445.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;演出劇照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了現代的服裝，金屬質感的舞台裝置、橋型的高台、LED 背景屏幕……在一個充滿現代元素的舞台上，《趙氏孤兒》突破了小劇場的限制，用舞台想象構建起了自由的戲劇空間。貫穿其中的音樂和現場演唱，既代表了劇中人物的心聲，也與當下的觀眾進行了對話。這些藝術化的處理，與作品的講述方式相輔相成。讓觀眾在沉浸與跳出間自由切換。而全劇以看似碎片化的敍事方式，讓作品更具情節感，快速的節奏、密集的台詞、環環相扣的劇情，這樣的「全場高能」點燃了現場觀眾的熱情。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28517053</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28517053</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 12:24:46 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，王諍</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/480.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28517053_2024082420242ab7fb70-8b9d-43eb-8dd8-dd1831051529.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>趙氏孤兒</category>
            <category>北京國際戲劇中心</category>
            <category>何冰</category>
            <category>文藝範</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/480.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/481.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>「理潤虹口」發佈，聚焦中華民族的文明密碼</title>
            <description>&lt;p&gt;8 月 20 日晚，上海市社會科學界聯合會和中共虹口區委宣傳部共同推出「理潤虹口」合作項目，聚焦「探尋中華民族的文明密碼」主題，在和平書院開展首期對話活動。上海市社聯黨組書記、專職副主席王為松，虹口區委常委、宣傳部部長吳強共同發佈「理潤虹口」品牌。上海市社聯黨組成員、專職副主席任小文為參與互動提問的聽眾贈書。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;華東師範大學民俗學研究所教授、中華優秀傳統文化傳承創新研究院執行副院長田兆元，上海社會科學院文學所副研究員、民俗研究室主任畢旭玲，分別圍繞「中華精神價值觀的創始與堯舜敍事」和「早期天文知識的傳承與盤古、女媧神話」作了主題分享。與考古學或其他學科相比，神話學研究更能揭示中華文明起源過程中形成的精神本體。與西方不同，中華民族的創世神話不僅對自然和人類起源進行了解釋，也對早期社會關係的產生進行了追溯，並對國家的產生和治理規則進行了建構，最終成為民族自我認同的核心文化符號，成為中華文明精神性、符號化和思維模式的源頭。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/690.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;畢旭玲在活動現場&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/691.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《創世神話與中華文明探源》書封&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;畢旭玲研究員長期從事神話傳説、民間信仰、非遺保護等方面的研究。在活動現場，她結合《創世神話與中華文明探源》一書，為讀者展示中華先民關於宇宙本源和天體演化的先進認知。她指出：中國歷史上最重要的兩個宇宙學説「蓋天説」和「渾天説」的出現和發展，與盤古創世化生、女媧煉石補天神話之間有着密不可分的聯繫，藴含着人們對宇宙知識的長久追求和探索其規律的偉大理想。作為見證中華傳統天文曆法發展過程的活化石，神話具有傳承傳統天文知識的重要功能，有力推動了中國天文學發展，並在近代中西文明交流互鑑的過程中扮演了關鍵角色。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/692.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;田兆元在活動現場&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;田兆元教授是國內神話學、民俗學領域的知名專家。在他眼中，創世神話體現了一個國家的統一性、社會的整合性、思維的系統性、倫理的規範性，它具有文明奠基的意義，故而是民族自我認同核心的文化符號。由此，他提出強調連續性、整體性、秩序性和多元性的「神話譜系論」，從語言文字、儀式行為、圖像景觀等多視角，倡導人們進一步認識中華文化的統一性。在分享中，他以堯舜敍事為例，為讀者釐清了傳統文化中「修身齊家治國平天下」的神話淵源。他指出：選賢任能的堯與孝感動天的舜，他們的故事是中華創世神話特質呈現的精彩案例，也是中國人精神世界建構的基礎資源。人人皆可以為堯舜。我們可以通過傳承堯舜故事，建設中華優秀傳統文化的最佳實踐地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為望道講讀會·2024 上海書展特別活動之一，本場活動由上海市社會科學界聯合會、中共虹口區委宣傳部和上海人民出版社共同主辦。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28517257</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28517257</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 12:23:32 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，錢雪兒</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/713.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28517257_202408242023b3b5c726-1086-48e8-98df-f2dd841cc55a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>理潤虹口</category>
            <category>文化課</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/713.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/714.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>成都異鄉人：一週城市生活</title>
            <description>&lt;p&gt;最近幾年，成都成為熱門定居地。非虛構寫作者胡安焉移居成都後，出版了《我在北京送快遞》，成為現象級暢銷書；2024 年，他的新書《我比世界晚熟》出版，他正式褪去了一線城市打工者的身份，成為一名職業作家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從 1999 年開始，胡安焉做過酒店服務員、加油工、雜誌美編、女裝店店主、快遞員等工作；2009 年，他開始寫小説，交替地工作和寫作；2020 年，他因《我在德邦上夜班的一年》一文獲得關注，隨後出版了非虛構自傳作品《我在北京送快遞》《我比世界晚熟》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本期回顧的作者郭萌半年前在出版社兼職編輯時，開始關注胡安焉的生存現狀。在新書《我比世界晚熟》中，胡安焉回顧了過去 20 年間的 19 份打工經歷和內心感受，文字如手術刀般將大多數人不願示人的脆弱與不堪剖解、敞開。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通過與胡安焉交流近期他在成都生活的狀態，郭萌試圖展開一些對個體和城市關係的觀察和思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（本期主持：陳鑫培）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;近期回顧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《茶館：成都的公共生活和微觀世界》中，王笛以成都街頭的茶館文化為原點，為普通人書寫了一部大眾文化史。同樣是記錄普通人的歷史，胡安焉在新書《我比世界晚熟》中以非虛構的方式敏鋭地捕捉打工歲月中的懸浮時刻，映射出無數和他一樣，隱匿於城市邊緣的平凡的個人生命，書寫了一部個人成長史。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/642.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;胡安焉與他的新書《我比世界晚熟》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二十多年前，胡安焉從底層打工人開始，被動地進入生活，又不斷逃離生活。輾轉很多城市，嘗試不同的行業，始終在城市邊緣徘徊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和妻子搬到成都郊區後，胡安焉的書出版。成為職業作家後，他不用奔波於各地打工。選擇搬來成都，一方面是因為妻子的家鄉在這裏；另一方面，遠低於北京的生活成本滿足了他全部的生活需求，他與妻子每月花 1800 元租住在 60 平方的出租屋。每天除了買菜做飯，就是去圖書館寫作。生活趨於穩定後，他緊繃和拘謹的狀態越來越少，人也和這座城市一樣鬆弛了很多。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/650.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/649.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 5 月，胡安焉攝於成都寶光寺&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡安焉是個社恐，無事絕不主動社交。寫作則需要大量時間獨處。和北方過於濃厚的人情社會不同，雖然成都的開放能容納社會各色人物，但人與人邊界清晰，難有侵略感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有句民間諺語説：「成都是個大茶館，茶館是個小成都。」 茶館歷史悠久，自晚清時就盛於成都街頭，在成都街頭的茶館裏，警察與挑夫同坐，大學生在這裏做自修室，生意人在這裏做交易。茶館容納了不同階級、職業，三教九流的人，是成都大眾文化的微觀縮影，亦帶有成都人的性格特點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王笛在《茶館：成都公共生活和微觀世界》中寫道：「成都以茶館為代表的地方文化，既顯示了其堅韌性，又展現了其靈活性，以對抗國家權力和現代化所推行的國家文化的統一模式。」而胡安焉在《我比世界晚熟》中講述自己 20 年不斷地逃離外部規訓以對抗社會化的生活實驗，和茶館「以邊緣對抗中心化」如出一轍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;茶館作為成都最初的公共空間，如今正在以其他文化形態彌散至成都的獨立書店、咖啡館、公共客廳，構建了成都獨特的公眾生活和日常文化。目前，成都市有超 3600 家實體書店，數量位居全國城市第一名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡安焉定居成都後，曾多次和成都的獨立書店合作舉辦新書活動。浮於野、野梨樹、退步集、尋麓書館、有杏書店等獨立空間和書店，正以蓬勃的生命力見證着成都的城市的人文風貌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡安焉休息時，會去成都天府綠道騎行，環城綠道 100 公里，他可以騎 50 公里。偶爾和妻子一起在成都附近短途旅行，便是他日常生活之外為數不多的休閒活動。「公園城市」在成都已經具象到細節，近到街頭巷尾，遠到城市邊界的綠地，自然與城市都正在有序生長。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/652.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/651.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 4 月，胡安焉在成都天府綠道騎行時拍攝的風景&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡安焉的生活並未因為城市的遷移發生巨大變化，他認真地進入生活，他在寫作中超越了生活，完成自我精神建設。每個人都參與構建了歷史，每個普通人的歷史是值得被記錄的，正如王笛所説，「日常，就是最宏大的敍事。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/677.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;胡安焉的書桌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在南寧開女裝店時，胡安焉遇到過一個像小動物一樣精神緊張的精神病患者。那位女士當眾撩起裙子把短褲一件一件往腿上套，被制止後，她臉上露出了胡安焉從未在任何一個成年人臉上看過的混雜了驚恐和乞求的哭相。他哭了，看着她把皺巴巴的鈔票一張張捋平、整齊地疊起來。遞過來的那一刻，胡安焉突然覺得和這相比，整個世界顯得多麼微不足道和乏善可陳。他覺得自己與她的距離更近，比其他人更近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多數身處困境中的人沒有書寫和記錄的能力，胡安焉書寫的不僅是自己的困境和現實，也是無數個有着相同困惑、無助、躊躇、掙扎的個體命運。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《我比世界晚熟》中，胡安焉以自己為樣本，進行了一場長達 20 年的生活實驗。他在生活的泥潭中翻滾、逃離、找尋。最終，在不斷的反省中，他逐漸看到真實的自己，於是，他書寫了自己的歷史，並在文字中成為真正的自己。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/648.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 5 月，成都街頭隨拍&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果茶館是城市的細胞，是微觀的城市縮影，那麼，個體生命是構建歷史宏大敍事的微聲，微聲也應該被看見，值得被記錄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（文/郭萌，自由撰稿人、兼職出版社編輯；回顧部分圖片均來自胡安焉和胡楊文化）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本週主題推薦&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;書｜《茶館：成都公共生活的衰落與復興 1950-2000》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/624.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;本書是以微觀視角研究成都茶館的一部歷史學專著。在 20 世紀下半葉，茶館這個微觀世界經歷了前所未有的劇烈變遷，本書對這一過程進行了細密考察。作者以豐富的檔案資料、新聞報道、文學作品和細緻的田野調查為基礎，細節豐富生動，充滿生活氣息；極佳地達成了理論與實踐的結合，是社會史、城市史研究中的經典著作，也是新文化史和微觀史取向在中國史研究中的一次成功實踐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;書｜《街頭文化-成都公共空間、下層民眾與地方政治，1870-1930》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:404px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/625.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;在本書中，我們既可體會到微觀歷史下日常生活的豐富多彩、街頭文化的引人入勝，亦可看到近代中國政治、經濟和社會劇變的宏大敍事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;書｜《成都城坊古蹟考》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:456px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/641.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;本書由四川省文史研究館首任館長已故館長劉孟伉主持，編撰《成都城坊古蹟考》一書，上起公元前 311 年，終於 1949 年，對成都兩千多年來之發展與變化，試作較有系統之考證與論述，冀能對成都歷史研究提供一個初步的參考資料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;書｜《老成都，芙蓉秋夢》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/627.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;成都叫芙蓉城，簡稱曰蓉。流沙河在成都生活了七八十年。年少時親證它遭遇軍閥戰火，日寇炮彈；隨學堂壘石頭築機場，親歷抗日勝利後全城狂歡。那些他熟悉的街巷庭院、各式店鋪行當，與他幾十年熟讀熟知的老城歷史典故完美交融，織起了一個精彩獨特的成都老城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;書｜《回眸歷史——20 世紀初一個美國人鏡頭中的成都》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:500px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/628.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;本書主要內容包括：辛亥潮湧皇城觀瀾、青羊集肆勸業談往、天府物華鄉情問農、市態百象正風勵俗、高校初曙學海憶舊、茶馬古道舊痕話昔、北上阿壩江源探秘、走進甘孜雪蕭賞奇、壯麗三峽激流思源、攝影大師魂戀錦城等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;活動推薦&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海·講座｜獨立思考，趣味表達&amp;nbsp;——中國獨立動畫的「大歷史」與小故事&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/634.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;詳情請關注
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/djXnic8jgrBM9DuM9r1OhA&quot;&gt;上海民生現代美術館&lt;/a&gt;微信公眾號&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海·觀影&lt;/strong&gt;｜&lt;strong&gt;《小園林》映後主創交流&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/640.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;詳情請關注
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/d6n1uuR2Zv7wWyjojxWgaw&quot;&gt;凹凸鏡 DOC&lt;/a&gt;微信公眾號&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海·展覽｜Hiding in the woods 藏身木間，馮舸&amp;amp;二般鼠小組&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/629.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;詳情請關注
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/i_oa-CNhlYoEXUWaTAB54Q&quot;&gt;URBAN RATS 二般鼠&lt;/a&gt;微信公眾號&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京·分享｜夜校值班——語言破碎的地方是當代生活的起點，如果一定要向你傳達什麼的話&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/635.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;詳情請關注
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/23BDqFsoyjnNEE2q6kRNOA&quot;&gt;北京中間美術館&lt;/a&gt;微信公眾號&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京·研討會&lt;/strong&gt;｜&lt;strong&gt;生態危機是知識分子、藝術家和政治家在 21 世紀需要解決的核心問題&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/636.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;詳情請關注
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/Hl12wtIEcsnw97cIHCtgqQ&quot;&gt;身身不息&lt;/a&gt;微信公眾號&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京·工作坊｜海岬上的瞭望：20 世紀 50-80 年代東亞、東南亞和南亞地區的藝術內外交流&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/637.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;詳情請關注
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/mm2ilG9Ru4dVf4ibh262LQ&quot;&gt;清華人文與社會科學高等研究所&lt;/a&gt;微信公眾號&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#999999;&quot;&gt;（如果您想聯繫我們，請發郵件至 dongyl@thepaper.cn）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28509264</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28509264</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 12:19:55 GMT</pubDate>
            <author>陳鑫培，郭萌，靜雯，王越洲</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/703.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28509264_202408242020117551de-bfb5-4644-84be-49fef0839ff4.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>一週城市生活</category>
            <category>胡安焉</category>
            <category>新書推薦</category>
            <category>非虛構寫作</category>
            <category>成都</category>
            <category>活動推薦</category>
            <category>城市漫步</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/703.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/704.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>青海海西州委副書記張峯擬提正廳，曾獲全國優秀縣委書記稱號</title>
            <description>&lt;p&gt;8 月 23 日，青海省委組織部發布了一則省委管理幹部任前公示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中包括：張峯，男，漢族，1971 年 5 月生，中共黨員，省委黨校研究生，現任海西州委副書記，擬提任正廳級領導幹部。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/381/766.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;張峯，資料圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公開簡歷顯示，2013 年 9 月，張峯任貴南縣委副書記，2014 年 1 月任貴南縣委副書記、縣長，2018 年 1 月任貴南縣委書記，2019 年 5 月任海南州委常委、貴南縣委書記，2021 年 4 月任海南州委常委、共和縣委書記。2023 年 9 月，張峯獲公示擬進一步使用，後出任海西州委副書記。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年「七一」前夕，張峯被授予「全國優秀縣委書記」稱號。當年 7 月，新華社刊發文章《新時代優秀縣委書記風采丨張峯：多做打基礎、謀長遠的好事實事》介紹，張峯對工作要求很高，抓工作作風很嚴。他如果發現哪項工作沒有按要求做到位，會當場指出來，毫不留情地批評相關幹部。他常常不打招呼直接下去調研，傾聽百姓對幹部的評價。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;張峯在擔任貴南縣委書記時發現，幹部隊伍中年齡老化問題嚴重，年輕幹部出現斷層，全縣沒有一名「90 後」科級幹部。他頂着壓力，2018 年大膽試點公開選拔了 15 名年輕幹部。記者瞭解，這批年輕幹部的任用得到認可，正在各自崗位上發揮着作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們就是要在脱貧攻堅、基層治理等一線培養、鍛鍊、發現幹部，真正讓想幹事、肯幹事、能幹事、幹成事的幹部脱穎而出。」張峯説。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28517390</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28517390</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 12:11:18 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，嶽懷讓</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/381/608.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28517390_202408242011f3952156-3ce9-4097-8cee-85215d2689aa.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>張峯</category>
            <category>人事風向</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/381/608.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/381/611.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>「先救我孩子」車被衝入河道母女趴電線杆逃生，消防緊急營救</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;610994&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/d11080374d954d87a59dc13fb74037c5/hd/20240824174402358db65e2d1-b3a9-43ed-8109-d71f700e4cf7-d61369c6-f132-f165-cfbe-fb086271795c.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/502.jpg&quot; data-duration=&quot;00:23&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;近日，內蒙古通遼，降雨天氣導致道路積水，一輛行駛中的私家車被衝入河道，母女二人趴電線杆逃生。消防員前來營救時，這位母親表示先救孩子。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28517236</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28517236</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 12:07:24 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞編輯，黃嫣然，視頻來源，中國消防</author>
            <category>電線杆</category>
            <category>消防</category>
            <category>通遼</category>
            <category>道路積水</category>
            <category>母愛</category>
            <category>正能量</category>
            <category>暖心幀</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/502.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/503.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>一見·「理論創新和實踐創新一刻也不能停止」</title>
            <description>一見·「理論創新和實踐創新一刻也不能停止」</description>
            <link>https://www.peopleapp.com/column/30046357944-500005696540</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.peopleapp.com/column/30046357944-500005696540</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 12:03:26 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/386/894.jpg"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>李海潮任北京朝陽醫院院長，曾推進多項醫學教育改革</title>
            <description>&lt;p&gt;據首都醫科大學附屬北京朝陽醫院官網消息，8 月 22 日下午，首都醫科大學附屬北京朝陽醫院（以下簡稱北京朝陽醫院）召開幹部會議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京市委組織部行政幹部處處長、一級調研員代金鵬同志宣讀了市委的幹部任免決定，李海潮同志任首都醫科大學附屬北京朝陽醫院院長（副局長級），免去徐建立同志首都醫科大學附屬北京朝陽醫院院長職務，辦理退休手續。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/662.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;李海潮&amp;nbsp; &amp;nbsp;北京朝陽醫院，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李海潮同志在發言中表示，堅決擁護服從市委決定，感謝組織的信任與認可，非常榮幸加入北京朝陽醫院大家庭。今後，他將與北京朝陽醫院領導班子和全體幹部職工一起，堅持以人民為中心的發展理念，堅決落實黨委領導下的院長負責制，傳承好「精醫重道，和合致遠」的院訓精神，營造風清氣正的幹事創業氛圍，為把北京朝陽醫院建設成為國內一流、國際知名的研究型醫院而努力奮鬥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據「北京大學醫學院」微信公眾號今年 5 月刊文《名師教育談 | 李海潮：做醫學教育改革的探索者》介紹，李海潮，北京大學第一醫院（簡稱北大醫院）教授、主任醫師，大內科主任。主要從事呼吸內科的臨牀診療以及醫學教育工作，長期致力於整合課程改革、PBL、勝任力導向的醫學教育的實踐，推動北大醫院畢業後教育階段的國際認證。李海潮是執業醫師資格考試分段式考試方案的設計者，推動多級別國家級醫師資格考試的標準化建設和質量提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李海潮還擔任教育部臨牀醫學類教指委秘書長、國家醫學考試中心臨牀組主任委員、中國醫師協會過程考核專委會主任委員。2015 年獲北京大學醫學部首屆教學名師、北京市教學名師，2016 年獲全國住院醫師規範化培訓十佳管理者稱號，2021 年獲北京大學優秀德育獎，2023 年獲北京大學醫學部教學成就獎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章介紹，2002 年，李海潮剛剛擔任北大醫院大內科教學主任的第二年，跟隨醫學部醫學教育考察團赴美國交流學習。兩週的時間，一行人考察了密西根大學醫學院、杜克大學醫學院和加州大學厄文分校。雖然時間不長，但是給李海潮的震撼不小，「他們對信息化建設特別重視，密西根有一個專門負責信息化建設工作的團隊，四、五十個人，採用企業化的管理模式，專門為醫學院的教學做支持，包括製作高水平的動畫和視頻。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讓人震撼的，不僅僅是醫學院對醫學教育的高度重視和投入，還有學生們的表現，「杜克大學醫學院大三、大四的學生，在病房裏討論一個病例，可以考慮十餘種疾病的辨別診斷；夜班接診的病人，第二天早上交班的時候，就能完成帶有 3-4 篇參考文獻的診療計劃。」除此之外，還有在厄文分校用於培養醫學生病史採集和交流溝通能力的，由健康人扮演的惟妙惟肖的標準化病人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回國之後，李海潮在北大醫院內科建立了見習和實習階段的面試病案庫，旨在強化對學生的臨牀實踐綜合能力的培養和評價。2003 年，北醫參加了美國中華醫學基金會支持的客觀結構化考試（OSCE），從此，標準化病人也得以在北大醫院形成團隊，並在教學和考核中應用。2008 年，標準化病人首次在北京市的住院醫師正式結業考核中使用，提升了住院醫師的能力評價水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006 年，李海潮再次隨醫學部教學考察團赴美國新墨西哥州大學醫學院參加為期一個月的學習班，專門學習 PBL 教學法和教學評價。PBL 教學法最早起源於 20 世紀 60 年代的加拿大，是以問題為導向的教學方法，在教師的引導下，「以學生為中心，以問題為基礎」，採用小組討論的形式，結合案例引導學生髮現問題、蒐集信息和解決問題，從而培養學生的自主學習能力、交流能力、團隊合作能力和思辨能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新墨西哥州大學醫學院的老師們為了展示 PBL 的教學理念和方法，專門為學習班招募了一批非醫學專業的人，做什麼工作的都有，教統計的大學教師、售貨員、保安等……大家在一起討論心臟瓣膜病，「第一次討論還非常生澀，但間隔幾天後，在第二次討論時，結合病例中問題的學習已經使他們的討論有模有樣了。」醫學院大二學生的 PBL 教學更是突顯了這種學習方法對於塑造臨牀思維的巨大優勢，這激起了李海潮的強烈興趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回國後，在教育處的支持和協調下，北大醫院率先啓動了「以器官系統為中心」的教學模式改革。同時，利用暑期有限的時間，李海潮組織大家編寫 PBL 案例，並且培養出第一批 PBL 帶教老師。2006 年開始的教學實踐，即整合課程和 PBL，正是在國際上被確認的第二代醫學教育改革的核心特徵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;把理論教學與臨牀實踐密切結合，課前預習，課上討論病例和提問，課後完成小綜述等……用不同的任務代替照本宣科的理論教學，從而激發學生自學學習的積極性。2008 年，北大醫院獲得國家級「器官系統為中心的教學團隊」稱號。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2008 年，北醫堅持「全人教育」思想，強調「為人為學相統一」的教育理念和通專並舉，德才兼備的培養原則，全面啓動「新途徑」教育教學改革。2010 年，李海潮擔任北大醫院教學副院長，主管教學工作。此前 10 年北大醫院內科教學主任的經歷已經使他逐漸認識到，面對迅速發展的生命科學、臨牀醫學、醫療體制改革，在中國進行與時俱進的醫學教育改革十分必要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014 年，醫學部以「整合、融合、優化」為核心，推進新途徑教學教育第二階段改革。2019 年，醫學部堅持繼承中發展，反思「新途徑」教改問題，創新適應未來教育需要的培養模式，打破傳統學科界限，啓動以臨牀醫學專業為龍頭、包括醫學部所有專業的北大醫學「新時代」教育教學改革，構建育人新範式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以説，多年來，北大醫學的教改一直在路上，李海潮也全程參與其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剛開始進行課程整合教改的時候，也遇到過老師們的疑惑，有人問，「咱們這麼改，有大綱可遵循嗎？」李海潮説：「北大醫院作為北醫醫學教育的重鎮，北醫作為國家重要的高等醫學學府，肩負着創新發展的任務。我們需要結合自己的醫學教育經驗和世界醫學教育的發展方向首先開始探索和實踐，我們應該是新時期醫學教育理念的實踐者和教學方法改革的先行者。我們有着國內最好的醫學教育環境和師資，對於探索和創新，我們責無旁貸。我們改變了，前進了，大家一定會跟上來。」李海潮始終認為，在醫學教育的改革上，北大醫學一定要有旗手意識。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28517342</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28517342</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 11:52:26 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，嶽懷讓</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/664.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28517342_2024082419522c4209b7-47a6-456f-9e81-48b64da466a8.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>李海潮</category>
            <category>人事風向</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/664.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/665.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>遼寧：抗洪犧牲的村支書李清學被評定為烈士</title>
            <description>&lt;p&gt;8 月 24 日，遼寧省委副書記、省長、省政府黨組書記李樂成主持召開省政府黨組會議，認真學習貫徹習近平總書記在中央政治局會議上關於上半年經濟形勢的重要講話及中央相關文件精神，結合貫徹黨的二十屆三中全會精神，按照省委工作要求，分析全省經濟運行情況，研究經濟穩增長若干措施；&lt;strong&gt;聽取關於葫蘆島市建昌縣李清學同志評定烈士有關情況彙報，決定評定李清學同志為烈士。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/623.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;這是 8 月 21 日在建昌縣黑山科鄉小台子村村委會拍攝的李清學照片。新華社記者，楊青，攝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;會議指出，要切實把思想和行動統一到黨中央對經濟形勢的科學判斷和對經濟工作的決策部署上來，聚焦企業訴求和羣眾關切，全面梳理、堅決打通政策堵點，不斷提高政策的科學性、針對性、可操作性，強化政策協同聯動，推動政策直達快享，更好引導市場預期、增強市場信心，加力推動全省經濟回升向好，堅定不移完成全年經濟社會發展目標任務，以優異成績慶祝新中國成立 75 週年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;會議強調，要咬定全年目標，抓住主要矛盾，堅持小口切入，找準政策發力點。聚焦產業結構調整發力，完善支持新質生產力發展的政策舉措。聚焦科技創新發力，支持瞪羚企業、獨角獸企業等創新型企業發展。聚焦擴大有效投資發力，抓住「兩新」「兩重」政策機遇，積極謀劃建設高質量項目，提高招商引資精準性實效性。聚焦提振消費發力，培育服務消費新增長點。聚焦擴大開放發力，打造新的服務貿易增長點，推進開發區體制機制創新。聚焦經營主體發力，推動實現企業信用修復，為企業提供信貸支持。要切實提升政策的知曉度、落實率、獲得感，壓實主體責任，強化依法行政，加大宣傳和督導力度，狠抓執行落實，讓政策紅利及時精準落地、得到充分釋放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;會議強調，要推動一、二、三產協同發力。着力穩一產，當前要突出抓好救災保豐收，在特色塑造、品牌提升、經營主體培育等方面持續下功夫。着力強二產，要持續優化營商環境，加大清理拖欠企業賬款和項目施工支持力度，千方百計幫助企業降成本、找銷路、拓市場，抓好產銷對接、市場營銷和技術改造、現場管理。要以科技創新引領產業創新，進一步提高頭部企業本地配套率，延長產業鏈條，大力發展輕工業，推動產業集羣建設上台階上水平。當前要突出抓好鋼鐵、汽車、石油化工等重點產業穩定運行，持續增綠、增特、擴優。着力提三產，要從供需兩端發力，擴大營利性服務業規模，加快補齊短板弱項，鞏固傳統業態，大力培育新業態。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;會議強調，要抓好中辦、國辦印發的《整治形式主義為基層減負若干規定》貫徹落實，發揚鬥爭精神，敢於動真碰硬，聚焦形式主義多發頻發重點領域，針對基層反映強烈問題，加大整治力度，持續為基層鬆綁減負。要壓實工作責任，強化標本兼治，統籌為基層減負與賦能，引導黨員幹部更加積極主動開拓進取、真抓實幹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;會議強調，要學習李清學同志的崇高精神，以李清學同志先進事蹟為引領，保持昂揚鬥志和進取精神，紮實做好防汛救災和災後恢復重建各項工作，堅決守護好我們的共同家園，匯聚起堅決打好打贏攻堅之年攻堅之戰的強大力量。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28517330</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28517330</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 11:40:26 GMT</pubDate>
            <author>遼望客户端</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/644.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28517330_20240824194029776cd6-3f07-43cb-a5fa-84b79e647dac.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>抗洪犧牲</category>
            <category>烈士</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/644.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/645.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>俄烏再次交換在押人員</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/650.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;當地時間 2024 年 8 月 19 日，烏克蘭蘇梅，一處秘密地點關押的俄羅斯戰俘。視覺中國，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當地時間 24 日，俄羅斯國防部通報稱，&lt;strong&gt;俄方同烏方互換了 115 名被俘人員。&lt;/strong&gt;目前，換回的俄方人員在白俄羅斯境內。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄國防部表示，115 名俄方人員是在庫爾斯克州被俘的。阿拉伯聯合酋長國對本次交換給予了協助。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28517333</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28517333</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 11:29:07 GMT</pubDate>
            <author>王德祿、王斌/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/647.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28517333_202408241929bb33ac91-de3d-45bc-b030-d10a0fd00821.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>在押人員</category>
            <category>俄烏</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/647.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/648.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>南京：惡意搶票牟利、騙取「搶票費」，多個黃牛團夥被抓獲</title>
            <description>&lt;p&gt;暑期正是旅遊旺季，一些熱門景點尤其是文博場館經常一票難求，遊客預約難卻成了「黃牛」牟利的機會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年暑期，全國多地曝出「黃牛」搶佔景區門票資源並高價倒賣的案例。有些原本免費的景區門票被炒到了一百多元甚至幾百元的高價。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利用軟件惡意搶票牟利，「黃牛」團夥被抓獲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，南京警方連續抓獲兩個「黃牛」團夥，其中一個團夥利用黑客軟件惡意搶佔博物館、紀念館的預約票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，&lt;strong&gt;南京建鄴警方接到侵華日軍南京大屠殺遇難同胞紀念館工作人員報警稱，近期票務系統數據異常，懷疑有「黃牛」惡意搶票。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方經過研判迅速鎖定了武漢某旅遊公司，最終發現了他們利用黑客軟件對景區門票進行惡意搶票的違法行為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「黃牛」以幫忙預約為名，騙取遊客費用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了惡意搶票，江蘇南京警方還抓獲一個詐騙性質的「黃牛」團夥，該團夥以幫忙預約門票的名義向遊客收費，拿到錢後就「失聯」了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 7 月底，遊客陳女士來到南京遊玩，&lt;strong&gt;遇到「黃牛」招攬生意，説可以幫忙預約南京博物院的門票。&lt;/strong&gt;由於陳女士自己沒有預約到，於是就添加對方微信，然後進行了轉賬。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/375/205.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二天，陳女士發現自己無法如願進入博物院參觀，此時再聯繫「黃牛」，對方卻再無應答。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/375/206.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;南京市公安局秦淮分局夫子廟派出所民警，王博：&lt;/strong&gt;「黃牛」一般收費都是 60 元一個人，但是實際上他只收錢，沒有辦法幫別人預約。別人找到他們的時候，他們會發一些自己朋友圈的截圖、預約成功的截圖去誤導遊客。一般當顧客再次找到他們的時候，他們就會把顧客刪掉；如果不刪，他們就會以預約不上再次預約的方式避免退款。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/375/207.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;接到報警後，民警根據線索迅速鎖定了嫌疑人，最終在夫子廟景區廣場，將幾名「黃牛」抓獲。警方調查發現，&lt;strong&gt;這類「黃牛」實際上並沒有渠道獲得所謂的「門票」，只是通過套路騙取遊客的「搶票費」「手續費」等，影響十分惡劣。&lt;/strong&gt;後經警方追查，最終追回 20 多位遊客的損失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方提醒，要警惕各種社交平台上的不實票務信息，切勿相信網上所謂「代搶代拍」「搶不到全額退款」等違規信息，避免不必要的損失。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28517385</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28517385</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 11:22:14 GMT</pubDate>
            <author>央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/375/224.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28517385_202408241936dc1f3d7c-84ea-4766-b5fb-a483750aab98.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>黃牛</category>
            <category>搶票</category>
            <category>長三角政商</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/375/224.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/375/225.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>馬上評｜在火鍋店門口排起長隊的人們，在表達什麼</title>
            <description>&lt;p&gt;山東男子欒留偉在河北廊坊永定河勇救 3 名落水兒童，後因體力不支不幸犧牲，引發各方關注。今年 41 歲的欒留偉，此前和妻子在北京經營一家火鍋店，最近每到飯點兒，欒留偉生前經營的火鍋店都顧客盈門，甚至要排隊等位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在火鍋店門口排起長隊的人們，究竟為了什麼？他們來這裏當然不是單純為了吃飯，大家都想以這樣的方式向英雄表達敬意，這是善良得到的應有回饋，這是愛心激發的精神共鳴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欒留偉毫不猶豫救下 3 名落水兒童的壯舉，背後是捨己為人的大愛，也是一個好人的本能反應。而如今大家自發在英雄的火鍋店前排隊，何嘗不是一種最本能的反應？根本上，這還是説明全社會普遍認同火鍋店老闆救人犧牲一事中體現出來的價值觀。火鍋店門口排起的長隊，正是大家在用最真摯的方式表達對見義勇為、樂於助人的肯定，用最樸實的方式表達對一個好人的感謝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，欒留偉倒下後，他的妻子明確表示拒絕接受社會捐款，但仍有熱心市民在火鍋店門口當着店員的面「扔了錢就跑」，店員追出一段路才將錢返還。堅強、自立的欒留偉妻子讓人心生敬佩，或許也正因如此，大家才會在火鍋店門口排起長隊。這不光是為了儘自己的綿薄之力幫助英雄的家人，更是為了表達對他們最真誠、最由衷的尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巡檢途中勇救落水者，用生命完成最後託舉的鐵路巡防員郭字宏、縱身躍下大橋勇救輕生女子的浙江外賣小哥彭清林、跳下污井連救兩人後不幸犧牲的工程師蔡文……近些年來，越來越多的「中國好人」進入了我們的視野。他們和欒留偉一樣，都是我們身邊看上去平平無奇的普通人，可在生死關頭，他們又都是綻放出耀眼光芒的「平凡英雄」，都成了傳統美德的忠實傳承者和生動實踐者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每當人們獲知這些好人的感人事蹟時，都會和火鍋店門口前的熱心市民一樣，本能地為他們點贊，在朋友圈裏刷屏，在評論區裏「排隊」。靠近光、追隨光，最終是為了成為光，這條火鍋店前排起的長隊，也會繼續傳遞愛與希望，激勵更多人在關鍵時刻伸出援手，用善良和勇敢的光照亮他人。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28517344</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28517344</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 11:16:03 GMT</pubDate>
            <author>澎湃首席評論員，李勤餘</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/673.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28517344_202408241916c1a34b2b-ab93-4de6-b4ee-5b381298ad67.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>欒留偉</category>
            <category>澎湃評論</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/673.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/674.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>廣西武宣警方：一男子多次造謠詆譭吳豔妮被行拘</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;610997&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/a7c422e1a82440ef995a539540966bc5/hd/20240824185417573faf4e622-be65-43c1-bd61-f6d9dc8982e9-52fcf7c0-80a7-0e7a-1af9-e09e1a15bf7a.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/554.jpg&quot; data-duration=&quot;00:28&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;8 月 24 日，廣西武宣警方通報，網民「乾山易學蜂迷者」在「今日頭條」平台發表惡意中傷、詆譭國家運動員吳豔妮的文章。經詢問，梁某某對其違法行為供認不諱，已被行拘。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28517329</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28517329</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 11:11:49 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者：鄭朝淵，編輯：周妍，實習生：李林澧，素材來源：武宣警方</author>
            <category>造謠</category>
            <category>七環視頻</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/554.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/555.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>充電樁掃碼支付難倒老人，數字困境如何破解？</title>
            <description>&lt;p&gt;近期，有上海市民反映，閔行區華漕鎮虹橋博雅苑小區的非機動車充電樁大部分都是掃碼收費型，小區的老年居民使用起來有諸多不便。市民希望相關部門能採取措施，在小區增設投幣型充電裝置，以解決充電難題。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/639.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;閔行區華漕鎮政府、華漕鎮房管所回應&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據瞭解，虹橋博雅苑小區入住人羣中老年居民佔比較大，他們對於使用新興科技產品存在一定困難。此前，小區內的大部分充電樁均為掃碼型，需要居民通過手機微信或支付寶掃碼支付費用後方可使用，這給老年居民帶來了諸多不便。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;收到居民訴求後，華漕鎮政府有關方面與小區物業公司及充電樁運營單位，共同商討解決方案。經過多次現場勘查和深入討論，最終決定對小區充電設施進行全面升級。改造後的充電區域將確保每幢樓下至少安裝一台投幣型充電裝置，以滿足老年居民的日常充電需求。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/640.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;為了確保升級改造工作的順利進行，充電樁運營單位制定了詳細的施工方案。他們首先對現有充電區域進行了重新規劃，確保新增的投幣型或刷卡式充電裝置能夠合理佈局，既不影響通行又便於居民使用。同時，為了提升用户體驗，新設備還採用了人性化的設計，如加大投幣口、設置清晰的充電指示燈等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着升級改造工作的不斷推進，虹橋博雅苑小區的充電設施將煥然一新。預計在未來一個月內，所有新增的投幣型充電裝置將全部安裝到位並投入使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;華漕鎮房管所相關負責人表示，未來將繼續優化非機動車充電樁功能配置及分佈點位，滿足多年齡段居民充電使用需求，並探索引入智能化充電設施，提高充電設施安全及效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原標題為：《多倍鏡下丨充電樁掃碼支付難倒老人，數字困境如何破解？》）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28517250</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28517250</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 10:44:36 GMT</pubDate>
            <author>「上海大調研」微信公眾號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/171.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28517250_2024082418441c15df1a-4cb8-4759-a672-dc77fd15b36b.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>充電樁</category>
            <category>掃碼支付</category>
            <category>老人</category>
            <category>上海大調研</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/171.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/172.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>又有省份設立民營經濟發展局，這次是「民營經濟大省」浙江</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/202.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 8 月 22 日，浙江杭州。視覺中國，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「民營經濟大省」浙江已組建成立民營經濟發展局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 24 日，浙江省委舉行新聞發佈會，介紹 23 日舉行的省委十五屆五次全會情況。發佈會上，浙江省發改委黨組書記、主任杜旭亮介紹，新一輪機構改革中，浙江省委專門批准了在省發展改革委組建民營經濟發展局，以更好統籌民營經濟加快發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另據浙江省發改委官網 7 月中旬發佈的一則職務職級任免通知，洪旭輝任省發展和改革委員會民營經濟發展局局長，免去其服務業與消費處處長職務。該信息顯示，浙江省發改委已設立民營經濟發展局，首任局長是此前擔任服務業與消費處處長的洪旭輝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙江是民營經濟的重要發祥地，「民營經濟強則浙江經濟強」。杜旭亮在發佈會上介紹，去年，民營經濟貢獻了浙江 60% 以上的生產總值、70% 以上的税收、80% 以上的外貿出口、80% 以上的新增就業崗位和 90% 以上的市場經營主體。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黨的二十屆三中全會提出要堅持和落實「兩個毫不動搖」，全會以後，浙江省委書記易煉紅首站走訪浙商總會，面向企業家代表宣講全會精神，強調要推動民營企業高質量發展，把浙商這張金名片擦得更亮。23 日的浙江省委十五屆五次全會提出，要「打造民營經濟高質量發展的新高地」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於如何推動浙江民營經濟高質量發展，杜旭亮表示，下一步，該省將以更大力度推動民營經濟發展壯大，具體來説是做到「四個堅持」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是堅持政策發力。全面落實浙江去年出台的「民營經濟 32 條」，確保「3 個 70%」（產業基金、新增用地、新增能耗支持民間投資項目的比重都要在 70% 以上），「不準限定投標人的所有制形式、組織形式或者股權結構」等「7 個不準」不折不扣落地。具體包括：落實省政府剛剛出台的規範招標投標市場政策意見，保障民營企業公平參與招投標活動，進一步破除「玻璃門」「隱形門」「彈簧門」；動態完善民營經濟「1+N」政策體系，同時指導意見、操作指南要讓企業清清楚楚看得懂、得實惠，拓寬民營企業發展空間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是堅持投資驅動。完善民營企業參與重大項目建設長效機制，推進基礎設施競爭性領域向經營主體公平開放。同時圍繞交通、能源、水利等領域，每年向社會資本推介重點項目 100 個以上。對符合條件的項目積極幫助民營企業爭取中央預算內投資支持。打造若干民間資本參股核電、風電等重大基礎設施項目典型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是堅持助企解難。將常態化建立與民營企業溝通交流機制、涉企問題高效閉環解決機制，及時瞭解民營企業需求困難，充分傾聽意見建議，切實為企業解決發展中的堵點、難點、痛點問題。同時聚焦市場準入壁壘、融資難融資貴、民營企業信用綜合評價等方面，迭代一批針對性強的新政策新舉措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是堅持環境優化。推動政務服務增值化改革，構建親清政商關係，依法保護民營企業產權和企業家合法權益，進一步規範涉民營企業產權強制性措施，最大限度依法減少偵查辦案對正常辦公和合法生產經營的影響。同時，浙江將繼續加大知識產權保護力度，深化知識產權全鏈條集成改革。努力營造鼓勵創新、寬容失敗的輿論環境和時代氛圍，依法打擊蓄意炒作、造謠抹黑民營企業和民營企業家等行為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年，中央編辦正式批覆在國家發改委內部設立民營經濟發展局，作為促進民營經濟發展壯大的專門機構。今年以來，多個省份設立了省級層面的民營經濟相關部門。如福建省發改委調整設立民營經濟發展處，山西掛牌成立由省小企業發展促進局更名而來的省民營經濟發展局，青海省發改委設立民營經濟發展局，內蒙古自治區發改委組建了區民營經濟發展服務局。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28517253</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28517253</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 10:38:58 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，姚似璐</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/199.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28517253_2024082418394254501e-54ff-4571-9fa0-acdff9b163a8.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>民營經濟</category>
            <category>民營經濟發展局</category>
            <category>高質量發展</category>
            <category>長三角政商</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/199.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/200.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>方向軍任江西新餘市委副書記，提名為新餘市政府市長候選人</title>
            <description>&lt;p&gt;據「江西組工微訊」微信公眾號消息：8 月 24 日下午，新餘市召開領導幹部大會，省委組織部副部長王小林同志出席會議，宣佈省委關於新餘市政府主要負責同志調整的決定：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方向軍同志任新餘市委委員、常委、副書記，提名為新餘市政府市長候選人。市長的任職按有關法律規定辦理。&lt;/p&gt;&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:514px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/614.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;方向軍，資料圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公開資料顯示，方向軍，男，漢族，1970 年 10 月出生，浙江淳安人，大學學歷，工商管理碩士，中共黨員。方向軍歷任上饒市信州區科技副區長（掛職），江西省對外貿易經濟合作廳外經貿發展處副處長，江西省商務廳對外貿易處副處長、直屬機關黨委專職副書記兼直屬機關紀委書記、對外經濟合作處處長、對外投資和經濟合作處處長、辦公室（宣傳處）主任（處長），省商務廳副廳長，江西省委副秘書長等職。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年 12 月，方向軍任江西省統計局黨組書記、局長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 7 月 5 日，新餘市第十屆人民代表大會常務委員會第二十五次會議通過決定：接受徐鴻辭去新餘市人民政府市長職務的請求，並報新餘市第十屆人民代表大會第五次會議備案。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28517299</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28517299</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 10:36:50 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，嶽懷讓</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/611.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28517299_20240824185411cec592-105f-4a64-a4d3-c6d3e7d55b1b.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>人事風向</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/611.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/612.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>孫楊復出首秀門票售罄，400 米自由泳報名成績仍屬國內頂尖</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/370/923.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;孫楊進行賽前適應訓練。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京時間 8 月 25 日至 28 日，2024 年全國夏季游泳錦標賽將在安徽合肥舉行，這項賽事是巴黎奧運會後的首項游泳國家級賽事。儘管眾多參加巴黎奧運會的國家隊選手將缺席本次比賽，但因為孫楊復出首秀，這項賽事前所未有地火爆，孫楊比賽日的門票已全部售罄。本次賽事，孫楊將代表浙江隊參加男子 400 米自由泳的比賽，這也是他禁賽期結束後的首場比賽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 23 日，孫楊跟隨浙江游泳隊抵達合肥，並在比賽場館進行了試水訓練。孫楊上一次參賽還要追溯到 2020 年 1 月 19 號在北京舉行的世界泳聯冠軍游泳系列賽男子 400 米自由泳決賽，當時他以 3 分 44 秒 98 的成績奪冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，2012 年倫敦奧運會，孫楊在 400 米自由泳決賽中以 3 分 40 秒 14 的成績打破了該項目的奧運會紀錄，成為中國第一個男子游泳奧運冠軍，該奧運紀錄仍舊保持至今。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;根據賽程安排，孫楊將在 8 月 25 日上午亮相男子 400 米自由泳預賽，他的報項成績為 3 分 45 秒。如果晉級，他將在當天晚上參加該項目決賽，這也將是孫楊時隔 1680 天重返賽場。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奧運會 400 米自由泳比賽中，中國運動員費立緯創造個人最好成績，以 3 分 44 秒 24 的成績獲得奧運會第六，另一位中國選手張展碩，則游出了 3 分 46 秒 76 的成績。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/370/922.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;孫楊復出首秀令全國夏季游泳錦標賽熱度陡升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年 6 月，國際體育仲裁法庭宣佈孫楊在 2018 年 9 月 4 日的一次賽外興奮劑拒檢事件 8 年禁賽減為 4 年 3 個月（從 2020 年 2 月 28 日開始計算），此後孫楊在泳壇的徵戰軌跡戛然而止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 5 月 28 日，孫楊長達 4 年零 3 個月的禁賽期結束。這標誌着他泳池競技生涯的重新開啓。當天，孫楊工作室發文：「超越自我，泳者無畏。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據世界反興奮劑機構規定，禁賽期結束前兩個月，孫楊可以進行公開訓練。&lt;strong&gt;據悉，從 3 月 28 日開始，孫楊恢復一天兩練的節奏，為復出做準備。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孫楊復出首秀也讓當天的比賽門票銷售一空。安徽省體育局知情人士接受《大皖新聞》時表示，明星的到來也讓比賽地安保壓力激增，「體育總局特地強調，讓我們提升安保措施。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;據瞭解，參加本次比賽共 499 名運動員，以年輕小將為主，1991 年 12 月出生的孫楊是本屆賽事中年齡最大的運動員，而年齡最小的運動員是 2013 年出生的安徽隊選手朱宏珺奕，兩人足足相差了 22 歲。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過對於孫楊來説，年齡並不是阻止他前進的障礙。孫楊近日參加一檔節目連線時表示：「明年的粵港澳全運會肯定會看到我，我也會努力把自己這個好的一面，或者説身體狀態也好，競技狀態也好，希望去呈現給支持我的粉絲，泳迷，其實也是回饋給這四年每一位關心我的人。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28517017</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28517017</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 09:30:52 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，胡杰</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/371/196.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28517017_20240824173142076814-6e73-4305-ab12-b9bcfe34558a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>孫楊</category>
            <category>全國夏季游泳錦標賽</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/371/196.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/371/197.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>山東一村土地補償款按年付被指「以租代徵」，街道辦稱程序合法</title>
            <description>&lt;p&gt;山東濟南章丘區龍山街道辦事處城角頭村 39.15 畝農業用地被徵收並出讓後，十多年以來，土地補償款一直以每畝每年一千多元逐年發放。近兩年，補償款還出現了拖延、拖欠發放的情況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正因此，引發部分村民開始質疑：自己的土地會不會被以「以租代徵」的違法形式佔用了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照我國土地管理法和土地管理法實施條例，即便在 2019 年修訂前，也明確規定：「徵收土地的各項費用應當自徵地補償、安置方案批准之日起 3 個月內全額支付。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此，龍山街道辦事處一位工作人員回應澎湃新聞（www.thepaper.cn）稱，不存在拖欠補償款的情況。對於「以租代徵」的疑問，區自然資源局已給出過明確答覆：根據相關批覆對該宗土地實施的徵收程序合法，徵地補償到位，不存在違法徵地問題。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/362/506.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;為何補償款會每畝一千元逐年發放的問題，該工作人員未給出明確回覆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名熟悉此事的人士告訴澎湃新聞，按年支付補償費的方式，實際上是以租賃的形式來取代原本應一次性支付的徵收補償，這種做法就是典型的「以租代徵」。「以租代徵」協議按照法律規定屬於無效協議，在此情況下如果取得全體村民的同意可以重新訂立徵收協議，無法取得同意的情況下應當要退還耕地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;鎮村籤合同徵用耕地每畝每年一千元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「最初，村裏提出先租我們的土地，待日後有種植計劃時再歸還。」城角頭村村民李夢（化名）回憶，2006 年，村裏將土地集中收歸，並稱要統一租借給鎮政府。隨後，村鎮兩級政府簽訂了一份合同，約定每年每畝土地租金為一千元，李夢家有三畝多地被納入其中。然而「近兩年來，補償款發放不及時」。李夢稱，去年應發的補償款一直拖延至今年春節後才部分支付。村民們前往鎮政府要欠款，剩餘尾款在 6 月份才結清，但 2024 年的補償款還沒消息。每次諮詢時，得到的回覆總是「再等等」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據村民向澎湃新聞提供的《合同書》顯示，章丘市（2016 年 12 月 22 日，撤銷縣級章丘市，設立濟南市章丘區）龍山鎮人民政府（編輯注：現為章丘區龍山街道辦事處）為甲方，乙方是城角頭村。合同裏面提及，為確保農村集體土地徵用後農民的利益得到保護，按照章政發【2003】27 號文件精神，經甲乙雙方共同協商訂立本合同。本次徵用的耕地，乙方承包期間每畝每年補償費 1000 元，青苗補償費及地面附着物另作補償，土地補償費補償滿五年，根據物價漲幅情況，土地補償費總額上調 5%。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/362/504.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/362/505.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;截屏圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《合同書》還明確，建設項目徵用乙方的土地位於城角頭村東，面積 26100 平方米（39.15 畝），補償費為每年 39150 元。付款方式中明確，乙方補償費總額為每年 39150 元，自合同簽訂之日起。每年 12 月底前一次性支付給乙方。由章丘市財政局下撥，鄉鎮（街道辦事處）政府執行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，該份《合同書》中「合同期限」和「簽訂日期」均未填寫。而在文件的末尾，章丘市龍山街道辦事處和章丘市龍山街道辦事處城角頭村民委員會的公章分別加蓋在甲乙雙方的位置，相應的簽名則是由趙某某和史某某所簽署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，澎湃新聞注意到，合同中，甲方填寫的是「章丘市龍山鎮人民政府」，與落款公章名稱也不相符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;建設用地批覆次日出讓給企業新建廠房&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞注意到，2006 年 12 月 30 日，山東省人民政府作出《關於章丘市 2006 年第十三批次城市建設用地的批覆》中載明，同意將章丘市龍山街道辦事處 136554 平方米農用地（全部為耕地）轉為建設用地，上述農用地轉用後同意徵收，用於城市建設。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文件中強調，「要進一步落實補充耕地方案，切實提高已補充耕地的質量；要認真抓好徵收土地方案的組織實施，確保徵地補償和農民安置工作落實到位；要嚴格按照國家有關規定向具體建設項目提供用地，供地情況要經市國土資源部門及時報省國土資源廳備案。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;次日，即 2006 年 12 月 31 日，章丘市人民政府向章丘賽凌機械有限公司作出「關於向章丘賽凌機械有限公司出讓國有土地使用權的批覆」。根據《中華人民共和國城鎮國有土地使用權出讓和轉讓暫行條例》的規定和你公司的申請，經研究同意：將已徵收的 136554 平方米中的 26100 平方米國有土地使用權出讓給你公司，用於新建廠房、倉庫及附屬設施，出讓期限為五十年，自批准之日起計算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞曾致電上述公司相關負責人瞭解用地具體情況，對方聽完來意後直接掛斷了電話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李夢的説法得到了同村村民劉鵬（化名）的印證。劉鵬表示：「原本種植玉米和小麥的耕地，如今已被廠房所覆蓋。」此外，劉鵬還透露，曾有村民對政府的這一行為提出質疑，認為其涉嫌「以租代徵」，但相關部門對此予以否認，並稱所有程序均符合法律規定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;城角頭村村民黃豔（化名）表示，他們更傾向於能夠收回自己的土地，在家務農。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位律師告訴澎湃新聞，耕地作為農民的生存之本，國家十分重視保護農民土地方面的工作，特別是城市開發建設的同時需要農業的大力支持的情況下。根據 1999 年起施行的《中華人民共和國土地管理法實施條例》第二十五條中「徵用土地的各項費用應當自徵地補償、安置方案批准之日起 3 個月內全額支付」的規定，涉及到需要徵用徵收土地的補償款項並未要求一次性全額付清，但支付的期限應當在 3 個月內做到全額支付，所以法律並未允許按年支付補償款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，《關於堅決制止「以租代徵」違法違規用地行為的緊急通知》國土資發[2005]166 號中規定：「嚴禁‘以租代徵’擅自將農用地轉為建設用地、依法嚴肅查處‘以租代徵’違法違規用地行為。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;官方否認「以租代徵」，稱徵地程序合法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;城角頭村委會的相關工作人員向澎湃新聞確認，2024 年度的土地補償費尚未發放，原因在於鎮政府（街道辦）還沒撥款。去年的補償費已於今年支付完畢。此外，該工作人員還表示，村委會之前確實與鎮政府（街道辦）簽署了土地徵用合同，村民們並未就「以租代徵」的問題向村委會提出過任何疑問。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞就村民們所反映的情況向章丘區自然資源局進行了核實，一名工作人員回覆稱，補償款的問題，應由所在鎮政府（街道辦）負責處理。而對於村民提出的「以租代徵」的疑問，需將相關批覆文件提交至自然資源局的信訪部門，通過查閲公開文件來進行後續的處理。她同時強調，「以租代徵」是違反土地法律法規的行為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何謂「以租代徵」？北京晏清律師事務所曾公開撰文稱，它是通過租用農民集體土地進行非農業建設，擅自擴大建設用地規模的一種行為。它不僅規避法定的農用地轉用和土地徵收審批，同時逃避了繳納有關税費、履行耕地佔補平衡法定義務，是一種典型的違法行為。它常見的表現形式有用地單位或個人直接與村委會簽訂協議租賃土地、基層政府直接租賃農村集體土地、基層政府作為土地租賃中介人促成租地行為、村民自行出租自己的承包地、村委會租用農户的承包地搞非農建設等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;龍山街道辦事處相關部門負責人在接受澎湃新聞採訪時表示：「此事不僅涉及辦事處層面，還與區級政府部門相關，情況頗為複雜。」 經過與有關部門核實，確認村民的佔地補償金是按照每年 1468 元的標準進行發放，不存在拖欠情況，相關資料也可以隨時提供以茲證明。至於「以租代徵」的疑問，區自然資源局在此前已經給出了明確的答覆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 1 月 8 日，濟南市章丘區自然資源局曾作出一個關於高某某信訪情況的回覆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文中稱，根據自然資源部轉辦《違法用地立案偵查申請書》、山東省自然資源廳《關於調查處理羣眾反映濟南市章丘區龍山街道辦事處違法徵收土地問題的通知》，該局立即對反映問題展開調查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高某某反映的案涉地塊在徵收範圍內並未實施徵收行為，而是通過以租代徵形式獲得土地使用，並非法將集體土地轉化為國有土地一事與事實不符，該宗土地於 2006 年 12 月 30 日經《山東省人民政府關於章丘市 2006 年第十三批次城市建設用地的批覆》，同意將章丘市龍山街道辦事處 136554 平方米農用地（全部為耕地）轉為建設用地，上述農用地轉用後同意徵收。章丘市人民政府根據該批覆對該宗土地已實施徵收，徵地程序合法、徵地補償到位，不存在違法徵地問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名熟悉此事的人士告訴澎湃新聞，村民所獲得的這份《合同書》是通過政府信息公開途徑獲取的。該合同上明確規定了按年支付補償費的方式，實際上是以租賃的形式來取代原本應一次性支付的徵收補償，這種做法就是典型的「以租代徵」。根據國家法律規定，在涉及土地徵收的情況下，應一次性完成土地補償款、人口安置以及養老保險等相關事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果説轉為建設用地的話，首先要徵收為國有用地，後再去調整土地的性質，在這個過程中，涉及到簽訂的用地合同以及各部門相對應的審批是否合法等，其中的內容非常關鍵。」上述人士認為，目前，根據已有的合同來看，無法顯示它是根據法律規定進行的一個實際徵收行為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該人士表示，「以租代徵」協議按照法律規定屬於無效協議，在此情況下如果取得全體村民的同意可以重新訂立徵收協議，無法取得同意的情況下應當要退還耕地。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28516409</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28516409</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 09:30:31 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，熊強</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/362/531.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28516409_2024082417312420de63-01a2-44bc-bd7b-9313121aba58.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>土地補償款</category>
            <category>以租代徵</category>
            <category>一號專案</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/362/531.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/362/532.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>印度遭姦殺女醫生父母發聲：事發 14 天，警方還未破案</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;599&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/368/169.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;受害者父母接受採訪（《今日印度》視頻報道）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據《印度時報》8 月 24 日報道，印度一名女實習醫生 8 月 9 日遭殘忍姦殺，她的父母對這起案件的調查進展感到沮喪，稱已事發 14 天，警察還沒破案，「我們已經失去耐心。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者母親希望警方積極主動調查案件，「我們度日如年，警方需要儘快抓到罪犯。」受害者父親認為，案發地點被人故意篡改，這正是調查被拖延的原因之一。受害者父母 24 日懇求印度政府介入調查，並呼籲人們不要在社交媒體上傳播虛假消息，以及女兒的照片，「請不要讓她成為任何人的工具。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遇害女醫生 31 歲，8 月 9 日在印度東部城市加爾各答一所醫院被發現遭姦殺。印度政府 2013 年出台加重對性暴力和性侵罪行懲罰的法律。依據新法律，強姦犯累犯或強姦致人重傷昏迷者可被處以死刑。不過，該國依然頻髮針對女性的性暴力犯罪。據法新社報道，印度 2022 年每天發生近 90 起強姦案。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28516871</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28516871</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 09:02:43 GMT</pubDate>
            <author>王珊寧/海外網</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/368/779.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28516871_202408241702d9f4a7df-70d7-491d-abf0-0bc637dae325.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>印度姦殺案引發醫生大罷工</category>
            <category>女醫生</category>
            <category>印度</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/368/779.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/368/780.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>City Walk 之後，City Ride 為啥火了</title>
            <description>&lt;p&gt;一雙鐵腿、兩袖晚風，City Ride 的熱度，超乎許多人的想象。究竟是什麼魅力，讓自行車又一次成為休閒方式的新寵？今天我們就來聊聊這件事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人戲稱，City Ride 是年輕人「磨練鐵腚的沒苦硬吃」。其實除了要點體力，作為休閒的騎行可真算得上老少咸宜。&lt;strong&gt;無論是北京中軸線還是邊陲小城裏，可以幾萬一輛，也可掃碼提車，不需要你是健身達人、也沒太多技術門檻，既可以三五成羣，更可以「i」人獨行。低門檻、小成本、靈活性、社交性，讓城市騎行成為健身休閒的「六邊形戰士」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/467.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;市民在北京鼓樓前騎行。圖源網絡&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國的騎行文化歷經起落沉浮。1956 年，一款 28 寸的「永久」下線，新中國有了自主設計生產自行車的能力。從「鳳凰」到「飛鴿」，自行車不僅曾是幾代國人結婚必備的「三大件」之一，更串聯起父輩們眼中的流動中國。再後來，隨着機動車保有量逐漸增多，立交橋、快速路和不斷被蠶食的自行車道，也曾讓「時速 20 公里看世界」的空間越來越小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;久在樊籠裏，復得返自然。鐵殼子坐久了、寬馬路塞車了，移步換景、隨心停車，篤悠悠徜徉於風光之間的自行車文化，又一次在年輕人中得以重煥光彩。而這一次，「騎車是否方便」與觀光經濟、城市更新巧妙勾連，成為不少地方交通升級、景觀設計的重要考慮。在浙江淳安，210 公里的自行車賽道，既是亞運會的「最美賽道」，又是市民休閒的理想去處。在福建廈門，有快速公交接駁的雲頂路自行車專用道坐落高架橋上，騎着兩輪車漫步雲端瀟灑又浪漫。如今，在不少地方，騎行友好已經成為文旅宣傳的新名片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;擁抱 City Ride，不僅有「面子」更有「裏子」。騎行友好是先進的人文理念，更是深一度的發展思路。&lt;/strong&gt;國際交通組織研究所的一則報告指出，相比於瞄準汽車做文章，自行車基礎設施投入的回報率是前者的 8 倍。道理也很簡單：在汽車出行中，道路是通過的工具，而在騎行時，道路、店鋪與擦肩而過的互動，也是出行的目的本身。更稠密的人羣、更細緻的瀏覽與更強的可達性，為實體經濟、特別是機動車難以到達的區域帶去更多的到訪機會。得益於此，不少隨性而至、投射雅興的消費場景得以可能，豐富而藴藏活力的街區有了更多發展空間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，&lt;strong&gt;騎行的初衷再好、體驗再妙，如果沒有安全做前提，一切都無從談起。紅燈搶行、曲折競速、佔道逆行等不文明甚至違法違規的行為，不僅讓個人處於風險之中，也給城市交通秩序與出行安全帶來了隱患。想要盡享騎行的快樂，除了關乎城市規劃、交通治理，也有賴於每一個騎行者的共同努力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這世界很大，走着看總看不完；這世界又那麼快，偶爾也想慢一點。也正因此，當夜幕降臨、晚風輕拂，手扶車把的片刻，騎行者得以安寧地將沿途風景收於眼底，將心緒掌握在手裏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這正是：男女老少同樂樂，單車載百味生活。東西南北皆暢達，雙輪見天地人間。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28516606</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28516606</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 08:10:48 GMT</pubDate>
            <author>楊翹楚/@人民日報</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/549.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28516606_202408241611ca7f2d49-cc82-4281-8588-778a9a17647c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>CityRide</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/549.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/550.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>顏寧創辦的深圳醫學科學院 8 位研究員亮相，他們都是誰？</title>
            <description>&lt;p&gt;8 月 22 日，深圳醫學科學院 (SMART) 在衞光生命科學園報告廳舉辦新生開學典禮，正式迎來首屆 SMART PhD Program 博士研究生。這羣優秀學子將從這裏開啓新的人生里程，在「高起點、國際化、重交叉、破邊界」的人才培養體系中，「醫」路向前，勇攀高峯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳醫學科學院創始院長顏寧在開學典禮上致辭，她回顧了深圳醫科院的成長曆程，感嘆深圳這座城市的速度、力度與温度，寄望新生們能夠攜手創造科研的新高度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞記者注意到，深圳醫學科學院官網科研隊伍欄目近期更新信息顯示，已經有至少 8 位學者以研究員身份進駐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們分別是：資深研究員陳宙峯，研究領域：神經生物學；特聘研究員潘孝敬，研究領域：結構生物學；特聘研究員胡名旭，研究領域：結構生物學；特聘研究員姚園園，研究領域：神經生物學；特聘研究員李美靜，研究領域：結構生物學；特聘研究員馬晨燕，研究領域：神經生物學；特聘研究員桂龍，研究領域：結構生物學；特聘研究員宿強，研究領域：結構免疫生物學。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/505.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;深圳醫學科學院官網，截圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這 8 位研究員中有多位從海外歸來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，去年 5 月，同樣由顏寧領銜的深圳灣實驗室就發佈消息：曾任美國華盛頓大學終身教授的著名癢覺研究專家陳宙峯已全職加入深圳灣實驗室，任神經疾病研究所資深研究員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳灣實驗室公佈的簡歷顯示，陳宙峯，曾任美國華盛頓大學醫學院麻醉系，精神病學系，發育學系和醫學系終身教授，Russell D. and Mary B. Shelden 冠名講座教授，華盛頓大學癢覺和感覺疾病研究中心主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的研究重點為瘙癢，愉悦觸覺，共情和傳染性行為的分子神經機制，包括神經肽介導的信號傳遞、慢性軀體感覺編碼邏輯、愉悦觸覺在情感共情行為和促社交關係行為的功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他 7 位研究員中，潘孝敬、胡名旭此前在清華大學任職，姚園園此前在加州大學伯克利分校/霍華德休斯醫學研究所任副研究員，李美靜此前在馬克斯普朗克生化研究所任職，馬晨燕此前在加州大學伯克利分校/霍華德休斯醫學研究所任一級研究專員，桂龍此前在德克薩斯大學西南醫學中心任職，宿強此前在西湖大學生命科學學院任助理研究員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;潘孝敬主要運用結構生物學、生物化學、生理學等手段，從事與重大疾病相關的膜蛋白的工作機理和藥物作用機制的研究，目前開展的方向包括代謝疾病相關的膜蛋白以及腫瘤-免疫相關的蛋白的研究。潘孝敬博士在國際頂級學術期刊 Science 上以第一作者（含共一）發表文章 5 篇，以共通訊作者在 PNAS，Nature Communications 等雜誌發表文章 7 篇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡名旭博士長期專注於開發冷凍電鏡圖像處理方面的理論和算法，在國際頂級學術期刊 Nature Methods, Journal of Structural Biology, Nature, Nature Microbiology, Nature Communications, PNAS 等發表論文數篇。他提出的 CryoSieve 顆粒篩選方法，極大提高了冷凍電鏡的分辨率和效率，使其性能接近理論極限；他還提出了在冷凍電鏡中使用四元數表示角度的方法，為精確描述和處理分子結構提供了新視角。另外，胡名旭博士曾首次提出併成功實現了對逐顆粒相位傳遞函數的精確校正，開發出相應軟件 THUNDER，顯著提升了圖像處理的準確性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姚園園長期從事本能行為的神經環路研究，相關成果發表在 Neuron（4 篇）和 Science 等期刊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李美靜主要研究方向：1.發展 cryo-ET 技術在細胞到組織的跨尺度樣品的高分辨率結構研究；2.研究宿主與病原菌互作的重要生物大分子機器的原位高分辨率結構基礎及其功能；3.以結構基礎，探索感染性疾病預防和治療的新方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬晨燕博士在神經環路、睡眠、大腦免疫細胞等方面有豐富經驗，其科研訓練囊括了從分子細胞到神經環路和動物行為，其博士後期間的研究工作系統性篩選了睡眠調控神經環路、解析了大腦免疫細胞對睡眠的調控作用、研究了睡眠狀態下大腦皮層的信息傳遞機制等，相關成果在著名國際學術期刊 Cell，Neuron，Nature Neuroscience，Science 等已發表論文 10 餘篇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;桂龍博士長期致力於綜合運用多種結構生物學研究手段（如冷凍電鏡斷層成像、冷凍聚焦離子束、光電聯合成像、子斷層圖像平均等）研究生物大分子複合體的原位結構與功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宿強博士在免疫受體的結構生物學研究方面有着豐富的經驗，以第一或通訊作者身份在 Nature 發表論文 1 篇（2024），Science 發表論文 2 篇（2022，2018）, Nature Communications 發表論文 2 篇（2021，2018）。以共同第一作者及其他作者身份在 Cell Discovery, Cell Research，PNAS 等發表論文 4 篇。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28516605</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28516605</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 07:47:44 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，嶽懷讓</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/537.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28516605_202408241548300805bb-bcc8-4ff0-ac63-6ca6a93cd866.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>深圳醫學科學院</category>
            <category>教育家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/537.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/542.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>