<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新聞 - 首頁頭條 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新聞</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Thu, 22 Aug 2024 14:34:21 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>習近平：在紀念鄧小平同志誕辰 120 週年座談會上的講話</title>
            <description>&lt;p&gt;新華社北京 8 月 22 日電　&lt;strong&gt;在紀念鄧小平同志誕辰 120 週年座談會上的講話&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（2024 年 8 月 22 日）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同志們，朋友們：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，我們在這裏隆重集會，紀念敬愛的鄧小平同志誕辰 120 週年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄧小平同志是全黨全軍全國各族人民公認的享有崇高威望的卓越領導人，偉大的馬克思主義者，偉大的無產階級革命家、政治家、軍事家、外交家，久經考驗的共產主義戰士，黨的第二代中央領導集體的核心，中國社會主義改革開放和現代化建設的總設計師，中國特色社會主義道路的開創者，鄧小平理論的主要創立者，為世界和平和發展作出重大貢獻的偉大國際主義者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄧小平同志的一生，是光輝的一生、戰鬥的一生、偉大的一生，他對黨、對人民、對國家、對民族、對世界作出了突出貢獻，功勳彪炳史冊、永勵後人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄧小平同志出生在四川省廣安縣。面對封建統治腐敗、西方列強入侵、人民飢寒交迫的深重民族災難，少年鄧小平在家鄉積極參加羣眾鬥爭，後赴歐洲勤工儉學，堅定選擇馬克思主義，加入中國共產黨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1927 年，鄧小平同志從蘇聯回國參加黨領導的新民主主義革命鬥爭。他相繼領導發動百色起義和龍州起義，創建左右江革命根據地，參加中央革命根據地有關工作，親歷長徵和遵義會議。抗日戰爭和解放戰爭期間，他同劉伯承、陳毅等同志一起，先後開闢晉冀魯豫抗日根據地，率部千里躍進大別山，組織實施淮海戰役和渡江戰役，為黨領導的民族獨立和人民解放事業、建立新中國作出卓越貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新中國成立之初，鄧小平同志擔任中共中央西南局主要負責人。他和劉伯承、賀龍同志率部解放大西南，領導政權建設，參加領導進軍西藏和西藏和平解放工作，推動西南地區實現了翻天覆地的變化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1952 年 7 月後，鄧小平同志擔任中共中央秘書長、中共中央政治局委員、政府副總理等職務。在 1956 年黨的八屆一中全會上，他當選中共中央政治局常委、中共中央總書記，成為以毛澤東同志為核心的黨的第一代中央領導集體的重要成員。此後 10 年間，他負責黨中央大量日常工作，為社會主義制度建立和社會主義建設，為加強和改進黨的建設，提出許多正確主張，開展了卓有成效的工作。「文化大革命」開始後不久，他受到錯誤批判和鬥爭，被剝奪一切職務。1973 年，他恢復工作。1975 年，他開始主持黨、國家、軍隊日常工作，為扭轉「文化大革命」造成的嚴重混亂局面，大刀闊斧開展全面整頓，針鋒相對同「四人幫」進行鬥爭。不久他再次被錯誤撤職、批判，但仍然對共產主義、社會主義矢志不渝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「文化大革命」結束後，鄧小平同志作為黨的第二代中央領導集體的核心，帶領黨和人民成功開創了我國改革開放和社會主義現代化建設新時期，開創中國特色社會主義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——鄧小平同志領導了偉大歷史轉折。「文化大革命」結束後不久，鄧小平同志恢復原來擔任的職務。在黨和國家面臨向何處去的重大歷史關頭，他強調實事求是、羣眾路線、獨立自主是毛澤東思想的精髓，旗幟鮮明反對「兩個凡是」的錯誤觀點，領導和支持開展真理標準問題的討論，推動各方面的撥亂反正，號召全黨全國人民團結一致向前看。在他指導下，黨的十一屆三中全會重新確立解放思想、實事求是的思想路線，停止使用「以階級鬥爭為綱」的錯誤提法，作出把黨和國家工作中心轉移到經濟建設上來、實行改革開放的歷史性決策，實現了黨的歷史上具有深遠意義的偉大轉折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——鄧小平同志推動實現了馬克思主義中國化新的飛躍。他領導全黨深刻總結新中國成立以來正反兩方面經驗，不斷推進理論創新，提出許多具有開創意義的重大思想。在他主持下，黨的十一屆六中全會通過《關於建國以來黨的若干歷史問題的決議》，正確評價毛澤東同志的歷史地位和毛澤東思想的科學體系，徹底否定了「文化大革命」的錯誤實踐和理論，強調要堅持毛澤東思想、發展毛澤東思想，為黨和國家發展確定了正確方向。在黨的十二大上，他鮮明提出「走自己的道路，建設有中國特色的社會主義」。根據鄧小平同志的思想，黨的十三大系統論述了社會主義初級階段理論，完整概括了黨在社會主義初級階段的基本路線；黨的十四大提出鄧小平同志建設有中國特色社會主義理論；黨的十五大把鄧小平理論確立為黨的指導思想。鄧小平理論深刻回答了什麼是社會主義、怎樣建設社會主義這一根本問題，深刻揭示社會主義本質，為我國改革開放和社會主義現代化建設提供了行動指南，是中國特色社會主義理論體系的奠基之作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——鄧小平同志帶領黨和人民開闢了社會主義現代化建設新局面。他明確提出「建設小康社會」、「走出一條中國式的現代化道路」的設想，指導我們黨制定現代化建設「三步走」發展戰略。他領導我們黨及時果斷開展各方面體制改革，勇敢打開對外開放的大門。他提出科學技術是第一生產力，提倡尊重知識、尊重人才，推動教育、科學、文化事業發展。他重視民主和法制建設，推動黨和國家領導制度改革、機構改革。他強調要把人民軍隊建設成為強大的現代化正規化的革命軍隊，走有中國特色精兵之路。他明確提出和平與發展是當代世界的兩大問題，領導我們黨及時調整各方面對外政策，為改革開放和社會主義現代化建設創造了良好外部環境。在他引領和推動下，我國開啓從生產力相對落後向經濟快速發展躍升、人民生活從温飽不足向總體小康跨越的新局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——鄧小平同志確立了實現祖國完全統一的正確路徑。他着眼於中華民族根本利益、整體利益、長遠利益，充分考慮歷史和現狀，創造性提出「一個國家，兩種制度」偉大構想，開闢了以和平方式實現祖國完全統一的新路徑。在這一偉大構想指引下，我國政府相繼對香港、澳門恢復行使主權，洗雪了中華民族百年恥辱。針對分裂中國的圖謀，他強調不能放棄用非和平方式解決台灣問題，提出解決台灣問題的正確方針。我們加強兩岸經濟文化交流合作，堅決反對和遏制「台獨」分裂勢力，牢牢掌握了兩岸關係發展主導權和主動權。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——鄧小平同志堅定捍衞了光輝的社會主義旗幟。在改革開放進程中，他始終旗幟鮮明反對搞資產階級自由化。在蘇聯解體、東歐劇變大背景下，1989 年春夏之交我國發生嚴重政治風波。危急時刻，鄧小平同志領導黨和人民旗幟鮮明反對動亂，堅決捍衞社會主義國家政權，使黨和國家經受住了險風惡浪的嚴峻考驗。之後，他深刻總結改革開放進程中的經驗教訓，強調要聚精會神抓黨的建設，加強思想政治工作和優良傳統教育，使黨的領導水平和執政能力得到提高，確保了紅色江山穩固。他振聾發聵地告誡人們：「中國的社會主義是變不了的。中國肯定要沿着自己選擇的社會主義道路走到底。誰也壓不垮我們。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同志們、朋友們！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄧小平同志的歷史功勳是全方位的、開創性的，對中國和世界的影響是深刻的、長遠的。他一生的奮鬥歷程，充分展現了對共產主義遠大理想和中國特色社會主義信念無比堅定的崇高品格、對人民無比熱愛的偉大情懷、始終堅持實事求是的理論品質、不斷開拓創新的政治勇氣、高瞻遠矚的戰略思維、坦蕩無私的博大胸襟。他的偉大歷史功勳，我們永遠銘記；他的崇高革命風範，我們永遠敬仰！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同志們、朋友們！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄧小平同志留給我們最重要的思想財富，就是以他為主創立的鄧小平理論。鄧小平理論是馬克思主義中國化時代化的重要里程碑。把鄧小平理論確立為黨和國家的指導思想，是黨和人民從歷史和現實中得出的不可動搖的結論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新時代新徵程，我們必須繼續深入學習運用鄧小平理論，完整、準確理解它的科學內涵、核心要義。比如，鄧小平同志強調，黨的基本路線要管一百年，要把堅持以經濟建設為中心、堅持四項基本原則、堅持改革開放統一於社會主義現代化建設全過程；解放思想就是實事求是，使思想和實際相符合，使主觀和客觀相符合；深化黨和國家領導制度改革，不是要改變社會主義制度、削弱黨的領導，而是要更好彰顯社會主義制度優勢、加強和改善黨的領導；民主集中制是最便利、最合理的制度，要大力發揚黨內民主和人民民主，同時要有正確的集中，全黨要有核心、黨中央要有權威；計劃和市場都是經濟手段，只要對發展生產力有好處，就可以利用；要堅持獨立自主、自力更生，同時不能閉關自守、盲目排外，要實行對外開放；要鼓勵一部分地區、一部分人先富裕起來，以先富帶後富，最終實現全體人民共同富裕，不能搞兩極分化；要堅持物質文明和精神文明兩手抓、兩手都要硬；搞改革膽子要大、步子要穩，要處理好改革、發展、穩定的關係，穩定壓倒一切；辦好中國的事情關鍵在黨，要一手抓改革開放，一手抓懲治腐敗。這些重要思想和論斷充滿唯物辯證法，體現了全局視野和戰略眼光，抓住了事物的主要矛盾和矛盾的主要方面，彰顯了鄧小平理論的鮮明風格和獨特魅力。對這些重要思想和論斷，只有結合歷史背景，注重整體把握、辯證把握，知其義又明其理，知其然又知其所以然，才能正確用以指導實踐。如果顧此失彼、畸輕畸重，就容易導致實踐偏差，甚至犯原則性、方向性錯誤。歷史上我們黨有過這樣的教訓，我們一定要深刻汲取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄧小平理論同其他馬克思主義經典作家的理論一樣，用以長期指導實踐的，根本在於其基本原理和貫穿其中的馬克思主義立場觀點方法。我們任何時候都要緊密結合實際，創造性地學習運用鄧小平理論，既堅持鄧小平同志基於社會主義規律性認識提出的重大結論、基本觀點、正確主張，又善於根據不斷變化的情況，正確把握理論的精髓和實質，用以解決現實問題，做到堅持真理不動搖、指導實踐不偏離。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全面推進中國式現代化，為中國特色社會主義事業發展打開了廣闊空間，也為新時代新徵程黨的理論創新提供了豐厚土壤。我們要始終堅持馬克思列寧主義、毛澤東思想、鄧小平理論、「三個代表」重要思想、科學發展觀，全面貫徹新時代中國特色社會主義思想，始終堅守馬克思主義這個魂脈、中華優秀傳統文化這個根脈，善於借鑑吸收人類社會一切優秀文明成果，不斷探索真理，深入研究推進中國式現代化的實際問題，深刻回答中國之問、世界之問、人民之問、時代之問，繼續推進馬克思主義中國化時代化，讓當代中國馬克思主義、21 世紀馬克思主義閃耀出更加璀璨的真理光芒！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同志們、朋友們！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對鄧小平同志最好的紀念，就是把他開創的中國特色社會主義事業繼續推向前進。我們要緊緊圍繞以中國式現代化全面推進強國建設、民族復興偉業這個中心任務，繼往開來，奮發進取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要堅持守正創新，進一步全面深化改革。我們要深入貫徹黨的二十大和二十屆三中全會精神，錨定繼續完善和發展中國特色社會主義制度、推進國家治理體系和治理能力現代化這個總目標，以經濟體制改革為牽引，統籌推進各領域各方面改革，堅決破除妨礙推進中國式現代化的思想觀念和體制機制弊端，不斷為中國式現代化提供強勁動力和制度保障。要堅持守正和創新相統一，該改的堅定不移改，不該改的不改。要更加註重系統集成，更加註重突出重點，更加註重改革實效，以釘釘子精神抓好改革落實。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要緊緊抓住高質量發展這個首要任務，全面推進中國式現代化。我們要完整準確全面貫徹新發展理念，統籌推進「五位一體」總體佈局、協調推進「四個全面」戰略佈局。着力構建全國統一大市場，紮實推進新型工業化、信息化、城鎮化、農業現代化，全面推進鄉村振興，促進區域協調發展，加快建設現代化經濟體系。要強化教育、科技、人才支撐，推進高水平科技自立自強，因地制宜發展新質生產力。要大力發展社會主義先進文化，堅定走生產發展、生活富裕、生態良好的文明發展道路，形成物質文明和精神文明相協調、人與自然和諧共生的良好局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要堅持人民至上，紮實推進共同富裕。我們要發展全過程人民民主，建設更高水平的法治中國，不斷健全以權利公平、機會公平、規則公平為主要內容的社會公平保障體系，充分激發全體人民的歷史主動和歷史創造精神。要堅持在發展中保障和改善民生，健全基本公共服務體系，努力縮小城鄉差距、地區差距、收入差距，推動全體人民共同富裕不斷取得更為明顯的實質性進展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要推進高水平對外開放，維護國家主權、安全、發展利益。我們要實行更加積極主動的開放戰略，優化區域開放佈局，穩步擴大制度型開放，推動共建「一帶一路」高質量發展，在和平發展、合作共贏中不斷拓展中國式現代化的廣度和深度。要貫徹總體國家安全觀，統籌開放和安全，增強在對外開放中維護國家安全的本領。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要堅定不移推進全面從嚴治黨，鍛造更加堅強有力的馬克思主義執政黨。我們要牢記全面從嚴治黨永遠在路上、黨的自我革命永遠在路上，永葆趕考的清醒和堅定，落實新時代黨的建設總要求，深入推進新時代黨的建設新的偉大工程。堅持以黨的政治建設統領黨的建設各項工作，健全全面從嚴治黨體系，堅決打贏反腐敗鬥爭攻堅戰持久戰，不斷推進黨的自我淨化、自我完善、自我革新、自我提高，確保黨永遠不變質不變色不變味，始終成為中國特色社會主義事業的堅強領導核心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同志們、朋友們！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人民軍隊是黨和國家的鋼鐵長城。我們要貫徹新時代強軍思想，堅持黨對人民軍隊的絕對領導，全面加強軍事治理，深入推進國防和軍隊現代化建設，如期實現建軍一百年奮鬥目標，加快把人民軍隊建成世界一流軍隊，不斷提高人民軍隊捍衞國家主權、安全、發展利益戰略能力，有效履行新時代人民軍隊使命任務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;實現祖國完全統一，是毛澤東、鄧小平等老一輩革命家的夙願，是海內外中華兒女的共同心願，也是不可阻擋的歷史潮流。我們要繼續全面準確、堅定不移貫徹「一國兩制」、「港人治港」、「澳人治澳」、高度自治的方針，支持和推動香港、澳門進一步融入國家發展大局、實現更好發展。我們要堅定不移貫徹新時代黨解決台灣問題的總體方略，堅持一箇中國原則和「九二共識」，推動兩岸關係和平發展，堅定不移反對「台獨」、捍衞國家主權和領土完整。任何分裂祖國的勢力和行徑、任何破壞中國統一進程的外來干涉，必將遭到中國人民的迎頭痛擊！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國是維護世界和平的堅定力量。我們要始終高舉和平、發展、合作、共贏旗幟，推動構建人類命運共同體，弘揚全人類共同價值，落實全球發展倡議、全球安全倡議、全球文明倡議，積極參與全球治理體系改革和建設，不斷以中國式現代化新進展為世界提供新機遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同志們、朋友們！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黨的十八大以來，我們所做的一切，都是在踐行黨的初心使命，都是在完成毛澤東、鄧小平等老一輩革命家未竟的事業，都是在新的時代條件下堅持和發展中國特色社會主義。時代在不斷前進、事業在不斷發展，理論創新和實踐創新一刻也不能停止。鄧小平同志講：「中國應該每年有新的東西，每一天都有新的東西」。不斷開闢馬克思主義中國化時代化新境界，是當代中國共產黨人的莊嚴歷史責任。新時代新徵程上，我們要堅持守正創新，不忘老祖宗，始終走正道、善於闖新路，讓理論之樹常青、事業之樹常青，不斷以新的作為、新的成就告慰老一輩革命家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同志們、朋友們！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此時此刻，我想起鄧小平同志説過的兩段話：一是「到下個世紀五十年，如果我們基本上實現現代化，那就可以進一步斷言社會主義成功」。二是「到下世紀中葉，能夠接近世界發達國家的水平，那才是大變化。到那時，社會主義中國的分量和作用就不同了，我們就可以對人類有較大的貢獻」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在，實現我們確定的基本實現現代化目標只有 10 年多時間，實現我們確定的全面建成社會主義現代化強國目標也只有 20 多年時間。時不我待，催人奮進。我們要高舉中國特色社會主義偉大旗幟，聚合億萬人民磅礴偉力，不忘初心、牢記使命，鋭意進取、團結奮鬥，不斷譜寫以中國式現代化全面推進強國建設、民族復興偉業的壯麗篇章，努力為人類和平和發展的崇高事業作出新的更大貢獻！&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28493868</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28493868</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 11:30:09 GMT</pubDate>
            <author>新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/79/248.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28493868_202408221930a55d239d-549d-4db2-824c-f63beb0a7c16.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/79/248.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/79/245.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中美舉行 2024 年外交部國際法磋商</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/78/293.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;2024 年 8 月 21 日至 22 日，中美外交部第八次國際法磋商在京舉行。外交部條法司司長馬新民與美國國務院代理法律顧問維塞克就共同關心的國際法問題交換意見。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/78/294.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28493745</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28493745</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 11:27:47 GMT</pubDate>
            <author>外交部網站</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/78/296.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28493745_2024082219271996e763-115d-4941-84f0-2ca8ab4c4159.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中美</category>
            <category>國際法磋商</category>
            <category>大國外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/78/296.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/78/297.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>金門縣民意代表參訪團呼籲加強兩岸交流合作</title>
            <description>&lt;p&gt;金門縣民意代表參訪團 20 日抵達北京，就恢復福建居民赴金門旅遊、加強金門與大陸交流合作等向有關部門表達意見建議。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28493750</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28493750</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 11:26:43 GMT</pubDate>
            <author>黃達/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/78/332.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28493750_202408221926028be2d7-92dd-4a39-899b-f88247dcc594.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>兩岸交流合作</category>
            <category>金門縣</category>
            <category>港台來信</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/78/332.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/78/333.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中美循環經濟專家對話啓動會在京舉辦</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/77/830.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;攝影：高弘傑&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為落實中美兩國元首舊金山會晤共識，根據中美《關於加強合作應對氣候危機的陽光之鄉聲明》，2024 年 8 月 21 日，中美氣候行動工作組循環經濟專題小組在北京召開中美循環經濟專家對話啓動會。專題小組中方牽頭人國家發展改革委副主任趙辰昕、美方牽頭人美國總統氣候問題副特使裏克·杜克出席會議並致辭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;趙辰昕表示，發展循環經濟對於應對氣候變化、實現可持續發展具有重要意義，啓動專家對話標誌着中美循環經濟交流合作開啓新篇章，希望雙方專家團隊深化技術交流、服務政策對話、帶動務實合作，為中美氣候合作和循環經濟發展作出更大貢獻。裏克·杜克表示，期待雙方專家團隊加強溝通交流、深化研究合作，為中美循環經濟政府間政策對話提供有力支撐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國家發展改革委環資司司長劉德春、美國環境保護署國際事務辦公室主任馬克·卡斯曼代表專題小組彙報了前期工作進展和下一步安排，並分別介紹了雙方專家團隊。清華蘇州環境創新研究院副院長麼新、中國循環經濟協會會長朱黎陽、京津冀再製造產業技術研究院院長張偉，以及美國塑料回收協會技術總監斯科特·特雷諾、美國勞倫斯伯克利國家實驗室資深科學家周南、氣候工作基金會行業高級總監麗貝卡·戴爾、美國勞倫斯伯克利國家實驗室科學家沈波等 7 位專家分別代表專家團隊就塑料污染治理與塑料製品生態設計標準、建築材料循環和效率、再製造三個議題作了發言。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/77/831.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;攝影：高弘傑&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中美兩國循環經濟領域的約 40 名專家，以及來自生態環境部氣候變化事務特使辦公室，美國環境保護署、美國國務院、美國總統氣候問題特使辦公室、美國駐華使館的代表參加會議。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28493693</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28493693</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 11:25:43 GMT</pubDate>
            <author>「國家發展改革委」微信公號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/77/843.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28493693_202408221925495befd8-93b6-47a7-ac13-47828e762e30.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中美循環經濟專家對話</category>
            <category>大國外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/77/843.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/77/871.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>河北：孫穎莎、龍道一、常園、李冰潔等記大功</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;河北省人力資源和社會保障廳、河北省體育局關於給予河北省參加第 33 屆奧運會取得優異成績運動員及其教練員榮譽獎勵的決定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各市體育局，定州市文廣旅局、辛集市文體局，雄安新區宣傳網信局，機關各處室、各直屬單位：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第 33 屆巴黎奧運會上，河北省 9 名運動員、2 名教練員入選中國體育代表團，取得 4 金、1 銀、1 銅、2 個第五名、1 個第七名、1 個第八名的優異成績，為國家和河北省爭得了榮譽。按照《河北省運動員教練員獎勵實施細則》（冀政辦字〔2021〕135 號）規定，應對取得優異成績運動員及其教練員實施榮譽獎勵：對在第 33 屆奧運會上獲得獎牌的孫穎莎、龍道一、常園、李冰潔等 4 名運動員，曹立業、張喜燕、張晁赫等 3 名教練員給予記大功獎勵；對獲得其他名次及正式入選代表團的鞏立姣、郭帥、杜林澍、梁靖崑、高唯中等 5 名運動員，郭建斌、劉建旭、周羿霖等 3 名教練員給予記功獎勵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希望受獎勵的運動員、教練員珍惜榮譽、再接再厲，開拓進取、再創佳績，不斷提升競技體育綜合實力，為促進全省體育事業高質量發展作出更大貢獻。各級各部門要堅持以習近平新時代中國特色社會主義思想為指導，以受獎勵的個人為榜樣，進一步弘揚奧林匹克精神和中華體育精神，堅持以高質量發展為主題，聚焦服務全省重大戰略、聚焦體育強省建設，鋭意進取，踔厲奮發，為加快建設經濟強省、美麗河北，奮力譜寫中國式現代化建設河北篇章貢獻體育力量，為加快建設體育強國貢獻河北力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;附件：第 33 屆奧運會榮譽獎勵運動員教練員名單&lt;/p&gt;&lt;p&gt;河北省人力資源和社會保障廳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;河北省體育局&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 8 月 21 日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第 33 屆奧運會榮譽獎勵運動員教練員名單&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、記大功（7 名）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.孫穎莎（女）省體育局乒乓球羽毛球運動中心運動員&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.龍道一&amp;nbsp; 省體育局游泳跳水運動中心運動員&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.常&amp;nbsp; 園（女）省體育局摔跤拳擊跆拳道運動中心運動員&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.李冰潔（女）省體育局游泳跳水運動中心運動員&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.曹立業，省體育局游泳跳水運動中心教練員&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.張喜燕（女）省體育局摔跤拳擊跆拳道運動中心教練員&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.張晁赫省體育科學研究所助理研究員（中國體育代表團游泳項目教練員）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、記功（8 名）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.鞏立姣（女）省體育局田徑運動中心運動員&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.郭&amp;nbsp; 帥，省體育局自行車運動中心運動員&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.杜林澍，省體育局射擊射箭運動中心運動員&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.梁靖崑，省體育局乒乓球羽毛球運動中心運動員&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.高唯中（女）省體育局游泳跳水運動中心運動員&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.郭建斌，省體育局自行車運動中心教練員&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.劉建旭，省體育局乒乓球羽毛球運動中心教練員&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8.周羿霖（女）省體育局游泳跳水運動中心教練員&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28493696</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28493696</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 11:24:52 GMT</pubDate>
            <author>趙瑞雪/河北日報客户端</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/78/215.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28493696_20240822192540014711-249c-48e2-93b9-ddfa96f9618c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奧運會</category>
            <category>孫穎莎</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/78/215.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/78/216.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>《黑神話：悟空》火了，李天飛：這隻頂流「猴」是福建的！</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;610592&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/702f359434e541b290a6db414f315bef/hd/202408221645291862bad8333-bf08-42d2-81ae-7de2d69cf23c-cea7cd7f-adfe-2104-a6d0-d0b90cc30d75.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/71/505.png&quot; data-duration=&quot;00:53&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;480&quot; data-height=&quot;854&quot;&gt;&lt;/video&gt;8 月 20 日，國產 3A 遊戲《黑神話：悟空》正式發售，成為全球遊戲玩家的焦點。8 月 22 日，知名作家李天飛稱，齊天大聖其實是福建的。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28493070</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28493070</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 11:08:03 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，韓雨亭，編輯，石軼君，實習生，單楊琳</author>
            <category>黑神話悟空</category>
            <category>關鍵幀</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/71/505.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/71/555.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>李天飛評《黑神話：悟空》出圈：西遊記是一個開放系統，易引發世界共鳴</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;610595&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/d7e9ed0369f848cb926a5628ff988942/hd/1724311279049_ZBwwX5_1724316405511.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1724315929025_FwxY3C_1724315930201.png&quot; data-duration=&quot;00:30&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;8 月 20 日，國產 3A 遊戲《黑神話：悟空》正式發售，成為全球遊戲玩家的焦點。中國西遊記文化研究會會員李天飛表示，西遊是一個開放系統，更易引發世界共鳴。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28492923</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28492923</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 11:06:40 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，韓雨亭，編輯，石軼君，實習生，張龍</author>
            <category>黑神話：悟空</category>
            <category>關鍵幀</category>
            <media:content url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1724315929025_FwxY3C_1724315930201.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1724315929044_w4i3sT_1724315929452.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>《黑神話：悟空》改變中國遊戲行業？駱達：玩猴好比奧運，提升了行業基礎水平</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;610599&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/9669f81a9bd84955907f1956d28675a3/hd/20240822165228820a13e7367-8b4c-423e-98bb-02f7ae36e716-fcbb8194-9f03-8d22-6a2a-3715066f2c0c.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/72/666.jpg&quot; data-duration=&quot;01:03&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;8 月 20 日，黑神話：悟空》正式發售，成為全球遊戲玩家的焦點。ECO 電競派創始人駱達將這次出圈比作奧運給城市帶來的變化，它認為會提升行業基礎水平。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28493179</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28493179</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 11:06:31 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞編輯，石軼君，實習生，王璐瑩</author>
            <category>黑神話·悟空</category>
            <category>關鍵幀</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/72/666.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/72/667.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中國平安上半年淨賺 746 億增 6.8%，壽險新業務價值增 11%</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/77/575.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;中國平安&amp;nbsp; 視覺中國，資料圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A 股上市險企半年報進入披露季。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 22 日晚間，中國平安保險（集團）股份有限公司（中國平安，601318.SH；02318.HK）發佈的 2024 年中期業績報告顯示，今年上半年，該公司實現歸屬於母公司股東的淨利潤 746.19 億元，同比增長 6.8%；實現歸屬於母公司股東的營運利潤 784.82 億元，同比微降 0.6%。其中，壽險及健康險、財產險以及銀行三大核心業務保持增長，三項業務合計歸屬於母公司股東的營運利潤 795.65 億元，同比增長 1.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中期分紅方面，中國平安將向股東派發 2024 年中期股息每股現金 0.93 元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分業務看，今年上半年，中國平安壽險及健康險業務新業務價值同比增長 11.0%。其中，代理人渠道新業務價值同比增長 10.8%，人均新業務價值同比增長 36.0%。截至 2024 年 6 月末，平安壽險個人壽險銷售代理人數量 34.0 萬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，銀保渠道新業務價值 26.41 億元，同比增長 17.3%。社區網格化精耕存續客户，在 90 個城市鋪設 126 個網點，較上年末增加 39 個城市，組建 1.5 萬人的高素質專員隊伍，實現存續客户 13 個月保單繼續率同比提升 5.8 個百分點，首年規模保費為去年同期 2.6 倍，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在財產險方面，2024 年上半年，平安產險保險服務收入 1619.10 億元，同比增長 3.9%；整體綜合成本率同比優化 0.2 個百分點至 97.8%；營運利潤 99.54 億元，同比增長 7.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具體到業務板塊，今年上半年，平安產險的車險業務原保險保費收入 1048.24 億元，同比增長 3.4%；承保車輛數同比增長 5.9%。截至 2024 年 6 月末，一站式車主生活平台&quot;平安好車主&quot;APP 註冊用户數突破 2.18 億，累計綁車車輛突破 1.42 億。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在非車險方面，今年上半年，責任險業務原保險保費收入 141.79 億元，同比下降 0.3%；綜合成本率 98%，同比優化 1.5 個百分點。健康險業務原保險保費收入 100.9 億元，同比增長 43.5%；綜合成本率 95.9%。農險業務原保險保費收入 73.49 億元，同比增長 32.9%；綜合成本率 95.5%；企財險業務原保險保費收入 62.02 億元，同比增長 7.6%；綜合成本率 94.7%；保證保險原保險保費收入-18.14 億元，綜合成本率 106.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平安銀行已於此前披露了 2024 年半年報。今年上半年，平安銀行實現營業收入 771.32 億元，同比下降 13.0%；實現歸屬於銀行股東的淨利潤 258.79 億元，同比增長 1.69%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;資產質量方面，截至 6 月末，平安銀行不良貸款率 1.07%，較上年末上升 0.01 個百分點；撥備覆蓋率 264.26%，同比下降 13.37 個百分點；撥貸比 2.82%，風險抵補能力保持良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在投資端，截至 6 月末，中國平安保險資金投資組合規模超 5.20 萬億元，較年初增長 10.2%。2024 年上半年，中國平安保險資金投資組合年化綜合投資收益率 4.2%，同比上升 0.1 個百分點，主要得益於均衡的資產配置戰略，且權益資產表現較上年同期有所改善；年化淨投資收益率 3.3%，同比下降 0.2 個百分點，主要受存量資產到期和新增固定收益資產到期收益率下降影響；近 10 年平均綜合投資收益率 5.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國平安正積極推動中國版&quot;管理式醫療模式&quot;，將線上、線下醫療養老生態圈與作為支付方的金融業務無縫結合，構築&quot;到線、到店、到家&quot;的服務能力。2024 年上半年，中國平安 28.6% 的新增客户來自醫療養老生態圈，享有集團醫療養老生態圈服務權益的客户覆蓋壽險新業務價值佔比超 68%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半年報顯示，中國平安自 2021 年接手管理北大醫療集團以來，經營持續穩健，發展持續向好，營收持續增長，2024 年上半年北大醫療集團收入約 25.2 億元。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28492446</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28492446</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 11:02:26 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，胡志挺</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/77/573.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28492446_202408221902387626a8-a3a9-4bcc-8efb-615879de4062.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中國平安</category>
            <category>上市險企</category>
            <category>保險公司</category>
            <category>金改實驗室</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/77/573.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/77/574.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中共中央舉行紀念鄧小平同志誕辰 120 週年座談會，習近平發表重要講話</title>
            <description>&lt;p&gt;中共中央 22 日上午在人民大會堂舉行座談會，紀念鄧小平同志誕辰 120 週年。中共中央總書記、國家主席、中央軍委主席習近平發表重要講話。他強調，鄧小平同志是全黨全軍全國各族人民公認的享有崇高威望的卓越領導人，偉大的馬克思主義者，偉大的無產階級革命家、政治家、軍事家、外交家，久經考驗的共產主義戰士，黨的第二代中央領導集體的核心，中國社會主義改革開放和現代化建設的總設計師，中國特色社會主義道路的開創者，鄧小平理論的主要創立者，為世界和平和發展作出重大貢獻的偉大國際主義者。他對黨、對人民、對國家、對民族、對世界作出了突出貢獻，功勳彪炳史冊、永勵後人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中共中央政治局常委趙樂際、王滬寧、丁薛祥、李希，國家副主席韓正出席座談會，中共中央政治局常委蔡奇主持座談會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平在講話中指出，鄧小平同志的一生，是光輝的一生、戰鬥的一生、偉大的一生。他為黨領導的民族獨立和人民解放事業、建立新中國作出卓越貢獻，為社會主義制度建立和社會主義建設開展了卓有成效的工作。「文化大革命」結束後，他作為黨的第二代中央領導集體的核心，帶領黨和人民實現了偉大歷史轉折，推動實現了馬克思主義中國化新的飛躍，開闢了社會主義現代化建設新局面，確立了實現祖國完全統一的正確路徑，堅定捍衞了光輝的社會主義旗幟，成功開創中國特色社會主義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平強調，鄧小平同志的歷史功勳是全方位的、開創性的，對中國和世界的影響是深刻的、長遠的。他一生的奮鬥歷程，充分展現了對共產主義遠大理想和中國特色社會主義信念無比堅定的崇高品格、對人民無比熱愛的偉大情懷、始終堅持實事求是的理論品質、不斷開拓創新的政治勇氣、高瞻遠矚的戰略思維、坦蕩無私的博大胸襟。他的偉大歷史功勳，我們永遠銘記；他的崇高革命風範，我們永遠敬仰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平指出，鄧小平同志留給我們最重要的思想財富，就是以他為主創立的鄧小平理論。鄧小平理論是馬克思主義中國化時代化的重要里程碑。新時代新徵程，我們必須繼續深入學習運用鄧小平理論，完整、準確理解它的科學內涵、核心要義，既堅持鄧小平同志基於社會主義規律性認識提出的重大結論、基本觀點、正確主張，又善於根據不斷變化的情況，正確把握理論的精髓和實質，用以解決現實問題，做到堅持真理不動搖、指導實踐不偏離。要始終堅持馬克思列寧主義、毛澤東思想、鄧小平理論、「三個代表」重要思想、科學發展觀，全面貫徹新時代中國特色社會主義思想，始終堅守馬克思主義這個魂脈、中華優秀傳統文化這個根脈，善於借鑑吸收人類社會一切優秀文明成果，不斷探索真理，深入研究推進中國式現代化的實際問題，深刻回答中國之問、世界之問、人民之問、時代之問，繼續推進馬克思主義中國化時代化，讓當代中國馬克思主義、21 世紀馬克思主義閃耀出更加璀璨的真理光芒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平強調，對鄧小平同志最好的紀念，就是把他開創的中國特色社會主義事業繼續推向前進。我們要緊緊圍繞以中國式現代化全面推進強國建設、民族復興偉業這個中心任務，繼往開來，奮發進取。要堅持守正創新，進一步全面深化改革，不斷為中國式現代化提供強勁動力和制度保障。要緊緊抓住高質量發展這個首要任務，完整準確全面貫徹新發展理念，統籌推進「五位一體」總體佈局、協調推進「四個全面」戰略佈局，加快建設現代化經濟體系，推進高水平科技自立自強，大力發展社會主義先進文化，形成物質文明和精神文明相協調、人與自然和諧共生的良好局面。要堅持人民至上，發展全過程人民民主，建設更高水平的法治中國，堅持在發展中保障和改善民生，推動全體人民共同富裕不斷取得更為明顯的實質性進展。要推進高水平對外開放，穩步擴大制度型開放，推動共建「一帶一路」高質量發展，統籌開放和安全，維護國家主權、安全、發展利益。要堅定不移推進全面從嚴治黨，健全全面從嚴治黨體系，堅決打贏反腐敗鬥爭攻堅戰持久戰，確保黨永遠不變質不變色不變味，始終成為中國特色社會主義事業的堅強領導核心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平指出，實現祖國完全統一，是毛澤東、鄧小平等老一輩革命家的夙願，是海內外中華兒女的共同心願，也是不可阻擋的歷史潮流。我們要繼續全面準確、堅定不移貫徹「一國兩制」、「港人治港」、「澳人治澳」、高度自治的方針，支持和推動香港、澳門進一步融入國家發展大局、實現更好發展。我們要堅定不移貫徹新時代黨解決台灣問題的總體方略，堅持一箇中國原則和「九二共識」，推動兩岸關係和平發展，堅定不移反對「台獨」、捍衞國家主權和領土完整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平強調，中國是維護世界和平的堅定力量。我們要始終高舉和平、發展、合作、共贏旗幟，推動構建人類命運共同體，弘揚全人類共同價值，落實全球發展倡議、全球安全倡議、全球文明倡議，積極參與全球治理體系改革和建設，不斷以中國式現代化新進展為世界提供新機遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡奇在主持會議時説，習近平總書記重要講話深情回顧了鄧小平同志光輝、戰鬥、偉大的一生，高度評價鄧小平同志帶領黨和人民成功開創了我國改革開放和社會主義現代化建設新時期、開創中國特色社會主義、創立鄧小平理論的偉大歷史功勳，強調要繼續深入學習運用鄧小平理論，學習鄧小平同志的崇高革命風範，把他開創的中國特色社會主義事業繼續推向前進。習近平總書記的重要講話高屋建瓴、精闢深邃，具有很強的政治性、思想性、指導性，對指導我們黨在新的時代條件下堅持和發展中國特色社會主義，具有重大意義。我們要認真學習領會、深入貫徹落實，凝心聚力、奮發進取，為以中國式現代化全面推進強國建設、民族復興偉業而努力奮鬥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;座談會上，中央黨史和文獻研究院院長曲青山，中央軍委委員、中央軍委政治工作部主任苗華，四川省委書記王曉暉先後發言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在京中共中央政治局委員、中央書記處書記，全國人大常委會、國務院、全國政協、中央軍委有關領導同志出席座談會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央黨政軍羣有關部門、北京市、四川省委負責同志，各民主黨派中央、全國工商聯負責人和無黨派人士代表，鄧小平同志親屬、原身邊工作人員和家鄉代表，以及出席「全國紀念鄧小平同志誕辰 120 週年學術研討會」的代表等參加座談會。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28493659</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28493659</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 10:22:49 GMT</pubDate>
            <author>新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/77/535.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28493659_20240822182721e1243f-e310-4225-a7f6-e80ec62b5ef1.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>習近平</category>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/77/535.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/77/532.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>上海今夏已有 40 個高温日，為常年均值的 2 倍</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/76/632.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;今日（8 月 22 日）「處暑」，但上海暑熱未消，高温依舊，徐家彙站最高氣温達到 35.7℃。這是今年的第 40 個高温日。這一數量已是常年平均的 2 倍，和 2003 年相同，並列徐家彙站歷史第 7 位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天進入廿四節氣的「處暑」節氣，有暑熱停止的意思，最熱的三伏天通常到此結束。不過在許多年份，上海「處暑」節氣仍有高温出現。上海在處暑節氣常年平均氣温 27.5℃，平均降水量 91.5 毫米，此時常見的氣象災害預警依次是雷電、暴雨、高温和大風預警，偶爾也會有颱風預警。和上一個節氣「立秋」相比，「處暑」後高温日數明顯減少，強度減弱，較少出現 38℃以上的炎熱天氣，強對流天氣總體也有減少趨勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白天站上 35℃以後，上海今天上半夜以前東部郊區陰有短時陣雨，晚歸的市民注意天氣變化。明天上海多雲，午後到傍晚局部地區陰有陣雨或雷雨。氣温比今天更高一些，預計最高氣温在 36℃~37℃，最低氣温也有 28℃。明天風力不大，南到東南風 3~4 級，相對濕度 90%~50%，請大家繼續做好防暑降温工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;週六，上海將繼續受副熱帶高壓控制，維持晴熱高温天氣，最高氣温在 35℃左右。下週一前後，天氣形勢發生調整。這和今年第 10 號颱風「珊珊」有一定關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年第 10 號颱風「珊珊」今天凌晨生成，14 時其中心位於日本東京偏南方向約 2110 公里的西北太平洋洋麪上。預計「珊珊」將向西偏北方向移動，未來趨向日本四國島以南洋麪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然「珊珊」未來對中國海域無影響，但它將和北方冷空氣聯手，使得近期龐大的副熱帶高壓斷裂成東西兩環，上海下週初在副熱帶高壓邊緣，雨水增多的同時氣温也將略有下降。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28493550</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28493550</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 10:17:36 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，陳悦</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/76/629.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28493550_20240822181786d4ccc6-5417-49cb-898f-eec979efad77.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>上海天氣</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/76/629.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/76/630.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>馬上評︱「開盒掛人」網絡幫派化，挽救、懲戒應並舉</title>
            <description>&lt;p&gt;據澎湃新聞報道，備受關注的「開盒掛人」現象仍在潛滋暗長，圈中的帶頭者被抓後，仍然不斷有新的成員加入「開盒」，他們大多是未成年人，在新的頭目組織下形成「網絡幫派」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所謂「開盒掛人」，指的是網絡上公開曝光他人隱私、身份信息，並施以無休止的網絡暴力和生活騷擾。如果不是「圈中人」，恐怕很難想象「開盒掛人」已經幫派化、江湖化到這個程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這當中有山頭、有派系，也有嚴密的組織結構，他們會進行梁山好漢般的論資排輩，以及江湖式的黨同伐異。而更令人觸目驚心的，是一些頭目身邊聚集了一批或是因為崇拜或是因為害怕而聚集而來的未成年人，他們在「戰鬥」中衝鋒陷陣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種幫派化讓「開盒掛人」更加可怕，它呈現了一種無意義、無釐頭、不可預測的特徵，是躁動的年輕人在四處發泄戾氣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從相關案例可以看出，僅僅因為在網絡上吵了一句，對自己沒有稱呼「尊稱」，甚至是有人不喜歡某個遊戲，開盒者們就可以「掛人」，將公民個人在網絡上扒光示眾，堪稱橫行無忌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其實「開盒掛人」早被納入治理視野。2023 年中央網信辦發佈《關於開展「清朗·網絡戾氣整治」專項行動的通知》，其中位於集中整治的突出問題第一位的就是「網絡廁所」「開盒掛人」行為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從 2023 年 5 月到 2024 年 5 月，全國公安機關共偵辦網絡暴力案件 3100 餘起，依法刑事打擊 700 餘人，行政處罰 3000 餘人。更早前的 2022 年，有着「開盒皇帝」之稱的劉滄，因涉嫌倒賣公民信息、被判了兩年緩刑，也被視為圈內的標誌性事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但必須承認的是，「開盒掛人」並沒有消失，「開盒皇帝」也禁而不絕，甚至行為更加肆無忌憚，他們結成的幫派越來越龐大、嚴密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年輕人（甚至相當多數是未成年）並非完全不知道行為後果，有未成年人就在採訪中直言，「知道是違法行為」。但這並沒有擋住一些年輕人對此津津樂道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「開盒」的年輕人固然可怕，卻也可憐可嘆——有些是網絡暴力的受害者，在尋求報復的過程中變成了加害者；有些則在現實中並不如意，於是轉而通過開盒來試圖獲得某種「力量」，覺得這很「酷」，甚至有人沉迷於這種「幫派文化」當中——不是加入，就是被排斥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而他們也並沒有得到有效的引導。在記者的採訪中，一些家長對「開盒掛人」現象幾乎一無所知，學校也幾乎沒有幹預。於是他們轉而在網上尋找同類，並抱團形成一個個山頭，構成了主流視野之外的隱秘江湖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這也意味着「開盒掛人」也需要被當作一個社會議題進行對待，除了網絡打擊之外，家庭關心、學校幹預、社區介入等都應當繼續發力。本質上，很多年輕人是在對想象中的「江湖世界」進行拙劣模仿，從而在行為上對社會規則刻意表現的反叛姿態，社會應當從價值觀層面加以引導和教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，對於這些「網絡幫派」，法律法規也應當加大處罰力度。比如有受害者嘗試報案，但無論在自己所在地抑或對方所在地的派出所都無法立案。曾有民警告訴記者，侵犯公民信息罪的立案標準是 5000 條信息，但報案者只能提供本人的信息，遠遠達不到 5000 條的立案標準。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在報道中也能看到這樣荒誕的一幕：很多時候人們都知道其加害者是誰，在圈內完全談不上秘密，但就是拿他無可奈何。有受害者到加害者的家中堵門、討要説法，最後都無濟於事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種遊走在法律之外的「快意恩仇」，也是這種「幫派圈」形成的原因之一。有未成年人在採訪裏就説，看到其他人都沒事自己也就不怕了。可見，掃清隱秘角落終究需要的還是法治的力道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，今年 8 月 1 日正式施行的《網絡暴力信息治理規定》正式施行，對信息服務提供者、公眾賬號生產運營者、監管部門等各方的責任均有涉及，內容涵蓋治理的「事前—事中—事後」全週期，有助於各主體之間實現內外協同共治。顯然，這也為遏制「開盒掛人」提供了抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公眾也希望，技術升級、法規補漏、社會幹預可以多向發力，形成綜合的、有震懾力的治理體系，既打掉一個個幫派，也把這些年輕人拉回到正道上來，嚴肅地讓他們明白：地下幫派並不「酷」，你們應當直面的人生，生活在陽光和法治之下。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28493231</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28493231</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 09:32:44 GMT</pubDate>
            <author>澎湃特約評論員，柳早</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/76/107.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28493231_202408221732715a3682-3197-424c-b904-713590720451.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>開盒掛人</category>
            <category>澎湃評論</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/76/107.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/76/108.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>庭審現場！電影《失孤》原型案今日二審開庭</title>
            <description>&lt;p&gt;8 月 22 日下午兩點，山東省高級人民法院依法公開開庭審理了上訴人呼富吉、唐立霞拐賣兒童一案。今天，包括郭剛堂在內的多名被害人及其家屬到庭參加訴訟。&lt;/p&gt;&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;610594&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/56f3528444d84a0cac909990696061f5/hd/aef0329a-c492-46e5-bb0f-03cd368d6b2a-68eff2aa-3d62-1e6c-53e3-1a362b539f2e.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/cover/20240822/a961b14028474e06b4d1fdace0dd7454-20240822164645053-8080905371892037061-bfd84115-6e36-47fb-90f1-080f262a8729.png&quot; data-duration=&quot;00:29&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;1997 年，郭剛堂兩歲半的兒子郭新振被人販子拐走。此後 24 年，郭剛堂為尋子走遍大半個中國。其間，電影《失孤》於 2015 年上映，而電影的故事原型，正是郭剛堂尋子的真實案例。2021 年，在公安部開展的「團圓行動」中，郭剛堂被拐 24 年的兒子郭新振終於被找到，而當年拐賣郭新振的犯罪嫌疑人呼富吉、唐立霞二人也隨之落網。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 12 月 27 日，山東省聊城市中級人民法院判處被告人呼富吉死刑，緩期二年執行，對被告人呼富吉限制減刑；以拐賣兒童罪判處被告人唐立霞無期徒刑。一審宣判後，呼富吉、唐立霞提出上訴。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28493009</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28493009</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 09:25:03 GMT</pubDate>
            <author>張李彬、曾曉蕾、常楊、龐海波、劉強/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/76/35.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28493009_202408221725ab4ad501-17b2-45ad-bb75-b38b1797ba07.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>失孤原型</category>
            <category>一號專案</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/76/35.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/76/36.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>【社論】完善公平準入，促市場「萬馬奔騰」</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/66/411.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;市場準入制度是社會主義市場經濟基礎制度之一。黨的二十屆三中全會明確提出，完善市場準入制度，優化新業態新領域市場準入環境。8 月 21 日，中共中央辦公廳、國務院辦公廳印發的《關於完善市場準入制度的意見》（以下簡稱《意見》）對外發布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所謂市場準入，是指企業或個人進入某個市場或行業從事經營活動所需要滿足的一系列條件和手續。它的完善與否，直接關係到市場競爭的公平性和法治化營商環境建設。特別在加快建設全國統一大市場的背景下，實行統一的市場準入制度，建立公平開放透明的市場規則，重要性和必要性更為突顯。中央層面專門就市場準入建設出台政策文件，可謂正當其時、恰逢其勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年來，圍繞市場準入制度完善，各個層面的改革探索主要可分為兩大主題。一是整體降低市場準入門檻，給市場和企業放權。這方面的一個重要標誌，就是自 2018 年開始全面實施市場準入負面清單管理。目前，我國市場準入負面清單事項已從 2018 年的 151 項縮減到現行的 117 項，「全國一張清單」管理模式已全面確立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次《意見》提出，完善市場準入負面清單管理模式，就是着眼於前期實施情況的再優化。如其中強調，嚴禁在清單之外違規設立准入許可、違規增設准入條件、自行制定市場準入性質的負面清單，或者在實施特許經營、指定經營、檢測認證等過程中違規設置准入障礙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從近年來相關部門公佈的違背市場準入負面清單典型案例看，這種重申很有必要。比如，有的地方禁止特定企業以外的共享單車市場主體在本區運營，有的地方通過「招標+協議」的方式變相增設市場準入條件，有的在轄區有線電視工程建設方面製造壟斷經營……這些在負面清單之外或明或暗地「加條件」「增許可」的做法，都是在給市場公平準入製造堵點、卡點。對此，《意見》釋放了明確信號：「一單盡列」「不得單外有單」，不容違規搞變通、打折扣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一個主題，是對不同性質的市場主體，要一視同仁、平等對待。這在《關於促進民營經濟發展壯大的意見》等政策中已有強調。此次《意見》要求，加強內外資准入政策調整協同，在不減損現有經營主體准入機會的前提下，堅持國民待遇原則。並具體指出，對外資放開准入限制的，對內資同步放開；在不違反國際協定和承諾的前提下，對內資設定準入門檻的，對外資同步適用。這對確保內外資平等准入、實現一碗水端平，有很強的針對性和指導性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完善市場準入制度，還有一個值得注意的新問題，即在新一輪科技革命和產業變革的大背景下，一些新業態新領域出現了准入規則不明確、准入環境待優化等問題，迫切需要持續完善相關准入政策，及時更新市場準入規則。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《意見》提出，聚焦深海、航天、航空、生命健康、新型能源、人工智能、自主可信計算、信息安全、智慧軌道交通、現代種業等新業態新領域，按照標準引領、場景開放、市場推動、產業聚集、體系升級的原則和路徑，分領域制定優化市場環境實施方案，推動生產要素創新性配置，提高准入效率。這有利於掃清新業態新領域規則不明的障礙，為各類優質生產要素向新業態新領域湧入創造更好外部條件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總體上看，《意見》致力於構建開放透明、規範有序、平等競爭、權責清晰、監管有力的市場準入制度體系，從根本上説是向制度建設要發展紅利。通過制度改革及時化解各類市場主體的顧慮，給它們創造更大的、可預期的公平競爭舞台，充分調動和激發「萬馬奔騰」的市場活力，必將給中國經濟再次注入澎湃動力。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28492626</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28492626</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 09:15:35 GMT</pubDate>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/66/446.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28492626_202408221715babe5708-dc89-4d35-a3e2-ed0781f68b06.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>市場準入制度</category>
            <category>社論</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/66/446.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/66/447.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>被控受賄 7498 萬餘元，遼寧省大連市政協原主席郝宏軍受審</title>
            <description>&lt;p&gt;2024 年 8 月 22 日，河北省邯鄲市中級人民法院一審公開開庭審理了遼寧省大連市政協原黨組書記、主席郝宏軍受賄一案。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/73/689.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;河北省邯鄲市人民檢察院起訴指控：2006 年 1 月至 2023 年春節前，被告人郝宏軍利用擔任遼寧省營口市副市長，市公安局黨委書記、局長，遼寧省撫順市委常委、市紀委書記，遼寧省大連市委常委、市紀委書記、監委主任，遼寧省紀委副書記、監委副主任，大連市政協主席等職務上的便利以及職權或者地位形成的便利條件，為有關單位和個人在銀行股份購買轉讓、工程承攬、商品銷售、案件處理、職務晉升等事項上提供幫助，直接或通過他人非法收受財物共計摺合人民幣 7498 萬餘元。檢察機關提請以受賄罪追究郝宏軍的刑事責任。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/73/690.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;庭審中，檢察機關出示了相關證據，被告人郝宏軍及其辯護人進行了質證，控辯雙方在法庭的主持下充分發表了意見，郝宏軍進行了最後陳述，當庭表示認罪悔罪。庭審最後，法庭宣佈休庭，擇期宣判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人大代表、政協委員和各界羣眾 40 餘人旁聽了庭審。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28493230</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28493230</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 09:01:34 GMT</pubDate>
            <author>央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/74/333.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28493230_20240822171441e274a7-5e5e-457f-a184-54bd7d25e62d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>受賄</category>
            <category>大連</category>
            <category>受審</category>
            <category>一號專案</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/74/333.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/74/334.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中國立案調查歐盟乳製品是「報復舉措」？商務部回應</title>
            <description>&lt;p&gt;8 月 22 日下午，商務部舉行例行記者會。有媒體在提問時稱，中國最近決定對原產於歐盟的進口相關乳製品進行反補貼立案調查。請問，這是否是為了報復歐委會降低卻不是放棄對中國電動汽車加徵關税的舉措?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此，商務部新聞發言人何亞東表示，&lt;strong&gt;本案是應中國國內產業申請發起的，與歐委會在沒有成員國和產業界申請的情況下，貿然發起對中國電動汽車反補貼調查有着本質的區別。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何亞東説，根據中國相關法律法規和世貿組織規則，國內產業有權提起貿易救濟申請，維護正常的市場競爭秩序和自身的合法權利。商務部收到申請後，依照法定程序與歐方就補貼事項進行了立案前磋商，對申請人提交的材料和相關證據進行了審查。商務部認為國內產業申請符合反補貼調查立案條件，決定發起調查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何亞東強調：「本案剛剛啓動調查，我們將依據中國有關法律法規，遵循世貿組織規則，公開、透明地開展調查，充分保障各利害關係方權利。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28492672</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28492672</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 08:48:24 GMT</pubDate>
            <author>倪浩、尹野平/環球時報客户端</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/67/674.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28492672_202408221648f839eb21-fd43-4af5-969d-7ec31a36d68a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>商務部</category>
            <category>歐盟</category>
            <category>自貿區連線</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/67/674.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/67/675.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>一圖讀懂丨變暗的青藏高原，將如何影響我國氣候</title>
            <description>&lt;p&gt;極端天氣事件頻發，全球變暖帶來的影響愈加顯著。8 月 18 日，第二次青藏高原綜合科學考察發佈十大標誌性進展，其中包括闡明氣候變化影響下青藏高原水資源失衡特徵和影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科考發現，隨着冰川、積雪面積減小和植被變綠，青藏高原在變暖、變濕的同時，也在變暗。這將引起地球系統過程重大變化，引發亞洲季風環流調整，增加我國極端氣候事件發生的頻率，同時也會加劇我國東部「南澇北旱」現象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為更加直觀地呈現氣候變化對青藏高原造成的影響，我們根據第二次青藏高原科考隊提供的資料製作了下圖。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/67/415.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28492404</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28492404</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 08:37:36 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，張兆億，廖豔，製圖，王煜</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/63/580.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28492404_202408221637e4a57291-c8ea-46c8-9da1-478166dff024.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>青藏高原</category>
            <category>冰川保護</category>
            <category>綠政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/63/580.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/63/581.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>國家發改委下達 2 億元中央預算內投資，支持遼寧吉林災後應急恢復</title>
            <description>&lt;p&gt;為貫徹落實習近平總書記重要指示和中央政治局常委會會議精神，8 月 22 日，國家發展改革委緊急下達 2 億元中央預算內投資，支持遼寧、吉林暴雨洪澇災害災後應急恢復，重點用於受損水利堤防、道路交通、學校醫院等災區基礎設施和公共服務設施應急恢復建設，推動儘快恢復正常生產生活秩序。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28492836</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28492836</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 08:37:31 GMT</pubDate>
            <author>「國家發展改革委」微信公號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/69/88.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28492836_202408221637af46e04b-3148-401e-8f2c-40aee796753d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中央預算</category>
            <category>綠政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/69/88.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/69/89.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>