<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新聞 - 首頁頭條 - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>i@diygod.me (DIYgod)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新聞</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Tue, 04 Jun 2024 12:13:34 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>追風逐綠，內蒙古包頭多元「圖強」</title>
            <description>&lt;p&gt;內蒙古包頭，既是一座老城，也是一座新城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包頭史前歷史可追溯到 6000 多年前的新石器時代。行政建置始於戰國。趙武靈王實行「胡服騎射」，北破林胡、樓煩之後，「自代並陰山下，至高闕為塞」，築長城，移民屯墾，在包頭建九原城......&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，作為內蒙古最大的工業城市、中國「資深」的工業基地，包頭從鋼鐵等傳統產業積極轉型求變，到錨定「建設全國最大的稀土新材料基地和全球領先的稀土應用基地」的目標，重塑稀土產業版圖，再到風電等新能源產業提速疾進，這些年，一直在「煥新」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 28 日、29 日，「萬千氣象看中國·北疆綠潮奔湧」網絡主題傳播活動採訪團一行走進草原鋼城，看到多元「圖強」的包頭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在國創中心看到稀土未來&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界稀土看中國，中國稀土看包頭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 29 日上午，記者一行走進國家稀土功能材料創新中心（以下簡稱國創中心），看未來。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/86/874.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;據國創中心總經理劉威介紹，作為稀土領域唯一一家國家級製造業創新中心，2023 年，國創中心順利通過了工信部組織的稀土功能材料製造業創新中心能力建設項目驗收。與傳統的科研機構不同，國創中心主要以稀土產業需求為導向，以工程化技術開發及驗證為核心，聚焦稀土產業相關科研成果的轉移擴散和首次商業化應用，建設「4 中心 11 平台」，讓技術成果與企業需求無縫鏈接。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/86/875.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;在國創中心，記者一行看到「技術成果與企業需求無縫鏈接」的實例——國內首台套「氫碎爐用氫氣循環供應固態儲氫裝置」。這種固態氫裝置，適用於氫燃料叉車使用。可容納 3 公斤氫氣，儲氫壓力≤3MPa，與傳統 35MPa 高壓儲氫瓶相比容量提升了 2 倍，可支持叉車滿負荷運行 2 個工作班組。據劉威介紹，清潔能源中氫的未來應用空間廣泛，但儲存是個難題，國創中心依託自主技術開發的適用於氫燃料叉車使用的固態儲氫裝置，目前已應用於固態儲氫叉車並進行示範運行，標誌着固態儲氫技術在移動載具領域的成功應用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，國創中心瞄準稀土創新鏈創業鏈上的「堵點」「卡點」，圍繞稀土永磁、合金材料等開展了 30 餘項關鍵技術攻關，授權專利 47 項，參與編制標準 33 項，開發新裝備、新產品、新材料等 20 餘項。自主研發的全球首條「稀土永磁磁浮軌道交通系統工程示範線」開闢了獨立於常導磁浮和超導磁浮的第三條磁懸浮技術道路，填補了國際空白。「5G 用高強低輪廓電子銅箔製造成套關鍵技術研發及產業應用」「並聯式柔性製造真空燒結爐」等多項科技成果達到國際領先水平，引領了稀土功能材料行業的技術進步和產業升級。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;數據顯示，2023 年，包頭新增稀土企業 30 家、總數達 209 家，稀土產業投資增長 3.3 倍，產值達 829 億元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，包頭正全力打造國家級稀土新材料先進製造業集羣，2024 年稀土產業產值預計將突破 1000 億元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;風電機組包頭「造」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;等風來，不如追風去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「建成全國最大的陸上風電裝備產業基地」的目標，看到了包頭的壯志雄心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 28 日下午，記者一行走進明陽新能源裝備智能製造產業園，看包頭「御風而行」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位於包頭市石枴區的明陽新能源裝備智能製造產業園，是明陽集團涵蓋大型陸上風電整機、碳玻混合超長葉片、儲能、變流器、智能電氣設備等核心部件的智能製造基地，是國內目前陸上風電整機製造產能最大、核心部件集中度最高、屬地化產業配套最完備、單機容量最大、定製化程度最高的研發、製造、運營及保障基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記者在產業園內看到，7 條百米級及以上葉片生產線上，工人們正在模具上鋪設玻纖布層及芯材，100 多米長的超大型風力發電葉片，便是從這裏運往沙漠、戈壁、荒漠地區。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/86/876.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;明陽集團北方產業中心技術負責人杜雲飛告訴記者，2023 年，明陽產業鏈就已實現了風電整機核心部件和 20 個關鍵部件的屬地化。目前，已完成 22 家企業的屬地培育，屬地化關鍵部件配套已達到 14 個，其中 3 家企業已完成樣件試製並開始批量供貨。已簽約引進河南太行化工、沁陽揚普、中吉物流、浙江恆石、上海達索、廣東金志利、東台邁盛等 7 家企業入駐園區，引進關鍵部件配套達到 4 個。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「包頭造的 113.5 米的風電機組，它的葉片掃風面積達到 4.3 萬平方米，相當於 6 個標準足球場大小，可解決 7 萬户家庭全年的用電需求。」杜雲飛説，「到 2024 年實現風電裝備製造 85% 以上屬地化配套目標，拉動產值過百億。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/86/877.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;據《包頭髮布》，5 月 8 日，由內蒙古自治區工信廳、包頭市政府與明陽集團共同主辦的內蒙古（包頭）風電裝備產業鏈建設大會召開。內蒙古自治區黨委常委、包頭市委書記丁繡峯出席大會並講話，他説，當前，內蒙古正在大力實施新能源倍增計劃，努力在新能源領域再造一個「工業內蒙古」，風電裝備市場廣闊、潛力巨大。包頭將充分發揮裝備製造優勢，堅持集羣化發展方向，加快推動風電裝備產業鏈全面貫通，全力把風電裝備製造打造成為產業鏈最完整、技術最先進、產業配套最齊全、輻射帶動力最強的全國重要的陸上風電裝備製造產業基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自然稟賦如何給予獨一無二的優勢？如何把握「再造一個工業內蒙古」的重大機遇？科技創新如何重塑包頭？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答案或許在「風」中。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27617800</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27617800</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 10:25:34 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，蘇荷</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/87/164.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27617800_2024060418257c2dfb2d-044c-4439-bd8d-fa1e9b690e2c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>內蒙古</category>
            <category>包頭</category>
            <category>媒體行</category>
            <category>網絡傳播</category>
            <category>草原鋼城</category>
            <category>稀土</category>
            <category>風電</category>
            <category>澎湃內蒙古</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/87/164.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/87/165.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>法治課｜實習生為事故承擔刑責是「背鍋」？律師：實習並非免刑護身符</title>
            <description>&lt;p&gt;近日，濟南市應急管理局發佈《濟南歷城山東省濟南市中心城區雨污合流管網改造和城市內澇治理大明湖排水分區 PPP 項目「12·30」較大坍塌事故調查報告》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《調查報告》顯示，2023 年 12 月 30 日，前述項目施工作業過程中發生一起坍塌事故，造成 3 人死亡，直接經濟損失 600 餘萬元，2 人已被司法機關採取強制措施、建議被追究刑事責任，1 名施工隊伍負責人被建議追究刑事責任，多名相關人員、多個單位被行政處罰等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，在工區項目部擔任質量員的實習生王某某，因未及時將重要停工指令傳達到施工隊伍，對事故的發生負有主要責任，涉嫌重大責任事故罪被建議由司法機關依法追究刑事責任，引發網友熱議，有網友認為，實習生是為此事故「背鍋」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 3 日，濟南市歷城區應急管理局一名工作人員接受媒體採訪時表示，如仔細看調查報告，就能發現是因為一個重要法律文書交辦給王某某，讓他當日送達，但因為他個人原因沒有送達，第二天就發生事故。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 日，澎湃新聞致電歷城區應急管理局宣傳科，一名接電話的工作人員稱領導正忙，稍後回電，截至發稿前，暫未回電。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有律師告訴澎湃新聞，重大責任事故罪主體為一般主體，即並不限定於特定身份，無實習生與正式職工之分，直接從事生產、作業的人員均屬於本罪主體。重大責任事故罪的犯罪主體不分實習生與正式職工，但是，不同類型的實習生，在量刑上會有所不同。相比之下，對「臨時型」實習生的量刑較輕，而對「就業型」實習生，量刑較重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位律師也表示，目前國內的法律法規並未對實習生的法律責任做出特殊規定，實習生與正式員工並無二致。不過，他提到，案中除了實習生王某某未能傳達指令外，項目監理、施工管理和安全監督等多個環節也存在較大疏漏。而且王某某作為實習生，其職責和影響力可能有限，在責任的具體界定上，需要考慮實習單位是否對實習生進行了充分的培訓和指導，特別是對於關鍵職責和重要文件的處理流程等問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;調查報告：實習生未及時傳達停工指令，對事故發生負主責&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞注意到，前述濟南市應急管理局發佈的調查報告「對有關責任單位和責任人員的處理建議」一欄中提到，已被司法機關採取強制措施人員包括施工隊伍技術員和一名實習生王某某。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王某某系四工區項目部項目質量員（實習生），負責山大南路施工現場管理，在得知施工現場存在坍塌事故隱患的情況下，未及時將重要停工指令傳達到施工隊伍，對事故的發生負有主要責任，因涉嫌重大責任事故罪，已被歷城區公安分局採取取保候審強制措施，建議由司法機關依法追究刑事責任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「質量員」屬於施工現場專業人員通俗説法的「八大員」之列，主要是指在施工現場從事施工質量規劃、過程控制、檢驗、監督、驗收等工作的專業人員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;前述調查報告稱，該事故主要教訓為：&lt;/strong&gt;坍塌事故隱患未有效整改。施工作業過程未嚴格落實施工組織設計及施工方案要求，溝槽支護存在嚴重缺陷，無法達到支護需要，為事故發生埋下隱患。在事故發生前，項目部及監理人員多次發現溝槽支護存在問題，並以書面或口頭方式告知現場施工人員、項目部管理人員，但相關人員未對事發現場存在的隱患問題組織有效整改，造成事故隱患長期存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，管理人員履職盡責不到位。重要停工指令制發後，項目部人員由於個人原因未在第一時間傳達到施工隊伍，導致現場施工繼續進行。施工現場違章指揮、違章作業習以為常，相關管理人員未進行有效制止。對於施工現場存在的隱患問題未及時採取有效措施進行整改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行業監管責任未有效落實。項目建設組作為該項目的直接監管單位對事發工段兩次進行檢查，均發現支護存在問題，並要求進行整改，但未形成閉環及督促落實，未能真正引起施工單位重視，造成兩次檢查均發現相同問題，事故隱患長期存在。行業主管部門排水主管處室對項目檢查也未能發現事發工段存在的問題，造成部門監管層層失守。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;律師：重大責任事故罪主體無實習生與正職之分&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞注意到，不少地區都曾將勞務派遣人員、實習生納入到一線從業人員的安全生產崗位責任要求中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市安全生產委員會 2021 年發佈的一份通知要求，細化明確從主要負責人到一線從業人員（含勞務派遣人員、實習學生等）各層級、各崗位的全員安全生產責任，切實落實「一崗一責」，向全體從業人員公示，並建立定期考核機制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳市住建局官網曾於 2023 年 7 月發佈通知要求，建立健全全員安全生產崗位責任制，明確從主要負責人到一線從業人員（包括勞務派遣人員、實習生等）的安全生產崗位責任（責任範圍和責任內容），建立「層層負責、人人有責、各負其責」的安全生產責任體系，實現生產經營全過程安全責任追溯等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該次事故中，實習生是否應該和相關正職人員一樣為事故負刑事責任？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陝西恆達律師事務所高級合夥人、知名公益律師趙良善認為，《最高人民法院、最高人民檢察院關於辦理危害生產安全刑事案件適用法律若干問題的解釋》規定的重大責任事故罪的犯罪主體，包括對生產、作業負有組織、指揮或者管理職責的負責人、管理人員、實際控制人、投資人等人員，以及直接從事生產、作業的人員。由此可見，重大責任事故罪主體為一般主體，即並不限定於特定身份，無實習生與正式職工之分，直接從事生產、作業的人員均屬於本罪主體。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;趙良善強調，一般將實習生主要分為兩種，一種是「臨時型」實習生，在校學生利用業餘時間，勤工助學，不視為就業，可以不簽訂勞動合同，不繳納社保，與用人單位建立的是一種臨時性的勞動關係；另一種是「就業型」實習生，是實習人員與單位建立勞動關係，根據法律法規的要求在單位通過實踐進行一定的專業訓練，屬於正式的勞動關係。如上所述，重大責任事故罪的犯罪主體不分實習生與正式職工，但是，不同類型的實習生，在量刑上會有所不同。相比之下，對「臨時型」實習生的量刑較輕，而對「就業型」實習生，量刑較重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;趙良善表示，實習生並非免刑的護身符，安全無小事，每個環節都不能遺漏。通過此起事故，也折射出每個崗位每個環節都來不得半點疏忽大意，要時刻繃緊安全這根弦，平時的防範尤為重要，比如建立和實施可行和規範的安全管理體系、落實安全生產責任制度、做好安全培訓和過程留痕等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湖南金州律師事務所高級合夥人、律師邢鑫也告訴澎湃新聞，在我國目前的法律法規規定中，並未對實習生的法律責任做出特殊規定，實習生與正式員工並無二致。儘管實習生可能與用人單位的勞動關係及工作性質存在差異，通常扮演輔助或受指導的角色，但這並不意味着實習生可以完全豁免責任。一旦實習生的行為違反法律規定，他們同樣可能面臨法律責任，包括刑事責任。不過，對於實習生法律責任的具體追究，還需綜合考慮實習生的行為性質、造成的後果嚴重性以及法律法規的具體規定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邢鑫認為，若實習生的行為，與事故發生具有因果關係且關聯性強，則實習生應當承擔相應的責任，但責任大小需結合多方因素考量。在前述事件中，實習生王某某未能按時傳達《工程停工令》，導致施工隊伍沒有及時停止作業，從而未能避免事故的發生。從這個角度來看，王某某的行為與事故之間存在一定的因果關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;業內人士：停工令送達前可以通過電話、網絡預通知&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「事故的發生往往是多重因素疊加的結果。」邢鑫認為，在本案中，除了王某某未能傳達指令外，項目監理、施工管理和安全監督等多個環節也存在較大疏漏。而且王某某作為實習生，其職責和影響力可能有限，在責任的具體界定上，需要考慮實習單位是否對實習生進行了充分的培訓和指導，特別是對於關鍵職責和重要文件的處理流程。如果實習生未被明確告知文件的重要性及送達的緊迫性，那麼其責任應當相對減輕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，項目部是否採取了其他輔助措施，如電話、郵件、短信或微信等，以確保信息傳達的可靠性，也是判斷責任大小的重要因素。「此外，如果實習生的行為只是事故發生的眾多因素之一，並且不是決定性因素，那麼其應當承擔的責任應當是有限的。」邢鑫説，對於實習生是否需要承擔法律責任，以及責任的大小，應當進行全面、客觀的評估，並確保最終的判斷既符合法律規定，又體現公平正義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，一名行業內人士介紹，建工無小事，工程資料應當以書面形式進行下發，停工令須有簽發和簽收環節，但是在現實情況中，如果不能滿足將停工令及時送到施工單位的時間需求，因為有安全隱患存在，也應該提前預通知或先行通知，在本次事故之中質量員（實習生）對於下面的分包單位便可以先採用電話方式進行提前通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他認為，事故的本身和施工管理人員本身有密不可分的責任，如果能夠及時發現施工隱患，那麼應該及時叫停，讓施工作業隊伍直接停止施工整改。「給施工單位的停工指令是可以直接通過現場或者電話去叫停的。」他説。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27618619</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27618619</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 10:22:48 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，朱軒，實習生，林霄</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/97/184.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27618619_202406041822906b9128-fd10-45bf-af5f-36aa96fce74d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>事故調查報告</category>
            <category>質量員</category>
            <category>實習生</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/97/184.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/97/185.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>老奶奶拄着拐艱難過馬路，路過熱心小姐姐這個舉動太暖了</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;590977&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/295a5bee223d4f3a87717dc0910e607b/hd/20240604162648714a9a85ae7-6d5a-4061-9eda-67b7048d9db8-5bb3b090-3440-9afc-af64-9a10c068b8e4.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/92/814.png&quot; data-duration=&quot;00:15&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;近日，浙江松陽，一位老奶奶拄着拐顫顫巍巍過馬路。路過的熱心女司機隨即下車跑過去，嘗試背起老奶奶未成功，最後攙扶着奶奶走到馬路對面。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27617939</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27617939</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 10:22:45 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞編輯，黃嫣然，素材來源，金蟬視頻</author>
            <category>過馬路</category>
            <category>浙江松陽</category>
            <category>正能量</category>
            <category>暖心幀</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/92/814.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/92/815.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>崔天凱迴應涉南海問題：中國海警只在管轄區域巡邏，不會跑去美國海岸</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;590998&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/f5aaf0e3ac214bef85f5f454f8a98ac6/hd/20240604175220485ff54b9fe-6a2d-47ae-9ee5-a55cb11e7212-6fa1a7cb-dafe-3fca-76b6-99d494376301.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/102/873.jpg&quot; data-duration=&quot;01:20&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;5 月 31 日，中國前駐美大使崔天凱出席「香會」期間就南海問題回答現場提問。崔天凱表示，不像美國海岸警衞隊那樣，中國海警不會去加利福尼亞或佛羅裏達沿岸巡邏。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27619168</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27619168</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 10:20:29 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞編輯，祝穎筠</author>
            <category>崔天凱</category>
            <category>香格里拉對話會</category>
            <category>南海問題</category>
            <category>中國海警</category>
            <category>World 全知道</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/102/873.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/102/874.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>有人在社區空氣質量微觀監測站灑水？蘭州城關區：成立調查組</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;590999&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/57d9b51aac844b95aa1dc06734bbd5f4/hd/20240604180245185af53ef73-be9d-4542-888d-09d5c12dbc7e-397fe87d-0f7f-6c80-2c42-510c57572c48.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/102/996.png&quot; data-duration=&quot;00:17&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;蘭州市城關區政府通報，6 月 3 日，網上反映城關區白土巷有工作人員在社區空氣質量微觀監測站周邊有灑水等行為。目前，調查組正在依法依規開展調查處理。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27619178</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27619178</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 10:19:27 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者：高亮，編輯：周妍，素材來源：城關發佈，網絡</author>
            <category>調查組</category>
            <category>通報</category>
            <category>七環視頻</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/102/996.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/102/997.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>交個朋友：618 銷售額已達去年同期九成，希望老羅能持續做直播</title>
            <description>&lt;p&gt;「目前，羅永浩一個月內只做兩場直播，在整個公司的收入佔比已經降到 3% 以下，甚至更低。雖然他在收入貢獻上佔比很低，但消費者們還是很願意看到羅老師出現。我們希望，在精力允許的情況下，他能夠持續和大家見面、不斷做直播。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一年一度的「618」電商大戰即將開打，頭部直播間也將爆發新一輪競爭。6 月 3 日，知名主播羅永浩所在的「交個朋友」直播間副總裁崔東昇在接受澎湃新聞記者採訪時，談到了老羅未來的直播計劃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;談到今年 618 的整體表現，崔東昇透露，今年「交個朋友」銷售數據相比去年有較大提升，目前已經完成去年 618 整體銷售額 90% 左右，這也意味着未來還有超過半個月時間可以創造增量，「我們期待會有更大的增長。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在具體數據上，他舉例稱，去年 618 期間沒有單場破億的場次，但今年數據在各項指標上都接近翻倍增長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 618 和往年最顯著的區別是，包括淘寶、京東在內的各大平台都取消了預售制，交個朋友如何應對？崔東昇表示：「過度複雜的玩法已經成為各個平台阻礙新客户進入的障礙。因此，必須簡化這些問題，降低消費者進入新平台的壁壘，平台才能有長遠的發展。從平台視角來看，這件事勢在必行。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，多位抖音主播在 618 期間轉戰淘寶平台的消息引發外界關注，外界普遍認為，這是淘寶在大力「挖角」抖音主播。去年羅永浩曾宣佈在雙十一期間開啓淘寶直播，同時也將在抖音平台同步直播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;談到多平台發展的策略，崔東昇坦言，目前淘寶和抖音的增長都非常值得期待。以抖音為例，去年全年整體銷售額增長超過 50%，而淘寶的邏輯接近於「商場」，需要自身具備獲取和沉澱流量的能力，隨着經營時間的增長和消費者信任的積累，未來直播間仍有很大發展空間，「大約三年時間後，我們會成為成熟的線上直播間，這是一個正常的發展路徑。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，去年 618 期間，交個朋友還曾和京東達成合作，由羅永浩進行 3 場直播。其中，首場銷售額破 1.5 億，累計訪問人次超過 1700 萬，這一成績在京東平台極為罕見。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年京東和交個朋友是否會重新牽手？崔東昇表示，是否播出取決於平台戰略需求和公司安排，「去年 618 期間，京東需要提升直播聲量，所以我們達成合作。今年京東在直播方面的聲量已經達到一定認知度，並推出一系列新直播方式，因此不再需要大規模直播。對於公司而言，更關注平台合作的效率和具體回報，今年 4 月份，我們和京東討論了是否要在 618 期間合作，至今還沒有達成一致，這也不代表後續不會有合作。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出海已成為直播行業的必選題，也成為交個朋友今年最重要戰略。據崔東昇表示，目前交個朋友出海主要有兩塊業務，第一塊是廣告和遊戲業務，另一塊是電商業務，這兩塊業務佔比分別是 3：7。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;崔東昇透露，交個朋友今年最新計劃是在 Tiktok 平台上進行直播，在北美的平台上一起探索更多發展。直播出海有巨大的潛在優勢，未來也會有更多廣告和直播需求，此外，遊戲出海也將會迎來豐富的紅利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於羅永浩本人未來的直播計劃，他表示，希望未來在精力允許的情況下，能夠持續出鏡進行直播，儘管羅永浩本人在營收中佔比很低，但還是希望能帶動公司的整體氛圍，成為拉動營收增長的重要力量。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27618047</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27618047</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 10:18:16 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，範佳來</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/89/209.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27618047_202406041818614934b8-d403-4f86-b5e2-74a4c028b183.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>羅永浩</category>
            <category>618</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/89/209.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/89/210.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>香港特區政府熱烈歡迎高鐵香港段引進卧鋪列車往返北京及上海</title>
            <description>&lt;p&gt;香港特區政府發言人 4 日表示，香港特區政府熱烈歡迎廣深港高鐵香港段將引進卧鋪動車組列車，並於 6 月 15 日起開通來往香港西九龍站及北京西站、上海虹橋站的夕發朝至列車班次，引領通車 5 年多的高鐵香港段邁進另一光輝里程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;發言人説，特區政府一直與內地相關單位，以及內地和香港鐵路營運機構緊密聯繫，通過增加直達站點、列車班次、推出「靈活行」及多程票等不同措施，便利人員乘坐高效便捷的高鐵服務往來交流，進一步發揮高鐵香港段與全國高鐵網絡互聯互通的優勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;發言人説，國鐵集團當日上午宣佈，來往香港紅磡站與北京和上海的普速直通車，將提質升級至高鐵動卧列車。新引進高鐵香港段的高鐵動卧列車，將來往香港與北京和上海的鐵路車程都縮短約一半時間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港特區行政長官李家超説，感謝中央對香港的關愛，感謝國鐵集團和內地各單位的大力支持。全面品質升級的列車服務將進一步滿足廣大旅客對跨境出行的需求，便利人員往來交流，對促進香港與內地居民民心相通，推動香港更好融入國家發展大局，具有重要意義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特區政府運輸及物流局局長林世雄説，即將開通的高鐵動卧列車班次，將會逢星期五至星期一開出，對準需求，為旅客提供更方便、舒適和優質的跨境鐵路服務，提升商務及休閒旅客的出行體驗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;發言人説，特區政府一定不負中央所託，全方位準備和組織協調，務必通過這次全新的服務體驗，讓香港市民和遊客可充分體會藉着廣深港高鐵香港段即能連接到內地龐大而優越的高鐵網絡，感受國家對香港的重視和關切。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27619034</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27619034</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 10:12:32 GMT</pubDate>
            <author>黃茜恬/新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/2.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27619034_202406041812df06025c-ad02-46c3-b9a6-b381351f93d0.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>高鐵香港段</category>
            <category>港台來信</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/2.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/3.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>父母為 15 歲女兒訂婚，婚約有效嗎？律師解讀</title>
            <description>&lt;p&gt;近日，湖北省高級人民法院對外發布十起依法保護未成年人權益典型案例。其中一起案例中，「糊塗父母」為 15 歲的未成年女兒「訂婚」，還收了男方 30 萬元彩禮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方分手後，男方要求返還彩禮並訴至法院，最終法院判決女方家長返還彩禮，並向其發出《家庭教育令》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;為未成年子女訂立的婚約有效嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;父母借「彩禮」名義索取財物合法嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一起來看《法治日報》律師專家庫成員、北京中銀（臨沂）律師事務所主任胡月麗律師的專業解讀：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據我國未成年人保護法相關規定，未成年人的父母或者其他監護人不得實施「允許、迫使未成年人結婚或者為未成年人訂立婚約」的行為。在本案中，「糊塗父母」為年僅 15 歲的未成年女兒訂立所謂的婚約，沒有任何法律效力，不需要遵守。另外，我國未成年人保護法指出，未成年人的父母或者其他監護人不依法履行監護職責或者侵犯未成年人合法權益的，應當依法承擔責任。也就是説，父母為未成年人訂立婚約實際上是一種違法行為，侵害了未成年人的合法權益，對此可視情節輕重給予父母相應的法律制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本案中，未成年人的父母因「訂婚」，收了男方 30 萬元彩禮，這一舉動事實上暗藏法律風險。我國民法典明確規定，禁止包辦、買賣婚姻和其他干涉婚姻自由的行為。禁止借婚姻索取財物。因此，如果父母以「彩禮」名義索取鉅額財物，尤其是違背子女意願的情況下，已涉嫌違法。如果因彩禮問題導致子女婚姻受阻或產生家庭矛盾糾紛，父母可能需承擔民事責任，如返還彩禮等。如果父母以暴力、威脅等手段強行索取彩禮，情節嚴重的情況下，可能構成暴力干涉婚姻自由罪，面臨刑事處罰。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27618659</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27618659</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 10:11:14 GMT</pubDate>
            <author>法治日報微信公號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/97/402.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27618659_2024060418133273ccef-630c-4cc7-80d6-888e38756eef.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>訂婚</category>
            <category>未成年人</category>
            <category>法治中國</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/97/402.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/97/403.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>奧運將近埃菲爾鐵塔下出現五口棺材：蓋着寫有「烏克蘭的法國士兵」的法國國旗</title>
            <description>&lt;p&gt;法國警方 6 月 3 日表示，三名男子因涉嫌「心理暴力」正在接受調查，此前他們涉嫌在巴黎地標性建築埃菲爾鐵塔底座附近放置了五具棺材。法情報官員認為，俄羅斯或與此次事件有關。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據美聯社報道，巴黎檢察官辦公室的官員稱，這三名男子分別來自保加利亞、德國和烏克蘭。法新社稱，這起案件發生在法國當地時間 6 月 1 日上午 9 點左右，這三名男子將五口棺材置放在艾菲爾鐵塔底座附近的布朗利河岸（Quai Branly），棺材上覆蓋着一面寫有「烏克蘭的法國士兵」字樣的法國國旗。一位知情人士向法新社透露，這些棺材裏裝有石膏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國福克斯新聞稱，6 月 3 日，一名調查法官對這三人進行了訊問。檢察官辦公室要求以「蓄意暴力」罪名起訴他們，這項罪名將使他們面臨三年監禁和 48997 美元（約合 355017 元人民幣）的罰款。法國官員稱，將棺材放在每年有數百萬遊客參觀的巴黎地標建築腳下，「被認為是一種心理暴力行為」，這導致當地員工和其他人「無法工作」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英國《衞報》稱，棺材上的字樣被認為是在針對馬克龍此前有關烏克蘭問題的聲明。上週，法國和烏克蘭國防部長舉行了會談，討論了法國派遣軍事教官前往烏克蘭為其訓練部隊的可能性，俄羅斯對此表示憤怒。調查人員認為，這可能是棺材事件的背景，因為俄羅斯情報部門試圖表明，俄羅斯強烈反對法國進一步介入烏克蘭戰爭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;監控攝像頭顯示，6 月 1 日，一輛掛着保加利亞車牌的白色麪包車停在埃菲爾鐵塔附近，兩名男子從車上卸下棺材。這名司機是一名 34 歲的保加利亞人，隨後被捕。他告訴警方，有人付錢讓他把棺材運到法國首都。他於前一天晚上從保加利亞抵達巴黎，並與其他兩名嫌疑人見面，該司機表示此前並不認識另外兩名嫌疑人。他們於巴黎的一個長途汽車站被捕，當時他們正準備登上一輛開往柏林的公共汽車。這三個人都聲稱他們是被僱來放置棺材的，據法國媒體稱，司機聲稱此次任務的報酬為 120 歐元，另外倆人收到了 400 歐元（約合 3162 元人民幣）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據英國廣播電視台（BBC）稱，這起事件可能與此前兩起被懷疑是俄羅斯特工參與的公眾輿論事件有關。據《世界報》獲得的一份來自巴黎地區居民公共安全總局（DSPAP）的文件顯示，司機與一名涉嫌在 5 月 14 日巴黎大屠殺紀念館的「正義之牆」上噴灑紅手塗鴉的組織成員有聯繫。當時，調查人員懷疑這起事件也許受到了俄羅斯安全部門指使。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 10 月，在哈馬斯對以色列發動襲擊，造成大約 1200 人死亡後不久，巴黎建築的幾面牆上出現了讓人聯想到以色列國旗的大衞之星。當時，一對摩爾多瓦夫婦被捕，法國官員認為這對夫婦接受了俄羅斯情報機構的委託。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BBC 稱，在大衞之星事件和紅手事件中，小組成員中都有一名攝影師，其照片隨後出現在與俄羅斯宣傳相關的網站上。但俄羅斯對這兩起事件都沒有做出官方表態。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美聯社稱，法國當局曾指責俄羅斯安全部門在大衞之星事件中挑起爭議。法國外交部長斯特凡納·塞茹爾內 5 月曾表示，這兩起事件都涉及到有人受僱破壞法國社會的穩定，並在法國社會中製造裂痕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎夏季奧運會將於 7 月 26 日至 8 月 11 日舉行，屆時塞納河畔還將舉行盛大的露天奧運會開幕式，在此之前，法國處於最高警戒級別。法國內政部長達爾馬寧在 5 月 31 日發表的聲明中表示，法國安全部隊本月逮捕了一名 18 歲的車臣人，他涉嫌策劃以極端組織「伊斯蘭國」旗號在聖艾蒂安的若弗魯瓦·吉夏爾（Geoffroy Guichard）體育場發動襲擊。巴黎奧運會組委會在一份聲明中表示：「我們讚揚（執法）部門的效率，及其為確保奧運會安全而採取的出色動員行動。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27617863</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27617863</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 10:10:01 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，南博一，實習生，劉盈穎</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/87/384.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27617863_20240604181003540142-4963-40ec-88f6-7e93e032fad4.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>法國</category>
            <category>俄烏衝突</category>
            <category>俄羅斯</category>
            <category>埃菲爾鐵塔</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/87/384.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/87/385.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>全國政協十四屆常委會第七次會議開幕</title>
            <description>&lt;p&gt;政協第十四屆全國委員會常務委員會第七次會議 4 日上午在京開幕，圍繞「構建高水平社會主義市場經濟體制」協商議政。中共中央政治局常委、全國政協主席王滬寧主持開幕會。中共中央政治局常委、國務院副總理丁薛祥應邀出席會議並作報告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王滬寧在主持講話中表示，構建高水平社會主義市場經濟體制是以習近平同志為核心的中共中央提出的重大任務，是中共二十大作出的重要部署。全國政協常委會組成人員要深入學習貫徹習近平新時代中國特色社會主義思想，深刻領悟「兩個確立」的決定性意義，增強「四個意識」、堅定「四個自信」、做到「兩個維護」，切實增強履職盡責、服務大局的政治責任感和歷史使命感。要學深悟透習近平經濟思想，緊緊圍繞構建高水平社會主義市場經濟體制深入協商議政、積極建言獻策，為推動以中國式現代化全面推進中華民族偉大復興貢獻智慧和力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丁薛祥在報告中指出，要堅持以習近平新時代中國特色社會主義思想為指導，以全局觀念和系統思維謀劃推進改革，構建高水平社會主義市場經濟體制，為中國式現代化提供強大動力和重要保障。堅持和落實「兩個毫不動搖」，推動國有資本和國有企業做強做優做大，為非公有制經濟發展營造良好環境和提供更多機會。加快建設全國統一大市場，完善產權保護、市場準入、公平競爭、社會信用等市場經濟基礎制度，建設高標準市場體系。更好發揮國家發展規劃的戰略導向作用，加強財政政策和貨幣政策協調配合，推動經濟持續健康發展。更加主動對接高標準國際經貿規則，穩步擴大制度型開放，培育國際經濟合作和競爭新優勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開幕會聽取了全國政協有關專門委員會關於開展「加快傳統製造業改造提升」、「加強水利基礎設施建設，提高農業綜合生產能力」、「推進產業綠色低碳轉型」、「粵港澳緊密合作共同參與‘一帶一路’建設」、「實施自由貿易試驗區提升戰略」等調研情況的報告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次政協常委會會議為期兩天半。政協常委會組成人員將圍繞七個專題進行分組討論，並以視頻連線方式與遼寧、江蘇、江西政協圍繞有關專題開展聯動協商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全國政協副主席兼秘書長王東峯等分別就有關議題作了説明和報告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中共中央政治局委員、全國政協副主席石泰峯，全國政協副主席胡春華、沈躍躍、王勇、周強、何厚鏵、梁振英、巴特爾、蘇輝、邵鴻、高雲龍、陳武、穆虹、鹹輝、姜信治、蔣作君、何報翔、王光謙、秦博勇、朱永新、楊震出席。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27619115</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27619115</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 10:02:37 GMT</pubDate>
            <author>新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/102/630.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27619115_202406041802d41ac1cb-d1b9-48aa-90b4-5555101ac94a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>高水平社會主義市場經濟體制</category>
            <category>全國政協</category>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/102/630.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/102/631.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>長三角鐵路端午小長假預計發送 1500 萬人次，同比增長 2%</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/94/740.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;周圍，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;長三角鐵路 2024 年端午小長假運輸方案出台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞記者 6 月 4 日從中國鐵路上海局集團有限公司（以下簡稱「上海局集團」）獲悉，長三角鐵路 2024 年端午小長假旅客運輸方案近日出台。小長假運輸期間，該集團公司預計發送旅客 1500 萬人次，較去年同期（6 月 21 至 25 日）增長 2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，6 月 8 日為客流最高峯日，當天發送旅客有望達到 350 萬人次。為此，鐵路部門在啓用高峯線的基礎上計劃增開 125.5 對旅客列車，努力滿足假期旅客出行需求。端午小長假期間，客髮量將持續保持高位運行，日均客髮量達到 300 萬人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據介紹，今年鐵路端午小長假運輸期限自 6 月 7 日至 11 日，計 5 天。期間，長三角鐵路客流將呈現以下五個特點。一是長三角區域性週末、節假日出行需求持續旺盛；二是滬寧沿江、杭昌高鐵黃昌段、池黃高鐵等新線引流作用明顯，進一步支撐客流增長；三是端午假期與高考日期重疊，學生出行出遊需求降低；四是民航、公路對部分中長途客流進行分流；五是受季節性降雨天氣影響，或抑制部分旅客出行意願。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為滿足旅客出行需要，上海局集團在啓用圖定 80 對高峯線列車的基礎上，加大對重點地區、重點時段和熱門方向的運力投放，計劃增開去往武漢、西安、洛陽、南昌、青島等方向直通旅客列車 12 對；計劃增開上海至合肥、徐州、杭州、阜陽、温州、寧波以及江浙皖省內等方向間的管內臨客列車 113.5 對。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，鐵路部門對圖定週末線列車、非正常開行規律列車、非正常編組規律列車的開行進行優化調整，努力增加運力、提升運輸效率。鐵路部門還將視客流情況，適時採取增開圖外臨時列車、動車組重聯運行、普速列車加掛車輛等措施增加運力和席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鐵路部門提醒，端午小長假期間旅客出行高度集中，沒有買到車票的旅客可嘗試使用 12306 官方網站候補購票服務功能；乘車當天適當提前出門，為市內交通、進站安檢等環節預留充足時間；許多城市有兩個或兩個以上火車站，出行前務必看清票面信息，勿因跑錯乘車站而耽誤行程。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27618431</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27618431</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 09:59:34 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，邵冰燕</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/94/800.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27618431_202406041759f0d7a52b-96cd-42b9-a84c-55d5662163a7.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>長三角鐵路</category>
            <category>端午小長假</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/94/800.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/94/801.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>崔天凱「香會」發言：老有人拿中方立場「提醒」中國，也不想想「知識產權」</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;590997&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/0873cf89c6aa4cdb83ffed44be80d7b1/hd/1717493795121_PhfNNT_1717494070460.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1717494236709_Y1smaP_1717494237068.png&quot; data-duration=&quot;00:58&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;5 月 31 日，中國前駐美大使崔天凱在香格里拉對話會中，迴應俄烏衝突問題時提到，有人以中方長期堅持的尊重主權和領土完整等立場來「提醒」中方，完全不顧「知識產權」。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27619132</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27619132</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 09:55:04 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞編輯，王藴瑋</author>
            <category>香格里拉對話會</category>
            <category>崔天凱</category>
            <category>俄烏衝突</category>
            <category>烏克蘭和平峯會</category>
            <category>中方立場</category>
            <category>談判</category>
            <category>World 全知道</category>
            <media:content url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1717494236709_Y1smaP_1717494237068.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1717494236730_HWx42E_1717494237189.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>王毅：支持「六點共識」的國家越多，實現和平的前景就越光明</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/102/451.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;外交部網站，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 6 月 4 日，中共中央政治局委員、外交部長王毅同土耳其外長費丹在北京共同會見記者時，應詢闡述了中方對解決烏克蘭危機的基本主張。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅表示，在烏克蘭問題上，中國的立場就是勸和促談，堅定不移，一以貫之。這一立場基於習近平主席在危機初期就提出的「四個應該」，第一條就是各國主權、領土完整應該得到尊重，同時也強調一切有利於和平解決危機的努力都應該得到支持。儘管現在和談的條件仍不具備，但中方致力於和平的努力一刻也不會停歇。只要有一線希望就要全力去爭取。中方也鼓勵和支持世界上一切有助於緩和局勢、實現和平的各種倡議和努力。我們重視瑞士為籌備和會所做工作，多次向瑞方提出建設性意見，瑞士方面對此一直予以積極評價和感謝。當今世界各種會議很多，能否參加，怎麼參加，中方將根據自身立場自主決定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅強調，中方認為，在烏克蘭危機上，世界現在需要發出更多客觀、平衡、富有積極意義和建設性的聲音。為此，中國和巴西最近聯名發表了關於推動政治解決烏克蘭危機的「六點共識」，強調遵守局勢降温三原則，即戰場不外溢、戰事不升級、各方不拱火，同時呼籲各方堅持對話談判、加大人道主義援助、反對使用核武器、反對攻擊核電站、維護全球產業鏈供應鏈穩定等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅指出，剛才我同費丹外長就此交流了意見，土耳其方面也對「六點共識」表示歡迎和讚賞。我想告訴各位的是，&lt;strong&gt;短短一週時間內，已有來自五大洲的 45 個國家，通過不同方式對「六點共識」作出積極迴應，其中 26 個國家已確認加入或正在認真研究加入方式。俄羅斯、烏克蘭兩個主要當事方也對共識的大部分內容予以肯定。&lt;/strong&gt;這再次説明「六點共識」符合大多數國家的共同期望，是當今世界的最大公約數。中方相信，參與共同呼籲的人越多，局勢降温的希望就越大，衝突升級的危險就越小。支持「六點共識」的國家越多，召開真正和會的日子就越近，實現和平的前景就越光明。中方真誠歡迎更多國家支持並加入「六點共識」，讓我們共同期盼和平早日到來。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27619095</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27619095</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 09:53:59 GMT</pubDate>
            <author>外交部網站</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/102/453.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27619095_20240604175401eb5fff-e4ca-4c64-8f2f-0440f8b11116.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>俄烏局勢</category>
            <category>大國外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/102/453.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/102/454.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>民航局：全面提升外籍來華人員、老年人等出行支付便利化水平</title>
            <description>&lt;p&gt;日前，為落實《國務院辦公廳關於進一步優化支付服務，提升支付便利性的意見》和八部委聯合發佈的《關於切實做好交通出行和支付便利化有關工作的通知》，民航局印發《民航旅客出行和支付便利化工作實施方案》（以下簡稱《方案》），在便捷購票、多語種服務、境外銀行卡受理、現金支付、外幣兑換、宣傳推廣等重點領域提出相關工作任務，統籌力量打通民航出行和支付服務中存在的堵點，全面提升外籍來華人員、老年人等民航旅客出行和支付便利化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《方案》提出了五個方面的主要任務。一是推動國際航班加速恢復。要求各航空公司持續做好國際航線增班保障工作，積極增加國際航線航班、特別是至共建「一帶一路」國家和往返重點入境旅遊客源國國際航班數量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是優化民航出行售票服務。要求各航空公司、航空銷售網絡平台全面實現外籍來華人員、港澳台居民使用護照、外國人永久居留身份證、港澳台居民居住證、港澳居民來往內地通行證、台灣居民來往大陸通行證等有效證件線上線下便捷購票，各機場保留人工櫃枱，為外籍來華人員、老年人等羣體線下購票、退改簽等提供便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是完善多語種服務。要求各航空公司、各機場提供雙語廣播，用雙語播放班次信息。各機場要完善中英文標誌標識，樞紐機場要配備具有英語會話能力的工作人員或志願者提供引導服務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是提升支付便利化。要求各單位根據自身實際情況，在銀行卡支付、外幣兑換、現金使用方面採取有效措施，持續提升支付便利化水平。樞紐機場要確保重點商户及售票櫃枱支持境內外銀行卡受理，至少具備外幣兑換機構、外幣兑換設施或自動取款機（ATM）兑換支取人民幣現金三者之一的服務功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五是持續加強支付服務宣傳推廣。要求樞紐機場在有需求的航站樓內設立支付服務諮詢點。執飛國際航班的航空公司、樞紐機場要開展形式多樣、針對性強的宣傳活動，不斷提升外籍來華人員對境內支付服務的認知度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民航局從提高政治站位、細化落實方案、強化協同配合、加強督導檢查、開展示範推廣等五個方面提出了工作要求。要求各單位深刻認識民航出行和支付便利化工作的重要意義，主動加強與地方人民政府、中國人民銀行分支機構、國家外匯管理局本地分局的業務聯繫，以實際行動推動各項重點任務落地實施，推動民航旅客出行和支付便利化工作取得實效。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27619004</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27619004</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 09:53:06 GMT</pubDate>
            <author>中國民航局網站</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/101/838.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27619004_202406041753dd040bc5-beb1-453a-85d1-610c09da417a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>支付便利化</category>
            <category>客機</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/101/838.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/101/840.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>如何做好科學教育加法？全國五地在上海浦東做了新探索</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何在教育「雙減」中做好科學教育加法？6 月 3 日，上海浦東新區全國中小學科學教育實驗區暨第 9 協同組建設正式啓動。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width: 600px&quot; src=&quot;https://image.thepaper.cn/image/308/101/674.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;浦東新區全國中小學科學教育實驗區暨第 9 協同組建設 6 月 3 日在上海正式啓動。 浦東新區教育局供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為全面落實《教育部等十八部門關於加強新時代中小學科學教育工作的意見》要求，推動科學教育高質量發展，經過自主申報、省級推薦、專家組審核等層層選拔，今年 2 月教育部確定了 125 個實驗區，並以東中西部協同組形式開展實驗探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市浦東新區、湖北省宜昌市、江西省蘆溪縣、甘肅省武威市涼州區、貴州省貴陽市雲巖區過五關斬六將後入圍，並被同時列入第 9 協同組，成為了科學教育兄弟實驗區。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 3 日，在中國商飛上海飛機設計研究院舉行的「遇見賽先生，引領新未來——浦東新區全國中小學科學教育實驗區暨第 9 協同組建設發佈會」現場，五地簽訂《協同建設備忘錄》。根據備忘錄，東、中、西部五地將通過加強合作，建立一套高效、協同的科學教育實驗區建設工作機制，圍繞提升中小學科學教育質量和水平，構建協同創新、資源共享、優勢互補的大科學教育發展新格局。同時通過落實協同建設舉措，推動東中西部五區科學教育實驗區在政策制度、課程建設、教學改革、教師隊伍建設、教育資源共享等方面取得創新與突破，助力五區中小學科學教育高質量發展，助力科學教育強區建設。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為全國首批中小學科學教育實驗區、上海唯一的教育綜合改革示範區，浦東新區多年來持續聚焦科學教育不斷髮力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浦東新區教育工作黨委書記、教育局局長高國忠透露，浦東將以首批全國中小學科學教育實驗區建設為契機，為基礎教育階段的浦東學子精心設計「賽先生·STAR 計劃」(科學啓明星計劃)，從課程建設、教學變革、資源拓展等方面入手，持續提質區域科學教育。未來三至五年，浦東將一體化推進教育、科技、人才的高質量發展，探索具有國內引領性、充分體現「科學教育加法」的科學教育體系，形成「創新引領、開放多元」的浦東特色科學教育模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27619017</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27619017</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 09:50:05 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，韓曉蓉</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/101/683.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27619017_202406041750a7ba2877-97e7-4cc4-8340-54e2b667021d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>科學教育</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/101/683.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/101/684.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>「全民皆探廠」，探廠博主好當不？</title>
            <description>&lt;p&gt;特寫鏡頭裏，機械臂正在上下襬動，工人做着維修後的測試工作；鏡頭一轉的另一端，偌大的廠房裏貨架依次排開，上面放着近 3 千台四軸小機器人……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「1 萬塊 1 台機械手，告訴你這個行業有多卷。」楊才強在一家二手工業機器人公司的廠區跟着工廠老闆轉了一圈，一邊交流各種型號的報價，一邊拍攝廠區概況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「公司名字叫什麼？」「怎麼聯繫？」視頻下有數百條這樣的評論。類似的探廠視頻在楊才強「大強探廠」的賬號裏已經發布了一百多個。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「探廠」如今成了一個爆火熱詞。近期，央視主持人撒貝寧開了一個「探廠節目」，走進了小米汽車、奇瑞、美的、小天鵝的生產車間；360 集團創始人周鴻禕也對外聲稱接下來每個月都會安排 1-2 次，帶粉絲一塊「探廠」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工廠流量的火熱催生了互聯網上的「探廠博主」。探廠博主也正在成為製造業上下游中一個令人驚喜的環節，曾經鮮有人關注的工廠大門正在向大眾打開，刷新着許多人對中國製造的認知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;探廠視頻火了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;工廠沒有「好壞之分」，只是優勢不同&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彷彿一夜之間，大眾對探店的熱情就蔓延到了「工廠」。想找性價比好貨、「大牌平替」讓消費者盯上了工廠。在小紅書上僅是帶有「工廠」的筆記，就有超過 1000 萬篇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和「探店」的邏輯、模式相似。探廠博主們代替網友走進工廠，拍攝記錄工廠的生產環境、工藝等等，讓網友下單之前有更直觀的瞭解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了面向 C 端的探廠博主，還有像楊才強這種專門面向 B 端的，他的粉絲有經銷代理商、也有代加工生產廠，需求就是想對接產業鏈上的上下游。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在做探廠視頻之前，楊才強的圈子幾乎都圍繞着「工廠」。他從 2015 年接觸製造業，又身處工業大省廣東，打過交道的工廠不計其數，這成了他轉向「探廠博主」的契機。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「廣東有太多中小型工廠需要‘被看見’。」楊才強的設想是，用自媒體的途徑去給這些名不見經傳的工廠增加聲量，幫他們對接更多外部資源。他最近還專門做了一期「對話中小工廠老闆」的視頻，探討他們對自己的定位和難題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在楊才強眼中，沒有「好壞之分」的工廠，只是大家優勢不同。「有的工廠規模不大，但是經營思路非常好，我可能會重點説經營思路；規模很大就展現他的實力；還有些工廠做流通性的產品，我可能就更關注他工廠的管理優化到怎樣一個層次。」楊才強説，每個工廠都有自己的客户羣體，通過海量曝光，有需求的客户自然會聯繫到他，也由此出現了開頭一幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種對接直接且高效。他去年底探訪過的一個工業機器人廠，目前已為其牽線了 600 多户，促成了幾百萬的成交額。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;1038&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/308/63/901.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;截圖自賬號「大強探廠」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「經常有粉絲問我，能不能替他們找到某個廠。」何英雪（@何小妞探廠記）也是面向 B 端的探廠博主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一次，何英雪剛發了一組消防產品的探廠視頻，一名位於陝西的網友留言表示，希望她能帶自己在河北找到做防爆門的工廠。「他對當地工廠的情況瞭解不多，也不知道能不能找到自己想要的。看完我的視頻他也是抱着試試看的態度。」帶着粉絲轉了一天，幾天後，一家工廠老闆特意到何英雪的視頻下留言，「此合同已簽訂！感謝推薦。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何英雪對自己的探廠領域並未做圈定。「只要是有生產車間的，大家感興趣的，我都可以去探。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;涉及到她從未接觸的領域，何英雪會提前幾天做「研究」。除了學習瞭解該品類的知識，她也會通過各種渠道去了解目標工廠的實際情況。「比如創辦幾年了，有什麼資質。確定真實可靠。」何英雪強調，最重要的是，一定要有生產車間可以實探。「有人聯繫我想做探廠視頻，但並不希望我去，而是直接把素材發過來，那種我都會直接拒絕。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;980&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/308/63/902.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;截圖自賬號「何小妞探廠記」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;工廠老闆在焦慮什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新媒體獲客成本高，「但沒辦法」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「太需要了。」一個在河北做家居建材的工廠老闆告訴紅星資本局，工廠的主要獲客渠道偏傳統線下，但也希望能分到互聯網的一杯羹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「一分鐘教會你工廠怎麼拍視頻」「工廠老闆如何正確做短視頻」「工廠在短視頻平台獲客簡直太容易了」類似的視頻拍攝教程在網上鋪天蓋地，為了加速理解，他花費 14000 元報了一個兩天一夜的線下速成班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「剛學回來是很興奮的，我以為號能做起來了。」但等自己實際操作時，他又覺得有些無從下手。課程上教授的更多是帶貨相關，或者怎麼包裝宣傳，打造個人 IP。然而，這些對傳統工廠的線上獲客卻幫助寥寥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「工廠這幾年最直接的變化是，獲客渠道變了。以前下邊業務員跑得勤就行，現在是如果不抓住流量獲客，工廠還是蠻難的。」在楊才強的觀察中，10 多年前工廠在宣傳上的策略更多是投入到展會，或者做實體廣告牌投放。「當傳統渠道不管用時，工廠老闆是很焦慮的。比如有的工廠傳統渠道很強，但新媒體時代沒跟上，市場份額馬上就被流量好的工廠截走。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工廠老闆另一個「矛盾點」還在於，儘管想擁抱流量，但並不確定投入產出是否成正比。據楊才強講述，他認識的一箇中小工廠，一年花在新媒體獲客渠道上的預算是 100 萬元-200 萬元，相當於削減了工廠 10%-20% 左右的利潤。「這個比例很高，但沒辦法。」楊才強表示，投入大部分資金獲客已不可避免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何英雪身邊幾乎每個工廠老闆都會在新媒體渠道做投入，「其實説到生產他們並不焦慮，他們對產品的更新、迭代、升級都很懂，但難點就在於不知道怎麼擁抱互聯網，怎麼拓寬新的獲客渠道。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何英雪稱，她認識的一個工廠老闆自己嘗試過拍攝短視頻，就是舉着手機繞場挨個拍設備、拍產品，再配個音樂了事。何英雪幫他做了幾期視頻之後，為他帶來了 60% 的新客資源，比原本自己在傳統線下的獲客更有效果。如今，該工廠老闆已把工廠賬號交給何英雪代運營。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;楊才強形容探廠博主的角色就好像「工廠鑑別官」。「大家從阿里巴巴上也能找到工廠，還能看到價格和介紹，但探廠博主不一樣，我們都是站在第三方的視角跟工廠交流，視頻呈現也會更直觀。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;楊才強認為探廠博主最大的價值是，幫助這些上下游想要對接的人快速匹配。「比如你在北京想要找廣東的工廠，你的成本是很高的，需要自己去了解，還要到實地。但作為探廠博主，我們可以讓對方對工廠有個初步判斷，是否符合要求一目瞭然。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;探廠博主目前還是「副業」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;未找到成熟的盈利模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在「大強探廠」賬號中，點贊最高的幾條視頻，都是關於工業機器人的探廠。這也讓楊才強轉變了今年的拍攝思路——要更聚焦工業領域，特別是工業設備、工業配套。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他發現，很多工廠都更關注「生產優化」。「很多工廠跟我反映，如果不去優化產能和配套，可能就會陷入價格戰裏面，沒法做市場競爭。現在他們在儘可能通過技術手段降低生產成本。這也是我接下來探廠要聚焦的一個點。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從一開始做探廠博主時，楊才強就定下了探訪 1000 個廠的目標。假如這個計劃完成，就意味着在一個探廠博主的賬號上可以相對全面的展現出大部分工廠類型。「相當於基本覆蓋了大部分需求。想找哪個廠家，哪類產品都可以找到對應。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但過程並非易事。探廠從前期溝通準備到拍攝製作調整，發出可能需要 1 周時間。而且目前探廠博主特別是面向 B 端的，還未找到一個成熟的盈利模式。楊才強和何英雪目前都只把探廠博主作為「副業」。「後面為了持續做下去也會考慮盈利的形式，比如從成交的項目裏收取一定佣金，但目前做大流量還是首要考慮的。」楊才強説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;楊才強認為，探廠是一個「未來的機會」。「平台都是面向 C 端居多，但 C 端交易已經見頂，未來 B 端交易很可能就是趨勢。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何英雪則認為，除了成交外，探廠還有另一層意義。那就是讓更多人真切的感受「中國製造」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在何英雪的粉絲中有 30% 就是普通的網友。她發現，越來越多的人對「中國製造」產生興趣。「大到一個設備，小到一個螺絲釘。到底是怎麼做出來的？很多人都很好奇。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何英雪也時常被製造業的進化驚喜到。她提到自己今年 2 月去過的一家窗簾廠，數字化管理的水平顛覆了她的認知。「我一直以為做窗簾主要是手工活，比如扯布或者打孔縫紉。去了才知道工序就有 36 道。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在生產車間裏，何英雪見到了可以容納 400 匹的窗簾成品立體庫，想看哪個布樣，輸入編碼後機器會直接將布樣轉至眼前；倉儲物流也是完全自動化。「成品做好之後會固定放在倉儲，發貨時貨架會把指定訂單自動送出來，直接打包發貨。」何英雪説，這一套流程都是自動化完成，人工在生產線上的作用越來越小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多網友給她留言，「跟着視頻探廠太有趣了」「真是開眼界，現在工廠都這麼智能了」。這也讓何英雪思考未來探廠視頻的展示形式。「它可能不光是對工廠環境規模、特點的呈現，也可以更風趣幽默一些，讓大家看到更多元化的工廠。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記者| 王田&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原標題：《「全民皆探廠」，探廠博主好當不？》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI3MjcxMDUyMQ==&amp;amp;mid=2247556761&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=da67e4d431c45b4b28c1e5b66ff48f44&quot;&gt;閲讀原文&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27615717</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27615717</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 09:47:07 GMT</pubDate>
            <author>紅星資本局</author>
            <itunes:image href="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/308/102/748.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27615717_2024060417479074c72a-7206-4f1b-be18-5f881f050e54.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>澎湃號·媒體</category>
            <media:content url="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/308/102/748.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/308/102/749.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>端午文旅預訂單量增長接近 70%，「國潮」帶動民俗小城旅遊</title>
            <description>&lt;p&gt;端午假期將至，旅遊市場迎來預訂熱潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美團最新數據顯示，截至 6 月 1 日，端午假期文旅預訂單量同比增長接近 70%，北京、西安、成都、武漢、重慶、青島、南京、長沙、上海、鄭州為 TOP10 目的地。與此同時，北京、武漢、西安、上海、成都用户出遊熱情最高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;端午假期國內周邊遊預訂量同比增長 20%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家在線旅遊平台近日發佈的報告顯示，由於端午假期時間較短，更多以「周邊遊」和「短途遊」為主。攜程數據顯示，端午假期國內周邊遊預訂量同比增長 20%，周邊遊熱門目的地分別為：南京、杭州、上海、廣州、蘇州、天津、北京、濟南、秦皇島和青島。從客源地來看，長三角、珠三角、京津冀、川渝地區旅客的周邊出行需求較旺。深圳-廣州、上海-杭州、北京-青島、成都-重慶等低於 3 小時旅程的高鐵遊更是受到歡迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，靈活取還、自在便利的租車自駕形式，也成為 3 天假期出行的優選。端午期間，攜程國內租車自駕訂單同比增長 260%；從出行目的地來看，92% 的人是短途周邊自駕遊，租車去隔壁省串個門成為常態。更近一點的省內旅遊也是熱門之選。根據攜程數智酒店數據，隨着預訂高峯期的到來，預期端午期間本省客源將超過 50%，僅住一天的訂單佔比將超過 80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;途家民宿的報告也顯示，與「五一」的長途特種兵打卡式出遊不同，今年端午出遊呈現出「後花園遊」、「慢節奏」的特點——京津冀擠爆秦皇島昌黎，長三角遊客帶火湖州安吉、舟山嵊泗和杭州桐廬，廣深客人在順德、南澳尋味嶺南；入住時間上看，民宿熱門城市平均入住時長達 2.1 天，比「五一」期間多近半天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，在途家民宿的平台上秦皇島昌黎因為阿那亞的爆火，超越福建平潭、廣西陽朔等目的地，成為端午全國最熱縣。途家民宿首席商務官劉楊表示：「今年端午，短途慢旅行成為熱門，這使得旅遊資源豐富、距離周邊城市近、交通通達度高的昌黎縣脱穎而出。」目前，阿那亞及周邊不少民宿已滿房。從客源地看，昌黎縣的京津冀遊客佔比超八成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「國潮」帶動民俗小城旅遊熱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得關注的是，今年端午假期，「國潮」民俗活動成為假期出遊主題，北京、西安、南京等文化名城位列全國熱門目的地前十。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美團的報告顯示，「民俗小城」紛紛變身「周邊遊」好去處，廣東佛山、湖北宜昌、福建泉州等地文旅預訂單量暴漲；各地城區及周邊「小阿勒泰」成為假期短途遊目的地，不少遊客奔赴青島、成都等地來一場「城市微度假」「三日周邊遊」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「大多數人去（西安）華清宮只看了長恨歌表演，但其實宮殿建築以及精緻的園林，配漢服、馬面裙都非常出片。」有網友在大眾點評發佈的筆記中寫道。大眾點評數據顯示，近兩週，「華清宮漢服」搜索量同比增幅近 220%，「在華清宮當一天楊玉環」等相關筆記攻略備受歡迎。今年以來，美團平台提供「漢服」主題產品的酒店商家數同比增長 120%，相關訂單量增長 300%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，端午的傳統項目「賽龍舟」備受矚目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬蜂窩數據顯示，各地舉辦的花式龍舟比賽帶動「賽龍舟」熱度環比上漲 133%。代表中國龍舟最高水平的「佛山疊滘龍船漂移大賽」將於端午節開賽，吸引無數遊客奔赴佛山一睹「飆船」盛況，帶動佛山熱度大漲 100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美團數據也顯示，截至 6 月 1 日，佛山文旅預訂單量同比增長超過 80%，廣州、深圳、東莞等廣東省內城市出行熱度最高。與此同時，在大眾點評平台，近一週，「賽龍舟」關鍵詞環比搜索量暴漲 150%，筆記攻略增幅達到 120%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了賽龍舟，端午節作為傳統節日中的民俗大節，還有吃粽子、拴五色絲線、飲雄黃酒和懸艾葉菖蒲等習俗。截至 5 月 29 日，途家民宿平台標籤或描述含「龍舟」、「端午」、「粽子」等關鍵詞的搜索量環比增長五成，端午期間相關民宿預訂量同比增長 2 倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，近期隨着「小龍蝦」的陸續上市，還有不少「吃貨」在端午假期奔赴湖北潛江、荊州，江蘇淮安盱眙，湖南益陽等小龍蝦產地「吃蝦」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去哪兒數據顯示，自 5 月以來，每逢週末，小龍蝦產地的酒店預訂量都有明顯增長，5 月 20 日-6 月 10 日的酒店預訂量：江蘇淮安盱眙同比增長 55%，安徽蕪湖同比增長四成，安徽蚌埠、湖北潛江、湖北荊州、湖南益陽等地酒店預訂量均增長三成以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;海外郵輪、租車、包車旅遊商品預訂量均翻倍增長&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，雖然端午假期只有 3 天，但也攔不住許多旅客想出境旅遊的熱情。目前，攜程平台上出境遊酒店的搜索熱度相較 2019 年同期已經上漲 50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;飛豬數據顯示，端午假期海外的郵輪、租車、包車旅遊商品預訂量均翻倍增長。日本、泰國、中國香港、馬來西亞、韓國、新加坡、美國、法國、中國澳門、澳大利亞等是今年端午假期出境熱門目的地。此外，出境自由行預訂量佔比延續「五一」黃金週的態勢，繼續保持在 80% 以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另據攜程數據，免籤國端午假期整體的訂單量和去年相比有穩步提升。如，前往馬來西亞的出境遊訂單量同比增長 54%，阿聯酋、格魯吉亞、突尼斯、伊朗的訂單量同比增長量均突破 100%，分別是 141%、139%、171%、100%。此外，歐洲免籤國家預訂增長也比較顯著。其中，塞爾維亞的出境遊訂單同比增長了 55%，波黑同比增長了 71%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，自駕、環島包車等消費增勢從境內延至境外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;來自廣東的大學畢業生劉先生已經預訂了端午假期到馬來西亞的租車訂單。「我們打算租車往返馬六甲、吉隆坡和檳城，尋找當地最接地氣的夜市和本地人喜愛的餐廳，4 個人組隊分攤算起來性價比也更高。」劉先生表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;飛豬數據顯示，今年端午期間，平台海外租車、包車服務的商品預訂量同比分別增長超 3 倍、超 1 倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，跨境郵輪也成為熱門選項。飛豬數據顯示，截至目前，國際郵輪商品預訂量較去年端午增長超 12 倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「每天都可以到一個不同的城市或者國家，品嚐當地特色小吃，感受地道的味蕾之旅，還能體驗一次海上生活。」來自上海的小王表示，想與家人來一場豪華的郵輪行。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27617775</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27617775</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 09:47:02 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，唐瑩瑩</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/86/773.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27617775_202406041747213a9d6c-eb1b-46d5-99c0-11d3caa59696.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>端午假期</category>
            <category>端午旅遊</category>
            <category>國內旅遊</category>
            <category>出境遊</category>
            <category>周邊遊</category>
            <category>地產界</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/86/773.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/86/774.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>印度執政黨主導的全國民主聯盟大選得票數領先</title>
            <description>&lt;p&gt;印度大選計票已過半，執政黨印度人民黨主導的全國民主聯盟得票數領先。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27619136</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27619136</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 09:44:16 GMT</pubDate>
            <author>新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/102/683.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27619136_2024060417446c081e8f-7374-4630-bc99-ab5ea709ad6c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>印度選舉</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/102/683.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/102/680.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>【社論】裝修何時不再「一個坑連着一個坑」</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/102/609.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;「人工+輔材+主材零增項，100% 底價直採，100% 正品」「預算即決算」……據法治日報調查，不少裝修公司以「一口價」「全包價」等名義對外宣傳，向業主承諾裝修過程中沒有額外增項，但當業主付完前期費用開工後又以材料增多、更換大品牌、返工等名義，要求其支付增項費用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;裝修是個複雜工程，環節多、時間長、信息不對稱嚴重，對普通家庭來説可謂費心費力。一些裝修公司推出的「一口價」「全包價」模式，的確很有誘惑力。但這一模式也容易衍生灰色空間，最突出的就是，在裝修過程中，不少裝修公司會向消費者提出五花八門的增項。據上海市消保委統計，上海去年家裝行業 280 多起投訴案件中，一半以上與裝修合同增項有關。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;客觀地説，由於裝修的複雜性，以及施工工藝、材料使用等都具有彈性，「一口價」之外出現些許增項，不能説完全不合理。但從實際情況看，氾濫的增項多有「套路」消費者的嫌疑，屬於典型的行業潛規則。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當前裝修行業競爭異常激烈，很多裝修公司刻意通過低價吸引消費者，事先就把盈利的重心放在了後期增項上；一些裝修公司的格式合同給後期的增項埋下了「坑」，導致消費者維權難；還有一些裝修公司利用消費者希望按時入住新房、沒精力較真的心理，想方設法加價、加錢。凡此種種，使得惡意增項幾乎成了整個家裝行業的頑疾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要醫治這個頑疾，必須依賴多方合力。《商務部等 13 部門關於促進家居消費若干措施的通知》就明確，在依法打擊家居消費領域假冒偽劣、偷工減料、價格欺詐等行為之外，健全家居行業信用評價體系，推廣誠信經營典型案例，鼓勵行業協會等探索實施家居行業「黑名單」制度，引導市場主體誠信經營。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當前，各類投訴大數據可謂豐富，行業協會、消費者協會等完全可以用好這些資源，分類、分期向社會公佈家裝企業的投訴信息，並利用「黑名單」制度加大對高投訴率高企業的懲罰力度，以信息公開倒逼企業規範經營，也給消費者提供更準確的參考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，一些地方的市場監管部門通過制定裝修施工合同範本，明確了未經消費者同意設置增項等違約責任，摒棄了許多格式合同條文繁雜、消費者看不懂、不願看等弊端，將簽約的基本事項用「使用説明」的方式進行簡述，讓消費者一目瞭然，杜絕了「合同陷阱」。這有利於遏制一些企業惡意增項的僥倖心理，也利於消費者事後維權。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;裝修市場普遍「水很深」，也預示着行業的發育還未真正成熟，一些亂象仍需要通過市場模式創新去解決。對此，在政策端，除了針對性強化亂象治理，推進裝飾裝修國家強制標準的完善和執行，也應當更重視鼓勵那些合規經營、有創新能力的家裝企業做大做強，帶動整個行業發展模式和生態的革新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據預測，中國家裝家居市場總規模在 2025 年將達到 5 萬億元左右。這是一個直接關係到千家萬户切身權益的市場，也關乎提振消費和擴大內需，其規範程度理應得到更多重視。讓裝修行業徹底告別「一個坑連着一個坑」的觀感，真正「去套路化」，監管、行業和市場還有很多積極作為的空間。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27619088</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27619088</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 09:36:02 GMT</pubDate>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/102/605.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27619088_202406041736c6b64019-ff06-4a80-a16b-bf9116a07794.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>裝修</category>
            <category>社論</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/102/605.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/102/606.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>機構：全國找房熱度環比上漲，購房者信心環比上漲 5.3%</title>
            <description>&lt;p&gt;6 月 4 日，58 同城、安居客發佈《5 月國民安居指數報告》。報告顯示，2024 年 5 月，全國找房熱度環比上漲 5%，其中，一線城市新房找房熱度環比上漲 7%，購房者信心指數環比上漲 5.3%，三居室及以上户型找房熱度佔比達 88.1%。重點監測的 65 城中，有 24 城新房線上價格環比上漲。經紀人信心指數方面，近 3 成經紀人認為 6 月二手房市場成交量將增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新房市場找房熱度環比上漲 5%，購房者信心指數環比上漲 5.3%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;報告顯示，5 月全國重點監測的 65 城新房線上均價為 17708 元/平方米，環比微跌 0.35%，其中有 24 城新房線上均價環比上漲。從主力城市的新房線上均價來看，一線城市中，深圳新房線上均價為 56967 元/平方米、北京為 54632 元/平方米、上海為 52760 元/平方米、廣州為 35312 元/平方米。二線城市中，杭州新房線上均價為 26758 元/平方米、南京為 28599 元/平方米、天津為 19613 元/平方米、武漢為 16606 元/平方米、鄭州為 12350 元/平方米、長沙為 12227 元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/88/93.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;58 安居客研究院統計數據顯示，2024 年 5 月，全國 65 個重點城市整體新房找房熱度環比上漲 5%。全國各線城市找房熱度全面上揚，其中一線城市新房找房熱度環比上漲 7%，高於全國均值，二線城市新房找房熱度環比上漲 5%，三四線城市新房找房熱度環比上漲 3.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從具體城市來看，一線城市中，深圳找房熱度繼續領跑，環比漲幅為 10.1%。北京、上海的找房熱度分別上漲 8.7%、7.8%，廣州熱度上漲 2.6%。隨着一線城市樓市優化政策持續加碼，激發更多需求入市，樓市回穩值得期待。二線、三四線城市找房熱度回升明顯，杭州找房熱度環漲 25.4%。此外，廈門、柳州、大連、威海的找房熱度環比漲幅均超過 10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;58 安居客研究院報告指出，隨着全國多地接連「出招」，購房者信心也持續走強，對於接下來的政策寬鬆預期加大。數據顯示，5 月購房者信心指數為 99.5，環比上漲 5.3%。有 49.1% 的購房者認為後續樓市調控政策將繼續放鬆，33.1% 的購房者認為 6 月份是買房的好時機，也有 36.2% 的購房者仍在觀望中；31.3% 的購房者認為 6 月份房價將基本持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從各户型找房熱度來看，大户型找房熱度提升，改善型置業需求積極釋放。在 5 月新房市場中，3 居室找房熱度佔比 46.7%，4 居室及以上户型找房熱度佔比 41.4%，2 居室找房熱度佔比 8.4%，1 居室找房熱度佔比 3.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全國二手房新增掛牌房源量環比下跌，近三成經紀人看好 6 月成交量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;報告顯示，5 月全國 65 個主要城市二手房掛牌均價為 15015 元/平方米，環比下跌 1.58%。從主力城市的二手房掛牌均價來看，一線城市中，深圳二手房掛牌均價為 62222 元/平方米、上海為 55038 元/平方米、北京為 50038 元/平方米、廣州為 32492 元/平方米。二線城市中，杭州二手房掛牌均價為 32144 元/平方米、南京為 24674 元/平方米、天津為 15744 元/平方米、成都為 14405 元/平方米、武漢為 13840 元/平方米、鄭州為 11515 元/平方米、長沙為 10059 元/平方米。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/88/94.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;58 安居客研究院統計顯示，5 月份全國新增掛牌房源量環比下跌 8.6%。一線城市中，廣州新增掛牌房源量環比上漲 16.7%，北京則環比下跌 12%，上海環比下跌 10.2%，深圳環比下跌 7.4%。從全國範圍來看，湖州新增掛牌量環比上漲 18.4%，杭州、蘭州、佛山環比漲幅均在 10% 以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;熱門板塊方面，北京密雲城區、長陽、良鄉、黃村、昌平；上海三林、浦江、徐家彙、陸家嘴、周浦；廣州新塘、新區、鏡湖大道、萬博以及金洲；深圳龍崗中心城、民治、前海、坪山和光明等板塊受到購房者的關注和青睞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，統計數據顯示，有 39.5% 的經紀人認為 6 月二手房市場的購房成交量將基本持平，28.5% 的經紀人認為 6 月二手房市場的成交量將上漲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;報告顯示，多項重磅政策陸續出台，為市場帶來了更為積極的信號，預示着樓市有望實現平穩向好的發展。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27617926</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27617926</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 09:30:47 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，計思敏</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/88/160.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27617926_202406041730b47a060a-d32e-494d-bf2f-373ce5b4287e.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>找房熱度</category>
            <category>房地產</category>
            <category>地產界</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/88/160.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/88/161.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>人事時間｜哪些「全國優秀縣委書記」已晉升至副省級</title>
            <description>多數全國優秀縣委書記都得到提拔、重用，在新的崗位上挑起發展重擔。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27619013</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27619013</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 09:30:10 GMT</pubDate>
            <category>人事時間</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/101/654.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/101/658.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>工作人員在社區空氣質量監測站周邊灑水？蘭州城關成立調查組</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;情況通報&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 3 日，網上反映城關區白土巷有工作人員在社區空氣質量微觀監測站周邊有灑水等行為。城關區政府已成立調查組，責成相關單位開展全面調查。目前，調查組正在依法依規開展調查處理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;城關區人民政府&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 6 月 4 日&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27618821</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27618821</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 09:10:38 GMT</pubDate>
            <author>城關發佈微信公號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/101/315.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27618821_20240604171143fdd933-152f-4b40-8885-e91fdbe8e0e6.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>環保數據造假</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/101/315.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/101/317.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>四部門有序開展智能網聯汽車准入和上路通行試點</title>
            <description>&lt;p&gt;按照《關於開展智能網聯汽車准入和上路通行試點工作的通知》（工信部聯通裝〔2023〕217 號）有關工作安排，經汽車生產企業和使用主體組成聯合體自願申報、車輛擬運行城市人民政府同意、所在地省級主管部門審核推薦，工業和信息化部、公安部、住房城鄉建設部、交通運輸部（以下統稱「四部門」）組織專家對首次集中申報的方案進行了初審和擇優評審，研究確定了 9 個進入試點的聯合體。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，四部門將按照試點總體要求和工作目標有序推進試點實施，並基於試點實證積累管理經驗，支撐相關法律法規、技術標準制修訂，加快健全完善智能網聯汽車生產准入和道路交通安全管理體系，推動我國智能網聯新能源汽車產業高質量發展。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/91/536.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;進入智能網聯汽車准入和上路通行試點聯合體基本信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能網聯汽車准入和上路通行試點工作問答&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、試點的申報流程和遴選過程是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申報流程。汽車生產企業和使用主體組成聯合體，參考《智能網聯汽車准入和上路通行試點實施指南（試行）》（以下簡稱《實施指南》），制定申報方案，經車輛擬運行城市（含直轄市下轄區）人民政府同意後，向車輛擬運行城市所在地省級工業和信息化主管部門自願申報。省級主管部門對申報方案審核後，報送工業和信息化部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遴選過程。工業和信息化部、公安部、住房城鄉建設部、交通運輸部（以下統稱「四部門」）按照《關於開展智能網聯汽車准入和上路通行試點工作的通知》（以下簡稱《通知》）要求，組織專家對申報方案進行初審和擇優評審。在申報過程中，向汽車生產企業公開智能網聯汽車准入和上路通行試點指引文件。在初審工作中，組織技術專家對聯合體申報方案進行評價，重點確保進入擇優評審的聯合體申報方案無短板漏項。在擇優評審工作中，向申報試點的聯合體反饋初審意見、公佈擇優答辯提綱，由院士、行業知名專家等組成專家組，重點考察聯合體綜合能力、產品測試與安全評估方案、車輛擬運行城市條件、安全管控措施以及試點預期效果等。專家組根據聯合體答辯、質詢迴應情況獨立評價。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四部門根據專家總體意見，並綜合考慮產品類別、車輛運行城市特點、申報的自動駕駛功能、企業測試示範基礎等情況，在履行相應程序後，確定首批進入試點的聯合體。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、四部門確定「進入試點的聯合體」，是否代表允許具備自動駕駛功能的智能網聯汽車上路通行？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;試點的組織實施共分為五個階段，分別是試點申報、產品准入試點、上路通行試點、試點暫停與退出、評估調整。當前，&lt;strong&gt;只是完成試點申報階段的遴選，並不代表具有自動駕駛功能的智能網聯汽車取得准入許可或允許上路通行。&lt;/strong&gt;接下來，四部門將指導進入試點的聯合體開展試點實施工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先是產品准入試點，包括產品准入測試與安全評估、產品准入許可兩個環節。進入試點的汽車生產企業要細化完善產品准入測試與安全評估方案，經工業和信息化部、公安部確認後，在省級主管部門、車輛運行所在城市政府部門監督下，開展產品准入產品測試與安全評估工作。汽車生產企業通過產品准入測試與安全評估，且產品符合道路機動車輛產品強制性檢驗要求後，向工業和信息化部提交產品准入申請。工業和信息化部經受理、審查和公示後，作出是否准入的決定。決定準入的，設置准入有效期、實施區域等限制性措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;取得准入的智能網聯汽車產品，由公安機關交通管理部門依法辦理車輛登記後，在限定區域內開展上路通行試點。從事運輸經營的，還應當具備相應業務類別的運營資質並滿足運營管理要求。使用主體、汽車生產企業和車輛運行所在城市政府部門應按有關要求做好應急處置工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、在此次集中申報之後，後續有試點申報需求時如何進行？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次集中申報，有關汽車生產企業積極響應，聯合使用主體自願進行申報，也有部分具備一定技術基礎的汽車生產企業未參加此次集中申報。此次未申報或者未進入試點的汽車生產企業、使用主體可參考《實施指南》進一步加強能力建設，提升產品功能和性能水平，按照試點申報流程向省級工業和信息化主管部門自願申報。省級工業和信息化主管部門可根據智能網聯汽車技術與產業發展、試點實施和聯合體申報情況，向工業和信息化部補充報送申報方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、試點工作的預期效果是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是引導智能網聯汽車生產企業和使用主體加強能力建設，系統推進智能網聯汽車產品技術創新、規模化發展和產業生態建設。二是基於試點實證，加速形成系統完備、務實高效的法律法規、管理政策和標準體系，加快推進智能網聯汽車測試驗證、安全評估等支撐能力建設，為智能網聯汽車規模化推廣應用奠定堅實基礎。三是加快形成各部門、各地方橫向協同、縱向聯動的安全管理工作機制，探索更加系統完善的智能網聯汽車產品研發生產、上路通行配套政策、基礎設施等環境建設，為智能網聯汽車產品安全運行提供支持保障。四是通過試點加快智能網聯汽車產品量產應用，帶動汽車與新能源、人工智能、信息通信等產業融合，打造新質生產力，助力智能網聯新能源汽車高質量發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、之前企業獲得 L3 測試牌照，和此次試點是什麼關係？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之前，依據《智能網聯汽車道路測試與示範應用管理規範（試行）》，企業取得相應測試牌照，主要應用於產品研發過程，通過開展實際道路測試，驗證產品在實際道路交通運行環境下的安全性。充分的產品研發測試驗證，是後續產品量產應用的重要基礎，也是此次試點的重要基礎。根據《關於加強智能網聯汽車生產企業及產品准入管理的意見》和此次《通知》要求，具備自動駕駛功能的智能網聯汽車產品，應符合模擬仿真、封閉場地、實際道路等測試驗證要求，其中，實際道路測試是產品自動駕駛系統安全測試驗證的重要支柱之一。對確定進入試點的聯合體，汽車生產企業需要進一步詳細制定並完善產品准入測試與安全評估方案，並在多方監督下，按要求開展測試與安全評估工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;六、產品准入測試與安全評估方案和申報方案兩者有什麼區別？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申報方案是聯合體在試點申報階段，按照《通知》要求，參考《實施指南》編制的材料，重點從研發角度，説明對《實施指南》中汽車生產企業及產品、使用主體、車輛運行所在城市等條件的滿足情況，並提供證明材料，是試點申報和遴選的依據。產品准入試點中，汽車生產企業需要進一步結合《實施指南》要求和專家評審意見，詳細制定並完善測試與安全評估方案，經工業和信息化部、公安部確認後，在省級主管部門和城市政府部門的監督下開展產品准入測試與安全評估工作。工業和信息化部委託技術服務機構對產品准入測試與安全評估工作開展跟蹤和技術評估，引入安全監測和報告機制。產品准入測試與安全評估方案及實施結果將作為產品准入申請材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;七、准入和上路通行試點與「車路雲一體化」試點區別是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;准入和上路通行試點由汽車生產企業和使用主體組成聯合體自願申報。通過遴選符合條件的智能網聯汽車產品開展准入和上路通行試點。試點的工作目標，一方面是引導智能網聯汽車生產企業和使用主體加強能力建設，在保障安全的前提下，促進產品的功能、性能提升和產業生態的迭代優化。另一方面，基於試點實證積累管理經驗，支撐相關法律法規、技術標準制修訂，加快健全完善智能網聯汽車生產准入和道路交通安全管理體系。同時，統籌發展和安全，有效應對自動駕駛技術應用可能帶來的風險，推動智能網聯新能源汽車產業高質量發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「車路雲一體化」試點以城市為申請主體，旨在開展智能化路側基礎設施和雲控基礎平台等建設，形成統一的車路協同技術標準與測試評價體系，健全道路交通安全保障能力，促進規模化示範應用和新型商業模式探索。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27618059</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27618059</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 08:46:56 GMT</pubDate>
            <author>工信部網站</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/90/525.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27618059_202406041647803c5ce5-9257-4f3e-91be-f3a156032952.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>智能網聯汽車</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/90/525.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/90/526.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>文脈華章丨文化中國裏的五千年和新時代</title>
            <description>文脈華章丨文化中國裏的五千年和新時代</description>
            <link>https://news.southcn.com/node_cc32c93e78/bf653bf859.shtml</link>
            <guid isPermaLink="false">https://news.southcn.com/node_cc32c93e78/bf653bf859.shtml</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 07:48:17 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/88/905.png"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>美國紐約州擬限制向未成年人提供算法推薦</title>
            <description>&lt;p&gt;美國紐約州的立法人員達成一項協議，計劃禁止社交平台在未經父母同意的情況下使用算法向未成年人推送內容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據《華爾街日報》6 月 3 日報道，知情人士透露，該立法將防止社交平台向未成年人提供按算法排序的信息流，還將禁止平台在未經父母同意的情況下在夜間向未成年人發送通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;各州正採取行動&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主黨人、紐約州州長凱西·霍赫爾（Kathy Hochul）表示，這項措施將降低社交平台的成癮性，並補充説，青少年大量使用社交平台導致精神疾病增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;立法官員表示，紐約州議會將在本週休會前對該法案進行投票。如果通過，紐約州將成為美國第一個對社交平台內容傳播方式實施限制的州。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社交平台越來越多地因青少年抑鬱、自殺和其他心理健康問題而受到指責。美國各州和地方政府越來越多地尋求立法和法律行動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上月，加利福尼亞州參議院以 35 比 2 的投票結果批准了一項與紐約措施類似的法案，該州眾議院必須在預定的 8 月休會前審議該法案。明尼蘇達州和南卡羅來納州的立法者在今年的立法會議上考慮了類似措施，但沒有采取行動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和黨人、佛羅裏達州州長羅恩·德桑蒂斯（Ron DeSantis）今年 3 月簽署了一項法律，禁止 14 歲以下的人擁有社交平台賬户，無論是否徵得父母同意。這是限制未成年人使用社交平台的最嚴格法律之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在聯邦層面，儘管兩黨立法者今年早些時候對科技公司首席執行官進行了質詢，但尚未就具體的立法計劃達成一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這確實需要聯邦政府作出迴應。」霍赫爾 6 月 3 日在國家公共廣播電台接受採訪時表示，「作為這個州的領導人，我不能忽視我們年輕人中痛苦和創傷的跡象。這絕對與這些社交平台上發生的事情有關。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政府與科技行業的較量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在達成協議之前，霍赫爾和控制州立法機構的民主黨人花了數週時間調整立法，但科技公司的遊説者卻予以抵制。據瞭解該協議的人士透露，最終版本中刪除了允許家長就違規行為起訴公司的條款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社交平台行業團體對該提案是否符合憲法提出質疑，並表示媒體素養會產生更直接的影響。它們曾贏得法院禁令，以阻止其他州的類似法規生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紐約州和加利福尼亞州的立法者表示，希望此次提案能夠通過法律審查，因為它只是規範了信息流的組織方式，但不限制任何特定類型的內容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據提案，未成年用户可以選擇關注他們想要的任何賬户，但信息流將按時間順序呈現。互聯網行業組織 NetChoice 的一位高管稱，這仍然違反第一修正案，因為它限制了內容組織方式。該組織成員包括 Facebook 母公司 Meta 和 X（前身是推特）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國政府與科技公司之間的較量已持續很長時間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 5 月，美國衞生局局長維韋克·穆爾蒂（Vivek Murthy）發出警告稱，過度使用社交平台可能對青少年心理健康構成「嚴重風險」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 10 月，美國大多數州組成的聯盟起訴 Meta 公司，指控其非法收集兒童賬户信息，並堅持採用傷害未成年人精神健康的算法。根據法庭文件，Meta 明知其算法損害未成年人心理健康，但拒絕更改算法，表示這會觸發年輕用户間歇性釋放多巴胺，導致其在平台上的上癮性消費循環。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 1 月，紐約市宣佈，它是第一個發佈建議將社交平台指定為「環境毒素（environmental toxin）」的美國城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管政府官員經常將心理健康狀況惡化歸咎於社交平台，但根據美國國家科學、工程和醫學院去年 12 月發佈的一份報告，關於社交平台與青少年健康之間的具體關係，「我們不知道的仍然有很多」。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27617791</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27617791</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 07:46:34 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，方曉</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/87/492.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27617791_20240604154687e19ae0-7e26-4831-8780-f537373dd69c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>人工智能</category>
            <category>社交平台</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/87/492.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/87/494.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>菲律賓軍艦人員槍指中國海警？外交部：望菲方不要再製造事端</title>
            <description>&lt;p&gt;4 日，外交部發言人毛寧主持例行記者會。路透社記者提問，中國官方媒體週日表示，上個月一艘菲律賓船隻上的人員用槍指着中國海警。今天，菲律賓軍方發言人在新聞發佈會上否認了該指控，並且表示菲律賓人員以最高水平的專業精神行事，請問中方對此有何評論？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛寧迴應，對於仁愛礁的局勢，中方已經多次闡明瞭我們的立場。在仁愛礁問題上，菲方是不斷侵權挑釁，激化矛盾的一方，我們要求菲方不要背信棄義，不要製造事端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該記者追問稱，外交部是否注意到菲律賓軍方發言人的有關言論？關於此事件能否多分享一些信息？比如説菲律賓人員是否真的用槍指着中國海警？中國政府對這種具體行為有何評論？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛寧表示，首先，菲律賓派軍艦在仁愛礁「坐灘」這個行為本身就是非法的，菲方還一再地挑釁、激化矛盾、升級事態，這是我們不能接受的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「對於如何處理這個問題，中方已經反覆闡明瞭我們的原則立場。」毛寧説，「我們希望菲方不要再繼續製造事端，而是要回到通過對話協商解決分歧的正確軌道上來。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27617786</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27617786</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 07:27:53 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，王露，謝瑞強</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/87/130.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27617786_202406041528ba67934a-faf6-4b6f-b205-4cbb59752bdf.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>南海局勢</category>
            <category>大國外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/87/130.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/87/131.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>2024 陸家嘴論壇將於 6 月 19 日至 20 日召開</title>
            <description>&lt;p&gt;今天（6 月 4 日）下午，上海市政府新聞辦舉行新聞發佈會，上海市委金融辦常務副主任周小全介紹 2024 陸家嘴論壇有關情況，中國人民銀行上海總部副主任孫輝、國家金融監督管理總局上海監管局副局長王鑫澤、中國證監會辦公廳副主任王利共同出席新聞發佈會，並回答記者提問。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 陸家嘴論壇將於 2024 年 6 月 19 日至 20 日召開。2008 年以來，由上海市人民政府和國家金融管理部門共同主辦的「陸家嘴論壇」至今已成功舉辦十四屆。每屆論壇邀請各國政府和金融監管部門高層領導、全球重要金融市場及頂級金融機構負責人和知名專家學者參會，就國內外經濟金融問題，共同交流探討、分享觀點、凝聚共識、共謀良策，為上海國際金融中心建設、中國金融改革開放和全球金融治理貢獻智慧和力量。陸家嘴論壇已經成為國內權威的金融論壇和具有廣泛影響力的國際金融高端對話平台，已經成為國家金融管理部門釋放重要信號、對外發聲的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;關於論壇主題和議題&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央金融工作會議提出「加快建設金融強國」目標，強調推動我國金融高質量發展，為以中國式現代化全面推進強國建設、民族復興偉業提供有力支撐。金融高質量發展旨在建立一個可持續、包容和創新的金融體系，為經濟提供穩定的融資環境和有效的資源配置。當前，世界經濟仍然面臨着很多不確定性，外部環境複雜嚴峻。同時，世界經濟也面臨新一輪變革和機遇，數字化、低碳化發展成為未來全球經濟發展的主要方向。在此背景下，本次論壇主題定為「以金融高質量發展推動世界經濟增長」，探討如何通過金融領域的改革與創新促進金融高質量發展，以金融高質量發展解決當前全球經濟面臨的問題，從而推動世界經濟持續增長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;論壇設有 8 場全體大會，議題涵蓋當前經濟、金融領域的熱點問題，包括「加強國際貨幣政策協調，應對全球經濟復甦挑戰」「科技創新與資本市場高質量發展」「綠色金融制度創新與市場激勵」「對標高標準經貿規則，推進金融高水平制度型開放」「銀髮經濟與養老金融」和「數字金融創新與治理」「建設高質量普惠金融體系」等 8 個議題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同時，今年論壇還將舉辦金融法治國際研討會，以「金融高質量發展的法治之道：中國實踐與國際經驗」為議題。舉辦「科創金融工作室」，圍繞「提升多層次資本流動，打造高能科創產業」「優化全生態融資結構，加快人工智能產業佈局」等 2 個議題展開討論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;關於論壇籌備情況&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次論壇由上海市人民政府和中國人民銀行、國家金融監督管理總局、中國證監會共同主辦，由中國證監會主席與上海市市長擔任共同輪值主席。作為論壇的東道主和主辦方之一，上海高度重視論壇籌備工作，在各方面共同努力下，目前論壇各項籌備工作有序推進。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;論壇共邀請 70 餘名中外演講嘉賓參加論壇併發言。政府和監管部門方面，包括中國人民銀行、國家金融監管總局、中國證監會、國家外匯管理局、上海市人民政府，以及新加坡金融管理局、匈牙利央行、倫敦金融城、香港財庫局等政府和監管部門領導；國際金融組織方面，包括國際貨幣基金組織負責人；金融市場方面，包括上海證券交易所、香港交易所集團、德意志交易所集團、中國外匯交易中心、上海清算所、上海期貨交易所等金融市場機構的負責人；金融機構方面，包括中投公司、中國進出口銀行、中國農業發展銀行、中國工商銀行、中國農業銀行、中國銀行、中國建設銀行、交通銀行、中國人保、中國人壽、中國出口信用保險等中央金融機構，浦發銀行、國泰君安證券、太保集團等在滬金融機構，摩根大通、高盛集團、花旗集團、匯豐集團、渣打集團、安聯集團、瑞穗金融集團、聯博集團、施羅德集團、東方匯理資管、路博邁集團、橡樹資本、穆迪公司等外資金融機構，這些機構的負責人蔘加論壇併發言；2010 年諾貝爾經濟學獎獲得者等專家學者，法蘭克福金融發展中心、英國智庫 Z/Yen 等智庫機構負責人蔘加論壇併發言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;關於本次論壇的特點&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，在歷屆論壇舉辦基礎上，做了一些探索。一是重磅嘉賓濟濟一堂。論壇邀請了多位國內外政府和金融監管部門、國際金融組織、金融機構的負責人，以及眾多知名專家學者，將為論壇奉獻精彩演講，分享獨到見解和智慧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是重要活動精彩紛呈。論壇在議程設計上，主要採用全體大會、科創金融工作室的形式，圍繞前述議題，深入開展探討。同時，論壇還將舉辦一系列的簽約和新設機構揭牌活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是傳播方式豐富多樣。論壇期間，境內外媒體及新媒體將通過電視、網絡、報紙、雜誌等多種渠道，對論壇進行全方位宣傳報道，將充分發揮陸家嘴論壇作為中國金融改革發展風向標和引領者的作用，傳遞深化金融高水平對外開放的決心和舉措。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27617792</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27617792</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 07:09:51 GMT</pubDate>
            <author>上海發佈微信公號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/86/900.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27617792_202406041510eda2b82f-891f-49b2-9219-629839664ae1.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>2024 陸家嘴論壇</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/86/900.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/86/901.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>李家超：高鐵取代京港滬港直通車，有助香港融入國家發展大局</title>
            <description>&lt;p&gt;據中國鐵路集團消息，6 月 15 日起京港、滬港間開行夕發朝至高鐵動卧列車。對此，香港特區行政長官李家超 4 日出席行政會議前會見媒體時表示，感謝中央對香港的關懷及國鐵集團的支持，滿足廣大旅客需求，有助促進人員、經貿、文化往來，推動香港更好融入國家發展大局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據悉，6 月 15 日起，北京西、上海與香港紅磡站間開行的普速直通車 Z97/98、Z99/100 次提質升級為北京西、上海虹橋與香港西九龍站間的高鐵動卧列車 D909/910、D907/908 次，北京、上海至香港的全程旅行時間分別由 24 時 31 分、19 時 34 分壓縮至 12 小時 34 分、11 小時 14 分，京港、滬港間實現夕發朝至。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李家超説，新安排顯示，座位數目大幅增至 600 多個，行車時間縮短一半。通關時間大幅壓縮，由原本直通車採用的「兩地兩檢」改為「一地兩檢」。同時會擴大列車的覆蓋範圍，涵蓋更多高鐵沿線車站。列車班次更貼近實際需要，在最受歡迎的週五至週一開出，對接實際需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李家超表示，已指示特區政府運輸及物流局和港鐵全面做好落實工作及一系列宣傳推廣。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27617663</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27617663</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 06:04:04 GMT</pubDate>
            <author>孟佳/新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/85/894.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27617663_202406041404911fc411-2a57-4211-bbaa-5782caafa43d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>李家超</category>
            <category>港台來信</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/85/894.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/85/895.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>嫦娥六號在月背挖出一個「中」字</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:450px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/85/750.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;@人民日報 6 月 4 日消息，嫦娥六號完成月背採樣之後，月表呈現一個「中」字。@嫦娥六號月球探測器，發了條微博：我看「中」！&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/85/751.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27617650</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27617650</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 05:54:42 GMT</pubDate>
            <author>@人民日報</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/85/754.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27617650_202406041354b527accd-3629-43cb-9132-d9acea7a8b19.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>嫦娥六號</category>
            <category>國防聚焦</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/85/754.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/85/755.png"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>