<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新聞 - 首頁頭條 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新聞</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Mon, 09 Sep 2024 06:03:17 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>離職男子利用原公司客户名單推銷自己經銷的酒，被判賠 8 萬元</title>
            <description>&lt;p&gt;銷售崗位的員工在原公司獲得了客户名單，並與公司簽訂保密協議。離職後，卻利用原公司客户信息向客户推銷自己經銷的其他酒品。「客户信息」是否構成商業秘密呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，上海市金山區人民法院（以下簡稱金山區人民法院）審結了一起離職員工利用其掌握的客户信息用於個人生意、侵害原單位商業秘密的案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;案情回顧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原告力某公司是一家主營酒類產品銷售的企業，在長期經營中積累了大量客户信息，包括客户的姓名、住址、聯繫方式、交易記錄、個人偏好等。這些客户信息均存儲於公司自主開發的軟件系統內，併為信息設置了查看權限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;力某公司將酒品銷售工作外包給了達某公司，並將該軟件的使用權授權給了達某公司，同時要求銷售崗位的人員必須和達某公司簽訂保密協議，要求銷售人員在與客户聯繫時專門使用所配發的工作手機。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/393/691.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;圖片源自網絡&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年 4 月 7 日，被告李某應聘達某公司的銷售崗位，成功入職，在力某公司從事酒品銷售工作。同時，達某公司按照力某公司的要求與李某簽訂了保密協議。雙方約定，李某作為保密義務人，未經授權，不得擅自披露、使用商業秘密，服務關係結束後，應將與工作有關的技術資料、試驗設備、試驗材料、客户名單等交還公司，並要求李某對所獲取的商業秘密嚴加保守，不得以任何理由或藉口予以泄露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在工作幾個月後，李某自忖已經通曉了酒水行業的運營模式，萌生了自主創業的念頭。離職後，李某與某貿易公司簽訂了經銷合同，在網上推銷該品牌的紅酒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了打開銷路，李某利用自己在達某公司工作期間掌握的客户信息，陸續與力某公司的一千多名客户進行聯繫，推銷自己經銷的酒品，並按照其掌握的客户住址信息，給這一千多名客户每人贈送紅酒一瓶試飲，期待能有回頭客照顧其生意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接着就有客户向力某公司舉報了李某的相關行為，力某公司接到舉報後，將李某訴至金山區人民法院，要求其立即停止侵害公司商業秘密的行為，並要求李某賠償公司經濟損失 40 萬元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李某辯稱，其只是與力某公司的一千多名客户打了電話，沒有侵犯公司的商業秘密，並且自己並沒有獲得實際收益，完全是賠本營銷，送出一千多瓶紅酒，只有十幾個回頭客，導致生意入不敷出，只好關門了事，所以也沒有給原公司造成任何損失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人民法院裁判&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金山區人民法院經審理認為，企業的客户名冊中包含眾多客户名稱、地址、聯繫方式以及交易記錄等特殊信息，並不屬於公開信息，並且能為企業帶來競爭優勢，具有商業價值，應認定為商業秘密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被告李某在離職後，違反保密協議的約定，利用其在原單位工作期間掌握的客户信息推銷自己代理的酒品，構成對力某公司商業秘密的侵害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;綜合考慮被告李某的主觀過錯程度、侵權行為方式、侵權持續時間、侵權損害後果等因素，以及原告公司合理的維權支出，法院酌定被告李某應承擔的賠償金額。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;綜上，金山區人民法院判決李某立即停止侵害力某公司客户信息的商業秘密，並賠償力某公司經濟損失及維權合理費用共計 8 萬元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;判決生效後，李某主動向力某公司賠禮道歉，並自覺履行了部分賠償款，取得了力某公司的諒解，雙方就剩餘賠償款的付款期限達成了一致協議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;法官説法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金山區人民法院民事審判庭四級高級法官李菁表示，擁有更多優質客户信息，通常情況下意味着享有更多交易機會、銷售渠道，增加獲得更高銷售利潤的可能。然而，企業員工離職後將自己在原單位掌握的客户信息用於個人生產經營活動，嚴重損害原單位的利益，法律對此類侵犯商業秘密的行為應予嚴懲，彰顯法律對商業秘密的保護與重視，警示企業員工在離職後要嚴格遵守保密協議的約定，優化法治營商環境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、客户信息構成商業秘密需滿足三要件&lt;/p&gt;&lt;p&gt;並非所有在工作中獲知的信息都屬於商業秘密，區別普通信息和商業秘密的關鍵在於，該信息內容和獲取方式是否滿足以下三個要件：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 秘密性：相關信息不容易從公開渠道獲得；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 價值性：該信息可以為企業帶來市場競爭優勢，具有一定的商業價值；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 保密性：企業為防止信息泄露，採取了相應的保密措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本案中，力某公司為客户信息設置了訪問權限，還要求達某公司與能獲取信息的員工簽署保密協議，使用專門配發的手機聯繫客户，由此可見力某公司為防止客户信息泄露，已採取了相應的保密措施，其他人員難以從公開渠道獲得該信息。加之，在酒品銷售行業，擁有客户信息意味着能夠直接聯繫交易對象，力某公司擁有的客户信息資源是其在長期經營中積累的財富，顯然具有較大的商業價值。據此，李某所獲得的客户信息屬於力某公司的商業秘密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、將商業秘密用於公司外生產經營活動，屬於侵害公司商業秘密&lt;/p&gt;&lt;p&gt;企業員工在入職時與企業簽署保密協議，對客户信息等商業信息負有約定的保密義務，應當認識到客户信息系商業秘密。但其離職後轉而利用掌握的客户信息進行交易，該行為並非依賴於一般工作經驗和知識體系，相關交易也並非某些客户基於特殊的人身信任關係而發生，明顯具有不正當性，應認定為侵害了原企業的商業秘密。至於侵權人有沒有從中實際獲利，不影響其行為的性質。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/393/693.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;圖片源自網絡&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本案中，被告李某雖是「賠錢賺吆喝」，但他利用掌握的客户信息，與原告的眾多客户聯繫、贈送酒水，意圖吸引原本屬於原告的客户，搶佔原告的市場份額，已經破壞了公平的競爭秩序，降低了客户對原告的信任度和忠誠度，使原告為收集、整理、保護客户名單的努力付之東流，也侵害了原告未來的潛在利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、離職員工尊重並保守原公司的商業秘密，既是職業操守，也是《反不正當競爭法》規定的義務&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商業秘密是企業經過長期積累形成的優勢資源，是企業的核心競爭力，如果泄露，企業的競爭優勢會受到損害，甚至可能會對企業造成重大損失。因此，離職員工有責任保守所掌握的原公司的商業秘密，以保護原公司的利益。此外，商業秘密受到《反不正當競爭法》的保護，任何違反保密義務或者違反權利人有關保守商業秘密的要求，披露、使用或者允許他人使用所掌握的商業秘密的行為，都可能構成侵權，存在違法風險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同時，企業也要增強防範意識，不僅要強化商業秘密的技術保障，還應在不同階段強調員工的保密義務、強化員工的保密意識，敲好警鐘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原標題為《離職後，他利用原公司客户名單……》）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28677641</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28677641</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 04:00:17 GMT</pubDate>
            <author>「上海高院」微信公眾號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/394/182.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28677641_2024090912002340d26c-5c2f-45bc-a9d3-30cf9be02460.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>離職</category>
            <category>商業秘密</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/394/182.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/394/183.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>薛其坤院士：研製出通用量子計算機，至少需要 10-20 年</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;614197&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/b5a75208693b49afa1caecabd24fd3ce/hd/2024090911432042230247049-1a3a-459e-9dfd-c57dd5fc9c2f-953063da-e4dd-f791-20bd-4be3bcfbea29.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/394/420.png&quot; data-duration=&quot;01:34&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;478&quot; data-height=&quot;848&quot;&gt;&lt;/video&gt;在 2024 年浦江創新論壇上，中國科學院院士、南方科技大學校長薛其坤錶示，「至少需要 10-20 年才能研製出通用量子計算機，從物理學上至少還有 5 道難關。」</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28677715</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28677715</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 03:59:21 GMT</pubDate>
            <author>胡逸璠</author>
            <category>薛其坤</category>
            <category>2024 浦江創新論壇</category>
            <category>量子計算機</category>
            <category>奇客解</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/394/420.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/394/421.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>浦江創新論壇上的大咖：新型材料的未來想象空間有多大</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#999999;&quot;&gt;&lt;u&gt;·對新型材料的精細化學調控離不開人們對微觀世界理解的加深。在這個比頭髮絲還要細得多的納米尺度下，科學家們能夠對材料進行更為細緻的改造，也發現了很多新現象。&lt;/u&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#999999;&quot;&gt;&lt;u&gt;·除了航天航空等高科技戰略領域之外，新型材料對於節能減排、可持續發展的意義同樣重大。&lt;/u&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/393/242.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;9 月 8 日，「2024 年浦江創新論壇——未來材料：交叉創新與可持續發展專題論壇」在上海市閔行區「大零號灣」科創大廈舉行。主辦方供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着納米科技、精準化學、人工智能等科學技術的發展，越來越多的新型材料被構思和製造出來。這些材料有的更輕更強，有的具備高效催化、感光、導電等獨特性能，還有的甚至能夠自行移動、自組織和自再生，宛如活物。它們在工業製造、綠色能源、機器人等領域有廣闊的應用前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 8 日，「2024 年浦江創新論壇——未來材料：交叉創新與可持續發展專題論壇」在上海市閔行區「大零號灣」科創大廈舉行，來自政府、高校、科研機構、行業企業等 300 餘位專家、學者及企業家代表參加會議，共同探討未來材料研究的發展趨勢和應用前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;會上，5 位來自中國、德國以及土耳其的材料科學領域頂級專家向與會者發表主旨演講，內容涵蓋納米機械催化、微型摺疊機器人、仿生材料、制氫催化組件等多個主題，向聽眾展示了新型材料的研究前沿與應用場景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;從材質到結構，從仿生到「創生」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在人類探索新材料的歷史中，合金無疑是最為重要和悠久的領域之一。通過將兩種或兩種以上的金屬等化學物質混合在一起，合金能夠展現原先不具備的性能和樣貌，如青銅（錫銅合金）和鋼（碳鐵合金）等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;後來人們又發現，往金屬或者合金基底中繼續添加碳、石墨、陶瓷等增強材料，又能進一步提升或改變金屬性能，被稱為金屬基複合材料（MMCs）。近年來，金屬基複合材料迅猛發展，在航天、汽車、生物工程等領域不斷取代傳統材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管金屬基複合材料具備更好的性能，應用也越來越廣泛，但這種基於各材料之間「均勻複合」思路的技術也開始展現出短板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「它的發展瓶頸在於其強度、剛度和塑性、韌性之間存在嚴重的倒置。金屬基複合材料的強度增加時，它也會變得比傳統材料更脆、更容易斷裂。」中國科學院院士、上海交通大學講席教授、金屬基複合材料國家重點實驗室主任張荻在其演講中介紹道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;張荻認為，自然界的生物身上雖沒有「鐵甲鋼衣」，其骨肉身軀卻演化出了令人驚歎的優異性能：能夠負重的甲蟲外殼、強韌的貝殼、利於體內物質流通的藻類、對光線和温度敏感的蝶翅等等。這些特性的關鍵並非材質，而是經億萬年進化出的精細構型。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/392/575.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;中國科學院院士張荻在會上講解生物材料構型。澎湃新聞記者，季敬傑，攝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在師法自然生物構型的思路下，張荻及其團隊對金屬基複合材料進行了仿生學處理。受貝殼層疊堆砌結構的啓發，他將經過納米技術處理的微納碳/鋁複合鋁片像磚塊一樣堆疊起來，形成一種磚砌結構。不同於傳統的均勻複合材料，這種材料不僅強度高，韌性也強。這種納米尺寸「磚砌式」金屬基複合材料技術很快成為一種新典範，為各國研究者們所採用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於那些結構複雜、難以被自下而上構建的自然構型，張荻則將自然材料作為骨架模板，通過精準化學改性、配位的方式，將材質「置換」為金屬等人工材料。這些結構也並非「無腦」繼承，而是根據需要進行篩選並通過計算模擬，將自然構型進行拆分重組，並發現其中的新機理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自然蝶翅對光線具有吸收、反射、聚焦等等優異性能。以其為模板，張荻及其團隊研發出了「蝶翅」構型複合材料，不僅再現了自然蝶翅的精細結構，並通過構型-功能分析發現了該結構中的光增益耦合新現象與機制。這種結構的複合材料在光催化、光電轉換、光解水等領域都能得到應用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對新型材料的精細化學調控離不開人們對微觀世界理解的加深。在這個比頭髮絲還要細得多的納米尺度下，科學家們能夠對材料進行更為細緻的改造，也發現了很多新現象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在演講中，德國科學院與工程院院士、德國明斯特大學教授哈羅德·福克斯（Harald Fuchs）向與會者介紹了他在表面在位精準化學（on-surface precision chemistry）方面的研究進展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;表面在位化學是近十年來發展起來的新型精準化學合成方法。它通過激活前驅體分子在金屬表面完成分子的活化、遷移以及偶聯，製備傳統合成法難以獲得的功能分子及聚合物。福克斯指出，這種反應是通過分子內部作用力介導（intrinsic force mediated reactivity）而實現的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福克斯展示了一類常用的表面化學分子——N-雜環卡賓（N-heterocyclic Carbenes，NHCs）。這種呈環狀的碳烯化合物較為穩定，但在一定條件下展現出很強的活性，在催化領域有着廣泛的應用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經過活性處理之後，NHC 就能與金屬銅表面的銅原子結合，形成一個「不倒翁」一般的結構。福克斯及其團隊驚訝地發現，其中一種特定的 NHC（IMe，1,3-二甲基咪唑卡賓）在銅表面竟然能夠藉助化學鍵作用力將金屬表面第二層的原子如同挖蘿蔔一樣「挖」出來，並借勢進行移動，如此反覆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於福克斯來説，這很像電影《星球大戰》中的球形機器人 BB-8——它的球形身體和腦袋靠磁力連接。他因此將這類 NHC 稱為「球形機器人」（Ballbot）。「我們原本以為它只是會讓金屬看起來有些不同，沒想到改變了金屬的結構。」福克斯告訴澎湃科技。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通過將銅金屬表面原子排列成「溝壑」狀結構，再放上大量的「球形機器人」，福克斯發現在沒有外力作用的情況下，這些「機器人」開始默契合作，將銅金屬表面重新「犁平」，「簡直像有生命一樣。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/392/927.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;德國科學院與工程院院士哈羅德·福克斯展示「球形機器人」NHC 集羣通過自組織的方式重構銅金屬表面原子結構。圖片拍攝：澎湃新聞記者季敬傑&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與福克斯的「無意」發現不同，德國國家工程院院士奧利佛·施密特（Oliver G. Schmidt）致力於研發微型機器人，並將其運用於新型材料中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在演講中，施密特展示了他正在研究的「自摺疊微機器結構」。在表面張力、界面張力或者體積變化所產生的應力作用下，材料會發生彎折。利用這一特性，研究者將這樣的小材料組件組裝起來，形成能夠根據條件變化而彎折、進而改變狀態的新型材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施密特將這一結構稱為「微型摺紙」（micro-origami）。通過它不僅能夠製作微型線圈、微型天線、新型集成電路，還能製作可以捲成米粒大小的電池板、感應太陽位置而進行主動彎曲的太陽能板以及可以豎起來感知周圍環境的人工毛髮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他還展示了柔性材料、太陽能電池、光學感應以及微型馬達組裝而成的摺紙機器人「智子」（Smartlet）。這個約 1 立方毫米的微型機器人能夠感應環境，與同伴進行接駁和自組裝，形成各種形態以執行特定任務，如同生物細胞形成組織。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/392/929.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;德國工程院院士奧利佛·施密特介紹構想中的「微型摺紙機器人」「智子」。澎湃新聞記者，季敬傑，攝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在施密特眼中，能夠自我維持（self-maintenance）、自給自足（self-contained）以及自我再生產（self-reproduction），就是生命的特徵，也是新型材料發展的重要方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新型材料為國鑄器，助力可持續發展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;張荻提出，科學研究不僅要在前沿進行探索，還要為國家重大需求進行關鍵突破並實現應用。新型材料的發展對於航天航空、軍事工業等國家戰略領域有着重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;輕量化高性能金屬基複合材料是高科技領域的戰略性基礎材料。張荻提到，1996 年，以西方國家為主的 33 個國家簽署了《瓦森納協定》，通過控制清單和信息交換的方式，對技術和商品出口進行控制，其中就包括限制對中國金屬基複合材料及技術設備的出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此，進行新型材料技術攻堅十分必要。針對金屬基複合材料界面調控難、加工成形難、複合效應不明的問題，張荻團隊從理論模型入手，建立了多元體系相熱力學與粘着功理論模型，可定量預測合金元素、温度場等對界面反應、界面結合與物相生成規律。在理論基礎上他們又對工藝進行調整，成功研製了多種世界領先的高性能碳化硅/鋁複合材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些材料運用於中國「問天」「夢天」太空實驗艙的太陽翼展開機構、「嫦娥」月球車的鈎爪機構等，構件數量達 10000 餘件，為航天任務的圓滿完成作出保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了航天航空等高科技戰略領域之外，新型材料對於節能減排、可持續發展的意義同樣重大。中國科學院院士、新金屬材料國家重點實驗室主任、北京科技大學前沿交叉科學技術研究院院長張躍在演講中展示了新型材料在低碳鍊鋼中的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他説，當前中國鋼鐵工業二氧化碳排放量為 18 億噸，佔全國總量約 15%，是碳減排的主戰場。而中國鋼鐵產量的 90% 來源於傳統高爐-轉爐技術路線，其中高爐鍊鐵碳排放量最大，佔比 73% 以上，因此亟須研發新型低碳鍊鐵技術。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，氫冶金技術是低碳鍊鋼中最有前景的。通過光電、風電獲得電能，然後使用這些電能去製備氫氣，最後以氫氣作為燃料來鍊鋼，整個過程將極大減少碳排放。其中，制氫的電力成本非常關鍵。當使用氫燃料的成本太過高昂時，就無法指望鍊鋼企業用其替代傳統方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前鹼性電解水制氫技術是中國市場的主體技術路線，技術成熟度高，佔據了 90% 的市場份額。該系統主要由鹼性電解質溶液、電極以及電解槽組成。給電極通電，水分子就會發生電解反應，在陰極和陽極分解生成氫氣和氧氣。根據理論計算，這一過程需要的電壓為 1.23V。而由於溶液雜質、設備效率等原因，實際需要的電壓遠遠不止。超過 1.23V 的部分被稱為「過電位」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;電極是發生催化反應的部分，也是決定反應效率、減少過電位的關鍵。張躍及其研究團隊研究了催化制氫過程中電極材料上的活性位點、反應路徑和傳質過程並對其建模，隨後在其基礎上對電極材料進行精準調控。通過納米尺度原位刻蝕、異質結原位構築和合金原位電沉積技術，成功研製出了新型納米催化組件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該組件製造成本降低 35%，制氫電耗也降低了 13%，單槽年節省電耗可達 270 萬千瓦時。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可持續發展不僅是國家的戰略，也是全人類共同的挑戰。世界工業技術研究組織協會主席、土耳其科學技術研究理事會主席哈桑·曼德爾（Hasan Mandal）在演講中指出，當前全球正面臨多重風險，包括極端氣候與生態變化。這些危機由多種因素導致，其中之一就是資源效率問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他提到，在每年全球投入使用的 1050 億噸各種材料中，僅有 9% 被回收，這不僅造成了資源浪費，也對環境造成了傷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他認為，在這一語境中，關於新型材料的研發和使用應當從實際出發，採取負責任以及全球合作的方式，以共同解決世界的問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據悉，浦江創新論壇是由中國科技部和上海市人民政府共同主辦的具有廣泛影響力的高層次國際創新論壇。2024 第十七屆浦江創新論壇以「共享創新&amp;nbsp;共塑未來——構建科技創新開放環境」為主題，探討如何推動科技開放合作，積極融入全球創新網絡，深度參與和引領全球科技治理，同世界各國攜手打造開放、公平、公正、非歧視的國際科技發展環境。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28677518</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28677518</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 03:58:18 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，季敬傑</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/393/219.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28677518_2024090911587d3c3688-29a6-4fbf-a8ce-85b61fc51451.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>新型材料</category>
            <category>制氫</category>
            <category>仿生材料</category>
            <category>生命科學</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/393/219.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/393/220.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>NBA 四大明星與上海相遇，體驗這座城市的獨特魅力</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;614201&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/46633ea6fc434921b883b4fba72aa946/hd/20240909115408646bc497055-fd52-4b97-a020-bac30e4dd976-13a1f75b-1eb7-960a-3685-0a64ed3e4c13.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/394/698.jpg&quot; data-duration=&quot;01:30&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;Shanghai，Let&#39;s Meet for Sports！近日，傑森·塔圖姆、盧卡·東契奇、錫安·威廉姆森和保羅·班凱羅四位 NBA 球星體驗了上海的獨特魅力。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28677745</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28677745</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 03:57:49 GMT</pubDate>
            <author>澎湃訊，視頻編輯，徐儲立</author>
            <category>NBA 球星</category>
            <category>上海</category>
            <category>ShanghaiLet&#39;sMeetforSports</category>
            <category>運動裝</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/394/698.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/394/699.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>不小心被拍出一對血紅色的瞳孔？恭喜你</title>
            <description>&lt;p&gt;原創，代天醫，果殼&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你在暗處拍照時，不小心得到了這樣一對血紅色的瞳孔，那麼，恭喜你！&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;309&quot; width=&quot;550&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/355/604.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;圖 | scienceabc&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因為這個紅色是眼球后方血管的顏色，能通過瞳孔一眼看到紅色的血管，表明你眼睛裏透光的部分非常清澈通透，血管的顏色也沒有異常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為什麼相機能拍下紅眼&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但平時人眼看不到？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;照片中的「紅眼」，我們通常沒法直接用眼睛看到，因為使它出現的兩個條件互相矛盾：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一個條件是，有大量的光把眼球裏面照亮。第二個是瞳孔擴大，允許光照入眼球並返回來讓我們看到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而眼球前方的瞳孔負責控制進入眼球的光量，當光線明亮時瞳孔縮小，減少進光量；光線不足時瞳孔擴大，使更多光線到達視網膜，以使人看東西更清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，這兩個條件一般不能同時被滿足，瞳孔大的時候光不夠，光線夠的時候瞳孔小，除非一種情況，在光線暗的地方開閃光拍照。這時，閃光燈提供大量光，瞳孔因為適應了黑暗而擴大，在閃光當時還沒來得及縮小，「紅眼」就被拍下來了。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;790&quot; width=&quot;975&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/355/605.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;眼球解剖結構，角膜、房水、晶狀體及玻璃體都是幾乎透明的 | aapos&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「紅眼」之所以那麼紅，是因為光線進入眼睛後，一路經過的都是非常透明的結構，包括眼睛表面的少量眼淚、角膜、水狀的房水、調節焦距的晶狀體和果凍狀的玻璃體。這些結構的後方是一層非常薄的視網膜，其中的感光細胞將光波轉化為電信號，電信號被視神經收集起來並傳入大腦，在這裏產生視覺圖像，然後人才能看到景物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為視網膜和視神經提供血液供應的，是緊貼視網膜後方的脈絡膜，這層膜血管豐富，血流量佔眼內血流量的 85%，所以看起來非常紅。當大量光照射到脈絡膜上，就會反射回紅光。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;350&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/355/606.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;如果把眼睛比作相機，那麼虹膜就相當於光圈，晶狀體為調焦裝置，視網膜類似於底片 | healthcare.nikon&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故意想拍紅眼卻拍不到？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要小心了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想拍出「紅眼」，需要有大量光線從瞳孔進入並返回、眼球所有透光結構清澈，以及脈絡膜是紅色的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果光線不能順暢進入瞳孔並返回，就不會出現「紅眼」，比如在明亮的地方拍照，即使開了閃光燈，也會因為瞳孔太小而失敗。另外，被拍的人沒有直視鏡頭及閃光燈時，光線也難以進入眼球並折返回來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使拍出「紅眼」，每個人紅的程度也不一樣，因為有些人的眼睛更「吸光」，也就是視網膜色素上皮內的黑色素更多。視網膜後面這層色素可以吸收一部分光線，色素越多吸收光線越多，反射回鏡頭的光線越少，也就越不容易紅眼。這裏色素的多少通常與虹膜，也就是黑眼珠的顏色一致，所以眼珠顏色越深的人，越不容易被拍出紅眼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其餘拍不出「紅眼」的情況，特別是兩隻眼睛不一致時，有可能是疾病導致了眼球不透光或者脈絡膜顏色發生了改變。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;實際上，2014 年有位母親因為曬了 3 歲女兒的「紅眼」照片，得到了改變女兒人生的建議。當時一個朋友看到女孩右眼瞳孔是紅色的，而左眼是黃色的，立即給母親發了信息。雖然女孩沒表現出看不清東西，父母還是帶她去看了眼科醫生，最終女孩被確診為高士病（Coats’ disease），也就是一種脈絡膜血管異常，並因此接受了手術，之後視力有所改善。如果沒有這張「紅眼」照片，女孩左眼可能會永久失明。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;150&quot; width=&quot;199&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/355/607.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;母親 Tara Taylor 發佈的照片裏，女兒 Rylee 兩眼瞳孔的顏色明顯不一致 | @Tara Taylor&lt;/p&gt;&lt;p&gt;觀察「紅眼」現象的顏色和強度，也是醫生篩查幼兒眼科疾病的一種簡便方法（布魯克納試驗，Brückner test）。如果瞳孔中的紅色不對稱，或者變成白色、黃色或黑色，可能存在眼部疾病。除了上面圖片裏的脈絡膜血管異常，還有如下可能：屈光不正（遠視、近視或散光）及斜視，視網膜母細胞瘤擋住了紅色的脈絡膜，或者透光結構變得渾濁，比如淚液中有黏液或異物、角膜渾濁、白內障或玻璃體出血。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，通過「紅眼」來檢查眼睛，只是非常初級的方法，篩查結果異常但實際上身體健康的情況很常見。如果懷疑眼睛不正常，請一定及時就醫，諮詢眼科醫生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不想拍出紅眼，怎麼辦？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拍照的時候，主要有兩類方法預防「紅眼」，第一類是讓瞳孔縮小。現在的手機多數都有防紅眼功能，在打開閃光燈的同時開啓這個模式，手機就會在正式拍照之前，預先進行「欺騙性」的閃光。這樣，人眼接收到閃光燈強光，瞳孔在正式拍照時已經縮小，就比較難將光線反射回鏡頭了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一類方法是不讓大量光線進入眼睛並折返，比如在光線充足的地方拍照、不使用閃光燈，以及眼睛不直視鏡頭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最後，萬一還是不幸拍到了「紅眼」，很多修圖軟件中都有專門的去紅眼功能，可以把瞳孔中的紅色輕鬆修除。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;2337&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/355/608.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;2337&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/355/609.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;iPhone 照片編輯中的去紅眼功能，右圖為消除後效果 | 作者供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為什麼動物眼睛晚上發黃、綠或藍光？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使沒有開閃光燈，夜裏很多動物的眼睛也常常像在「發光」，包括貓、狗、牛、馬、羊、鼠類和魚類等。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;1920&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/355/610.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;1451&quot; width=&quot;814&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/355/611.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;瞳孔在亮處看起來是黑色的，在暗處像是發黃光 | 內容部朋友家的貓「包拯」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;動物眼睛的「發光」，比人的「紅眼」亮很多，可以直接用眼睛看到，這種光來自人不具備的一個眼內結構——明毯（也稱絨氈層、照膜，tapetum lucidum）。它位於視網膜感光細胞的後方，反射光線的能力非常強，可以提高動物的夜視能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於眼睛會「發光」的動物，進入眼睛的光線有三種去處：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 光線被視網膜感光細胞接收，轉化為電信號後傳遞至大腦，產生圖像。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 光線穿過視網膜，照射到明毯，反射回視網膜，被感光細胞接收。這讓視網膜接收到的光線量增加，也就提高了動物在黑夜看清物體的能力，貓視覺靈敏度可因此提高 44%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 光線從明毯反射回來後，沒有被視網膜細胞接收，反射出眼睛。如果碰巧進了人類的眼睛或者被相機拍到，就成了我們看到的眼睛「發光」。貓眼反射的光大約是人眼的 130 倍。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;1024&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/355/612.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;進入人眼的光線，主要被視網膜接收，或被脈絡膜反射；進入貓眼的光線，可被視網膜接收（1）、經明毯反射後被視網膜接收（2）或反射出眼睛（3） | Badger Run Wildlife Rehab&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人眼只能反射紅色，是因為反光的是脈絡膜血管，血液中紅細胞裏的血紅素是紅色的，它吸收除了紅光之外的其他光波，只反射回紅光。而動物眼睛「發光」的顏色取決於明毯，這種顏色不源於色素，而是源於結構。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明毯由多層高反射率的結構組成，當各層平行排列而且間距適當時，明毯就可以將反射光線疊加起來，讓動物眼睛顯得非常亮，像在發光。各層結構的間距，則決定了反射光波的波長，也就是眼睛「發光」的顏色。貓的明毯幼年時呈淡藍色，成熟後為黃色至綠色，狗的從黃綠色到綠藍色不等，魚類多為白色。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;638&quot; width=&quot;1041&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/355/613.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;各物種的不同顏色眼底。第一行是沒有明毯的動物（通常為晝夜習性）：從右到左分別為鳥、白化鼠、兜帽鼠、紅袋鼠、豬、恆河猴、人類。第二行是具有視網膜明毯的動物：鱷魚、負鼠、果蝠。第三行是有脈絡膜細胞明毯的動物：犬×4、貓、美洲虎、豹子。第四行是有脈絡膜纖維明毯的動物：馬×2、綿羊、山羊、牛、鹿、歐洲盤羊 | 參考文獻[2]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，有些動物眼睛「發光」的顏色會隨季節變化，比如，北極馴鹿的瞳孔在夏季是金黃色的，而冬季為深藍。這是為了適應極晝極夜的光線變化，冬季光線變弱後，馴鹿的瞳孔擴大，影響眼內液體循環，眼球內部壓力增大。壓力使組成明毯的膠原蛋白纖維間距更近，於是反射光從黃光變為波長更短的藍光。這種變化，讓冬季馴鹿眼睛對光線的敏感度提高到夏季的 100~1000 倍。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;490&quot; width=&quot;972&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/355/614.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;485&quot; width=&quot;900&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/355/615.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;北極馴鹿冬季和夏季的眼睛對比，上圖為外觀，下圖為眼球內部顏色 | Paddykalish/ Glen Jeffery&lt;/p&gt;&lt;p&gt;動物的眼睛「發光」，除了讓我們不開燈就能看到家裏的貓狗，還可以在夜間觀察野外動物時，幫助研究人員識別種類，因為每種動物都有各自的明毯顏色、瞳孔距離、眨眼和運動方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最後，我們平時在路邊看到的反光標記，靈感其實就來自貓眼的明毯。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;1133&quot; width=&quot;850&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/355/616.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;718&quot; width=&quot;539&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/355/617.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;413&quot; width=&quot;613&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/355/618.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;上圖：不同路標的結構；下圖：夜間路標的反光 | 圖蟲創意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;參考文獻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[1] American Academy of Pediatrics; Section on Ophthalmology; American Association for Pediatric Ophthalmology And Strabismus; American Academy of Ophthalmology; American Association of Certified Orthoptists. Red reflex examination in neonates, infants, and children. Pediatrics. 2008 Dec;122(6):1401-4.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[2] Ollivier FJ, Samuelson DA, Brooks DE, Lewis PA, Kallberg ME, Komáromy AM. Comparative morphology of the tapetum lucidum (among selected species). Vet Ophthalmol. 2004 Jan-Feb;7(1):11-22.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[3] Stokkan KA, Folkow L, Dukes J, Neveu M, Hogg C, Siefken S, Dakin SC, Jeffery G. Shifting mirrors: adaptive changes in retinal reflections to winter darkness in Arctic reindeer. Proc Biol Sci. 2013 Oct 30;280(1773):20132451.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[4] https://www.aao.org/eye-health/anatomy/parts-of-eye&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[5] https://www.ncbi.nlm.nih.gov/books/NBK553139/#:~:text=The%20red%20reflex%20from%20the,such%20as%20retinoblastoma.%5B2%5D&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[6] https://www.aao.org/eye-health/tips-prevention/diagnosing-children-from-photographs&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作者：代天醫&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原標題：《不小心被拍出一對血紅色的瞳孔？恭喜你！》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MTg1MjI3MzY2MQ==&amp;amp;mid=2652270937&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=a7d458ad58438bd669ee62784ebacf6f&quot;&gt;閲讀原文&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28674703</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28674703</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 03:56:06 GMT</pubDate>
            <author>果殼 Guokr</author>
            <itunes:image href="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/358/952.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28674703_20240909115693474651-3268-443a-a09d-4f748135c9f8.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>光線</category>
            <category>紅眼</category>
            <category>澎湃號·湃客</category>
            <media:content url="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/358/952.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/358/953.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>快告訴痛風的朋友，這麼吃就能減少復發</title>
            <description>&lt;p&gt;原創，羅俊麗，小大夫漫畫&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;226&quot; width=&quot;990&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/387/183.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;747&quot; width=&quot;523&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/387/184.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;747&quot; width=&quot;523&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/387/185.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;747&quot; width=&quot;523&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/387/186.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;747&quot; width=&quot;523&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/387/187.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;747&quot; width=&quot;523&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/387/188.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;747&quot; width=&quot;523&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/387/189.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;747&quot; width=&quot;523&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/387/190.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;747&quot; width=&quot;523&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/387/191.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;747&quot; width=&quot;523&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/387/192.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;747&quot; width=&quot;523&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/387/193.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;747&quot; width=&quot;523&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/387/194.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;747&quot; width=&quot;523&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/387/195.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;747&quot; width=&quot;523&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/387/196.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;747&quot; width=&quot;523&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/387/197.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;747&quot; width=&quot;523&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/387/198.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;747&quot; width=&quot;523&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/387/199.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;747&quot; width=&quot;523&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/387/200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;747&quot; width=&quot;523&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/387/201.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;747&quot; width=&quot;523&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/387/202.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;747&quot; width=&quot;523&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/387/203.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;747&quot; width=&quot;523&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/387/204.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;747&quot; width=&quot;523&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/387/205.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;747&quot; width=&quot;523&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/387/206.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;747&quot; width=&quot;523&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/387/207.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;747&quot; width=&quot;523&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/387/208.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;747&quot; width=&quot;523&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/387/209.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;747&quot; width=&quot;523&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/387/210.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;747&quot; width=&quot;523&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/387/211.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;1417&quot; width=&quot;882&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/387/213.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;1286&quot; width=&quot;1076&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/387/214.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;原標題：《快告訴痛風的朋友，這麼吃就能減少復發！》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA3MDU0NDMyMA==&amp;amp;mid=2650455064&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=56680ac74b64907f2733ff6df3d51c76&quot;&gt;閲讀原文&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28677038</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28677038</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 03:56:06 GMT</pubDate>
            <author>小大夫漫畫</author>
            <itunes:image href="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/390/936.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28677038_202409091157090df532-e30d-4276-a2d4-ced749119578.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>痛風</category>
            <category>澎湃號·湃客</category>
            <media:content url="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/390/936.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/390/937.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>「回籠覺」越睡危害越大？</title>
            <description>&lt;p&gt;原創，騰訊醫典&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據説，人類最大的神秘組織，是——「回籠教（覺）」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加入這個教的人，都有一個絕技：只要念一句咒語「沒事，再睡五分鐘」，下次醒來，就會直接穿越到 2 小時以後！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甚至有些人，在起牀做/吃了早餐、洗澡看書、運動跑步、處理工作……之後，又爬回牀上，繼續睡。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;662&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/388/909.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;再次醒來，有人覺得神清氣爽，精神百倍；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但有人卻覺得反而頭昏腦脹，更累了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回籠覺對身體到底好不好呢？讓我們來一探究竟。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;182&quot; width=&quot;750&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/388/910.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;「回籠覺」和「回鍋肉」一樣，重點在一個「回」字：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已經醒了，但還是累；已經起了，但還是累；已經做了一些事了，但還是好想好想回到牀上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於大多數成年人來説，每天睡夠 7 到 9 個小時就夠了[1]。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在睡到「自然醒」之前，身體各器官（尤其大腦）就已經逐漸由抑制向興奮狀態過渡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自然醒來後，雖然可能有點不適，但一般幾分鐘後就會緩解，不會感覺很累，也並不需要睡回籠覺。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;608&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/388/911.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;而有些人因工作、學習或娛樂，經常睡眠不足，那麼就需要多睡一會兒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果是被噪音、鬧鐘吵醒或驚醒，情況也會不一樣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這時，大腦的興奮程度還不夠，大腦皮層還在發出「繼續睡呀」指令，讓人想繼續睡覺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這就是回籠覺如此誘人的原因。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;278&quot; width=&quot;369&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/388/912.gif&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;182&quot; width=&quot;750&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/388/913.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;回籠覺本質上是對「睡眠不足」的一種補償。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不同人需要的睡眠時長不同。睡個「回籠覺」不僅可以恢復體力，補充睡眠，還可以穩定情緒，消除焦慮和抑鬱，讓白天的精神和情緒更好[2]。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;960&quot; width=&quot;650&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/388/914.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;平心而論，如果環境和條件允許（比如週末），偶爾睡個回籠覺，並沒有什麼壞處。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果昨晚沒睡好，而今天又有特別需要集中精力的任務，那麼睡個回籠覺可以提高工作效率，幫你找回最佳狀態！&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;181&quot; width=&quot;750&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/388/915.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;正常情況下，每個人都有固定的「生物鐘」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身體的內分泌系統會「有規律地」調節着各種生理活動,讓我們白天精力充沛，夜裏睡眠安穩[3]。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，長時間「一會兒睡、一會兒又不睡」回籠覺，會撥亂了我們身體這個時鐘的指針，打亂身體工作和休息的節律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼，帶來的壞處就有點多了：&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;608&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/388/916.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;1.代謝問題&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多數睡回籠覺的人，可能直接跳過早飯，一覺到中午。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;長期如此，會導致內分泌代謝節律紊亂，引發消化系統疾病（比如慢性胃炎、消化不良、胃潰瘍、胃竇糜爛等），也會導致營養代謝的障礙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而代謝規律一旦被打亂，身體重新調解激素分泌，晚間未被代謝的脂肪囤積下來，最後導致——肥胖！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 睡眠問題&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果睡眠時間已足夠，那麼再多睡 1-2 個小時，並沒有什麼更多的益處。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多人都有同感：白天睡多了，反而會精神不振、反應遲鈍，無法有效適應日間的工作和學習。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 大腦功能問題&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白天睡太多，也會干擾大腦功能的節律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果大腦功能長期紊亂，會損害認知功能,具體表現為記憶力下降，注意力不集中，思維能力下降等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對老年人來説，還可能增加老年痴呆的風險[4]。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;720&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/388/917.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;181&quot; width=&quot;750&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/388/918.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;如果你經常能夠自然醒，那麼恭喜你，「回籠教」根本不需要你。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建議及時起牀，活力滿滿地享受一天美好時光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但對於經常睡眠不足的人來説，「回籠覺」可以睡，但唯一需要注意的是：不建議過長，也不建議一會兒睡一會兒不睡，而是儘量固定入睡和起牀的時間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果起牀特別難，可以試試「一分鐘法則」：躺一分鐘，坐一分鐘，起來活動一分鐘。這樣逐漸過渡，可以更好地擺脱你和牀的「糾纏」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果實在缺覺，可以補個 20 至 30 分鐘的回籠覺或者午覺（儘量不要超過 1 小時）。這樣既能恢復精力，又不會影響夜間的睡眠質量。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;720&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/388/919.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;當然，如果已經有比較嚴重的睡眠障礙，比如入睡困難、睡眠質量差、總是早醒、睡眠呼吸暫停綜合徵等，建議及時就診治療，尋求專業的幫助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最後，希望每個人每天都能夠睡到自然醒！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;審核專家：喬穎&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市精神衞生中心精神科主任醫師&lt;/p&gt;&lt;p&gt;參考文獻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.IN BRIEF: Your Guide to Healthy Sleep.(2020). Retrieved 17 August 2020, fromhttps://www.nhlbi.nih.gov/files/docs/public/sleep/healthysleepfs.pdf&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.徐捷,趙鵬,張心保,等.抑鬱症的早醒與睡眠腦電圖的關係[J].醫師進修雜誌,2005,28(7):26-28.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.Van Drunen R, Eckel-Mahan K. Circadian Rhythms of the Hypothalamus: From Function to Physiology. Clocks Sleep. 2021 Feb 25;3(1):189-226. doi: 10.3390/clockssleep3010012. PMID: 33668705; PMCID: PMC7931002.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.張鵬,李雁鵬,吳惠涓,趙忠新. 中國成人失眠診斷與治療指南 (2017 版)[J]. 中華神經科雜誌,2018,05:324-335.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*騰訊醫典內容團隊出品&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg2NDEzNTk4OA==&amp;amp;mid=2247662555&amp;amp;idx=2&amp;amp;sn=f1efdca9eac54aca5b8b9f3fd0683b8e&quot;&gt;閲讀原文&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28677117</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28677117</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 03:56:06 GMT</pubDate>
            <author>騰訊醫典</author>
            <itunes:image href="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/391/96.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28677117_202409091157c01a47b5-53bb-4a5a-9187-f3db458a5c4b.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>澎湃號·湃客</category>
            <media:content url="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/391/96.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/391/97.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>這件小事一分錢都不用花，竟然還能減肥？醫生：要適量</title>
            <description>&lt;p&gt;原創，騰訊醫典&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前些日子公園出現了這樣一羣人：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;走到公園、草坪等户外場所，墊子一鋪，上衣一撩，旁邊架個遮陽傘保護頭部（也有狠人根本不遮），兩眼一閉就是曬！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這就是今年上海公園最新的「潮流「——曬背族。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;782&quot; width=&quot;948&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/388/892.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;（來源：新浪微博詞條）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其實，曬背養生的説法這幾年愈演愈烈，熱衷靠曬太陽來減脂、「祛濕「的人並非只在上海。曬太陽在出門要全副武裝的人眼裏是可怕的」致黑源「，而在另一羣人眼中反而是最划算的健康法寶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼，今天典典就帶大家來看看，曬太陽的功效真有那麼神奇嗎？&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;182&quot; width=&quot;750&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/388/893.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;近年來有關曬太陽對身體有利的證據在增多，人們慢慢發現，曬太陽這個一分錢不花的事情，原來也有這麼多好處[1]。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.曬太陽減肥，竟然是真的?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018 年，加拿大阿爾伯塔大學糖尿病研究所的團隊首次發現：在實驗條件下，人體皮下脂肪細胞可以感受陽光中藍光的刺激，當暴露在不同強度的藍光下時，皮下脂肪細胞會主動排出脂質、促進脂質燃燒，減少脂肪儲存並顯著收縮[2]。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通俗來説，曬太陽能夠阻止身體存儲大量脂肪，陽光能讓人比原來「苗條」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;611&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/388/894.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;但夏季靠曬太陽來減重時，也需要注意：短時間內迅速下降的體重更可能是由於炎熱環境流汗太多，身體的水分流失造成的，而這對我們身體是十分不利的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.曬太陽補鈣，但「光曬」還不夠！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;都説「曬太陽補鈣「，這倒沒錯，許多研究都表明：充足的陽光照射可以預防和治療維生素 D 不足，有效預防老年人的骨質疏鬆症[3]。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只不過曬太陽並不是直接為人體補充鈣元素。陽光中紫外線的照射可使人體皮膚產生維生素 D，而維生素 D 是骨骼代謝中必不可少的物質，可以促進鈣在腸道中有效的吸收，有利於骨鈣的沉積[4]。所以「曬太陽」和攝入鈣元素缺一不可，沒有足夠的鈣源，曬再多的太陽也提升不了鈣的吸收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想要靠曬太陽補鈣，進而保持骨骼健康、預防骨質疏鬆，這是完全可行的，只不過在曬太陽之前記得多吃豆類和牛奶，補足身體中的鈣元素！&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;877&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/388/895.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;3.緩解焦慮，是曬太陽的隱藏福利&lt;/p&gt;&lt;p&gt;許多人從公園曬完太陽回來，堅信曬背能夠「祛除濕氣」「補足陽氣」，因為曬完回來滿面榮光，好像心中鬱結都被一掃而空。其實，從科學的角度講，曬太陽真的會讓人心情變好！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曬太陽能防抑鬱：在充足的日照下，紫外線的照射可以促進人體腎上腺素、甲狀腺素以及性腺素的分泌，這將有效改善情緒低落、精神抑鬱等不良心理[5]。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國外也有臨牀研究表明：暴露在紫外線下會引發一系列內分泌、免疫和神經體液反應，這些反應對調節情緒有一定的影響。紫外線照射對情緒改善、抑鬱評分具有積極影響[6]。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;721&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/388/896.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;更別説把所有煩心事都拋在一邊，只是躺在大自然裏曬太陽這件事，就足夠讓人心曠神怡了（壞消息、工作羣都退退退！）。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;181&quot; width=&quot;750&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/388/897.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;其實曬太陽也不用曬得太多，達到微微出汗即可，不要曬得大汗淋漓、精神煩躁，不僅容易中暑，還可能會被「曬傷」。尤其長期未暴露在太陽底下的人羣，突然暴露在烈日下很容易曬傷皮膚，造成多形日光疹等皮膚過敏症狀。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;720&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/388/898.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;「曬傷」不止表面功夫，除了導致皮膚髮紅和脱皮這些明顯傷害外，它對身體健康還會產生更嚴重、更持久的後果：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1）身體脱水：被曬傷的皮膚會將身體中的水吸到皮膚表面，身體脱水能導致頭暈和肌肉疲勞[7]；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（2）引發頭痛：已經患有頭痛或偏頭痛的人，過度暴露在陽光下可能會使情況更糟糕[8]；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（3）破壞免疫系統：紫外線照射會使朗格漢斯細胞數量鋭減，這種免疫細胞是抵禦皮膚感染的第一道防線，受傷後身體會更容易生病[9]；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（4）傷害眼睛：如果曬太陽時沒有做好眼部防護，強烈的紫外線可能會對眼睛造成傷害，讓人患上光致角膜炎或光致結膜炎[10]。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;718&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/388/899.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;此外，還有研究表明兒童期過度暴露於紫外線，可能增加以後患黑素瘤的危險[11]；長期紫外線暴曬的人羣患皮膚癌的風險也會升高。曬太陽應恰到好處，不宜不曬，也不宜過度暴露在太陽下。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;181&quot; width=&quot;750&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/388/900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;想要曬太陽舒緩心情，又不想曬黑曬傷，建議你這樣做：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.控制時間：夏季由於紫外線較強、裸露部位較多，太陽直射 10 分鐘，每週 2～3 次就能讓身體產生足夠的維生素 D。其他季節可以適當延長曬太陽的時間，但最好控制在 30 分鐘內[12]。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.注意補水：曬太陽温度升高，加速新陳代謝和汗液流失，容易造成脱水甚至暈厥，及時補充水分很重要[7]。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.做好眼部防曬：建議曬太陽時配戴墨鏡，注意不要直視太陽[10]。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;683&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/388/901.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;最後，也希望大家注意曬太陽的場合，可以選擇海灘、公園、自家庭院等，可不要妨礙他人的工作和生活哦！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;審稿專家：石磊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;復旦大學附屬華東醫院皮膚科副主任醫師&lt;/p&gt;&lt;p&gt;參考文獻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[1] Sunlight: Time for a Rethink? Weller, Richard B. Journal of Investigative Dermatology, Volume 144, Issue 8, 1724 – 1732.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[2] Ondrusova K, Fatehi M, Barr A, Czarnecka Z, Long W, Suzuki K, Campbell S, Philippaert K, Hubert M, Tredget E, Kwan P, Touret N, Wabitsch M, Lee KY, Light PE. Subcutaneous white adipocytes express a light sensitive signaling pathway mediated via a melanopsin/TRPC channel axis. Sci Rep. 2017 Nov 27;7(1):16332. doi: 10.1038/s41598-017-16689-4. PMID: 29180820; PMCID: PMC5703708.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[3] Gennari C. Calcium and vitamin D nutrition and bone disease of the elderly. Public Health Nutr. 2001 Apr;4(2B):547-59. doi: 10.1079/phn2001140. PMID: 11683549.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[4] 英澤. 預防骨質疏鬆症:補鈣運動曬太陽[J]. 中國衞生人才,2004(1):52-53.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[5] 曬太陽不止補鈣好處多多[J]. 陝西檔案,2017(2):58.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[6] Veleva BI, van Bezooijen RL, Chel VGM, Numans ME, Caljouw MAA. Effect of ultraviolet light on mood, depressive disorders and well-being. Photodermatol Photoimmunol Photomed. 2018 Sep;34(5):288-297. doi: 10.1111/phpp.12396. Epub 2018 Jun 25. PMID: 29855075.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[7] Noakes TD. Dehydration during exercise: what are the real dangers? Clin J Sport Med. 1995;5(2):123-8. PMID: 7882113.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[8] 申衞東,耿德勤,沈霞. 美多心安與阿司匹林聯用治療偏頭痛療效分析[J]. 神經疾病與精神衞生,2005,5(2):142-143. DOI:10.3969/j.issn.1009-6574.2005.02.029.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[9] Hruza LL, Pentland AP. Mechanisms of UV-induced inflammation. J Invest Dermatol. 1993 Jan;100(1):35S-41S. doi: 10.1111/1523-1747.ep12355240. PMID: 8423392.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[10]Willmann G. Ultraviolet Keratitis: From the Pathophysiological Basis to Prevention and Clinical Management. High Alt Med Biol. 2015 Dec;16(4):277-82. doi: 10.1089/ham.2015.0109. PMID: 26680683.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[11] 張蘋,袁鳳. 紫外線輻射的危害——歐盟有關日光浴牀安全的標準與法規[J]. 中國個體防護裝備,2010(3):39-42. DOI:10.3969/j.issn.1671-0312.2010.03.010.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[12] 鍾惠菊. 夏天户外活動多,補鈣效果好[J]. 家庭健康,2017(5):35.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*騰訊醫典內容團隊出品&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg2NDEzNTk4OA==&amp;amp;mid=2247662555&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=79d0f246cf5c15e2ba38e6e0812d4c78&quot;&gt;閲讀原文&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28677114</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28677114</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 03:56:06 GMT</pubDate>
            <author>騰訊醫典</author>
            <itunes:image href="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/391/71.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28677114_2024090911571f4b0ca4-0b89-49c2-b625-da1477312793.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>澎湃號·湃客</category>
            <media:content url="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/391/71.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/391/72.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中方擔任上合組織輪值主席國，外交部介紹中方任期內工作重點</title>
            <description>&lt;p&gt;9 月 9 日，外交部副部長孫衞東就中方擔任上海合作組織輪值主席國舉行工作吹風會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孫衞東在會上介紹，今年 7 月上海合作組織阿斯塔納峯會後,中國正式接任上合組織 2024 至 2025 年輪值主席國，並將於&lt;strong&gt;明年在華主辦上海合作組織成員國元首理事會第二十五次會議&lt;/strong&gt;。&lt;strong&gt;「明年的峯會是上合組織框架內最重要的活動，也是中方主席國任期內最核心的活動。」&lt;/strong&gt;中方將主辦一屆友好團結、成果豐碩的上合組織峯會，凝聚各方共識，擘畫發展藍圖。中方還將主辦上合組織框架內政治安全、經濟人文領域 100 多項會議和活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於主席國任期內的相關工作，孫衞東説，中方主要有以下設想：第一個設想是，圍繞一個主題，就是上合組織可持續發展；第二個設想是制定兩份重要文件，一是明年峯會宣言，二是編制上合組織下一段發展戰略；第三個設想就是踐行一個口號——弘揚上海精神，上合組織在行動。中方還將重點在鞏固政治互信、維護共同安全、促進共同繁榮、加強民間交往、提升機制效能這五個方面推進。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孫衞東表示，上合組織走過了 23 年的風雨歷程，從 6 個創始成員擴大為包括 10 個成員國，2 個觀察員國，14 個對話夥伴，涵蓋 26 個國家的上合大家庭，成為當今世界覆蓋面積最廣，人口最多的區域性國際組織。隨着新成員白俄羅斯的加入，上海合作組織成員國的領土總面積超過了 3600 萬平方公里，佔亞歐大陸 65% 以上，成員國人口超過 33 億，約佔世界總人口的 42%。綜合影響力輻射歐亞，中亞，南亞，東南亞，西亞和中東。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在提問環節，中阿衞視問及「上合組織 14 個對話夥伴中有 6 個阿拉伯國家，中方擔任輪值主席國期間，上合組織是否考慮擴員？」孫衞東回應，上合組織成立 20 多年來，從 6 個成員國現在已經發展為 26 個國家的上合組織大家庭，上海精神也不斷得到發揚光大。目前，埃及、沙特、卡塔爾、巴林、阿聯酋和科威特 6 個阿拉伯國家都已經成為上合組織的對話夥伴，積極參與上合組織各領域的合作，在上合大家庭裏，各國都是兄弟，把上合組織發展好，是我們的共同願望和目標。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孫衞東表示，上合組織大家庭的成員也有一個普遍的共識，那就是保持上合組織開放性。中方願意在擔任輪值主席國期間，推動上合組織繼續發展壯大，我們歡迎更多尊重認同上海精神和上合組織憲章原則宗旨的國家，同成員國一道來攜手構建更加緊密的上合組織命運共同體。為維護國際公平正義、促進世界和平發展，注入更多的正能量。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28677660</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28677660</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 03:53:39 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，陳沁涵</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/394/45.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28677660_202409091153b175c436-a3ed-47f8-bc22-4b060b4ed7f7.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>上合組織</category>
            <category>大國外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/394/45.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/394/46.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>四大球星空降上海，「大師漫步」展現城市魅力</title>
            <description>&lt;p&gt;Shanghai，Let&#39;s Meet for Sports!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初秋的上海迎來了四位 NBA 頂級球星——傑森·塔圖姆、盧卡·東契奇、錫安·威廉姆森和保羅·班凱羅。上海市人民政府新聞辦公室聯合上海文廣國際傳播中心，推出《Shanghai，Let&#39;s Meet for Sports!》「大師漫步」城市形象短視頻，記錄下此次「Jordan Family」的中美人文交流之旅。在這座開放、創新、包容的城市中，籃球「大師」掀起的熱潮讓上海這座國際大都市再次成為世界矚目的焦點。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/394/569.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;「大師」們的行程緊湊而精彩，從黃浦江畔的寧靜漫步到徐家彙體育公園的激烈競技，他們在上海的每一刻都充滿了挑戰與驚喜，漫遊一江一河，亮相新品首發，與中國粉絲在球場上激情互動，尖叫聲歡呼聲在徐家彙體育公園此起彼伏，閃光燈不曾停歇，點亮了球迷們的狂歡。剛剛代表美國隊奪得巴黎奧運會男籃冠軍的塔圖姆以及 2022-23 賽季 NBA 最佳新秀班凱羅表示，上海球迷的熱情深深打動了他們。世界級街舞組合 Les Twins 也來滬助陣，充滿力量的舞步與籃球的激情交相輝映，展現了跨越球場與街頭、融匯體育與文化的獨特魅力，為上海夜晚注入無限活力。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/394/570.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/394/571.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/394/572.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;此次活動不僅是一場籃球盛宴，更是一次多元文化碰撞融合，上海再次以其獨特魅力，向世界發出了熱情邀請——Shanghai, Let’s Meet!&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/394/573.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/394/574.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28677739</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28677739</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 03:52:39 GMT</pubDate>
            <author>上海發佈</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/394/617.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28677739_202409091152f412690f-7178-4633-8624-e0ee7b8983ef.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>上海</category>
            <category>NBA 球星</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/394/617.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/394/618.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>願風雨過後陽光滿路！颱風來襲時海南一家子的 24 小時</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;614191&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/ad49089c9b1b4a1c9d92618e93eae0a8/hd/1725851583000_TNrway_1725851997549.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1725851980597_j7wd2i_1725851980964.png&quot; data-duration=&quot;01:10&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;478&quot; data-height=&quot;848&quot;&gt;&lt;/video&gt;9 月 7 日（發佈日期）海南，一名女子記錄下了颱風「摩羯」來臨時，她們家的一天是如何度過的，颱風走後，一片狼藉的樣子令人心疼。願風雨過後，陽光滿路！</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28677668</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28677668</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 03:50:14 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞編輯，洪宇，素材來源，網絡綜合</author>
            <category>暖聞</category>
            <category>颱風</category>
            <category>暖心幀</category>
            <media:content url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1725851980597_j7wd2i_1725851980964.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1725851980599_QShe25_1725851981007.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>如何懲治統計造假？人大法工委：健全責任制，增加禁止性行為</title>
            <description>&lt;p&gt;統計法修正草案二審稿擬加強對領導幹部統計工作的考核管理。9 月 9 日，全國人大常委會法制工作委員會舉行記者會，發言人王翔介紹立法工作有關情況並回答記者提問。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十四屆全國人大常委會第十一次會議將於 9 月 10 日至 13 日在京舉行。王翔介紹，2024 年 4 月，十四屆全國人大常委會第九次會議對統計法修正草案進行了初次審議。根據各方面意見，提請本次常委會會議審議的修改決定草案擬作如下主要修改：一是，體現新發展理念，規定根據經濟社會發展的新情況，健全科學合理的統計標準和統計指標體系。二是，加強統計信息化建設，規定國家推動現代信息技術與統計工作深度融合，要求統計調查對象推動統計台賬電子化、數字化，大力推進大數據、雲計算、人工智能等新技術在統計工作中的轉化與運用，提升統計數據質量。三是，細化統計監督規定，將統計法定職責履行情況等納入統計監督內容。四是，強化防治統計造假、弄虛作假責任，增加規定將防範和懲治統計造假、弄虛作假納入依法行政、依法履職責任範圍，加強對領導幹部統計工作的考核管理，進一步增強防範和懲治造假責任制度剛性約束。五是，加強統計信息共享，規定縣級以上人民政府統計機構和有關部門建立健全統計信息共享機制，明確統計信息的共享範圍、標準和程序，提高政府統計效能、消除統計調查重複交叉和減少統計調查對象多頭填報負擔等，增強其可操作性。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年來，統計造假、弄虛作假屢禁不止，嚴重損害了統計數據的真實性和準確性，社會公眾對此反映強烈。澎湃新聞注意到，在防範和懲治統計造假方面，此次提請審議的統計法修正草案擬作出針對性完善。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這是統計工作中亟待解決的突出問題之一。」王翔介紹，針對防範和懲治統計造假，修正草案主要從建立健全相關責任制、對有關負責人增加禁止性行為和相應法律責任等方面作了規定。在常委會審議和廣泛徵求各方面意見的過程中，一些常委會組成人員、有關部門和地方建議，進一步加強防範和懲治統計造假、弄虛作假的剛性制度約束，明確相關措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經研究，修改決定草案主要擬作如下修改：一是，增加「將防範和懲治統計造假、弄虛作假納入依法行政、依法履職責任範圍」「加強對領導幹部統計工作的考核管理」等規定。二是，進一步擴大有關負責人禁止性行為的涵蓋範圍，規定「不得明示、暗示下級單位及其人員或者統計調查對象填報虛假數據」，同時，規定「不得對依法履行職責或者拒絕、抵制統計違法行為的單位和個人打擊報復」。三是，針對有關負責人對統計數據嚴重失實情況失察的行為，加大處罰力度；並增加兜底性規定，通過「列舉加兜底」的方式，確保全面追究各類統計造假、弄虛作假行為的法律責任。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28677670</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28677670</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 03:34:39 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，林平</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/394/84.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28677670_202409091134e160de52-1ad1-46f0-b06e-53ddedb13ace.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>統計法修正草案</category>
            <category>統計造假</category>
            <category>法治中國</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/394/84.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/394/85.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>2024 年，我們究竟要記住多少個密碼？</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;613822&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/78d66cc9b181426fafd87083b736a9ef/hd/20240906152314560707cc0b8-37e9-4977-b389-42c90f34b59a-688df51f-861e-d589-d66e-9c80c2980eb1.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/74/236.jpg&quot; data-duration=&quot;03:04&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;848&quot; data-height=&quot;478&quot;&gt;&lt;/video&gt;2024 年國家網絡安全宣傳週 8 號在廣州拉開帷幕，主題為「網絡安全為人民，網絡安全靠人民」。密碼是網絡安全的第一道屏障，互聯網時代，我們究竟要記住多少個密碼？</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28628144</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28628144</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 03:34:05 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞孫瑞，王亦贇</author>
            <category>密碼</category>
            <category>互聯網時代</category>
            <category>最常見密碼</category>
            <category>密碼泄露</category>
            <category>社會工程學</category>
            <category>黑客</category>
            <category>黑客侵襲</category>
            <category>中國國家網絡安全宣傳週</category>
            <category>信息安全</category>
            <category>美數課</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/74/236.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/74/237.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中國慢性病前瞻性研究項目 20 週年大會召開</title>
            <description>&lt;p&gt;2024 年 9 月 7 日，北京大學在英傑交流中心陽光廳隆重舉行了《CKB 項目 20 週年大會》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國慢性病前瞻性研究項目（China Kadoorie Biobank, 簡稱 CKB 項目）是北京大學與英國牛津大學聯合開展的慢性病國際合作研究項目，同時，也是與國際著名的 UKB 項目比肩的大型人羣隊列研究項目。該項目自 2004 年啓動以來，一直致力於深入研究影響中國人羣健康的各類重大慢性病，包括心血管疾病、癌症、慢性呼吸系統疾病和糖尿病等，探索其致病因素、發病機理及流行規律和趨勢。CKB 項目旨在研究中國人羣特有的疾病病因及其影響因素，為我國疾病防治策略與措施的制定與更新完善，為新治療方法和幹預手段的開發，提供堅實的科學依據。本次大會就是全面總結項目 20 年來的建設、發展與成果，表彰和激勵項目人員，為進一步推動項目工作可持續、高質量開展，為我國乃至全球的慢性病防治工作做出更大的貢獻。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/393/288.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;中國紅十字會會長、中國科學院院士陳竺，國家衞生健康委副主任、中華預防醫學會會長李斌，原科技部副部長、中國科學院院士程津培，北京大學國際癌症研究院院長、原北京大學常務副校長、蘇州大學醫學院院長、中國工程院院士詹啓敏，北京大學常務副校長、醫學部主任、中國工程院院士喬傑，國家疾病預防控制局副局長、中國疾病預防控制中心主任、中國工程院院士沈洪兵，國家衞生健康委科教司監察專員鄭忠偉，中華醫學會副會長、中國生物工程學會理事長、中國科學院病原微生物與免疫學重點實驗室主任、中國科學院院士高福，華中科技大學同濟醫學院院長、中國工程院院士鄔堂春，華大集團董事長、聯合創始人汪建，英國牛津大學人羣健康系主任，英國生物銀行 UKB 項目總負責人和首席執行官 Sir Rory Collins，嘉道理慈善基金會中國首席項目官 Ronard Li，北京市科委、中關村管委會黨組成員、副主任龔維冪等領導應邀出席了會議。CKB 項目執行委員會聯合主席陳君石院士（中方）、Richard Peto 爵士（英方），CKB 項目中方負責人、北京大學公眾健康與重大疫情防控戰略研究中心主任李立明教授，CKB 項目英方負責人、牛津大學教授陳錚鳴教授，以及來自 CKB 項目 10 個項目省（區）疾控中心及 10 個項目市（區）衞健委、醫保/信息部門、疾控中心的領導和項目人員等，共計 200 餘人參加了會議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開幕式上，陳君石院士回顧了 CKB 項目 20 年來的發展歷程，特別感謝了國內外合作伙伴的鼎力支持。陳院士還強調了項目在科學研究中的意義和價值，並希望項目今後取得更大的成就。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/393/289.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;Richard Peto 爵士用數據肯定了 CKB 項目在科研創新、數據積累以及國際影響方面取得的顯著成就，並期待其能夠繼續深化研究和加強交流合作，為人類的健康福祉作出更大貢獻。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/393/290.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;喬傑院士在講話中強調，CKB 項目是北京大學在公共衞生領域科研實力和創新能力的集中體現，並在北大醫學新醫科內涵式高質量創新發展中發揮着核心支撐作用。未來，北京大學將長期堅定地支持其發展。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/393/291.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;陳竺院士作重要講話，他回顧了我國衞生健康領域取得的輝煌成就，肯定了 CKB 項目在過去 20 年在隊列建設、數據積累和科研創新方面取得的豐碩成果，希望項目繼續圍繞國家戰略和人民健康需求，推動科研成果轉化，探索新技術應用，樹立我國超大人羣隊列建設典範，加強數據開放共享和國際合作，引領全球健康研究，為建設健康中國貢獻力量。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/393/292.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;會上，CKB 項目中方負責人李立明教授和英方負責人陳錚鳴教授分別作了主題報告。李立明教授系統總結了項目設計與實施的情況，包括現場調查與監測隨訪、生物樣本與數據管理、科研項目與成果、數據共享與合作以及人才培養與社會影響，並深入剖析了項目面臨的挑戰與重點舉措。陳錚鳴教授聚焦 CKB 項目的科研成果，介紹了吸煙、飲酒、膳食習慣、體力活動、肥胖等生活方式因素，血壓、血脂、血糖等生化指標，空氣污染等外暴露與重大慢性病的關聯研究以及基於組學開展的重大慢性病病因研究。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/393/293.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/393/294.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;本次會議還對 40 餘名 CKB 項目有重大貢獻的項目人員進行表彰，設立了傑出貢獻獎、特殊貢獻獎、突出貢獻獎和 20 年貢獻獎，對在項目設計、建設、實施和保障中給予重大幫助和長期支持的相關人員頒發獎盃和證書。復旦大學上海醫學院吳凡副院長、四川省衞健委一級巡視員吳先萍主任作為獲獎代表發言，回顧和分享了參與項目工作的感受和體會，並希望項目可以不斷取得更加有益於人民健康的科學證據和研究成果。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/393/295.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/393/296.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/393/297.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/393/298.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/393/299.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/393/300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/393/301.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;隨着 CKB 項目 20 週年大會圓滿落下帷幕，項目將開啓新的征程、譜寫新的篇章。它將繼續肩負健康中國建設的歷史使命，以更加開放的姿態、更加開闊的胸懷共享 CKB 的研究資源和數據，為全人類的健康福祉不懈奮鬥。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/393/303.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;（原題為《攜手共繪慢性病研究新篇章——中國慢性病前瞻性研究項目 20 週年大會召開》）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28677600</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28677600</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 03:31:51 GMT</pubDate>
            <author>北京大學醫學部新聞網</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/393/663.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28677600_20240909113281897a3b-aeb7-4934-a021-fb72919b34ee.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>北京大學</category>
            <category>慢性病前瞻性研究</category>
            <category>綠政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/393/663.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/393/664.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>傳染病防治法擬完善疫情控制措施：嚴格限定適用條件</title>
            <description>&lt;p&gt;傳染病防治法修訂草案二審稿擬完善疫情控制措施，嚴格限定適用條件。9 月 9 日，全國人大常委會法制工作委員會舉行記者會，發言人王翔介紹立法工作有關情況並回答記者提問。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十四屆全國人大常委會第十一次會議將於 9 月 10 日至 13 日在京舉行。澎湃新聞注意到，2023 年 10 月，十四屆全國人大常委會第六次會議對傳染病防治法修訂草案進行了初次審議。王翔介紹，根據各方面意見，提請本次常委會會議審議的修訂草案二次審議稿擬作如下主要修改：一是，完善傳染病的分類，將突發原因不明的傳染病等其他傳染病明確為本法規定的傳染病。二是，完善監測、報告和預警規定。三是，完善隔離治療、醫學觀察措施的實施程序。四是，完善疫情控制措施，嚴格限定有關措施的適用條件。五是，做好與有關法律規定的銜接。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;傳染病防治法修訂草案二次審議稿如何處理好與突發公共衞生事件應對法草案以及國境衞生檢疫法、突發事件應對法等法律的協調銜接，確保法律之間協調一致？王翔表示，目前防控傳染病疫情工作，涉及多部法律，從法律制度上形成防範和化解公共衞生風險的合力，本次傳染病防治法修改有必要做好與和現行有關法律規定的銜接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為此，修訂草案二次審議稿擬作以下修改：一是，明確發生重大傳染病疫情，構成突發公共衞生事件的，國務院和縣級以上地方人民政府依照突發公共衞生事件應對法的規定設立應急指揮機構、啓動應急響應。二是，明確傳染病防治中有關突發公共衞生事件的應對，本法未作規定的，適用突發公共衞生事件應對法等有關法律、行政法規的規定。同時，修訂後的突發事件應對法和國境衞生檢疫法也對與傳染病防治法等有關法律的銜接作了規定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「下一步，我們將根據常委會組成人員的審議意見和各方面意見，對有關法律草案的規定繼續予以修改完善，確保法律之間協調一致。&amp;nbsp;」王翔説。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28677597</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28677597</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 03:27:25 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，林平</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/393/996.jpeg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28677597_202409091127a5910813-87ab-445b-a4a1-85b0b0d7a862.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>傳染病防治法修訂草案</category>
            <category>疫情控制措施</category>
            <category>法治中國</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/393/996.jpeg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/393/997.jpeg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>最高檢：檢察人員要做犯罪的追訴者、無辜的保護者和正義的捍衞者</title>
            <description>&lt;p&gt;9 月 9 日，最高檢召開新聞發佈會，會上發佈了《關於加強新時代檢察文化建設的意見》（以下簡稱《意見》）。會上，最高人民檢察院檢察新聞宣傳工作領導小組辦公室主任、新聞辦公室副主任李雪慧表示，檢察文化是體現檢察職業特點的精神內核、品質特徵、規則制度、行為方式、媒介載體等五個層面交相融合的集合體，檢察精神就屬於精神內核層面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李雪慧指出，本次《意見》把大力培育弘揚新時代檢察精神作為新時代檢察文化建設的根本任務，目的就在於強調，新時代檢察精神是新時代檢察文化建設的核心，應該成為全體檢察人員的思想之魂、行為之基、立身之本，應貫穿檢察工作的全過程各環節，在檢察業務工作、文化建設、隊伍建設中一體培育踐行，使之成為各級檢察機關和全體檢察人員無處不在、無時不有、日用而不覺的內在信念和行為準則。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何理解新時代檢察精神的內涵？李雪慧會上談到，可以從檢察人員的五重身份來把握。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一個是堅定不移做黨的領導捍衞者。堅守忠誠的政治品格，毫不動搖堅持黨對檢察工作的絕對領導，從政治上着眼、從法治上着力，把講政治落實到監督辦案、司法為民全過程，充分展現檢察人員赤膽忠心、矢志不渝、堅持真理、堅守理想的政治品格，讓堅定擁護「兩個確立」、堅決做到「兩個維護」成為新時代新徵程檢察機關的鮮明政治底色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二個是堅定不移做法律監督承擔者。堅守擔當的職業使命，牢記時代責任和人民重託，做到敢於監督、善於監督、勇於開展自我監督，自覺為大局服務、為人民司法、為法治擔當，充分展現檢察人員恪盡職守、愛崗敬業、無私無畏、崇法護法的職業使命，讓求真務實、擔當實幹成為新時代新徵程檢察人員的鮮明履職特徵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三個是堅定不移做公平正義維護者。堅守公正的核心特質，把維護公平正義作為檢察工作的根本使命，深入踐行新時代檢察工作新理念，始終秉持客觀公正立場，高質效辦好每一個案件，既做犯罪的追訴者，又做無辜的保護者，更做正義的捍衞者，充分展現檢察人員公正司法、剛直不阿、明察秋毫、不偏不倚的核心特質，努力讓人民羣眾在每一個司法案件中感受到公平正義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四個是堅定不移做人民利益守護者。堅守為民的價值目標，把為人民司法、讓人民滿意作為一切檢察工作的出發點和落腳點，積極回應人民羣眾對美好生活的嚮往，持續加強人權司法保障，守護社會公共利益，充分展現檢察人員情繫民生、一心為公、解民之憂、護民安民的職業宗旨，持續做實人民羣眾可感受、能體驗、得實惠的檢察為民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五個是堅定不移做清正廉潔的踐行者。堅守廉潔的基本操守，把廉潔從檢作為檢察人員立身之本、從業之基，自覺正己修身，嚴守黨紀國法，嚴格執行防止幹預司法「三個規定」、新時代政法幹警「十個嚴禁」等工作紀律，杜絕關係案人情案金錢案，充分展現檢察人員淡泊名利、清正廉潔、不徇私情、接受監督的基本操守，以自身正、自身淨確保自身硬。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28677590</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28677590</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 03:25:21 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，劉璐</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/393/386.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28677590_202409091125a30a8c30-81f1-481d-b62c-e73bfa60b371.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>最高檢</category>
            <category>新時代檢察文化</category>
            <category>法治中國</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/393/386.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/393/387.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>西班牙首相訪華：中西關係穩中有升，對中歐關係也有積極作用</title>
            <description>&lt;p&gt;應中國國務院總理李強邀請，西班牙首相桑切斯於 9 月 8 日至 9 月 11 日正式訪華。這也是桑切斯首相 2023 年 3 月出席博鰲亞洲論壇並正式訪問中國之後，時隔一年多再次開啓訪華之旅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，中國外交部發言人毛寧在主持例行記者會時表示：桑切斯首相訪華期間，習近平主席將同他會見，李強總理、趙樂際委員長將分別同他會談、會見，就雙邊關係和共同關心的問題交換意見。訪問期間，雙方還將共同舉辦中西論壇、兩國企業顧問委員會會議及商務論壇等活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從目前的行程安排來看，中西雙方將就一系列重要議題展開深入而務實的磋商。那麼，其中有哪些議題特別值得關注？雙方各自呈現出怎樣的意向？這對未來中西關係乃至中歐關係又將產生怎樣的影響？&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/391/458.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;西班牙首相桑切斯。新華社，資料圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;經貿合作與人文交流是兩大重點&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，基於各方報道及相關信息，有理由認為：推動中西兩國之間經貿合作更趨緊密，是桑切斯訪華期間的重點內容。西班牙《外交官》網站報道直截了當地指出「此次訪問將具有明顯的經濟性質」，並預計桑切斯將出席多場商務會議，包括中國-西班牙企業顧問委員會的會議。《外交官》網站的另一篇報道則以「繁忙的經濟議程」來描述桑切斯的中國之旅。北京外國語大學的崔洪建教授認為，經貿交流將是桑切斯來華會談的重點，特別是在製造業、基礎設施、新能源、綠色轉型等領域。關於這一判斷，路透社觀察到的細節提供了佐證，即西班牙貿易部副部長將陪同桑切斯訪華。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了推進合作水平的提升之外，桑切斯此次訪問可能還有另一重目標，那就是消除或者緩解中歐經貿關係之中的某些障礙因素。路透社報道認為，桑切斯訪華正值中國與歐盟出現貿易爭端之際。歐盟委員會 8 月發佈了對中國電動汽車徵收反補貼税的最終決定草案，將於 10 月進行投票。有觀察人士認為，西班牙的外交風格靈活務實，可以發揮居中協調的作用，促成中歐溝通渠道的順暢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，推動兩國之間的人文交流，將是桑切斯訪華的又一重點內容。據《外交官》網站的報道，桑切斯將主持第九屆中國-西班牙論壇的開幕式。該論壇由西班牙中國理事基金會和中國人民對外友好協會主辦，得到兩國政府的支持，旨在為中國和西班牙社會各界人士建立對話平台。中國人民對外友好協會公佈的資料顯示，中西論壇的宗旨是促進兩國在政治、經濟、文化、科學、教育、體育、衞生、媒體、環保、社會、地方以及其它領域的交流與合作；推動中西兩國國家關係的不斷改善和加強；增進兩國人民之間的理解和信任，在對方國家樹立各自良好的形象；推動中國同歐洲以及拉丁美洲關係的進一步發展以及公正合理的國際政治經濟新秩序的建立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，據西班牙塞萬提斯學院最近發佈的消息，桑切斯首相將於 9 月 10 日為上海塞萬提斯學院揭幕。塞萬提斯學院是西班牙於 1991 年創建的公共機構，旨在促進西班牙語的教學、學習與使用，併為西班牙文化的國外傳播做出貢獻。繼 2006 年北京塞萬提斯學院成立之後，上海塞萬提斯學院是該機構在中國開設的第二個中心。對此，西班牙中國理事基金會評論道：此舉將使西班牙成為「第一個在中國擁有兩個文化中心的歐洲國家」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;雙方意向的匯合與共鳴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中西雙邊關係的良好態勢，得益於雙方持之以恆的共同努力，而非一朝一夕之功。無論是經貿合作的拓展，還是人文交流的深化，都反映了雙方意向的匯合與共鳴。或者説，這些互動其實是一面透鏡，折射出雙方在價值觀及利益層面的契合之處。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以經貿領域而論，中西兩國在維護開放的世界經濟體系、促成高水平且可持續的國際經濟合作方面，存在着相當程度的共識。一方面，在擴大國際合作中提升開放能力、建設更高水平開放型經濟新體制，是中國的既定方針。這意味着中國不僅重視與志同道合的夥伴之間的經濟紐帶，同時也願意不斷提升開放水平，為雙邊及多邊合作創造更好的環境和條件。另一方面，正如西班牙外交部國務秘書馬丁內斯今年 6 月在與中國外交部副部長鄧勵會談時指出的，西班牙主張開放經濟和自由貿易，高度重視發展對華關係，希望加強兩國高層交往，強化貿易投資、綠色能源、醫療衞生、人文教育合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正是在這種友善氛圍的推動下，中西經貿合作取得了長足進展。數據顯示，近年來中國與西班牙的雙邊貿易不斷增長，從 2020 年的 379 億美元提升至 2023 年的 486 億美元，增幅達 28.23%。中國目前已成為西班牙在歐盟外的第一大貿易夥伴。西班牙參加了過去六屆進博會。平均每屆進博會參展企業 47 家，參展總面積達 2.5 萬平方米，位居前列。中國駐西班牙大使姚敬在《西班牙報》撰文指出，中國奇瑞汽車與西班牙埃布羅公司今年 4 月在巴塞羅那設立合資企業，共同開發電動汽車，預計未來五年內有望將產能擴大至 15 萬輛，為當地創造上千個直接就業機會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以人文領域而論，中西均有意推動彼此之間的文化交流、文明互鑑，為促進相互理解與尊重創造良好氛圍。中國相信「國之交在於民相親，民相親在於心相通」。在這一理解的基礎上，中國致力於推動兩國民眾相知相親，為中西友好事業注入活力。作為「感知中國」走進西班牙系列文化活動之一，今年 6 月在西班牙塞維利亞舉行的「2024 西班牙中國文學周」即是一例，旨在以文學為媒介加強中西兩國文化交流。截至今年 7 月，西班牙共設有 9 所孔子學院。兩國建有 30 對友好省市關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;站在西班牙的角度來看，文化交流是在全球範圍內提升本國形象及影響力的重要途徑。西班牙力圖整合政治、經濟、文體、教育、藝術等多方面積極因素，努力打造國家品牌，成為「具有全球存在的中等強國」。這也在一定程度上解釋了西班牙何以如此重視上海塞萬提斯學院的成立。用《外交官》網站報道的話説，「開設這個新中心是西班牙長期以來的願望」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中西及中歐關係前瞻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;無論對中西兩國關係還是對中歐關係而言，桑切斯首相的再度訪華應該都是利好消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明年是中西建立全面戰略夥伴關係 20 週年。桑切斯的來訪，無疑將推動中西雙邊關係取得新進展，促成進一步落實兩國領導人的重要共識。西班牙埃爾卡諾皇家研究所近期的一項研究指出，西班牙官方對中國的立場是：脱鈎是極其困難並且不可取的，去風險不應該導致保護主義的螺旋式上升。西班牙認為降低風險有其必要性，但反對針對中國的零和式思維；相信與中國的貿易及投資能夠為兩國乃至歐盟帶來積極成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這一積極務實的態度，自有其社會基礎。根據歐洲對外關係委員會的調研，大多數西班牙人（51%）認為中國是必要的合作伙伴，僅有 22% 的人認為中國是競爭對手。正如中共中央政治局委員、外交部長王毅在結束出席第 60 屆慕尼黑安全會議並訪問西班牙、法國後接受媒體採訪時所言，「西班牙是中國在歐洲值得信賴的好朋友，也是互惠開放的好夥伴。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為經濟總量居歐盟第 4 位、世界第 15 位的發達工業國家，西班牙在歐盟內部有着重要影響力。中西雙邊關係穩中有升，勢必對中歐關係起到積極正向的作用。西班牙知名中國問題專家胡裏奧·裏奧斯認為，「長期以來，西方對中國存在很大誤解，尤其是在中國的戰略意圖方面更是習慣張冠李戴。」他指出，「很明確的一點是，我們不可能把中國撇在一邊去治理這個世界。」這樣的評價可謂公允之論。從這一意義上説，中西乃至中歐之間的相互理解與尊重，不僅關乎中國、西班牙與歐盟，更關乎全球治理的未來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（孫伊然，上海社會科學院世界經濟研究所研究員）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28677373</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28677373</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 03:19:23 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞特約撰稿，孫伊然</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/391/464.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28677373_202409091119002d61bd-1204-4085-a7a1-3c5021b7c38b.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>西班牙首相訪華</category>
            <category>中西關係</category>
            <category>中歐關係</category>
            <category>外交學人</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/391/464.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/391/465.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>雲南福貢一項目發生物體打擊事故致 1 人死亡，多家單位被紅牌警示</title>
            <description>&lt;p&gt;澎湃新聞 9 月 9 日從雲南省住房和城鄉建設廳獲悉，2 日 9 時 35 分許，雲南怒江州福貢縣福貢大酒店項目發生一起物體打擊事故，造成 1 人死亡。事故原因正在進一步調查中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通報稱，該項目建設單位為怒江京輝置業發展有限公司；施工單位是中鐵三局集團第四工程有限公司；監理單位系雲南新緯業建設諮詢監理有限公司；四川桂明峻建築勞務有限公司作為勞務分包單位。根據《雲南省住房和城鄉建設廳關於印發雲南省房屋市政工程安全生產監督管理十九條整治措施的通知》(以下簡稱「十九條整治措施」) 要求，現對該起事故涉及的上述生產經營單位，予以紅牌警示 1 年。同時在雲南省住房和城鄉建設廳門户網站予以通報，並將在「雲南省建築市場監管與誠信平台」記錄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雲南省住房和城鄉建設廳表示，請屬地監管部門嚴格按照「十九條整治措施」要求，切實督促生產經營單位落實安全生產主體責任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公開資料顯示，物體打擊是指失控物體的慣性對人身造成的傷害，現場常見的物體包括高處落物、飛蹦物、滾擊物及掉物、倒物等。在建築業施工中物體打擊傷害事故範圍較廣，因交叉作業情況較多，在高位的物體處置不當，都很容易出現落物傷人的情況。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28677523</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28677523</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 03:14:02 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，熊強</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/392/586.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28677523_202409091114a4d5190b-b165-4cb0-aebc-8c108ac98d6b.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>事故</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/392/586.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/392/590.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>新片｜《毒液：最後一舞》10 月 23 日在中國大陸上映</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;614182&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/548c1e9029134582ac9b1e91ea3d55dd/hd/ae8ee523-193a-4897-afd8-8453129cd69d-bb56bd8b-0458-6cfc-fd4b-7b26af4eb078.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/cover/20240909/c4bd15c2763a404e86c4ee201839f18a-20240909105018461-4042258069080315030-58ca5ab3-bf09-433e-8b2a-b5d7f762befd.jpg&quot; data-duration=&quot;01:30&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;848&quot; data-height=&quot;478&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;div class=&quot;news_video_name&quot;&gt;《毒液：最後一舞》預告片 (01:30)&lt;/div&gt;又一位漫威超級英雄 IP 要在大銀幕上與觀眾暫別。&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 9 日，「@索尼電影」發佈微博宣佈，《毒液：最後一舞》（即《毒液 3》）將於 10 月 23 日在中國大陸上映，該片在美國的上映時間為 10 月 25 日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《毒液：最後一舞》講述了毒液和埃迪（湯姆·哈迪，飾）迎來至暗時刻。一邊是人類神秘組織的窮追猛打，一邊是外星共生體大軍入侵地球，他們一心同體，花式解鎖海陸空作戰新形態。面對兩邊的瘋狂追捕，這對亡命搭檔將被迫做出毀滅性決定，為他們的最後一舞拉下帷幕。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/392/793.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《毒液：最後一舞》海報&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毒液是漫威旗下著名的「反英雄」（anti-hero）形象，曾多次登上影視劇。索尼電影操刀改編的毒液三部曲起於 2018 年，《毒液：致命守護者》於當年 11 月 9 日在中國大陸上映，收穫 18.7 億元人民幣票房，豆瓣評分 7.2 分。但 2021 年在美國上映的續作《毒液 2》就遭遇了口碑滑鐵盧，豆瓣評分 5 分，且未能在中國大陸上映。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於毒液的影視劇 IP 在索尼電影手上，因此多年來一直未能與「漫威電影宇宙」（MCU）發生關聯，最多隻是在彩蛋裏產生一些聯動，這個局面未來或許會得到改變。不過目前來看，漫威與迪士尼方面最有可能的方法是重啓毒液 IP，而考慮到全球電影市場對於超級英雄題材電影的冷落，下一次在大銀幕上看到毒液尚需時日。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28677471</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28677471</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 03:04:26 GMT</pubDate>
            <author>澎湃訊</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/392/896.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28677471_2024090911040de7966e-13f6-4aaf-ab59-4ed888a182fd.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>電影</category>
            <category>有戲</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/392/896.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/392/905.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>長三角共「護苗」：滬蘇浙皖八市（區）攜手成立「護苗」聯盟</title>
            <description>&lt;p&gt;9 月 6 日上午，長三角「護苗 2024·綠書籤」集中宣傳活動暨浙江省「綠書籤行動」啓動儀式在浙江嘉善舉行。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/392/314.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;本次活動由上海、江蘇、浙江、安徽三省一市黨委宣傳部、「掃黃打非」辦公室聯合舉辦，旨在深入貫徹落實長三角一體化發展戰略，推動長三角「護苗」工作深入開展，為青少年健康成長營造良好社會文化環境。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/392/315.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/392/316.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;活動現場，首批長三角「護苗」工作優秀案例發佈，來自上海、江蘇、浙江、安徽的 21 個具有鮮明地域辨識度「護苗」工作案例生動呈現在觀眾面前，充分展示了近年來長三角三省一市在未成年人保護和「護苗」工作中取得的成果。同時，上海市金山區、青浦區，江蘇省蘇州市、無錫市，浙江省嘉興市、湖州市，安徽省宣城市、池州市等簽約成立八市（區）「護苗」聯盟，推動「護苗」區域協作深化發展。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/392/325.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;活動現場，12 家長三角重點網絡平台企業，共同發佈「網絡護苗」倡議，倡議全行業積極參與到「護苗」工作中來，建設清朗網絡空間，呵護未成年人健康成長。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/392/327.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;來自滬蘇浙皖的多名「護苗」宣講員，在活動現場圍繞各自工作領域，用微宣講等形式，為觀眾帶來各具特色、生動活潑的「護苗」公開課。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活動現場，還發布了浙江省「綠書籤」行動海報設計徵集優秀作品和全省「護苗 ·綠書籤」微宣講大賽優秀作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年來，浙江省不斷推動全省「護苗」工作取得新成效。依託覆蓋全省的「掃黃打非」基層示範點、工作站和維護青少年權益崗，以「綠書籤」海報設計徵集、微宣講大賽、自編文藝節目和「開學第一課」等形式，組織開展豐富多彩的「護苗」宣傳活動，全年開展各類活動 1 萬餘場次，發放「綠書籤」宣傳海報 24 萬餘張、「綠書籤」77 萬餘張，培育打造了杭州「‘餘’悦‘護苗’」、湖州「童裝伴成長」、嘉興「示範區護苗聯盟」、金麗衢「盡力趣」護苗等一大批特色「護苗」工作品牌，在全省形成良好的示範帶動效應。發揮電商、直播等互聯網企業集聚優勢，推動平台企業建設「未成年人保護模式」，為未成年人成長營造良好網絡環境。同時，文化市場巡查檢查常態化開展，今年來全省共出動檢查人員 4.6 萬餘人次，清理有害信息 70 餘萬條，切實築牢保護未成年人的安全防線。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在嘉興市嘉善縣，依託長三角生態綠色一體化發展示範區優勢，長三角一體化「護苗·綠書籤」工作積極推進，「掃黃打非」示範區五鎮聯盟成立，「護苗聯盟」實踐示範路線深受歡迎，共建立「護苗」實踐陣地 23 個，開展「護苗工作進校園」等「五進」活動 139 場，參與青少年達 1.8 萬餘人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原題：《長三角「護苗 2024·綠書籤」集中宣傳活動暨浙江省「綠書籤行動」啓動儀式在浙江嘉善舉行》）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28677476</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28677476</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 03:04:24 GMT</pubDate>
            <author>微信公眾號「浙江省掃黃打非」</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/392/433.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28677476_202409091104a1928108-6a46-497b-8485-9887400fd92e.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>護苗 2024·綠書籤</category>
            <category>「護苗」聯盟</category>
            <category>綠書籤行動</category>
            <category>長三角政商</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/392/433.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/392/434.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>網友反映「平遙古城亂收停車費管理混亂」，晉中：推進公共車位施劃</title>
            <description>&lt;p&gt;針對網友反映「平遙古城亂收停車費管理混亂」一事，9 月 6 日，山西省晉中市回覆表示，計劃推進公共停車位施劃工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有網友 8 月 27 日在人民網「領導留言板」反映，平遙古城作為 5A 級景區，管理混亂，周邊村民將道路兩邊馬路牙子圈起來收停車費，而且態度惡劣，不給錢不讓走，希望有關部門加強對古城的管理，給各地遊客留個美好的回憶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此，山西省晉中市官方 9 月 6 日回覆表示，經核實，平遙縣已召開文旅市場秩序提質會議，制定《平遙縣旅遊秩序治本攻堅提升行動工作方案》，明確對文旅秩序提升工作持續加壓。一是對景區各景點開展體檢式評定審核，叫停景點內部誘導遊客消費行為，強化對旅遊從業人員監督檢查。二是針對遊客反映、網友吐槽問題等方面實施整改，消除不良影響。三是計劃推進公共停車位施劃工作，滿足遊客需求，降低亂收費問題頻次。四是平遙縣交通運輸局將加強路面執法巡查力度，對電瓶車橫衝直撞、超速行駛等行為嚴肅整治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另據中新網今年 5 月 25 日報道，平遙官方日前啓動旅遊秩序專項整治百日提升行動，針對旅遊市場秩序方面存在的問題下猛力、出重拳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;報道介紹，作為世界文化遺產、國家歷史文化名城、國家 5A 級旅遊景區，平遙古城在剛剛過去的「五一」假期再次迎來旅遊客流高峯，也暴露出一些諸如服務質量、店外經營、擺攤設點、旅遊停車、消費維權等遊客吐槽投訴較多的問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;報道表示，平遙縣直面問題所在，在節後深刻反思、深入剖析，相繼兩次召開全縣文旅聯席會議，進一步研究落實針對性的整改提升舉措，深入查找在旅遊秩序、高峯應對、對客服務等方面存在的問題與不足，明確了「旅遊景點誘導遊客消費」「景點內部講解員服務行為不規範、講解質量不高」「涉旅經營户違反合同約定」等 40 項重點整改任務，啓動開展旅遊秩序專項整治百日提升行動，持續保持對各類旅遊亂象的高壓整治態勢。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28677498</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28677498</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 03:02:37 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，常益</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/392/536.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28677498_2024090911023422f2de-82bd-43f7-bca5-2230ee31a1a7.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>平遙古城</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/392/536.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/392/540.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>以色列空襲敍利亞已致 5 死 19 傷</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/390/729.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;總枱記者獲悉，敍利亞軍方發佈消息稱，當地時間 9 月 8 日 23 時 20 分許，敍利亞中部多處軍事基地遭以色列軍隊空襲，已有 3 人死亡、15 人受傷。敍利亞防空系統擊落部分導彈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另據敍利亞官方通訊社消息，以色列空襲哈馬省幾處地點，造成 5 人死亡，19 人受傷，其中一些人情況危急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列方面對此暫無回應。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28676934</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28676934</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 01:39:12 GMT</pubDate>
            <author>央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/390/731.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28676934_202409090939c5d32ef9-c8e3-4030-9ff3-828ad480aac6.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>以軍</category>
            <category>敍利亞</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/390/731.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/390/732.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>國家統計局：8 月份居民消費價格同比上漲 0.6%</title>
            <description>&lt;p&gt;2024 年 8 月份，全國居民消費價格同比上漲 0.6%。其中，城市上漲 0.6%，農村上漲 0.8%；食品價格上漲 2.8%，非食品價格上漲 0.2%；消費品價格上漲 0.7%，服務價格上漲 0.5%。1­­—8 月平均，全國居民消費價格比上年同期上漲 0.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月份，全國居民消費價格環比上漲 0.4%。其中，城市上漲 0.3%，農村上漲 0.4%；食品價格上漲 3.4%，非食品價格下降 0.3%；消費品價格上漲 0.7%，服務價格下降 0.1%。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/390/890.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、各類商品及服務價格同比變動情況&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月份，食品煙酒類價格同比上漲 2.1%，影響 CPI（居民消費價格指數）上漲約 0.58 個百分點。食品中，鮮菜價格上漲 21.8%，影響 CPI 上漲約 0.44 個百分點；鮮果價格上漲 4.1%，影響 CPI 上漲約 0.08 個百分點；畜肉類價格上漲 3.8%，影響 CPI 上漲約 0.12 個百分點，其中豬肉價格上漲 16.1%，影響 CPI 上漲約 0.21 個百分點；水產品價格上漲 1.7%，影響 CPI 上漲約 0.03 個百分點；蛋類價格下降 3.5%，影響 CPI 下降約 0.02 個百分點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他七大類價格同比五漲一平一降。其中，其他用品及服務、衣着價格分別上漲 3.4% 和 1.4%，教育文化娛樂、醫療保健價格均上漲 1.3%，生活用品及服務價格上漲 0.2%；居住價格持平；交通通信價格下降 2.7%。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/390/891.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、各類商品及服務價格環比變動情況&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月份，食品煙酒類價格環比上漲 2.2%，影響 CPI 上漲約 0.61 個百分點。食品中，鮮菜價格上漲 18.1%，影響 CPI 上漲約 0.38 個百分點；鮮果價格上漲 3.8%，影響 CPI 上漲約 0.08 個百分點；畜肉類價格上漲 3.6%，影響 CPI 上漲約 0.11 個百分點，其中豬肉價格上漲 7.3%，影響 CPI 上漲約 0.10 個百分點；蛋類價格上漲 2.8%，影響 CPI 上漲約 0.02 個百分點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他七大類價格環比兩平五降。其中，居住、醫療保健價格均持平；交通通信、生活用品及服務、其他用品及服務價格分別下降 1.1%、0.7% 和 0.6%，衣着、教育文化娛樂價格分別下降 0.2% 和 0.1%。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/390/892.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/390/893.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;附註&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.指標解釋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;居民消費價格指數（Consumer Price Index，簡稱 CPI）是度量居民生活消費品和服務價格水平隨着時間變動的相對數，綜合反映居民購買的生活消費品和服務價格水平的變動情況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.統計範圍&lt;/p&gt;&lt;p&gt;居民消費價格統計調查涵蓋全國城鄉居民生活消費的食品煙酒、衣着、居住、生活用品及服務、交通通信、教育文化娛樂、醫療保健、其他用品及服務等 8 大類、268 個基本分類的商品與服務價格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.調查方法&lt;/p&gt;&lt;p&gt;採用抽樣調查方法抽選確定調查網點，按照「定人、定點、定時」的原則，直接派人到調查網點或從互聯網採集原始價格。數據來源於全國 31 個省（區、市）約 500 個市縣、10 萬餘家價格調查點，包括商場（店）、超市、農貿（生鮮）市場、服務網點和互聯網電商等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.數據説明&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於「四捨五入」原因，有時會出現合計數據與分類數據高值或低值相同的情況。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28677301</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28677301</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 01:32:36 GMT</pubDate>
            <author>國家統計局網站</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/390/947.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28677301_20240909094735b10489-858a-4efb-8e66-9b914f7bbdc0.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>國家統計局</category>
            <category>居民消費價格</category>
            <category>財經上下游</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/390/947.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/390/959.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>澎湃 AI 早新聞丨 2024 年 9 月 9 日</title>
            <description>今天是 2024 年 9 月 9 日，歡迎觀看澎湃 AI 早新聞：94 金！中國實現殘奧會金牌獎牌六連冠；多崗位爭 1 人，首批養老專業本科生為何這麼搶手？國足陣容浮出水面，或重用歸化球員。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28677125</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28677125</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 01:22:47 GMT</pubDate>
            <author>澎湃要聞</author>
            <category>澎湃早晚報</category>
            <category>澎湃早晚報早餐湃</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/389/131.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/389/138.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>90 後，塵肺之痛</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;613763&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/e351c1b81b6546a488c5c2d7c7790f0c/hd/1725592823000_fw62P7_1725594532808.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/80/57.jpg&quot; data-duration=&quot;13:21&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;848&quot; data-height=&quot;478&quot;&gt;&lt;/video&gt;石英石台面切割、義齒加工、水電開鑿等成為新興的粉塵危害行業，塵肺病也侵入年輕從業者。他們從接塵到發病時間很短，年幼的孩子、年長的父母和身體本身是他們難以承受之重</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28652207</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28652207</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 00:05:03 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，柳婧文，視頻編輯，柳婧文，編輯，吳佳穎，調色，江勇</author>
            <category>塵肺病</category>
            <category>塵肺病人</category>
            <category>粉塵危害</category>
            <category>慢性病患者</category>
            <category>温度計</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/80/57.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/80/300.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>1 歲寶寶直面罕見病：95 後親舅為我「騰挪」了一塊肝</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;614093&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/5828166cf19541dfbe28df9a897addc3/hd/202409081604106885fcfc8eb-2bb5-413e-b752-383977f5ce66-4fc0cf64-2302-8981-6e17-f18e5e22691a.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/331/362.jpg&quot; data-duration=&quot;06:24&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;848&quot; data-height=&quot;478&quot;&gt;&lt;/video&gt;來自福建的 1 歲寶寶仔仔患罕見病「橫紋肌肉瘤」，經過手術將腫瘤與部分肝臟一併切除。後來病情復發，父母因為身體原因無法捐肝，27 歲的舅舅得知後毫不猶豫割肝救外甥。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28666641</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28666641</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 00:04:53 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，彭友琦，海報設計，白浪，部分素材來源，受訪者提供</author>
            <category>1 歲寶寶</category>
            <category>抗癌記</category>
            <category>95 後親舅</category>
            <category>「騰挪」</category>
            <category>捐肝</category>
            <category>暖聞</category>
            <category>暖心幀</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/331/362.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/331/363.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>歷史上的今天｜1976 年 9 月 9 日，毛澤東同志逝世</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;614131&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/38fa7a59e3414a28b44a034d7fef7b2a/hd/202409082347094167a5c1379-0439-47ba-8196-1ab343a64bc9-2f8ecbf4-2724-a1b6-0cb1-37e59369bbeb.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/359/877.jpg&quot; data-duration=&quot;02:35&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;376&quot; data-height=&quot;848&quot;&gt;&lt;/video&gt;1976 年 9 月 9 日零時 10 分，中國共產黨中央委員會主席、中國共產黨中央軍事委員會主席、中國人民政治協商會議全國委員會名譽主席毛澤東在北京逝世，享年 83 歲。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28675083</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28675083</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 23:24:50 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞編輯，胡寶秀，素材來源，北京電視台、央視新聞</author>
            <category>毛澤東同志</category>
            <category>逝世</category>
            <category>時政湃</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/359/877.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/359/878.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>從教育大國邁向教育強國——以習近平同志為核心的黨中央引領教育事業發展紀實</title>
            <description>&lt;p&gt;「中華文明源遠流長、綿延不斷，基礎在教育。實現中華民族偉大復興，基礎在教育。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黨的十八大以來，以習近平同志為核心的黨中央站在黨和國家事業發展全局高度，把教育擺在優先發展的戰略位置，作出加快教育現代化、建設教育強國的重大決策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;風好揚帆，奮楫爭先。新時代教育事業在改革發展中取得歷史性成就、發生格局性變化，教育大國闊步邁向教育強國，為中華民族偉大復興提供有力支撐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高瞻遠矚，謀篇佈局——「教育興則國家興，教育強則國家強」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秋高氣爽的時節，湖南第一師範學院（城南書院校區）的學子們又迎來充滿希望的新學期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;學校展廳裏，一張張老照片向學生們展示着百年前的珍貴瞬間：山河破碎，一師的教育工作者依舊堅持「三育並重」「身心並完」的辦學理念，讓學生們參加體育鍛煉、義務勞動、野外演習、社會實踐，全面發展、救國圖存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 3 月，綿綿春雨中，習近平總書記來到這裏考察調研，一席話語重心長：「在我們國家積貧積弱的年代，當時一批愛國者就覺得中國要強大就要辦教育。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「現在，世界又處於一個百年未有之大變局，我國正在以中國式現代化全面推進強國建設、民族復興偉業，當代青年學子正當其時。在這個時候，我們更有責任共同把教育辦好、把學生培養好，為推進中國式現代化培養一批批棟樑之材。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歲月奔湧，山河鉅變，中華民族重教尚學的傳統綿延不絕，中國共產黨人尊師重教的情懷一脈相承。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2002 年教師節前一天，時任福建省省長習近平到集美大學慰問，並與教師代表座談。座談會結束後，習近平特意看望了 20 多年前在清華大學時的老師劉翠琴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當時，劉翠琴夫婦住在集美大學航海學院教工宿舍樓的 4 層。習近平拾級而上，一進門，就獻上花籃，絲帶上寫着：「祝老師節日快樂！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「謝謝您，謝謝您當年的教育和培養。」習近平緊緊握住劉翠琴的手説。聽到這句話，劉老師和在場的人都感動得熱淚盈眶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年 4 月，習近平總書記坐飛機、乘火車、轉汽車，長途跋涉來到重慶石柱土家族自治縣中益鄉華溪村。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山路蜿蜒、坡急溝深。輾轉 3 個多小時抵達大山深處，習近平總書記首先就走進中益鄉小學。在操場上同大家交談，關心詢問孩子們的學習和生活；走進師生食堂，仔細察看餐廳、後廚，瞭解貧困學生餐費補貼和食品安全衞生情況……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「再苦不能苦孩子，再窮不能窮教育。要保證貧困山區的孩子上學受教育，有一個幸福快樂的童年。」習近平總書記語重情深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深切的關懷背後，是習近平總書記對教育事業的深邃思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;縱觀人類歷史，教育興則國家興，教育強則國家強。世界強國無一不是教育強國，教育始終是強國興起的關鍵因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;着眼復興偉業，習近平總書記深刻洞察——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「教育是民族振興、社會進步的重要基石，是功在當代、利在千秋的德政工程，對提高人民綜合素質、促進人的全面發展、增強中華民族創新創造活力、實現中華民族偉大復興具有決定性意義。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;把握國際大勢，習近平總書記高屋建瓴——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「當今世界的綜合國力競爭，説到底是人才競爭，人才越來越成為推動經濟社會發展的戰略性資源，教育的基礎性、先導性、全局性地位和作用更加突顯。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;千秋基業，人才為本；十年樹木，百年樹人。新時代的中國，需要怎樣的教育？新時代的教育，呼喚怎樣的人才？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014 年「六一」國際兒童節前，習近平總書記走進北京市海淀區民族小學。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我是 1959 年上學，1960 年入隊，因為年齡稍小，不是第一批，當時還哭了鼻子。」「記得入隊時心怦怦跳，很激動。」「為什麼會這樣？因為是一種榮譽。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在少先隊入隊儀式結束後，習近平總書記把自己小時候入隊的情景説給大家聽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總書記年少時的故事，和在場孩子們的成長呼應着，在那個交疊的時間點，相互許下期望和承諾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「將來要接班啊！有沒有這個信心啊？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「有！」同學們齊聲作出響亮的回答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;懷着對下一代的殷殷大愛和對祖國未來的深切期待，習近平總書記對教育事業傾注大量心血，擘畫教育強國宏偉藍圖——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出席新時代首次全國教育大會並發表重要講話，以「九個堅持」深化我們黨對我國教育事業規律性認識；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出席全國高校思想政治工作會議並發表重要講話、主持召開學校思想政治理論課教師座談會，對學校思想政治工作改革創新提出明確要求；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首次就建設教育強國進行中央政治局集體學習，全面系統闡述建設什麼樣的教育強國、怎樣建設教育強國……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國將興，必貴師而重傅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016 年 9 月，習近平總書記回到母校北京市八一學校。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光陰荏苒，當年的老師們，青絲皆成華髮；師生間的情誼，並沒有隨着歲月流逝而褪色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;放慢腳步，習近平總書記笑着伸出雙手，一一緊緊握住老師的手。「看到各位老師精神這麼好，我心裏特別高興。當年老師對我們要求十分嚴厲，現在回想起來，終生受益。」習近平總書記動情地説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位老師説：「您心裏總是裝着學校，裝着老師，裝着同學。」另一位老師説：「您給人民帶來了幸福。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平總書記答道：「是老師培養了我們。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老師們感嘆，這麼多年他沒變，還是那樣「善良樸素」「尊師重教」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;教師節到來之際，習近平總書記常常通過走進校園、致信問候等各種方式，向全國廣大教師致以節日的祝福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「心有大我、至誠報國的理想信念，言為士則、行為世範的道德情操，啓智潤心、因材施教的育人智慧，勤學篤行、求是創新的躬耕態度，樂教愛生、甘於奉獻的仁愛之心，胸懷天下、以文化人的弘道追求」。2023 年教師節前夕，習近平總書記精闢概括了中國特有的教育家精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;思想精闢深邃，情懷深厚綿長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黨的十八大以來，習近平總書記深刻闡述了教育在黨和國家事業全局中的重要地位和作用，科學回答了一系列中國特色社會主義教育事業發展的重大理論和實踐問題——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明確「培養什麼人、怎樣培養人、為誰培養人是教育的根本問題」，指出「我們的教育絕不能培養社會主義破壞者和掘墓人，絕不能培養出一些‘長着中國臉，不是中國心，沒有中國情，缺少中國味’的人！那將是教育的失敗」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明確「以堅持黨對教育事業的全面領導為根本保證」，強調「我們黨立志於中華民族千秋偉業，必須培養一代又一代擁護中國共產黨領導和我國社會主義制度、立志為中國特色社會主義事業奮鬥終身的有用人才」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明確「以立德樹人為根本任務」，要求「把立德樹人的成效作為檢驗學校一切工作的根本標準，真正做到以文化人、以德育人，不斷提高學生思想水平、政治覺悟、道德品質、文化素養，做到明大德、守公德、嚴私德」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一系列新思想新觀點新論斷，闡明瞭新時代中國特色社會主義教育發展方向、道路、方針、原則等根本性戰略性問題，以全新視野深化了對社會主義建設規律、教育發展規律、人才培養規律的認識，為加快推進教育現代化、建設教育強國、辦好人民滿意的教育提供了根本遵循和行動指南。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;綱舉目張，步履鏗鏘——「要堅持把高質量發展作為各級各類教育的生命線，加快建設高質量教育體系」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年 6 月 29 日，北京人民大會堂，黨中央首次頒授「七一勳章」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身穿洗得發白的灰色襯衫、手上貼滿膏藥，雲南省麗江華坪女子高級中學黨支部書記、校長張桂梅蹣跚着走上授勳台，走向習近平總書記。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平總書記望向她，目光温暖而親切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這位幫助數千名貧困山區女孩圓了大學夢的人民教師，代表「七一勳章」獲得者發言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幾度哽咽，張桂梅激動不已：「習近平總書記將代表黨內最高榮譽的‘七一勳章’授予我們 29 名同志，這份光榮屬於奮戰在各條戰線上的每一名共產黨員。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重視教育就是重視未來，贏得教育才能贏得未來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以習近平同志為核心的黨中央堅強領導下，教育戰線堅持把高質量發展作為各級各類教育的生命線，加快建設高質量教育體系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;着眼鑄魂育人，培養擔當民族復興大任的時代新人——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年 4 月 25 日，中國人民大學教育學院 2020 級碩士生王曈曈興奮地發現一位新「同桌」——習近平總書記。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仔細傾聽每一名師生的發言，還側過身看看「同桌」的筆記，習近平總書記參與進熱烈的討論中，指出「思政課的本質是講道理，要注重方式方法，把道理講深、講透、講活，老師要用心教，學生要用心悟，達到溝通心靈、啓智潤心、激揚鬥志」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;青少年階段是人生的「拔節孕穗期」，「扣好人生的第一粒釦子」至關重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;着眼健全黨的創新理論鑄魂育人機制，我國統籌推進大中小學思政課一體化建設，高校全面開設「習近平新時代中國特色社會主義思想概論」課，「大思政課」建設工作格局逐步拓展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;既關心上好課，也關心誰來上課。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1966 年，新華社播發長篇通訊《縣委書記的榜樣——焦裕祿》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這一年，習近平 13 歲。幾十年後，主持召開學校思想政治理論課教師座談會時，習近平總書記深情地説：「我的政治課老師在講述焦裕祿的事蹟時數度哽咽，一度講不下去了，捂着眼睛抽泣，特別是講到焦裕祿肝癌最嚴重時把藤椅給頂破了，我聽了很受震撼。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「‘四有’好老師」「四個‘引路人’」「四個相統一」「大先生」……習近平總書記對教師隊伍的殷切期待，賦予新時代人民教師崇高的使命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於全面深化新時代教師隊伍建設改革的意見、關於弘揚教育家精神加強新時代高素質專業化教師隊伍建設的意見等中央文件相繼印發，中西部欠發達地區優秀教師定向培養計劃、職業院校教師素質提高計劃等大力實施，推動新時代教師隊伍素質不斷提升、結構不斷優化、待遇不斷提高，尊師重教在全社會蔚然成風。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聚焦戰略屬性，以教育高質量發展賦能經濟社會可持續發展——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 8 月 16 日，是中國科學院院士、清華大學教授姚期智全職回國任教二十週年的日子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月，姚期智給習近平總書記寫信，彙報了自己這些年培養人才、科研創新等情況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很快，習近平總書記回信，勉勵姚期智「帶領大家繼續探索創新人才自主培養模式，推動學科交叉與前沿創新，打造高水平的人才培養和科技創新基地」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;殷切的囑託，令姚期智感慨：「如果用一句話回顧這二十年，我想説——生逢其時，當不負盛世。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當前，新一輪科技革命和產業變革迅猛發展，對全面提升教育服務高質量發展的能力提出新的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深入實施「強基計劃」「基礎學科拔尖學生培養計劃」，加強前沿科學中心等重大科研平台建設，建立以重大任務實施為核心的協同攻關機制，加快構建職普融通、產教融合的職業教育體系，教育鏈、人才鏈和產業鏈、創新鏈有機融合跑出「加速度」……錨定黨和國家重大戰略需求，教育驅動科技進步、培養創新人才的使命擔當充分彰顯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我願在此宣佈，為擴大中美兩國人民特別是青少年一代交流，中方未來 5 年願邀請 5 萬名美國青少年來華交流學習。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 11 月 15 日，舊金山。習近平主席在美國友好團體聯合歡迎宴會上發出誠摯邀請。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;擘畫更大的教育「朋友圈」，我國深入實施共建「一帶一路」教育行動、舉辦世界數字教育大會等國際會議，建設魯班工坊，擴大中外青少年交流，加快建設具有強大影響力的世界重要教育中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;突出民生福祉，持續增強人民羣眾對教育改革發展的獲得感幸福感——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年的最後一天，習近平總書記發表二〇二四年新年賀詞。人們發現，記錄總書記同北京育英學校學生交流温暖瞬間的照片，出現在總書記身後的書架上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那天，總書記察看了學校籃球場、學生農場，叮囑大家，「體育鍛煉多一些，‘小胖墩’、‘小眼鏡’就少一些」「從小養成熱愛勞動、珍愛糧食、尊重自然的良好習慣，為建設美麗中國作貢獻」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五育並舉，彰顯着新時代中國教育以人為本的鮮明底色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;促均衡，中辦、國辦印發《關於構建優質均衡的基本公共教育服務體系的意見》，推進基本公共教育服務覆蓋全民；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;破頑疾，深化教育評價改革，教育功利化傾向得到進一步扭轉；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;護公平，各地積極推進高考綜合改革，促進公平、科學選才、監督有力的體制機制更加健全；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拓路徑，實施教育數字化戰略行動，人人皆學、處處能學、時時可學正加速實現；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今日之中國，已建成世界最大規模且有質量的教育體系，中國特色社會主義教育制度體系主體框架基本確立，擁有各級各類學校 49.83 萬所，有 2.91 億學歷教育在校生，專任教師 1891.8 萬，每年向經濟社會主戰場輸送 1100 萬名大學生。學前教育、義務教育普及程度達到高收入國家平均水平，高等教育進入世界公認的普及化階段，教育現代化發展總體水平跨入世界中上國家行列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;改革創新，征途如虹——「以教育之力厚植人民幸福之本，以教育之強夯實國家富強之基」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你是中國人嗎？你愛中國嗎？你願意中國好嗎？——89 年前的南開大學開學典禮，校長張伯苓提出振聾發聵的「愛國三問」，在風雨飄搖的舊中國，種下自強圖存的新希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018 年 9 月 10 日，習近平總書記在全國教育大會上向大家深情講述了這個故事：「我看，這三個問題是歷史之問，更是時代之問、未來之問，我們要一代一代問下去、答下去！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;強國必先強教。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黨的二十大報告首次作出教育、科技、人才「三位一體」戰略部署，明確提出到 2035 年建成教育強國，吹響了加快建設教育強國的號角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黨的二十屆三中全會進一步提出構建支持全面創新體制機制，統籌推進教育科技人才體制機制一體改革，對深化教育綜合改革作出系列部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「從教育大國到教育強國是一個系統性躍升和質變，必須以改革創新為動力。」習近平總書記深刻指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建設教育強國，以為黨育人、為國育才為根本目標。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四川南充，嘉陵江畔，之江小學種植園裏的茄子、番茄、辣椒旁圍滿勞動的小朋友，五育並舉的種子萌芽在孩子們的心田。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年「六一」國際兒童節前夕，習近平總書記給之江小學的同學們回信，寄語大家「堅持德智體美勞全面發展，爭做愛黨愛國、自立自強、奮發向上的新時代好少年」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年前，受益於浙江省的對口幫扶，之江小學從半山腰的危房搬到了山腳的樓房。實施遷建時，時任浙江省委書記習近平為學校培土奠基。之江小學的名稱，正是為了銘記浙江的援建之情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澆花澆根，育人育心。給總書記寫信的學生之一唐海鈴説：「我要繼續努力學習、奮發向上，將來爭取考上理想的大學，回到家鄉做一名老師，把這份幸福傳遞下去。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全面貫徹黨的教育方針，完善立德樹人機制，一代又一代德智體美勞全面發展的社會主義建設者和接班人必將健康成長、可堪大用、能擔重任，確保黨的事業和社會主義現代化強國建設後繼有人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建設教育強國，以支撐引領中國式現代化為核心功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「不求最大、但求最優、但求適應社會需要」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;閩江學院校門入口一側石碑上，16 個字格外醒目。這是習近平同志在福州工作期間兼任閩江職業大學校長時提出的辦學理念，也是閩江學院長期堅守的辦學指導思想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年 3 月，「老校長」回到這裏考察。習近平總書記肯定了閩江學院在堅持應用型辦學、深化產教融合等方面取得的成績，要求學校「堅持應用技術型辦學方向，適應社會需要設置專業、打好基礎」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當今時代，科技是第一生產力，人才是第一資源，創新是第一動力，教育成為聯接三者的紐帶和途徑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聚焦解決「卡脖子」問題，進一步加強科學教育、工程教育，加強拔尖創新人才自主培養；針對培養國家戰略人才和急需緊缺人才，動態調整優化高等教育學科專業設置；源源不斷培養高素質技術技能人才、大國工匠、能工巧匠，推進職普融通、產教融合、科教融匯……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圍繞服務國家戰略實施和經濟社會發展，教育綜合改革穩步向縱深挺進，教育對高質量發展的支撐力、貢獻力日漸提升，正為社會主義現代化強國建設匯聚一切人才要素和科教資源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建設教育強國，最終是辦好人民滿意的教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘭州大學校長嚴純華難忘 3 年前的那個春天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年 3 月 6 日，在全國政協十三屆四次會議的醫藥衞生界、教育界聯組會上，當嚴純華髮言建議加大對中西部高等教育支持力度，補齊高等教育發展不平衡「短板」時，習近平總書記接過了話頭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「教育不平衡不充分問題，跟區域發展不平衡不充分密切相關」「我們應該通過提升中西部教育水平來促進中西部經濟社會發展，通過解決教育不平衡帶動解決其他方面的不平衡」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總書記一番話，説到了嚴純華心坎裏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從教育大國到教育強國，教育「量」的問題向「質」的矛盾轉化，人民羣眾的需求從「有學上」向「上好學」轉變。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「努力讓每個孩子都能享有公平而有質量的教育」——這是堅持以人民為中心發展教育的莊嚴承諾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;優化區域教育資源配置，建立同人口變化相協調的基本公共教育服務供給機制；完善義務教育優質均衡推進機制，探索逐步擴大免費教育範圍；健全學前教育和特殊教育、專門教育保障機制……貫徹落實黨的二十屆三中全會部署，教育改革發展成果必將更多更公平惠及最廣大人民羣眾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以教育之力厚植人民幸福之本，以教育之強夯實國家富強之基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以習近平同志為核心的黨中央堅強領導下，全黨全國各族人民堅定信心、久久為功，一定能早日實現教育強國目標，為以中國式現代化全面推進強國建設、民族復興偉業作出新的更大貢獻！&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28674349</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28674349</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 13:33:28 GMT</pubDate>
            <author>林暉、徐壯、王鵬/新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/354/676.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28674349_202409082133dbb07bee-4230-4d4a-961d-076e24d863ba.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>教育工作</category>
            <category>習近平</category>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/354/676.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/354/677.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>