<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新闻 - 首页头条 - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>i@diygod.me (DIYgod)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新闻</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sun, 07 Jul 2024 16:35:56 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>副部级彭国甫被点名大搞「家族式」腐败，曾对媒体夸口「儿子结婚只摆酒 7 桌」</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 7 日晚间，中央纪委国家监委网站发布了湖南省人大常委会原党组成员、副主任彭国甫被「双开」的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经查，彭国甫丧失理想信念，背弃初心使命，宣扬个人「政绩」，捞取政治资本，政绩观扭曲，违规举债、虚假化债，大搞统计造假、数据造假，结交政治骗子，在领导干部利用职权和影响力为亲友牟利专项整治中搞虚假整改，严重破坏地方政治生态；罔顾中央八项规定精神，搞形式主义、享乐主义；违反组织原则，在干部选拔任用工作中为他人谋取利益并收受财物；道德沦丧，搞权色、钱色交易；对家人不管不教，大搞「家族式」腐败；利用职务便利为他人在项目承揽、企业经营等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纪监部门点评：彭国甫严重违反党的政治纪律、组织纪律、廉洁纪律和生活纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经中央纪委常委会会议研究并报中共中央批准，决定给予彭国甫开除党籍处分；由国家监委给予其开除公职处分；终止其湖南省第十二次党代会代表资格；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，彭国甫，男，汉族，1963 年 1 月出生，湖南湘乡人，1984 年 7 月参加工作，1984 年 6 月加入中国共产党，在职研究生学历，管理学博士学位，教授。作为一名学者型官员，彭国甫 1984 年于湘潭大学毕业后留校任职，先后担任湘潭大学哲学系教师、系副主任、校长助理、校党办主任、校党委副书记，于 2002 年 4 月出任湘潭大学党委书记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2008 年 11 月，他由高校转入仕途，履新岳阳市委副书记、岳阳县委书记。3 年后，彭国甫获任湖南省科技厅厅长，并于 2014 年 6 月转任怀化市委书记。2018 年 1 月，彭国甫升任湖南省政协党组成员、副主席，跻身副部级干部，并继续兼任怀化市委书记。2021 年 1 月，他转任湖南省人大常委会副主任，两个月后不再兼任怀化市委书记。上述简历信息显示，彭国甫担任怀化市委书记一职长达 6 年多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 1 月 10 日晚，中央纪委国家监委网站通报称，湖南省人大常委会党组成员、副主任彭国甫涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，在彭国甫的处分通报中提到了其对家人不管不教，大搞「家族式」腐败的问题。然而在 2016 年 3 月，时任怀化市委书记的彭国甫，在接受湖南当地媒体采访时曾大谈自己的「家风」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他当时甚至说：「前段时间我儿子结婚的时候，我们都按照中央的八项规定，没有请客，亲戚朋友一起摆了 7 桌。我把我家的家风总结为‘四要四不’：要有感恩之心、不能够忘恩负义;要有敬畏之心、不要大胆妄为;要有进取之心、不要碌碌无为；要有廉洁之心、不能贪赃枉法。在这方面，我的妻子、儿子儿媳、亲朋好友们都非常支持我。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，重庆市委党建门户网站七一网在彭国甫被查后的一篇文章中，援引一名怀化当地人士的说法，「彭国甫儿子结婚的确只请了七桌亲戚，但送钱的人绝不止七桌。后来还有人开玩笑，自己送了那么多，却连杯喜酒都没喝成」。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27994168</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27994168</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 14:51:14 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，岳怀让</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/859/943.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27994168_202407072251adf0143a-92a1-4700-ace3-16e00d4b0599.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>彭国甫</category>
            <category>打虎记</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/859/943.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/859/944.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>国家防总针对四川启动防汛四级应急响应</title>
            <description>&lt;p&gt;据气象部门预报，7 月 7 日至 8 日，四川东部等地降雨将加强，四川盆地等地部分地区有大到暴雨，北部部分地区大暴雨，局地特大暴雨。9 日至 14 日，主雨带将有所南压，四川盆地等地将有较强降雨天气。中央气象台 7 月 7 日 18 时发布暴雨橙色预警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《国家防汛抗旱应急预案》，国家防汛抗旱总指挥部 7 月 7 日 22 时针对四川省启动防汛四级应急响应。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27994166</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27994166</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 14:33:00 GMT</pubDate>
            <author>唐国荣/央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/859/902.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27994166_2024070722339a943d81-48f8-49a8-84ec-49676f10f14d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>国家防总</category>
            <category>绿政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/859/902.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/859/903.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>上科大校长封东来：唯有志存高远，才能不被「票子、帽子、位子」牵绊</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 7 日，上海科技大学 2024 届毕业典礼暨学位授予仪式举行，校长封东来以「志存高远、创新报国，做新时代的思想者、领军者、实干者」为题致辞。封东来对毕业生们说，你们唯有志存高远，才能沉着应对人工智能等新兴科技快速迭代带来的挑战；你们唯有志存高远，才能更有勇气和定力面对百年变局中的「小院高墙」甚至「脱钩断链」的打压和封锁；你们唯有志存高远，才能不急功近利，不被「存在感」和「显示度」拖累，不被「票子、帽子、位子」牵绊。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/859/787.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;「上海科技大学」微信公号，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下是致辞原文：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亲爱的毕业生同学们，尊敬的江绵恒主任、崔天凯大使，各位老师、家长，各位嘉宾：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，我们在这里隆重举行 2024 届学生毕业典礼暨学位授予仪式，共同见证 380 名本科生、487 名硕士生和 237 名博士生学成毕业，开启人生新的远航。在这里，我代表学校，向全体毕业生表示热烈的祝贺！向辛勤教育你们的老师和悉心养育你们的家长表示衷心的感谢！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚才，我们表彰了优秀毕业生。我和尊敬的上科大创始校长、校务委员会江绵恒主任，一同向获得校长奖的毕业生颁发了证书。这些同学是 2024 届全体毕业生群体的优秀代表。应该说，你们这一届毕业生很出色，有许多与众不同的经历，也留下了许多值得珍藏的记忆和值得点赞的亮色：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—— 这一届本科毕业生中八成以上的同学将前往国内外知名高校和科研机构继续深造。就业的本研毕业生中，七成以上将前往战略性新兴产业工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——&amp;nbsp;创管学院第一届 12 名同学顺利毕业了，其中 10 名同学将在国内外一流大学继续攻读研究生学位。这是继去年数学所之后，我们毕业生大家庭的又一次扩容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—— 今年 5 月 4 日《人民日报》公布了全国 100 名高校国家奖学金获奖学生优秀典型，我校生命学院本科毕业生苏舒摇同学名列其中。6 月，上海市教衞工作党委、市教委公布了「2023 上海大学生年度人物」，共十名，我校物质学院博士毕业生蒋康男同学榜上有名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—— 信息学院本科毕业生佟润德同学入选了团中央、教育部等发起的大学生志愿服务「西部计划」，狄海川同学入选了我校第二届研究生云南支教团。他们都在考研成功「上岸」后毅然按下了学业暂停键。他们将从城市走进边疆，从校园走向社会，用脚步丈量山河，用知识服务人民，用奉献回应召唤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—— 你们中不少同学在学期间，参加了国际基因工程机器大赛、国际超算大赛、国际大学生数学建模大赛等一系列重要学科竞赛并摘金夺银，取得优异成绩。有的在国内外顶刊和顶会上发表了高质量论文，有的还申请了高价值的专利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—— 你们中有的创办了自己的科技型企业，或成为初创科技企业的合伙人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同学们，你们这一届毕业生在读期间，见证了上科大的快速发展，与上科大一起跨进了「双一流」高校建设的行列，也一起庆祝了上科大建校十周年。你们在疫情中入学和求学，经历了校园疫情防控保衞战。你们与学校同舟共济、共克时艰，很多同学担任了楼长、层长和各类志愿者，为同学送去一日三餐，分发保障物资，维护校园防疫秩序，还有同学在导师的指导下投身抗病毒相关科研，体现了可贵的爱心互助和责任担当精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你们在上科大学业有成，交出了优异的成绩单。学校为你们感到骄傲和自豪！这些成绩的取得，是自己潜心学习钻研的硕果，也离不开老师们的教育指导，离不开同窗之间的互帮互助，离不开家人的亲情关怀，离不开学校管理、教辅老师和后勤人员的服务保障。我提议，同学们在心里向所有给予你们关心和帮助的人，不论熟悉还是不熟悉，都真诚地道一声「谢谢」！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同学们，今年是上科大第二个十年的开局之年，学校站在新起点，拥抱新时代，谋求新发展。上个月，我非常荣幸地从江绵恒校长那里接过重任，担任上科大新校长。江校长为上科大的创立和发展做出了开创性的贡献。他的办学理念和战略眼光将继续引领上科大的永续发展。接好接力棒、续写新荣光，这是使命，是压力，更是动力。上任之后的这段时间，我学习研究了上科大的创校发展史，也做了走访调研。我一直在思考上科大发展的「成功密码」是什么？我的体会，最核心的还是上科大的办学初心、办学理念和立校精神，也就是江校长在去年十周年校庆庆典讲话的主题词：「使命驱动、育才立校、创新致远」。如果再加以浓缩，我认为就是「创新报国」四个字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建校十年来，上科大始终抱有家国情怀，心系「国家事」、肩扛「国家责」，坚持面向世界科技前沿和国家战略需求，优化学科布局，打造「国之重器」，致力原创和引领性的科技攻坚，培养创新创业拔尖人才；始终恪守科学精神，遵循高等教育和科技创新规律，坚持定位，保持定力，任何时候不浮躁浮夸，不跟风摇摆，这也塑造了上科大刚健自信、淡定从容、求真严谨的办学治学风格；始终坚持创新超越，勇于破除束缚创新发展的思想观念和体制机制障碍，勇于登高攀峰，超越自我，挑战极限，探索未知。我深深感到，上科大的理念和文化塑造和滋养了上科大人的精气神，这是我们上科大最宝贵的文化财富和不竭的前进动力，我们必须倍加珍惜、永续传承、弘扬光大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同学们，你们熟知上科大「立志、成才、报国、裕民」的育人理念。在这临别之际，我特别想强调「立志」的重要性。苏东坡在《留侯论》中写道：「古之所谓豪杰之士者,必有过人之节。人情有所不能忍者,匹夫见辱,拔剑而起,挺身而斗,此不足为勇也。天下有大勇者,卒然临之而不惊,无故加之而不怒。此其所挟持者甚大,而其志甚远也」。也就是说，一个志向远大的人，不会去图一时之快，而是懂取舍、识大局，沿着这样的人生之路前行，才能正心明道、行稳致远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各位同学，母校一直在培育你们立下「报国、裕民」之志：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你们唯有志存高远，才能沉着应对人工智能等新兴科技快速迭代带来的挑战，在你们未来从事的尖端领域中，勇敢闯出一条充满挑战、充满未知的创新之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你们唯有志存高远，才能更有勇气和定力面对百年变局中的「小院高墙」甚至「脱钩断链」的打压和封锁，经得住风高浪急甚至惊涛骇浪的考验，在激烈的国际竞争中把握主动、赢得未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你们唯有志存高远，才能不急功近利，不被「存在感」和「显示度」拖累，不被「票子、帽子、位子」牵绊，不热衷于「走捷径、搭梯子、务虚功」。也才更能守得住良知，经得住诱惑，自觉远离道德的底线和法律的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名一线的科研工作者、大科学工程的建设者和创新创业团队的带头人，也作为你们的老师，我在这里给毕业生同学提三个努力的方向，与大家一起共勉：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，做一名新锐的思想者。希望你们永远走在时代的前列，有大视野、大思维、大格局。当前，党中央发出了「发展新质生产力，推动高质量发展」的动员令。发展新质生产力，关键变量与核心要素就是科技创新，就是要把科技命脉和发展主动权牢牢掌握在自己手中。作为上科大的毕业生，你们有义不容辞的职责去投身科技创新，推动战略性新兴产业和未来产业发展，加快形成新质生产力。我们学校的人才培养模式非常注重培养你们的知识宽度和厚度，提升你们的高阶思维能力。你们在校期间要学习大量非本专业的自然科学通识课程，学习中华文明、世界文明、经济学、设计思维等人文社科通识课程，还要参加社会实践、产业实践和科创实践。可能大家会认为这些专业学习之外的课程和活动是「无用之学」。但「无用之用，方可大用」，这样的学习和实践会让你们终身受益，让你们学会战略思维和理性批判，善于观大势、抓关键，培养跨学科整合运用知识和解决复杂问题的能力，能够让你们在任何时候都不迷失「心的方向」，在未来的岗位上能够为新质生产力发展不断贡献新理念、新战略、新方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，做一名创新的领军者。希望上科大的毕业生能在不久的将来，在同龄人中脱颖而出，成为学术带头人、科技领军人、企业创办人，成为各行各业的栋梁之才，更希望你们能够成为建设中的国家战略人才力量的一份子。真正的领军人才不是靠贴标签，不是靠一夜爆红，而是从创新土壤中生长出来的，是从竞技赛道中奔跑出来的。青春是奋斗的年龄，希望你们要拒绝「躺平」，因为「躺平」是对挑战的投降，是对成功的放弃，是选择让时代大潮无情淘汰。你们要继续保持在上科大求学时的好奇心和进取心，勤学善思、勤作善成。要勇于挑战长周期、高风险、颠覆性的重大创新难题，勇于承担关键核心技术攻关任务，勇于挺进「从 0 到 1」的科研「无人区」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，做一名坚韧的实干者。从高考成绩看，你们虽然都很优秀，但未必都是最高分的那一部分。经过在上科大数年的学习，你们学到的不只是具体知识和技能，还有更重要的抗压耐挫的坚韧品格。你们的成长说明，只要自信乐观，保持一股永不言败的冲劲和韧劲，在自己深耕的专业领域就能取得不输于任何人的成功和胜利。你们未来的创新之路将很漫长，必然会伴随着各种挫折、失败和质疑。希望你们永远保持坚韧毅力，做到不惧挫折，不失自信，不舍寸功。我看到一篇你们中一位毕业生回顾在校科研经历的文章，说自己在实验遇挫或不得不修改研究方向时，会戏说一句「嘿，没有我搞不砸的事」。论文投稿被拒，甚至早上投稿，下午就被婉拒，就笑说一句「被拒像呼吸一样简单」。失败了，「大不了从头再来」，直至最后如愿成功。我非常欣赏这样的平和、积极、通达的心态，愿每一位上科大毕业生都拥有这样青春洋溢、韧性向上的人生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同学们，作为你们的母校，上科大始终相信「每一颗优质的种子都能长出参天大树」，深信你们每一位毕业生都能如花般绽放，都能向阳而生、向上生长，你们未来的发展有着无限的可能。今后无论你们走到哪里，上科大都永远是你们最温馨的精神家园。成功的时候，回来与母校一起分享喜悦。不如意的时候，也回来寻找重新起航的灵感和力量。特别是每年的毕业典礼，母校都会在这里等着你们回家。最后真诚地祝福你们，逐浪远航、人生幸福、前程似锦！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27994147</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27994147</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 14:23:02 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，朴姜，综合</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/859/789.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27994147_202407072223fd7a5fa8-6e49-4be1-b042-613ae35f23c4.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>毕业寄语</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/859/789.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/859/790.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>河南南阳市长王智慧获公示拟任省辖市委书记</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 7 日，河南省委组织部发布拟任职公示信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，王智慧，1968 年 8 月生，在职研究生，哲学硕士，中共党员，现任南阳市委副书记、市长，拟任省辖市委书记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路红衞，1969 年 3 月生，大学，工学学士，中共党员，现任焦作市委副书记、政法委书记，拟提名为省辖市市长候选人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，王智慧，男，汉族，1968 年 8 月生，河南商水人，中共党员，清华大学人文社会科学学院科学技术哲学专业，研究生文化程度，哲学硕士学位。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/859/714.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;王智慧&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王智慧曾任河南省委政法委员会副巡视员，河南省委防范和处理邪教问题领导小组办公室 (省政府防范和处理邪教问题办公室) 专职副主任（副厅级），一度兼任省委宣传部副部长，2011 年 8 月出任南阳市委常委、政法委书记，此后又历任南阳市委常委、市纪委书记，南阳市委副书记，河南省委全面深化改革委员会办公室主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年 6 月，王智慧任南阳市委副书记、提名为市人民政府市长候选人，同年 7 月任南阳市长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 5 月 14 日上午，中央纪委国家监委网站发布援引自河南省纪委监委消息：河南省南阳市委书记朱是西涉嫌严重违纪违法，目前正接受河南省纪委监委纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27994145</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27994145</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 14:06:17 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，岳怀让</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/859/711.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27994145_202407072206e780ac45-2a40-42f5-9e43-7756396b6188.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>王智慧</category>
            <category>人事风向</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/859/711.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/859/712.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>报告：中国法治实施精细化程度愈发增强，也面临不少问题挑战</title>
            <description>&lt;p&gt;法治实施精细化程度愈发增强，但仍面临不少问题和挑战。7 月 7 日，《中国法治实施报告（2024）》发布会暨「进一步全面深化改革与法治实施」专题研讨会在京举办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告指出，过去一年，数字时代新痛点成为法治实施重点，中国法治实施中仍面临不少问题与挑战，「应该加快完善法律制度，破解新业态、新模式相关法律制度供给不足」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年，是全面贯彻党的二十大精神的开局之年。「这一年，中国法治实施各领域取得诸多新进展。」中南大学法学院副教授王红霞在总报告中表示，2023 年中国法治实施呈现出如下两个突出特点：一是法治实施的制度基础更为牢固。过去一年，重大法律制度密集修订，配套制度规则不断健全；环境、衞生、教育、社会领域新法频出，为法治实施提供了更加完备、更加科学的规则基础。二是法治实施的精细化程度愈发增强。各领域执法和司法办案一方面更加注重「相同情况相同对待」，努力寻求法律实施的横向公平；另一方面着力探索「不同情况不同对待」，从分级分类监管到裁量精细精准，从认罪认罚从宽、首微违法轻免，到恶性违法行为的重点整治严厉打击，法治实施的精确性、精准性显著增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「数字时代新痛点成为法治实施重点。」报告指出，社会整体的数字化加快了人们的生活节奏，也加强了人民群众对法律实施效率的更高期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，2023 年，数字经济、数字社会以及数实融合引发的新问题成为法治实施的重点关切。公安机关、检察机关、司法机关采取切实措施针对电信网络诈骗开展系统治理与严厉打击，进一步加大力度惩治网络谣言、网络暴力，有效回应社会痛点、百姓关切。积极应对人工智能飞速发展带来的风险，深入推进数据、算法与平台治理，进一步强化个人信息保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，中国法治实施中也面临不少问题与挑战。前述报告认为，2023 年，各类违法特别是涉网违法行为的技术性、隐蔽性愈发增强，网络领域不正当竞争行为规制乏力，零工市场的劳动者权益保护、新消费领域消费者权益保护任重道远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「社会整体的数字化加快了人们的生活节奏，也加强了人民群众对行政、司法效率的更迫切的期待。」报告直言，有限的行政、司法资源与日益增长的法治需求的矛盾仍是高效法治实施的基本矛盾，「严格立法、普遍违法、选择性执法」在多领域发生。法治日趋专业化进一步凸显专业领域法治人才的严重短缺。大规模频密修法对制度体系的内部协调性提出了更高要求。严格执法总要求带来的机械执法个案不断，做实做深能动司法仍有广大的努力空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年是实现「十四五」规划目标任务的关键一年。报告表示，法治实施尤需围绕进一步全面深化改革、推动高质量发展、加快形成新质生产力、巩固中国经济回升向好态势等充分释放作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国法治实施有何展望？前述报告表示，应该加快完善法律制度，破解新业态、新模式相关法律制度供给不足；着力提升修法科学性，实现法律制度的系统整合。持续提升政务服务和行政执法效率与水平；调动各方面力量加强诉源治理 ；加快构造便捷、普惠、全面覆盖，惠民、利民、保障民生的现代公共法律服务体系。《治安管理处罚法》的修订仍将备受瞩目，新《公司法》实施中面临的问题和挑战将进一步暴露。各类企业合规建设普遍化趋势将进一步强化市场主体的守法用法。检察公益诉讼在环境法实施、反垄断法实施和消费者权益保障等社会整体利益维护领域大有可为。持续强化监督、严厉打击腐败是党的十八大以来法治取得长足进步的重要经验之一，也必将成为法治中国建设的常态举措与「标准配置」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中国法治实施报告」项目由江必新于 2013 年倡议发起并主编，中国行为法学会和中南大学联合主办、中南大学中国法治实施中心承办。项目旨在围绕党的十八大以来中国法治建设新阶段的中心任务，聚焦法治实施，记录中国法治发展历程，为法治中国实践提供系统的「年度体检」，为加快法治中国建设出谋划策。迄今为止，项目已持续运转 12 年。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27993717</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27993717</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 14:01:06 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，林平</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/854/913.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27993717_202407072201eac4930f-84c0-4652-ac03-6ad84f6f3ceb.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中国法治</category>
            <category>法治中国</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/854/913.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/854/915.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>上海又有人确诊热射病：打扫阳光房晕倒，送医后体温超 41 度</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 4 日以来，上海已连续四天发布橙色高温预警，7 月 7 日更是热出「新高度」。这种情况下，中暑和热射病患者也有所增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「从 7 月 4 日上海出梅以来，我们急诊室接诊到的中暑病例明显较之前多了一些，今天（7 月 7 日）到现在，已经接诊了 5 个中暑病例。」7 月 7 日晚上 6 时 30 分左右，上海市浦东新区人民医院急诊与重症医学科副主任医师秦龙在接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者采访时表示，近日气温突然升高，但同时湿度也很大，尤其是一些中老年人群，身体很难一下子适应，很容易中暑。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/848/64.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;秦龙医生（左一）查看中暑患者的生命体征。&amp;nbsp; 受访者，供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 7 日下午，秦龙接诊了一例热射病患者。这是一名来自浦东新区川沙镇的老伯，年龄为 72 岁，「他是在家里阳光房打扫的时候晕倒的，家里人发现他的时候，已经没有意识了，好在及时拨打 120，送来了医院急救。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抵达后，急诊医生迅速帮这名患者评估其状况，当时这名老伯已经面色赤红，意识模糊，最初体温太高，温度计都无法测出来。护士一边迅速连接心电监护仪，一边为患者建立静脉通道，准备输液降温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了帮老伯的体温迅速降下来，护理人员还将老伯移至低温冰毯上，同时在其腋窝、腹股沟等大血管处，以物理降温的方式帮助降低他的体温，同时不断使用医用酒精，为其擦拭身体，帮助其散热。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一旁的医生紧盯着监护仪上的数据，时刻关注着老伯生命体征的变化，同时冷静地调整着治疗方案。随着一系列降温措施的开展，老伯可以测到体温了，为 41.6 摄氏度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这是一名热射病患者，我们在治疗期间，还帮助他加大了补液量，紧急为他进行气管插管，接了呼吸机，目前，他的体温终于开始下降，意识也逐渐恢复了。」秦龙表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻此前报道，7 月 4 日，上海交通大学医学院附属松江医院接诊了一例热射病患者，该患者从事户外保洁工作，入院时已昏迷，体温达到 40.9℃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同一天，浦东医院急救重症科抢救了 4 名「热射病」患者。患者年龄在 40 岁-70 岁，均为长时间在高温下室外工作后倒地，120 送达抢救室时处于昏迷状态，四肢抽搐，全身无汗，大小便失禁，测体温≥42℃，病情均十分凶险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另有统计显示，上海出梅至今，浦东新区人民医院急诊抢救室相继接诊了近 10 位中暑患者，其中不乏在自留菜地务农热晕，随后被村民发现的，也有拾荒老人体力不支突然晕倒的……所幸这些病例都被及时发现，紧急送到了医院进行急救，目前大多患者经抢救留院观察后离院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秦龙介绍，出梅后，上海突然切换到了 35 摄氏度以上的高温，人的身体尚未完全调节适应，极易引发中暑，所以了解中暑的防治方法对于我们的健康乃至生命安全至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「大家知道，中暑分为两类，都不能忽视。其中，轻度中暑可能表现为头晕、头痛、乏力、口渴、多汗等症状，而重度中暑则可能导致热痉挛、热衰竭，甚至是热射病，会危及生命。」秦龙进一步表示，预防中暑首先要做好防暑降温措施，在高温天气里，应避免在烈日下长时间活动和工作，尤其是中午时分。如需要外出，应做好防晒工作，戴宽边帽、太阳镜，涂抹防晒霜，并选择轻薄、透气的衣物。同时，要注意补充水分，定时饮水，不要等到口渴了才喝。但也切勿过度饮水，以免引起水中毒。此外，保持室内通风，使用空调、电扇等降温设备，也能有效降低中暑的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秦龙强调，对于特殊人群，如老年人、儿童、孕妇以及患有慢性疾病的人，更要加强防护，「老年人由于体温调节能力下降，儿童则由于体温调节中枢尚未发育完善，都更容易中暑。孕妇在怀孕期间身体负担加重，对高温的耐受能力也会降低。患有高血压、糖尿病等慢性疾病的人，由于身体机能较弱，也需要特别注意防暑。&amp;nbsp;」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果遇到身边有人中暑该怎么办？秦龙表示，首先将患者迅速转移至阴凉通风处，解开衣物，让其平卧休息。用湿毛巾或冰袋敷在患者的额头、颈部、腋窝等部位进行降温。如果患者意识清醒，可适量补充淡盐水或运动饮料。若症状严重，如出现昏迷、抽搐等，应立即拨打急救电话，送往医院进行治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「总之，中暑虽然可能引起严重的结果，但只要我们提高防范意识，采取有效的预防和治疗措施，就能在炎炎夏日里保持健康，远离中暑的威胁。」秦龙说。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27993255</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27993255</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 14:00:52 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻首席记者，陈斯斯</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/848/66.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27993255_202407072201d61fa452-40c1-4b0e-a4eb-ab681f48db2f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>热射病</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/848/66.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/848/67.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>斯洛伐克总理菲佐将重返工作岗位</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;383&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/855/46.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;当地时间 7 月 7 日，斯洛伐克劳动部部长埃里克·托马什表示，总理菲佐将在 7 月 8 日重返工作岗位，他将与农业部长一起视察今年农民的收成。斯政府办公室证实了这一说法。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27993819</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27993819</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 13:54:07 GMT</pubDate>
            <author>张娟/央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/859/638.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27993819_202407072154e146f6cf-c534-4e9c-b2e7-4e77fcf8ea78.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>斯洛伐克总理菲佐</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/859/638.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/859/639.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>淮河流域沂河发生 2024 年第 1 号洪水</title>
            <description>&lt;p&gt;据水利部 7 月 7 日消息，受近日强降雨影响，淮河流域沂沭泗水系沂河干流临沂水文站（山东临沂）7 月 7 日 18 时 46 分流量涨至 5010 立方米每秒，依据水利部《全国主要江河洪水编号规定》，编号为「沂河 2024 年第 1 号洪水」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水利部于 7 月 7 日 17 时针对江苏、山东两省启动洪水防御Ⅳ级应急响应，并派出工作组协助指导地方做好洪水防御工作。水利部淮河水利委员会、山东省水利厅均启动Ⅳ级应急响应，精细调度刘家道口水利枢纽等流域水工程，全力防范应对沂河洪水过程。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27994141</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27994141</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 13:46:32 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，刁凡超</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/859/697.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27994141_202407072147b7fb1554-c3e4-4dd8-b3e9-657c575a0273.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>沂河</category>
            <category>绿政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/859/697.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/859/698.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>一个「三无」哲学应届生的上海求职路</title>
            <description>&lt;p&gt;在刚刚过去的毕业季里，应届生就业难仍然是个热门话题。所以，当没有实习经验的西方哲学专业的应届生陈安告诉我，他找到了一份月入过万双休不加班的工作，我有些惊讶。而且，他们宿舍三位西哲学专业的同学，都在卷生卷死的就业大潮中顺利「上岸」了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哲学上次引起社会的注意，大概还是农民工陈直「思考海德格尔」的事情，人们似乎觉得哲学发生在学术界才是一件理所应当的事情。但如果说哲学是一门有着专业界限的学科，那些经过学院化训练的人，会更不在意就业导向吗？他们学到的知识和实际的工作又如何自洽？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;600 次投递和一个 offer&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈安拿到这个 offer 并不容易，他是一名上海双非大学西方哲学专业的研究生。因为专业和学校的缘故，在最初找工作时就已经有了预期。他咨询过学长学姐，对于哲学专业来讲，大学教职、公务员、机构教师算是专业对口的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他首先排除了公务员等文职工作，「在我的想象里，这些工作有些无聊和重复，需要写很多材料」；老师这个选项随即也被排除掉，「虽然有寒暑假，但工作内容似乎一直在重复输出，回顾过往的学习经历，永远无法逃出‘做题家’的魔咒。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有实习经验，没有论文发表，没有奖项且不是党员，陈安在就业市场上被戏称为「三无学生」。5 月，临近毕业时，申博失败的陈安开始找工作，要求是：月薪 8k 以上，工作有发展空间，双休不加班。留给他的选项并不太多，校招的激烈竞争中，他没有优势，于是转投社招。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/855/675.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;视觉中国，资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学什么专业就要找什么工作，陈安觉得这种观念已经过时了。但招聘软件注册后，跳出页面需要填写意向行业，他又有些困惑，不知道应该寻找怎样的岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在学校里没有接触过社会中的各行各业，对工作的类型就缺乏想象。」不过，招聘软件的算法帮了大忙，推荐页不断更新，从历史文化研究员到科创领域的客户运营，再到艺术展览的商务策划。陈安在招聘软件上挑挑拣拣，投递了六百多个岗位，有二十多家回复了他，其中有四家通知他去面试，最后有一家小型咨询公司给他发了 offer。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「运气好」，他解释道，这是一家不到十人的小公司，创始人从一家知名机构离职后自己创业，「老板希望找一些冷门专业的学生，因为我们的工作主要是管理咨询，要和对方公司的管理层沟通，帮助他们进行管理系统的规划，更看重的是逻辑思维能力和沟通能力。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;无用和有用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈安宿舍里另外两名西哲同学也没有参加学校组织的校招，最终的就业选择看起来也与专业本身无关。一名男生毕业后从事剧场的编舞工作，他本科就读于舞蹈类院校，认为美学和哲学本身也是相通的，舞蹈可以是文本的再演绎，身体的运动和思维的运动可以融合在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外一名同学则去了跟教育有关的行业，负责教育产品和硬件的推广，需要跟学校和家长进行沟通。此前，他也面试了一些教培机构，但直接讲授课程更像是把自己作为商品售卖，既然所有岗位的本质都是销售，不如做得更直接一些。一旦掌握了销售的技巧，可以在很多工作岗位上用到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在陈安看来，从专业学习的角度上来讲，哲学常常要进行文本分析、研究概念、分析关系，比较锻炼人的逻辑思维，这种做事的思路可以应用到工作中。哲学专业的同学会更容易理解抽象的事物，会把一件事情讲得更加深刻，「有时候说一些术语，就很容易唬人，显得思考了许多，因此在说服别人上有优势」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，目前的陈安，依然觉得自己还是哲学的初学者，总是处于输入的过程之中，无论是一个人、一个概念，还是一种主义也好，都得把它放入具体的历史之中进行研究。他也看不惯一些「灌水」的学术研究，「不少哲学生只是被动地抛进文本之中，写出来的仍是陈词滥调」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但真正的哲学走得更远一些，「读海德格尔的农民工」陈直在陈安看来，就走得更远、更真切一些，「陈嘉映鼓励陈直要带着自己的问题去研究，他说的问题不是今天早上吃什么这种具体问题，而是一种根本性的问题。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/856/126.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;视觉中国，资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什么才算是根本问题？陈安告诉我，有一本很火的书叫《毫无意义的工作》，里面描述到人做很多工作就像在做一颗螺丝钉，只是在运用同一套工具去处理问题，结束之后要前往下一个地方做类似的事情，就像站在河流里一样，伸开手会发现到手心中空无一物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果把生活囫囵吞枣地过下去也还可以，但「一旦发现了生命有一个根本的问题需要去回答，就会意识到自己无法逃避」。因此陈安在找工作时，格外看重工作和生活的平衡，在满足基本的生活保障之后，能有更多属于自己的时间去学习和思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;心灵的平静&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「哲学给我带来了一些润物细无声的东西」，陈安说，「我对人的容忍度很高，因为我能够很好地了解人与人之间的差异，以及他的一些思想背景，会更加平静。康德就经常提到这件事情——人各安其位。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种平静不仅是对人，对事也是如此。陈安在 6 月初时还没有找到工作，但他没有任何抱怨和焦虑，也不去对比别的同学找到了多么好的工作&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我很好奇：哲学给人带来平静是通过什么途径呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他告诉我：是通过一种思辨方式。「你会想有或者没有工作，人总是有很多种方式能活得下去，对于没有到来的事情不要抱有无限的恐惧。我们可以用理性的方式来看待，时间就摆在那里，它就会让你平静。在人和事物在思维上产生一段差距时，焦虑会减弱。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但回到具体的专业选择上，陈安觉得文科类、社科类的专业其实差不太多，只不过有些更实践化，比如说社会学的田野调查和新闻学的实务操作，历史学的资料内容更多一点，而哲学更思辨，更抽象，更文本一些，在找工作时会被诟病「可用的技能和工具太少」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他选择哲学专业，也是因为偶然翻开了一本笛卡尔的《第一哲学沉思集》，「许多概念让人耳目一新，几十年前，哲学家已经揭示了现在年轻人会遇到的状况，人们确实能发现一些自己的需要。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，知识和文化资本被精英阶层掌握，全民求知的时代一去不返，才会觉得哲学「遥不可及」，但陈安觉得：对生命的本质问题产生思考，不就是人的本能吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题为《一个「三无」哲学应届生的上海求职路》）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27993844</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27993844</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 13:44:30 GMT</pubDate>
            <author>王一凡/「狮子坐」微信公众号</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/856/197.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27993844_202407072145e56ec916-997c-4794-92fb-3b08bf5ea254.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>求职</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/856/197.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/856/198.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>80 后广东珠海斗门区区长韩云跨省调任黑龙江大庆市委常委、副市长</title>
            <description>&lt;p&gt;据「大庆人大」微信公众号消息，7 月 5 日，大庆市人大常委会主任陈宏伟主持召开市十一届人大常委会第二十一次会议。会议审议通过人事任免议案，按照法定程序，决定任命韩云为市人民政府副市长。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:500px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/854/392.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;此外，澎湃新闻记者查询发现，大庆市政府官网「市委领导」栏目更新信息显示，韩云已经出任大庆市委常委、市政府副市长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，韩云，男，朝鲜族，1982 年 6 月出生，吉林图们人。2006 年 7 月参加工作，2002 年 12 月入党，学历研究生，经济学硕士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩云此前担任广东珠海市斗门区委副书记，区人民政府区长、党组书记，斗门生态农业园党委副书记、管委会主任，富山工业园党工委副书记、管委会主任。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27993585</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27993585</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 13:38:50 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，岳怀让</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/854/575.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27993585_202407072139e1dd4c18-2007-478f-80e6-a92811260cdf.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>韩云</category>
            <category>人事风向</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/854/575.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/854/576.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>大搞统计造假、数据造假，湖南省人大常委会原副主任彭国甫被双开</title>
            <description>&lt;p&gt;经中共中央批准，中央纪委国家监委对湖南省人大常委会原党组成员、副主任彭国甫严重违纪违法问题进行了立案审查调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经查，彭国甫丧失理想信念，背弃初心使命，宣扬个人「政绩」，捞取政治资本，政绩观扭曲，违规举债、虚假化债，大搞统计造假、数据造假，结交政治骗子，在领导干部利用职权和影响力为亲友牟利专项整治中搞虚假整改，严重破坏地方政治生态；罔顾中央八项规定精神，搞形式主义、享乐主义；违反组织原则，在干部选拔任用工作中为他人谋取利益并收受财物；道德沦丧，搞权色、钱色交易；对家人不管不教，大搞「家族式」腐败；利用职务便利为他人在项目承揽、企业经营等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭国甫严重违反党的政治纪律、组织纪律、廉洁纪律和生活纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经中央纪委常委会会议研究并报中共中央批准，决定给予彭国甫开除党籍处分；由国家监委给予其开除公职处分；终止其湖南省第十二次党代会代表资格；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27994003</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27994003</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 13:03:29 GMT</pubDate>
            <author>中央纪委国家监委网站</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/858/937.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27994003_202407072124eec081af-8b2a-4064-914d-fceddb31b654.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>彭国甫</category>
            <category>打虎记</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/858/937.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/858/938.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>习言道｜习近平中亚之行，这些瞬间令人难忘</title>
            <description>习言道｜习近平中亚之行，这些瞬间令人难忘</description>
            <link>http://www.chinanews.com.cn/gn/2024/07-06/10247278.shtml</link>
            <guid isPermaLink="false">http://www.chinanews.com.cn/gn/2024/07-06/10247278.shtml</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 12:42:37 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/853/102.png"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>记者随船直击洞庭湖决口封堵一线：24 小时不间断作业</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;599211&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/b79a26fd20ba426e80fdd6ae16f3c42f/hd/1720353247734_wCAAY7_1720353624793.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1720353608985_kEtyiK_1720353609354.png&quot; data-duration=&quot;00:46&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;7 月 7 日，洞庭湖决口全力封堵中。记者在现场看到，通过水陆并进，双向封堵，大堤决口长度正在不断收缩中。预计 7 月 9 日 12 时前完成封堵。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27993376</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27993376</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 12:07:13 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，陈忠善，编辑，胡岑</author>
            <category>洞庭湖决堤</category>
            <category>关键帧</category>
            <media:content url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1720353608985_kEtyiK_1720353609354.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1720353609008_7fktSF_1720353609967.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>一波音客机因襟翼故障一度进入紧急状态，美联航展开调查</title>
            <description>&lt;p&gt;据日本国土交通省成田机场事务所当地时间 7 日消息，当天 14 时 10 分左右，自关岛飞往成田机场的一架美联航客机的机长与地面联系称，飞机襟翼出现故障，进入紧急状态，将在成田机场着陆。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/840/331.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;接到机长联络后，相关部门向成田机场派出了 15 辆消防车在现场戒备。不过，这架客机在即将降落前取消了紧急状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关信息显示，这架客机航班号为 UA840，机型为波音 737。机上共有 142 名乘客和 6 名机组人员，均未受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受事件影响，成田机场一条跑道一度关闭，但未对机场航班起降造成大范围影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，美联航方面正在对客机故障的详细情况进行调查。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27992798</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27992798</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 11:50:24 GMT</pubDate>
            <author>柏春洋/央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/840/338.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27992798_2024070719508b697ff9-282a-469b-aecf-2de86f70be23.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>波音客机</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/840/338.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/840/339.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>「赌输了青春」：这些「90 后」干部因为赌博葬送了大好前程</title>
            <description>&lt;p&gt;「90 后」干部落马的消息常令人惋惜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，据四川省阿坝州阿坝县纪委监委消息，日前，经阿坝县委批准，县纪委监委对阿坝县粮食和物资储备中心原一级科员、茸安乡阿斯玖村原驻村第一书记俄底比拉严重违纪违法问题进行了立案审查调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经查，俄底比拉理想信念丧失，毫无纪法意识，利用职务上的便利，多次挪用村集体资金用于线上线下赌博、购买体彩、归还个人贷款等，数额巨大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄底比拉严重违反党的纪律，构成严重违法并涉嫌挪用资金犯罪，侵害群众利益，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经阿坝县纪委常委会会议研究并报县委批准，决定给予俄底比拉开除党籍处分；由县监委给予其开除公职处分；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，俄底比拉，男，彝族，1991 年 3 月生，四川布拖人，在职本科学历。2020 年 8 月参加工作，2019 年 8 月加入中国共产党。2020 年 8 月至 2021 年 8 月，在阿坝县粮食和物资储备中心工作。2021 年 8 月，任阿坝县粮食和物资储备中心一级科员。今年 4 月 26 日，俄底比拉被查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;赌博，是一些年轻干部涉腐案卷的关键词&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄底比拉被「双开」的通报中也提到了这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央纪委国家监委网站去年 6 月在介绍部分年轻干部被查例子时曾提到，倪亚洲，1995 年出生，中国邮政集团有限公司重庆市酉阳县分公司李溪邮政支局原综合柜员。倪亚洲出生在酉阳县浪坪乡的一个小村落，小时候由于家境不好，他的父母不得不离开他外出打工，这让倪亚洲十分向往条件优渥、团圆美满的家庭。然而，他却错误地选择通过网络赌博「快速致富」来实现梦想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「刚开始，每天能赢几十元，我想在年底就能购车购房，生活上、物质上得到提高，我会有一个幸福的家庭，梦想轻而易举就能成真……」沉迷网络赌博骗局、一次次希望「翻盘」的倪亚洲 8 次利用职务之便，窃取李溪邮政支局储汇资金共计 34.8 万元，通过网络赌博输了 34.51 万元。倪亚洲不仅没能实现自己的梦想，更葬送了前途。2020 年 9 月，25 岁的倪亚洲被开除公职；2020 年 12 月，倪亚洲被判处有期徒刑一年十个月，并处罚金十万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类似的案例还有四川的「90 后」女干部刘芳秀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 3 月 14 日，四川广播电视台新闻频道《清廉四川》栏目播出「打虎拍蝇记」之《赌输青春的 90 后干部》。片中，1992 年出生的宜宾市长宁县住建城管局市容管理股原副股长刘芳秀出镜忏悔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查发现，刘芳秀通过网络赌博初尝甜头，后期又通过朋友认识了一个所谓「专业」的「上家」惠某某，「转战」到新的网络赌博微信群，企图继续赢下去。而随着思想的松懈，赌博次数越来越多的刘芳秀，最终走入了网络赌博「玩家十赌十输」的歧途。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这名女干部深陷网络赌博后债台高筑，父母曾通过卖房、贷款为其填补前期近 200 万元的亏空，但刘芳秀仍期待着靠赌博回本。在陷入「网贷——赌博——输钱」的恶性循环后，她在两年多的时间里侵吞 600 余万元公款企图「翻盘」，最后获刑 11 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘芳秀，四川长宁人，大学本科学历，2012 年 12 月加入中国共产党。2014 年 9 月，22 岁的刘芳秀大学毕业后，进入长宁县村镇规划建设管理所工作。勤奋上进的她在考取建筑专业技能资格证书后，又报考了研究生，劲头十足。2017 年，刘芳秀被抽调至长宁县住建城管局规划股，负责农村危房改造工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;变化发生在 2017 年底。当时，性格外向、乐于交际的刘芳秀常常和同事、朋友们一起逛街、聚会。一次偶然的机会，刘芳秀加入了朋友组建的「线上打牌娱乐群」。这个群里，都是刘芳秀在工作中会碰面的朋友，大家有空时凑在一起玩网上棋牌游戏，赢一分按一角钱算。刚进群参与的这段时间里，刘芳秀基本上把把赢钱，短短几天时间就赢了朋友们 3000 多元。这让她原本对网络赌博是「庄家后台操作、玩家十赌十输」的理解产生了另类的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了赌博翻本，刘芳秀四处找朋友借钱，刷爆自己所有的信用卡，借完所有的网贷额度，以此加大网赌投注。不知不觉中，刘芳秀的债务已累积到近 200 万元。父母在得知这一情况后，通过卖房、贷款等方式替她填补了之前近 200 万元的亏空，不断劝解她迷途知返。但仅仅收敛了一两个月，赌瘾难忍的刘芳秀又再次将已还清的信用卡、网贷借出来，悉数投入到网络赌博，一心想着「逆风翻盘」。然而，等待她的却依然是接连的输钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当第一家高利贷还不上后，借贷公司客服就连续给刘芳秀推荐第二家、第三家、第四家……以此循环累积了 10 余家高利贷 App，刘芳秀也自此彻底陷入了「网贷——赌博——输钱」的恶性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 10 月 10 日，时任长宁县村镇规划建设管理所铜锣片区所工作员的刘芳秀独自在办公室。在多家高利贷「催客」轰炸式的骚扰、辱骂、威胁下，她决定铤而走险，以「借」的名义，挪用一笔项目补助资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘芳秀不停地套取公款，又不停地输钱。经查，2020 年 10 月至 2023 年 1 月，刘芳秀利用职务之便，非法套取并侵吞项目补助资金 141 笔，共计 635.25 万元。到了后期，由于刘芳秀沉迷赌博，工作状态、精神状态极度倦怠，单位领导决定对其调整岗位。得到消息的刘芳秀立刻将资金发放平台的数据全部导出，汇总制作了一套电子表格，做贼心虚地交接给了其他同事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四川省纪委监委介绍，若要人不知，除非己莫为。2023 年 6 月，刘芳秀被给予开除党籍、开除公职处分。2023 年 9 月，长宁县人民法院以贪污罪，判处刘芳秀有期徒刑十一年，并处罚金人民币 60 万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;赌球，毁了这些「90 后」的大好前程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;眼下，欧洲杯足球赛激战正酣，在此之前，已有各级纪委发布了不少「90 后」年轻干部因为赌球毁了人生的案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年 11 月，中央纪委国家监委网站以「莫让赌球毁了年轻干部」为题，披露了此前查处的多起党员干部因赌球迷失信仰、坠入贪腐深渊的案例。其中就包括了「90 后」干部钟垚桢等案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「90 后」干部钟垚桢的赌球之路更为疯狂。大学期间就涉赌的他，到浙江省嘉兴市不动产登记服务中心经济技术开发区分中心工作后，更加痴迷网络赌球，甚至在窗口办理登记时一边对着手机下注，一边为群众办理业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据纪检监察机关办案人员介绍，钟垚桢在网络赌球中欠下债务近 2000 万元，仅打印其流水账目就使用了近两包 A4 纸。面对催债压力，钟垚桢伙同同事利用职务便利，通过违规开具「无房证明」等手段，收取房产中介及其客户的「好处费」，给国家税收造成严重损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1994 年出生的李高峰从小爱好足球，大学期间还加入了校足球队。在观看 2018 年俄罗斯世界杯时，已是湖南省江华瑶族自治县城北公司工作人员的他开始接触赌球，逐渐把兴趣变成了恶习。随着赌债越积越高，李高峰开始在微信群、QQ 群里为博彩网站发布信息招揽赌客，从中赚取「人头费」。其间，李高峰还利用担任征地报账员和资料员的职务便利，通过冒名顶替等方式贪污国家征地补偿款用于还债。2022 年 3 月，李高峰因犯贪污罪、开设赌场罪，获刑三年二个月，并处罚金 16 万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，中纪委文章介绍：「赌」和「贪」勾连紧密，党员干部和公职人员参赌涉赌背后往往存在着权力寻租问题。在江苏省淮安市纪委监委第一审查调查室负责人徐毅看来，一些单位内部监管制度不完善、工作程序不规范，监督失管失控、审批形同虚设，给不法之徒挪用公款赌球留下空间。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27992696</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27992696</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 10:54:28 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，岳怀让</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/839/124.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27992696_20240707185421f10854-52ea-41ad-8b9d-f76be4b55f3f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>「90 后」干部</category>
            <category>打虎记</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/839/124.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/839/125.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>4 名乘客被「遗忘」机场？东航官微转发涉事乘客微博并致歉</title>
            <description>&lt;p&gt;中国东方航空官微 7 月 7 日就「乘客表示被遗忘在机场事件」转发涉事乘客微博并表示歉意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;@春卷，深谢您多年来对东航的关注和首选，并再次表达歉意。对包括常旅客在内的广大旅客的倾听和交流，是我们直面问题、不断改进的重要动力。我们正检视反思各服务环节的短板不足，积极地完善流程、优化服务。在您的支持与期待下，我们会努力前行、持续提升，让每一段旅途更加美好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;@长安少侠 TOK 的由衷之言、理解支持东东都收到并珍藏了。感谢少侠多年来的相伴飞行，也为您此次的不佳体验再次致歉。您期望推动行业前进、东航发展的真知灼见，正成为我们加强管理、完善流程、提升服务之努力的重要组成部分，助力每一次旅行更加安心、舒心。谢谢您，下一段旅程，再会！&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27992023</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27992023</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 08:37:02 GMT</pubDate>
            <author>@中国东方航空</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/832/372.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27992023_202407071640a2b09bf3-6725-4edd-a377-4a0a1d85689c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>东航致歉</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/832/372.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/832/373.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>洞庭湖决口封堵作业最新进展：已封堵超 80 米</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 5 日 16 时许，湖南省华容县团洲垸洞庭湖一线堤防发生管涌险情。17 时 48 分，紧急封堵失败后堤坝决堤。6 日下午，封堵合龙工作开始推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总枱央视记者张腾飞在洞庭湖抗洪抢险一线了解到，截至 7 日 14 时，双向封堵已经超过 80 米，达到 84 米。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27992007</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27992007</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 08:18:03 GMT</pubDate>
            <author>央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/829/885.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27992007_2024070716183d5e392d-d2f6-468a-8ae7-124c82f3ea56.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>洞庭湖决口封堵</category>
            <category>直击现场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/829/885.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/829/886.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>洞庭湖一线堤防决口预计在 7 月 9 日 12 时前完成封堵</title>
            <description>&lt;p&gt;今天下午 4 时，湖南省防汛抗旱指挥部在华容县举办新闻发布会，通报团洲垸洞庭湖一线堤防决口有关抢险救援进展，并回答媒体关注的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湖南省常务副省长张迎春介绍，7 月 5 日 16 时许，湖南省华容县团洲垸洞庭湖一线堤防发生管涌险情。17 时 48 分，紧急封堵失败后堤坝决堤。6 日下午，封堵合龙工作开始推进。预计在 7 月 9 日 12 时前完成封堵。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27992028</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27992028</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 08:15:54 GMT</pubDate>
            <author>央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/831/154.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27992028_2024070716215cce0ed3-8d91-48ff-b6ce-b3a058efc0b1.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>洞庭湖一线堤防决口</category>
            <category>直击现场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/831/154.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/831/156.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>美最高法院裁决后，特朗普不当处理机密文件案迎变化</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/828/52.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;美国前总统特朗普。视觉中国，资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，美国联邦最高法院日前以 6 票赞成、3 票反对的结果裁定，前总统特朗普在涉嫌「干预 2020 年选举」的联邦案件中享有一定程度的刑事起诉豁免权。目前，该裁决为不当处理机密文件案带来一些变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间 6 日，负责该案审理的联邦法官艾琳·坎农（Aileen Cannon）发布一份简短命令，宣布暂停该案的部分截止日期，并同意针对是否应暂停此案的问题额外提交报告，以考虑最高法院日前针对总统「公职行为」的豁免裁决可能对该案产生的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《福布斯》网站报道称，坎农暂停的截止日期包括：专家证词披露时间（7 月 8 日）和辩方向检方披露信息的截止时间（7 月 10 日）。法官还规定，检方和辩方应在 7 月 21 日前提交总统豁免权问题将如何影响此案的简报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对坎农的命令，特朗普的一名发言人随后发表声明说：「坎农已经正确地发布了暂停令，并要求就总统豁免权的适用情况进行额外的通报。」特朗普方面还呼吁，法院应「完全抛弃此案」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半岛电视台报道称，美国联邦法院 2023 年 6 月披露的法律文件显示，因涉嫌在 2021 年离开白宫后错误地保存机密文件以及串谋妨碍司法公正，特朗普面临 37 项刑事指控。报道称，这些指控源于特朗普在 2021 年 1 月离开白宫时对部分敏感政府文件的处理方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据此前报道，美国最高法院于本月 1 日发布了关于总统「公职行为」豁免权的相关裁定。最高法院多数派认为，总统并非凌驾于法律之上，但总统行使「核心宪法权力」时不得受到起诉，且其「公职行为」应享有推定的豁免权，而该豁免权不适用于「非公职行为」。然而，最高法院并未界定在此情况下何为「公职行为」，而是将这一决定权交给了下级法院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最高法院的裁决发布后，特朗普的法律团队于 5 日向负责审理机密文件案的联邦法院提交了一份文件，称特朗普因其公职行为而享有全面免于起诉的豁免权。为了驳回案件，辩方请求法院裁定所涉行为是否属于公职行为。特朗普辩称，他将机密文件从白宫移走，然后将其转移到他在佛罗里达的海湖庄园，以上均属于公职行为。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27990963</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27990963</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 06:32:43 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，南博一</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/828/54.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27990963_202407071433d4baa156-55d4-4bae-bfe4-8ed9d2d0b567.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>特朗普</category>
            <category>机密文件案</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/828/54.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/828/55.png"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>