<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新闻 - 首页头条 - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>i@diygod.me (DIYgod)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新闻</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sun, 05 May 2024 14:46:54 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>1</ttl>
        <item>
            <title>上海邮轮口岸单日出入境超 2.3 万人次，两大港口再现「四船同靠」</title>
            <description>&lt;p&gt;5 月 5 日，上海邮轮口岸单日出入境人数超 2.3 万人次，创 2023 年全面恢复国际邮轮运输以来新高，邮轮经济重回高速发展轨道。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/576.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;吴淞口国际邮轮港同靠爱达魔都号、海洋光谱号、鼓浪屿号三艘邮轮。 车秉健，摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，爱达魔都号、海洋光谱号、鼓浪屿号和招商伊敦号分别停靠在吴淞口国际邮轮港和上海港国际客运中心码头，上海两大邮轮港口再现「四船同靠」的景象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 时许，吴淞口国际邮轮港呈现出一派繁忙有序的景象，旅客们陆续从爱达魔都号与海洋光谱号这两艘邮轮上下船，经过高效流畅的入境流程后，展开各自后续的旅程。上海边检总站浦江边检站除运用邮轮入境简化查验模式外，与口岸相关部门、港口运营公司等多方紧密合作，实现信息互联互通，合理规划旅客动线，保障口岸安全有序。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/577.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;旅客正在办理入境手续。 孙元，摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12 时许，吴淞口国际邮轮港两处出境大厅人流如织。爱达魔都号和海洋光谱号邮轮的旅客根据通关现场的指引提示，分别经由 T1、T2 的出境廊桥登船。为应对瞬时客流高峰，浦江边检站增设指引标识，并增派人员进行现场疏导，确保旅客高效顺畅通关、安全无误登船。与此同时，在上海港国际客运中心，乘坐招商伊敦号邮轮的旅客正在陆陆续续登船。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/578.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;乘坐爱达魔都号的旅客在出境大厅排队候检。 孙元，摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2023 年邮轮试点复航以来，上海邮轮口岸见证了出入境人数的显著增长，具体数据显示，截至目前，上海边检机关已累计查验国际邮轮超 200 艘次，出入境人员超 58 万人次，这一增长趋势得益于行业复苏和政策利好的双重驱动。更进一步的数据指出，整个「五一」假日期间，超 3.2 万人次的出入境人员从上海邮轮口岸进出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海邮轮港口作为第一批国际邮轮运输试点复航的水路口岸，其邮轮旅游市场在复航后迎来了蓬勃发展。上海边检机关在全力应对出入境邮轮量级快速增长的同时，着力于为广大出入境旅客营造安全高效的通关环境，提供优质顺畅的出行体验，助力邮轮经济高质量发展。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27269107</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27269107</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 14:15:52 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，邓玲玮，通讯员，卢娇</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/580.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27269107_202405052216de4e9575-01c4-4fef-890a-9c0a881729b2.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>上海邮轮口岸</category>
            <category>四船同靠</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/580.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/581.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>杭州上城市监局通报「叫花鸡里没有鸡」：立案取证调查</title>
            <description>&lt;p&gt;杭州上城市监局 5 月 5 日发布情况通报：4 日 13 时，我局根据消费者反映的「叫花鸡里没有鸡」情况，已至河坊街涉事商户开展现场检查、制作笔录，进行立案取证调查，并已同步受理消费投诉，联系消费者进行调处。目前，案件正按照法定程序开展调查办理中，后续将根据调查结果依法依规进行处置。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27268897</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27268897</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 14:15:20 GMT</pubDate>
            <author>@上城发布</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/513.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27268897_2024050522153d996dbf-3bc3-4303-839d-f1c3f6b06a72.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>叫花鸡</category>
            <category>长三角政商</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/513.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/514.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>机构：前 4 个月销售额超百亿房企 28 家，房企更注重安全「以销定支」</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/604/465.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;近日，中指研究院发布《2024 年 1-4 月中国房地产企业销售业绩排行榜》，数据显示，2024 年 1-4 月，TOP100 房企销售总额为 12464.4 亿元，同比降幅有所收窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监测数据显示，2024 年 1-4 月，百亿以上阵营企业为 28 家，销售额均值 320 亿元，其中，保利发展以 960 亿元位列第一，中海地产和万科分别位列第二、第三。第二阵营（50 亿元-100 亿元）企业 29 家，销售额均值 69.7 亿元。第三阵营（30 亿元-50 亿元）企业 30 家，销售额均值 38.4 亿元。第四阵营（30 亿元以下）企业为 13 家，销售额均值 27.0 亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从房企投资拿地来看，2024 年 1-4 月，中建壹品以 470 亿元的新增货值占据榜单第一；华润置地以 443 亿元的新增货值位列第二；建发房产新增货值规模为 397 亿元，跃至第三。TOP10 企业 2024 年 1-4 月新增货值总额 3064 亿元，占 TOP100 企业的 31.8%，新增货值门槛为 40 亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从重点城市拿地金额 TOP10 房企来看，央企国企仍是主力，民企也在重点深耕区域补充土储。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，随着年报季结束，通过梳理年报相关内容，轻重并举，聚焦深耕，优化提质，注重安全成为龙头企业 2024 年在业务、投资等发展方面的关键词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资策略方面，多家房企表态坚持「区域聚焦、城市深耕」的投资策略，持续深耕一线城市和重点二线城市，对高潜力城市进一步聚焦。同时，按月度、按季度以销定投、以销定产，实现产销共存动态的平衡，以效率质量为优先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以华润置地为例，华润置地管理层在公司 2023 年业绩会上表示，公司始终坚持稳健的投资原则，坚持量入为出，把现金流安全作为第一原则，保持一定的投资强度，调节投资布局，优先保证高能级城市的投放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;龙湖集团执行董事兼高级副总裁张旭忠在 2023 年业绩会上也表示，龙湖今年依然会严守投资刻度，优中选优。在城市选择方面，会聚焦在一二线等一些高能级城市，同时也会密切关注政策和市场变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美的置业管理层在业绩会上也指出，美的置业从 2019 年就提出了换仓的策略，即从三四线城市转向一二线城市。自 2019 年至今公司基本停止在低量级城市新增拿地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财务策略方面，房企更注重安全，以销定支。上市房企逐步降低总对总融资模式的依赖，转向项目制融资，贯彻以销定支策略，力争降低融资成本。同时有序压降负债规模，持续优化债务结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以万科为例，万科董事会主席郁亮在召开 2023 年度股东大会上表示，公司已制定瘦身健体一揽子方案，统筹好降负债和高质量发展，未来两年削减付息债务 1000 亿元以上，未来五年付息负债总规模要降一半以上；同时，完成「融资模式转型」，从统借统还、主体信用为主的模式，逐步转向以项目、资产信用为主的融资模式。后续，除了综合住区开发、物业服务、租赁公寓三大优势主业外，万科将退出其他业务，清理和转让非主业的财务投资。此外，坚决大力度推进商办等大宗资产交易，计划每年完成 200 亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绿城中国执行董事兼行政总裁郭佳峰在召开 2023 年全年业绩发布会上表示，现金流是公司的重中之重，公司每天检测现金流情况，每个月会根据各类的收支情况，滚动更新现金流，公司要确保拿地等各项主要支出对集团现金流安全无负面影响。全年也将继续严控净资产负债率在 80% 以内，以保持经营性现金流为正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金地集团董事长徐家俊也表态，公司在今年将更注重经营质量的提升，持续抓好现金流工作，确保公司平稳健康发展。针对即将到期的债券，公司目前已制定一系列措施，通过大宗资产处置、加速销售去化、积极拓展融资渠道等手段应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招商蛇口董事长蒋铁峰则表示，在 2024 年进一步聚焦公司中长期发展，在开发方面尤其是要提升拿地质量，守稳基本盘，全面开源节流，确保公司现金流安全为主基调。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27267604</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27267604</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 14:13:45 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，计思敏</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/604/462.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27267604_20240505221428e13593-7a68-4c26-86cf-cceab861522b.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>房企</category>
            <category>销售额</category>
            <category>地产界</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/604/462.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/604/463.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>金科股份：重整草案已基本形成，保交楼风险总体可控</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/605/731.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;5 月 4 日，金科地产集团股份有限公司（ST 金科，000656.SZ）发布投资者关系活动记录表。金科股份针对 2023 年度业绩情况、报告期内主要经营情况、保交楼情况、股票被实施退市风险警示情况、重整事务情况等问题进行了交流回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金科管理层表示，自 2023 年 6 月 30 日与中国长城资产旗下全资子公司长城国富置业有限公司签订战略投资框架协议以来，双方建立了良好的工作协调机制，持续全面系统扎实推进各项工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，金科重整方案（草案）已基本形成。金科专班联动法院，先后带队金科股份、中介机构、金融债权人及战略投资人等相关方召开近 20 次咨询会议，协调各方为金科重整方案提出宝贵意见。金科基于审计评估数据，在中介机构的支持下，已拟订并完善了重整方案（草案），方案整体思路为「两家平台公司优先重整、各项目公司正常经营一批、协议重组一批、司法重整一批、剥离处置一批」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重庆市委市政府「全力支持金科重整成功」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《关于审理上市公司破产重整案件工作座谈会纪要》要求，上市公司推进司法重整工作，需取得中国证监会及最高人民法院的批覆意见；金科重整受理之前已完成了上述工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重整制度被认为是预防企业破产清算最为积极、有效的法律制度。相较于破产清算，重整制度更能保障债权人利益，能够使企业在主体资格存续的情况下化解债务危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在取得重整受理之前，该公司已经开展了一年多的准备工作，包括与潜在战略投资者签订意向投资协议、对公司的资产负债进行全面审计尽调、与公司主要债权人沟通、拟定重整计划草案、配合政府制定维稳预案等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金科股份接下来核心是全力推进重整成功，重整成功后，公司将向深圳证券交易所申请撤销退市风险警示，经核准后公司股票将恢复正常交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 29 日，据金科股份官方微信号消息，重庆市政府、市高院于 4 月 27 日召开专项会议，全力支持公司重整成功。据介绍，重庆市委、市政府于会议上高度肯定金科持续自救取得的良好成效；高度肯定金科具有良好的重整投资价值和充分的前期准备工作。&lt;strong&gt;要求长城与金科加速推进正式投资协议的签订；要求工作专班要应作尽作、能作必作，进一步加大对金科的帮扶工作力度，全力支持金科重整成功&lt;/strong&gt;，把金科重整打造为行业风险化解范例。金科股份实控人黄红云表示，将会想尽办法筹措资金，竭尽全力加大增持力度，全力维护上市公司主体地位；竭尽全力支持金科司法重整和战投引进，坚信金科司法重整最终必定取得成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2024 年重庆范围保交楼将全面完成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因公司被法院裁定受理重整，金科股份股票于 2024 年 4 月 24 日复牌交易起被实施退市风险警示，股票简称由「金科股份」变更为「*ST 金科」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于重整受理股票复牌后连续 3 个交易日跌停，金科股份管理层表示将采取多种措施稳定二级市场，努力维护上市公司主体地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中包括及时沟通公司实际控制人及控股股东以及与公司潜在投资者进行沟通。公司控股股东此前已经披露增持计划，公司实控人表示，继续履行增持计划，将会想尽办法筹措资金，竭尽全力推进控股股东的增持计划，全力确保上市公司主体地位；竭尽全力支持金科司法重整和战投引进，坚信金科司法重整最终必定取得成功。在合法合规的前提下，向专业投资机构说明公司重整逻辑、重整价值和重整路径，为公司引进更多中长期投资者，共同维护上市公司主体地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金科股份管理层表示，根据交易规则，「*ST」公司的股票卖出不受数量限制，但是买入却限制每一证券账户当日净买入不超过 50 万股，造成卖出和买入的分布不均衡，在较短时间内形成了交易拥堵的情况。其实这部分强制卖出的股票逐步出清后，买卖之间短时间内的不均衡很快就能得到有效修复，因此，金科股份预计后续交易将逐步恢复均衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，2023 年金科股份及所投资的公司完成在 96 个城市的 229 个项目的交付，交付住宅及商业约 14.5 万套、交付面积约 2145 万平米，同比增长 67.45%，交付规模居行业第 7 位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2022 年开展保交楼工作以来，截至 4 月 20 日，该公司已经累计完成公司全国范围内累计交付 3608 万平方米，23.83 万套。其中，重庆范围内累计交付 594 万平方米，4.05 万套。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公司计划，2024 年交付面积不低于 1200 万平方米、交付套数不少于 7.5 万套，交付达成率 92% 以上，其中重庆范围保交楼将全面完成。在重庆市住建委和各级党和政府的大力支持和帮助下，金科全国保交楼风险总体可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金科股份表示，自住建部、金融监管总局联合出台推进房地产融资白名单机制以来，该公司积极申报、争取金融机构支持，截至本报告披露日，其在全国 14 个省（自治区、直辖市）、83 个项目入围白名单，其中 6 个项目已取得放款 2.52 亿元，部分项目放款在途，有效缓解了项目层面的短期资金流动性压力，有利于保障公司完成保交楼义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为加快推进公司重整进程，与公司共同克服当前困境，结合房地产行业和公司实际情况，公司董事长周达、总裁杨程钧主动提出自愿降低薪酬请求，自公司 2023 年年度报告披露之日起未来十二个月，自愿领取月薪（包含基本工资+绩效工资+岗位工资+加班工资）税前 3 万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年报显示，截至 2023 年末，金科股份总资产为 2242.2 亿元，较 2022 年末下降 25.14%；归属于上市公司股东的净资产为 35.08 亿元，同比减少 71.82%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年，金科股份实现营业收入 632.4 亿元，同比增长 15.27%；归属于上市公司股东的净亏损为 87.32 亿，亏损较上年减少 59.18%；经营活动产生的现金流量净额为-35.38 亿，同比减少 167.43%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年一季度，金科股份营业收入 75.04 亿元，同比下滑 24.59%；净亏 11.61 亿元；基本每股收益-0.22 元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 29 日、30 日，*ST 金科迎来两连板，截至 4 月 30 日，*ST 金科收于 1.13 元。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27267606</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27267606</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 14:10:20 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，刘畅，李晓青</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/605/728.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27267606_202405052210bbccdb9b-773c-458d-9f67-2c50b13fd3a1.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>金科股份</category>
            <category>破产重整</category>
            <category>地产界</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/605/728.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/605/729.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>杨德龙：如果你想做赚钱的少数人，就要像巴菲特一样做逆向投资</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/448.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;杨德龙在 2024 年巴菲特股东大会现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天是我第六次到奥马哈现场参加巴菲特股东大会，依然心情澎湃。这次股东大会参与的人数非常多，早上 7 点我排队入场，已经有大概上千米的队伍，今天入场人数可能是 4 万人左右，整个奥马哈世纪之交体育馆座无虚席。这次大会是首次芒格不在的大会，大家一开始心情就有点沉重，因为在会议开始之前，先播放了 VCR，记录芒格的生平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们知道芒格先生是非常智慧的老人，他在距离百岁生日还有一个月的时间去世了，但是芒格的思想永在。巴菲特对于芒格的评价很高，他说如果没有芒格，伯克希尔·哈撒韦不可能取得现在的成就，所以在会议开始之前，巴菲特让全场灯光亮起，在场近 4 万人集体起立，向芒格致敬，让我们非常感动，为他们这一对老搭档，也是一生的挚友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芒格经常说的一句话是，如果没有别人犯错误，我们不可能有现在的成功。做价值投资，就是要争取在重大投资上不犯错误，要与伟大的企业一起成长。很多人在投资上犯错误，实际上是给价值投资者提供了配置的良机，就像很多股票在市场下跌的时候会超跌，这就给大家带来了抄底的机会。股东大会在这个时候召开，对于 A 股和港股的投资者来说是正当其时，一方面，经过三年的下跌，很多好股票已经大打折扣，具备了比较好的配置机会；又加上现在政策面不断支持市场走强，外资也重新流入到 A 股和港股，近期 AH 股已经出现上行趋势，所以这次参加巴菲特股东大会的意义更加重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;巴菲特开始逐步放权培养继承人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴菲特在今天长达 5 个小时的问答时间里，回答了大概 30 多个问题，对于大家提的问题都给予了比较明确的答复，如果加上一些小问题的话，可能达到四五十个。巴菲特依然精神矍铄，在长达五六个小时的问答环节的精神一直不错，他今年马上就满 94 岁，可以说是耄耋老人，但是他的精神状态还是非常好，我们衷心期待巴菲特能够比芒格更长寿，能够再跟我们分享更多年价值投资理念，因为他对于我们价值投资者既是灯塔，让我们有学习的榜样；另外他在价值投资上一直与时俱进，并不是固步自封。事实上，在经济形势发生变化、技术进步的时候，巴菲特也会及时调整他的投资方向，像这几年赚最多钱的股票苹果，以前他是不投科技股的，正是他认识到 iPhone 已经成为一种消费品，成为几乎人人追求的商品之后，开始配置苹果，获得了巨大的成功，苹果给他带来了上千亿美元的浮盈，是他最成功的投资之一。这说明巴菲特并不固守原来的理念，而是不断地根据时代的变化、技术的变化去调整投资的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴菲特对待每一个问题都非常认真，他还会让他手下的基金经理来回答，一个是他指定的接班人格雷格·阿贝尔，他负责非保险业务，另外一个负责保险业务的基金经理阿吉特·贾恩。他回答很多问题时都金句频出、妙语连珠，我印象比较深刻的是他对于未来经济方面的看法依然是偏乐观的，他以前曾经说过要相信国运，没有人能通过做空祖国发大财，所以他一直是坚定的乐观主义者。虽然美联储现在还没有降息，美国的利率还比较高，但是他仍然表示，未来伯克希尔·哈撒韦大部分的投资还是以美国的公司为主，因为他更了解这个市场的规则，更了解这些公司的投资逻辑。当然，他也不排除在美国以外的地区进行投资，他特别提到了在比亚迪和日本五大商社上的投资取得的成功业绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还提到了投资比亚迪的时候，芒格拍了桌子，一定要说服巴菲特去投资。事实证明芒格是对的，巴菲特在港股比亚迪上获得了 30 多倍的回报，虽然高位进行了一定的减持，但是目前仍然持有不少。在日本商社上的投资也是这几年成功的案例，巴菲特他投资这些美国以外的公司，看重的还是公司的基本面，包括成长性和比较好的公司治理结构、比较好的盈利能力和发展前景。虽然巴菲特的投资重点还是在美股，但是他仍然会关注非美股的一些机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次会议上，巴菲特重点指定了接班人，未来在日常的股票投资方面，更多的决策会留给旗下的基金经理来做，特别是指定的接班人格雷格·阿贝尔来做，他也开始逐步放权培养继承人。很多投资者比较质疑他的继承人能不能接过巴菲特的衣钵继续创造投资神话，带领伯克希尔·哈撒韦这个投资巨舰驶向更远的前方。巴菲特说充分相信格雷格·阿贝尔等基金经理的投资能力和眼界，把大部分的投资决策会放给他们，这是一种锻炼，也是一种考察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重点强调了对中国经济的信心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴菲特依然是一如既往地乐观，他认为未来还有很大的投资机会，格雷格·阿贝尔在谈到中国经济的时候，重点也强调了对中国经济的信心，以及中国的股票有很多是被严重低估的，这样的观点也给 A 股投资者、港股投资者带来信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来参加巴菲特股东大会之前，我也给大家分享了我关注的一些问题，现在来看，多数都得到了比较正面的回应。比如说巴菲特对中国经济和市场的一些看法，以及未来的投资方向，比方说他对于美国经济以及美联储货币政策等方面的一些观点，基本上都给予了正面的回应，而关于他的接班人格雷格·阿贝尔能不能继续创造辉煌，他也给予了支持的态度。但是最终能不能复制股神巴菲特的投资奇迹，不仅取决于格雷格·阿贝尔的选股能力和投资心态，还和时代环境、时代背景有关。未来美国的经济能不能像过去这一年一样，保持比较快的增长，投资抓住时代的最强音，这也需要时间来验证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴菲特对于芒格的评价非常高，这一点在之前我们也都有所耳闻，因为巴菲特曾经说过，自从遇到了芒格，我才迅速地从猿进化成了人。因为巴菲特之前师从格雷厄姆，主要是做低估值的股票，也就是便宜的股票。但是芒格跟他说，要想取得巨大的成就，一定要买伟大的公司。那一句很经典的话是，我宁愿以一个普通的价格买一个伟大的公司，也不以一个伟大的价格买一个普通的公司，这一点可以说改变了巴菲特的投资理念。巴菲特高度肯定了芒格的贡献，之前巴菲特就讲过，我的血液里面 85% 流的是格雷厄姆的血液，15% 流的是费雪的血液。格雷厄姆喜欢低估值蓝筹股，费雪则喜欢投资成长股，巴菲特投资实际上是结合了两个人的优点，更像是芒格的思想，就是要以比较有竞争力的价格、合理的价格，甚至便宜的价格买一些伟大的公司，然后与伟大的公司一起成长，这也是巴菲特再次强调的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;约有四五千人来自中国&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每次巴菲特股东大会都有很多老朋友碰面。因为我一直推广巴菲特的价值投资理念，所以坐飞机经过达拉斯中转来奥马哈，一路上遇到了很多从国内来的投资者，他们说经常会看到我的一些视频的观点，经常会听我讲价值投资理念，印象非常深刻，也很期待和我一起来参会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议上还遇到了一些投资界的老朋友，比如但斌先生，但斌和我坐在一桌，参加中美投资人酒会，来分享参加巴菲特股东大会的感受。可以说巴菲特股东大会是全球投资人的盛会，深受很多投资者的欢迎。在这之前最多的时候参加巴菲特股东大会的中国人达到一万左右，虽然现在没有之前那么多，但是比去年来的人要多不少，大概有四五千人左右来自中国，这也反映出中国投资者对于巴菲特的尊重以及崇拜，对于价值投资的认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我相信每一个来现场参加巴菲特股东大会的人，都能够深切地被巴菲特的睿智、真诚和辉煌的业绩所打动，更加坚定地做价值推资。这次巴菲特股东大会上，有一位来自香港的投资者就问到了巴菲特对于中国经济、A 股和港股等的看法，巴菲特也给予了积极的回应，他对于中国经济依然是一如既往地乐观，而 A 股和港股，经过了长期的下跌之后，确实具备了比较大的投资吸引力。他的这个接班人格雷格·阿贝尔给予了更加直接的回答，说 A 股和港股拥有很多严重低估的公司，这些被错杀的好公司，是具有比较大的投资机会的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实我们回顾每次巴菲特股东大会上的表态，巴菲特对于中国经济都是给予积极回应的，都是以比较宽容、乐观的心态来看待中国经济的发展。他在去年的股东大会上就讲到中国、美国都是世界上伟大的国家，中美的经济贸易额非常大，所以他对于中美的关系一直是非常支持、积极的态度。这可能也反映出美国的商界领袖，他们普遍是支持中美合作、中美关系改善的，这也符合中美两国人民的福祉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而巴菲特对于中石油和比亚迪的两笔投资都取得巨大的成功。港股中石油上赚了 10 倍，在比亚迪上赚了 30 倍，可以说他对于中国市场投资的把握非常精准，也体现出巴菲特在投资眼光以及前瞻性布局上具有独到的优势，虽然他没有明确地说要什么时候加仓对于中国资产的配置，但是他积极乐观的态度还是给我们更多的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而近期包括高盛、摩根士丹利等国际投行给出的一些看好 A 股和港股的报告，也给我们更多的信心。最近国际资本确实在流入到 A 股和港股，港股出现了超过 7 个交易日的连续上攻，让大家看到了更多上涨的信心。在参加完巴菲特股东大会之后，我也会带一部分投资者飞到纽约，拜访华尔街的顶级投行摩根士丹利和美银美林，希望能够了解这些国际投行对于中国市场的看法，届时也会跟大家及时分享。巴菲特对于未来投资的看法还是一贯地积极乐观。我们投资上有一句话叫做，悲观者正确，乐观者前行。只有大家对未来的经济有信心，对未来的市场有信心，才敢于在好公司跌出价值的时候去配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;敢于抄底，敢于底部布局，才能获得巨大的超额收益&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去 60 年的投资生涯中，巴菲特取得了前无古人后无来者的投资回报，伯克希尔·哈撒韦净资产涨了 4.38 万倍，跑赢了标普 500 指数 300 倍以上。正是在每次市场大跌的时候，巴菲特敢于抄底，敢于底部布局，所以才能获得巨大的超额收益。他在牛市的时候反而没什么动作，不像很多人在牛市时去追涨，他在牛市的时候甚至有可能会减持一部分股票，留足现金。据一季报披露，伯克希尔·哈撒韦账上有高达 1800 亿美元的现金库存，可能也是因为现在美股现在处于历史高位，所以巴菲特不愿意在这么高的位置去加仓。如果没有找到合适的资产，他就选择回购一部分自己的股票，伯克希尔·哈撒韦一季度继续进行了回购。他在会上也讲到，二季度伯克希尔·哈撒韦的现金可能会达到 2000 亿美元，这意味着他在美股比较高的位置，会适当减仓来获利，留足子弹等到下一轮市场大跌的时候再去布局。可以说巴菲特这样的投资的方法和理念值得我们每个人思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多人做投资缺乏独立思考，喜欢跟风追涨杀跌，大多数人在股票投资上是亏钱的，赚钱的只是少数人。如果你想做赚钱的少数人，就要像巴菲特一样做逆向投资，做一只不合群的羊。价值投资理念是一个普适的投资理念，并不是说只适合于某一个阶段，在不同阶段都是适合的，只不过我们要与时俱进，要找到未来经济发展过程中能够持续增长的行业和公司。像房地产类的传统行业已经出现了下滑的迹象，甚至出现了夕阳行业的特征，这时候去投资肯定有比较大风险，所以过去几年我一直给大家提示房地产及房地产产业链投资的风险，现在也得到了验证。而一些受到政策影响比较大的，比如说受集采影响的医药，这几年我也不断提示风险，集采之后很多医药公司的利润可能会出现比较大的下降，这改变了医药股的投资逻辑。我们要去看到一些变化，以前医药股是出牛股的地方，很多百倍牛股就出自医药行业，但是政策变化之后，很多医药股的投资表现可能就会出现比较大的分化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;投资启示&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在哪些行业值得大家关注呢？我之前给大家讲过，经济转型受益的方向主要集中在三个领域：大消费，新能源，科技。这些领域未来还会保持朝阳行业的走势。一个企业的发展和一个行业的发展都会经历四个过程，初创期、成长期、成熟期和衰退期，或者叫夕阳期。我们做投资，PE、VC 主要在初创期投资，二级市场投资者最好在行业处于成长期的时候投资，这时候回报率是最高的。如果进入到成熟期，可能回报率会下降，但是盈利比较稳定，像这几年低估值、高分红的股票涨得比较好。但是进入夕阳期的行业一定要规避，这时候可能会出现戴维斯双杀，也就是估值和业绩的双下降，所以巴菲特价值投资理念它是与时俱进的，未来科技发展会带来更多增长的行业和伟大的公司，我们也要积极的去拥抱，而不能固步自封，画地为牢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们看到经济转型给一些行业带来机会，也使得另外一些行业逐步萎缩，在 A 股价值投资理念同样适用，但是需要结合 A 股市场的特点。我在前几年就讲到中国特色价值投资的理念，A 股市场经常会出现错误定价，涨的时候可能会涨过头，出现比较大的泡沫，这时候要果断的减仓，像前海开源基金在 2015 年 5 月份市场快到 5000 点的时候，果断进行大幅减仓，提示泡沫风险，事后证明我们是对的，前海开源也因此一战成名，躲过了三轮大幅下跌。当市场出现下跌的时候，很多投资人又过度悲观，导致好的股票被严重错杀。像 2016 年初以及 2018 年 10 月，还有今年春节前，市场出现了极端的非理性下跌，这时候又产生了机会，所以我们在关键时点要敢于做多和减仓，实际上就是因为市场出现了严重超跌或者严重泡沫的阶段，这时候还是要适当通过仓位的管理来规避风险，抓住机会，这样才有超额收益。特别是在过去 10 年，前海开源基金两次逃顶，三次抄底，都被市场验证，得到了大家的广泛关注。去年市场下跌的时候，前海开源基金也是以 5.8 亿的自有资金自购旗下基金，成功进行底部布局，这也体现出我们对于中国优质资产的坚定看好，在实践上也践行着巴菲特的价值投资理念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每次参加巴菲特股东大会都会遇到一些趣事，比如说有一年我参加巴菲特股东大会，刚好遇到一位来自山东的投资者，名字和我完全一样，也叫杨德龙。他见了我就很开心，在开完会回去的时候，我要飞香港，他要飞北京，但是机场的工作人员没有分清我们的名字，把飞北京的机票给了我，把飞香港的机票给了另外一个杨德龙。我当时还不知道他们犯了错误，但是想到可能会有这个误会，就给工作人员看了护照号，果然是他们弄错了。这也是非常巧合的，因为我们同样是价值投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且我明显感觉这几次来美国参加巴菲特股东大会，遇到了越来越多的粉丝，越来越多包括华人在内的投资者跟我说，非常关注我的观点，非常关注我对于中国经济和市场的分析，这也体现出在中国经济发展壮大之后，中国资本市场的机会越来越多之后，他们对于中国经济和股市的关注度越来越高。所以他们平时会经常关注这方面的报道，来现场之后我有了更深的体会。所以希望明年我们还能再来奥马哈给大家做分享，也祝愿巴菲特身体健康，能够一直给我们分享最新最好的投资理念，也祝愿大家在龙年投资顺利，身体健康，打一个漂亮的翻身仗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（作者系前海开源基金首席经济学家、基金经理）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27269099</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27269099</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 14:08:45 GMT</pubDate>
            <author>杨德龙（前海开源基金首席经济学家）</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/445.jpg"></itunes:image>
            <category>直击 2024 巴菲特股东大会</category>
            <category>巴菲特</category>
            <category>牛市点线面</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/445.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/446.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>习近平抵达法国巴黎奥利国际机场的书面讲话</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;抵达法国巴黎奥利国际机场的书面讲话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（2024 年 5 月 5 日，巴黎）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中华人民共和国主席，习近平&lt;/p&gt;&lt;p&gt;应马克龙总统邀请，我很高兴开启对法兰西共和国的第三次国事访问。2014 年、2019 年，我曾两次在春天到访法国，同法国人民一道庆祝中法建交 50 周年和 55 周年。值此中法建交 60 周年之际，我再次踏上美丽的法兰西土地，倍感亲切。借此机会，我谨代表中国政府和中国人民，向法国政府和法国人民致以诚挚问候和良好祝愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为东西方文明的重要代表，中国和法国长期以来相互欣赏、相互吸引。法国启蒙思想家很早就开始研究中华文化，中国人民也对伏尔泰、狄德罗、雨果、巴尔扎克等法国文化巨擘耳熟能详。60 年前，中法两国突破冷战藩篱，建立大使级外交关系。60 年来，中法关系始终走在中国同西方国家关系前列，为国际社会树立了不同社会制度国家之间和平共处、合作共赢的典范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，中法关系保持高水平发展，航空、航天、核能、农食、绿色等领域合作不断取得新成果。两国在应对气候变化、保护生物多样性、完善全球治理等方面密切协调和配合。中法文化旅游年各项活动正在全面展开。中法关系发展不仅给两国人民带来了福祉，也为动荡不安的世界注入了稳定性和正能量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;访问期间，我将同马克龙总统就新形势下中法、中欧关系发展，以及当前重大国际和地区问题深入交换意见。我希望通过这次访问，巩固两国传统友谊、增进政治互信、凝聚战略共识、深化各领域交流合作，用历史的火炬照亮前行的路，创造中法关系更加美好未来，为世界和平、稳定、发展作出新的贡献。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27269111</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27269111</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 14:04:17 GMT</pubDate>
            <author>央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/570.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27269111_202405052204f3f535a3-7c5c-4728-80f1-a32dd9e7480a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>大国外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/570.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/567.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>澎湃 AI 晚新闻丨 2024 年 5 月 5 日</title>
            <description>今天是 2024 年 5 月 5 日，欢迎观看澎湃 AI 晚新闻：上海之跃圆满收官，中国马术运动迎新篇章；超 50 城推出住房「以旧换新」政策，一线城市跟进；金价跌了！报价重回 5 字头。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27269097</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27269097</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 13:52:28 GMT</pubDate>
            <author>澎湃要闻</author>
            <category>澎湃早晚报</category>
            <category>澎湃早晚报晚安湃</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/436.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/437.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>直播丨习近平抵达巴黎开始对法国进行国事访问</title>
            <description>当地时间 5 月 5 日下午，国家主席习近平乘专机抵达巴黎。应法兰西共和国总统马克龙邀请，国家主席习近平于 5 月 5 日开始对法国进行国事访问。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27269101</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27269101</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 13:49:03 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻导播，柳彦，直播信号，央视新闻</author>
            <category>习近平</category>
            <category>巴黎</category>
            <category>上直播</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/584.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/585.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>沉痛悼念！中国科学院院士、原浙江大学校长韩祯祥同志逝世</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/424.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;韩祯祥&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国共产党党员，中国科学院院士，著名的电力系统及其自动化专家，原浙江大学校长、电气工程学院教授韩祯祥同志因病医治无效，于 2024 年 5 月 4 日 8 时 52 分在杭州逝世，享年 94 岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「祖国需要我们建设，哪里需要我们，就到哪里去，我们的思想就是这样的。」这一生，韩祯祥教授都秉持着此般报国热忱，长期致力于电力系统及其自动化学科的前沿研究，用心培养技术人才，践行初心和使命，奉献在祖国最需要的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，让我们深切缅怀韩祯祥教授，走进他的报国故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;源自求学时代的报国热忱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩祯祥的报国热忱，源自求学时代。首先，将时钟拨回到 1947 年。在那个世事如晦、风雨飘摇的年代，抗战的硝烟才刚消散，内战又踏碎了安宁的生活。当时全国高等学府只有几十所，知名大学的招生名额更是极为有限，接受高等教育，对大部分学生来说就是「遥不可及的梦想」。但是，少年时代的韩祯祥怀着「为振兴中华而读书」的念头，奋力追逐着升学梦。就在这一年，17 岁的韩祯祥从杭州高级中学毕业，被清华、浙大两所名校同时录取，并在深思熟虑后迈入了求是园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大学前两年，韩祯祥是在解放前的蒋管区度过的。据他回忆，当时政府腐败、物价疯涨、民不聊生，学生们大多营养不良，不少患上了肺结核。积贫积弱的旧中国使韩祯祥痛心疾首，同时也坚定了他报国奉献的信念。除了在学业上孜孜以求，他更是积极投身革命斗争的洪流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1947 年 10 月，国民党保安司令部非法拘捕并杀害浙大学生自治会主席于子三。「于子三事件」激怒了浙大师生，更掀起了震动全国的大规模「反迫害」群众运动。为了伸张正义，也为了自由民主的新中国，抱着「战斗到底，宁死不屈」的决心，韩祯祥毅然投入了抗暴运动，跟同学们一起游行、演讲、散发申诉书，揭露当局迫害学生的罪行。在遭受到威胁、棒击后，仍始终坚守在斗争的最前线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「奉献祖国」是责任和使命&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「是祖国派我们出国学习世界上最先进的科学技术，回到中国尽快参加祖国建设就是我唯一的愿望。」韩祯祥曾两次远涉重洋学习和学术交流，「奉献祖国」是他时刻牢记在心的责任和使命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1957 年，韩祯祥去莫斯科动力学院电力系学习，并在 1961 年获副博士学位。每每回忆起在莫斯科动力学院的四年求学时光，最先进入他脑海的总是亲眼见到毛主席的那一幕。「1957 年，毛主席来莫斯科大学接见留学生，我也在场。他对我们这些留学生说：‘你们青年人是早晨八九点钟的太阳，世界是你们的，也是我们的，但归根结底是你们的’。听到这句话，当时心情特别激动，到现在还记得清清楚楚。」在那之后的半个多世纪里，这句话给韩祯祥源源不断地输送着前进动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1980 年，已是教授的韩祯祥到美国伦斯勒理工学院和能源部邦涅维尔电力局作访问学者。在那个时候，一贯注重理论与实践相结合的他认为，对于工科的学者来说，光学习理论知识是远远不够的，动手实践能力特别重要，因此主动申请去电力局访问，并参与了软件编写工作。由于工作完成得非常出色，电力局的领导把他参与编写的那套软件，再加上其他几套颇具实用价值的软件一起赠送给他。正是这些软件，对我国电力系统的研究与建设起到了巨大推动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;学科前沿开拓者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩祯祥长期致力于电力系统及其自动化学科的前沿研究，是我国电力系统及其自动化学科的理论、方法和新技术的主要研究创新者之一，对提高电力系统的安全经济运行作出了重要贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;60 年代起，他在原苏联及国内从事电力系统稳定性研究，参加了国内第一条高压输电线串联电容补偿的试验研究。1970 年代起，主持「交、直流电力系统建模、分析和控制的理论及方法的研究」，该项目成果获 1997 年国家自然科学奖三等奖。他是国内最早从事计算机在电力系统中应用的研究人员之一，在我国率先开发了整套电力系统工程应用软件，对提高电力系统的安全经济运行作出了重要贡献，其单独完成的研究成果「电力系统同时性故障分析方法及程序」获得 1986 年国家教委科技进步二等奖，其牵头完成的研究成果「电力系统潮流、暂态稳定及负荷预测计算方法及程序」获得 1988 年国家教委科技进步一等奖。他倡导和从事新的控制方法和人工智能在电力系统中的应用，其牵头完成的研究成果「电力系统中的人工智能研究」获得 1998 年教育部科技进步二等奖，研究成果「复杂非线性电力系统的稳定控制与智能优化理论与方法的研究」获得 2007 年国家自然科学二等奖（排名第三）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1951 年，韩祯祥从浙江大学电机工程学系毕业并留校任教，开始从事电力系统及其自动化专业的教学和科研工作，曾讲授《电力网及电力系统》《电力系统稳定》《电力系统非同期运行》《电力系统串联电容补偿》等课程。他出版著作和教材 8 册，发表论文 200 余篇，担任国内重要工具书「机械工程手册」和「中国电力百科全书」分卷的主编和副主编。1979 年至 1981 年期间担任浙江大学电机系主任，全力推进学科建设发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他积极推行教学改革，为我国电力系统及其自动化学科的创立与发展、高级工程技术人才的培养作出了重大贡献。曾获全国高等学校先进科技工作者称号、浙江省劳动模范称号、浙江省功勋教师称号、国家级教学成果奖一等奖等多项奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高教人才培养探索者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩祯祥还是高等教育人才培养的先行者和探索者。1984 年到 1988 年间，他任浙江大学校长，积极推行教育教学改革。在此期间，浙江大学竺可桢学院——原浙江大学（工科）混合班创办，开始了培养工科拔尖创新人才的积极探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当时，高中生保送直接进入高等学府还没有先例，浙大成为全国第一批自主招生的学校。在韩祯祥的支持下，混合班建立了一系列特殊人才的培养机制：实行竞争选拔制、严格淘汰制、推行导师制。以「起点高、内容新、能力强、着重培养创造欲」为指导思想，贯彻因材施教原则，培养基础厚实、思路开阔、有创新能力的德智体全面发展的工科人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过 30 余年的发展，作为学校针对优秀本科生实施「特别培养」和「精英培养」的荣誉学院，浙江大学竺可桢学院已经成为浙江大学教学改革的「试验田」、追求卓越教育的优质平台和特殊培养的重要基地，培养出了一批又一批战略性科学家、创新性工程科技人才、高科技创业人才及各界领袖人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1984 年在学校研究生院成立大会上，他提出「教育工作应从以培养本科生为主转入到培养本科生和培养研究生并重的轨道」，对研究生的招生、培养、管理各个环节进行一系列改革，建立了一系列严格的培养研究生的管理制度，加强思想教育，形成了「多渠道招生、多形式培养、全方位管理」的新格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论是学生时代参加爱国民主运动、学成归来报效祖国，还是潜心治学贡献才智、孜孜不倦教书育人，在韩祯祥的身上，我们始终能看到一个求是人的精气神、一个爱国者的奋斗情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题：《沉痛悼念！中国科学院院士、原浙江大学校长韩祯祥同志逝世》）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27269092</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27269092</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 13:39:49 GMT</pubDate>
            <author>浙江大学</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/428.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27269092_202405052140c5405a95-ade3-4a93-aaf6-14dc1d233380.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>韩祯祥</category>
            <category>浙江大学</category>
            <category>教育家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/428.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/429.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>宁夏吴忠一垃圾桶内发现弃婴：婴儿状况良好，警方立案调查</title>
            <description>&lt;p&gt;宁夏吴忠市公安局红寺堡区分局 5 月 5 日发布警情通报：5 月 2 日接群众报警，在红寺堡区红寺堡镇一垃圾桶内发现一名婴儿。接报后，民警迅速赶到现场处置，并将婴儿护送至红寺堡区人民医院照护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，婴儿健康状况良好。红寺堡公安局已受案调查，希望广大网民不信谣、不传谣，共同维护良好网络环境。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27268603</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27268603</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 13:32:49 GMT</pubDate>
            <author>「红寺堡公安」 微信公号</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/623/284.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27268603_202405052133d3016211-0575-4476-b3e8-88aa54086070.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>弃婴</category>
            <category>直击现场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/623/284.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/623/286.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>41℃高温下交警女儿强行宠爹</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;583425&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/ed81f524d51c4811a4567b79e28837eb/hd/20240505204107430e7574caf-dd24-44bf-b8c7-161397b0523e-4c72873b-35b1-4d53-2434-0928d12a7992.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/622/327.jpg&quot; data-duration=&quot;00:40&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1078&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;据新华社，近日，云南玉溪气温高达 41℃，交警杨建勇的女儿会考结束后，路过爸爸执勤的路口，拿出防晒喷雾，「不由分说」地对着爸爸的手上和脸上一顿「强行乱涂」。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27268816</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27268816</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 13:31:19 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻编辑：张兆亿，实习生：马成成，素材来源：新华社</author>
            <category>交警</category>
            <category>云南</category>
            <category>玉溪</category>
            <category>@所有人</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/622/327.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/622/328.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>女生五一假期制定学习计划：默默努力终会发光</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;583381&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/184895e683c94dc286d5102c93726952/hd/2024050515471811937f25c8c-0ac4-4819-8cde-e1ea1505c574-9ea3415a-b3f6-c3ba-d303-469864c4ddcd.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/595/292.jpg&quot; data-duration=&quot;00:46&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;近日，四川成都文理学院图书馆内坐满了在校学习的学生。冉同学因为家里都出去打工了，自己专门为假期制定学习计划表：每个人都有默默努力的时光，坚持下去总有一天会发光。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27266830</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27266830</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 13:30:12 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者：宫润泽，编辑：唐燕丽，素材来源：相关人士</author>
            <category>五一假期</category>
            <category>制定学习计划</category>
            <category>七环视频</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/595/292.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/595/293.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>习近平抵达巴黎，开始对法国进行国事访问</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 5 日 15 时 40 分许，国家主席习近平抵达巴黎，开始对法国进行国事访问。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27269095</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27269095</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 13:25:31 GMT</pubDate>
            <author>新华社客户端</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/423.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27269095_2024050521580aaca41e-e46d-4f6b-a557-a3abd8698af6.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中法</category>
            <category>大国外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/423.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/626/420.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>韩外交部：韩中日正就本月底举行三国领导人峰会进行最后协调</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/612/70.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;据环球网报道，韩国外交部 4 月曾表示，韩日中领导人峰会举行时间正在进行最后的协调阶段。韩媒问及中方安排，外交部发言人毛宁 4 月 11 日在例行记者会上表示，中方重视中日韩合作，我们希望三方共同为举行领导人会议创造条件，我们也愿意就筹备领导人会议与韩国和日本保持沟通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据韩联社报道，韩国外交部 5 月 4 日消息，韩中日三国正就本月 26 日至 27 日在首尔举行三国领导人会议进行最终协调，有望不日公布日程安排。韩国作为此次中日韩领导人会议的主席国，与中日两国进行了沟通协调。据日本时事通信社报道，此次中日韩领导人峰会预计就六个领域的相关议题进行讨论，包括人员交流、经济和贸易、公共衞生方面的合作，和平与安全保障，并将致力于发布成果文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若此次中日韩领导人峰会举行，将是三国时隔 4 年 5 个月再次举行峰会。最近一次峰会于 2019 年 12 月在中国成都召开。据外交部网站，在去年 11 月的中日韩外长会上，三方同意为中日韩领导人会议创造条件，加紧相关筹备工作。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27267715</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27267715</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 13:23:32 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，南博一</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/612/161.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27267715_20240505212379f6b05f-7c78-45e3-ab79-b6fe2e347b26.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中日韩领导人峰会</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/612/161.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/612/162.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>民政部：加强低收入人口认定和动态监测工作</title>
            <description>&lt;p&gt;民政部日前印发通知，要求各地加强低收入人口认定和动态监测工作，进一步加强低收入人口动态监测和救助帮扶，更好发挥社会救助「保基本、防风险、促发展」功能作用，织密扎牢民生兜底保障安全网。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全面开展低收入人口认定工作。&lt;/strong&gt;各地要在做好最低生活保障对象、特困人员认定工作的基础上，全面开展最低生活保障边缘家庭、刚性支出困难家庭认定工作。以县（市、区、旗）为单位，在申请家庭自主申报的同时，用好主动发现机制，充分发挥「大数据+铁脚板」作用，对不符合最低生活保障条件，但家庭人均收入低于当地最低生活保障标准 1.5 倍，且家庭财产状况符合当地相关规定的家庭，认定为最低生活保障边缘家庭；对家庭人均收入低于上年度当地居民人均可支配收入，家庭财产状况符合当地相关规定，且医疗、教育等必需支出占家庭总收入比例超过当地规定比例的家庭，认定为刚性支出困难家庭。认定对象信息要及时上传低收入人口数据库。各地要根据申请家庭实际生活状况开展低收入人口认定工作，防止和避免采用「虚拟收入」等方式认定对象、实施救助帮扶。认定最低生活保障边缘家庭和刚性支出困难家庭，要准确把握认定与实施救助帮扶的关系，从保护申请家庭个人隐私出发，坚持「谁救助谁公示、救助谁公示谁」，在全面开展认定工作的基础上，会同相关部门分类实施救助帮扶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;强化低收入人口动态监测。&lt;/strong&gt;各地要以「防风险」为目标，逐步扩大监测范围，在做好最低生活保障对象、特困人员、最低生活保障边缘家庭、刚性支出困难家庭监测的基础上，将防止返贫监测对象，不符合最低生活保障、特困人员救助供养条件的申请对象，退出最低生活保障、特困人员救助供养不满两年的对象以及当地政府认定的其他困难人员等更多有潜在困难或风险的低收入人口，全部纳入低收入人口动态监测信息平台，强化分层管理、动态监测。要积极拓展居民家庭经济状况核对内容，根据工作需要，逐步增加核对数据项；进一步拓展低收入人口动态监测信息平台功能模块，增设劳动能力、劳动条件、劳动意愿以及饮水安全、住房安全等标签，强化相关数据运用；健全监测预警指标体系，完善医疗支出、就学、残疾等预警指标，做到实时监测、及时预警。要按照分层管理、动态监测、因需推送、结果反馈的工作流程，及时将低收入人口医疗、教育、住房、就业、产业帮扶等需求信息推送相关部门，统筹协调相关部门及时反馈救助帮扶信息，形成「一户（人）一条救助帮扶链」的闭环管理机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加强政策宣传，合理引导预期。&lt;/strong&gt;各地要在大力宣传社会救助政策的同时，加强对低收入人口动态监测工作以及分层分类社会救助体系的宣传，让群众广泛知晓实施低收入人口动态监测对于有效防范风险、缓解生活困难的积极作用，了解基本生活救助、专项社会救助以及其他救助帮扶政策措施的申请条件、救助内容等，合理引导群众预期。要注重发挥基层党组织作用，教育引导有劳动能力的低收入人口自强自立，激发内生动力，通过就业、产业帮扶等措施实现脱困解困。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27268319</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27268319</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 12:40:15 GMT</pubDate>
            <author>李玉梅/央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/617/430.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27268319_202405052040ea755a18-3c7b-40c5-bfd3-1c42909b2d97.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>低收入人口</category>
            <category>中国政库</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/617/430.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/617/431.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>「五一」期间上海线上线下消费超 530 亿元，境外游客客流同比增 62%</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/614/536.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 5 月 4 日，上海迪士尼乐园。视觉中国，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五一长假期间，上海迎来一股消费热潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 5 日，上海市商务委发布消费市场大数据实验室（上海）监测数据，节日期间（4 月 30 日-5 月 4 日），全市线上线下共计消费 530.3 亿元。其中，线上消费 235.4 亿元，比 2023 年同期增长 8.3%。监测的 35 个商圈进店客流总量 2569 万人次，比 2023 年同期增长 5.4%。境外游客客流超 10 万人次，比 2023 年同期增长 62.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「五一」假期期间，节前刚上线的「上海市促消费活动宣传平台」小程序汇聚全市精彩活动，每日推动活动近 200 场，满足市民、游客购物需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;各大商圈人潮涌动，线上消费增长明显&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据银联商务大数据监测数据，节日期间，全市线下消费 308.1 亿元。其中，外来消费 149.0 亿元，占全市线下消费比重近半，较 2023 年同期增长 0.7%；消费人次 1448.6 万人次，较 2023 年增长 9.1%。江苏游客消费人次占比最高，达到 20.2%，与浙江、安徽、山东和北京排名外来消费占比的前 5 位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据抽样调查 200 家零售和餐饮企业数据，节日期间，长宁龙之梦购物中心、虹桥天地、静安大悦城、蟠龙天地、松江印象城、LCM 置汇旭辉广场、凯德虹口商业中心、世纪汇广场、上海环球港、恒隆广场、复地活力城、松江万达广场等样本销售额增速均超 10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;商旅文体展联动，打造沉浸式购物环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;节日首日，「2024 上海国际咖啡文化节」在徐汇滨江开幕，绵延 1.5 公里的滨江岸线汇集咖啡市集、老字号品牌、体育赛事、演艺演出等跨界内容，让市民游客在「咖啡+万物」的新型消费集市中，品味美好生活，日均接待游客超 10 万人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐家汇商圈联动米哈游、腾讯等推出「星梦偕游」「夏日热恋·爱在徐汇」主题展，通过海派文化与现代风格的结合，为广大玩家带来一场打破「次元壁」的美妙玩乐及购物体验，节日累计客流超 215 万人次，同比 2023 年增长超 17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南京路商圈的公交 20 路变身移动步行街，在车身和车厢集中展示真老大房、稻香村、邵万生等老字号经典元素，部分老字号还延长营业时间，带动销售额不同程度增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄浦区加强外滩枫径、思南公馆、外滩源、新天地等载体地标深度联动，呈现「外滩精酿啤酒节」「思南夜派对」 「FOUND158 夜生活节」等活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虹口区结合苏州河夜游项目，打造北苏州路商旅文 IP 市集活动，北外滩商圈节日期间销售额大涨 53.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前滩商圈打造「Let&#39;s Bond Well&amp;nbsp;趁心聚生活」国际文化艺术主题活动季，通过社群活动、合作展览、舞蹈快闪等形式，将法国、美国、西班牙等多个国家多元文化串联，构建一场热情与摩登的「世界文化交流舞会」，打造「国际艺术生活方式」新地标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「金山城市沙滩国际烟花秀」如期而至，5 月 2 日上演中国、比利时主题，5 月 4 日上演巴西、马来西亚主题，同时举办的浪花集市和「浪花奇妙日」表演秀为游客增添更多欢乐趣味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首发经济活力焕发，全球好物齐聚上海&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;节日前夕， 逾 200 家首店旗舰店登陆上海消费市场，近 300 个国内外品牌举办首发、首秀、首展活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南京路步行街 ANIPLEX（安尼普）、animate 书店+咖啡、GuGu Home 的全国首店落户「二次元打卡圣地」百联&amp;nbsp;ZX&amp;nbsp;创趣场后，吸引众多外地游客，5 月 1 日当日商场客流超 8 万人次，当天实现销售额近 600 万元。进博集市城市会客厅亮相南京路步行街，打造 25 个国别主题馆，引入 5000 余款进博同款和国别特色商品，打造上海进博消费的国别文化打卡地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虹桥国际中央商务区开启「虹桥 GO&amp;nbsp;购全球」购物节，举办「多彩丝路，汇聚万国」主题集市、世界名车展等活动。宝山区开展首届「乐邮宝山」港口音乐会，邀请上海音乐学院交响乐团、上海爱乐乐团等知名乐队来到滨江带沿线区域路演，提升邮轮产业的知名度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;绿色消费引领风尚，以旧换新热情高涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;节日期间，绿色智能家电补贴商品交易量 1.6 万单，销售额 1.3 亿元，比平时周末增长 40%。淮海路商圈积极响应绿色消费季活动，联合古今内衣、金辰、红房子西菜馆等老字号、老品牌和商圈品牌企业共同推出以旧换新活动，推广绿色消费概念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嘉定区举办 2024 嘉定汽车消费节，联合众多车企推出购车享万元补贴、现金折扣、保值回购等不同主题优惠举措，为消费者提供看车、选车、试车、购车一站式服务，打造汽车产业消费品牌特色。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27267898</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27267898</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 12:15:01 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻高级记者，邹娟</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/614/540.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27267898_2024050520151487b344-2c45-4be5-aa4a-6881f29e4fdb.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>五一节假日</category>
            <category>消费</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/614/540.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/614/541.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>哈马斯领导人寻求全面停火，以色列总理称不会撤军</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/614/153.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;伊斯梅尔·哈尼亚（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据半岛电视台当地时间 5 月 5 日消息，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）政治局领导人伊斯梅尔·哈尼亚在一份声明中表示，哈马斯寻求达成全面停火，以结束加沙地带冲突，确保以色列从加沙撤军，并达成被扣押人员交换协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间 5 月 5 日，以色列总理内塔尼亚胡发表声明。声明中，内塔尼亚胡称以色列不能接受巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）提出的全面结束加沙地带冲突以达成停火协议的要求。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;557&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/614/158.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;以色列总理内塔尼亚胡&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，以色列不会从加沙地带撤军，以方不接受哈马斯在加沙重建军事基础设施。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27268288</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27268288</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 12:10:56 GMT</pubDate>
            <author>张卓雅/央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/614/533.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27268288_202405052011c49204a9-69c2-4462-875c-8e9e9ea16a03.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴以</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/614/533.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/614/530.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>比亚迪 4 月销量超 31 万辆同比增 49%，出口增 176% 至 4 万辆</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/604/276.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 4 月 28 日，济南起步区的比亚迪汽车工业园。大批新车源源不断从厂区车间生产出来，停车场新车阵列十分宏大。 视觉中国，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比亚迪 4 月销量表现依旧平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 5 日，比亚迪（002594）披露的 4 月产销快报显示，比亚迪 4 月新能源汽车销量 31.32 万辆，去年同期销量为 21.03 万辆，同比增长 49%；今年 3 月份比亚迪销量为 30.24 万辆，表现平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就全年来看，今年 1-4 月，比亚迪累计销量为 93.95 万辆，同比增长 23.24%。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/604/239.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;分品牌来看，4 月份，王朝网和海洋网依然是比亚迪的销量担当。王朝网销量达 15.87 万辆，海洋网销量为 13.9 万辆，二者合计销量达 29.79 万辆；腾势品牌销量达 1.11 万辆；高端品牌仰望的销量为 952 辆；方程豹销量达 2110 辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比亚迪海外销量依旧十分亮眼，4 月海外销量为 4.1 万辆，同比增长 176.6%，全年累计达到了 13.89 万辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据比亚迪日前刚披露的第一季度财报，比亚迪在 2024 年第一季度实现营业收入 1249.4 亿元，同比增长 3.97%；净利润 45.69 亿元，同比增长 10.62%。销量方面，比亚迪第一季度累计销售新能源汽车 62.6 万辆，同比增长 13.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入 2024 年以来，比亚迪已经成为车市价格战的最大推手。2024 年春节结束后，比亚迪的主力车型汉、唐、秦、元等悉数推出低价版本，降幅普遍达数万元。主力车型大幅度降价并未对比亚迪的利润造成明显影响。财报显示，比亚迪第一季度毛利率仍高达 21.9%，同比增长 4 个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海通证券在研报中指出，考虑到经济型车主对补贴的敏感度高，判断比亚迪将受益于以旧换新政策的推动，叠加出海和高端化推进，预计公司 2024 年新车销量约 378 万台，同比增长 25%。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27267582</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27267582</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 10:14:17 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，吴遇利</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/604/278.jpeg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27267582_2024050518141a2c72cd-79f9-4761-a759-12e9b3689dc8.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>比亚迪</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/604/278.jpeg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/604/279.jpeg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>超 50 城推住房「以旧换新」政策：一线城市跟进，部分城市回购旧房用作保障房</title>
            <description>&lt;p&gt;住房「以旧换新」的城市仍在增加，澎湃新闻统计，截至目前，至少 52 个城市推出「以旧换新」相关政策。就城市量级而言，上海深圳已经加入，广州则是「正向开发商摸查、收集相关意向」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就形式而言，「以旧换新」的途径也更丰富，主要涉及四类。最初的模式为，提前锁定新房房源并优先出售旧房的「代售购新」模式；二是回购方式，有城市用财政补贴鼓励房企收购旧房以达到卖新的效果、国企收购用作保障房、政府收购用作安置房；三是，为活跃购房市场，部分城市专门出台「以旧换新」的配套措施，给予购房者专属优惠、定向取消「限售」等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最为独特的当属「肇庆」模式，无需卖房即可「换新」。具体而言，在「以旧换新」的基础上，广东省肇庆市首次提出「旧转保」，即存量房屋持有人可以通过「旧转保」的形式交由政府统租，由此获得政府指定机构支付的一定年限租金，并将其全部用于购买商品房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一线城市跟进「以旧换新」，仍以「代售购新」为主&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海跟进「以旧换新」。5 月 3 日，上海市房地产行业协会、上海市房地产经纪行业协会积极响应第五届上海「五五购物节」，联合倡议在本市发起商品住房「以旧换新」活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次「以旧换新」活动，主要针对计划出售二手住房并购买新房的购房居民。购房居民先与房地产开发企业达成购买新房的意向，再由房地产经纪机构优先推动其旧房交易，旧房成功出售后按约定完成新房交易。首批参加倡议的房地产开发企业 20 余家，房地产经纪机构近 10 家。首批参加倡议的项目 30 余个，主要分布在嘉定、松江、青浦、奉贤、临港等区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参加「以旧换新」活动的房地产开发企业承诺，在一定期限内，旧房未成功出售的，购房居民可以无条件「退房退款」；房地产经纪机构承诺，对购房居民的旧房「全城推、优先卖」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此之前，深圳已经行动，模式与上海类似。据深圳新闻网 4 月 23 日消息，深圳市房地产业协会与深圳市房地产中介协会联合发起商品住房「换馨家」活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次「换馨家」活动鼓励房地产开发企业和中介机构积极参与，与计划出售二手商品住房并购买新建商品住房的购房居民签署协议。房地产开发企业对换房人意向购买的新房设定一定期限的「解约保护期」；中介机构则将优先推动换房人旧房交易，缩短交易周期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在协议约定的期限内，如果旧房成功售出，开发企业和换房人将按约定继续完成新房交易手续。若旧房未能在约定期限内售出，开发企业和换房人则按约定解除协议并无条件退款，换房人无需承担任何违约责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海和深圳的模式均为「代售购新」，即购房者先选定新建商品住房与开发企业签订新建商品住房 (「放心买」) 认购协议，与经纪机构签署二手住房 (「优先卖」) 协议，明确意向买进和售出房源。若二手住房在约定时间内售出，则购房者按约定流程办理新建商品住房购买手续；若二手住房在约定时间内未售出，则开发企业按约定退还新建商品住房认购金，购房者无需承担违约责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，上海和深圳均倡导房地产开发企业和中介机构为换房人购买新房提供购房价款、佣金等专属优惠方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;房地产市场「以旧换新」，广州跟不跟？广州市有关协会负责人接受羊城晚报记者采访时表示，目前正向开发商摸查、收集相关意向，也正在探索可操作性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「以旧换新」模式——回购&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「代售购新」之外，目前主流的「以旧换新」模式还包括回购和政府提供补贴等政策支持两种模式。回购又分为得以出售新房的房企回购购房者手中的二手房、国企收购用作保障房、政府收购用作安置房等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;房企回购，甚至可获财政补贴。以浙江省嘉兴市海宁市为例，2023 年 9 月 27 日至 2024 年 9 月 26 日期间，鼓励房企购买意向购房人的存量房，对房企购买存量房的，给予企业总购房款 2% 的财政补贴。此外，安徽省宣城市宁国市的「以旧换新」政策要求，支持开发企业将闲置房屋转型为「共享公寓」，创造新的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有城市提出，国企收购用作保障房。江苏省连云港发文称，探索「卖旧换新」新方式，对已出让未建设含有配建保障性住房的开发项目，允许缴纳保障性住房易地建设费，由国企平台限期收购「卖旧」的房屋作为保障性住房或人才房使用，保障「换新」无后顾之忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另有一种回购方式为政府回购用作安置房，该方式基本将「以旧换新」与城中村改造、房票等政策结合。以四川南充市为例，鼓励属地人民政府在推进城市危旧房改造、城中村改造、城镇老旧小区改造的过程中，采取「以旧换新」「购房券救助」和「现金救助」等模式，在充分尊重群众意愿基础上拆除危旧房，通过发放「房票」等方式实施安置，也可购买存量商品住房作为安置房源，满足群众多样化需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;肇庆模式——无需卖房，一次性获取一定年限的租金以购买新房&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 30 日，广东省肇庆市住房和城乡建设局、肇庆市财政局等 7 部门联合印发了《肇庆市促进房地产业高质量发展若干措施》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肇庆提出鼓励住房「旧换新」「旧转保」。将全市公积金增值收益的 50% 以上用于支持筹集建设保障性租赁住房和公租房。制定支持购买改善性住房并推动旧房转保障性住房有关办法，鼓励有改善住房需求的市民群体，将本人或直系亲属持有的可用于出租的商品住房，自愿申请纳入保障性住房房源，经属地住房保障部门审核后，符合条件的，由属地政府委托的机构（简称「实施部门」）参考市场价格一次性支付一定年限的租金进行统租。申请人的全部租金收益用于新购肇庆市行政区域范围内的新建商品住房。实施部门统租后的房屋用于本辖区保障性租赁住房或公租房运营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政府给予补贴、税收优惠等政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最为普遍的是税收优惠。据《财政部税务总局住房城乡建设部公告 2023 年第 28 号》，自 2024 年 1 月 1 日至 2025 年 12 月 31 日，对出售自有住房并在现住房出售后 1 年内在市场重新购买住房的纳税人，对其出售现住房已缴纳的个人所得税予以退税优惠。其中，新购住房金额大于或等于现住房转让金额的，全部退还已缴纳的个人所得税；新购住房金额小于现住房转让金额的，按新购住房金额占现住房转让金额的比例退还出售现住房已缴纳的个人所得税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有城市通过发放购房补贴，鼓励「以旧换新」。其中，山东省日照市因为给予 20% 的购房款补贴备受关注。今年 3 月，日照市发文称，支持房地产开发企业开展「以旧换新」业务，收购的存量住房可以采取办理转移预告登记的方式完成二手房买卖流程。开发企业已足额支付二手房收购款项，后续二手房再出售时，对&lt;strong&gt;二手房购房人给予房款 20% 的购房优惠券补贴&lt;/strong&gt;。二手房售房时间可参考不动产登记部门转移登记或转移预告登记时间；「以旧换新」购房时间以新建商品房网签备案时间为准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类似的还有，湖北襄阳的政策显示，对出售原有住房并在半年内购买新建商品住房或购买新建商品住房后至房屋交付前出售原有住房的纳税人，对已缴纳的增值税按计税价格的 1.5% 给予补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;定向取消「限售」。以江苏省无锡市为例，5 月 1 日，无锡市发文称，将加大「卖旧买新」支持力度。凡是在 2023 年 1 月 1 日后，在市区范围内出售自有住房，并于 2024 年 5 月 1 日起在市区范围内购置新建商品住房的家庭，给予政策支持。支持政策包括，对购买新建商品住房的家庭，出售的原有住房可不受「在取得不动产权证 2 年内不可转让」的限制，按「先买后卖」顺序「卖旧买新」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有城市给予公积金方面的支持政策。安徽省宣城市提出，「以旧换新」置换购房人及其直系亲属符合住房公积金提取、贷款相关条件，可申请使用住房公积金。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27266911</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27266911</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 09:23:50 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，庞静涛</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/595/483.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27266911_202405051724f89aae4f-da6f-45ab-9702-acd92dde8b92.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>住房以旧换新</category>
            <category>地产界</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/595/483.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/595/484.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>今晚上海地铁 2、17 号线加开定点加班车，分别至次日 2 点、0 点</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;疏散交通枢纽夜间客流&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;今晚 2、17 号线加开定点加班车&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为应对铁路临时加开，做好虹桥火车站夜间列车集中到达大客流疏散工作， &lt;strong&gt;今晚，地铁 2 号线加开定点加班车加开至次日 2 点&amp;nbsp;，地铁 17 号线加开定点加班车加开至次日 0 点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 号线定点加班车始发站虹桥火车站站，终点站龙阳路站，中途停靠虹桥 2 号航站楼站、淞虹路站、中山公园站、静安寺站、人民广场站及世纪大道站。其中除始发站虹桥火车站站及虹桥 2 号航站楼站可上下客，其余各停靠站都只能下客，途经换乘站不可换乘。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/602/117.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;地铁 17 号线定点加班车始发站虹桥火车站站，终点站朱家角站。加班车沿途仅停靠徐泾北城站、汇金路站、漕盈路站、朱家角站（终到站），其余车站跳停。停靠车站中，虹桥火车站站（始发站）办理上客,其余车站只下不上。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/602/118.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;另，3 号线上海火车站站往上海南站站方向 5 月 6 日首班车提前至 5:50。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原题为《返程提醒：今晚地铁 2、17 号线加开定点加班车》）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27267376</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27267376</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 08:49:26 GMT</pubDate>
            <author>「上海地铁 shmetro」微信公号</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/602/334.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27267376_202405051649dc959e63-a267-4db1-8d92-f30263ed5b0f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>上海地铁</category>
            <category>加班车</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/602/334.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/602/335.png"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>