<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新闻 - 首页头条 - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>i@diygod.me (DIYgod)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新闻</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Fri, 03 May 2024 15:08:17 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>1</ttl>
        <item>
            <title>人民日报社论：为推进中国式现代化贡献青春力量——纪念五四运动一百零五周年</title>
            <description>&lt;p&gt;新华社北京 5 月 3 日消息，5 月 4 日出版的人民日报将发表社论，题为《为推进中国式现代化贡献青春力量 ——纪念五四运动一百零五周年》，全文如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;神州大地，草木葳蕤、生机盎然。今天是五四青年节，也是五四运动 105 周年纪念日。我们向全国广大青年致以节日的祝贺，缅怀五四先驱崇高的爱国情怀和革命精神，以更好地弘扬五四精神，激发复兴力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1919 年爆发的五四运动，是中国近现代史上具有划时代意义的一个重大事件，以磅礴之力鼓动了中国人民和中华民族实现民族复兴的志向和信心。在纪念五四运动 100 周年大会上，习近平总书记高度评价五四运动「是一场以先进青年知识分子为先锋、广大人民群众参加的彻底反帝反封建的伟大爱国革命运动，是一场中国人民为拯救民族危亡、捍衞民族尊严、凝聚民族力量而掀起的伟大社会革命运动，是一场传播新思想新文化新知识的伟大思想启蒙运动和新文化运动」。这场伟大运动，推动了中国社会进步，促进了马克思主义在中国的广泛传播，促进了马克思主义同中国工人运动的结合，为中国共产党成立做了思想上干部上的准备，在近代以来中华民族追求民族独立和发展进步的历史进程中具有里程碑意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;青年兴则国家兴，青年强则国家强。五四运动以来，在中国共产党领导下，在爱国、进步、民主、科学的五四精神激励下，一代又一代中国青年接续奋斗、凯歌前行，用青春之我创造青春之中国、青春之民族，谱写了中华民族伟大复兴进程中激昂的青春乐章。进入新时代，从广袤田畴到企业车间，从科研一线到风雪边关……广大青年不惧风雨、勇挑重担，用青春的激情奏响了「清澈的爱、只为中国」的时代强音，用青春的行动践行了「请党放心、强国有我」的铮铮誓言，让青春在实现中华民族伟大复兴的中国梦中绽放异彩。实践充分证明，新时代的中国青年是好样的，是堪当大任的！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;党的二十大擘画了以中国式现代化全面推进强国建设、民族复兴伟业的宏伟蓝图。习近平总书记强调：「实现强国建设、民族复兴宏伟目标，需要全党全国各族人民包括广大青年团结一致、全力以赴，继续爬坡过坎、攻坚克难。」越是接近民族复兴的目标，越不能懈怠，越要加倍努力，越要动员广大青年为之奋斗。「明天的中国，希望寄予青年。」作为整个社会力量中最积极、最有生气的力量，新时代中国青年要把握历史机遇、担负时代使命，志存高远，脚踏实地，挺膺担当，用青春的能动力和创造力激荡起民族复兴的澎湃春潮，为推进中国式现代化贡献青春力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「人生万事须自为，跬步江山即寥廓。」生逢其时、重任在肩，新时代中国青年要矢志创新创造，有敢为人先的锐气，有上下求索的执著，努力在改革开放中闯新路、创新业，在科技创新中挑大梁、当主角，让青春在创新创造中闪光；要勇于砥砺奋斗，做走在时代前列的奋进者、开拓者、奉献者，让青春在实现民族复兴的赛道上奋勇争先；要坚持知行合一，注重在实践中学真知、悟真谛，在经风雨、见世面中长才干、壮筋骨，练就担当作为的硬脊梁、铁肩膀、真本事，让青春在党和人民最需要的地方绽放绚丽之花。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平总书记强调：「新时代中国青年对先辈最好的告慰，对历史最大的负责，就是坚定走好新时代的长征路。」新征程上，更加紧密地团结在以习近平同志为核心的党中央周围，全面贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想，深刻领悟「两个确立」的决定性意义，增强「四个意识」、坚定「四个自信」、做到「两个维护」，把自己的理想同祖国的前途、把自己的人生同民族的命运紧密联系在一起，做新时代的奋斗者、五四精神的传承者，新时代中国青年一定能在推进中国式现代化的生动实践中放飞青春梦想，不断谱写无愧于前辈、无愧于时代、无愧于人民的壮丽篇章。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27256539</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27256539</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 13:48:04 GMT</pubDate>
            <author>新华社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/433/401.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27256539_2024050321489ae565b5-b8a3-48b2-9e5b-daff7d5aa5d1.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>人民日报社论</category>
            <category>舆论场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/433/401.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/433/402.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>公安部交管局：「五一」假期即将进入返程高峰</title>
            <description>&lt;p&gt;「五一」假期第三天，全国主要高速公路和国省道干线公路流量保持高位运行。各地公安交管部门针对假期交通出行规律特点，加强重点路段疏导管控，严查突出交通违法行为，强化交通安全预警提示，全力保障道路交通安全顺畅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计明天开始，各地将陆续进入假期返程高峰，高速公路、国省道干线公路交通流量将普遍处于高位。据中央气象台预报，「五一」假日后期（3 日至 5 日），贵州中东部及江汉南部、江淮、江南、华南等地将有大范围强降雨和强对流天气过程，湖南、江西、广西、广东等地部分地区有暴雨或大暴雨，并伴有短时强降雨、雷暴大风或冰雹等强对流天气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公安部交管局提醒广大驾乘人员，假期驾车返程前要密切关注路况信息、天气预报，做好出行规划，合理安排出行时间、路线，做到安全行车、文明驾驶，坚决杜绝超速、超载、超员和疲劳驾驶。返程交通流量大，遇有排队拥堵，请勿加塞、争道、抢行，确保通行秩序。遇到强降雨、强对流天气，要注意控制车速、保持车距，注意观察周边环境，避免急加速、急刹车、急变道。乘坐客运车辆返程，要到正规客运场站，切勿乘坐非法营运客车，切勿乘坐超员车辆，乘车务必全程系好安全带。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27257323</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27257323</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 13:47:38 GMT</pubDate>
            <author>「公安部交通管理局」微信公号</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/443/955.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27257323_2024050321479afb52cb-fe37-41ec-95e0-a600e7a6f23c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>公安部交管局</category>
            <category>绿政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/443/955.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/443/956.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>4 月深圳二手房网签再次突破荣枯线，低于参考价成交的房源占比上涨</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/422/388.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;深圳。视觉中国，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;继 3 月小阳春后，4 月深圳二手房网签再超 5000 套，维持荣枯线水平。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/422/307.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;乐有家研究中心根据深圳市房地产中介协会数据监测，4 月，深圳二手房录得合同量（网签）5094 套，环比下跌 2%，但维持住了荣枯线水平，同比上涨 36%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另根据房地产信息平台的数据，4 月深圳二手住宅过户量为 4171 套，环比上涨 9%，同比上涨 31%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乐有家研究中心指出，2-3 月的市场成交陆续在 4-5 月过户，因此过户数据表现较佳。不过，4 月的网签及过户量数据表现尚可，但乐有家门店二手成交及带看数据在 4 月末出现下滑态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据乐有家研究中心监测数据，上周（4.22-4.28）深圳乐有家门店二手成交量出现下滑，跌幅超 15%，二手看房量环比减少 10%，政策边际效应减弱，再加上 3 月及 4 月上旬众多需求集中释放，4 月底市场活跃度走弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从区域过户成交方面来看，除盐田环比下跌外，其他区均维持上涨态势。龙岗依旧是二手房里的「老大哥」，过户 952 套，环比上涨 3%；福田过户 780 套，环比上涨 11%；南山过户 665 套，环比上涨 11%。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/422/303.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;从价格来看，乐有家研究中心数据显示，4 月成交的二手房源里，低于参考价成交的占比再次上涨，从 3 月的 81.4% 上涨至 83.3%。其中低于参考价 20% 的占比上涨明显，从 3 月的 20.4% 涨至 29.1%，涨幅高达 8.7 个点。说明房源成交价低于参考价的差值越来越大，购房者的买房成本显著降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成交总价方面，300 万-500 万元仍然是市场交易主流，占比超 34%；800 万-1000 万元区间占比从 6.8% 提升至 8.6%，可见部分改善客群在 4 月入市助推了高总价房源的成交。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，业主报价在 4 月继续下滑，进入 6 字头。4 月，乐有家网最新二手房挂牌均价为 6.95 万元/平方米，一年时间跌幅 9%。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/422/304.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;从新房来看，3 月深圳新房市场迎来一大波项目预售，抢占小阳春。因此 4 月预售量自然下滑，预售套数及面积均呈现跌幅。乐有家研究中心监测数据显示，4 月深圳全市新房住宅预售 5507 套，环比下跌 42%；预售面积 46.5 万平方米，环比下跌 47%。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/422/305.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;截至 4 月 30 日，深圳全市预售新房去化周期为 24.9 个月，近 3 个月去化周期维持在 24-25 个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从成交来看，4 月深圳一手住宅预售成交 2355 套，环比上涨 5%，但同比下跌 33%。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/422/306.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;乐有家研究中心指出，今年以来新房市场表现均不如二手房市场，去库存压力较大。4 月相关主管部门官宣以旧换新活动「换馨家」的落地，一定程度上可以促使二手房市场联动新房市场，从而带动整体活跃。此外，4 月 30 日中共中央政治局会议上再次提到「因城施策」，要统筹研究消化存量房产和优化增量住房的政策措施，抓紧构建房地产发展新模式，促进房地产高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;针对近期市场传出「五一」之后深圳将取消福田、南山之外区域的限购政策，同时取消 5 年的增值税，满 3 年即可免征的消息。澎湃新闻通过深圳 12345 咨询，深圳市住房和城乡建设局表示，相关政策信息以市住房建设局官方公布为准。&lt;/strong&gt;市住房建设局将结合房地产市场实际情况，在深圳市委、市政府领导下，因城施策用好政策工具箱，更好满足居民刚性和改善性住房需求，促进深圳房地产市场平稳健康发展。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27255946</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27255946</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 13:47:08 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，计思敏</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/422/385.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27255946_2024050321475b1dfaab-9dc4-466e-9f72-2eefc7d57483.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>深圳</category>
            <category>房地产</category>
            <category>地产界</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/422/385.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/422/386.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>广东阳江：买新房最多可领 3000 元消费券，适度放宽商品房销售价格管理</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/163/685.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;广东省阳江市江城区俯瞰。&amp;nbsp;&amp;nbsp;视觉中国资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据广东省阳江市人民政府网站 4 月 29 日消息，阳江市住房和城乡建设局等五部门联合发布关于印发《阳江市关于进一步促进房地产市场平稳健康发展若干措施》的通知，涉及公积金贷款、税收等 26 项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;发放购房消费券、实施税收优惠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文件提出，实行阶段性购房发放消费券活动。自本措施发布之日起至 2024 年 12 月 31 日，在阳江市购买新建商品房并完成契税缴纳后，&lt;strong&gt;每套房屋可按购房合同金额的千分之三申请领取消费券（四舍五入至百位），可领取的消费券最多为 3000 元。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;落实个人所得税优惠政策。自 2022 年 10 月 1 日至 2025 年 12 月 31 日，按规定对出售自有住房并在现住房出售后 1 年内在本市重新购买住房的纳税人，对其出售现住房已缴纳的个人所得税予以退税优惠。其中，新购住房金额大于或等于现住房转让金额的，全部退还已缴纳的个人所得税；新购住房金额小于现住房转让金额的，按新购住房金额占现住房转让金额的比例退还出售现住房已缴纳的个人所得税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;实行「认房不认贷」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实行「认房不认贷」住房信贷政策。居民家庭（包括借款人、配偶及未成年子女）申请贷款购买商品住房时，家庭成员在拟购房当地名下无成套住房的，不论是否已利用贷款购买过住房，银行业金融机构均按首套住房执行住房信贷政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;优化个人住房商业贷款中住房套数认定标准。居民家庭住房套数，是以拟购房当地不动产登记机构查询的《不动产登记资料查询结果证明》显示的居民家庭各成员合计总商品住房套数进行核算，农村宅基地住房、自建房不计入住房套数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施行住房套数认定新标准。2023 年 10 月 23 日起，如果缴存人家庭在本市无住房，全国范围内第一次使用公积金贷款，按照首套住房贷款政策执行；如果缴存人家庭首次公积金贷款已结清，且在本市名下无住房的，全国范围内第二次使用公积金贷款，可按照首套住房贷款政策执行；施行农村宅基地住房不纳入家庭住房套数认定范围。缴存人申请住房公积金贷款的，即使名下有一套（或以上）农村宅基地住房，仍可按照家庭第一套住房享受公积金贷款政策优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面向全国范围全面开展住房公积金异地个人住房贷款业务。职工在就业地缴存住房公积金，在阳江市购买自住住房的，可申请住房公积金个人住房贷款，借款申请人和配偶户籍地不受限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;允许分期缴纳土地款&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;允许分期缴纳土地出让价款，缓解房地产企业资金压力。文件显示，通过招拍挂方式出让土地时，土地出让价款可分两期缴纳，出让合同签订后 1 个月内缴纳金额不低于 50%，一年内全部缴清。在签订《国有建设用地使用权出让合同》后，土地受让人即可申请办理建设用地规划许可证。受让人已缴纳 50% 出让价款，且已缴纳相应契税和印花税，并出具承诺书的，由土地储备中心将土地交付受让人使用，受让人可凭出让合同、缴款票据、完税凭证等材料办理建设工程规划许可和建筑工程施工许可，剩余出让价款按出让合同约定的缴款时间支付完毕后，受让人方可申请办理不动产权登记及商品房预售许可。受让人不能按时支付国有建设用地使用权出让价款的，按出让合同约定，自滞纳之日起，每日按迟延支付款项的 1‰向出让人缴纳违约金，延期付款超过 60 日，经出让人催交后仍不能支付国有建设用地使用权出让价款的，出让人有权解除合同，受让人无权要求返还已缴纳的相关款项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加强建设用地批后监管。在本措施发布后，建设用地逾期开（竣）工的，按出让合同约定，每逾期一日，开（竣）工违约金按出让价款总额的万分之三标准收取。已签订《国有建设用地使用权出让合同》的，按原约定的开（竣）工违约比例执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持商业去库存。为支持商业去库存及促进「保交楼」项目按时交付，政府或政府部门原与企业签订了监管协议及出让合同中有商业自持期限约定的，自持期限缩短至 2 年，自持期满后企业可自行销售，销售回款资金优先用于「保交楼」及本项目后续开发建设使用。在使用年限和容积率不变的情况下，鼓励土地使用权人改变存量商业用地用途用于教育、养老、文化、体育等产业项目和保障性住房建设。探索库存商业用房改建租赁住房、人才房等实施路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文件要求，强化商品房销售监管。购房人将不低于商品房买卖合同总价 20% 的首期款存入专用监管账户后，方可办理网签。&lt;strong&gt;适度放宽商品房销售价格管理，对新建商品房销售备案价进行动态调整，「一房一价」由原来按最高价下浮 15% 调整为可上下浮 15%&lt;/strong&gt;，调整商品房备案价格时间间隔由三个月缩短为两个月。新建商品住房预售许可批准满 3 年、现房备案满 1 年未售出的，新建商业、办公用房预售许可批准满 1 年未售出的，由房地产企业自行调整销售价格报备。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27224509</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27224509</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 13:43:10 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，庞静涛</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/164/110.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27224509_202405032143e14d8be0-38ec-409f-a7c7-2f2cb2d4a30e.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>阳江楼市新政</category>
            <category>地产界</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/164/110.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/164/111.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>起底礼堂火灾涉事公司：中标多地文保修缮项目，曾因消防问题被罚</title>
            <description>&lt;p&gt;5 月 2 日晚，河南大学明伦校区正在修缮施工期间的大礼堂着火引发关注。新黄河记者注意到，河南大学曾于 2023 年 10 月与北京同兴古建筑工程有限公司责任公司（以下简称「北京同兴公司」）签订涉事大礼堂修缮工程项目，所涉合同金额 4356000 元，合同工期 180 天，且必须在 2024 年 4 月 7 日前全部完成，但不知为何至今尚未完工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据天眼查招投标相关信息显示，北京同兴公司曾先后中标全国多地文物保护单位修缮工程，其中不乏一些知名文保单位，如故宫博物院相关文物建筑保护修缮工程、湖北屈原祠修缮保护工程、玉泉寺及铁塔—大雄宝殿屋顶文物保护工程项目等。另据调查了解，2023 年 3 月 15 日，涉事公司北京同兴公司曾被北京市东城区消防救援支队以「在建设工程内设置宿舍；未进行内部防火检查」为由作出行政处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 3 日当天，新黄河记者就上述事件多次致电河南大学与北京同兴公司，双方多部电话均无人接听。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;校方 4 月 30 日曾召开安全工作会议，部署五一假期安全工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据河南大学官方通报，5 月 2 日 23 时 20 分许，在修缮施工期间的河南大学明伦校区大礼堂发现火情。经消防部门全力扑救，火灾被扑灭，无人员伤亡。相关部门已介入调查。对于此次火灾，河南大学表示无比痛心、自责，向全体师生、校友以及关心学校的社会各界表示深深歉意，称将尽一切努力将损失降到最低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;修缮施工中的大礼堂为何起火？据此前媒体报道，有校方工作人员透露称，大礼堂已施工近 4 个月，起火原因疑似有施工队人员在礼堂内部休息，具体原因还在调查中。另外，校方工作人员还称，大礼堂修缮工程原定 4 月 7 日完工，「火是从内部着起来的，等外部看到明火时，火势已经很大了」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/443/262.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;5 月 3 日当天，据现场流传出的视频和照片显示，数辆消防救援车停在大礼堂周围，进行喷水消防救援工作。现场航拍画面显示，该校大礼堂经过火灾，房顶已经基本坍塌，被火烧过的建筑呈焦黑状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开报道显示，河南大学明伦校区大礼堂全名为「河南大学河南留学欧美预备学校旧址大礼堂」，于 1931 年至 1934 年历时 3 年建成，是河南留学欧美预备学校旧址的重要组成部分。而河南留学欧美预备学校旧址作为近现代重要史迹及建筑，2006 年还被列为第六批全国重点文物保护单位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新黄河记者经检索河南大学官网后发现，该校曾在 4 月 30 日当天召开安全工作会议，「贯彻落实全省教育系统安全工作会议精神，安排部署‘五一’假期及今后一段时期的校园安全工作」。该校校长就扎实做好学校安全工作提出相关意见，其中包括「要全覆盖精准排查安全隐患，做到立行立改、整改到位」，并提到要聚焦包括「工程建筑」在内等存在安全隐患重点领域，加大排查力度和整改力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;起火工程被指延期，涉事公司曾被消防部门处罚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据河南省政府采购网 2023 年 11 月 22 日公布的「河南大学河南留学欧美预备学校旧址大礼堂修缮工程项目」情况显示，河南大学作为采购人一方与供应商北京同兴公司签订上述工程项目合同，合同金额为 4356000 元，合同工期 180 天，自甲方（河南大学）书面通知进场之日起开始计算工期，且必须在 2024 年 4 月 7 日前全部完成。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/443/264.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;网页截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，新黄河记者通过天眼查查询发现，涉事公司北京同兴公司成立于 1999 年，是一家以从事房屋建筑业为主的企业，曾参与招投标项目 629 次，最近一次中标项目为故宫博物院「故宫午门东西雁翅楼室内天花板抢修及顶棚内增加临时防护措施项目」。此外，该公司还中标过「故宫景福宫区域文物建筑保护修缮工程」、「故宫博物院古建筑天沟、中轴线院落地面及墙面、临溪庭西配殿等抢修工程」、湖北屈原祠修缮保护工程、玉泉寺及铁塔—大雄宝殿屋顶文物保护工程项目等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据资料显示，2023 年 3 月 15 日，涉事公司北京同兴公司被北京市东城区消防救援支队以「在建设工程内设置宿舍；未进行内部防火检查」为由作出行政处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照上述双方合同约定，本应在 4 月 7 日前完工的项目，究竟是何原因导致工期延后？涉事公司 1 年前曾因「未进行内部防火检查」遭消防部门处罚，校方对此是否知情，又是否进行过相关核查？5 月 3 日，新黄河记者就此多次尝试联系河南大学及北京同兴公司，但双方多部电话均无人接听。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「很痛心！大礼堂作为河大最为标志性的建筑之一，是河大精神的象征，更是河大学子精神的寄托。之前我每年都会去，今年还没来得及去，没想到走过 90 年历史的大礼堂，如今真的变成了历史。大家都很伤心，我的朋友圈基本上都被同学和校友刷屏了。」接受新黄河记者采访时，该校一位 2018 年毕业的校友难掩悲伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 3 日，河南省文物局相关工作人员就此事回应新黄河记者称，该局相关领导已抵达现场进行调研，不过还未反馈具体信息，因此尚无法回答网友对于起火原因、定损情况及后续规划等方面的关心。此后，记者又尝试向开封市文化广电和旅游局、河南大学两家单位了解进一步情况，但多部电话均未能接通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原标题：《起底河南大学大礼堂火灾涉事公司：中标多地文保修缮项目，曾因未做防火检查遭处罚》&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27257271</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27257271</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 13:08:39 GMT</pubDate>
            <author>张博，刘钊/新黄河</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/443/323.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27257271_202405032108e1ca19cc-959c-47a4-9eea-f4e227ce6110.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>河南</category>
            <category>河南大学</category>
            <category>大礼堂火灾</category>
            <category>文保修缮</category>
            <category>澎湃河南</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/443/323.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/443/324.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>澎湃早晚报｜晚安湃·人类首次月背挖宝</title>
            <description>澎湃早晚报｜晚安湃·人类首次月背挖宝</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/papernews/morningEveningPaper?n=140247</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/papernews/morningEveningPaper?n=140247</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 12:46:30 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/439/927.png"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>长征五号成功发射嫦娥六号月球探测器，「四大力士」「地月巴士」由上海航天研制</title>
            <description>&lt;p&gt;2024 年 5 月 3 日 17 时 27 分，长征五号遥八运载火箭在文昌航天发射场点火升空，成功将嫦娥六号月球探测器送入地月转移轨道，发射任务取得圆满成功。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/428/251.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;点火升空&amp;nbsp; &amp;nbsp;本文图片均为中国航天科技集团供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嫦娥六号探测器由轨道器、着陆器、上升器和返回器四部分组成，它将开启世界首次月球背面采样返回，这也是继嫦娥四号实现人类首次月背软着陆后，中国再一次踏上「月背征途」，探月工程进入了一个新阶段。嫦娥六号在探测器组成、飞行模式上与嫦娥五号基本相同，但它将在月球逆行轨道设计与控制技术、月背快速采样技术和月背起飞上升技术以及实施月球背面自动采样返回方面取得崭新突破，是一次新的、更大的技术跨越。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:480px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/428/249.GIF&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;采样返回效果图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中国航天科技集团八院透露，上海航天此次承担了嫦娥六号轨道器的抓总研制任务和长征五号运载火箭 4 个助推器的抓总研制工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「四大力士」为火箭提供九成以上起飞推力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为我国长征系列运载火箭中的「运力担当」，此次任务是长征五号运载火箭时隔三年后再次执行探月工程任务，为「嫦娥飞天」提供最强劲的动力和更安全的保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长征五号运载火箭的芯级直径达 5 米，捆绑 4 个 3.35 米助推器，起飞推力超过 1000 吨，具备近地轨道 25 吨、地球同步转移轨道 14 吨的运载能力，主要用于中高轨及深空探测发射任务，是一枚不折不扣的「重型火箭」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:540px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/428/245.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;整装待发&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，上海航天研制的 4 个 3.35 米助推器，如「四大力士」般合抱住火箭芯级，为全箭提供了 90% 以上的起飞推力，是托举长征五号运载火箭起飞的主要动力源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了确保此次任务的圆满成功，八院长征五号试验队通过一张张表格、一项项复查、一次次总结，确保了火箭技术状态正确、风险识别到位、产品质量可靠。试验队还梳理出发射场产保项目百余项，通过清单化、表格化，确保发射场工作逐项落实、操作过程正确规范、数据记录精准有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「地月巴士」护送嫦娥奔月取壤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为贯穿任务全过程的核心产品之一，八院研制的嫦娥六号轨道器承担着地月往返运输的重要使命。它将在相距 38 万公里的地月之间，完成月壤样品的「空中接力」，是名副其实的「地月巴士」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:540px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/428/254.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;整流罩上中国和相关国外航天机构标志&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从发射到回收，嫦娥六号轨道器面临着飞行阶段多、器间状态多、分离次数多「三重考验」：发射升空后，轨道器将携带着陆上升组合体（着陆器与上升器）和返回器，依次完成地月转移、中途修正和近月制动；在进入环月轨道后，轨道器与着陆上升组合体分离，并携带返回器留轨；在采样任务完成后，轨道器将与从月面起飞、进入环月轨道的上升器主动交会对接，将上升器携带的样品容器转移至返回器后，分离上升器，携带返回器进入月地转移轨道，并在距离地球 5000 公里处将返回器分离，护送月壤正式踏上「回家」之旅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，此次嫦娥六号任务将开展务实国际合作，通过对两批次国际载荷搭载项目建议的征集、遴选，最终确定了欧空局月表负离子分析仪、法国月球氡气探测仪、意大利激光角反射器、巴基斯坦立方星等 4 个国际搭载项目。其中，欧空局月表负离子分析仪将对月球表面负离子进行探测，研究等离子体和月面的相互作用机制；法国月球氡气探测仪旨在对月球表面氡气同位素开展原位探测，研究挥发物在月球环境下传输和扩散机制；意大利激光角反射器计划利用在月球背面的定位，与其他月球探测任务开展联合测距与定位研究；巴基斯坦立方星将开展在轨成像任务，验证纳衞星月球轨道探测技术。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:360px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/428/253.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;嫦娥六号探测器&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:480px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/428/246.GIF&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;器箭分离效果图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;围绕嫦娥六号任务规划，八院研制团队在嫦娥五号任务的基础上进行了多项适应性改进。比如，针对此次轨道器搭载的国际载荷巴基斯坦立方星，团队开展了技术论证和多工况状态试验，确保立方星的安全搭载和可靠解锁分离。同时，针对轨道器逆行轨道的飞行需求，团队还开展了热控、能源等专业的复核复算，确保任务万无一失。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:480px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/428/248.GIF&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;月轨释放巴基斯坦立方星效果图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27255960</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27255960</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 12:45:02 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，俞凯</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/431/251.JPG"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27255960_2024050320452faca043-03e5-490a-9718-ffbded64db5c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>长征五号</category>
            <category>嫦娥六号</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/431/251.JPG"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/431/252.JPG"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>马上评丨嫦娥六号书写中国浪漫，展示中国力量</title>
            <description>&lt;p&gt;5 月 3 日 17 时 27 分，嫦娥六号探测器由长征五号遥八运载火箭在中国文昌航天发射场成功发射，准确进入地月转移轨道，发射任务取得圆满成功。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/439/41.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;5 月 3 日，搭载嫦娥六号探测器的长征五号遥八运载火箭在中国文昌航天发射场发射。 新华社记者，张丽芸，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是时隔 3 年多后，中国探月工程的又一关键节点任务，也是时隔 5 年多后，嫦娥探测器再去月球背面。在社交平台上，广大民众对嫦娥六号任务高度关注。同时恰逢五一假期，全国各地许多民众奔赴海南文昌，在文昌龙楼镇的海滩、居民楼顶等地方，数十万人在暴雨中一同见证此次嫦娥六号发射任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为什么嫦娥六号的发射引人关注？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;应该说，中国航天的每次任务都备受关注，但由于搭载嫦娥六号的长征五号运载火箭需要从中国文昌航天发射场发射，滨海发射场地势无阻挡的优势，使得人们更容易亲身经历火箭发射，体验大国重器带给人们的极致震撼，也就对中国航天事业发展有了更直观的体会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，嫦娥六号的任务目标更值得关注。此次嫦娥六号探测器，将开启世界首次月球背面采样返回之旅。由于月球围绕地球公转的速度和月球自转速度一致，因此月球面向地球的一面是固定的，月球背面也就始终无法被人类直接观测到。也因此，月球背面的情况，相对月面而言，人类知道更少。到月背采样，其价值意义也就不言而喻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，这次嫦娥六号的预选着陆和采样区为月球背面南极-艾特肯盆地。在此之前，人类共对月球进行了 10 次采样返回，但这 10 次采样返回都是在月面。月球背面多是古老的月壳和月球高地，隐藏着很多科学问题。专家介绍，对月背的科学研究，我们可以更加深入地开展月球背面和正面演化差异的相关研究，深化人类对月球的演化历史、太阳系起源等科学问题的认知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众多科学研究的价值和意义，使得嫦娥六号任务备受瞩目。除此之外，嫦娥六号任务也承载着中国人千百年来「上九天揽月」的梦想。嫦娥六号飞赴月球，在民众眼中实际就是口口相传的「嫦娥奔月」变成现实。正如中国探月工程的正式名称是「嫦娥工程」，支持嫦娥六号月背采样返回任务的中继星名为「鹊桥二号」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些命名，都来源于中国传统文化故事，以这些名字命名，不仅使得这些科学工程寓意美好，实际上也是契合国人对于月球美好想象，这个民族的记忆里深藏着一个探月的梦想，那是李白的「呼作白玉盘」，那是苏轼的「千里共婵娟」。这一次，嫦娥六号再一次将这个梦想书写在浩瀚的星空中，茫茫宇宙中充盈着有关月亮的中国浪漫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在发射窗口期，文昌下起了大雨，但这并没有阻挡数十万民众观看的热情。当宣布任务成功的大红屏在指挥大厅再现，从发射现场到淇水湾沙滩，欢呼声不绝于耳。从地球到月球，再到更浩瀚的宇宙，中国航天不断向深空挺进，探寻浩瀚宇宙的未知，也将一系列科研成果惠及社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「月背探秘，嫦娥归来」，探月，不仅是中国人的梦想，更是全人类的梦想，以探月梦托举中国梦、航天梦，为和平利用太空，持续贡献中国智慧、中国力量。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27256977</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27256977</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 12:41:54 GMT</pubDate>
            <author>澎湃特约评论员，昌文</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/439/47.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27256977_2024050320428bea1e57-45ca-4629-a3f4-dcbfa366f528.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>嫦娥六号探测器发射成功</category>
            <category>澎湃评论</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/439/47.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/439/48.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>相关责任人被控制，河南大学大礼堂火灾由联合调查组提级调查</title>
            <description>&lt;p&gt;记者从河南省消防安全委员会办公室获悉，2024 年 5 月 2 日 23 时 20 分许，河南大学正在修缮中的明伦校区大礼堂发生火灾。火灾造成建筑物部分屋顶坍塌损毁，无人员伤亡。&lt;strong&gt;相关责任人已被公安机关控制。&lt;/strong&gt;根据消防法律法规及有关规定，&lt;strong&gt;河南省消防安全委员会成立由省消防救援总队牵头，公安、应急、教育、文物等部门及开封市政府参加的联合调查组开展提级调查，尽快查明原因，依法追责问责。&lt;/strong&gt;相关工作正在开展中。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27256980</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27256980</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 12:40:36 GMT</pubDate>
            <author>王涛/央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/439/411.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27256980_202405032102eae9ce7b-aeb1-4bac-9d26-12bce13ab5ed.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>河南大学大礼堂火灾</category>
            <category>直击现场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/439/411.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/439/412.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>茶百道回应「点饮品祭奠逝者送来的是白开水」：开除涉事店员，每单 10 倍赔偿</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;583146&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/46a2d294538245f0b1fd62432c5cfc1d/hd/2024050319415677632776195-9048-4c4f-8836-97d8b3918ac4-426f0327-797d-3924-4c53-43236bc7aadf.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/422/401.jpg&quot; data-duration=&quot;00:30&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1280&quot; data-height=&quot;720&quot;&gt;&lt;/video&gt;近日，电竞博主「胖猫」在重庆去世。有网友点外卖祭奠，发现茶百道饮品是白开水。茶百道回应，系店员擅自行为，已要求门店开除该员工，每笔订单赔偿 10 倍现金。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27255961</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27255961</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 12:01:19 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者：谢煜楠，编辑：唐燕丽，素材来源：网络</author>
            <category>茶百道</category>
            <category>白开水饮品</category>
            <category>祭奠逝者</category>
            <category>七环视频</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/422/401.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/422/402.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>追光的你丨在广阔天地里墩一墩</title>
            <description>追光的你丨在广阔天地里墩一墩</description>
            <link>https://h.xinhuaxmt.com/vh512/share/11998402?homeshow=1&amp;newstype=1001</link>
            <guid isPermaLink="false">https://h.xinhuaxmt.com/vh512/share/11998402?homeshow=1&amp;newstype=1001</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 12:00:02 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/431/398.png"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>五一假期，全国重点博物馆预约预订量同比增长 406%</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/421/270.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 5 月 1 日，上海邮政博物馆四川路桥附近游客如织。 视觉中国，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;「五一」假期已过半，不少地方假期后期雨天造访，不过，这似乎不影响文博场所「人人人」聚集。旅行平台 5 月 3 日数据显示，旅游主题方面，各地的博物馆、科技馆及各类室内文化展览热度较高，重点博物馆的门票预订及预约量同比增长了 406%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;各地博物馆门票预订及预约量同比增长 406%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分地区的阴雨天气并未影响人们假日出游热情，博物馆、展览馆、科技馆等室内文旅项目成为热门选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同程旅行数据显示，「五一」假期前两日，全国各地重点博物馆的门票预订及预约量同比增长了 406%，比较热门的博物馆主要有：故宫博物院、秦始皇帝陵博物院、中国国家博物馆、陕西历史博物馆、洛阳博物馆、苏州博物馆等。除了「大牌」历史博物馆外，一些相对小众的专题博物馆也进入全国前二十名之列，例如，长影旧址博物馆、南京中国科举博物馆（江南贡院）、自贡恐龙博物馆、上海汽车博物馆等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;携程旅行数据显示，「五一」期间包括古建游和文博游的「文化游」向导预订量同比增长近 20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;携程当地向导中，古建类旅游产品订单量五一期间同比增长 27%，博物馆类旅游产品的预订单量同比增长 14%，热门目的地包括陕西历史博物馆、北京国家博物馆、广汉三星堆博物馆、洛阳博物馆、湖北省博物馆，其中广汉三星堆博物馆的「五一」预订量同比增长近 3 成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;火爆艺术大展延展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中国式风景——林风眠、吴冠中艺术大展」自今年 1 月在中华艺术宫（上海美术馆）对外展出以来，一直火爆。&amp;nbsp;「五一」假期期间，中华艺术宫（上海美术馆）正式宣布该展览的展期将延长至 5 月 20 日。同时，将于 5 月 10 日、5 月 17 日和 5 月 20 日推出三场专题夜场活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 20 日展期最后一天，中华艺术宫（上海美术馆）还将围绕「中国式风景」大展推出从早到晚持续整日的观展和艺术体验活动。此外，长假期间，美术馆还有「版画·丝路——2024 上海国际版画展」「东方既白——赖少其与长三角美术事业作品文献展」等共 7 展 12 场活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海自贸区世博管理局透露，「五一」小长假期间，世博地区各大文化场馆及商业综合体将为市民提供 24 场丰富多彩的文化活动，其中文化演艺方面，大型演出活动 4 场。艺术展览方面，共有 9 场艺术大展，其中林风眠、吴冠中艺术大展观展人数已超 40 万人次。重大赛事方面，上海浪琴环球马术冠军赛于 5 月 3 日开赛。消费展方面，2024 第 54 届华夏家博会于 5 月 1 日开展。2024 年一季度，世博地区共举办文艺演出 152 场，吸引客流 73.6 万人次。举办会议展览活动 24 场，观众总数超 70 万人次。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27255844</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27255844</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 11:29:36 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻高级记者，邹娟</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/421/267.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27255844_2024050319296d27d4aa-0347-4583-8273-c31c15fb0990.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>上海博物馆</category>
            <category>五一假期</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/421/267.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/421/268.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>嫦娥六号准确进入地月转移轨道，发射任务圆满成功</title>
            <description>&lt;p&gt;5 月 3 日 17 时 27 分，嫦娥六号探测器由长征五号遥八运载火箭在中国文昌航天发射场成功发射，之后准确进入地月转移轨道，由此开启世界首次月背「挖宝」之旅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;风雨无阻。长征五号遥八运载火箭飞行约 37 分钟后，器箭分离，将嫦娥六号探测器直接送入近地点高度 200 公里，远地点高度约 38 万公里的预定地月转移轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嫦娥六号探测器由轨道器、返回器、着陆器、上升器组成。后续，在地面测控和鹊桥二号中继星支持下，嫦娥六号探测器将历经地月转移、近月制动、环月飞行、着陆下降、月面软着陆等过程，在月球背面预选区域采集月表岩石和月壤样品，同时开展科学探测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成采样封装后，上升器将在月面起飞，随后开展月球轨道交会对接并将样品转移至返回器；返回器将经历月地转移、接近第二宇宙速度再入地球等过程，最终携带珍贵的月球样品返回地球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2004 年，中国探月工程正式批准立项，由国家航天局牵头组织实施。20 年来，从嫦娥一号拍摄全月球影像图，到嫦娥四号实现人类首次月球背面软着陆，从嫦娥五号带着月壤胜利归来，再到嫦娥六号成功发射，中国太空探索不停步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;月球背面比正面更古老。迄今人类所有月球采样返回任务均位于月球正面。嫦娥六号预选着陆的南极-艾特肯盆地是月球三大地体之一，具有重要科研价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嫦娥六号任务预计需要约 53 天。相比 2020 年在月球正面「挖宝」的嫦娥五号任务，此次任务周期长，工程创新多、风险高、难度大，需要突破月球逆行轨道设计与控制、月背智能快速采样、月背起飞上升等关键技术。嫦娥六号即将采集到的珍贵月球样品，有望深化人类对月球成因和演化历史的研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嫦娥六号还搭载了欧空局、法国、意大利、巴基斯坦的 4 个国际载荷，将同期对月背展开多项研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「可上九天揽月，可下五洋捉鳖」。让我们跟随「嫦娥奔月」的脚步，共同见证这场「太空探险之旅」！&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27255886</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27255886</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 10:46:50 GMT</pubDate>
            <author>宋晨、徐鹏航、陈凯姿/新华社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/421/918.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27255886_2024050318574ff20cdd-0d33-4930-8618-ee7db410f811.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>嫦娥六号</category>
            <category>国防聚焦</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/421/918.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/421/919.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>3D 动画丨嫦娥六号发射成功，嫦娥家族的「备份星」有多牛？</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;582683&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/a06108af223a4bc78da295a7826b9727/hd/1714487468269_B5smDJ_1714490224471.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1714489172082_iad4BZ_1714489172376.png&quot; data-duration=&quot;03:11&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1920&quot; data-height=&quot;1080&quot;&gt;&lt;/video&gt;作为嫦娥五号的备份星，嫦娥六号将去月球背面「挖土」返回，这将是人类首次开展月背取样。其实，嫦娥家族有多个备份星，那它们到底有多牛呢？</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27174537</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27174537</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 10:45:16 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻，伍银芳，晁嘉笙，王煜</author>
            <category>嫦娥六号</category>
            <category>嫦娥四号</category>
            <category>嫦娥二号</category>
            <category>鹊桥二号中继星</category>
            <category>备份星</category>
            <category>月球背面</category>
            <category>取样返回</category>
            <category>嫦娥六号将于 2024 年采样返回</category>
            <category>美数课</category>
            <media:content url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1714489172082_iad4BZ_1714489172376.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1714489152023_1GFMb3_1714489152571.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>马上评丨深夜一场大火，灼痛万千「河大人」</title>
            <description>&lt;p&gt;5 月 2 日晚，河南大学明伦校区大礼堂失火，引发网友关注。着火建筑几乎被大火包围，该建筑四周疑似包裹有施工所用的建筑安全防护网。5 月 3 日 1 时 46 分，开封消防发布通报称，无人员被困，目前火势已被控制。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/394/139.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;5 月 2 日晚，河南大学明伦校区大礼堂失火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;着火大礼堂全名为「河南大学河南留学欧美预备学校旧址大礼堂」，是上世纪三十年代初，许心武任校长时主持规划，该校教授等人员自行设计，历时三载、耗资二十一万大洋建成的。2006 年，河南大学河南留学欧美预备学校被列为第六批全国重点文物保护单位，大礼堂是其中重要组成部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;犹记得第一次走进明伦校区，掩藏在古木林荫间的一排排古典建筑，立马拽住了还是少年的我。它们不说话，只是静静矗立，就站成了一段历史。如今，一夜之间，大礼堂遭遇大火，想必流连过明伦校区的每一个人，都有一种灼痛感。网络上，不少网友纷纷讲述自己和大礼堂的「故事」，满是悲伤和惋惜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正因为它是全国重点文物保护单位，正因为它有着极高的实用价值和历史价值，正因为它是很多「河大人」的青春记忆和情感纽带，我们在痛惜之余，更要严肃追问：起火原因到底是什么？谁来对此负责？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 11 月 22 日，河南省政府采购网发布河南大学河南留学欧美预备学校旧址大礼堂修缮工程项目，供应商（乙方）为北京同兴古建筑工程有限责任公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;河南大学一工作人员回应称，目前大礼堂已施工近四个月，起火原因疑似为有施工队人员在礼堂内部休息， 「本来礼堂应该安有烟感设施的，但在装修就没有。相关事宜还没移交给校方。」如果说法属实，施工单位显然难辞其咎。只有尽快查明失火的具体原因，才能有的放矢，有效追责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建筑施工场地，往往会有大量的可燃易燃材料，再加上覆杂的作业环境，相关消防设施还无法到位或正常工作。在这种情形下，就更应注重防火措施，保障消防安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网上流传的大礼堂「遗照」中，有一张拍摄于冬日，屋顶白雪皑皑，大礼堂周身裹满了维修用的脚手架，上面挂着醒目的横幅大字：「文化遗产不可再生，加强保护刻不容缓」，以及「治理隐患保障消防安全」等字样。这些标语就是警示，却未能阻止一场大火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 2 日，国务院安委办、应急管理部刚发布通知，「五一」假期期间，生产经营单位要加强安全管理，彻底排查风险隐患，强化重大危险源管理，加强值班值守，防范事故发生。安全生产、安全施工，再怎么强调都不为过。那些标语不仅要挂在施工现场，更要刻在每一个环节工作人员的心里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，河南大学已经就大礼堂在修缮施工期间发生火情致歉，并表示相关部门已经介入调查。期待权威详实的调查结果，以及后续的追责处理，能够给万千「河大人」，给全社会一个交代。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27254026</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27254026</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 02:59:05 GMT</pubDate>
            <author>澎湃首席评论员，与归</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/394/136.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27254026_202405031059d12de4fb-5e6b-4c6b-81e4-d112081708fe.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>河南大学明伦校区大礼堂着火</category>
            <category>澎湃评论</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/394/136.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/394/137.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>塌方的归途：梅大高速上的陷落、余生和救援</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/351/227.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;事故救援现场。来源：新华社，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坍塌来得太快，几乎没人能说清事发的全过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李佳妮乘坐的车在当时惊险地越过了塌陷区。她向澎湃新闻回忆，由于时间很晚了，除了司机，包括她在内的乘客都在睡觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;突然感觉到车子在偏移，高速路面塌了， 「我们有一半车身已经要掉下去，还有一半在路上」，就像电影里的惊险情节一样，命悬一线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;危险关头，司机死踩油门，冲了过去，一车人死里逃生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;逃生成功后，她们下车，赶忙打开手机闪光灯挥手，示意后面的车不要再过来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遗憾的是，在下着小雨的黑夜里，这样的提醒没能及时奏效，眼睁睁看着「十几辆车往下掉」。 李佳妮的外公很急，直接跪在路面上。之后有车慢慢停下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻采访了解到，塌方发生后，拦后面的车、参与救人的人还有很多，如一位福建的车主救了 6 人，一位货车司机用打横货车，拦住了后面的车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 2 日下午，广东梅州市召开新闻发布会。会上，全体起立向遇难者默哀。据发布会披露，截至 5 月 2 日 14 时，已发现 23 辆车陷落，48 人死亡，另有 3 人 DNA 待进一步比对确认，30 人受伤，目前无生命危险。经排查，伤亡人员中暂未发现有外籍人士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻留意到，为救治伤者，广东省人民医院一支含重症医学、骨科创伤、神经外科等针对应急救援专科的专家队伍在 15 分钟内迅速集结完毕，乘直升机飞往梅州。因抢救伤者需要用血，5 月 1 日，众多当地居民自发前往献血点献血。相关照片显示，有献血点深夜还排着长队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;突遇塌陷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;惊险地越过塌陷区后，李佳妮看见有三个人从塌方里面爬了上来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一个小孩头部受伤，有出血。她们把这三人带到自家车附近，拿几件衣服盖在他们身上。不久后，救援的消防车、救护车陆续赶到了现场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据事后官方通报消息，此次塌方事故发生的时间是 5 月 1 日凌晨 2 时 01 分左右，具体地点为梅大高速大埔往福建方向 K11+900m（茶阳路段出口方向 2 公里左右）附近。公路塌方路面长约 17.9 米，面积约 184.3 平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多个现场视频显示，多辆从高速塌方路面掉落的车辆着了火，且火势较大。有途经事发路段的车主在网上留言称，多辆车从高速掉下去，随后听到了爆炸声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李佳妮也听到了爆炸声，她脱险后拍摄的视频显示，在漆黑的道路前方，燃起了不小的火，白烟往上冒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 天假期，天气预报称当地最近都有雨，还是有不少人赶着高速公路免费回家或者旅游。4 月 30 日 18 时 30 分，在深圳工作的罗兵下班后，从深圳出发，回福建老家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 1 日零时开始，高速就免费了。很多出行的人会精打细算：4 月 30 日下午或晚上出发，到次日凌晨下高速，就省了一笔高速费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅大高速茶阳段，位于广东梅州市大埔县，距离广深地区 400 多公里。穿过这段高速，就到福建龙岩市了。据新京报此前报道，梅州警方透露，在此次高速路面塌陷事故中，多数伤者系福建人，部分伤者系附近居民；伤者的伤情多为骨折、内脏损伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 1 日凌晨 2 时许，罗兵到梅大高速茶阳服务区，再往前走时，他发现很多车在逆行往回走。询问得知，前方高速路面塌方了，很多人车掉了下去，还烧着，于是罗兵也掉头，跟着车流逆行回了服务区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗兵跟澎湃新闻说，前面回来的人说，最开始是一位老人发现的，「他发现之后，车停在那边，然后往回跑了 300 多米拦车，要不然不知道还有多少车要下去。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗兵的老家在福建龙岩，从深圳回家的路有 400 多公里。这次的回家路，刚开始，高速上有些拥堵，到了半夜，车才慢慢少了。「堵了一路，刚好到那边没什么车，不堵了，就发生这种事情。」罗兵说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塌方的地方距离罗兵家只有 60 多公里了。罗兵跟着车流，逆行回去在大埔下了高速。5 月 2 日 5 时许，他终于到家了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 30 日晚，张闻和丈夫才踏上回家的路。夫妻俩在广东打工，孩子在福建读书，这次打算回去过五一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张闻解释说，之所以这么晚才回，一是为了多赚点钱，他们 30 号晚上才关店；再是也考虑到凌晨下高速，免费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「一路上都很黑，只有车灯亮着，但开着开着，前面出现一点火光，前面的车也停住了。」张闻回忆说，她伸头看，发现前面还有一排车，有人大声喊「不要往前开了」，还有车打着双闪。她听到，前面的人说，「路塌了，车子掉下去了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后面，在交警指挥下，张闻从其他路口下了高速，顺利回了福建老家。「刷视频才看到有那么多车掉下去。」她心有余悸，「如果我们快一点点，可能就没命了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「能救一个是一个」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发现危险后，拦后面的车、参与救人的人也很多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王向楠是一名货车司机，他和妻子要把新鲜冷藏的葡萄从昆明送往 2000 多公里外的福建泉州。还有一个多小时就要到目的地了，他发现手机导航上有一段路变红了。紧接着，他看见，前方几十米处，有几辆小车打着双闪，逆向行驶过来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;太反常了，王向楠停车，拦住逆行回头的小车，一位司机大姐说，「前面的路塌了」。没想太多，王向楠把货车横过来，停在路上，拦住后方的来车，并喊着「不要过来，前面塌了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夫妻俩开的货车整长 12.5 米，差不多能正好挡住道路。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/351/214.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;王向楠的货车。来源：受访者提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;停好车后，王向楠向前走了约 200 米，借着车头灯的光，他看到前方路面「消失了」，陷下去的地方有十几辆车堆叠在一起，火光四射，空气里弥漫着白烟，有一股焦味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 33 岁的王向楠当过兵，开了四五年的货车。他说，「没见过这么严重的事故。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王向楠向澎湃新闻表示，5 月 1 日 2 时 50 分左右，消防车和救护车赶到，开始救援。消防人员打开了高速中间的隔离带，让拥堵在路上的车掉头，从另一方向返程。那时，王向楠的货车后面已经堵了几十辆车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夫妻俩急着送货，也调头赶路。一路上，他们看到至少有六七辆救护车鸣笛超车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福建龙岩人刘永缙是救人司机中的一位。他有 20 多年的驾龄，梅大高速是他常走的一条回家路。事发后，刘永缙接受多家媒体采访，讲述了自己救人的经历。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五一假期来临，刘永缙一个人从深圳驾车回家。看到有车逆行，觉得不对劲，继续往前走，其他车主说前面的路塌了，目测有 10 多辆车掉下去，他就靠边停车熄火，并问报警没、叫救护车没。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下车走到事发现场，刘永缙看到，掉下去的车辆冒着火花，听到了 4 次爆炸声，还听到了不少人的呼救声。「来不及多想，能救一个是一个。」刘永缙下去救人，「我顾不了那么多，想着救人要紧，我就下去了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据刘永缙介绍，他打开手机电筒，摸黑沿泥泞的斜坡走下去。发现塌方处湿滑难行，他便踩着杂草多的地方，走成「Z」字形下去救人，「我救人的地方大概离路面竖直距离有 4 米多。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看到一些人从车里爬出来了，刘永缙就一边抱小孩、一边扶大人，帮助他们转移到安全的地方。发现一个人的力量有限，他叫了一个 20 多岁的小伙子一起参与救人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘永缙说，整个救人过程大概持续了 20 分钟，自己前后总共救起 6 人，3 个大人、3 个小孩，最小的 3 岁左右。「妈妈，我要回家！」一个被救起来的小女孩哭着说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;救起第 6 个人时，救援人员赶到了。刘永缙赶忙说，「下面还有人，快去救人！」向救援人员说明情况后，他回到车里休息了 10 多分钟，喝了 3 瓶水，绕道回家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「当时有人拨打救援电话，有人和我一起救人，有人在路上拦车，大家都在做力所能及的事，这像是一场救援接力。」刘永缙说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;向遇难者默哀&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 2 日下午，广东梅州市召开新闻发布会。会上，全体起立向遇难者默哀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发布会披露，截至 5 月 2 日 14 时，已发现 23 辆车陷落，48 人死亡，另有 3 人 DNA 待进一步比对确认，30 人受伤，目前无生命危险。经排查，伤亡人员中暂未发现有外籍人士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事发后，因亲友乘坐的车辆可能经过事发高速，不少人联系不上亲友后在网上紧急求助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡欣欣是其中一位，她的叔叔一家在广西梧州做生意，提前和福建南安的家人商量好，这次五一假期回福建团聚。塌方发生后，他们发现，叔叔一家人联系不上了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡欣欣透露，在这辆车上，有两个大人和三个小孩。由于音信全无，蔡欣欣的堂妹也在网上发布的求助消息。很快，「一家五口仍失联」的消息引起广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 日 17 时许，蔡欣欣向澎湃新闻表示，目前，叔叔一家 5 口仍未找到，「也不知道车有没有找到」。目前，家属的 DNA 已经被采集，他们仍在焦急地等待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上述发布会上，广东省公安厅技术专家王小波表示，对于遇难者身份，将穷尽一切手段，以最快的时间完成身份确认工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 日上午，当记者再次联系张柔时，她说，找到了，但人都已经没了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，张柔告诉澎湃新闻，趁着五一假期，她的好朋友何安然和另一个朋友约好，一起开车去福建旅游。他们开了两辆车，何安然和丈夫、两个孩子以及堂兄等 5 人一辆车，另一个朋友一辆车。另一个朋友去上了厕所，车跑得慢些，逃过一劫，而何安然所在的车掉了下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 1 日，张柔一直和何安然的家人联系，试图打听他们的消息，但遗憾的是，在医院治疗的人员中没有找到他们 5 人，一直处于失联状态。之后便传来噩耗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据张柔介绍，何安然是江西人，一直在广州居住。何安然的微信朋友圈背景图，是她本人的照片：化着精致的妆容，有一头柔顺的头发，手捧一束花，脸上挂着淡淡的笑容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;复杂地质条件叠加暴雨天气&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅大高速及东延线全长共 85 公里，总投资 80.1 亿元。其中，主线全长 61.27 公里，梅大高速一期工程（梅县区三角至大埔县大麻段）已于 2013 年 12 月建成通车；梅大高速二期工程（大埔县大麻段至三河段）长 9.77 公里，东延线长 23.79 公里，于 2014 年 12 月 31 日正式通车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次发生塌方的路段位于梅大高速东延线。这意味着，该路段建好通车不足十年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于梅州市以及大埔县来说，梅大高速意义重大。2014 年年底，梅大高速全线通车时，梅州市人民政府官网发文称，这条高速让大埔由此融入了梅州 1 小时经济圈，使梅州到福建龙岩的路程缩短至 160 公里，成为梅州市又一条出省通道和沟通粤闽两省的重要纽带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，梅大高速途经南岭莲花山脉，沿途多为山岭重丘地带，群山突兀、沟壑密布，地势陡峻、谷地狭小，远离城镇，大型机械难于发挥优势，施工难度以及施工量增加。全线桥隧比例达 51%，为当时粤省山区高速公路中最高的，施工期间多次出现冒顶、塌方、透水等高风险情况。比如，大埔县广播电视台就在对梅大高速二期的报道中称，短短的 9.8 公里当中就有两条超千米的隧道，杨公岭隧道、三河隧道，因此项目建设必然造价高、施工难度大、安全风险高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位曾参与梅大高速延长线建设的人士向澎湃新闻表示，此次发生塌方的路段，经过当地大山地区，当年是「削山而建」的。若遇暴雨天气，附近村庄的乡村道路经常有小规模的山体滑坡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，梅大高速也曾因边坡崩塌，导致交通中断。2023 年 4 月 1 日，受持续强降雨影响，S12 梅龙高速（梅大段）往大埔方向 K55+690—K55+910 处发生边坡崩塌自然灾害，造成该路段双向交通中断，无人员伤亡。据当时的交通管制公告显示：经现场踏勘发现该处地质复杂，存在数万方土方倾覆车道的重大安全隐患。直到同年 5 月 9 日，S12 梅龙高速（梅大段）才全线恢复通行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，今年 4 月，广东迎来一轮强降雨，多地累计降雨量突破 4 月累计降雨量历史极值。五一期间前夕，广东省应急管理厅、文化和旅游厅、气象局等部门多次提醒，要继续防御强降水、泥石流、山体滑坡、崩塌、山洪等灾害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如 4 月 30 日，微博@广东天气，发布消息称，目前广东省土壤含水量高，发生地质灾害的风险高，请一定要提高警惕。长时间持续性降雨，道路沿线山体发生沙石滚落甚至地质灾害的可能性明显增大，驾车途经山区道路要提前了解当地天气和路况，提高警惕，尽量避免晚上驾车经过。其中，梅州地区大部分被标注为黄色，属于尤其需注意的山区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，广东省交通运输厅官网发布的消息显示，受持续性强降雨影响，广东部分地区高速公路、普通国省道受损。截至 4 月 30 日 16 时，高速公路受影响路段共计 19 处，已恢复 6 处，剩余 13 处封闭部分车道；普通国省道受影响路段剩余 9 处仍处于双向交通管制状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体到梅州地区，降雨量有多大呢？&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/351/213.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;微博@广东天气，此前发布的地质灾害气象风险预警产品，梅州大部分区域被标黄色（三级）；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 4 月以来，梅州出现多轮强降水，全市平均累积雨量为 621.7 毫米，较常年同期偏多 2.49 倍，已超越有气象记录以来 4 月历史最多降水量（1980 年 437.3 毫米）。特别是 4 月 1 日至 4 月 30 日，大埔县降雨量 628.2 毫米，比常年平均 228.4 毫米多 2.75 倍，为有气象记录以来 4 月历史最多降水量（1980 年 419.5 毫米）；其中：大埔县青溪镇下坪沙 789.9 毫米，茶阳镇金山路 719.8 毫米，三河火电厂 674 毫米，大麻那口村 641.5 毫米，梅龙高速茶阳服务区 631.7 毫米，枫朗镇双溪村 628.2 毫米，三河镇汇城村 609.6 毫米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据微博@大埔天气，消息，4 月 30 日 20 时，大埔县气象台发布天气预告称，4 月 30 日 08 时到 20 时，大埔县普降大雨。根据气象资料统计，全县平均面雨量 36.4 毫米，最大降水量为 49.8 毫米（梅龙高速茶阳服务区）。当前大埔雷雨大风橙色和暴雨橙色预警信号生效中，需继续做好防御。预计 4 月 30 日夜间到 5 月 1 日白天，大埔有大雨局部暴雨，局地伴有短时强降水、雷雨大风等强对流天气。近期大埔降水频繁，累积雨量大，土壤水分饱和，发生地质灾害的风险极高，需防御强降水及其引发的山洪和泥石流、山体滑坡、崩塌、城乡积涝等次生灾害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅大高速的运营单位是广东大潮高速公路有限公司，属于广东省交通集团有限公司子公司。事发后，该公司官方微信公众号「大潮高速」曾发布消息称，「受连续强降雨影响，5 月 1 日凌晨 2 点零 9 分接报，S12 梅龙高速（梅大段）往福建方向 K11+900 处发生自然地质灾害，导致路面塌陷……」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻多次致电广东大潮高速公路有限公司，电话无人接听。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据「大潮高速」此前发布的文章，2023 年 10 月 26 日，广东省高速公路服务质量评价检查组到广东大潮高速开展 2022-2023 年度高速公路运营服务质量评价检查工作，检查组对公司管辖的大潮、梅大高速的运营服务质量给予了高度评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「大潮高速」今年 3 月 29 日发布的文章介绍称，根据广东省交通集团和投资公司《关于开展 2024 年汛前边坡安全风险排查与隐患治理的通知》及有关工作部署，该公司全面启动汛前边坡安全风险排查与隐患治理工作……分段分工负责管辖沿线边坡隐患排查，全面抓牢抓实边坡隐患排查治理工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章称，隐患排查小组迅速行动，根据工作安排深入沿线，对高速路面以及沿线的路堑上边坡、路堤边坡、临水边坡等结构物展开了「拉网式」隐患排查，各隐患排查小组通过人工勘察结合无人机高空「俯瞰」的方式，按照「一坡一表」要求对所有上下边坡进行全覆盖排查，重点围绕边坡防排水工程开展检查，并建立汛前地质灾害安全风险排查与隐患治理工作台账和应急处置保障措施，确保「早发现早处置」，维护沿线边坡安全稳定。同时，强化重点边坡管控工作，加大巡查频次，利用现场监测勘察、「北斗」智能监测数据评估等方式，全方位准确掌握重点结构物动态情况，对各边坡重大风险源深挖细掘、科学研判，持续开展重点边坡复检复查工作。截至当前，该公司共出动排查人员 200 余人次，配备无人机 5 台，排查高边坡 130 处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 4 月 8 日，「大潮高速」发布文章称，随着汛期的到来，为确保安全度汛，预防和减少高速公路安全事故，保障高速公路安全畅通，公司严格按照「防灾减灾」工作部署，对管辖路段持续开展全覆盖、深排查的汛期安全隐患排查工作，切实把防汛工作抓紧、抓实、抓细。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章称，公司落实领导班子带班制，分组分段多次带领公司养护技术人员和业务骨干深入沿线开展拉网式排查，对高速公路沿线的边沟、高边坡、桥梁排水系统、涵洞、施工点及高边坡易水毁点和路面易积水点等重点部位开展隐患排查，并做好排查情况登记，对排查出的各类安全隐患和问题，明确整改措施和期限，督促养护单位迅速有效整改处置。组织养护工程部、路政大队、安全办等相关业务部门开展日常联合隐患排查，点线面结合，强化特殊天气的巡查，提高巡查频次，针对植被倒伏、普通杂物堵塞排水沟的问题，及时组织清理疏通，确保沿线排水系统正常运行，维护路况良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;救援的难点和风险点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻留意到，为救治伤者，广东省人民医院一支含重症医学、骨科创伤、神经外科等针对应急救援专科的专家队伍在 15 分钟内迅速集结完毕，乘直升机飞往梅州。因抢救伤者需要用血，5 月 1 日，众多当地居民自发前往献血点献血。相关照片显示，有献血点深夜还排着长队。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/351/209.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;5 月 1 日晚，梅州当地居民连夜排队为伤者献血。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 2 日，大埔县当地居民向澎湃新闻表示，前一晚，救援人员吊起了 10 多辆事故车辆，这些车辆由于损坏严重，需交警部门识别车架号。目前，救援仍在进行中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 5 月 2 日下午的新闻发布会上，梅州市委副书记、市长王晖表示，目前，全力开展现场抢险救援工作，梅州市抢抓救援黄金时间，共调派应急、公安、消防、衞健、交通、通信等各类救援力量 577 人，调集各类救援车辆 64 辆，对灾害区域开展地毯式搜救，未发现危化车辆、客车等大型车辆，救援工作仍在有序进行中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王晖表示，梅州市统筹安排衞健部门专班进驻救治医院，开通伤员救治绿色通道，紧急调配救治专家和物资，共组织 12 名省级医疗专家、20 名市级医疗专家、30 辆救护车、200 多名医护人员开展多学科会诊，采取针对性救治措施，尽最大努力救治受伤人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，梅州市专题研究善后安抚工作方案，抽调相关地区、部门人员实行一对一家属安抚工作。目前 30 名伤员均情况稳定、无生命危险。对于大埔、江西、福建等地通过电话、实地寻找失联人员的家属代表，梅州市安排专人一对一对接服务，全力做好遇难者及失联人员家属的安抚和服务工作。经排查，伤亡人员中暂未发现有外籍人士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家、省地质专家赶赴现场，开展灾害现场调查，评价灾害体及其周边坡体稳定性，划分安全区域和危险区，指导建立危险区 5 个人工观测点，布设 2 个仪器设备观测点，对灾害体及其周边坡体进行 24 小时监测。同时，持续加强对大埔茶阳的气象监测和预报预警，每小时滚动发布天气实况和天气预报，为现场救援工作决策提供气象支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对此次塌方灾害救援的难点和风险点，梅州市应急管理局党委书记温勇登表示，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是涉事车辆较多、人员较多。截至今天下午 2 点，初步发现灾害造成 23 辆汽车陷落，目前经搜救已确认的司乘人员达 78 人。在车辆陷落过程中，部分车辆被泥土掩埋，无法在第一时间发现被困车辆和人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是救援作业面较窄，前期大型救援装备难以发挥作用。灾害塌方区域狭长，陷落车辆大部分集中在塌方区附近，再加上近期强降雨多，现场土质疏松，大型救援装备难以进入核心救援区。救援初期，只能在一个工作面开展救援。根据现场情况，我们陆续打通 3 条救援通道，形成 3 个工作面同步救援，加快了救援进度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是涉事部分车辆发生燃烧，大部分被泥土掩埋。由于涉事部分车辆发生燃烧，增加了救援难度。大部分车辆在陷落过程中被泥土掩埋，掩埋的深度大，土方量多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是救援现场周边地质条件复杂。因持续长时间强降雨，造成救援现场土壤含水量高度饱和，救援过程中极易发生次生灾害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五是现场组织难度大。救援现场汇集了 577 名救援力量、设备 84 台（套），既有公安、消防、应急、衞生等救援力量，组织协调指挥任务重、难度大。另外，灾害又发生在凌晨，夜间救援增加了难度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（文中李佳妮、罗兵、张闻、蔡欣欣、张柔、何安然均为化名）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27251497</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27251497</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 22:33:24 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，陈绪厚，何沛芸，朱轩，仇依楠，王鑫</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/351/224.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27251497_2024050306330d8e537c-f5c7-41d9-bdb3-876dc8e130ab.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>梅大高速塌陷</category>
            <category>直击现场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/351/224.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/303/351/225.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>