<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新闻 - 首页头条 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新闻</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Thu, 22 Aug 2024 14:34:21 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>习近平：在纪念邓小平同志诞辰 120 周年座谈会上的讲话</title>
            <description>&lt;p&gt;新华社北京 8 月 22 日电　&lt;strong&gt;在纪念邓小平同志诞辰 120 周年座谈会上的讲话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（2024 年 8 月 22 日）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同志们，朋友们：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，我们在这里隆重集会，纪念敬爱的邓小平同志诞辰 120 周年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邓小平同志是全党全军全国各族人民公认的享有崇高威望的卓越领导人，伟大的马克思主义者，伟大的无产阶级革命家、政治家、军事家、外交家，久经考验的共产主义战士，党的第二代中央领导集体的核心，中国社会主义改革开放和现代化建设的总设计师，中国特色社会主义道路的开创者，邓小平理论的主要创立者，为世界和平和发展作出重大贡献的伟大国际主义者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邓小平同志的一生，是光辉的一生、战斗的一生、伟大的一生，他对党、对人民、对国家、对民族、对世界作出了突出贡献，功勋彪炳史册、永励后人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邓小平同志出生在四川省广安县。面对封建统治腐败、西方列强入侵、人民饥寒交迫的深重民族灾难，少年邓小平在家乡积极参加群众斗争，后赴欧洲勤工俭学，坚定选择马克思主义，加入中国共产党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1927 年，邓小平同志从苏联回国参加党领导的新民主主义革命斗争。他相继领导发动百色起义和龙州起义，创建左右江革命根据地，参加中央革命根据地有关工作，亲历长征和遵义会议。抗日战争和解放战争期间，他同刘伯承、陈毅等同志一起，先后开辟晋冀鲁豫抗日根据地，率部千里跃进大别山，组织实施淮海战役和渡江战役，为党领导的民族独立和人民解放事业、建立新中国作出卓越贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新中国成立之初，邓小平同志担任中共中央西南局主要负责人。他和刘伯承、贺龙同志率部解放大西南，领导政权建设，参加领导进军西藏和西藏和平解放工作，推动西南地区实现了翻天覆地的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1952 年 7 月后，邓小平同志担任中共中央秘书长、中共中央政治局委员、政府副总理等职务。在 1956 年党的八届一中全会上，他当选中共中央政治局常委、中共中央总书记，成为以毛泽东同志为核心的党的第一代中央领导集体的重要成员。此后 10 年间，他负责党中央大量日常工作，为社会主义制度建立和社会主义建设，为加强和改进党的建设，提出许多正确主张，开展了卓有成效的工作。「文化大革命」开始后不久，他受到错误批判和斗争，被剥夺一切职务。1973 年，他恢复工作。1975 年，他开始主持党、国家、军队日常工作，为扭转「文化大革命」造成的严重混乱局面，大刀阔斧开展全面整顿，针锋相对同「四人帮」进行斗争。不久他再次被错误撤职、批判，但仍然对共产主义、社会主义矢志不渝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「文化大革命」结束后，邓小平同志作为党的第二代中央领导集体的核心，带领党和人民成功开创了我国改革开放和社会主义现代化建设新时期，开创中国特色社会主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——邓小平同志领导了伟大历史转折。「文化大革命」结束后不久，邓小平同志恢复原来担任的职务。在党和国家面临向何处去的重大历史关头，他强调实事求是、群众路线、独立自主是毛泽东思想的精髓，旗帜鲜明反对「两个凡是」的错误观点，领导和支持开展真理标准问题的讨论，推动各方面的拨乱反正，号召全党全国人民团结一致向前看。在他指导下，党的十一届三中全会重新确立解放思想、实事求是的思想路线，停止使用「以阶级斗争为纲」的错误提法，作出把党和国家工作中心转移到经济建设上来、实行改革开放的历史性决策，实现了党的历史上具有深远意义的伟大转折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——邓小平同志推动实现了马克思主义中国化新的飞跃。他领导全党深刻总结新中国成立以来正反两方面经验，不断推进理论创新，提出许多具有开创意义的重大思想。在他主持下，党的十一届六中全会通过《关于建国以来党的若干历史问题的决议》，正确评价毛泽东同志的历史地位和毛泽东思想的科学体系，彻底否定了「文化大革命」的错误实践和理论，强调要坚持毛泽东思想、发展毛泽东思想，为党和国家发展确定了正确方向。在党的十二大上，他鲜明提出「走自己的道路，建设有中国特色的社会主义」。根据邓小平同志的思想，党的十三大系统论述了社会主义初级阶段理论，完整概括了党在社会主义初级阶段的基本路线；党的十四大提出邓小平同志建设有中国特色社会主义理论；党的十五大把邓小平理论确立为党的指导思想。邓小平理论深刻回答了什么是社会主义、怎样建设社会主义这一根本问题，深刻揭示社会主义本质，为我国改革开放和社会主义现代化建设提供了行动指南，是中国特色社会主义理论体系的奠基之作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——邓小平同志带领党和人民开辟了社会主义现代化建设新局面。他明确提出「建设小康社会」、「走出一条中国式的现代化道路」的设想，指导我们党制定现代化建设「三步走」发展战略。他领导我们党及时果断开展各方面体制改革，勇敢打开对外开放的大门。他提出科学技术是第一生产力，提倡尊重知识、尊重人才，推动教育、科学、文化事业发展。他重视民主和法制建设，推动党和国家领导制度改革、机构改革。他强调要把人民军队建设成为强大的现代化正规化的革命军队，走有中国特色精兵之路。他明确提出和平与发展是当代世界的两大问题，领导我们党及时调整各方面对外政策，为改革开放和社会主义现代化建设创造了良好外部环境。在他引领和推动下，我国开启从生产力相对落后向经济快速发展跃升、人民生活从温饱不足向总体小康跨越的新局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——邓小平同志确立了实现祖国完全统一的正确路径。他着眼于中华民族根本利益、整体利益、长远利益，充分考虑历史和现状，创造性提出「一个国家，两种制度」伟大构想，开辟了以和平方式实现祖国完全统一的新路径。在这一伟大构想指引下，我国政府相继对香港、澳门恢复行使主权，洗雪了中华民族百年耻辱。针对分裂中国的图谋，他强调不能放弃用非和平方式解决台湾问题，提出解决台湾问题的正确方针。我们加强两岸经济文化交流合作，坚决反对和遏制「台独」分裂势力，牢牢掌握了两岸关系发展主导权和主动权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——邓小平同志坚定捍衞了光辉的社会主义旗帜。在改革开放进程中，他始终旗帜鲜明反对搞资产阶级自由化。在苏联解体、东欧剧变大背景下，1989 年春夏之交我国发生严重政治风波。危急时刻，邓小平同志领导党和人民旗帜鲜明反对动乱，坚决捍衞社会主义国家政权，使党和国家经受住了险风恶浪的严峻考验。之后，他深刻总结改革开放进程中的经验教训，强调要聚精会神抓党的建设，加强思想政治工作和优良传统教育，使党的领导水平和执政能力得到提高，确保了红色江山稳固。他振聋发聩地告诫人们：「中国的社会主义是变不了的。中国肯定要沿着自己选择的社会主义道路走到底。谁也压不垮我们。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同志们、朋友们！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邓小平同志的历史功勋是全方位的、开创性的，对中国和世界的影响是深刻的、长远的。他一生的奋斗历程，充分展现了对共产主义远大理想和中国特色社会主义信念无比坚定的崇高品格、对人民无比热爱的伟大情怀、始终坚持实事求是的理论品质、不断开拓创新的政治勇气、高瞻远瞩的战略思维、坦荡无私的博大胸襟。他的伟大历史功勋，我们永远铭记；他的崇高革命风范，我们永远敬仰！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同志们、朋友们！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邓小平同志留给我们最重要的思想财富，就是以他为主创立的邓小平理论。邓小平理论是马克思主义中国化时代化的重要里程碑。把邓小平理论确立为党和国家的指导思想，是党和人民从历史和现实中得出的不可动摇的结论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新时代新征程，我们必须继续深入学习运用邓小平理论，完整、准确理解它的科学内涵、核心要义。比如，邓小平同志强调，党的基本路线要管一百年，要把坚持以经济建设为中心、坚持四项基本原则、坚持改革开放统一于社会主义现代化建设全过程；解放思想就是实事求是，使思想和实际相符合，使主观和客观相符合；深化党和国家领导制度改革，不是要改变社会主义制度、削弱党的领导，而是要更好彰显社会主义制度优势、加强和改善党的领导；民主集中制是最便利、最合理的制度，要大力发扬党内民主和人民民主，同时要有正确的集中，全党要有核心、党中央要有权威；计划和市场都是经济手段，只要对发展生产力有好处，就可以利用；要坚持独立自主、自力更生，同时不能闭关自守、盲目排外，要实行对外开放；要鼓励一部分地区、一部分人先富裕起来，以先富带后富，最终实现全体人民共同富裕，不能搞两极分化；要坚持物质文明和精神文明两手抓、两手都要硬；搞改革胆子要大、步子要稳，要处理好改革、发展、稳定的关系，稳定压倒一切；办好中国的事情关键在党，要一手抓改革开放，一手抓惩治腐败。这些重要思想和论断充满唯物辩证法，体现了全局视野和战略眼光，抓住了事物的主要矛盾和矛盾的主要方面，彰显了邓小平理论的鲜明风格和独特魅力。对这些重要思想和论断，只有结合历史背景，注重整体把握、辩证把握，知其义又明其理，知其然又知其所以然，才能正确用以指导实践。如果顾此失彼、畸轻畸重，就容易导致实践偏差，甚至犯原则性、方向性错误。历史上我们党有过这样的教训，我们一定要深刻汲取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邓小平理论同其他马克思主义经典作家的理论一样，用以长期指导实践的，根本在于其基本原理和贯穿其中的马克思主义立场观点方法。我们任何时候都要紧密结合实际，创造性地学习运用邓小平理论，既坚持邓小平同志基于社会主义规律性认识提出的重大结论、基本观点、正确主张，又善于根据不断变化的情况，正确把握理论的精髓和实质，用以解决现实问题，做到坚持真理不动摇、指导实践不偏离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全面推进中国式现代化，为中国特色社会主义事业发展打开了广阔空间，也为新时代新征程党的理论创新提供了丰厚土壤。我们要始终坚持马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、「三个代表」重要思想、科学发展观，全面贯彻新时代中国特色社会主义思想，始终坚守马克思主义这个魂脉、中华优秀传统文化这个根脉，善于借鉴吸收人类社会一切优秀文明成果，不断探索真理，深入研究推进中国式现代化的实际问题，深刻回答中国之问、世界之问、人民之问、时代之问，继续推进马克思主义中国化时代化，让当代中国马克思主义、21 世纪马克思主义闪耀出更加璀璨的真理光芒！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同志们、朋友们！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对邓小平同志最好的纪念，就是把他开创的中国特色社会主义事业继续推向前进。我们要紧紧围绕以中国式现代化全面推进强国建设、民族复兴伟业这个中心任务，继往开来，奋发进取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要坚持守正创新，进一步全面深化改革。我们要深入贯彻党的二十大和二十届三中全会精神，锚定继续完善和发展中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化这个总目标，以经济体制改革为牵引，统筹推进各领域各方面改革，坚决破除妨碍推进中国式现代化的思想观念和体制机制弊端，不断为中国式现代化提供强劲动力和制度保障。要坚持守正和创新相统一，该改的坚定不移改，不该改的不改。要更加注重系统集成，更加注重突出重点，更加注重改革实效，以钉钉子精神抓好改革落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要紧紧抓住高质量发展这个首要任务，全面推进中国式现代化。我们要完整准确全面贯彻新发展理念，统筹推进「五位一体」总体布局、协调推进「四个全面」战略布局。着力构建全国统一大市场，扎实推进新型工业化、信息化、城镇化、农业现代化，全面推进乡村振兴，促进区域协调发展，加快建设现代化经济体系。要强化教育、科技、人才支撑，推进高水平科技自立自强，因地制宜发展新质生产力。要大力发展社会主义先进文化，坚定走生产发展、生活富裕、生态良好的文明发展道路，形成物质文明和精神文明相协调、人与自然和谐共生的良好局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要坚持人民至上，扎实推进共同富裕。我们要发展全过程人民民主，建设更高水平的法治中国，不断健全以权利公平、机会公平、规则公平为主要内容的社会公平保障体系，充分激发全体人民的历史主动和历史创造精神。要坚持在发展中保障和改善民生，健全基本公共服务体系，努力缩小城乡差距、地区差距、收入差距，推动全体人民共同富裕不断取得更为明显的实质性进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要推进高水平对外开放，维护国家主权、安全、发展利益。我们要实行更加积极主动的开放战略，优化区域开放布局，稳步扩大制度型开放，推动共建「一带一路」高质量发展，在和平发展、合作共赢中不断拓展中国式现代化的广度和深度。要贯彻总体国家安全观，统筹开放和安全，增强在对外开放中维护国家安全的本领。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要坚定不移推进全面从严治党，锻造更加坚强有力的马克思主义执政党。我们要牢记全面从严治党永远在路上、党的自我革命永远在路上，永葆赶考的清醒和坚定，落实新时代党的建设总要求，深入推进新时代党的建设新的伟大工程。坚持以党的政治建设统领党的建设各项工作，健全全面从严治党体系，坚决打赢反腐败斗争攻坚战持久战，不断推进党的自我净化、自我完善、自我革新、自我提高，确保党永远不变质不变色不变味，始终成为中国特色社会主义事业的坚强领导核心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同志们、朋友们！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人民军队是党和国家的钢铁长城。我们要贯彻新时代强军思想，坚持党对人民军队的绝对领导，全面加强军事治理，深入推进国防和军队现代化建设，如期实现建军一百年奋斗目标，加快把人民军队建成世界一流军队，不断提高人民军队捍衞国家主权、安全、发展利益战略能力，有效履行新时代人民军队使命任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实现祖国完全统一，是毛泽东、邓小平等老一辈革命家的夙愿，是海内外中华儿女的共同心愿，也是不可阻挡的历史潮流。我们要继续全面准确、坚定不移贯彻「一国两制」、「港人治港」、「澳人治澳」、高度自治的方针，支持和推动香港、澳门进一步融入国家发展大局、实现更好发展。我们要坚定不移贯彻新时代党解决台湾问题的总体方略，坚持一个中国原则和「九二共识」，推动两岸关系和平发展，坚定不移反对「台独」、捍衞国家主权和领土完整。任何分裂祖国的势力和行径、任何破坏中国统一进程的外来干涉，必将遭到中国人民的迎头痛击！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国是维护世界和平的坚定力量。我们要始终高举和平、发展、合作、共赢旗帜，推动构建人类命运共同体，弘扬全人类共同价值，落实全球发展倡议、全球安全倡议、全球文明倡议，积极参与全球治理体系改革和建设，不断以中国式现代化新进展为世界提供新机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同志们、朋友们！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;党的十八大以来，我们所做的一切，都是在践行党的初心使命，都是在完成毛泽东、邓小平等老一辈革命家未竟的事业，都是在新的时代条件下坚持和发展中国特色社会主义。时代在不断前进、事业在不断发展，理论创新和实践创新一刻也不能停止。邓小平同志讲：「中国应该每年有新的东西，每一天都有新的东西」。不断开辟马克思主义中国化时代化新境界，是当代中国共产党人的庄严历史责任。新时代新征程上，我们要坚持守正创新，不忘老祖宗，始终走正道、善于闯新路，让理论之树常青、事业之树常青，不断以新的作为、新的成就告慰老一辈革命家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同志们、朋友们！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此时此刻，我想起邓小平同志说过的两段话：一是「到下个世纪五十年，如果我们基本上实现现代化，那就可以进一步断言社会主义成功」。二是「到下世纪中叶，能够接近世界发达国家的水平，那才是大变化。到那时，社会主义中国的分量和作用就不同了，我们就可以对人类有较大的贡献」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，实现我们确定的基本实现现代化目标只有 10 年多时间，实现我们确定的全面建成社会主义现代化强国目标也只有 20 多年时间。时不我待，催人奋进。我们要高举中国特色社会主义伟大旗帜，聚合亿万人民磅礴伟力，不忘初心、牢记使命，锐意进取、团结奋斗，不断谱写以中国式现代化全面推进强国建设、民族复兴伟业的壮丽篇章，努力为人类和平和发展的崇高事业作出新的更大贡献！&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28493868</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28493868</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 11:30:09 GMT</pubDate>
            <author>新华社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/79/248.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28493868_202408221930a55d239d-549d-4db2-824c-f63beb0a7c16.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中国政库</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/79/248.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/79/245.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中美举行 2024 年外交部国际法磋商</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/78/293.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;2024 年 8 月 21 日至 22 日，中美外交部第八次国际法磋商在京举行。外交部条法司司长马新民与美国国务院代理法律顾问维塞克就共同关心的国际法问题交换意见。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/78/294.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28493745</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28493745</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 11:27:47 GMT</pubDate>
            <author>外交部网站</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/78/296.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28493745_2024082219271996e763-115d-4941-84f0-2ca8ab4c4159.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中美</category>
            <category>国际法磋商</category>
            <category>大国外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/78/296.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/78/297.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>金门县民意代表参访团呼吁加强两岸交流合作</title>
            <description>&lt;p&gt;金门县民意代表参访团 20 日抵达北京，就恢复福建居民赴金门旅游、加强金门与大陆交流合作等向有关部门表达意见建议。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28493750</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28493750</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 11:26:43 GMT</pubDate>
            <author>黄达/央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/78/332.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28493750_202408221926028be2d7-92dd-4a39-899b-f88247dcc594.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>两岸交流合作</category>
            <category>金门县</category>
            <category>港台来信</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/78/332.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/78/333.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中美循环经济专家对话启动会在京举办</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/77/830.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;摄影：高弘杰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为落实中美两国元首旧金山会晤共识，根据中美《关于加强合作应对气候危机的阳光之乡声明》，2024 年 8 月 21 日，中美气候行动工作组循环经济专题小组在北京召开中美循环经济专家对话启动会。专题小组中方牵头人国家发展改革委副主任赵辰昕、美方牵头人美国总统气候问题副特使里克·杜克出席会议并致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵辰昕表示，发展循环经济对于应对气候变化、实现可持续发展具有重要意义，启动专家对话标志着中美循环经济交流合作开启新篇章，希望双方专家团队深化技术交流、服务政策对话、带动务实合作，为中美气候合作和循环经济发展作出更大贡献。里克·杜克表示，期待双方专家团队加强沟通交流、深化研究合作，为中美循环经济政府间政策对话提供有力支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家发展改革委环资司司长刘德春、美国环境保护署国际事务办公室主任马克·卡斯曼代表专题小组汇报了前期工作进展和下一步安排，并分别介绍了双方专家团队。清华苏州环境创新研究院副院长么新、中国循环经济协会会长朱黎阳、京津冀再制造产业技术研究院院长张伟，以及美国塑料回收协会技术总监斯科特·特雷诺、美国劳伦斯伯克利国家实验室资深科学家周南、气候工作基金会行业高级总监丽贝卡·戴尔、美国劳伦斯伯克利国家实验室科学家沈波等 7 位专家分别代表专家团队就塑料污染治理与塑料制品生态设计标准、建筑材料循环和效率、再制造三个议题作了发言。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/77/831.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;摄影：高弘杰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中美两国循环经济领域的约 40 名专家，以及来自生态环境部气候变化事务特使办公室，美国环境保护署、美国国务院、美国总统气候问题特使办公室、美国驻华使馆的代表参加会议。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28493693</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28493693</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 11:25:43 GMT</pubDate>
            <author>「国家发展改革委」微信公号</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/77/843.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28493693_202408221925495befd8-93b6-47a7-ac13-47828e762e30.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中美循环经济专家对话</category>
            <category>大国外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/77/843.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/77/871.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>河北：孙颖莎、龙道一、常园、李冰洁等记大功</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;河北省人力资源和社会保障厅、河北省体育局关于给予河北省参加第 33 届奥运会取得优异成绩运动员及其教练员荣誉奖励的决定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各市体育局，定州市文广旅局、辛集市文体局，雄安新区宣传网信局，机关各处室、各直属单位：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第 33 届巴黎奥运会上，河北省 9 名运动员、2 名教练员入选中国体育代表团，取得 4 金、1 银、1 铜、2 个第五名、1 个第七名、1 个第八名的优异成绩，为国家和河北省争得了荣誉。按照《河北省运动员教练员奖励实施细则》（冀政办字〔2021〕135 号）规定，应对取得优异成绩运动员及其教练员实施荣誉奖励：对在第 33 届奥运会上获得奖牌的孙颖莎、龙道一、常园、李冰洁等 4 名运动员，曹立业、张喜燕、张晁赫等 3 名教练员给予记大功奖励；对获得其他名次及正式入选代表团的巩立姣、郭帅、杜林澍、梁靖昆、高唯中等 5 名运动员，郭建斌、刘建旭、周羿霖等 3 名教练员给予记功奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希望受奖励的运动员、教练员珍惜荣誉、再接再厉，开拓进取、再创佳绩，不断提升竞技体育综合实力，为促进全省体育事业高质量发展作出更大贡献。各级各部门要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，以受奖励的个人为榜样，进一步弘扬奥林匹克精神和中华体育精神，坚持以高质量发展为主题，聚焦服务全省重大战略、聚焦体育强省建设，锐意进取，踔厉奋发，为加快建设经济强省、美丽河北，奋力谱写中国式现代化建设河北篇章贡献体育力量，为加快建设体育强国贡献河北力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;附件：第 33 届奥运会荣誉奖励运动员教练员名单&lt;/p&gt;&lt;p&gt;河北省人力资源和社会保障厅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;河北省体育局&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 8 月 21 日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第 33 届奥运会荣誉奖励运动员教练员名单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、记大功（7 名）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.孙颖莎（女）省体育局乒乓球羽毛球运动中心运动员&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.龙道一&amp;nbsp; 省体育局游泳跳水运动中心运动员&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.常&amp;nbsp; 园（女）省体育局摔跤拳击跆拳道运动中心运动员&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.李冰洁（女）省体育局游泳跳水运动中心运动员&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.曹立业，省体育局游泳跳水运动中心教练员&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.张喜燕（女）省体育局摔跤拳击跆拳道运动中心教练员&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.张晁赫省体育科学研究所助理研究员（中国体育代表团游泳项目教练员）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、记功（8 名）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.巩立姣（女）省体育局田径运动中心运动员&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.郭&amp;nbsp; 帅，省体育局自行车运动中心运动员&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.杜林澍，省体育局射击射箭运动中心运动员&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.梁靖昆，省体育局乒乓球羽毛球运动中心运动员&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.高唯中（女）省体育局游泳跳水运动中心运动员&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.郭建斌，省体育局自行车运动中心教练员&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.刘建旭，省体育局乒乓球羽毛球运动中心教练员&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8.周羿霖（女）省体育局游泳跳水运动中心教练员&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28493696</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28493696</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 11:24:52 GMT</pubDate>
            <author>赵瑞雪/河北日报客户端</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/78/215.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28493696_20240822192540014711-249c-48e2-93b9-ddfa96f9618c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奥运会</category>
            <category>孙颖莎</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/78/215.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/78/216.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>《黑神话：悟空》火了，李天飞：这只顶流「猴」是福建的！</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;610592&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/702f359434e541b290a6db414f315bef/hd/202408221645291862bad8333-bf08-42d2-81ae-7de2d69cf23c-cea7cd7f-adfe-2104-a6d0-d0b90cc30d75.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/71/505.png&quot; data-duration=&quot;00:53&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;480&quot; data-height=&quot;854&quot;&gt;&lt;/video&gt;8 月 20 日，国产 3A 游戏《黑神话：悟空》正式发售，成为全球游戏玩家的焦点。8 月 22 日，知名作家李天飞称，齐天大圣其实是福建的。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28493070</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28493070</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 11:08:03 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，韩雨亭，编辑，石轶君，实习生，单杨琳</author>
            <category>黑神话悟空</category>
            <category>关键帧</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/71/505.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/71/555.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>李天飞评《黑神话：悟空》出圈：西游记是一个开放系统，易引发世界共鸣</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;610595&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/d7e9ed0369f848cb926a5628ff988942/hd/1724311279049_ZBwwX5_1724316405511.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1724315929025_FwxY3C_1724315930201.png&quot; data-duration=&quot;00:30&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;8 月 20 日，国产 3A 游戏《黑神话：悟空》正式发售，成为全球游戏玩家的焦点。中国西游记文化研究会会员李天飞表示，西游是一个开放系统，更易引发世界共鸣。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28492923</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28492923</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 11:06:40 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，韩雨亭，编辑，石轶君，实习生，张龙</author>
            <category>黑神话：悟空</category>
            <category>关键帧</category>
            <media:content url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1724315929025_FwxY3C_1724315930201.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1724315929044_w4i3sT_1724315929452.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>《黑神话：悟空》改变中国游戏行业？骆达：玩猴好比奥运，提升了行业基础水平</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;610599&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/9669f81a9bd84955907f1956d28675a3/hd/20240822165228820a13e7367-8b4c-423e-98bb-02f7ae36e716-fcbb8194-9f03-8d22-6a2a-3715066f2c0c.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/72/666.jpg&quot; data-duration=&quot;01:03&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;8 月 20 日，黑神话：悟空》正式发售，成为全球游戏玩家的焦点。ECO 电竞派创始人骆达将这次出圈比作奥运给城市带来的变化，它认为会提升行业基础水平。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28493179</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28493179</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 11:06:31 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻编辑，石轶君，实习生，王璐莹</author>
            <category>黑神话·悟空</category>
            <category>关键帧</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/72/666.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/72/667.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中国平安上半年净赚 746 亿增 6.8%，寿险新业务价值增 11%</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/77/575.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;中国平安&amp;nbsp; 视觉中国，资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A 股上市险企半年报进入披露季。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 22 日晚间，中国平安保险（集团）股份有限公司（中国平安，601318.SH；02318.HK）发布的 2024 年中期业绩报告显示，今年上半年，该公司实现归属于母公司股东的净利润 746.19 亿元，同比增长 6.8%；实现归属于母公司股东的营运利润 784.82 亿元，同比微降 0.6%。其中，寿险及健康险、财产险以及银行三大核心业务保持增长，三项业务合计归属于母公司股东的营运利润 795.65 亿元，同比增长 1.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中期分红方面，中国平安将向股东派发 2024 年中期股息每股现金 0.93 元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分业务看，今年上半年，中国平安寿险及健康险业务新业务价值同比增长 11.0%。其中，代理人渠道新业务价值同比增长 10.8%，人均新业务价值同比增长 36.0%。截至 2024 年 6 月末，平安寿险个人寿险销售代理人数量 34.0 万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，银保渠道新业务价值 26.41 亿元，同比增长 17.3%。社区网格化精耕存续客户，在 90 个城市铺设 126 个网点，较上年末增加 39 个城市，组建 1.5 万人的高素质专员队伍，实现存续客户 13 个月保单继续率同比提升 5.8 个百分点，首年规模保费为去年同期 2.6 倍，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在财产险方面，2024 年上半年，平安产险保险服务收入 1619.10 亿元，同比增长 3.9%；整体综合成本率同比优化 0.2 个百分点至 97.8%；营运利润 99.54 亿元，同比增长 7.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体到业务板块，今年上半年，平安产险的车险业务原保险保费收入 1048.24 亿元，同比增长 3.4%；承保车辆数同比增长 5.9%。截至 2024 年 6 月末，一站式车主生活平台&quot;平安好车主&quot;APP 注册用户数突破 2.18 亿，累计绑车车辆突破 1.42 亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在非车险方面，今年上半年，责任险业务原保险保费收入 141.79 亿元，同比下降 0.3%；综合成本率 98%，同比优化 1.5 个百分点。健康险业务原保险保费收入 100.9 亿元，同比增长 43.5%；综合成本率 95.9%。农险业务原保险保费收入 73.49 亿元，同比增长 32.9%；综合成本率 95.5%；企财险业务原保险保费收入 62.02 亿元，同比增长 7.6%；综合成本率 94.7%；保证保险原保险保费收入-18.14 亿元，综合成本率 106.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平安银行已于此前披露了 2024 年半年报。今年上半年，平安银行实现营业收入 771.32 亿元，同比下降 13.0%；实现归属于银行股东的净利润 258.79 亿元，同比增长 1.69%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资产质量方面，截至 6 月末，平安银行不良贷款率 1.07%，较上年末上升 0.01 个百分点；拨备覆盖率 264.26%，同比下降 13.37 个百分点；拨贷比 2.82%，风险抵补能力保持良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在投资端，截至 6 月末，中国平安保险资金投资组合规模超 5.20 万亿元，较年初增长 10.2%。2024 年上半年，中国平安保险资金投资组合年化综合投资收益率 4.2%，同比上升 0.1 个百分点，主要得益于均衡的资产配置战略，且权益资产表现较上年同期有所改善；年化净投资收益率 3.3%，同比下降 0.2 个百分点，主要受存量资产到期和新增固定收益资产到期收益率下降影响；近 10 年平均综合投资收益率 5.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国平安正积极推动中国版&quot;管理式医疗模式&quot;，将线上、线下医疗养老生态圈与作为支付方的金融业务无缝结合，构筑&quot;到线、到店、到家&quot;的服务能力。2024 年上半年，中国平安 28.6% 的新增客户来自医疗养老生态圈，享有集团医疗养老生态圈服务权益的客户覆盖寿险新业务价值占比超 68%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半年报显示，中国平安自 2021 年接手管理北大医疗集团以来，经营持续稳健，发展持续向好，营收持续增长，2024 年上半年北大医疗集团收入约 25.2 亿元。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28492446</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28492446</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 11:02:26 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，胡志挺</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/77/573.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28492446_202408221902387626a8-a3a9-4bcc-8efb-615879de4062.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中国平安</category>
            <category>上市险企</category>
            <category>保险公司</category>
            <category>金改实验室</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/77/573.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/77/574.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中共中央举行纪念邓小平同志诞辰 120 周年座谈会，习近平发表重要讲话</title>
            <description>&lt;p&gt;中共中央 22 日上午在人民大会堂举行座谈会，纪念邓小平同志诞辰 120 周年。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平发表重要讲话。他强调，邓小平同志是全党全军全国各族人民公认的享有崇高威望的卓越领导人，伟大的马克思主义者，伟大的无产阶级革命家、政治家、军事家、外交家，久经考验的共产主义战士，党的第二代中央领导集体的核心，中国社会主义改革开放和现代化建设的总设计师，中国特色社会主义道路的开创者，邓小平理论的主要创立者，为世界和平和发展作出重大贡献的伟大国际主义者。他对党、对人民、对国家、对民族、对世界作出了突出贡献，功勋彪炳史册、永励后人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中共中央政治局常委赵乐际、王沪宁、丁薛祥、李希，国家副主席韩正出席座谈会，中共中央政治局常委蔡奇主持座谈会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平在讲话中指出，邓小平同志的一生，是光辉的一生、战斗的一生、伟大的一生。他为党领导的民族独立和人民解放事业、建立新中国作出卓越贡献，为社会主义制度建立和社会主义建设开展了卓有成效的工作。「文化大革命」结束后，他作为党的第二代中央领导集体的核心，带领党和人民实现了伟大历史转折，推动实现了马克思主义中国化新的飞跃，开辟了社会主义现代化建设新局面，确立了实现祖国完全统一的正确路径，坚定捍衞了光辉的社会主义旗帜，成功开创中国特色社会主义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平强调，邓小平同志的历史功勋是全方位的、开创性的，对中国和世界的影响是深刻的、长远的。他一生的奋斗历程，充分展现了对共产主义远大理想和中国特色社会主义信念无比坚定的崇高品格、对人民无比热爱的伟大情怀、始终坚持实事求是的理论品质、不断开拓创新的政治勇气、高瞻远瞩的战略思维、坦荡无私的博大胸襟。他的伟大历史功勋，我们永远铭记；他的崇高革命风范，我们永远敬仰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平指出，邓小平同志留给我们最重要的思想财富，就是以他为主创立的邓小平理论。邓小平理论是马克思主义中国化时代化的重要里程碑。新时代新征程，我们必须继续深入学习运用邓小平理论，完整、准确理解它的科学内涵、核心要义，既坚持邓小平同志基于社会主义规律性认识提出的重大结论、基本观点、正确主张，又善于根据不断变化的情况，正确把握理论的精髓和实质，用以解决现实问题，做到坚持真理不动摇、指导实践不偏离。要始终坚持马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论、「三个代表」重要思想、科学发展观，全面贯彻新时代中国特色社会主义思想，始终坚守马克思主义这个魂脉、中华优秀传统文化这个根脉，善于借鉴吸收人类社会一切优秀文明成果，不断探索真理，深入研究推进中国式现代化的实际问题，深刻回答中国之问、世界之问、人民之问、时代之问，继续推进马克思主义中国化时代化，让当代中国马克思主义、21 世纪马克思主义闪耀出更加璀璨的真理光芒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平强调，对邓小平同志最好的纪念，就是把他开创的中国特色社会主义事业继续推向前进。我们要紧紧围绕以中国式现代化全面推进强国建设、民族复兴伟业这个中心任务，继往开来，奋发进取。要坚持守正创新，进一步全面深化改革，不断为中国式现代化提供强劲动力和制度保障。要紧紧抓住高质量发展这个首要任务，完整准确全面贯彻新发展理念，统筹推进「五位一体」总体布局、协调推进「四个全面」战略布局，加快建设现代化经济体系，推进高水平科技自立自强，大力发展社会主义先进文化，形成物质文明和精神文明相协调、人与自然和谐共生的良好局面。要坚持人民至上，发展全过程人民民主，建设更高水平的法治中国，坚持在发展中保障和改善民生，推动全体人民共同富裕不断取得更为明显的实质性进展。要推进高水平对外开放，稳步扩大制度型开放，推动共建「一带一路」高质量发展，统筹开放和安全，维护国家主权、安全、发展利益。要坚定不移推进全面从严治党，健全全面从严治党体系，坚决打赢反腐败斗争攻坚战持久战，确保党永远不变质不变色不变味，始终成为中国特色社会主义事业的坚强领导核心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平指出，实现祖国完全统一，是毛泽东、邓小平等老一辈革命家的夙愿，是海内外中华儿女的共同心愿，也是不可阻挡的历史潮流。我们要继续全面准确、坚定不移贯彻「一国两制」、「港人治港」、「澳人治澳」、高度自治的方针，支持和推动香港、澳门进一步融入国家发展大局、实现更好发展。我们要坚定不移贯彻新时代党解决台湾问题的总体方略，坚持一个中国原则和「九二共识」，推动两岸关系和平发展，坚定不移反对「台独」、捍衞国家主权和领土完整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平强调，中国是维护世界和平的坚定力量。我们要始终高举和平、发展、合作、共赢旗帜，推动构建人类命运共同体，弘扬全人类共同价值，落实全球发展倡议、全球安全倡议、全球文明倡议，积极参与全球治理体系改革和建设，不断以中国式现代化新进展为世界提供新机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡奇在主持会议时说，习近平总书记重要讲话深情回顾了邓小平同志光辉、战斗、伟大的一生，高度评价邓小平同志带领党和人民成功开创了我国改革开放和社会主义现代化建设新时期、开创中国特色社会主义、创立邓小平理论的伟大历史功勋，强调要继续深入学习运用邓小平理论，学习邓小平同志的崇高革命风范，把他开创的中国特色社会主义事业继续推向前进。习近平总书记的重要讲话高屋建瓴、精辟深邃，具有很强的政治性、思想性、指导性，对指导我们党在新的时代条件下坚持和发展中国特色社会主义，具有重大意义。我们要认真学习领会、深入贯彻落实，凝心聚力、奋发进取，为以中国式现代化全面推进强国建设、民族复兴伟业而努力奋斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;座谈会上，中央党史和文献研究院院长曲青山，中央军委委员、中央军委政治工作部主任苗华，四川省委书记王晓晖先后发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在京中共中央政治局委员、中央书记处书记，全国人大常委会、国务院、全国政协、中央军委有关领导同志出席座谈会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央党政军群有关部门、北京市、四川省委负责同志，各民主党派中央、全国工商联负责人和无党派人士代表，邓小平同志亲属、原身边工作人员和家乡代表，以及出席「全国纪念邓小平同志诞辰 120 周年学术研讨会」的代表等参加座谈会。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28493659</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28493659</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 10:22:49 GMT</pubDate>
            <author>新华社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/77/535.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28493659_20240822182721e1243f-e310-4225-a7f6-e80ec62b5ef1.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>习近平</category>
            <category>中国政库</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/77/535.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/77/532.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>上海今夏已有 40 个高温日，为常年均值的 2 倍</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/76/632.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;今日（8 月 22 日）「处暑」，但上海暑热未消，高温依旧，徐家汇站最高气温达到 35.7℃。这是今年的第 40 个高温日。这一数量已是常年平均的 2 倍，和 2003 年相同，并列徐家汇站历史第 7 位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天进入廿四节气的「处暑」节气，有暑热停止的意思，最热的三伏天通常到此结束。不过在许多年份，上海「处暑」节气仍有高温出现。上海在处暑节气常年平均气温 27.5℃，平均降水量 91.5 毫米，此时常见的气象灾害预警依次是雷电、暴雨、高温和大风预警，偶尔也会有台风预警。和上一个节气「立秋」相比，「处暑」后高温日数明显减少，强度减弱，较少出现 38℃以上的炎热天气，强对流天气总体也有减少趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白天站上 35℃以后，上海今天上半夜以前东部郊区阴有短时阵雨，晚归的市民注意天气变化。明天上海多云，午后到傍晚局部地区阴有阵雨或雷雨。气温比今天更高一些，预计最高气温在 36℃~37℃，最低气温也有 28℃。明天风力不大，南到东南风 3~4 级，相对湿度 90%~50%，请大家继续做好防暑降温工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周六，上海将继续受副热带高压控制，维持晴热高温天气，最高气温在 35℃左右。下周一前后，天气形势发生调整。这和今年第 10 号台风「珊珊」有一定关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年第 10 号台风「珊珊」今天凌晨生成，14 时其中心位于日本东京偏南方向约 2110 公里的西北太平洋洋面上。预计「珊珊」将向西偏北方向移动，未来趋向日本四国岛以南洋面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然「珊珊」未来对中国海域无影响，但它将和北方冷空气联手，使得近期庞大的副热带高压断裂成东西两环，上海下周初在副热带高压边缘，雨水增多的同时气温也将略有下降。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28493550</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28493550</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 10:17:36 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，陈悦</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/76/629.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28493550_20240822181786d4ccc6-5417-49cb-898f-eec979efad77.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>上海天气</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/76/629.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/76/630.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>马上评︱「开盒挂人」网络帮派化，挽救、惩戒应并举</title>
            <description>&lt;p&gt;据澎湃新闻报道，备受关注的「开盒挂人」现象仍在潜滋暗长，圈中的带头者被抓后，仍然不断有新的成员加入「开盒」，他们大多是未成年人，在新的头目组织下形成「网络帮派」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓「开盒挂人」，指的是网络上公开曝光他人隐私、身份信息，并施以无休止的网络暴力和生活骚扰。如果不是「圈中人」，恐怕很难想象「开盒挂人」已经帮派化、江湖化到这个程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这当中有山头、有派系，也有严密的组织结构，他们会进行梁山好汉般的论资排辈，以及江湖式的党同伐异。而更令人触目惊心的，是一些头目身边聚集了一批或是因为崇拜或是因为害怕而聚集而来的未成年人，他们在「战斗」中冲锋陷阵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种帮派化让「开盒挂人」更加可怕，它呈现了一种无意义、无厘头、不可预测的特征，是躁动的年轻人在四处发泄戾气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从相关案例可以看出，仅仅因为在网络上吵了一句，对自己没有称呼「尊称」，甚至是有人不喜欢某个游戏，开盒者们就可以「挂人」，将公民个人在网络上扒光示众，堪称横行无忌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实「开盒挂人」早被纳入治理视野。2023 年中央网信办发布《关于开展「清朗·网络戾气整治」专项行动的通知》，其中位于集中整治的突出问题第一位的就是「网络厕所」「开盒挂人」行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从 2023 年 5 月到 2024 年 5 月，全国公安机关共侦办网络暴力案件 3100 余起，依法刑事打击 700 余人，行政处罚 3000 余人。更早前的 2022 年，有着「开盒皇帝」之称的刘沧，因涉嫌倒卖公民信息、被判了两年缓刑，也被视为圈内的标志性事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但必须承认的是，「开盒挂人」并没有消失，「开盒皇帝」也禁而不绝，甚至行为更加肆无忌惮，他们结成的帮派越来越庞大、严密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年轻人（甚至相当多数是未成年）并非完全不知道行为后果，有未成年人就在采访中直言，「知道是违法行为」。但这并没有挡住一些年轻人对此津津乐道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「开盒」的年轻人固然可怕，却也可怜可叹——有些是网络暴力的受害者，在寻求报复的过程中变成了加害者；有些则在现实中并不如意，于是转而通过开盒来试图获得某种「力量」，觉得这很「酷」，甚至有人沉迷于这种「帮派文化」当中——不是加入，就是被排斥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而他们也并没有得到有效的引导。在记者的采访中，一些家长对「开盒挂人」现象几乎一无所知，学校也几乎没有干预。于是他们转而在网上寻找同类，并抱团形成一个个山头，构成了主流视野之外的隐秘江湖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也意味着「开盒挂人」也需要被当作一个社会议题进行对待，除了网络打击之外，家庭关心、学校干预、社区介入等都应当继续发力。本质上，很多年轻人是在对想象中的「江湖世界」进行拙劣模仿，从而在行为上对社会规则刻意表现的反叛姿态，社会应当从价值观层面加以引导和教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，对于这些「网络帮派」，法律法规也应当加大处罚力度。比如有受害者尝试报案，但无论在自己所在地抑或对方所在地的派出所都无法立案。曾有民警告诉记者，侵犯公民信息罪的立案标准是 5000 条信息，但报案者只能提供本人的信息，远远达不到 5000 条的立案标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在报道中也能看到这样荒诞的一幕：很多时候人们都知道其加害者是谁，在圈内完全谈不上秘密，但就是拿他无可奈何。有受害者到加害者的家中堵门、讨要说法，最后都无济于事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种游走在法律之外的「快意恩仇」，也是这种「帮派圈」形成的原因之一。有未成年人在采访里就说，看到其他人都没事自己也就不怕了。可见，扫清隐秘角落终究需要的还是法治的力道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，今年 8 月 1 日正式施行的《网络暴力信息治理规定》正式施行，对信息服务提供者、公众账号生产运营者、监管部门等各方的责任均有涉及，内容涵盖治理的「事前—事中—事后」全周期，有助于各主体之间实现内外协同共治。显然，这也为遏制「开盒挂人」提供了抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公众也希望，技术升级、法规补漏、社会干预可以多向发力，形成综合的、有震慑力的治理体系，既打掉一个个帮派，也把这些年轻人拉回到正道上来，严肃地让他们明白：地下帮派并不「酷」，你们应当直面的人生，生活在阳光和法治之下。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28493231</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28493231</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 09:32:44 GMT</pubDate>
            <author>澎湃特约评论员，柳早</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/76/107.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28493231_202408221732715a3682-3197-424c-b904-713590720451.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>开盒挂人</category>
            <category>澎湃评论</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/76/107.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/76/108.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>庭审现场！电影《失孤》原型案今日二审开庭</title>
            <description>&lt;p&gt;8 月 22 日下午两点，山东省高级人民法院依法公开开庭审理了上诉人呼富吉、唐立霞拐卖儿童一案。今天，包括郭刚堂在内的多名被害人及其家属到庭参加诉讼。&lt;/p&gt;&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;610594&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/56f3528444d84a0cac909990696061f5/hd/aef0329a-c492-46e5-bb0f-03cd368d6b2a-68eff2aa-3d62-1e6c-53e3-1a362b539f2e.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/cover/20240822/a961b14028474e06b4d1fdace0dd7454-20240822164645053-8080905371892037061-bfd84115-6e36-47fb-90f1-080f262a8729.png&quot; data-duration=&quot;00:29&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;1997 年，郭刚堂两岁半的儿子郭新振被人贩子拐走。此后 24 年，郭刚堂为寻子走遍大半个中国。其间，电影《失孤》于 2015 年上映，而电影的故事原型，正是郭刚堂寻子的真实案例。2021 年，在公安部开展的「团圆行动」中，郭刚堂被拐 24 年的儿子郭新振终于被找到，而当年拐卖郭新振的犯罪嫌疑人呼富吉、唐立霞二人也随之落网。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 12 月 27 日，山东省聊城市中级人民法院判处被告人呼富吉死刑，缓期二年执行，对被告人呼富吉限制减刑；以拐卖儿童罪判处被告人唐立霞无期徒刑。一审宣判后，呼富吉、唐立霞提出上诉。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28493009</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28493009</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 09:25:03 GMT</pubDate>
            <author>张李彬、曾晓蕾、常杨、庞海波、刘强/央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/76/35.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28493009_202408221725ab4ad501-17b2-45ad-bb75-b38b1797ba07.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>失孤原型</category>
            <category>一号专案</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/76/35.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/76/36.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>【社论】完善公平准入，促市场「万马奔腾」</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/66/411.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;市场准入制度是社会主义市场经济基础制度之一。党的二十届三中全会明确提出，完善市场准入制度，优化新业态新领域市场准入环境。8 月 21 日，中共中央办公厅、国务院办公厅印发的《关于完善市场准入制度的意见》（以下简称《意见》）对外发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓市场准入，是指企业或个人进入某个市场或行业从事经营活动所需要满足的一系列条件和手续。它的完善与否，直接关系到市场竞争的公平性和法治化营商环境建设。特别在加快建设全国统一大市场的背景下，实行统一的市场准入制度，建立公平开放透明的市场规则，重要性和必要性更为突显。中央层面专门就市场准入建设出台政策文件，可谓正当其时、恰逢其势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，围绕市场准入制度完善，各个层面的改革探索主要可分为两大主题。一是整体降低市场准入门槛，给市场和企业放权。这方面的一个重要标志，就是自 2018 年开始全面实施市场准入负面清单管理。目前，我国市场准入负面清单事项已从 2018 年的 151 项缩减到现行的 117 项，「全国一张清单」管理模式已全面确立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次《意见》提出，完善市场准入负面清单管理模式，就是着眼于前期实施情况的再优化。如其中强调，严禁在清单之外违规设立准入许可、违规增设准入条件、自行制定市场准入性质的负面清单，或者在实施特许经营、指定经营、检测认证等过程中违规设置准入障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从近年来相关部门公布的违背市场准入负面清单典型案例看，这种重申很有必要。比如，有的地方禁止特定企业以外的共享单车市场主体在本区运营，有的地方通过「招标+协议」的方式变相增设市场准入条件，有的在辖区有线电视工程建设方面制造垄断经营……这些在负面清单之外或明或暗地「加条件」「增许可」的做法，都是在给市场公平准入制造堵点、卡点。对此，《意见》释放了明确信号：「一单尽列」「不得单外有单」，不容违规搞变通、打折扣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个主题，是对不同性质的市场主体，要一视同仁、平等对待。这在《关于促进民营经济发展壮大的意见》等政策中已有强调。此次《意见》要求，加强内外资准入政策调整协同，在不减损现有经营主体准入机会的前提下，坚持国民待遇原则。并具体指出，对外资放开准入限制的，对内资同步放开；在不违反国际协定和承诺的前提下，对内资设定准入门槛的，对外资同步适用。这对确保内外资平等准入、实现一碗水端平，有很强的针对性和指导性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完善市场准入制度，还有一个值得注意的新问题，即在新一轮科技革命和产业变革的大背景下，一些新业态新领域出现了准入规则不明确、准入环境待优化等问题，迫切需要持续完善相关准入政策，及时更新市场准入规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《意见》提出，聚焦深海、航天、航空、生命健康、新型能源、人工智能、自主可信计算、信息安全、智慧轨道交通、现代种业等新业态新领域，按照标准引领、场景开放、市场推动、产业聚集、体系升级的原则和路径，分领域制定优化市场环境实施方案，推动生产要素创新性配置，提高准入效率。这有利于扫清新业态新领域规则不明的障碍，为各类优质生产要素向新业态新领域涌入创造更好外部条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体上看，《意见》致力于构建开放透明、规范有序、平等竞争、权责清晰、监管有力的市场准入制度体系，从根本上说是向制度建设要发展红利。通过制度改革及时化解各类市场主体的顾虑，给它们创造更大的、可预期的公平竞争舞台，充分调动和激发「万马奔腾」的市场活力，必将给中国经济再次注入澎湃动力。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28492626</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28492626</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 09:15:35 GMT</pubDate>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/66/446.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28492626_202408221715babe5708-dc89-4d35-a3e2-ed0781f68b06.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>市场准入制度</category>
            <category>社论</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/66/446.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/66/447.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>被控受贿 7498 万余元，辽宁省大连市政协原主席郝宏军受审</title>
            <description>&lt;p&gt;2024 年 8 月 22 日，河北省邯郸市中级人民法院一审公开开庭审理了辽宁省大连市政协原党组书记、主席郝宏军受贿一案。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/73/689.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;河北省邯郸市人民检察院起诉指控：2006 年 1 月至 2023 年春节前，被告人郝宏军利用担任辽宁省营口市副市长，市公安局党委书记、局长，辽宁省抚顺市委常委、市纪委书记，辽宁省大连市委常委、市纪委书记、监委主任，辽宁省纪委副书记、监委副主任，大连市政协主席等职务上的便利以及职权或者地位形成的便利条件，为有关单位和个人在银行股份购买转让、工程承揽、商品销售、案件处理、职务晋升等事项上提供帮助，直接或通过他人非法收受财物共计折合人民币 7498 万余元。检察机关提请以受贿罪追究郝宏军的刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/73/690.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;庭审中，检察机关出示了相关证据，被告人郝宏军及其辩护人进行了质证，控辩双方在法庭的主持下充分发表了意见，郝宏军进行了最后陈述，当庭表示认罪悔罪。庭审最后，法庭宣布休庭，择期宣判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人大代表、政协委员和各界群众 40 余人旁听了庭审。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28493230</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28493230</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 09:01:34 GMT</pubDate>
            <author>央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/74/333.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28493230_20240822171441e274a7-5e5e-457f-a184-54bd7d25e62d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>受贿</category>
            <category>大连</category>
            <category>受审</category>
            <category>一号专案</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/74/333.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/74/334.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中国立案调查欧盟乳制品是「报复举措」？商务部回应</title>
            <description>&lt;p&gt;8 月 22 日下午，商务部举行例行记者会。有媒体在提问时称，中国最近决定对原产于欧盟的进口相关乳制品进行反补贴立案调查。请问，这是否是为了报复欧委会降低却不是放弃对中国电动汽车加征关税的举措?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，商务部新闻发言人何亚东表示，&lt;strong&gt;本案是应中国国内产业申请发起的，与欧委会在没有成员国和产业界申请的情况下，贸然发起对中国电动汽车反补贴调查有着本质的区别。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何亚东说，根据中国相关法律法规和世贸组织规则，国内产业有权提起贸易救济申请，维护正常的市场竞争秩序和自身的合法权利。商务部收到申请后，依照法定程序与欧方就补贴事项进行了立案前磋商，对申请人提交的材料和相关证据进行了审查。商务部认为国内产业申请符合反补贴调查立案条件，决定发起调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何亚东强调：「本案刚刚启动调查，我们将依据中国有关法律法规，遵循世贸组织规则，公开、透明地开展调查，充分保障各利害关系方权利。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28492672</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28492672</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 08:48:24 GMT</pubDate>
            <author>倪浩、尹野平/环球时报客户端</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/67/674.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28492672_202408221648f839eb21-fd43-4af5-969d-7ec31a36d68a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>商务部</category>
            <category>欧盟</category>
            <category>自贸区连线</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/67/674.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/67/675.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>一图读懂丨变暗的青藏高原，将如何影响我国气候</title>
            <description>&lt;p&gt;极端天气事件频发，全球变暖带来的影响愈加显著。8 月 18 日，第二次青藏高原综合科学考察发布十大标志性进展，其中包括阐明气候变化影响下青藏高原水资源失衡特征和影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科考发现，随着冰川、积雪面积减小和植被变绿，青藏高原在变暖、变湿的同时，也在变暗。这将引起地球系统过程重大变化，引发亚洲季风环流调整，增加我国极端气候事件发生的频率，同时也会加剧我国东部「南涝北旱」现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为更加直观地呈现气候变化对青藏高原造成的影响，我们根据第二次青藏高原科考队提供的资料制作了下图。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/67/415.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28492404</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28492404</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 08:37:36 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，张兆亿，廖艳，制图，王煜</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/63/580.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28492404_202408221637e4a57291-c8ea-46c8-9da1-478166dff024.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>青藏高原</category>
            <category>冰川保护</category>
            <category>绿政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/63/580.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/63/581.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>国家发改委下达 2 亿元中央预算内投资，支持辽宁吉林灾后应急恢复</title>
            <description>&lt;p&gt;为贯彻落实习近平总书记重要指示和中央政治局常委会会议精神，8 月 22 日，国家发展改革委紧急下达 2 亿元中央预算内投资，支持辽宁、吉林暴雨洪涝灾害灾后应急恢复，重点用于受损水利堤防、道路交通、学校医院等灾区基础设施和公共服务设施应急恢复建设，推动尽快恢复正常生产生活秩序。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28492836</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28492836</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 08:37:31 GMT</pubDate>
            <author>「国家发展改革委」微信公号</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/69/88.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28492836_202408221637af46e04b-3148-401e-8f2c-40aee796753d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中央预算</category>
            <category>绿政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/69/88.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/69/89.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>