<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新闻 - 首页头条 - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>i@diygod.me (DIYgod)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新闻</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sat, 06 Jul 2024 19:15:51 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>以军轰炸加沙中部一联合国机构学校，致 13 人死亡</title>
            <description>&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/769/469.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;据总枱记者消息，当地时间 7 月 6 日，以军对加沙地带中部努赛赖特难民营内一所隶属于联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处的学校进行轰炸。该学校内收容有流离失所人员，此次袭击造成 13 人死亡，另有数十人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，以色列方面对此暂无回应。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27987774</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27987774</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 16:14:54 GMT</pubDate>
            <author>孙建/央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/769/471.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27987774_202407070015052a9584-3aec-4f62-a18c-1abacd3c627c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>加沙</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/769/471.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/769/472.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>承担洞庭湖堤防决口封堵的中国安能：截至 7 月 6 日 23 时，已封堵 23 米</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/769/499.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;7 月 7 日凌晨，湖南华容县团洲垸洞庭湖一线堤防决堤现场的抢险工作仍在继续。中国安能集团是在溃口承担封堵作业的主要力量之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 6 日 23 时 30 分许，澎湃新闻（www.thepaper.cn）从中国安能集团前方相关人士处获悉，截至 7 月 6 日 23 时许，溃口已封堵 23 米，其中左岸进占 13 米，右岸进占 10 米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该人士介绍，封堵工作连夜进行，「两班倒」「抢险就是这样」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于何时能够完成合龙，他表示，理想状态下是不少于 4 天，但这取决于很多因素，比如石料等的运输情况。他介绍，目前封堵石料一方面靠汽车沿堤坝运输，一方面靠湖中船只运输。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 5 日 16 时许，湖南华容县团洲垸洞庭湖一线堤防（桩号 19+800）发生管涌险情。17 时 48 分许，紧急封堵失败后堤坝决堤，溃口最宽达 226 米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事发后，应急管理部自然灾害工程应急救援中心（中国安能）出动 350 名专业救援力量、98 台主战装备紧急赶赴现场救援。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27987772</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27987772</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 16:05:26 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，吕新文</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/769/498.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27987772_2024070700593af64b91-1eb4-4adb-808a-b905c741ee54.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>洞庭湖</category>
            <category>决堤</category>
            <category>直击现场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/769/498.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/769/483.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>湖南省长在华容指挥抢险救援：一米一米巡查，确保间堤万无一失</title>
            <description>&lt;p&gt;自 7 月 5 日湖南华容县团洲垸一线大堤溃决后，加固钱粮湖南垸和团洲垸之间的堤防「第二道防线」成了重中之重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据湖南省政府网站消息，7 月 6 日，省委副书记、省长毛伟明继续在华容县团洲垸洞庭湖一线堤防决口现场，指挥抢险救援工作。消息称，毛伟明一行现场检查巡堤人员、应急装备是否到位。他说，要全面落实防汛责任制，派出干部分段把守、专人负责，加密巡查人员和频次，做到一米一米地巡，一米一米地查，全力以赴确保「第二道防线」万无一失。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/959.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;7 月 6 日，湖南省委副书记、省长毛伟明继续在华容县团洲垸洞庭湖一线堤防决口现场，指挥抢险救援工作。刘尚文，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息称，团洲垸洞庭湖一线堤防决口附近，解放军、武警、消防、安能等专业抢险队伍经过连夜奋战，紧急调运石材、抢筑裹头、搭建作业平台，争分夺秒开展抢险救援工作。目前，团洲垸决口已通过双向「进占」方式，封堵了 5 米左右。毛伟明强调，当前，决口处内外水位基本齐平，流速相对平缓，已具备封堵决口的初步条件。要进一步做好现场交通保畅，加快石料等抢险物资的水运陆运运输调度，管控好现场车辆，远端设点设卡控制流量，近端做到「满车进、空车出」有序循环，实现远端控制、近端循环高效畅通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，在国家水上应急救援长沙队的救援船上，毛伟明与武警、消防、应急、交警等部门负责同志一同会商解决当前工作的问题和不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，抗洪抢险工作越是紧急繁忙，越要井然有序。要做到统分结合、科学调度、有力有序，坚决打赢抢险救援这场硬仗。「统」就是要坚持「三个统一」，统一现场指挥、统一交通调度、统一组织间堤防护，形成统一指挥、分兵把守、各行其责的整体效应。「分」就是要做好「分流、分段、分时」工作，做好石料等抢险物资水运和陆运分流、空车和满车分流、堵口抢险和间堤防守分流等，形成顺畅高效的运输循环通道；分段落实交通保畅、堤防管控、间堤巡查等责任，分时有序安排兵力、装备、物料进入抢险施工区，确保堵口抢险和间堤防守「两个战场」都有保障、忙而不乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洞庭湖区由一个个垸区相连构成，垸区与洞庭湖、垸区与河流、垸区与垸区之间，通过等级不同的堤防阻隔。其中，钱粮湖南垸和团洲垸之间堤防——钱团间堤，堤长 14.35 千米，距决口处约 9 公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 日下午，湖南省防汛抗旱指挥部办公室召开新闻发布会。会上介绍，接到险情后，湖南全力以赴开展抢险救援工作，坚决守好钱团间堤「第二道防线」。 目前，已调配 3000 余人、50 余台工程车辆、18 台挖机进行清基扫障、铺设彩条布、装填砂袋等加固工作；对间堤进行拉网式排查，确保风险隐患早发现、早处理；架通线路，保证照明及设备运转；管控防汛通道交通秩序，确保抢险通道畅通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;岳阳市防汛抗旱指挥部早前表示，省、市救援人员正在严防死守团洲垸和钱粮湖垸间堤，全力以赴确保第二道防线安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，这道间堤，自 1996 年以来尚未接受过洪水考验，它比一线大堤单薄，堤身土壤结构不够紧密，部分堤段还有不少蛇洞、老鼠洞等。必须争分夺秒加固，才能抵挡洪水继续肆虐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 6 日，鉴于当前团洲垸堤防决口险情处置严峻形势，水利部已指导督促有关单位、部门抓好险情应急处置。其中包括：固守钱团隔堤（钱粮湖南垸与团洲垸间的隔堤）、藕池河左堤和安全区围堤，预置人员、料物、设备，避免扩大淹没范围；从最不利情况出发，充分研判钱团隔堤决口可能影响区范围和人口，结合地形迅速提出抢筑第二道防线方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同在 7 月 6 日，华容县委组织部向全县各级党组织和广大党员干部发去倡议书：一名干部就是一个标杆。全县党员干部要视汛情为命令、把险情当战场、把灾情当考场，充分发挥示范带头作用，深入一线、靠前指挥，到险情最复杂、灾情最严重、群众最需要的地方，迅速组织力量、现场指挥调度，确保防汛有力、抢险有效、救灾有序。要牢固树立全局意识，强化「一盘棋」思想，汲取教训、举一反三，严格落实防汛救灾责任制、24 小时值班值守和领导带班制度，紧盯重点区域和薄弱环节，认真落实监测预警、巡逻巡查、应急处置等措施，及时排查化解各类风险隐患。同时密切关注雨情、水情和天气变化，重点防范次生灾害发生，努力将损失降到最低。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27987698</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27987698</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 15:05:54 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，钟煜豪</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/996.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27987698_20240706230634969005-40da-4caf-a032-c00e193757d5.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>华容团洲垸溃口</category>
            <category>绿政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/996.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/997.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>泰国曼谷唐人街附近发生火灾，已致 2 人受伤</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/769/338.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;当地时间 7 月 6 日晚，泰国曼谷唐人街附近社区发生火灾。总枱记者获悉，起火地点为社区内的木屋，火灾已造成 2 人受伤，伤者均已被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前火势尚未得到控制。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27987757</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27987757</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 15:04:00 GMT</pubDate>
            <author>宋焕钰、石玥/央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/769/340.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27987757_20240706230449723cfa-eb74-4d73-b7fe-9a3d1fcf3b43.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>泰国</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/769/340.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/769/341.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>力撑中国科大：安徽连续数任省委书记的统一表态</title>
            <description>&lt;p&gt;「省委、省政府将一如既往地当好中国科大的‘后勤部长’，对科大的诉求鼎力支持，对科大的事情全力办好，以‘自家人’的态度和‘马上办’的速度保障科大师生学习愉快、生活愉快、创新愉快。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据微信公众号「安徽日报」消息，7 月 6 日下午，中国科学技术大学校友值年返校纪念大会暨人才安徽行——中国科大校友专场活动举行，安徽省委书记梁言顺在讲话中指出。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:529px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/494.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;7 月 6 日下午，中国科学技术大学校友值年返校纪念大会暨人才安徽行——中国科大校友专场活动在中国科大隆重举行。省委书记梁言顺、省长王清宪等省领导出席活动。安徽日报，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 6 月底，梁言顺履新安徽省委书记。他在 6 日的讲话中提到，中国科大自诞生之日起就与国家同呼吸、共命运，是培养一流人才、建设一流学科、创造一流成果的摇篮，为国家高水平科技自立自强作出了重要贡献。安徽因中国科大而更具魅力，安徽人民因中国科大而倍感自豪，安徽创新发展因中国科大而底气十足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梁言顺表示，希望中国科大坚持科教报国，以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的教育方针，与时俱进优化学科布局，奋力建设世界一流高校。坚持「四个面向」，把自身所长与国家所需、安徽所能结合起来，积极服务构建国家战略科技力量，持续产出重大原创性、颠覆性科技成果，奋力攀登科学技术高峰。坚持自主培养，完善科教协同育人机制，大力引进培养战略科学家、一流科技领军人才和创新团队，奋力打造育才聚才高地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开报道显示，近年来，安徽连续数任省委书记均表示将全力支持中国科大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，此前担任安徽省委书记的韩俊表示，中国科大是安徽的「金字招牌」、安徽的骄傲、安徽最宝贵的资源。历届省委、省政府对中国科大的态度一以贯之、十分鲜明，只要是中国科大的事，再小的事都是大事；只要是省里能办的事，都不遗余力地办好。安徽将坚持「怎么支持中国科大都不为过」的理念，全力当好后勤部长，在服务学校整体发展上做到有求必应，在支持学校建设上拿出真金白银，在扶持学生创新创业上推出务实举措，努力让大家在安徽学习愉快、生活愉快、创新愉快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾任安徽省委书记的郑栅洁表示，安徽与中国科大协同发展前景可期、大有可为。在新的征程上，热忱欢迎中国科大面向安徽经济建设主战场，以更大力度助力安徽科技创新，以更实举措助力安徽新兴产业发展，以更大体量助力安徽打造人才高地，深度挖掘省校科技合作的无穷潜力，探索科研和经济发展的切合点，加速科技创新成果在安徽的产业化，切实把科研高地转化为产业高地。安徽省委省政府将全力支持科大科研创新，全力支持科大科研成果在安徽转化，全力支持科大人才队伍建设，全力为科大提供更好生活保障，共同努力把科大办成中国特色世界一流大学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾任安徽省委书记的李锦斌也曾表示，中国科大国际校区建设既是科大的大事，也是安徽的大事。50 年前我们以「每人每天省下一口粮，一定要让科大师生吃饱」的力度，与科大结下了「倾城之恋」，今天我们更要以「倾省之力」支持中国科大国际校区建设。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27987669</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27987669</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 14:59:56 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，钟煜豪</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/496.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27987669_2024070623008860bb85-8eaf-42d0-9dc8-596743685fca.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>安徽</category>
            <category>中国政库</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/496.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/497.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>百岁生日快乐！叶嘉莹先生现身平台直播间畅聊诗词</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;599109&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/0de9472be86543f3aa09f49924b8be58/hd/202407062142011533ece326b-5686-465d-b175-93bb51bffa08-8235797e-0602-3c86-8774-8aa638792e1f.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/376.jpg&quot; data-duration=&quot;01:56&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;7 月 6 日，叶嘉莹先生迎来农历百岁华诞。叶嘉莹是著名中国古典诗词研究专家，曾获中华诗词终身成就奖等多项荣誉，被誉为「诗词的女儿」。当晚，叶先生现身直播间畅聊诗词。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27987658</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27987658</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 14:58:07 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻编辑：胡宝秀，素材来源：央视新闻、南开大学</author>
            <category>叶嘉莹先生</category>
            <category>100 岁</category>
            <category>生日快乐</category>
            <category>时政湃</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/376.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/377.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>圆桌｜人工智能创新涌现，学界如何站到最前沿？</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/765/870.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;校长激辩 AI 人才培养&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「什么是 AGI（通用人工智能）？形象地说，它就像是 AI（人工智能）的爱因斯坦。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 4 日，在 2024 世界人工智能大会「人工智能：科研范式变革与产业发展」主题论坛上，上海科学智能研究院（以下简称上智院）院长、复旦大学浩清特聘教授漆远谈到了他心目中 AGI 和 AI4S（AI for Science，科学智能）的未来形态。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/765/524.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;在大模型如雨后春笋、百模大战如火如荼的当下，不仅产业界和学术界的一线专家和研究者聚焦 AI 最新技术，高校整体也在探索如何搭建更好的人才培养体系。在论坛现场，来自普林斯顿大学、北京大学、瑞士人工智能实验室、之江实验室、英矽智能、晶泰科技、无限光年等的 AI 专家和复旦大学、同济大学、中国科学技术大学、上海科技大学等大学校长齐聚一堂，共同探索 AI 带来的新机遇和挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;打造「灰盒」可信大模型&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在带领团队搭建阿里巴巴大规模分布式机器学习平台 PAI、蚂蚁集团的超大规模图神经学习与隐私计算平台后，漆远从产业界重返学界，来到复旦，探讨通往 AGI 的道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「从微观的分子，到宏观的人体表型、到更宏观的气象气候和复杂的经济金融系统，我们需要 AI 大模型做出精准预测，给出靠谱的答案，甚至发现未知的规律。」漆远说，「在今天的 AI 2.0 时代，大模型有更好的泛化能力，可以在很多领域或某一类垂直领域的多项任务中发挥接近或超越人类的能力。我们看到了通用人工智能的火花。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「所有的大模型都是‘做梦的机器’，都有幻觉的特点」，漆远坦言，「幻觉和幻想类似，在情感对话和艺术创作里可以发挥作用。但是如果想把大模型作为生产力工具，在科研、医学、金融等领域的核心业务里发挥重要作用，大模型的幻觉就是个大问题，可能会违背基础规律，导致差之毫厘，谬以千里。」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幻觉的问题仍待解决，而 Scaling law（尺度定律）的红利也不会一直下去，仅依靠海量数据的压缩和归纳总结不足以达成 AGI 。「AGI 的最高体现之一就是理解复杂世界、发现未知规律。简单的说，就是打造‘AI 爱因斯坦’。这也是 AI for Science 的关键目标。要实现这一目标，我们需要结合快思考的‘黑盒’预测和慢思考的‘白盒’逻辑推理，打造‘灰盒’可信大模型。」漆远说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，上智院正在这条道路上不断探索。气象领域，发布了面向新能源、航空运输、城市管理等产业应用的伏羲系列气象大模型 2.0，基于人工智能技术极大提高了天气预报的准确性，并能提前预测极端天气现象。同时，伏羲次季节气象大模型将天气预报周期延长至 60 天，并入选成为中国气象局的三个官方气象大模型之一。医药领域，在 DNA 长文本分析和蛋白质动态建模上取得突破，并将与企业合作研发 RNA 大模型，预测 RNA 结构和功能，加速 RNA 疫苗研发，促进核酸药物设计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在诺贝尔经济学奖得主、北京大学汇丰商学院荣誉教授 Thomas J. Sargent 看来，真正的 AGI 应该像人类婴儿一样，同时拥有两种创造力类型：应用创造力和问题寻找创造力，能够通过自主实验理解世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在实现路径上，阿卜杜拉国王科技大学（KAUST）人工智能计划负责人、瑞士人工智能实验室（IDSIA）研发主任 Juergen Schmidhuber 认为，目前传统强化学习存在局限，使用世界模型不仅能够基于世界认知预测行为，而且可以让 AI 形成自主学习机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他认为，未来，世界模型需要新的算法机制，应该更加关注奖励组合的设计，不仅包括外部环境给予的奖励，也包含模拟对于人类追寻好奇心的内部奖励。通过奖励机制组合优化模型，让模型追寻外部目标，也让 AI 理解科学家内在对于实验的设计和处理，最终通过 AI 自己设计目标实现世界模型的升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大学和企业是一个硬币的两面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI 时代，我们看到越来越多的重大创新成果是率先出自于企业界。在这个背景下，大学能否仍然站在科技创新的最前沿？AI for Science 的价值如何体现？大学如何培养 AI 人才？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在复旦大学校长、中国科学院院士金力看来，AI 对于科学假设（Hypothesis）的提出至关重要，当今科学可以分成两部分，一是基于传统范式提出好的假设，一是科学智能（AI for science）驱动的假设。人工智能可以基于数据高效产生假设并辨别其是否靠谱，高校科研人员能挑、会挑，可以判断假设的质量，可以通过 AI 大幅提升其判断假设质量的效能。这正是科学智能的核心价值所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「复旦大学的决定是，不仅要发展 AI 学科，更要把人才培养起来。」金力表示，人工智能时代需要更多年轻人，需要「技术颠覆者」，因此也需要更多远见者的指导，这也是复旦的优秀教授们在人才培养方面发挥的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI 赋能学科的发展，多学科交叉成为大学关注的核心议题之一。金力指出，「学生培养是学科交叉的核心」，高校要培养交叉学科的学生，同时给他们创造物理上面对面相互讨论交流的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同济大学校长、中国工程院院士郑庆华认为，高校之所以能够成为科技创新的策源地，原因有三：第一，大学具有多学科交叉融合的优势，目前很多科学研究已经很难依靠某个学科和专业解决。这一点企业很难具备，但却是大学的显著特色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，大学宗旨就是创造知识。创新可以说是大学永恒的追求和价值，没有创新大学就没有用武之地，或者没有它的地位和影响力。第三，大学永远充满一批以科技改变世界为使命的人。比如，谷歌的创始人是当年斯坦福的三位博士生，而今天很多大模型核心算法、技术亦根植于大学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「从 AlexNet 到 SORA 的 DiT，学界一直以来都是 AI 的策源地」，上海科技大学副教务长虞晶怡认为，学术界追求的长期主义对于工业界来说是非常有挑战的。然而，要实现包括 AI 在内的科学问题的突破则非常需要长期主义。因此大学应保持长期主义的特质，并与时俱进的和工业界紧密合作，坚定做好长期主义的堡垒，成为 AI 突破的真正策源地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国科学技术大学副校长吴枫同样认为，做学科交叉、做科学智能，是高校的优势所在，也是企业现在相对较少关注的。实际上，回顾 18 世纪、19 世纪，科学技术发展几乎每一次都是随着数学、物理等学科的突破而来的。然而，「企业做的多数 AI，并不是瞄着科学，而是瞄着应用」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从这个角度而言，现在的 AI 还处在一个初期阶段，而如果 AI 跟物理、生命、化学、数学等学科产生交叉，那么 AI 对人类社会的发展、影响可能比现在看到的要大得多。吴枫认为，高校更应该在管理体系、环境氛围等方面，鼓励学生做科学智能的研究，培养 AI 人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，AI 时代也需要产教融合、科教融汇。在吴枫看来，「对高校而言，要做好跟企业的合作，要矗立在研究前沿，要培养人才真正满足产业需要、满足研究创新需要」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大学和企业是一个硬币的两面，相互依赖、相互赋能、相互成就，郑庆华表示，做出真正能够满足教师和学生科研需要、人才培养需要的算力平台，是企业的强项。同时，「企业在需求感知上更敏感，它对市场很敏感、对用户需求很敏感，对怎样开拓新的应用场景很敏感，这些敏感的需求其实为高校科技创新提供了方向和目标，也是高校科学研究的出发点和落脚点。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;论坛上，由上智院和复旦大学共同主办的第二届世界科学智能大赛宣布启动，旨在进一步推动科学智能人才培养和生态建设。大赛由上智院和复旦大学共同主办，设置百万奖金在上智院·天池平台上向全球发起选手招募，共同探索科学智能前沿领域。去年首届大赛共吸引全球 1 万余名选手参赛，今年大赛新增社会科学、逻辑推理两大赛道，推进更广泛的科学智能创新生态发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由上智院主导开发的全新科学数据平台也正式发布，为探索复杂科学场景提供新线索和新假设，以科学数据平台为核心的全球科学数据生态联盟同步启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该联盟旨在通过政府、企业、高校、研究机构等多方合作，构建全球性、多领域的科研大数据资源开放与共享平台。联盟将致力于开发和整合科研数据资源，提供先进的数据分析技术支持，搭建高效的数据共享平台，为教学、实践、科研和业务拓展提供强有力的数据支持。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27987427</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27987427</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 14:44:48 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，范佳来，实习生，张雨佳</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/344.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27987427_2024070622456254aee5-1b0e-441f-b132-9a3be44584cf.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>百模大战</category>
            <category>AI</category>
            <category>世界人工智能大会</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/344.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/345.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>释新闻｜洞庭湖堤垸为何容易出险情？</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 5 日 16 时许，湖南省岳阳市华容县团洲垸洞庭湖一线堤防（桩号 19+800）发生管涌险情，引起大堤塌陷，于 17 时 48 分许，紧急封堵失败，导致堤坝决堤。截至 6 日 12 时，堤坝决口宽约 220 米，垸内平均水深约 5 米，淹没面积 47.64 平方公里，垸内群众被迫转移，造成了重大经济损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次溃堤的团洲垸属于洞庭湖区 24 个蓄洪垸之一，蓄洪垸的定义是指设置在河流中下游用于蓄滞洪水的低洼地带或堤垸为蓄滞洪区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;团洲垸大堤由于管涌而引发溃垸，洞庭湖周边的堤垸是如何形成的？为何容易出现险情？应该如何进行应对处置？针对这些问题澎湃新闻（www.thepaper.cn）采访了湖南省水利厅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;历史上的堤防建在沙洲泥滩上，部分还跨越原有河道水面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洞庭湖南汇湘、资、沅、澧「四水」，北纳长江松滋、太平、藕池、调弦（1958 年堵闭）「四口」，东接汨罗江和新墙河，由城陵矶注入长江，形成以洞庭湖为中心的辐射状水系，流域面积 26.3 万平方公里，湖南省 96.7% 的国土面积属洞庭湖流域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「长江四口及湘资沅澧四水大量泥沙沉积在洞庭湖，形成大量洲滩，吸引人们来垦种，刚开始垦种的时候无堤防，若遇小水年份则有收成、遇大水年份则无收成，当时被称为‘湖田’。」湖南省水利厅相关专家说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据其介绍，为了使收成年份增加，人们在洲滩周围开始建堤防挡水，随着堤防加高加大，就逐渐形成了现有的堤垸，堤防保护的范围也是我们所说的堤垸。堤垸最早出现于三国时期，明清时期兴建较多，1949 年共有大小堤垸 993 个。新中国成立后，洞庭湖治理过程中，将一些小垸合并成大垸，目前洞庭湖区有大小堤垸 226 个，堤垸保护面积 1.62 万平方公里，耕地面积 912 万亩、保护人口 1049 万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洞庭湖总堤防长度 3471 千米，城市堤防 1299.84 千米，每遇大洪水就容易出现险情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻从湖南省洞庭湖水利事务中心获得的数据显示，1998 年长江特大洪水中洞庭湖出现险情三万多个，受益于堤防的持续性投入建设，在近些年的大洪水中洞庭湖出现险情的数量下降到五百个左右，险情发生的数量级有很明显的降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是为什么还会存在这么多的险情，甚至引起大堤塌陷？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述专家告诉澎湃新闻，在堤垸形成过程中，堤防是在沙洲泥滩建设起来的，部分堤段还跨越原有河道水面建设，「当时建设堤垸并无现代技术，未进行清基处理，无法保证堤防的质量。而且当时的堤防也是由老百姓自发填筑起来的，如部分地区将柳树砍下来作为堤防的地基，必然导致堤防存在先天性缺陷。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;堤防建设自三国时期起，沙基、软基、堤身土质差、堤线不科学等问题普遍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从地质分类来看，洞庭湖堤防存在的主要问题有沙基、软基、堤身土质差、堤线不科学等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙基问题是指，地层结构上一层为粘性土，一般小于 2 米，其下为透水性较强的粉细砂、中细砂、砂砾石层。当外河外湖水位过高，水将通过沙基向堤面内部渗透，主要有分散性渗漏和集中渗漏两种形式。洪水期集中渗漏较普遍，初期以流土为主，最终形成管涌，管涌将带走沿途土质颗粒，当空洞到一定程度后，可能造成堤防塌陷，进而发生溃垸险情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;软基问题是指，湖区较多堤基浅部存在淤泥质类软土，天然含水量高，孔隙比大，存在强度低、压缩性高、透水性差、固结排水时间长等特点。部分堤防也是在此地质条件下建成，湖区老百姓称为「橡皮土」，在高洪水位期间，大堤容易发生滑坡险情。如钱粮湖垸采桑湖一线大堤，经过数十年仍然发生沉陷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「堤身土质。堤防建设从三国时期就开始，经历过多次的加大加厚，逐步形成目前的局面，受制于当时施工工艺技术水平，修堤土均为就近就地取材，无法对土质作出严格筛选，所建堤防存在堤身渗漏、堤身孔洞、滑坡失稳等问题。」该专家解释说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，洞庭湖堤垸堤线也存在些许问题。专家指出，这些堤防建设之初，堤防的堤线未科学分析，一般沿着洲滩的方向填筑，造成河道弯曲多，汛期在迎流当冲或外滩较窄的河段，在水流的底蚀和侧蚀作用下，外滩变窄，有的直接破坏了堤基，导致堤脚掏空失稳。在东、南洞庭及目平湖地区，湖面开阔，风的吹程大，雍浪高对一线湖堤产生浪蚀，堤基岸坡淘刷垮塌现象较普遍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;什么样的管涌抢险能够抢住？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 5 日 16 时许，岳阳市华容县团洲垸洞庭湖一线堤防（桩号 19+800）发生管涌险情。17 时 48 分许，紧急封堵失败后堤坝决堤。据新华社最新消息，目前华容县团洲垸正在进行堵口作业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;管涌险情是洞庭湖区最危险的险情（《&lt;a href=&quot;https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_27974281&quot;&gt;华容县一线堤防管涌封堵失败后决堤，为何洞庭湖区易发生管涌&lt;/a&gt;》）。高洪水位期间，多发频发，据多年汛期险情资料分析，堤防基础险情（管涌险情）占总险情数量 50% 以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上世纪 90 年代以来，洞庭湖区发生多处特大管涌险情，如 1996 年长春垸、钱粮湖垸、共双茶垸，1998 年南汉垸、安造垸，1999 年民主垸，2014 年善卷垸，2017 年烂泥湖垸特大管涌险情，严重威胁堤垸安全，其中安造垸、钱粮湖垸、共双茶垸、民主垸均因特大管涌险情溃堤，造成重大经济损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;堤防发生管涌险情应该如何处置？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年从 7 月 1 日以来，常德市汉寿县沅南垸也发生过 7 处管涌险情，湖南省水利厅派驻常德的技术专家组组长，在现场指导了这几处管涌的抢险工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该水利厅专家在接受澎湃新闻采访时说，发生管涌险情处理方法包括反滤导渗、反滤围井、蓄水反压等方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家说，在翻砂鼓水险情较小时，宜适当清理管涌点周边杂物、淤泥后按要求分层铺设反滤料，按清水流出不带砂的要求控制反滤层厚度。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:491px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/334.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;沙石反滤层压盖法示意图，湖南省水利厅专家提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;管涌点涌水量偏大时，适当清除涌水口周边杂物、淤泥，用土（砂）袋做成围井，井壁与地面较好接触，在围井内分层铺设滤料，反滤层厚度（围井高度）以涌水流出而不挟带泥沙为准。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:547px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/335.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;反滤围井示意图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如管涌出水量较大，或涌水口在水塘中，难以铺设反滤料时，应利用周边地形修筑围堤，壅高水位，形成反压，减少涌水、带砂量，控制险情。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:492px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/336.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;蓄水反压示意图（上：剖面图，下：平面图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「发生管涌一定要抢早、抢小。发现管涌时出来的水是清水问题就不大，如果带出细沙也还行，如果砂石都带出来了就非常严重，抢不住的话，砂石不断往外涌，堤下面就会被掏空，最容易溃堤。」该专家说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洞庭湖堤防存在的问题为何不能通过全面加固堤防来解决？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洞庭湖的堤垸根据保护的人口多少等标准划分为重点垸、蓄洪垸和一般垸，数量分别为 11 个、24 个、191 个，不同类型的堤垸设防标准不同。此次溃堤的团洲垸属于洞庭湖区 24 个蓄洪垸之一，蓄洪垸的定义是指设置在河流中下游用于蓄滞洪水的低洼地带或堤垸为蓄滞洪区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻从湖南省洞庭湖水利事务中心获悉，当前湖南正在进行洞庭湖区重点垸堤堤防加固工程。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27987651</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27987651</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 14:38:52 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，刁凡超</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/341.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27987651_2024070622392c7e9a38-8cbf-4887-957f-fb9db013dadb.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>洞庭湖</category>
            <category>华容</category>
            <category>绿政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/341.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/342.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>高台滑跪让网友直呼吓人，刘德华就演唱会危险表演动作致歉</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/516.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;7 月 6 日，刘德华就演唱会的惊险动作致歉。 网络，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「对不起，昨天做了一个非常危险的动作。我也没想到那么滑，自己心里也怕。」7 月 6 日，在上海梅赛德斯奔驰文化中心，刘德华就首场演唱会的危险动作致歉，希望大家谅解，并称会好好照顾好自己，不会再做此类高风险表演动作。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;488&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/502.gif&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;7 月 5 日演唱会现场，刘德华在高台上滑跪。 网络图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 5 日，2024「今天 IsTheDay 刘德华巡回演唱会」在上海全面开启。演出现场，刘德华的两个舞台动作让不少人捏把汗。有歌迷拍到，其中一个舞台动作是刘德华在演唱《练习》这首歌时，在高台上滑跪。从俯视视角看，刘德华离高台边缘非常之近。另一个动作是升降台下降时，刘德华即站在边缘，旁人看着直呼危险。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;424&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/503.gif&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;升降台下降时，刘德华险些踩错点跌落。网络图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，不少网友表示，「天王」真的太敬业了，但更多人也表示看得心惊胆战，建议取消危险动作，「希望他稳稳当当地唱歌就好」。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27987672</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27987672</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 14:15:17 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，朴姜</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/509.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27987672_202407062224a0218bb7-c6f5-4d82-9052-4f7f4da10e16.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>刘德华演唱会</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/509.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/510.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>截至 7 月 6 日 20 时，洞庭湖 226 米决口已封堵 66 米</title>
            <description>&lt;p&gt;记者从岳阳市防汛抗旱指挥部获悉，截至 7 月 6 日 20 时，洞庭湖 226 米决口已封堵 66 米，目前，封堵工作正在全力进行中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、决口紧急封堵。&lt;/strong&gt;华容所有工程人员已就位，并从各乡镇抽调 1000 人赶赴现场参加救援和防守。&lt;strong&gt;调集 400 台「以车代仓」车辆填堵，&lt;/strong&gt;紧急调运 10 艘自卸驳、40 艘平板驳在堤外填充砂卵石封堵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、救援力量调度。&lt;/strong&gt;截至 7 月 6 日 20 时，省、市、县&lt;strong&gt;累计调集各类救援人员 3000 余人，&lt;/strong&gt;其中国家综合性消防救援队伍 1400 余人，武警部队 500 余人，民兵 500 余人，社会专业救援力量 650 余人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、物料筹措。预计决口封堵物料需要约 10 万方。&lt;/strong&gt;后续，将视现场抢险进度，采取水运为主（运输船 45 条）、陆运为辅的方式陆续运送保障到位。另从山东紧急调运 28 个沉箱用于堵口，预计今晚 12 时前运抵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、转移安置。&lt;/strong&gt;组成转移安置、衞生防疫、交通保畅、后勤保障等 6 个工作组，7 月 6 日上午，在城区设立职业中专、状元湖实验学校、实验小学、章华学校四个安置点妥善安置转移群众，每个安置点可安置群众 1700 至 2000 人。截至 6 日 18 时，&lt;strong&gt;4 个安置点已安置转移群众 2330 人，&lt;/strong&gt;其他群众选择投亲靠友（组织志愿者安排转车转送群众）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、安全区防守。&lt;/strong&gt;抽调附近防汛压力较小乡镇劳力 600 人，加强安全区大堤防守，维护安全区内人员正常生活秩序。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27987673</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27987673</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 14:12:04 GMT</pubDate>
            <author>李艳君、高媛/央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/514.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27987673_2024070623335af3154c-f9f5-4738-842d-3ee0f6b2659a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>洞庭湖</category>
            <category>绿政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/514.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/515.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>南京取消商品住房公证摇号销售要求，存量房「以旧换新」公积金贷款额度上浮 20%</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/756/661.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;据南京网上房地产官网 7 月 5 日消息，南京市住房保障和房产局、南京市司法局联合发布《关于取消商品住房项目公证摇号销售要求的通知》，自即日起，南京取消商品住房项目公证摇号销售要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《通知》显示，为贯彻落实国家房地产有关决策部署，适应房地产市场供求关系新变化，经市政府同意，自即日起，全市取消商品住房项目公证摇号销售要求，由开发企业自主销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南京商品住房项目「公证摇号」政策需追溯至 2017 年。2017 年 5 月 13 日，南京市政府办公厅出台了《南京市关于进一步加强房地产市场调控的通知》，通知规定：取得预售许可的商品住房项目，房地产开发企业及其委托的代理销售机构应当严格落实购房实名制，按照「公开、公平、公正、透明」的原则对外销售。客户积累大于可供房源的商品住房项目，房地产开发企业及其委托的代理销售机构应采用由公证机构主持的公开摇号方式公开销售商品住房，摇号排序，按序购房，摇号排序名单现场公示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据江苏新闻，这一政策优化了购房流程，方便了买房人，提高了楼盘销售效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，南京住房公积金管理中心发布了《关于实施存量住房「以旧换新」活动住房公积金配套措施的通知》的新政，《通知》显示，如原旧房曾经使用住房公积金贷款且已结清，在购买新房使用住房公积金贷款时，按原旧房住房公积金贷款的贷款条件认定结果执行。同时，参照南京市多子女家庭住房公积金贷款额度，新购房住房公积金贷款最高可贷额度上浮 20％，即个人 60 万元、家庭 120 万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，南京住房公积金缴存职工参与存量住房「以旧换新」活动，办理购房和还贷提取住房公积金业务，按照购买原旧房时的提取条件认定结果执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南京于去年 9 月全面取消商品房限购，随后南京不断优化楼市政策。仅今年 5 月以来，央行密集出台调控政策，随后南京快速跟进发布落地政策，降低首付比例、下调住房公积金和商业贷款利率；此外南京市以旧换新、都市圈公积金政策、购房落户等政策效应也在逐步释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据南京网上房地产消息，6 月房地产市场供销均出现明显起色。在上市节奏加快的同时，多个新上市项目去化理想，全市商品住宅成交均价也出现环比上升，总体呈现出「淡季不淡」的积极市场氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，6 月上市的 15 个住宅项目中，有 6 个项目当月去化（认购）超过七成。随着商品住宅认购加快，商品住宅库存面积回落明显。全市商品房 6 月末可售面积较 5 月末回落 105.22 万平方米，其中住宅可售面积回落 56.31 万平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商品住宅成交也增长明显。6 月，南京全市商品房网签成交环比增长 34%，其中，商品住宅网签成交环比增长 26.0%。20 个片区成为 6 月商品住宅成交主力。根据监测信息，成交面积段主要集中在 90 平方米—120 平方米，套数占比 44%，主要集中在雨花区、江宁区和栖霞区；其次是 120 平方米-144 平方米，套数占比 25%，主要集中在溧水区、雨花区和栖霞区。成交结构以刚需改善型为主，出售自有住宅并购置改善型新房数量较 5 月增长 42.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二手住宅成交表现是量增价稳。6 月，南京全市二手房成交 99.5 万平方米，其中二手住宅交易 9997 套（日均 333 套），成交面积 92.2 万平方米，环比增长 8.2%；成交价格环比上涨 8.8%。全市二手住宅成交房源中，江宁区成交套数占比达 21%，较上月提升 3.1%，其他各区基本保持不变。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27986650</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27986650</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 13:57:07 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，计思敏</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/756/659.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27986650_2024070621576d07afce-9db0-40d8-b7b2-11d741fc7f93.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>南京</category>
            <category>楼市</category>
            <category>地产界</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/756/659.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/756/660.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>改革派佩泽什基安当选新一任伊朗总统，专家:预计推动内外政策松动，国内阻力仍大</title>
            <description>&lt;p&gt;据新华社报道，伊朗选举委员会发言人穆赫森·伊斯拉米 6 日宣布，伊朗前衞生部长马苏德·佩泽什基安在总统选举中获胜。佩泽什基安将接替已故的前总统易卜拉欣·莱希，成为伊朗第九任总统。今年 5 月 19 日，莱希在前外长阿卜杜拉希扬的陪同下，参加了位于伊朗和阿塞拜疆边境地区一水电站的落成仪式。两人在乘坐直升机返回大不里士时遭遇空难，包括莱希、阿卜杜拉希扬在内的机上乘员全部罹难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗内政部公布的官方数据显示，在伊朗总统选举第二轮投票中，改革派候选人佩泽什基安获得了约 1640 万张选票，他的对手、强硬派候选人贾利利获得了约 1350 万张选票。伊朗内政部的数据还显示，第二轮投票的投票率为 49.8%，较第一轮投票的约 40% 有所提升。这意味着在伊朗约 6000 万合格选民中，有超过 3000 万人参加了 5 日进行的第二轮投票。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/741/139.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;佩泽什基安，视觉中国，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩泽什基安出生于 1954 年 9 月，是伊朗改革派政治家。他曾担任伊朗大不里士医科大学校长、伊朗衞生部长、伊朗议会第一副议长等职务，并连续担任多届伊朗议会议员。中新网援引沙特「阿拉伯新闻 (Arab News)」网站介绍，佩泽什基安出生在伊朗西部的西阿塞拜疆省，父亲是阿塞拜疆人、母亲是库尔德人，他会说阿塞拜疆语，且长期关注少数民族事务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩泽什基安曾作为军医参加过两伊战争，他是一位心脏外科医生，还担任过大不里士医科大学的校长。在 1994 年的一场车祸中，佩泽什基安失去了妻子和一个女儿。之后他没有再婚，独自抚养两个儿子和一个女儿长大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩泽什基安是本次伊朗总统大选中唯一的改革派候选人，在选举初期并不被外界所看好。不过，西北大学中东研究所所长助理、副教授王晋向澎湃新闻（www.thepaper.com）表示，佩泽什基安的胜选很大程度上是保守派阵营陷入分裂的结果，佩泽什基安政府可能会推动一定程度的政策松动，但仍将面临很大困难和挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，选举结果公布后，还须得到伊朗宪法监护委员会的认可。随后，伊朗最高领袖哈梅内伊将向当选总统颁发总统任职书，当选总统将前往议会宣誓就职。在宣誓就职后的两周内，新总统将向议会递交拟任用的政府内阁成员名单，议会将用一周的时间对该名单进行审议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保守派内部分歧致分票，佩泽什基安渔翁得利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 6 月 28 日举行的伊朗总统选举第一轮投票中，佩泽什基安获得了约 42.5% 的选票，贾利利则获得了约 38.7% 的选票。由于没有候选人获得超 50% 的选票，得票率最高的两位候选人，即佩泽什基安和贾利利，进入第二轮投票。此前曾被认为是「最大热门」的务实保守派候选人卡利巴夫仅获得约 330 万票，在第一轮即遭淘汰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在如今的伊朗政坛，保守派的势力显著强于改革派。保守派在伊朗议会、宪法监护委员会和专家会议中都占据优势，对伊朗政治具有重要影响的伊朗伊斯兰革命衞队也被认为是保守派阵营的支持者。然而正是在这一政治环境中，唯一的改革派总统候选人佩泽什基安却赢得了伊朗总统大选，出乎了很多人的意料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此王晋认为，佩泽什基安的胜选并不是特别令人惊讶，主要原因在于保守派阵营内部存在比较明显的矛盾。尽管贾利利和卡利巴夫都来自保守派阵营，但实际上内部分歧很大。「佩泽什基安的胜选，实际上也是保守派、强硬派阵营内部分歧的一个必然的结果。」王晋说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于保守派的失利，王晋分析指出，「保守派、强硬派内部的分歧，最终导致了保守派支持者的选票没有办法能够有效地、全面地发挥出来。比如说，即使在第二轮投票前的最后一刻，很多卡利巴夫的支持者仍然拒绝给贾利利投票，那说明实际上保守派、强硬派阵营内部的分歧是比较严重的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王晋同时表示，佩泽什基安的很多口号可能更受伊朗年轻人的喜欢。「佩泽什基安在大选辩论当中提出要放宽网络政策、发展小微企业等，这些可能比较符合伊朗年轻人的期许。而且也体现出改革派阵营更加关注经济形势的问题。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伊朗内外政策可能出现有限松动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩泽什基安坚持伊朗改革派阵营的温和政治观点，认为西方施加的制裁严重损害了伊朗的经济，应改善同包括美国在内的西方国家的关系，并将解除西方国家对伊制裁放在首要地位，并「修复」经济。中新网援引英国《衞报》介绍，佩泽什基安坚持认为，伊朗有必要向外国投资敞开大门，以实现 8% 的经济增长目标。此外，佩泽什基安反对政府针对妇女执行严格的「头巾法」，也反对实施严格的互联网管制政策。佩泽什基安的相关表态也引发了外界对于伊朗政府可能调整内外政策的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对佩泽什基安当选新一任伊朗总统会对伊朗政府的内外政策带来何种影响，王晋认为，佩泽什基安的胜选确实反映出了伊朗国内大多数民众的一些期许，因此也会带来一些新的期望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗总统是伊朗政府的首脑，是伊朗政坛仅次于最高领袖的二号人物。分析指出，伊朗大政方针的决定权掌握在最高领袖哈梅内伊手中，总统只是伊朗政治体系的执行者，实际权力有限。针对这一说法，王晋补充表示，尽管伊朗的大政方针很难改变，但是并不代表总统完全没有意义。伊朗总统作为具体政策的施政者和执行者，他的权力仍然是很大的。而且伊朗总统能够在很多情况下，用自己的影响力来反过来影响伊朗国内的政策和方针的走向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王晋进一步分析指出，哈梅内伊在伊朗政治体系中，更多的是一个宏观政策的把控者，不太会轻易干涉某些具体的施政政策。在内外政策上，包括伊朗核问题上，其实哈梅内伊只是定一个基调，具体操作还是要靠哈梅内伊自己的执行人去做。所以大体上来说，哈梅内伊的作用确实很关键，但是佩泽什基安自己的执政可能也会享有相当程度的自由度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王晋同时认为，佩泽什基安可能会在一些具体的政策上作出一些调整。比如说在妇女强制佩戴头巾、互联网管制等问题上，可能会颁发一些政府的政令，推动相关政策的放松。在对外政策方面，佩泽什基安可能会尝试在推动与地区国家进一步缓和的同时，尝试同西方国家进行一定的接触。「我们看到，包括美国在内的一些西方国家，对佩泽什基安的当选，在话语上还是有一些期待的。所以说伊朗和西方国家的关系在未来可能也会出现一定程度的松动。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是另一方面，伊朗国内的政治力量也会制约佩泽什基安的施政能力。「伊朗国内的政治力量，比如伊朗伊斯兰革命衞队的权力，实际上在莱希执政的几年中进一步拓展了。「自从鲁哈尼的第二个任期开始，一直到莱希任内，实际上伊朗伊斯兰革命衞队在伊朗国内的权势是上升的，革命衞队的很多分支机构在伊朗国内的影响力是上升的，在伊朗国内政治话语权的权威是在提升的，这个可能对佩泽什基安施政不是特别有利。」此外，伊朗议会目前也掌握在保守派手中，本次选举中「头号热门」保守派成员卡利巴夫自 2020 年起担任伊朗议会议长至今。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王晋还指出，佩泽什基安本人在改革派内部的影响力不大，也将影响佩泽什基安的施政前景。「目前佩泽什基安在改革派阵营中的角色还无法和哈桑·鲁哈尼等改革派人士相提并论。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「佩泽什基安在未来的施政方向上，可能在议会层面上，会面临比较大的阻力。伊朗国内政治层面上的干扰，才是未来佩泽什基安施政的最大的难题和干扰项。」王晋说道。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27985590</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27985590</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 12:13:01 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，南博一，实习生，李怡彬</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/741/194.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27985590_202407062013c2c80d47-a931-4d7a-8b7e-3a1e1602253e.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>伊朗</category>
            <category>莱希</category>
            <category>澎湃世界观</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/741/194.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/741/195.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>高温下避暑游备受欢迎，北方及滨海城市「赢麻了」</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/743/905.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 6 月 29 日，随着暑假的到来，哈尔滨以日均 22℃的温度吸引了来自天南海北的游客前来消夏避暑。视觉中国，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「来东北过 20 摄氏度的夏天，‘冷’门又好玩。」随着各地相继迎来高温天气，「避暑」成为今年暑期的热门出游主题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不同于多地出现的连续高温天气，今年 6 月东北入夏失败穿羽绒服的「奇观」屡次登上热搜。美团数据显示，6 月以来，东北「保暖」相关话题搜索量比去年上涨 526.4%。入夏频频失败也吸引了不少外地人前去避暑，延吉、安图、珲春等宝藏县城成热门的清凉目的地。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/743/903.PNG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;去辽宁本溪，享避暑清凉、订长白山门票，看六月飘雪限时返冬；大众点评打卡朝鲜冷面，去延吉特色旅拍……美团数据显示，截至目前，东三省今年 7 月景区门票预订量同比增速达 85.3%，订单人次同比增速达 94.7%。大连、哈尔滨、沈阳、长春、延边朝鲜族自治州为东北最热门旅游目的地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而依托得天独厚的自然资源，夏季的东北既可「上山消暑」，又可「下海戏水」。夏季高温高湿天气带火了爬山戏水游，截至 2024 年 6 月 24 日，美团平台上长白山景区、裕龙湾水上乐园、大泉河漂流成为吉林省 7 月预订量最高的景区，从客源地来看，黑龙江、北京、辽宁、江苏、河北是异地客源省市 Top 5。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，海滨海岛和一些气候宜人的城市也「赢麻了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;途家民宿的报告显示，国内民宿现下可谓「哪儿凉快哪儿火」，多个东北和西北清凉游目的地预订增幅居前。到和田昆仑山大峡谷看雪山草原、去哈密实现哈密瓜自由、到大兴安岭体验 19 度的夏天、去林都伊春喂小鹿看林海……上述城市民宿预订量同比增长 3 倍以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整体来看，青岛和威海包揽途家民宿平台热门预订城市冠亚军，秦皇岛、烟台、大连跻身前 20。截至 7 月 4 日，暑期热门预订城市 TOP10 为青岛、威海、北京、成都、大理、重庆、上海、西安、丽江和南京。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;途牛数据显示，7 月以来，安顺、黄山、湖州、舟山、南昌、呼和浩特、太原、烟台、兰州、哈尔滨等目的地旅游热度涨幅显著。途牛最新预订数据显示，7 月第一周，前往安顺的用户出游人次周环比增长超 2 倍，前往黄山、湖州、舟山等地的用户出游人次较前一周也都增长了近 1.5 倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，今年以来大火的县城旅游热度在暑期依然不减。一批沿海县城因清凉舒适、风景优越、高性价比，成为今夏避暑纳凉的热门旅游目的地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「一放暑假就来打卡了山东半岛最东角，在被称为‘天尽头’的成山头见证了 7 月第一轮海上日出。」在郑州读书的马朝（化名），在盘点国内小众沿海城市后，决定先来距离最近的荣成市，「夏季平均气温只有 25 摄氏度，有山有海，物价不高，特别适合大学生‘特种兵’旅游。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美团数据显示，近 1 个月，全国文旅预订交易额排名前 10 的县城里，有 6 座沿海城市，依次是山东荣成市、福建平潭县、广东惠东县、河北昌黎县、福建东山县和广东南澳县，文旅预订单量同比增速分别达 154.9%、73.4%、89.5%、87.4%、204.2% 和 121.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，7 月至 8 月是去福建平潭「追蓝眼泪」的最后时机：蓝色荧光水藻在 6 月底随着气温升高逐渐消退，活跃在夏季的蓝荧虫会伴随傍晚的涨潮来到海岸。近 1 个月，大众点评「平潭蓝眼泪」关键词搜索量同比增速达 71.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内人士认为，在高温天气影响下，今年避暑游的热度将持续走高。借助大众点评、美团等平台，不少餐饮、文旅商家，深耕本地特色、丰富旅游供给、创新商业形态，不仅满足了游客的各类特色性、沉浸式消费需求，也带来了门店销量的提升。未来，东北三省要不断整合优质文旅资源，研发打造区域旅游线路，提升区域品牌影响力。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27985822</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27985822</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 11:50:50 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，唐莹莹</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/743/907.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27985822_202407061951d9bfb339-d8c3-47d6-ab5b-07c3d437fc23.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>避暑游</category>
            <category>国内旅游</category>
            <category>滨海城市</category>
            <category>县域旅游</category>
            <category>东北旅游</category>
            <category>地产界</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/743/907.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/743/908.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>世界人工智能大会的声音：图灵奖得主强调三大风险，薛澜关注「步伐差距」</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 5 日，2024 世界人工智能大会（WAIC）前沿人工智能安全与治理论坛在上海举行。与会专家就前沿人工智能（AI）安全研究、评测、治理和国际合作等问题进行主旨演讲和圆桌讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参与论坛的专家表示，在 AI 快速发展的背景下，人类需要对 AI 潜在的风险做好准备。其中，国际合作和对话必不可少，有关 AI 治理的政策应得到优化，以解决目前技术发展快、监管政策慢导致的「步伐差距」。同时，在人类与 AI 共生的社会中，「红线」问题也应被讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AGI 的三大风险&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「人类没有准备好应对快速变化，因此我们需要现在就为未来的风险做好准备。人工智能带来的不确定性，意味着我们需要就此提出预防性措施，表明各方在这个问题上对话和合作的重要性。」与会的图灵奖得主、深度学习三巨头之一、米拉-魁北克人工智能研究所（Mila）创始人和科学总监约书亚·本吉奥（Yoshua Bengio）指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 AI 领域，国际合作已初现端倪。2023 年 11 月，首届全球 AI 安全峰会（AI Safety Summit）在英国布莱切利庄园召开，会后包括中国在内的与会国达成全球第一份针对 AI 的国际性声明《布莱切利宣言》。28 个国家和欧盟一致认为，AI 对人类构成了潜在的灾难性风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为《布莱切利宣言》的关键承诺之一，今年 5 月，由本吉奥主持的《2024 先进人工智能安全国际科学报告》（以下简称《报告》）发布。报告联合了一支多元化的全球人工智能专家团队，其中包括来自世界 30 个人工智能领先国家的专家顾问小组，以及联合国和欧盟的代表。2023 年 11 月，其初期版本以 AI 科学状况报告的形式发布。本吉奥此番提及的为中期报告，为 5 月举行的首尔 AI 峰会上的讨论提供了信息。最终报告预计将在 2025 年于法国举行的「AI 行动峰会」（AI Action Summit）上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 5 日，本吉奥在演讲中表示，《报告》涉及范围非常广，包括目前已经存在的歧视、偏见等 AI 风险，以及误用 AI、影响劳动力市场等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《报告》发现，人们对 AI 获取能力速度理解的不同，导致对于 AI 使用理解、社会如何应对风险和技术的看法也不同。同时，《报告》提到 AI 专家在部分议题上缺乏统一意见的问题，比如大规模失业、AI 失控等议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《报告》还讨论了通用人工智能（AGI），即能够生成文本、图像和实现自动化决策的 AI 系统，指出 AGI 会带来三类风险：恶意风险（深度伪造）、功能故障风险（失控）、 系统性风险（版权、隐私）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本吉奥称：「《报告》的目的不是预测未来 AI 科技的走向，而是总结现有的科学研究，为优化相应政策提供根据。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参与撰写《报告》的专家指出，政策制定者需要把对 AI 影响的理解变为优先事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国曾表示，全球协调下的 AI 治理，能让 AI 不脱离人类控制范围的同时，把由 AI 服务、算法、计算机算力等带来的不确定性，放到国际层面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了更好了解减轻 AI 风险的问题，本吉奥提出两点措施：一是各国政府需要更好理解 AI 系统如何运作，包括为何和怎样发展 AI；二是了解谁会从 AI 中得到经济利益，需要在研究方面投入多少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI 发展存在「步伐差距」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会的清华大学文科资深教授、人工智能国际治理研究院院长薛澜，从四方面提出了全球 AI 治理目前面临的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，目前技术发展过快，但政治和机构相关改变较慢，因此出现「步伐差距」的问题；其次，实现更健康的 AI 系统发展，增加更多算力是否是唯一的办法，未来可能各方会有不同看法；第三，非线性机构重叠，导致相关机构、机制因为没有清晰的上下级关系，无法有机结合进行治理；第四，地缘政治问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在薛澜看来，想要解决以上挑战，提升各方在安全性和治理上的合作必不可少。同时，各国政府可以不用像欧盟那样提出综合性的 AI 法案，但必须对 AI 治理做出快速响应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟已批准的《人工智能法案》，是世界上首部对 AI 进行全面监管的法案。法案根据 AI 使用方法，而非技术本身造成的影响风险进行分类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;薛澜表示，在政府之外，AI 业界的自我约束也有用处。最后的国际治理，并非单一机构可以解决，而是需要形成多边网络系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们未来还需要讨论以下三类问题：国内对技术使用的监管问题；国际社会问题，比如根本风险需要国际合作；更难管理的是，国内问题对国际产生影响，反之亦然。」薛澜说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会的中国科学院自动化研究所人工智能伦理与治理研究中心主任、联合国人工智能高层顾问机构专家曾毅提醒了有关 AI 红线的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾毅表示，因为 AI 机制与人类机制不同，因此在「机器是否能像人类一样智能」的问题上，他持反对意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「未来我们可能是建构性的思考方式，现在 AI 的优点、风险都有限。我们需要用一种主动视角做持续的对齐和嵌入，有真正想法后才能让 AI 和人类更好结合，而不仅是预防的角度考虑。」曾毅表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提及 AI 红线，曾毅说，「我们应重新思考这一问题」。「以核武器为例，AI 控制核武器，并非 AI 的能力，而是人类放弃做决策。因此，AI 红线和人类红线应该一起讨论。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「AI 会犯错，对信息处理非完全智能。」曾毅认为，在训练未来的 AI 时，不能只是下达做或不做的命令，行善去恶非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「将来我们重视人类和 AI 的关系，在让 AI 和人类价值观保持一致的问题上会存在很多挑战，因为人类价值观需适应功能社会的变化。」曾毅表示。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27977113</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27977113</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 11:37:12 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，朱润宇</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/630/346.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27977113_202407061937ba27d55d-9cdc-4257-bc03-6f2d717b32d4.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>人工智能</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/630/346.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/630/347.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中国汽车工业协会：对欧委会披露的临时反补贴税率强烈不满</title>
            <description>&lt;p&gt;中国汽车工业协会微信公号 7 月 6 日消息，2024 年 6 月 12 日，欧盟委员会在对中国电动车反补贴调查信息披露中，罔顾事实，坚持认为中国电动汽车产业存在高额「补贴」，对欧盟电动汽车产业带来损害，并拟对中国出口的电动汽车征收临时性反补贴税。对此，中国汽车工业协会深感遗憾，并表示坚决不能接受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自去年 10 月欧盟委员会启动对中国电动车开展反补贴调查以来，中国汽车产业界从维护中欧汽车产业链安全稳定大局出发，积极配合调查，相关企业均按照调查部门要求认真提供材料。然而，在调查中，欧方预设调查结果，倾向性地选取抽样企业，滥用调查权，随意扩大调查范围，严重扭曲调查结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，中国新能源汽车产业发展迅速，受到全球的广泛关注，电动汽车产品也深受包括欧盟在内的全球消费者的喜爱。中国电动汽车出口不仅给当地消费者提供了良好的消费体验，也为当地电动汽车市场培育和产业发展做出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自中国改革开放以来，中欧汽车产业已经开展了近四十余年的良好合作，产业链深度融合，形成了「你中有我，我中有你」的命运共同体。在全球新一轮科技变革的浪潮中，中欧主要汽车企业间在电动化、智能化、网联化方面正在开展更为深度的合作，共同为促进全球汽车科技进步、绿色转型做出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们希望欧盟委员会不要将当前产业发展必经的阶段性整车贸易现象视为长远的威胁，更不要将经贸问题政治化，滥用贸易救济措施，要避免损害和扭曲包括欧盟在内的全球汽车产业链供应链，维护公平、非歧视、可预期的市场环境。我们希望欧盟汽车产业界理性思考、积极行动，共同维护当前双方合理竞争、互利共赢的局面，共同推动全球汽车产业的健康可持续发展。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27985887</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27985887</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 10:51:48 GMT</pubDate>
            <author>中国汽车工业协会微信公号</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/744/596.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27985887_202407061852df7a33f4-dc79-464e-b0dc-cd438aa9746a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>欧盟</category>
            <category>中国电动车</category>
            <category>反补贴</category>
            <category>自贸区连线</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/744/596.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/744/597.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>习近平结束出席上海合作组织成员国元首理事会第二十四次会议并对哈萨克斯坦、塔吉克斯坦国事访问回到北京</title>
            <description>&lt;p&gt;新华社快讯：国家主席习近平结束出席上海合作组织成员国元首理事会第二十四次会议并对哈萨克斯坦、塔吉克斯坦国事访问回到北京。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27985834</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27985834</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 09:58:11 GMT</pubDate>
            <author>新华社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/743/972.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27985834_20240706175842debd33-b30a-4526-8b73-868d45c8cbad.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>习近平</category>
            <category>大国外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/743/972.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/743/969.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>今年航空货运「量价齐升」，宽体货机紧缺挑战亟待解决</title>
            <description>&lt;p&gt;量价齐升！航空货运市场今年格外「旺」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 3 日，国际航空运输协会（IATA，简称「国际航协」）发布的 5 月全球航空货运市场定期数据显示，全球货运需求持续保持强劲增长。按照货运吨公里同比增长 14.7%（国际需求增长 15.5%），连续六个月实现两位数同比增长。航空货运运力（可用货运吨公里）同比增长 6.7%（国际运力增长 10.2%）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际航协理事长威利·沃尔什（Willie Walsh）表示，5 月，所有地区的航空货运需求均大幅上升，得益于贸易增长、电商蓬勃发展和海运运力限制。由于采购经理人预期未来需求将持续增长，航空货运的前景总体上保持乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;红海危机助推空运涨势，淡季不淡，旺季或将更旺&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;疫情结束空运市场恢复常态化后，今年再次迎来新机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「去年，阿联酋航空在亚太地区 20 个国家的货运量同比增长 15%，今年在东南亚市场的航空货运需求增势强劲。」近日，阿联酋航空 SkyCargo 货运部全球货运商业高级副总裁 Jeffrey Van Haeften，在接受包括澎湃新闻在内的媒体群访时表示，疫情期间（2020-2021 财年），货运业务对公司整体贡献提升至六成左右，2023-2024 财年已回归至 11% 的常态化占比。不过，随着今年货量以及运价的上涨，目前货运营收占比再次提升，达到 13% 到 14%。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/428/321.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;「我们对今年空运行业整体的发展非常有信心。」国泰航空中国内地货运总监何莹在接受群访时表示，今年前五个月国泰承运的货量达到了近 60 万公吨，同比增长了 10.2%。同时，今年 5 至 6 月的货运量呈现「淡季不淡」的形势，且这种增长势头还有持续下去的趋势，预计下半年传统空运旺季将更旺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于淡季不淡的原因，何莹分析称，目前国内货运增长最快的品类就是电子商务，去年随着国内电商平台的崛起，运往欧美市场的货量增长迅猛。同时，非电商货物如电动汽车、精密仪器以及零部件等的需求量也相当大，并在持续稳定增加中。此外，可以明显看到随着国内医疗企业积极出海，从以前单纯从欧洲进口转向将中国制造的医疗物品送到国外去，医疗物品运输量也有所提升。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/428/364.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;在整体空运需求上涨的背景下，多位航空货运高管向澎湃新闻记者提及，去年起，红海危机下海运价格不断暴涨，海运运力供不应求的背景下，海运转向空运的需求也逐步显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏伊士运河—红海这一国际航运要道，是亚洲通往地中海和欧洲的咽喉。新一轮巴以冲突自去年 10 月 7 日爆发以来，胡塞武装连续袭击红海水域船只。为规避风险，多家国际航运企业陆续做出停航或绕道航行的决定。海运供应链的不稳定推动集装箱运价今年以来再现大幅上涨，缺舱缺箱矛盾突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「海运如果有 1% 至 2% 的波动，空运就会有 20% 的增长，海运需求的波动对空运来说影响巨大。」Jeffrey 向澎湃新闻记者指出，红海危机导致海运运力紧张，已经看到部分紧急货物转向空运，但需求主要来自南亚市场。何莹也告诉澎湃新闻记者，这种需求的转向是一个缓慢的过程，给全球货物供应链带来了极大的影响，目前看来短期内不会结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「为应对当前全球供应链中断带来的挑战，航空货运需求也呈现激增态势，许多企业正转向航空货运。目前，航空货运量有显著增长，特别是在亚洲到欧洲的贸易航线上。」埃塞俄比亚航空集团首席货运官亚伯·阿莱慕·伊梅尔（Abel ALEMU YIMER）向澎湃新闻记者表示。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/403/529.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;据国际航协发布的 5 月全球航空货运市场定期数据显示，亚太航空公司 5 月航空货运需求同比增长 17.8%，在所有地区中增速最高，运力同比增长 8.4%。其中，欧洲-亚洲、亚洲内陆和中东-亚洲贸易通道分别增长 20.4%、19.2% 和 18.6%。中东航空公司 5 月航空货运需求同比增长 15.3%，运力同比增长 2.7%。其中，中东-欧洲市场表现特别亮眼，同比增长 33.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了货运量激增外，空运价格也呈上涨趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「红海危机对空运价格的影响范围和持续时间可能更为有限。」伊梅尔指出，埃塞俄比亚航空会根据市场需求的变化调整价格体系，今年价格比去年稍有增长，未来也会根据整体市场进行灵活调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何莹告诉澎湃新闻记者，和去年相比，空运的价格至少涨了两成，但由于签订合约的时间不一，不同航线增幅不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「短期来看，国内空运价格依然会上涨。」Jeffrey 告诉澎湃新闻记者，各航司去年把很大一部分运力转到了中国，今年在中国的新增运力不会再大幅增长，供给将相对紧俏。此外，近两年来通胀推高了各项成本。而需求激增下，货机回程的不平衡率越来越显著，货运飞机空载率的提升也造成了运价成本的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及当前供应链不稳定下的应对举措，何莹表示，国泰会保持敏捷性和灵活度，一方面在航线布局上充分考虑多样性。例如，目前货机的运力为 100% 投入使用。同时，每年都会保留约 5 个班次的运力，以便在下半年旺季时增加货机班次。此外，国泰还拥有大量客机腹舱运力可以灵活调配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国内外航空货运加码国内市场，大型宽体机紧缺困境有待解决&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在整个货运网络中，货运业务收入的 20% 都是来自大中华地区，中国市场对阿联酋航空货运业务而言有着重要的战略意义。」Jeffrey 表示，阿联酋航空在中国内地的全货运航班为每周 13 班、中国香港为每周 29 班、中国台湾为每周 1 班，再加上每周 63 班客运航班的腹舱载货运力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「目前，中国内地市场对航空货运的重视度有极大提升。」何莹表示，在时刻申请、设施改造等方面政府都给予了航空货运公司极大的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，国泰从中国内地到中国香港一周有 34 班货机。据何莹介绍，长三角地区的出口需求占比非常大，运力也更为充足，其中上海浦东承运了国泰货运在中国内地超四成的货量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「埃塞俄比亚航空集团正通过在运力、航线网络、基础设施和电商业务整合方面的战略投资，以扩大在中国和亚洲市场的影响力。」伊梅尔指出，计划通过扩大货机机队来增加其在中国和亚洲市场的货运能力。目前已经订购了新的波音 777-200 货机，其中两架货机将在未来几个月内接收，并计划在未来几年内为货机机队增加更多飞机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，在航线扩张方面，伊梅尔指出，集团正寻求通过增加新目的地和增加航班频率来加强其在中国和亚洲市场的航线网络，同时，也在探索与其他航司的合作伙伴关系。此外，还计划将电子商务解决方案整合到其运营中，以满足中国和亚洲市场对网上购物日益增长的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，多位航空货运高管还指出，随着货运需求不断上升，航司也面临着大型货机运力紧缺的威胁，尤其是当前飞机制造商在货机生产和交付上存在延迟的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「当前最大的挑战是飞机运力紧缺。」何莹表示，国泰订购的 6 架 A350F 货机，首批货机将于 2027 年起陆续交付。集团预计到明年一季度客运航班可以恢复至 100%，国泰也计划更好地利用客机腹舱的运力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jeffrey 表示，对于机队中均为大型货机的阿联酋航空货运部而言，当前已感受到波音在宽体机交付上的紧张局面。阿联酋航空 SkyCargo 货运部计划用体积更大的 777-300ER 飞机改装成货机，很快会有五架新的 777 全货机取代机队中即将退役的五架货机，还计划通过第三方租赁的方式引进货机。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27958577</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27958577</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 09:45:56 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻资深记者，邵冰燕，实习生，李艺珺</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/428/918.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27958577_202407061746d1ed2311-b798-4c1e-b581-2d0c1cda35d6.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>航空货运</category>
            <category>红海危机</category>
            <category>运价上涨</category>
            <category>运力紧张</category>
            <category>阿联酋航空</category>
            <category>国泰航空</category>
            <category>埃塞俄比亚航空</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/428/918.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/428/919.png"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>