<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新闻 - 首页头条 - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>i@diygod.me (DIYgod)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新闻</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Wed, 05 Jun 2024 10:50:45 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>昆明三家涉男性「根浴」服务民营机构被罚，有机构使用过期医疗器械</title>
            <description>&lt;p&gt;红星新闻记者从相关渠道获悉，日前被媒体曝光的昆明三家疑似开展「色情医疗」服务的民营医疗机构，近期均被昆明市衞生健康委员会等部门给予行政处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据此前报道，前段时间，昆明的大街小巷冒出一些小卡片，宣称以 98 元的价格推出护士全程操作的「根浴水疗」服务。这些宣传卡片的头像是一名美女护士，扫描卡片上的二维码，至少关联昆明的两家民营医疗机构：云南仁爱医院、官渡民生医院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 10 日上午，昆明市衞生健康委综合监督执法局发布通报称，有媒体反映「昆明多家医院在开展男性‘根浴’服务」，该局立即与相关执法部门组成联合调查工作组，对报道涉及的云南仁爱医院、官渡民生医院、宜良五洲门诊部开展调查核实，后续将根据调查核实情况依法依规进行处置。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/559.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;▲情况通报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;红星新闻记者从有关渠道获悉，通报涉及的三家医疗机构近期均已被行政处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，云南仁爱医院的运营机构云南仁爱医院有限公司，因违反《云南省医疗机构管理条例》《医疗广告管理办法》等法律法规，「使用其他形式诱导患者就医，违反医疗机构资质管理相关规定，违反医务人员管理相关规定」，被昆明市衞生健康委员会给予警告、没收违法所得 15480 元、罚款 14 万元，并吊销外科（门诊）诊疗科目的行政处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官渡民生医院则分别被昆明市官渡区衞生健康局、官渡区市场监督管理局处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官渡区衞生健康局认定官渡民生医院违规发布医疗广告、医疗机构在执业活动中使用其他形式诱导患者就医和超出核准诊疗科目开展诊疗活动，给予警告，罚款 11 万元，没收违法所得 8211.2 元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官渡区市场监督管理局作出的《行政处罚决定书》显示，官渡民生医院「使用了过期医疗器械」。该局认定，当事人涉嫌未建立和执行医疗器械进货查验制度、未从具备合法资质的供货者购进医疗器械及使用无合格证明文件和过期的医疗器械，没收男性性功能康复治疗仪 2 台、男性性功能检测仪 1 台，罚款 50000 元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据调查，截至 4 月 18 日，官渡民生医院提供了产品编号为 36371803、35011803-030、2801060318、8801062416 的男性性功能康复治疗仪、检测仪的生产企业营业执照、医疗器械生产许可证、产品注册证，但仍无法提供所查器械的供货者合法资质和医疗器械进货查验记录。经当事人确认，产品编号为 2801060318 的男性性功能检测仪生产日期为「2018-06-01」，有效期 5 年，该医疗器械已过期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宜良五洲门诊部因「使用未按照注册的执业地点的」医师开展执业活动，被宜良县衞生健康局处罚款 5000 元，同时责令立即改正违法行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原标题《昆明三家涉男性「根浴」服务的民营机构均被处罚，有机构存在使用过期医疗器械情形》&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27632627</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27632627</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 10:36:51 GMT</pubDate>
            <author>刘木木/红星新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/568.jpg"></itunes:image>
            <category>云南</category>
            <category>昆明</category>
            <category>医疗器械</category>
            <category>民营机构</category>
            <category>过期医疗器械</category>
            <category>澎湃云南</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/568.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/569.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>「企业对模型成本也变得敏感」，智谱大模型宣布再降价</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;&lt;u&gt;·企业对模型成本变得敏感，希望得到更加强大、快速、成本更低的模型。越来越多的企业希望拥有独立的私有模型，将自有数据转化为竞争力和生产力。模型效果和价格同样重要。&lt;/u&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/257/79.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;智谱 AI&amp;nbsp;COO 张帆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然业界对于大模型价格战众说纷纭、褒贬不一，但作为明星大模型公司的智谱 AI（即北京智谱华章科技有限公司）显然是价格战的拥趸者。6 月 5 日，该公司 COO 张帆在智谱 AI 开放日上再次宣布大模型降价，将他们目前「最能打」的一款小模型 GLM-4-Flash 版本降至 0.1 元/百万 Tokens，这意味着「写两遍《红楼梦》只需 1 毛钱」。这距离该公司上一次降价仅过去了不到一个月时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，降价的模型还包括 GLM-4-Air，价格降为 1 元/百万 Tokens，GLM-4-Air 极速版价格为 10 元/百万 Tokens，在效果不变的情况下生成速度达到 71 Tokens/秒 ，这意味着模型每秒可展示 100 多个汉字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;应用端对大模型有更多期待&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在字节跳动宣布豆包主力模型价格进入「厘时代」之前，今年 5 月，智谱 AI 打响模型价格战，个人版/入门版 GLM-3 Turbo 模型调用价格由 5 元/百万 Tokens 降为 1 元/百万 Tokens，相当于 0.001 元/千 Tokens，而 0.001 元就相当于 1 厘。使用入门级大模型创作 10000 条 350 字的小红书文案，仅需大约 1 元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「今年，应用端对大模型有了更多期待」，张帆表示，企业对模型成本也变得敏感，一方面希望得到更加强大、快速、成本更低的模型，另一方面，越来越多的企业希望拥有独立的私有模型，将自有数据转化为竞争力和生产力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智谱 ChatGLM3-6B 全部升级为 GLM-4-9B，上下文⻓度 8 倍提升至最高 1M（约两百万字），支持 26 种语言。「这是我们最能打的小模型，综合能力比上一代提升 40%。在智谱 AI 开放平台上，我们把它纳入了 API 家族，变成 GLM-4-Flash 版本，而它的价格相对于之前的 GLM-3 Turbo 继续降价，降至 0.1 元/百万 Tokens。」张帆表示，GLM-4 仍是市场上最受欢迎的模型之一，GLM-4 提供 100 元/百万 Tokens。而 GLM-4 新 API 模型发布，GLM-4-Air 兼具极速与效果，性能接近 GLM-4，GLM-4-Air 价格达到 1 元/百万 Tokens。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「企业应用到深水区时，不光需要一个更好的模型，还需要非常快的速度。」张帆表示，为此推出 10 元/百万 Tokens 的 GLM-4-Air 极速版，在效果不变的情况下提升推理速度，生成速度达到 71 Tokens/秒 ，这意味着模型每秒可展示 100 多个汉字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了语言模型，智谱多模态模型进一步降价，GLM-4V 降价 50%，降价后价格为 50 元/百万 Tokens。文生图模型 Cogview-3 降幅超 50%，每张图片 0.1 元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在开源生态加持下，企业训练模型的门槛已经大幅降低，但训练模型的过程依然复杂，企业需要部署模型和推理算力，观察和验证效果等，张帆表示，「几十个步骤对于绝大多数企业来讲还是太难了，所以我们全面升级了模型平台，准备训练数据、创建微调任务、部署微调模型，仅需三步企业就可以训练私有模型并应用起来。在性价比之王 LoRA 微调模式下，GLM-4 每千 Token 只需 4 毛钱，而 GLM-4-Air 每千 Token 只需 3 分钱，这比起训练一个千亿模型动辄需要多台 A800 级别的服务器已是大幅降低了门槛。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「Scaling Law 并未失效」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大模型技术创新依旧突飞猛进，甚至速度越来越快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智谱 AI CEO 张鹏表示，大模型尺度定律（Scaling Law）并未失效，AI 技术的增长进入了一个全新阶段。超级认知、原生多模态等新技术路线已逐渐成为共识，有望解决目前大模型存在的幻觉、推理缺陷等问题。通过 AI 的自我解释、自我评测、自我监督，人类有希望构建超过人类平均水平超级的认知智能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但想象力只有转化为现实的生产力才具有真正的革命性意义。张帆表示，价格是快速推动人类前往通用人工智能的必要路径，让 AI 更加普惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小米集团小爱团队总经理王刚表示，模型价格对于 To C 产品很重要，覆盖上亿用户的产品每天需要 2000 亿 Tokens-3000 亿 Tokens，对于企业而言，这是巨大成本。「在大模型的使用上还是只能覆盖成本比较高的设备，对于相对低端的大众设备，我们现在覆盖不了大模型的成本。但现在最新的大模型降价后，我们有机会把大模型能力覆盖到全终端、全设备。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，模型效果同样重要。「企业用户在意价格，但不是最在意价格。如果最终大模型能够帮助企业增加收入或利润率，即使大模型再贵也会用。」住房公积金和银行业数字化解决方案供应商华信永道副总经理吴文表示，如果大模型无法为企业带来实际价值，即使价格下降，企业也会有其他选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京智源人工智能研究院院长王仲远曾表示，大模型卷价格是一把双刃剑，价格降低有利于产业普及和推广，但如果价格低于企业实际成本，将扰乱市场。他建议大模型企业通过技术提升和改革降低成本，而不是仅仅为了占领市场而降价。张鹏表示，智谱 AI 通过模型核心技术的迭代和效率的提升，以技术创新实现应用成本持续降低，并非简单的价格战。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27631362</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27631362</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 10:35:35 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，张静</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/436.jpg"></itunes:image>
            <category>大模型</category>
            <category>大模型价格战</category>
            <category>未来 2%</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/436.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/437.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>央广网评驴友被溪流冲走遇难：不能用以身涉险方式换诗和远方</title>
            <description>&lt;p&gt;近日，浙江台州 2 名驴友在景区探险时不幸被湍急水流冲走遇难的事件，引起网友关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;@央广网，看丹观察认为，徒步穿越、露营溯溪等户外运动近年来越来越热，驴友事故也频频见诸媒体。视频触目惊心地全程记录了当时的险境，从跌倒落水到置身湍流之下，不过转瞬几十秒，引发广大网友反复讨论救援和自救技巧方法、分析事故原因责任。事后对着屏幕讨论出的一连串「如果」和「应该」，正说明事发时有一系列的处置失当之处，亡羊补牢未为晚矣，但最紧要的，还是要学会预判和规避风险，更要尊重生命、敬畏自然。对并不具备专业素养的广大普通人而言，参与此类活动一定要三思谨慎、量力而行。&lt;strong&gt;希望这个以生命为代价留下的沉重视频，能够抵过社交平台「未知惊喜」「废墟探险」「小众秘境」等盲目的流量推荐，让更多人切实意识到，成熟的旅行观一定是在安全的前提下亲近自然、获得体验，而绝不能以身涉险去换「诗与远方」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27632576</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27632576</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 10:32:27 GMT</pubDate>
            <author>@央广网</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/291.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27632576_2024060518321662c277-1b43-470d-95bb-49c78de9e56c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>驴友</category>
            <category>舆论场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/291.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/292.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>谷爱凌成为巴黎奥运会首个中国现役运动员火炬手</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/426.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;6 月 5 日，巴黎奥运会火炬传递来到法国西部大西洋卢瓦尔省 ，中国女子自由式滑雪运动员谷爱凌作为当天第 11 号火炬手参与传递，她也是巴黎奥运会火炬手中第一位来自中国的现役运动员。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27632601</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27632601</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 10:31:05 GMT</pubDate>
            <author>肖亚卓、孙鑫晶/@新华社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/432.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27632601_2024060518317453e834-3435-4df8-9e98-e9337cf8ff33.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奥运会</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/432.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/433.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>北京今年报名参加高考考生共计 6.72 万人，设 105 个考点</title>
            <description>&lt;p&gt;今年，北京市报名参加高考考生共计 6.72 万人，全市共设 18 个考区、105 个考点、2066 个考场、315 个备用考场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高考在即，北京市教委发布提醒：有些考点校的名称很相似，容易混淆，考生要看清准考证，确认考点地址，不要因混淆名称而走错考点校或考点校校区，确保按时参加考试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如：北京市育才学校、北京市育英学校和北京市育英中学；北京市第十一中学与北京市十一学校；北京师范大学附属中学考点、北京师范大学第二附属中学考点和北京师范大学附属实验中学等校名相似，考生要看清准考证上的信息，细心分辨清楚，重点看清考点校的地址，提前了解考点所在位置，到达考点后要核对准考证上的考点名称与学校校牌上的名称是否一致。包括还有一些考点校有多个不同校区，考生要仔细了解自己要到哪个校区参加考试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，6 月 5 日下午「北京考试报」 官方微信公众号也发布高考考前提醒：考生须凭身份证和准考证按规定时间和地点参加考试；应主动接受监考员按规定进行的身份验证、身体健康监测和对随身物品等进行的必要检查。按照考点具体要求存放手机等非考试用品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开考前 35 分钟（语文科目为考前 40 分钟），考生持身份证和准考证进入考场。各科目开考 15 分钟后，考生不得进入考点参加当场科目考试。外语科目考生交卷出场时间不得早于 16:30，其他科目交卷出场时间不得早于每科目考试结束前 30 分钟，交卷出场后不得再次进场续考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考生进入考场，除 2B 铅笔、黑色字迹签字笔、直尺、圆规、三角板、量角器、无封套橡皮、标准化考试涂卡模板外，其他任何物品不得带入考场。严禁携带各种通讯工具（如手机等具有发送或者接收信息功能的设备等）、电子存储器和记忆录放等设备，以及涂改液、胶带、修正带等物品进入考场。不得随身夹带文字材料及其他与考试无关的物品。考场内不得自行传递文具、用品等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遇试卷、答题卡分发错误及试题字迹不清、重印、漏印或缺页等问题，可举手询问，须在开考前报告监考员，开考后不再更换；涉及试题内容的疑问，不得向监考员询问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考生不得将试题册、答题卡、草稿纸等考场上所发的任何考试材料带出考场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如不遵守考场规则，不服从考试工作人员管理，有违规行为的，将按照《中华人民共和国教育法》《国家教育考试违规处理办法》确定的程序和规定严肃处理，并按规定记入国家教育考试诚信档案；涉嫌犯罪的，按照《中华人民共和国刑法》《最高人民法院、最高人民检察院关于办理组织考试作弊等刑事案件适用法律若干问题的解释》等法律规定，移送司法机关追究法律责任。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27632597</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27632597</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 10:30:28 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，程婷</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/440.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27632597_202406051830b48e7d5a-bc6d-4d9b-bcc0-3cc51f1a92ce.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>高考</category>
            <category>北京</category>
            <category>教育家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/440.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/441.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>河南云台山景区承认「天瀑」装引水管：在枯水期时保证观赏性</title>
            <description>&lt;p&gt;近日，河南云台山景区内一瀑布景点在网络上被质疑安装引水管伪造「天瀑」。经总枱记者了解，景区承认安装引水管确有其事，因枯水期水量小，景区担心影响游客的游览体验故而为之。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;云台山景区位于河南省焦作市修武县境内，因山势险峻，峰壑之间常年云锁雾绕而得名。位于景区内的「云台天瀑」景点，为季节性瀑布，落差 314 米，是亚洲单级落差最高的瀑布之一，每年丰水期时，天瀑飞驰而下，响声震谷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;云台山景区负责人说，由于「云台天瀑」是季节性瀑布，主要在雨季才可观赏到其壮观景象，所以在枯水期时，水流较少。为了改变「云台天瀑」枯水期水量少的情况，保障瀑布的观赏性和游玩性，延长观瀑时间，因此在枯水期，云台山景区在自然景观的基础上，在瀑布源头处安装辅助管道引水，「引水引的都是山泉水，绝对不存在其他不良水源，也不会对自然景观进行破坏，景区这么做，仅仅是想在枯水期时保证云台天瀑的观赏性，增加游客的游览体验」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事件被媒体曝光后，云台山景区通过网络向公众发布了一份情况说明。焦作市、修武县两级相关部门的负责人已赶赴云台山景区，并要求景区以此事为戒，及时做好对游客的解释工作。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27632596</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27632596</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 10:30:02 GMT</pubDate>
            <author>胡晓辉、平凡/央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/404.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27632596_20240605183034ea1882-50bc-40bf-80bc-4400b76f4b5f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>景区乱象</category>
            <category>直击现场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/404.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/405.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>上海交大全面放开转专业，招生办：不限制挂科数，更注重能力与兴趣</title>
            <description>&lt;p&gt;「给拔尖的同学锦上添花，给不适应本专业学习的同学雪中送炭。」2024 年，上海交通大学开放灵活的转专业政策，转出「零门槛」，大一、大二、大三多次可转，校本部医学院可互转。6 月 5 日，澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者从上海交大 2024 年本科招生新闻发布会上获悉以上信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日，上海交通大学招生办公室主任武超介绍，&amp;nbsp;2024 年，上海交通大学以学生为本，尊重学生个性发展，进一步升级优化本科生转专业政策，更加注重学生综合能力、兴趣爱好及个人发展，探索让更多同学充分享有更多机会，全面激发自身潜力，开启学术旅行新篇章。「原来大家可能更关注优秀学生，但我们每位学生都是值得关注的对象，这也是我们切实从关注学生学习结果到关注学习过程的一大举措。」武超说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2024 年起，上海交通大学全面放开转专业，更注重学生综合能力、兴趣爱好及个人发展考量，充分尊重学生进校后的二次选择机会，学生在大一、大二、大三学年均可申请转专业，有多次转专业机会，校本部和医学院也可以互转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武超介绍，上海交大每年约在春季学期的 4 月到 5 月份开放转专业，由此，2024 年的转专业录取结果基本已出。发布会现场展示的一张近五年 (2020 年到 2024 年) 上海交大转专业录取情况图表显示，2024 年上海交大转专业成功人数呈现明显增长，「最后 2024 年成功转专业的学生数，比 2023 年整体提高大约 150%。」&amp;nbsp;武超说。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/177.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;近五年 (2020 年到 2024 年) 上海交大转专业录取情况图表。本文图片均为，澎湃新闻记者，邹佳雯，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武超进一步介绍，如今，大一、大二、大三 100% 的学生都可以提出转专业的诉求，每次可选择两个志愿，不限制学积分排名，不限制挂科门数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「说白了，不是分高的同学才有资格转专业，如果他在自己专业表现足够好，可能他本就无需转专业。而有些学生对原先专业的志趣不高、成绩不突出，没有关系，都有机会再转变。」武超透露，今年也确实收到了大三学生的转专业申请，「高考阶段学生有自己的专业选择，但我们不希望高考因素捆绑学生的全周期。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武超分享说，他们发现，转专业的现象并非单向地从所谓冷门向热门专业流动，也有很多学生从热门专业走向所谓的冷门专业，「天文学，可能在大家看来是偏冷门的专业，但今年天文学的热度非常高。」武超谈到，「很多学生进校后发现，他不是为家长、社会的期待而学，他要为自己最感兴趣的东西学习。这样转专业的制度，为他们提供了重大利好，也更符合当代人才的发展、培养规律。」由此，有学生反馈转专业新政时谈到，「给拔尖的同学锦上添花，给不适应本专业学习的同学雪中送炭。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/176.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;同学对转专业新政的反馈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武超也坦言，虽然转专业的自由度更高了，但学科毕竟还是有自己的承受力，有些专业报考的人多，很难全部予以录取，要视各专业的情况而定。但是开放多次转专业，其实也给了学生多次准备的机会。「如果第一次没能转成功，回去再努力一年、哪怕去旁听些课程、参与些项目，第二年还能再来尝试。」武超坦言，这也反向带给不同专业更多的「压力」与思考——怎么留住学生、怎么吸引更多学生来选择专业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海交大介绍，除转专业外，学校还进一步打开专业限制，通过多渠道充分满足学生的学科修读需求。16 个双学士学位项目：通过专业强强联合，打造理工交叉、经管文理交叉、医文交叉的复合型人才培养模式。在学习年限内，完成相关学位修读需求，可获得两个学位。同学们也可以在大二时根据自己的学习情况和兴趣爱好选择修读第二学科专业，拓展知识领域，使自己成为「复合型」人才。目前已开设覆盖人文社科、工科、理科等的 43 个辅修专业。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27632544</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27632544</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 10:25:38 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻资深记者，邹佳雯</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/197.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27632544_2024060518255ce12037-8e0e-4258-a5b2-0812e19debd8.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>转专业</category>
            <category>上海交大</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/197.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/198.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>新高考实施十年｜新高考十年，带来了哪些新变化？</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【编者按】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;2014 年 9 月，国务院印发《关于深化考试招生制度改革的实施意见》，启动高考综合改革试点，标志着新一轮新高考改革拉开序幕。今年正值新高考改革实施十周年。高考改革事关学生成长、国家选才、社会公平以及拔尖创新人才培养和教育强国建设，影响重大。基于此，澎湃新闻推出「新高考实施十年」专栏，梳理总结新高考下考试模式、考试内容、招录方式等的变化，分析高考综合改革中遇到的新情况，探讨深化完善高考综合改革的路径方向。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又到一年高考季，教育部日前公布的数据显示，2024 年全国高考报名人数 1342 万人，比去年增加 51 万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年也是新高考改革实施十周年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014 年 9 月，国务院印发《关于深化考试招生制度改革的实施意见》，启动高考综合改革试点，标志着新一轮高考改革拉开序幕。同年，上海市、浙江省成为首批试点，两地分别出台高考综合改革试点方案，从当年秋季入学的新高一学生开始实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十年来，新高考改革改了什么？带来了哪些新变化？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全国 29 个省份分五个批次进入新高考&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从这一轮高考改革的进展来看，目前除西藏和新疆外，全国其余 29 个省（自治区、直辖市）已分五个批次进入新高考，高考综合改革全面实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014 年，上海市、浙江省成为首批试点，两地分别出台高考综合改革试点方案，从当年秋季入学的新高一学生开始实施。作为新高考改革的先行先试者，上海和浙江取消文理分科后，考试科目都实行了「3+3」选科模式，即 3 门必考科目+3 门选考科目。必考科目为语文、数学、外语 3 门；选考科目为考生根据本人兴趣特长和拟报考学校及专业的要求等，从思想政治、历史、地理、物理、化学、生物 6 门（浙江省 7 门，包含技术）科目中选择 3 门作为高考选考科目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017 年，北京、天津、山东、海南 4 省市作为第二批改革试点，开始实施高考综合改革，2020 年落地；考试科目沿用了首批试点的「3+3」选科模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三批是，河北、辽宁、江苏、福建、湖北、湖南、广东、重庆 8 省市于 2018 年开始实施高考综合改革，2021 年落地。与前两批不同的是，第三批 8 省市的考试科目采用了「3+1+2」模式。也即，语文、数学、外语 3 门为必考科目；物理、历史设置为首选科目，必选其一且不能兼报；此外再从化学、生物、地理、政治中选考 2 门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四批是 2021 年黑龙江、甘肃、吉林、安徽、江西、贵州、广西 7 省（自治区）开始实施高考综合改革，将于今年高考正式落地，考试科目采用第三批试点的「3+1+2」模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五批是 2022 年河南、陕西、山西、四川、云南、宁夏、青海、内蒙古 8 省（自治区）开始实施高考综合改革，将于 2025 年落地；考试科目将同样采用「3+1+2」模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国教育在线发布的《2023 年高校招生调查报告》认为，新高考改革用了分批次审慎推进的方式，可以分为四个阶段。即，首批为试点阶段、第二批为扩大试点阶段、第三批为规模化推进阶段、第四批起为全面实施阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;取消文理分科，实施选科模式和等级赋分&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新高考改革的一大变化是，取消了文理分科，改为「3+3」或「3+1+2」的选科模式，让学生有了更大的选择权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《关于深化考试招生制度改革的实施意见》，新高考下，考生总成绩由统一高考的语文、数学、外语 3 个科目成绩和高中学业水平考试 3 个科目成绩组成。保持统一高考的语文、数学、外语科目不变、分值不变，不分文理科，外语科目提供两次考试机会。计入总成绩的高中学业水平考试科目，由考生根据报考高校要求和自身特长，在思想政治、历史、地理、物理、化学、生物等科目中自主选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，准确来说，每年高考季，高考全国统一考试科目为语文、数学、外语 3 门科目；新高考省份除语文、数学、外语 3 科以外的其他考试，属于高中学业水平考试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选科模式的实施下，「等级赋分制」这一新变化也随之产生。也即：新高考规定的选考科目——「3+3」选科模式下的 6 个选考科目与「3+1+2」选科模式下的思想政治、地理、化学、生物共 4 个选考科目，考试成绩会根据原始成绩按等级进行赋分。这种赋分是据考生分数排名的百分比，而非卷面分数来计算成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《2023 年高校招生调查报告》指出，首批试点新高考的省份上海和浙江采用的是 3 分一段的等级赋分制，起评分为 40 分。第二批试点的山东省，吸取首批试点省市的经验，结合本省考生数量大的实际情况，采用了 1 分一段的等比例赋分，起评分为 21 分，增加了赋分成绩的区分度。此后，第三批、第四批和第五批改革省份都采用了 1 分一段的等比例转化赋分方式（具体方案略有不同），以便有更好的区分度，方便高校选拔人才。另外，浙江也于 2021 年将赋分方式从 3 分一段的等级赋分调整为 1 分一段的等比例转化赋分方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;试题更开放灵活，注重考查解决问题的能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新高考下，高考考试内容也进行了改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《关于深化考试招生制度改革的实施意见》要求，深化高考考试内容改革，依据高校人才选拔要求和国家课程标准，科学设计命题内容，增强基础性、综合性，着重考查学生独立思考和运用所学知识分析问题、解决问题的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，2022 年 9 月，在教育部新闻发布会上，时任教育部教育考试院党委书记、院长孙海波表示，高考考试内容改革取得突破性进展，落实立德树人，实现高考由考试评价工具到全面育人载体的转变；考试内容科学服务选才，注重学用结合、创设真实情境，突出思维品质、强调开放灵活，实现高考由解题到解决问题的转变，注重考查关键能力；同时，高考试题有效引导教学——「招-考-教-学」良性互动，有机结合，引导教学回归课标、回归课堂主渠道，实现高考由「以纲定考」到「考教衔接」的转变。这让死记硬背、机械刷题、题海战术在高考中难以发挥作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，《关于深化考试招生制度改革的实施意见》提出，探索基于统一高考和高中学业水平考试成绩、参考综合素质评价（即「两依据、一参考」）的多元录取机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综合素质评价，是对学生在高中阶段德智体美劳全面发展情况的评价，主要包括学生的思想品德、学业水平、身心健康、兴趣特长、社会实践参与等方面，重在反映学生在高中阶段的成长情况。学生高中综合素质评价档案经学校审核、公示，上传至省级教育行政部门后，可作为高校招生的参考依据。如，部分高校在「强基计划」等招生中，就参考了考生综合素质评价情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《2023 年高校招生调查报告》显示，随着高考改革的深入推进，综合评价改革试点工作逐步展开，范围不断扩大，招生人数也不断上升。据不完全统计，2022 年全国共有 99 所高校开展综合评价招生试点，其中中国科学院大学、北京外国语大学、南方科技大学等 14 所高校面向多省份进行综合评价招生，85 所高校面向省内进行综合评价招生。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27631445</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27631445</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 10:24:59 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，程婷</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/257/785.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27631445_202406051825cc1f302c-d347-491e-a9c8-16f2f32751b3.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>新高考</category>
            <category>教育家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/257/785.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/257/786.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>巴基斯坦总理：巴中两国友谊牢不可破</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;591259&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/38b5512bc70344569357971b57364765/hd/20240605180500982f54147ca-baa8-4b6a-8755-f15ad26131bb-4101f506-f472-5a52-95f1-efbe663bf73d.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/388.jpg&quot; data-duration=&quot;01:25&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1280&quot; data-height=&quot;720&quot;&gt;&lt;/video&gt;近日，巴基斯坦总理夏巴兹•谢里夫在访华前接受采访时表示，巴基斯坦和中国的友谊牢不可破，他高度期待此次对中国的访问。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27632595</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27632595</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 10:22:28 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻编辑，祝颖筠，视频来源 CCTV 国际时讯</author>
            <category>夏巴兹•谢里夫访华</category>
            <category>巴基斯坦总理</category>
            <category>中巴关系</category>
            <category>World 全知道</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/388.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/389.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>理解长三角丨开先河的苏锡通园区</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/416.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;营商环境好不好，要看企业的感受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;龚旭东是昌坚华新机器人部件南通有限公司总经理，该公司是机器人部件生产、加工、组装细分领域的佼佼者，扎根南通苏锡通科技产业园区已有七年。「这两年有个舒心的事，就是我们接待执法检查的频次明显更少了，能把更多精力放在日常生产，还有安全、环保的完善上面。」龚旭东说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执法检查多几次少几次，看起来不是大事，企业却很敏感。「企业是不喜欢过度检查的，因为每一次检查，就意味着要提前准备材料，还要安排一名管理人员全天陪同，十几个部门要是隔三岔五轮流过来，真的吃不消。」在龚旭东看来，执法检查「度」的把握，关乎地方的信任度，以及企业的安全感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏锡通园区具体做了什么？去年上半年，园区开始探索推行「一次查一起查」，也就是将原来多部门多频次的执法检查进行整合，实现多部门协同对同一对象开展「一张清单」式联合执法检查，「进一次门，查多件事」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的做法，目前在江苏甚至全国范围都是超前的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用苏锡通园区党工委书记虞越嵩的话说，这项工作机制的推出，是园区优化营商环境、转变政府职能的一次大胆创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地方发展，需要更多这样的大胆创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏锡通园区位于南通市域南侧，苏通大桥北翼，和上海、苏州隔江相望。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/257/688.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;去年，园区对企业的日常走访过程中，有企业抱怨了一句「执法检查的频次有点高」，让园区管理部门上了心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执法检查是对企业必要的监管方式。但如果「过度执法」、「一刀切执法」，也势必会引起企业的反感甚至出逃，为所在地营商环境带来不可估量的负面影响。近年来，这样的教训在国内并不少见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该如何改进工作，提升企业发展的安心感和舒适度？「我们从去年 7 月开始探索推行‘一次查一起查’，也就是将园区 12 个部门的执法检查进行合并，减少执法检查的频次，减少对企业的干扰。」苏锡通园区市场监管局局长张峰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这并无先例可循，推行起来也不容易。毕竟，每个部门对企业执法检查的内容不同，计划也各异，有的是月度计划，有的是季度计划，有的是年度计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，苏锡通园区设计制作了一款平台软件，每个月的月末，各部门在平台上统一报送次月的检查计划，「比如 A 部门下个月准备去检查某家企业，B 部门在平台上看到了，今年还没有查过这家，那么就可以报名加入，一起参与检查。」张峰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;企业对此是很欢迎的。「我们公司主要涉及环保、安全生产、特种设备管理等事项，接待检查之前我们需要详细准备材料，检查时需要我们的管理人员全程陪同，时间至少一天，现在好几个部门集中过来，我们几个管理人员也一起陪同，省事很多。」龚旭东说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联钢精密科技（中国）有限公司副总经理王俊也有同感，「执法人员联合上门检查，一起复盘检查情况，一起现场指导，大大方便了企业。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/257/689.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;为进一步避免过度执法、重复执法，苏锡通园区今年对制度进行了升级，要求各部门提交年度检查计划，系统经分析后每月自动匹配联合检查部门并生成执法检查清单，统一派发到相关部门组织联合执法检查。原则上，不再对「一次查一起查」名单库里的企业单独进行同类检查。如一次来，部门间无法全盘统筹的壁垒被打破，实现统一检查时间、统一内容反馈、统一闭环整改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，苏锡通园区「一次查一起查」的联合检查率已经超过 60%。粗略估算下来，已累计节约企业迎查时间近 1000 个小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在苏锡通园区，政府和企业正在达成一个共识：执法检查不是「猫捉老鼠」，不是「突击查作业」，而是一种服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了在形式上实现「一次查一起查」，苏锡通园区的执法部门在联合上门检查前，还会把检查清单提前给到企业，让企业知道要查什么，然后先进行自查自纠。「如果还有问题，那我们再来协助企业一起解决。」张峰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的理念，企业高度认同。「对于企业来说，合规其实是很重要的一件事，客户对安全生产等方面都会有一定的要求，我们也想把事情做得更好，所以我们是很欢迎政府部门对我们进行检查指导的。」王俊说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联钢精密科技是瑞士上市公司 SFS 集团在亚太地区的生产中心，主要从事精密紧固件、精密工程件和注塑件的生产，2017 年落户苏锡通园区，目前一期二期项目已经投产，三期项目厂房已经封顶。「园区检查不搞突击，而是侧重于为我们解决问题，这让我们感受到园区政府对我们企业的信任。」王俊表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，查多了不行，但查少了也不行。如何避免走向另一个极端，也就是执法过于敷衍和松散，留下安全隐患？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张峰说，首先，「一次查一起查」压缩了企业迎查的时间，但该查的事项并没有压缩，一个不少；其次，一些专项检查、投诉举报，或上级交办的案件线索等等，并不在「一次查一起查」范围内。总体而言，执法的力度和效果依然可以得到保证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在张峰看来，如果说园区是土壤，企业是种子，只有土壤肥沃了，种子才会长得更好。「一次查一起查」的出发点，就是为了让园区营商环境的土壤更肥沃，让企业能够在更好的环境中得到成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;龚旭东愈发觉得，当年选择落户苏锡通园区是正确的。昌坚华新公司总部在昆山，2017 年在国内为「第二基地」选址，「接触下来，苏锡通园区给出的条件其实并不是最好的，但那种信任感和靠谱感，有时候是钱无法取代的。」龚旭东说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王俊也谈到，苏锡通园区的营商环境此前就给他留下了深刻印象，公司从选址、建设到生产等等，都得到了园区的全方位帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻（www.thepaper.cn）从苏锡通园区获悉，园区单独设置了营商环境办公室并实体化运行，这在同类或同级单位中并不多见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏锡通园区是有开放创新基因的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;园区成立于 2020 年，系苏通科技产业园区、锡通科技产业园一体化融合而成，由南通、苏州、无锡三市跨江联动开发，还是中国、新加坡、奥地利三国合作开发的跨国园区，总面积约 100 平方公里，人口约 10 万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;园区总体规划分为「一核三片六区」：一核即生态绿核；三片具体为城市宜居活力片、区域综合服务片和滨江特色文旅片；六区具体为绿色智造产业区、区域高端制造产业区、智慧科技产业区、国际创新产业区、现代都市宜居社区和长三角国际生态社区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秉承「在苏通大桥北翼建设一个新的苏州工业园」愿景，苏锡通园区对标苏州工业园区，按照「四先四后」（先规划后建设、先地下后地上、先配套后招商、先生态后生产）原则，高起点编制实施各类规划。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/257/690.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;苏锡通园区。赵敏，摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高起点，也意味着高要求和高期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年一季度企业开票同比增长 34.4%，居全市前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当下，苏锡通园区正围绕「五主一最」，也就是「跨江融合主攻手、经济发展主战场、招商引资主力军、科技创新主引擎、改革开放主阵地，营商环境最高地」定位，争当南通以及江苏全省高质量发展的「急先锋」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中的「一最」，也就是「营商环境最高地」堪称「五主」的基础和底座。高质量发展离不开良好的营商环境，良好的营商环境要靠好作风来保障，哪里的干部作风好，哪里就能赢得更多企业青睐，就能收获更多人才、资金、项目、产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比上海和苏南，苏锡通园区在交通区位上的劣势已在慢慢填平。过去的南通，因长江天堑阻隔，过江通道缺乏，被冠以「南通难通，向南不通」的说法。当下，南通已建成 3 条过江通道，未来更是会有 8 条过江通道连接南北，实现「八龙过江」的生动局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，大力做优营商环境，让企业到了江北感觉等同于在上海和苏南，跨越「心理上的长江天堑」，是苏锡通园区当下的工作重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虞越嵩表示，作为南通融入苏南、接轨上海的「桥头堡」，苏锡通园区将持续打造有感知度的、标志性的营商环境，把服务做到企业的心坎上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;机遇不等人。有数据显示，目前南通 70% 的规上工业企业与上海高校院所保持合作，90% 的新招引项目深度嵌入上海、苏南产业链。在长江口，南通提出要和苏州以及上海毗邻区域共建产业创新协同区，共同将协同区打造成为长三角新质生产力承载地、制度创新试验田、融合发展样板区。而苏锡通园区，正是协同区的核心区之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外界不免期待，「一出生便风华正茂」的苏锡通园区，能够扛起南通甚至江苏发展「新增长极」的使命，亮出「江北的苏州工业园区」的质态，输出更多高质量发展的经验做法，不断勇开先河蹚新路。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27631311</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27631311</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 10:21:19 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，袁杰</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/257/719.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27631311_202406051821ee7924b6-607a-4513-b2b3-6cde0c379e08.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>理解长三角</category>
            <category>苏锡通园区</category>
            <category>中国政库</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/257/719.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/257/720.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>一图读懂｜2023 年度长三角一体化示范区生态环境质量报告发布</title>
            <description>&lt;p&gt;2024 年「六五环境日」之际，2023 年度长三角生态绿色一体化发展示范区生态环境质量报告正式发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据示范区执委会介绍，报告显示，2023 年，示范区生态环境质量总体保持稳定，空气质量优良天数比率达 84.1%，较 2022 年进一步提升。地表水环境质量保持优级水平，水质达到或好于 III 类断面比例为 96.2%，较 2019 年上升 21.2 个百分点。土壤、生物及声环境质量总体较好，生态绿色正成为示范区高质量发展的鲜明底色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三地治水难，终因一体化破局。2019 年 11 月，长三角生态绿色一体化发展示范区揭牌成立，太浦河实现了从「三不管」到一起管的转变。三地建立「联合河长制」，确立统一标准，在水质联合监测、联合执法会商、河湖联合保洁等方面建立起常态化机制。上下游同治，太浦河面貌焕然一新，跨省界断面水质连续 3 年均值达 II 类以上。目前，三地启动了联建美丽河湖行动，进一步巩固太浦河治理成效。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/48.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;示范区执委会供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27632543</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27632543</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 10:21:18 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，李佳蔚</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/152.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27632543_2024060518210a103c29-f472-4d42-8c87-cb0badb66ed6.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>长三角一体化示范区</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/152.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/153.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>AI 聊天机器可模拟「老年自我」：与 60 岁的自己交谈，能改变什么吗？</title>
            <description>&lt;p&gt;麻省理工学院（MIT）的研究人员构建了「未来的自己（future self）」聊天机器人，帮助人们做出更正确的长远决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据英国《衞报》6 月 5 日报道，这种聊天机器人可以模拟用户的「老年自我」，并提供对于现在生活的观察结果和智慧结晶。该项目的工作人员帕特·帕塔拉努塔蓬（Pat Pataranutaporn）说：「这可以激励人们在当下做出更明智的选择，并优化更长期的幸福生活。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;由 GPT-3.5 提供支持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这款聊天机器人使用的头像经过数字化处理，模拟年轻用户的老年状态——满脸皱纹、白发苍苍的老人。通过 AI 模型，它生成了「似是而非」的合成记忆，并利用用户当前的回答来预测未来可能发生的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名希望成为生物老师的学生向聊天机器人——模拟 60 岁的她——询问她职业生涯中最有意义的时刻。聊天机器人回忆起帮助一名学习有困难的学生扭转成绩的时刻，「看到这名学生脸上洋溢着自豪和成就感，我感到非常欣慰。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了与聊天机器人互动，用户首先需要回答一系列问题，涉及自己、朋友和家人、过去的经历，以及他们所设想的未来理想生活，然后上传一张肖像图片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，该程序将用户的答案信息输入到大型语言模型中，为模拟的「老年自我」生成丰富的合成记忆，使聊天机器人回答问题时可利用连贯的背景故事。聊天机器人由 OpenAI 的 GPT-3.5 提供支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕塔拉努塔蓬和「未来的自己」有过几次对话，最深刻的是聊天机器人提醒他：他的父母不会永远在身边，所以应该多陪陪他们。「这次聊天是一个新的视角，直到今天对我仍然有影响。」他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;帮助用户做出更审慎的决定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用户被告知，「未来的自己」聊天机器人是基于他们所提供信息的模拟「老年自我」。研究人员鼓励用户通过改变对问题的回答来探索不同的「未来」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据关于该项目的预印本科学论文（尚未经过同行评审），研究人员在 344 名志愿者参与的试验中发现，与聊天机器人交谈可以减少焦虑，并与未来的自己联系更紧密。帕塔拉努塔蓬表示，这种联系应该帮助人们做出更好的生活决定，从专注于具体的目标、定期锻炼到健康饮食和为未来储蓄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国华威大学（University of Warwick）行为学教授伊沃·弗拉耶夫（Ivo Vlaev）称该项目是行为学理论的一个巧妙应用。「通过让未来的自己与现在的自己产生联系，并以有益的方式引导行为，如果有效实施，可以带来更持久、更健康的生活方式以及更审慎的财务规划。」他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗拉耶夫补充说：「从实际来看，其有效性很可能取决于模拟对话的能力，如果用户认为聊天机器人是真实和有见地的，则可以显著影响他们的行为。然而，如果互动肤浅或华而不实，影响可能有限。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27632504</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27632504</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 10:20:13 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，南博一，实习生，肖昱昊</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/837.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27632504_2024060518201ae39c15-83b5-4c14-adfb-57fd74eda11a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>AI</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/837.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/838.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>「H16 富力 4」等境内债再展期：今年需偿付的本息宽限至明年 3 月兑付，将于宽限期内债务重组</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/269/481.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;富力地产&amp;nbsp; IC 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻获取的文件显示，6 月 4 日，广州富力地产股份有限公司发布公告，将召开「H16 富力 4」、「H16 富力 6」等债券持有人会议，计划将应该于今年 6 月、9 月和 12 月偿付的本息宽限至 2025 年 3 月兑付；发行人还将于宽限期内债务重组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以「H16 富力 4」为例，该债券是广州富力地产股份有限公司于 2016 年 4 月 7 日面向合格投资者公开发行的「广州富力地产股份有限公司 2016 年公司债券（第三期）」，其中品种一简称「H16 富力 4」，发行规模为 19.5 亿元，债券余额为 16.978 亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据该债券 2022 年的展期方案，发行人应于 2024 年 6 月 16 日、2024 年 9 月 16 日、2024 年 12 月 16 日向本期债券持有人分期偿付本期债券利息或本金。富力召开持有人会议，提请持有人同意将分期兑付日均宽限至 2025 年 3 月。宽限期内仍按照本期债券现行票面利率计息，不设罚息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于向本期债券持有人进行小额兑付，发行人拟向本期债券持有人支付兑付基数的 5‰及前述兑付金额截至实际兑付日前一日的应付利息，小额兑付后，本期债券相应调减债券面值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体而言，本次债券持有人会议通过之日起 30 个交易日内向本期债券持有人支付兑付基数的 3‰及前述兑付金额截至实际兑付日前一日的应付利息，利随本清；本次债券持有人会议通过之日起 60 个交易日内向本期债券持有人支付兑付基数的 2‰及前述兑付金额截至实际兑付日前一日的应付利息，利随本清。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富力称，计划于宽限期内制定债务重组方案。上述宽限期目的是为保障债券持有人利益，给发行人与债券持有人提供必要的债务重组方案沟通时间。议案如获得债券持有人会议通过，发行人将积极与本期债券持有人就可行的债务重组方案进行协商，并将尽最大努力争取于宽限期内与本期债券持有人就债务重组方案达成一致意见。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27632273</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27632273</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 10:19:50 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，庞静涛，李晓青</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/269/478.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27632273_20240605182031d4f798-c87f-472e-b398-3bae77e09c76.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>富力债务重组</category>
            <category>地产界</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/269/478.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/269/479.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>山东莱西一职专班主任虐待殴打多名学生，已被刑拘</title>
            <description>&lt;p&gt;山东莱西 6 月 5 日发布通报，关于「一职专班主任被指虐待殴打多名学生，已被刑拘」一事，经了解，莱西市公安机关已于 5 月 8 日立案侦查，涉案嫌疑人已被刑事拘留。目前，该案正在进一步侦办中。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/897.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;此前报道，在山东莱西的一所职业专科学校，有多名学生被该校教职工虐待殴打，引发社会广泛关注。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27632526</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27632526</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 10:13:08 GMT</pubDate>
            <author>王伟、柳栋/央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/908.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27632526_2024060518132ccb3232-b088-4b3e-9df8-9befa496711c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>虐待学生</category>
            <category>未成年人保护</category>
            <category>直击现场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/908.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/909.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>印度总统接受莫迪辞呈，胜选联盟将组建新一届政府</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 5 日，印度总理莫迪主持了内阁会议，建议解散第 17 届人民院（议会下院），并向总统穆尔穆提交了辞呈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度总统府在一份声明中表示，总统接受了莫迪的辞呈，并要求总理和联邦部长理事会继续任职，直到新政府成立。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/976.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;印度总理莫迪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度选举委员会 5 日公布的印度人民院第 18 届选举最终计票结果显示，执政党印度人民党（印人党）主导的全国民主联盟获得过半数席位，在 2024 年印度大选中获胜。计票结果显示，现任总理莫迪领导的印人党赢得 240 个议席，低于预期。舆论普遍认为，如无意外，莫迪将开启第三任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据印度宪法，一个政党若未能拿到半数席位则无法单独组阁。依据今年选情，印人党必须依靠其联盟中至少 3 个政党共同组阁。这是莫迪任期内印人党首次面临无法单独组阁的局面。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27632436</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27632436</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 10:09:47 GMT</pubDate>
            <author>张玥/央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/574.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27632436_202406051809bf5d60cd-949c-4bb8-a8e3-77de52e35d33.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>印度选举</category>
            <category>莫迪</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/574.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/575.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>美国会众议院通过法案：制裁国际刑事法院检察官</title>
            <description>&lt;p&gt;据路透社报道，由于国际刑事法院试图向以色列总理内塔尼亚胡等人发布逮捕令，当地时间 6 月 4 日，美国国会众议院通过了一项制裁国际刑事法院的法案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，该法案以 247 票赞成、155 票反对在众议院获得通过。其中，42 名民主党议员与 205 名共和党议员共同支持该法案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，该法案将阻止国际刑事法院官员进入美国，吊销其美国签证，并对他们在美的房产交易进行限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道指出，该法案虽然在由共和党领导的众议院获得通过，但随后很可能会被领导参议院的民主党人否决，预计最终不会成为法律，但这仍反映了美国国会对以色列的持续支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据此前报道，当地时间 5 月 20 日，国际刑事法院检察官卡里姆·汗发表声明称，正在向国际刑事法院申请对以色列总理内塔尼亚胡、以色列国防部长加兰特和三名哈马斯领导人的逮捕令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，美国总统拜登发表声明，称卡里姆·汗申请对以色列领导人的逮捕令「令人震惊」。他表示，以色列和哈马斯没有任何对等关系，「我们将始终与以色列站在一起，共同应对其面临的安全威胁。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27632481</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27632481</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 10:09:18 GMT</pubDate>
            <author>中国新闻网</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/783.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27632481_202406051809d1619497-7266-4d18-95b3-f4ff90e8029d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>制裁</category>
            <category>国际刑事法院</category>
            <category>内塔尼亚胡</category>
            <category>巴以冲突</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/783.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/784.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>端午假期上海道路交通安全风险发布：首尾事故集中、雨天道路湿滑</title>
            <description>&lt;p&gt;2024 年端午小长假即将到来，上海市公安局交警总队综合近三年「端午」假期事故情况研判分析，假期首尾事故集中、非机动车违法肇事事故多发、酒驾醉驾事故相对多发、雨天道路湿滑车辆失控风险等 4 类道路交通安全风险较为突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近三年「端午」假期，上海市分别发生各类道路交通事故 4092 起、2811 起、3902 起，分别造成 4 人、9 人、8 人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据上海市公安局交警总队分析研判，「端午」假期第一天早高峰和最后一天晚高峰事故相对多发，事故起数相较于假期同时段平均事故数分别高 26.1%、17.6%，其中，高速公路相关时段事故起数高于假期同时段平均数的 118.2%、130.8%。加之今年「端午」假期首日与高考时间有所重合，部分考场周边道路将实施临时交通管制，出游、送考流量叠加，重点景区、考点周边、高速公路主要出入事故风险较为突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非机动车事故方面，近三年「端午」假期全市共发生涉及非机动车事故 3500 余起，占事故总量的 37%，其中非机动车承担同等及以上事故 1800 余起。逆向行驶、违法超车、违反交通信号等违法引发事故占比，分别达&amp;nbsp;21.3%、19.8%、19.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，假期内走亲访友、聚餐聚会等活动频繁，近三年「端午」假期，饮酒后驾驶车辆引发事故 33 起，造成 3 人死亡，其中非机动车驾驶人饮酒后发生单车事故造成人员死亡事故较多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据气象部门预测，今年「端午」假期，上海市以多云到阴雨天气为主，主要降水日期为假期第一天，与出行高峰叠加，路面湿滑影响车辆制动距离，易引发机动车追尾、非机动车滑倒等事故。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;节日期间，上海市将迎来出行高峰，上海市公安局交警总队建议市民提前规划好出行路线、错峰往返，同时需密切关注天气情况，避免拥堵。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27632487</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27632487</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 10:04:45 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，徐亦嘉</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/755.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27632487_2024060518043d2e890e-6cde-45d5-99d8-2a400183e9de.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>端午</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/755.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/756.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>【社论】谱写新篇章，勇当先行者</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/808.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;「时雨及芒种，四野皆插秧」。时值芒种时节，6 月 5 日至 6 日，2024 年度长三角地区主要领导座谈会在浙江温州召开，本次会议的主题是「谱写长三角一体化新篇章，勇当中国式现代化先行者」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长三角是我国经济发展最活跃、开放程度最高、创新能力最强的区域之一。自长三角一体化发展上升为国家战略以来，长三角三省一市始终紧贴「一体化」「高质量」两个关键词，以不足 4% 的国土面积撑起了超 24% 的经济总量，加速形成新发展格局。起手布局，落子成势，接下来，长三角一体化发展又该如何谱好新篇章，当好先行者？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去的一年，长三角区域内部的连接愈加紧密。交通方面，沪宁沿江高铁、杭昌高铁黄昌段、甬金铁路运营相继开通，苏州轨交 11 号线与上海地铁 11 号线在昆山花桥站「牵手」，在国内首次实现跨省无缝换乘；医疗方面，长三角地区异地就医门诊费用直接结算实现全覆盖，涉及 41 市 1.8 万家医疗机构；政务方面，「一网通办」开通跨省通办服务事项 173 项，以社保卡为载体实现 52 个居民服务事项「一卡通」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各省市之间越来越多有形的「断头路」已经被连接，更难的是打通那些无形的「隔断」。比如，在长三角科技成果转化已驶入快车道的当下，如何推动跨区域、跨行业的协同联动？在加强生态资源保护方面，不同区域如何实现联防共治？为了建设「国际一流」营商环境，各地间的行政壁垒又该如何进一步破除？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要破解这些长三角一体化发展中的深层次问题，就必须加大制度和体制机制创新力度，在重点领域重点区域实现更大突破，加强各项改革举措的系统集成和协同配合，推动一体化向更深层次更宽领域拓展，使长三角真正成为区域发展共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年，三省一市全国人大代表曾多次联合调研，为建设科技创新共同体建言献策；2024 年 5 月 1 日起，上海、江苏、浙江同步制定的《促进长三角生态绿色一体化发展示范区高质量发展条例》正式施行，这是《立法法》修改明确区域协同立法制度后，国内第一个综合性跨省域创制性立法，也是长三角一体化制度创新的又一重大成果。从信息互通到共同建设，从联合行动再到协同立法，长三角区域的体制机制创新融合正不断走向「深水区」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各地能否找到自己最优位置、最佳节点，发挥比较优势、创新优势，从而形成区域核心竞争力，是能否写好长三角一体化发展这篇大文章的关键。当下，上海「龙头」高昂，江苏制造业发达，浙江民营经济活力迸发，安徽着力打造电动汽车等新兴产业，只要各地敢于在政绩考核、资源调配、公共服务供给等体制机制方面实现「破壁」「跨界」，让生产要素真正自由地流动，就能达到 1+1+1+1&amp;gt;4 的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「深入推进长三角一体化发展，进一步提升创新能力、产业竞争力、发展能级，率先形成更高层次改革开放新格局，对于我国构建新发展格局、推动高质量发展，以中国式现代化全面推进强国建设、民族复兴伟业，意义重大」。「深入」意味着更多的困难、更大的挑战，但也必然会带来更多的发展机遇与可能性。拿出更加开放的思维和举措，营造更具全球竞争力的创新生态，就一定能写好长三角一体化发展的新篇章。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27632489</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27632489</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 09:35:57 GMT</pubDate>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/792.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27632489_2024060517366946109b-9ebf-40ce-b9f3-71fbe5c7f1eb.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>长三角一体化</category>
            <category>社论</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/792.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/793.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>深圳理工大学获批设立，聚焦「新工科」「新医科」</title>
            <description>&lt;p&gt;记者 5 日从深圳理工大学筹备办公室了解到，深圳理工大学日前获教育部批准设立。批覆函件显示，深圳理工大学为公办普通本科学校，定位为新型研究型大学，着重开展基础性、前沿科学技术研究，培养拔尖创新人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳理工大学计划 2024 年在广东省内招收本科生，统一按计算机科学与技术大类招生，学生入学一年后再选择专业，首批设置了神经科学、生物技术、药学、计算机科学与技术、材料科学与工程、生物医学工程 6 个普通本科专业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳理工大学从服务国家战略性新兴产业和未来产业发展出发布局学科专业体系，聚焦「新工科」「新医科」，目前建设了生命健康学院、合成生物学院、计算机科学与控制工程学院、生物医学工程学院、材料科学与能源工程学院、药学院、算力微电子学院 7 个以学科交叉为特色的专业学院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过近 6 年的筹建，深圳理工大学依托中国科学院深圳先进技术研究院的优质资源，实行高层次人才双聘机制，已集聚一支以海外高层次人才为主的高水平师资队伍，将努力实现产教融合、科教融汇的办学特色，致力于培养优秀科学家、卓越工程师、创新企业家，积极探索新型研究型大学办学模式。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27632173</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27632173</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 09:10:51 GMT</pubDate>
            <author>陈宇轩/新华社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/268/233.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27632173_20240605171115c8c42c-47cb-4ab2-8d24-4885b30b1c42.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>深圳理工大学</category>
            <category>教育家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/268/233.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/268/234.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>泰国队主帅石井正忠：目标最后两场比赛拿到 6 分出线</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/269/522.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;泰国主帅石井正忠。资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间 6 月 6 日晚上 8 点，世预赛 36 强赛第五轮中国队主场和泰国队比赛将在沈阳奥体中心进行，5 日傍晚，泰国队主帅石井正忠和球员当达出席赛前新闻发布会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于本场比赛，石井正忠表示：「我们在泰国训练了几天，联赛刚刚结束，我们球员有些疲劳，来到沈阳后也训练了几天，我们一直在不断改善技战术，争取取得好的成绩。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老中锋当达说道：「经过了几天训练，我们也欢迎从日本来的球员（札幌攻击手素巴楚），对于明天比赛我们做好了充分准备，希望取得好成绩。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当达缺席了 1 月份亚洲杯和 3 月份的世预赛，本次是他第一次和石井正忠合作，同时比赛当天还将是当达生日，当达期待可以和主教练学到很多，「生日和我是否进球无关，只要球队能够赢球，谁进球都可以，这才是最快乐的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石井正忠 4 月份前往卡塔尔观看了 U23 亚洲杯，不过最终他并未招入奥运队球员，对此石井正忠解释道，「我们还是以一月份亚洲杯阵容为主。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;泰国媒体询问石井正忠如何评价中国队球员，对此他表示：「中国队名单中有很多攻击性的球员，归化球员在中国联赛中效力很长时间，会增强他们的实力。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;平局还是赢球？对于本场比赛目标，石井正忠表示，「我们希望最后两场比赛赢下 6 分。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 月份亚洲杯，石井正忠带领泰国队和伊万科维奇的阿曼队打成 0 比 0，「伊万是一名有经验的主教练，而且带领过很多球队取得好成绩，明天我期待找到一个方法去打破中国队防守，取得好成绩。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27632356</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27632356</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 09:07:33 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，宋承良，发自沈阳</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/269/524.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27632356_202406051707346acee5-e2a0-4a90-8647-95f8ef9997df.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>国足</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/269/524.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/269/525.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>受贿超 1.29 亿，山东省政协原副主席孙述涛一审被判无期</title>
            <description>&lt;p&gt;2024 年 6 月 5 日，山西省大同市中级人民法院公开宣判山东省政协原党组成员、副主席孙述涛受贿一案，&lt;strong&gt;以受贿罪判处被告人孙述涛无期徒刑，剥夺政治权利终身，并处没收个人全部财产&lt;/strong&gt;；对查封、扣押、冻结在案的孙述涛受贿所得财物及其孳息予以追缴，上缴国库。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/269/463.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;经审理查明：2001 年至 2023 年，被告人孙述涛利用担任山东省委组织部副部长，山东省威海市委副书记、市长，威海市委书记，山东省济南市委副书记、市长，山东省政协党组成员、副主席等职务上的便利以及职权、地位形成的便利条件，为有关单位和个人在企业经营、项目承揽和职务调整等事项上提供帮助，&lt;strong&gt;非法收受财物共计折合人民币 1.29 亿余元。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/269/464.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;大同市中级人民法院认为，被告人孙述涛的行为构成受贿罪，受贿数额特别巨大，并使国家和人民利益遭受特别重大损失。鉴于孙述涛大部分受贿系未遂，归案后如实供述自己罪行，主动交代监察机关尚未掌握的大部分受贿事实，认罪悔罪，积极退赃，犯罪所得财物及其孳息已全部查扣到案，对其依法可予从轻处罚，法庭遂作出上述判决。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27632355</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27632355</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 09:01:44 GMT</pubDate>
            <author>央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/269/496.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27632355_20240605171027c7bd56-4135-443e-8df9-3b3374c7e524.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>受贿</category>
            <category>孙述涛</category>
            <category>无期徒刑</category>
            <category>一号专案</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/269/496.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/269/497.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>安徽户籍、浙江安家、上海工作：「高铁新娘」的长三角生活</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/89/27.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;5 月底的一天，在上海工作的安徽姑娘刚娅娅乘坐高铁回到浙江台州的家里休假，丈夫程达早早就在高铁站迎候妻子了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;27 岁的刚娅娅是安徽阜阳市临泉县人，32 岁的程达是浙江台州人。高铁，在他们的生活中有着特别的意义——「和谐号」是他们跨越浙、皖两地 900 多公里的接亲「婚车」，又与「复兴号」一起成了这对正在上海、浙江两地打拼的小两口的情感纽带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「价值几个亿的高铁当婚车」&lt;/strong&gt; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 12 月 2 日早晨，凤冠霞帔的刚娅娅和西装革履的程达出现在安徽临泉县高铁站台，身后跟着 8 位亲友组成的接亲团。9 点 08 分，他们登上开往台州的「和谐号」列车。这是他们结束 6 年「爱情长跑」、翻开人生新的一页的独特仪式。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/307/485/82.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;刚娅娅和程达登上高铁「婚车」。本文图片均由受访者提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时正值高铁临泉站开通四周年。2019 年 12 月 1 日，全长 281 公里的郑州至阜阳高铁通车，皖北小城临泉进入高铁时代。刚娅娅告诉澎湃新闻（www.thepaper.cn），按双方父母选好的日子和时辰，新娘应该那天早上从娘家出门，傍晚进夫家。如果开车，从临泉到台州约 12 个小时，时间凑不上，于是决定搭乘高铁，「坐高铁来回总共 8000 多元，性价比很高。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「从临泉到台州有直达高铁，只要 5 个半小时，但为凑时间，我们选了在南京南站中转的班次，到台州接近下午四点。」刚娅娅回忆，检票队伍、高铁车厢的许多乘客给他们拍照、送祝福，几个火车站的工作人员都为他们做了引导，她和程达也给工作人员和乘客们送上喜糖，「这件事被媒体报道了，网友说我们是‘价值几个亿的高铁当婚车’。对我们来说，这确实是一段浪漫、难忘的旅程。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;两代人的跨省域流动&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2015 年，在师范院校念书的刚娅娅到台州椒江区一家家居企业实习。「想看看外面的世界，尝试不同的职业选择，而且我父母也在台州。」她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚娅娅的父母 2000 年前后到台州椒江区打工，她是在椒江上的幼儿园，小学才回临泉。父母后来去过江苏，2014 年又回到台州。「老家有很多亲戚前往浙江、江苏、上海、广东务工，浙江比较近，民营经济发达，机会多，不少亲戚来了台州，也有的在杭州、湖州。」她说，不过，父母年轻时从临泉到台州还只能乘大巴，走的是国道，「具体要多久记不清了，只知道 2019 年高铁通车前，我回家坐大巴走高速公路要 12 个小时，而现在坐高铁只要五六个小时，浙江真的‘近’了。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/307/485/98.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;去年 6 月，程达在上海向刚娅娅求婚成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毕业后，刚娅娅留在实习公司的营销部工作，负责业务跟单，遇到了公司的设计师程达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;程达是台州临海市人，小学时随父母到椒江，2015 年从嘉兴学院工业设计专业毕业后在当地工作一年，又回到椒江，进入那家家居公司。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我对恋爱婚姻的态度是随缘，更多考虑的是事业，遇到程达，觉得他人品不错，我俩都上进，很多想法相似，就走到了一起。」刚娅娅说，以前老家很多父母不愿意女儿远嫁，十多年前堂姐嫁到隔壁县，大伯都嫌远，「但现在年轻人的流动性越来越大，在外地上学、工作总会遇到来自全国各地的人，交通也越来越便利，‘远嫁’不稀罕了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;户口在安徽，安家在浙江，工作在上海&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚娅娅可以在台州落户，但她的户籍一直留在老家，「因为在台州生活从来没觉得自己是‘外地人’，没有感觉到什么不便。认识程达前，我想过回老家当老师，打听了一下：异地户籍凭居住证就能在椒江区考教师资格证，我也顺利考出了。」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着长三角一体化发展战略的深入落实，公共服务领域等跨省协同持续推进，长三角「一网通办」已实现 40 类高频电子证照共享互认，实现医保关系转移、接续等 173 项政务服务事项跨省通办，以社会保障卡为载体实现了 52 个居民服务事项「一卡通」等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚娅娅在家居公司工作 4 年后离职，「我在第一份工作中收获很大，但接触了一些花艺、茶艺培训和相关工作，找到了更感兴趣的事，程达也很支持我发展自己的事业。」台州花艺、茶艺设计的市场还不大，2022 年 11 月，刚娅娅独自拖着行李箱去上海，很快在当地一家公司找到工作，开始与程达由高铁连接的两地生活。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长三角一体化发展上升为国家战略近 6 年来，「轨道上的一体化」一直是高质量发展的「先手棋」。目前长三角铁路营业里程 14321.3 公里，较 2018 年底增加 37%；高铁通车里程由 2018 年底的 4150.7 公里增加到 7100.5 公里，占全国的 15.8%，覆盖除海岛市舟山以外的所有设区市。去年，长三角铁路发送旅客 8.08 亿人次，居全路首位；今年 1-4 月，长三角铁路日均客流超过 200 万人次。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/307/485/102.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;两人在杭州度蜜月时的合影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，刚娅娅和程达一周或半个月见一次，有时程达来上海，有时刚娅娅回台州。程达已是家居公司的大客户经理，时常去各地出差，去上海的频率尤其高，「基本上每个月要在上海待四五天，因为上海集聚了全国各地的客户，装修需求也多。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对台州与上海间 2 个多小时的高铁行程，这对年轻人并没觉得遥远。在交通高度发达的长三角区域内，距离越来越不是障碍，更重要的是，因三省一市在政务服务、医疗、教育等日常生活方方面面的趋于一体化，他们感觉更像生活在「两小时生活圈」里，而不是界限分明的不同城市中。「在大城市，住得远或者堵车严重，通勤不也得 2 小时？」程达打趣道。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27574951</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27574951</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 08:39:23 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，杨佳吟</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/307/485/124.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27574951_202406051639223e6999-fe51-4334-914c-d9a6d12b0669.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>高铁</category>
            <category>新娘</category>
            <category>长三角</category>
            <category>一体化</category>
            <category>长三角政商</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/307/485/124.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/307/485/125.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>图文故事｜环境日，跟随总书记领悟守护绿水青山之道</title>
            <description>图文故事｜环境日，跟随总书记领悟守护绿水青山之道</description>
            <link>https://h.xinhuaxmt.com/vh512/share/12044609?d=134d8dd</link>
            <guid isPermaLink="false">https://h.xinhuaxmt.com/vh512/share/12044609?d=134d8dd</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 08:18:39 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/260/596.jpg"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>上海科技大学：江绵恒任校务委员会主任，封东来任校长</title>
            <description>&lt;p&gt;近日，上海科技大学召开干部会议。经上海市、中国科学院批准和同意：江绵恒同志任上海科技大学校务委员会主任，封东来同志任上海科技大学校长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市政府副秘书长王平同志宣布任免决定。上海市副市长解冬同志出席会议并讲话。上海市委组织部常务副部长曹远峰同志，上海市教衞工作党委副书记、上海市教委主任周亚明同志参加会议。上海市教衞工作党委书记沈炜同志主持会议。上海科技大学校长封东来、党委书记李儒新、校务委员会主任江绵恒先后作了发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市委组织部、市教衞工作党委、市教委有关部门负责同志，上海科技大学领导班子成员、校党委委员、纪委委员，各院所和职能部门主要负责人，各党总支和支部书记等参加会议。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27631416</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27631416</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 08:06:03 GMT</pubDate>
            <author>上海科技大学微信公号</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/257/545.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27631416_2024060516062381c9e9-d3ec-4c95-a4db-003ef27149c9.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>上海科技大学</category>
            <category>人事风向</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/257/545.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/257/546.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>医院开展男性「根浴」服务被处罚：最高罚款 14 万元，吊销外科诊疗科目</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;591176&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/749ab8991f234b1f8d849582c352cc52/hd/20240605144434833c0f7ce8f-2371-4b41-bd23-17fa9859663a-6ff69854-216b-02ae-bcf1-e7cb01503cbf.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/255/218.jpg&quot; data-duration=&quot;02:04&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1920&quot; data-height=&quot;1080&quot;&gt;&lt;/video&gt;昆明多家医院开展男性「根浴」服务处罚决定公布：涉事医院被认定使用其他形式诱导患者就医、超出核准诊疗科目、使用过期医疗器械，最高罚款 14 万元，并吊销外科诊疗科目。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27631133</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27631133</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 07:59:26 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者：彭苣，编辑：张兆亿，素材来源：澎湃新闻</author>
            <category>根浴</category>
            <category>医院</category>
            <category>处罚</category>
            <category>罚款</category>
            <category>七环视频</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/255/218.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/255/219.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>莫迪胜选后中方会否有更多措施「破冰」中印关系？外交部回应</title>
            <description>&lt;p&gt;6 月 5 日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。印度报业托拉斯记者提问，您刚才提到了印度总理莫迪成功连任，您认为此次大选是否为中印双方创造了一个机会来重新推动双边关系发展？中方是否会提出更多的措施来「破冰」中印关系，来加强中印关系的发展？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁表示，对于中印关系，中方的立场是一贯的，也是非常明确的。我们始终认为，健康稳定的中印关系符合双方的共同利益，我们祝贺莫迪总理胜选。我们也期待双方能够在此基础上，从两国人民的根本利益出发相向而行，共同推动中印关系健康稳定地发展。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27631112</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27631112</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 07:38:06 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，王露，朱郑勇</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/255/245.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27631112_202406051538b95557c4-cb01-4f73-b7ab-7ecc7ea315c0.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>大国外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/255/245.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/255/246.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>端午节假期将至，多地交通部门提示假期高速不免费</title>
            <description>&lt;p&gt;2024 年 6 月 8 日至 10 日，将迎来为期 3 天的端午节假期。澎湃新闻（www.thepaper.cn）注意到，多地交通运输部门近日发布信息，提醒广大驾驶员假期高速不免费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，青海高速交警支队发布消息称，预计今年端午期间，青海高速交警支队辖区交通流仍将以中短途出行、西宁辐射周边自驾游为主。青海高速交警支队提示称，「端午节假期高速公路不免费！请广大驾驶人周知！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙江杭州公安高速交警也发布提醒称，端午假期全国高速公路正常收费。今年的端午假期遇上高考，叠加群众假期回乡探亲、自驾短途旅游等出行需求，重要时间节点和路线节点将出现流量饱和情况，广大交通参与者要合理规划出行时间、出行路线与出行方式，避开拥堵路段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据杭州官方预判，杭新景、杭徽、杭长（宜）、杭甬、杭宁等部分路段将出现流量增长，预计 6 月 7 日、8 日两天流量较为集中，最高单日车流量将突破 110 万辆次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《国务院关于批转交通运输部等部门重大节日免收小型客车通行费实施方案》（国发〔2012〕37 号）和《交通运输部办公厅关于印发&amp;lt;重大节日免收小型客车通行费运营保障方案&amp;gt;的通知》（交公路明电〔2021〕46 号）规定，高速免收 7 座及以下小型客车通行费的时间范围为春节、清明节、劳动节、国庆节四个国家法定假日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交通运输部日前在答复网友提问时表示，我国出台和实施重大节假日免收小型客车通行费政策的主要目的，是缓解重大节假日期间公路收费站拥堵，方便公众出行。之所以选定为春节、清明节、劳动节、国庆节等四个重大节假日，主要是考虑到这四个节假日在公众日常生活中的重要性最为突出，公众出行需求、高速公路交通量增长和由此带来的收费站拥堵现象最为明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交通运输部称，免费政策实施后，有效缓解了收费站拥堵问题，根据 2023 年四个重大节假日高速公路统计数据，重大节假日期间拥堵收费站数量较平日均值减少 18%，提高了收费站通行效率。同时，也缓解了其他交通运输方式的运力紧张问题，带动了旅游、汽车租赁等服务业发展，获得了公众的广泛认同，取得了良好的社会效果。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27631144</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27631144</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 07:15:59 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，蒋子文</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/255/617.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27631144_20240605151669b8bcea-0aaa-4c20-9031-b392f30ed1ae.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>高速收费</category>
            <category>端午节</category>
            <category>中国政库</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/255/617.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/255/618.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>