<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新闻 - 首页头条 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新闻</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sun, 25 Aug 2024 16:16:06 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>澎湃早晚报｜晚安湃·真主党大规模报复袭击</title>
            <description>澎湃早晚报｜晚安湃·真主党大规模报复袭击</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/papernews/morningEveningPaper?n=144624</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/papernews/morningEveningPaper?n=144624</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 13:13:55 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/477/774.png"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>湖南：拟在团洲垸开展蓄滞洪区居民迁建试点，实施整体搬迁</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 25 日上午，湖南省省长毛伟明主持召开省政府第 43 次常务会议，其中一个议题是研究部署团洲垸灾后村民迁建工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据湖南日报·新湖南客户端报道，会议原则通过《华容县团洲垸决口灾后农村居民迁建工作方案》。会议指出，目前华容县团洲垸决口溃垸抢险救援已完成，灾后重建和居民安置工作正有序开展，拟在团洲垸开展蓄滞洪区居民迁建试点，实施整体搬迁。各有关部门要始终把人民群众安危冷暖放在心上，争分夺秒赶进度、齐心协力强保障、开拓创新出经验、千方百计抓帮扶，高质高效按时完成迁建工作，探索形成相对成熟的蓄滞洪区居民迁建长效机制，确保居民「搬得出、稳得住、能发展」。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28524596</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28524596</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 12:56:59 GMT</pubDate>
            <author>湖南日报·新湖南客户端报道</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/474/949.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28524596_202408252057ed30e7e5-3023-49ef-9e4b-8ff6aed7f6d3.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>团洲垸</category>
            <category>蓄滞洪区</category>
            <category>直击现场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/474/949.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/474/946.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>多地政府虚增财政收入到底图啥</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;773&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/319/459/948.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;u&gt;地方财政空转是一个老生常谈的问题，十余年前在地方县级层面较为普遍，后来挤掉了一些「水分」。当下的地方财政虚增和空转现象再次出现，原因十分复杂，既涉及经济领域的因素，也与财政体制、民生等领域紧密相关。&lt;/u&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#999999;&quot;&gt;作者：杜涛&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#999999;&quot;&gt;封图：图虫创意&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导读&lt;/p&gt;&lt;p&gt;壹 || 在某区财政局长看来，地方财政虚增收入的动机来源于三方面：上级指标考核压力、地方政府自身的排名压力以及地方政府的化债压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贰 || 财政空转也需要合理的名目，要让「圈外人」看起来是真的，事情是真事，项目是真项目，只不过资金没形成真正的可用财力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叁 || 财政收入虚增、空转的情况已经存在多年。近几年，地方财政空转现象有所「抬头」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位东部某省的区财政局长讲述了「财政虚增」的发生时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位财政局长在当地区委书记的办公室里，汇报了该地区目前的实际财政收支情况、平行县区预计的收支情况、各县区排名，以及一份「若是财政考核指标想再进一步，可能还需要增加多少财政收入」的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区委书记同意实施这项「虚增计划」后，这位财政局长又到了区长的办公室做了同样的汇报。获得区长同意后，财政局长回到办公室召集来了分管副局长，传达了上级决定。分管收入的财政局副局长开始利用多种方式，「拔高」财政收入，以满足各方面的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，一些地方审计部门公开了 2023 年当地预算执行和其他财政收支审计工作报告（下称「审计报告」），其中提及部分地方财政虚增收入、空转问题突出。比如，四川省审计报告称，部分地区将定向捐赠资金缴入同级财政，虚增财政收入 4151.22 万元；青海省审计报告指出，2023 年省级财政将收回的以前年度已列支 2000 万元资金调入一般公共预算，虚增当年财力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位地方审计部门财政审计科室工作人士表示，审计过程中发现财政收入和实际财力有很大差距，这个差距的来源就是虚增的收入。「有些收支项目，审计部门能从账本上一眼就看出是通过空转虚增的收入，例如某项财政收入为 100 元，又返还给企业 90 元。每年审计财政预算执行的时候，其中一项内容就是审计空转的情况。这种情况每年都有，只不过很少对外透露。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位地方审计厅人士认为，如此多的地方审计厅密集披露地方财政虚增、空转问题，应该是审计署关注到了此类问题。以前，地方财政空转也时常出现，只不过财政收入形势好的时候，空转比例低，现在财政收支压力加大，空转比例也有所增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在辽宁大学地方财政研究院院长王振宇看来，地方财政空转是一个老生常谈的问题，十余年前在地方县级层面较为普遍，后来挤掉了一些「水分」。当下的地方财政虚增和空转现象再次出现，原因十分复杂，既涉及经济领域的因素，也与财政体制、民生等领域紧密相关。治本之策还在于不断推动经济高质量发展，适度做大财政蛋糕，理顺政府之间的财政关系，同时严格遵循「以收定支」的原则，确保预算的科学性、合理性和可执行性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为何虚增&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多地的审计报告提及了 2023 年财政虚增和空转的情况。内蒙古自治区审计报告称，4 个盟市将不属于非税收入的资金征缴入库或先征后返，虚增非税收入 286.49 万元；广东省审计报告称，3 个市及 3 个县通过国有企业购买国有资产等方式增加财政收入 171.01 亿元，影响财政收入真实性和可持续性；河北省审计报告指出，1 市 7 县通过虚假处置公益性资产、多缴国有资本经营收益或罚没收入等方式，虚增财政收入 24.95 亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;审计署驻重庆特派员办事处朱飞在 2024 年发表的《审计「虚增财政收入」问题应紧盯「空」和「转」》一文中提到，经济下行影响下，一些地区财政收入短收严重，为弥补财政亏空、规避财政赤字，往往无中生有，在既定的财政收入范围之外，将各种非财政资金缴入国库，虚增财政收入，维持收支平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上述东部省份某区财政局长看来，地方财政虚增收入的动机来源于三方面：上级指标考核压力、地方政府自身的排名压力以及地方政府的化债压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述财政局长对经济观察报表示，上级单位一般在年初定预算目标时，都会要求比上一年有所增长。但实际上，今年的税收收入是下降的，部分税源收入下降 40% 以上，要维持开支、实现年初的预算目标，就不得不通过一些「技术手段」，比如空转部分财政收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地方也有保住财政收入排名的需求。上述财政局长说，上级单位每季度会考核该地区财政收入情况，考核的侧重点从财政绩效、库款保障能力转变为财政收入增长和税收占比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「偶尔一次倒数第一也就罢了，也不能每个季度都是倒数第一。」他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，地方政府虚增财政收入的现实需求是降低地方的负债率或债务率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年起，财政部推行地方政府债务风险等级评定制度，以债务率为考核标准，将不同区域划分为「红橙黄绿」四档。即：红（债务率≥300%）、橙（200≤债务率&amp;lt;300%）、黄（120≤债务率&amp;lt;200%）、绿（债务率&amp;lt;120%）。债务率该指标反映地方政府动用当期财政收入满足偿债需求的能力，分为一般债务率和专项债务率。一般债务率、专项债务率的风险预警线均为 100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述财政局长认为，如果不把地方财政收入这个分母做大，债务率就很容易掉入红色区间。进入这个区间，政府投资、举债等各方面都会被限制，那就「什么工作也做不了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如何空转&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重庆市大足区审计局李佳玲在《国有企业间资产交易虚增财政收入审计探析——以 W 区财政审计为例》一文中提及，虚增财政收入手段多样，常见方式主要有：虚收空转、将教育收费等违规缴库、提前预征、自立名目乱收费、延迟退库等。虚收空转方式涉及税收收入和非税收入，税收收入中如土地增值税、房产税、城镇土地使用税等地方政府独享税收，资金容易循环。非税收入中占比较高的收费项目如土地出让金、划拨土地收入、国有资源资产有偿使用收入、国有资产处置收入、国有资本经营收入等，是虚增财政收入的主要项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱飞在上述文章中提到，有的地区库款保障水平长期低于财政部规定的合理区间，因此通过向国有企业借款或将事业单位的事业收入缴入国库的方式筹集财政资金，营造国库充盈的假象；有的地区直接将专项债券资金上缴财政，用于平衡一般公共预算，虚增财政收入与违规使用债券资金并存；有的地区手段简单粗暴，岁末缺钱时直接向企业摊派费用、强制募捐，或违规征收「过头税」、乱罚款乱收费等，财政收入造假的同时也破坏了营商环境，严重影响政府的公信力和正常的经济秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上述财政局长看来，财政空转也需要合理的名目，要让「圈外人」看起来是真的，事情是真事，项目是真项目，只不过资金没形成真正的可用财力。「比如，将国有资源资产卖给本级国企，尽管有‘左口袋进右口袋’的嫌疑，但流程是合规的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华东某县区的财政人士对记者透露，该地主要通过土地使用税和房产税实现收入达到增长目标。具体操作方式是：找一家即将破产且有欠税的企业，大部分是当地国有企业，财政部门通过各种方式提供给企业资金，企业利用这笔资金去税务部门缴纳此前拖欠的土地使用税和房产税。之所以选择土地使用税和房产税，是因为这两个税种都是地方税，收入完全归地方所得。一般情况，土地使用税和房产税都是按照季度缴纳，正常营业的企业不会提前缴纳，但接近破产或者破产的企业，因为往年有欠账，可以补缴，这些企业成了财政空转的「通道」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财政部公布数据显示，2024 年上半年全国房产税 2337 亿元，同比增长 20.1%；城镇土地使用税 1298 亿元，同比增长 11%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述县区财政人士表示，地方财政也可以利用专项债虚增收入。因为专项债的使用单位很多都是地方城投和国有企业，拨付专项债后，部分资金用于项目建设，剩余资金则通过国有资本收入上缴的方式回到地方财政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为什么难以改变&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财政收入虚增、空转的情况已经存在多年。王振宇说，地方财政虚增、空转是个老生常谈的问题。十余年前在地方县级层面较为普遍，后来挤掉了一些「水分」。通过地方自有的小税种先征后返、国有资产多次出售等方式「虚增」财政收入，有的地方「虚增」的比例甚至高达 20%—30%。这一严重扭曲的政绩观也引起国家层面的高度重视，此后部分地区通过「挤水分」来坐实地方收入，并取得了一定成效，地方财政收入质量得以阶段性改进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几年，地方财政空转现象有所「抬头」。王振宇分析其背后的原因，一方面是连续三年的新冠疫情、大规模的减税降费，叠加房地产断崖式下降等加剧了地方财政的收支矛盾，地方政府普遍面临较为严峻的流动性短缺，确保地方财政收入增长也是一种客观需要；另一方面是年初地方各级人大通过的财政收入增长目标，具有较强的法定性，而通过行政层级向下分解的财政收入计划任务，事实上成为上级年度考核的「硬性」指标，具有「一票否决权」，是形成当下地方财政空转的一个重要原因。也就是说，更上一级政府关注的是财政汇总「数字」及其「增长」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《中华人民共和国预算法》第五十五条规定，各级政府不得向预算收入征收部门和单位下达收入指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王振宇说，财政收入虚增、空转之所以难以改变，是由于部分地区实际上遵循「以支定收」预算思路。大量强刚性财政支出责任，倒逼地方政府在年初编制预算时不得不「虚增」收入盘子，否则预算将难以达到平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原标题：《多地政府虚增财政收入到底图啥》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5OTExMjYwMA==&amp;amp;mid=2670277592&amp;amp;idx=2&amp;amp;sn=d6bf56a8c2dc0d1ac061f0c1e5fae2ca&quot;&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28523692</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28523692</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 12:44:47 GMT</pubDate>
            <author>经济观察报</author>
            <itunes:image href="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/319/475/185.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28523692_2024082520549adbffaa-04b1-4667-98c8-bf0777c638cc.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>澎湃号·媒体</category>
            <media:content url="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/319/475/185.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/319/475/187.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>哈里斯开启竞选活动以来筹 5.4 亿美元，7 月筹款多于特朗普</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/467/9.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;当地时间 2024 年 8 月 22 日，美国副总统哈里斯在芝加哥出席民主党全国代表大会。 视觉中国，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，美国民主党全国代表大会 19 日至 22 日在伊利诺伊州芝加哥市举行。美国副总统哈里斯 22 日在会上发表演讲并正式接受民主党总统候选人提名。哈里斯将同美国前总统、共和党总统候选人特朗普争夺白宫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，哈里斯的竞选团队 25 日表示，自哈里斯开始竞选总统以来的一个多月，共筹集到 5.4 亿美元，其中美国民主党全国代表大会期间筹集到 8200 万美元。哈里斯竞选团队经理认为，这表明民主党对她参选的热情。接下来一周，哈里斯和她的竞选搭档蒂姆·沃尔兹将在佐治亚州南部开启巴士之旅，进行竞选活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在选情依然胶着，共和党方面也在积极筹款。根据特朗普竞选团队和共和党全国委员会公布的数据，2024 年第二季度共筹得 3.31 亿美元。据《金融时报》报道，哈里斯 7 月份筹集的资金为 2.04 亿美元，是特朗普的 4 倍。截至 7 月底，哈里斯的竞选团队有 2.2 亿美元现金，而特朗普的竞选团队则有 1.51 亿美元现金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《华尔街日报》报道，到目前为止，特朗普参加的竞选集会比 2016 年和 2020 年少得多，尤其在遭遇枪击事件之后。特朗普的捐款人和朋友对一些选举决策提出了质疑，担心特朗普「毫无章法」，缺乏竞选纲领和强大的竞选行动。特朗普的竞选团队表示，他们已经为 11 月份的最后冲刺做好了准备。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28523915</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28523915</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 12:42:30 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，南博一</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/467/11.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28523915_202408252042d2f07a5b-4a13-4e05-a0b9-04fa7ad7818d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>美国大选</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/467/11.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/467/12.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>人民日报客户端：食品安全零容忍！道德底线、法律红线不容突破</title>
            <description>&lt;p&gt;今天，针对近段时间媒体反映的「罐车运输食用植物油乱象问题」，国务院食安办、国家发展改革委、公安部、交通运输部、国家衞生健康委、市场监管总局、国家粮食和储备局组成的联合调查组公布了调查处置情况。对这起性质极其恶劣、违反基本常识、践踏道德底线和法律红线的典型行为违法犯罪，联合调查组查清了违法事实、产品流向，并对目无法纪、突破底线的相关主体依法予以严惩，对相关属地监管部门予以严肃问责，彰显了我国对食品安全问题绝对「零容忍」的态度，表明了坚持以人民为中心的鲜明立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民以食为天，食以安为先。食用植物油是家家户户日常生活的必备品，对其安全监管必须严字当头，坚持最严谨的标准、最严格的监管、最严厉的处罚、最严肃的问责。我国法律法规和标准规范对食用植物油的质量安全管理非常明确，但一些人知法犯法，从公布的违法事实看，他们事后都企图掩盖犯罪行径，足见其主观明知。此次有关部门依法从严彻查「罐车运输食用植物油乱象问题」，相信对相关行业从业者是一个警示，对全面整肃行业风气、落实主体责任、强化监管治理具有重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我国是全球最大的食品消费市场，加强食品安全工作，关系 14 亿多人的身体健康和生命安全，必须抓得紧而又紧。党的十八大以来，我国高度重视食品安全工作，明确「四个最严」的要求，食品安全形势稳中向好。同时必须看到，食品从农田到餐桌，产业链条长、环节多，业态种类丰富，相关经营主体和从业人员众多，加强食品安全工作一刻都不能放松。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/470/884.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;此次对「罐车运输食用植物油乱象问题」依法依规、实事求是地调查处置，体现了党中央、国务院对食品安全工作高度负责的态度，以及对涉及食品的违法犯罪行为保持严厉打击的高压态势。同时，大家还关心、期待的是，食用植物油行业监管能够由此形成长效机制。食品安全监管是一个动态过程。下一步，相关部门将持续深入开展罐车运输食用植物油问题专项整治，严处重罚各类违法违规行为，严格落实食用植物油运输专车专用，推动整个行业全面提升治理水平、迈向高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推进完善食品安全责任体系和能力现代化任重道远，社会共治不可或缺。媒体报道、消费者投诉、内部人举报等多种形式的社会监督，是问题线索的重要来源，是监管执法的重要补充。政府、企业、社会等多元主体综合施策，动员一切资源力量，参与食品安全社会共治，将进一步织牢织密食品安全网。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;食品安全没有「零风险」，但对食品安全问题绝对「零容忍」，切实践行「人民至上」，维护好最广大人民群众的切身利益，是我们党坚定不移、一以贯之的执政理念与追求。确保食品安全是民生工程、民心工程，要始终坚持源头严防、过程严管、风险严控。此次对「罐车运输食用植物油乱象问题」的严厉查处，再次传递出强烈信号：食品安全道德底线和法律红线不容任何人突破！那些在食品安全上泯灭良心、逾越底线、公然违法的个人、经营者和企业，终将付出代价。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28524522</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28524522</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 12:41:32 GMT</pubDate>
            <author>人民日报客户端</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/470/883.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28524522_202408252041903a2fe9-2615-4b44-b82a-9d8d18b33da7.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>食品安全</category>
            <category>油罐车</category>
            <category>舆论场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/470/883.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/470/879.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>真主党对以色列发动大规模报复袭击，以军称先发制人空袭黎巴嫩</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 25 日凌晨，黎以局势骤然紧张。以色列军方宣布，在探测到黎巴嫩真主党准备发动「大规模」袭击后，对真主党目标发动了「先发制人」的打击。黎巴嫩真主党发表声明对此予以否认，并宣布向以色列发射大量无人机和火箭弹，就上个月以军空袭黎巴嫩首都贝鲁特南郊炸死其军事领导人舒库尔一事对以色列进行报复，同时宣布第一阶段袭击取得成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以军称发动先发制人空袭，出动约百架战机&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/470/164.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;△25 日凌晨，以军对黎巴嫩发动袭击&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列国防军 25 日发布声明称，黎巴嫩真主党本计划向以色列发射火箭弹，但以军当天上午对黎南部先发制人的空袭挫败了此次袭击。截至目前，25 日已有约 100 架以色列战机空袭了真主党的数千个火箭弹发射器。以色列总理内塔尼亚胡称，以色列当天摧毁了数千枚黎巴嫩真主党的火箭弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据黎巴嫩军方消息人士，以色列战机和无人机当天对黎 23 个城镇实施了 35 次空袭，其间发射约 70 枚空对地导弹，以炮兵还向黎 19 个城镇发射约 50 枚炮弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黎巴嫩真主党称发射逾 320 枚火箭弹，第一阶段袭击取得成功&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎巴嫩真主党 25 日宣布，第一阶段对以色列的袭击取得成功，此轮袭击目标是以色列北部及戈兰高地的梅隆、约夫、纳法赫等军事基地共 11 处目标。目前已向以色列军事目标发射了 320 多枚火箭弹。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/470/165.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;△以色列防空系统拦截黎真主党发射的火箭弹&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党称，此举是对以色列袭击黎巴嫩贝鲁特南郊并导致黎真主党高级领导人舒库尔死亡的初步回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 30 日，以空军战机在黎首都贝鲁特地区展开「定点清除」行动，真主党高级军事指挥官福阿德·舒库尔在空袭中被炸死。黎巴嫩真主党领导人纳斯鲁拉多次表示将就此对以色列进行报复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以色列北部拉响密集防空警报，宣布进入 48 小时紧急状态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受到从黎巴嫩发射的火箭弹影响，25 日清晨以色列北部拉响密集防空警报，随后全境进入 48 小时紧急状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特拉维夫附近的本-古里安国际机场部分航班一度取消。以色列特拉维夫大学等多所高校宣布取消考试和校内活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黎以边境黎巴嫩一侧全线遭到以色列袭击，已致 2 人死亡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/470/166.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;△当地时间 25 日，黎南部遭以军袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对于黎巴嫩来说，黎以边境黎巴嫩一侧全线，包括泽琴、泰尔海法等至少 6 个村镇以及多个山谷和山区遭以色列空袭。以军袭击已经在黎南部希亚姆镇和蒂里镇造成 3 人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以军一系列空袭还对当地房屋、基础设施和农作物造成严重破坏，特别是电力和供水系统。黎巴嫩国家通讯社称，这是自去年底黎以冲突开始以来最猛烈的一次空袭行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伊朗媒体高度关注&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总枱记者，李健南：对于黎以局势骤然升级的情况，伊朗的主流媒体都在关注和发布相关消息，伊朗政府方面还没有对此进行表态。不过，就在 7 月 30 日以色列空袭贝鲁特南郊导致真主党高级成员死亡的第二天，哈马斯领导人哈尼亚在伊朗首都德黑兰遭暗杀身亡。伊朗表示以色列是暗杀行动的幕后黑手，并誓言报复。外界也在持续关注，伊朗会在什么时间，以什么样的方式报复以色列。伊朗舆论普遍认为，只要以色列持续对加沙地带展开军事行动，持续侵略和挑衅地区国家，则伊朗会继续联合地区抵抗力量，如黎巴嫩真主党、也门胡塞武装等，来反击以色列的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多年矛盾根深蒂固，如今以色列和黎真主党都有升级冲突的意愿&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年来，以色列和黎巴嫩之间的冲突一直未得到解决，起因可追溯到 1978 年，当时以色列曾出兵入侵黎巴嫩。1982 年，以色列再次入侵黎巴嫩，一度包围黎巴嫩首都贝鲁特，并长期控制黎南部地区。此后，以军又在 2006 年在黎南部与黎真主党武装展开冲突。2023 年 10 月本轮巴以冲突以来，黎巴嫩真主党为声援哈马斯，向以色列境内发射火箭弹、炮弹和无人机等，以军还以空袭和炮击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于本次黎以冲突骤然升级，当地媒体指出，此次黎真主党的袭击一方面是对以色列的报复行动，来回应此前其军事领导人遭以色列袭击身亡。另一方面，也是鉴于相关各方将在今天于埃及首都开罗举行加沙停火问题谈判。黎真主党此举也或许是在向以色列就尽快达成加沙停火施加压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宁夏大学中国阿拉伯国家研究院执行院长牛新春则认为，这一轮黎以冲突的危险性就在于黎巴嫩真主党和以色列现在都有很强烈的愿望来升级冲突。黎巴嫩真主党方面想要报仇，以色列方面则想把黎真主党从黎以边境往北赶，解除这一威胁。一旦冲突规模控制不恰当，就有可能爆发更多大规模冲突。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28524473</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28524473</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 12:39:27 GMT</pubDate>
            <author>央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/470/660.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28524473_2024082520395e8ec564-52fd-4c14-a1c2-d140cd012280.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>黎真主党</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/470/660.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/470/661.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>他从复旦对口帮扶的云南永平考入复旦，今起开启学术梦想之旅</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/562.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;8 月 25 日，复旦大学 2024 级本科新生开学报到，迎新区域五色旗帜与横幅迎风飞扬。&amp;nbsp; &amp;nbsp;本文图片均为澎湃新闻记者，鞠文韬&amp;nbsp;摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「来复旦是我第一次出省，此前都只在云南省内活动。」8 月 25 日，复旦大学 2024 级预防医学专业本科生李琼峰从学长学姐手中接过了新生大礼包。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李琼峰是复旦对口帮扶云南永平县 12 年以来，永平县第一中学第一个考进复旦的学生。今年 7 月 16 日，正在兼职做家教补贴家用的他接到学校的电话，得知自己被复旦录取。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/555.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;李琼峰在克卿书院摊位上接过新生大礼包&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 25 日，复旦大学 2024 级本科新生开学报到，来自全国各地和全球 40 多个国家的 4300 余名 2024 级本科新生与李琼峰一样，即将从这里开启在复旦的求学新生活，开启学术梦想之旅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日上午，澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者来到新生报到现场，只见迎新区域五色旗帜与横幅迎风飞扬，数十顶橙色帐篷下是志愿者们忙碌的身影，或在帮同学们搬运行李，或在引路答疑。不少新生和亲友、辅导员在合影展板前拍照打卡，见证成为复旦人的第一天。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/554.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;李琼峰在复旦报到&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首次来到上海，李琼峰感到这座城市「非常大且繁华」，虽然人生地不熟，但踏进梦想学府的第一步，有种梦寐以求的目标终于实现的激动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据李琼峰介绍，之所以报名医学院，是因为想当一名医生救死扶伤，预防医学主要研究流行病学、传染病学的预防、筛查、监管，是具有重大意义的专业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而报考复旦也是从小就已根植于心中的种子。「小学开始了解复旦一直对家乡扶贫，对复旦大学的感情很亲切，萌生了考过来的冲动。我希望未来能有更多贫困地区的学子有机会走进复旦大学。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/552.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;复旦大学相辉学堂香农计划首批学生张天泽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自贵州的新生张天泽同学，是复旦大学相辉学堂香农计划的首批学生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者了解到，复旦大学推出的相辉学堂培养计划，致力培养面向基础学科前沿、新工科领域的创新人才，探索拔尖创新人才培养新路径。香农计划以工科试验班（本研贯通）进行招生，入选香农计划并经过一年学习后，学生可自由选择，分别进入集成电路与微纳电子、计算与智能、生物医药工程与技术、智能机器人与先进制造学院四大创新学院，实行「一人一策」培养方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我从初中时开始对制造芯片感兴趣，包括集成电路的具体工艺要求、国内外芯片水平的差异等，对小小的芯片发挥巨大的能量感到充满好奇。」据张天泽介绍，此次开学之前，他已利用暑期时间上了一些微积分先导课。也将高考之前最后百日冲刺的日记本带到了复旦，希望作为对过去的纪念和对新生活的勉励。「希望新学期能学好专业课知识，顺利迎接大一分科，走进向往的集成电路与微电子班。香农计划有‘一生一导’、‘一生一策’的机制，由导师进行更细致的答疑解惑，也会尊重个体学术的感受去制定更符合我们的政策，我相信这样的氛围可以让我充分打好知识基础。此外，大一也想在通识课中选修自己感兴趣的建筑设计类课程，让视野更拓展，储备更深厚，提高创新能力。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/553.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;来自巴基斯坦的宁雪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在外国留学生工作处摊位旁，记者见到了巴基斯坦女孩宁雪，她将作为本科生就读于复旦大学国际政治系。此前，她已在复旦上了一年预科，很喜欢国际关系学院的全球问题与治理课程，也对中国历史、中国近代史感到浓厚兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我已加入了复旦现代舞协，可以和不少同龄人一起跳爵士舞。我发现这里的同学不仅学习厉害，舞跳得也很好，不少甚至拿过国际奖项，复旦让我打破了对标准学霸的刻板印象。报到的这些天里，我也得到众多学长学姐的帮助，感受到复旦的包容与热情。」宁雪如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据复旦大学方面介绍，今年为了提升新生报到体验，学校各部门各院系多方协同，完善迎新流程、细化迎新服务、创新迎新内容，为新生办实事、解难题。学工部和医学学工部积极发挥本科生党支部战斗堡垒作用，号召院系组织本科生党员、入党积极分子、「青年复旦学校」学员、本科生新生骨干培训班学员等各类本科生优秀学生骨干近 300 人，组建「本科生党员迎新服务队」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为帮助来自世界各地的新同学尽快融入复旦大学，学校基于大语言模型，推出「复旦迎新助手」智能 Agent 作为新生的贴心小帮手，「复旦迎新助手」为新同学在迎新阶段提供智能问答服务支持，方便新同学快速获取信息。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/551.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;「复旦迎新助手」界面。 复旦大学供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「复旦迎新助手」充分发挥了学校强大的人工智能资源和能力优势。学校信息办与计算机学院通力合作，将大语言模型「眸思」、自然语言处理等优势技术快速工程落地，有效提升了智能 Agent 在内容生成、文档解析处理等方面能力，结合检索增强生成技术，实现了智能化信息提取与内容生成。针对不同问答场景自动选择最适合的模型，确保回答都经过严谨的分析和优化，达到问答准确率、性能表现、科研验证等方面的最优结合。「复旦迎新助手」是复旦大学「AI+教育」的创新成果，将助力新生轻松迈出大学生活的第一步。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28523785</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28523785</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 12:29:36 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，鞠文韬</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/569.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28523785_202408252029be2cbc5a-2c82-4d96-b6a4-c2fb11146366.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>新生报到</category>
            <category>青春华章</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/569.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/570.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>台风「一脚踢断」副高？上海下周高温延续</title>
            <description>&lt;p&gt;受副热带高压影响，上海今天（8 月 25 日）高温延续。跟昨天相比，今天高温强度略有减弱，其中市区徐家汇站最高气温定格在 35.3℃，而最高的是青浦站 36.1℃。上海今年的高温日数再+1，达到 43 天。放眼 1873 年至今，高温日数达到 40 天或以上的仅有 8 个年度，43 天可以排到第六。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海今天云系略多，午后青浦等西部地区发生对流天气活动，预计今天上半夜以前西部地区阴有短时阵雨或雷雨，附近的朋友请注意防范。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:531px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/946.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;本文均为「上海天气发布」 图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;副热带高压将因台风「珊珊」和高空槽而断裂，不过上海仍受副热带高压影响，高温不停歇。明天风力增大到 4-5 级，有助于缓解一些炎热体感，防暑降温工作仍不能松懈。另外明天午后仍要提防短时阵雨或雷雨天气，尤其是北部地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，上海明天多云到晴，午后北部地区阴有短时阵雨或雷雨。东南风 4-5 级，沿江沿海地区阵风 6 级。最高温度 35℃，最低温度 29℃。相对湿度 90%-50%。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/943.gif&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;开启新的工作日，副热带高压断裂后，又会再牵手。因而高温还有，不过高温强度和连贯性会变弱。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/945.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;十天预报显示，上海下周初延续「高温+午后雷阵雨」的配置，最高气温 35℃-36℃。周中前后随着副热带高压的减弱，申城会迎来一次雨水过程，气温回落至 33℃-34℃。预计 9 月初仍有高温。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28523857</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28523857</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 12:20:08 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，陈悦</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/959.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28523857_2024082520206be36689-ee72-4159-b72d-c5320840d718.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>上海天气预报</category>
            <category>高温延续</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/959.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/960.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>孙杨斩获复出后首金，直言希望成为年轻人表率</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;611105&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/e0e7b870a25a4c619aaa10cdb5cba9e3/hd/2024082520145687134d42882-3454-4a28-8b38-ffd0234d4520-3234fd35-d5f1-a2fa-dca0-4a2f9da7fda1.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/467/29.png&quot; data-duration=&quot;01:02&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1280&quot; data-height=&quot;720&quot;&gt;&lt;/video&gt;8 月 25 日，孙杨在全国夏季游泳锦标赛男子 400 米自由泳决赛中斩获冠军，拿到了复出后的首枚金牌。赛后他表示，自己已经从黑暗中走出，希望成为年轻运动员的表率。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28524265</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28524265</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 12:15:42 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，胡杰，发自合肥，视频编辑，蒲垚磊</author>
            <category>孙杨</category>
            <category>运动装</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/467/29.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/467/30.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>李政道追思会上，长子李中清特别提到这位「东方居里夫人」吴健雄</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/561.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;8 月 25 日上午，李政道先生悼念追思会在上海举行。澎湃新闻记者，张呈君，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 25 日上午，李政道先生悼念追思会在上海举行，李政道长子李中清教授现场追忆父亲生前点滴往事，他特别提到李政道一生中很重要的友人和同道——吴健雄先生。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴健雄 1912 年生于苏州太仓，是美籍华裔核物理学家、美国科学院院士、中科院外籍院士。她是实验物理的权威，被誉为「东方居里夫人」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/184.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;核物理学家吴健雄。哥伦比亚大学图书馆，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正是得益于吴健雄的实验验证，李政道和杨振宁于 1957 年获得诺贝尔物理学奖。甚至那时学界流行着一句话：「如果这个实验是吴健雄做的，那么就一定是对的」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但也因吴健雄与诺奖失之交臂，科学界常有人为其打抱不平，李政道和吴健雄这两位挚友的名字也经常被连在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1997 年 2 月 16 日，吴健雄在纽约病逝，终年 85 岁。丈夫袁家骝亲自护送她的骨灰回到了故乡。她的墓碑上写着：「她是卓越的世界公民，和一个永远的中国人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「诺奖获奖名单中没有吴健雄」&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 25 日李政道先生悼念追思会现场，李中清回忆了父亲及家人与吴健雄深厚的情谊。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/180.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;1978 年，物理学家吴健雄在哥伦比亚大学的实验室。资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李中清说，父亲鼓励他和弟弟李中汉向自己的亲友学习。小时候，李中汉有一次要完成一份采访作业，李政道就安排他采访自己了不起的朋友吴健雄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那次吴健雄告诉李中汉，当她上初中的时候——和当时李中汉差不多的年纪——她本来想成为一名作家，学习人文，并向她父亲提出了这个想法。父亲让吴健雄读了她自己作品，读完后告诉吴健雄，「虽然你写得很好，可我想如果你探索理学，你会有更有意义的东西可以写」。吴健雄告诉李中汉，这就是她开始从事科学的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在李中清看来，这次采访也深深影响了弟弟李中汉。后来李中汉成为康奈尔大学教授，从事化学研究。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，吴健雄对李政道的科学生涯有着极其重要的影响。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1956 年，李政道与杨振宁提出「宇称不守恒」理论设想，并合作撰写《弱作用中宇称不守恒质疑》的论文。谁来做这一设想的实验证明呢？李政道请求吴健雄来做实验。吴健雄认识到这个实验的重要性，放弃了计划好的回国探亲的旅行，成立了一个合作实验小组，开始了细致而艰苦的工作。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:560px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/181.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;吴健雄和她的同事们，包括后来的诺贝尔奖得主李政道（右），1957 年 1 月 15 日在哥伦比亚大学举行新闻发布会，公布他们的开创性发现。 哥伦比亚大学图书馆珍本和手稿收藏馆大学档案室藏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同年，吴健雄用实验推翻了弱相互作用下「宇称守恒定律」的定论。这个震惊世界物理学界的实验，使李政道博士和杨振宁博士于 1957 年获得诺贝尔物理学奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「父亲非常关心家庭与朋友，他告诉我们，当他和杨振宁收到诺贝尔奖物理学奖的消息，他就写信给诺贝尔委员会，说他认为吴健雄博士因为经过实验证明了他和杨振宁的理论推理，也应该得奖。」李中清说。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李中清回忆，后来李政道又两次被证实向诺贝尔委员会推荐了吴健雄。第一次是物理学奖，1971 年；第二次是化学奖，是 1972 年。这两次推荐，是因为吴健雄在β衰变等各方面的研究成绩斐然。但这两次推荐都失败了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些史实以前很多人不知道。李政道生前将其毕生积累和收藏的各类科学文献研究手稿、通信信件、诺贝尔奖章、证书及旧居等均托付给上海交大，以激励后学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海交通大学李政道研究所所长、中国物理学会理事长张杰院士说，他们从诺贝尔奖的提名委员会那边拿到了原始档案，也就是李政道推荐吴健雄的材料、签字等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「父亲过几年又想向诺贝尔物理学奖推崇吴健雄与另外一位物理学家的另一种研究，希望他们共同能获奖。」李中清说：「的确在那一年，那项工作获得了诺贝尔奖，但是获奖名单中没有吴健雄。当时父亲知道吴健雄博士再次与诺奖失之交臂后，真的很失望。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;诺奖背后的「东方居里夫人」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴健雄上次进入公众视野，或许是 2023 年诺兰执导的电影《奥本海默》上映时期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部电影上映后引发热议，网上有一部分声音认为电影忽略了众多女科学家们的角色，比如师从奥本海默、在原子弹研制过程中扮演着关键角色的「东方居里夫人」吴健雄。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/183.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2020 年，美国《时代》周刊将吴健雄评选为 1945 年度杰出女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年，美国《时代》周刊将吴健雄评选为 1945 年度杰出女性。1944 年，吴健雄被招募加入曼哈顿计划，在实验室里，她在放射性铀分离技术上取得了重要突破，这一技术对于生产高浓缩铀，为橡树岭基地的原子弹提供必要的燃料至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时，洛斯阿拉莫斯实验室的副主任费米博士，甚至都需要向吴健雄寻求在同位素链式反应方面的建议。然而，在见证了原子弹的毁灭性的威力之后，吴健雄和奥本海默一样，决定离开核武器研发领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个科学界公认的观点是，吴健雄是 20 世纪全球杰出实验物理学家之一，在β衰变研究领域具有世界级贡献，被誉为「核物理女王」、「物理学第一夫人」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很长一段时间，当人们提到 1957 年李政道和杨振宁两位年轻的科学家接受至高荣誉的时候，还有一些世界物理学精英会为吴健雄叫屈不平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些科学家觉得，诺贝尔奖未能颁给吴健雄，是极大的不公正。如果没有她的帮助，杨振宁和李政道的理论将只是一种设想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一种解释是诺贝尔奖只限三人，而参加吴健雄实验的还有美国国家标准局低温组的其他三个人，因此不好平衡。但大多数人并不赞成这一说法。后来，有包括李政道在内的多名诺奖得主曾为吴健雄提名诺贝尔物理学奖，但始终未能成功。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/612.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;杨振宁亲笔签名的纪念文字，图片来自东南大学吴健雄学院&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨振宁对其评价：「吴健雄为什么有勇气去做一个大家都认为无希望的实验？是否希望侥幸发现左右并不完全对称？我认为不是！这不是她做人做事的态度。她认为钴-60 是否左右对称是原则性的基础问题，当然绝对应该去研究，不计后果！这是她的过人之处。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，吴健雄以自己的实验支持诺贝尔奖得主并不止这一次，她在 1962 年完成的「矢量流守恒」实验支持了两位日后的诺贝尔奖得主 R.Feynmen 和 M.Gell-Mann 于 1957 年提出的理论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诺贝尔奖审议过程中有些什么样的讨论，外界不得而知，但其中的性别歧视也逐渐受到关注。吴健雄孙女 Jada Yuan 在 2021 年刊登于《华盛顿邮报》的回忆文章中写道：「看来这里存在着性别歧视，虽然不是那么明白公开。120 年来，只有四位女性获得了诺贝尔物理学奖。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴健雄对此未公开表露意见。她的儿子袁纬承早年接受《新民周刊》采访时谈到母亲未能获得诺奖，「她从未在我面前提起过这件事，也似乎没有显出任何抱怨之情。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，她在 1989 年的一封信中写道：「我的一生全然投身于弱相互作用方面的研究，也乐在其中。尽管我从来没有为得奖去做研究工作，但是，当我的工作因某种原因而被人忽视，依然是深深地伤害了我。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/462/447.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;吴健雄和袁家骝在 1942 年 5 月结婚&amp;nbsp; 图片来源，新民周刊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;成就斐然，心系祖国&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据吴健雄纪念馆资料，吴健雄 1912 年 5 月 31 日出生在江苏省苏州太仓浏河镇，她丈夫是华裔美国物理学家袁家骝，即袁世凯次子袁克文的儿子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴健雄出身于书香门第，父亲吴仲裔在家乡创办了明德女子职业补习学校，由于父母提倡男女平等，吴健雄从小就能与其兄弟一样读书识字。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:400px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/186.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;位于江苏太仓，吴健雄的雕像。资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1929 年，吴健雄考入东南大学前身国立中央大学数学系，一年后转入物理系，1934 年获得学士学位后，受聘到浙江大学任物理系助教，后进入中央研究院从事研究工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1936 年，24 岁的吴健雄登上了开往美国加利福尼亚大学的轮船，开始在这所高校攻读物理学，并于 1940 年获博士学位，陆续在埃米利奥·塞格雷（Emilio Segrè）、欧内斯特·劳伦斯（Ernest Lawrence）和罗伯特·奥本海默（J. Robert Oppenheimer）等物理学家的指导下继续学习。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;获得博士学位后，吴健雄曾在史密斯学院和普林斯顿大学工作，1944 年她参加哥伦比亚大学的曼哈顿计划。吴健雄在其中的研究包括：改进盖革计数器，以检测和测量核辐射水平和大量富集铀；帮助开发通过气体扩散法，将铀金属分离成铀-235 和铀-238 同位素的工艺。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/462/459.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;吴健雄与西方科学家们一起探讨学术&amp;nbsp; &amp;nbsp;图片来源：新民周刊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二次世界大战后，吴健雄在哥伦比亚大学开始研究衰变，即放射性元素放射出粒子而转变为另一种元素的过程。她所做出的重要物理贡献中，最广为人知的是首次证实了恩里科·费米 (Enrico Fermi) 的β衰变理论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在科学事业走上顶峰的同时，吴健雄心系祖国，多次回国访问，推动高能物理实验基地建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1973 年 10 月，吴健雄、袁家骝回国受到周恩来总理接见。周恩来请二人帮助分析云南站发现的宇宙线事例，并对中国科学院高能物理研究所所长张文裕先生说:「 一定要尽快把高能加速器预制方案搞出来」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1977 年，吴健雄、袁家骝和李政道一起写信给张文裕，提出中国高能加速器建造应选择省钱，有丰富物理目标的方案。1981 年初，由于国民经济调整，八七工程即 40GeV（十亿电子伏特）的高能质子加速器建设下马，吴健雄夫妇听说后非常着急，与李政道商议如何推动中国的高能物理实验基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不久，高能所的朱洪元、谢家麟到美国与李政道、潘诺夫斯基、吴健雄、袁家骝以及美国几个高能物理实验室专家开会讨论。会后，他们一致同意在中国建造 2×2.2GeV 正负电子对撞机是最好的方案，造价只有八七工程的三分之一，且物理窗口内容丰富，又可以做同步辐射应用研究，能达到一机两用的效果。最后经过多方努力，特别是李政道和邓小平、方毅的频繁沟通，该方案获得批准。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/182.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;北京正负电子对撞机工程 (BEPC)，吴健雄向中科院高能物理研究所多个研究人员关心设备和实验进展，包括北京正负电子对撞机工程 (BEPC)、谱仪和τ轻子质量测量实验等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴健雄 1997 年去世，这些年，李政道曾多次回顾他们的友谊并高度评价吴健雄为物理学所作的贡献。2022 年，吴健雄诞辰 110 周年，东南大学和太仓市政府在南京联合主办「纪念吴健雄先生诞辰 110 周年国际学术研讨会」。时年 96 岁高龄的李政道亲笔题词「为吴健雄先生诞辰 110 周年，积健为雄，止于至善」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/844.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;李政道题词。图片来自东南大学吴健雄学院&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李政道在信中说：「健雄先生是享誉世界的著名物理学家，她在实验物理学上取得了伟大的成就，特别是在宇称不守恒、β衰变等各方面的实验领域，均作出了独一无二的、里程碑式的、奠基性的杰出贡献，获得了世界同行的公认，对当代物理学的发展起了极为重要的推动作用。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李政道回顾了他同吴健雄的友谊，他坚信「健雄先生的精神品格和伟大贡献将永远鼓舞和激励青年后学，健雄这个光辉的名字将被世人永远铭记」。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28523778</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28523778</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 12:12:26 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，李佳蔚，邹佳雯，张呈君</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/514.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28523778_202408252019b0dc307f-fc7f-4d0d-92b6-6134dd99e04b.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>李政道先生悼念追思会</category>
            <category>吴健雄先生</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/514.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/515.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>日本第 8 轮核污染水排海结束</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 25 日，日本东京电力公司发布消息称，&lt;strong&gt;福岛第一核电站核污染水第八轮排海已于当天结束。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照东电公司此前公布的计划，2024 财年（2024 年 4 月至 2025 年 3 月）还将进行 3 轮核污染水排海。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/465/253.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;△资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 8 月，日方不顾国际社会普遍质疑和有关国家强烈反对，强行启动并不断推进自 2011 年福岛核事故以来积累的 134 万吨核污染水排海。对此，日本民众及专家表示，日本政府和东电公司&lt;strong&gt;在未能确保安全可靠的情况下，不断向海洋倾倒核污染水的行径&lt;/strong&gt;，是一种极不负责任的行为，令人愤慨。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28523918</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28523918</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 12:12:07 GMT</pubDate>
            <author>柏春洋/央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/464/536.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28523918_2024082520121eff0ae7-3102-4bf8-8da9-41db56ff7072.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>核污染水</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/464/536.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/464/537.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>国务院食安办通报对媒体反映的「罐车运输食用植物油乱象问题」调查处置情况</title>
            <description>&lt;p&gt;针对媒体反映的「罐车运输食用植物油乱象问题」，国务院食安办、国家发展改革委、公安部、交通运输部、国家衞生健康委、市场监管总局、国家粮食和储备局组成联合调查组，分赴河北、天津、内蒙古、陕西四地开展联合调查，追查涉事产品流向，核查涉事责任人员及责任单位的违法行为，分析问题原因，理清各方责任。同时，在全国范围内组织开展全链条清理排查，从各地清查情况看，截至目前，未发现其他同类问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;联合调查组经调查核实后认定，罐车混运食用植物油事件性质极其恶劣，违反基本常识，践踏道德底线和法律红线，是典型的行为违法犯罪，必须严厉打击。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、违法事实&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;涉事罐车冀 E5476W 相关违法违规事实。&lt;/strong&gt;5 月 22 日 11 时，司机要某某驾驶涉事罐车从宁夏煤业有限责任公司煤制油分公司装载煤制油（煤基费托合成粗液体蜡 2#），5 月 23 日 16 时到达河北石家庄晋州市华力油脂有限公司，卸载全部货品。5 月 23 日 21 时到达河北省衡水市武强县休息，5 月 24 日 16 时从中储粮油脂（天津）有限公司装载食用植物油，5 月 24 日 21 时到达河北省沧州市献县休息，5 月 25 日 21 时到达山西省临汾市洪洞县休息，5 月 26 日 17 时到达陕西省汉中市勉县休息，5 月 27 日 7 时到达陕西勉县新力油脂有限公司，卸载油品 35.91 吨。经查，7 月 3 日，涉事车辆（登记在河北邢台金谷仓物流有限公司名下）的实际车主高某群为掩盖问题，指使其三哥高某修伙同河北邢台金谷仓物流有限公司负责人孙某某，找到河北石家庄民通汽车服务有限公司负责人胡某某开具 5 月 23 日罐车清洗虚假票据（500 元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;涉事罐车冀 E6365Z 相关违法违规事实。&lt;/strong&gt;5 月 16 日 17 时，司机张某某驾驶涉事罐车从宁夏煤业有限责任公司煤制油分公司装载煤制油（煤基费托合成粗液体蜡 1#），5 月 18 日 16 时到达河北省秦皇岛衡杉科技有限公司，卸载全部货品。5 月 19 日 19 时到达河北省秦皇岛市海港区等待配货，5 月 20 日 19 时到达河北三河汇福粮油集团精炼植物油有限公司等待装车，5 月 21 日 11 时从河北三河汇福粮油集团精炼植物油有限公司装载食用植物油，5 月 22 日 12 时到达内蒙古鄂尔多斯市东胜区百胜隆粮油有限公司，卸载油品 31.86 吨。司机张某某称 5 月 20 日已做清罐处理，经公安机关现场核查，当时涉事罐车轨迹所在地周边没有符合专业要求的洗车店和移动清洗车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、流向追查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;涉事罐车冀 E5476W 所运 35.91 吨油品&lt;/strong&gt;，用于饲料加工 11 吨，其余 24.91 吨未售出，&lt;strong&gt;已全部封存&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;涉事罐车冀 E6365Z 所运 31.86 吨油品，&lt;/strong&gt;已封存 2.48 吨；剩余 29.38 吨被分装销售，其中 5 月 22 日分装 8.5 升规格 580 桶 4.5 吨、17 升规格 180 桶 2.79 吨，5 月 28 日分装 8.5 升规格 280 桶 2.17 吨、17 升规格 310 桶 4.81 吨，6 月 10 日分装 8.5 升规格 490 桶 3.8 吨、17 升规格 729 桶 11.31 吨，总计 8.5 升规格 1350 桶 10.47 吨、17 升规格 1219 桶 18.91 吨。已销售但未被使用的 7.78 吨已全部追回并封存，&lt;strong&gt;已被使用的 21.6 吨流向内蒙古鄂尔多斯市，未流向其他地区。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、责任认定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我国《食品安全法》《粮食流通管理条例》等法律法规，以及《食品生产通用衞生规范》《食品经营过程衞生规范》《食用植物油及其制品生产衞生规范》等强制性国家标准有明确规定，要求「贮存、运输和装卸食品的容器、工器具和设备应当安全、无害，保持清洁；不得将食品与有毒、有害、或有异味的物品一同贮存运输」「运输食品应使用专用运输工具；食品运输工具不得运输有毒有害物质，防止食品污染」「运输食用植物油及其制品的车、船等运输工具、容器应符合国家相关法规标准的要求」。但一些企业和个人违反基本常识，践踏道德底线和法律红线，性质极其恶劣，是典型的行为违法犯罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合调查组认定，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;运输企业&lt;/strong&gt;负有管理责任，依据《食品安全法》《道路运输条例》给予行政处罚；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;车主负有主要责任，涉嫌犯罪的依法移送公安机关；司机负有直接责任，应以行为犯论处，依据《刑法》有关条款追究刑事责任&lt;/strong&gt;；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;购买企业作为委托运输方负有相应责任，应依据《食品安全法》给予行政处罚；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生产企业通过销售合同约定将运输和交付环节责任全部由买方承担，违反《食品安全法》有关食品生产经营者应当保证食品安全、对社会和公众负责的规定，应给予行政处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;涉事地区人民政府责成相关行政部门，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对河北邢台卓然联合运输车队法定代表人倪某某、河北邢台皓源物流有限公司法定代表人澹台某某、河北邢台金谷仓物流有限公司法定代表人陈某某，罐车冀 E5476W 实际车主高某群、罐车冀 E6365Z 实际车主刘某某等&lt;strong&gt;5 人依法查处，对构成犯罪的移送公安机关依法追究刑事责任。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公安机关对&lt;strong&gt;涉事司机要某某、张某某，依法刑事立案并采取刑事强制措施。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对参与开具罐车清洗虚假票据的河北邢台金谷仓物流有限公司负责人孙某某、河北石家庄民通汽车服务有限公司负责人胡某某、罐车冀 E5476W 实际车主的三哥高某修等 3 人，&lt;strong&gt;依法处以 10 日拘留的行政处罚。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;依法对涉事 7 家企业给予行政处罚：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对&lt;strong&gt;河北邢台卓然联合运输车队&lt;/strong&gt;，依法收缴道路运输经营许可，处罚没款合计约 168 万元；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对&lt;strong&gt;河北邢台皓源物流有限公司&lt;/strong&gt;，依法收缴道路运输经营许可，处罚没款合计约 151 万元；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对&lt;strong&gt;河北邢台金谷仓物流有限公司&lt;/strong&gt;，依法处罚没款合计约 192 万元；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对&lt;strong&gt;陕西勉县新力油脂有限公司&lt;/strong&gt;，依法给予警告，没收违法所得约 30 万元；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对&lt;strong&gt;内蒙古鄂尔多斯市东胜区百胜隆粮油有限公司&lt;/strong&gt;，依法给予警告，没收违法所得约 26 万元；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对&lt;strong&gt;中储粮油脂（天津）有限公司&lt;/strong&gt;依法处罚款约 286 万元；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对&lt;strong&gt;河北三河汇福粮油集团精炼植物油有限公司&lt;/strong&gt;依法处罚款约 251 万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;涉事地区河北邢台是问题罐车所在地，对罐车运输失管失察，市政府分管负责同志负有领导责任，相关监管部门人员负有责任，由地方纪检监察机关依法依规追责问责。&lt;strong&gt;对调查过程中地方发现的公职人员可能存在的失职渎职不作为问题，由当地纪检监察机关介入调查。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步国务院食安办按照全面清查、举一反三、打建结合、标本兼治的原则，会同国家粮食和储备局、交通运输部、市场监管总局等部门，&lt;strong&gt;持续深入开展罐车运输食用植物油问题专项整治，严格落实食用植物油运输专车专用，以「零容忍」的态度，严处重罚各类违法违规行为，加强全链条管理，健全完善监管协调机制，确保食用植物油安全。&lt;/strong&gt;欢迎来自媒体记者、人民群众等各种方式的社会监督。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28524244</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28524244</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 12:02:58 GMT</pubDate>
            <author>央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/470/121.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28524244_202408252038144f999a-2b38-4d93-aa8e-0262310f848b.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>罐车运输食用植物油乱象</category>
            <category>直击现场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/470/121.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/470/122.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>孙杨：从巅峰跌入低谷，我已经一步步从黑暗中爬了出来</title>
            <description>&lt;p&gt;8 月 25 日，孙杨在全国夏季游泳锦标赛男子 400 米自由泳决赛中斩获冠军，拿到了自己解禁复出之后的首枚金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;赛后孙杨在接受采访时表示，「我这四年经历了从巅峰进入低谷，再从低谷里面自己一步一步爬出来。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/462/509.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;孙杨斩获全国夏季游泳锦标赛金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当天上午的预赛中，孙杨以第二名的成绩进入决赛，决赛中孙杨游出了 3 分 49 秒 58 的成绩，夺得冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然相比自己的巅峰时期还有明显的差距，但在孙杨看来，这样一个冠军对自己而言有着极为重要的含义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「不管胜利还是失败，我都想要尝试一下。」他对记者表示，「我觉得每一次失败，也就意味着成功或者胜利的曙光一定会出现。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「过去的事情我也不想再多去敍述，因为我已经从黑暗里面爬出来了。未来，我希望能够为后面这些‘00 后’、‘10 后’的小孩起到表率的作用，希望他们能为中国男子游泳贡献更多的力量，因为我们总有一天也会离开泳池。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙杨坦言，在被禁赛的这四年多时间里，自己一直都在自费进行训练、伤病治疗等工作，「这四年我没有休息过一天，比如今年过年我也就只休息了两天，初二下午就回去训练了。」如今拿到这枚金牌后，他打算先陪陪家人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于孙杨来说，这枚金牌也给他的复出之路创造了一个完美的开始。未来的赛场上，人们还有理由继续期待他的表现。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28523913</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28523913</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 11:50:40 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，胡杰，发自合肥</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/462/504.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28523913_2024082519573baa5068-afdc-4fc5-9d9a-0377e4993b0d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>孙杨</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/462/504.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/462/505.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>国家防总针对京津冀晋启动防汛四级应急响应</title>
            <description>&lt;p&gt;据气象部门预报，8 月 25 日至 26 日，北京大部、天津、河北中南部、山西中北部等地有大到暴雨，部分地区有大暴雨。中央气象台 25 日 18 时发布暴雨黄色预警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《国家防汛抗旱应急预案》及有关规定，国家防汛抗旱总指挥部 8 月 25 日 18 时针对京津冀晋启动防汛四级应急响应。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28523869</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28523869</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 11:20:38 GMT</pubDate>
            <author>应急管理部微信公号</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/462/110.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28523869_2024082519203afb113e-a6d9-46eb-8160-6a4d499e3933.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>防汛</category>
            <category>暴雨</category>
            <category>绿政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/462/110.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/462/111.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>新思想引领新征程丨洱海治理从「一湖之治」到「生态之治」</title>
            <description>新思想引领新征程丨洱海治理从「一湖之治」到「生态之治」</description>
            <link>https://content-static.cctvnews.cctv.com/snow-book/index.html?item_id=4421554221374345937&amp;t=1724499681323&amp;toc_style_id=feeds_default&amp;share_to=copy_url&amp;track_id=b459020b-b364-41cb-ad79-7b888be47c6e</link>
            <guid isPermaLink="false">https://content-static.cctvnews.cctv.com/snow-book/index.html?item_id=4421554221374345937&amp;t=1724499681323&amp;toc_style_id=feeds_default&amp;share_to=copy_url&amp;track_id=b459020b-b364-41cb-ad79-7b888be47c6e</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 11:04:34 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/462/271.jpeg"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>新任广西壮族自治区党委常委卢新宁已任自治区政府党组成员</title>
            <description>&lt;p&gt;8 月 25 日，澎湃新闻（www.thepaper.cn）查询广西壮族自治区政府官网「自治区政府领导」一栏注意到，卢新宁现任广西壮族自治区党委常委、自治区政府党组成员，位列自治区党委常委、自治区政府常务副主席、党组副书记许永锞和自治区政府副主席、党组成员许显辉之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，微信公众号「广西日报」8 月 19 日发布消息称，中央批准，卢新宁同志任广西壮族自治区党委委员、常委。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/892.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;卢新宁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，卢新宁，女，汉族，1966 年 12 月生，江苏淮安人，1991 年 8 月参加工作。北京大学中文系古典文献专业硕士研究生，中共党员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她曾任人民日报社教科文部文化组组长、人民日报社评论部副主任、人民日报社评论部主任、人民日报社编辑委员会委员兼评论部主任等职，2014 年任人民日报社副总编辑、人民网股份有限公司董事长，2019 年任中央政府驻港联络办副主任。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28523815</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28523815</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 10:57:20 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，蒋子文</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/898.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28523815_202408251910b451db07-e173-4dd4-bc57-3eb6d7678775.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>广西人事</category>
            <category>卢新宁</category>
            <category>人事风向</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/898.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/899.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>菲船只故意冲撞我海警舰艇，中方正告菲方停止侵权挑衅、抹黑炒作</title>
            <description>&lt;p&gt;中国海警微信公号 8 月 25 日消息，中国海警局新闻发言人甘羽表示，8 月 25 日，菲律宾不顾中方一再劝阻和警告，执意派出 3002 号船非法闯入中国南沙群岛仙宾礁附近海域侵权挑衅。其间，菲 3002 号船无视中方多次严重警告，蓄意危险接近、故意冲撞中方正常维权执法的海警 21551 艇，导致发生擦碰，责任完全在菲方。菲肇事船只还搭载媒体记者跟拍，歪曲事实、煽宣炒作。中国海警对菲肇事船只全程跟监管控、坚决拦阻驱离，现场操作专业规范、合理合法。近日，菲方连续滋事挑衅，性质十分恶劣，严重侵犯中方领土主权，严重违反《南海各方行为宣言》，严重破坏地区和平稳定。我们正告菲方，立即停止侵权挑衅、抹黑炒作，否则由此产生的一切后果完全由菲方承担。中国对包括仙宾礁在内的南沙群岛及其附近海域拥有无可争辩的主权，中国海警将依法在中国管辖海域持续开展维权执法活动，坚决维护国家领土主权和海洋权益。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28523826</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28523826</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 10:34:31 GMT</pubDate>
            <author>中国海警微信公号</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/874.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28523826_20240825191513c94ffa-e8ce-440b-b2ab-7506ad74c303.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中菲关系</category>
            <category>仙宾礁</category>
            <category>南海</category>
            <category>澎湃防务</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/874.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/461/875.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>每件商品最高补贴 2000 元，第二轮家电以旧换新实施细则发布</title>
            <description>&lt;p&gt;商务部、国家发展改革委、财政部、市场监管总局等四部门办公厅 8 月 24 日发布关于进一步做好家电以旧换新工作的通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为全面贯彻党的二十大和二十届二中、三中全会精神，认真落实中央经济工作会议、中央财经委员会第四次会议部署，按照《关于加力支持大规模设备更新和消费品以旧换新若干措施》（发改环资〔2024〕1104 号）要求，做好家电以旧换新中央与地方政策协同联动，推动家电以旧换新工作走深走实，现就进一步做好家电以旧换新有关事项通知如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、做好政策衔接&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各地要加强统筹协调，做好本地区现有家电以旧换新政策与中央加力支持消费品以旧换新政策的有效衔接，完善家电以旧换新实施方案，明确工作目标，细化落实举措，精心组织好家电以旧换新工作。要充分考虑各类消费者合理诉求和各类消费场景不同特点，周密制定工作预案，确保消费者获得中央政策红利，保障政策平稳有序过渡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、明确补贴品种和补贴标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各地要统筹使用中央与地方资金，&lt;strong&gt;对个人消费者购买 2 级及以上能效或水效标准的冰箱、洗衣机、电视、空调、电脑、热水器、家用灶具、吸油烟机 8 类家电产品给予以旧换新补贴，补贴标准为产品最终销售价格的 15%，对购买 1 级及以上能效或水效的产品，额外再给予产品最终销售价格 5% 的补贴。每位消费者每类产品可补贴 1 件，每件补贴不超过 2000 元。各地自主确定上述 8 类家电的具体品种。&lt;/strong&gt;鼓励地方结合当地居民消费习惯、消费市场实际情况、产业特点等，对其他家电品种予以补贴并明确相关补贴标准。鼓励有条件的地区因地制宜将酒店电视终端纳入消费品以旧换新补贴范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、优化补贴方式和审核流程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鼓励地方采用支付立减、发放个人实名代金券等不同方式，尽快让真金白银的优惠直达消费者，提升消费者享受补贴体验和获得感。各地应简化补贴审核流程，在防控风险的前提下提高审批效率，减轻以旧换新政策参与企业垫资压力。各地发展改革、财政部门要商本地区商务主管部门合理做好超长期特别国债支持家电以旧换新需求测算和资金测算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各省级商务主管部门、发展改革部门、财政部门应于 2025 年 2 月 10 日前将家电以旧换新补贴资金发放情况报送商务部、国家发展改革委、财政部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、加强数字赋能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各地要加强数字化平台建设，互相借鉴经验，加强数据分析，及时准确掌握家电交旧、购新、拆解全流程信息。要通过大数据等数字化手段，严防虚假交易、跨地区重复购买、大量囤货、骗补套补等行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、营造良好市场环境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各地要统筹处理好「交旧」和「换新」的关系，一视同仁支持线上、线下渠道，不同所有制、不同注册地企业参与家电以旧换新。鼓励平台企业积极参与各地区家电以旧换新，分地区开设家电以旧换新补贴专区，增强政策实施效果。各地要指导政策参与企业在支付环节向消费者明确提示获取政府补贴金额，拓宽消费者参与家电以旧换新的支付渠道，切实采取措施提升消费体验。各地要督促家电以旧换新参与企业将回收的废家电交与正规拆解企业。鼓励个人消费者和企业登录生态环境部网站，举报非法拆解废家电行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;六、加强资金管理&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《关于加力支持大规模设备更新和消费品以旧换新的若干措施》要求，国家发展改革委直接向地方安排超长期特别国债资金，支持家电以旧换新。家电以旧换新补贴资金按照总体 9:1 的原则实行央地共担，东部、中部、西部地区中央承担比例分别为 85%、90%、95%。各省级财政根据中央资金分配情况按比例安排配套资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各省级人民政府是资金管理第一责任主体，确保资金安全、发放及时，落实好补贴政策。各地发展改革部门负责发挥综合协调作用，牵头做好资金分配。各地商务主管部门负责组织实施家电以旧换新工作，会同有关部门做好补贴资金审核、兑付。各地财政部门负责对补贴资金拨付进行监管，财政部适时组织财政部各地监管局对补贴资金申报、使用等情况开展核查。各地市场监管部门负责加强换新家电产品质量和价格监管，依法查处价格欺诈等违法行为，切实维护消费者合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各地要严格禁止并依法依规严肃处理以各种方式骗取补贴资金行为，涉嫌犯罪的要移送司法机关追究刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;七、加强宣传引导&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各地要以人民群众喜闻乐见的方式做好政策宣传解读，普及家电安全使用和节能降耗知识，培育绿色环保消费理念，引导消费者积极参与家电以旧换新。鼓励各地组织线上线下家电以旧换新消费季主题活动等，为政策参与企业进入社区开展宣传推广活动提供便利条件。各地要及时回应社会关切，做好政策答疑，并开通投诉举报监督渠道，依托本地 12345 政务服务便民热线等建立咨询服务专线。要及时总结工作中的经验做法，定期报告工作推进、项目实施、资金使用、绩效目标实现等情况。要及时开展政策实施效果评估，不断优化家电以旧换新举措，并跟踪、研判家电消费趋势与以旧换新工作成效。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28523746</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28523746</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 09:19:57 GMT</pubDate>
            <author>商务部网站</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/460/729.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28523746_2024082517332169a6f7-3d11-4ee8-947d-9d6195ba3ba5.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>家电以旧换新</category>
            <category>财经上下游</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/460/729.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/460/730.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>张杰院士忆李政道：38 年间回国 49 次，对祖国充满责任感</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;611079&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/0b39edf38698428386cd444c7fc9d5ac/hd/202408251507041715ab6f04a-3322-4ec2-8654-22b9e76bdb69-42449f61-67a4-4ca8-a853-e2bd71f487b8.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/452/414.jpg&quot; data-duration=&quot;00:30&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1920&quot; data-height=&quot;1080&quot;&gt;&lt;/video&gt;8 月 25 日上午，李政道先生悼念追思会在上海举行。上海交通大学李政道研究所所长张杰院士表示，自 1972 年起，38 年间李政道回国 49 次，对祖国充满责任感。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28523105</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28523105</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 09:19:50 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，江海啸，张呈君，编辑，邹桥</author>
            <category>李政道</category>
            <category>大都会</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/452/414.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/452/415.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>