<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新闻 - 首页头条 - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>i@diygod.me (DIYgod)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新闻</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Mon, 22 Jul 2024 15:08:33 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>深圳空中转运器官助患者肺移植引质疑，医院：均为普通退休工人</title>
            <description>&lt;p&gt;近日，深圳市人民医院航空转运供体并成功开展两例肺移植手术，相关消息引发关注，有网友质疑患者身份信息和移植器官来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 19 日，记者深入采访调查，核实了解到：两名移植患者均为普通退休工人，所移植器官均由中国人体器官分配与共享计算机系统 (COTRS) 按照国家器官分配科学政策分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;符合移植要求：医生对患者进行个体化深入评估&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，此次进行肺移植的两名患者，分别是 73 岁的杨某某和 64 岁的殷某某。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨某某是黑龙江省某市一家造纸厂退休工人，妻子一直在家务农，两人育有一子一女，其女为黑龙江省某市保险公司员工，其子在深圳从事化妆品贸易工作。杨某某当了 20 多年锅炉电工，工作环境粉尘大，有氯化氢中毒史，患有间质性肺病并卧床多年，长期处于慢性缺氧状态。退休后，与妻子一起到深圳，与儿子同住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;殷某某也已退休，在职时为辽宁省某市一家橡胶塑料机械公司的司机，妻子是该公司供应部职员。两人育有一女，是深圳某公司的普通员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两名患者分别因间质性肺炎和特发性肺纤维化入住深圳市人民医院呼吸与危重症医学科、胸外科。两名患者及家属得知该院拥有肺移植资质后，均提出了肺移植申请。该院肺移植团队随后进行了系统评估，确认两名患者身体状况完全可以耐受双肺移植手术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;患者杨某某 3 年前出现呼吸困难症状，2024 年初，症状加重并伴有呼吸衰竭，在深圳市人民医院呼吸内科住院治疗，使用无创呼吸机等对症治疗后好转出院，两个月前因症状反复再次进入该院呼吸内科住院。2024 年 5 月，杨某某在中国人体器官分配与共享计算机系统登记后，等待器官分配及肺移植手术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;殷某某则于 2024 年 6 月在中国人体器官分配与共享计算机系统登记，7 月初病情急剧加重，符合紧急肺移植手术指征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肺移植患者是否存在年龄限制？深圳市人民医院胸外科主任王光锁表示，一般情况下，业界将 70 岁作为是否合适开展肺移植的年龄界限，但一些身体状况良好、经评估可耐受移植且在 75 岁以下的老年患者，也是肺移植的合适候选人。「对于一些略微超龄的患者，医生通常会根据患者健康状况进行个体化深入评估。」他说，医生的天职就是治病救人，在医生眼里，每一个生命都值得被善待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨某某及家属有接受肺移植手术的强烈意愿并开展肺移植手术，加上经过深入交流与系统评估，杨某某符合移植要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;器官来源合法合规：中国人体器官分配与共享计算机系统自动匹配&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照相关规定，深圳市人民医院肺移植团队将两名患者系统性评估信息上传到中国人体器官分配与共享计算机系统（COTRS）。记者了解到，中国人体器官分配与共享计算机系统（COTRS） 是国家强制使用的人体器官分配系统，执行国家器官分配科学政策，实施自动器官分配和共享，最大限度地排除人为干预，确保器官分配的公平、公正、公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，在器官分配过程中，供体信息被严格保密，分配系统显示的等待移植患者的信息只有相关的编号和所在医院，以及医院器官移植负责人的联系电话，没有任何与患者身份、社会地位或者经济能力有关的信息。这一措施确保了移植等待者的排名顺序与其社会身份或经济能力无关，从而维护了器官分配的公平性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「按照规定，所有等待器官移植的受体信息都要上传到中国人体器官分配与共享计算机系统里，然后等待一个合适的供器官与他/她相匹配，匹配信息包括血型、身高、体重，白细胞抗原配型（HLA 配型）、群体反应性抗体等等。」王光锁表示，上传后能够做的只有等待，等待系统自动匹配到合适的供器官才能进行移植手术，「因此，我们的移植手术时间既不是医生决定，也不是患者决定，而是看什么时候能够匹配到合适的供器官。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 13 日，深圳市人民医院胸外科肺移植专职数据员先后接到中国人体器官分配与共享计算机系统提示，杨某某与殷某某先后成功匹配到合适的供体。申请、接收过程严格遵守国家器官分配政策，确保器官来源合法合规。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;空中转运保障手术安全：大幅缩短冷缺血时间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;殷某某的供器官来自深圳。杨某某的供器官来自广州市一家医院，需要进行肺灌注与一定时间的低温保存。冷缺血时间指器官离开捐献者身体到移植入受捐者体内的时间，可以形容为一场时间与生命的赛跑。上海交通大学出版社出版的《临床肺移植》一书指出，器官冷缺血时间直接决定着肺移植手术的成功率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「也就是说，冷缺血时间越短，患者的围手术期和远期并发症就越少。」王光锁表示，近年来，医学界都在尽力缩短冷缺血时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳作为低空经济最重要的试点城市之一，在航空医疗救援方面具有较大优势，近年来积极探索利用航空救援参与伤病员的生命支持、监护、救治和转运，医疗设备和药品的快速运达，特殊血液和移植器官的运输等，以求缩短抢救转运时间，减少致残率和死亡率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次，深圳市人民医院再次启动航空救援，通过直升机运送移植器官，是考虑到器官移植的窗口时间要求高，转运及手术过程必须分秒必争，希望大幅缩短供肺的冷缺血时间，更好地保障手术安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，两名患者术后恢复良好，已顺利苏醒，并能够配合医护人员做简单交流，且已撤离 ECMO，进入康复阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王光锁表示，根据医保政策，肺移植住院治疗已被纳入深圳市医保范围，除了「肺移植手术」等自费项目暂不纳入医保基金支付，其他住院医疗费用等由医保基金按规定支付，不管本地还是异地医保患者，均能享受此待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据以往统计，每名患者的自费部分约占肺移植总费用的 20%-50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原标题：《「空中转运器官助 73 岁患者肺移植」引质疑，医院回应：73 岁肺移植患者系退休锅炉电工》&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28155235</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28155235</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:28:43 GMT</pubDate>
            <author>张妍/深圳商报</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/843/768.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28155235_2024072222292ffa77ad-edc4-4218-859b-49ccc30766da.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>深圳</category>
            <category>退休</category>
            <category>患者</category>
            <category>移植</category>
            <category>空中转运</category>
            <category>澎湃广东</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/843/768.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/843/769.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>女博士生举报博导性骚扰，北京警方：已依法介入调查</title>
            <description>&lt;p&gt;@新华社 7 月 22 日消息，警方通报王某某被举报事件。针对「一高校在读学生举报其导师涉嫌违法」情况，海淀公安分局已依法介入调查。目前，正在进一步工作中。 &lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28157001</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28157001</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:22:09 GMT</pubDate>
            <author>@新华社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/865/523.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28157001_202407222224aa250d9e-8177-40ac-a99b-81a7406ecec9.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>直击现场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/865/523.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/865/520.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>天津一货车与火车相撞？镇政府和铁路部门「矛盾」回复</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 22 日上午，有网友称天津万家码头附近有货车撞到火车，疑致火车脱轨。同日下午，天津交警港北大队工作人员表示，确实有这种情况，具体不便透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，中塘镇政府工作人员辟谣称，系罐车撞到栏杆侧翻的铁轨上，并非网传与火车相撞。同日，天津枢纽环线铁路有限公司称，确实撞了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据该网友发布的视频显示，在一处铁路与公路交叉口附近，现场围着不少施工工人。该网友介绍道，「货车撞到火车」。评论区，也有网友称确有此事发生，「早上 6 时左右，我们坐 161 公交车去市里，堵在万家码头附近走不了了。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/851/932.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;网传视频截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一名网友发布视频称，7 月 22 日清晨 5 时 30 分许，天津万家码头附近，有货车撞到火车，疑似导致火车脱轨。视频中，货车堵了一路，铁轨与公路交叉口处，可见不少身着施工服的人员在现场处置，不远处有一辆斜停路旁的货车，现场还有吊车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 22 日下午，华商报大风新闻记者联系到附近一名居民，他说，清晨五六时，确实有一辆货车撞到火车，导致火车脱轨，「货车司机没受伤，火车受损比较严重。好像是货车司机疲劳驾驶，导致了事故。」该居民表示，现场有 120 急救车到场，目前还在处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，记者从天津交警港北大队获悉，货车撞到火车一事属实，具体事故原因及是否有人员伤亡、事故损失等对方未透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者从天津市滨海新区应急管理局获悉，没有人员伤亡，他们已经处理好了。记者询问货车是否撞到火车，对方称具体问宣传部。对此，滨海新区区委宣传部未作回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻记者从天津枢纽环线铁路有限公司获悉，2024 年 7 月 22 日 3 时 53 分，35652 次货物列车运行至天津西南环线青凝侯至洪泥河线路所间小万道口时，因路外罐式半挂车抢越道口撞断道口栏杆，与列车相撞，经全力组织，现在铁路、公路已恢复通车，无人员伤亡，现场具体情况正在调查处理中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，华商报大风新闻记者注意到，中塘镇政府曾回应媒体称，「货车撞到火车」系谣言，系罐车撞到栏杆侧翻在铁轨上，并非网传与火车相撞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原标题：《天津货车与火车相撞「矛盾」回复，镇政府辟谣称「没撞」；铁路部门：半挂车抢越道口撞断道口栏杆与列车相撞》&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28155937</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28155937</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:19:19 GMT</pubDate>
            <author>张鹏康/华商报大风新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/852/264.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28155937_2024072222198fbea9ca-1039-4bbc-bf34-2c965d246d16.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>天津</category>
            <category>滨海新区</category>
            <category>货车与火车相撞</category>
            <category>官方回复</category>
            <category>澎湃天津</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/852/264.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/852/265.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>陈吉宁龚正黄莉新胡文容朱忠明等市领导深入一线，慰问奋战高温的广大劳动者</title>
            <description>&lt;p&gt;盛夏申城，上海全市各行业劳动者坚守岗位，挥洒汗水、奋战高温，全力保障上海这座超大城市安全有序运行。上海市委书记陈吉宁，上海市委副书记、市长龚正，上海市人大常委会主任黄莉新，上海市政协主席胡文容，上海市委副书记朱忠明等市领导今天（7 月 22 日）分路深入基层一线和重大工程建设现场，向辛勤付出的广大劳动者表示亲切慰问和衷心感谢。陈吉宁说，&lt;strong&gt;要以「时时放心不下」的责任感做好应对高温等极端天气的充分准备，进一步强化值班值守、监测预警、指挥调度和高效处置，以「事事落实到位」的执行力不断提升城市精细化管理水平，更好守护一方平安、确保市民安然度夏。&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;外滩区域是上海的重要窗口和城市名片，希望大家再接再厉，继续发扬不怕苦、不怕累、连续作战的精神，为城市、为群众站好岗、值好班&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/837/700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;烈日炎炎，高温橙色预警高挂。外滩滨水区域仍有不少中外游客驻足拍照打卡、欣赏两岸风光。来自市公安局黄浦分局的执勤民警冒着酷暑巡逻在 2 公里长的江堤上，守护游客安全、维护景区秩序。陈吉宁走上江堤，听取高温期间外滩江堤日常管理情况介绍，看望慰问一线公安民警代表，关切询问工作时长、执勤安排、应急处置以及后勤保障措施。他说，&lt;strong&gt;外滩区域是上海的重要窗口和城市名片，大家以过硬作风、过硬本领默默守护一方平安，充分彰显了城市窗口形象，打响了为民服务品牌，向大家表示感谢和敬意。希望大家再接再厉，继续发扬不怕苦、不怕累、连续作战的精神，为城市、为群众站好岗、值好班。&lt;/strong&gt;要强化极限思维、底线思维，依托科技赋能，加强对极端天气和大客流的分析研判，强化统筹调度、应急联动、快速响应，全力维护好安全、有序、舒心的游览环境，让中外游客有更好的体验感和安全感。市领导叮嘱有关负责同志，要结合高温期间工作特点要求，更有针对性地为一线民警提供防暑降温措施，让大家始终保持良好状态，筑牢安全防线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重大工程建设事关城市长远发展，要坚持安全第一、质量为先，精益求精、追求卓越，全力打造经得起历史检验的精品工程、标志性工程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/837/701.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;作为连通虹桥、浦东两大综合交通枢纽的快速通道，市域铁路机场联络线项目，目前已完成全线土建主体结构、区间隧道、无砟道床及无缝线路敷设。其中，机场联络线先期开通段正推进全线联调联试，预计年内具备初期试运行条件。陈吉宁来到机场联络线虹桥 2 号航站楼站，听取市域轨道交通网络规划建设推进情况介绍，就机场联络线项目后续运行管理及功能布局优化提升等作了具体了解。随后，市领导来到站台察看动车组调试情况，与一线建设者代表亲切握手问好，细细询问大家来自哪里、在沪生活工作是否安排妥当，叮嘱相关单位要用心用情关心好一线建设者，防暑降温措施要及时落到位，服务保障工作要考虑更周全，让大家心无旁骛投身重大工程建设。陈吉宁说，&lt;strong&gt;每一项重大工程背后都凝结着广大建设者的无私奉献和默默付出，你们是城市发展的参与者见证者。重大工程建设事关城市长远发展，要坚持安全第一、质量为先，精益求精、追求卓越，全力打造经得起历史检验的精品工程、标志性工程。&lt;/strong&gt;要从乘客需求出发，加强调查研究，优化组织运行，在提高管理水平和服务质量上下好「绣花功夫」，为广大乘客提供更高效、更便捷、更舒适的出行体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;坚持精细化管理、精品化施工，加强防暑防汛，合理安排工期，守牢安全底线，打造经得起历史检验的标杆工程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/837/702.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;东方枢纽上海东站工地塔吊林立，超大基坑中工程建设如火如荼。龚正来到工间休息点，与建设者代表握手，叮嘱大家注意防暑降温、劳逸结合。市领导对照展板，听取高温期间作息时间、各板块推进等情况介绍。龚正指出，东方枢纽上海东站是集多种交通功能以及站场城开发于一体的大型综合交通枢纽，体量大、要求高、任务紧，&lt;strong&gt;要坚持精细化管理、精品化施工，加强防暑防汛，合理安排工期，守牢安全底线，打造经得起历史检验的标杆工程。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;精心施工、早日建成，为科技人员工作生活创造良好环境，为上海国际科创中心建设作出新的贡献&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大暑节气，高温酷热。龚正来到上海人工智能实验室科研实验楼工地，看望施工人员，对大家坚守岗位、艰苦奋斗表示慰问。该项目统筹考虑了科研人员工作、社交、生活等多重功能，市领导察看建筑模型，详细了解建筑功能分布、设计特色和进度计划。龚正说，&lt;strong&gt;要精心施工、早日建成，为科技人员工作生活创造良好环境，为上海国际科创中心建设作出新的贡献。&lt;/strong&gt;建设单位要关心关爱建设者，安全文明施工，减少对市民生活的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;共同努力把迎峰度夏工作做好，全力保障城市运行安全和市民生活&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄莉新一行来到 110 千伏洛川变电站施工作业现场，仔细了解本市电力迎峰度夏保供工作和项目建设情况，并慰问现场施工人员，感谢他们所付出的辛勤努力，希望大家共同努力把迎峰度夏工作做好，全力保障城市运行安全和市民生活。随后，市领导来到杨树浦水厂深度处理改造工程施工作业现场，听取项目规划、施工进度等情况介绍，向坚守在高温一线岗位的工人表示感谢，叮嘱他们既要保证作业安全、施工质量，也要注意安全和健康，要求相关部门做好服务保障措施，因地制宜做好各项防暑降温工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;做好防暑降温服务保障措施，在切实保障高温季节工人身体健康的前提下，为城市增绿添彩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡文容一行来到上海长宁公园绿化建设发展有限公司，慰问养护班组员工，感谢大家冒着高温酷暑为上海城市绿化付出的辛勤努力，叮嘱相关单位要做好防暑降温服务保障措施，在切实保障高温季节工人身体健康的前提下，为城市增绿添彩。市领导还来到徐汇区蒲汇塘路架空线入地工程作业现场，慰问高温天仍坚守一线施工的工人。胡文容现场听取工程建设情况介绍，叮嘱相关负责人把防暑降温措施落实到位，保证电力供应的同时也要确保安全生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;做好防暑降温工作，科学制定勤务安排，为广大干警严格规范公正文明执法、更好为民服务创造良好条件&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱忠明一行前往徐汇交警徐家汇商圈执勤点慰问一线民警，详细了解交通管理等情况。市领导叮嘱要做好防暑降温工作，科学制定勤务安排，为广大干警严格规范公正文明执法、更好为民服务创造良好条件。朱忠明还来到隆昌路越江隧道工程工地，慰问酷暑中坚守施工一线的工人们。市领导感谢大家为人民城市建设付出的努力和汗水，嘱咐大家落实好各项安全保障措施，注重劳逸结合，更好打造精品工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市领导李政、张亚宏参加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#999999;&quot;&gt;（本文图片&amp;nbsp;陈正宝，张春海，摄）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28154792</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28154792</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:14:09 GMT</pubDate>
            <author>澎湃讯</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/839/521.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28154792_2024072222143178661e-a8ea-4327-b664-dd2a589c8318.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>上海</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/839/521.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/839/522.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>视频丨李强在天津调研</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://tv.cctv.com/2024/07/22/VIDE7lTKt65tQuDAGeeU3hGH240722.shtml&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/864/656.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;点击图片查看视频&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中共中央政治局常委、国务院总理李强 7 月 22 日在天津调研。他强调，要深入学习贯彻习近平总书记在党的二十届三中全会上的重要讲话和全会精神，全面落实各项改革任务，着力推进高水平对外开放，积极探索创新，激发动力活力，在进一步全面深化改革中推动高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强首先来到天开高教科创园核心区，听取科创园建设运营介绍，与科研人员、科技金融机构和创业公司负责人交流。李强说，培育增长新引擎、发展新质生产力，关键在于改革创新。要着眼于推动科技创新和产业创新融合发展，打造更有效、更具吸引力的科创平台。在政策、资金等方面，进一步加强对科技型中小企业的支持和对科技人员的激励，促进更多科技成果转化应用，加快发展新质生产力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强来到滨海新区，在奥的斯电梯（中国）有限公司，了解企业研发情况，参观智能制造生产线，详细询问产品安全标准和使用期限。在天津宏信建发租赁有限公司，李强听取公司业务经营和发展融资租赁等情况介绍。李强指出，要抓住改革契机，用好大规模设备更新等支持政策，大力支持企业推广人工智能创新应用，让更多具有核心竞争力的企业和产品竞相涌现。要创新运用融资租赁等金融工具，更好服务实体经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调研中，李强听取了滨海新区深化改革开放、推动高质量发展工作汇报。他指出，滨海新区要勇于探索、敢于争先，在深化改革中更好激发动力和活力，特别要在自贸试验区改革、金融创新发展、高水平对外开放等方面创新体制机制，突破瓶颈制约。要发挥优势、彰显特色，加快推进港产城融合发展，进一步放大港口航运的辐射能力，进一步激发产业升级的巨大潜力，进一步彰显生态城市的宜居魅力。要强化联动、整合资源，在推动京津冀协同发展中发挥更大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强充分肯定天津经济社会发展成就，希望天津全面贯彻落实习近平总书记关于天津工作的重要指示精神，攻坚克难，锐意进取，在推动高质量发展上不断取得新成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈敏尔、吴政隆参加调研。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28156032</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28156032</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:14:09 GMT</pubDate>
            <author>新闻联播</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/862/963.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28156032_202407222214486702ea-5f70-4712-b4d8-19b0ed004d8d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>李强</category>
            <category>中国政库</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/862/963.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/862/964.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>向大老虎秦光荣行贿 20 次的落马厅官许雷再度被查，曾被通报「威胁纪检干部」</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 22 日晚间，云南省纪委监委发布援引自云南省监委消息：许雷（原云南省城市建设投资集团有限公司党委书记、董事长）涉嫌重大职务犯罪漏罪，目前正接受云南省监委监察调查。&lt;/p&gt;&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/864/665.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;许雷&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此时距离许雷上次涉嫌犯受贿罪、行贿罪、国有公司人员滥用职权罪受审，已经过去 4 年多了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年 5 月，云南省城市建设投资集团有限公司党委书记、董事长许雷涉嫌严重违纪违法，主动投案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经查，许雷丧失理想信念，背弃初心使命，毫无党性原则，在政治上，毫无信仰，毫无敬畏，对党不忠诚不老实，搞两面派，做「两面人」，为自身职务升迁，毫无政治底线，千方百计攀附领导干部及其家属，毫无从严治党的意识和行动，履行主体责任不力，甚至利用职权徇私干预正常的纪检监察工作，威胁纪检干部，严重污染城投集团政治生态，给党组织造成严重损害和不良影响；在经济上，贪婪无度，收受礼品、礼金，卖公营私，与不法商人沆瀣一气，大肆敛财，收受巨额财物；在工作上，不讲原则，无视规矩，肆意决策，损害国家利益；在生活上，极度奢靡，肆无忌惮追求享乐，腐化堕落，道德败坏，追求庸俗、低级趣味，大搞权色、钱色交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，云南省纪委监委发布通报，对 2015 年至 2019 年云南城投集团部分领导干部违规乘坐飞机头等舱等问题进行曝光，其中就包括集团原党委书记、董事长许雷，违规乘坐飞机头等舱 222 次，超标金额 286294 元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据云视新闻七彩云客户端消息，2020 年 4 月 23 日，大理白族自治州中级人民法院在昆明公开开庭审理云南省城市建设投资集团有限公司原党委书记、董事长许雷涉嫌犯受贿罪、行贿罪、国有公司人员滥用职权罪一案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公诉机关指控：1999 年至 2019 年期间，被告人许雷多次收受他人贿送的巨额财物，共计折合人民币 6529 万余元，2000 年至 2009 年期间，许雷分二十次共向中共云南省委原书记秦光荣行贿人民币 60 万元，谋取不正当利益；2010 年至 2018 年期间，许雷超越职权，擅自决定违规收购重组某房地产项目，违规决策启动推进某高尔夫球场项目，造成国有资产损失共计 16347 万余元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;庭审中，法庭围绕指控事实进行了法庭调查，组织控辩双方就指控的犯罪事实、定罪、量刑及法律适用等问题进行了法庭辩论，各方充分发表了意见，被告人作了最后陈述，对检察机关指控的犯罪事实供认不讳，并当庭表示认罪悔罪。法庭依法保障了被告人、辩护人的诉讼权利。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28156910</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28156910</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:13:11 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，岳怀让</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/864/664.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28156910_20240722221306299c98-06f8-4b78-bc5f-df34e38b2e0f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>许雷</category>
            <category>打虎记</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/864/664.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/864/662.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>马上评丨王某某被解聘，「零容忍」是速度也该是制度</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 21 日，中国人民大学文学院一名在读女博士生，实名举报导师王某某对其进行性骚扰和强制猥亵，并在要求发生性关系被拒后，以让其不能毕业相威胁。中国人民大学刚刚发布最新通报称，情况属实，对涉事导师王某某开除党籍并解聘。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/864/705.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;这名女生将附带录音证据的举报视频上传网络后，很快引发全网关注。此事 7 月 21 日晚发酵，到人民大学成立调查组，再到通报调查处理结果，只用了短短一天。如一些网友所言，在类似高校性骚扰风波中，这可能是应对处理最迅速的一次，及时回应了公众的关切和疑问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通报的内容也直截了当、毫不含糊——举报属实就是属实，没有「基本」的限定词，透明、严谨地给了外界一个交代。对于高校而言，面对导师性骚扰学生的严重丑闻，就应当秉持不回避、不掩饰的原则，采取严肃果断的处置措施，彰显维护师德师风的坚定决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开报道显示，涉事的导师王某某并非普通教师，他还是人民大学文学院的原党委书记兼副院长，是汉语言文字学的学科带头人。身居高位，本该以身作则，然而显赫的学术资历和地位，成了他谋取不正当性利益的工具、要挟受害学生的筹码，这令人深感痛心与愤慨，同时也暴露出高校在师德师风建设方面可能还存在不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要指出的是，性骚扰不仅仅是道德操守层面的问题，更触碰了法律的红线，人民大学的一纸处罚通报，还不是事件的结束。正如通报同时提到，「将问题线索依法反映给有关机关」，接下来王某某恐怕还将面临法律的严惩，为他的猥琐付出沉重代价。据最新报道，海淀公安分局已依法介入调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从风光无限的学科带头人，到网上人人喊打，这再次说明，身份地位不是护身符，无论职位有多高，学术成就有多大，一旦触碰师德师风的底线，都将面临严厉的法律与道德制裁。守护高校的教育净土，就必须秉持零容忍的坚定立场，对任何侵犯学生权益、违背师德师风的行为绝不姑息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓零容忍，也绝不只是在丑闻曝光后，高效且严厉地处置，更在于提前设防，畅通学生投诉或反映问题的渠道，构建灵敏高效的内部监督体系，让那些掌握学术资源的教育工作者，自觉遵守红线，不敢胡作非为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像此次风波，其实是网络曝光推动解决的，且王某某的骚扰行为持续了两年多时间。另外，还有知情人士表示，这位导师并非初犯，那么对待相关的网络传言，学校方面是否有一套严格的调查处理机制，以确保问题能够及时发现、迅速处理？这些也有待查漏补缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不管怎么说，高校虽然是象牙塔，但师生之间权力、地位的不对等，容易为个别教师实施性骚扰提供便利。对此，高校在加强师德师风教育的同时，还应该完善投诉举报机制，对师德师风问题实行「一票否决」，营造和谐纯洁的教育环境。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28156918</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28156918</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:13:11 GMT</pubDate>
            <author>澎湃特约评论员，余寒</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/864/700.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28156918_2024072222255c89a3fc-0afd-44dd-b7f2-97af26c197a5.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中国人民大学</category>
            <category>女博士生实名举报导师王某某</category>
            <category>师德师风建设</category>
            <category>澎湃评论</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/864/700.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/864/703.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>缅甸代总统将职权移交给国家管理委员会主席</title>
            <description>&lt;p&gt;新华社快讯：据缅甸广播电视台 22 日报道，缅甸代总统将职权移交给国家管理委员会主席。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28156923</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28156923</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:12:21 GMT</pubDate>
            <author>@新华国际</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/864/710.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28156923_2024072222126e1c12cd-e29d-4f99-8864-ab378ad433e1.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/864/710.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/864/707.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>双手被刮得都是血！货车高速意外侧翻，过路司机砸窗救人</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;602939&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/13f35106c8d6477bb2547f03328f9440/hd/20240722215750031350589ab-af71-4301-8a4b-21acc1de7909-0f2b052b-7e14-3433-695a-2a43f7e55b30.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/864/523.jpg&quot; data-duration=&quot;00:19&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;7 月 21 日，福建宁德，货车在高速上侧翻，车内大人小孩两人被困。男子用石头砸破车窗玻璃救人，双手被刮得都是血。目前被困两人均无大碍。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28156506</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28156506</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:08:06 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻编辑，洪宇，实习生，裘伊涵，素材来源，罗跃宣</author>
            <category>暖闻</category>
            <category>砸窗救人</category>
            <category>高速侧翻</category>
            <category>暖心帧</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/864/523.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/864/524.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>高温天上海一车辆路中抛锚，「大力士」辅警徒手推车恢复交通</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;602861&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/bf8d5663753d479ca0aff128e68b1d8c/hd/20240722174820027fbed53b6-a67a-40f2-8a77-dcc9f57cff69-7bb2e029-d3df-f670-d3ca-556cfa7eb81f.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/822/800.jpg&quot; data-duration=&quot;00:22&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;近日，上海市闵行区浦星公路。高温天里，一车辆在路中间抛锚，「大力士」辅警徒手推车恢复交通。网友：给这位警察叔叔点赞！</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28153506</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28153506</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:06:05 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻编辑，彭友琦，素材来源，上海发布</author>
            <category>高温天</category>
            <category>上海</category>
            <category>抛锚</category>
            <category>「大力士」辅警</category>
            <category>正能量</category>
            <category>暖心帧</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/822/800.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/822/801.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>哈里斯「接棒」仍存变数，谁又会当她的副总统候选人？</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;602933&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/73d0f359c2424362a9802c18dd8cbf21/hd/1721655441255_D1wGY3_1721655713241.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1721655617007_2SWDyx_1721655617652.png&quot; data-duration=&quot;02:01&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;当地时间 7 月 21 日，美国总统拜登宣布退选，表示全力支持哈里斯成为民主党总统候选人。哈里斯能否「接棒」仍存变数。此外民主党面临的另一个难题是，选谁当副总统候选人？</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28156899</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28156899</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:01:36 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻编辑，陈睿</author>
            <category>哈里斯</category>
            <category>美国副总统</category>
            <category>美国大选</category>
            <category>民主党</category>
            <category>民主党总统候选人</category>
            <category>World 全知道</category>
            <media:content url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1721655617007_2SWDyx_1721655617652.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1721655617028_S84DSZ_1721655617369.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>四川汉源县马烈乡「7·20」山洪泥石流灾害已搜寻到遗体 14 具</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 22 日，记者从四川雅安汉源县马烈乡「7·20」山洪泥石流灾害抢险救援指挥部获悉，失联人员搜救工作仍在持续紧张进行。消防、公安等救援力量利用生命探测仪、搜救犬、无人机等对村民住宅区域、沿河下游段开展搜救。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;截至 22 日 14 时 30 分，已搜寻到遗体 14 具，仍有 25 人失联。&lt;/strong&gt;当地紧急调拨折叠床、防潮垫、夏凉被等救灾物资 6 万件，全力做好受灾群众转移安置和基本生活救助工作。&lt;strong&gt;412 名受威胁群众已全部安全转移安置&lt;/strong&gt;，安置点食物、饮用水等生活必需品充足，秩序良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紧急抽调省市医疗专家对受伤人员进行多学科会诊，「一人一策」尽最大努力减少因伤致残。目前，共收治伤员 15 人，其中经治疗后 6 人已经离院，在院治疗 9 人、无生命危险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加大对群众安置点、救灾现场等场所的衞生消杀力度。调集省级、市级心理专家，全面开展灾后心理干预。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抓紧抢修灾损基础设施，目前已恢复 5 条 10 千伏线路，5052 户群众用电；受灾区域除部分偏远村组通信信号正在抢通外，已基本恢复通信；被冲毁的进入新华村的大沟桥、Y104 峨边至富林公路豆腐石桥已抢通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;组织气象、水利、自然资源等部门，滚动发布暴雨、山洪、地灾预警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;组织专家组和乡村干部对灾害威胁范围反复进行排查，对不能及时排危除险的路段和区域设置安全哨，实时监测滑坡点变化及周边情况，严防次生灾害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，将继续全力搜救失联人员，做好伤员救治、心理疏导、善后安抚工作，抓紧抢修灾损基础设施，及早恢复灾区正常生产生活秩序。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28156414</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28156414</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 13:14:26 GMT</pubDate>
            <author>郑轶、蒋林、赵雄/央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/861/71.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28156414_20240722214378b60c27-0747-48db-a00c-eb50d71dc909.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>山洪泥石流灾害</category>
            <category>直击现场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/861/71.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/861/73.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>深读｜中共中央对数字经济的最新定调，释放了哪些信号？</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 21 日，新华社受权全文播发《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》（下称《决定》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《决定》提出，&lt;strong&gt;健全促进实体经济和数字经济深度融合制度&lt;/strong&gt;。加快推进新型工业化，培育壮大先进制造业集群，推动制造业高端化、智能化、绿色化发展。建设一批行业共性技术平台，加快产业模式和企业组织形态变革，健全提升优势产业领先地位体制机制。优化重大产业基金运作和监管机制，确保资金投向符合国家战略要求。建立保持制造业合理比重投入机制，合理降低制造业综合成本和税费负担。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《决定》提到，加快构建促进数字经济发展体制机制，完善促进数字产业化和产业数字化政策体系。加快新一代信息技术全方位全链条普及应用，发展工业互联网，打造具有国际竞争力的数字产业集群。&lt;strong&gt;促进平台经济创新发展，健全平台经济常态化监管制度&lt;/strong&gt;。建设和运营国家数据基础设施，促进数据共享。加快建立数据产权归属认定、市场交易、权益分配、利益保护制度，提升数据安全治理监管能力，建立高效便利安全的数据跨境流动机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据银河证券研报分析，二十届三中全会直接提及「数字经济」，彰显数字经济未来重要性。大国体系中的数字经济产业已全面开启。按总量法测算，国内数字经济规模预计在 2035 年达到 GDP 的 71.6%，将成为拉动经济发展的最主要新动能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;强调「实体经济」和「数字经济」深度融合&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「《决定》中提到，实体经济和数字经济深度融合，实体经济与数字经济的前后顺序改变表明工作重点，实体经济是国民经济发展的基石，数字经济发展要为实体经济提供重要支撑。」中央财经大学经济学院教授、清华大学中国经济思想与实践研究院研究员徐翔告诉澎湃新闻记者，《决定》提到，要强调建设行业共性技术平台，凸显数字产业模式与企业形态变革的重要性，如何通过共性技术平台建设形成开发开源、良性发展的数字经济生态，是下一阶段需要数字经济产业发展重点攻克的重要课题。《决定》还强调，要合理降低制造业综合成本和税费负担，为减税降费、壮大耐心资本提供新逻辑、新抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐翔表示，《决定》首次提出加快构建数字经济发展体制机制，将数字经济发展工作的重要性提升到一个新的高度，为数字经济高质量发展提供重要指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南开大学法学院副院长、教授，竞争法研究中心主任陈兵告诉记者，「健全促进实体经济和数字经济深度融合制度」是关键点之一。这表明数字经济作为新经济形态，正深刻改变着整个经济社会的生产方式、生活方式和治理方式，此次强调「实体经济」和「数字经济」深度融合，表明了实体经济是我国经济的基石，数字经济须赋能实体经济，而非「脱实向虚」，二者融合发展是提升国家竞争力、实现经济高质量发展的必由之路。为此，《决定》设计了一系列加快构建促进数字经济发展安排部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从制度设计上，强调「加快构建促进数字经济发展体制机制，完善促进数字产业化和产业数字化政策体系」，是通过健全制度推动实体经济与数字经济的深度整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;健全因地制宜发展新质生产力体制机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《决定》提到，健全因地制宜发展新质生产力体制机制。推动技术革命性突破、生产要素创新性配置、产业深度转型升级，推动劳动者、劳动资料、劳动对象优化组合和更新跃升，催生新产业、新模式、新动能，发展以高技术、高效能、高质量为特征的生产力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据银河证券分析，强调因地制宜发展新质生产力，促进实体经济和数字经济深度融合。所谓因地制宜，涉及资源及要素分配体系，而发展新质生产力，主要体现的是「科技创新驱动」，培育发展新质生产力是塑造发展新动能新优势的重要抓手，也蕴含多方投资机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;360 集团创始人周鸿祎告诉澎湃新闻记者，《决定》对如何培育新质生产力、激活经济新动能进行了高瞻远瞩的战略布局，不仅是数字化浪潮中的一股强劲推力，更是对民营企业坚定不移的支持与鼓舞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周鸿祎表示，AI（人工智能）是新质生产力的关键支撑技术，「人工智能+百行千业」或将带动新一轮工业革命，为高质量发展注入强大动力。在他看来，在二十届三中全会进一步明确产业数字化战略的背景下，中国发展大模型的关键是要抓住场景红利，将大模型向产业化、行业化、垂直化，深度定制方向发展，加速形成新质生产力，通过人工智能技术与传统产业的深度融合，打造新质生产力，为推进中国式现代化打造新引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「《决定》提出推动人工智能等战略性产业发展政策和治理体系，引导新兴产业健康有序发展，加快形成同新质生产力更相适应的生产关系，促进各类先进生产要素向发展新质生产力集聚，大幅提升全要素生产率。」陈兵表示，这都与数字经济发展密切相关，这也意味着在推进改革过程中，要注重各项改革措施之间的协调配合，形成有机协调的改革，促进实体经济和数字经济深度融合发展，形成促进经济高质量发展的强大合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华东政法大学竞争法研究中心执行主任翟巍告诉记者，基于促进数字经济高质量发展的目标，应当充分发挥政府对数字经济运行的规则设计与政策扶持职能，健全完善数据要素的全链条治理机制，进而推动数字经济的迭代性、产业化、集群化发展，使其成为我国经济实现「换道超车」目标，持续提升国际竞争力的主要驱动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，《决定》还指出，健全提升产业链供应链韧性和安全水平制度。抓紧打造自主可控的产业链供应链，健全强化集成电路、工业母机、医疗装备、仪器仪表、基础软件、工业软件、先进材料等重点产业链发展体制机制，全链条推进技术攻关、成果应用。建立产业链供应链安全风险评估和应对机制。完善产业在国内梯度有序转移的协作机制，推动转出地和承接地利益共享。建设国家战略腹地和关键产业备份。加快完善国家储备体系。完善战略性矿产资源探产供储销统筹和衔接体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招银证券在研报中称，如今半导体产业是现代信息社会的基石，国家高度重视集成电路产业的发展，在近年来推出了一系列的支持政策，并设立了集成电路产业投资基金。《决定》体现国家对集成电路产业继续大力支持的态度，以及推动半导体关键领域的发展、实现技术自主可控目标的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中航证券研报提到，看好以工业母机为代表的高端制造。其中在半导体设备，中航证券预计 2030 年行业需求达 1400 亿美元，看好平台型公司和国产替代有望快速突破的环节；在自动化，下游应用领域广泛的工业耗材，市场规模在 400 亿左右，预计 2026 年达 557 亿元，看好受益于集中度提高和进口替代的行业龙头。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28152390</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28152390</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 12:53:35 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，范佳来，周玲</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/810/670.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28152390_202407222054ed7f1372-635d-40e1-b91e-4362ca6555cb.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>三中全会</category>
            <category>数字经济</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/810/670.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/810/671.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>娃哈哈：宗馥莉决定继续履行娃哈哈集团的相关管理职责</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/849/378.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28155769</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28155769</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 12:51:10 GMT</pubDate>
            <author>娃哈哈公司官网</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/858/112.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28155769_2024072221126b7e3e4a-8a84-4321-8c48-1e7be8ea6edd.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>宗馥莉</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/858/112.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/858/113.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>又踏层峰辟新天——《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》诞生记</title>
            <description>&lt;p&gt;新华社北京 7 月 22 日电　&lt;strong&gt;题：又踏层峰辟新天——《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》诞生记&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;向着全面建成社会主义现代化强国、实现第二个百年奋斗目标奋力前行，党和国家迎来又一个历史性时刻——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 7 月 18 日下午，如潮掌声中，党的二十届三中全会正式通过《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;站在继往开来的历史关口，又一次具有里程碑意义的重要会议胜利召开，新时代新征程进一步全面深化改革的冲锋号角响彻神州大地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以习近平同志为核心的党中央团结带领全党全军全国各族人民矢志不渝、勇毅前行，以进一步全面深化改革开辟中国式现代化广阔前景，将强国建设、民族复兴伟业不断推向前进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高擎改革旗帜　作答时代课题——着力解决影响中国式现代化的体制机制问题，用好改革开放重要法宝，将改革进行到底&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 4 月底，一则重磅消息通过新华社的电波，传遍大江南北——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中共中央政治局 4 月 30 日召开会议，决定今年 7 月召开党的二十届三中全会，重点研究进一步全面深化改革、推进中国式现代化问题。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中国政治日程表上最重要的会议之一」「改革开放以来，历届三中全会都聚焦改革议题，为中国未来五到十年的发展作出谋划部署，因此尤为令人期待」……海内外关注的目光，纷纷投向中国共产党历史上的又一次三中全会——二十届三中全会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三中全会，在亿万中华儿女心中具有沉甸甸的分量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;党的十一届三中全会是划时代的，开启了改革开放和社会主义现代化建设新时期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;党的十八届三中全会以来，习近平总书记以伟大的历史主动、巨大的政治勇气、强烈的责任担当，亲自谋划、亲自部署、亲自推动全面深化改革，带领全党全军全国各族人民以前所未有的力度开辟事业发展新天地，中华民族伟大复兴进入不可逆转的历史进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;放眼全世界，没有哪个国家和政党，能有这样的政治气魄和历史担当，敢于大刀阔斧、刀刃向内、自我革命，没有哪个国家和政党，能在这么短时间内推动这么大范围、这么大规模、这么大力度的改革，也没有哪个国家和政党，能在改革进程中取得这样的历史性变革、系统性重塑、整体性重构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回望新时代以来全面深化改革的成功实践和伟大成就，我们更加深切感悟到，党的十八届三中全会也是划时代的，开启了新时代全面深化改革、系统整体设计推进改革新征程，开创了我国改革开放全新局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时光是忠实的见证者，人民是伟大的书写者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年金秋，习近平总书记在党的二十大报告中向世界庄严宣告——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「从现在起，中国共产党的中心任务就是团结带领全国各族人民全面建成社会主义现代化强国、实现第二个百年奋斗目标，以中国式现代化全面推进中华民族伟大复兴。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;壮阔的复兴航程，标注下又一个崭新的奋斗座标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「新征程上，靠什么来进一步凝心聚力、汇聚起推进中华民族伟大复兴的强大力量？答案就是靠中国式现代化。」习近平总书记以马克思主义政治家、思想家、战略家的深刻洞察力、敏锐判断力、理论创造力，指明前进方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前和今后一个时期，是以中国式现代化全面推进强国建设、民族复兴伟业的关键时期。我们面临的形势环境之复杂前所未有，肩负的改革发展任务之艰巨前所未有，中国之问、世界之问、人民之问、时代之问向我们提出更加艰深的考题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;继往开来的关键时刻，如何团结带领 14 亿多中国人民迎难而上、接续奋斗，在危机中育新机、于变局中开新局？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人民期盼中国共产党人的选择，时代瞩目中国共产党人的答卷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次三中全会研究什么议题、作出什么决定、采取什么举措、释放什么信号，党的二十大闭幕之后，习近平总书记就进行着深入思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「改革开放和社会主义现代化建设新时期，我国大踏步赶上时代，靠的是改革开放。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「党的十八大以来，党和国家事业取得历史性成就、发生历史性变革，靠的也是改革开放。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「新时代新征程上，要开创中国式现代化建设新局面，仍然要靠改革开放。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;登高望远、拨云见日，习近平总书记的判断清醒而坚定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在历史前进的逻辑中前进方为人间正道，在时代发展的潮流中发展才能更上层楼——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凝聚人心、汇聚力量，实现新时代新征程党的中心任务，迫切需要进一步全面深化改革；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完善和发展中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化，迫切需要进一步全面深化改革；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推动高质量发展、更好适应我国社会主要矛盾变化，迫切需要进一步全面深化改革；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;应对重大风险挑战、推动党和国家事业行稳致远，迫切需要进一步全面深化改革……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 11 月，中共中央政治局常委会、中共中央政治局先后召开会议，作出一项意义重大、影响深远的重大决策——党的二十届三中全会重点研究进一步全面深化改革、推进中国式现代化问题并作出决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，成立党的二十届三中全会文件起草组，习近平总书记亲自担任文件起草组组长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;党的二十届三中全会主题，为何确定为进一步全面深化改革、推进中国式现代化？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平总书记一语道破要旨：「就是要向国内国际释放我们坚定不移高举改革开放旗帜的强烈信号。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉开历史的长镜头，站在党和国家事业发展全局眺望，更能读懂这个主题蕴含的深意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推进中国式现代化必须进一步全面深化改革——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国式现代化是一项前无古人的开创性事业，艰巨性和复杂性前所未有，前进道路上必然会遇到各种不确定、难预料的风险挑战。当前，世界百年变局加速演进，新一轮科技革命和产业变革深入发展，世界进入新的动荡变革期。我国发展战略机遇和风险挑战并存，发展不平衡不充分问题仍然突出，不少深层次矛盾躲不开、绕不过。解决、回应这些矛盾问题，必须靠进一步全面深化改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进一步全面深化改革必须聚焦中国式现代化——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;围绕党的中心任务谋划和部署改革，是党领导改革开放的成功经验。以中国式现代化全面推进强国建设、民族复兴伟业是新时代新征程党的中心任务，进一步全面深化改革必须紧紧围绕推进中国式现代化来谋划和展开，确保目标明确、有的放矢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进一步全面深化改革与推进中国式现代化，紧密联系、内在统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如习近平总书记所言：「党的二十大对推进中国式现代化作了战略部署。要把这些战略部署落到实处，把中国式现代化蓝图变为现实，根本在于进一步全面深化改革，不断完善各方面体制机制，扫除各种障碍，源源不断为中国式现代化激发活力、增添动力。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;题定纲成，乘势而进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次次考察调研、一场场座谈交流中，习近平总书记深刻阐明进一步全面深化改革、推进中国式现代化的重大意义、指导原则、目标任务、重大举措、科学路径等重大理论和实践问题，为做好全会文件起草工作提供有力指引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平总书记明确指出，全会要抓住推进中国式现代化需要解决的重大体制机制问题、深层次矛盾和问题，深入研究、深化认识、找准症结，科学谋划改革的战略重点、优先顺序、主攻方向、工作机制、推进方式，在此基础上形成进一步全面深化改革的总体部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「要顺应时代发展新趋势、实践发展新要求、人民群众新期待，以改革到底的坚强决心，不绕道、不回避，动真格、敢碰硬，坚决清除一切妨碍中国式现代化顺利推进的体制机制障碍和制约因素，努力形成精准发力、协同发力、持续发力、扎实推进中国式现代化的生动局面。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改革大旗高高举起，时代大潮势不可挡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;汇集众智民意　凝聚信心共识——文件起草工作始终在以习近平同志为核心的党中央领导下进行，发扬民主、集思广益贯穿全过程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 12 月 8 日，北京中南海。习近平总书记主持召开党的二十届三中全会文件起草组第一次全体会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「党中央把起草党的二十届三中全会文件这项重大任务交给大家，是对大家的充分信任，也是大家的荣誉和责任。」面对在场的 70 多名文件起草组同志，习近平总书记提出要求：「希望大家以对党忠诚、高度负责的精神，同心协力、扎实工作，完成党中央交给的全会文件起草任务。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此后的 200 多个日日夜夜，文件起草工作紧锣密鼓，全力以赴拿出一份能够在新时代新征程上凝聚起全党全国各族人民磅礴力量的改革文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进一步全面深化改革，是在改革开放 40 多年特别是新时代以来全面深化改革取得重大成就基础上推进的。文件起草工作启动之初，大家就在深入思考：各领域面临的主要问题究竟是什么？推进中国式现代化需要解决哪些体制机制问题、深层次矛盾和问题？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「党中央作出重大决策部署，都要广泛发扬民主，集中全党全国智慧。这也是我们起草党的重要文件的一条成功经验。」习近平总书记多次强调：「要把发扬民主、集思广益贯穿文件起草工作全过程。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 11 月底，党中央下发通知，就党的二十届三中全会议题在党内一定范围征求意见。同时，通过一定方式征求部分党外人士意见和建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不久，带着对党情国情世情的调研思考，凝结着各方面的智慧，111 份意见和建议从四面八方汇集而来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调研先行，意在笔先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进一步全面深化改革，必须在深入调查研究的基础上，摸清家底、找准问题，做到靶向发力、精准求解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平畴沃野、碧水绕田。2024 年 3 月 19 日，正值春耕备耕时节，习近平总书记来到湖南省常德市鼎城区谢家铺镇粮食生产万亩综合示范片区，仔细察看农情，同种粮大户、农技人员等亲切交流……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;春耕、夏耘、秋收、冬藏，习近平总书记在多次地方考察中关注「中国饭碗」，站在广袤的大地上思索强农惠农富农和农村改革问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沉下来、钻进去，在改革开放伟大实践里寻找答案——习近平总书记身体力行、率先垂范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沿着总书记指引的方向，文件起草组持续深入学习领会习近平新时代中国特色社会主义思想特别是习近平总书记关于全面深化改革的一系列新思想、新观点、新论断，研究思考如何将总书记思想、党中央意图、新时代要求通过进一步全面深化改革落实到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，按照习近平总书记的要求和党中央安排，文件起草组认真开展调查研究，在调研中进一步深入思考、消化吸收，汇聚各方面智慧，形成更集中的改革聚焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 12 月，召开全会重点课题调研部署会议，安排 55 家中央有关部门和单位就 38 个重点课题进行调研，此后形成 78 份调研报告；同时，组成 16 个调研组，赴各省区市、新疆生产建设兵团和中央有关部门、单位调研。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 12 月下旬起，就全会议题上门听取党和国家有关领导同志以及省部级主要领导同志的意见，一对一单独访谈，并形成一人一稿的访谈记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平总书记对党和国家领导同志意见及省部级主要负责同志访谈报告逐一审看，对重要意见建议还作了批注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直接调研、委托部门和机构调研、进行专题论证、听取专家意见……一个个重大改革命题，正是在这样的调研过程中不断得出答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进一步全面深化改革往什么方向走，这是一个带有根本性的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，习近平总书记坚定地说：「要坚持守正创新，改革无论怎么改，坚持党的全面领导、坚持马克思主义、坚持中国特色社会主义道路、坚持人民民主专政等根本的东西绝对不能动摇，同时要敢于创新，把该改的、能改的改好、改到位，看准了就坚定不移抓。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在习近平总书记心中，全会决定「应该是一个能够对进一步全面深化改革起到全局性、引领性作用的文件，必须更加突出重点，把重心放在事关中国式现代化具有战略性的重大改革举措上」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「一般性改革举措不写、发展性举措不写、中央已经部署正在实施的改革举措不写，力争让决定稿的改革成色更足、改革味更浓。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从习近平总书记重要讲话、相关重要文件、各地区各部门各单位反馈意见建议、专题调研报告、访谈材料、课题研究报告等材料中，系统梳理有关领域的重要改革举措，汇总形成改革举措台账和清单，为决定稿的起草提供坚实的理论和实践依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;披沙拣金，选其要者。经反复比选、研究论证，在突出战略性、前瞻性的同时，注重改革举措的针对性、可操作性，将党和国家事业发展最需要、人民群众最期盼、对推进经济社会发展最紧迫、现实条件最具备的重大改革举措纳入文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据习近平总书记关于做好重要改革举措研究论证的重要指示要求，先后就 21 项改革举措，委托 53 家部门和单位组织论证，并根据论证结果甄别遴选——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共识度较高的改革举措，相关部门和单位均表示赞成的，果断纳入；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共识度较高、但在具体表述上需要进一步完善的改革举措，根据相关意见建议认真研究吸收，对表述进行修改完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 5 月 7 日，决定征求意见稿下发，广泛征求各方面意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「今天召开座谈会，就是想当面听一听大家的意见和建议。」5 月 20 日，习近平总书记主持召开党外人士座谈会，听取各民主党派中央、全国工商联负责人和无党派人士代表对决定稿的意见和建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会上，习近平总书记认真记录、不时插话，同大家深入交流。会议结束时，总书记叮咛：「今天的座谈会后，大家可以继续深入思考和研究，把各领域值得关注的情况和各方面反映较为集中的意见建议汇集起来，及时向中共中央反映，为开好中共二十届三中全会作出积极贡献。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几天后，习近平总书记又在山东济南主持召开企业和专家座谈会，听取了大家就深化电力体制改革、发展风险投资、用科技改造提升传统产业、优化外资企业营商环境等方面的意见建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;细心的人们不难发现，出席座谈会的企业代表中不仅有国有企业、民营企业代表，还有外资企业代表，改革文件的出台汇聚起最广泛的民意和智慧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几上几下、反复修改。7 个多月时间里，对决定稿认真推敲、细致打磨，过程稿多达 38 次。从重大论断、重大举措，到文字表述、遣词用句，力争务实严谨、精准到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至 5 月 30 日，各地区各部门各方面共提出修改意见 1911 条，扣除重复意见后为 1756 条，其中原则意见 135 条，具体修改意见 1621 条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过认真研究这些意见和建议，能吸收的尽量吸收，作出 221 处修改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;决定起草的过程，是谋划改革、推动改革的过程，也是鼓舞人心、昂扬斗志的过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其间，习近平总书记 3 次主持召开中央政治局常委会会议、2 次主持召开中央政治局会议审议全会有关文件，精心审阅批改文件起草组上报的每一稿，多次作出重要指示批示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一遍遍推敲、论证、研究，一次次修改、丰富、完善，决定稿在夜以继日的反复打磨中日渐成熟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 15 日上午，这份承载历史使命、汇聚党心民意的文件，摆放在了出席党的二十届三中全会的各位同志面前。习近平总书记就《决定（讨论稿）》向全会作了说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出席全会的 199 名中央委员、165 名候补中央委员，还有列席会议的同志，分成 10 个组，深入交流讨论、提出意见建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过充分讨论，与会同志共提出修改意见 205 条。文件起草组根据这些意见建议，对讨论稿提出修改建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 17 日晚，习近平总书记主持召开中央政治局常委会会议，听取全会各组讨论情况汇报和文件起草组修改建议，对决定稿作出 25 处修改。形成的修改稿于 18 日上午再次提交全会分组征求意见，之后又作出 2 处修改，形成《决定》草案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会同志一致表示，《决定》主题鲜明、凝心聚力，布局合理、重点突出，方向明确、措施具体，充分体现了以习近平同志为核心的党中央进一步全面深化改革、推进中国式现代化的坚强决心、政治担当和历史主动，是对新时代新征程举什么旗、走什么路的再宣示，必将为强国建设、民族复兴伟业注入强劲动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会同志一致认为，在新时代以来全面深化改革的成功实践和伟大成就基础上继续前进，我们底气十足、信心满怀。有习近平总书记作为党中央的核心、全党的核心领航掌舵，有习近平新时代中国特色社会主义思想科学指引，中国号巨轮必将劈波斩浪，以进一步全面深化改革开辟中国式现代化光明前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;绘就改革宏图　再启时代新篇——以钉钉子精神抓好改革落实，把进一步全面深化改革的战略部署转化为推进中国式现代化的强大力量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「通过！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 18 日下午，人民大会堂。习近平总书记话音甫落，会场响起经久不息的热烈掌声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是党的十八届三中全会以来全面深化改革的实践续篇，也是新征程推进中国式现代化的时代新篇。在推进强国建设、民族复兴伟业的关键时期，《决定》深入分析了推进中国式现代化面临的新情况新问题，科学谋划了围绕中国式现代化进一步全面深化改革的总体部署，在新征程上高高举起改革开放伟大旗帜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 万余字的文件，勾画百年大党风华正茂、坚毅笃行的改革蓝图，见证中华儿女勇往直前、拼搏奋斗的铿锵足音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《决定》共 15 部分，可分为「1+13+1」三大板块。第一板块是总论，主要阐述进一步全面深化改革、推进中国式现代化的重大意义和总体要求。第二板块是分论，以经济体制改革为牵引，全面部署各领域各方面的改革。第三板块主要讲加强党对改革的领导、深化党的建设制度改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人们注意到，决定稿共 60 条，恰与党的十八届三中全会 60 条举措呼应衔接，同时又在理论和实践上体现出鲜明特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坚持目标导向，贯穿和体现中国式现代化主题——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;站在新的历史起点，《决定》明确了进一步全面深化改革的总目标：继续完善和发展中国特色社会主义制度，推进国家治理体系和治理能力现代化。到二〇三五年，全面建成高水平社会主义市场经济体制，中国特色社会主义制度更加完善，基本实现国家治理体系和治理能力现代化，基本实现社会主义现代化，为到本世纪中叶全面建成社会主义现代化强国奠定坚实基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一总目标，既同党的十八届三中全会确定的全面深化改革总目标一脉相承，又同党的二十大作出的战略部署相衔接，为进一步全面深化改革明确了目标导向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《决定》紧紧围绕推进中国式现代化、落实党的二十大战略部署精心设计，提出聚焦构建高水平社会主义市场经济体制、聚焦发展全过程人民民主、聚焦建设社会主义文化强国、聚焦提高人民生活品质、聚焦建设美丽中国、聚焦建设更高水平平安中国、聚焦提高党的领导水平和长期执政能力「七个聚焦」，从总体上囊括了推进中国式现代化的战略重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;确保改革航船稳舵前行，《决定》提出了进一步全面深化改革必须贯彻好「六个坚持」原则：坚持党的全面领导、坚持以人民为中心、坚持守正创新、坚持以制度建设为主线、坚持全面依法治国、坚持系统观念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「六个坚持」原则，是对改革开放以来特别是新时代全面深化改革宝贵经验的科学总结，在进一步全面深化改革中必须认真贯彻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;突出改革重点，抓住进一步全面深化改革的「牛鼻子」——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济体制改革是进一步全面深化改革的牵引。《决定》13 个部分的分论中，涉及经济领域的就有 6 个部分，足见其分量之重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《决定》把构建高水平社会主义市场经济体制摆在突出位置，抓住经济体制改革的重点领域和关键环节，牵引和带动其他改革：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推进国有经济布局优化和结构调整，制定民营经济促进法，防止和纠正利用行政、刑事手段干预经济纠纷，清理和废除妨碍全国统一市场和公平竞争的各种规定和做法，对侵犯各种所有制经济产权和合法利益的行为实行同责同罪同罚……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，《决定》提出健全因地制宜发展新质生产力体制机制，加强新领域新赛道制度供给，建立未来产业投入增长机制，深化财税体制改革，增加地方自主财力，拓展地方税源等举措，以改革进一步塑造发展动能、激发经济活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅仅是经济领域，政治、文化、社会、生态文明、国家安全、国防和军队……《决定》坚持需求导向与问题导向相统一，抓住主要矛盾，增强前瞻性、可操作性，通过改革有效破除推进中国式现代化面临的各方面问题和风险挑战，推动生产关系和生产力、上层建筑和经济基础、国家治理和社会发展更好相适应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坚持人民至上，从人民整体利益、根本利益、长远利益出发谋划和推进改革——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻开《决定》全文，发现学生实习实践这件貌似不起眼的小事，也写入了中央文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老百姓关心什么、期盼什么，改革就要抓住什么、推进什么。《决定》提出的一系列改革举措，是发展所需，更是民心所向，不断满足人民对美好生活的向往：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;健全灵活就业人员、农民工、新就业形态人员社保制度，全面取消在就业地参保户籍限制，加快构建房地产发展新模式，健全人口发展支持和服务体系，完善生育支持政策体系和激励机制，按照自愿、弹性原则稳妥有序推进渐进式延迟法定退休年龄改革……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以人民为中心的发展思想，在进一步全面深化改革中绽放更加耀眼的光芒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;注重系统集成，各方面改革相互配合、协同高效——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;善弈者谋势，善谋者致远。作为一份对党和国家事业发展具有全局性和长远性指导作用的政治文件，《决定》从党和国家工作大局出发提出改革举措，谋划具有基础性和牵引作用的重大举措，加强各项改革举措的协调配套，加强相关领域相近改革举措的整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《决定》的一个鲜明特点就是更加注重系统集成，以推进中国式现代化的目标任务和重大问题为提领，在统筹推进「五位一体」总体布局、协调推进「四个全面」战略布局框架下谋划进一步全面深化改革，加强对改革的整体谋划、系统布局，确保改革更加凝神聚力、协同高效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以「构建支持全面创新体制机制」为例，《决定》统筹推进教育科技人才体制机制一体改革，推动各领域各部分改革举措同向发力、形成合力，提升国家创新体系整体效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;强化政治保障，以党的自我革命引领伟大社会革命——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;办好中国的事情，关键在党。进一步全面深化改革、推进中国式现代化，必须不断提高党的领导水平，切实加强和改进党的建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《决定》专门用一个部分部署党的领导和党的建设制度改革，既把坚持和加强党的领导作为进一步全面深化改革的政治引领和政治保障，又持续推进新时代党的建设新的伟大工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完善党中央重大决策部署落实机制，健全防治形式主义、官僚主义制度机制，健全不正之风和腐败问题同查同治机制，丰富防治新型腐败和隐性腐败的有效办法……一系列重大举措，充分体现了持之以恒推进全面从严治党的坚定和清醒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改革潮起，击鼓催征。然而，如果不沉下心来抓落实，再好的目标，再好的蓝图，也只是镜中花、水中月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《决定》60 条中的最后一条，突出强调「以钉钉子精神抓好改革落实」。各级领导干部一张蓝图绘到底、一茬接着一茬干，一定能把进一步全面深化改革的战略部署转化为推进中国式现代化的强大力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是举旗定向的宣言书，也是攻坚克难的路线图。《决定》凝结着我们党对所处时代环境、风险挑战、战略方向的准确判断，凝结着对全面深化改革重大原则、总体目标、主攻方向的深刻把握，凝结着将改革进行到底的深谋远虑和决心勇气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;站在历史的山巅回望，从开启改革开放和社会主义现代化建设新时期，到开启新时代全面深化改革、系统整体设计推进改革新征程，再到推动全面深化改革向广度和深度进军，三次「三中全会」一以贯之、一脉相承：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——中国共产党人前行的决心矢志不渝。在各种风险考验面前，我们志不改、道不变，任尔东西南北风，不畏浮云遮望眼，把中国发展进步的命运牢牢掌握在自己手中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——始终坚持实事求是，目标笃定而蹄疾步稳。对于改革进程中已经出现和可能出现的问题，不搞「急就章」、不「画大饼」，而是困难一个一个克服、问题一个一个解决，既敢于出招又善于应招。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——永远把老百姓的事情作为最重要的事情。坚持一切为了人民，以满足人民日益增长的美好生活需要为出发点和落脚点，把以人民为中心作为谋划推动改革、检验改革成果的逻辑起点与价值依归。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——锻造坚强领导核心。始终保持以党的自我革命引领社会革命的高度自觉，坚持用改革精神和严的标准管党治党，确保我们党不断从胜利走向新的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又踏层峰辟新天，更扬云帆立潮头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全党全军全国各族人民更加紧密地团结在以习近平同志为核心的党中央周围，全面贯彻落实党的二十届三中全会精神，不断将《决定》的「大写意」转化为「工笔画」「施工图」，进一步全面深化改革一定能蹄疾步稳，中国式现代化一定能阔步向前，中华民族伟大复兴一定展现出更加光明的前景！&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28153669</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28153669</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 12:42:45 GMT</pubDate>
            <author>张晓松、林晖、胡浩/新华社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/864/633.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28153669_2024072222143acf4279-c176-44a1-96ca-49d648a65fa3.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>诞生记</category>
            <category>中国政库</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/864/633.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/864/634.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>60 条要点速览二十届三中全会《决定》</title>
            <description>60 条要点速览二十届三中全会《决定》</description>
            <link>https://content-static.cctvnews.cctv.com/snow-book/index.html?item_id=16922934198000359619&amp;toc_style_id=feeds_default&amp;share_to=copy_url&amp;track_id=ddcca66a-58f2-4c0a-af46-116a8012a70a</link>
            <guid isPermaLink="false">https://content-static.cctvnews.cctv.com/snow-book/index.html?item_id=16922934198000359619&amp;toc_style_id=feeds_default&amp;share_to=copy_url&amp;track_id=ddcca66a-58f2-4c0a-af46-116a8012a70a</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 11:21:35 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/840/497.png"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>中国人民大学通报教师王某某被举报：情况属实，开除党籍、撤销教授职称</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/824/29.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28153675</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28153675</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 11:09:12 GMT</pubDate>
            <author>@中国人民大学</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/824/34.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28153675_2024072219090d738740-4004-4564-bdd3-74f62b6ce06f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>教育家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/824/34.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/824/31.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>拜登退选后：民主党竞选计划「被扔出窗外」，欧洲多国「谨慎表态」</title>
            <description>&lt;p&gt;据新华社 7 月 21 日报道，在民主党内部的强大压力下，美国现任总统拜登当日宣布退出 2024 年总统竞选，并表示支持提名副总统哈里斯为民主党总统候选人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，尚不清楚哈里斯是否真能如拜登所愿获得党内候选人提名。不过，有媒体称，共和党、民主党分别以拜登参选为前提，制定了相应的竞选计划，但随着拜登退选，这些计划「被扔出了窗外」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/822/932.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;当地时间 2021 年 4 月 21 日，美国华盛顿特区，美国总统拜登在白宫国宴厅发表演讲后走下讲台。视觉中国，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于拜登退选，欧洲多国领导人「谨慎表态」，俄乌问题无疑是其关注焦点。乌克兰总统泽连斯基日前与共和党总统候选人、前总统特朗普通话，被认为是在为特朗普上任做准备。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析认为，如果哈里斯最终成为民主党总统候选人，并在今年 11 月的大选中胜出，那么她将在乌克兰等关键问题上基本延续拜登政府的外交政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;民主党外交政策不会大改&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登退选后，外界正密切关注其带来的影响。据路透社 7 月 22 日报道，有分析人士表示，预计现年 59 岁的哈里斯将在乌克兰、以色列等关键问题上，「很大程度地」坚持拜登政府的外交政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若哈里斯成功成为民主党总统候选人，并在今年 11 月的美国大选中胜出，那么她可能会就本轮巴以冲突对以色列采取更强硬的态度。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/823/108.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;当地时间 2024 年 7 月 18 日，美国北卡罗来纳州，美国副总统哈里斯在竞选活动中发表讲话。视觉中国，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡内基国际和平基金会高级研究员米勒（Aaron David Miller）表示：「她可能（比拜登）更有活力，但有一件事不应该指望，就是哈里斯的外交政策会立即发生任何实质性的重大转变。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，比如哈里斯曾称，她不会偏离拜登对北约的坚定支持，还将同时支持乌克兰与俄罗斯作战。这与特朗普承诺将从「根本上改变美国和北约的关系」，以及对未来军援乌克兰持怀疑态度形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，报道表示，哈里斯曾访问日本和韩国。「她曾向该地区表明，她热衷于推动拜登对印太地区的关注。」华盛顿战略与国际研究中心东南亚项目高级研究员希伯特（Murray Hiebert）表示，尽管哈里斯无法与拜登的外交能力「相提并论」，但「她做得不错」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，报道同时称，若哈里斯成功当选总统，在本轮巴以冲突延宕的情况下，巴以问题将在她的议程上占据重要地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管哈里斯和拜登在巴以问题上的立场基本相应，即坚定支持以色列的自衞权，但有时她对以色列的批评力度略大于拜登。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 3 月，她曾称以色列在对加沙的地面攻势中未能采取有效措施缓解「人道主义灾难」。同月晚些时候，她称如果以色列对位于加沙南部的拉法发动全面入侵，那么以色列将「面临后果」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士认为，和拜登不同，哈里斯与以色列「缺乏发自内心的个人联系」。上述表态，也增加了若她上台，会对以色列采取比拜登更强硬路线的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但由于以色列是美国在中东最亲密的盟友，因此美国对以政策预计不会发生重大转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于中东地区另一国家伊朗，哈里斯如果当选总统，可能会面临伊朗核计划的挑战。因此除非有重大迹象表明伊朗会就此做出让步，否则哈里斯在伊朗问题上不太可能做出「任何重大姿态」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;民主党大会或有不可控&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《衞报》报道称，拜登就退选的决定在个人社交平台上发文，在感谢哈里斯、并支持提名哈里斯参与大选的同时表示，他计划在本周晚些时候向全美发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「今天，我想全力支持和认可卡马拉（哈里斯）成为今年民主党的总统候选人。民主党人是时候团结起来打败特朗普了，让我们开始吧。」拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈里斯回应称：「我很荣幸能得到（拜登）总统的认可，我的目的是赢得民主党总统候选人的提名。我将尽我所能，团结民主党和美国，并击败特朗普。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/823/157.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;当地时间 2024 年 7 月 22 日，美国华盛顿，美国总统拜登与副总统哈里斯在白宫的花园中交谈。视觉中国，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国广播公司/益普索（ABC News/Ipsos）7 月 21 日的一项民调结果显示，60% 的民主党人认为拜登应该结束竞选活动、近 76% 的民主党人对哈里斯作为总统候选人的提名者感到满意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拜登退选后，美国众议院议长、共和党籍的约翰逊还呼吁拜登应该立即辞职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，美国有线电视新闻网（CNN）报道称，特朗普在个人社交平台上表示，拜登「不适合竞选总统，也不适合任职，而且从来都不合适。」特朗普还向 CNN 表示，哈里斯比拜登「更容易被击败」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚不清楚民主党内部是否会有其他人选和哈里斯竞争党内总统候选人的提名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至当地时间 7 月 21 日晚，几位长期以来被认为考虑竞选总统的民主党人，包括加利福尼亚州州长纽森、密歇根州州长惠特默等，都表态支持哈里斯，或不打算与她竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社称，全美 50 个州的民主党主席，均支持哈里斯成为美总统候选人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党筹款平台 ActBlue 宣布，在拜登宣布退选后的 5 个小时内，小额捐款人为哈里斯的竞选活动筹集了超过 2750 万美元（约合人民币 2 亿元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国广播公司（BBC）分析称，今年 8 月在芝加哥举行的民主党全国代表大会，将会因为拜登退选变得非常不同。因为无论民主党和拜登竞选团队此前在制定何种剧本，现在都被「扔出了窗外」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，即便民主党统一意见支持哈里斯，届时也很难控制大会现场的情况。如果哈里斯无法团结民主党，那么大会可能变成一场「自由竞争」，候选人会在台前幕后的各种情况下争夺该党总统候选人提名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BBC 表示，特朗普所在的共和党，已于本月早些时候召开全国代表大会。当时该党把批评集中于拜登一人，但事实证明，共和党「瞄准了错误的人」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着拜登退选，由特朗普牵头的共和党「游戏计划」已经发生了翻天覆地的变化。至少，民主党现在的总统候选人提名者，将是比 78 岁的特朗普年轻得多的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，无论民主党的被提名人是谁，共和党人肯定会指责民主党人掩盖了拜登与年龄相关的弱点，并把美国置于危险之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧洲「谨慎表态」，俄乌前景存疑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政治新闻媒体 Politico 报道称，欧洲领导人对于拜登退选的反应可以分为三类：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赞扬拜登决定的人，包括英国、西班牙、德国、波兰等国领导人；抨击拜登者，包括英国改革党党魁法拉奇、德国选择党议员克拉等；以及那些「似乎只喜欢在重要时刻上网的人」，比如认为「政治从未如此有趣」的拉脱维亚总统林克维奇斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《纽约时报》刊文称，对于拜登的退选，虽然一些国家领导人表示赞赏，但这些表态「都很谨慎」。比如，德国总理朔尔茨在其声明中特别称，「多亏了拜登，跨大西洋的合作关系才如此密切，北约如此强大。美国是德国一个良好而可靠的伙伴。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道认为，特朗普对北约的反感，以及在俄乌冲突上的立场在德国引发了焦虑感。因此朔尔茨特别点明，拜登与特朗普的孤立主义倾向截然不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于拜登退选同样敏感的，还有俄罗斯和乌克兰。《衞报》称，乌克兰总统泽连斯基对此发声，称感谢拜登「坚定不移地支持乌克兰」。泽连斯基曾在本月早些时候的北约峰会上与拜登会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯国家杜马主席沃洛金称：「拜登在全世界和美国都造成了问题，由于他看到自己不会当选的前景，因此没等选举到来就退出了。」沃洛金还称，拜登「应为对乌克兰发动的战争、摧毁欧洲国家的经济、对俄罗斯和其他国家实施的制裁负责。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管泽连斯基对拜登的支持表达了感谢，但 CNN 认为，泽连斯基目前面临着艰难的前线，以及特朗普击败新的民主党候选人重返白宫、对乌援助水平存在政治不确定性的双重现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，泽连斯基日前向乌克兰全国发表讲话时，「语气异常克制」，且暗示愿意与俄罗斯进行谈判，这是俄乌冲突爆发两年多来的首次。泽连斯基建议俄罗斯派代表团参加他希望在今年 11 月举行的第二次和平峰会。俄方此前并未受邀参加 6 月在瑞士举行的第一次峰会。泽连斯基还在讲话中抱怨称：「乌克兰并未得到足够的西方援助来赢得战争。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CNN 援引美国前驻乌克兰大使赫布斯特的分析认为，泽连斯基或试图通过放低调门，来接触可能重返白宫的特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 19 日，泽连斯基和特朗普通话。特朗普称通话「非常好」，但没有表明自己在继续援助乌克兰问题上的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普曾声称自己若胜选，能在一天内解决俄乌冲突，但尚不清楚他将如何推进实现和平。他一直不满美国对乌克兰的援助，长期以来还对北约的国防开支持批评态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CNN 此前刊文称，欧洲外交官一直在为特朗普可能重新掌权做准备，努力保障北约安全，并试图确保乌克兰在俄乌冲突中得到持久支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，欧洲对于俄乌冲突背景下特朗普当选总统的潜在情况，同样有所反应。作为乌克兰最大支持者之一的德国，计划于明年减半对乌军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国方面称，七国集团（G7）同意以冻结俄罗斯资产的利息做抵押，为乌克兰提供 500 亿美元贷款。德国希望这笔资金能够满足乌克兰的大部分军事需求。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28153475</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28153475</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 10:33:33 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，朱润宇</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/823/136.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28153475_2024072218343fb6436f-a05e-4eb4-a2e6-23c9563125f0.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>拜登宣布退选总统</category>
            <category>民主党</category>
            <category>欧洲</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/823/136.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/823/137.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>【社论】如何进一步「全面」深化改革</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:598px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/822/691.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;7 月 21 日，《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》（下简称《决定》）全文发布。气势恢宏的改革蓝图、清晰具体的工作部署，透过《决定》提出的 300 多项改革举措，中国式现代化的广阔前景催人奋进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全面深化改革，难就难在「全面」。改革开放历经四十多年，已经进入了攻坚期和深水区，「容易的、皆大欢喜的改革已经完成了，好吃的肉都吃掉了，剩下的都是难啃的硬骨头」。改革越是深入，涉及的利益矛盾也就越错综复杂，越相互关联，因此，全面深化改革要更加注重系统集成，增强改革的系统性、整体性、协同性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;系统集成是全面深化改革的重要特征，也是推进各项改革的重要方法论。具体而言，就是要坚持以全局观念和系统思维谋划推进，加强各项改革举措的协调配套，推动各领域各方面改革举措同向发力、形成合力，增强整体效能，防止和克服各行其是、相互掣肘的现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;增强改革的整体性，就要统揽全局、举旗定向。《决定》围绕「坚持党中央对进一步全面深化改革的集中统一领导」，聚焦「深化党的建设制度改革」，紧扣「深入推进党风廉政建设和反腐败斗争」，把全面从严治党贯穿改革全过程。办好中国的事情，关键在党。要确保各项改革任务不折不扣贯彻落实，首先要把思想和行动统一到党中央的决策部署上来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;增强改革的协同性，就要同向发力、形成合力。《决定》提出「七个聚焦」，涵盖经济、政治、文化、社会、安全以及党的领导等多方面，构成了一个系统工程。比如，科技创新离不开需要人才，人才的培养又离不开教育，《决定》强调必须深入实施科教兴国战略、人才强国战略、创新驱动发展战略，统筹推进教育科技人才体制机制一体改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;增强改革的系统性，就要相辅相成、相得益彰。《决定》强调毫不动摇巩固和发展公有制经济，毫不动摇鼓励、支持、引导非公有制经济发展，保证各种所有制经济依法平等使用生产要素、公平参与市场竞争、同等受到法律保护。各种所有制经济优势互补、共同发展，就能畅通国民经济循环，激发全社会内生动力和创新活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从健全宏观经济治理体系到完善城乡融合发展体制机制，从完善高水平对外开放体制机制到深化生态文明体制改革，「系统集成」的观念贯穿于《决定》的始终，提出了如何处理好经济和社会、政府和市场、效率和公平、活力和秩序、发展和安全等重大关系的深刻命题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓系统集成，就是把各个系统，像集成电路一样整合成一个整体，实现各系统之间、各系统和整体之间的有机协调。正因为《决定》所涉及的各领域改革之间具有高度的关联性，各方面改革举措之间也存在高度的耦合性，所以全面深化改革就不能搞碎片化修补，更不能顾此失彼，必须一起谋划、一起部署、一起实施、一体推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「改革有破有立，得其法则事半功倍，不得法则事倍功半甚至产生负作用。」正在不断向纵深推进的改革，必然会面临更复杂、更深刻的考验，因此更要讲求科学、智慧的方式方法。全面统筹谋划推动各项改革相互促进、良性互动、协同配合，这是推进改革的内在要求，也是全面深化改革的必经之路。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28153467</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28153467</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 09:55:17 GMT</pubDate>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/822/689.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28153467_2024072217567e34e337-b262-4902-9060-9979881790e4.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>全面深化改革</category>
            <category>社论</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/822/689.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/822/690.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>