<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新闻 - 首页头条 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新闻</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Fri, 02 Aug 2024 00:18:38 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>巴黎奥运会的游泳池太浅，坑惨了全世界运动员</title>
            <description>&lt;p&gt;原创，瘦驼，暗号，果壳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今天凌晨举行的 2024 巴黎奥运会男子 100 米自由泳决赛上，中国选手潘展乐勇夺金牌。赛后他感言：「终于把他们都拿下了！在这么难游的池子里打破世界记录！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奥运会游泳池，有多难游？单从运动员的成绩中看：相比于打破了 11 项奥运会纪录和世界纪录的东京奥运会游泳比赛，目前进度过半的巴黎奥运会的游泳比赛中，仅有 6 项奥运会纪录被打破，直到 10 小时前才出现第一个新的世界纪录，很多项目的成绩甚至出现了明显的断崖式下跌。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;501&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/316/276/348.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;近 4 届奥运会游泳比赛的世界纪录数量丨&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如男子 100 米蛙泳，本届冠军成绩是意大利选手马丁嫩吉（Martinenghi）的 59.03 秒，这个成绩放在东京的决赛中只能排第八；东京的冠军，英国选手皮蒂（Adam Peaty）当时游出了 57.37 秒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;慢动作不止是蛙泳。男子 200 米自由泳的冠军成绩是 1 分 44 秒 72，是悉尼奥运会以来这个项目的最慢成绩。女子 400 米自由泳，集合了前前世界纪录保持者、前世界纪录保持者以及现世界纪录保持者，是 「老中青三代」高手的终极对决，大家都期待能碰撞出了不起的成绩，结果夺冠成绩比世界纪录慢了两秒多，拿到铜牌的莱德基更是在职业生涯所有的国际大赛此项目中第一次游到 4 分钟以外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我国奥运游泳选手也是刚刚才在巴黎实现了金牌的突破，队伍的前期整体表现低于预期；在各种采访中，不止一名选手提到了对泳池的不适应。来自全世界的游泳运动员们对拉德芳斯体育馆游泳池最多的评价就是：「卖盒的，这个池子风浪太大咧。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对这些话题，我与前职业游泳运动员，高级游泳教练暗号进行了讨论，以下内容由暗号老师和我一起完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开赛前 76 天还是霉霉舞台的奥运泳池&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奥运会游泳比赛主场地，是拉德芳斯竞技场（La Défense Arena）。作为欧洲最大的综合室内体育馆之一，这个场馆在 2017 年兴建时本没有泳池。实际上，在巴黎奥运会游泳比赛开始前的 76 天，如今各国游泳健儿劈波斩浪的一方泳池，还是泰勒·斯威夫特唱唱跳跳的舞台。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;513&quot; width=&quot;770&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/316/276/349.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;巴黎拉德芳斯竞技场，奥运会比赛游泳场馆之一（路透）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 5 月 20 日，游泳馆转换工作开始；20 卡车的材料进场，用 36 天时间完成泳池拼装。这个泳池把巴黎节俭办奥运的宗旨贯彻到了极致，泳池材料中很多来自于 2012 年伦敦奥运泳池的零件，池壁材料来自于回收塑料。等巴黎残奥会结束后，这个泳池将会被再次拆解，打包送到巴黎一个社区运动中心，变成那里的永久性游泳池。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个奥运会历史上罕见的临时泳池，2.15 米的深度引起了最多的批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深 vs 浅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泳池深度对游泳至关重要。最关键的是，深度影响安全：可能有点反直觉，训练泳池深比浅安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上世纪 80 年代以前，全球训练比赛泳池的深度普遍较浅，有些甚至只有一米左右。精英运动员每次跳出发之后到达的最大深度在 1 米左右，这个深度最有助于提升速度；但是业余运动员，特别是初学者，往往不能控制跳出发的深度，会跳得过深，非常危险。在出现了多例因为出发跳水导致的头颈严重伤害事故后，国际上开始规范泳池的深度。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;623&quot; width=&quot;939&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/316/276/350.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;目前，世界泳联规定头朝前出发的最浅水深为 4 英尺 5 英寸，也就是 1.35 米。美国红十字会《游泳和水上安全》手册规定深度低于 9 英尺（约 2.74 米）的公共泳池必须在醒目处张贴「禁止跳水（NO DIVING）」的标识。丨图虫&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上世纪 80 年代之后，游泳技术演变，水下技术得到了更多的重视。相比于在水面上游泳，在水下游进的阻力小得多；出发、转身和之后衔接的水下技术，越来越决定了游泳的天花板高度。以至于现在世界泳联的规定是运动员的出发和转身水下动作不得超过 15 米，否则视为犯规。如果没有这个规定，50 米自由泳完全可以演变成潜泳比赛。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;942&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/316/276/351.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;水下前进的阻力比水上小得多丨图虫创意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水下部分重要性的增加，进一步让泳池变深了。否则，过去一米多深的泳池，在水下一米左右打蝶泳腿的运动员，不但会感觉动作受限，还切切实实感觉到了另一种干扰——池底反弹的水波。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水波莫测，影响比赛成绩&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水波是世界上最难捉摸的东西，涉及到复杂的力学问题。大部分情况下，实际状态的流体，包括奥运泳池里的水波，都无法求出具体的精确解。这种复杂性正是游泳运动的魅力所在，游泳技术、装备、训练方法都有着巨大的改进空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以泳池深度为例，理论上，泳池越深，在同样的扰动条件下表面波浪就越小，越有助于运动员发挥技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种波浪主要并不是很多朋友想象的会增加游进阻力，而是会影响运动员的游进技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了减少阻力，各种泳姿，尤其是自由泳和仰泳，都以减少身体起伏为目标。比如自由泳的侧头换气，几乎只有半张嘴处于水面之上，这时如果波浪过大，会影响呼吸节奏。这一点也在潘展乐的赛后采访中得到了证实，他反复提及了「吃浪」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥运泳池在上世纪八十年代之后逐渐确立了 2 米的最小深度。比如 1984 年洛杉矶奥运会的游泳比赛在南加州大学校园内的室外泳池进行，那是一个一头 2 米深，另一头 4 米深的泳池。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卷出泳池新深度的，正是 2008 年北京奥运会。水立方的 3 米等深泳池获得了全部参赛运动员的一致好评，被誉为「最快泳池」。在这个前所未有的 3 米泳池和当年合法的快速泳衣加持下，北京奥运会的游泳比赛成为了奥运史上最激动人心的一次，运动员们在水立方一共打破了 65 次奥运纪录和 25 次世界纪录，无与伦比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是泳池也不是越深越好，过深的泳池除了增加建造和运营的成本，还会给运动员心理上造成「慢速感」，以池底为参照物的运动员会感觉自己干游不走。经过北京奥运会，国际上运动员普遍认可了 3 米深池。伦敦、里约、东京皆为 3 米池。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;转身后第一件事：迎接自己造的浪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;松弛的巴黎出于成本的考虑选择了 2.15 米深的临时泳池，虽然并不违反任何强制规定，但是确实会从理论上让运动员在更汹涌的泳池里比赛，尤其是除了男女 50 米自由泳之外的其他项目。因为 50 米项目无需转身；而其他项目需要转身的选手，一个转身之后，立即会与自己制造的浪相遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这可以从男子 100 米蛙泳决赛的分段成绩中看出来。蛙泳是四种泳姿中游进起伏最大的，产生的浪也是最大的。此次男子 100 米蛙泳决赛，亚当·皮蒂的第一个 50 米游出了 27.08 秒，与其巅峰期的东京奥运会时同分段的 26.73 秒相差不大；而转身之后的第二个 50 米分段，他的成绩只有 31.97 秒，比东京的同分段慢了 1.33 秒。在顶尖选手中，这是失常的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便是此次夺冠的马丁嫩吉，相比于东京时获得铜牌的成绩，第二分段也慢了 0.73 秒。受浪打击最大的莫过于覃海洋，他的前 50 米用了 27.03 秒，全场第一，也跟他最近两年其他比赛中展现出的能力相符，而后 50 米居然只游了 32.47 秒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影响泳池波浪的其他因素&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影响泳池平静程度的还有一些其他因素，比如泳道线。泳道线业余扮演着消波浪的作用。最早的泳道线只是简单的一根绳子，而高级别比赛的泳道线穿着很多形状复杂的浮体。设计良好的泳道线浮体会扮演防波堤的作用，快速耗散波浪能量，既减少了游进波浪对隔壁泳道的影响，又能让泳池快速回复平静，减少转身吃自己浪的情况发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泳池边还有一个不太被人注意的部份，决定了边道浪的大小，那就是溢流槽。现代泳池普遍采用下出水上排水的设计，出水口位于泳池底部，溢出的水通过泳池边下水板覆盖的溢流槽重新回到泳池循环系统，经过过滤处理回到泳池中。比赛时，泳池中的浪最终会推进到边缘，如果溢流槽设计不好，浪无法快速被吃掉，就有可能在池壁上产生反弹，造成边道浪特别大的情况。不过从运动员赛后采访的情况来看，此次拉德芳斯体育馆的边道反而成了浪相对较小的泳道。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;986&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/316/276/352.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;除了这些明显的因素，泳池出水口的设计、池底的水下摄像机等突出物，都会影响泳池的平静度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，同一座泳池，对不追求破纪录的运动员来说都是公平的，中国游泳队此次的一些表现，可能从一个侧面体现了我们的运动员快速适应不同比赛环境的能力还需要加强。除了泳池深度的争议，还有很多运动员表示此次场地较低的温度也影响了发挥。在这一点上，跟北美和澳大利亚那些从小习惯了室外泳池的运动员相比，我们确实可能缺乏适应不同气温和水温的经验。当我们的游泳运动员早上在四季恒温的室内泳池开始训练的时候，他们的美澳同行们可能正在掀开盖在水面上的保温布，在清冷的冬日阳光照耀之前，就跳进冒着白气的室外泳池了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作者：瘦驼，暗号&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原标题：《巴黎奥运会的游泳池太浅，坑惨了全世界运动员》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MTg1MjI3MzY2MQ==&amp;amp;mid=2652264041&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=3b9e98acac220c81d032dca1571a92d0&quot;&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28272393</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28272393</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 22:31:08 GMT</pubDate>
            <author>果壳 Guokr</author>
            <itunes:image href="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/316/276/356.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28272393_2024080206310223359a-f27a-44df-b90e-c210ea287964.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>奥运</category>
            <category>澎湃号·湃客</category>
            <media:content url="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/316/276/356.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://file.thepaper.cn/clt/img/sparker_small.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>什么都没干，却总觉得累？小心惹上「百病之王」</title>
            <description>&lt;p&gt;原创，常笑健康&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;疲劳、乏力、状态差……亚健康似乎成了常态。这背后，很有可能是「炎症」在作祟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也许有人又要问了，炎症不应该是红肿疼痛吗？&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;212&quot; width=&quot;212&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/316/276/260.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;疲惫是慢性炎症的外在表现&lt;/p&gt;&lt;p&gt;炎症可以分为急性炎症和慢性炎症，急性炎症多是由于病毒、外界细菌等病原体所引起，症状有我们熟知的「红肿疼痛发热」，当病原体被消灭后，急性炎症就会消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;慢性炎症则是一种长期持续损害，是很多慢性疾病的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当身体出现以下 5 种表现时，意味着你的身体存在慢性炎症，千万要留心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;01&lt;/p&gt;&lt;p&gt;疲劳乏力&lt;/p&gt;&lt;p&gt;体内的炎症物质可能会干扰能量代谢和睡眠模式，导致体力不支、失眠或低质量睡眠。慢性炎症可能导致持续的疲劳，即使休息后也难以恢复。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;194&quot; width=&quot;194&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/316/276/262.gif&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;02&lt;/p&gt;&lt;p&gt;情绪抑郁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;慢性炎症与情绪障碍有关，如抑郁和焦虑。有研究发现，慢性炎症可以影响脑部化学平衡，导致情绪不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;03&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肠道不适&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肠道与免疫息息相关。慢性炎症可能破坏肠道菌群平衡，诱发各种胃肠不适，包括腹痛、胀气、便秘或腹泻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;04&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮肤与呼吸道不适&lt;/p&gt;&lt;p&gt;慢性炎症有时会引起皮肤问题，如湿疹、荨麻疹、带状疱疹等；还可能诱发鼻炎、哮喘等，这些不适可能与身体内部的炎症反应相关。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;244&quot; width=&quot;244&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/316/276/264.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;05&lt;/p&gt;&lt;p&gt;频繁感冒&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期存在的慢性炎症会削弱免疫系统功能，让人更容易受感染，如会频繁患感冒或流感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果想进一步确认自己是否有慢性炎症，可就医抽血检查「超敏 C 反应蛋白」。若该指标升高，很可能提示身体有慢性炎症。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;慢性炎症是癌的源头！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;慢性炎症就像温水煮青蛙，没有明显的表现，但持续时间更长，炎症因子反复出现，免疫系统要不停加班，最终累及健康的组织和器官，导致多种病症。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们把免疫系统比作消防队，炎症就是起火了。急性炎症就像某地突然烧起来了，消防队员急急忙忙奔赴现场，灾难往往来得快去得也快，火灭了就能归队休息；而慢性炎症就是身体不停有火警，消防队一刻也不停歇，再坚强的铁人也会被拖垮。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;643&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/316/276/266.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;长期炎症，不仅会让机体组织处于反复损伤-修复的状态中，增加癌变几率；还会降低整个免疫系统功能，导致识别、清除肿瘤细胞的能力异常，进一步增加癌症风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多癌症都是慢性炎症基础上发生的，例如：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;慢性胃炎&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胃癌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幽门螺杆菌感染是诱发胃炎的一个常见因素，假如没有妥善治疗控制，会大大提高胃癌的发病风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;慢性肝炎&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肝癌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;慢性病毒性肝炎是导致肝癌的重要致病原因之一，据统计，有 78% 原发性肝癌是乙型/丙型肝炎所致。肝炎病毒会在肝脏内持续复制，对肝脏形成慢性损伤，不及时治疗可进一步发展肝硬化，下一步就是肝癌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;慢性肠炎&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肠癌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在长期的炎症刺激下，肠粘膜细胞可能发生异型性改变，形成腺瘤或早期癌变，进而可能转变为结肠癌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 个抗炎方法&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;288&quot; width=&quot;535&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/316/276/268.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;饮食：多吃抗炎食物&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 3 月，中国抗癌协会肿瘤营养专业委员会等多个学会联合发布了《抗炎饮食预防肿瘤的专家共识》其中给出了生活中常吃的抗炎防癌食物：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全谷物食物：低加工碳水化合物中含有丰富的膳食纤维，具有抗炎效应并有利于维持稳定血糖水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不饱和脂肪：三文鱼、金枪鱼等鱼类，核桃、杏仁等坚果，橄榄油、菜籽油等都富含不饱和脂肪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;优质蛋白质：多吃鱼、家禽、鸡蛋、瘦红肉、低脂乳制品、大豆食品、坚果等；尽量少食用加工肉类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔬菜和水果：果蔬中含有丰富的维生素和矿物质，具有较好的抗炎活性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;茶叶：茶多酚作为茶叶中的天然植物化学物质, 已被证明可有效降低炎症水平，同时还能抑制癌细胞的发展和突变。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;357&quot; width=&quot;535&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/316/276/271.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;睡眠：时间充足、质量高物&lt;/p&gt;&lt;p&gt;睡眠不足会增加全身炎症水平，建议保证每天有充足的优质睡眠。这些方式都能提高睡眠质量：调整生活作息；改善睡眠环境；少碰含咖啡因制品、电子产品；睡前泡脚、适当做些运动放松。如果实在睡不着，不妨试试卵磷脂和 gaba 助眠，起到养护神经、舒缓情绪的功效。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;357&quot; width=&quot;535&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/316/276/275.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;运动：中等强度运动&lt;/p&gt;&lt;p&gt;运动可以降低炎症因子水平，建议每周保持 150 分钟以上的中等强度有氧运动。游泳、骑自行车、慢跑等身体运动，甚至是家务活，都与抗炎作用有关，可以有效抑制促炎细胞因子、增强抗炎介质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作者：成语&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图片来源：摄图网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本视频/资讯/文章的内容仅供参考、学习使用，不能以任何方式取代专业的医疗指导，也不应被视为诊疗建议，如有不适请及时到正规医院就医。如需转载，请在公众号下留言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzAwMzU2NzA2Ng==&amp;amp;mid=2685594916&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=2d5f38be3410e6fc4067c2e16530f893&quot;&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28272389</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28272389</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 22:31:08 GMT</pubDate>
            <author>常笑健康</author>
            <itunes:image href="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/316/324/265.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28272389_20240802063124903091-e623-46d0-a3cc-62d9ee38c608.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>炎症</category>
            <category>澎湃号·湃客</category>
            <media:content url="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/316/324/265.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/316/324/266.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>刚发烧完又遇生理期身体麻掉，张雨霏赛后落泪：死也要死在泳池里</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/408/797.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;张雨霏在赛后第一时间接受采访时流下了眼泪。 @央视新闻，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「昨天刚发烧完，今天好了以后，又碰上生理期第一天，我整个人右边都是麻掉的……说的白话一点，‘死’也要‘死’在泳池里。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间 8 月 2 日，当获得巴黎奥运会女子 200 米蝶泳铜牌的张雨霏在赛后第一时间接受采访时哭着说出自己真实的身体状况，不少观众和网友都为之动容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在巴黎的这段时间，张雨霏曾说过，要想在奥运赛场上赢得金牌，需要的是「天时地利人和」，但很显然，她口中的这三大因素，这一次都不站在她这边。就在赢下铜牌之后的赛后新闻发布会上，外国记者又将兴奋剂的问题再一次抛给了张雨霏，他们甚至试图从张雨霏的口中了解到「潘展乐真的有可能游这么快吗？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我不认为兴奋剂事件对我们造成一些严重的影响，因为本身我们就是清白的，整个来龙去脉，世界泳联和各方面都帮我们梳理得很清楚了。至于一些人还是不信的话，我们也没有办法再去做什么辨别，因为清者自清。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/408/798.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;当张雨霏被一位外国媒体问道兴奋剂事件是否影响到她和其他的中国运动员时，张雨霏坦言，中国游泳队的参赛目标早在奥运之前就定好了，并不会因为外界的舆论而进行改变，「至于对我们中国运动员更多次数的尿检检查，我觉得是我们应该配合做的，因为在出现此次事件后，无论中国运动员还是国外运动员，我看到网上说我们尿检次数都在相应地增加，所以去配合检查是我们每一名运动员，不止游泳运动员，都该做的事情。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，张雨霏也表示，「确实说到这个，每个人在早上 5 点多被叫醒的时候，都会比较烦躁吧。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，另一位澳大利亚媒体记者也问到了此次风波是否对张雨霏和其他中国运动员的备战和比赛有所影响，张雨霏直言，她认为世界泳联以外的机构将运动员名单公布，对于他们造成了困扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我认为这个做法不妥当，我相信世界泳联是一个公平的存在，它不会允许对某一国做出特殊的举动和特殊的包庇，那为什么世界泳联没有公布名单，而是其他国家公布出来呢。」在张雨霏看来，世界泳联调查清楚就是为了保护这 23 名运动员不受到其他外界的干扰，让每位运动员都可以正常备战奥运会，「现在事件被公布出来，特别是我，国外一些网站采用了我的头像，作为这 23 名运动员当中的领头者，确实会对我造成一些困扰，我觉得不是我的问题，但我却要去承担这些后果。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张雨霏补充道，她最在意的其实是担心她的朋友是否会因此质疑她，「作为一名还在拼搏的运动员来说，我会担心我的伙伴们质疑我，不愿意和我比赛，观众们不愿意看我比赛，会带着有色的眼光质疑我的能力，就这样而已。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/408/799.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;在发布会的最后，这位澳大利亚记者补充了一个关于潘展乐的问题，他表示，潘展乐在男子 100 米自由泳决赛中的惊人成绩让不少外国媒体认为是「这个成绩是不可能完成的」，然后，他问张雨霏是如何看到潘展乐这样的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「潘展乐在游出这个成绩之前，他已经多次游进 47 秒，而且我们可以看到他稳定上升的趋势，并不是说他从 47 秒 5 突然蹦到了 46 秒 4。」张雨霏在发布会上非常坚定地表示，潘展乐的成绩没有任何问题，而且还是在不断进行兴奋剂检测的情况下游出来的，「并且在参加巴黎奥运会之前，潘展乐和我们其他队友一样，不断接受兴奋剂检测，具体多少次数我不得而知，但我知道他在入村这一周都没有断过兴奋剂检测。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于为什么潘展乐能游这么快，张雨霏在发布会的最后强势回应了这位外国媒体的提问，「为什么中国运动员游这么快的时候要被质疑，那在此之前菲尔普斯拿到七块金牌、八块金牌的时候为什么没有人敢去质疑他，莱德基从 2012 年到 2024 年称霸了这么多年的长距离，而且每届都有金牌入账，为什么没有人去质疑她呢。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，这几天在巴黎，张雨霏在面对外国媒体关于兴奋剂问题的不断纠缠时表现得非常得体，而她也相信自己和她的队友，不管是在兴奋剂问题上还是在泳池的竞技中，「说实话，我只是觉得这次比赛差点运气，提升什么的我其实暂时还没有想过，我仍然盼望我会参加 2028 年洛杉矶奥运会，但在此之前，我先要回去调养一段时间。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/362/845.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;面对质疑，张雨霏在采访时还表示：「其实我不能做到像小潘（潘展乐）一样一鸣惊人，让他们彻底心服口服。但是我从出道以来，参加的所有比赛，所有的国际大赛，基本上只要我参加，我没有下过领奖台。所以我也希望通过我的表现让大家认可中国运动员，不是说昙花一现，中国运动员是可以像国外运动员一样持久的，我们说不定可以战斗到 30 多岁。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管身体极度不适，尽管在赛后第一时间接受采访时流下了眼泪，但是总是爱笑的张雨霏还是在领奖台上露出了她标志性的甜美笑容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名老将，作为中国游泳队的领军人物，张雨霏用战绩击溃了外界对于自己以及中国游泳队的质疑，捍衞了中国队的荣誉。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28279032</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28279032</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 22:26:12 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，马作宇，发自巴黎</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/408/801.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28279032_202408020632cbf977ae-fa76-4084-aa83-6657ee4e19f3.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奥运会</category>
            <category>张雨霏</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/408/801.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/408/802.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>现场丨赛前做了精心准备的张本智和逼出了绝对专注的樊振东</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/368/722.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;过去两年里，21 岁的张本智和给樊振东制造了不小的麻烦。尽管他们两人此前 10 次交手中，樊振东 7 胜 3 负占据绝对的优势，但从 2022 年至今的 4 次对决中，张本智和赢了两次，而且都是在成都。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次在法国南巴黎竞技场，张本智和又一次将樊振东逼入绝境。比赛的最后两局，现场的外国球迷甚至开始在比赛间隙一遍遍地高喊着「HARIMOTO」，为张本智和加油，但樊振东并没有被这种略显窒息的客场氛围所压倒，还是完成了大逆转，将最终的大比分定格在了 4 比 3。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/368/725.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;赢下比赛的那一刻，樊振东张开双臂，昂首闭眼，享受着中国球迷给他送上的欢呼。而在不远处，张本智和一脸懊恼地半蹲在球枱旁，久久没有起身，即便在整理了情绪回到场边后，他依旧坐在椅子上平复了很长时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我觉得我今天发挥得很好，我也很满意今天我的开局，我把准备的东西都打出来了。」赛后，张本智和在混合采访区里向中国记者覆盘了这场比赛，「但是从第三局以后，他（樊振东）可能慢慢适应我的这种球路以及击球质量，然后可能第三局和第四局就被他拿下了。第五局以后我也改了一下战术，改了以后我拿下了，但确实第六局和第七局我也可能没有什么新的东西和他打了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张本智和在赛后说得很直接，在拿出了所有准备过的技术和战术之后，进入相持和对攻阶段，比拼的还是谁的硬实力更高一些，「这种情况下，他还是比我厉害一点。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赢下比赛的樊振东，在赛后对张本智和给出了很高的评价，「回归到比赛本身，我认为张本智和不管是从技术还是战术上，都给了我很大的压力，我觉得他一直在给我施压，然后把我逼到了绝境，但是我觉得今天自己还是非常坚定的，可能也没有想过输赢，全身心投入，在最后一个球落地之前尽量想办法。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/368/723.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;当赛前做了精心准备的张本智和逼出了绝对专注的樊振东，比赛的局势一点点进入了樊振东的控制，就如日本媒体在赛后的评价，「击败中国队的愿望在即将胜利时破灭，比赛最后时刻樊振东展现真正实力，控制了比赛。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从比赛的走势和最终的比分来看，这是一场势均力敌的比赛，但亲历了这场激战的张本智和在赛后讲出了自己的感受，「樊振东的调整能力真的很强，到了第六局和第七局，我觉得他已经没有那么怕我了，结果看起来是 3 比 4，但是如果再多打两局，我肯定也不好打。在实力这方面，我还是有点不够。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，从比赛的过程来看，樊振东能够完成大逆转，不仅仅是在实力上更胜一筹，而且在精神力上也更加坚定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在落后的时候我觉得还是要坚定信念，第二局落后虽然没赢下来，但我觉得整体的状态是在往上走的一个态势。」在樊振东看来，第二局的回暖以及第三局的 6 比 0 开局，为他的反败为胜奠定了坚实的基础，剩下的就是用意志力和专注力去更好地激发自己，「因为每一场比赛都需要全身心的投入专注，所以我把所有的精力都放在比赛上，我会想着战斗到最后一个球。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樊振东自己说，他希望下一场比赛能够有更好的精神面貌，然后抛弃那些不必要的杂念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，就在赛后的混合采访区里，法国记者已经开始守着樊振东，想要了解他对于下一轮迎战菲利克斯·勒布伦的态度。法国球迷在赛场里不约而同地高喊张本智和的名字来给樊振东施加压力的这种做法，其实也不难理解，谁也不希望在淘汰赛中对阵乒乓球世界里的「大魔王」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，樊振东在赛后显得比较淡定，「单打比赛本来就是一个人的项目，我会专注在自己，希望能够拿出更好的表现。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在樊振东离开球馆回到运动员村休息前，这场引发了巨大关注的比赛一直在社交网络上发酵，中国奥林匹克委员会的官方社交账号在赛后发了这样一段评价，很适合作为樊振东在这场比赛中展现出的精神价值的总结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「国乒的强大从来不是稳赢，而是有可能输，却竭尽全力保持不败！」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28279078</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28279078</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 22:06:10 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，马作宇，发自巴黎</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/369/403.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28279078_202408020606d477b139-1ac6-42a8-adab-cb81e113b48a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奥运会</category>
            <category>樊振东</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/369/403.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/369/404.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>美国总统与以色列总理通电话，讨论近期地区局势</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 8 月 1 日晚，美国总统拜登与以色列总理内塔尼亚胡就以色列与伊朗和黎巴嫩真主党间的紧张局势通电话。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28282361</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28282361</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 21:48:16 GMT</pubDate>
            <author>张卓雅/央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/408/789.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28282361_202408020548c9a18ad2-eae3-455b-aeed-fa886b56e1d5.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>美国</category>
            <category>以色列</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/408/789.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/408/790.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>郑钦文：我的战斗还没有结束，一定会拼到最后一口气</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/406/83.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;1 日正午，暴晒下的罗兰·加洛斯中心球场的顶棚关掉了一半。观众们无暇顾及自己被晒红的肌肤，目光锁定在赛场中央。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此时，中国名将郑钦文正与头号种子斯维亚特克争夺着巴黎奥运会网球女单决赛的入场券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管郑钦文以 6:2 拿下了第一盘，但第二盘开局，斯维亚特克就连下四局，以 4:0 大幅领先。这种情景对郑钦文而言并不陌生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两年前，她们的第一次交手就发生在罗兰·加洛斯。在那年的法网公开赛上，郑钦文带着生理期的疼痛与大腿上的绷带与斯维亚特克交手。决胜盘前，她做出了一个至今让许多球迷印象深刻的决定——拆掉绷带，硬撑着返场打完比赛。可那个时候，这份坚韧未能得到胜利之神的眷顾，她还是输掉了比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后的两年，郑钦文与斯维亚特克相遇了 6 次。在每一次交手中，她都是输家，其中甚至有几次是「脆败」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一些网球迷心里，斯维亚特克几乎成了郑钦文「梦魇」一般的存在，也有人说，斯维亚特克是郑钦文「无解」的对手。直到本场比赛开赛前，还有网友表示，郑钦文应当「保存体力，去争铜牌」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天第二盘 4:0 领先的斯维亚特克，看起来势不可当，但随着她的几次失误，这场奥运女单半决赛的转机悄然现身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1:4、2:4、3:4……随着郑钦文发球直接得分，4:4！。现场没有人能想到，面对世界第一、面对曾在罗兰·加洛斯拿到过四次法网冠军的斯维亚特克，郑钦文能一口气追回四局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我知道，面对她，不能只是等待。她不是那种会轻易把分送给你的选手。所以我当时没想别的，只知道每一分都要拼。我记得以前在这个阶段，我会放弃。我会想，算了，直接进入第三盘吧。但今天我没有这种心态，我要每一分都拼，看看会发生什么。」郑钦文在赛后说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，在两人的第七次交手中，郑钦文以 6:2、7:5 获胜。拿下赛点后，和四分之一决赛一样，郑钦文再度躺倒在地，为自己庆祝。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/406/85.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;「昨天是体力上、精神上最艰难的一场比赛，今天是我整个实力以及意志品质的突破。因为我终于突破了脑海中的障碍。我终于证明了，我可以在她最擅长的场地上打败她。我一直知道我可以做到，但知道和做到是不同的，而今天我真的做到了，我为自己感到骄傲、为祖国感到骄傲。我现在感觉自己的心态提升到了一个新的水平。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我今天打得更聪明，用了不同的策略。因为我的身体状态不是最佳状态，我在两天内打了 7 个小时的比赛。因为祖国在支持着我，如果需要再战斗三个小时，我也能做到。」郑钦文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑钦文迈过了心中那道坎。回看这场比赛，你能从中数次看到这个女孩眼神中的坚定，无论顺境还是逆境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;19 岁时，拆掉绷带重返赛场的郑钦文说：「我很珍惜这次和世界第一打比赛的机会，我也很想看看她能做到哪一步，我不想轻易地放弃。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21 岁时，打败了世界第一的郑钦文说：「我知道，我的战斗还没有结束，我不想在这里停下。虽然不知道决赛会发生什么，但我可以保证的是，我一定会拼到最后一口气。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28280313</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28280313</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 20:39:57 GMT</pubDate>
            <author>高萌、乐文婉、张百慧/新华社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/406/350.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28280313_202408020501a3c972ac-f483-4925-a0dd-b7896217cdf7.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奥运会</category>
            <category>郑钦文</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/406/350.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/406/351.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中国队夺得巴黎奥运会游泳女子 4x200 米自由泳接力铜牌</title>
            <description>&lt;p&gt;北京时间 8 月 2 日，在巴黎奥运会游泳女子 4x200 米自由泳接力决赛中，由杨浚瑄、李冰洁、葛楚彤、柳雅欣组成的中国队夺得铜牌。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/399/505.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/399/512.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/399/517.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28281670</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28281670</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 20:29:09 GMT</pubDate>
            <author>央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/399/907.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28281670_202408020501fe5a3145-21d4-450a-b5bf-5265aa83703a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奥运会</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/399/907.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/399/908.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>名校参观一「票」难求？揭开抢票软件背后的犯罪产业链</title>
            <description>&lt;p&gt;进入暑期，许多家长都会带着孩子到北京、上海等地的高校参观。不少人发现，许多名校的参观预约出现了「一票难求」的现象，火爆的需求也让有些人动起了歪脑筋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，北京市海淀区人民检察院公布了这样一起案件，揭开了黑客、黄牛、旅游从业人员等参与其中的倒卖高校参观票的黑色犯罪产业链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「黑客」开发抢票软件，一张参观票抽利三成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李某某是某公司技术员，偶然的机会，在几个社交软件群组中发现，有人在交流制作抢票软件的方法。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/397/658.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京市海淀区人民检察院科技犯罪检察团队检察官助理，田坤：&lt;/strong&gt;有一天在他们 QQ 群里有人问，有没有软件可以去抢购名校参观的票。然后他就突然想到了这一点，针对某个热门景区的系统，来设计一款外挂软件。他也是花钱购买一些底层数据、代码，自己组建，研发了针对北京热门景区的抢票软件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王某某和张某某得知李某某的抢票软件可以抢到北京某些高校和景区的参观预约门票后，便与李某某商量合作抢票并向外出售，从中牟利。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/397/659.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京市海淀区人民检察院科技犯罪检察团队检察官助理，田坤：&lt;/strong&gt;他会针对不同的景点，设计不同的抢票软件。因为每一个景区抢票软件的功能以及页面介绍、页面抢票的预约规则都是不同的，所以要根据官方的底层数据来开发不同的抢票软件。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/397/660.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;王某某、张某某与李某某约定，只要李某某能提供抢票软件，便将抢到的每张门票倒卖金额的 30% 转给李某某，李某某于是把软件交付王某某、张某某使用，并承诺提供售后服务。如果抢票软件出现问题，李某某负责调试修正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「黄牛」发帖，专「钓」旅游从业人员&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;取得了抢票软件后，王某某等犯罪嫌疑人通过网络发帖等方式吸引了一批旅游从业人员，并招募更多人手进行批量抢票，不到一个月时间，获利高达 30 余万元。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/397/661.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;有了抢票利器，王某某和张某某开始寻找客源。他们先是在各大网络平台发布载有高校名字的帖子，或者直接发布相关标题，如「某某高校一日游」「某高校搬砖」等以吸引客源。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/397/662.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京市海淀区人民检察院科技犯罪检察团队检察官助理，田坤：&lt;/strong&gt;他们会在某二手物品的交易平台、购物平台，还有一些自媒体平台上，发布一些可以帮助代抢热门景区门票的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一旦王某某和张某某等人在网络交易平台上发布的推广帖子被人举报或被平台官方强制下架，他们便在网上搜索有进入高校或景区参观需求的帖子，并在留言区跟帖来吸引目标。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/397/663.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京市海淀区人民检察院科技犯罪检察团队检察官助理，田坤：&lt;/strong&gt;他们也会在自媒体平台上，主动去搜索谁可以帮助我预约某热门景区的门票的帖子，然后他们就会在这些帖子的下面去跟帖评论：我可以帮你预约热门景区的门票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有了客源渠道，王某某、张某某分别组建了以二人为首的两个犯罪窝点，购买了大量手机电脑，并招募一些键盘手来操作抢票软件，成立所谓的「抢票工作室」。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/397/665.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京市海淀区人民检察院科技犯罪检察团队检察官助理，田坤：&lt;/strong&gt;导游在「出票群」里面就会将参观日期以及参观人员的姓名、身份证号码发到这个群里。犯罪嫌疑人也就是本案的这些「黄牛」看到信息之后，通过使用抢票软件进行抢票，他们会在群内进行分工合作，分配任务共同抢票。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/397/668.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;通过「抢票软件」预订成功后，王某某、张某某以每张热门景点门票或高校参观名额以 80 元至 150 元不等的价格出售给旅游从业人员。2023 年暑期不到一个月的时间，两个工作室通过非法运作「抢票软件」售卖累计获利达 30 余万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;抢票软件自动抢票，一秒钟批量抢票&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据犯罪嫌疑人交代，他们只需要在抢票软件中提前输入游客的身份证、手机号等个人信息，便可以实现快速批量抢票，成功率可达到百分之五六十。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/397/670.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京市海淀区人民检察院科技犯罪检察团队检察官，白磊：&lt;/strong&gt;为了让「抢票手」「键盘手」更好抢号，把「抢票软件」做得看来很傻瓜化的，包括游客资料，抢号时间分上午还是下午，总票源以及抢号用的手机号。暴力下单模式，抢号的频率可能会很快。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/397/671.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;据办案检察官介绍，该案的犯罪嫌疑人使用抢票软件可在一秒钟之内完成抢票流程。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/397/672.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京市海淀区人民检察院科技犯罪检察团队检察官，白磊：&lt;/strong&gt;正常抢号，步骤操作下来可能一分钟、两分钟就没了。但是他提前把信息输进去，一放号，可能半秒钟就已经抢到了 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;恶意抢号扰乱秩序 13 人团伙获刑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年七月，北京市海淀区人民法院以非法获取计算机信息系统数据罪，判处李某某等 13 人，6 个月至 4 年 6 个月不等有期徒刑，并处罚金。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/397/673.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;法院经审理认为，李某某等人的行为严重影响了系统的正常运行和正常的预约参观秩序。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/397/674.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;今年 7 月，北京市海淀区人民法院一审判决，李某某、张某某等 13 人犯非法获取计算机信息系统数据罪，被判处 6 个月至 4 年 6 个月不等有期徒刑，并处罚金。目前该案判决已生效。旅行社运营人员高某某等 4 人因犯罪情节轻微，检察机关作出了相对不起诉处理，并进行行刑反向衔接，由公安机关作出行政处罚。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/397/675.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京市海淀区人民检察院科技犯罪检察团队检察官，白磊：&lt;/strong&gt;本来放号系统是为了保证公平公正。很多来北京带着孩子参观的家长，能够公平公正地去抢参观的票，谁抢到谁就进去。但是因为有这款恶意程序的存在，剥夺了绝大多数群众公平公正抢号的权利。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28281571</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28281571</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 20:26:26 GMT</pubDate>
            <author>央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/398/431.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28281571_202408020501d90fcacc-27fb-4d0f-982a-72cc60896cd2.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>抢票</category>
            <category>澎湃质量观</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/398/431.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/398/243.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>兵不血刃！中国女排 3 比 0 完胜法国取得两连胜，提前出线晋级 8 强</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/378/844.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;北京时间 8 月 1 日凌晨，在巴黎奥运会女排小组赛中，中国女排 3 比 0 战胜东道主法国，取得小组赛两连胜，提前出线晋级 8 强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管是东道主，但是法国女排的实力和中国女排有着不小的差距，第一局比赛，中国 25 比 17 轻松取胜，第二局的差距依旧很大，中国女排 25 比 16 再胜一局，第三局虽然法国队的表现有所提升，但中国女排仍以 25 比 19 拿下第三局，最终中国女排 3 比 0 完胜法国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一场比赛，中国女排将迎战小组赛最后一个对手塞尔维亚队。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28276492</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28276492</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 20:21:24 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，蒲垚磊</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/379/52.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28276492_202408020501d2ff5013-193b-477e-b348-49eecac16d26.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奥运会</category>
            <category>中国女排</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/379/52.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/379/53.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>美参院多数党领袖提出法案，反对最高法院部分支持特朗普豁免权诉求</title>
            <description>&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/388/523.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;当地时间 8 月 1 日，美国参议院多数党领袖查克·舒默和其他民主党议员提出一项法案，以&lt;strong&gt;反驳此前最高法院就前总统特朗普的总统豁免权做出的裁决。&lt;/strong&gt;根据这项法案，美国总统和副总统在任期间对违反联邦刑法的行为没有豁免权。法案还澄清了负责决定联邦刑法适用对象的政府部门是国会，而不是最高法院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国联邦最高法院 7 月 1 日裁定，特朗普在涉嫌「干预 2020 年选举」的联邦案件中享有一定程度的刑事起诉豁免权，并指示下级法院重新考虑此案，确定哪些行为是不能被起诉的「公职行为」。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28280925</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28280925</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 20:08:44 GMT</pubDate>
            <author>张颖哲/央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/388/628.jpg"></itunes:image>
            <category>美国</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/388/628.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/388/629.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>你拼尽全力的样子令人心疼！身体不舒服的张雨霏获 200 米蝶泳铜牌</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/342/389.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;北京时间 8 月 2 日凌晨，在巴黎奥运会游泳女子 200 米蝶泳决赛中，前一天出现发烧情况的中国选手张雨霏拼尽全力，最终获得第 3，收获一枚铜牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，在该项目选手亮相时，电视镜头下的张雨霏脸色发白，看上去令人心疼，尽管如此，赛前，张雨霏在与中国游泳队商量后，仍然选择出战 200 米蝶泳的决赛，并在决赛中游出了 2 分 05 秒 09 的佳绩，拼到了一枚铜牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在该项目的预赛中，张雨霏游出了 2 分 06 秒 55 的成绩，以预赛第一的身份晋级半决赛。半决赛中，张雨霏游出 2 分 06 秒 09，总成绩排名第 3 晋级决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，在女子 100 米蝶泳决赛中，张雨霏已经收获了一枚铜牌。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28276493</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28276493</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 18:42:45 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，胡杰</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/342/558.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28276493_202408020249420e95e7-a279-44c9-879b-ef8ab80b9444.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奥运会</category>
            <category>张雨霏</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/342/558.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/342/559.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>绝处逢生！樊振东捍衞国球，4 比 3 逆转战胜张本智和闯入半决赛</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/328/54.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;当地时间 8 月 1 日，奥运会乒乓球男子单打比赛继续进行，尽管经历了 0 比 2、2 比 3 的落后局面，但是中国选手樊振东还是完成了大逆转，有惊无险地以 4 比 3 战胜张本智和，挺进半决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一局比赛，樊振东上来有一些慢热，张本智和以 11 比 2 的大比分先胜一局；第二局，樊振东状态有所提升，双方比分紧咬一直到 9 比 9，关键时刻张本智和连得 2 分，以 11 比 9 再下一局。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/328/60.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;第三局开始前，樊振东更换了球衣，有了一个短暂的调整时间，第三局比赛，樊振东「焕然一新」，上来就取得了 6 比 0 的领先，最终以 11 比 4 扳回一局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四局开始前，张本智和也去换了球衣，樊振东并没有被对手影响，虽然曾经以 5 比 7 落后，但是樊振东随后连得 6 分，强势地以 11 比 7 赢下第三局，将总比分扳成 2 比 2。第五局，张本智和一上来就以 4 比 0 领先，以 11 比 4 赢下了第五局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有退路的樊振东在第六局顶住压力，11 比 7 赢下将比赛拖入决胜局；决胜局中，樊振东 11 比 7 赢下第七局，总比分 4 比 3 战胜张本智和晋级男子单打半决赛。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28276506</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28276506</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 16:16:25 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，胡杰，马作宇，发自巴黎</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/328/56.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28276506_202408020018ad4713c8-ec73-44d9-9656-054d9ff41cb8.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奥运会</category>
            <category>樊振东</category>
            <category>张本智和</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/328/56.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/328/57.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>视频丨李强在湖南看望慰问受灾群众检查指导防汛工作</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;605686&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/cfa882b898da4035898ba3636f2b568d/hd/323ff616-ea4d-4d62-8df1-f976da5a7b46-794655ca-6733-c293-f382-289636af16a7.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/cover/20240801/03879e4a3c8e4134844d9d27124348f9-20240801194849919-3864776976136184412-9b6a731c-ba9f-4f77-93fe-881db49d8af8.png&quot; data-duration=&quot;02:53&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;640&quot; data-height=&quot;360&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;中共中央政治局常委、国务院总理李强 8 月 1 日在湖南郴州看望慰问受灾群众，检查指导防汛工作。他强调，当前防汛抗洪救灾形势严峻复杂，习近平总书记时刻牵挂人民群众安危，作出一系列重要指示批示和重要部署。我们要深入贯彻落实，全力做好防汛抗洪救灾工作，做到汛期不过、思想不松、力度不减，确保人民群众生命财产安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，湖南发生多轮强降雨，部分地区遭遇严重洪涝和地质灾害。李强来到郴州市资兴市州门司镇燕窝村、杨公塘村，实地察看灾情，详细了解抢险救灾进展和道路、农田、房屋等受损情况。李强强调，当前要全力以赴搜救失联人员，做到搜救全覆盖。抓紧抢修抢通道路、电力、通讯等基础设施，加快排涝清淤和现场清理，严密防范次生灾害。李强向坚守一线的抢险救援人员表示慰问和感谢，希望他们发扬连续作战精神，继续做好应急抢险处置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强走进州门司镇群众安置点看望慰问受灾群众，细致询问受灾情况、吃住怎么样等。李强叮嘱当地和有关方面要精心做好安置点物资供应、医疗服务、防疫消杀等工作，切实保障好安置群众的基本生活。他勉励大家坚定信心、克服困难，齐心协力重建家园，各方面要集中资源力量，帮助灾区及早恢复正常生产生活秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，李强主持召开防汛抗洪救灾现场工作会。在听取湖南省、资兴市和应急管理部、水利部、国家发展改革委、中国气象局负责同志汇报后，李强指出，当前正值防汛最紧要关口，防洪峰、防决堤、排内涝压力不减。要毫不放松做好防汛抗洪救灾工作，从防、减、救全链条协同发力，最大限度降低灾害风险、减少灾害损失。要始终把保障人民生命安全放在第一位，强化监测预警和应急响应联动，提前果断转移危险区群众。要持续强化巡查除险和抢险救援，科学调度防洪工程，统筹部署应急救援力量，确保重要堤防水库和基础设施安全。要及时下拨救灾资金、调运救灾物资，提早谋划受损房屋修缮加固、农田补种改种等工作，积极推进灾后重建。要加快建设一批自然灾害防治重大工程项目，补齐防洪工程和农田排涝短板，提高城市防洪排涝能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴政隆陪同。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28273224</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28273224</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 11:43:07 GMT</pubDate>
            <author>央视网</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/284/678.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28273224_20240801204333bb5ac2-d74b-49a2-9689-16038e538380.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>李强</category>
            <category>中国政库</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/284/678.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/294/828.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>时政微观察｜从「新」字看改革强军之路</title>
            <description>时政微观察｜从「新」字看改革强军之路</description>
            <link>https://content-static.cctvnews.cctv.com/snow-book/index.html?item_id=16765286264748020980&amp;toc_style_id=feeds_default&amp;track_id=6251CE47-C404-453C-8FF8-66783F5449C1_744167371097&amp;share_to=copy_url</link>
            <guid isPermaLink="false">https://content-static.cctvnews.cctv.com/snow-book/index.html?item_id=16765286264748020980&amp;toc_style_id=feeds_default&amp;track_id=6251CE47-C404-453C-8FF8-66783F5449C1_744167371097&amp;share_to=copy_url</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 11:13:12 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/284/490.jpg"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>酝酿「历史性」换囚？两年前曾执行美俄换囚的飞机降落加里宁格勒</title>
            <description>&lt;p&gt;据航班追踪网站 Flightradar 24 消息显示，当地时间 8 月 1 日早晨，一架在 2022 年底用于美俄之间换囚的编号为 RA-61727 的飞机从莫斯科伏努科沃机场出发后降落在加里宁格勒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据俄罗斯媒体当地时间 7 月 31 日报道，最近几天，随着俄罗斯境内数名被关押的持不同政见者和记者从监狱被转移至未知地点，外界对于近期俄可能与西方多国进行大规模换囚的猜测之声日益增多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国媒体同日刊文称，本周至少有 7 名被关押的持不同政见者从其所在监狱「失踪」。另有消息人士向俄媒透露称，俄可能准备在近期与美国、德国等国的换囚行动中释放 20~30 名持不同政见者和记者，「换囚最快可能在 7 月 31 日或 8 月 1 日进行」。报道称，如该消息得到证实，将成为冷战结束以来规模最大的一次换囚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民用航空数据库网站 Planespotters 7 月 31 日报告称，一架隶属于俄总统府管理的政府专机在返回莫斯科之前访问了几个关押失踪囚犯的地区，从而引发外界对其中一些囚犯被转移到莫斯科的猜测。美国政治新闻网欧洲版 Politico.eu 报道则称，俄罗斯监狱方面仅向律师和亲属提供了一些有关转移囚犯的信息，但没有说明转移的目的地或原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据俄罗斯媒体 7 月 30 日报道，当日在被问及是否可能进行换囚时，俄总统新闻秘书佩斯科夫称「不会对此问题进行评论」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多人自俄监狱「神秘失踪」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Politico.eu 7 月 31 日报道称，自 7 月 28 日以来，关于俄罗斯可能与美国等西方国家换囚的传言不断。截至当地时间 7 月 31 日下午，已有十几名被关押在俄各地监狱内的囚犯「神秘失踪」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一名囚犯的律师 7 月 30 日向美国媒体表示，辩护团队没有得到任何关于换囚行动的事先提醒，但「一切看起来都非常不寻常」。该律师认为，多名囚犯近期被转移并非巧合，「看起来像是经过精心协调的行动」。报道称，美国或俄罗斯官员均未证实囚犯的转移与换囚有关。但包括俄外长拉夫罗夫在内的多名俄高级官员曾称有关换囚的谈判正在进行中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据多家媒体披露，这些突然「失踪」的囚犯之中包括与俄已故反对派政治家纳瓦利内的组织有关联者以及俄「特别军事行动」的批评者。俄著名反对派政治家伊利亚·雅辛（Ilya Yashin）、俄罗斯人权组织「Memorial」联合创始人奥列格·奥尔洛夫（Oleg Orlov）、艺术家萨莎·斯科奇连科（Sasha Skochilenko）以及纳瓦利内团队的两名前雇员克塞尼亚·法德耶娃（Ksenia Fadeyeva）、莉莉娅·恰尼舍娃（Lilia Chanysheva）均在「失踪」人员之列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，2020 年在俄被判犯有间谍罪的美国前海军陆战队队员保罗·惠兰（Paul Whelan）、俄英双重国籍的克宫批评人士弗拉基米尔·卡拉-穆尔扎（Vladimir Kara-Murza）以及俄德双重国籍的凯文·利克（Kevin Lik）同样下落不明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Politico.eu 还特别指出，最常被提及的换囚可能人选、近期在俄被以间谍罪判处 16 年监禁的《华尔街日报》莫斯科分社记者埃文·格什科维奇（Evan Gershkovich）暂未传出任何有关消息。但俄罗斯媒体援引消息人士的话称，格什科维奇也在计划交换的人员之列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据《参考消息》援引俄新社 7 月 30 日报道，白俄罗斯通讯社援引国家元首新闻局的消息称，白俄罗斯总统卢卡申科经多方面考虑，已决定赦免被判死刑的德国公民里科·克里格（Rico Krieger）。据报道，明斯克州法院早些时候已判处克里格死刑。根据白俄罗斯刑法的 6 项条款，克里格被判实施恐怖主义活动、参加雇佣兵组织、与外国情报部门合作并实施危害白俄罗斯国家安全的行动、从事间谍活动、蓄意破坏通信线路从而可能导致严重后果等罪名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国媒体对此评论称，卢卡申科做出的赦免决定「出人意料」。有分析人士认为，此举或与可能在近期进行的换囚有关，因为俄罗斯一直希望德国能够释放被关押在德的俄联邦安全局（FSB）特工瓦季姆·柯拉希可夫（Vadim Krasikov），他被指控在 2019 年于柏林市中心枪杀了前车臣武装指挥官泽里姆汗·罕戈什维利（Zelimkhan Khangoshvili）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;酝酿「历史性」换囚？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除近日多名囚犯在俄「神秘失踪」外，俄媒还注意到，斯洛文尼亚 N1 Slovenija 电视台 31 日早些时候援引匿名消息来源报道称，预计「在未来几小时内」，美国、德国、俄罗斯和白俄罗斯将进行一次大规模的换囚行动。就在该报道发表前不久，斯洛文尼亚首都卢布尔雅那一家法院以间谍罪判处一对俄罗斯夫妇入狱，但随后出人意料地下令将其驱逐出境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道还称，同样是在 31 日，因网络犯罪、洗钱、电子商品走私等罪名而被关押在美国的四名俄罗斯人的信息从美国联邦监狱局数据库中消失。白宫当日在回答相关提问时表示，美国致力于「让被关押在俄罗斯的美国人回国」，但拒绝公开谈及具体细节，称需要「确保完成这项工作」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄美两国上一次进行换囚是在 2022 年 12 月，双方用在美服刑的俄罗斯军火商维克托·布特（Viktor Bout）交换了在俄服刑的美国女篮运动员布里特妮·格里纳（Brittney Griner）。佩斯科夫当时称，俄罗斯与美国就交换在押人员达成一致不应被当做双边关系改善的迹象，双边关系「仍然糟糕」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，俄美两国还曾在 2010 年进行过一次较大规模的换囚。当时，双方以 10 名被关押在美国的俄方间谍交换了 4 名被关押在俄罗斯的美方间谍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于可能于近期进行的大规模换囚行动，Politico.eu 评论称，在俄乌冲突引发的紧张局势下，任何换囚，尤其是集体换囚，都将为俄罗斯与其在西方的地缘政治敌人提供一个难得的合作机会。对于正在面对一场极化的、过山车式大选的拜登政府而言，换囚也将是一大「利好消息」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道还称，考虑到俄公民被关押在多个西方国家的监狱中，推动其获释的进程既敏感又复杂，克里姆林宫可能不愿将换囚进程拖延至美国大选后、交至可能赢得大选的美国前总统特朗普手上，因为特朗普的交易方式可谓「横冲直撞（bull-in-a-china-shop）」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，外界关于换囚行动的猜测尚未得到官方证实。俄总统人权理事会成员伊娃·梅尔卡切娃（Eva Merkacheva）30 日表示，该组织不掌握任何关于可能进行的换囚行动的信息，此类规模的集体换囚「在现代俄罗斯从未发生过」，但她不排除这种可能性，称「一切皆有可能」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅尔卡切娃同时表示，这些囚犯获得赦免的可能性不大，因为不是所有人都写了赦免请愿书。她还称，关于囚犯被转移至莫斯科的说法是「没有根据」的，同时强调俄法律规定不得报告囚犯行踪。只有当囚犯被送往目的地或中转中心后，他们才能写信告知自身下落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄媒称，如果俄将在换囚行动中释放 20~30 名持不同政见者和记者的消息属实，则将成为冷战结束以来规模最大的一次换囚。Politico.eu 也称，如外界关于参与换囚的国家以及换囚人数的推测成真，此次换囚将成为在地理范围和囚犯数量上极为罕见的一次行动。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28271399</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28271399</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 11:06:49 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，侯丹玮</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/265/979.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28271399_20240801190710230de0-745c-4225-9601-09f8b7c019dd.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>换囚</category>
            <category>俄乌</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/265/979.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/265/980.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>受台风格美影响，湖南资兴初步查清共 30 人遇难 35 人失踪</title>
            <description>&lt;p&gt;记者从资兴市防汛抗旱指挥部了解到，截至 8 月 1 日 12 时，湖南资兴市受台风「格美」影响最严重的 8 个乡镇的道路、电力、通讯基本打通，搜救工作取得阶段性进展，初步查清共有 30 人遇难、35 人失踪。目前，各方力量仍在一线紧张有序开展工作，将按照不放过任何一丝希望的要求，全力搜救失踪人员，并做好抢险救灾各项工作。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28273004</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28273004</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 10:44:06 GMT</pubDate>
            <author>张璐/湖南日报</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/282/535.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28273004_202408011906e3ac0ffd-aa06-43a5-ae0e-e9d6a425fcfc.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>资兴受灾</category>
            <category>直击现场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/282/535.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/282/536.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>【社论】修正「仅退款」，告别「内卷式」竞争</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:598px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/281/974.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;淘宝宣布将从 8 月 9 日起陆续针对「仅退款」提出一系列调整。根据新规，优质商家不会被平台主动介入要求「仅退款」。事实上，「仅退款」这一平台处理买卖纠纷的模式一直就争议不断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最早，有平台通过「仅退款」服务，旨在解决商家提供的商品「货不对板」问题，特别是解决一些商品质量问题严重，生鲜商品变质，商品几乎没有退货价值的买卖纠纷问题。这一措施一定程度上产生了「倒逼」效应，有助于提升平台整体商品质量，也让消费者得到实惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，很快就出现了很多所谓的「羊毛党」，他们利用「仅退款」的投诉规则，恶意找出商品的瑕疵，扣留商品，从中渔利，甚至变成了赤裸裸的「薅羊毛」。「1400 元的洗衣机因无法安装被仅退款」等新闻屡屡登上热搜，甚至上海一位女店主因价值不到 100 元的 12 双袜子，驾车行驶 1000 多公里去找消费者维权。结果一些消费纠纷被激化成了法律纠纷，也助推了部分商品畸高的退货率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也说明，「仅退款」的平台政策导致平台、消费者和商家之间的微妙的三角平衡发生了严重倾斜。入驻商家认为，这一政策其实是平台利用自身的优势地位慷他人之慨，平台拉动了销售额，而商家却在付出真金白银。近期，广西贺州市钟山县在一起「仅退款」案件当中，明确消费者不仅要退还 11.96 元的货款，还要承担商家 800 元相关维权费用，这可以看作司法政策不认可「仅退款」被滥用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从更深的层面上解读，「仅退款」本身是否构成不正当竞争，加剧了电商行业的「内卷化」？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「内卷」这个术语，最早是学者用来描述东南亚的农业因为难有技术进步、规模扩张，结果导致劳动力的投入更精细、更复杂，最终做成了「无用功」。这也说明「内卷」不是出路，是绝路，路只会越走越窄，是对商业模式创新、技术进步的一种阻碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日召开的中共中央政治局会议指出，要培育壮大新兴产业和未来产业；要强化行业自律，防止「内卷式」恶性竞争。这一提法备受经济界的关注，也说明决策层清晰地认识到，以打价格战、资源量的堆积、工作时长的延长等为代表的「内卷式」竞争，注定与创新式发展南辕北辙，势必损害健康的竞争环境，这才需要决策层出手，及时为「内卷式」竞争降温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要看到，中国电子商务发展走在了世界前列，实现了跨越式的发展，也打造了全球独一无二的健全的电子商务基础设施。当下电商发展进入了瓶颈期，全球也站在了 AI 等新技术爆发式发展的门槛上。过往电商飞跃式的发展是因为创新，今后的突破之路还在于创新，而不是「内卷」——无限制地拉长工作时间，无限制地压缩快递小哥投送时间，或者无限度地「偏袒」消费者。以这些注定无法长久的手段来保持表面上的发展速度，是一种饮鸩止渴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;告别「内卷式」恶性竞争，及时修正「仅退款」措施，打造更加健康、公平的竞争环境，引导平台和商家的注意力转向创新，这才是互联网经济发展的长远之道。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28272897</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28272897</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 10:34:58 GMT</pubDate>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/281/965.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28272897_202408011835c4d10e31-23b6-467d-b1c2-1e42c4e7b50c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>仅退款</category>
            <category>「内卷式」竞争</category>
            <category>社论</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/281/965.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/281/967.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中纪委一日通报三「虎」：均被点名搞钱色交易</title>
            <description>&lt;p&gt;8 月 1 日，中央纪委国家监委网站一天内通报了国家开发银行原党委委员、副行长李吉平，南方电网原党组成员、纪检监察组组长龙飞以及江西省政协原党组成员、副主席胡强 3 名中管干部的审查调查情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通报指出，经查，李吉平丧失理想信念，背弃初心使命，搞迷信活动；违反中央八项规定精神，违规接受宴请；违反组织原则，大肆干预、插手金融机构职工录用、职务晋升工作，污染政治生态；廉洁底线失守，大肆收受礼金，违规拥有非上市公司股份，大搞钱色交易；将党和人民赋予的公权力异化为谋私的工具，利用职务便利为他人在贷款融资、企业经营等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央纪委国家监委表示，李吉平严重违反党的政治纪律、组织纪律和廉洁纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经中央纪委常委会会议研究并报中共中央批准，决定给予李吉平开除党籍处分；按规定取消其享受的待遇；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通报指出，经查，龙飞丧失理想信念，背弃初心使命，无视中央八项规定精神，长期频繁接受可能影响公正执行公务的宴请、健身和娱乐活动安排；背离组织要求，在组织谈话时不如实说明问题，不按规定报告个人有关事项，在干部选拔、职工录用等工作中为他人谋取利益并收受财物；清廉底线失守，违规收受礼品礼金，借用管理和服务对象大额钱款，违规从事营利活动，大搞权色、钱色交易；道德败坏，腐化堕落；执纪违纪，执法犯法，把组织赋予的权力当作谋取私利的工具，利用职务便利为他人在工作调动、企业经营、项目承揽等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央纪委国家监委表示，龙飞严重违反党的组织纪律、廉洁纪律和生活纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经中央纪委常委会会议研究并报中共中央批准，决定给予龙飞开除党籍处分；由国家监委给予其开除公职处分；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通报指出，经查，胡强丧失理想信念，背弃初心使命，对抗组织审查；违反中央八项规定精神，接受可能影响公正执行公务的宴请；违反组织原则，在组织函询时不如实说明问题，不按规定报告个人有关事项，利用职权在干部选拔任用工作中为他人谋取利益并收受财物；廉洁底线失守，违规收受礼金，利用职权违规为亲属和特定关系人吸收存款提供帮助，搞权色、钱色交易；违规干预和插手市场经济活动、执纪执法活动；与不法商人勾肩搭背、沆瀣一气，将公权力异化为谋取个人私利的工具，利用职务便利为他人在企业经营、职务提拔等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央纪委国家监委表示，胡强严重违反党的政治纪律、组织纪律、廉洁纪律、工作纪律和生活纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经中央纪委常委会会议研究并报中共中央批准，决定给予胡强开除党籍处分；按规定取消其享受的待遇；终止其江西省第十五次党代会代表资格；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻注意到，龙飞、胡强、李吉平分别在今年 2 月到 3 月间宣告被查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，龙飞出生于 1969 年，曾任中国航天科工集团公司办公厅副局级巡视员、副主任、主任，中国航天科工集团公司办公厅主任兼航天科工深圳（集团）有限公司董事长，中国长江三峡集团公司纪检监察组组长、党组成员等职，2020 年出任中国南方电网有限责任公司纪检监察组组长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡强出生于 1962 年，曾任江西省财政厅预算处处长，省财政厅副厅长，省财政厅厅长，2018 年 1 月任江西省副省长，2022 年 1 月当选为江西省政协副主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李吉平出生于 1955 年，曾任国家开发银行政策研究室主任、四川省分行行长等职，2008 年 9 月至 2016 年 1 月任国家开发银行副行长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外值得一提的是，两天内，中央纪委国家监委已密集通报了 7 名中管干部的党纪政务处分情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在 7 月 31 日，中国石油原党组书记、董事长王宜林严重违纪违法被开除党籍，湖南省政协原党组副书记、副主席戴道晋严重违纪违法被开除党籍，福建省人大常委会原党组副书记、副主任苏增添严重违纪违法被开除党籍，西藏自治区政府原党组成员、副主席王勇严重违纪违法被开除党籍和公职。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28272537</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28272537</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 09:12:23 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，钟煜豪</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/278/690.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28272537_202408011712e76cf051-163b-409d-86d0-e25b3015b029.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中纪委</category>
            <category>打虎记</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/278/690.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/278/691.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>甩掉「千年老二」的称号，刘宇坤 50 米气步枪三姿强势摘金</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/267/874.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;刘宇坤&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国射击在巴黎奥运会上展现了强大的实力，在男子步枪三姿决赛中，刘宇坤以稳定的发挥后来居上，帮助中国射击队拿下本届赛事的第 4 金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的资格赛中，中国选手刘宇坤就表现不俗，以 594 环的成绩创下该项目资格赛的奥运会纪录，位列资格赛第一而晋级决赛。另外一名中国选手杜林澍发挥欠佳，以 588 环的成绩位列第 16，止步资格赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北京时间 8 月 1 日 15 点 30 分的男子步枪三姿决赛中，&lt;strong&gt;刘宇坤在第一个跪姿结束后排名第二，落后第一名 1.3 环；第二个卧姿，刘宇坤表现平稳，缩小差距，以 0.6 环的劣势继续排名第二；最后一个站姿，刘宇坤顶住压力，倒数第二枪分更是出 10.9 环，最终以总成绩第一，领先亚军 2.3 环的成绩拿下冠军。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰选手库里什和印度选手库塞尔分列二三位。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/268/215.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;奥运会前打破世界纪录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资格赛中，刘宇坤稳扎稳打，卧射打出 100 环和 97 环，立射打出两组 99 环，在最后的跪射中，他又打出两个 99 环，以 594 环的成绩排名第一，创造了奥运会纪录，顺利晋级到决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他延续了 2024 年以来的良好状态，就在奥运会前射击世界杯巴库站的比赛中，5 月 9 日该项目决赛，刘宇坤以 467.3 环夺得冠军，这一成绩也创造了男子 50 米步枪三种姿势项目决赛新的世界纪录。两天后第二场决赛，刘宇坤以 468.9 环的成绩获得冠军，并打破世界纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年初三站队内奥运选拔赛，刘宇坤总成绩也是冠军——今年 2 月，刘宇坤在南宁举行的第一场选拔赛中获得第二名。随后他调整状态，3 月，在莆田举行的第二场选拔赛中，以 467.5 环超世界纪录的成绩夺冠。随后转战家乡西安的第三站，刘宇坤以 472.5 环的总成绩强势夺冠，再一次打破该项目的世界纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后接受陕西日报采访时，刘宇坤表示，「拿到巴黎奥运会参赛资格，我非常开心！站上奥运会的领奖台是每一位运动员的梦想。我会全力以赴做好训练备战，瞄准奥运会，打出好成绩！」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/274/210.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;周寰，设计&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国射击队步枪和手枪项目的 14 名选手中，「00 后」选手共有 10 名，这符合近年来中国射击年轻选手上升势头迅猛的大趋势。1997 年 4 月 12 日的刘宇坤从年龄上看他算是老将了，当然，各种大赛经验丰富的他，也是第一次参加奥运会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014 年，刘宇坤进入陕西省队开始训练，师从秦国富教练。2016 年，正式入选国家队。2017 年，在世界青年步手枪射击锦标赛获得男子 50 米步枪三姿金牌，首次获得世界大赛冠军。2019 年，在射击世界杯印度站获得男子 10 米气步枪银牌，为中国队赢得东京奥运会参赛席位。不过，刘宇坤最终未能获得东京奥运会参赛资格。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/267/873.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;刘宇坤在比赛中&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;成功与失败都能云淡风轻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入巴黎周期，刘宇坤成绩突飞猛进，2023 年，在射击世界杯巴西站男子 50 米步枪三姿项目夺冠，首次获得射击世界杯个人项目金牌；同年，在世界大学生夏季运动会获得男子 50 米步枪三姿团体冠军。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，在刘宇坤自己印象中，2016 年他的状态就很好，先后获得亚锦赛个人冠军、团体赛冠军以及全国锦标赛冠军，正式入选国家队，「刚练习射击那几年，可以说到了痴迷的地步。为打好每一枪，有时甚至到了废寝忘食的地步。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「2016 年是自己射击生涯最辉煌的一年，拿了 3 个冠军，成绩非常稳定。」顶着冠军「光环」，刘宇坤踏上了自己的首次全运会之旅。2017 年天津全运会，踌躇满志的刘宇坤剑指冠军。男子 50 米步枪卧射比赛的最后两枪，刘宇坤打出 10.1 环、10.5 环的高分。让人没想到的是，黑龙江选手李嘉弘打出 10.3 环、10.6 环的超高分数。最终，刘宇坤以 0.3 环的微弱劣势，遗憾获得银牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年，作为东道主队的一员，刘宇坤迫切想在十四运会上证明自己。然而现实很残酷，在男子 50 米步枪三姿比赛中，刘宇坤再一次与金牌失之交臂，以 0.1 环的微弱差距不敌东京奥运会冠军张常鸿，收获了自己的第二枚全运会银牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「天津全运会第一次获得银牌，当时非常难过。那时候年轻，对冠军的渴望比较强烈，但结果让自己失望，为此我调整了很久。第二枚全运会银牌时，我暗自笑了，似乎拿银牌对我来说已经习惯了。」接受陕西日报采访时，刘宇坤已经可以很坦然地面对「千年老二」这个称号了，「你发挥出色时，对手会比你更出色。自己明明打到一个可以拿冠军的总环数，结果发现对手超常发挥，还是排在你前面。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着年龄的增长，生活阅历的增加，心智愈发成熟的刘宇坤可以云淡风轻地面对成功和失败。「人不能永远处在顶峰，只有经历了挫折和失败的磨炼，才能绽放出新的光芒。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男子步枪三姿决赛当天正好是八一建军节，有意思的事，去年年底备战奥运会的射击队冬训军训中，刘宇坤获得队内军训训练标兵——去年 12 月中旬为期两周的军训中，射击队全体参训人员态度端正、刻苦训练，战胜低温严寒，高标准完成各项军训科目，培养了吃苦精神，磨炼了意志品质，强化了严格管理，增强了集体意识，为冬训和巴黎奥运会备战冲刺，做好坚实的思想和作风准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中国体育报报道，刘宇坤是这次军训的训练标兵，他表示，穿上军装就要以军人的标准要求自己，「在站军姿的过程中，在天寒地冻的环境中，锤炼了我们的意志品质，也锻炼了我们抗击外界环境干扰的能力。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28268899</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28268899</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 08:19:38 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，宋承良</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/267/887.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28268899_202408011643037b852c-99ae-48fb-ac27-2c3672ede96d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奥运会</category>
            <category>射击</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/267/887.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/267/888.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>