<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新闻 - 首页头条 - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>i@diygod.me (DIYgod)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新闻</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Tue, 14 May 2024 01:03:30 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>120</ttl>
        <item>
            <title>新闻 1+1 丨先缴费再养老？如何为养老「钱袋子」扎上安全绳</title>
            <description>&lt;p&gt;近年来，一些养老机构出于迅速回笼资金、增加客户黏性等原因，采取预收费模式运营。但有的养老机构预收大额费用后，出现了不按合同履行义务、资金管理使用不规范、资金链断裂破产倒闭等情况。还有一些不法分子通过预收费等形式实施非法集资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为加强对养老机构预收费的监管，5 月 10 日，民政部等七部门联合印发&lt;strong&gt;《关于加强养老机构预收费监管的指导意见》&lt;/strong&gt;，这份意见有哪些新的监管举措？能发挥怎样的作用？又将如何有效落地？《新闻 1+1》白岩松连线中国人民大学老年学研究所所长杜鹏，解读相关问题。&lt;/p&gt;&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;585676&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/18a985c50034465fa7ce95e4967176c6/hd/c6b8ef5a-f9ee-4774-981c-2815c69e2b5a-5de23f8c-2686-a995-ac06-11341fe9bc67.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/cover/20240514/acf84a6be689438b9c3b3a170f1371fa-20240514064623775-3584174222087364047-edc13e90-605e-4b62-90cb-665264006cfd.jpeg&quot; data-duration=&quot;24:42&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1280&quot; data-height=&quot;720&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对养老服务机构加强监管的同时如何给予更多的支持？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国人民大学老年学研究所所长，杜鹏：&lt;/strong&gt;健全养老服务机构的综合监管，实际上还是为了更高质量的养老服务，更高质量的发展。我们在看到规范和加强监管的同时，对预付费、相关的押金和会员费做了明确的规定，同时有一些新进入到这个领域的养老机构，特别是我们将来要鼓励更多投入比较大的民营机构进入到养老服务领域，还应该积极寻找另外一种方式，使他们能够得到一些低息的贷款，使他们得到更多的融资渠道。所以在监管的同时，也为将来鼓励他们进入到这样一个服务领域，创造更加有利的条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如何加强多部门间的协作？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国人民大学老年学研究所所长，杜鹏：&lt;/strong&gt;首先要让全国养老服务信息系统充分发挥它的作用，比如每个入住养老机构的老人的具体情况，要对他自理能力进行综合评估，根据他的能力，每个月应该提供什么服务，相应的如何收费。有了这些基础数据才能知道相关的费用是怎么收的，也才能知道他得到的服务是一个什么样的标准。所以要先建立基础的数据系统，了解住在养老机构里每个老人的基本情况，这样的信息和机构的收费、押金，以及第三方金融监管的信息联动起来，才能知道资金的使用是不是异动，是不是正常使用在养老机构的业务发展上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;养老机构预收费周期不得超 12 个月，哪些机构受影响较大？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国人民大学老年学研究所所长，杜鹏：&lt;/strong&gt;总体来说，这项规定受影响更大的还是一些民营养老机构。对于一些公办机构来说，因为它存在的时间比较长，投入运营的时间也比较长，当初土地的使用、设施的建立，包括现在的运转方面，大量的资产都是由政府支出，所以它在运行方面的收费相对来说就比较少。在民营养老机构里，分两种情况。一种是轻资产的，是对于一些已经建好的公办设施，民营机构来介入，相对来说它的收费压力就比较小，养老机构预收费周期不得超 12 个月，对它来说整体运营也不会产生大的问题。但是还有一部分是近两年刚刚大量投入养老服务机构的，从土地到设施、设备，一系列的投入可能比较大，《关于加强养老机构预收费监管的指导意见》所规定的收费上限，对这一部分的养老机构影响的是比较大的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加强养老机构预收费监管，七部门出台指导意见&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《关于加强养老机构预收费监管的指导意见》要求各地、各部门加强养老机构预收费监管，到 2025 年前，建立健全跨部门养老机构预收费监管工作机制，意见自 2024 年 10 月 1 日起施行，有效期 5 年。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27368779</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27368779</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:16:50 GMT</pubDate>
            <author>央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/888/181.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27368779_2024051407161744c14e-d025-42a8-a606-aaf8e62cb9e4.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>养老</category>
            <category>财经上下游</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/888/181.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/888/184.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>经济日报：货币政策操作可以考虑特别国债发行的流动性需求，与财政政策做好协同</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 30 日，中共中央政治局召开会议指出，要实施好稳健的货币政策，灵活运用利率和存款准备金率等政策工具，加大对实体经济支持力度，降低社会综合融资成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，中国人民银行灵活开展公开市场操作等，保持流动性合理充裕。2 月降准 0.5 个百分点，幅度高于 2022—2023 年，一次性释放约 1 万亿元低成本资金；引导 5 年期以上贷款市场报价利率（LPR）一次下调 25 个基点，是 2019 年 8 月 LPR 改革以来单次最大降幅。政策力度加大对稳定预期，推动经济持续回升向好发挥了积极作用。后续仍然需要前瞻引导、精准发力稳预期，统筹把握总量与结构、内部与外部均衡，与其他政策做好协同配合，提高宏观调控整体成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在货币政策实施过程中，需要进一步加强与市场的沟通，有效引导市场预期，视经济发展情况精准发力。可灵活开展公开市场操作，必要时考虑降准还有空间的实际情况适时降准，保持流动性总体合理充裕，为稳增长营造良好的货币环境。基于发展不平衡不充分问题、国家重大战略实施需要等，重点围绕「五篇大文章」创新推出结构性政策工具，充分发挥货币政策的结构引导优化作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来，还需要注重引导提高资金使用效率，统筹好稳增长和防风险的关系，准确把握货币信贷供需规律和新特点，有效处理好总量与结构、存量与增量的关系，把控好新增贷款投向，更加注重盘活低效存量资金资源，避免资金沉淀空转。通过政策引导银行业对市场主体合理授信，重点满足市场主体合理融资需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对企业经营压力较大、有效需求仍然不足的问题，货币政策需要通过深化利率市场化改革，畅通政策传导机制，降低政策利率引导降息等方式，推动降低社会综合融资成本。在具体实施过程中，需要引导银行业金融机构更多创新推出信用贷款产品，更多采取线上贷款方式做好金融服务，以及从非利率方面挖掘降低社会综合融资成本潜力。同时，还要通过规范竞争等方式引导降低存款利率，降低银行负债成本进而降低贷款利率，从而有效兼顾提升银行支持实体经济的可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;货币政策需要与其他政策有效协同。中共中央政治局会议做出及早发行并用好超长期特别国债，加快专项债发行使用进度的部署，货币政策操作可以考虑特别国债发行的流动性需求，与财政政策做好协同。与此同时，货币政策也要与就业、产业、区域、科技、环保等政策协调配合，兼顾好内部与外部均衡，强化政策之间的统筹，共同发力以取得更好的政策调控效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原题为：实施好稳健货币政策）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27368830</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27368830</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:16:21 GMT</pubDate>
            <author>娄鹏飞/经济日报</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/888/332.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27368830_202405140716eae3414d-94f1-4e87-a683-f96f25cca0e8.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>货币政策</category>
            <category>特别国债</category>
            <category>金改实验室</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/888/332.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/888/333.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>观察｜美国大选临近，AI 博弈之下的虚假信息困境</title>
            <description>&lt;p&gt;「你将看到人工智能领域一些最令人惊叹的新技术，这些技术将在未来取代全国范围内的民意调查。」在一段灯光昏暗、伴着催眠节拍的宣传视频中，特朗普的前竞选经理布拉德·帕斯卡尔 (Brad Parscale) 向观众承诺，他们将见证一个「大胆的政治新时代」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美联社报道，曾帮助特朗普赢得 2016 年总统大选的帕斯卡尔表示，他所创立的 Campaign Nucleus 将彻底改革竞选活动，并有望超越大型科技公司。目前，帕斯卡尔的人工智能团队正效力于特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，有选举专家表示，鉴于生成式人工智能技术已经愈加复杂和廉价，它们可能会被用来抹黑候选人或引导选民避开民意调查，从而削弱公众对「所见所闻」的信任。更严重的是，人工智能有可能被用于深度造假和制作极易误导选民的内容，进而「颠覆」世界各地的选举活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普背后的 AI 力量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着 2024 年美国大选的临近，网络上不断出现特朗普与黑人群体的合影。其中，「特朗普在派对上搂着一群黑人女性并微笑」的照片显得格外引人注目。这张照片看似十分真实，但仔细观察不难发现带有明显的人工智能生成的痕迹——人物的皮肤颜色过亮且缺少手指。据悉，这张图片被广播节目支持人马克·凯分享在其粉丝数超 100 万的脸书（Facebook）账户上。BBC「全景」栏目（BBC Panorama）报道称，在网络上流传的采用人工智能技术生成的「虚假照片」共有数十张，这些图片大概率由特朗普的支持者自发制作，目的是呈现黑人群体对特朗普的支持，鼓励非裔选民投票给共和党。在发布这些照片下的社交账号评论区中，部分网友并没有质疑照片的真实性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鼓励黑人选民投票的政治团体「黑人选民很重要」（Black Voters Matter）的联合创始人克里夫·奥尔布赖特 (Cliff Albright) 表示，这些经过处理的图像正在推动一种「战略敍事」，表明特朗普在黑人社区中的受欢迎程度。他认为，和 2020 年大选类似，针对黑人社区的虚假信息策略似乎正在卷土重来，「有记录表明，有人试图再次针对黑人社区，特别是年轻的黑人选民发布虚假信息。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，特朗普的竞选团队在人工智能领域正在加大投入。竞选财务记录显示，自去年以来，特朗普竞选团队、共和党全国委员会及其相关政治行动和筹款委员会向特朗普前竞选经理帕斯卡尔旗下的公司 Campaign Nucleus 和其他相关公司支付了超过 220 万美元。一位不愿透露姓名的共和党工作人员表示，尽管该公司只收到了特朗普竞选资金的一小部分，但帕斯卡尔仍然与共和党高层、特朗普竞选团队以及共和党全国委员会的高级官员关系密切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据现有资料，帕斯卡尔称 Campaign Nucleus 的业务囊括使用人工智能帮助生成定制电子邮件、解析海量数据衡量选民情绪、找到可说服的选民并放大「反觉醒」影响者的社交媒体帖子。值得一提的是，Campaign Nucleus 的重点业务是利用 AI 技术分析政治人物的支持者，包括分析这类群体参加政治活动或竞选活动的情况，追踪在现场注册的人员位置，以便进一步向他们发送「量身定制」的电子邮件，请求捐款或寻求他们对活动的帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;针对大选，两党在 AI 赛场展开较量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着 2024 年总统选举的临近，由于担心在 AI 赛场上被特朗普竞选团队和共和党「捷足先登」，拜登的竞选团队正试图表现得更加「有所作为」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登团队的担忧并非空穴来风，理由是共和党在 AI 技术的使用上不仅更早，而且更加「大胆」。大多数竞选策略师纷纷认为，与民主党人相比，特朗普竞选团队和其他共和党人在社交平台的利用上显然「技高一筹」。虽然共和党全国委员会早前拒绝就利用 AI 技术一事发表评论，但在去年拜登宣布竞选连任的几小时内，共和党全国委员会就马不停蹄地利用 AI 生成一系列广告，试图「说服」选民理解让拜登连任的弊端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这不是民主党人唯一一次在大选中见证到 AI 的威力。今年 1 月，在新罕布什尔州的初选中，使用人工智能生成的机器人电话就已经瞄准了选民群体。《衞报》报道称，这通电话声称自己是拜登，并告诉选民「呆在家里」。竞选官员们表示，这可能是第一次人工智能干预美国大选的案例。致力于推动联邦和各州政府对人工智能在政治中的使用进行监管的政治组织「公共公民」（Public Citizen）的执行副总裁丽莎·吉尔伯特表示，目前尚不清楚这些机器人电话是否真的阻止了选民投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有鉴于此，拜登的竞选团队以及民主党进步人士目前正试图拥抱 AI 技术。拜登竞选团队表示，他们正在使用人工智能来模拟和建立受众，起草和分析电子邮件副本，并为现场的竞选志愿者分享生成内容。此外，竞选团队还在测试人工智能对大数据的归类及分析的能力，包括志愿者在与选民进行线上和线下交谈后所做的笔记内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI 助选下的多重隐忧&amp;nbsp; &amp;nbsp;&lt;/strong&gt; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; 随着人工智能技术被广泛用于竞选活动中，对该项技术干预选举和制造虚假信息的担忧也开始在美国社会蔓延。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析认为，自 2016 年特朗普当选为总统以来，美国大选中的虚假信息策略正呈现不断演变的趋势。英国广播公司报道称，有记录表明，（俄罗斯等）部分敌对外国势力试图利用虚假账户散布分裂言论。2020 年大选结束后，「选举欺诈」的言论甚嚣尘上，这些敍事在社交平台中广泛传播，并得到了特朗普和其他保守共和党人的支持。因此，有专家警告称，在 2024 年大选中，「外国势力干涉」与虚假信息的结合将成为危险的趋势。与此同时，联邦调查局（FBI）一名高级官员表示，当局担心「部分外国势力」可能会借助人工智能技术干预选举和传播虚假信息。该官员认为，考虑到人工智能技术进行深度造假的能力和机器人电话的盛行，这种威胁并非「理论性的」，而是真实存在的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，将人工智能技术应用在选举中的趋势并非是美国独有的现象。政治新闻网站「Politico」一篇文章指出，各国的政治人物正利用人工智能技术获取政治利益。波兰现任总理图斯克所在政党在最近的竞选活动中，就曾发布了一段伪造音频片段以攻击其竞争对手。印度总理莫迪的「数字人」形象出现在社交平台，呼吁选民投票。当然，人工智能技术与选举的结合可能会产生意想不到的恶劣影响，其中涉及对政治人物本人的人身攻击。2022 年，北爱尔兰政治家卡拉·亨特在参加当年的议会竞选前夕曾收到了一条以她为原型伪造的不雅视频。在短短几天内，这条利用人工智能技术伪造的视频就在网上疯传，导致她遭受了巨大的精神压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于 2024 年多个国家及地区将迎来大选，为了解决人工智能技术在大选周期中的不当使用问题，包括 TikTok、Meta、亚马逊、谷歌、微软和 OpenAI 等在内的 20 多家科技公司在今年 2 月举行的第 60 届慕尼黑安全会议 (Munich Security Conference) 上签署《打击在 2024 年选举中欺骗性使用人工智能的技术协议》，承诺在 2024 年这个多国举行重要选举的年份打击旨在干扰选举的人工智能滥用行为。据新华社报道，这份协议涉及的数字内容包括用人工智能生成的欺骗性图像、视频和音频等，这些内容被认为可能在政治候选人、选举官员相关信息以及投票过程等方面欺骗选民，但该协议并没有呼吁彻底禁止此类内容。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27359556</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27359556</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:16:16 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，黄粤涵</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/768/298.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27359556_202405140716ca8609dd-f539-43db-8c97-b74518fed929.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>AI</category>
            <category>特朗普</category>
            <category>美国大选</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/768/298.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/768/299.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>当 AI 拿起键盘，程序员的工作还安全吗？</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/616/899.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;在这个日益由算法和代码主导的时代，人工智能（AI）正悄无声息地改变我们的日常生活和职业生涯。从自动驾驶汽车到智能个人助手，AI 的影响力无处不在，其应用已经渗透到各个行业的每个角落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场技术革命中，最受瞩目的职业之一无疑是程序员——那些在数字世界背后默默构建其基础的人。随着 AI 技术的不断进步，&lt;strong&gt;一个令人不安的问题逐渐浮出水面：在这个被人工智能重新定义的未来，程序员的命运将何去何从？谁在写代码？我，你，还是 AI？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI 的浪潮已经冲击到数百万程序员的职业生涯。从阿里巴巴、百度到商汤科技等大型科技公司，都已经开始把 AI 编程助手作为推动未来发展的关键力量。这些公司不仅在内部全面推广 AI 辅助编程，更是在行业中推行了各种 AI 编程工具，如阿里巴巴的通义灵码、百度的 Comate 2.0，以及商汤的代码小浣熊，它们正在成为编程工作的常态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿里云正在内部全面推行一种名为通义灵码的 AI 编程工具 (https://tongyi.aliyun.com/lingma)，该工具不仅辅助程序员编写代码，还能帮助他们检查 BUG（漏洞）并优化代码。目前，通义灵码支持 Java、Python、Go、JavaScript、TypeScript、C/C++、C#等超过 200 种编程语言，展现了其广泛的适用性和强大的功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通义灵码已被正式纳入阿里团队，被赋予了独一无二的员工编号 AI001。阿里云预计，未来将有 20% 的代码由通义灵码编写。在实际应用如 API 开发测试中，通义灵码已显著提高效率，能将编写测试代码的时间从数十分钟缩短至仅需几秒，为程序员节省了超过 70% 的时间，极大地提升了开发流程的效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场编程革命中，百度的 AI 代码助手 Comate 也扮演了重要的角色。百度内部披露，Comate 已经承担了公司四分之一的代码编写工作，并广泛应用于超过 1 万家企业，包括喜马拉雅、软通动力和上海三菱电梯等。这一工具不仅帮助企业提高了代码编写效率，而且还通过自动化测试和 BUG 修复，进一步提升了代码的整体质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为此，百度创始人&lt;strong&gt;李彦宏作出了一个大胆的预测：未来的编程语言将只剩下中文和英文，人人都将拥有编程的能力，AI 编程助手将普及至每一个人的日常生活中。&lt;/strong&gt;这种预见不仅描绘了一个技术更为民主化的未来图景，也突显了人工智能将如何重新定义编程和参与技术创新的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在业界，商汤科技的智能编程助手「代码小浣熊」同样引起了广泛关注。在一项近期的技术展示中，商汤科技演示了代码小浣熊如何有效缩减软件开发时间：一个通常需要 100 人天完成的项目，现在通过使用代码小浣熊能够减少至 70 人天，节省了近 30% 的开发时间。这不仅加快了软件产品的上市时间，也增强了开发团队对市场变化的快速响应能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;代码小浣熊的技术优势，不仅体现在常规的自动化代码补全和单元测试上，还能根据不同客户的具体需求提供定制化的解决方案和部署策略。这些功能展示了 AI 在辅助程序开发中的深远潜力，不仅提升了编程效率，还增强了软件解决方案的适应性和定制性，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 AI 编程助手的兴起和广泛应用过程中，我有幸与几位软件开发领域的从业者进行了深入交流，他们对这一趋势给出了宝贵的洞见。黄飞，一位拥有中型软件开发公司的经理，分享了他对 AI 编程助手影响力分层的看法。他认为，高端程序员，特别是那些能够处理复杂系统和创新解决方案的程序员，短期内可能不会受到太大影响，因为他们的工作涉及深度思考和创新，这些是目前 AI 难以完全取代的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，对于那些处于职业生涯初期或从事基础编码工作的低阶程序员，情况可能就不那么乐观了。黄飞指出，这一层次的程序员可能会首先面临被 AI 替代的风险。这部分程序员产生的代码往往逻辑混乱且错误频发，导致公司承担高昂的纠错成本甚至潜在的运营风险。与此相比，AI 编程助手在避免语法错误和执行逻辑任务上显示出更高的效率和准确性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从更长远的视角来看，AI 编程助手对程序员职业的替代作用预计将逐步加大。&lt;strong&gt;人工智能正在通过外部调优和内部迭代不断进化，这一过程是持续且加速的。相比之下，每一个程序员都需要从零开始其职业生涯，随着年龄的增长和体能精力的递减，他们的知识和经验积累最终将因生命终结而中断。&lt;/strong&gt;这种个体生涯的离散性和 AI 的持续累积形成了鲜明对比，从长远来看，程序员在与 AI 的竞争中处于不利地位，这种差距令人心痛且不可避免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;袁存鼎先生提供了一个更激进但富有洞察力的观点，他认为人工智能最终将替代程序员。他的论断基于对当前技术趋势和编程语言发展的深刻理解和重新评估。过去，编程语言如 Python 被明确设计为「为人设计的编程语言」，即其易于阅读和编写的特性旨在满足人类程序员的需求，尤其对初学者特别友好。这种设计哲学确实在一定程度上体现了对人类程序员的偏好和优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，袁先生认为，很多人在理解技术发展的因果关系时犯了错误，他们过于依赖现有的技术和观念，就像是「看着后视镜开车」。如果未来的数据库和开发语言是为 AI 而设计，我们可能会看到一个全新的编程语言体系的兴起，情况也将彻底改变。当所有的技术架构和工具都以 AI 的需求为中心时，人类程序员在语法和逻辑处理上的优势将不复存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;袁先生通过围棋的比喻进一步说明了他的观点。围棋棋谱是为人类设计的，对人类来说是合理且易于理解的；但对 AI 而言，它们可能显得非常陌生和复杂。这并不意味着 AI 在理解棋谱方面不如人类，正如在围棋对弈中 AI 已经证明了其超越人类的能力一样。他警示道，当技术环境和工具都重新围绕 AI 的优势和需求进行设计时，AI 将在编程和软件开发领域取得压倒性的优势。在这样的未来中，人类程序员可能需要彻底改变他们的角色，或者在某些领域与 AI 共存，或者在其他领域寻找新的优势点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着通义灵码、Comate 和代码小浣熊等 AI 编程助手的广泛应用，程序员的日常工作正在经历一场前所未有的变革。这些工具不仅大幅提升了编程效率，还根本改变了程序员处理任务的方式。展望未来，程序员的工作模式将有几个显著的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首先，动脑的时间会增加，动手的时间会减少。&lt;/strong&gt;程序员将花费更多时间进行思考和设计，而较少时间直接编写代码。AI 助手通过自动化完成编码、测试和错误修复等重复且耗时的任务，释放了程序员的时间，使他们能够将精力集中到系统架构设计、问题解决和创新功能开发等更核心和创造性的工作中。这种转变不仅提高了工作效率，也使得程序员的工作更加聚焦于高层次的技术挑战和解决方案创造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其次，程序员在沟通与协作上的时间将会增加，而在独立编码上的时间则会相应减少。&lt;/strong&gt;程序员将更频繁地与项目团队、客户等进行交流，以确保充分理解需求并进行有效的编程解构。这种变化预示着程序员和产品经理角色之间的界限将变得模糊，功能合并成为未来的一个发展趋势。这种合并不仅可以提高工作效率，还能增加项目成功的可能性，因为技术实现的可行性在产品设计初期就已经被考虑进去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一转变意味着，程序员必须具备较强的人际交往能力和团队协作能力。他们需要能够有效地管理和协调不同的意见，确保项目能够顺利推进。同时，这也意味着程序员的角色正在从单纯的代码开发者，转变为更加综合的技术解决方案提供者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三，随着 AI 技术的进一步渗透和成熟，程序员职业的进入门槛预计将会提升，而相应的职业回报也将随之增加。&lt;/strong&gt;AI 正在重塑程序员的工作景象，从单一的代码编写者转变为技术创新的推动者和复杂系统的设计师。在 AI 自动化处理编码和逻辑执行的任务后，程序员的核心职责将转向更高阶的逻辑构建能力。这种能力综合了沟通、深度思考和宏观规划等多个层面，甚至还包括更高的情商要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;门槛的提高意味着能够胜任这类工作的人才将变得更为稀缺，其职业回报也将会显著提升，这不仅体现在薪酬上，也可能体现在职业地位和影响力的增加上。这种职业的变革为新一代程序员带来了前所未有的机遇，长期深耕将带来更大的个人发展空间和经济回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第四，随着 AI 在完成繁重编码工作中的角色日益增加，程序员的职业生命预计将显著延长。&lt;/strong&gt;AI 的参与降低了对程序员体能的依赖，使程序员的职业寿命不再受到过度劳累和身体疲劳的限制。相反，他们的经验和知识积累将成为更加宝贵的资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像医生和律师一样，程序员的价值将逐渐随着经验的积累而增长，「越老越吃香」。当前的经验表明，虽然 AI 助手在生成代码和执行测试方面表现出色，但在需要深层次创新和个性化解决方案的场景下，它们还无法完全替代经验丰富的程序员。这些高级任务往往依赖于程序员多年的实践经验和对行业深刻的理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果上述这些变化逐步成为现实，我们&lt;strong&gt;可以预见：整个软件行业将经历一场根本性的重塑。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首先，行业内的从业人员规模将显著减小。&lt;/strong&gt;这很容易理解，因为当大量基础编码工作被 AI 接管后，目前超过 80% 的程序员所从事的工作将不再需要人手执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其次，行业的性别比例将经历巨大的变化。&lt;/strong&gt;传统上，由于编码工作的特性，软件行业的从业者中有超过 70% 是男性。然而，在新的行业环境中，更高的沟通能力和创新能力的需求将变得尤为重要，而这些通常被视为女性的强项。加之对体能要求的降低，女性从业者的比例预计将大幅上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三，行业内的角色分工将经历重大变革。&lt;/strong&gt;一些新的职位将出现，而一些传统职位可能会消失。例如，专注於伦理判断和安全诊断的工程师角色将增加，而传统的测试人员等角色可能会消失。对于能够桥接技术与商业需求的技术型产品经理的需求将增加，而那些仅限于执行基础或重复任务的技术支持人员的需求将相应减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最后，随着 AI 编程能力的不断进化，传统的编程语言可能会逐渐失去重要性，变得像方言一样淡化甚至消失。&lt;/strong&gt;如今，众多种类繁多、功能各异的编程语言让程序员难以全部掌握；但在未来，程序员可能不必再精通各种编程语言，而只需熟练使用各类 AI 编程工具。这标志着编程作为一种技能的本质可能正在发生根本性变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们正站在一个技术变革的十字路口，重新定义和塑造将会是未来几年乃至几十年的主题。AI 编程助手的广泛应用不仅是技术的进步，也是对程序员这一职业未来的重新定义。在这个新时代，程序员不再是背对窗口孤独地敲打键盘的影子，而是变成了连接技术与商业、创意与实现的关键桥梁。他们的价值不再仅仅体现在编写多少行代码上，而是在于能够如何利用 AI 这一强大工具，创造出创新的解决方案来解决现实世界的复杂问题。正如技术从未停止演进一样，适应和创新将是程序员在人工智能时代生存和发展的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（作者胡逸为大数据工作者）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27348282</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27348282</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:16:12 GMT</pubDate>
            <author>胡逸</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/616/892.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27348282_20240514071624ae9412-c4e7-4116-a638-68fb618c0d79.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>胡逸</category>
            <category>程序员</category>
            <category>AI</category>
            <category>澎湃商学院</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/616/892.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/616/893.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>网络婚恋交友平台套路多：服务费看人下菜，会员信息审核不严</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;550&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/888/200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;视觉中国供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;当下，针对青年「脱单难」的痛点，越来越多网络婚恋交友平台推出各式婚配服务。但一些平台利用消费者急于「脱单」的心理，挖坑设套，诱导年轻人花钱购买昂贵的会员服务，却在服务中暴露出会员信息审核不严、实际服务与承诺不符、格式合同显失公平等诸多问题。面对套路繁多的网络婚恋交友平台，年轻人该如何避免「掉坑踩雷」？相关方面如何加强监管，营造公平、开放、友好型网络婚恋交友平台？&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;花两万多元购买 VIP 服务却遭遇不实相亲信息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 12 月，在广西南宁一家国企工作的韦萍（化名）抱着试一试的心态在珍爱网注册了个人账号。很快，珍爱网工作人员打电话给她，要给她介绍一名优质男性，邀她到南宁本地门店了解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 12 月 23 日，韦萍来到门店，一位红娘表示，珍爱网拥有丰富的会员资源，服务非常专业，可在短期内为她找到合适伴侣，并称珍爱网是严肃的婚恋平台，会通过学信网、个人所得税等平台对会员的婚姻状况、学历、工作单位、收入等基本信息进行把关核实，非常可靠。在红娘的极力推荐下，韦萍购买了为期 5 个月的 VIP 服务，价格为 24960 元，折合下来每个月约 4992 元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 天后，红娘向韦萍推荐了男会员王彬（化名）。韦萍看到珍爱网页面显示，王彬的个人资料已通过双重身份认证和多项资料审核，为「美国太平洋大学硕士研究生」及「公司高管」。见面后，王彬声称自己「清迈大学博士在读」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在红娘的撮合下，两人开始了热恋。在男方的催促下，两人见了双方父母，还去医疗机构做了婚检。但在交往过程中，韦萍越来越觉得不对劲，王彬的言谈常常自相矛盾，有时出现明显漏洞，引起韦萍的怀疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相处 47 天后，在韦萍的要求下，王彬出示了教育部学籍在线验证报告，显示其毕业于广西当地一所专科院校，目前在重庆某高校接受本科阶段的网络教育。通过朋友核实，韦萍得知，王彬的职务也并非珍爱网显示的公司高管，实为某企业劳务派遣人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「当时我购买 VIP 服务时，红娘要求我出示身份证、学历证书原件以及个税信息，才给登记注册，但这个会员显然没有经过正规审核。」韦萍称，这段相亲恋爱经历让她不仅蒙受金钱和时间的损失，感情也受到了伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韦萍维权时，珍爱网南宁分公司相关负责人告知她，今年 3 月 28 日，王彬补了一个海外高校的硕士证书给他们，但这个证书并没有通过学信网认证。这位负责人表示，珍爱网会要求每个会员在接受服务前提供证书，但有些会员不配合，他们也没有办法强制性要求会员提供。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韦萍在与另外几名珍爱网男会员见面中了解到，&lt;strong&gt;该平台的 VIP 服务费存在很大差异，&lt;/strong&gt;「一个月的会员服务费折合下来，有的人两三千元，我却被收了近 5000 元，销售红娘还说给我优惠了不少」。韦萍认为，珍爱网没有按法律要求公示收费标准，明码标价，&lt;strong&gt;服务收费是根据客户收入水平「看人下菜」&lt;/strong&gt;，「看客户收入高，就多收点儿」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，珍爱网南宁分公司相关负责人回应说，公司在物价局的备案价 2400 元/月是底价，每个会员的收费还要乘以难度系数和服务周期，「并不是所有会员都是一样的要求，不可能只收底价」。对于这一说法，韦萍并不认同，「红娘在推销服务时曾说我是容易脱单类型，现在又拿难度高来为价格歧视开脱，实在站不住脚。而且珍爱网是按服务时长收费，并非按结果收费，依照难度来界定服务单价是没有依据的」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;网络婚恋交友平台问题频发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据韦萍与珍爱网签订的合同，会员应当为珍爱网提供真实、有效、合法、完整的身份信息，若会员信息存在欺诈，除受害者追责外，会员要向珍爱网赔偿违约金 5 万元。若因其他会员或第三方故意隐瞒、恶意欺诈等行为对会员造成损失，珍爱网会提供必要的信息支持与援助，但不承担由此产生的任何后果和责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「会员欺诈平台，会员要赔平台 5 万元；平台给会员介绍基本信息造假的相亲对象，却没有同等的赔偿。」韦萍认为，平台的格式合同有违公平原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 2 月，韦萍向珍爱网讨要说法，珍爱网表示将在服务期内继续提供婚介服务，但不愿赔偿违约金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 月 15 日，中央广播电视总枱「3·15」晚会曝光了珍爱网存在资料审核不严、价格不透明、虚构人物吸引会员消费等问题。韦萍感到自己的遭遇与央视「3·15」晚会曝光的乱象非常相似，她认为自己是「掉坑了」，随即向当地市场监督管理局进行投诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 7 日，在南宁市青秀区市场监督管理局东盟市场监督管理所介入下，珍爱网向韦萍退还了与王彬交往期间以及剩余服务期的服务费，但拒绝退还多收取的差价，未赔偿违约金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中青报·中青网记者通过「天眼查」平台查询发现，珍爱网涉及多起法律诉讼，案由包括劳动争议、委托合同纠纷、肖像权纠纷等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着网络婚恋交友兴起，婚恋交友平台问题频发。据媒体报道，2021 年 12 月，陕西一女子刷信用卡在某婚恋交友平台购买了 8 万元相亲服务，疑遇「婚托」相亲接连失败。其后，平台又以形象有问题为由，诱导她买下两万元的形象课程；2022 年 10 月，广东一女子花费 6.88 万元购买某婚恋交友平台「婚保」服务，平台承诺一年内保证结婚，但一年后女子仍未结婚，平台拒绝退款；2024 年 3 月，贵州一女子发现自己照片被某婚恋 App 盗用；2024 年 3 月，媒体报道了某相亲交友平台用专业「聊天员」冒充单身女性，吸引男用户打赏、刷礼物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中青报·中青网记者在黑猫投诉平台发现，针对各类婚恋交友平台的投诉多达数万条，涉及诱导消费、虚假信息、拒绝退款、不平等条款等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;应提高网络婚恋平台准入门槛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中青报·中青网记者在采访中了解到，一些网络婚恋交友平台在合同和服务环节挖坑设套，涉嫌违法违规，消费者遇到权益受损的情况，应勇敢拿起法律武器，向监管部门和司法机关寻求维权保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于韦萍反映的平台格式合同问题，广东诺臣律师事务所合伙人律师杨治东认为，根据民法典第 496 条和 497 条，这种明显加重会员责任且对平台所应承担责任进行不合理的免除/忽略情形，应属无效条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「平台应主动承担起相应责任。」杨治东说，一方面，平台不能以所有信息均为用户自主提供为由，忽略自身审核责任：平台应该尽到基本的审核义务，例如对于消费者提供的违法违规或者显然不真实、自相矛盾的信息，不予通过或要求用户进行补正。另一方面，平台方掌握信息和资源，与消费者处于不对等地位，平台方更要秉持诚信原则，不应该用虚假信息欺骗会员，对此应承担更多违约责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于网络相亲交友平台没有对会员信息严格审核，导致其他会员受骗，以及平台捏造虚假人物来诱骗会员充值，杨治东认为，这些做法违反了广告法和反不正当竞争法的相关规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《中华人民共和国反不正当竞争法》第八条规定，经营者不得对其商品的性能、功能、质量、销售状况、用户评价、曾获荣誉等作虚假或者引人误解的商业宣传，欺骗、误导消费者。经营者不得通过组织虚假交易等方式，帮助其他经营者进行虚假或者引人误解的商业宣传。该法第二十条对经营者的违法行为明确了处罚标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 15 日，深圳市市场监督管理局依据该法，以不正当竞争行为为由，对珍爱网所属的深圳市珍爱网信息技术有限公司处以行政处罚 170 万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于婚恋平台「看人下菜」的定价方式，杨治东表示，《中华人民共和国价格法》第十四条第（五）项规定，经营者不得在提供相同商品或者服务时，对具有同等交易条件的其他经营者实行价格歧视，否则应按照《价格违法行为行政处罚规定》第四条第（二）项，责令改正，没收违法所得，并处违法所得 5 倍以下的罚款；没有违法所得的，处 10 万元以上 100 万元以下的罚款；情节严重的，责令停业整顿，或者由工商行政管理机关吊销营业执照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「对于网络相亲交友平台应履行的法律义务、应禁止的行为，我国现有法律已有较为明确的规范，监管部门对于违规行为的查处力度不可谓不大。」杨治东说，现在依然乱象频出，很大程度上是因为价格歧视、婚托等违法行为过于隐蔽，很难为外部所感知。有时，消费者明明上了当，却并不自知，监管、处罚难以启动。即使消费者意识到自己上当受骗，当事人、监管者有时也难以查明具体的违法行为，更难以对违法行为进行取证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于婚恋网站出现的违规行为，相关政府部门在不断加强监管和查处力度，促进行业的长远健康发展。2015 年，国家网信办牵头，公安部、工信部等有关部门联合开展为期 3 个月的「婚恋网站严重违规失信」专项整治工作，核查处置网民有效举报线索 100 余件，依法关闭 128 家严重违规失信婚恋网站（含网站婚恋频道），并通过约谈等方式责令 20 余家网站整改或停网整顿。2017 年，共青团中央、民政部、国家衞生计生委联合印发《关于进一步做好青年婚恋工作的指导意见》，提出将协调多部门推动实名认证和实名注册在婚恋交友平台严格执行，依法整顿婚介服务市场，严厉打击婚托、婚骗等违法婚介行为。2022 年上半年，针对百合网、世纪佳缘、珍爱网等 8 家婚恋平台存在低俗色情信息破坏网络生态的问题，北京市、上海市、广东省、重庆市网信办分别对 8 家平台予以约谈，责令其全面清理排查违法违规信息，并分别予以罚款的行政处罚。2023 年 3 月，上海市民政局、市公安局、市市场监管局等部门印发《关于加强上海市婚姻介绍服务机构监管的指导意见（试行）》，加强对上海市婚介机构监督管理，规范和约束婚介机构经营服务行为，强化部门联动，形成监管合力。2024 年中央广播电视总枱「3·15」晚会曝光了多家婚恋平台利用焦虑「收割」消费者后，深圳、郑州等多地市场监管部门立即对涉事婚恋平台有关问题进行了排查，约谈涉事企业负责人，推进平台企业诚信经营，营造安全放心的消费环境和公平规范有序的市场环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广西师范大学法学院副教授、桂林市婚姻家庭纠纷调解委员会咨询专家张融建议，要减少网络婚恋平台乱象，相关部门要加强监管，严格执法。同时，网络用户要提升防范意识和法律意识，在婚恋平台中要提高警惕，小心持续要钱要礼物的「相亲者」，如遭到权益损害，要第一时间寻求法律帮助。此外，要提升婚恋平台的准入门槛，有关部门要严格审批手续，对可能存在乱象风险的婚恋平台，要禁止其上线经营。同时实行一票否决制，对于有过相关违法行为的经营者，勒令其所经营的婚恋平台下线，严重者列入禁止经营婚恋业务「黑名单」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;网上相亲如何才能更靠谱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《中国人口和就业统计年鉴 2023》显示，2022 年我国城市 25-29 岁年龄段未婚率约为 56.9%，30-34 岁年龄段未婚率为 20%。年轻人面临婚恋压力成为不可忽视的问题，网上相亲如何才能更靠谱？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对巨大的婚恋市场，一些交友平台过于追逐商业利益，明知无法提供所承诺的服务，却设下「心理陷阱」，诱导青年消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;云南大学心理咨询中心专职咨询师沐炜对婚恋平台常见套路进行破解：首先，平台创造理想化的伴侣形象，放大消费者的情感需求，让他们相信付费服务更能找到理想伴侣；接着，平台利用紧迫感和稀缺性，如告知某个很符合你要求的人对你感兴趣，机会难得，以此增加消费冲动；此外，还会让消费者的社交圈变得封闭，消费者感到孤立无援时，会更依赖付费服务；最后，红娘会逐步降低消费者的期望值，让消费者觉得即使见面的真人跟「人设」不符，也是值得的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「婚恋平台利用消费者的情感需求和心理，诱导他们进行高额消费，了解这些手段可以帮助我们更加谨慎地选择和使用相关服务。」沐炜说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沐炜建议，年轻人择偶要有理性、现实的期待，屏幕里完美的人设往往是虚构的；面对催婚要保持冷静，进行再三思考；增加社交活动，不依赖平台来建立人际关系；认真评估平台提供的收费服务、价格是否匹配价值；保持警惕性，对相关服务平台多些了解、判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金华市人民医院心理咨询中心主任、中国心理学会首批注册心理督导师施承孙提醒，年轻人应当树立正确的婚恋观。「一些年轻人有很高的择偶标准，平台正是借此来制造焦虑、达到目的。其实恋爱不是简单的两性或容貌吸引，更不是金钱、门第、权位的攀附。恋爱是寻找志同道合、相互支持、相互帮助的终身伴侣。婚姻是一种责任，需要彼此奉献、理解和关怀，需要两个人不断地学习和成长，努力经营，这样的婚姻才会幸福和长久。」施承孙说。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27368794</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27368794</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:13:45 GMT</pubDate>
            <author>谢洋、江畅/中国青年报</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/888/307.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27368794_20240514071476e4e060-e078-4690-ab69-fc6c37268332.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>网络婚恋交友平台</category>
            <category>澎湃质量观</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/888/307.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/888/308.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>南林大副教授首聘期不合格后自杀离世，亲人证实其患有抑郁症</title>
            <description>&lt;p&gt;作为高层次人才被引进到南京林业大学生态与环境学院，副教授宋凯在学校第一个聘期的考核未通过后，于今年 4 月 2 日被发现在家中自杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据学校官网信息，1986 年出生的宋凯，本科毕业于天津工业大学，北京大学硕士，加拿大 UBC 博士、博士后。2019 年，时年 33 岁的宋凯作为高层次人才被引进到南京林业大学生态与环境学院。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/809/772.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;宋凯在谷歌学术的页面&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;了解宋凯情况的杨月告诉澎湃新闻，宋凯自杀之前，未通过第一个聘期的考核，得分是不合格。宋凯的导师和学生回忆，宋凯勤奋、温和，为人友好，脸上总是带着笑容。宋凯和妻子育有一个孩子，在南京买了房，但没还完贷。宋凯的亲属说，宋凯患有抑郁症。很长一段时间，宋凯忙于工作、写基金（项目申请）。对于其是否是因为考核未通过而自杀，该亲属表示不清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，南京林业大学生态与环境学院相关负责人 5 月 13 日回应媒体称，该宋姓教师确已去世，但网传信息与事实严重不符。南京林业大学人事处一名工作人员则表示，宋凯确实已去世，且患有抑郁症，宋凯并没有被降职。工作人员解释，宋凯退还了 1 万元的安家费，原因是他没达到学校的考核要求，这是当时入职合同中学校约定好的条款。宋凯去世后，学校将给予其家属抚恤金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，澎湃新闻多次致电南京林业大学人事处、党委宣传部，无人接听。南林大相关工作人员回应澎湃新闻称，「这个事情不是你想的那样，稍后会回电。」截至发稿其并未回电。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;未通过的考核&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;了解宋凯情况的知情人士杨月说，他知晓宋凯去世的消息已是事发五天之后。杨月说，在他印象中，宋凯为人谦和，总是带着笑容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称，宋凯没有通过首个聘期的考核，被降薪降职，并退还一部分购房补贴和安家费。「不仅仅是钱的问题，还是一种知识分子很看重的面子上的否定。」他说，宋凯属于有编制的人才引进，虽然不是「非升即走」，但面临的状况差不多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，5 月 13 日下午，南京林业大学人事处一名工作人员在接受新京报采访时表示，宋凯退还了 1 万元的安家费，原因是他没达到学校的考核要求，这是当时入职合同中学校约定好的条款。同时，该工作人员称，宋凯并没有被降职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据南京林业大学官网信息，宋凯系理学博士，硕士生导师，生物与环境学院副教授。在北京大学环境科学与工程学院获硕士学位、在加拿大英属哥伦比亚大学（UBC）获得博士学位。2019 年起任职于南京林业大学生物与环境学院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考核是否通过往往关系着教师的待遇和职称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻注意到，2023 年南京林业大学发布的《南京林业大学高层次人才首聘期考核办法》显示，该办法适用于学校引进的 F 类及以上的高层次人才，首聘期一般为 3-4 年。学校和引进人才签订《南京林业大学引进教师协议书》，依据协议书进行考核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;办法规定，考核总分满分为 100 分，其中，科研项目类满分 50 分，论文类满分 50 分。其中，科研项目类，获批协议中约定全部项目得 50 分，否则不得分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该协议载明，合格为考核得分 100 分、基本合格为考核得 75 分及以上、不合格为考核得分 75 分以下。考核合格则一次性发放剩余购房补贴，基本合格不予发放剩余购房补贴，享受待遇者降级聘任。不合格则不再续聘；或经双方协商一致予以有条件降级聘任，不予发放剩余购房补贴，同时按下一层类人才引进待遇退还安家费、购房补贴的差额部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《南京林业大学引进 F 类以上人才协议书》条款显示，甲方（学校）以借款形式资助乙方在南京市购置住房，为乙方提供购房补贴、安家费。如乙方申请用购房补贴及安家费支付购买住房款，安家费可全额支付，购房补贴支付的额度不超过总额的 60%。首聘期考核合格后一次性发放剩余 40% 的购房补贴。具体按甲乙双方签订的《南京林业大学引进高层次人才购房借款协议书》履行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「就考核标准而言，如果教师手里没有国家级的课题，是很难达标的。」杨月说，项目算是核心指标，要拿到国家自然科学基金项目，再加上论文，才能基本合格。宋老师虽然发了一些论文，但没有拿到项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家自然科学基金年度项目包括一般项目、重点项目、青年项目等，对于青年教师的发展至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经历过「非升即走」的高校教授赵林说，项目是教师留校升职的敲门砖，他知道有教师申请国家基金项目两次没中，压力很大。此外，完不成考核，非升即走也是常见的情况。「有学校一个学院招聘了几十个博士后，后面都走的差不多，只剩下几个。」他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他提到，相对于面上项目（即一般项目），青年项目容易一点。不过，青年项目需要男性申请人年龄不超过 35 周岁，女性申请人年龄不超过 40 周岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;亲友：宋凯生前患有抑郁症，工作压力大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋凯的亲戚张平说，4 月 2 日早上，宋凯的妻子发现宋凯自杀身亡。据他了解，宋凯没留下遗书遗言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，宋凯原生家庭不算美满，但他自己的性格却是「好得不得了」。宋凯和妻子很恩爱，妻子的家庭也很疼爱宋凯。二人婚后育有一子，在南京买了房，还在还贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「年后他说要有个基金项目（申请书）要交，忙得不得了。」张平说，据他了解，宋凯自杀前最后几个月出现嗜睡的情况，时常在晚上起来工作，有近一个月的时间不怎么出门，也不能按时吃饭。张平说，宋凯提及过基金项目的事情，说自己脑子一片空白，写不出来，还念叨着「来不及了」。在情绪低落时，家人曾对宋凯说：「你不能走那条路，你不能对不起我。」宋凯当时讲，他不会（走自杀那条路）的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「但最后还是走了这条路。」张平说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张平说，宋凯家人曾带他去医院检查身体，没检出什么问题，后来发现宋凯的病历，才知道宋凯从高中时便患上抑郁症。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在曾经的学生和老师眼中，宋凯是一个勤奋、温和的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这个消息无可否认是令人悲伤的。」宋凯在 UBC 求学阶段的导师 Fariborz Taghipour 告诉澎湃新闻，宋凯是一位优秀的研究者，且是一个勤奋的人，性格很好，也许宋凯有点害羞，但这在亚洲文化中并不少见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fariborz 说，宋凯曾发表过一篇关于 UV-LED 系统用于水处理的综述论文，该论文已被引用 800 次。「他和我一起发表的另外三篇科学论文获得了 100 多次引用，所有这些都清楚地表明了他对该领域的贡献。」他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fariborz 说，今年 2 月，他给宋凯发了一封问候新年的电子邮件，这是他们最后一次交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，这一事件很沉重，很难接受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋凯曾经的学生小夏（化名）对他印象非常深刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小夏说，对于学生的每一个问题，宋老师都会认真解答，实验也会亲力亲为，非常真诚、治愈。「他给了我力量。」小夏说，宋老师社交能力或许是欠缺的，（心思）更多在教学和科研上。另一位毕业生说，宋老师曾是他的班主任，对学生很好，并不是很严格，但是很严谨，松弛有度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「青教」之困&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这不是一所学校的问题，而是通病。」杨月认为，好点的高校为了冲排名、冲博士点，二本为了升一本，专科为了升本科，都在拼命申请项目，而不是真正地做科研，没有体现出对人才培养的重视和对那些潜心教书育人的老师的肯定，所谓的「破五唯」（唯论文、唯帽子、唯职称、唯学历、唯奖项）要实现很难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，宋凯在学校属于孤军奋战，虽然他也有自己的实验室，但手底下只有自己几个研究生，团队没有「大牛」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在经历过「非升即走」的高校教师赵林眼中，宋凯并非孤例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵林曾在南京一所高校任教，几年后，他「成为了众多失败者中的一员」，离开了学校。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，不过不是所有学校都会做的那么「绝」。赵林说，大部分学校都还是会想让老师留下来，有些学校不会直接开除，最多是降点工资的情况下再续聘一个周期，如果能继续坚持留在学校，等到拿到基金还是可以（翻身）。如果没在学校做出成绩，没有基金也没有成果，跳槽也是不好跳的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，论文做得好，但不一定能发表到好期刊上，青年基金的本子（申请书）写得好，也不一定能拿下项目。「可能你奋斗了很多年，才和别人的起点一样。」他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵林说，很多时候高校和公司类似，讲究以和为贵、向前发展和效率优先。教师想在高校扎根，就需要像员工一样，尽量完成考核要求，完成不了，也要做好心理准备，自我调节。「学校要冲考核，每个教师身上都会摊派指标，且年年上涨，总有一些人会不适应，期间出现的分歧、摩擦都很正常，没必要周边的人都是那个样子，自己就必须成为那个样子。」他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，长期研究高等教育管理与政策、教师评价与发展等领域的西南财经大学教育管理与政策研究所副教授王思懿在接受接受澎湃新闻采访时表示，我国实行的「非升即走」制度，更多是大学为了打破事业编制体系下传统的终身聘用制、促进人才流动、激发教师工作活力，自上而下强制推行的。但各利益相关方之间缺乏充分的博弈和协商过程，教师群体作为重要的利益相关者，缺乏表达意见的机会，因而极容易引发利益冲突。对于我国高校而言，引入「非升即走」制度的目标也并不在于保障教师学术权利、职业安全或守护潜心研究，而是通过强化聘任与晋升制度的竞争性和选拔性，增强教师的职业压力与工作活力，建立起人才能上能下、能进能出的灵活用人机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（杨月、张平、赵林均为化名）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27362865</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27362865</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:12:49 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，朱轩</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/809/783.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27362865_202405140713395afe1d-339a-4947-8fd8-edde93d1df78.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>自杀</category>
            <category>青年教师</category>
            <category>直击现场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/809/783.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/809/784.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>经济日报：商家营销需遵守边界，直播不能侵犯公众隐私</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;u&gt;商家营销需遵守边界，享受直播红利的同时，不应以牺牲公众隐私为代价，要切实保障消费者安心消费的权利。平台可增加相应管理规范制度，为商家直播树立更多的边界意识，共同维护健康良性的直播生态。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，江苏省消保委发布的关于消费维权的案例中提到，有理发店商家擅自拍摄并公开发布消费者理发视频，引发消费者强烈不满，后经法院判定要求商家道歉，并赔偿精神损害抚慰金。「被直播」现象并非个案，当下有不少商家通过直播真实的消费场景进行引流，消费者「被直播」的状况屡有发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从行为本身来看，商家「不告而拍」的行为是冒犯，更是侵权。虽然说商家有直播的权利，拍摄也是在自己店内进行，但这并不意味着就可以将镜头随意对准他人。民法典规定，未经肖像权人同意，不得制作、使用、公开肖像权人的肖像；任何组织或者个人不得以刺探、侵扰、泄露、公开等方式侵害他人的隐私权。同时，随着生物识别技术的广泛应用，「被直播」还可能增加消费者面部等敏感隐私信息泄露的风险，一旦被不法分子利用，将对个人的人身财产安全造成损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商家营销需遵守边界，享受直播红利的同时，不应以牺牲公众隐私为代价。如果始终坚持「我的直播我做主」，会影响消费体验，招致消费者反感，也会让很多潜在的消费者望而却步，对自身经营口碑产生负面影响。因此，商家需守好营销边界，保障消费者安心消费的权利。如果想通过直播展现消费场景，商家可以设立划定直播区域，放置相应的提示牌，在消费者知情且同意的情况下进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，「被直播」现象频发也与平台的推荐机制有关。无论是视频还是直播，观看的人越多，商家就可以获得平台更多重点推荐的机会。在现有的直播规则中，对于是否允许直播顾客的消费行为也并没有明确规定。平台可增加相应管理规范制度，为商家直播树立更多的边界意识，也可提供马赛克等技术手段对直播画面进行模糊处理，化解消费者信息保护和商家宣传推广的矛盾，共同维护健康良性的直播生态。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27368774</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27368774</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:10:31 GMT</pubDate>
            <author>李思雨/经济日报</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/888/219.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27368774_20240514071094e83a5b-65b6-446c-ba7c-b10786cb7da9.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>直播</category>
            <category>舆论场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/888/219.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/888/220.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>曾弹吉他卖艺、学中文靠「死记硬背」，新加坡新总理黄循财是谁？</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;585645&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/6dcb562bde8a440a9984b27d113c5ed7/hd/202405132033565155a84a1a7-5007-4e10-9cc7-1158a30274e2-d79b83b5-3262-9221-0c00-0703b6ad8caf.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/762/549.png&quot; data-duration=&quot;03:20&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1920&quot; data-height=&quot;1080&quot;&gt;&lt;/video&gt;5 月 15 日，72 岁的李显龙正式卸任总理，把权力交棒给 51 岁的副总理兼财政部长黄循财。黄循财曾在新加坡多个政府部门担任过要职。他将带领新加坡走向何方？</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27358261</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27358261</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:10:05 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻编辑，陈睿，彭玉洁</author>
            <category>黄循财</category>
            <category>新加坡</category>
            <category>总理</category>
            <category>李显龙</category>
            <category>李显龙交棒</category>
            <category>World 全知道</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/762/549.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/762/550.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>讲武谈兵｜越南有意采购韩国 K9 自行火炮，继续军购多元化</title>
            <description>&lt;p&gt;越南计划采购韩国 K9 自行火炮，大幅提升地面炮兵战力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，韩国国防部副部长金善浩近日访问越南期间，与越南国防部副部长黄春战会面，双方同意进一步加强国防工业领域的合作。越南人民军炮兵司令阮鸿峰也与金善浩进行了会谈，期间特别提到希望能够尽快从韩国引进一批 K9 型 155 毫米履带式自行火炮。据外界推测，越南国防部采购韩国 K9 自行火炮的数量可能多达 108 门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，越南国防部长潘文江在 2023 年率团访韩期间，就曾经亲自观看了 K9 自行火炮的火力演示，并对该炮的性能给予高度评价。那么，越南国防部决定从韩国采购 K9 自行火炮究竟意欲何为？此举会对东南亚局势产生怎样的影响？&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/767/652.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;射击中的 K9 型 155 毫米履带式自行火炮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;越南人民军炮兵部队现状&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从目前的总体情况来看，越南人民军陆军炮兵部队的现役装备水平较为落后，其中大口径身管火炮的主要型号包括：450 门 D30 型 122 毫米牵引榴弹炮、350 门 D20 型 152 毫米牵引榴弹炮、250 门 M46 型 130 毫米牵引加农炮、100 门 M114 型 155 毫米牵引榴弹炮、150 门 2S1 型 122 毫米履带式自行榴弹炮、70 门 2S3 型 152 毫米履带式自行榴弹炮以及 100 门 SU-100 型 100 毫米自行反坦克炮等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述大多数型号的技术水平与如今世界各国的主流同类型号相比已经相差甚远，而 M114 型 155 毫米牵引榴弹炮早已是美军的淘汰退役型号，只在极少数地区和国家的军队中还有部分服役。SU-100 型 100 毫米自行反坦克炮更是二战时期苏联红军的主力装备，只能在各国的军事博物馆中才能看到它的身影，但依然在越南人民军炮兵部队中重要装备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，无论是从提升炮兵部队装备性能水平还是在现役老旧火炮逐渐到寿之后寻找接班人，越南陆军都认为急需采购新一代大口径身管火炮。之前，越南国防部曾经与法国方面洽谈，希望引进一批奈克斯特公司研发生产的「凯撒」155 毫米轮式车载炮。该炮作为世界上第一款 155 毫米轮式车载炮，不仅法国陆军批量采购，也出口到了包括沙特、印尼、丹麦、捷克在内的多个国家。所以，越南国防部也认为该炮的服役可以大幅提升人民军炮兵部队的实力。但由于法国人报价太高，单价达到了 500 万美元，大大超出了越南国防部的承受能力，此事最后只能作罢。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/767/653.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;越南自研的 105 毫米轮式车载炮，只能后向射击，自动化程度低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来，越南国防部将研发新一代火炮的努力寄希望于本国军工企业，先后研制了 105 毫米和 130 毫米两款轮式车载炮。前者以美制 M101 型 105 毫米榴弹炮为火力部分，配以俄制乌拉尔 375 型 6×6 军用卡车底盘（也是俄制 BM-21「冰雹」火箭炮的底盘），只能后向射击，自动化程度低，完全依靠人工装填弹药，总体技术以及性能水平不高。虽然该炮已经批量装备越南人民军炮兵部队，但是只能作为应急装备使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，越南国防部与古巴军方合作，引进后者研制的「木星」-5 型 130 毫米轮式车载炮技术，并且根据本国炮兵部队的需要进行改进，从而研发了 PTH130-K255B 型 130 毫米轮式车载炮。该炮的主要设计与「木星」-5 基本相同，采用俄制 M46 型 130 毫米牵引加农炮作为火力部分，底盘则同样采用来自俄罗斯的 KrAZ-255B 型 6×6 军用卡车。从射程以及威力等方面来看，PTH130-K255B 型 130 毫米轮式车载炮要远胜于 105 毫米轮式车载炮，但是前者的火控系统性能和自动化水平依然不高，与世界上主流的同类型号，比如法国「凯撒」、瑞典「弓箭手」等相比差距还是很大的。所以，这两款轮式车载炮只是让越南人民军炮兵部队在一定程度上解决的有无问题，其发挥的作战效能相对有限。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/767/654.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;PTH130-K255B 虽然威力提升，但整体性能与法国「凯撒」、瑞典「弓箭手」等相比差距还是很大的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;K9 自行火炮对越军的意义&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，越南周边国家开始大力提升本国陆军炮兵部队的战斗力，特别是进口了不少先进装备。比如，老挝进口了一批模块化火箭炮、122 毫米轮式车载炮，还自研了 HL-70 型 122 毫米轮式车载炮；泰国不仅装备了法国「凯撒」155 毫米轮式车载炮，还大批量采购了以色列 ATMOS2000 型 155 毫米轮式车载炮，并引进该炮的生产技术，推出 M758 车载炮。柬埔寨则引进 50 门 155 毫米轮式车载炮、18 门 122 毫米火箭炮以及 12 门 300 毫米远程火箭炮，炮兵战力大幅提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这种情况下，越南陆军认为，越南炮兵以落后的大口径牵引火炮为主，再加上少量技术水平不高的轮式车载炮的装备体系已经落后。哪怕是越南正在研发中的最先进的 PTH130-K255B 型 130 毫米轮式车载炮，与周边国家炮兵部队的先进火炮比较也要相形见绌。所以，在法国要价太高、本国研发能力严重不足的背景下，越南国防部想到了与韩国进行合作，采购 K9 自行火炮，这也是受到了该炮近年来全球热卖的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，韩国陆军订购 K9 自行火炮的数量达到了 1200 余门，而该炮出口以及转让技术生产的数量更是高达 1400 余门，是 2000 年以来全世界卖得最好、最多的 155 毫米履带式自行火炮。而随着产量的大幅提升，K9 自行火炮的单价自然就能够压得更低，从而形成类似于「低价倾销」的效果，这是该炮吸引越南国防部的第一个原因。上文提到，法国为「凯撒」155 毫米轮式车载炮提出的报价高达 500 万美元，而各国从韩国采购 K9 自行火炮（不包括生产技术转让）的单价最高也没有超过 350 万美元。也就是说，采购 2 门「凯撒」车载炮的经费基本上就可以采购 3 门 K9 自行火炮，而 3 门 K9 自行火炮的作战效能自然要远远超过 2 门「凯撒」车载炮，更有吸引力。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/767/655.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;K9 自行火炮已经出口印度、波兰、挪威和土耳其等多个国家，是 2000 年以来全世界卖的最好、最多的 155 毫米履带式自行火炮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，K9 自行火炮的技术性能以及水平也在不断改进提升。该炮的早期型号确实问题多多，甚至在 2010 年延坪岛炮战中「丢人现眼」，一度口碑不佳。但是，该炮的研发企业——韩国韩华地面系统公司持续跟踪世界火炮发展的先进技术，并且全面吸收，融入 K9 自行火炮的后续改进之中。目前，K9A1 的总体技术水平已经与德国 PzH2000 不相上下，K9A2 将采用全自动装填系统，而 K9A3 计划采用无人炮塔。所以，越南国防部采购 K9 自行火炮，其作战性能也会随着韩国韩华地面系统公司后续的改进升级而得到进一步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再者，K9 也是世界上第一种可以全面转让生产技术的 155 毫米履带式自行火炮，这对于越南国防部也具有巨大的吸引力。越南国防部一直希望提升本国武器装备的研发生产能力，近年来也进行了诸多尝试，包括在主战坦克、火炮、轻武器等方面力图实现一定程度的国产化、自研化。只是这些主要由越南国防部主导的武器改进或研发项目都很难称得上是成功，最为关键的就在于缺少外部力量的支持。那么，此次以采购 K9 自行火炮为契机，越南国防部可以从包括韩华地面系统公司在内的诸多韩国军工企业引进先进技术以及设备，至少可以在火炮领域大幅提升越南军工企业的研发能力，这是越南国防部所梦寐以求的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，从 K9 自行火炮的总体研发生产情况来看，虽然以韩华地面系统公司为首的韩国军工企业能够为该炮提供大部分零部件以及配套弹药等，但是依然有不少核心部件需要向包括美国、英国、德国等在内西方国家采购。这些西方国家是否会同意向越南国防部提供 K9 自行火炮所需的部件，还要打一个问号。这可能也是越南国防部一直渴望得到 K9 自行火炮，却迟迟难以下定决心的关键问题所在。那么，后续也许就需要由越南以及韩国双方联合与美、英等西方国家进行沟通洽谈，争取早日「开绿灯」，否则，越南国防部的「K9 梦」难以照进现实。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27359449</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27359449</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:05:08 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻特约撰稿，王若鸿</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/767/668.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27359449_2024051407054105cff0-cd16-4ffd-bb89-bafd9e4e1b27.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>越南</category>
            <category>自行火炮</category>
            <category>澎湃防务</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/767/668.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/767/669.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>专访｜「全球气候政策奠基人」斯特恩：不采取气候行动，将扼杀经济增长</title>
            <description>&lt;p&gt;「除非整个世界采取行动，否则气候危机将使世界付出超过两次世界大战和上世纪 30 年代美国经济大萧条的代价。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是 2006 年发布的著名的《斯特恩报告（Stern Review）》给世人留下的郑重警告。而这份报告的撰写人正是英国伦敦政治经济学院格拉瑟姆（Grantham）气候变化与环境研究所所长斯特恩（Nicholas Stern）勋爵，彼时的英国政府首席经济学家和气候变化与发展经济政府顾问。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/526/686.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;斯特恩&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1994 年，斯特恩出任欧洲复兴开发银行行长的首席经济学家兼行长特别顾问。2000 年到 2003 年，斯特恩担任世界银行首席经济学家和分管发展经济学的高级副行长。此后，他被时任英国财政大臣戈登·布朗聘任为财政部第二常务次官，管理公共财政，同时担任政府经济事务部门负责人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2005 年 7 月，斯特恩被赋予了一项特殊的使命。英国政府联合国际学术界在全球范围内发起了关于气候变化经济学的评估，斯特恩主持了这次评估，并于 2006 年发表了以他的名字命名且为他带来巨大声誉的《斯特恩回顾：气候变化经济学》(简称《斯特恩报告》)，这份报告对全球气候治理产生了深远影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;18 年来，报告在全球政界、学术界、企业界和环保 NGO 间引发了巨大反响。英国前首相布莱尔在报告出炉当天就盛赞该报告，并称其为自己「当选十年来看到的有关未来的最重要的文件」。斯特恩也因为这项杰出的工作被誉为「全球气候变迁政策奠基人」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然《斯特恩报告》在国际范围内获得了广泛的赞誉，但在经济学界反响不一。这份长达 700 页的《斯特恩报告》讨论了全球变暖对世界经济的影响，认为全球气候变化可能是未来可预见的最致命、影响最广的威胁，其严重程度不亚于两次世界大战和美国经济大萧条带来的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯特恩长期关注中国的经济发展和低碳绿色转型。数十年来多次访华。今年，他再次受邀来华参加中国发展高层论坛并发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此次访华间隙，斯特恩在参加能源基金会交流活动期间接受了澎湃新闻（www.thepaper.cn）的独家专访，就全球经济复苏前景，中国和全球的能源转型，全球气候治理的前景和挑战等重要话题分享了他的最新思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下为专访全文：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;增长故事在出现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;近期国际货币基金组织（IMF）和 G20 先后表示全球经济在 2024 年有望实现「软着陆」。您是否也认同全球经济正在回暖的趋势？这一趋势对全球能源低碳转型这一进程，会有怎样的影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;斯特恩：&lt;/strong&gt;我同意 IMF 和世界银行对未来几年谨慎乐观的看法。第一个原因是世界已经适应了俄乌冲突，在没有俄罗斯天然气直接出口到欧洲的情况下能源市场已经找到了一种新的工作方式。我认为我们已经度过了俄乌冲突下的能源危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，俄乌冲突相关的非常强劲的通货膨胀现在正在下降，美国和欧洲的主要央行都在降息。我确实认为在这种情况下，增长的故事正在温和（而不是快速）地出现。这对绿色转型非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，我们必须进行投资，以实现绿色转型。一个没有投资的缓慢经济是一个没有变化的经济。相应的，你需要一个不断增长的经济来刺激投资，这些投资可以是清洁绿色领域的投资。没有投资的经济不会有快速的绿色转型，新投资也不会到来。因此，我认为经济增长对绿色投资非常重要，反过来也是如此。如果你推进绿色投资，就会推动经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;对中国而言，绿色经济和能源转型又意味着什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;斯特恩：&lt;/strong&gt;经济学家长期以来一直在谈论中国的消费增长。我认为，在未来 5 年或 10 年里，消费的持续、稳定增长非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为中国经济增长的三个来源，是绿色新经济、高科技、人工智能和消费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于如何增加消费的讨论已经有很多，我认为其中一部分是关于对老年人的支持。因为所有人都会储蓄，他们不确定年老的时候生活会是什么样子。当他们年老时，他们会担心什么呢？健康，收入和养老金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们都知道中国的老龄化速度非常快，而不仅是中国，为了使公共财政能够持续，意味着人们必须工作更长的时间，才能有更好的养老金。当然，关于消费如何增长，还有很多东西可以说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;全球经济复苏面临的挑战，您认为有哪些？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;斯特恩：&lt;/strong&gt;我认为有四方面的威胁。首先是实体战争。第二是贸易争端。我担心如果特朗普再次当选美国总统，世界贸易体系会受到威胁，因为他承诺征收高额关税，而你不知道这类事情一旦开始会走向何方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，一些国家受到债务的威胁，在控制债务方面遇到困难，这部分是新冠大流行留下来的问题。第四是气候危机本身，科学家告诉我们，在 10 年之内我们就可能超过 1.5℃升温控制的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，去年的升温已经超过了 1.5℃，而我们谈论的是趋势，而趋势显然是继续上升，气候变化带来的物理威胁也会增加。澎湃新闻发布的气候月刊取名《临界点》，这是一个很重要的概念，我们不知道这些地球生态系统关键指标的临界点在哪里。我们可能已经非常接近其中的一些，包括北极和南极冰川和永久冻土的融化、亚马孙森林系统的崩溃。我们不知道这一切发生的后果，因为地球是一个系统，各个临界点之间有着内在的关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，我们从各种极端天气事件中看到了气候变化已经在影响人们的生活。我认为这不会威胁到未来 4-5 年的经济增长，但在未来 5 年、10 年或 15 年，尤其是当我们越过这些临界点时，可能会威胁到经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关注中国在上述危机中的作用非常重要。中国不仅是一个经济超级大国，而且正在成为一个举足轻重的政治大国。我认为，无论是在实体战争还是贸易战方面，中国都可以在债务方面发挥重要作用，这不仅因为有一部分债务是欠中国的，尤其是因为中国在国际机构中的作用正变得越来越重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果世界看到连中国无法解决的问题，他们就会认为这个问题是不可能解决的，因为中国通常都能成功。中国的榜样真的非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，对于这些威胁，我认为中国将在全球治理方面发挥非常重要的作用。我认为这些事情是可以治理好的，我持谨慎乐观的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;可持续发展已成全球核心议题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;去年在阿联酋举行的 COP28 上，全世界国家首次达成共识：以公正、有序、公平的方式，推进能源系统向脱离所有化石能源的方向转型，在这个关键的十年加速行动，以便在 2050 年左右实现科学的净零排放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，全球路在何方？您对全球气候治理的新发展有什么看法和预期，我们需要如何走向 2025 年在巴西举行的 COP30？国际社会对中国是什么样的期待？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;斯特恩：&lt;/strong&gt;首先，从联合国气候大会框架本身，我认为领导力正从发达国家向外转移。这一点很重要，我认为这是一个优势，并将继续下去。这不仅仅是富裕国家说和做的事情，而是整个世界应一起努力确定和找到前进的道路。特别是 2025 年将在巴西举行的 COP30。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为巴西将对 COP30 起到重要的领导作用，巴西本身也面临着亚马孙森林系统的保护问题。我认为他们将把气候融资、森林和生物多样性提上议程，因为气候问题和这些议题密切相关。我认为这种领导力非常重要，也非常健康。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，是 G20 集团本身的变化。过去很多国家都说，有 UNFCCC（《联合国气候变化框架公约》）了，让他们去做吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但现在我们看到，绿色转型问题与经济增长和发展问题完全交织在一起。你不能只让某个团体去谈论气候问题。因此，气候问题正在进入 G20 的核心，这是全世界对这一问题态度发生的重要变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们看到，各国在去年印度召开的 G20 会议上，向前迈出了重要一步。印度将可持续增长和可持续发展目标作为 G20 议程的核心。他们将可持续发展推到了议程的首位，并让非洲联盟成为 G20 的成员，试图让更多的发展中国家推动这一议程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年巴西将担任 G20 主席国，我认为他们将继续这样做。在此之后，南非（2025）也会继续下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为，这两件事正在改变全球领导力向发展中国家转移的方式，并正在改变全球的主题：可持续发展。我们现在都在讨论这个问题，并在寻找推动可持续发展的方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你试图在环境和（经济）增长之间做出选择，将是一个错误的选择。 如果我们不在气候问题上采取行动，我们将扼杀（经济）增长。而如果我们增加投资，进行能源转型，我们会带来新的经济增长故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;您认为中国在引领全球能源转型中，尤其是电力系统转型上发挥了怎样的作用？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;斯特恩：&lt;/strong&gt;这是中国的行动将引领世界的一个例子。因为许多国家都存在电网垄断的问题。电网被现有电力供应商的既得利益所控制。因此，他们主导了电网的运行方式。我认为，无论是从提高市场竞争力的角度，还是从自身能源安全的角度来看，寻求更多的本地发电（分布式发电）都将变得越来越重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在南非的朋友告诉我，那里在电力供应方面遇到了很大的问题，越来越多的人开始自己发电。当你自己发电时，通常都是可再生能源，这是一个新的发展。如果你担心电网的可靠性，担心电网是否会向你供电，就会有越来越多的人，或者社区尝试自己发电，然后他们开始建造一些存储电力的设备。这改变了所有工作的方式，中国在分布式发电方面的进展将是一个很好的例子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;推动新投资是能源转型核心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;2024 年在阿塞拜疆的气候大会（COP29）预计将集中讨论资金问题。您多次强调，各国要大幅、快速增加投资，特别是在新兴市场和发展中国家的投资，大力推动投资是能源转型的核心，到 2030 年，全球每年至少需要 4 万亿美元。这些资金从何而来？需要用在何处？在投资方面要进行哪些改革？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;斯特恩：&lt;/strong&gt;你对这个问题的重要性的看法是正确的，因为今天全世界大多数的投资都是朝向清洁能源的。但大多数清洁能源投资都在发达国家和中国，这些地方是新的清洁能源投资的主导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新兴市场，中国以外的发展中经济体等大多数国家的情况恰恰相反，相对于传统化石能源而言，这些国家的清洁能源仍处于劣势，其中很大一部分原因在于融资成本。我们知道在全球许多地方的清洁能源已经比化石能源发的电力便宜。而计算清洁能源是否比化石能源便宜很重要一方面取决于前期建设的资本成本是否可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;融资的问题不仅仅在于规模，还在于融资成本。传统上基本有四个资金来源，对于发展中国家，以印度这样的大国为例，绝大多数投资都是由国内储蓄提供的，就是所谓的「国内资源调动」；第二个来源是私人投资；第三个来源是国际金融机构，特别是开发银行；第四个来源是一系列的其他组合，可以是海外发展援助，也可以是直接援助，或者自愿碳市场，也可能是慈善机构，或者是最近由法国总统马克龙倡议的新全球融资契约的讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要使能源转型措施奏效，需要大力扩充多边开发银行。我是 G20 独立专家组的成员，我们在报告中建议，从现在到 2030 年，将多边开发银行的资金增加两倍至关重要。这很容易做到，成本很低，因为不需要投入太多资金就能实现。但这三倍的增长将非常重要，因为私营部门不会单独行动。他们认为许多新兴市场和发展中经济体中存在巨大的风险，他们认为如果与多边开发银行合作，风险会低得多，这是正确的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;融资故事关键取决于多边开发银行的大幅扩张。在这种情况下，它们与私营部门的合作会更加密切，但国内资源的调动也很重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全世界面临的工业和能源转型方面，我们将需要巨大的资金支持。对世界来说，这是一个非常大的转变。因此，未来 10-20 年将是全世界非常重要、快速发展的一个阶段。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27325015</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27325015</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:04:38 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻首席记者，刘栋</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/526/759.jpeg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27325015_2024051407043260139a-24b3-481d-a98d-4b6f0a59d17b.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>气候变化</category>
            <category>澎湃世界观</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/526/759.jpeg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/526/760.jpeg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>浙江：城市道路交通安全设施缺失、损坏时应及时补缺或修复</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/780/451.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;浙江省政府官网 5 月 13 日公布该省新修订的《城市道路管理办法》，将于 6 月起实施。《办法》要求，依附于城市道路工程设置交通安全、管线、杆线等设施的，应与城市道路工程同步设计、建设，并明确维护、拆除、迁移、改建等责任。出现缺失、损坏时，责任单位应及时更换、补缺或修复；影响公共安全的，应立即采取应急处置措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，浙江城市道路里程达 4.03 万公里，现行《浙江省城市道路管理办法》于 2002 年制定，已不适应城市扩张和精细化管理的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新修订的《办法》，城市道路是指城市供车辆、行人通行，具备一定技术条件的道路、桥梁、隧道及其附属设施。市政设施主管部门应建立城市道路安全运行监测体系和风险排查制度，定期开展安全监测、检测、评估，实现城市道路全生命周期安全管控；督促责任单位及时处置城市道路风险和病害，及时完成相关交通安全、管线、杆线设施等的更换、补缺或修复，必要时市政设施主管部门应先行应急处置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为避免「马路拉链」现象，《办法》明确新建、改建、扩建的城市道路交付使用后 5 年内、大修的城市道路竣工后 3 年内不得挖掘；因特殊情况需挖掘的，应依法经县级以上城市政府批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27358441</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27358441</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:04:23 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，姚似璐</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/780/447.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27358441_202405140704a9ed8b34-5eb4-499e-bc74-f7d12cf15ef5.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>交通安全设施</category>
            <category>浙江</category>
            <category>城市道路</category>
            <category>长三角政商</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/780/447.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/780/448.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>部分地区下线公积金 App，不实用的市县级政务 App 也在清理</title>
            <description>&lt;p&gt;澎湃新闻注意到，在近期的政务新媒体关停潮中，不只是部分政务类微信公众号、微博账号等停更注销，亦有政务类 App 宣告下线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 10 日，陕西商洛市住房公积金管理中心发布公告称，根据《国务院办公厅关于推进政务新媒体健康有序发展的意见》(国办发〔2018〕123 号) 和省、市相关要求，为做好政务新媒体集约整合工作，进一步提升群众办事效率和便捷度，「商洛公积金」手机 App 将于 2024 年 5 月 10 日起停止对外服务，并关停注销。原「商洛公积金」手机 App 相关服务均可在「商洛公积金」微信公众号、个人网厅（https://igjj.ccb.com/login.html?InsID=610100012012&amp;amp;Br_No=610000000&amp;amp;Txn_Chnl_ID=3001#/）查询办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 4 月 1 日，商洛市住房公积金管理中心还曾发布消息称，根据《政府网站发展指引》(国办发〔2017〕47 号) 和《陕西省政府网站与政务新媒体管理细则》(陕政公开办〔2021〕18 号) 有关规定，按照我市政府网站集约化建设有关要求，并按程序报经省级主管部门批准同意，商洛市住房公积金管理中心网站内容已迁移至商洛市政府门户网站 (市公积金中心部门频道)，商洛市住房公积金管理中心网站自即日起停止更新并予以关停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同在陕西，铜川市人力资源和社会保障局表示，根据《国务院办公厅关于推进政务新媒体健康有序发展的意见》(国办发〔2018〕123 号) 和省、市相关要求，为做好政务新媒体集约整合工作，提升群众办事便捷度，「铜川人社」手机 App 已于 2024 年 3 月 31 日起停止对外服务，并关停注销。关停后，相关服务将转移至「铜川人社」微信小程序、铜川市人力资源和社会保障局网站（http://rs.tongchuan.gov.cn）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在广西防城港，市住房公积金管理中心 5 月 6 日公告介绍，根据《广西壮族自治区人民政府办公厅关于印发&amp;lt;广西壮族自治区政务新媒体管理办法&amp;gt;的通知》（桂政办发〔2019〕119 号）和市相关工作要求，为做好政务新媒体的集约整合工作，提升群众办事便捷度，我中心政务新媒体账号「防城港公积金」App 将于 2024 年 5 月 10 日起停止对外服务，并关停注销。关停后，相关服务可通过防城港市住房公积金管理中心官网的「网上业务大厅」、「防城港公积金」微信公众号办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻查询发现，根据《防城港市住公积金管理中心「跨省通办」服务指南（2023 年）》，手机 App「防城港公积金」（适用于安卓手机）支持个人住房公积金缴存贷款等信息查询、正常退休提取住房公积金、提前还清住房公积金贷款等业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，据湖南郴州新闻网 5 月 10 日报道透露，作为全国「指尖上的形式主义」整治工作的试点城市，郴州市今年「关停并转」一批政务 App、政务公众账号等。同时该市明确，对于政务 App，不得强行要求基层下载安装、频繁登录、签到打卡等，不得以工作留痕、积分排名代替实际工作成效评价，不再把安装推广使用政务 App 的情况，作为考核评价、评比评选的依据，大大减轻了基层干部「指尖上的负担」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，既要减负担，也要提效能。各类民生事项办理往往涉及多个平台，不同的政务平台、系统终端之间数据不互通，需要频繁切换系统、多头填报数据。为此，郴州市建设「城市大脑」，运用大数据、云计算、人工智能等技术将分散的政府、企业、社会数据资源进行整合，赋能城市治理、民生服务等多类业务应用场景，解决政务服务、城市治理痛点问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「34 个微信工作群，‘嘟嘟嘟’振个不停。」在郴州市纪委监委此前开展的一次监督检查中，某村干部向走访人员道出了心底的无奈：「实在不想看，但又不敢不看，万一漏掉了上级指派的任务，怎么办？」检查发现，不少干部手机里的政务 App、小程序超过 20 个，个别干部大大小小的微信工作群甚至超过 30 个，其中要求定期打卡、上传资料的占了一大半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述报道称，郴州市委扛牢整治形式主义为基层减负的政治责任，推出减会议、减文件、减陪同、减督查、减考核、减流程、减群组的「七减」措施。其中「减群组」，明确要求严格控制微信、QQ 等平台工作群组。市纪委监委立足职责定位，联合市委网信办等部门，督促相关职能部门对原有的移动互联网应用程序逐一研判，对缺乏实用价值的市县级政务 App 予以关停，清理活跃度低的政务公众账号，加快优化整合性质类似的微信工作群，并将保留下来的工作群组予以备案。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27362872</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27362872</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:04:11 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，钟煜豪</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/809/872.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27362872_2024051407040d6dd9e3-9099-4f7f-9688-7b162577e941.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>App</category>
            <category>政务新媒体</category>
            <category>中国政库</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/809/872.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/809/873.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>明查｜视频显示丹麦国王挥舞巴勒斯坦国旗以表声援？</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://factpaper.cn/&quot;&gt;点击进入澎湃新闻全球事实核查平台&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;速览&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&amp;nbsp; 网传视频中挥舞巴勒斯坦国旗的男子不是丹麦国王腓特烈十世，视频拍摄地点也并非位于哥本哈根的阿美琳堡宫。网传视频所反映的是 5 月 9 日，瑞典马尔默市民众因反对以色列参加在当地举行的第 68 届「欧洲歌唱大赛」而爆发的游行示威活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&amp;nbsp; 根据最新报道，丹麦国王腓特烈十世与玛丽王后于 5 月 6 日和 7 日在瑞典首都斯德哥尔摩进行了为期两天的访问。然而，并没有其他权威媒体报道或官方消息显示丹麦国王腓特烈十世近期访问过马尔默。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事件背景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 12 日，社交平台流传一段时长 30 秒的视频称，「丹麦国王腓特烈十世在阳台上挥舞巴勒斯坦国旗，迎接在哥本哈根示威的数百名支持巴勒斯坦的抗议者。」有关说法还表示，该地是丹麦王室居住的阿美琳堡宫。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/778/3.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/778/4.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;网传说法相关截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;明查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;视频中挥舞国旗的男子是丹麦国王腓特烈十世？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经核查，网传视频的拍摄地是瑞典第三大城市马尔默，并非哥本哈根，视频中挥舞巴勒斯坦国旗的男子也不是丹麦国王腓特烈十世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网传视频的第 28 秒处，可见画面中白色建筑物墙体有「MALMO HOGRE LAROVERK FOR FLICKOR」的标识。据谷歌地图显示，该建筑是位于瑞典马尔默 Slottsgatan 街道上的一所女子学校。该学校的右侧，也就是网传视频中挥舞巴勒斯坦国旗男子所处的红砖建筑物，则是马尔默的另一所名为「ANNA OCH EVA BUNTNS SKOLA FOR FLICKOR」的女子学校，并非丹麦王室位于哥本哈根的阿美琳堡宫。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/778/5.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;谷歌地图显示，网传视频中挥舞巴勒斯坦国旗男子（红框处）所处的红砖建筑物是瑞典马尔默的一所女子学校「ANNA OCH EVA BUNTNS SKOLA FOR FLICKOR」，并非丹麦王室居住的阿美琳堡宫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 9 日，有用户在社交平台 X 上传了从其他角度拍摄的视频，其所呈现的场景与网传视频相一致，画面中也出现了网传视频中身穿白衣、挥舞巴勒斯坦国旗的男子。该用户在配文中写道：「视频来自今天在马尔默反对以色列参加‘欧洲歌唱大赛’（Eurovision Song Contest）的游行现场，约 1 万至 1.5 万人参与了对种族灭绝的抗议。」（编者注：视频发布时间显示为北京时间 5 月 10 日凌晨 3 时，瑞典时间为 5 月 9 日晚 10 时。）&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/778/6.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/778/7.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;名为@elizabeth_w96 的用户在社交平台 X 上传了 4 段视频，其所含场景与网传视频相一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管网传视频中挥舞巴勒斯坦国旗男子的具体身份无从考究，但据美联社报道，丹麦国王腓特烈十世与玛丽王后于 5 月 6 日抵达斯德哥尔摩，进行为期两天的访问，这是自今年 1 月 24 日腓特烈十世继位以来的首次正式出访。同时，根据美联社最新拍摄丹麦王室的照片可以明显看出，网传视频中的白衣男子并非丹麦国王腓特烈十世本人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，并无其他权威媒体报道或官方消息显示丹麦国王腓特烈十世近日参访过马尔默。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/778/8.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;丹麦国王腓特烈十世（左）与网传视频中男子的照片对比。（丹麦国王腓特烈十世照片来源：美联社）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据丹麦媒体《每日新闻报》报道，5 月 9 日，数千名支持巴勒斯坦的抗议者在瑞典马尔默举行游行示威，抗议以色列参加在该地举办的第 68 届 「欧洲歌唱大赛」（Eurovision Song Contest）。这一比赛由欧洲广播联盟和瑞典电视台联合主办，于 5 月 8 日—11 日在马尔默竞技场举行，共有 37 个国家参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据当地警方估计，当日共有 1 万至 1.2 万人参加此次游行活动。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/778/9.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;丹麦《每日新闻报》5 月 9 日相关报道截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社一则报道指出，「欧洲歌唱大赛」的组织者试图使欧洲歌唱大赛成为一个非政治性的活动，因此他们拒绝了因目前巴以局势而禁止以色列参赛的呼吁，只是要求以色列调整参赛歌曲的歌词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，报道援引一位对允许以色列参赛的决定持批评态度的人士的话表示，俄罗斯在俄乌冲突爆发的 2022 年被踢出了欧洲电视网，而白俄罗斯也在一年前因逮捕异见人士而遭到除名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列参赛的歌曲的标题原来是「《十月雨》」（October Rain），暗示哈马斯于 10 月 7 日发动的越境袭击造成约 1200 名以色列人死亡并引发冲突，但后来这首歌被重新命名为「《飓风》」（Hurricane）。尽管在以色列歌手伊登·戈兰演唱这首歌曲时，台下的观众发出了嘘声，但戈兰仍然跻身前十，并顺利晋级半决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，此次 「欧洲歌唱大赛」最终由瑞士歌手尼莫（Nimo）凭借流行说唱歌曲《The Code》赢得冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，网传视频中挥舞巴勒斯坦国旗的男子不是丹麦国王腓特烈十世，视频拍摄地点也并非位于哥本哈根的阿美琳堡宫。网传视频所反映的是 5 月 9 日，瑞典马尔默市民众因反对以色列参加在当地举行的第 68 届「欧洲歌唱大赛」而爆发的游行示威活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，根据最新报道，丹麦国王腓特烈十世与玛丽王后于 5 月 6 日和 7 日在瑞典首都斯德哥尔摩进行了为期两天的访问。然而，并没有其他权威媒体报道或官方消息显示丹麦国王腓特烈十世近期访问过马尔默。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27360365</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27360365</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:03:59 GMT</pubDate>
            <author>明查员，冯梦</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/778/16.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27360365_2024051407040f9a78c3-dbf1-42a8-bb7e-81e2ba2807e1.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>事实核查</category>
            <category>丹麦</category>
            <category>以色列</category>
            <category>巴勒斯坦</category>
            <category>瑞典</category>
            <category>澎湃明查</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/778/16.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/778/17.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>人事时间｜这些中国女足主教练曾带领铿锵玫瑰勇夺佳绩</title>
            <description>&lt;p&gt;中国足协 5 月 11 日宣布，澳大利亚人安特·米利西奇成为中国女足国家队新任主教练。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/809/278.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;安特·米利西奇&amp;nbsp; 视觉中国，资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社报道，2019 年 2 月，澳足协宣布曾在男足领域担任过助理教练的米利西奇正式担任澳女足国家队主教练。澳足协表示，米利西奇执教履历丰富，有能力带好澳女足。他曾作为助手先后帮助两位澳男足国家队主帅波斯特科格鲁、范马尔维克征战两届世界杯，并在 2015 年作为教练组成员帮助「袋鼠军团」夺得男足亚洲杯冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接过澳女足教鞭后，米利西奇在执教球队 18 个月左右的时间，率领球队打进 2019 年法国女足世界杯 16 强，并在奥预赛上与中国队交手，最终带队获得东京奥运会参赛资格。随后，米利西奇因澳超俱乐部合同原因离职，转战澳男足职业赛场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么在此次选聘中，中国足协是如何选中了米利西奇？&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/809/673.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;安特·米利西奇&amp;nbsp; 视觉中国，资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据足协相关部门负责人介绍，本次选聘工作坚持公平、公开、择优的基本原则，平稳有序开展各项工作，其中的面试环节都是线上进行，全程录屏。国家队建设顾问小组共有 7 人，由男足国家队技术总监傅博担任组长，成员包括协会职业级讲师拉尔斯及女足培训总监弗兰克 2 名外籍人员。面试环节全部由顾问专家组主导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 月 19 日，足协官网发布通知，正式启动选聘工作。报名于 4 月 3 日截止，足协根据报名条件初步审查，共 42 人符合基本资质，其中外籍教练 41 人、中国籍教练 1 人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 10 日，足协技术委员会研究讨论入围面试候选人大名单，按照相关标准筛选并推荐 12 名候选人提交国家队建设顾问小组审议。这些标准包括：具备成功的国际大赛主教练执教业绩、来自女足高水平国家（地区）、对中国足球有一定了解等。4 月 11 日，国家队建设顾问小组对候选人大名单进行复选，确定 9 人入围第一轮面试候选人名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 15 日至 22 日，第一轮面试。经顾问小组评议和投票，排名前 5 的候选人进入第二轮面试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 22 日至 24 日，第二轮面试。经综合评议和考虑，最终有两人进入选聘的下一个环节——围绕工作内容、聘任期限、阶段目标、岗位职责、考核方式、薪酬待遇、生活条件等方面的沟通。足协分别与他们的经纪人进行了会谈，通过数轮沟通，最终选择米利西奇作为中国女足主教练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;足协相关部门负责人表示，米利西奇执教履历丰富，技战术理念先进，长期在男足高水平队执教，作为第一助教参加了两届世界杯，还参加了 2015 年亚洲杯并获得冠军。其执教理念符合现代足球发展规律，其高水平男足助教带队训练经历，契合现阶段中国女足训练发展需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1983 年 12 月 15 日，中国女子足球队成立。丛者余出任中国女足第一任主教练，被誉为女足的奠基者。1986 年丛者余带领中国女足夺得第六届亚洲杯冠军，那次夺冠，不仅是中国女足第一次在洲际比赛中获得冠军，也是整个中国足球获得的第一座洲际冠军奖杯，是一个标志性的起点。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/809/731.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;丛者余 IC 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1991 年，首届世界女子足球锦标赛在中国广东省举行，中国女足与来自美国、挪威、瑞典等地的 11 支球队进行比拼，最终位居第五。商瑞华时任中国女足总教练，他执教期间带领中国女足两次蝉联亚洲杯冠军，勇夺北京亚运会女足金牌，跻身亚洲一流之列。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/809/759.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;商瑞华 IC 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马元安执教中国女足期间也取得了辉煌战绩。马元安于 1993 年初正式入驻中国女足，之后率队夺得 1993 年亚洲杯及 1994 年亚运会冠军。1995 年，在第二届女足世界杯上，中国女足在半决赛中 0 比 1 惜败德国队名列第四，此时的中国女足已成为世界一流强队。1996 年亚特兰大奥运会，马元安率领中国女足杀进决赛。1999 年第三届女足世界杯，成熟的「铿锵玫瑰」再次杀进决赛，最终获得亚军。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/809/760.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;马元安&amp;nbsp;&amp;nbsp;IC 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007 年，中国女足迎来队史首位外教——瑞典籍主帅多曼斯基。她上任后带队在家门口的女足世界杯上晋级 8 强，但仅半年后就离任。此后，中国女足选择了前法国队主帅伊丽莎白，但她仅 5 个月后就选择辞职。此后很长一段时间，中国足协都没有聘请外教。直到 2015 年，足协通过竞聘方式选择了法国人布鲁诺。他执教中国女足两年，2016 年奥预赛他带队时隔 8 年重返奥运会，并打进奥运会女足比赛 8 强。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27362772</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27362772</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:03:38 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，李文姬</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/809/764.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27362772_202405140703bcbe0101-0fee-4346-8524-0a36adcfc386.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>人事时间</category>
            <category>人事风向</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/809/764.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/809/765.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>各地优化房地产政策「卷起来了」！背后还隐藏着「抢人大战」</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;u&gt;各地出台的优化房地产市场的政策「卷起来了」。成都、杭州、西安等热点城市全面取消限购，落户政策也在放松。目前各地「因城施策」中，陆续出台的房地产优化政策，不只是顺应市场需求，背后还隐藏着「抢人大战」，「抢人大战」不仅仅是抢「人口」，而且是抢人才。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实行了 14 年的住房限购在不少城市成为历史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 9 日，一天两座热点城市杭州市、西安市相继宣布全面取消住房限购。10 余天前，成都市才宣布全面取消住房限购。截至目前，除了北京、上海、广州、深圳 4 个一线城市，仅剩海南省、天津市、广东省珠海市仍处于部分放开限购的状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多城全面放松住房限购的背后有哪些深意？将带来怎样的影响？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有人想「抄底」，有人在观望&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这些城市中，杭州最受关注。5 月 9 日上午，杭州市房地产市场平稳健康发展领导小组办公室发布《关于优化调整房地产市场调控政策的通知》（以下简称《通知》），明确在杭州市范围内购买住房，不再审核购房资格。此次杭州楼市新政也称为「杭七条」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一直以来，作为热点城市，杭州的楼市较为坚挺，此次全面取消住房限购，对当前的楼市来说无疑是「一石激起千层浪」，这也很快在股市反映出来。杭州新政出台的当天上午，不少上市房产企业的股价出现了明显上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新政发布后，杭州二手房挂牌量激增。杭州贝壳研究院数据显示，对比 4 月份单日均值，新政首日二手房咨询量增加 54%，二手房新增买卖房源增长 91%。仅 5 月 11 日，杭州楼市新增挂牌房源 939 套，其中，涨价房源 180 套，降价房源 2033 套。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些人的购房意愿有所上升，新政实施后的首个周末，杭州不少新楼盘人头攒动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，也有不少刚需和刚改（改善型刚需）的潜在购房者开始「摩拳擦掌」。一位居住在杭州市近郊区的业主发现，他关注的房源价格降了不少。他说：「看着哪里都想买。」当初，他是在房价高位的时候买的房子，这套房价格出现了「腰斩」。现在他打算将这套房卖掉，作为购买新房的首付，在他看来，现在似乎正是「抄底」的时候，要「把亏的挣回来」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当下，杭州不少人正在观望新政后楼市的反应，等待一个合适的时机「上车」或者置换现有房屋。与此同时，他们也担心现在「上车」，一旦房价继续下行，自己就成了「接盘侠」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新政出台后的首个周末，杭州房产经纪人张帆（化名）不停在多个购房群切换，给要买房的人答疑解惑。他被问次数最多的问题是：「买房可以落户吗？」「啥时候买房时机会更好，还有下跌空间吗？」「某某小区值得入吗？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「啥时候买房时机会更好，这是一个亘古难题。」张帆建议，购房者选中房子后，看砍价后的价格是否符合预期，再决定是否「上车」。在他看来，杭州的楼市并不缺购买力，只是很多人都担心自己成了「接盘侠」。他对杭州的楼市依然保持乐观的预期，在他看来，如果房价到了合适的位置，成交量还是会起来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新政首日房屋成交量明显回升。杭州市住房保障和房产管理局数据显示，5 月 9 日，杭州新建商品房成交 160 套，较 5 月 8 日增加 8 套，环比上涨 5.3%，比近一周平均水平高出 92.8%。杭州存量房单日成交 259 套，比 5 月 8 日减少 9 套，环比下降 3.4%，比近一周平均水平高出 137.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为西北的热点城市，西安全面取消限购同样引发了不少关注。多位中介表示，新政实施后，看房者多了，但多持观望态度。诸葛找房数据显示，截至 5 月 13 日 19 时，当日西安新上房源 3264 套，环比上涨 5.73%，降价房源 1354 套，环比下降 0.17%。5 月 9 日-11 日，西安降价房源数量一直在减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5 月起将迎来一波住房政策「放松潮」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杭州一次性全面放开住房限购的速度之快，超出了很多人的预料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中指研究院华东大区常务副总高院生认为，「杭七条」新政是继 3 月 14 日「杭五条」新政（放开二手房限购）之后，杭州楼市又一重磅新政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 月中旬，杭州刚放开二手房限购。据张帆介绍，「五一」假期，就有外地购房团到杭州，当日就团购了 20 多套房。他表示，这些人团购的是限价房，一平方米比周边低好几千元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高院生认为，此次杭州住房限购全面放开，叠加其他配套政策，将有利于有效需求积极释放。「一方面，购房即可落户，吸纳更多省内或外地新增需求；另一方面，本地改善需求或得以加速释放。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高院生说，中指研究院监测数据显示，今年前 4 个月，杭州市区新房成交热度持续下降。基于此，杭州新房时隔近 7 年半再度放开限购，目的在于激发更多的潜在需求。在利好政策的催化下，杭州新房市场会出现缓慢的温和复苏态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纬房研究院首席分析师、中国城市经济学会房地产专业委员会副秘书长闫金强认为，从短期看，此次新政会起到一定的刺激效果。但是从长期来看，能否带动杭州楼市「筑底」反弹，还有待观察。在他看来，「政策端的发力并不能全面解决当前楼市存在的系统性问题。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西安楼市同样也在承压。据中指研究院统计，仅一季度，西安新建住宅库存水平已经上升至 1253 万平方米，去化周期达到 12.8 个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中指研究院西安公司总经理石蕊认为，此次西安出台该政策的背景是西安楼市在传统的「金三银四」成色不足，房屋库存一直波动上升。作为西部重要城市，西安和成都房地产市场政策同步性较强，因此西安此轮放开也在意料之中。此举也是为全面打开外地购房者买房通道，吸引周边地区乃至西北五省购房置业群体，为市场注入新的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当下，全面放开限购的城市越来越多。高院生预计，接下来，限购政策较为严格的城市可能继续优化限购政策。核心城市降低首付比例、降低房贷利率、降低交易税费等也具备一定的调整预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;闫金强认为，杭州正式加入取消限购之列，也为后续一线城市限购政策进一步放开打开了想象空间。「按照当前形势发展，这种可能性正在逐步增加。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;易居研究院研究总监严跃进认为，此次杭州房地产政策优化调整意义重大，对其他城市而言具有较强的启发性。在他看来，从 5 月份开始，各地或将迎来一波空前大的政策「放松潮」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「卷起来」的政策与背后的「抢人大战」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杭州房产新政引发购房咨询「井喷」。《通知》显示，杭州还将优化积分落户政策，在杭州市取得合法产权住房的非本市户籍人员，可申请落户。政策发布之初，一些人将此条政策误解读为「买房即可落户」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 9 日下午，杭州市住保房管局房地产业发展处副处长何陈煜表示，在现有的积分落户框架内，拟大幅提高自有产权住房的赋分权重，后续会出台具体的实施细则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杭州对外来人口的吸引力巨大，尤其是不少年轻人「偏爱」杭州，新政落地意味着更多人有机会成为杭州的新市民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了落户与投资，有人把购房目标聚焦在杭州西湖边的「老破小」，买这里，户口可以落个好位置，房子也可以出租。也有人看好「老破小」，在赌未来这些地方会「原拆原建」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「买房就可以落户吗？」这几天，这个问题张帆被问了太多次。目前，杭州还未出台具体细则。但不少人认为「购房积分会增加」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;热点城市落户政策放松背后是日趋激烈的「抢人大战」。南京、成都、杭州作为新一线城市，轮番下场「抢人」。近期全面放开限购的成都、杭州、西安以及 2023 年全面放开的南京均为人口净流入城市。截至 2023 年年底，成都、杭州、西安、南京的常住人口为 2140.3 万人、1252.2 万人、1307.82 万人、954.7 万人，分别比上年增加了 26.7 万人、14.6 万人、8.23 万人、5.59 万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地产行业资深从业者、知乎房地产领域答主 Jimmy&amp;nbsp;Chen 看到，各地出台的优化房地产市场的政策「卷起来了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杭州新政出台后两天，南京进一步放宽了落户条件。当日，南京市公安局印发的《关于合法稳定住所落户有关事项的通知》提到，在南京市拥有合法稳定住所且实际居住的非南京户籍人员，可以直接办理落户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南京直接取消了积分落户模式。严跃进认为，虽然南京的落户新政并未直接指明「买房就可落户」，但从实际执行的情况来看，只要买房且具有不动产权证书，就可以迁户口和落户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 多天前，成都在全面取消限购后的第一天，即 4 月 29 日，又支持符合条件人才申购保障性住房，并可享受商品住房预留房源支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「一个城市中只有具备足够的净流入人口，才有潜在购房的需求。」Jimmy&amp;nbsp;Chen 表示，全面取消限购不仅是对房地产市场的一种宏观调控，目前各地「因城施策」中陆续出台的房地产优化政策，背后实际上还隐藏着「抢人大战」，「抢人大战」不仅仅是抢「人口」，而且是抢人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;更多高品质住宅在路上&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纵览成都、杭州、西安在提出全面放松限购政策时，它们不仅打开多个政策「工具箱」，释放消费端的需求，同时，也从供给端发力，为购房者提供更好的产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些城市都释放出了一个明确的信号：建设「好房子」，加大高品质住宅供给，这些政策背后的核心就是让老百姓住得更好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「要下力气建设好房子。」今年全国两会期间，住房和城乡建设部部长倪虹再次强调，住房发展，归根到底还是要让群众住得更好。他希望，能够多行业跨界协同，合力建设绿色、低碳、智能、安全的好房子，让群众能够住得健康，用得安全。绿色、低碳正是好房子的标志性特征之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「好房子」是多种多样的。成都提出推广首层架空层用于公共服务空间设置，提高住宅阳台等半开敞空间比例，推动郊区（市）县开发低密度、高品质住宅产品，进一步加大高品质住宅供给。杭州也提出推动高品质住宅供应，其中包括完善出让地块周边配套设施，支持因地制宜开发低密度、高品质住宅产品，鼓励绿色、低碳、科技建筑，更好满足人民群众对「好房子」的多元化需求。西安则将高品质住宅建设聚焦在户型创新上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好房子需要有好的机制作为保障。值得关注的是，西安还提出，健全完善房屋交付质量回访和投诉处理机制，杜绝降标减配、擅自变更规划等违法违规行为，不断提升交付满意度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;严跃进说：「‘好房子’不是简单的建筑层面的概念，也要从交易和管理机制入手，体现找市场痛点、解决痛点的政策优化思路。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27368777</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27368777</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:02:56 GMT</pubDate>
            <author>赵丽梅、张均斌/中国青年报</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/888/160.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27368777_2024051407038742f9d0-cf2b-4d62-820d-ac9950755d71.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>住房限购</category>
            <category>地产界</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/888/160.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/888/161.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>上海样本｜周边高校云集，拆墙透「智」何以实现</title>
            <description>&lt;p&gt;智能制造工厂内，产业工人通过 AR 眼镜，将遇到的设备难题实时反映给了远在海外的技术专家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宛若未来世界的远程协作画面，已然在中国落在实处。而这背后，是一家土生土长于上海杨浦创智天地的实时音视频创新企业的赋能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南接五角场、北达新江湾的创智天地，坐落于复旦、同济、财大等多所重点高校之间，由创智天地广场、大学路街区、创智天地企业办公集群、江湾体育中心等核心功能区组成。现代学识与丰厚历史文化底蕴在此碰撞，孕育了创智天地独有的气质。这里同时也是上海科创高地大创智创新发展示范区（以下简称「大创智」）的核心地带。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/753/129.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;大创智园区现状以及俯瞰图，杨浦区科创集团，供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;占地 8.2 平方公里，有超过 15 万名知识工作者在这里创业、工作、生活，坐拥高新技术企业 459 家，约占杨浦区的 47%……经过 20 年的发展，大创智孕育了 4500 多家双创企业，其中营业收入超过 5000 万元的企业达 63 家，各类资本市场挂牌上市企业 15 家，总营收超过 3000 亿元。今年春天，这片热带雨林式的热土还吸引来了苹果 CEO 库克的探访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摆脱传统增长路径，哔哩哔哩、声网、易保等多家初创企业在这里长成参天大树，发展要素更迭，引来美团、字节等大型互联网企业落户。工业锈带，如今不只是生活秀带，创新秀带的魅力也正不断迸发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拆墙透「智」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拆墙透绿，今年春天上海多个公园的「大动作」引发无数市民好评。而在杨浦，拆墙不只是透绿，还有打开校门，链接更多智慧和灵感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来到最受年轻人追捧的网红街区大学路，一栋不起眼的白色建筑二楼，就是香港中文大学上海中心的所在地。2023 年 8 月，香港中文大学和杨浦区政府签署战略合作框架协议，并为港中大创博港上海基地揭牌，标志着港中大进一步拓展内地重点城市创科合作设施。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/753/132.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;香港中文大学上海中心外景，官网图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;港中大依托遗传学、基因学和精准医学、信息与自动化技术等优势学科及领域，重点聚焦杨浦区人工智能、生命健康、数字经济、智能制造等重点产业，梳理获奖项目，从中筛选出相对成熟的硬科技项目，吸引优秀科研成果在上海落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨浦区是上海高校最为密集的区域之一，其中复旦大学、同济大学、上海财经大学、上海理工大学、上海海洋大学等高校已有百年历史。丰富的高校资源，一直是杨浦引以为傲的「资本」之一。正是靠着坚持区校联手，才有了从「工业杨浦」到「知识杨浦」再到「创新杨浦」的转型发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大学在城市发展中具有特殊地位和独特作用，大学科技园一头连着学界、一头连着业界，最有条件集成各种科学技术、各方优秀人才、各类创新资源，最有优势促进科技成果转化、科技企业孵化、科技人才培养。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「最初专家学者走出校门的机会并不多，如今经过多年产学研的迭代，科创园区和高校合作的业务场景不断丰富了。」杨浦区科创集团透露，例如与上海理工大学打造医工交叉平台，加快技术的校外转化，高校也变得更加积极主动，拥抱市场、拥抱产业，实现双向奔赴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「打通」校门的举动，在过去的一年多时间内，反复上演。上海数学与交叉学科研究院落地，丘成桐院士领衔的科研团队入驻。复旦大学管理学院政立院区工程完工，区校合力打造开放式校区。杨浦区与同济大学、大陆集团打造创新联合体，着力推动数字孪生、智能网联汽车等领域的技术研发和产业化探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;厚植科创底蕴，方能引万千人才筑巢，对于在大创智想要「打出一片天」的创新创业者而言，热带雨林式创新的沃土已然具备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;转型接力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻阅杨浦区过去一年的政府工作报告不难发现，以数字经济为核心主导、「智能+」「互联网+」为基础支撑、三大千亿集群和四大新兴领域为发展重点的「1+2+3+4」创新型现代化产业体系正在构建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年，在新生代数字经济领军企业带动下，杨浦区规模以上软件和信息技术服务业延续近年高增长态势，全年营收同比增长 18.7%，达 2600 亿元，约占全市的六分之一、中心城区的三分之一。第三产业增加值同比增长 6.7%，战略性新兴产业营收同比增长 21%。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/753/130.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;大创智园区现状以及俯瞰图，杨浦区科创集团，供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;搭乘数字化转型的东风，易保网络走上了从传统软件系统开发向为保险公司、保险经纪/代理公司、兼业渠道、保险科技公司和初创企业提供的保险中间件平台的转型路线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「十年前，易保做的事情可以比作在给保险公司做‘心脏’，帮助保险公司连接其子公司分公司乃至一线的员工，形成一体化的系统。而今天，我们易保网络的解决方案和产品，已不再仅仅服务于保险公司，不再局限于为保险公司提高运营效率和提升自动化能力。」易保网络创始人及 CEO 莫元武透露，正在为所有保险生态的参与方（包括保险公司、经代公司、兼业渠道、汽车主机厂/经销商集团、金融科技公司等）提供创新和连接能力。越来越多的企业在基于易保网络提供的保险生态的「基础设施」研发出了不同的创新应用，推动着各行各业的保险数字化变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也正是通过数字化转型，易保从一家扎根上海杨浦的本土企业，走入了全球视野，连接了全球近 40 个国家及地区的 300 多家保险公司，在 13 个国家有 1600 多名员工，成为最早「出海」持续探索全球化战略的中国品牌之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为首批入驻大创智的「元老级」企业，回忆起当年入驻大创智的情景，莫元武感慨道，易保从 2006 年 6 月入驻到如今已有 17 个年头，大创智在为创新企业提供各项公共服务、产业生态营造、孵化加速等方面，发挥了不可或缺的角色作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「优秀的高校在这里集中，许多员工毕业于此、发展于此。」莫元武说，企业刚入驻后就经常和上海财经大学的教授们开会探讨发展方向，也向复旦的专家们「取经」，并帮助高校把教学方向向产业端落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;星链密布&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从哔哩哔哩到叠纸游戏，再到大学路吃一顿「人生一串」，二次元爱好者们在大创智园区内，早就摸出了一条星罗棋布的打卡路线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对于「数字+」文化产业而言，这个园区内已然群星闪耀。2020 年，B 站、叠纸游戏先后入驻创智国际广场，2021 年，字节跳动华东区总部签约入驻大创智。除文化科技龙头企业入驻外，大创智还培育出声网、优刻得、万物新生、商米科技等细分领域第一梯队公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「步行五分钟就是网红餐厅，可以随时和周边高校的学子交流想法、碰撞创意，要不你去‘大创智’看看？」2014 年，友人一个不经意的建议，让刚从海外归来的声网创始人兼 CEO 赵斌在这里「拎包入驻」，迈出创办「声网」的第一步。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/753/131.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;声网位于大创智的办公室，受访者，供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生于杨浦，长于杨浦。从 2014 年租用杨浦大创智孵化器的几个工位开始，到如今声网一路成长为实时互动云服务的开创者和引领者——开发者只需简单调用声网 API，即可在应用内构建多种实时音视频互动场景——并在美国纳斯达克成功上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为新质生产力代表企业，声网始终秉持着以创新为动力的发展理念，不断探索多元化创新场景，如今声网 API 已经赋能社交直播、教育、IoT、企业协作等 20 余条行业赛道，共计 200 多种场景。截至 2023 年 12 月 31 日，声网全球注册应用数超过 74.2 万，展现了其在推动行业创新方面的引领地位。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/753/128.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;声网应用场景导览图，受访者，供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「由于我们研究的是音视频互动底层技术，客户的需求推动我们打开更多场景。杨浦大创智提供了一个上下楼即上下游的生态圈，让我们能够和客户一起开拓更多场景。」声网公共事务高级总监蔡赟提到场景赋能的重要性，例如许多企业将研发中心和地区总部布局在上海，将生产线布局在外省市，那么在智慧工厂中利用声网实时音视频技术能够实现几乎同步的实时沟通，未来将有很大的应用可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，在「低空经济」被频繁提及的当下，声网也开始了音视频技术和文旅产业的结合，给许多的无人机厂商提供技术支持，从而实现了实时画面传输的卓越性能，助力景区游客实现全方位的空中观景体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡赟表示，声网到大创智的五到六年间，是借助互联网产业蓬勃发展的黄金期，大创智也在持续助力本土企业成长，「上下楼就是上下游，大创智的产业集聚对于企业而言非常有吸引力，因为在这里可以说足不出区就能有客户，一些头部企业还会形成自己的生态圈，许多中小型企业也会借助我们的客户资源，从而链接到这里的一些头部企业，也是我们赋能初创企业的一种方式。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一个科教重区，杨浦大创智为企业提供的不仅仅是一个物理空间，而是一个政府、园区、高校、企业资源汇聚的创业乐园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「人才作为推动企业创新发展的核心动力，一直是声网高度重视的宝贵资源。为此，声网在杨浦区设立了大学生实习基地，旨在为周边高校学子提供实践机会，让他们能在实际工作中锻炼技能、增长见识。」蔡赟告诉记者，与此同时，周边高校也持续输送优秀科技人才，为公司的创新发展不断注入新的活力，形成了一种良性的生态循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发展不停步，更有地区政府的全程陪同和倾囊相助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 4 月，《杨浦区关于加快培育发展新质生产力推动建立以数字经济为主导的创新型现代化产业体系的政策指引》印发，提出在研发投入补贴、知识产权奖励、成果转化补贴和产业项目资助四个方面鼓励创新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;促进提质增效、支持强基扩能、推动集聚成势，在数字经济「造星」的道路上，杨浦区委书记薛侃曾透露这样一份计划，到「十四五」末，全区全社会研发经费支出占地区生产总值比重达到 5.5% 以上，技术合同累计成交额达到 500 亿元，软件和信息服务业年营收突破 3000 亿元，引育数字经济企业总量达到 10000 家，集聚和培育数字领军企业 30 家以上。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/769/673.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;大学路限时步行街，受访者，供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初夏时节，大创智核心区的大学路上熙熙攘攘，外摆座位的舒适与浪漫魅力动人，在大学路一杯杯香气浓郁的咖啡里，在创业者楼上楼下的奔忙中，大创智拔节生长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们已经在杨浦滨江拍地建造新的总部大楼，作为一块福地，我们永远热爱这里的新鲜感和烟火气。」蔡赟说，交融激发创新热情，也让无数创业者在此流连。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27358175</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27358175</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:55:43 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻资深记者，朱奕奕</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/753/161.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27358175_2024051406569f320def-77f0-4c77-a4cb-8061dc1d37b2.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>上海杨浦</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/753/161.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/753/153.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>31 省份 4 月 CPI 出炉：23 地物价涨了，江西连续两月领涨</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/810/535.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 4 月 6 日，江苏淮安，市民在超市购物。视觉中国，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中新经纬 5 月 14 日报道，日前，国家统计局公布了 31 省份 2024 年 4 月居民消费价格指数（CPI）。中新经纬梳理发现，4 月，23 省份 CPI 同比上涨。其中，江西物价连续两个月领涨。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;549&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/810/533.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;图片来源：国家统计局网站&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;23 省份 CPI 同比上涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家统计局数据显示，2024 年 4 月，全国 CPI 环比上涨 0.1%，同比上涨 0.3%，同比连续三个月上涨。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/810/534.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;中新经纬梳理发现，4 月 31 省份 CPI 同比上涨省份较上月翻番。其中 23 省份同比上涨，3 省份持平，5 省份同比下降，上月「涨平跌」省份分别为 11 个、7 个和 13 个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，江西、青海、内蒙古、黑龙江、江苏、湖南、甘肃、湖北、天津、浙江、广西、海南、重庆、西藏、安徽、河南、贵州、云南、北京、辽宁、广东、吉林、山东等 23 省份同比上涨，上海、陕西、新疆同比持平，河北、四川、宁夏、山西、福建等 5 地同比回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，从增减幅来看，4 月 30 省份 CPI 同比数据较 3 月上涨，广西、西藏增幅最大为 0.6 个百分点，宁夏与 3 月持平仍为下降 0.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东方金诚首席宏观分析师王青表示，4 月 CPI 同比涨幅回升主要原因有两个：一是当月猪肉价格同比涨幅扩大，蔬菜价格同比由负转正，有效对冲了水果、鸡蛋价格同比降幅扩大的影响。二是受国际原油价格上涨，以及上年同期基数下沉等因素影响，4 月非食品价格同比涨幅扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;未来 CPI 怎么走？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望下阶段物价走势，机构普遍预计有望延续温和回升态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王青认为，受上年同期价格基数走低，居民消费仍有修复潜力，以及前期原油、黄金上涨还会继续向国内传导等因素影响，预计 5 月 CPI 同比将小幅扩大至 0.5% 左右；后期伴随猪周期价格见底、消费修复及价格基数持续处于低位，CPI 同比涨幅还有小幅扩大趋势，但未来几个月突破 1.0% 的难度较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国盛证券宏观团队表示，短期 CPI 可能延续偏弱、出行和旅游价格可能仍是支撑。考虑「五一」假期、生产修复、油价等影响，预计 5 月 CPI 可能延续小幅正增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招商宏观张静静团队预计，在非食品项的拉动下，5 月份 CPI 同比有望维持在 0.3%～0.5% 之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国民生银行首席经济学家温彬表示，当前，反映核心需求的 CPI 企稳回升但斜率偏缓，仍处在相对较弱的中枢位置，表明以节日消费带动的消费复苏对内需提振的效果相对温和，一般性消费需求仍有待复苏。展望下一阶段，若猪肉价格不出现意外上涨，预计二、三季度 CPI 仍将保持在 0.3%~1.0% 区间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开源证券宏观研究团队预计 5 月 CPI 环比为-0.1% 左右，同比或在 0.4% 左右。再往后，猪价短期内难有大幅上涨，服务与实物消费或将平缓修复，核心通胀将温和回升，叠加低基数效应，CPI 同比或将稳中有升，预计 2024 年全年平均同比在 0%～1% 区间。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27362944</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27362944</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:13:47 GMT</pubDate>
            <author>王永乐/中新经纬客户端</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/810/537.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27362944_202405140614106680b6-81fe-41a7-b2bb-eb02bd8b9635.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>CPI</category>
            <category>居民消费价格指数</category>
            <category>江西</category>
            <category>财经上下游</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/810/537.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/810/538.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>习近平欧洲之行，这些细节令人难忘</title>
            <description>习近平欧洲之行，这些细节令人难忘</description>
            <link>https://wap.peopleapp.com/article/7422666/7253495</link>
            <guid isPermaLink="false">https://wap.peopleapp.com/article/7422666/7253495</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 11:41:48 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/769/780.jpg"></media:content>
        </item>
    </channel>
</rss>