<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新闻 - 首页头条 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新闻</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sat, 07 Sep 2024 05:05:45 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>攻击辱骂国家运动员，4600 余体育饭圈化账号被查处</title>
            <description>&lt;p&gt;昨天，北京市网络舆情和举报中心发布 2024 年 8 月北京市互联网举报受理情况及典型案例。2024 年 8 月，该中心和属地重点网站共受理网民举报色情、赌博、侵权等违法和不良信息 1574 万余件，环比增长 4%、同比增长 5.9%。巴黎奥运会期间，北京市网络舆情和举报中心受理处置涉体育领域「饭圈」化问题举报。在此期间，属地平台网站累计清理不良言论 30.1 万条，处置违规账号 4600 余个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京市网络舆情和举报中心同时公布了三个典型案例。其中案例一系巴黎奥运会期间，有网友举报，有用户在某群组内，用低俗恶毒言语攻击辱骂国家运动员，并煽动粉丝对立、拉踩引战、造谣攻击。北京市网络舆情和举报中心核查举报属实后，第一时间要求相关网站举一反三，及时开展清理处置工作，现已清理相关违法和不良信息 92 条，解散违规群组 3 个，封禁违规账号 4 个。同时，该中心要求属地平台网站严格落实主体责任，及时受理处置涉体育领域「饭圈」化问题举报。在此期间，属地平台网站累计清理不良言论 30.1 万条，处置违规账号 4600 余个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;案例二系一网友举报，其年龄较大，某天回家途中，由于夜色降临看不清前路，遂寻求路人帮助。然而，该场景被某不知情的网友录下来，发布在网上，并配上悬疑惊悚的文案，引发部分网友留言对其侮辱谩骂，严重损害其名誉权和肖像权。举报人提供了网址链接、权利人真实身份信息等证据性材料。在核查举报情况属实后，该中心要求网站立即对相关不良信息做出处理，并进行全面排查。目前，该网站已对被举报信息做出清理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;案例三为某投资担保公司员工举报，有用户在多个网站平台发布短视频，大力宣推某仿冒 App，声称可刷单返现。该 App 与其公司正版 App 高度相似，图标、文字等几乎完全一样，具有很强迷惑性。为避免更多人受骗，该公司已对外发布声明提醒。举报人提供了在职证明、授权委托、两款 App 对比图、公司对外声明等证据性材料。经核查，相关情况属实，该中心第一时间要求涉事网站对违规内容做出处理。目前，相关网站已对违规内容做出清理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京市网络舆情和举报中心提示，市民举报时，请提供与网络举报事项相应的违法和不良信息所在页面的网址或足以准确定位举报信息的相关说明、样本截图，以及相关证明证据材料等举报要件。欢迎广大市民继续通过北京市违法和不良信息举报平台（http://www.bjjubao.org.cn/）举报北京属地互联网平台存在的违法和不良信息，共同维护清朗网络空间。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28664849</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28664849</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 03:19:00 GMT</pubDate>
            <author>张月朦/北京青年报</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/220/510.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28664849_2024090711196fcc74a5-6543-4473-a762-6cdae77b305b.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>体育饭圈化</category>
            <category>直击现场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/220/510.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/220/511.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>4 家 A 股公司同日被立案，严监管信号持续释放</title>
            <description>&lt;p&gt;9 月 6 日晚间，诺德股份、华铭智能、ST 旭电、ST 旭蓝等 4 家上市公司发布公告称，因涉嫌信息披露违法违规，公司被证监会立案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4 家 A 股公司被立案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诺德股份 9 月 6 日晚公告，公司及公司董事长陈立志、副董事长许松青、董事会秘书王寒朵于 9 月 6 日收到证监会送达的《立案告知书》，因涉嫌信息披露违法违规，根据相关法律法规，证监会决定立案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就上述立案调查事项，诺德股份经过自查后表示，今年 4 月 10 日，公司披露了《诺德新材料股份有限公司关于拟收购云财富期货有限公司 90.2% 股权的公告》；4 月 30 日，公司收到吉林证监局出具的《关于对诺德新材料股份有限公司及相关责任人采取出具警示函措施的决定》；5 月 31 日，公司收到上交所出具的《关于对诺德新材料股份有限公司及相关责任人予以监管警示的决定》，认定公司在收购云财富期货有限公司 90.2% 股权交易时，标的公司 2022 年度经审计净利润为-5574.22 万元，占公司 2022 年度经审计净利润的 15.82%，公司未及时披露签署上述框架协议相关事项，故予以监管警示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诺德股份表示，公司已对上述监管警示提出的问题积极做出了回复并出具了整改报告，公司亦暂缓了云财富收购事项。此外，公司目前没有其他根据法律法规应披露未披露的重大事项，公司生产经营情况正常。诺德股份称，立案调查期间，公司将全面配合证监会的相关工作，同时严格按照监管要求履行信息披露义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华铭智能 9 月 6 日晚公告，公司于 9 月 6 日收到证监会下发的《立案告知书》，因公司涉嫌信息披露违法违规，根据相关法律法规，证监会决定对公司立案。华铭智能表示，立案调查期间，公司将积极配合证监会的调查工作，并严格按照相关法律法规和监管要求及时履行信息披露义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日晚间，ST 旭蓝公告称，因涉嫌信息披露违法违规，证监会决定对公司及公司控股股东东旭集团立案。ST 旭蓝表示，公司已于 5 月 9 日披露了第一次被立案调查的公告，本次立案为第二次立案调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，当晚，东旭集团旗下另外一家上市公司 ST 旭电也披露了类似公告。ST 旭电公告称，公司及公司控股股东东旭集团 9 月 6 日收到证监会下发的《中国证券监督管理委员会立案告知书》，公司及公司控股股东东旭集团因涉嫌信息披露违法违规，根据相关法律法规，证监会决定对公司及公司控股股东东旭集团立案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ST 旭电表示，公司已于 5 月 9 日披露了第一次被立案调查的公告，本次立案为第二次立案调查。目前，公司各项生产经营活动正常开展。立案调查期间，公司将积极配合证监会的相关调查工作，并严格按照相关法律法规的规定和监管要求及时履行信息披露义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嘉麟杰 9 月 6 日晚也披露，公司控股股东上海国骏投资有限公司的一致行动人东旭集团于 9 月 6 日收到证监会下发的立案告知书，东旭集团因涉嫌信息披露违法违规，证监会决定对东旭集团立案。公司将持续关注该事项的进展情况，并严格按照相关法律法规的规定和监管要求及时履行信息披露义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;严监管信号持续释放&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一天多家上市公司被立案，体现了监管层维护市场秩序、保护投资者合法权益的严监管信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，证监会发布 2024 年上半年证监会行政执法情况。今年前 6 个月，证监会查办证券期货违法案件 489 件，作出处罚决定 230 余件、同比增长约 22%，惩处责任主体 509 人（家）次、同比增长约 40%，市场禁入 46 人、同比增长约 12%，合计罚没款金额 85 亿余元，超过去年全年总和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;证监会表示，投资者买股票买的就是上市公司，上市公司公开披露的资产、经营、财务等信息必须真实、准确、完整。财务造假等信息披露违法行为以虚假信息掩盖「质量问题」，让投资者的投资「货不对板」，严重扰乱资本市场秩序、动摇投资者信心。上半年，证监会执法条线按照党中央、国务院部署，将从严打击财务造假等信息披露违法行为列为执法重点，共查办相关案件 192 件、同比增长 25%，共处罚责任主体 283 人（家）次、同比增长约 33%，罚没金额 47 亿余元、同比增长约 6 倍，刑事移送 230 人（家）次、同比增长 238%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交易行为规范公平，市场才能内在稳定。上半年，证监会对操纵市场、内幕交易类案件共作出处罚 45 件、同比增长约 10%，处罚责任主体 85 人（家）次、同比增长约 37%，罚没金额 23 亿余元、同比增长约 9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;打得「准」才能打得「疼」。上半年，证监会在执法中注重依法精准区分责任，着力对上市公司实际控制人、董事长等「关键少数」违法予以严厉打击。上半年共处罚「关键少数」约 100 人次，同比增长约 40%，罚没约 3.5 亿元，同比增长约 38%，市场禁入 27 人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;证监会表示，下一步，将深入学习贯彻党的二十届三中全会精神，认真落实党中央关于经济金融工作的决策部署，扎实推动新「国九条」落实落地，始终坚持「长牙带刺」、一以贯之严监严管，更加突出从严导向，更加突出规范公正，更加突出合力共治，更加突出惩防并举，以强有力行政执法工作护航资本市场高质量发展，不断增强投资者的获得感和投资安全感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，证监会在近期召开的证监会年中工作会议表示，以改革强监管，切实保护投资者合法权益。大力提升监管执法效能，坚持重拳治乱，加大力度防假打假，健全监管执法机制，强化科技赋能，严肃惩处重大违法个案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，7 月 5 日，国务院办公厅转发证监会等六部委《关于进一步做好资本市场财务造假综合惩防工作的意见》。《意见》共 20 条，明确将从严打击资本市场财务造假，维护良好市场生态。证监会新闻发言人就《关于进一步做好资本市场财务造假综合惩防工作的意见》答记者问时表示，证监会高度重视提升财务造假违法违规成本和涉及的投资者保护工作，积极推动构建行政执法、民事追责、刑事打击「三位一体」的立体化追责体系。比如，在立法层面上，推动修订证券法，对违规信披公司和责任人的罚款上限由 60 万元、30 万元大幅提升至 1000 万元、500 万元，对欺诈发行的罚款上限由募集资金的 5% 提高到 1 倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题：4 家 A 股公司，同日被立案！）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28664894</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28664894</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 03:18:58 GMT</pubDate>
            <author>陈铭/证券时报</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/220/545.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28664894_2024090711190273814e-3240-4cf5-a7f3-f58d68596091.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>A 股</category>
            <category>牛市点线面</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/220/545.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/220/546.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>广西广东海南警惕龙卷雷暴</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;613947&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/757dc9ad6a3d4944bf122e6964952e2f/hd/20240907105005361905612e4-9a25-42a1-9d34-bbec05101dcb-9e3aea27-2699-b870-d71a-cf2d46093661.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/220/272.jpg&quot; data-duration=&quot;00:34&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;848&quot; data-height=&quot;478&quot;&gt;&lt;/video&gt;9 月 7 日，据央视新闻：台风、强对流、高温、暴雨，中央气象台连发 4 预警。今明两天，广西南部、广东西南部、云南东南部等地部分地区有大暴雨，广西南部沿海局地特大暴雨。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28664862</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28664862</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 03:18:00 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻编辑，仇依楠，素材来源，央视新闻</author>
            <category>龙卷</category>
            <category>雷暴</category>
            <category>七环视频</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/220/272.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/220/273.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>台风「摩羯」17 时左右将在广西东兴到越南海防一带沿海再次登陆</title>
            <description>&lt;p&gt;记者从广西气象局获悉，今天 7 时「摩羯」中心位于距离涠洲岛西南方向约 110 公里的北部湾海面上，中心附近最大风力有 16 级。&lt;strong&gt;预计，「摩羯」将继续以每小时 10～15 公里的速度继续向偏西方向移动，强度缓慢减弱，将于今天 17 时左右在防城港东兴到越南海防一带沿海再次登陆（超强台风或强台风级）。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/220/519.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;受其影响，今天白天，&lt;strong&gt;防城港、钦州、北海、崇左等市及百色、南宁、玉林三市南部&lt;/strong&gt;有暴雨到大暴雨、局地特大暴雨，沿海地区风力 9～10 级、阵风 11～12 级，&lt;strong&gt;桂南其他地区&lt;/strong&gt;有大风 6～8 级、阵风 9～11 级；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天晚上，防城港、崇左两市，钦州、南宁两市西部及百色南部有暴雨到大暴雨、局地特大暴雨，沿海地区大风 8～9 级、阵风 10～11 级，桂西大风 5～7 级、阵风 8～10 级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北部湾海面&lt;/strong&gt;今天白天，大暴雨、局地特大暴雨，旋转风 12～13 级、阵风 14～15 级，「摩羯」中心经过的附近海域风力可达 14～15 级、阵风 16～17 级；今天晚上，暴雨、局地大暴雨，东南风 10～11 级、阵风 12～13 级。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/220/520.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;台风「摩羯」对广西沿海和北部湾风雨影响大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天（7 日），广西壮族自治区气象局介绍，台风「摩羯」呈现以下三个特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一是进入南海后呈现爆发式增强。&lt;/strong&gt;台风「摩羯」于 9 月 1 日在菲律宾以东洋面上生成，9 月 3 日加强为强热带风暴级，进入南海后，「摩羯」迅速增强，&lt;strong&gt;在短短 15 个小时内完成「台风—强台风—超强台风」三连跳，&lt;/strong&gt;9 月 4 日 23 时加强为超强台风，风力 17 级及以上时间持续了 41 小时（9 月 5 日 05 时—9 月 6 日 22 时）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二是超强台风持续时间长、登陆强度强。&lt;/strong&gt;「摩羯」进入南海后超强台风以上级别维持超过 56 个小时，并&lt;strong&gt;以近巅峰强度于 9 月 6 日 16 时 20 分登陆海南省文昌市翁田镇沿海，&lt;/strong&gt;中心风力维持 17 级以上，进入北部湾强度仍维持超强台风级别。「摩羯」6 日 23 时进入北部湾后，移动速度较慢，每小时移速为 15 公里左右；强度减弱缓慢，目前（7 时）仍维持超强台风级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三是对广西沿海和北部湾风雨影响大。&lt;/strong&gt;受「摩羯」外围环流影响，北部湾海面及沿海地区有大风 8～10 级、阵风 11～16 级，桂南及沿海地区中到大雨，局地暴雨到大暴雨。录得的最大阵风出现在北部湾海面北部湾一号浮标站 54.1 米/秒（16 级），北海最大阵风出现在海城侨港镇 26.8 米/秒（10 级），钦州最大阵风出现在灵山灵城街道 27.7 米/秒（10 级），防城港最大阵风出现在港口企沙镇 28.3 米/秒（10 级）。昨晚到今早，防城港、北海、玉林 3 个市局地降雨超过 100 毫米，最大为防城港上思叫安镇 133.6 毫米。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28664890</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28664890</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 03:16:38 GMT</pubDate>
            <author>唐伟强、傅琦恩/央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/220/526.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28664890_2024090711165ad7523e-11b1-4c1c-9155-0d78365ea0b1.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>台风「摩羯」</category>
            <category>绿政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/220/526.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/220/527.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>樊振东、覃海洋、吴愉、郭崎琪……奥运健儿「组团」现身上海迪士尼</title>
            <description>&lt;p&gt;樊振东、覃海洋、吴愉、郭崎琪，张之臻……9 月 7 日，上海迪士尼度假区邀请了近百名 2024 年巴黎奥运会中国上海代表团的成员来到上海迪士尼乐园，与乐园游客、演职人员共同庆祝他们载誉归来的荣耀时刻。一场特别的欢迎仪式于当天上午在全球最高最大的迪士尼城堡——奇幻童话城堡的舞台上举行，13 位运动员代表惊喜现身，两届奥运会乒乓球冠军王励勤也来到现场，大家在「米奇和朋友们」以及「达菲和朋友们」的带领下登上舞台，接受游客与演职人员的欢呼和祝贺。此外，奥运健儿们也担任了迪士尼花车巡游前的「荣誉领航」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/220/529.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;奥运健儿「组团」现身上海迪士尼乐园&amp;nbsp; 澎湃新闻记者，邹佳雯，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海迪士尼度假区总裁及总经理薛逸骏（Joe Schott）表示：自上海迪士尼度假区盛大开幕以来，欢迎上海奥运健儿「回家」已经成为一项传统，「希望他们坚持不懈的精神和勇敢追梦的信念能够启迪更多人，同时也希望今天的庆祝活动能够为运动员们和游客们创造难忘的美好回忆。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市体育局党组副书记、副局长陆檩表示：「我们相信，这份美好的记忆将会一直陪伴着我们，在未来经历艰苦训练和比赛时能够汲取温暖和力量，激励我们继续顽强拼搏、勇往直前。同时，我也希望我们上海体育健儿身上的拼搏精神能给今天相聚在此的各位带来更多追求梦想的灵感和勇气。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28664846</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28664846</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 03:09:38 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻资深记者，邹佳雯</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/220/532.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28664846_202409071109014e509a-d42b-48a3-b777-7c712d4fc59d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>奥运健儿</category>
            <category>迪士尼</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/220/532.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/220/533.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>游戏论｜作为审美的「国产 3A」：游戏美学视域下的《黑神话：悟空》</title>
            <description>&lt;p&gt;2024 年 8 月 20 日，《黑神话：悟空》正式发行，全平台最高同时在线数达 300 万。游戏发行前的众多预测和造势、对中国 3A 大作的迫切期待、受到经典名著《西游记》文本与影视作品的影响，最重要的是游戏本身的质量上佳，所有这些使得《黑神话：悟空》迅速破圈，相继登上了各大官媒、自媒、公众号的头版头条。一时间和此款游戏相关的话题纷纷涌出，各类活动也层出不穷：扒攻略、刷剧情、做地图、搞文旅，还有电脑及配件售卖……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从整体上来看，除了在 PC 端的闪退、卡顿和 Bug 等优化问题，《黑神话：悟空》应该在很大程度上符合了玩家的预期——大概率的出圈与成功。截至本文完成，根据 Gamalytic 网站的统计数据显示，本款游戏已经卖出超过 1500 万份，收入约为 57 亿元人民币，就单机游戏而言这个成绩无疑是优秀乃至卓越的，这也让《黑神话：悟空》成为了今年现象级的 3A 游戏。游戏自然也引发了一系列学术层面的讨论。目前，已有学者从不同方面对《黑神话：悟空》进行了分析：邓剑特别强调了《黑神话：悟空》所具备的「作家性」，以及形成电子游戏的中国流派的必要性与迫切性；武泽威从中国游戏史的角度出发，回顾了作为游戏前身的《斗战神》，阐述了《黑神话：悟空》是如何重构中国故事的；张成分析了游戏当中的后现代症候与性别议题；孙静在采访中回应了和本款游戏相关的游戏主旨、机制、风格以及产业发展、文旅等问题；张曦萍探讨了《黑神话：悟空》与文学破局的可能性；孔德罡以《黑神话：悟空》实际游戏体验为基础，从「内在变格」和「外在本格」两个角度分析了悟空形象的演变及影响；周思妤则撰文指出，《黑神话：悟空》以现代化改编的神魔故事和电子游戏这一新媒介形式，对传统视听元素进行重新规划，创造出了新的文化记忆，同时探索出一条从「后传统」向「新古典」过渡的进路……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年 4 月，笔者在拙著中也专门探讨了和该游戏相关的一些问题，通过有限的资料对该游戏进行了一些初步的预测，结合游戏内容与当下审美阐释的语境，对《黑神话：悟空》所蕴含的审美体验进行论述，并指出这种审美体验的广泛价值。但是，考虑到文章当时所基于的资料十分有限，通过实机演示来进行论述本来是冒险的，所以文章的内容基本是「点到为止」。随着游戏的正式发行，通过体验游戏，我们发现玩家从《黑神话：悟空》获得的审美体验从整体上来说是更加全面而丰富的。本文尝试从美学角度出发，指出这款游戏值得称道的「美」体现在何处，并分析玩家所获得的审美体验是如何形成的，希望可以作为对《黑神话：悟空》研究在美学层面的扩展，同时也作为对拙著带有预测性质内容的纠正、补充和完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《黑神话：悟空》——美的还原与加工&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入到游戏《黑神话：悟空》之中，最为直观的感受是游戏对原著角色的还原与艺术加工。作为牢牢印刻在人们文化记忆当中的文学作品，《西游记》的影响无需赘言，业已成为了衡量后世各种形式「后传」的「前文本」。紧扣原文本来衡量还原程度似乎不是必需，但不可否认的是，在还原基础上的艺术加工应是影视、影游改编的重要进路。早在《黑神话：悟空》的先导预告片和实机演示之中，就展示了虎先锋、赤尻马猴等原著中已有的角色。原著中说虎先锋「血津津的赤剥身躯，红媸媸的弯环腿足。火焰焰的两鬓蓬松，硬搠搠的双眉的竖。白森森的四个钢牙，光耀耀的一双金眼。气昂昂的努力大哮，雄赳赳的厉声高喊」。游戏对这一形象作了比较忠实的还原，游戏中的对话符合虎先锋的身份，血池则展示出虎先锋的嗜血成性，同时，游戏中呈现出来的「双眉的（直）竖」、「努力大哮」等，都是对虎先锋形象的生动写照。」除此之外，游戏对原著中的二郎神、红孩儿、黑熊精、黄毛貂鼠、百眼魔君等神魔形象也有比较生动的刻画。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/434/632.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《黑神话：悟空》中的虎先锋，游戏实拍&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最令人印象深刻的是「二师兄」猪八戒的形象塑造。从表面上来看，八戒的形象由多数影视作品中呈现出的「白皮」「肥胖」「高大」的形象变为小号野猪的样子。在接受方面这一改动倒没有产生太多争议，这当然一方面是因为野猪或黑色短毛猪形象或许应该是猪八戒的原本形象（白猪为上世纪中后期传入我国），但形象接受的更多原因应该是在艺术加工和敍事层面。在许多人的观念中，原著中的八戒好吃懒做没有正形，还不时挑唆唐僧与悟空的关系，遇到困难总是吵嚷着「各寻头路」，但仔细阅读就会发现他和悟空的关系远不是一句「哥哥」、「八戒」这么简单。原著的内容这里不做赘述，需要强调的是，《黑神话：悟空》强化了八戒的优点，又在一定程度上更正了他的缺点。当然，他仍旧直来直去，甚至对神佛出言不逊，还会在不同场景向天命人讲述有着浓重「加工」痕迹的取经轶事，他也似乎仍存有放不下的过往与执念，如第四章「曲度紫鸢」结尾的那声长叹，又如「影神图」中提到的那场最后的酒局。但他在引领天命人的过程中却又充当着当年大师兄的角色：遇到险阻不再畏缩不前，而是抢先上前探路，遭遇难事不再蛮干而是巧用计策解决问题，又时时提点天命人，特别是最后一个章节在花果山中的回忆，以及在大圣记忆中和老猴的对话……所有这些让他的形象在游戏中得到了升华，变得可爱、可亲又可敬，从而让玩家产生了深刻的情感共鸣。艺术的作用是以情动人，情感亦是获得美感的基础，而《黑神话：悟空》在角色层面的还原与加工，就是从故事发展的角度强化一种视觉和敍事层面的「似曾相识」又「有所不同」的设定，这种同中有异、异中有同的呈现方式，无论是在敍事层面，还是在调动玩家情感、进而获得美感方面都是十分重要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玩家审美体验的获得，还源于游戏对景观的还原与加工。首先是周围环境的还原，此种还原可以让游戏角色同所处的游戏环境紧密贴合，提升玩家的游戏体验。比如草木葱郁的花果山、黄沙漫天的黄风岭、熊熊烈火的禅院等，均是对原著、同时也是对玩家记忆的还原。有许多原本仅存在于阅读原著之后的想象与观看影视作品得到的有限理解中的景色，如「崖深岫险，云生岭上；柏苍松翠，风飒林间」，又如「万壑争流，千崖竞秀」等，在游戏中均有具象化的呈现。而最让玩家称道的是古建的还原。实际上原著《西游记》中有许多建筑的描写。入「里灶祠」前，三藏以为是人家，意欲借宿，悟空却道：「人家庄园，却没飞鱼稳兽之脊，这断是个庙宇庵院。」进「观音禅院」前看到楼台叠影，便询问悟空为何地，悟空答：「不是殿宇，定是寺院」，后果见「钟鼓楼高，浮屠塔峻」。此外，还有高老庄的「竹篱密密，茅屋重重」，五庄观的「宫殿森罗紫极高，楼台缥缈丹霞堕」……[1]对于这些各具特色的建筑的描述，书中或假悟空之口，或直接描绘，形式不一而足。为了营造游戏氛围，增强玩家体验，游戏选择性地对全国各地的古建进行了实地取景，特别是在拥有大量地上文物的山西进行取景，如第一章黑熊精背后的建筑取自福建泉州开元寺双塔，又如第三章黄眉所在的小雷音寺取自山西临汾隰县小西天等。除此之外，游戏在大同云冈石窟、恒山悬空寺、长治观音堂、重庆大足石刻等古迹、古建处也有取景。大到古建整体，小到某件塑像或器物（如山林中的须弥座还原自山西佛光寺东大店的唐代经幢，游戏中的木棺取自忻州宁武县的石门悬棺），游戏中的古建还原共计三十六处，加上虚幻引擎 5 强大的图形渲染能力，使得更「逼真」的实景对玩家的代入感予以强化，从而直接影响了玩家的审美体验。建筑审美活动有着其他一切审美活动的共性，是一个审美主体与审美对象往返交流的心理过程，是一种具体的、复杂的、动态的个体心理活动。有学者指出，这一过程经历了「审美态度的形成」「审美感受的获得」「审美体验的展开」和「审美超越的实现」。[2]在笔者看来，《黑神话：悟空》中还原了颇具规模的古建，玩家进入游戏会逐渐被精心还原的古建吸引，审美主体与审美对象发生互动，观者形成基本的审美态度。被还原的古建亦有着独特的艺术风格与艺术形式，一方面会让主体对其产生基本的「美」的印象，另一方面也会让主体开始以审美的态度对其加以欣赏，进而形成独特的审美意象。而众多古迹所形成的审美联动，也让玩家通过对意象的认知、体会和想象获得丰富多样的审美感受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简而言之，游戏当中的美，要在大致符合玩家基本认知和预期，让玩家产生足够深刻的情感共鸣的基础上获得。但在深层的美学机制上则需要进一步探讨，这主要涉及审美体验的形成，对上述问题的分析又可以分为内外两个维度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「意境」之中的审美体验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在关于美学的诸多探讨中，西方理论家长期以来力求能将这种带有浓厚主观色彩的命题讲明说透，尽管使用的具体方式、秉承的具体观点有所不同，但最终的目标总体上是一致的。传统东方美学则不然，它不完全遵循规定性的逻辑准则，也不追求条分缕析地分解某个命题，而是更加重视从整体上对美进行直观、形象的把握。东方美学当然赞成美是可以被体会、被形容的，但对于这种美能否被透彻地言说，则是持保留态度的，所以东方美学才会有「以少总多」、「羚羊挂角」和「绰约冰雪」这样的描绘。《黑神话：悟空》可以说深谙中国传统美学的精髓，这应当归功于游戏对于意境的营造。所谓意境，主要表现在「主观的生命情调与客观的自然景象交融互渗，成就一个鸢飞鱼跃，活泼玲珑，渊然而深的灵境」，是「‘情’与‘景’的结晶品」。[3]关于意境的描述很多，宗白华先生的描述既结合了概念的分析，又融入了形象的例证，指出意境形成的关键就在于「主观的生命」与「客观的自然」的结合。这里不妨用一例来进行佐证。米歇尔曾经指出，人们一般把图像视为艺术家欲望的表达，或作为诱发观者欲望的机制。这期间，人是主动的，是主体，因此人会去求（want）而作为客体的图像却不会。但米歇尔将欲望转移给了形象本身，并提出「图像何求」的问题。[4]他认为图像完全是可以同观者对话的，虽然这种对话有陷入物崇拜窠臼中的可能。但从中国古典美学角度上来说，图像在主动与被动、主体与客体的探讨以及「物崇拜」的发生似乎从来不成问题，因为客体是与审美主体恰切融合在一起的，物我相融的状态让观者也很难辨别美发生的先后顺序以及主客体究竟哪个更重要。这是因为，与西方美学中主客体对立为前提不同，中国传统美学中的主客体的说法不是认识论上的，而基本上属于体验论系统。这个系统中，天地自然与人同一，「人的生命就是宇宙生命的凝聚」，因而这种体验论「只能是主体与客体交感的体验论」。[5]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而从中国传统美学的角度而来说，意境的蕴含是衡量艺术水平的重要因素。而这一标准是否可以为衡量、评价像《黑神话：悟空》这样具有中国色彩、中国风格和中国气派的电子游戏提供一定的启发？从前面提到的意境构成的两个重要因素出发可以发现，《黑神话：悟空》不仅有着细腻的构图、画风，以及对真实环境的高度还原，还有着可以随剧情敍事需要而进行的艺术设计，这就是我们所说的「应景」，而所谓的「应景」应当是双向的——不仅应现实、自然之景，更契合玩家心中之「感」。继而，在从玩家身份到游戏角色身份的共同建构中，美感的形成同样也是十分必要的，具体的方式也是通过多样的艺术形式来不断营造新的意境，让玩家的情感和游戏中的景产生一种审美上的契合。这种契合表现在两个递进的层次之中：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先是环境的营造。在体验游戏的过程中，玩家对游戏展现出的不同环境应该是有着最为直观的感触的。这些景色，时而是高耸入云的群山「千峰列戟，万仞开屏」，时而是风景如画的森林「两崖花木争奇，几处松篁斗翠」，时而是孤绝陡峭的山涧「湾环深涧下，孤峻陡崖边」……宗白华先生用诗歌绘画来说明艺术意境的创造，指出意境的营造需要「让客观景物作我主观情思的象征」。[6]这种审美体验一方面是游戏把这些富于变化的自然之景作了细腻刻画与加工，目的是增强玩家的代入感，更好地让玩家融入到游戏的环境当中，另一方面是玩家对这些具象化了的景色的体验，形成各自的审美体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但审美过程并没有就此结束，这些景色更营造出了一种审美的意境，这意境在同玩家发生互动关系的同时，也在和玩家胸中之「意」恰切融合，形成一系列独特的审美体验。这些审美体验在原著中就说得很明白，它们原本是属于作者的，是「淡云欲雪满天浮，朔风骤，牵衣袖，向晚寒威人怎受？」是「孤鸟去时苍渚阔，落霞明处远山低」，是「涓涓寒脉穿云过，湛湛清波映日红。声摇夜雨闻幽谷，彩发朝霞眩太空。」[7]但这种体会并非作者独有，相信玩家在游戏过程中也有着类似的体会，它们是茫茫雪地上留下脚印发出的声响，是在向终点疾奔时惊起的群鸟，是在和大圣残躯战斗时身后的那抹夕阳……对于电子游戏玩家来说，审美体验在传统的基础上更进了一步，展现出古典美学的现代阐释性的一面，集中表现在：玩家更容易在虚实之间融入到游戏的环境中去，在「象则非无，罔则非有」中获取属于自己的觉解和体悟。传统美学看来，虚与实并不是非此即彼的，而是存在一种互补的关联性，「虚」并非一无所有，其中蕴含着无限的联想，「实」也并非亦步亦趋、如自然主义那般的形似，而是去粗取精之后的现实。玩家之所以被游戏中的画面所吸引，是因为这些画面是在现实画面基础上「美化」的结果，这种画面既「实」又「虚」，但本质上它是由技术生成的虚拟数据，这种数字化的「虚空」和传统美学上「虚」中所包含的「空灵」不可等量齐观，但它们都有一个共性，就是其中包含了无限的可能，保留了充分的可以引人遐想的空间：观看传统的诗画，欣赏者的神思可以畅游其间，「神与物游」；在体验游戏的过程中，人们在用「神」畅想的同时更在用「身」来进行探索，而对意境的审美就存在于「神」与「身」无法被割裂的虚实相融之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拉开距离的美感审思&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沉浸感是电子游戏的突出特征。一部优秀的游戏作品，玩家在体验的时候往往会沉浸其中，进入一种忘我的「心流」状态，这个时候理性的、成系统的思考是比较少的，而一旦暂时脱离沉浸感，转入对游戏中现象和行为的思考与观审时，审美的距离就产生了，而这种「若即若离」的审美距离往往能够产生更好的审美体验与审美效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相信不少玩家都对游戏中的一个功能印象深刻——打坐。玩家在通关过程中，会在一片相对空旷的地方发现一个蒲团，点击蒲团会进入打坐模式，在打坐完成之后玩家会恢复到「满血满蓝」的状态。打坐模式从游戏本身来看首先是具有「功能性」的，它甚至成为了绝大多数玩家在进行一周目游戏体验的「必需」，因为很多时候玩家在行至打坐点时已经处于「残血空蓝」的状态，打坐对于「天命人」而言是一个绝佳的休整和恢复机会。但从功能性上进行的分析不足以完全概括打坐的作用，笔者认为，相比较那种在机制上更加接近存档功能的调息（调息会刷新小怪），打坐更偏向一种功能性与审美性并存的选项。功能性的问题前面已经谈到过，而从美学层面来看，游戏中的「打坐」亦是一种审美的静观。「跑路」过程的突然中断让玩家能够欣赏到身边的美景，通常玩家在打坐之后，游戏会出现一个或几个全景的切换，不同打坐点呈现出的景色各不相同，相应的，玩家所获得的体会也不相同：江边独坐产生的孤独感，面对佛像打坐时的静谧感，被残垣断壁围绕时的荒凉感……再结合游戏当中天命人的身份属性与自己已有的审美观念，便会获得一种和打怪升级截然不同的审美体会。在这时玩家会共同伴随着天命人的角色，同游戏中的沉浸感拉开一段距离，一种全新的审美体验便由此产生。如布洛的审美距离理论认为的那样，审美主体与客体之间应当保持一定的距离，太近则容易被实用的功利性束缚，太远则没有办法看到细节，同样难以获得最佳的审美效果。但从中国传统美学来说，打坐本身即带有静心凝神之用，身处空旷静谧之境，打坐静观行为也让角色与玩家共同获得了一种禅意，我想这也应该是「灵光点」的本意。而玩家在那时得到的美感体验应该只有深谙东方文化内核的人才能够领会到。审美主体的精神在那一刻获得了极大的自由，甚至进入了一种「超越人生有限性以获得人生终极意义和生命精神的审美活动阶段」。[8]当然，现实中的玩家也可以利用这个时间做些自己的事情，从游戏之中短暂地「挣脱和逃逸」……&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/434/634.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;正在打坐的天命人，游戏实拍&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个游戏的设定是多周目的设置。一开始玩家通常会迫不及待地进入游戏并想尽办法通关，过程中他们更加留意的是天命人的血蓝条状态与如何应对 boss 技能等，细心的玩家自然也会关注一下剧情。但在第一次完成通关之后，游戏就会出现两个选择，一个是玩家仍然可以进入游戏，在佛龛处「钻地」进入任意场景进行一些其他活动，比如搜集草药、做隐藏任务等。而更需要注意的是「再入轮回」的选项，玩家可以带着已经获得的装备和经验等级重新开始游戏，重走游戏之路。这个时候，游戏就从一开始的偏向通关剧情且带有沉浸式的游戏性，转向了更加注重审美体验的美学性。这就是随着通关人数越来越多，出来了各式各样「游戏实拍」和「摄影作品」的原因。玩家这时会在体验游戏的同时更多地发现游戏图像画面当中的美。法国媒介学家德布雷在其论著《图像的生与死》开篇讲述了东西方观者面对图像时产生的感知：某位中国皇帝感到心烦意乱，因为他觉得宫殿墙上画着瀑布的画作会让人听见水声，阿尔伯蒂却建议观看此类画作能治疗发热病和失眠。[9]这两则有趣的案例看似相反，却共同说明了图像能够促进与其他感官的联动，可以让观者产生图像以外的感觉与联想，甚至改变自己的精神与情绪。玩家在观看游戏，而非全身心地体验游戏，或者其注意力在体验游戏的过程中已经离散出一部分去有意地寻找图像之美，他们在这阶段更关注的是取景、构图、色彩、角度这些图像要素，甚至有玩家不惜为了拍出一张满意的图片有意被 boss 击败——游戏之中所追求的切身体验的愉悦因为审美距离的拉开而逐渐让位于视觉美感的需求，但这种美感的体验只是因游戏过程的变化而发生转移，却并非不重要。此外，一些游戏一味向玩家提供刺激的爽感与沉浸感而忽略了美感的营造，《黑神话：悟空》在这一方面的做法无疑是值得借鉴的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结语&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拙著中《「悟空」何以「神话」》一节，笔者预测《黑神话：悟空》十分有望成为近年来国产游戏的扛鼎之作。除了会引发产业内部的变化，讨论应该还会上升到文化层面。此外，在对该款游戏的学术研究当中，角度也将会是多元的：从音乐美学角度对游戏中配乐的分析、从译介角度对部分重点桥段英译的解读、从跨文化角度对游戏中文化要素的阐发，以及从书画艺术的角度对游戏中的字画进行探寻等……[10]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着游戏的正式发行，关于游戏的讨论热度似乎比先前很多人预想的还要高——从游戏内部的道具、场景、剧情、制作研发技术，到游戏之外对传统文化当代传播的讨论，一直延伸到更加现实的「打卡游戏取景地」「跟着悟空游山西」等助力文旅发展活动的开展……但这一切的开始，或者说非常重要的一环，就是围绕着游戏而获得的审美体验的激发与触动，是这种「出乎其外」又「入乎其内」的全面的审美体悟。正是如此，体验过游戏，哪怕仅仅是观看过游戏画面、稍微了解剧情的人也希望在现实之中获得和游戏接近的审美体验，他们热情地前往山西、陕西等地的古建进行打卡，他们置身于古建之中，恰似天命人置身游戏之中，他们的记忆、身体与感官都与曾经他们认识到的悟空，都曾和他们体会到的「天命人」或多或少地契合着。但他们终究是他们自己，在趋同的审美体验中又会或多或少收获不同的感悟。这种审美体验的差异性的获得，也许正是东方文化和美学之中特有的，这种美学「更欣赏和满足于模糊笼统的全局性的整体思维和直观把握中，去追求和获得某种非逻辑、非纯思辨、非形式分析所能得到的真理和领悟」。[11]而对于美来说，或许正如「影神图」对老猴介绍中的最后一句话——「而他从未听过，两个完全相同的故事」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#95a5a6;&quot;&gt;参考文献：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#95a5a6;&quot;&gt;[1] 吴承恩. 西游记[M]. 北京：人民文学出版社，2023：188，191，192，221，296.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#95a5a6;&quot;&gt;[2] 唐孝祥. 建筑美学十五讲[M]. 北京：中国建筑工业出版社，2017：23.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#95a5a6;&quot;&gt;[3] 宗白华. 美学与意境[M]. 北京：人民出版社，2009：191.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#95a5a6;&quot;&gt;[4] [美]W.J.T.米歇尔. 图像何求：形象的生命与爱[M]，陈永国、高焓译，北京：北京大学出版社，2018：28.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#95a5a6;&quot;&gt;[5] [美]杜里奇、陈望衡. 比较美学二辑[M]，武汉：武汉大学出版社，2016：110.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#95a5a6;&quot;&gt;[6] 宗白华. 美学与意境[M]. 北京：人民出版社，2009：192.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#95a5a6;&quot;&gt;[7] 吴承恩. 西游记[M]. 北京：人民文学出版社，2023：25，9，396，173，188，180.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#95a5a6;&quot;&gt;[8] 唐孝祥. 建筑美学十五讲[M]. 北京：中国建筑工业出版社，2017：33.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#95a5a6;&quot;&gt;[9] [法]德布雷. 图像的生与死[M]. 黄迅余、黄建华译，上海：华东师范大学出版社，2014：1.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#95a5a6;&quot;&gt;[10] 王齐飞. 游戏美学研究视域下的个案分析[M]. 北京：九州出版社，2024：156.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#95a5a6;&quot;&gt;[11] 李泽厚. 中国古代思想史论[M]. 北京：生活·读书·新知三联书店，2008：323.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28602456</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28602456</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 03:07:50 GMT</pubDate>
            <author>王齐飞（文艺学博士，太原师范学院文学院讲师，硕士生导师）</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/434/998.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28602456_2024090711081acfd73a-8049-4684-9f3b-3d74d4582a15.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>《黑神话：悟空》</category>
            <category>《黑神话：悟空》游戏</category>
            <category>审美</category>
            <category>意境</category>
            <category>美感</category>
            <category>思想市场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/434/998.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/434/999.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>美国三大股指全线收跌：纳指跌 2.55%，热门中概股多数下跌</title>
            <description>&lt;p&gt;美东时间周五，美国三大股指全线收跌。截至收盘，道指跌 1.01% 报 40345.41 点；标普 500 指数跌 1.73% 报 5408.42 点；纳指跌 2.55% 报 16690.83 点。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/218/821.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;来源：wind&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;热门中概股多数下跌，传奇生物跌 10.66%，知乎跌 6.27%，斗鱼跌 5.48%，阿特斯太阳能跌 4.8%，万国数据跌 4.39%，好未来跌 4.36%。涨幅方面，叮咚买菜涨 7.26%，路特斯科技涨 5.93%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中概新能源汽车股涨跌不一，蔚来汽车涨 3.71%，小鹏汽车跌 3.11%，理想汽车跌 2.92%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大型科技股全线走低，谷歌跌 4.02%，亚马逊跌 3.65%，脸书跌 3.21%，奈飞跌 2.61%，微软跌 1.64%，苹果跌 0.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银行股集体下跌，富国银行跌 5%，摩根士丹利跌 2.99%，美国银行跌 2.75%，花旗跌 2.56%，摩根大通跌 2.34%，高盛跌 1.69%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芯片股表现疲软，博通跌 10.36%，阿斯麦跌 5.38%，台积电跌 4.15%，英伟达跌 4.09%，超威半导体跌 3.65%，高通跌 3.37%，英特尔跌 2.63%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据方面，美国劳工统计局公布了 8 月非农就业报告，其中显示，美国 8 月非农就业人数增加 14.2 万人，低于预期的 16.5 万人；美国 8 月失业率为 4.2%，符合预期，为今年 3 月以来首次出现下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，美国 8 月份就业增长低于预期，但失业率下降至 4.2%，表明劳动力市场尚未跌入谷底。报告还显示，上个月工资增长稳健，这将有助于支持消费支出，并使经济暂时摆脱衰退。不过，劳动力市场势头已经放缓，6 月和 7 月新增就业岗位比之前报告的少了 86000 个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社还称，该报告引发美联储官员们一致宣布，美联储准备在两周后召开的政策会议上开始降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲三大股指全线下跌。英国富时 100 指数报收于 8181.47 点，跌幅为 0.73%；法国 CAC40 指数报收于 7352.30 点，跌幅为 1.07%；德国 DAX 指数报收于 18301.90 点，跌幅为 1.48%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际油价下跌。纽约商品交易所 10 月交货的 WTI 原油期货价格收于每桶 67.67 美元，跌幅为 2.14%；11 月交货的伦敦布伦特原油期货价格收于每桶 71.06 美元，跌幅为 2.24%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题：纳指跌 2.55% 热门中概股多数下跌）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28664762</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28664762</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 03:04:39 GMT</pubDate>
            <author>中新经纬</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/218/847.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28664762_202409071104b5137c60-b87d-4d09-b859-f90a43e4d046.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>美股</category>
            <category>牛市点线面</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/218/847.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/218/848.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>张伟劼评《西班牙语 1001 年》｜西班牙语的千年传奇</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:532px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/117/653.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《西班牙语 1001 年》，[墨西哥]安东尼奥·阿拉托雷著，裴枫译，商务印书馆 2023 年 9 月出版，433 页，79.00 元&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在西班牙语里，指称「西班牙语」的有两个词：español 和 castellano。前者用得更多，字面意思就是「西班牙语」；后者的字面意思是「卡斯蒂利亚语」，直指这门语言的前身——在西班牙成为一个统一的国家之前，在伊比利亚半岛北方的卡斯蒂利亚王国使用的语言。耐人寻味的是，在南美洲的一些国家以及西班牙一些保留了方言传统的地区，人们更偏爱用 castellano 而非 español 来指代这门语言——前者在脱离西班牙的殖民统治获得独立后，曾在很长一段时间里刻意与西班牙传统保持距离，能不提「西班牙」就不提「西班牙」，而在后者看来，把卡斯蒂利亚语称为「西班牙语」（español）是不公平的，因为西班牙的语言不单单只有卡斯蒂利亚语，还有加泰罗尼亚语、巴斯克语、加利西亚语等等。「西班牙语」也好，「卡斯蒂利亚语」也好，今天，它是世界上最重要的语言之一。根据西班牙塞万提斯学院 2023 年的统计报告，约五亿人以这门语言为母语，占世界总人口的百分之六点二；从总的使用人口来说，它是世界第四大语言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西班牙语是怎么来的？它是如何演变成今天这个样子的？无论是西班牙语学习的入门者，还是已经能熟练使用西班牙语并且保持对这门语言的热爱的人，都可能很有兴趣了解这些问题的答案。西班牙语里有一个说法叫 inquietud intelectual，可以译为「求知欲」，字面意思是「心智上的不安」。知其然而不知其所以然，就会有「心智上的不安」。为了克服这种不安，就要多读书、多了解，尽管了解了也可能没什么用——「心智上的不安」，往往是无关乎功利的，但这种不安也是人存在于世界上的理由之一。要了解西班牙语的历史，倘若读不下艰深枯燥的学术著作，《西班牙语 1001 年》（&lt;em&gt;Los 1001 años de la lengua española&lt;/em&gt;）可以成为一个绝佳的选择。作为研究西班牙语语言文学的大家，安东尼奥·阿拉托雷（Antonio Alatorre,1922-2010）以平实、生动的语言撰写了这本以西班牙语为传主的传记，书名让人联想到脍炙人口的故事书《一千零一夜》——作者是希望读者们把这本书当故事来读的，他的目标群体是大众读者而非西班牙语的专业学者，他要尽量呈现出西班牙语史的趣味性，正如他在前言中所说：「《一千零一夜》的核心成分是魔法，一门语言的历史不也带点魔法元素吗？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很有意思的是，作者还不是西班牙人，而是墨西哥人。当然，墨西哥人是完全有资格来给西班牙语著书立说的，墨西哥是人口最多的西班牙语国家，墨西哥为西班牙语文学贡献了一大批一流的作品，墨西哥城是西班牙语美洲重要的文化中心，哥伦比亚作家加西亚·马尔克斯就是在这座城市写完《百年孤独》的……更重要的是，在语言上存在外围殖民地与中心宗主国之别的古老观念早已过时，而美洲学者既具备本地传统，又能从西班牙的学术传统中受益。从十九世纪末二十世纪初开始，大西洋两岸的西班牙与西班牙语美洲之间的文化交流日益密切，诸如西班牙内战、古巴革命、南美国家军事独裁等重大政治事件推动了不同的西语国家之间人员的流动、共同战线的形成，作家们越来越深刻地意识到他们是在用同一种语言写作，语言学家们认识到这种语言在具有多样性的同时又保持统一是可能的，于是，西班牙语非但没有像拉丁语那样随着罗马帝国的解体而变成一门死气沉沉的学究式的语言，反而是越来越丰富、越来越有生命力。《西班牙语 1001 年》的作者曾多年任教于墨西哥学院，这所学院最初就是墨西哥政府为接纳从内战中的西班牙流亡至此的知识分子而设立的文化机构，后来又接纳了不少从拉丁美洲国家流亡而来的学者，比如阿拉托雷的老师、阿根廷学者雷蒙多·利达。阿拉托雷在这本书的前言中也坦承了这几层有趣的师承关系：他是雷蒙多·利达在墨西哥教过的学生，而雷蒙多·利达曾在布宜诺斯艾利斯师从西班牙学者阿马多·阿隆索，阿马多·阿隆索又曾在马德里跟随杰出的西班牙语文学家拉蒙·梅嫩德斯·皮达尔。学术之薪火，从西班牙，到阿根廷，再到墨西哥，代代相传。西班牙语的历史是大西洋两岸的西班牙语使用者和研究者们共同创造、共同写就的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对西方语言谱系稍有了解的人都知道，西班牙语是罗曼语的一种，是从罗马帝国的官方语言——拉丁语演化来的，与法语、意大利语、葡萄牙语等同为罗曼语族的兄弟。那么，在伊比利亚半岛被罗马帝国征服之前的当地人使用的语言，有没有留下一些痕迹，保存在现代西班牙语中呢？另一方面，众所周知，从公元八世纪到十五世纪，伊比利亚半岛受到伊斯兰文化的强力影响，甚至有大半个地区曾成为伊斯兰世界的一部分，那么西班牙语在多大程度上具有阿拉伯语的成分呢？这些问题，就连以西班牙语为母语的人也往往说不清楚。《西班牙语 1001 年》通过将西班牙语与拉丁语、法语、意大利语等语言的对比示例指出，西班牙语当中有一些元素是「伊比利亚式」的，很可能来自于罗马时期以前的伊比利亚半岛居民的语言习惯，仿佛是「某种史前伊比利亚的神秘力量在我们中间扎根」，倾向于在拉丁语词汇上加上-rro/-rra 这样的后缀，或是像 galápago、relámpago 这样，通过对词尾的处理，使重音落在单词的倒数第三个音节上。如果我们把这种语言特色与西班牙艺术、西班牙民族性格联系起来，大概就可以做出一种美学上的判断，如作者所说，这些词汇「如同戈雅的作品一样富于表现力，带着和法语的高贵以及意大利语的优雅截然不同的粗犷风格」。至于阿拉伯语的影响，作者指出，西班牙语中的阿拉伯语借词以名词为主，涉及园艺学、农业、经贸、建筑、家具、衣饰、音乐、军事等领域，这些词当中有好些实际上原本并不属于阿拉伯语，而是来自希腊、波斯、印度等地；阿拉伯语词的来袭既没有影响伊比利亚罗曼语的语音和句法结构，也没有使得伊比利亚罗曼语的单词像拉丁语的后代语言那样变得面目全非。这样的史实说明，语言是一直在发展变化的，是在与其他文化的交流中不断丰富自己的，不可能保持绝对的「纯粹」，也没有那么容易就被外来语言完全改变。我们的汉语不也是这样吗？西班牙语中的阿拉伯语借词，以及后来从美洲土著语言、法语、英语当中吸收的借词，都成为今人了解西班牙语民族历史的窗口。追溯语言的历史，有助于加强一个文化共同体的认同，也有助于戳破种族主义或极端民族主义关于「纯洁性」的谎言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，西班牙语文化还不是一种在世界上占主导地位的文化。在国内，甚至是在一些官方的表述中，西班牙语还被错误地称为「小语种」或「非通用语种」。喜欢看美剧的人可能会形成一种对西班牙语的刻板印象：这是保姆、园丁、清洁工或毒贩使用的语言。从西班牙语美洲国家流向美国的移民数量有增无减，当然，他们并不全是从事体力劳动或者卖毒品的，事实上他们分布在美国社会的各个阶层。鉴于整个西班牙语世界的发展潜力，西班牙语作为一门外语的吸引力大体上说还是在稳步提升的。很多西班牙语学习者都听说过一句话，这句话成了经久不衰的语言学习的广告，据说出自赫赫有名的查理五世皇帝之口：「我跟上帝说西班牙语，跟男人说法语，跟女士说意大利语，跟马说德语。」尽管作为一个并非在西班牙土生土长的君主，查理五世的西班牙语说得不怎么样，但他还是处处维护西班牙语的高贵地位。那是西班牙帝国在政治、军事上最为辉煌的时代——十六世纪，语言带上了权力的荣耀。查理五世的这句话也给西班牙语赋予了一层神圣的色彩，明示西班牙语是虔诚的天主徒的语言。安东尼奥·阿拉托雷在《西班牙语 1001 年》一书中给西班牙语开具的出生证明，就让这门语言在源头上与宗教紧紧地联系在了一起。现存最古老的西班牙语文献，诞生在十世纪下半叶（也有可能是十一世纪上半叶）西班牙北方的圣米扬修道院和圣多明我-德西洛斯修道院，它们的身份是卑微的——只是附着在拉丁语手稿上的批注，「圣米扬的手稿内容多为伪奥古斯丁教派的布道或训诫，而西洛斯的则是一本忏悔苦赎规章，是为各种罪孽和同一罪孽不同程度的罪行进行赎罪的一本‘处方’」。这个关于西班牙语的起源的说法，让我想起西班牙艺术史家拉富恩特·费拉里关于西班牙绘画起源的界定——也是在公元十世纪，也与宗教紧密相关，那就是一批没有留下名字的画家为《启示录》手抄本绘制的插图。整个西班牙语世界的文化深受天主教的影响，乃至于反对天主教的人在展开斗争时，身上都显露出天主教的痕迹。以作为拉丁语文本附注的宗教文献为出生证明，也印证了西班牙语作为正宗的欧洲语言的身份：它来自拉丁语——古希腊-古罗马的传统，它是基督徒的语言——犹太-基督教传统，这两大传统正是西方文明的两源。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/125/554.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;圣米扬修道院&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这初生于书面上的西班牙语是羞涩的，与卡斯蒂利亚方言口语还不完全一致，而是对其做了些「美化」，因为「卡斯蒂利亚方言在 10 世纪末是最见不得人、最不成气候、最粗俗不堪，最不配与文字有交集的方言」，但不可否认的是，「卡斯蒂利亚语的传播正在开启」。接下来，这门语言将随着西班牙北方基督教王国从南方伊斯兰政权手中收复失地的军事行动一道，逐步扩大自己的领地，到后来又随着西班牙的刀剑和十字架扩张到西方文明此前未曾抵达的地域，成为一个「日不落」帝国的语言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天的西班牙语和西班牙帝国鼎盛时期使用的西班牙语，已经有了不少差别。中国高校西班牙语专业沿用了多年的教材，就叫《现代西班牙语》。「现代西班牙语」实际上引入了许多法语和英语词汇，这和西班牙以及西班牙语美洲接受先进文化影响、走向现代文明的进程是一致的。按照安东尼奥·阿拉托雷讲述的西班牙语演化的历史，十八、十九世纪，西班牙语受到法语的强势影响，二十世纪的西班牙语则从英语中引入了不少词汇，而由于英语是一门高度罗曼语化的语言，不少英语借词已经为西班牙语化做好了预先的准备。《西班牙语 1001 年》首版于 1979 年末，1989 年再版，作者在书中关于西班牙语的演化趋势的判断，以今天的眼光来看是准确的：在二十一世纪的西班牙语中，来自英语的或保持原样、或加以仿造的词汇越来越多，特别是信息技术、互联网方面的，比如前不久我就了解到一个新词：大便化（mierdificación），来自于英语的 enshittification，指社交媒体、搜索引擎、数字平台的内容垃圾化倾向——有价值的内容越来越少，粪便一般的信息越来越多；放在词尾的 d 或是音节末尾的 s，在很多地方的口语中逐渐弱化；面对各种新事物的冲击，西班牙语保持健康——安东尼奥·阿拉托雷的这一诊断，是针对那些语言纯正主义者的。作为学院派的语文学家，他反对脱离现实的因循守旧，尤其反对以行政力量来干预现行的语言，强推不合时宜的规定。他在书中提到，在二十世纪八十年代初的墨西哥，总统下令成立「语言保护委员会」，以应对墨西哥人的西班牙语遭到英语「入侵」乃至「湮没沉沦」的危机，结果这个委员会只办了一届研讨会，之后就随着总统的离任而解散了。阿拉托雷断言，「语言保护委员会的消失实属幸运」。他以历史来证明，「语言的使用者才是语言真正的稳定者，是他们决定了哪些被取消、哪些被吸收、采取何种方式进行吸收」；「语言最糟糕的‘实现者’莫过于自认为‘驾驭它’、完全主宰它、以它名正言顺的守护者自居之人；反之，语言最好的欣赏者莫过于关注它的各种实现形式之人」。安东尼奥·阿拉托雷没有把自己当成是制定西班牙语使用规则的权威，而是始终以欣赏的、审美的姿态来看西班牙语的昨天、今天和明天，表现出人文学者的严谨、谦逊、宽容和风趣。这种人文主义的态度，吸引着所有难抑「心智上的不安」（inquietud intelectual）的读者。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28655058</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28655058</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 02:49:53 GMT</pubDate>
            <author>张伟劼</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/219/332.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28655058_202409071050a84f7beb-39e5-4ab0-bb9d-db5dcafcc88c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>西班牙语</category>
            <category>上海书评</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/219/332.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/118/53.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>「摩羯」影响持续局地有特大暴雨，南方秋老虎将横行至 9 月上旬末</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/216/614.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 9 月 6 日，超强台风「摩羯」来势汹汹，海口西海岸出现狂风骤雨，成排椰子树被风压弯了「腰」。&amp;nbsp; &amp;nbsp; 视觉中国，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨天（9 月 6 日），超强台风「摩羯」先后登陆我国海南文昌和广东徐闻。预计今天，「摩羯」还将在越南东北部至中越交界一带沿海登陆。受其影响，今明两天，海南、广东、广西、云南等地仍会有十分猛烈的风雨天气，局地降雨具有一定极端性。气温方面，今天，广西高温天气将普遍停歇；明天，高温区域又会再次向北扩大，一直到 9 月上旬末，长江流域的秋老虎仍十分顽固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「摩羯」登陆后威力仍不可小觑，华南多地需警惕极端强风暴雨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨天 16 时 20 分，超强台风「摩羯」登陆海南文昌，成为秋季登陆我国的最强台风，也是继 2014 年第 9 号台风「威马逊」之后登陆我国的最强台风。之后，又于晚上 10 点 20 分前后在广东省徐闻县角尾乡再次登陆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受「摩羯」影响，华南沿海一带出现剧烈的台风雨天气，监测显示，海南岛东北部、广东西南部和沿海、广西南部和沿海等地出现 8～11 级阵风，局地 12～14 级，其中海南澄迈、海口及广东湛江等局地达 15～17 级及以上。海南岛、广东西南部和沿海、台湾岛南部等地部分地区和广西东南部局地出现暴雨或大暴雨，海南海口、文昌、定安、昌江、乐东等局地特大暴雨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今晨 5 时，登陆后的「摩羯」仍保持较好的螺旋结构，其中心位于北部湾海面上。预计，「摩羯」将以每小时 10-15 公里的速度向西偏北方向移动，强度缓慢减弱，逐渐向越南东北部至中越交界一带沿海靠近，并有可能于今天下午至夜间在上述沿海登陆（42～48 米&amp;nbsp;/秒，强台风级），登陆后将继续西行，强度逐渐减弱。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/216/287.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;今明两天，海南、广东、广西、云南等地仍会有十分猛烈的风雨影响，局地降雨具有一定极端性，暴雨灾害风险较高。具体来看，中央气象台预计，今天，广西中南部、广东西南部、海南岛西部、云南东南部以及内蒙古中部、河北中部等地部分地区有大到暴雨，其中，广西南部、广东西南部、云南东南部等地部分地区有大暴雨，广西南部沿海局地特大暴雨（250～450 毫米）。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/216/288.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;明天，内蒙古中部、青海东北部、陕西北部、河北西北部、四川盆地西部、贵州西南部、云南南部、广西中西部等地部分地区有大到暴雨，其中，云南南部、广西西部等地部分地区有大暴雨，云南西南部局地特大暴雨（250～360 毫米）。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/216/289.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;台风登陆后不代表危险解除，台风「摩羯」的强度和风雨影响都有明显极端性，登陆地点附近的海南岛中北部、雷州半岛一带需加强防御极端强风和暴雨。此外，未来「摩羯」将继续穿过北部湾，影响广西、云南等地，上述地区需提高警惕，做好各项防台风措施，严阵以待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四川等地秋老虎威力不减，11 日后高温天气或收敛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨天，我国高温明显减少，但在四川东部、重庆西部、广西北部、湖南东部、湖北东部、安徽南部、江西中北部、浙江西部等地部分地区仍有 35～38℃高温天气，重庆万州等局地 39.6℃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受台风降雨影响，今天，广西高温天气将普遍停歇，而湖北等地的高温又会增多。中央气象台继续发布高温黄色预警，预计，安徽中南部、湖北大部、湖南中东部、江西、浙江中西部、福建西北部、四川东北部、重庆等地有 35～36℃高温天气，其中，湖北东部、湖南东部、江西中北部、四川东北部、重庆等地部分地区最高气温 37～39℃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明天，高温的区域又会再次向北扩大至陕西中部、河南中部一带，一直到 9 月上旬结束前，长江流域的秋老虎仍十分顽固。11 日起，受北方冷空气南下影响，南方高温天气会明显收敛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大城市中，重庆未来 7 天高温仍将持续在线，如果兑现，将是当地观测史上首次 9 月上旬高温全勤，并创造 9 月最长连续高温日数纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国天气网提醒，未来 10 天，南方秋老虎威力不减，四川盆地、江南、华南北部等地部分地区高温日数还会有 5 至 8 天，公众需继续做好防暑降温措施，不可掉以轻心。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28664595</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28664595</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 02:44:12 GMT</pubDate>
            <author>中国天气网</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/216/645.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28664595_202409071044fb29b60c-e81b-4fc0-998b-310d969f1c87.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>「摩羯」台风</category>
            <category>绿政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/216/645.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/216/646.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>8 月外汇储备大增 318.43 亿美元，黄金储备 4 个月不变</title>
            <description>&lt;p&gt;中国外汇储备连续两个月增长，黄金储备连续 4 个月不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家外汇管理局 9 月 7 日公布的数据显示，截至 2024 年 8 月末，我国外汇储备规模为 32882.15 亿美元，较 7 月末的 32563.72 亿美元大增 318.43 亿美元，升幅为 0.98%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外汇局表示，2024 年 8 月，受主要经济体宏观数据和货币政策预期等因素影响，美元指数下跌，全球金融资产价格总体上涨。汇率折算和资产价格变化等因素综合作用，当月外汇储备规模上升。我国经济稳定运行、长期向好的发展态势不会改变，为外汇储备规模继续保持基本稳定提供支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是外汇储备连续两个月大增，7 月外汇储备增长 340.14 亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人民币汇率在 8 月大幅升值。人民币对美元即期汇率从 7.2261 反弹至 7.0881，大涨 1380 个基点，单月升值 1.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 9 月 5 日国新办举行的「推动高质量发展」系列主题新闻发布会上，外汇局表示，中国特色外汇储备经营管理更加健全。近年来我国外汇储备规模始终保持在 3 万亿美元以上，连续 19 年稳居世界第一，为稳定市场信心以及服务实体经济发展作出了积极贡献。完善中国特色外汇储备经营管理，保障储备资产的安全、流动和保值增值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄金储备方面，中国央行连续 4 个月暂停增持黄金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民银行 9 月 7 日公布的黄金储备数据显示，8 月末黄金储备为 7280 万盎司，与 4 月末、5 月末、6 月、7 月末持平，此前中国央行曾连续 18 个月增持黄金。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28664777</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28664777</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 02:42:36 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，陈月石</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/219/472.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28664777_20240907104214466420-2839-49c8-a5d3-3b488d4956a4.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>外汇储备</category>
            <category>金改实验室</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/219/472.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/219/473.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>人民公安从这里走来｜社区民警化解「成长的烦恼」</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;613941&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/76cfb61b6ee64b36868e92bca14a3e59/hd/20240907100828281aee98ade-b01b-49b4-bc9b-ec354443fa46-9e9b1617-0c8c-92aa-d333-2ef0b3706ff2.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/210/800.png&quot; data-duration=&quot;01:25&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;478&quot; data-height=&quot;848&quot;&gt;&lt;/video&gt;9 月 3 日，「人民公安从这里走来」主题宣传活动走近上海市公安局虹口分局嘉兴路派出所社区民警陈梁顺，他花大量时间关心「成长的烦恼」，被誉为警队里的青少年问题专家。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28664166</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28664166</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 02:39:41 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，邹桥</author>
            <category>人民公安从这里走来</category>
            <category>上海警方</category>
            <category>青少年</category>
            <category>大都会</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/210/800.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/210/801.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>台风「摩羯」风雨影响将向西扩散，广西云南未来三天雨势猛烈</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/219/244.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 9 月 6 日，广西北海银滩景区暂时关闭。&amp;nbsp; 视觉中国，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中央气象台 9 月 7 日早间消息，台风「摩羯」向中越边境靠近，广西云南未来三天雨势猛烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 6 日下午 4 点 20 分前后，台风「摩羯」在海南省文昌市沿海以超强台风级强度登陆（17 级以上，62 米/秒，915 百帕），6 日晚上 10 点 20 分前后在广东省徐闻县角尾乡再次登陆（17 级，58 米/秒，925 百帕），成为登陆我国的最强秋季台风。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/219/242.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;中央气象台介绍，9 月 7 日晨，「摩羯」已西行进入北部湾，强度略有减弱（16 级，52 米/秒，935 百帕）。中央气象台继续发布台风红色预警，&amp;nbsp;预计，「摩羯」将以每小时 10-15 公里的速度向西偏北方向移动，强度缓慢减弱，将于 7 日下午至夜间在越南东北部至中越交界一带沿海登陆，预计登陆时强度为强台风级（42-48 米&amp;nbsp;/秒），登陆后将继续西行，强度逐渐减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息称，9 月 7 日 08 时至 8 日 08 时，预计广西中南部、广东西南部、海南岛西部、云南东南部等地部分地区有大到暴雨，其中，广西南部、广东西南部、云南东南部等地部分地区有大暴雨，广西南部沿海局地特大暴雨（250～450 毫米）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;气象专家提醒，台风「摩羯」目前正远离海南和广东，大风破坏影响减弱，但广东西部和海南西部等地仍有降雨。需要特别注意的是，未来三天，「摩羯」的风雨影响将继续向西扩散，广西、云南等地将有猛烈降雨，广西南部日降雨量将超过 450 毫米，上述地区的公众需重点防御台风带来的持续性暴雨，远离山区、河谷等地质灾害隐患点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《广西日报》消息，9 月 6 日上午，自治区党委书记刘宁赶赴北海市防御台风「摩羯」工作一线，深入海堤、水库、渔港和客运码头，实地检查指导防台风工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据气象部门预测，受台风「摩羯」影响，9 月 6 日至 8 日，钦北防沿海城市风力 11—12 级、阵风 13—14 级，桂南其他地区风力 6—8 级、阵风 9—11 级，桂南、桂西有暴雨、局地大暴雨到特大暴雨。位于合浦县的百曲围海堤，现有海堤总长约 47 千米，保护人口 3 万余人，保护耕地 4 万多亩和海水养殖近万亩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《广西日报》报道称，刘宁走上党江镇马头村附近海堤，现场察看标准化海堤建设，听取防御台风工作情况汇报，强调要加强预测预报预警和会商研判，密切关注风暴潮对海堤的影响，强化堤防巡查，提前部署做好抢险救援各项准备，一旦发生险情，要坚决果断安全转移危险区域群众，切实守好海堤堤围内群众生命财产安全。随后，刘宁来到位于北海市银海区平阳镇孙东村的牛尾岭水库，详细检查水库防御台风工作情况，了解到该水库始建于 1958 年，以供水为主兼顾防洪、灌溉，特别叮嘱水库工作人员要严格落实值班值守、风险监测等制度，进一步全面排查水库安全隐患，加强对堤防、危险边坡等巡查除险，精准调度水库泄洪蓄水，确保运行安全。刘宁强调，要举一反三，全面排查水库山塘安全隐患，落实病险水库安全管理措施，坚决防止溃坝决堤，全力守护好河湖安澜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北海市银海区侨港镇电建渔港是国家一级渔港，在该渔港生产生活的渔民有 4700 多人。「渔船都回港了吗？海上作业人员有没有全部撤离？」刘宁走进电建渔港，详细检查渔船归港、人员撤离和值班备勤等情况。了解到当地采取渔船包保管理，除部分不受台风影响的船舶外，其余船舶已全部进港避风、渔民上岸避险，他对此表示肯定，强调要利用好「党建+网格化+大数据」管理模式，进一步对海上船只回港避风、渔港防风措施等进行查缺补漏，加强无动力船舶等安全管理，切实做好上岸渔民基本生活保障，确保不漏一船、不漏一人。刘宁还来到北海国际客运港，检查航班停航、港口管控等情况，要求在航线提前停航的基础上，切实做好在港船舶锚泊管理和涠洲岛等有人居住海岛防台风工作，坚决防止台风影响结束前船舶和人员擅自出海、航班和景区擅自提前恢复营运。要耐心细致做好游客解释、疏散和安置工作，确保他们的人身财物安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据《云南日报》消息，根据气象部门预报，超强台风「摩羯」将对云南省东南部地区造成重大影响。9 月 6 日，省委副书记、省长王予波在省政府应急指挥中心主持召开防御应对工作视频调度会，强调有关地区、部门和单位，要深入学习贯彻习近平总书记关于防灾减灾救灾重要论述，落实国务院部署及省委工作要求，坚持「两个至上」，树牢底线思维，密切关注台风动态，加强监测预警和分析研判，突出抓好在建工程、景区景点、水库电站及临时设施等的安全防范，严格落实「1262」机制，果断转移受威胁群众，确保人员安全、城市运行安全、乡村安全、交通运输安全、农业生产安全，最大程度减轻灾害影响，切实维护人民群众生命财产安全。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28664776</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28664776</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 02:16:54 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，钟煜豪</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/219/246.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28664776_20240907101763a0a2d1-82b1-4149-b4f6-6e2ffa5b9c5c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>台风「摩羯」</category>
            <category>绿政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/219/246.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/219/247.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>日本「大米荒」持续：多地大米供应紧缺，上架仅几分钟就被抢购一空</title>
            <description>&lt;p&gt;新华社北京 9 月 7 日电，日本多地近期「大米荒」持续，虽有部分新米上市，但许多超市的大米仍存在断货或限购情况。日本民众指责农林水产省行动迟缓，没有采取应对措施，仅宣称大米紧缺状况「早晚能解决」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本部分地区 7 月开始出现「大米荒」，如今波及更多地区。&lt;strong&gt;据日本媒体 6 日报道，东京都、大阪府、福岛县、北海道等地大米供应紧缺，部分店面大米上架仅几分钟就被抢购一空。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/219/344.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;这是 7 月 26 日在日本东京一家连锁超市拍摄的货架上的大米（手机照片）。新华社记者钟雅摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对大米持续紧缺、新米价格高涨，日本民众对农林水产省表示强烈不满，指责该部门没有采取应对措施。据日本媒体报道，农林水产大臣坂本哲志 3 日被问及大米何时上市，他回答：「听超市店员说预计周三（4 日）到货。我认为大米紧缺的状况早晚能解决。」面对大幅上涨的米价，他称「新米价格多少会高一些」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这番言论引发日本民众批评。人们质疑，坂本哲志身为农林水产大臣，居然用超市店员的话当作政府官方答复。不少民众在社交媒体写道：「没有大米了，让民众吃什么？」「关西地区今天也没买到米。」「政府到底在做什么？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，日本民众质疑政府拒绝投放储备米。大阪府知事吉村洋文 8 月底和本月 2 日两次呼吁日本中央政府尽快投放储备米，以缓解供应紧张、平抑大幅上涨的米价，均被中央政府官员拒绝。按农林水产省说法，投放储备米恐对大米流通造成影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题：日本多地「大米荒」持续　政府部门被指「无对策」）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28664791</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28664791</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 02:07:32 GMT</pubDate>
            <author>新华社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/219/346.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28664791_202409071007b4a7d7f8-cb97-4ae0-a3d1-d423db999c6d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>日本大米</category>
            <category>财经上下游</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/219/346.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/219/347.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>破解版和未授权周边满天飞，「黑悟空」遭遇第八十二难怎么解？</title>
            <description>&lt;p&gt;近日，首款国产 3A 大作（高成本、高体量、高质量的单机游戏作品）《黑神话：悟空》一经上线，便在全球掀起了现象级热潮，不仅引爆了游戏市场，还成功出圈，引发了外国玩家和网友对以《西游记》为代表的中国神话传说的强烈兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「游戏解压包、全套教程、可开外挂的游戏修改器」，在某二手交易平台上，有商家将官方售价 268 元的《黑神话：悟空》打折卖到 1 元钱，并宣称赠送很多游戏福利，平台显示该商品想要人数超百人。《法治日报》记者下单后，商家发来一个网盘，下载后发现，里面是一段《黑神话：悟空》的宣传片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有商家在电商平台售卖「离线版」「家庭版」共享《黑神话：悟空》游戏账号；某二手交易平台出现了一批「自动发货，下载即玩」的盗版游戏《黑神话：悟空》；大量《黑神话：悟空》周边产品在电商平台销售，卖家直言不讳「1：1 复刻」……伴随着居高不下的热度，《法治日报》记者调查发现，围绕《黑神话：悟空》的盗版等现象如同游戏中的「妖怪」一样不断涌现，成了「黑悟空」遭遇的第八十二难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，受访专家指出，传播盗版游戏涉嫌侵犯著作权、商标权等多种权利；部分商家利用游戏的规则或漏洞售卖游戏共享账号，此类行为性质类似网络黑灰产，或违反平台约定，构成违约行为；如果未经授权就出售游戏周边、手办同样涉嫌侵犯知识产权，需承担相应责任。建议相关部门加大打击整治力度，净化市场，保护游戏 IP 及中华传统文化元素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;破解版仅售价几元，下载发现是电视剧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，浙江湖州的小蒋在某二手交易平台搜索《黑神话：悟空》的联名周边时发现有不少商家在售卖盗版游戏。这些商品的链接后面基本标注了「下载即玩」字样。有的链接将游戏名称写作「黑神话：孙悟空」，有些则简写为「黑悟空」，大多售价不超过 10 元，最低 1 分钱就能「畅玩黑悟空」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「哪怕租个号都不可能这么便宜，一看就是盗版游戏。而且商家还故意把游戏名称写错了，就是为了规避监管。」小蒋说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据小蒋提供的线索，记者联系到一位卖家，对方表示，他卖的是悟空游戏本体的压缩包，解压后就可以正常玩，购买后还赠送修改器，「现在卖的都是这种压缩包，全网有不少破解版，放心买肯定能正常玩」。随后，卖家还展示了部分游戏及网盘内容的截图。记者付款后，卖家很快就发送了下载链接「黑悟空全套离线完整版加修改器，有需要的自取」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者下载后发现，网盘链接中包含「《黑神话悟空》免安装学习版」「黑神话悟空抢先版」「黑神话·悟空」等多个文件夹，其中部分文件夹中的内容为游戏视频和游戏预告片。根据卖家提供的操作指南，记者安装并运行后发现，游戏并非《黑神话：悟空》，而是一款名为《怪物猎人：世界》的联机游戏的破解版。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者再次联系卖家，对方则表示：「我也不清楚，我这个压缩包也是别人给的，你下载之后看看，应该是没错的。」随后便终止了对话，不再回复任何内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而记者在另一网店购买的《黑神话：悟空》破解版，安装完成后则自动播放蓝光 4k 修复画质的 86 版《西游记》电视剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样购买了破解版游戏的天津网友谭先生向记者表示，自己买到的游戏安装后显示的虽然是《黑神话：悟空》的游戏界面，但随后就会卡住，十几秒后自动退出游戏，根本没法正常玩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据业内人士介绍，很多热门单机游戏都经历过盗版，由于盗版商家数量众多，游戏制作公司损失不小。比如被苹果公司称品质可媲美主机级游戏、世界级 3A 大作的单机手游《帕斯卡契约》，公司创始人曾公开表示盗版造成的损失在千万元人民币以上。模拟经营游戏《波西亚时光》制作公司帕斯亚科技曾估算，仅 2019 年 8 月到 2021 年 8 月，2 年时间盗版损失就超过 1.8 亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「按照《黑神话：悟空》目前的火热程度粗略估算，盗版损失应该不低于这两款游戏。」这位业内人士说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰和泰（重庆）律师事务所高级合伙人朱杰说，根据反不正当竞争法，擅自使用与他人有一定影响的商品名称、包装、装潢等相同或者近似的标识，引人误认为是他人商品或者与他人存在特定联系，属于混淆行为。根据刑法，侵犯著作权罪是指以营利为目的，未经著作权人许可复制发行其文字、音像、计算机软件等作品，出版他人享有独占出版权的图书，未经制作者许可复制发行其制作的音像制品，制作、展览假冒他人署名的美术作品，违法所得数额较大或者有其他严重情节的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「由此可见，售卖盗版的行为既构成不正当竞争，严重的还可能构成刑事犯罪。」朱杰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国传媒大学文化法治研究中心主任郑宁看来，对于一些商家表面上卖《黑神话：悟空》，实际上出售另一款游戏的情况，可能会侵犯到其他作品的著作权或商标权，同时涉及不正当竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利用平台漏洞牟利，买卖账号违反协议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，《黑神话：悟空》目前可以在 Steam、Epic、WeGame 等游戏平台上玩。记者注意到，不少商家已经开始「钻研」平台漏洞，电商平台上有不少售卖 Steam 平台「离线版」和「家庭版」共享账号的店铺，宣称「玩家购买并登录账号后就能正常玩游戏」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位商家向记者介绍，离线版必须使用商家提供的账号并且只能在离线状态下使用；共享版利用的是「家庭共享」功能，不用断网就能玩，还可以自己创建账号加入，并且能够添加好友，显示游戏成就。「我们店铺都是正版游戏，离线版和共享版都是官方的功能，你自己上网也能查到。」商家强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者深入采访了解到，虽然离线功能确实是 Steam 平台自带的功能，但「离线版」游戏必须用商家的账号离线登录，这样的要求就是为了避免平台监测到该账号 IP 异常，是一种「钻空子」的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而 Steam 平台的家庭共享功能只允许再加入 5 名成员，这种方案看似比「离线版」正规，实则也存在一定隐患，在商品链接的评论和问答板块均有买家表示自己购买后一段时间就被「踢出库了」（即将该玩家账号移出家庭共享）。还有买家提醒：「不建议购买家庭版，即使没被踢出库，同时段也只有一个人可以玩，其他人玩不了，想玩游戏必须和其他 5 个玩家错开时间，太影响游戏体验了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱杰说，Steam 平台用户协议中账户及权利限制条款中已经明确规定，不可以出售账号，玩家也没有出售数字游戏的权利。因此，商家通过这种方式出售离线版游戏，属于违反平台协议的行为，是违约行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「对于商家通过家庭版功能共享账号牟利的行为，根据 Steam 用户协议‘您的账号，包括与之相关的任何信息（例如：联系信息、账单信息、账户历史记录和订阅等），都是严格针对个人的。因此，您不得出售，或以其他方式转让您的账户，也不得出售、向他人收取使用费，或对账号进行任何转让或认购，除非本协议明确允许（包括任何认购条款或使用规则）或 Valve 明确允许’。由此可见，这种共享行为本质上属于向他人收取使用费的行为，也是一种违约行为。」朱杰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;未经授权售卖周边，侵犯著作权商标权&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了游戏本身外，记者在调查中发现，电商平台中还存在大量未经授权的《黑神话：悟空》周边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「黑神话悟空，土地庙周边，天命人确定不来存个档？」「黑神话悟空游戏周边，孙悟空金箍棒合金武器模型」「悟能二师兄，黑神话悟空游戏周边，DIY 手办模型」……不少商品链接中直接标注「《黑神话：悟空》游戏周边」等信息。商品定价从几十元到上百元不等，尺寸则有 22 厘米、30 厘米、35 厘米、40 厘米等多种规格。外观上与官方正版有些区别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在社交平台上，有网友用 AI 工具生成游戏中「天命人」「八戒」「虎先锋」等角色手办图片，颇受网友欢迎。一张可爱版「天命人」形象，商家开价 288 元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在二手交易平台上，记者发现，有卖家用这些现实中不存在实物的图片来进行销售，甚至连并未发售过的「八戒」手办也有，价格并不便宜。据了解，部分产品是由买家购买《黑神话：悟空》中角色的 3D 建模数据图，自行寻找 3D 打印厂商制作的，包括「天命人」「八戒」「亢金龙」「杨戬」「蜘蛛四姐」等角色图纸均有售卖，还有人将打印出的成品也放上了交易平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当记者向上述商家询问是否拥有授权，是否是正版周边时，多数商家对此闭口不谈，还有商家则直言「这个价钱买不到正版」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱杰表示，一款游戏中的多种元素均可构成作品，游戏中的背景音乐、片尾曲等可作为视听作品；游戏中的各个元素进行拆分后也可构成作品，比如《黑神话：悟空》的角色造型、场景地图等构成美术作品，背景故事介绍、技能说明、任务剧情等构成文字作品，软件代码构成计算机软件作品。未经授权售卖游戏角色手办、周边涉嫌侵犯著作权、商标权等。游戏角色的形象和设计受法律保护，未经授权的复制和销售涉嫌侵犯版权；如果手办和周边产品上使用了游戏的商标，未经授权则涉嫌侵犯商标权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「游戏开发商应加强著作权和商标权保护，及时注册版权和商标，确保法律保护的有效性；对侵权行为及时提起法律诉讼，追究侵权者的法律责任，并与电商平台加强合作，及时下架侵权产品。」朱杰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;做好全球版权布局，系统保护打击侵权&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着《黑神话：悟空》知名度的提升，其品牌价值也日益凸显，带动了广泛的文化消费热潮。据不完全统计，近期有超过十家知名品牌纷纷与《黑神话：悟空》跨界合作，覆盖游戏衍生品、咖啡茶饮、时尚服饰等多个维度，展现了 IP 联动的强大市场号召力。此外，山西文旅借助《黑神话：悟空》中的经典场景，创新推出「跟着悟空游山西」旅游线路，成功将游戏元素融入现实生活，拓宽了文旅融合的新边界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受访专家认为，《黑神话：悟空》的爆火不仅展现出游戏产业广阔的市场前景，还充分体现了游戏 IP 保护重要性和必要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑宁说，目前游戏产业产值较大，受众也很多，不少游戏还具有较强的时效性，一旦被盗版侵权，将对游戏企业造成巨大危害和损失。因此，一些企业在游戏研发的同时，会进行游戏 IP 的布局，包括申请商标、版权登记等，对计算机软件、游戏相关的美术作品、视听作品进行著作权保护，有些甚至还可以申请专利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱杰介绍，目前游戏 IP 保护主要包括著作权法保护、商标法保护、专利法保护和反不正当竞争法保护等几个方面。游戏名称、标志、角色名称经过申请注册后，可以作为商标，受到商标法保护；游戏的技术创新，比如引擎算法、场景渲染技术等，具备创新性，则可以作为专利进行保护；游戏的用户界面，如果具有视觉美感，具有新颖性和独特性，也可以作为外观设计进行保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者查询公开信息发现，《黑神话：悟空》制作方游科公司有关该游戏注册的商标已超两百个，如「黑神话」「黑色神话」「黑神话姜子牙」，品类涵盖教育娱乐、服装鞋帽、健身器材、餐饮住宿等诸多品类；其 UI 界面（用户界面）的设计融合了诸多中国传统元素，并结合西游主体，形成一整套游戏界面、技能操作标识等，如果申请外观设计，则可以受到专利法保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「作为一款面向全球玩家的游戏，《黑神话：悟空》在 IP 保护上还将面临跨国法律差异、全球市场监管和文化差异带来的挑战。」朱杰解释，《黑神话：悟空》是基于我国传统文化及著作改编演绎形成的游戏作品，不同文化背景的玩家对该游戏的理解和接受度不同，同时对于知识产权的尊重度和保护度也不同。此外，不同国家和地区的著作权法和商标法存在差异，可能导致保护措施不一致，使游戏在出口国无法受到较好的保护。而由于客观因素，在全球范围内监测和打击侵权行为的难度较大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为更好地保护好热门 IP 不被侵权，不被不法商家利用，朱杰建议，游戏开发者及时在全球主要市场注册版权、商标和专利，确保法律保护的全面性；利用大数据和人工智能技术，实时监控市场上的侵权行为，并组建专业的法律团队，及时处理侵权行为；与电商平台、社交平台等合作，及时下架侵权产品和内容；与其他国家和地区的版权保护机构合作，共同打击跨国侵权行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑宁认为，IP 保护应多管齐下。应构建一个立体的、系统的知识产权保护体系，从事前事中事后多个维度加强监管。游戏厂商首先需要提前布局，做好防御性的注册登记，其次要加强监测，实时监测市场上的侵权盗版行为，最后还可以与政府部门、司法机关联动，加大对侵权行为的打击力度。在政府监管层面上，可以鼓励公众举报侵权盗版行为，并加大对盗版、侵权等违法行为的惩处力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「还需加强对公众知识产权保护的宣传和教育。有的人觉得盗版游戏和正版没什么区别，而且还便宜；有的人则知法犯法或抱有侥幸心理，以较低的侵权成本牟取较高收益。而盗版剥夺了开发者或厂商应有的收入，减少其对新游戏的投入以及创新的动力。」郑宁说，盗版产品不仅质量无法保证，也不会有很好的游戏体验，有些盗版产品中还被植入了病毒，玩家可能因小失大，所以应加强对公众的法治教育，加大典型案例宣传，增强知识产权保护意识，减少侵权行为的发生。　&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28663778</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28663778</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 01:31:26 GMT</pubDate>
            <author>韩丹东、刘洁/法治日报</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/204/605.jpeg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28663778_20240907093183faf501-d58b-4764-809c-9d3b74dc0b3b.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>黑悟空</category>
            <category>直击现场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/204/605.jpeg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/204/606.jpeg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>杨伟民：积极增加居民收入，尽可能减轻税费利息等负担</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/204/483.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;中央财经领导小组办公室原副主任杨伟民 9 月 6 日在第六届外滩金融峰会「应对变化的世界」上表示，我国在「十五五」时期应建设「民生大国」，把提高居民收入和增加居民消费放在更高位置上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 30 日召开的中共中央政治局会议提出，做好「十五五」规划前期研究谋划工作。在杨伟民看来，「十五五」规划的前期研究工作中，应该深入研究民生问题。他强调，我国建设「民生大国」是坚持以人民为中心发展的内在要求，是中国式现代化的应有之义，是经济长期稳定增长的基本途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何建设「民生大国」？杨伟民认为，主要是提高居民收入和增加居民消费。目前，我国面临的需求不足问题主要是内需不足，内需不足主要在于居民消费不足。所以本轮扩大内需要以扩大消费为着力点，把建设「民生大国」纳入国家发展规划，作为国家重大发展战略，促进各项政策协同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨伟民指出，扩大消费，短期政策支持是必要的，但从长期看，更要形成消费持续扩大的内生机制。「消费的背后是收入，收入的背后是就业。」他表示，要发展壮大民营经济，着力扩大市场化就业。民营经济是扩大就业的主体，扩大消费必须扩大就业，而扩大就业必须更加积极地发展壮大民营经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨伟民还指出，居民可支配收入占国民收入的比重偏低，是消费占总需求比重偏低的重要原因。2010 年以来，我国基本实现居民收入增长和经济发展同步、劳动报酬增长和劳动生产率提高同步的「两同步」目标，也实现劳动报酬在初次分配中的比重提高的目标，但对扩大消费更有直接意义的居民收入在国民收入分配中的比重却是下降的。他建议，实行更加积极的增加居民可支配收入政策，尽可能减轻居民税费、利息等负担。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28663758</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28663758</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 01:25:36 GMT</pubDate>
            <author>贺觉渊/证券时报</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/204/481.jpeg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28663758_2024090709263a6383ad-3975-41d2-96ef-5c4006168e5c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>增加居民收入</category>
            <category>减轻税费</category>
            <category>财经上下游</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/204/481.jpeg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/204/482.jpeg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中青评论：工会驿站上锁、工人躺地休息？别让民生工程成摆设</title>
            <description>&lt;p&gt;中午时间，工会驿站关着门，劳动者却躺在驿站几米外的地面上休息？据极目新闻报道，近日，有网友发视频反映，山东省聊城市一专为环衞工、快递员等户外工作者建设的工会驿站装了密码锁，导致劳动者中午时分无法进入。相关视频显示，工会驿站大门紧闭，门上贴的时间表显示，工作时间为上午 8 点半到 12 点、下午 2 点半至 6 点。画面还显示，旁边几名工人睡在街边划有停车线的地上休息，形成明显反差。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/204/591.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;驿站门口的时间表和密码锁。 极目新闻，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，驿站属地街道办事处工作人员表示：驿站门贴的时间表是指有志愿者在场的时间段。这个时间段内，户外工作者可以直接进入驿站；而其他时间段没有志愿者，有需要的劳动者可以下载工会 App，注册后随时扫码进入，注册无任何门槛。针对网友反映的情况，该工作人员表示他们正在连夜升级系统，下一步让有需要的人可直接刷身份证进入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工作人员的解释或许有点「道理」，但从劳动者的视角看，驿站在运行时的诸多细节，的确存在管理上不够完善之处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，在缺乏宣传导览的情况下，门口贴的工作时间，很容易让人误以为是驿站开放时间。再加上午间大门紧闭，一些午休时想找个清凉地方休息的劳动者，便会望而却步，索性在门口不远处的地上躺下。志愿者不在的时间段，需要下载 App 后扫码进入的规定，对很多基层劳动者来说，似乎也不够便捷、友好。要知道，很多中老年劳动者根本不擅长智能手机的操作，下载 App、注册、扫码等对年轻人很容易的操作，对他们来说则可能是「老大难」问题，这无形中增加了进入驿站的门槛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近些年，全国各地工会积极推进户外劳动者服务站点建设。不少工会驿站都配备了休息桌椅、医药箱、微波炉、充电器、空调、电视机等设施，保障户外劳动者「吃饭有桌椅、渴了能喝水、热了能乘凉、冷了能取暖、累了能休息、轻伤能处理」，成为改善劳动者工作条件的重要民生工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，一些地方在落实上的不够到位之处，则让当地驿站存在成为名不副实的形象工程的风险。今年 6 月，《山西工人报》记者在调查时就发现，在一家工会驿站，报纸架上挂着的是今年 2 月的报纸，里面没有一名休息的户外劳动者，工作人员也不知所踪；还有的单位将驿站和业务等待区合并在一起，记者问及工作人员驿站的相关情况时，得到的回答是「应该有吧」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可见，户外驿站的建成只是第一步，只有切实做好后续运营，才能让劳动者真正感受到驿站的贴心和温暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，最关键的是将管理视角转化为服务视角，真正基于户外劳动者的现实需求提供服务。就拿上述事件中的驿站来说，按志愿者是否在场张贴工作时间的做法，就并非以户外劳动者为服务主体，忽略了他们的工作特殊性和个性化需求。很多基层劳动者忙碌了一上午后，午休时间恰恰才是他们需要到驿站歇歇脚、喝口水的高峰期。因此，对于志愿者的在岗时间，不宜机械地按「朝九晚六」等时间安排，还需在充分调查研究的基础上，根据环衞工人、快递员等户外劳动者的现实需要，进行合理安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，在确保安全性和秩序的基础上，尽量降低工会驿站的准入门槛，并通过张贴宣传单、新媒体宣传等多元形式，让人们更了解驿站，可以在很大程度上消除误解，避免驿站「门难进」的问题。例如，要下载 App 扫码才能进门的规定，就较为复杂繁琐，后续不管是允许劳动者刷身份证直接进入，还是加强安保系统、增设志愿者进行引导，都有利于降低劳动者进门的心理负担，轻松享受到驿站服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总之，爱心驿站不能成为「看上去很美」的摆设，让运营方式更精细化、人性化贴合户外劳动者的现实需求，才能使其更好地发挥作用、温暖人心。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28663776</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28663776</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 01:21:40 GMT</pubDate>
            <author>任冠青/「中青评论」微信公号</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/204/594.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28663776_2024090709218bae91aa-4bde-43cb-933f-2999e417875a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>民生工程</category>
            <category>舆论场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/204/594.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/204/595.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>3 年过去，「中国足球事业发展战略与对策研究」进展到哪了？</title>
            <description>&lt;p&gt;无论是足坛反腐，还是刚刚开赛的世界杯预选赛亚洲区 18 强赛，中国足球近期再度引起媒体关注。曾经入围 2021 年度国家社会科学基金重大项目的「中国足球事业发展战略与对策研究」也随之受到注意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年 8 月，全国哲学社会科学工作办公室发布公告，面向全国公开招标 2021 年度国家社会科学基金重大项目。在招标选题研究方向中，中国足球事业发展战略与对策研究列入其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 年过去了，这一「中国足球事业发展战略与对策研究」进展到哪里了呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据当时的招标公告，本批重大项目包括基础理论研究、应用对策研究和交叉学科研究，以基础理论研究为主，共发布 335 个招标选题研究方向，涵盖国家社科基金 23 个学科领域。资助强度根据研究的实际需要确定，一般为每项 60-80 万元。对于研究周期长、经费投入大、带有工程性质的重大选题及大型数据库建设项目，可单独编制经费预算；如获中标，将根据研究进展情况和完成质量，立项两年以上且经中期检查评估合格后予以滚动资助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年 12 月 6 日，&amp;nbsp;2021 年度国家社科基金重大项目立项名单公布。立项课题为 348 项，其中「中国足球事业发展战略与对策研究」批准号为「21&amp;amp;ZD347」「21&amp;amp;ZD348」，责任单位和首席专家分别是：首都体育学院钟秉枢、成都体育学院潘小非。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资料显示，潘小非教授系成都体育学院校长、博士生导师，四川省学术和技术带头人，主要从事体育教育训练学教学科研工作。钟秉枢教授曾任首都体育学院校长，研究方向为体育教育训练学、体育人文社会学、排球运动竞赛与体能训练，是国家级教学团队带头人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开信息显示，国家社科基金重大项目「中国足球事业发展战略与对策研究」开题论证会 2022 年 6 月在成都体育学院举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据浙江大学教育学院办公网消息，2023 年 5 月 19 日上午，国家社会科学基金重大项目「中国足球事业发展战略与对策研究」中期检查评估工作在浙江大学紫金港校区教育学院大楼 107 会议室召开。来自首都体育学院、国家体育总局科研所、国务院足球改革发展部、云南省体育产业发展研究中心、中国足球协会及教育部学生体协的多位业界权威专家以及课题组成员，共 20 余人参与会议。浙江大学教育学院副院长兼体育学系主任胡亮教授出席会议并致辞，浙江大学教育学院体育产业与健康管理研究中心主任郑芳教授主持会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首席专家钟秉枢教授进行会议主旨报告。他强调，在推进中国足球事业发展中，要准确理解落实好《中国足球改革发展总体方案》等政策措施，研制出符合中国式现代化特征、推进中国足球事业进步的相关发展战略和对策。7 位子课题负责人分别围绕足球治理体系、足球人才培养、足球联赛体系、足球科技、足球文化、足球产业、足球场馆进行了项目进展情况汇报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各位专家认真听取了汇报，充分积极讨论，对其中科技助力足球产业、体教融合等相关话题展开深入探讨，为课题后期研究提出多项具有建设性的意见和建议，也再次肯定了浙江大学教育学院体育学系智能体育工程专业设立的及时性和重要性。最后，钟秉枢教授对各主体进行总结，并提出了下一步工作要求。他强调，中国足球事业的发展需要各方面共同努力，形成合力，才能够取得更大的进展，切实推动新时代新征程中国足球事业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 12 月，中国高校科技期刊研究会官网曾发布了《体育期刊专业委员会会议暨国家社科基金重大项目「中国足球事业发展战略与对策研究」成果研讨会通知》。通知称该研讨会的承办单位为山东理工大学体育学院、2021 年度国家社科基金重大项目「中国足球事业发展战略与对策研究」课题组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通知提到，中国高校科技期刊研究会体育期刊专业委员会委员会议将于 2024 年 1 月 12-14 日在山东省淄博市召开。同时，为努力振兴「三大球」，加快建设体育强国，特组织专家学者、实际工作部门、科研机构深入开展我国足球事业发展战略研究，中国高校科技期刊研究会体育期刊专业委员会会议暨国家社科基金重大项目「中国足球事业发展战略与对策研究」成果研讨会将同期举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通知还列出了征文范围，本次大会围绕体育期刊发展和中国足球事业发展展开，主题为「中国足球事业发展战略与对策」，设 7 个专题：专题 1：中国足球治理体系现代化战略；专题 2：中国足球人才培养战略；专题 3：中国足球竞赛体系和国家队建设发展战略；专题 4：中国足球科技发展战略；专题 5：中国足球文化建设战略；专题 6：中国足球产业发展战略；专题 7：体育期刊专题专栏发展研讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，据山东理工大学体育学院官网消息，2024 年 1 月 13 日至 14 日，由中国高校科技期刊研究会体育期刊专业委员会主办，我校体育学院承办的中国高校科技期刊研究会体育期刊专业委员会委员会议在我校成功召开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过上述消息并未介绍有关「中国足球事业发展战略与对策研究」成果研讨会的内容。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28658474</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28658474</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:53:17 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，岳怀让</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/135/633.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28658474_2024090708539bb64c35-7a29-4a6e-ab2f-26edd560a1ce.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中国足球事业发展战略与对策研究</category>
            <category>中国政库</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/135/633.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/135/634.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>时政微纪录｜习主席的中非时间：中非关系踏上新征程</title>
            <description>时政微纪录｜习主席的中非时间：中非关系踏上新征程</description>
            <link>https://content-static.cctvnews.cctv.com/snow-book/index.html?item_id=3416581186488617464&amp;toc_style_id=feeds_default&amp;share_to=copy_url&amp;track_id=fe235505-6206-4e64-9636-31a77c98eb9e</link>
            <guid isPermaLink="false">https://content-static.cctvnews.cctv.com/snow-book/index.html?item_id=3416581186488617464&amp;toc_style_id=feeds_default&amp;share_to=copy_url&amp;track_id=fe235505-6206-4e64-9636-31a77c98eb9e</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:43:52 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/213/992.jpg"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>中国房地产报：支持楼市内需，利率政策还可作为</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/207/724.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;内需从来都是经济发展的动力，党的二十届三中全会《决定》提出，「加快培育完整内需体系」。前不久召开的中共中央政治局会议强调「深化创新驱动发展，深入挖掘内需潜力」，要求「以提振消费为重点扩大国内需求，经济政策的着力点要更多转向惠民生、促消费」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;房地产消费是做好总需求管理的关键一环。当前，促进住房消费的关键还是用好、用足货币政策工具。最近，市场对降低存量房贷利率的讨论成为舆论热点。一方面，一些购房者觉得有必要降低存量房贷利率；另一方面，不少投资者认为银行体系的息差已经十分低了，再压缩银行的息差容易引起系统性风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两方的观点都有其道理。对于存量房贷利率的下调，从 2022 年 10 份开始，基于房地产形势和市场调研，我们持续发出调整的呼吁，时至今日，我们依然认为，非常时期，当用非常之策，改变市场预期，我们就能用时间换空间，早日走出需求不足的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这么说是有其道理所在的。限制性政策、房地产信誉和预售制度的改革重建，能够促进房地产信心和行业复苏，但行业真正的健康运转，需要的是让市场成为房地产资源配置的抓手。这其中最重要的抓手，房贷利率等金融货币手段至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人们已经看到，在房地产信誉方面，住房城乡建设部等部门在近三年以来，一直大力协调各方，推动保交房，保交房不仅关系发展要讲人民性，还关系到行业信誉，关系到市场信心，关系到市场预期，关系到稳经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们应当看到，目前房地产发展的主要任务之一是稳定房地产、促进市场恢复和平稳运行，防止市场出现过冷，在房地产供需政策持续宽松的情况下，货币政策的纾困和在消费上的支持，显得十分紧要，因为，持续的房地产需求不足环境下，企业盈利会乏力，继续投资意愿不足，以及居民住房消费意愿降低，会让企业和个人对未来的住房消费信心与预期持续减弱，防范金融风险的压力会因此而增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回到存量房贷利率本身情况，虽然去年以来存量房贷利率已做过一些调降，但新增房贷和存量房贷的息差依然较大。以北京为例，大部分存量房贷利率在 4.75%，新增房贷利率最低能到 3.4%，差了 135BP（基点）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外一个最新金融数据则是，今年上半年 A 股上市银行的半年报，6 家国有商业银行和 9 家股份制银行中，仅有 5 家银行个人按揭住房贷款余额较去年底有所增加，但这 15 家银行个人住房按揭贷款余额在今年上半年共计减少了 3099.57 亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些数据所呈现的事实，已经很清晰。最近，我们也注意到银行人士对于存量房贷利率下调持有意见，认为解决存量房贷的问题需要各类监管部门通盘考虑，在防范金融风险与切实解决问题等方面进行深入研究与考量，切勿盲目「一刀切」调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种担心并非没有道理。但是，发展依然是首要问题，从这一点来说，房贷利率其实是一个需要以系统思维谋全局的问题。一方面，金融部门要进一步做好开门问策，积极听取市场有益声音，可以适当对边际存量贷款利率作出科学调整；一方面，对于符合「首套标准」的存量二套房，房贷利率可允许转为首套房利率，改革就是需要勇气和闯关。除此之外，住房公积金贷款政策对于两孩和家庭首套房的认定，也可以从未成年的年龄标准限制，适时调整放宽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总的来说，房地产行业当前的一大特点是实现自我修复能力不足，从其基本面面临的挑战来看，则是蕴含着改革的勇气和迫切需要。在面向未来和推动房地产的改革发展过程中，既需要确保方向正确，也需要根据经济环境分清楚轻重缓急，调整优化与房地产消费的金融货币及财政税收政策。我们可以自问，因为存贷款利差下降了，银行盈利下降了一些，但是资产负债表是改善的，不良贷款是减少的，持有的资产的估值是提高的，对金融安全和经济稳定是大有帮助的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题：支持楼市内需，利率政策还可作为）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28663787</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28663787</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:37:44 GMT</pubDate>
            <author>中国房地产报</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/207/714.jpeg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28663787_2024090708372d647b81-335f-4d52-a3a3-3d9d4e585c39.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>房地产政策</category>
            <category>地产界</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/207/714.jpeg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/207/716.jpeg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>国足主帅伊万科维奇：理解球迷愤怒情绪，要拼到最后一场</title>
            <description>&lt;p&gt;北京时间 9 月 6 日下午，国足从东京启程返回大连，刚刚经历一场 0 比 7 的惨败后，球员们心情普遍比较低落，在机场候机时大都沉默不语。下午三点左右，球队抵达大连，虽然机场在国际到达口处安排了一些安保人员，不过现场前来接机的球迷人数也不多，球员们快速走出后就登上了大巴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晚上 7 点半，国足全队在梭鱼湾体育场外场进行了抵达大连后的首次训练，训练前主教练伊万科维奇特地来到媒体面前接受采访。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/205/623.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;伊万科维奇执教的国足此前 0 比 7 不敌日本队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「0 比 7 的比分，对于任何人来说都是不可接受的，我们现在首要任务是恢复自信，恢复身体，踢好接下来的比赛。这几天我们也会进行总结和分析，球队急需摆脱失利，尽快为这次 18 强赛开个好头。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊万坦言球队需要为 0 比 7 的比分和表现向球迷致歉，「让大家伤心了，尤其是那么多球迷到客场来看我们比赛，这样的表现会让球迷失去信心。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「我们需要展现出拼搏到底的态度，一场比赛如此，整个预选赛也是如此。因为预选赛是一个漫长的过程，我们要拼到最后一场比赛。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊万透露，整个教练组团队比赛后难以入眠，「大家一起看了沙特和印尼的比赛，也覆盘了我们比赛的一部分内容，我们这两天会进行分析，找出比赛中出现的问题，我们球队有十几名新的国脚，经验不是很丰富，希望可以通过比赛来丰富经验。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抵达大连后的首次训练，整个球队以身体恢复为主，训练量比较小，中日之战首发球员一组进行单独跑步恢复，而没有出场的替补球员则进行简单的有球训练。目前球队基本上没有伤病，全部 27 名球员都参加了 6 日晚间的训练。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/206/190.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;伊万科维奇认为球队应该尽快走出阴影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接受媒体采访过程中，伊万还回应了外界最为关注的几个问题，首先是下半场变阵三中衞，「我们有自己的技战术体系，调整是针对日本队的中路穿插比较多，蒋圣龙在俱乐部也是踢中衞，把他放回中衞来增加后防线人数和硬度，目的是阻挡日本队进攻。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对于澎湃新闻记者「惨败是否会失去更衣室支持」的问题，伊万则表示自己有信心应对。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「首先我作为职业教练，经历压力和非议很正常，我也有信心应对，我相信有足够的球员支持我，还有协会的支持，这是我们打好后面比赛的基础。现在我们要把注意力集中在下周二的比赛。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时伊万还强调，球队争取附加赛席位的目标不变，「这种大比分输球的情况下，理解球迷的愤怒，我们要尽快从失败中恢复，进行重建。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「我还是坚持最初的想法，就是要尽量提升排名，确保小组赛前四，去打附加赛，这都是我们实现最终目标的过程。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28663790</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28663790</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:20:15 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，宋承良，发自大连</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/205/545.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28663790_202409070820c492019f-1699-4909-a944-11cb0b543839.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>国足</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/205/545.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/205/548.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>前线战事正紧，泽连斯基为何这时给乌政府高层「洗牌」？</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;613922&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/f5477578aed847d3816e58da3fc0dc8a/hd/1725627731783_pZDxBs_1725635910252.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1725626826417_sRGwKB_1725626826791.png&quot; data-duration=&quot;02:05&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;478&quot; data-height=&quot;848&quot;&gt;&lt;/video&gt;近日，乌克兰政府高层经历人事巨变，含外长库列巴在内，数名高官递交辞呈，半数内阁成员面临调整。当下，俄乌前线局势紧张，乌方为何关键时刻改组内阁？</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28657136</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28657136</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 00:00:19 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻编辑，王蕴玮，实习生，唐嘉蔓</author>
            <category>俄乌冲突</category>
            <category>乌克兰</category>
            <category>泽连斯基</category>
            <category>库列巴辞职</category>
            <category>俄乌前线</category>
            <category>乌克兰政府</category>
            <category>World 全知道</category>
            <media:content url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1725626826417_sRGwKB_1725626826791.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1725626826436_jwXKPR_1725626827175.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>17 岁的浦江创新论坛，全球科创大潮中的上海座标</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width: 600px&quot; src=&quot;https://image.thepaper.cn/image/321/94/35.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;一年一度，如期而至，浦江创新论坛来到第十七个年头。在全球科创大潮之中，这场汇集全球顶尖智慧的论坛已然是一个亮眼的上海座标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 7 日至 10 日，2024 浦江创新论坛将再一次跃入全球科技创新的思想浪潮，今年的主题为「共享创新，共塑未来：构建科技创新开放环境」。在新一轮科技革命和产业变革深入发展的过程中，这场以「创新」为名的论坛不断以更成熟的姿态面向未来，面向全球，面向青年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2008 年，首届浦江创新论坛以「创新型国家之路」为主题，探讨中国迈向创新型国家进程中的瓶颈问题，探讨如何让全球智慧与中国创新互动。而往后的每一年，可以看到的是浦江创新论坛不断地把视野推向全球，关注全球范围内的「科技创新开放环境」，站在更高的立足点上望全球，而不是站在中国望世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个有趣的标志是，浦江创新论坛在 2012 年首创主宾国机制，主动地将更多国家以更具分量的形式纳入进来。迄今为止，多个国家受邀作为主宾国参加论坛，成为开拓国际创新合作的受益者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年正值中匈建交 75 周年，匈牙利将成为论坛主宾国，开展中匈高级别科技创新对话、主宾国专题论坛等活动。作为科技创新开放环境中的一个参照，匈牙利科学院与中国科学院之间一直有着密切合作。早在 2017 年，中匈技术转移中心便开始运营。今年 5 月，中匈双方还签署了建立联合实验室的协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了主宾国之外，从参会人员的构成上也可见浦江创新论坛如今的全球性。第十七届论坛上，300 余位来自国际组织、顶尖高校、科研机构和产业界的专家与学者将共同参与，其中境外嘉宾来自全球 40 个国家和地区，比例达到 40% 以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年，比尔·盖茨在十四届论坛的视频演讲中就说道，中国已成为全球包容性创新的重要力量。在这样一个平台上，这一评价一次又一次地兑现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;论坛期间举办的全球技术转移大会也已来到第五届，这样专注于技术需求的「技术淘宝」模式在全球范围内也屈指可数。去年三天时间内，大会就实现了企业之间 50 亿元的成交额，今年的大会又将迎来 4000 余个技术需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，首届全球创业投资大会在 2023 浦江创新论坛亮相，在全球范围内为项目「找」资本，为资本「找」项目。作为投资和创业的热土，上海平均每天都要诞生 370 家科技企业，搭建全球平台也显得顺理成章。今年的第二届大会已经征集到 2000 个初创企业项目，上海市科委进一步强调要投长、投小、投硬，重点关注初创企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起于微末，才更能显于未来。某种程度上说，这也是「创新」的意义所在。把创新作为论坛核心，便必然有面向未来的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次浦江创新论坛，首场进行的专题论坛便是国家人类表型组论坛。早在 2018 年，中国科学家就联合国际顶尖学者，在科学界率先发起并稳步推动人类表型组国际大科学计划。这一计划将对大规模人群队列开展跨尺度、全周期的人体系统精密测量，探寻基因-环境-表型之间、宏观与微观表型之间的关联及机制，为未来科学探索绘制新一代「导航图」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「大科学研究必须共建全球科技创新合作，并纳入更多不同国家和地区的人，以进行更多的探索。」在去年的浦江创新论坛上，中国科学院院士，复旦大学校长金力在介绍人类表型组国际大科学计划时如是说。在过去十余年的论坛上，已有大量的科学计划首发或分享，比如可控核聚变，比如清洁能源技术，比如深海中微子装置。而他们之中许多都表达了相同的诉求，即开展全球性合作，进行大科学合作生态创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从今天起，三天时间，第十七届浦江创新论坛将举办多场专题论坛，探讨 Web 3.0、计算生物学、量子科技、未来材料、未来能源、空天海洋、全球健康、合成生物学、绿色低碳等各个技术领域，紧扣全球科技前沿动态，谋划发展未来产业新赛道。全球顶尖智慧将在彼此的碰撞中，探讨全球性的科创未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样不可否认的是，在顶尖智慧之中，青年人的亮相愈发频繁。2023 年的浦江创新论坛上，科学技术部副司长李昕就提到，研究表明，自然科学发明领域最具有创造力的最佳年龄是 25-45 岁，而诺贝尔奖自然科学领域获奖者的成果大约出在 37-40 岁时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两个月前，《麻省理工科技评论》「35 岁以下科技创新 35 人」（简称 TR35）中国区入选名单发布，入选者的研究领域涵盖集成电路、人工智能、生物医药、新能源，年纪最轻的不过 27 岁。而纵观 TR35 在 2017-2022 年间的全球入选者，平均年龄仅仅 31.2 岁，甚至出现过 20 岁的入选者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;青年科技力量终将改变世界，本届浦江创新论坛也将首次与《麻省理工科技评论》中国合作，举办全球科技青年论坛暨 TR35 亚太区发布仪式。与全球和未来对接，「青年之声」应当被进一步强调。除了 TR35 外，2024 浦江创新论坛主论坛也扩大了「青年特别讲席」，还首次设立了青年创新论坛（Y-HUBS）。通过五场「开放麦+圆桌派」形式，Y-HUBs 尝试构建青年科技人才的一种新语态。40 周岁以下的青年创新群体将受邀，围绕开放合作、生命科学、具身智能、绿色技术、航天航空等五大主题，分享创新理念和实践经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与青年对话，同全球合作，与未来交手。十七年时间，上海致力于建设国际科创中心，浦江创新论坛则扛着「创新」的大旗，将所立之处标记为一个举世瞩目的座标。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/105/191.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;白浪，设计&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28655231</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28655231</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 23:09:09 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，蒋乐来</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/94/32.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28655231_202409070709895ad006-a5b8-4cca-a053-a5e9da972d82.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>浦江创新论坛</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/94/32.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/94/33.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>大外交｜中非合作论坛峰会闭幕：愿世界把更多目光投向非洲</title>
            <description>&lt;p&gt;随着中非企业家大会结束，为期 3 天的 2024 年中非合作论坛峰会在北京闭幕。3 天里，来自 50 多个非洲国家的领导人齐聚北京。中非领导人一致同意，将中非关系提升为新时代全天候中非命运共同体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自中非合作论坛设立 24 年来，中非关系实现了从「新型伙伴关系」，到「全面战略合作伙伴关系」，再到如今确定为「新时代全天候命运共同体」的跨越。国家主席习近平在中非合作论坛北京峰会开幕式上发表的主旨讲话中说：「经过近 70 年辛勤耕耘，中非关系正处于历史最好时期。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国秘书长古特雷斯此次作为特邀嘉宾来华出席峰会，9 月 5 日，他在开幕式上将中国与非洲大陆的伙伴关系描述为「南南合作」的推动者。他指出，非洲拥有世界上最具活力的经济体，可以最大限度地发挥中国在贸易、数据管理、金融和技术等领域提供支持的潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面向未来，双方通过了未来 3 年加强中非合作的两份重要文件——《关于共筑新时代全天候中非命运共同体的北京宣言》《中非合作论坛－北京行动计划（2025－2027）》。习近平主席宣布，中方未来 3 年同非方开展携手推进现代化「十大伙伴行动」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次会议上，为了推动「十大伙伴行动」实施，中国政府愿提供 3600 亿元人民币额度的资金支持，包括提供 2100 亿元人民币信贷资金额度和 800 亿元人民币各类援助、推动中国企业对非投资不少于 700 亿元人民币。中方还将鼓励和支持非方在华发行「熊猫债」，为中非各领域务实合作提供强有力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中非领导人双边会晤密集展开&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 4 日晚，习近平主席和夫人彭丽媛在北京人民大会堂设宴欢迎出席峰会的非洲各国领导人。在此之前，习近平主席已与 20 多个国家的领导人进行了连续 3 天的双边会谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 2 日，「中非时刻」就已正式开启。据央视新闻报道，当天习近平主席同 9 位来华出席峰会的非洲国家元首举行会谈会见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 3 日，习近平主席同 7 位非洲领导人举行会谈会见，除 1 位国际组织领导人外，其余 6 位有 3 位来自东非、两位来自西非、1 位来自中非。「双边关系提升」，是当天多场会晤的一个关键词。在同 6 位非洲国家元首分别会谈会见时，习近平主席同其中 4 国元首宣布了双边关系新定位。其中，同乍得、马拉维、毛里塔尼亚 3 个国家的双边关系提升为战略伙伴关系，同尼日利亚的双边关系提升为全面战略伙伴关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;延续前两天的紧密节奏，9 月 4 日，习近平主席先后与 10 位非洲国家领导人举行会见会谈。5 日至 6 日，习近平主席又分别会见了卢旺达、纳米比亚、刚果（布）、冈比亚、中非，南苏丹等国家元首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四场高级别会议凸显共同关切&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中非国家领导人的双边会晤，不仅保持了密集节奏，也延续了务实的「中非力度」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「将中非关系整体定位提升至新时代全天候中非命运共同体。」9 月 5 日，习近平主席出席中非合作论坛北京峰会开幕式并发表主旨讲话，宣布中非关系新定位，释放出中非携手共进的强烈信号，并且提出，未来 3 年，中方愿同非方开展中非携手推进现代化「十大伙伴行动」，深化中非合作，引领「全球南方」现代化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 日下午，围绕「治国理政」「工业化和农业现代化」「和平安全」「高质量共建‘一带一路’」四大议题，四场高级别会议平行举行。四大议题反映了当今时代主题和要求，体现了中非对现代化发展的共同关切和期待，也是新时代中非合作论坛建设的重点方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中非合作论坛框架下，中国一直注重同非洲分享治国理政经验，助力非洲实现工业化和农业现代化。中国在对非发展合作过程中一直坚持推进标志性工程和「小而美」的民生项目。有 4 个品牌已在非洲扎根落地，其中之一则是杂交水稻品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据国家国际发展合作署 8 月 20 日介绍，中非围绕杂交水稻技术开展合作，通过传授技术、培育良种等，帮助马达加斯加、利比里亚、莫桑比克等国实现水稻增产。据目前统计，实施的项目帮助这些国家的水稻产量从平均每公顷 2 吨提升到 7.5 吨，在帮助非洲国家发展农业的同时，也促进当地减贫，缓解粮食短缺等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在和平安全方面，本次峰会将其设置为高级别会议议题之一，表明中非共同落实全球安全倡议，促进世界和平发展的决心与行动。中共中央政治局常委、中央书记处书记蔡奇在和平安全高级别会议上表示，中国作为世界上最大的发展中国家，非洲作为发展中国家最集中的大陆，双方携手推进和平安全的现代化，必将为世界和平发展作出更大贡献。中方愿为非洲和平安全事业发挥更大作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本届峰会举行前，有许多非洲学者表示，高质量共建「一带一路」为促进非洲国家互联互通发挥了重要作用。目前，52 个非洲国家以及非盟委员会同中国签署了共建「一带一路」合作文件。塞内加尔迪亚姆尼亚久工业园、尼日利亚莱基自贸区、中埃·泰达苏伊士经贸合作区……这些中方参与投资的园区推动「非洲制造」加速发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《纽约时报》援引专家观点称，尽管北京与非洲的合作形式发生了变化，但「中国在过去 20 年里一直保持着每 3 年举行 1 次峰会，这是一项巨大的成就」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;峰会成果丰硕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 5 日，中国国家领导人与 50 多位外方领导人集体合影，定格了中非合作的高光时刻。据央视新闻报道，出席峰会的非方领导人中 51 位是国家元首或政府首脑，既有出席过此前 3 次峰会的老朋友，也有马里总统戈伊塔、塞内加尔总统法耶等首次作为国家元首参会的非方领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 5 日晚，中共中央政治局委员、外交部长王毅同中非合作论坛非方现任共同主席国塞内加尔的外长法勒、下任共同主席国刚果共和国的外长加科索共同会见中外记者并答问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅介绍了本届峰会取得的四方面主要成果，包括中国与非洲建交国实现战略伙伴关系全覆盖；中国与非洲的整体关系提升为新时代全天候命运共同体；明确了中非携手推进现代化的六大主张；制定了下阶段中非合作的行动蓝图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据不完全统计，迄今为止中方帮助非洲新建和升级了将近 10 万公里的公路，超过 1 万公里的铁路，近千座桥梁，近百个港口。中国向非洲几乎所有国家都派遣了医疗队。过去 3 年，中国企业为非洲创造了超过 110 万个就业岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;峰会一致通过了《2024 年中非合作论坛峰会北京宣言》和《中非合作论坛－北京行动计划（2025－2027）》两份文件，规划中非未来 3 年高质量合作实施路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中非合作论坛峰会盛大举办的同时，也可以注意到近年来众多国家和地区举办非洲峰会，仅今年就有多场吸引外界关注。今年 1 月，首届意大利-非洲领导人峰会在罗马举办；5 月，第十六届美国-非洲商业峰会在美国达拉斯举办；6 月，首届韩国-非洲峰会在首尔举办。就在本周，印尼-非洲论坛在印尼巴厘岛举行，印尼总统佐科和 22 个非洲国家领导人及其代表共同讨论贸易、供应链、医疗保健等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于各方借举办峰会更新各自对非关系，王毅在 9 月 5 日的记者会上回应称，现在其他国家也愿意把目光投向非洲，也愿意更加重视非洲，作为非洲的好朋友，中方对此感到高兴，我们也欢迎各国更多地支持非洲，帮助非洲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国企业将加大对非洲市场投入&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非洲正处于人口红利潜力期，劳动力人口不断增加。根据联合国的预测，2050 年非洲人口将达到 25 亿，占世界总人口的 1/4。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塞内加尔外长法勒在中非合作论坛峰会期间接受媒体采访时表示，非洲有大量训练有素的年轻人，为世界工厂提供劳动力。而中国也曾经历过落后的阶段，但如今发展成为世界最大经济体之一。因此，非洲的发展需要中国企业的帮助，需要中国的专业知识和发展经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 6 日，第八届中非企业家大会拉开帷幕，出席者规模达千人。据新华社报道，国务院总理李强出席开幕式并致辞，他表示，中非要更加紧密团结协作，推动经贸合作向更深层次、向更高水平发展，进一步加强市场对接，进一步推动产业融合，进一步强化创新驱动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在企业家大会上，多位非洲国家领导人呼吁中国企业家加大对非投资。塞内加尔总统法耶表示，非洲需要资金来支持其发展，但外国对非直接投资的缺口巨大，根据非洲发展银行的统计，非洲每年的融资缺口达 4020 亿美元。「令我们感到欣慰的是，中国 2023 年的对非直接投资增至 441.9 亿美元，接近疫情前的水平，但是我们的目标是吸引更多的投资。」他表示，有研究显示，中国对非直接投资每增长 10% 就将带动非洲的人均国民生产总值上涨 0.09%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国多家企业表态，将加大对非市场的投入。海信集团董事长贾少谦表示，明年海信会继续在南非布局新的工厂，并且为合作伙伴提供科技化和数字化的管理系统，来推动整个政策链、资金链和供应链的上下协动快速发展。小米集团创始人、董事长兼首席执行官雷军也表示，下一步将加大在非洲大陆的投入，希望与非洲强化新能源汽车等新兴产业领域的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中非经贸合作发展迅速，贸易和投资规模不断扩大。据中新网报道，官方数据显示，中非贸易额从 2000 年的 105 亿美元增至 2023 年的 2821 亿美元，增长了近 26 倍；中国对非投资存量从 2000 年不足 5 亿美元增至 2023 年的超 400 亿美元，成为非洲最主要的外资来源国之一。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28658314</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28658314</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 23:00:53 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，陈沁涵，杨文钦</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/134/104.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28658314_202409070703c91ccd8a-386b-4c85-ba0a-6573063ad852.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中非合作论坛峰会</category>
            <category>中非关系</category>
            <category>大国外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/134/104.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/134/105.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>