<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新闻 - 首页头条 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新闻</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sat, 24 Aug 2024 09:52:32 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>李国忠已任广西大学党委书记，王乃学不再兼任</title>
            <description>&lt;p&gt;近日，澎湃新闻记者查询发现，广西大学官网「现任领导」栏目更新信息显示，李国忠已经出任广西大学党委书记，主持学校党委全面工作。&lt;/p&gt;&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/478.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;李国忠&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，李国忠，男，汉族，1969 年 9 月生，河南淮阳人，1992 年 6 月加入中国共产党，1992 年 7 月参加工作，北京大学政府管理学院行政管理学专业毕业，研究生学历，管理学博士，研究员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李国忠曾长期在北京大学工作，曾任北京大学副总务长，并一度挂职担任广西南宁市副市长，2011 年 4 月出任广西壮族自治区科学技术厅副厅长、党组成员，此后曾任桂林市委常委、组织部部长，2017 年 7 月任桂林理工大学党委书记，2021 年 11 月任广西壮族自治区科学技术厅党组书记、厅长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广西大学党委书记一职，此前由广西政协副主席王乃学兼任。广西大学校长目前由韩林海担任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广西大学坐落于素有「中国绿城」之称的广西首府南宁，是广西唯一的国家「211 工程」建设学校，「双一流」建设高校，教育部和广西壮族自治区人民政府「部区合建」高校。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28517230</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28517230</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 09:38:54 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，岳怀让</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/475.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28517230_202408241739d4cc5119-0869-4042-8ca6-d9bc5d7d1ca5.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>李国忠</category>
            <category>人事风向</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/475.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/476.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>聚焦青年创业心声，上海青年创业者专项征集活动举行</title>
            <description>&lt;p&gt;8 月 24 日，「人民城市，精彩有我」上海青年创业者专项征集活动在上海市徐汇区模速空间举行。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/689.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;8 月 24 日，「人民城市，精彩有我」上海青年创业者专项征集活动举行。 主办方，供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「人民城市」专项征集由上海市委社会工作部牵头市建设交通工作党委、市民政局、市工商联、市总工会、团市委等单位共同举办，面向全市职工、青年创业者、老年人、非公企业、新就业群体、社区治理达人等 6 大人群征集意见建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者从主办方获悉，本次活动是「人民城市专项征集‘1+6+1’系列活动」之一，活动聚焦人民城市建设过程中广大青年的创业心声，旨在推出更多精准举措、形成更多务实成果，惠及青年创业，吸引汇聚更多优秀创新创业青年在上海追逐梦想、成就事业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动现场，来自医疗健康、企业发展、科技创新、高端制造、消费服务等领域的 5 位优秀青年创业人才代表分享了自己的创业历程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海手心兔品牌管理有限责任公司 CEO 陈华滨将自己的创业故事比作一场电影，生动阐述了作为一名创业者，如何与消费者、投资人和团队处理好关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海卓道医疗科技有限公司 CEO 王道雨讲述了自己锚定康复医疗产业，从老弄堂里的「格子间」起家，一步步将企业做大做强，踏上康复器械「中国智造」之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;硅库视讯科技（上海）有限公司执行董事陈强把自己比作「创业者背后的创业者」，深耕专精特新「小巨人」企业培育、保障与服务，让人们看到了上海国际科创中心建设背后的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海豪锦通信科技有限公司 CEO 孙吉从大学时期就开始创业，他的企业从「零」做到行业头部，恰与通信技术从 2G 发展到 6G 同步，其创业历程与时代进步和上海发展同频共振。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曦成半导体技术（上海）有限公司 CEO 邓晨曦分享了他对新时代企业家精神的理解，体现了一位芯片行业创业者的社会责任感和家国情怀。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/687.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;曦成半导体技术（上海）有限公司 CEO 邓晨曦宣讲《我的中国「芯」》。澎湃新闻记者李菁，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;青年创业者们的创业故事虽然各异，但是都流露着对上海给予青年人才完备创业政策、优质创业服务的感激，这是青年人才对上海践行「人民城市」理念、尤其是对践行「青年优先发展」理念的高度认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动现场不仅有「单向」的分享，还有「多边」的交流与碰撞，五位青年创业者结合自身行业、产业特点，以「青年对话」的论坛方式围绕人民城市与青年发展型城市的关系、城市与青年的双向奔赴、青年人才助力上海「五个中心」建设、解决青年群体「急难愁盼」、城市软硬件建设对青年发展的双向赋能、改善政策供给提升青年归属感等问题进行了深入探讨。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/688.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;五位青年创业者结合自身行业、产业特点，以「青年对话」的方式进行深入探讨。澎湃新闻记者李菁，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「人民城市，精彩有我」上海青年创业者专项征集活动的内核是人民建议征集。7 月下旬，团上海市委在官方微信号「青春上海」上围绕「青年创业」发起了线上征集活动，得到青年创业者的热烈响应，他们或围绕过去五年上海城市创业氛围谈自身感触体会，或为未来上海营造更好创业环境建言献策。主办方对有关创业经历、创业政策、创业服务、创业能力、创业精神等方面的感悟与建议积极研究、主动采纳。经过为期一个月的征集及主办方遴选，最终，10 位青年创业者获得优秀建议奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主办方表示，下阶段将把本次「人民城市」专项征集中涌现出的「金点子」，梳理转化为民生需求「金钥匙」，并协调相关部门推动落地见效，最终形成「金果子」。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28516618</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28516618</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 09:32:58 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，李菁</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/691.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28516618_2024082417334c9dc9eb-2f85-484e-ae45-7a9dc3594fa7.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>青年创业</category>
            <category>人民城市</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/691.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/692.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>上海市级医院十大典型「医院开放日」项目出炉，增进医患互信</title>
            <description>&lt;p&gt;8 月 21 日，由上海申康医院发展中心主办的上海市级医院典型「医院开放日」项目选树活动在上海报业大厦举行。本次活动聚焦「友好开放、友善服务」，共有 37 家市级医院的「医院开放日」项目入围评选，经过现场激烈角逐和专家评审，来自上海市眼病防治中心的「健康生活·明眸计划」等 10 个项目突出重围，获评上海市级医院十大典型「医院开放日」项目。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/367/317.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;上海申康医院发展中心透露，市民健康是上海打造人民城市最佳实践地的重要基石，该中心以「打造权威的科普高地、构建有温度的医院人文」为目标，以建设「健康科普」和「友善服务」两大文化品牌为抓手，引导市级医院加强优质科普资源输出和优质医疗服务供给，连续五年携手 37 家市级医院共同举办「市民健康科普宣传周」和「医院开放日」活动。2024 年，该中心倡导各医院推进实施常态化的医院开放项目，并于 7 月-8 月组织了医院开放项目的征集活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「医院开放不仅意味着打破物理疆界，更是为市民公众与市级医院间架设了一条无障碍沟通的快车道。」上海申康医院发展中心党委书记赵丹丹表示，「市级医院敞开大门，以‘请进来’的方式与市民互动，目的是增进社会公众对医疗行业、医务工作者的了解，希望让公众看到更多医疗的‘真相’，感知医学的‘温度’，感受医者的‘传承’，同时推动医院围绕医疗环境更友好、医疗服务显尊重、就医流程更便捷、医患关系增互信、医院治理促合作等重点环节，多措并举、同向发力，进一步提升患者体验，构建友好互信的新型医患关系，为上海打造全球健康城市典范作出积极贡献。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开放，不仅要为公众展示日常诊疗过程，更是要解开医学的奥秘，消除认知的壁垒。上海市眼病防治中心推出健康生活·明眸计划，打造全国首个综合防控儿童青少年近视标准化展示馆，邀请青少年代表一站式体验各类人工智能眼病筛查尖端设备，学习多场景下的近视防控要点；上海市第一人民医院围绕 1 条院史主线、8 项临床新技术、6 大医技平台、4 个医疗场景向公众多维解密医院，打造医院开放新模式；上海市胸科医院通过「医」「媒」跨界互动，邀请记者「零距离」体验机器人手术系统等先进医疗设备，换位感受医疗技术发展和进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在医院开放日活动中，诸多市级医院还邀请社会各界人士走进医院，感知医学温度，普及医疗科普知识。如瑞金医院通过「医学体验营」活动，组织青少年、医学生等在生殖医学中心、模拟医学实训中心等医疗场景中实践学习，向他们播撒医学梦想；上海市第一妇婴保健院推出的「好孕」开放日提供沉浸式参观和咨询互动，帮助备孕及早孕家庭了解医院，做好孕育充分准备；上海市精神衞生中心开展「600 号」品牌系列活动，如 600 号画廊等，致力于消除公众对精神疾病的歧视，推动智慧医疗、流程改进、人文关爱等各方面管理精细化；上海长征医院邀请患者走进「云上长征」科普会客室，围绕特殊人群的迫切需求和典型疾病的健康管理开展直播，实现年龄「老中青」、病情「轻中重」、病史「急慢隐」科普全覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，医院开放日活动也为各类人群传递健康理念，让大家近距离体验传统中医技术。如复旦大学附属中山医院推出「一老一小」健康加油站项目，其中一支名为「爱馨社」老年护理团队还走进敬老院、社区，采用小品演绎的方式生动普及老年照护知识，提升老年人的健康素养；复旦大学附属妇产科医院推出红房子 HEALTH WALK，安排耳穴埋豆、IN BODY 测量等特色体验项目，传播海派中医健康文化，为公众开启抗癌防癌的健康之旅；上海市第十人民医院推出健康科普官项目，还制定健康科普专题课程和沉浸式体验项目两张「健康科普菜单」，开展精准健康配送服务等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;上海市申康医院发展中心主任王兴鹏表示，未来，该中心将继续引领市级医院面向人民健康，聚焦高品质医疗服务需求，着力提升临床诊疗能力和服务水平，全面推进现代化、高水平医院建设。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28516639</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28516639</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 09:32:58 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻首席记者，陈斯斯</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/367/325.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28516639_202408241733578167a1-7464-4a7e-92b4-d77a1c7708ad.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>医院开放日</category>
            <category>健康共识</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/367/325.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/367/326.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>孙杨复出首秀门票售罄，400 米自由泳报名成绩仍属国内顶尖</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/370/923.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;孙杨进行赛前适应训练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间 8 月 25 日至 28 日，2024 年全国夏季游泳锦标赛将在安徽合肥举行，这项赛事是巴黎奥运会后的首项游泳国家级赛事。尽管众多参加巴黎奥运会的国家队选手将缺席本次比赛，但因为孙杨复出首秀，这项赛事前所未有地火爆，孙杨比赛日的门票已全部售罄。本次赛事，孙杨将代表浙江队参加男子 400 米自由泳的比赛，这也是他禁赛期结束后的首场比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 23 日，孙杨跟随浙江游泳队抵达合肥，并在比赛场馆进行了试水训练。孙杨上一次参赛还要追溯到 2020 年 1 月 19 号在北京举行的世界泳联冠军游泳系列赛男子 400 米自由泳决赛，当时他以 3 分 44 秒 98 的成绩夺冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，2012 年伦敦奥运会，孙杨在 400 米自由泳决赛中以 3 分 40 秒 14 的成绩打破了该项目的奥运会纪录，成为中国第一个男子游泳奥运冠军，该奥运纪录仍旧保持至今。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;根据赛程安排，孙杨将在 8 月 25 日上午亮相男子 400 米自由泳预赛，他的报项成绩为 3 分 45 秒。如果晋级，他将在当天晚上参加该项目决赛，这也将是孙杨时隔 1680 天重返赛场。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奥运会 400 米自由泳比赛中，中国运动员费立纬创造个人最好成绩，以 3 分 44 秒 24 的成绩获得奥运会第六，另一位中国选手张展硕，则游出了 3 分 46 秒 76 的成绩。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/370/922.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;孙杨复出首秀令全国夏季游泳锦标赛热度陡升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年 6 月，国际体育仲裁法庭宣布孙杨在 2018 年 9 月 4 日的一次赛外兴奋剂拒检事件 8 年禁赛减为 4 年 3 个月（从 2020 年 2 月 28 日开始计算），此后孙杨在泳坛的征战轨迹戛然而止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 5 月 28 日，孙杨长达 4 年零 3 个月的禁赛期结束。这标志着他泳池竞技生涯的重新开启。当天，孙杨工作室发文：「超越自我，泳者无畏。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据世界反兴奋剂机构规定，禁赛期结束前两个月，孙杨可以进行公开训练。&lt;strong&gt;据悉，从 3 月 28 日开始，孙杨恢复一天两练的节奏，为复出做准备。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙杨复出首秀也让当天的比赛门票销售一空。安徽省体育局知情人士接受《大皖新闻》时表示，明星的到来也让比赛地安保压力激增，「体育总局特地强调，让我们提升安保措施。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;据了解，参加本次比赛共 499 名运动员，以年轻小将为主，1991 年 12 月出生的孙杨是本届赛事中年龄最大的运动员，而年龄最小的运动员是 2013 年出生的安徽队选手朱宏珺奕，两人足足相差了 22 岁。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过对于孙杨来说，年龄并不是阻止他前进的障碍。孙杨近日参加一档节目连线时表示：「明年的粤港澳全运会肯定会看到我，我也会努力把自己这个好的一面，或者说身体状态也好，竞技状态也好，希望去呈现给支持我的粉丝，泳迷，其实也是回馈给这四年每一位关心我的人。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28517017</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28517017</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 09:30:52 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，胡杰</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/371/196.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28517017_20240824173142076814-6e73-4305-ab12-b9bcfe34558a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>孙杨</category>
            <category>全国夏季游泳锦标赛</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/371/196.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/371/197.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>山东一村土地补偿款按年付被指「以租代征」，街道办称程序合法</title>
            <description>&lt;p&gt;山东济南章丘区龙山街道办事处城角头村 39.15 亩农业用地被征收并出让后，十多年以来，土地补偿款一直以每亩每年一千多元逐年发放。近两年，补偿款还出现了拖延、拖欠发放的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正因此，引发部分村民开始质疑：自己的土地会不会被以「以租代征」的违法形式占用了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照我国土地管理法和土地管理法实施条例，即便在 2019 年修订前，也明确规定：「征收土地的各项费用应当自征地补偿、安置方案批准之日起 3 个月内全额支付。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，龙山街道办事处一位工作人员回应澎湃新闻（www.thepaper.cn）称，不存在拖欠补偿款的情况。对于「以租代征」的疑问，区自然资源局已给出过明确答复：根据相关批覆对该宗土地实施的征收程序合法，征地补偿到位，不存在违法征地问题。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/362/506.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;为何补偿款会每亩一千元逐年发放的问题，该工作人员未给出明确回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名熟悉此事的人士告诉澎湃新闻，按年支付补偿费的方式，实际上是以租赁的形式来取代原本应一次性支付的征收补偿，这种做法就是典型的「以租代征」。「以租代征」协议按照法律规定属于无效协议，在此情况下如果取得全体村民的同意可以重新订立征收协议，无法取得同意的情况下应当要退还耕地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;镇村签合同征用耕地每亩每年一千元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「最初，村里提出先租我们的土地，待日后有种植计划时再归还。」城角头村村民李梦（化名）回忆，2006 年，村里将土地集中收归，并称要统一租借给镇政府。随后，村镇两级政府签订了一份合同，约定每年每亩土地租金为一千元，李梦家有三亩多地被纳入其中。然而「近两年来，补偿款发放不及时」。李梦称，去年应发的补偿款一直拖延至今年春节后才部分支付。村民们前往镇政府要欠款，剩余尾款在 6 月份才结清，但 2024 年的补偿款还没消息。每次咨询时，得到的回复总是「再等等」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据村民向澎湃新闻提供的《合同书》显示，章丘市（2016 年 12 月 22 日，撤销县级章丘市，设立济南市章丘区）龙山镇人民政府（编辑注：现为章丘区龙山街道办事处）为甲方，乙方是城角头村。合同里面提及，为确保农村集体土地征用后农民的利益得到保护，按照章政发【2003】27 号文件精神，经甲乙双方共同协商订立本合同。本次征用的耕地，乙方承包期间每亩每年补偿费 1000 元，青苗补偿费及地面附着物另作补偿，土地补偿费补偿满五年，根据物价涨幅情况，土地补偿费总额上调 5%。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/362/504.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/362/505.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;截屏图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《合同书》还明确，建设项目征用乙方的土地位于城角头村东，面积 26100 平方米（39.15 亩），补偿费为每年 39150 元。付款方式中明确，乙方补偿费总额为每年 39150 元，自合同签订之日起。每年 12 月底前一次性支付给乙方。由章丘市财政局下拨，乡镇（街道办事处）政府执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，该份《合同书》中「合同期限」和「签订日期」均未填写。而在文件的末尾，章丘市龙山街道办事处和章丘市龙山街道办事处城角头村民委员会的公章分别加盖在甲乙双方的位置，相应的签名则是由赵某某和史某某所签署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，澎湃新闻注意到，合同中，甲方填写的是「章丘市龙山镇人民政府」，与落款公章名称也不相符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;建设用地批覆次日出让给企业新建厂房&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻注意到，2006 年 12 月 30 日，山东省人民政府作出《关于章丘市 2006 年第十三批次城市建设用地的批覆》中载明，同意将章丘市龙山街道办事处 136554 平方米农用地（全部为耕地）转为建设用地，上述农用地转用后同意征收，用于城市建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文件中强调，「要进一步落实补充耕地方案，切实提高已补充耕地的质量；要认真抓好征收土地方案的组织实施，确保征地补偿和农民安置工作落实到位；要严格按照国家有关规定向具体建设项目提供用地，供地情况要经市国土资源部门及时报省国土资源厅备案。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;次日，即 2006 年 12 月 31 日，章丘市人民政府向章丘赛凌机械有限公司作出「关于向章丘赛凌机械有限公司出让国有土地使用权的批覆」。根据《中华人民共和国城镇国有土地使用权出让和转让暂行条例》的规定和你公司的申请，经研究同意：将已征收的 136554 平方米中的 26100 平方米国有土地使用权出让给你公司，用于新建厂房、仓库及附属设施，出让期限为五十年，自批准之日起计算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻曾致电上述公司相关负责人了解用地具体情况，对方听完来意后直接挂断了电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李梦的说法得到了同村村民刘鹏（化名）的印证。刘鹏表示：「原本种植玉米和小麦的耕地，如今已被厂房所覆盖。」此外，刘鹏还透露，曾有村民对政府的这一行为提出质疑，认为其涉嫌「以租代征」，但相关部门对此予以否认，并称所有程序均符合法律规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;城角头村村民黄艳（化名）表示，他们更倾向于能够收回自己的土地，在家务农。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位律师告诉澎湃新闻，耕地作为农民的生存之本，国家十分重视保护农民土地方面的工作，特别是城市开发建设的同时需要农业的大力支持的情况下。根据 1999 年起施行的《中华人民共和国土地管理法实施条例》第二十五条中「征用土地的各项费用应当自征地补偿、安置方案批准之日起 3 个月内全额支付」的规定，涉及到需要征用征收土地的补偿款项并未要求一次性全额付清，但支付的期限应当在 3 个月内做到全额支付，所以法律并未允许按年支付补偿款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，《关于坚决制止「以租代征」违法违规用地行为的紧急通知》国土资发[2005]166 号中规定：「严禁‘以租代征’擅自将农用地转为建设用地、依法严肃查处‘以租代征’违法违规用地行为。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;官方否认「以租代征」，称征地程序合法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;城角头村委会的相关工作人员向澎湃新闻确认，2024 年度的土地补偿费尚未发放，原因在于镇政府（街道办）还没拨款。去年的补偿费已于今年支付完毕。此外，该工作人员还表示，村委会之前确实与镇政府（街道办）签署了土地征用合同，村民们并未就「以租代征」的问题向村委会提出过任何疑问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻就村民们所反映的情况向章丘区自然资源局进行了核实，一名工作人员回复称，补偿款的问题，应由所在镇政府（街道办）负责处理。而对于村民提出的「以租代征」的疑问，需将相关批复文件提交至自然资源局的信访部门，通过查阅公开文件来进行后续的处理。她同时强调，「以租代征」是违反土地法律法规的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何谓「以租代征」？北京晏清律师事务所曾公开撰文称，它是通过租用农民集体土地进行非农业建设，擅自扩大建设用地规模的一种行为。它不仅规避法定的农用地转用和土地征收审批，同时逃避了缴纳有关税费、履行耕地占补平衡法定义务，是一种典型的违法行为。它常见的表现形式有用地单位或个人直接与村委会签订协议租赁土地、基层政府直接租赁农村集体土地、基层政府作为土地租赁中介人促成租地行为、村民自行出租自己的承包地、村委会租用农户的承包地搞非农建设等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;龙山街道办事处相关部门负责人在接受澎湃新闻采访时表示：「此事不仅涉及办事处层面，还与区级政府部门相关，情况颇为复杂。」 经过与有关部门核实，确认村民的占地补偿金是按照每年 1468 元的标准进行发放，不存在拖欠情况，相关资料也可以随时提供以兹证明。至于「以租代征」的疑问，区自然资源局在此前已经给出了明确的答复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 1 月 8 日，济南市章丘区自然资源局曾作出一个关于高某某信访情况的回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文中称，根据自然资源部转办《违法用地立案侦查申请书》、山东省自然资源厅《关于调查处理群众反映济南市章丘区龙山街道办事处违法征收土地问题的通知》，该局立即对反映问题展开调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高某某反映的案涉地块在征收范围内并未实施征收行为，而是通过以租代征形式获得土地使用，并非法将集体土地转化为国有土地一事与事实不符，该宗土地于 2006 年 12 月 30 日经《山东省人民政府关于章丘市 2006 年第十三批次城市建设用地的批覆》，同意将章丘市龙山街道办事处 136554 平方米农用地（全部为耕地）转为建设用地，上述农用地转用后同意征收。章丘市人民政府根据该批覆对该宗土地已实施征收，征地程序合法、征地补偿到位，不存在违法征地问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名熟悉此事的人士告诉澎湃新闻，村民所获得的这份《合同书》是通过政府信息公开途径获取的。该合同上明确规定了按年支付补偿费的方式，实际上是以租赁的形式来取代原本应一次性支付的征收补偿，这种做法就是典型的「以租代征」。根据国家法律规定，在涉及土地征收的情况下，应一次性完成土地补偿款、人口安置以及养老保险等相关事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果说转为建设用地的话，首先要征收为国有用地，后再去调整土地的性质，在这个过程中，涉及到签订的用地合同以及各部门相对应的审批是否合法等，其中的内容非常关键。」上述人士认为，目前，根据已有的合同来看，无法显示它是根据法律规定进行的一个实际征收行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该人士表示，「以租代征」协议按照法律规定属于无效协议，在此情况下如果取得全体村民的同意可以重新订立征收协议，无法取得同意的情况下应当要退还耕地。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28516409</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28516409</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 09:30:31 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，熊强</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/362/531.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28516409_2024082417312420de63-01a2-44bc-bd7b-9313121aba58.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>土地补偿款</category>
            <category>以租代征</category>
            <category>一号专案</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/362/531.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/362/532.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>直播丨细推物理，何用浮名！李政道先生悼念追思会举行</title>
            <description>享誉全球的物理学家、诺贝尔奖获得者、中国科学院外籍院士李政道先生，于当地时间 8 月 4 日凌晨在美国旧金山家中辞世，享年 97 岁。「细推物理须行乐，何用浮名绊此身。」8 月 25 日上午，「李政道先生悼念追思会」在上海举行。先生之风，山高水长，深切缅怀！</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28504480</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28504480</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 09:29:46 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，唐屹，王瑞，江海啸，导播，柳彦，编辑，顾亚敏</author>
            <category>李政道追思会</category>
            <category>上直播</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/212/736.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/214/937.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>直播丨冲刺 999 级天梯！2024 天门山跑酷大赛，带你征服世界最难赛道</title>
            <description>云纵天梯——第三届天门山跑酷大赛，于 8 月 24 日-25 日在张家界天门山举办。国内外跑酷高手冲刺 999 级天梯，共同向「世界最难跑酷赛道」发起挑战。竞速赛、技巧赛、成人捕捉赛、单项挑战赛……高手如林，谁能笑傲江湖？</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28504690</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28504690</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 09:29:29 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻导播，柳彦，编辑，石轶君</author>
            <category>2024 天门山云纵天梯跑酷大赛</category>
            <category>张家界天门山景区</category>
            <category>上直播</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/214/143.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/214/147.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>2024 年 8 月 24 日《新闻联播》</title>
            <description></description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28514581</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28514581</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 09:29:29 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻</author>
            <category>新闻联播</category>
            <category>上直播</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/337/395.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/337/396.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>高世文任江西南昌市委副书记，提名市长候选人</title>
            <description>&lt;p&gt;据「江西组工微讯」微信公众号消息，8 月 24 日下午，南昌市召开领导干部大会，省委组织部分管日常工作的副部长徐忠同志出席会议，宣布省委关于南昌市政府主要负责同志调整的决定：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高世文同志任南昌市委委员、常委、副书记，提名为南昌市政府市长候选人；万广明同志不再担任南昌市委副书记、常委、委员，市政府市长职务。市长职务的任免按有关法律规定办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高世文，男，汉族，山东青州人，1974 年 6 月出生，1997 年 8 月参加工作，1996 年 3 月加入中国共产党，研究生学历。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他历任中国航天科技集团公司总经理办公室副主任、主任，中国航天国际控股有限公司副总裁兼海南航天投资管理有限公司董事长，挂任赣州市政府副市长，赣州市委常委、副市长、于都县委副书记，赣州市委常委、章贡区委书记，赣州市委常委、常务副市长，抚州市委副书记、市长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 5 月，时任南昌市市长的万广明已经升任江西省副省长。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28517070</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28517070</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 09:15:11 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，岳怀让</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/372/358.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28517070_202408241730e67230c9-c253-4de6-94b7-0bdba1d4f5a7.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>南昌人事</category>
            <category>人事风向</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/372/358.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/372/359.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>印度遭奸杀女医生父母发声：事发 14 天，警方还未破案</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;599&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/368/169.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;受害者父母接受采访（《今日印度》视频报道）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《印度时报》8 月 24 日报道，印度一名女实习医生 8 月 9 日遭残忍奸杀，她的父母对这起案件的调查进展感到沮丧，称已事发 14 天，警察还没破案，「我们已经失去耐心。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者母亲希望警方积极主动调查案件，「我们度日如年，警方需要尽快抓到罪犯。」受害者父亲认为，案发地点被人故意篡改，这正是调查被拖延的原因之一。受害者父母 24 日恳求印度政府介入调查，并呼吁人们不要在社交媒体上传播虚假消息，以及女儿的照片，「请不要让她成为任何人的工具。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遇害女医生 31 岁，8 月 9 日在印度东部城市加尔各答一所医院被发现遭奸杀。印度政府 2013 年出台加重对性暴力和性侵罪行惩罚的法律。依据新法律，强奸犯累犯或强奸致人重伤昏迷者可被处以死刑。不过，该国依然频发针对女性的性暴力犯罪。据法新社报道，印度 2022 年每天发生近 90 起强奸案。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28516871</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28516871</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 09:02:43 GMT</pubDate>
            <author>王珊宁/海外网</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/368/779.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28516871_202408241702d9f4a7df-70d7-491d-abf0-0bc637dae325.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>印度奸杀案引发医生大罢工</category>
            <category>女医生</category>
            <category>印度</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/368/779.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/368/780.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>调查：号称「海外务工月薪 2 万+」，大量求职者被骗</title>
            <description>&lt;p&gt;「到海外务工，月薪 2 万元+，包吃包住，提供派遣服务的公司具备向境外派遣劳务人员资质……承诺三四个月就能办好相关手续并完成面试，办不成全额退款。」这看似靠谱的工作机会，吸引了大量务工人员与四川远境劳务服务有限公司及与其相关联的三家企业签署了出境劳务委托合同，并交纳了 2 万元至 3 万元不等的费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月初，这些签了合同、交了费用的工人们却发现，这四家公司同时人去楼空，合同成了一纸空文。这究竟是怎么一回事？工人们的损失又该怎么办？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;号称「海外务工月薪 2 万+」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;交钱后公司跑路，多名求职者被骗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在四川成都天府新区，四川远境协派劳务服务有限公司、四川海聘劳务服务有限公司、四川环洋劳务服务有限公司这三家企业，相距不过 50 米，都租用了高级写字楼里的大隔间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这三家企业都与具有海外劳务派遣资质的四川远境劳务服务有限公司有关联，从全国招募代理，介绍所谓的境外务工机会，号称不管是英国开叉车还是在澳大利亚开塔吊都能安排。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/368/773.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;内蒙古的刘先生告诉记者，今年 7 月，他经朋友介绍，了解到四川远境劳务服务有限公司资质齐全，就交了 2 万元给其关联企业——四川远境协派劳务服务有限公司，但不到一个月，公司就从高档写字楼里消失了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘先生：&lt;/strong&gt;公司号称挣钱快、工资高，欧洲、澳大利亚、美国都能去。承诺 3 到 4 个月办理出国，如果这个时间段办不成，可以选择别的业务单，或者直接退款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江苏的李先生表示，他通过互联网认识了中介江女士，对方给自己推荐了四川远境劳务服务有限公司，称这家公司手续齐全，前期需要交纳的 2 万 5 千元费用，相当于境外工作一个月的工资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李先生：&lt;/strong&gt;办理出国的周期为 3 到 4 个月，8 月份办理的周期到期了，她告诉我说审核通过了，让我再等一等。然而，8 月份公司就跑掉了。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/368/774.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;为李先生办理业务的中介江女士介绍，今年 3 月，她收到四川远境劳务服务有限公司工作人员的介绍，称其在全国扩展业务，每做一单返 5000 元提成。江女士做了 20 多单，却没有一人能成功出境务工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;江女士：&lt;/strong&gt;我们查了公司资质，法人代表是不同的三个法人代表，但老板是同一个老板。我们也看了工人的合同，上面写着办理周期是 3 到 4 个月，办不成全额退款。我介绍的工人等了 4 个月后没办成，我就为他们申请退款，没多久公司就爆雷了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;招工代理称自己也是受害者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广东的于先生从 2023 年 7 月开始与四川远境劳务服务有限公司合作，先后代理了 200 多人的业务，结果没一人成功出国。由于此前要求退款的人，都能顺利拿到钱，所以他才会一直做下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;于先生：&lt;/strong&gt;本来承诺 2023 年 10 月底就开始送人出国，因为国庆节放假，延缓到 12 月底，不同意延期的可全额退款。等到 12 月底还是没人能出国，对方解释马上春节了，过完年 2 月再出去。感觉到情况不对，我们就去找这个公司，对方说愿意退款的全给退，有一部分人还是愿意等待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于先生说，由于对方一直可以正常退款，所以没有起疑心。直到今年 6 月，还是没一人成功出国，他决定全部退款，把钱还给务工人员。到 7 月下旬，退款变得缓慢。感到事情不对劲，于先生就找了过去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;于先生：&lt;/strong&gt;8 月 5 日早上公司还正常运营，到中午就一个工作人员也找不到了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于先生表示，他和几位朋友一起做代理，公司失联前，加起来还有近千人的费用没退还，大家都很着急。于先生没想到，通过商务局资质审核的公司，居然也会突然消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;公安机关已立案调查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者查询发现，2023 年 3 月，资阳市商务局为四川远境劳务服务有限公司颁发了《对外劳务合作经营资格证书》。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/368/775.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;资阳市商务局颁发的资格证书&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，在四川省商务厅官网，可以查到四川远境劳务服务有限公司的相关资质。目前，相关查询网页中，该公司的信息已被删除。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/368/776.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;四川省商务厅官网此前的认证&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资阳市商务局工作人员表示，虽然四家公司都出了问题，但只给四川远境劳务服务有限公司颁发了资质，且该公司的确能将务工者送往境外，其余三家关联企业是否属于违规借用资质，需要进一步调查。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/368/777.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;资阳市商务局工作人员：根据《对外劳务合作管理条例》，个人或未依法取得对外劳务合作经营资格并办理登记的单位，不得从事对外劳务合作，不得允许其他单位或个人以本企业名义组织劳务人员赴国外工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，很多人向资阳市商务局反映了此事，相关情况已移交公安机关。目前，成都市公安局天府新区分局已受理此案，认定为「8.5 劳务公司合同诈骗案」并于 8 月 7 日立案，案件侦查工作正在进行中。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28516909</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28516909</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 09:00:33 GMT</pubDate>
            <author>任梦岩/中央广电总枱中国之声微信公号</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/369/926.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28516909_2024082417004b4a2565-02bd-40a9-b4b1-bf208297683d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>海外务工</category>
            <category>求职</category>
            <category>劳务中介</category>
            <category>直击现场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/369/926.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/369/928.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>四川营山文华楼被爆破拆除，官方回应</title>
            <description>&lt;p&gt;「近 20 年的仿古建筑，都进入保护名录了，怎么说拆就拆了？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 23 日，四川南充市营山县城中心翠屏公园，随着一阵爆破巨响，县城仿古建筑文华楼倒下。2023 年，文华楼被列入该县第一批历史建筑保护名录。但因如今已成 D 级危楼，四周住户密集，文华楼在翠屏公园改造过程中被拆除。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;1136&quot; width=&quot;852&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/319/362/690.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;拆除前的文华楼&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;营山，周为巴国，秦隶巴郡，汉属宕渠，唐置朗池，宋改名营山，「山丘起伏，状如营垒」，建县已有 1400 多年的历史。《营山县志》记载：从宋至清，营山共产生 57 名进士，仅清朝就有 26 名进士，还有 200 多名举人，360 名贡生，有「科第仕宦、绵绵继继，甲于蜀都」之美誉，营山以此打造了第一个进士文化 4A 级旅游景区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翠屏山，位于营山县城中心地带。明时，山间松柏秀茂，翠竹森森，桃花灼灼，满目青葱，这里有被誉为「营山八景」之一的「翠屏耸秀」。清代，山上建翠屏书院，文人雅士多居于此，攻诗画，乐琴书，教授生徒，先后培养出陈𫟄、陈怀玉、陈跻敬等多位举人、进士。自明至清，四川巡抚方升，知县王廷稷、张玉璘、李榕等曾留下赞美该山人文景观的诗词，从古至今翠屏山乃传承文明之胜地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2001 年，营山县政府决定将翠屏山建成文化公园，在山顶建一塔楼，作为县城的标志性建筑。该楼坐东向西，九级八角，通高 56 米。三十六级台阶直达楼门。主楼周围立四亭，寓意「四县合一为营山」，营山境内宋以前置安固、绥安、宕渠、朗池四县，宋元时先后合并为营山。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这座建筑取名「文华楼」，意在展示营山深厚的文化底蕴和悠久的文明历史，彰显营山人文历史之繁荣昌盛。登楼瞭望，野阔天高，如画江山尽收眼底，成为市民纳凉休闲的好去处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正因为如此，营山县城许多市民对「文华楼」很有感情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;营山县住房和城乡建设局局长李晓鸿向封面新闻记者介绍，文华楼 2001 年动工建设，2006 年建成。地震后，这座塔楼明显不对劲，地基沉降导致其塔身略有倾斜、主要构造柱变形开裂，时有掉落瓷砖等异物，对周边前来公园锻炼、休憩的群众造成了安全威胁。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;800&quot; width=&quot;450&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/319/362/691.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;拆除前，文华楼的柱子摇摇欲坠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从 2014 年起，工作人员就在文华楼的四周打围，防止市民进入。在去年，文华楼同于式枚故居、翰林苑、红军广场、人民公社、星火镇中教学楼、景福寺、佛尔寺、天主教堂、营山中学五四乙楼共 10 处建筑，一起被列入第一批历史建筑保护名录。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;810&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/319/362/692.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;进入名录后，工作人员随时监测文华楼的安危，发现地基沉降越来越厉害，塔身越来越倾斜，主要构造柱裂口越来越大，很多柱子已经朽了，摇摇欲坠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 4 月，营山聘请专业机构进行鉴定，结论是 D 级危楼，「从鉴定结论看，根本不具备维修加固的条件，只能拆除。」李晓鸿介绍，营山七八月连下强降雨，四周住户密集，根据专家建议，及时拆除文华楼，以消除隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一声爆破，隐患消除。人们心中留下不舍的同时，也有一丝疑惑，不到 20 年历史，早已打围防止市民进入的危楼，文华楼为何在去年被列入了营山县第一批历史建筑保护名录？李晓鸿解释，当时还觉得有维修加固的可能，所以纳入了保护名录。后来检测出为 D 级危楼，只有完全拆除了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原标题：《四川营山文华楼被爆破拆除，官方回应》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA4OTQ3NDkzOQ==&amp;amp;mid=2652311704&amp;amp;idx=2&amp;amp;sn=1a9a318a57ad366088f508c276b5b3e9&amp;amp;chksm=8adbf94a067f851c1f0eef7ee8623417301f9c95790fbb77adfe797230046cb704a7380648a3&amp;amp;scene=0&amp;amp;xtrack=1#rd&quot;&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28516425</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28516425</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 08:55:42 GMT</pubDate>
            <author>上游新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/319/371/200.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28516425_202408241656494598de-c292-466c-8997-291ef33cc021.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>澎湃号·媒体</category>
            <media:content url="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/319/371/200.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/319/371/201.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>专访｜巴特勒硬汉也柔情：篮球能改变孩子的一生，就像我一样</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/822.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;在姚基金慈善赛中打满全场，连连送出精彩暴扣；拍卖亲手参与制作的球鞋募集善款，为枱盘村捐建球场；亲自端上生日蛋糕，为球迷庆生......巴特勒的第二次中国行，足够真诚，也足够暖心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 19 日，NBA 球星吉米·巴特勒开启了 2024 年的中国行活动，这是巴特勒连续第二年到访中国。在近半个月时间里，他与广大的中国球迷以及爱好篮球的青少年互动、交流，以实际行动支持中国青少年篮球事业发展。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/821.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;接受澎湃新闻专访时，巴特勒表示：「这次中国行我最期待的，是和孩子们、和年轻人一起在篮球场上玩耍，篮球在这里很受欢迎。这些年来，我一直在关注我们热爱的篮球，我很高兴能成为其中的一员，帮助这项运动成长。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/824.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;与村 BA「再续前缘」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姚基金慈善赛慈善晚宴上，巴特勒带来了即将发售的签名篮球鞋吉米·巴特勒 3 代（简称「JB3」）。这双由巴特勒亲自参与生产制作的第一双 JB3，在现场被成功拍卖，筹得的善款将用于在贵州省黔东南州台江县捐建一座篮球场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贵州省黔东南州台江县，是火遍全网的「村 BA」发源地。而巴特勒与这里的缘分可以追溯到去年——作为巴特勒第一次中国行的「神秘行程」，巴特勒惊喜现身，成为第一个到访「村 BA」的 NBA 球星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那时，巴特勒戴着贵州特色的项圈，用贵州方言和当地村民打招呼，与「村 BA」青少年同场比赛、献上扣篮表演，还为枱盘乡中心小学的孩子们上了一堂篮球指导课，向学校的孩子们和体育教师赠送了专业篮球运动装备。台江县浓厚的篮球氛围和小球员们对篮球纯粹的热爱让巴特勒印象深刻，直呼「难以置信」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/823.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;阔别一年，在得知有机会通过拍卖球鞋的方式为枱盘村改善篮球硬件环境后，巴特勒十分感兴趣：「将自己做的第一双球鞋签名拍卖掉，为这里的孩子们建造篮球场，我觉得这很酷。我爱孩子们，孩子们是我为这里的篮球作贡献的主要原因，我很高兴我可以给他们打篮球的机会。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后与江县枱盘乡中心小学的师生连线时，巴特勒透露，他将与李宁品牌一起，帮助该校修缮篮球场地，为孩子们提供更多通过篮球走出大山的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴特勒表示，修缮球场能给当地的孩子们带去希望：「篮球可以改变人生，就像我一样。我要重建球场给孩子们打上烙印，让他们走出去、继续打下去，我觉得给他们变得更好的信心很重要。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/825.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;场上场下，亲力亲为&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从去年惊喜现身「村 BA」，到今年拍卖球鞋筹款向台江县捐建篮球场，再到改善枱盘乡小学篮球硬件设施，球场之外的巴特勒鼓励更多孩子保持参与篮球、享受篮球的初心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;球场之上，巴特勒更是亲力亲为，用自己在场上的表现唤醒小球员们对篮球的热爱。8 月 20 日，在 2024 第十二届姚基金慈善赛上，巴特勒等球星加入由姚基金希望小学篮球季项目选拔出的 12 位优秀小球员和港澳的 15 位青少年联队，以球会友，与小球员们并肩作战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照巴特勒的说法，这样做的目的是让孩子们发自内心地爱上篮球：「为了玩得开心，让孩子们爱上这项运动。这不是职业球员的问题，不是谁比谁强的问题，每个人都必须学会先爱上篮球，这才是最重要的。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/828.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;巴特勒的中国行，总少不了指点年轻球员的环节。去年中国行时，巴特勒就曾给赵维伦传授防守技巧。今年的 TOP24 精英篮球训练营，身为教练的巴特勒也更倾向于自己上场示范：「我感觉我不仅仅是教练，我可能也会亲自上场打球，因为我觉得要给孩子们一个机会去体会成为一个球星的感觉，这很酷。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及如何成为顶级球员，巴特勒反复强调「信念感」的重要性：「奉献，牺牲，对比赛的热爱都很重要。但我认为最重要的是一种信念，就是必须要相信自己。你要相信自己可以做一些高水平的事情，你要坚信你相信的。别听那些反对者的声音，你只需要倾听你自己。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个过程中，牺牲同样必不可少。巴特勒表示：「必须牺牲一些东西才能变得伟大，不管是和朋友出去玩，还是去看电影打篮球。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「但是在一天结束的时候，你可以做任何让你开心的事情，因为生活不仅仅是关于篮球，在篮球和生活之间必须有一个良好的平衡，你必须能够摆脱比赛，成为一个真正的人，生活不只是打篮球，也要做很多其他的事情。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/827.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;硬汉也暖心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从首轮 30 顺位到联盟巨星，从不被看好到上演「黑八奇迹」，「硬汉」巴特勒总能有超出预期的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何保持不断进步，巴特勒的建议简单直接：「总有人比你做得更好。当你把这些记在心里的时候，你就可以每天都尽可能地努力训练，让自己比昨天更好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈及自己和球队未来的规划，巴特勒的回答依然硬气：「我只想赢得冠军。这就是篮球，这不是一个人的运动，这是一个团队，所以我认为队里的每个人都想赢得冠军。我想成为伟大的球员，可以继续站上球场，赢得别人对我的尊重。到目前为止，我觉得我做得很好，我打算继续。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/829.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;巴特勒给球迷送上生日蛋糕。 来自 @只关于篮球&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于篮球，巴特勒的回答总是掷地有声，但赛场之外，他更多展现的是「暖心」的一面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次中国行香港站，一位巴特勒的「老粉」来到现场，而那天恰好是这位粉丝 25 岁的生日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晚饭期间，巴特勒悄悄端着蛋糕出现在这位粉丝的身后。当粉丝回头发现巴特勒，直接激动落泪，哽咽地说：「我以为今年没有机会和他单独见面了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴特勒则是笑着回应：「不不不，我就在这。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为粉丝唱生日歌的环节，巴特勒更是细心地引导现场球迷用中文唱生日歌。三分钟的庆生过程中，巴特勒对这位粉丝说了两次生日快乐、送出三次拥抱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也正如巴特勒所说：「我想对中国球迷说，谢谢你们爱我，谢谢你们欢迎我，谢谢你们让我感觉宾至如归。知道自己打篮球水平很高是件很有趣的事，因为有那么多人爱我。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/826.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28516570</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28516570</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 08:55:19 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，胡杰，实习生，刘佳和</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/365/452.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28516570_202408241655df0f01e1-2b7a-4b96-be3d-33fd7060410a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴特勒</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/365/452.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/365/453.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>专业者言｜沸腾时代，应制定城市中长期《夏季高温应对方案》</title>
            <description>&lt;p&gt;2023 年是人类有气象记录以来最热的一年，当年 6 月至今年 6 月，全球单月平均气温连续 13 个月创同期最高纪录。根据欧洲哥白尼气候变化服务中心最新数据，2024 年 7 月 22 日，地球经历了近代历史上最热的一天，全球日平均气温&lt;a href=&quot;https://climate.copernicus.eu/new-record-daily-global-average-temperature-reached-july-2024#:~:text=On%2022%20July%202024%2C%20the,*%2C%20at%2017.16%C2%B0C&quot;&gt;创下新高&lt;/a&gt;，达到 17.16°C。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而 2024 年夏季，全球多地遭受热浪侵袭。美国、欧洲、俄罗斯一些地区经受高温考验；印度、巴基斯坦高温已造成大量人员生病或死亡；沙特阿拉伯朝觐期间有超千人在酷热中丧生。根据美国国家海洋和大气管理局的数据，2024 年 7 月，是该机构 175 年有记录以来&lt;a href=&quot;https://wmo.int/media/news/july-sets-new-temperature-records&quot;&gt;全球最热的 7 月&lt;/a&gt;，比 2023 年 7 月高&amp;nbsp;0.03°C。世界气象组织表示，受持续的气候变化和厄尔尼诺现象影响，夏季极端高温气候未来几年仍不可避免。联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯曾警告，地球已进入&lt;a href=&quot;https://news.un.org/en/story/2023/07/1139162&quot;&gt;「沸腾时代」&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/369/74.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2023 年 8 月，长沙街头乘凉的人。 澎湃新闻记者，伍惠源，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国面临同样的挑战。中国气象局气候变化中心 2024 年 7 月发布&lt;a href=&quot;https://www.gov.cn/lianbo/bumen/202407/content_6961654.htm&quot;&gt;《中国气候变化蓝皮书（2024）》&lt;/a&gt;指出，中国是全球气候变化的敏感区和影响显著区，升温速率高于同期全球水平。1961 年至 2023 年，中国地表年平均气温呈显著上升趋势，平均每 10 年升高 0.30℃，高于同期全球平均升温水平。2023 年，中国地表平均气温较常年值偏高 0.84℃，为 1901 年以来最暖年份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;极端天气事件成为&lt;a href=&quot;https://news.un.org/zh/story/2023/08/1120782&quot;&gt;「新常态」&lt;/a&gt;，对各国的经济发展、人们的生产生活以及生命安全产生破坏性影响。对人口密集地区的影响，因城市热岛效应而加剧，对户外工作者、老人与儿童等弱势群体的健康威胁日益显著，也给供电、供水、医疗等基础设施和公共服务体系带来冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在充分认识高温气候的频繁、极端和持久性的基础上，城市层面如何应对和减缓极端高温的负面影响？当务之急是&lt;strong&gt;制定系统性、中长期的城市《夏季高温应对方案》&lt;/strong&gt;，以从长计议，防范危机并化解影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;制定《夏季高温应对方案》的急迫性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;1.&amp;nbsp;气候变化背景下，夏季高温热浪趋于常态&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国政府间气候变化专门委员会（IPCC）&lt;a href=&quot;https://www.ipcc.ch/report/ar6/wg1/downloads/report/IPCC_AR6_WG1_SPM_Chinese.pdf&quot;&gt;第六次评估报告&lt;/a&gt;指出：「几乎确定的是，自 20 世纪 50 年代以来，大多数陆地区域的极端热事件变得更加频繁和强烈。」报告预测，即使在最保守的全球升温水平情景下，未来发生平均十年一遇陆地极端热事件的频率将增加至少三倍。中国&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/36116685/&quot;&gt;《第四次气候变化国家评估报告》&lt;/a&gt;明确，&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;&lt;strong&gt;中国是受全球气候变化影响最敏感的区域之一，升温速率高于全球平均水平。随着温室气体浓度增加，未来热浪的强度和天数会继续增加。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;城市热岛效应加剧了高温影响。因道路覆盖、建筑阻隔、绿地减少等，城市相比乡村，会因空气热循环、通风廊道发生变化，形成热岛效应；夏季空调使用更导致室外温度进一步升高。&amp;nbsp;C40 城市网络&lt;a href=&quot;https://www.c40.org/networks/cool-cities-network/&quot;&gt;指出&lt;/a&gt;，城市会比乡村地区高出 3-8°C，全球受极端热浪影响的城市数字将增加三倍。此外，因人口密集，自然降温场所有限，户外工作人员高温暴露严重，极端高温天气极可能带来城市规模性公共健康事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国大多数城市夏季高温渐成常态。据&lt;a href=&quot;https://m.thepaper.cn/newsDetail_forward_24565304&quot;&gt;历史气象数据&lt;/a&gt;，2020 年以来，6 月至 8 月的 92 天中，福州过半天数会经历 35°C 以上高温；2022 年夏季，重庆 40℃及以上的时间长达 17 天；仅在 2023 年 6 月，北京市气象局就发布了 1 次高温红色预警、3 次高温橙色预警、7 次高温黄色预警和 1 次高温蓝色预警。伴随着高温，时常出现洪水、山火、强对流等极端事件。2024 年 7 月，山东省菏泽市东明县突发龙卷风极端天气，造成人员伤亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;2.&amp;nbsp;高温不仅是短期灾害，影响广泛且深远&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高温暑热的影响广泛深远，不仅包括热射病等健康威胁，也会对其他公共健康、能源规划、城市建设、经济布局等产生更长远的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;&lt;strong&gt;第一，高温带来公共健康威胁。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;据中国&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/MtsudkvN-zvah7blzTnbyw&quot;&gt;《高温热浪公众健康防护指南》&lt;/a&gt;，除引起一系列热痉挛、热衰竭等状况外，高温还会加剧心脏病、脑卒中、肾衰竭，甚至精神疾病症状，导致伤亡事故；&lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/36116685/&quot;&gt;研究表明&lt;/a&gt;，暖湿气候与高温热浪增加，会带来更多心脑血管疾病发病与传染病的传播，还会因对空气污染的影响，激化污染相关慢性疾病发病率，从而加剧公共医疗体系整体压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;&lt;strong&gt;第二，高温影响经济活力。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;据国际劳工组织发布的&lt;a href=&quot;https://www.ilo.org/sites/default/files/wcmsp5/groups/public/@dgreports/@dcomm/@publ/documents/publication/wcms_711919.pdf&quot;&gt;预测&lt;/a&gt;，因高温热浪导致的总工作时间和工作效率下降，将减少 2030 年全球 2.2% 的总工作时间，由此导致千万亿美元级别的经济损失；据德国安联集团研究团队&lt;a href=&quot;https://www.allianz.com/content/dam/onemarketing/azcom/Allianz_com/economic-research/publications/specials/en/2023/august/heatwaves/2023_08_04_Heatwaves_EconImplications.pdf&quot;&gt;估算&lt;/a&gt;，2023 年北半球热浪可能导致全球 GDP 下降近 0.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;&lt;strong&gt;第三，高温加剧电力保供压力。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;夏季空调是城市用电大户，大型公共建筑中约一半能耗是提供制冷，且因空调开关机时间集中，导致电网负荷增加，形成供电压力。去年夏天，北京电网受气温升高影响，负荷同比大增&lt;a href=&quot;https://finance.jrj.com.cn/2023/07/07072837675362.shtml&quot;&gt;约 30%&lt;/a&gt;，&lt;a href=&quot;http://www.news.cn/fortune/2023-07/03/c_1129729806.htm&quot;&gt;「战高温保供电」&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;https://www.cec.org.cn/detail/index.html?3-323310&quot;&gt;「迎峰度夏」&lt;/a&gt;，各地电力系统每年都会出台相应方案，确保供电安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;&lt;strong&gt;第四，高温影响经济布局、城市规划。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;农业、旅游业、建筑业等，会因高温形成直接损失，长期发展受影响。而&lt;a href=&quot;https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_27032896&quot;&gt;数据中心&lt;/a&gt;等有更多制冷需求的产业，会更多向凉爽地区布局。为满足高温天气的尖峰负荷，并确保供电安全，需要准备大量冗余装机和资源调度，其影响波及&lt;a href=&quot;https://www.cec.org.cn/detail/index.html?3-323310&quot;&gt;整个能源行业&lt;/a&gt;。面对未来高温「常态化」，减少城市热岛效应的城市规划方向，以及避免户外热暴露的建筑连廊等空间设计会被更多采纳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;&lt;strong&gt;第五、高温应对措施，影响环境与气候。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;使用空调会带来环境与气候影响，一方面使用能耗增加了发电导致的空气污染和温室气体排放，另一方面，许多空调的制冷剂本身，就是超级温室气体，其增温效果远超二氧化碳，应对高温带来的长期环境影响不容忽视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;3.&amp;nbsp;需要系统性、中长期的规划&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国已有高温热浪的应对措施，秉承以人为本，将其定位为气象灾害，突出短期应急特点，关注人体健康与公共安全威胁，主要部门是气象、公共衞生，及电力等。制度安排包括&lt;a href=&quot;https://www.gov.cn/yaowen/liebiao/202406/content_6960130.htm&quot;&gt;《中华人民共和国突发事件应对法》&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/MQAVA--EwZbDMtC3zFds4w&quot;&gt;《气象灾害防御条例》&lt;/a&gt;相关规定，各省、市《高温气象灾害应急预案》、《高温中暑事件衞生应急预案》等。2023 年，中国强化了高温预报预警。中国气象局发布&lt;a href=&quot;https://www.gov.cn/xinwen/2021-09/06/content_5635662.htm&quot;&gt;《高温监测预报预警业务体系建设工作方案（2021—2025 年）》&lt;/a&gt;，中国疾病预防控制中心制定了《高温热浪公众健康防护指南》等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，在此基础上，应对高温还应强调适应和减缓并重。&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;&lt;strong&gt;一方面应提高城市的气候、高温韧性，另一方面要减缓制冷措施带来的气候变化影响。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，海内外一系列新的战略、政策和探索，为城市应对高温提供了更多元的支撑：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年联合国发起的&lt;a href=&quot;https://www.un.org/zh/node/211818&quot;&gt;「全民早期预警倡议」&lt;/a&gt;，旨在确保到 2027 年底，全球所有人都能享有早期气象预警系统的保护，免受极端天气、水或气候灾害事件的影响。2023 年 4 月，包括中国在内的 20 多个世界气象组织会员，通过&lt;a href=&quot;https://www.cma.gov.cn/2011xwzx/2011xqxxw/2011xqxyw/202304/t20230412_5435323.html&quot;&gt;《共建「一带一路」全民早期预警北京宣言》&lt;/a&gt;，旨在共同提高早期预警能力和水平，携手建设更高水平、更普惠的「早期预警、智慧行动和气候适应力」，助力全球发展，保障全球安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 6 月，在世界气象组织主题边会上，中国代表宣布了中国务实推动全民早期预警倡议落实的&lt;a href=&quot;https://www.cma.gov.cn/2011xwzx/2011xqxxw/2011xqxyw/202406/t20240613_6348379.html&quot;&gt;六项承诺&lt;/a&gt;，涉及&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;&lt;strong&gt;人工智能和云平台等新兴技术、城市多灾种早期预警、气象衞星应用、教育培训、联合科研攻关、「一带一路」基金&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;等领域，希望通过进一步加强南南合作，在防灾减灾和服务社会发展方面探索更多经验，助力全球监测预警及应急减灾能力不断提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他政策还包括，&lt;a href=&quot;http://big5.www.gov.cn/gate/big5/www.gov.cn/zhengce/zhengceku/2022-06/14/5695555/files/9ce4e0a942ff4000a8a68b84b2fd791b.pdf&quot;&gt;《国家气候变化适应战略》&lt;/a&gt;提出强化对高温热浪的应对。&lt;a href=&quot;https://www.gov.cn/xinwen/2019-06/15/5400474/files/3daad33b125443abbd88855b69c61d3c.pdf&quot;&gt;《国家绿色高效制冷行动方案》&lt;/a&gt;要求提高空调、冷库、数据中心等的制冷能效，使用低气候影响的制冷剂。&lt;a href=&quot;http://big5.www.gov.cn/gate/big5/www.gov.cn/zhengce/zhengceku/2022-07/12/5700632/files/7e5eda0268744bebb5c1d4638e86f744.pdf&quot;&gt;《国家「十四五」新型城镇化实施方案》&lt;/a&gt;提出建设宜居、韧性城市等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国内外城市已做出许多探索。多伦多、波士顿、巴黎等城市都制定了「高温应对计划」。新加坡也开展「城市降温项目」。中国广州的&lt;a href=&quot;https://www.gz.gov.cn/zt/fxbxaqdx/aqxd/content/mpost_8460416.html&quot;&gt;「酷城」&lt;/a&gt;行动，上海的城市多灾种早期预警&lt;a href=&quot;http://sh.cma.gov.cn/sh/news/qxyw/202405/t20240528_6296000.html&quot;&gt;卓越中心&lt;/a&gt;等，都是城市降温的良好实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更多城市应在借鉴经验的基础上，制定能有效应对本地夏季极端气候影响的系统性、中长期的城市《夏季高温应对方案》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中长期城市《夏季高温应对方案》的主要内容建议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方案制定应以总体评估为基础，强调长期谋划、多方参与，从&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;&lt;strong&gt;城市规划、经济布局、能源体系、公共衞生、劳动保障、社会救济&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;等多个角度做出系统性的行动方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;1.&amp;nbsp;开展全方位城市高温风险评估&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;应充分利用衞星遥感、人工智能等技术，科学预判城市所处区域的气候趋势、城市热岛效应，评估城市高温对公众健康、能源需求、经济结构等的影响，&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;&lt;strong&gt;确定重点影响人群、地区、行业等，梳理现有公共医疗、基础设施、建筑制冷、重点社区的应对能力&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;，挖掘城市应对高温的应急模式更新、可持续制冷服务提升、城市规划改善、绿地及公共降温场所空间供给潜力，为制定夏季高温应对方案提供科学基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;2.&amp;nbsp;强化特异性高温预测预警与信息网络&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预警是拯救生命的关键。&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;&lt;strong&gt;几乎所有高温直接导致的死亡，都是可预防的。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;应构建符合特定城市需求的高温热浪预警体系，完善监测网络，提升结合温湿度的人体舒适度监测精细程度。针对高温预测服务能力，加强对农业、旅游业、户外产业的影响预测与反馈，强化基于人群健康风险的预警体系。提高信息发布能力与传播效率，建立与电力、公共衞生、城市管理部门的协作机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;3.&amp;nbsp;改善城市布局与基础设施，建设高温韧性城市&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;落实气候适应性城市、绿色可持续城市规划原则。包括研究城市静风环流，科学优化城市风道布局，避免城市热岛效应；&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;&lt;strong&gt;通过规划风廊体系、建设生态绿地，利用新型道路墙体材料，增加透气性和透水性，降低街道和公共空间的地表温度，提高城市自然降温能力。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;推广绿色建筑、被动式建筑、零碳建筑等，降低总体制冷需求，提高人居环境舒适度。对老旧社区进行降温改造，推广遮阳、冷屋顶，增加绿化、社区水雾等措施。在公共空间安装更多遮阳体系、地面喷泉等室外降温设施，开放图书馆、体育场馆、人防工程等场所，作为公共纳凉空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;4.&amp;nbsp;推广绿色高效制冷技术和方式，降低高温能耗&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;落实国家绿色高效制冷行动方案的要求，大幅提高城市制冷能效和绿色水平。为采用环保制冷剂的高效空调、除湿机、制冰机等制冷产品提供经济激励。要求大型公共建筑、工业建筑，数据中心、公共交通设备等采用&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;&lt;strong&gt;更低碳绿色的制冷技术&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;等。提倡低碳绿色生活方式，禁止公共场所过度制冷。落实国家双碳战略与新型电力系统建设，深化制冷负荷参与需求侧管理，提升电网科学规划，降低总体能耗需求强化系统安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;5.&amp;nbsp;提升城市智慧管理能力，保护高危群体&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;优化城市管理部门应对高温的综合能力，包括&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;&lt;strong&gt;精细化高温预报预警信息发布、绘制纳凉场所地图，鼓励高温日在家办公以及调整公共场所营业时间，高温热浪日开放更多公共纳凉空间，并增加开放频次与时间等。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;深化现有高温应急制度中对高危人群的保护，为&lt;a href=&quot;https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_28492476&quot;&gt;户外工作者&lt;/a&gt;提供便携式、可穿戴制冷设备，发放免费解暑产品，建立社区对老人儿童、弱势人群的关照机制，扩大公共衞生体系应急能力等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;6.&amp;nbsp;提高认知，促进共识&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要加强与公众的沟通与对话。一方面提高城市居民对国家疾病预防控制局发布的&amp;nbsp;《高温热浪公众健康防护指南》等措施的了解，提升居民自我应急能力；另一方面，更重要的是，&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;&lt;strong&gt;通过碳普惠等创新机制的推广和应用，促进居民更多采用低碳度夏模式、采购绿色高效的制冷产品等，扩大社会监督，形成全社会共识，践行更加绿色低碳的生活方式。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全球变暖的长期趋势下，高温季节将以前所未有的方式，不断挑战人们的适应力，短期的临时应对远远不够，需要政府部门加强治理决心、创新治理模式，在提供气候服务方面采取积极行动，提升城市高温韧性，保护人民健康和生命安全，尽可能减少极端天气事件的经济影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（作者胡敏系绿色创新发展研究院主任、联合创始人；作者洪佳玲系绿色创新发展研究院高级分析师）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28516620</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28516620</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 08:48:36 GMT</pubDate>
            <author>胡敏，洪佳玲</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/369/673.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28516620_20240824165379d6fbc5-b8c7-498f-a5c0-2d19c005473c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>专业者言</category>
            <category>沸腾时代</category>
            <category>高温</category>
            <category>热浪</category>
            <category>城市韧性</category>
            <category>市政厅</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/369/673.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/369/674.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>俄罗斯库尔斯克州发布导弹来袭警报</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 24 日上午，俄罗斯库尔斯克州代理州长斯米尔诺夫通报称，该州已发布导弹来袭警报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，23 日深夜，俄军防空系统在该州击落 3 枚乌克兰发射的导弹。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28516599</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28516599</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 08:42:56 GMT</pubDate>
            <author>王德禄/央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/455.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28516599_2024082416430876be20-dff6-4933-800b-3eb7d6081fb1.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>库尔斯克州</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/455.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/456.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>交通银行天津市分行原党委书记、行长郭宏伟接受审查调查</title>
            <description>&lt;p&gt;据中央纪委国家监委驻交通银行纪检监察组、天津市纪委监委消息：交通银行天津市分行原党委书记、行长郭宏伟涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委驻交通银行纪检监察组纪律审查和天津市监察委员会监察调查。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28516642</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28516642</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 08:39:06 GMT</pubDate>
            <author>中央纪委国家监委网站</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/367/119.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28516642_20240824163915318ddd-3f0c-42f5-89a5-023cb5195659.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>银行反腐</category>
            <category>金改实验室</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/367/119.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/367/120.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>哈马斯：以总理坚持驻军「费城走廊」，拒绝达成最终停火协议</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;610975&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/677b42e6fba44320b514cc4cf471695b/hd/1724483495000_TR7kXd_1724483548717.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1724483336895_mnc8MX_1724483337207.png&quot; data-duration=&quot;01:04&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1280&quot; data-height=&quot;720&quot;&gt;&lt;/video&gt;8 月 23 日，哈马斯成员巴德兰表示，费城走廊的以色列驻军问题，仍然是停火谈判的症结所在。他指责内塔尼亚胡坚持让以军驻军费城走廊，说明他「拒绝达成最终的停火协议」。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28516564</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28516564</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 08:33:43 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻编辑，马栎程，视频来源 CCTV 国际时讯</author>
            <category>费城走廊</category>
            <category>停火协议</category>
            <category>巴以冲突</category>
            <category>哈马斯</category>
            <category>内塔尼亚胡</category>
            <category>以色列驻军问题</category>
            <category>World 全知道</category>
            <media:content url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1724483336895_mnc8MX_1724483337207.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1724483336898_eRNBM8_1724483337296.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>60 岁浙江重症医学领军人物潘孔寒逝世，曾临危受命支援武汉</title>
            <description>&lt;p&gt;澎湃新闻记者从浙江大学医学院附属邵逸夫医院方面获悉，重症医学专家、浙江大学医学院附属邵逸夫医院重症医学科主任潘孔寒同志，因病医治无效，于 2024 年 8 月 17 日深夜在杭州逝世，享年 60 岁。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;256&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/365/838.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;潘孔寒，本文图片均来源：邵逸夫医院&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;潘孔寒于 1964 年 11 月出生于浙江温州。1981 年至 1989 年就读于原浙江医科大学，获硕士学位；1989 年 8 月至 1997 年 10 月就职于浙江省杭州市红十字会医院；1997 年 11 月至去世就职于浙江大学医学院附属邵逸夫医院重症医学科。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;潘孔寒身前担任浙大邵逸夫医院重症医学科主任、学科带头人，浙江省医师协会重症医学分会副会长，是浙江省杰出的重症医学领军人物。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;341&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/366/430.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;潘孔寒&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙江省政协副主席、浙江大学医学院附属邵逸夫医院院长蔡秀军悼念：「我们为失去这样一位儒雅谦逊、兢兢业业、严谨厚道的优秀医生感到无比悲痛和深切哀悼，潘孔寒主任为邵逸夫医院重症医学科及医院的发展作出巨大贡献。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;468&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/366/280.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;潘孔寒带教&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;453&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/366/290.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;潘孔寒与科室团队一起过医师节&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;潘孔寒为浙大邵逸夫医院重症医学科的发展做出了突出贡献。在他的带领下，经过近 30 年的发展，浙大邵逸夫医院重症医学科已成为集医疗、科研和教学为一体的具有国际一流水准的重症医学中心，成为浙江省重症医学专业规培基地。他技术精湛，垂范后学，在重症心脏、重症感染等研究领域做出了多项开创性工作，承担了多项国家及省级重大科研任务，多项研究成果发表于国内外著名期刊，获得浙江省科学技术奖等多项荣誉。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;476&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/366/44.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;2020 年初，潘孔寒临危受命支援武汉，并担任医院援武汉协和医院医疗队临时第一党支部书记，从整建制接管武汉协和医院重症病区，到主动请愿转战武汉肺科医院，潘孔寒与医疗队在武汉度过了 47 个不眠之夜，用专业知识、温暖服务圆满完成援鄂重任，彰显了生命至上、举国同心、舍生忘死、尊重科学、命运与共的伟大抗疫精神。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;449&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/366/46.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;作为重症医学领域抗疫专家，潘孔寒还积极参与医院新冠肺炎筛查与诊疗规范制定，不厌其烦为各临床科室提供专业指导。由他担任支部书记的重症医学科第一党支部、援武汉协和医院医疗队临时第一党支部荣获浙江省抗击新冠肺炎疫情先进集体、浙江大学先进基层党组织。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28516641</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28516641</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 08:28:09 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，岳怀让</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/366/982.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28516641_202408241628e314c9e2-ff36-44db-8f51-85d30212c32f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>潘孔寒</category>
            <category>中国政库</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/366/982.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/366/983.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>火锅店老板因救落水者牺牲，市民专程就餐表达敬意</title>
            <description>&lt;p&gt;连续几天，北京市海淀区西二旗的一家火锅店突然「火」了起来，每到饭点儿都顾客盈门，甚至要排队等位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多等位的顾客说，他们来这里并不是单纯为了吃饭，而是听说火锅店的老板因为救落水者而牺牲，大家都想以这样的方式向英雄表达敬意。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/722.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;来源：北京日报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/723.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;网友用餐后打出五星好评。来源：上游新闻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;山东大哥栾留伟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;勇救三名落水儿童后不幸溺亡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 41 岁的栾留伟是山东人，和妻子在北京经营了一家火锅店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 10 日，他带着女儿到河北固安的永定河边玩时，救下了 3 名落水儿童，当他再返回水中去救遇险的成年人时，体力不支，不幸溺水牺牲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与栾留伟一同参与施救落水儿童的固安县东位村村民彭建强介绍，事发时，栾留伟是第一个冲下河救人的。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/725.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;栾留伟救人现场视频截图。来源：极目新闻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汛期里的永定河水位较高，加之前一天当地刚下过大雨，水位涨了一大截。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「河水深的地方，连会游泳的都不太敢过去，但栾留伟仍返回深水区，和另一位热心人去救孩子家长。」彭建强回忆道，最终因体力不支，两名施救者和落水男子就都沉下去了，「也就短短几分钟，人就看不着了。」&lt;/p&gt;&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;610983&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/ff312b943830401b98eeb0051e638859/hd/e1283552-990b-4fd1-890d-f243cca25bca-7557ef5d-de66-139d-cc34-c21fe6dcbe0e.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/cover/20240824/f92dea60dd6f4fb88667359b99d5d2cc-20240824160852107-5588564753298063218-3e9989dd-d940-4215-972c-e1ae9f73d94f.jpg&quot; data-duration=&quot;00:58&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;720&quot; data-height=&quot;1280&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;div class=&quot;news_video_name&quot;&gt;视频来源：海报新闻 (00:58)&lt;/div&gt;栾留伟的妻子说：「不管是帮助谁，他都是义无反顾地去。父母身体也不好，孩子小的才三岁。」&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情人表示，事故当天还是他二女儿三周岁的生日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 21 日，栾留伟被安葬在故乡泰安市宁阳县的烈士陵园内，并被追授「新时代宁阳楷模」的称号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;众多市民到火锅店表达敬意&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;栾留伟的事迹被广泛传播后，北京市民纷纷来到他生前经营的餐馆，以尽自己的绵薄之力。&lt;/p&gt;&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;610984&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/0583be9f2781471fab29fc5f094330e0/hd/930df310-775e-4aa7-8feb-dc4784b32278-884c37e0-2d3c-8ca6-02d3-6eaf719aecac.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/cover/20240824/02b1c84b16554be8924417247d8a41ac-20240824161547519-8282497169514363370-5b991530-08b8-46a4-926a-46f3d42fd2ad.jpg&quot; data-duration=&quot;00:14&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;720&quot; data-height=&quot;1280&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;中午 11 时，餐馆刚一开门，就有客人走进了店内，不少人还会在门前掏出手机拍照留念。11 时 30 分，店门口已经开始有人等位了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中午 12 时许，正值店里用餐高峰，店员忙得连电话都顾不上接。一旁等位的客人见状，主动当起了临时客服，力所能及地回答电话中的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「原来店里人也不少，但一般不需要等位，最近来店里用餐的客人多了不少。」店员吕凤钗说，这几天店里连包间都满了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中午 11 时开餐，大家要忙到下午 4 时才结束，可半个小时后晚餐的第一批客人又来了。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/729.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;进店吃饭前留影。来源：北京日报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者在店内询问得知，很多客人都是听说了栾留伟的事迹后专程赶来的，既向英雄表达敬意，也通过这种方式帮衬店里的生意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同是餐饮同行的孙先生，昨天特意驱车 50 公里从怀柔赶来。他表示，听说栾留伟的事迹后非常感动，自己要向这位同行致敬，希望大家都来支持店里的生意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「英雄舍己救人的精神值得每位公民学习。」来自昌平的李先生表示，吃饭是小事，主要是想尽自己的一份力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有等位的客人因为时间来不及了，临走之前特意在店内买了几瓶饮料带走以表敬意。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/730.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;市民在门口等位。来源：北京日报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;市民给栾留伟的店里送钱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;店员：老板娘说不收任何财物&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前两天，有位探店博主前来用餐后，以结货款的名义留下了一笔现金。「他能把自己的生命献给萍水相逢的陌生人，是真英雄。」这位博主感叹说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这几天确实常有顾客来送钱。嫂子走时专门交代过，不收任何捐赠。」一位店员说，有位女士也是把钱放下就跑了，以至于店员追出了几条街。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/732.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;热心市民到救人英雄栾留伟的火锅店送钱。来源：极目新闻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这几天大家的热情太高了，已经超过我们店接待的上限了。羊蝎子等食材前期要准备三个小时，所以临时现加根本来不及。」店员说，这些天时常有等位的顾客没吃上饭，让她们感到很过意不去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「栾大哥是个好人。」店员吕凤钗表示，在她眼中栾留伟幽默风趣，和店员们相处就像兄弟姊妹一样，平时大家遇到难事了，都会找他帮着出主意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，吕凤钗的丈夫工作时突发脑溢血，被送进医院，「栾大哥二话没说，直接开车陪我去了医院，一直忙前忙后的。」吕凤钗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家火锅店是今年 4 月才搬到这里的。一位附近的居民表示，这家店开业以来生意一直不错，食材新鲜，服务也好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「总部知道了店里的情况后，特意派我们过来支援。」另一位店员说，这几天栾留伟的妻子回老家料理后事去了，她们会把店里照看好，以告慰栾留伟的在天之灵。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28516636</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28516636</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 08:23:10 GMT</pubDate>
            <author>央视网微信公号</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/900.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28516636_20240824162820b91c00-f619-410f-b239-84442f502649.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>火锅店老板</category>
            <category>救人牺牲</category>
            <category>直击现场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/900.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/901.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>City Walk 之后，City Ride 为啥火了</title>
            <description>&lt;p&gt;一双铁腿、两袖晚风，City Ride 的热度，超乎许多人的想象。究竟是什么魅力，让自行车又一次成为休闲方式的新宠？今天我们就来聊聊这件事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人戏称，City Ride 是年轻人「磨练铁腚的没苦硬吃」。其实除了要点体力，作为休闲的骑行可真算得上老少咸宜。&lt;strong&gt;无论是北京中轴线还是边陲小城里，可以几万一辆，也可扫码提车，不需要你是健身达人、也没太多技术门槛，既可以三五成群，更可以「i」人独行。低门槛、小成本、灵活性、社交性，让城市骑行成为健身休闲的「六边形战士」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/467.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;市民在北京鼓楼前骑行。图源网络&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的骑行文化历经起落沉浮。1956 年，一款 28 寸的「永久」下线，新中国有了自主设计生产自行车的能力。从「凤凰」到「飞鸽」，自行车不仅曾是几代国人结婚必备的「三大件」之一，更串联起父辈们眼中的流动中国。再后来，随着机动车保有量逐渐增多，立交桥、快速路和不断被蚕食的自行车道，也曾让「时速 20 公里看世界」的空间越来越小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;久在樊笼里，复得返自然。铁壳子坐久了、宽马路塞车了，移步换景、随心停车，笃悠悠徜徉于风光之间的自行车文化，又一次在年轻人中得以重焕光彩。而这一次，「骑车是否方便」与观光经济、城市更新巧妙勾连，成为不少地方交通升级、景观设计的重要考虑。在浙江淳安，210 公里的自行车赛道，既是亚运会的「最美赛道」，又是市民休闲的理想去处。在福建厦门，有快速公交接驳的云顶路自行车专用道坐落高架桥上，骑着两轮车漫步云端潇洒又浪漫。如今，在不少地方，骑行友好已经成为文旅宣传的新名片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拥抱 City Ride，不仅有「面子」更有「里子」。骑行友好是先进的人文理念，更是深一度的发展思路。&lt;/strong&gt;国际交通组织研究所的一则报告指出，相比于瞄准汽车做文章，自行车基础设施投入的回报率是前者的 8 倍。道理也很简单：在汽车出行中，道路是通过的工具，而在骑行时，道路、店铺与擦肩而过的互动，也是出行的目的本身。更稠密的人群、更细致的浏览与更强的可达性，为实体经济、特别是机动车难以到达的区域带去更多的到访机会。得益于此，不少随性而至、投射雅兴的消费场景得以可能，丰富而蕴藏活力的街区有了更多发展空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，&lt;strong&gt;骑行的初衷再好、体验再妙，如果没有安全做前提，一切都无从谈起。红灯抢行、曲折竞速、占道逆行等不文明甚至违法违规的行为，不仅让个人处于风险之中，也给城市交通秩序与出行安全带来了隐患。想要尽享骑行的快乐，除了关乎城市规划、交通治理，也有赖于每一个骑行者的共同努力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这世界很大，走着看总看不完；这世界又那么快，偶尔也想慢一点。也正因此，当夜幕降临、晚风轻拂，手扶车把的片刻，骑行者得以安宁地将沿途风景收于眼底，将心绪掌握在手里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这正是：男女老少同乐乐，单车载百味生活。东西南北皆畅达，双轮见天地人间。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28516606</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28516606</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 08:10:48 GMT</pubDate>
            <author>杨翘楚/@人民日报</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/549.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28516606_202408241611ca7f2d49-cc82-4281-8588-778a9a17647c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>CityRide</category>
            <category>直击现场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/549.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/550.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>钟芳玲｜崇祯历书西洋风</title>
            <description>&lt;p&gt;一如过往，今年美国加利福尼亚州国际古书展仍是「星光灿烂」，来自世界各地的古书商带来许多令人屏息、目不暇接的精品，但我得说，此次古书展最耀眼、气场最强的「巨星」，当属十六世纪纽伦堡印制的首版《天体运行论》，作者哥白尼率先在书中大胆提出地球与行星围绕着太阳转，太阳才是宇宙中心的「日心说」或「地动说」，否定了长期以来宗教与科学界所认定的「地心说」或「天动说」，亦即地球为宇宙中心、太阳与行星围绕地球转。此理论自公元前一世纪亚里士多德时就已倡导，因公元二世纪埃及亚历山大的天文学家、地理学家、数学家克罗狄斯·托勒密 （Claudius Ptolemy）发展成系统，日心说因此又称为「托勒密体系」。《天体运行论》被西方公推为十六世纪最重要的出版品，前两版（1543、1566）一直是藏家欲求的极品，第二版价格比较「亲民」，古书展、拍卖行较常见，一般价格 20 万美元上下，有时甚至不到 10 万美元，取决于书况与来历；但首版甚少流通，全是百万美元起跳，2008 年 6 月纽约佳士得拍卖了一本，成交价高达 221 万美元。古书展这册品相佳且有来历，标价 250 万美元，由以专精科学数理古籍的丹麦索非亚珍本书店（Sophia Rare Books）经手，店主克里斯汀·威斯特苟（Christian Westergaard）具有哥本哈根大学数学系硕士文凭，曾在丹麦最老的古书店任职 12 年，他在 2009 年创立了这家高档的古书店。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/195/95.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;1543 首版的《天体运行论》，最著名的木刻图显示太阳为宇宙中心。Courtesy&amp;nbsp;of&amp;nbsp;Sophia&amp;nbsp;Rare&amp;nbsp;Books&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/195/108.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;看过诸多珍贵古籍，但不是常能遇见首版的《天体运行论》，与索菲亚古书店主人一起捧书合照留念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来《天体运行论》前两版的价格会节节上涨，与美国天文学教授欧文·金格里奇（Owen Gingerich，1930~2023）有极大关联。由于《天体运行论》艰深又枯燥，英籍匈牙利作家阿瑟·库斯勒（Arthur Koestler）在 1959 年一本颇畅销的天文发展史之书《梦游者们》（&lt;em&gt;Sleepwalkers&lt;/em&gt;）中提到《天体运行论》是一本「无人读过的书」，金格里奇为了反证此说法，从 1970 年开始，历经三十载全球追踪（含北京）、审阅现存的前两版《天体运行论》，并由每本书的装帧、藏书票、书页手写评注的内容与字迹，辅以相关信件、拍卖记录、文献档案等等，探查过去四百余年来，谁曾拥有或读过此书，结果发现伽利略、开普勒、亚当·史密斯、第谷（Tycho Brahe，1546~1601，全名第谷·布拉赫，通称第谷）等人皆在列，另外，如金格里奇所言，也不乏「圣徒、异教徒、无赖汉、音乐家、电影明星」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/195/101.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;金格里奇教授在美国耶鲁大学拜尼基图书馆审阅馆藏的第一版《天体运行论》。Photo&amp;nbsp;by&amp;nbsp;Eric&amp;nbsp;Long,&amp;nbsp;permission&amp;nbsp;of&amp;nbsp;Owen&amp;nbsp;Gingerich&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2002 年金格里奇出版了《哥白尼〈天体运行论〉评注普查（1543 年纽伦堡版与 1566 年巴塞尔版）》（以下简称《普查》），整理出他历年来参阅的 601 本《天体运行论》（初版 276 本、次版 325 本）的详细资料。2004 年，金格里奇又以生动的笔触将此过程写成回忆录《无人读过的书：哥白尼〈天体运行论〉追寻记》，里面除了精彩的天文史与层层解密过程，还穿插了古今科学家的恩怨情仇，此书因而成了畅销书，连我这个对天文学外行的人也读得津津有味，尤其读到他与一些我认识或熟知的古书商打交道时，更是倍觉亲切。至于《普查》这本书，则成了学术圈、图书界、藏书家、古书业、拍卖行必备的参考书，尤其是后两类人士在撰写《天体运行论》的图录时，一定会参考、引用此书，索非亚的图录也不例外。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/195/92.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《普查》记录了金格里奇教授三十余年全球查访《天体运行论》前两版的详细资料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/195/104.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《无人读过的书》不仅是最佳的科普读物，也是书话的代表，已有两种中译本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了哥白尼这位天王巨星，索非亚的展位还有佐证、补充、发扬其理论的伽利略、开普勒，前者的《关于托勒密与哥白尼两大世界体系的对话》（1632 年首版，以下简称《两大体系对话》），后者的《鲁道夫星表》（1627 年首版）都是天文学界的名书，定价分别为 25 万、9.5 万美元。另外还有影响这几位大师的经典——欧几里得的《几何原本》，索非亚展出的是 1482 年最早的印刷本，标价 37.5 万美元，是最知名的摇篮本之一。此拉丁文印刷本被翻译成诸多语言，迄今印行至少上千种不同版本，成为数理教育的基础。《几何原本》被誉为史上最成功、最具影响力的教科书。这些著作又影响了欧洲十七、十八世纪启蒙时代的著作，例如培根的《新工具》（&lt;em&gt;Novum Organum&lt;/em&gt;，1620）笛卡儿的《谈谈方法》（&lt;em&gt;Discours de la Méthode&lt;/em&gt;，1637）、莱布尼茨的《论组合术》（&lt;em&gt;Dissertatio De Arte Combinatoria&lt;/em&gt;，1665）、牛顿的《光学》（&lt;em&gt;Opticks&lt;/em&gt;，1704）等，索非亚也展示了前述几书的首版，价格由 16.5 万到近 40 万美元不等。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/195/100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《几何原本》1482 年最早出现的印刷版，开篇文字配上几何图形与华丽的木刻装饰图。Courtesy&amp;nbsp;of&amp;nbsp;Sophia&amp;nbsp;Rare&amp;nbsp;Books&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/195/97.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《两大体系对话》大力反驳地心说，卷首装饰版画，描绘苏格拉底与托勒密、哥白尼三人的假想对话。此书因通俗受欢迎，次年被罗马教廷列入《禁书目录》，作者伽利略被判终身监禁。Courtesy&amp;nbsp;of&amp;nbsp;Sophia&amp;nbsp;Rare&amp;nbsp;Books&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看到这些以拉丁文、法文、意大利文、英文印制的古老「天书」，不禁令我想起明末清初的西洋传教士。为了与士儒官员建立良好关系，以利传播基督福音，西洋传教士不仅换穿儒服、戴儒冠、勤学中国的风俗、文字与语言（官话、方言），更采取迂回策略，引介并翻译西方较先进的书籍。若由 1582 年利玛窦入华算起，古腾堡印刷术已发展超过一个世纪，欧洲出版业发达，传教士们陆续带着印刷书来华，其中不少类似索非亚展出的天文数理类书。利玛窦在 1605 年 5 月 12 日发给罗马耶稣会阿耳瓦烈兹神父的信上如此写着：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#999999;&quot;&gt;最后我有一件事要向您请求，这是我多年的希望，迄今未获得回音。此事意义重大，有利传教，那就是派遣一位精通天文学的神父或修士前来中国服务。因为其他科技，如钟表、地球仪、几何学等，我皆略知一二，同时有许多这类书籍可供参考，但是中国人对之并不重视，而对行星的轨道、位置及日、月蚀的推算却很重视，因为这对编纂历书非常重要。我估计，中国皇帝每年聘用两百人以上，花费很多钱，编纂历书，且成立钦天监专司此职；目前中国使用的历书，有大统历与回回历两种，对推算日月蚀，虽然后者较佳些，但均不准确。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#999999;&quot;&gt;虽然我没有很多关于天文的书籍，但利用部分历书和葡萄牙文书籍，有时对日月蚀的推算较钦天监所推算的还准确，因此当我对他们说我缺少书籍，不能校正中国历法时，他们往往并不相信。所以，我建议，如果能派一位天文学者来北京，可以把我们的历法由我译为中文，这件事对我并不难，这样我们会更获得中国人的尊敬。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#999999;&quot;&gt;希望您把这件事向总会长神父美言几句，因为这件事对中国非常重要，这是举国上下一致的希望，派遣一两位精通天文历书者前来中国，长驻北京，因为其他城市缺乏助力。并请务必提醒他们，携带必要的书籍。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利玛窦翻译了不少书，最知名的当数万历三十五年（1607）与徐光启合译并出版《几何原本》前六卷，我们现今使用的许多数学语词都来自此译本。如同利玛窦在次年给罗马耶稣会总会长阿夸维瓦的一封信中自豪地提到，他因此「甚获中国士大夫的景仰」，但由上封信里可看出，他念兹在兹的其实是能介入中国历书的编纂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在利玛窦的恳请下，罗马总会的确遣来一些擅长天文学的传教士，可惜利玛窦在万历三十八年（1610）逝世，之后十多年虽有传教士如熊三拔、庞迪我一度短暂参与修历，但万历四十四年（1616）南京礼部侍郎沈㴶三次上呈《参远夷疏》，指控传教士为「狡夷」，批评他们「诞妄不经、惑世诬民」，在反天主教派的压力下，朝廷下令将传教士驱逐至澳门，此反教案持续了七年之久。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/195/352.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;标题为《利玛窦西泰与徐保禄光启玄扈》的著名版画，出自 1667 年拉丁文版的《中国图说》（
&lt;em&gt;China&amp;nbsp;illustrata&lt;/em&gt;）。徐光启号玄扈，教名保禄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/195/96.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;利玛窦批评大统历对日月蚀推测不准确，此为大明嘉靖三年（1524）刊本，美国国会图书馆所藏。Courtesy&amp;nbsp;of&amp;nbsp;Library&amp;nbsp;of&amp;nbsp;Congress,&amp;nbsp;World&amp;nbsp;Digital&amp;nbsp;Library&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传教士大规模正式修纂中国历法得等到明思宗上台，亦即末代皇帝崇祯。小时候我们上的简单历史课所留下的刻板印象，就是此君治国无方，弄得流民李自成造反、吴三桂引清兵入山海关，以致断送了大明江山，四面楚歌下只好找了棵树上吊自缢，以死谢罪。他在北京景山的自缢处现已成了观光景点。可怜的崇祯，这就是后人给他的标签，但鲜有人知晓或提及在他任内完成的《崇祯历书》，连他在维基百科的中文词条都不见此功绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;话说崇祯二年五月乙酉朔（1629 年 6 月 21 日）发生日食，钦天监的预报错误，而朝臣徐光启使用的西法却准确，崇祯因此帝命徐光启主持修历，徐光启先后召集了龙玉华、邓玉函、罗雅谷、汤若望四位传教士协助。后三位初次入华时，曾与二度入华的先辈金尼阁带了大批天文观测仪器及七千卷书，其中邓玉函还是伽利略的友人，汤若望稍早（1626 年）则参考西方著作编写了《远镜说》，应是中国最早关于西方光学理论之书。历书由崇祯二年（1629）开始编写，年迈的徐光启于崇祯六年末（1633）去世，所幸工程已近尾声，且他生前已指定李天经接手主持，次年（1634）即完成，成为中国首部引进西方天文学理论编纂的历书。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/195/93.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《崇祯历书》每卷皆列出修纂者的人名，此卷由徐光启督修，撰订者为三位耶稣会士，另有两位访举（学官）协助测算。Courtesy&amp;nbsp;of&amp;nbsp;BnF,&amp;nbsp;France&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/195/94.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《崇祯历书》这两页提了几位知名天文学家托勒密（多禄某）、喜帕恰斯（系巴科）、巴德倪、哥白尼（泥谷老）、第谷的测星结果，文中最推崇的是第谷，称他的测星「其法为独密」。Courtesy&amp;nbsp;of&amp;nbsp;BnF,&amp;nbsp;France&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明清改朝换代后，务实的汤若望把这部《崇祯历书》略作修改，改名为《西洋新法历书》，呈给清廷，顺治二年（1645）颁行，汤若望并出任清朝第一任钦天监监正（等同天文台台长）。相信吗，之后近两百年，此掌握天机的五品官位几乎全由西方传教士担任。乾隆帝（名弘历）时期，因避其讳，历书又易名《新法算书》并收入《四库全书》，现今亚洲不少国家遵循的阴历都源于此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我因好奇《崇祯历书》的内容，查阅《四库全书》所收录的版本，发现其中大量节译西学，托勒密（多禄某）、亚而封所（阿方索十世，Alfonso X，1221~1284）、哥白尼（歌白泥、谷白泥、泥谷老）、第谷、欧几里得等人的代表作与观测数据不断被引用，前四者还被推为「西洋治历名家」。托勒密《至大论》（又译为《天文学大成》）十三卷与《天体运行论》六卷的纲要被列出，伽利略（加利勒阿）以望远镜（1609 年首先制出）发现木星有四颗衞星之书（意指 1610 年的《星际使者》）也被提及。但全历书提最多、赞誉有加的是「第谷与其门人」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/267/144.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《几何原本》前六卷中译本早期版本，此为万历三十九年（1611）刊本。Courtesy&amp;nbsp;of&amp;nbsp;Library&amp;nbsp;of&amp;nbsp;Congress,&amp;nbsp;Asian&amp;nbsp;Division,&amp;nbsp;Chinese&amp;nbsp;Rare&amp;nbsp;Books&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1588 年第谷提出了一种折衷托勒密体系与哥白尼体系的宇宙模型，主张「地球是静止的，太阳与月亮绕地球转，其他行星则绕太阳转」，通称为「第谷体系」或拗口的「地-日心说」（geo-heliocentric system），在当时颇受欢迎。由于十七世纪初时，哥白尼的日心说体系尚未得到令人信服的证明，在观测上的精确度比不上第谷，因此《崇祯历书》采用了当时测量较准确的第谷体系。另外，无可否认的，是宗教考虑。由于《圣经》中提到地永不动摇、太阳会转动，这与日心说（地动说）明显冲突，且罗马教廷在 1616 年将《天体运行论》列入《禁书目录》，面对如此景况，传教士们不管心里怎么想，绝不可能公然宣传「异说」，也因此他们把《天体运行论》原来阐述太阳为宇宙中心、地球绕太阳转的第一卷纲要，仅用「天动以圆解」五字含混带过，言下之意表示天动、地不动，完全不是哥白尼的主张，整部历书避谈地球绕太阳，坚称地体不动为「正解」。但他们至少还是大量引用《天体运行论》书中的数据与多项观测记录，并尊哥白尼为名家，不至于完全封杀。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/195/781.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;以彩色图表显示第谷体系，简单易懂。绕地球旋转的星球标示在蓝色轨道上，绕太阳旋转的物体标示在橘色轨道上。via&amp;nbsp;Wikimedia&amp;nbsp;Commons&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在一般人鲜少听过第谷，毕竟他的「改良式地心说」早已被扬弃，我是因十年前读了金格里奇那本《无人读过的书》，才留心这位聪颖过人、心高气傲、性格怪异、系出几代贵族世家的丹麦天文学家。此君是望远镜发明前，以裸眼观星最知名的欧洲天文学家与仪器设计者，1576 年得到丹麦国王弗雷德里克二世的赏赐与资助，成了哥本哈根外海汶岛（Hven，十七世纪前属丹麦管辖，现为瑞典所有）的领主，并在那重金建造了天文观象台，取名「乌拉尼堡」（Uraniborg，纪念希腊神话中主司天文与占星、手持天球仪与圆规的缪斯 Urania），是当时欧洲第一个客制化的大型观象台，拥有诸多第谷改良、设计的天文观测仪器。他定居在岛上与助手们二十余年持续观星、做记录，1584 年又建立一个较小的观象台，名曰「星堡」。此外，他还在岛上设立活字印刷工坊与制纸厂，出版自己的著作，以确保研究成果不会事先被泄漏。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/195/105.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;第谷 50 岁时的油画像，仔细看看他的鼻子是否有点怪，请看文后附注说明。Courtesy&amp;nbsp;of&amp;nbsp;Skokloster&amp;nbsp;Castle&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/195/107.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;乌拉尼堡天文观测台版画图，手工上色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/196/268.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;星堡天文观测台版画图，手工上色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1597 年第谷失宠于继任国王，只好举家流放到异乡，两座观象台搬不动，但带走了仪器与印刷机，另谋出路。次年（1598）他出版了《重整天文学之第谷仪器》（&lt;em&gt;Tychonis Brahe Astronomiae Instauratae Mechanica&lt;/em&gt;，以下简称《第谷仪器》），此书详介他傲人的仪器与汶岛的观象台，并以二十余幅细致版画辅助说明，强调当时天文学多有错误、基底不稳，为了能修正并臻完美，他耗力耗神耗财打造出精巧的天文仪器，并表示若有人真的能像他一样以高度兴趣、极致劳苦，依他书中所写打造天文台与仪器，他乐见其成并期待有所超越，睥睨一切的姿态与雄心在在显示他的霸气。事实证明，第谷仪器不仅日后在欧洲被广泛复制，甚至影响了中国。《崇祯历书》就列出了他的主要仪器（测高象限仪计六式、黄赤道经纬度仪计四式、浑球大仪计一式），并个别略述尺寸、材质与样貌。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/267/130.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《第谷仪器》含许多天文仪器的版画图，最后一张显示固定在墙上的大型四分仪（象限仪）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日后汤若望的接班人南怀仁掌管钦天监，为北京的观象台设计、监制了铜制的大型天文仪器六件，前后耗时五年，于康熙十三年（1674）完成，同年出版了《新制灵台仪象志》说明，最后两卷《诸仪象图》显示南怀仁设计的仪器虽具浓浓的传统中国风，含有祥龙、瑞兽、云纹等装饰元素，但可看出原型大量参考了《第谷仪器》一书。这六件天文仪器八国联军时曾遭法、德两国士兵瓜分，后来幸而被归还。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/195/91.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《诸仪象图》中的北京观象台，台上的六件大型天文仪器由南怀仁设计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/197/517.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;南怀仁设计的天文仪器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第谷为了寻求赞助，在《第谷仪器》的前言将此书敬献神圣罗马帝国皇帝鲁道夫二世，如此示好终得回报，次年（1599）他成为皇家数学家，迁移至布拉格并在邻近建立新的观测台，来年（1600）雇用开普勒为助手，协同他为鲁道夫二世编纂最新、最精确的星表。谁知第谷 1601 年 10 月就去世，开普勒旋即被任命为新的皇家数学家，他与第谷家族、皇室多方协商后，接收了第谷数十年严密紧守的大量天文观测数据与资料，经由繁复的研究分析，提出了开普勒三大定律，前两定律出现于 1609 年出版的火星观测之书《新天文学》（&lt;em&gt;Astronomia Nova&lt;/em&gt;），书中提到火星的运行轨道是椭圆形，而非圆形，并推论所有行星都各自沿着椭圆轨道绕太阳转。《崇祯历书》在提到火星部分时，就采用不少第谷与开普勒（格白尔）的观测成果，文中写道：「后世之士益敏学如第谷，二十年中心恒不倦，每夜密密测算谋作图法，未竟而毙，其门人格白尔续之，著为火星行图一部分五卷七十二章。」此处所言的「火星行图」正是《新天文学》（但章节数写错，应为 70 章）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1627 年，开普勒终于出版了第谷未完成的《鲁道夫星表》，取代了以前的星表，此书想必也成为清朝传教士们的参考书之一。但无论是此书或《新天文学》，开普勒都采用哥白尼的日心说，舍第谷体系，第谷的观测数据最终推翻了自己建立的体系，但却成就了开普勒，科学的进程又往前迈进一大步，因此他依然是科学史上的标杆人物。《崇祯历书》正好把这些欧洲天文学界的巨星们全都聚集在一起，宛如一部西洋天文学小百科，当然也有人会批评为大杂烩。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/195/665.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《鲁道夫星表》的卷首插图，画中央出现的人物是第谷与哥白尼，左下方坐在书桌前的是作者开普勒。此图细节二十余处藏玄机，剑桥大学的历史与科学史系特别建了个网页
&lt;a href=&quot;http://www.sites.hps.cam.ac.uk/starry/starrymessenger.html&quot;&gt;Starry&amp;nbsp;Messenger&lt;/a&gt;一一说明。Courtesy&amp;nbsp;of&amp;nbsp;Sophia&amp;nbsp;Rare&amp;nbsp;Books&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不得不说，若没有西洋天文数理学家的著作当后盾，就没有后来这段东西方朝廷与教廷发生紧密连结的传奇。明末清初传教士们携带入华之西洋书，历经动荡流离，十九世纪后期集中于俗称北堂的北京西什库天主堂，之后转移至中国国家图书馆，尚存约四五千册。查阅 1949 年出版的《北堂图书馆目录》，可发现前述提及的初版《鲁道夫星表》与第二、第三版的《天体运行论》，1985 年金格里奇曾亲访北京查阅这三部书；此外藏书还包括托勒密、第谷、伽利略、开普勒、莱布尼茨、笛卡儿、牛顿等人的好几种著作，当然还有诸多十六至十九世纪不同语言版本的《圣经》、《几何原本》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来有学者查证 ，明末清初传教士预测天文并非次次皆准，他们选择性删除了测不准的记录，以巩固名声与地位，这其实说明了神职人员毕竟是人，不是神，但这难以抹灭他们曾经的付出，遥远的中国因而沾了欧洲科学革命挥洒出的雨露，东西方的文明透过历书、天文仪器因而有所交集。无论动机为何，我总佩服他们以惊人的意志，万里迢迢经由陆路、海路，绕了大半个地球，面临风浪、疾病、船难、海盗等诸多险象，往往过了一两载才抵达澳门，之后常驻中国，既要侍奉天主，又要侍奉天子，还得应付朝野保守派的仇视，前后几次的反教案，汤若望、南怀仁都曾入狱，有些还被处死，他们得在宗教、科学与政治间时时谋求平衡，真是难！多数人再也不曾返回故土，如今他们早已被一般欧洲人遗忘，反而是在中国留名。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/195/102.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;1735 年的《中华帝国全志》有此版画，左边的利玛窦手持地图，汤若望（中）与南怀仁周边环绕许多天文仪器，象征他们对宗教、天文、地理的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今秋预计访北京，我想去藤公栅栏墓地，凭吊长眠在那的传教士，之后再登观象台欣赏古老的天文仪器。最后且最重要的，是希望能阅览北堂藏书，说不定还能从书页中发现一些他们遗留下的印记。虽然这些书目我在欧美的图书馆特藏区几乎都能调阅，但毕竟不是早期来华传教士们经手的书册，像我这种对书有特殊情结者，没有什么比摩挲一本本古书、追想那一段段东西方交会的历史，更能触动心弦了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;后记：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年写《访书回忆录》时，经由全世界可能经手最多次《天体运行论》首版的美国传奇古书商乔纳森·希尔（Jonathan A. Hill）的介绍，我与金格里奇教授联络上，主因我在书里提到他的事迹，希望能使用他的两张照片，另外还问了几个问题，他不仅迅速回答并给予照片使用权，由于版面限制，书上仅用了一张在美国拍的。这回把另一张访中国国家图书馆时，由他夫人拍的照片也放上。金格里奇教授去年过世，谨以此文纪念这位精彩的天文学研究者、推广者与古书侦探家。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/196/484.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;1985 年，金格里奇在天文学者翁士达与时任中国科学院自然科学史研究所副所长李佩珊陪同下，于中国国家图书馆特藏部查阅北堂藏书。Photo&amp;nbsp;by&amp;nbsp;Miriam&amp;nbsp;Gingerich,&amp;nbsp;permission&amp;nbsp;of&amp;nbsp;Owen&amp;nbsp;Gingerich&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;附注一：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《天体运行论》1543 出版，1566 年再版，问世七十余年后，因伽利略的传播而广受注意，导致 1616 年被罗马教廷列入《禁书目录》，禁止流通，直到把日心说作为事实陈述的文句删除或修正为假设理论，方可传阅。不受罗马教廷管辖、位于低地国的阿姆斯特丹于次年（1617）出版了第三版，1620 年教会才颁布十处须修正的内容，北堂藏书的第二与第三版《天体运行论》是由金尼阁与招募的传教士 1618 年自欧洲启航时携带入华。1758 年教宗非正式解禁《天体运行论》，允许天文学者自由讲述日心说，这个气息很快也吹到中国，使得两年后法国耶稣会传教士蒋友仁（曾为圆明园的建筑与景观设计者），在献给乾隆帝的《坤舆全图》上，首度公开介绍哥白尼的日心说。1835 年，距离出版近三百年，《天体运行论》正式由《禁书目录》移除，这自然是因为科学家们一个个接力赛产生的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;附注二：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历史上，第谷的鼻子与他的体系同样有名。他二十岁时因酒后与人争吵谁的数学最好而决斗，结果他的鼻子被削去大半鼻梁，以致终生戴义鼻（用黏剂固定的假鼻）。有不少关于他义鼻的版本，有人说材质是金或是银，有的说是两者的合金，有传记家甚至写他有十余个替换，我看了不禁发笑，这好似女子出门挑首饰搭衣裳。多年来不同版本的第谷肖像图，往往在鼻子上各自发挥。2010 年，一个丹麦与捷克科学家组成的团队，从第谷的尸骨、头发、遗物采样分析，发现头颅部位有铜的痕迹，因此有人推断第谷多半应该带铜制义鼻，毕竟轻又价廉，至于金或银的义鼻，是保留给重要场合的。另外还有人推测这义鼻可能不是金属，而是其他材质，但以肤色颜料涂上，因为根据他的一些油画像，鼻子部分与周围肤色落差不大，如此推论只怕忘了人像绘图往往经过美化，特别是第谷的贵族身份，更得要维持他的「尊容」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实 2010 年的科学鉴证，主要目的是想查证长久以来的一个臆测，认为第谷是被毒死的，有几人被列为嫌疑犯，连开普勒也被点名，说他是为了夺得第谷的珍贵数据而下毒手，整个事件的源起又与百年前的一次验尸有关联，整个过程颇为曲折戏剧化，足以拍成一部迷你剧，等未来有机会再敍。总之，最后的检测报告宣布第谷的遗骨与遗物找不到足以致死的毒剂，否定了开普勒是凶手的可能，暂且让流言打住。无论生前或死后，第谷总是引人注目，天文史因他增添了不少趣味与话题。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/197/258.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;第谷画像&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28481310</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28481310</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 08:10:28 GMT</pubDate>
            <author>钟芳玲</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/197/549.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28481310_202408241614c80637ab-6c73-494d-8c8f-80f679f4a80d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>古书展</category>
            <category>历书</category>
            <category>翻书党</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/197/549.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/197/550.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>颜宁创办的深圳医学科学院 8 位研究员亮相，他们都是谁？</title>
            <description>&lt;p&gt;8 月 22 日，深圳医学科学院 (SMART) 在衞光生命科学园报告厅举办新生开学典礼，正式迎来首届 SMART PhD Program 博士研究生。这群优秀学子将从这里开启新的人生里程，在「高起点、国际化、重交叉、破边界」的人才培养体系中，「医」路向前，勇攀高峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳医学科学院创始院长颜宁在开学典礼上致辞，她回顾了深圳医科院的成长历程，感叹深圳这座城市的速度、力度与温度，寄望新生们能够携手创造科研的新高度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者注意到，深圳医学科学院官网科研队伍栏目近期更新信息显示，已经有至少 8 位学者以研究员身份进驻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们分别是：资深研究员陈宙峰，研究领域：神经生物学；特聘研究员潘孝敬，研究领域：结构生物学；特聘研究员胡名旭，研究领域：结构生物学；特聘研究员姚园园，研究领域：神经生物学；特聘研究员李美静，研究领域：结构生物学；特聘研究员马晨燕，研究领域：神经生物学；特聘研究员桂龙，研究领域：结构生物学；特聘研究员宿强，研究领域：结构免疫生物学。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/505.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;深圳医学科学院官网，截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这 8 位研究员中有多位从海外归来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，去年 5 月，同样由颜宁领衔的深圳湾实验室就发布消息：曾任美国华盛顿大学终身教授的著名痒觉研究专家陈宙峰已全职加入深圳湾实验室，任神经疾病研究所资深研究员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳湾实验室公布的简历显示，陈宙峰，曾任美国华盛顿大学医学院麻醉系，精神病学系，发育学系和医学系终身教授，Russell D. and Mary B. Shelden 冠名讲座教授，华盛顿大学痒觉和感觉疾病研究中心主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的研究重点为瘙痒，愉悦触觉，共情和传染性行为的分子神经机制，包括神经肽介导的信号传递、慢性躯体感觉编码逻辑、愉悦触觉在情感共情行为和促社交关系行为的功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他 7 位研究员中，潘孝敬、胡名旭此前在清华大学任职，姚园园此前在加州大学伯克利分校/霍华德休斯医学研究所任副研究员，李美静此前在马克斯普朗克生化研究所任职，马晨燕此前在加州大学伯克利分校/霍华德休斯医学研究所任一级研究专员，桂龙此前在德克萨斯大学西南医学中心任职，宿强此前在西湖大学生命科学学院任助理研究员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;潘孝敬主要运用结构生物学、生物化学、生理学等手段，从事与重大疾病相关的膜蛋白的工作机理和药物作用机制的研究，目前开展的方向包括代谢疾病相关的膜蛋白以及肿瘤-免疫相关的蛋白的研究。潘孝敬博士在国际顶级学术期刊 Science 上以第一作者（含共一）发表文章 5 篇，以共通讯作者在 PNAS，Nature Communications 等杂志发表文章 7 篇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡名旭博士长期专注于开发冷冻电镜图像处理方面的理论和算法，在国际顶级学术期刊 Nature Methods, Journal of Structural Biology, Nature, Nature Microbiology, Nature Communications, PNAS 等发表论文数篇。他提出的 CryoSieve 颗粒筛选方法，极大提高了冷冻电镜的分辨率和效率，使其性能接近理论极限；他还提出了在冷冻电镜中使用四元数表示角度的方法，为精确描述和处理分子结构提供了新视角。另外，胡名旭博士曾首次提出并成功实现了对逐颗粒相位传递函数的精确校正，开发出相应软件 THUNDER，显著提升了图像处理的准确性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姚园园长期从事本能行为的神经环路研究，相关成果发表在 Neuron（4 篇）和 Science 等期刊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李美静主要研究方向：1.发展 cryo-ET 技术在细胞到组织的跨尺度样品的高分辨率结构研究；2.研究宿主与病原菌互作的重要生物大分子机器的原位高分辨率结构基础及其功能；3.以结构基础，探索感染性疾病预防和治疗的新方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马晨燕博士在神经环路、睡眠、大脑免疫细胞等方面有丰富经验，其科研训练囊括了从分子细胞到神经环路和动物行为，其博士后期间的研究工作系统性筛选了睡眠调控神经环路、解析了大脑免疫细胞对睡眠的调控作用、研究了睡眠状态下大脑皮层的信息传递机制等，相关成果在著名国际学术期刊 Cell，Neuron，Nature Neuroscience，Science 等已发表论文 10 余篇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;桂龙博士长期致力于综合运用多种结构生物学研究手段（如冷冻电镜断层成像、冷冻聚焦离子束、光电联合成像、子断层图像平均等）研究生物大分子复合体的原位结构与功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宿强博士在免疫受体的结构生物学研究方面有着丰富的经验，以第一或通讯作者身份在 Nature 发表论文 1 篇（2024），Science 发表论文 2 篇（2022，2018）, Nature Communications 发表论文 2 篇（2021，2018）。以共同第一作者及其他作者身份在 Cell Discovery, Cell Research，PNAS 等发表论文 4 篇。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28516605</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28516605</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 07:47:44 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，岳怀让</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/537.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28516605_202408241548300805bb-bcc8-4ff0-ac63-6ca6a93cd866.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>深圳医学科学院</category>
            <category>教育家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/537.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/542.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>第一观察丨总书记这样为奥运健儿点赞</title>
            <description>第一观察丨总书记这样为奥运健儿点赞</description>
            <link>http://www.news.cn/politics/leaders/20240823/bd2838b2d8bd4101b125ff6b257fb222/c.html</link>
            <guid isPermaLink="false">http://www.news.cn/politics/leaders/20240823/bd2838b2d8bd4101b125ff6b257fb222/c.html</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 06:51:12 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/2.jpg"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>樊振东、陈芋汐、覃海洋拟获上海市体育事业白玉兰杰出成就奖</title>
            <description>&lt;p&gt;8 月 23 日，上海市体育局发布关于「上海市体育事业贡献奖」拟表彰对象的公示，决定表彰一批在第 33 届夏季奥林匹克运动会中作出突出贡献的上海运动员、教练员和有关人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中樊振东、陈芋汐、覃海洋、余晓玲、聂玉弟、崔登荣拟获上海市体育事业白玉兰杰出成就奖。奥运女子拳击冠军吴愉、奥运艺术体操团体冠军郭崎琪则拟获上海市体育事业卓越贡献奖。此外，还有多位奥运参赛选手以及教练员、管理人员拟获上海市体育事业重大贡献奖、上海市体育事业贡献奖。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/362/808.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28516439</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28516439</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 06:17:45 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，祁东</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/362/810.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28516439_202408241417ae45b874-62a2-4738-bf87-3dbdbc224213.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>奥运冠军</category>
            <category>樊振东</category>
            <category>陈芋汐</category>
            <category>覃海洋</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/362/810.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/362/811.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>「断骨增高」背后（下）：医托和施术者的生意经</title>
            <description>&lt;p&gt;王茜、戴浩和刘林因「身高焦虑」，了解到「断骨增高术」后都做了手术。术后，他们有的出现「长短腿」，脚踝神经损伤，一走路就疼；有的患上关节炎，需长期修复；有的甚至患上骨髓炎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原衞生部 2006 年 10 月 20 日发布的《关于对「肢体延长术」实施严格管理的通知》（以下简称「《通知》」）中，明确规定该项技术适应症为先天畸形、外伤、肿瘤等原因所致的骨缺损或肢体不等长，以及因疾病引起的肢体畸形。不具备以上适应症的，严格禁止使用「肢体延长术」；严禁用于美容项目，医疗美容机构不得开展此项技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是谁在宣介这类手术？是谁操刀这些手术？又是在哪里做的手术？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「引流」和「拉人」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受澎湃新闻的采访中，王茜、戴浩和刘林都向记者提到「腿圈最大的医托」——「风筝」。三人介绍，「风筝」一名源于他的微信暱称「追风筝的人」，在「腿圈」里，也有人称他为「梁总」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/263/295.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;「医托」发来的多个视频（截图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘林最早在贴吧上浏览相关信息时，看到了一个微信号，加过去发现对方的暱称是「土耳其增高团队」。她称，这个微信号也是「风筝」在运营。随后她就被拉入了一个微信群聊，群里已将满 500 人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王茜和戴浩也是通过同样的方式，认识了「腿友」和「医托」。他们称，「医托」们主要是通过社交平台发布手术相关信息，以此「引流」和「拉人」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，澎湃新闻记者在多个社交平台搜索，仍发现有多个账号在不同平台宣传「断骨增高术」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在快手上，以「增高」「长高」为关键词，能搜到名为「bubuzenggao」账号，其发布了多条在国外做这一手术的视频。而在该账号的个人资料处，留有微信号和 QQ 号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以「肢体延长」为关键词，则出现两个「越南肢体延长中心」账号，其发布的多个视频均标注有「断骨增高」「骨延长」等字眼。同样，该账号也留下了微信号。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/263/296.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;在快手及其他多个平台上，均可以搜到宣传「断骨增高」的账号（截图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了介绍国外手术案例，更多的是宣传国内手术案例。在快手和抖音上，名为「杨有有」的账号发布了多条视频，展示一个身材姣好的年轻女孩做手术的日常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;微博上，也有「理性了解断骨增高」等账号发布多条视频和文章，介绍「断骨增高」手术，该账号也留下了联系方式和微信群聊的二维码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在王茜、戴浩和刘林看来，贴吧里的「身高吧」「增高吧」「手术增高吧」这些信息尤其多。多个账号在这里发布「断骨增高」手术后的内容。如腿上带外置架的照片，坐轮椅的照片，以及多名「腿友」在一起聚餐的照片等。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/263/294.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;贴吧里常有人分享「断骨增高」的照片（截图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘林和王茜均称，「医托」们通过社交平台引起渴望增高人群的关注，通过留下的联系方式，引导他们进入微信群，成为「潜在客户」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;医托的「话术」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘林和王茜、戴浩一样，也进入了「风筝」运营的「追光逐梦」群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们都表示，起初他们认为手术很痛苦，有并发症，甚至质疑手术会有残疾和瘫痪的风险。但在进入「医托」的群聊后，他们的疑虑逐渐被打消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「慢慢就会认为手术的风险不大，恢复还挺快的。」刘林称，群里常有人分享手术的信息，也会有「做过手术的腿友」发带着外置架走路的视频，并自称术后第二天即可下地走路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有人发的内容是康复期间居住的环境，「（他们）看起来很轻松的样子，说服务好，很负责，环境好，还有在健身房的视频。」刘林告诉记者，「风筝」自称多年前做过手术，他的身高由 162cm 长到 175cm，且几年后可跑可跳，双腿正常行走。他多次在微信群里发自己跑跳、走路的视频。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「医托也会告诉你，国内禁止这个手术是因为技术不好，土耳其技术好，所以一直在做，土耳其技术先进，经验丰富。」她称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年的相关聊天内容显示，暱称为「土耳其增高团队」的账号曾介绍：「上周手术的有 3 名中国病人」「这位医生做了几百例增高病人，中国病人接近四十几例」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在群里接收的这些信息让刘林认为，这个手术很安全，风险很小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者获得的「追光逐梦」三群的聊天截图显示，该群当时人数已达 480 多人。暱称为「追风筝的人 162-175」在群里说，「两个月前有个接近 200 斤的哥们来做，加了个半针，可以做，我这里髓内针材料也用的目前国内最好的，问题不大。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在另一个微信群里，有人自称「山东（做）的，两个多月了，挺好的 6 厘米了，快要拆架了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另有聊天截图显示，「追风筝的人」称，「就算没有我‘追风筝的人’，各位心中的执念就消散了吗？各位难道就不做这手术了？愿意向生活妥协了吗？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「你就好像抓住了救命稻草一样，每天都幻想着长高后的样子。」刘林如此描述进入「风筝」微信群后的心态。后来，她决定前往土耳其做手术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘林称，她在土耳其做的小腿和大腿的「断骨增高术」的花费，包括手术费、住宿、吃饭等费用，前后大约花了 60 万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样的心路历程，也发生在王茜身上。在加入群聊时看到这些信息，加之有「腿友」告诉她，别人做手术恢复得很好的案例，她「天天都在和他们聊天，被他们洗脑了，每天都在想这个事情，脑子里只有这一件事。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，澎湃新闻以渴望增高、想做增高手术为由，添加了「追风筝的人」的微信号。对方发来了多个视频，其中多个为「病人」术后走路的视频，也有多个是「阿姨」照顾「病人」的生活起居。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对方表示，「日常生活阿姨管，术后有康复理疗一起锻炼。」关于住宿条件，对方称「单人单间住宿」，并发来多个居住环境的视频。随后，对方推来一个暱称为「骨管家骨科康复咨询（唯一号）」的微信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻加上该「骨管家」的微信号后，对方让发过去姓名、年龄、电话、身高、城市、预期高度及计划手术时间等信息。该「骨管家」微信号的个性签名为「超 500 例案例骨延长矫正机构」，在朋友圈里，对方发布了多个「骨延长术」的案例以及该机构的内部日常等视频或图片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谁在操刀做手术？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谁来做手术？这是刚进入「腿圈」的人最大的疑问之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻在向「追风筝的人」询问时，对方介绍：「目前 15w（万）一条龙全包，三级公立医院十多年经验的大主任主刀，送整形美容缝合，包 4 个月延长期间住宿，康复理疗，阿姨护工等；10w（万）手术费，不全包。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者注意到，有聊天记录显示，「追风筝的人」介绍了多名医生，其中有「北京张海涛（装脚针髓内针技术）」「济南齐占海」等人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王茜回忆，给她做手术的医生就是「张海涛」和「齐占海」。根据「医托」提供的信息，「张海涛」来自国家康复辅具研究中心附属康复医院。但她无法确认上述二人是否采用了真实姓名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在「医托」安排下，王茜于 2022 年初前往山东菏泽骨伤医院准备做手术。其转账记录显示，她曾在 2022 年一年内先后向「张海涛」和「菏泽骨伤医院」转账共计 13 万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据菏泽骨伤医院官网信息，该医院是「一所以骨科为龙头，集医疗、康复、急救于一体的现代化专科医院」。天眼查信息显示，该医院成立于 2013 年 12 月 5 日，系民办非企业单位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菏泽骨伤医院出具的王茜的住院病案首页显示，急诊诊断为「双膝内翻畸形」。另一份《手术记录》显示，手术者为「齐占海」，助手为「王阿成」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于被诊断为「双膝内翻畸形」，王茜的说法是，她来到菏泽后，有自称是「医托」朋友的男子来接她，并把她带到了该医院骨科，随即办理了入院。在出院时，她才拿到上述住院病案首页，看到被诊断为「双膝内翻畸形」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对于《手术记录》中，为何没有「张海涛」的名字，她也表示疑惑。她称，进手术室时，她还向「张海涛」询问了手术时间，并称自己有些害怕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王茜发来的多张聊天记录显示，她和「张海涛」至少保持了半年多的联系。在一张聊天截图中，王茜问对方「膝盖下方差不多是进针那里，而且现在总觉得越来越疼」，对方回复称「等吧（把）钉子拆了就好了，肯定不会越来越疼的」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 21 日，菏泽市衞健委医政科一名工作人员告诉记者，王茜曾投诉菏泽骨伤医院开展「肢体延长术」，目前涉事医院所属的鲁西新区衞生部门正在调查此事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，记者致电国家康复辅具研究中心附属康复医院骨科。一名工作人员称，张海涛自去年起，已经不在该医院工作。公开资料显示，张海涛此前担任中国残疾人康复协会残肢康复专业委员会委员，国家康复辅具研究中心附属康复医院骨一科副主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「齐占海」身份复杂，疑似与济南多家民营医院有关联。公开判决书显示，济南显微外科医院曾有一名为「齐占海」的医生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述判决书披露，2017 年 4 月 10 日至 2018 年 1 月 31 日期间，他在济南骨矫形医院执业，多机构备案于济南显微外科医院，执业级别为执业医师，执业类别为临床，执业范围为外科专业。2018 年 4 月 20 日，济南市衞生和计划生育委员会作出济衞医罚（2018）2842 号行政处罚决定书，齐占海因在济南显微外科医院开展临床禁止应用的「肢体延长术」而对其罚款 3000 元，并吊销诊疗科目外科的行政处罚。2018 年 4 月 25 日，济南市衞生和计划生育委员会作出济衞医罚字（2018）2846 号行政处罚决定书，因齐占海违规开展「肢体延长术」而对其予以暂停执业 6 个月的行政处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;判决书显示，因开展「断骨增高术」造成患者「右膝关节炎」、「右膝关节痛」、「双下肢不等长」等医疗损害，2018 年齐占海被患者告上法庭。法院一审判定，齐占海诊疗活动系职务行为，被告济南显微外科医院应承担相应的赔偿责任，向患者赔偿四十余万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，澎湃新闻以「咨询手术」名义致电济南显微外科医院，询问「齐占海」是否为该医院的医生，对方表示「应该是医院聘请过来做过手术的，但不是我们这边的医生」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，济南北城医院、济南 106 医院、济南中德医疗集团（中德骨科医院）也出现了名为「齐占海」的专家。公开资料显示，他从事骨科工作 10 余年，对骨科各种常见病及四肢骨折、骨性关节炎的诊疗有丰富经验，尤其擅长下肢畸形矫形。在「骨延长」和疑难骨不连骨缺损及重度马蹄内翻足畸形的矫形手术康复治疗上有俄罗斯学习到的独特技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;涉事医生被停职&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据戴浩称，他对手术的态度一直很谨慎，他认为，「医托」介绍的有些是「小医院」，他担心手术条件和医生技术不够。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在「腿友」圈打听到河南省人民医院「专家」赵国红做这类手术。他认为，「省医」的医疗条件和技术值得相信。于是，他挂了赵国红的门诊号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;河南省人民医院官网信息显示，赵国红是河南省医师协会手外科医师分会常委兼秘书长，河南省医学会手外科学分会副主任委员，河南省康复医学会修复重建分会委员，河南省医学会第四届医疗事故技术鉴定专家库成员，手足显微与创面修复外科副主任、副主任医师，擅长治疗手外伤，周围神经，拇手指再造等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戴浩介绍，他于 2023 年年初在河南省人民医院办理入院并做了手术，并且「走了医保」。他的住院病案首页显示，他被「手足显微与创面修复外科病区」收治入院，被诊断为「后天性膝内翻」，医疗付费方式为「新型农村合作医疗」，主治医师和住院医师均为「赵国红」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/263/297.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;戴浩在河南省人民医院的住院病案首页显示，主治医师和住院医师均为「赵国红」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/263/298.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;戴浩介绍，他于 2023 年年初在河南省人民医院做了手术，并且「走了医保」。（本文图片除特殊标记外，均由受访者提供）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;术后四五个月，他的腿部开始感染发炎。现在距离手术已经一年半，他的左腿比右腿长，为了尽量平衡双腿，他在右脚鞋里垫了个增高垫，如果长时间走路，他的腿会感到吃力，脚踝处一走路就疼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就此事，8 月 22 日，郑州市衞生监督所举报投诉接待室一名工作人员告诉记者，该所已经进行核实，也发现了涉嫌违法违规的问题，目前已经立案调查。至于有哪些涉嫌违法违规的问题，对方表示最终的调查结果尚未出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戴浩在今年 8 月初收到的郑州市衞生监督所《关于投诉河南省人民医院的回复》（以下简称「《回复》」）显示，该所调取了河南省人民医院相关病历，并询问了有关人员，经初步核实，该院涉嫌违反了相关法律法规，郑州市衞健委已于 2024 年 6 月 28 日立案调查，拟给予行政处罚，目前正在按照行政处罚程序进行调查处理。这份《回复》落款时间为 2024 年 8 月 2 日，盖有「郑州市衞生监督所」执法专用的红章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 22 日下午，河南省人民医院医务处一名程姓工作人员告诉记者，此前医院的医务处、门诊办等部门配合该市衞生监督所调查，把相关病例及材料交该市衞生监督所处理，医院发现该起违规行为后立即给予涉事医生停职等严肃处理，同时进一步加强监管，坚决杜绝违规行为发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「不具备适应证的，严格禁止使用肢体延长术」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一手术存在多种风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海交通大学医学院附属新华医院小儿骨科主任、脊柱中心副主任张亚庆在接受记者采访时表示，首先，做手术时，腿部的血管、神经有损失风险；其次，把骨头打上钢针，针道有感染的风险，而一旦针道感染，可能会进一步发展成骨髓炎。同时，长期把腿部固定在外置架中，腿部得不到有效活动，也会造成关节僵硬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，他还透露，美容增高的目的是让双腿拉长，但骨头在愈合过程中，也可能出现骨不连的状况。「增高得越高，风险也相应增加。」他说，两条腿在牵引拉伸调节时，甚至可能出现因调节不均而导致「长短腿」，造成行走不便。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张亚庆坦言，目前我国严令禁止健康人进行「肢体延长术」，该手术仅用于肢体不等长、骨骼畸形、骨缺损等病人身上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原衞生部在 2006 年 10 月 20 日发布的《通知》中，明令规定该项技术适应症为先天畸形、外伤、肿瘤、感染等原因所致的骨缺损或肢体不等长，以及因疾病引起的肢体畸形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该《通知》显示，「肢体延长术」必须在符合条件的医疗机构进行。「肢体延长术」是一项骨科临床治疗技术，不属医疗美容项目，医疗美容机构不得开展此项技术。开展该项技术的医疗机构，应为具备条件的三级综合医院或骨科专科医院，具有衞生行政部门批准的「骨科」诊疗科目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，该《通知》还载明，开展「肢体延长术」必须严格掌握临床应用适应症，并制订具体的医疗安全保障措施。该项技术适应症为先天畸形、外伤、肿瘤、感染等原因所致的骨缺损或肢体不等长，以及因疾病引起的肢体畸形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「不具备以上适应证的，严格禁止使用‘肢体延长术’；严禁用于美容项目。」《通知》还显示，医院必须有具体措施保证医疗质量和医疗安全。应用肢体延长技术，应保证患者的神经、血管、肌腱、肌肉和皮肤保持或恢复原有的生理功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张亚庆表示，人体骨骼生长板一旦闭合，基本不具备再长高的能力，一般在十八九岁左右，身高基本定型。他建议公众理性看待身高，切忌采取极端的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（文中王茜、戴浩、刘林均为化名）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/354/51.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28504825</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28504825</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 05:52:41 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，常冉，实习生，陈怡</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/361/13.png"></itunes:image>
            <category>断骨增高</category>
            <category>国康医院</category>
            <category>菏泽骨伤医院</category>
            <category>河南省医</category>
            <category>医疗黑产</category>
            <category>澎湃质量观</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/361/13.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/361/14.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>美联储主席释放降息最强音：现在是时候调整政策了（附演讲全文）</title>
            <description>&lt;p&gt;9 月议息会议不远，美联储主席鲍威尔释放出了迄今为止最强的降息信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「现在是时候调整政策了。」当地时间 8 月 23 日，鲍威尔在杰克逊霍尔全球央行年会上发表演讲时坦言，目前，通胀已接近美联储所设定的 2% 的目标，劳动力市场也已从从前过热的状态降温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 7 月以来，美联储将经历了一轮近乎史无前例的激进加息后，维持政策利率在 5.25%-5.5% 高位至今。市场预期，美联储将在 9 月议息会议上启动降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍威尔此次演讲的题目为《重估货币政策的有效性和传导》（Reassessing the Effectiveness and Transmission of Monetary Policy）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍威尔表示，美联储将尽一切努力支持一个强劲的劳动力市场，同时在物价稳定方面取得更多进展。他认为，目前的政策利率水平使美联储拥有足够的空间，来应对可能面临的任何风险，包括不受欢迎的劳动力市场进一步疲软。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍威尔强调，缓解供需关系、保持稳定的通胀预期是美联储在维持较低失业率的情况下控制通胀的关键。他表示，缓和总需求的努力与对预期的锚定，共同推动了通胀朝着 2% 的目标迈进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我对通胀回到 2% 越来越有信心。」鲍威尔在演讲中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍威尔的讲话得到了市场的欢迎。截至 8 月 23 日收盘，纳斯达克指数上涨 1.47%，道琼斯工业指数上涨 1.14%，标普 500 指数上涨 1.15%。美元指数则下跌 0.82%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杰克逊霍尔年会每年于 8 月在美国怀俄明州杰克逊霍尔召开，每次持续三天。自 2007 年至 2009 年的全球金融危机以来，市场对年会可能暗示出的货币政策动向格外重视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下为演讲稿全文（&lt;/strong&gt;部分内容有删节&lt;strong&gt;）：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新冠疫情暴发的四年半之后，与疫情有关的最严重的经济扭曲正在消退，通胀显著下降，劳动力市场也不再过热，现在的情况已没有疫情前普遍存在的情况那么紧张，供应限制已经正常化。我们两项任务的风险平衡也发生了变化。长期以来，我们的目标⼀直是恢复价格稳定，同时保持强劲的劳动力市场，避免出现之前反通货膨胀时出现的急剧上升的失业率。当时，通胀预期没有得到很好的锚定。尽管现在任务尚未完成，但我们在实现这一目标方面已经取得了很大进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，我将首先谈谈当前的经济形势和货币政策的未来方向，紧接着转向对疫情后经济事件的讨论，探讨为什么通胀上升到了一代人从未见过的水平，以及为什么在失业率保持低位的情况下，通胀下降了这么多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;近期政策展望&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们从当前形势和近期政策展望开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去三年的大部分时间里，通货膨胀远远超出我们 2% 的目标，劳动力市场状况也极其紧张。联邦公开市场委员会（FOMC）的首要目标一直是降低通胀，而且是适当地降低通胀。此前，大多数在世的美国人都没感受过持续一段时间的高通胀带来的痛苦。通货膨胀带来了巨大的困难，尤其是对那些难以承受更高成本的必需品（如食物、房屋、交通）的人来说。高通胀引发的压力和不公平感至今仍挥之不去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实施限制性货币政策，有利于促进总供给和总需求平衡，缓解通胀压力，保证通胀预期。&lt;strong&gt;目前，通胀已大大接近我们的目标&lt;/strong&gt;，过去 12 个月，物价上涨了 2.5%。在今年早些时候的一段停顿后，我们又开始朝着 2% 的目标迈进。&lt;strong&gt;我对通胀回到 2% 越来越有信心&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于就业，在新冠疫情之前的几年里，我们看到了长期强劲的劳动力市场给社会带来的巨大好处：低失业率、高参与率、史上较低的种族就业差距。在低水平和稳定的通胀下，健康的实际工资增长越来越集中在收入较低的人群中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如今，劳动力市场已从此前的过热状态大幅降温&lt;/strong&gt;。一年多前，失业率开始上升，目前为 4.3%，在历史标准上仍然较低，但相比 2023 年初的水平几乎高出一个百分点。这一上升大部分是在过去六个月内出现的。到目前为止，上升的失业率并不像经济衰退时那样，是大规模裁员的结果。相反，这一增长主要反映了劳动力供应的增加，以及之前疯狂招聘的速度放缓。即使如此，劳动力市场状况的降温是无可否认的。就业增长保持稳定，但今年已经有所放缓。职业空缺额有所下降，与失业率的比例已恢复到了疫情前的区间。招聘率和离职率现在低于 2018 年和 2019 年的普遍水平。名义工资增长已经放缓。总而言之，目前，劳动力市场状况没有 2019 年疫情爆发前那么紧张——当时，通胀率低于 2%。在短期内，劳动力市场似乎不太可能成为通胀压力加剧的来源。&lt;strong&gt;我们不寻求也不欢迎劳动力市场状况进一步降温&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体而言，经济继续以稳定的速度增长。但通胀和劳动力市场数据显示，形势在不断变化。通胀上升的风险已经减弱，就业下行的风险已经增加。正如我们在上次 FOMC 声明中强调的那样，我们注意到了双重任务双方的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;现在是时候调整政策了&lt;/strong&gt;。行动的方向是明确的，降息的时机和节奏将取决于新的数据、不断演变的前景，以及风险的平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我们将尽一切努力支持一个强劲的劳动力市场，同时在物价稳定方面取得更多进展&lt;/strong&gt;。在适当放松政策约束的情况下，我们有充分的理由认为，经济将回到 2% 的通胀水平，同时保持强劲的劳动力市场。我们目前的政策利率水平给了我们充足的空间，来应对可能面临的任何风险，包括不受欢迎的劳动力市场进一步疲软的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;通胀率的上升和下降&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，我们来谈谈为什么通胀会上升，以及为什么在失业率保持低位的情况下，通胀会大幅下降。关于这些问题的研究越来越多，现在正是讨论这些问题的好机会。当然，现在就做出明确的评估还为时过早。这一时期将在我们离开后的很长一段时间内被分析和讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新冠疫情的到来导致世界各地的经济体迅速关闭，那是一个充满不确定性和严重下行风险的时期。正如危机时期经常发生的那样，美国人适应和创新。政府采取了非常有力的应对措施，特别是美国国会一致通过了《CARES 法案》。在美联储，我们以前所未有的力度使用我们的权利，以此稳定金融系统，帮助避免经济萧条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在经历了历史性深度但短暂的衰退后，2020 年中期，经济开始再次增长。随着严重、长期衰退的风险消退。同时，随着经济重新开放，我们面临着全球金融危机后痛苦、缓慢的复苏重演的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国会在 2020 年底和 2021 年初分别提供了大量额外的财政支持。2021 年上半年的支出强劲复苏，持续性的新冠疫情大流行塑造了复苏的模式，对新冠疫情的持续担忧拖累了线下服务的支出。不过，压抑的需求、刺激政策、新冠疫情对工作和休闲做法的改变，以及与服务型支出受限导致的额外储蓄，都对消费者商品支出的历史性激增做出了贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新冠疫情还对供应状况造成了严重破坏。疫情刚开始时，有 800 万人离开了劳动力（市场），2021 年初的劳动力规模仍比疫情前的水平少 400 万人。劳动力要到 2023 年中期才恢复到疫情前的趋势。供应链因工人流失、国际贸易联系中断，以及需求构成和水平的结构性变化而陷入混乱。显然，这与全球金融危机后的缓慢复苏截然不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入通货膨胀。通胀在 2020 年低于目标，但在 2021 年 3 月和 4 月，通胀飙升。最初的通胀爆发是集中而非广泛的，汽车等短缺商品的价格出现极大的上涨。一开始，我和我的同事判断，这些与流行病有关的因素不会持续下去，因此，通胀的突然上升可能会在不需要采取货币政策应对的情况下相当快地过去——简而言之，这一通胀将是暂时的。长期以来，标准的想法是，只要通胀预期保持良好，央行无视通胀的短暂上升是合适的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「短暂号」是一条拥挤的船，大多数主流分析师和发达经济体的央行人员都在船上。当时的普遍预期是，供应状况将相当迅速地改善，需求将快速恢复，从商品转回到服务业，从而降低通胀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一段时间内，数据和暂时性假设是一致的。2021 年 4 月至 9 月，核心通胀率的月度数据逐月下降，尽管进展慢于预期。年中前后，情况开始变弱，这在我们的沟通中得到反映。从 10 月份开始，数据与暂时的假设发生了严重的矛盾，通胀率上升，并从商品扩展到服务业。很明显，高通胀不是暂时的，如果要使通胀预期保持稳定，就需要强有力的政策回应。我们意识到这一点，并从 11 月开始转向。金融环境开始收紧，在逐步停止资产购买后，我们于 2023 年 3 月起飞（译注：加息）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年初期，总体通胀率超过了 6%，核心通胀率超过了 5%，同时出现了新的供给冲击。俄乌战争导致能源和大宗商品价格大幅上涨，供应条件的改善和商品到服务业的需求轮回所需的时间比预期要长的多，部分原因是美国的新冠疫情进一步加剧。新冠疫情继续扰乱全球生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高通胀率是一种全球现象，反映了共同的经历：商品需求的快速增加，供应链紧张，劳动力市场紧俏，大宗商品价格大幅上涨。全球性质的通货膨胀与 1970 年以来任何时期的通胀不同。当时，高通胀已经根深蒂固，这是我们极力避免的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年中期，劳动力市场极其紧俏，就业人数比 2021 年中期增加了 650 多万。劳动力需求的增加得到满足，部分原因是健康问题开始消退，工人重新加入劳动力大军。不过，劳动力供应依然受限，同时，2022 年夏天，劳动力参与率远低于大流行前的水平。从 2022 年 3 月到今年年底，公开的工作数量几乎是失业人员的两倍，这表明劳动力严重短缺。2022 年 6 月，通胀率达到 7.1% 的峰值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两年前，在这个讲台上，我讨论了解决通胀可能带来一些痛苦的可能性，其形式是更高的失业率和更慢的增长。一些人认为，成功抗击通胀将以经济衰退和长时间的高失业率为代价。我表达了我们无条件的承诺，即全面恢复物价稳定，并坚持到完成这项工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;FOMC 在履行职责时没有退缩，我们的行动有力地展现了我们对恢复价格稳定的承诺。我们在 2022 年上调政策利率 425 个基点，又在 2023 年上调 100 个基点。2023 年 7 月以来，我们一直将政策利率维持在目前的限制性水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实证明，2022 年夏天是通胀的峰值时期。在低失业率的背景下，通胀较前两年的峰值下降了 4.5 个百分点，这是一个受欢迎的、在历史上不寻常的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通胀是如何在失业率没有大幅上升到超过其估计的自然比率的情况下下降的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与疫情有关的供需变形，以及能源和大宗商品市场受到的严重冲击，是驱动高通胀的重要因素，而这些情形的反转是通货膨胀下降的关键。缓解这些因素所花的时间比预期的要长得多，但最终这些因素在随后的反通胀中发挥了重要作用。我们的限制性货币政策促进了总需求的放缓，加上总供给的改善，在降低通胀压力的同时，保持了经济的健康增速。随着劳动力需求的放缓，相对于失业率而言的历史上较高的职位空缺率已经正常化，这主要是由于职位空缺率下降，同时没有大规模破坏性裁员，这使得劳动力市场不再是通胀压力的来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再来谈谈通胀预期的关键重要性。长期以来，标准经济模型一直反映这样一种观点，只要通胀预期锚定在目标上，当产品和劳动力市场平衡时，在不需要经济疲软的情况下，通胀将回归其目标。模型是这么说的，但自 2000 年代以来，长期通胀预期稳定的情况下还是爆发了持续性的高通胀，「通胀锚」能否奏效还远未得到验证。对于锚化（de-anchoring）的担忧促成了另一种观点，即反通胀将要求经济，尤其是劳动力市场出现疲软。从最近的经验中得出的一个重要结论是，锚定的通胀预期，再加上央行的有力行动，可以在不需要（经济）疲软的情况下促进反通胀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种说法很大程度上将通胀上升归因于过热且暂时扭曲的需求与供应受限之间的冲突。尽管研究人员的方法各不相同，而且在某种程度上，他们的结论也各不相同，但一种共识似乎正在形成，即将通胀上升归因于这种冲突。总而言之，从疫情的扭曲中恢复过来，我们缓和总需求的努力与对预期的锚定，共同推动通胀朝着越来越可能实现的 2% 目标迈进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只有在锚定通胀预期的情况下，才能在保持劳动力市场强劲的同时抑制通胀，这反映了公众的信心，即随着时间的推移，央行将带回 2% 的通胀率。这种信心是几十年建立起来的，我们的行动增强了这种信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是我对事态的评价，各位的看法可能会有所不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结论&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，我要强调，事实证明，大流行经济与任何其他经济都不同，仍有许多东西需要从这一特殊时期学习。我们关于长期目标和货币政策战略的声明强调，我们致力于通过每五年一次的公众审查来审查我们的原则，并作出适当调整。当我们在今年晚些时候开始这一进程时，我们将接受批评和新想法，同时保持我们的框架优势。我们的知识有限，这在大流行期间是如此明显，这要求我们保持谦逊和质疑精神，注重从过去吸取教训，并灵活运用，以面对当前的挑战。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28508541</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28508541</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 05:18:59 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，林倩冰</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/262/638.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28508541_202408241319aaddcaa8-2633-48a3-a22d-419523dd2ad9.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>美联储</category>
            <category>全球经济</category>
            <category>金改实验室</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/262/638.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/262/639.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>天才少年曹原发表第九篇 Nature，被称为「石墨烯驾驭者」</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/350/177.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;95 后天才少年曹原此前因连续在国际顶刊发文，被称为「石墨烯驾驭者」，备受国内外学术圈关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者查询发现，曹原及合作者今年 8 月 21 日在《Nature》发文《On-chip multi-degree-of-freedom control of two-dimensional materials》。截至目前，曹原已经发表 9 篇 Nature 和 1 篇 Science。曹原上一篇 Nature，还得追溯至 2021 年 7 月 21 日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据行业媒体介绍，上述文章聚焦二维材料（2DM），这是一类具有优异电学和光学可调性的新型材料，因其在静电栅控和范德华堆叠调节方面的潜力，成为了当前材料科学领域的研究热点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管静电栅控作为一种成熟的操控手段，已广泛应用于调控 2DM 的性质，但在实际操作中，实时控制这些材料的界面性质仍然面临挑战，特别是在探索二维材料物理和发展先进量子器件技术时。这种局限性主要源于现有方法的不足，如依赖扫描显微镜进行操作，无法在器件级别实现广泛的应用和扩展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有鉴于此，哈佛大学 Eric Mazur, Amir Yacoby &amp;amp; 曹原团队在《Nature》期刊上发表了题为「On-chip multi-degree-of-freedom control of two-dimensional materials」的最新论文。科学家们提出了一种基于微机电系统（MEMS）的芯片上平台，旨在提供一种更为通用且高效的二维材料操控方法。这一平台能够精确地控制 2DM 的堆叠与扭转，突破了传统方法的限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过该技术，研究人员成功在扭曲的六方氮化硼（h-BN）中创建了合成拓扑奇点，并展示了实时调控光学偏振的应用潜力。这一研究成果不仅拓展了二维材料的操控技术，还为凝聚态物理学和量子光学等领域带来了新的研究方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，澎湃新闻记者注意到，《Nature》官网对曹原的个人介绍显示，他已经入职加州大学伯克利分校（UCB）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 11 月，澎湃新闻曾报道介绍，加州大学伯克利分校（UCB）官网显示，曹原将于 2024 年 7 月起正式担任该校电子工程与计算机科学系助理教授（ Assistant Professor）。研究领域：Physical Electronics（物理电子学）、Micro/Nano Electro Mechanical Systems（微纳机电系统）、Physics（物理）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曹原 1996 年出生，四川成都人。2010 年，14 岁的曹原考入中国科技大学少年班学院，并入选「严济慈物理英才班」。曹原在中国科大就读期间，先后两次荣获新创校友基金会设立或资助的海外交流奖学金与郭沫若奖学金（后者是中国科大本科生最高荣誉奖）。2014 年，他到麻省理工学院读研究生，2020 年获得博士学位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从 2021 年到 2024 年，曹原在哈佛大学担任初级研究员，此后将加入加州大学伯克利分校担任教职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曹原的个人网站上显示，他专注于「扭曲电子学」——材料中的电子学与「扭曲」的研究。他在网站上自我介绍道：「我的兴趣和专业非常多样，涵盖物理学、电子工程、纳米技术和计算机科学。我也是电子黑客、天文摄影和小提琴的爱好者。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018 年，曹原因发现石墨烯超导角度轰动国际学界，开辟了凝聚态物理研究的新领域，成为《Nature》杂志创刊 149 年来以第一作者身份发表论文的最年轻中国学者。当年，《Nature》发布的「年度世界十大科学人物」中，曹原位居榜首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此后，曹原连续在国际顶刊发文，目前，他至少已经在顶尖学术期刊《Nature》和《Science》上发表了 10 篇论文。包括 9 篇 Nature 和 1 篇 Science。仅 2021 年上半年就密集发布了 4 篇，被称为「石墨烯驾驭者」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年 8 月，澎湃新闻曾经报道，「天才少年」曹原获 2021 年凝聚态物理领域青年物理学家最高奖（William L. McMillan Award），以表彰其在「扭曲双层石墨烯中发现和探索超导电性和相关量子现象」取得成就。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28515545</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28515545</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 04:31:10 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，岳怀让</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/350/271.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28515545_202408241231e5404fa9-7e59-4300-bfcf-370cb676d4b0.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>曹原</category>
            <category>教育家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/350/271.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/350/272.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>