<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新闻 - 首页头条 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新闻</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sat, 24 Aug 2024 15:04:17 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>「天鹅到家」月嫂烫伤出生 27 天婴儿，尚未解决已到别家工作</title>
            <description>&lt;p&gt;「天鹅到家」月嫂擅自给出生 27 天的小婴儿做热敷，却将热水倒进储奶袋里，又没将储奶袋密封好，热水从储奶袋中流到婴儿身上……面对「一度烫伤」的诊断和月嫂的不规范操作，陶女士找到「天鹅到家」平台要个说法，但沟通一度陷入僵局：「我说能不能拉黑这个人，售后说做不到；我说能不能在对外的页面上显示出过的事故，（对方）也说没权限；就连答应给我的赔偿，也跟我说是平台垫付的。甚至‘天鹅到家’还告诉我，现在月嫂已在上户状态。看上去出了事故，这个月嫂好像不需要承担什么责任似的……那平台对这些家政人员的约束在哪呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;出生 27 天的婴儿被烫伤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了有更好的月子体验，陶女士经到家集团旗下家庭服务平台「天鹅到家」顾问介绍，选中了一位银牌月嫂杨阿姨，进行 42 天的服务，没想到，才过了约 20 天，就出现了意外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「7 月 25 号，我哺乳完把小宝交给已经吃好饭的杨阿姨，自己去吃饭，我在吃饭时看到杨阿姨在烧开水，当时我也不知道她要干什么。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陶女士表示，等自己吃完饭准备进房间的时候，就听到小宝哭了。「阿姨跟我说，储奶袋破了。」陶女士当时就觉得不对劲了，赶忙追问储奶袋破了，为什么孩子哭了？杨阿姨说因为储奶袋里放了热水，「我就找到破裂的储奶袋拿开，发现储奶袋里面很烫。因为小宝是躺在床上的，储奶袋破了之后，床上都是热水浸湿的痕迹，小宝的头还有他的身体也被热水烫伤了。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/375/213.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;婴儿睡的床上被热水浸湿了一大片&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陶女士表示，自己见状立马把孩子的衣服脱掉，冰敷孩子的烫伤处，并准备去医院，「这期间，阿姨一直说没事，就是烫红了一点，不用去医院。但我们看到小宝被烫的部位已经很红了，还是赶紧去了医院。在医院，急诊的医生跟我们说，因为小宝才 27 天，太小了也没办法用药，然后说我们急救措施还可以，让我们密切观察，如果后续有起泡或者是破皮等其他症状，就立马要重新挂急诊。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陶女士提供的孩子就医记录显示：「烫伤创面主要位于头部、左侧躯干、皮肤局部潮红，未见水泡形成，范围 4%TBSA，门诊初步判断为：一度烫伤。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/375/214.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;陶女士提供的孩子就医记录&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陶女士表示，从医院回来的时候，她又仔细查看了储奶袋：「储奶袋上凝结的水珠就可以看出来当初温度其实是挺高的。而且虽然一开始袋中有部分冷水，但高温水下去时，储奶袋已经被烫到变形了，密封都失效了，热水才会出来。」出于稳妥和不想同月嫂发生正面冲突考虑，陶女士立即打电话给「天鹅到家」顾问，要求月嫂下户，「甚至我还听到，阿姨在阳台上和售前顾问打电话的时候，说了一句，她觉得小宝没有什么问题，说医生都没有开药，我就觉得这个阿姨什么认错态度都没有。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事已至此，陶女士希望「天鹅到家」的售后能有个处理方案，「他们拖拖拉拉才把售后的企业微信发我，让我自己加，售后一开始跟我简单聊了几句，让我先不要慌，他们会妥善处理的，我就选择了相信他们，当天月嫂杨阿姨也下户了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;雇主质疑平台监管力度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约一周后，陶女士再次等到了售后的电话，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「对方说，他们只愿意把平台信息费，也就是中介费退给我。售后说，合同上约定他们只是信息提供方，这个阿姨跟他们平台只是劳务关系，阿姨个人行为和平台无关，平台没有监管义务，也没有执行权。如果我有什么诉求可以起诉阿姨，他们会配合把阿姨的信息给到我。我又问那这个阿姨停止接单了吗，对方的意思是，这个阿姨在我这一单闯祸之后，依然可以接单，单量维持到今年 12 月底。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陶女士表示，和售后多次沟通中，自己先后提出平台是否能将月嫂拉黑、降级、降薪、暂停接单等处理，售后均表示做不到，「出了这样的事，月嫂毫无表示，平台也各种‘做不到’，我只能说押在天鹅到家的 19600 元信息服务费和阿姨薪资目前我不会确认支付。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陶女士认为，平台的处理方式，让她觉得家政人员哪怕闯了祸，也可以有恃无恐。更何况，在平台对杨阿姨的宣传页面上，显示她有「天鹅到家」颁发的高级产康全能训练营、高级儿推实战特训营、母婴护理师认证等等考核证书。「难道他们教学时，没有强调这些常识性的操作吗？」一气之下，陶女士于 8 月 15 日在社交媒体上发布了自己的遭遇，并于 8 月 16 日到天鹅到家静安店当面讨要说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我要求查看阿姨是否还在接单，对方不给我看。他们还要求我在平台上点击确认服务，说如果我不确认，就没办法解决后面的事情，最后双方不欢而散。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在陶女士帖子的评论区，记者看到一个名为「天鹅到家家政服务中心」账号于 8 月 16 日留言表示：「您好，7 月 25 日平台接到您的反馈后，第一时间同您取得联系，关注宝宝情况，沟通先行就医，后续专员同您随时保持联系，了解到宝宝烫伤处暂无破损无起泡，遵医嘱继续观察。平台覆盘订单服务过程后同您协商处理方案：1、医疗费用全额报销；2、平台退还已使用的 20.5 天信息服务费 3022 元+扣除阿姨保证金 1000 元+额外补偿 1000 元的护理费营养费，合计 5022 元；3、平台将持续关注宝宝情况，直至宝宝伤口恢复正常。针对您需要月嫂放弃 20.5 天全部工资的诉求，平台多次与月嫂协商无果，很抱歉，平台非权力机构无法强制劳动者做出补偿，我们建议并支持您作为当事人可通过诉讼程序维护您的合理权益。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陶女士表示，8 月 19 日，她又接到了「天鹅到家」方面的新反馈，「对方说看到我在社交媒体上发了帖子，公司愿意帮阿姨再多垫付些钱。我问所谓的垫付，阿姨知道吗？对方说，阿姨不知道。那我觉得这个钱即使平台出了，阿姨都不知情，对阿姨还有什么警示效果呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陶女士还补充，对于杨阿姨的处理，「天鹅到家」只是表示，会将其纳入一个风险管控期，在此期间内运营不对外推送这名阿姨的单，但风险管控期的结束时间是未知数，阿姨已经接的单也无法保证客户会同意更换阿姨，且阿姨目前已在上户阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我觉得他们至少要有一个科学的惩罚机制吧，不然月嫂岂不会觉得，虽然我闯祸了，但我还可以拿到正常的工资，等风头过去了也可以正常接单。现在事情都没解决，阿姨却已经正常去其他家上户了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陶女士感到匪夷所思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者还注意到，在陶女士提供的杨阿姨介绍页面里，还显示：「2024.8.19 最新背调结果通过」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，记者了解到，今年 6 月 1 日，《上海市家政服务管理平台信息备案和上门服务证管理办法》正式实施，规定持有上门服务证的家政服务人员开展家政服务活动时，应当主动出示上门服务证，方便用户查询、评价。接受服务的用户可以通过扫描上门服务证二维码对家政服务人员及所属家政服务机构进行信息查询、服务评价。但陶女士表示，杨阿姨上户时，并未出示上门服务证。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/375/215.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;「闯祸」的杨阿姨被暂时「风险管控」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;门店称月嫂本是好意为婴儿热敷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，月嫂杨阿姨当时为什么要在储奶袋里灌热水呢？8 月 22 日下午，「天鹅到家」静安店负责调查覆盘这一事件的工作人员告诉记者，当时，月嫂杨阿姨表示，新生儿易肠胀气，她见陶女士家的小孩有肠胀气现象，所以想着用民间流行的热敷手法进行缓解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该工作人员表示，据杨阿姨表述，为了进行热敷，杨阿姨将烧水壶里放了一段时间的热水倒入原本有部分冷水的储奶袋中，最后的总水量在储奶袋容量的一半左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「阿姨当时用两块毛巾包裹储奶袋给宝宝热敷，哪知储奶袋密封口没密封好，热水透出毛巾，顺着宝宝的腋下流了下来，才有了这次事件。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该工作人员表示，「天鹅到家」明确规定了不让月嫂为小孩热敷，对于肠胀气可以做排气操，所以月嫂的行为确实操作不当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「雇主提出扣除阿姨工资，但因为一个操作不当，扣除阿姨 20.5 天的劳动所得，我们平台在阿姨不同意的情况下，肯定也没权利做出这样的操作。」天鹅到家静安店相关负责人表示，「目前，经过协商，月嫂愿意出 2000 元赔偿，我们也会扣除月嫂 1000 元保证金，但具体对客户的赔偿方案，还需要总部最后确认。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，该门店负责人告诉记者，对于阿姨的投诉记录、惩罚记录，后台都会有记录，虽然没办法在 App 页面上呈现，但客户找月嫂时若想核查这些信息，门店也会如实把后台页面给客户看。记者看到，杨阿姨在天鹅到家后台已被标为「紧急风险控制」，在投诉记录一栏也显示了「烫伤」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该门店负责人介绍，被纳入「紧急风险控制」的家政人员，「天鹅到家」会对她的单子停止推送，哪怕有客户专门点名询问，也不会进行推介，且已经签好杨阿姨但还没有上户的单子，平台也在联系换人。记者又询问杨阿姨目前上户的家庭对这一事故是否知情，该负责人表示会和相关顾问确认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，该负责人还表示，事情发生后已经对杨阿姨进行了部分重新授课，此次事件解决后，会再次进行培训和考核，考核通过后才能考虑继续推杨阿姨的单子。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/375/216.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;被烫变形的储奶袋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;天鹅到家已下架涉事月嫂简历&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 22 日傍晚，「天鹅到家」总部回应记者表示，对于记者反馈的问题深感痛心，「宝宝出现意外是任何人都不想看到的情况，我们一直把宝宝健康问题放在第一位，和用户保持积极联系和沟通，了解宝宝就医和恢复情况，并和用户协商处理问题。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「天鹅到家」方面表示，据了解，7 月 25 日，因陶女士家宝宝肠胀气，月嫂阿姨用储奶袋给宝宝装热水捂肚子，服务期间阿姨曾多次用储奶袋装 45℃左右的恒温水给宝宝捂肚子。但事发当天，阿姨用开水壶中稍微冷却了一点的水倒进残存小部分凉水的储奶袋中混合，客户判断混合后的水温有 70℃。客户于是立即带宝宝就医，7 月 25 日，医生查体结果为「皮肤局部潮红，未见水泡形成」诊断结果为「一度烫伤」；7 月 29 日复诊，结果和 7 月 25 日一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平台出于对宝宝健康情况的关心，站在无比理解孩子父母家人痛心孩子被烫到的感受的立场，并从涉事劳动者存在的服务过失以及平台对相关问题的处理原则等方面综合考虑，提出如下处理方案：全额报销医疗费；平台补偿信息服务费 3022 元+劳动者保证金 1000 元+护理费 1000 元+劳动者薪资 2000 元，合计打款 7022 元；目前平台已下架阿姨简历，并对阿姨做风险管控，阿姨无法再通过平台接新单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，对于用储奶袋灌热水、用储奶袋等容器给孩子热敷的操作，是否在培训中有提示？月嫂出现的事故如果明显违背了相关培训要求，平台是否会对月嫂进行重新培训？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，「天鹅到家」方面表示，平台在培训过程中，对月嫂阿姨做过明确宣导和风险提示，禁止用热水袋、暖宝宝、吹风机等有烫伤风险的工具给宝宝热敷。根据平台规定，出了服务问题的阿姨，必须要回炉培训并通过后才可以继续上户。对于本次事件中的月嫂，从客户家下户后，门店就对其进行了再次安全风险宣导和培训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，上述月嫂为何有烫伤事件还可以继续通过背调并保留介绍页面？对此，「天鹅到家」方面解释，劳动者服务过程中的服务问题并非记录在背调中，背调是针对劳动者的身份真实信息以及其他一些项目（比如危害国防利益、犯罪记录等）进行调查，服务问题则会记录在劳动者档案中。涉事月嫂的此次服务问题已经记录在后台个人档案中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，对于有违规行为的劳动者，「天鹅到家」有什么样的处理机制呢？「天鹅到家」方面介绍，作为居间服务平台，平台与劳动者之间在服务行为、技能等方面有严格的约定，平台针对劳动者行为、技能等方面的违规问题，制定了相应的处理原则，会根据实际情况进行相应处理。同时，也会将劳动者服务过程中出现问题记录在其个人档案中，视问题严重程度对其进行降级、风险管控或拉黑等，这些将直接影响劳动者后期的接单，情节严重的劳动者将无法再通过平台接单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，「天鹅到家」方面表示，公司一直非常关注和重视上海市相关政府部门的政策和规定，已通过电话、微信等方式，全方面动员劳动者积极参与上门服务证的备案和制证。同时，针对 6 月 27 日以后的新认证以及新上户的劳动者，公司不定时地通过当面宣导、岗前培训等环节，组织其进行上门服务证的申请。截止到目前，已预报名成功 1700 余人，已制证人数 1100 余人。因为劳动者的体量、时间以及流动性问题，目前此项工作还在持续进行中。据了解，涉事月嫂阿姨也是有上门服务证的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此回应，陶女士表示，已收到平台方发来的解决方案，目前还在考虑中：「我发自内心地希望他们能够做到所承诺的下架和风险管控，希望能有个警示作用。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题为《我要投诉 | 「天鹅到家」月嫂烫伤出生 27 天婴儿，事情还没解决又去别家上户？》）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28517386</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28517386</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 12:42:28 GMT</pubDate>
            <author>姚沁艺/周到上海</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/375/227.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28517386_202408242042b63448b2-7c57-4e61-be1c-0ef070e5ec40.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>天鹅到家</category>
            <category>月嫂</category>
            <category>烫伤</category>
            <category>婴儿</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/375/227.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/375/228.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>声称外资银行转账付款有延迟，男子接连诈骗商家被刑拘</title>
            <description>&lt;p&gt;男子假冒留学生身份，以境外银行转账延时为由「先买单后付款」，商家询问钱款何时到账，男子又客气地「多付」一笔款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 21 日 17 时许，一名男子走进上海地铁 3 号线上海火车站站换乘通道内的一家手机店，选中一部 4300 元的手机后，爽快地用手机通过银行转账方式支付钱款，可店主陈先生并未及时收到钱款。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:536px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/815.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;男子在换乘通道的手机店&amp;nbsp;&amp;nbsp;本文图片均为，上海轨交警方提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该男子表示，自己是外籍留学生，因为向外资银行转账需要几个工作日的时间，所以存在延迟到账的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「当时他和我加了微信好友，他把国内大学的‘外国留学人员来华确认表’，以及外资银行 700 欧元转账记录截图微信发给我，虽然转账截图是英语界面的，但看到收款人和账号都是我本人的，所以并没有怀疑他，就让他先把手机拿走了。」陈先生向警方描述了当时的情况。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/814.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;男子提供的「外国留学人员来华确认表」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过了好几天，本应到账的 700 欧元却始终没有踪影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 29 日，陈先生通过微信联系该「留学生」询问情况，对方称由于境外银行处理流程的原因造成延迟到账，为表示诚意又重新转账 800 欧元，并将转账记录截图发给陈先生。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/813.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/812.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;男子预约转账记录&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未料想，直到 8 月 1 日陈先生仍未收到上述 2 笔转账款，便再次联系「留学生」。这一次，「留学生」答应通过外资银行转 5000 元人民币到陈先生的支付宝账户，并再次将转账截图发给陈先生，让陈先生耐心等待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「之前几次我在微信上跟他催款，他会回复我。直到 8 月 3 日，我和他发微信，他不再回复消息，打他手机也联系不上他，感觉自己可能被骗了。」迟迟未收到钱款的陈先生这才意识到自己可能遭遇骗局，向上海轨交警方报案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接报后，轨交警方查明该男子伏某并非留学生，且已离开上海。8 月 8 日，轨交警方在江苏警方的配合下，在江苏扬州将犯罪嫌疑人伏某抓获。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到案后，犯罪嫌疑人伏某交代，自己为实施诈骗，通过伪造国外社保信息，向国内大学提交「留学生申请」，并将申请页面截图保存，以此冒充「留学生」身份。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/810.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;男子被刑拘&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，伏某持无存款的外资银行卡，通过手机银行 APP 发起「预约转账」，并将英语界面的交易截图提供给商家，以骗取商家信任拿走手机后逃离上海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在调查过程中，轨交警方发现陈先生并不是伏某骗局的唯一受害人。7 月 21 日，犯罪嫌疑人伏某以同样的手法在本市某购物广场数码店内骗取 2 部单反相机，价值人民币 14000 元。据犯罪嫌疑人伏某交代，其已将诈骗得来的手机和单反相机变卖，用于个人消费。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:360px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/811.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;男子在另一数码店内&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，犯罪嫌疑人伏某因涉嫌诈骗罪已被轨交警方依法刑事拘留。案件仍在进一步侦查中。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28517338</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28517338</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 12:42:28 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻资深记者，邹桥</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/375/202.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28517338_20240824204208de62a2-cc26-441c-a2e9-dece3824ac92.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>假冒</category>
            <category>留学生</category>
            <category>境外</category>
            <category>转账</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/375/202.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/375/203.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>澎湃早晚报｜晚安湃·孙杨，回来了</title>
            <description>澎湃早晚报｜晚安湃·孙杨，回来了</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/papernews/morningEveningPaper?n=144606</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/papernews/morningEveningPaper?n=144606</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 12:40:05 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/391/331.png"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>「戏熟了，人更要沉下来」，《老式喜剧》迎新一轮演出</title>
            <description>&lt;p&gt;深沉动人的主题、真挚细腻的情感、诙谐幽默的表达，8 月 23 日，北京人艺口碑之作《老式喜剧》再登北京国际戏剧中心·曹禺剧场的舞台。今年的演出档期，与剧中台词「为八月干杯」不谋而合。李幼斌、史兰芽夫妇与观众在八月相约，共度剧场里的浪漫时光。本轮演出将持续至 9 月 6 日。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/371/422.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《老式喜剧》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《老式喜剧》由苏联剧作家阿尔布卓夫创作，以其独到的艺术风格，表现隐藏在日常生活中的人性光辉。正如本剧已故导演班赞曾表示的，这部剧「平淡之下隐藏着波澜壮阔」。作品带着深厚的历史背景，讲述了两位曾经经历过二战创伤的老人罗吉昂和莉吉娅，在一座疗养院相遇，彼此碰撞出「生命之光与爱情之火」的故事。全剧两位演员共九幕戏，层层递进地讲述两个人的心灵碰撞与彼此交流。「剧中以爱情的美好点燃人的希望，也在爱情中探讨了丰富的人生。」李幼斌、史兰芽两位演员表示，「这样的主题能够跨越时空，温暖到当下的我们」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/371/425.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/371/431.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;演出剧照（摄影，李春光）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，该剧 2019 年首演，2022 年从实验剧场升级到曹禺剧场，并于 2023 年首次走出北京亮相上海国际戏剧节，以观众票选的高票数入选第二十二届中国上海国际艺术节影响力指数致优榜单。几年间，这部作品口碑持续升温，收获来自京沪两地观众的热捧。新一轮的演出观众热情不减，门票在开演前就全部售罄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上演以来，本剧收获了大量的观众留言——「两位演员，九幕，简单的布景，把两位性格迥异但同样孤独的老人，从这段黄昏恋的萌芽到发展，展现得惟妙惟肖，看完以后完全不觉得单调无趣，反而很有意思，感觉温暖异常，爱情无论什么时候都不晚。」「九幕剧节奏更加清晰，以生活细节为基调，穿插时代命运，人物表现却十分克制，诗意感十足。」「喜欢整个戏的质感，内敛克制的表达下涌动着浓烈的情感，那些战争的伤痛、逝去的感情，淡淡地、隐忍地在言语之中诉说，特别细腻。」观众们各自从不同角度表达对作品的喜爱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「今年已经是《老式喜剧》第五轮的演出。去年在曹禺剧场演出轮次结束的时候，我和老李还算了下，当时是第 65 场。」史兰芽告诉澎湃新闻记者。凭借在电视剧《围城》中的唐晓芙一角名满天下，史兰芽在上世纪 90 年代初便进入北京人艺工作。谈到如何把老公，知名演员李幼斌带入剧院的创作氛围，进而在人艺做到「合槽儿」，史兰芽笑着表示自己并不担心。「其实我们家老李本就是话剧演员出身，上世纪七八十年代在长春话剧院就出演过很多角色，后来这才‘触电’，开始接演电影、电视剧。对好的话剧作品，他一直怀有向往。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/371/424.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;李幼斌饰演罗吉昂、史兰芽饰演莉吉娅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《老式喜剧》全剧两小时十五分钟，舞台上却只有两个角色，李幼斌、史兰芽要在几乎不下场的状态下撑满全场。「没错，这部戏不仅要投入炽烈的情感，对我们俩也是一次体力的考验。老李平常喜欢游泳，我是喜欢慢跑散步。」史兰芽表示本就是夫妻，舞台默契自不必提，而要在戏里演绎两位老人从互不相识到情愫暗生，他们在排练场上也不乏争执。「每次演出前，提前半个月，我们在家里就会对台词。到了排练厅，就一些细节的处理，我们有时候也会有不同的意见，相互提醒急眼了，也会争两句。都是为了这部戏好，希望每一次的演出还能有所提升，也把一些新的感悟注入进去，在人物心理层次上继续深挖。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《老式喜剧》在经过去年对于舞台灯光等舞美元素的进一步调整后，面对今年新一轮的演出，无疑更加注重在细节处打磨。「戏熟了以后，演员还是更要沉下来，更加放松，注重与对手之间的交流，从细微处去体现这种变化。」主演李幼斌表示，今年上演仍然会认真梳理人物背后的历史背景，将人物的经历放到历史大背景当中，真正走进人物的内心。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/371/423.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/371/426.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;演出剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「《老式喜剧》之前是一部小剧场话剧，去年改在大剧场演出，在观演关系上肯定要做出调整。」复排导演唐烨告诉澎湃新闻记者，在两位演员表演的分寸和尺度上，观众会看到相应的变化。「小剧场的调度基本上是横向的，曹禺剧场的纵深空间本就不小，所以在前后调度上要拓展舞台的视野和层次。比如戏里的罗吉昂和莉吉娅在车站牌下相遇的那场戏里，我们把演员的表演区位前移，为此舞台前的乐池要降下 25 公分，以便观众对演员细微的表演处理看得更真切。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「再一个就是对这部戏的理解上，阿尔布卓夫写这部戏是反映了二战后，两位经历过战争创伤的老人在情感上相互治愈。我们在 2019 年排演的时候，并没有把它定义为一部治愈的戏，这些年大家都经历了很多事情，心境上也会有相应的改变。这部戏里面的一些台词，比如罗吉昂说自己在战时是一名外科医生，看似平淡无奇，李幼斌老师原来说这句台词可能也没有什么特别的感觉，但他现在的处理就更会表现出一位硬汉的怆然。」唐烨说。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28517049</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28517049</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 12:25:25 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，王诤</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/488.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28517049_20240824202519ad4e28-e3aa-418d-a85b-6135848a3019.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>北京人艺</category>
            <category>老式喜剧</category>
            <category>文艺范</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/488.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/489.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>《赵氏孤儿》二轮上演，导演何冰坚定新排版现代性指向</title>
            <description>&lt;p&gt;传统之外的新解，悲剧之下的爱意。8 月 23 日，北京国际戏剧中心人艺小剧场的舞台上再次迎来《赵氏孤儿》的演出。这部作品从去年首轮登场就留给观众诸多「不一样」，今年归来将再次带领观众在小剧场里穿越两千年历史，感受宏大主题；走进剧场空间，体会爱的力量。演出将持续至 9 月 15 日。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/371/443.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《赵氏孤儿》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《赵氏孤儿》作为一个中国传统故事，不仅在中国家喻户晓，在世界范围内都产生了深远影响。这样一个故事被搬上北京人艺的舞台，不仅仅是向观众讲述历史传奇，更是传递一种对於戏剧的理解。2003 年，导演林兆华在首都剧场将这部剧首次搬上舞台，以程婴放弃报仇来进行反转，成为令人惊艳的亮点。20 年后，曾经饰演程婴的何冰担纲导演，重新探讨了故事的内核——以「爱」为主题完成敍事，让观众看到了传统之外的创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧是从北京人艺 2022 年度青年演员艺术考核中「孵化」成功的剧目，前不久北京人艺 72 周年的院庆直播活动中，曾经展示过几位青年演员在考核中演出的创意片断，也收获了弹幕中的一片赞誉。可以说，构成这部剧成功的元素，更多的是青春的创造力和生命力。「人类社会走到今天，我认为是靠爱来支撑的。」导演何冰解释说，「仇恨的反面是爱。而人性到底是什么，每个人都可以选择，那么我们选择和相信的是‘人之初，性本善’。这是这一版《赵氏孤儿》希望传递给观众的理解。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/371/447.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;演出剧照 &amp;nbsp;金汉饰演程婴（剧照摄影，李春光）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/371/446.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;演出剧照 &amp;nbsp;周帅（左）饰演屠岸贾&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「《赵氏孤儿》之前是一部古装戏。2022 年度考核的时候，金汉饰演程婴、周帅饰演屠岸贾，他们俩是穿着黑西服演下来的。我当时就觉得如果把这出戏再在舞台上呈现，是不是还要回到古人着装的宽袍大袖？」针对新排版的现代性问题，何冰告诉澎湃新闻记者重排这出戏也基于一次表演训练，「演员在舞台上可以当众‘自由’就很好看了，这事儿其实非常难。如果还是穿上古装，表演自然就要奔向一个方向，而这个‘方向’我认为会影响演员在舞台上行动坐卧走的状态。采用现代服装，演员在舞台上就会更自由、更自我。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「上轮演出我们也收到不少观众的反馈，我个人认为这种方式是可以走下去的。观众走进剧场看戏，归根结底要的是戏的核心表达，以及人物命运同自己内心的共鸣与撞击。演员穿着现代服装演戏，可能会挑战一些老观众的接受习惯，哎，怎么‘穿西打领（带）’的？但这种‘不顺眼’，恰恰可能会让观众生发出更多新的思考。」何冰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「演出登台的意义，就像运动员上场打比赛。」何冰认为，只有通过不断的舞台实践，才能够让所有的戏剧观念更加清晰，对人物和剧情的解释也更加丰富。此次二轮上演，青年演员们再次锤炼，「在舞台上认真、诚恳、努力」是剧组坚持的创作态度。金汉饰演的程婴，用「爱的驱使」演绎复杂的人物矛盾；周帅饰演的屠岸贾，以情感和温度打破反面人物的冰冷。先后登场的众多角色，每个都具有丰富的心理活动和行为动机，他们之间的相互作用如同齿轮转动，紧紧地咬合在一起，推动情节发展。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/371/449.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/371/445.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;演出剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了现代的服装，金属质感的舞台装置、桥型的高台、LED 背景屏幕……在一个充满现代元素的舞台上，《赵氏孤儿》突破了小剧场的限制，用舞台想象构建起了自由的戏剧空间。贯穿其中的音乐和现场演唱，既代表了剧中人物的心声，也与当下的观众进行了对话。这些艺术化的处理，与作品的讲述方式相辅相成。让观众在沉浸与跳出间自由切换。而全剧以看似碎片化的敍事方式，让作品更具情节感，快速的节奏、密集的台词、环环相扣的剧情，这样的「全场高能」点燃了现场观众的热情。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28517053</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28517053</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 12:24:46 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，王诤</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/480.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28517053_2024082420242ab7fb70-8b9d-43eb-8dd8-dd1831051529.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>赵氏孤儿</category>
            <category>北京国际戏剧中心</category>
            <category>何冰</category>
            <category>文艺范</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/480.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/481.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>「理润虹口」发布，聚焦中华民族的文明密码</title>
            <description>&lt;p&gt;8 月 20 日晚，上海市社会科学界联合会和中共虹口区委宣传部共同推出「理润虹口」合作项目，聚焦「探寻中华民族的文明密码」主题，在和平书院开展首期对话活动。上海市社联党组书记、专职副主席王为松，虹口区委常委、宣传部部长吴强共同发布「理润虹口」品牌。上海市社联党组成员、专职副主席任小文为参与互动提问的听众赠书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华东师范大学民俗学研究所教授、中华优秀传统文化传承创新研究院执行副院长田兆元，上海社会科学院文学所副研究员、民俗研究室主任毕旭玲，分别围绕「中华精神价值观的创始与尧舜敍事」和「早期天文知识的传承与盘古、女娲神话」作了主题分享。与考古学或其他学科相比，神话学研究更能揭示中华文明起源过程中形成的精神本体。与西方不同，中华民族的创世神话不仅对自然和人类起源进行了解释，也对早期社会关系的产生进行了追溯，并对国家的产生和治理规则进行了建构，最终成为民族自我认同的核心文化符号，成为中华文明精神性、符号化和思维模式的源头。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/690.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;毕旭玲在活动现场&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/691.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《创世神话与中华文明探源》书封&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毕旭玲研究员长期从事神话传说、民间信仰、非遗保护等方面的研究。在活动现场，她结合《创世神话与中华文明探源》一书，为读者展示中华先民关于宇宙本源和天体演化的先进认知。她指出：中国历史上最重要的两个宇宙学说「盖天说」和「浑天说」的出现和发展，与盘古创世化生、女娲炼石补天神话之间有着密不可分的联系，蕴含着人们对宇宙知识的长久追求和探索其规律的伟大理想。作为见证中华传统天文历法发展过程的活化石，神话具有传承传统天文知识的重要功能，有力推动了中国天文学发展，并在近代中西文明交流互鉴的过程中扮演了关键角色。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/692.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;田兆元在活动现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;田兆元教授是国内神话学、民俗学领域的知名专家。在他眼中，创世神话体现了一个国家的统一性、社会的整合性、思维的系统性、伦理的规范性，它具有文明奠基的意义，故而是民族自我认同核心的文化符号。由此，他提出强调连续性、整体性、秩序性和多元性的「神话谱系论」，从语言文字、仪式行为、图像景观等多视角，倡导人们进一步认识中华文化的统一性。在分享中，他以尧舜敍事为例，为读者厘清了传统文化中「修身齐家治国平天下」的神话渊源。他指出：选贤任能的尧与孝感动天的舜，他们的故事是中华创世神话特质呈现的精彩案例，也是中国人精神世界建构的基础资源。人人皆可以为尧舜。我们可以通过传承尧舜故事，建设中华优秀传统文化的最佳实践地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为望道讲读会·2024 上海书展特别活动之一，本场活动由上海市社会科学界联合会、中共虹口区委宣传部和上海人民出版社共同主办。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28517257</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28517257</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 12:23:32 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，钱雪儿</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/713.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28517257_202408242023b3b5c726-1086-48e8-98df-f2dd841cc55a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>理润虹口</category>
            <category>文化课</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/713.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/714.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>成都异乡人：一周城市生活</title>
            <description>&lt;p&gt;最近几年，成都成为热门定居地。非虚构写作者胡安焉移居成都后，出版了《我在北京送快递》，成为现象级畅销书；2024 年，他的新书《我比世界晚熟》出版，他正式褪去了一线城市打工者的身份，成为一名职业作家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从 1999 年开始，胡安焉做过酒店服务员、加油工、杂志美编、女装店店主、快递员等工作；2009 年，他开始写小说，交替地工作和写作；2020 年，他因《我在德邦上夜班的一年》一文获得关注，随后出版了非虚构自传作品《我在北京送快递》《我比世界晚熟》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本期回顾的作者郭萌半年前在出版社兼职编辑时，开始关注胡安焉的生存现状。在新书《我比世界晚熟》中，胡安焉回顾了过去 20 年间的 19 份打工经历和内心感受，文字如手术刀般将大多数人不愿示人的脆弱与不堪剖解、敞开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过与胡安焉交流近期他在成都生活的状态，郭萌试图展开一些对个体和城市关系的观察和思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（本期主持：陈鑫培）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;近期回顾&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《茶馆：成都的公共生活和微观世界》中，王笛以成都街头的茶馆文化为原点，为普通人书写了一部大众文化史。同样是记录普通人的历史，胡安焉在新书《我比世界晚熟》中以非虚构的方式敏锐地捕捉打工岁月中的悬浮时刻，映射出无数和他一样，隐匿于城市边缘的平凡的个人生命，书写了一部个人成长史。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/642.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;胡安焉与他的新书《我比世界晚熟》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二十多年前，胡安焉从底层打工人开始，被动地进入生活，又不断逃离生活。辗转很多城市，尝试不同的行业，始终在城市边缘徘徊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和妻子搬到成都郊区后，胡安焉的书出版。成为职业作家后，他不用奔波于各地打工。选择搬来成都，一方面是因为妻子的家乡在这里；另一方面，远低于北京的生活成本满足了他全部的生活需求，他与妻子每月花 1800 元租住在 60 平方的出租屋。每天除了买菜做饭，就是去图书馆写作。生活趋于稳定后，他紧绷和拘谨的状态越来越少，人也和这座城市一样松弛了很多。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/650.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/649.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 5 月，胡安焉摄于成都宝光寺&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡安焉是个社恐，无事绝不主动社交。写作则需要大量时间独处。和北方过于浓厚的人情社会不同，虽然成都的开放能容纳社会各色人物，但人与人边界清晰，难有侵略感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有句民间谚语说：「成都是个大茶馆，茶馆是个小成都。」 茶馆历史悠久，自晚清时就盛于成都街头，在成都街头的茶馆里，警察与挑夫同坐，大学生在这里做自修室，生意人在这里做交易。茶馆容纳了不同阶级、职业，三教九流的人，是成都大众文化的微观缩影，亦带有成都人的性格特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王笛在《茶馆：成都公共生活和微观世界》中写道：「成都以茶馆为代表的地方文化，既显示了其坚韧性，又展现了其灵活性，以对抗国家权力和现代化所推行的国家文化的统一模式。」而胡安焉在《我比世界晚熟》中讲述自己 20 年不断地逃离外部规训以对抗社会化的生活实验，和茶馆「以边缘对抗中心化」如出一辙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;茶馆作为成都最初的公共空间，如今正在以其他文化形态弥散至成都的独立书店、咖啡馆、公共客厅，构建了成都独特的公众生活和日常文化。目前，成都市有超 3600 家实体书店，数量位居全国城市第一名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡安焉定居成都后，曾多次和成都的独立书店合作举办新书活动。浮于野、野梨树、退步集、寻麓书馆、有杏书店等独立空间和书店，正以蓬勃的生命力见证着成都的城市的人文风貌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡安焉休息时，会去成都天府绿道骑行，环城绿道 100 公里，他可以骑 50 公里。偶尔和妻子一起在成都附近短途旅行，便是他日常生活之外为数不多的休闲活动。「公园城市」在成都已经具象到细节，近到街头巷尾，远到城市边界的绿地，自然与城市都正在有序生长。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/652.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/651.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 4 月，胡安焉在成都天府绿道骑行时拍摄的风景&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡安焉的生活并未因为城市的迁移发生巨大变化，他认真地进入生活，他在写作中超越了生活，完成自我精神建设。每个人都参与构建了历史，每个普通人的历史是值得被记录的，正如王笛所说，「日常，就是最宏大的敍事。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/677.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;胡安焉的书桌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在南宁开女装店时，胡安焉遇到过一个像小动物一样精神紧张的精神病患者。那位女士当众撩起裙子把短裤一件一件往腿上套，被制止后，她脸上露出了胡安焉从未在任何一个成年人脸上看过的混杂了惊恐和乞求的哭相。他哭了，看着她把皱巴巴的钞票一张张捋平、整齐地叠起来。递过来的那一刻，胡安焉突然觉得和这相比，整个世界显得多么微不足道和乏善可陈。他觉得自己与她的距离更近，比其他人更近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数身处困境中的人没有书写和记录的能力，胡安焉书写的不仅是自己的困境和现实，也是无数个有着相同困惑、无助、踌躇、挣扎的个体命运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《我比世界晚熟》中，胡安焉以自己为样本，进行了一场长达 20 年的生活实验。他在生活的泥潭中翻滚、逃离、找寻。最终，在不断的反省中，他逐渐看到真实的自己，于是，他书写了自己的历史，并在文字中成为真正的自己。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/648.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 5 月，成都街头随拍&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果茶馆是城市的细胞，是微观的城市缩影，那么，个体生命是构建历史宏大敍事的微声，微声也应该被看见，值得被记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（文/郭萌，自由撰稿人、兼职出版社编辑；回顾部分图片均来自胡安焉和胡杨文化）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周主题推荐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;书｜《茶馆：成都公共生活的衰落与复兴 1950-2000》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/624.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;本书是以微观视角研究成都茶馆的一部历史学专著。在 20 世纪下半叶，茶馆这个微观世界经历了前所未有的剧烈变迁，本书对这一过程进行了细密考察。作者以丰富的档案资料、新闻报道、文学作品和细致的田野调查为基础，细节丰富生动，充满生活气息；极佳地达成了理论与实践的结合，是社会史、城市史研究中的经典著作，也是新文化史和微观史取向在中国史研究中的一次成功实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;书｜《街头文化-成都公共空间、下层民众与地方政治，1870-1930》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:404px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/625.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;在本书中，我们既可体会到微观历史下日常生活的丰富多彩、街头文化的引人入胜，亦可看到近代中国政治、经济和社会剧变的宏大敍事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;书｜《成都城坊古迹考》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:456px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/641.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;本书由四川省文史研究馆首任馆长已故馆长刘孟伉主持，编撰《成都城坊古迹考》一书，上起公元前 311 年，终于 1949 年，对成都两千多年来之发展与变化，试作较有系统之考证与论述，冀能对成都历史研究提供一个初步的参考资料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;书｜《老成都，芙蓉秋梦》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/627.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;成都叫芙蓉城，简称曰蓉。流沙河在成都生活了七八十年。年少时亲证它遭遇军阀战火，日寇炮弹；随学堂垒石头筑机场，亲历抗日胜利后全城狂欢。那些他熟悉的街巷庭院、各式店铺行当，与他几十年熟读熟知的老城历史典故完美交融，织起了一个精彩独特的成都老城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;书｜《回眸历史——20 世纪初一个美国人镜头中的成都》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:500px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/628.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;本书主要内容包括：辛亥潮涌皇城观澜、青羊集肆劝业谈往、天府物华乡情问农、市态百象正风励俗、高校初曙学海忆旧、茶马古道旧痕话昔、北上阿坝江源探秘、走进甘孜雪萧赏奇、壮丽三峡激流思源、摄影大师魂恋锦城等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;活动推荐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海·讲座｜独立思考，趣味表达&amp;nbsp;——中国独立动画的「大历史」与小故事&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/634.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;详情请关注
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/djXnic8jgrBM9DuM9r1OhA&quot;&gt;上海民生现代美术馆&lt;/a&gt;微信公众号&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海·观影&lt;/strong&gt;｜&lt;strong&gt;《小园林》映后主创交流&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/640.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;详情请关注
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/d6n1uuR2Zv7wWyjojxWgaw&quot;&gt;凹凸镜 DOC&lt;/a&gt;微信公众号&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海·展览｜Hiding in the woods 藏身木间，冯舸&amp;amp;二般鼠小组&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/629.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;详情请关注
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/i_oa-CNhlYoEXUWaTAB54Q&quot;&gt;URBAN RATS 二般鼠&lt;/a&gt;微信公众号&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京·分享｜夜校值班——语言破碎的地方是当代生活的起点，如果一定要向你传达什么的话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/635.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;详情请关注
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/23BDqFsoyjnNEE2q6kRNOA&quot;&gt;北京中间美术馆&lt;/a&gt;微信公众号&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京·研讨会&lt;/strong&gt;｜&lt;strong&gt;生态危机是知识分子、艺术家和政治家在 21 世纪需要解决的核心问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/636.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;详情请关注
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/Hl12wtIEcsnw97cIHCtgqQ&quot;&gt;身身不息&lt;/a&gt;微信公众号&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京·工作坊｜海岬上的瞭望：20 世纪 50-80 年代东亚、东南亚和南亚地区的艺术内外交流&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/637.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;详情请关注
&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/mm2ilG9Ru4dVf4ibh262LQ&quot;&gt;清华人文与社会科学高等研究所&lt;/a&gt;微信公众号&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#999999;&quot;&gt;（如果您想联系我们，请发邮件至 dongyl@thepaper.cn）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28509264</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28509264</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 12:19:55 GMT</pubDate>
            <author>陈鑫培，郭萌，静雯，王越洲</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/703.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28509264_202408242020117551de-bfb5-4644-84be-49fef0839ff4.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>一周城市生活</category>
            <category>胡安焉</category>
            <category>新书推荐</category>
            <category>非虚构写作</category>
            <category>成都</category>
            <category>活动推荐</category>
            <category>城市漫步</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/703.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/268/704.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>青海海西州委副书记张峰拟提正厅，曾获全国优秀县委书记称号</title>
            <description>&lt;p&gt;8 月 23 日，青海省委组织部发布了一则省委管理干部任前公示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中包括：张峰，男，汉族，1971 年 5 月生，中共党员，省委党校研究生，现任海西州委副书记，拟提任正厅级领导干部。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/381/766.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;张峰，资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开简历显示，2013 年 9 月，张峰任贵南县委副书记，2014 年 1 月任贵南县委副书记、县长，2018 年 1 月任贵南县委书记，2019 年 5 月任海南州委常委、贵南县委书记，2021 年 4 月任海南州委常委、共和县委书记。2023 年 9 月，张峰获公示拟进一步使用，后出任海西州委副书记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年「七一」前夕，张峰被授予「全国优秀县委书记」称号。当年 7 月，新华社刊发文章《新时代优秀县委书记风采丨张峰：多做打基础、谋长远的好事实事》介绍，张峰对工作要求很高，抓工作作风很严。他如果发现哪项工作没有按要求做到位，会当场指出来，毫不留情地批评相关干部。他常常不打招呼直接下去调研，倾听百姓对干部的评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张峰在担任贵南县委书记时发现，干部队伍中年龄老化问题严重，年轻干部出现断层，全县没有一名「90 后」科级干部。他顶着压力，2018 年大胆试点公开选拔了 15 名年轻干部。记者了解，这批年轻干部的任用得到认可，正在各自岗位上发挥着作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们就是要在脱贫攻坚、基层治理等一线培养、锻炼、发现干部，真正让想干事、肯干事、能干事、干成事的干部脱颖而出。」张峰说。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28517390</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28517390</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 12:11:18 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，岳怀让</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/381/608.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28517390_202408242011f3952156-3ce9-4097-8cee-85215d2689aa.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>张峰</category>
            <category>人事风向</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/381/608.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/381/611.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>「先救我孩子」车被冲入河道母女趴电线杆逃生，消防紧急营救</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;610994&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/d11080374d954d87a59dc13fb74037c5/hd/20240824174402358db65e2d1-b3a9-43ed-8109-d71f700e4cf7-d61369c6-f132-f165-cfbe-fb086271795c.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/502.jpg&quot; data-duration=&quot;00:23&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;近日，内蒙古通辽，降雨天气导致道路积水，一辆行驶中的私家车被冲入河道，母女二人趴电线杆逃生。消防员前来营救时，这位母亲表示先救孩子。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28517236</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28517236</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 12:07:24 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻编辑，黄嫣然，视频来源，中国消防</author>
            <category>电线杆</category>
            <category>消防</category>
            <category>通辽</category>
            <category>道路积水</category>
            <category>母爱</category>
            <category>正能量</category>
            <category>暖心帧</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/502.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/503.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>一见·「理论创新和实践创新一刻也不能停止」</title>
            <description>一见·「理论创新和实践创新一刻也不能停止」</description>
            <link>https://www.peopleapp.com/column/30046357944-500005696540</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.peopleapp.com/column/30046357944-500005696540</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 12:03:26 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/386/894.jpg"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>李海潮任北京朝阳医院院长，曾推进多项医学教育改革</title>
            <description>&lt;p&gt;据首都医科大学附属北京朝阳医院官网消息，8 月 22 日下午，首都医科大学附属北京朝阳医院（以下简称北京朝阳医院）召开干部会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京市委组织部行政干部处处长、一级调研员代金鹏同志宣读了市委的干部任免决定，李海潮同志任首都医科大学附属北京朝阳医院院长（副局长级），免去徐建立同志首都医科大学附属北京朝阳医院院长职务，办理退休手续。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/662.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;李海潮&amp;nbsp; &amp;nbsp;北京朝阳医院，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李海潮同志在发言中表示，坚决拥护服从市委决定，感谢组织的信任与认可，非常荣幸加入北京朝阳医院大家庭。今后，他将与北京朝阳医院领导班子和全体干部职工一起，坚持以人民为中心的发展理念，坚决落实党委领导下的院长负责制，传承好「精医重道，和合致远」的院训精神，营造风清气正的干事创业氛围，为把北京朝阳医院建设成为国内一流、国际知名的研究型医院而努力奋斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据「北京大学医学院」微信公众号今年 5 月刊文《名师教育谈 | 李海潮：做医学教育改革的探索者》介绍，李海潮，北京大学第一医院（简称北大医院）教授、主任医师，大内科主任。主要从事呼吸内科的临床诊疗以及医学教育工作，长期致力于整合课程改革、PBL、胜任力导向的医学教育的实践，推动北大医院毕业后教育阶段的国际认证。李海潮是执业医师资格考试分段式考试方案的设计者，推动多级别国家级医师资格考试的标准化建设和质量提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李海潮还担任教育部临床医学类教指委秘书长、国家医学考试中心临床组主任委员、中国医师协会过程考核专委会主任委员。2015 年获北京大学医学部首届教学名师、北京市教学名师，2016 年获全国住院医师规范化培训十佳管理者称号，2021 年获北京大学优秀德育奖，2023 年获北京大学医学部教学成就奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章介绍，2002 年，李海潮刚刚担任北大医院大内科教学主任的第二年，跟随医学部医学教育考察团赴美国交流学习。两周的时间，一行人考察了密西根大学医学院、杜克大学医学院和加州大学厄文分校。虽然时间不长，但是给李海潮的震撼不小，「他们对信息化建设特别重视，密西根有一个专门负责信息化建设工作的团队，四、五十个人，采用企业化的管理模式，专门为医学院的教学做支持，包括制作高水平的动画和视频。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让人震撼的，不仅仅是医学院对医学教育的高度重视和投入，还有学生们的表现，「杜克大学医学院大三、大四的学生，在病房里讨论一个病例，可以考虑十余种疾病的辨别诊断；夜班接诊的病人，第二天早上交班的时候，就能完成带有 3-4 篇参考文献的诊疗计划。」除此之外，还有在厄文分校用于培养医学生病史采集和交流沟通能力的，由健康人扮演的惟妙惟肖的标准化病人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回国之后，李海潮在北大医院内科建立了见习和实习阶段的面试病案库，旨在强化对学生的临床实践综合能力的培养和评价。2003 年，北医参加了美国中华医学基金会支持的客观结构化考试（OSCE），从此，标准化病人也得以在北大医院形成团队，并在教学和考核中应用。2008 年，标准化病人首次在北京市的住院医师正式结业考核中使用，提升了住院医师的能力评价水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006 年，李海潮再次随医学部教学考察团赴美国新墨西哥州大学医学院参加为期一个月的学习班，专门学习 PBL 教学法和教学评价。PBL 教学法最早起源于 20 世纪 60 年代的加拿大，是以问题为导向的教学方法，在教师的引导下，「以学生为中心，以问题为基础」，采用小组讨论的形式，结合案例引导学生发现问题、搜集信息和解决问题，从而培养学生的自主学习能力、交流能力、团队合作能力和思辨能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新墨西哥州大学医学院的老师们为了展示 PBL 的教学理念和方法，专门为学习班招募了一批非医学专业的人，做什么工作的都有，教统计的大学教师、售货员、保安等……大家在一起讨论心脏瓣膜病，「第一次讨论还非常生涩，但间隔几天后，在第二次讨论时，结合病例中问题的学习已经使他们的讨论有模有样了。」医学院大二学生的 PBL 教学更是突显了这种学习方法对于塑造临床思维的巨大优势，这激起了李海潮的强烈兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回国后，在教育处的支持和协调下，北大医院率先启动了「以器官系统为中心」的教学模式改革。同时，利用暑期有限的时间，李海潮组织大家编写 PBL 案例，并且培养出第一批 PBL 带教老师。2006 年开始的教学实践，即整合课程和 PBL，正是在国际上被确认的第二代医学教育改革的核心特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;把理论教学与临床实践密切结合，课前预习，课上讨论病例和提问，课后完成小综述等……用不同的任务代替照本宣科的理论教学，从而激发学生自学学习的积极性。2008 年，北大医院获得国家级「器官系统为中心的教学团队」称号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2008 年，北医坚持「全人教育」思想，强调「为人为学相统一」的教育理念和通专并举，德才兼备的培养原则，全面启动「新途径」教育教学改革。2010 年，李海潮担任北大医院教学副院长，主管教学工作。此前 10 年北大医院内科教学主任的经历已经使他逐渐认识到，面对迅速发展的生命科学、临床医学、医疗体制改革，在中国进行与时俱进的医学教育改革十分必要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014 年，医学部以「整合、融合、优化」为核心，推进新途径教学教育第二阶段改革。2019 年，医学部坚持继承中发展，反思「新途径」教改问题，创新适应未来教育需要的培养模式，打破传统学科界限，启动以临床医学专业为龙头、包括医学部所有专业的北大医学「新时代」教育教学改革，构建育人新范式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以说，多年来，北大医学的教改一直在路上，李海潮也全程参与其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚开始进行课程整合教改的时候，也遇到过老师们的疑惑，有人问，「咱们这么改，有大纲可遵循吗？」李海潮说：「北大医院作为北医医学教育的重镇，北医作为国家重要的高等医学学府，肩负着创新发展的任务。我们需要结合自己的医学教育经验和世界医学教育的发展方向首先开始探索和实践，我们应该是新时期医学教育理念的实践者和教学方法改革的先行者。我们有着国内最好的医学教育环境和师资，对于探索和创新，我们责无旁贷。我们改变了，前进了，大家一定会跟上来。」李海潮始终认为，在医学教育的改革上，北大医学一定要有旗手意识。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28517342</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28517342</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 11:52:26 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，岳怀让</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/664.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28517342_2024082419522c4209b7-47a6-456f-9e81-48b64da466a8.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>李海潮</category>
            <category>人事风向</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/664.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/665.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>辽宁：抗洪牺牲的村支书李清学被评定为烈士</title>
            <description>&lt;p&gt;8 月 24 日，辽宁省委副书记、省长、省政府党组书记李乐成主持召开省政府党组会议，认真学习贯彻习近平总书记在中央政治局会议上关于上半年经济形势的重要讲话及中央相关文件精神，结合贯彻党的二十届三中全会精神，按照省委工作要求，分析全省经济运行情况，研究经济稳增长若干措施；&lt;strong&gt;听取关于葫芦岛市建昌县李清学同志评定烈士有关情况汇报，决定评定李清学同志为烈士。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/623.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;这是 8 月 21 日在建昌县黑山科乡小台子村村委会拍摄的李清学照片。新华社记者，杨青，摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议指出，要切实把思想和行动统一到党中央对经济形势的科学判断和对经济工作的决策部署上来，聚焦企业诉求和群众关切，全面梳理、坚决打通政策堵点，不断提高政策的科学性、针对性、可操作性，强化政策协同联动，推动政策直达快享，更好引导市场预期、增强市场信心，加力推动全省经济回升向好，坚定不移完成全年经济社会发展目标任务，以优异成绩庆祝新中国成立 75 周年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议强调，要咬定全年目标，抓住主要矛盾，坚持小口切入，找准政策发力点。聚焦产业结构调整发力，完善支持新质生产力发展的政策举措。聚焦科技创新发力，支持瞪羚企业、独角兽企业等创新型企业发展。聚焦扩大有效投资发力，抓住「两新」「两重」政策机遇，积极谋划建设高质量项目，提高招商引资精准性实效性。聚焦提振消费发力，培育服务消费新增长点。聚焦扩大开放发力，打造新的服务贸易增长点，推进开发区体制机制创新。聚焦经营主体发力，推动实现企业信用修复，为企业提供信贷支持。要切实提升政策的知晓度、落实率、获得感，压实主体责任，强化依法行政，加大宣传和督导力度，狠抓执行落实，让政策红利及时精准落地、得到充分释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议强调，要推动一、二、三产协同发力。着力稳一产，当前要突出抓好救灾保丰收，在特色塑造、品牌提升、经营主体培育等方面持续下功夫。着力强二产，要持续优化营商环境，加大清理拖欠企业账款和项目施工支持力度，千方百计帮助企业降成本、找销路、拓市场，抓好产销对接、市场营销和技术改造、现场管理。要以科技创新引领产业创新，进一步提高头部企业本地配套率，延长产业链条，大力发展轻工业，推动产业集群建设上台阶上水平。当前要突出抓好钢铁、汽车、石油化工等重点产业稳定运行，持续增绿、增特、扩优。着力提三产，要从供需两端发力，扩大营利性服务业规模，加快补齐短板弱项，巩固传统业态，大力培育新业态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议强调，要抓好中办、国办印发的《整治形式主义为基层减负若干规定》贯彻落实，发扬斗争精神，敢于动真碰硬，聚焦形式主义多发频发重点领域，针对基层反映强烈问题，加大整治力度，持续为基层松绑减负。要压实工作责任，强化标本兼治，统筹为基层减负与赋能，引导党员干部更加积极主动开拓进取、真抓实干。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议强调，要学习李清学同志的崇高精神，以李清学同志先进事迹为引领，保持昂扬斗志和进取精神，扎实做好防汛救灾和灾后恢复重建各项工作，坚决守护好我们的共同家园，汇聚起坚决打好打赢攻坚之年攻坚之战的强大力量。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28517330</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28517330</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 11:40:26 GMT</pubDate>
            <author>辽望客户端</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/644.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28517330_20240824194029776cd6-3f07-43cb-a5fa-84b79e647dac.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>抗洪牺牲</category>
            <category>烈士</category>
            <category>直击现场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/644.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/645.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>俄乌再次交换在押人员</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/650.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;当地时间 2024 年 8 月 19 日，乌克兰苏梅，一处秘密地点关押的俄罗斯战俘。视觉中国，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间 24 日，俄罗斯国防部通报称，&lt;strong&gt;俄方同乌方互换了 115 名被俘人员。&lt;/strong&gt;目前，换回的俄方人员在白俄罗斯境内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄国防部表示，115 名俄方人员是在库尔斯克州被俘的。阿拉伯联合酋长国对本次交换给予了协助。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28517333</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28517333</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 11:29:07 GMT</pubDate>
            <author>王德禄、王斌/央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/647.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28517333_202408241929bb33ac91-de3d-45bc-b030-d10a0fd00821.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>在押人员</category>
            <category>俄乌</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/647.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/648.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>南京：恶意抢票牟利、骗取「抢票费」，多个黄牛团伙被抓获</title>
            <description>&lt;p&gt;暑期正是旅游旺季，一些热门景点尤其是文博场馆经常一票难求，游客预约难却成了「黄牛」牟利的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年暑期，全国多地曝出「黄牛」抢占景区门票资源并高价倒卖的案例。有些原本免费的景区门票被炒到了一百多元甚至几百元的高价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利用软件恶意抢票牟利，「黄牛」团伙被抓获&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，南京警方连续抓获两个「黄牛」团伙，其中一个团伙利用黑客软件恶意抢占博物馆、纪念馆的预约票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，&lt;strong&gt;南京建邺警方接到侵华日军南京大屠杀遇难同胞纪念馆工作人员报警称，近期票务系统数据异常，怀疑有「黄牛」恶意抢票。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方经过研判迅速锁定了武汉某旅游公司，最终发现了他们利用黑客软件对景区门票进行恶意抢票的违法行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「黄牛」以帮忙预约为名，骗取游客费用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了恶意抢票，江苏南京警方还抓获一个诈骗性质的「黄牛」团伙，该团伙以帮忙预约门票的名义向游客收费，拿到钱后就「失联」了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 7 月底，游客陈女士来到南京游玩，&lt;strong&gt;遇到「黄牛」招揽生意，说可以帮忙预约南京博物院的门票。&lt;/strong&gt;由于陈女士自己没有预约到，于是就添加对方微信，然后进行了转账。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/375/205.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二天，陈女士发现自己无法如愿进入博物院参观，此时再联系「黄牛」，对方却再无应答。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/375/206.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;南京市公安局秦淮分局夫子庙派出所民警，王博：&lt;/strong&gt;「黄牛」一般收费都是 60 元一个人，但是实际上他只收钱，没有办法帮别人预约。别人找到他们的时候，他们会发一些自己朋友圈的截图、预约成功的截图去误导游客。一般当顾客再次找到他们的时候，他们就会把顾客删掉；如果不删，他们就会以预约不上再次预约的方式避免退款。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/375/207.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;接到报警后，民警根据线索迅速锁定了嫌疑人，最终在夫子庙景区广场，将几名「黄牛」抓获。警方调查发现，&lt;strong&gt;这类「黄牛」实际上并没有渠道获得所谓的「门票」，只是通过套路骗取游客的「抢票费」「手续费」等，影响十分恶劣。&lt;/strong&gt;后经警方追查，最终追回 20 多位游客的损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方提醒，要警惕各种社交平台上的不实票务信息，切勿相信网上所谓「代抢代拍」「抢不到全额退款」等违规信息，避免不必要的损失。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28517385</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28517385</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 11:22:14 GMT</pubDate>
            <author>央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/375/224.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28517385_202408241936dc1f3d7c-84ea-4766-b5fb-a483750aab98.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>黄牛</category>
            <category>抢票</category>
            <category>长三角政商</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/375/224.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/375/225.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>马上评｜在火锅店门口排起长队的人们，在表达什么</title>
            <description>&lt;p&gt;山东男子栾留伟在河北廊坊永定河勇救 3 名落水儿童，后因体力不支不幸牺牲，引发各方关注。今年 41 岁的栾留伟，此前和妻子在北京经营一家火锅店，最近每到饭点儿，栾留伟生前经营的火锅店都顾客盈门，甚至要排队等位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在火锅店门口排起长队的人们，究竟为了什么？他们来这里当然不是单纯为了吃饭，大家都想以这样的方式向英雄表达敬意，这是善良得到的应有回馈，这是爱心激发的精神共鸣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;栾留伟毫不犹豫救下 3 名落水儿童的壮举，背后是舍己为人的大爱，也是一个好人的本能反应。而如今大家自发在英雄的火锅店前排队，何尝不是一种最本能的反应？根本上，这还是说明全社会普遍认同火锅店老板救人牺牲一事中体现出来的价值观。火锅店门口排起的长队，正是大家在用最真挚的方式表达对见义勇为、乐于助人的肯定，用最朴实的方式表达对一个好人的感谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，栾留伟倒下后，他的妻子明确表示拒绝接受社会捐款，但仍有热心市民在火锅店门口当着店员的面「扔了钱就跑」，店员追出一段路才将钱返还。坚强、自立的栾留伟妻子让人心生敬佩，或许也正因如此，大家才会在火锅店门口排起长队。这不光是为了尽自己的绵薄之力帮助英雄的家人，更是为了表达对他们最真诚、最由衷的尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巡检途中勇救落水者，用生命完成最后托举的铁路巡防员郭字宏、纵身跃下大桥勇救轻生女子的浙江外卖小哥彭清林、跳下污井连救两人后不幸牺牲的工程师蔡文……近些年来，越来越多的「中国好人」进入了我们的视野。他们和栾留伟一样，都是我们身边看上去平平无奇的普通人，可在生死关头，他们又都是绽放出耀眼光芒的「平凡英雄」，都成了传统美德的忠实传承者和生动实践者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每当人们获知这些好人的感人事迹时，都会和火锅店门口前的热心市民一样，本能地为他们点赞，在朋友圈里刷屏，在评论区里「排队」。靠近光、追随光，最终是为了成为光，这条火锅店前排起的长队，也会继续传递爱与希望，激励更多人在关键时刻伸出援手，用善良和勇敢的光照亮他人。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28517344</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28517344</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 11:16:03 GMT</pubDate>
            <author>澎湃首席评论员，李勤余</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/673.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28517344_202408241916c1a34b2b-ab93-4de6-b4ee-5b381298ad67.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>栾留伟</category>
            <category>澎湃评论</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/673.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/674.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>广西武宣警方：一男子多次造谣诋毁吴艳妮被行拘</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;610997&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/a7c422e1a82440ef995a539540966bc5/hd/20240824185417573faf4e622-be65-43c1-bd61-f6d9dc8982e9-52fcf7c0-80a7-0e7a-1af9-e09e1a15bf7a.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/554.jpg&quot; data-duration=&quot;00:28&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;8 月 24 日，广西武宣警方通报，网民「干山易学蜂迷者」在「今日头条」平台发表恶意中伤、诋毁国家运动员吴艳妮的文章。经询问，梁某某对其违法行为供认不讳，已被行拘。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28517329</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28517329</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 11:11:49 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者：郑朝渊，编辑：周妍，实习生：李林澧，素材来源：武宣警方</author>
            <category>造谣</category>
            <category>七环视频</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/554.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/555.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>充电桩扫码支付难倒老人，数字困境如何破解？</title>
            <description>&lt;p&gt;近期，有上海市民反映，闵行区华漕镇虹桥博雅苑小区的非机动车充电桩大部分都是扫码收费型，小区的老年居民使用起来有诸多不便。市民希望相关部门能采取措施，在小区增设投币型充电装置，以解决充电难题。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/639.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;闵行区华漕镇政府、华漕镇房管所回应&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，虹桥博雅苑小区入住人群中老年居民占比较大，他们对于使用新兴科技产品存在一定困难。此前，小区内的大部分充电桩均为扫码型，需要居民通过手机微信或支付宝扫码支付费用后方可使用，这给老年居民带来了诸多不便。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;收到居民诉求后，华漕镇政府有关方面与小区物业公司及充电桩运营单位，共同商讨解决方案。经过多次现场勘查和深入讨论，最终决定对小区充电设施进行全面升级。改造后的充电区域将确保每幢楼下至少安装一台投币型充电装置，以满足老年居民的日常充电需求。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/373/640.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;为了确保升级改造工作的顺利进行，充电桩运营单位制定了详细的施工方案。他们首先对现有充电区域进行了重新规划，确保新增的投币型或刷卡式充电装置能够合理布局，既不影响通行又便于居民使用。同时，为了提升用户体验，新设备还采用了人性化的设计，如加大投币口、设置清晰的充电指示灯等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着升级改造工作的不断推进，虹桥博雅苑小区的充电设施将焕然一新。预计在未来一个月内，所有新增的投币型充电装置将全部安装到位并投入使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华漕镇房管所相关负责人表示，未来将继续优化非机动车充电桩功能配置及分布点位，满足多年龄段居民充电使用需求，并探索引入智能化充电设施，提高充电设施安全及效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题为：《多倍镜下丨充电桩扫码支付难倒老人，数字困境如何破解？》）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28517250</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28517250</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 10:44:36 GMT</pubDate>
            <author>「上海大调研」微信公众号</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/171.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28517250_2024082418441c15df1a-4cb8-4759-a672-dc77fd15b36b.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>充电桩</category>
            <category>扫码支付</category>
            <category>老人</category>
            <category>上海大调研</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/171.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/172.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>又有省份设立民营经济发展局，这次是「民营经济大省」浙江</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/202.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 8 月 22 日，浙江杭州。视觉中国，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「民营经济大省」浙江已组建成立民营经济发展局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 24 日，浙江省委举行新闻发布会，介绍 23 日举行的省委十五届五次全会情况。发布会上，浙江省发改委党组书记、主任杜旭亮介绍，新一轮机构改革中，浙江省委专门批准了在省发展改革委组建民营经济发展局，以更好统筹民营经济加快发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据浙江省发改委官网 7 月中旬发布的一则职务职级任免通知，洪旭辉任省发展和改革委员会民营经济发展局局长，免去其服务业与消费处处长职务。该信息显示，浙江省发改委已设立民营经济发展局，首任局长是此前担任服务业与消费处处长的洪旭辉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙江是民营经济的重要发祥地，「民营经济强则浙江经济强」。杜旭亮在发布会上介绍，去年，民营经济贡献了浙江 60% 以上的生产总值、70% 以上的税收、80% 以上的外贸出口、80% 以上的新增就业岗位和 90% 以上的市场经营主体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;党的二十届三中全会提出要坚持和落实「两个毫不动摇」，全会以后，浙江省委书记易炼红首站走访浙商总会，面向企业家代表宣讲全会精神，强调要推动民营企业高质量发展，把浙商这张金名片擦得更亮。23 日的浙江省委十五届五次全会提出，要「打造民营经济高质量发展的新高地」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于如何推动浙江民营经济高质量发展，杜旭亮表示，下一步，该省将以更大力度推动民营经济发展壮大，具体来说是做到「四个坚持」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是坚持政策发力。全面落实浙江去年出台的「民营经济 32 条」，确保「3 个 70%」（产业基金、新增用地、新增能耗支持民间投资项目的比重都要在 70% 以上），「不准限定投标人的所有制形式、组织形式或者股权结构」等「7 个不准」不折不扣落地。具体包括：落实省政府刚刚出台的规范招标投标市场政策意见，保障民营企业公平参与招投标活动，进一步破除「玻璃门」「隐形门」「弹簧门」；动态完善民营经济「1+N」政策体系，同时指导意见、操作指南要让企业清清楚楚看得懂、得实惠，拓宽民营企业发展空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是坚持投资驱动。完善民营企业参与重大项目建设长效机制，推进基础设施竞争性领域向经营主体公平开放。同时围绕交通、能源、水利等领域，每年向社会资本推介重点项目 100 个以上。对符合条件的项目积极帮助民营企业争取中央预算内投资支持。打造若干民间资本参股核电、风电等重大基础设施项目典型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是坚持助企解难。将常态化建立与民营企业沟通交流机制、涉企问题高效闭环解决机制，及时了解民营企业需求困难，充分倾听意见建议，切实为企业解决发展中的堵点、难点、痛点问题。同时聚焦市场准入壁垒、融资难融资贵、民营企业信用综合评价等方面，迭代一批针对性强的新政策新举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是坚持环境优化。推动政务服务增值化改革，构建亲清政商关系，依法保护民营企业产权和企业家合法权益，进一步规范涉民营企业产权强制性措施，最大限度依法减少侦查办案对正常办公和合法生产经营的影响。同时，浙江将继续加大知识产权保护力度，深化知识产权全链条集成改革。努力营造鼓励创新、宽容失败的舆论环境和时代氛围，依法打击蓄意炒作、造谣抹黑民营企业和民营企业家等行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年，中央编办正式批覆在国家发改委内部设立民营经济发展局，作为促进民营经济发展壮大的专门机构。今年以来，多个省份设立了省级层面的民营经济相关部门。如福建省发改委调整设立民营经济发展处，山西挂牌成立由省小企业发展促进局更名而来的省民营经济发展局，青海省发改委设立民营经济发展局，内蒙古自治区发改委组建了区民营经济发展服务局。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28517253</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28517253</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 10:38:58 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，姚似璐</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/199.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28517253_2024082418394254501e-54ff-4571-9fa0-acdff9b163a8.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>民营经济</category>
            <category>民营经济发展局</category>
            <category>高质量发展</category>
            <category>长三角政商</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/199.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/200.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>方向军任江西新余市委副书记，提名为新余市政府市长候选人</title>
            <description>&lt;p&gt;据「江西组工微讯」微信公众号消息：8 月 24 日下午，新余市召开领导干部大会，省委组织部副部长王小林同志出席会议，宣布省委关于新余市政府主要负责同志调整的决定：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方向军同志任新余市委委员、常委、副书记，提名为新余市政府市长候选人。市长的任职按有关法律规定办理。&lt;/p&gt;&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:514px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/614.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;方向军，资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，方向军，男，汉族，1970 年 10 月出生，浙江淳安人，大学学历，工商管理硕士，中共党员。方向军历任上饶市信州区科技副区长（挂职），江西省对外贸易经济合作厅外经贸发展处副处长，江西省商务厅对外贸易处副处长、直属机关党委专职副书记兼直属机关纪委书记、对外经济合作处处长、对外投资和经济合作处处长、办公室（宣传处）主任（处长），省商务厅副厅长，江西省委副秘书长等职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年 12 月，方向军任江西省统计局党组书记、局长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 7 月 5 日，新余市第十届人民代表大会常务委员会第二十五次会议通过决定：接受徐鸿辞去新余市人民政府市长职务的请求，并报新余市第十届人民代表大会第五次会议备案。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28517299</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28517299</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 10:36:50 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，岳怀让</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/611.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28517299_20240824185411cec592-105f-4a64-a4d3-c6d3e7d55b1b.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>人事风向</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/611.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/374/612.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>孙杨复出首秀门票售罄，400 米自由泳报名成绩仍属国内顶尖</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/370/923.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;孙杨进行赛前适应训练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间 8 月 25 日至 28 日，2024 年全国夏季游泳锦标赛将在安徽合肥举行，这项赛事是巴黎奥运会后的首项游泳国家级赛事。尽管众多参加巴黎奥运会的国家队选手将缺席本次比赛，但因为孙杨复出首秀，这项赛事前所未有地火爆，孙杨比赛日的门票已全部售罄。本次赛事，孙杨将代表浙江队参加男子 400 米自由泳的比赛，这也是他禁赛期结束后的首场比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 23 日，孙杨跟随浙江游泳队抵达合肥，并在比赛场馆进行了试水训练。孙杨上一次参赛还要追溯到 2020 年 1 月 19 号在北京举行的世界泳联冠军游泳系列赛男子 400 米自由泳决赛，当时他以 3 分 44 秒 98 的成绩夺冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，2012 年伦敦奥运会，孙杨在 400 米自由泳决赛中以 3 分 40 秒 14 的成绩打破了该项目的奥运会纪录，成为中国第一个男子游泳奥运冠军，该奥运纪录仍旧保持至今。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;根据赛程安排，孙杨将在 8 月 25 日上午亮相男子 400 米自由泳预赛，他的报项成绩为 3 分 45 秒。如果晋级，他将在当天晚上参加该项目决赛，这也将是孙杨时隔 1680 天重返赛场。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奥运会 400 米自由泳比赛中，中国运动员费立纬创造个人最好成绩，以 3 分 44 秒 24 的成绩获得奥运会第六，另一位中国选手张展硕，则游出了 3 分 46 秒 76 的成绩。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/370/922.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;孙杨复出首秀令全国夏季游泳锦标赛热度陡升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年 6 月，国际体育仲裁法庭宣布孙杨在 2018 年 9 月 4 日的一次赛外兴奋剂拒检事件 8 年禁赛减为 4 年 3 个月（从 2020 年 2 月 28 日开始计算），此后孙杨在泳坛的征战轨迹戛然而止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 5 月 28 日，孙杨长达 4 年零 3 个月的禁赛期结束。这标志着他泳池竞技生涯的重新开启。当天，孙杨工作室发文：「超越自我，泳者无畏。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据世界反兴奋剂机构规定，禁赛期结束前两个月，孙杨可以进行公开训练。&lt;strong&gt;据悉，从 3 月 28 日开始，孙杨恢复一天两练的节奏，为复出做准备。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙杨复出首秀也让当天的比赛门票销售一空。安徽省体育局知情人士接受《大皖新闻》时表示，明星的到来也让比赛地安保压力激增，「体育总局特地强调，让我们提升安保措施。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;据了解，参加本次比赛共 499 名运动员，以年轻小将为主，1991 年 12 月出生的孙杨是本届赛事中年龄最大的运动员，而年龄最小的运动员是 2013 年出生的安徽队选手朱宏珺奕，两人足足相差了 22 岁。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过对于孙杨来说，年龄并不是阻止他前进的障碍。孙杨近日参加一档节目连线时表示：「明年的粤港澳全运会肯定会看到我，我也会努力把自己这个好的一面，或者说身体状态也好，竞技状态也好，希望去呈现给支持我的粉丝，泳迷，其实也是回馈给这四年每一位关心我的人。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28517017</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28517017</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 09:30:52 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，胡杰</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/371/196.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28517017_20240824173142076814-6e73-4305-ab12-b9bcfe34558a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>孙杨</category>
            <category>全国夏季游泳锦标赛</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/371/196.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/371/197.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>山东一村土地补偿款按年付被指「以租代征」，街道办称程序合法</title>
            <description>&lt;p&gt;山东济南章丘区龙山街道办事处城角头村 39.15 亩农业用地被征收并出让后，十多年以来，土地补偿款一直以每亩每年一千多元逐年发放。近两年，补偿款还出现了拖延、拖欠发放的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正因此，引发部分村民开始质疑：自己的土地会不会被以「以租代征」的违法形式占用了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照我国土地管理法和土地管理法实施条例，即便在 2019 年修订前，也明确规定：「征收土地的各项费用应当自征地补偿、安置方案批准之日起 3 个月内全额支付。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，龙山街道办事处一位工作人员回应澎湃新闻（www.thepaper.cn）称，不存在拖欠补偿款的情况。对于「以租代征」的疑问，区自然资源局已给出过明确答复：根据相关批覆对该宗土地实施的征收程序合法，征地补偿到位，不存在违法征地问题。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/362/506.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;为何补偿款会每亩一千元逐年发放的问题，该工作人员未给出明确回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名熟悉此事的人士告诉澎湃新闻，按年支付补偿费的方式，实际上是以租赁的形式来取代原本应一次性支付的征收补偿，这种做法就是典型的「以租代征」。「以租代征」协议按照法律规定属于无效协议，在此情况下如果取得全体村民的同意可以重新订立征收协议，无法取得同意的情况下应当要退还耕地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;镇村签合同征用耕地每亩每年一千元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「最初，村里提出先租我们的土地，待日后有种植计划时再归还。」城角头村村民李梦（化名）回忆，2006 年，村里将土地集中收归，并称要统一租借给镇政府。随后，村镇两级政府签订了一份合同，约定每年每亩土地租金为一千元，李梦家有三亩多地被纳入其中。然而「近两年来，补偿款发放不及时」。李梦称，去年应发的补偿款一直拖延至今年春节后才部分支付。村民们前往镇政府要欠款，剩余尾款在 6 月份才结清，但 2024 年的补偿款还没消息。每次咨询时，得到的回复总是「再等等」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据村民向澎湃新闻提供的《合同书》显示，章丘市（2016 年 12 月 22 日，撤销县级章丘市，设立济南市章丘区）龙山镇人民政府（编辑注：现为章丘区龙山街道办事处）为甲方，乙方是城角头村。合同里面提及，为确保农村集体土地征用后农民的利益得到保护，按照章政发【2003】27 号文件精神，经甲乙双方共同协商订立本合同。本次征用的耕地，乙方承包期间每亩每年补偿费 1000 元，青苗补偿费及地面附着物另作补偿，土地补偿费补偿满五年，根据物价涨幅情况，土地补偿费总额上调 5%。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/362/504.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/362/505.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;截屏图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《合同书》还明确，建设项目征用乙方的土地位于城角头村东，面积 26100 平方米（39.15 亩），补偿费为每年 39150 元。付款方式中明确，乙方补偿费总额为每年 39150 元，自合同签订之日起。每年 12 月底前一次性支付给乙方。由章丘市财政局下拨，乡镇（街道办事处）政府执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，该份《合同书》中「合同期限」和「签订日期」均未填写。而在文件的末尾，章丘市龙山街道办事处和章丘市龙山街道办事处城角头村民委员会的公章分别加盖在甲乙双方的位置，相应的签名则是由赵某某和史某某所签署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，澎湃新闻注意到，合同中，甲方填写的是「章丘市龙山镇人民政府」，与落款公章名称也不相符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;建设用地批覆次日出让给企业新建厂房&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻注意到，2006 年 12 月 30 日，山东省人民政府作出《关于章丘市 2006 年第十三批次城市建设用地的批覆》中载明，同意将章丘市龙山街道办事处 136554 平方米农用地（全部为耕地）转为建设用地，上述农用地转用后同意征收，用于城市建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文件中强调，「要进一步落实补充耕地方案，切实提高已补充耕地的质量；要认真抓好征收土地方案的组织实施，确保征地补偿和农民安置工作落实到位；要严格按照国家有关规定向具体建设项目提供用地，供地情况要经市国土资源部门及时报省国土资源厅备案。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;次日，即 2006 年 12 月 31 日，章丘市人民政府向章丘赛凌机械有限公司作出「关于向章丘赛凌机械有限公司出让国有土地使用权的批覆」。根据《中华人民共和国城镇国有土地使用权出让和转让暂行条例》的规定和你公司的申请，经研究同意：将已征收的 136554 平方米中的 26100 平方米国有土地使用权出让给你公司，用于新建厂房、仓库及附属设施，出让期限为五十年，自批准之日起计算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻曾致电上述公司相关负责人了解用地具体情况，对方听完来意后直接挂断了电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李梦的说法得到了同村村民刘鹏（化名）的印证。刘鹏表示：「原本种植玉米和小麦的耕地，如今已被厂房所覆盖。」此外，刘鹏还透露，曾有村民对政府的这一行为提出质疑，认为其涉嫌「以租代征」，但相关部门对此予以否认，并称所有程序均符合法律规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;城角头村村民黄艳（化名）表示，他们更倾向于能够收回自己的土地，在家务农。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位律师告诉澎湃新闻，耕地作为农民的生存之本，国家十分重视保护农民土地方面的工作，特别是城市开发建设的同时需要农业的大力支持的情况下。根据 1999 年起施行的《中华人民共和国土地管理法实施条例》第二十五条中「征用土地的各项费用应当自征地补偿、安置方案批准之日起 3 个月内全额支付」的规定，涉及到需要征用征收土地的补偿款项并未要求一次性全额付清，但支付的期限应当在 3 个月内做到全额支付，所以法律并未允许按年支付补偿款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，《关于坚决制止「以租代征」违法违规用地行为的紧急通知》国土资发[2005]166 号中规定：「严禁‘以租代征’擅自将农用地转为建设用地、依法严肃查处‘以租代征’违法违规用地行为。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;官方否认「以租代征」，称征地程序合法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;城角头村委会的相关工作人员向澎湃新闻确认，2024 年度的土地补偿费尚未发放，原因在于镇政府（街道办）还没拨款。去年的补偿费已于今年支付完毕。此外，该工作人员还表示，村委会之前确实与镇政府（街道办）签署了土地征用合同，村民们并未就「以租代征」的问题向村委会提出过任何疑问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻就村民们所反映的情况向章丘区自然资源局进行了核实，一名工作人员回复称，补偿款的问题，应由所在镇政府（街道办）负责处理。而对于村民提出的「以租代征」的疑问，需将相关批复文件提交至自然资源局的信访部门，通过查阅公开文件来进行后续的处理。她同时强调，「以租代征」是违反土地法律法规的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何谓「以租代征」？北京晏清律师事务所曾公开撰文称，它是通过租用农民集体土地进行非农业建设，擅自扩大建设用地规模的一种行为。它不仅规避法定的农用地转用和土地征收审批，同时逃避了缴纳有关税费、履行耕地占补平衡法定义务，是一种典型的违法行为。它常见的表现形式有用地单位或个人直接与村委会签订协议租赁土地、基层政府直接租赁农村集体土地、基层政府作为土地租赁中介人促成租地行为、村民自行出租自己的承包地、村委会租用农户的承包地搞非农建设等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;龙山街道办事处相关部门负责人在接受澎湃新闻采访时表示：「此事不仅涉及办事处层面，还与区级政府部门相关，情况颇为复杂。」 经过与有关部门核实，确认村民的占地补偿金是按照每年 1468 元的标准进行发放，不存在拖欠情况，相关资料也可以随时提供以兹证明。至于「以租代征」的疑问，区自然资源局在此前已经给出了明确的答复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 1 月 8 日，济南市章丘区自然资源局曾作出一个关于高某某信访情况的回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文中称，根据自然资源部转办《违法用地立案侦查申请书》、山东省自然资源厅《关于调查处理群众反映济南市章丘区龙山街道办事处违法征收土地问题的通知》，该局立即对反映问题展开调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高某某反映的案涉地块在征收范围内并未实施征收行为，而是通过以租代征形式获得土地使用，并非法将集体土地转化为国有土地一事与事实不符，该宗土地于 2006 年 12 月 30 日经《山东省人民政府关于章丘市 2006 年第十三批次城市建设用地的批覆》，同意将章丘市龙山街道办事处 136554 平方米农用地（全部为耕地）转为建设用地，上述农用地转用后同意征收。章丘市人民政府根据该批覆对该宗土地已实施征收，征地程序合法、征地补偿到位，不存在违法征地问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名熟悉此事的人士告诉澎湃新闻，村民所获得的这份《合同书》是通过政府信息公开途径获取的。该合同上明确规定了按年支付补偿费的方式，实际上是以租赁的形式来取代原本应一次性支付的征收补偿，这种做法就是典型的「以租代征」。根据国家法律规定，在涉及土地征收的情况下，应一次性完成土地补偿款、人口安置以及养老保险等相关事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果说转为建设用地的话，首先要征收为国有用地，后再去调整土地的性质，在这个过程中，涉及到签订的用地合同以及各部门相对应的审批是否合法等，其中的内容非常关键。」上述人士认为，目前，根据已有的合同来看，无法显示它是根据法律规定进行的一个实际征收行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该人士表示，「以租代征」协议按照法律规定属于无效协议，在此情况下如果取得全体村民的同意可以重新订立征收协议，无法取得同意的情况下应当要退还耕地。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28516409</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28516409</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 09:30:31 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，熊强</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/362/531.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28516409_2024082417312420de63-01a2-44bc-bd7b-9313121aba58.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>土地补偿款</category>
            <category>以租代征</category>
            <category>一号专案</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/362/531.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/362/532.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>印度遭奸杀女医生父母发声：事发 14 天，警方还未破案</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;599&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/368/169.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;受害者父母接受采访（《今日印度》视频报道）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《印度时报》8 月 24 日报道，印度一名女实习医生 8 月 9 日遭残忍奸杀，她的父母对这起案件的调查进展感到沮丧，称已事发 14 天，警察还没破案，「我们已经失去耐心。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者母亲希望警方积极主动调查案件，「我们度日如年，警方需要尽快抓到罪犯。」受害者父亲认为，案发地点被人故意篡改，这正是调查被拖延的原因之一。受害者父母 24 日恳求印度政府介入调查，并呼吁人们不要在社交媒体上传播虚假消息，以及女儿的照片，「请不要让她成为任何人的工具。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遇害女医生 31 岁，8 月 9 日在印度东部城市加尔各答一所医院被发现遭奸杀。印度政府 2013 年出台加重对性暴力和性侵罪行惩罚的法律。依据新法律，强奸犯累犯或强奸致人重伤昏迷者可被处以死刑。不过，该国依然频发针对女性的性暴力犯罪。据法新社报道，印度 2022 年每天发生近 90 起强奸案。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28516871</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28516871</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 09:02:43 GMT</pubDate>
            <author>王珊宁/海外网</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/368/779.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28516871_202408241702d9f4a7df-70d7-491d-abf0-0bc637dae325.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>印度奸杀案引发医生大罢工</category>
            <category>女医生</category>
            <category>印度</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/368/779.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/368/780.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>City Walk 之后，City Ride 为啥火了</title>
            <description>&lt;p&gt;一双铁腿、两袖晚风，City Ride 的热度，超乎许多人的想象。究竟是什么魅力，让自行车又一次成为休闲方式的新宠？今天我们就来聊聊这件事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人戏称，City Ride 是年轻人「磨练铁腚的没苦硬吃」。其实除了要点体力，作为休闲的骑行可真算得上老少咸宜。&lt;strong&gt;无论是北京中轴线还是边陲小城里，可以几万一辆，也可扫码提车，不需要你是健身达人、也没太多技术门槛，既可以三五成群，更可以「i」人独行。低门槛、小成本、灵活性、社交性，让城市骑行成为健身休闲的「六边形战士」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/467.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;市民在北京鼓楼前骑行。图源网络&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的骑行文化历经起落沉浮。1956 年，一款 28 寸的「永久」下线，新中国有了自主设计生产自行车的能力。从「凤凰」到「飞鸽」，自行车不仅曾是几代国人结婚必备的「三大件」之一，更串联起父辈们眼中的流动中国。再后来，随着机动车保有量逐渐增多，立交桥、快速路和不断被蚕食的自行车道，也曾让「时速 20 公里看世界」的空间越来越小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;久在樊笼里，复得返自然。铁壳子坐久了、宽马路塞车了，移步换景、随心停车，笃悠悠徜徉于风光之间的自行车文化，又一次在年轻人中得以重焕光彩。而这一次，「骑车是否方便」与观光经济、城市更新巧妙勾连，成为不少地方交通升级、景观设计的重要考虑。在浙江淳安，210 公里的自行车赛道，既是亚运会的「最美赛道」，又是市民休闲的理想去处。在福建厦门，有快速公交接驳的云顶路自行车专用道坐落高架桥上，骑着两轮车漫步云端潇洒又浪漫。如今，在不少地方，骑行友好已经成为文旅宣传的新名片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拥抱 City Ride，不仅有「面子」更有「里子」。骑行友好是先进的人文理念，更是深一度的发展思路。&lt;/strong&gt;国际交通组织研究所的一则报告指出，相比于瞄准汽车做文章，自行车基础设施投入的回报率是前者的 8 倍。道理也很简单：在汽车出行中，道路是通过的工具，而在骑行时，道路、店铺与擦肩而过的互动，也是出行的目的本身。更稠密的人群、更细致的浏览与更强的可达性，为实体经济、特别是机动车难以到达的区域带去更多的到访机会。得益于此，不少随性而至、投射雅兴的消费场景得以可能，丰富而蕴藏活力的街区有了更多发展空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，&lt;strong&gt;骑行的初衷再好、体验再妙，如果没有安全做前提，一切都无从谈起。红灯抢行、曲折竞速、占道逆行等不文明甚至违法违规的行为，不仅让个人处于风险之中，也给城市交通秩序与出行安全带来了隐患。想要尽享骑行的快乐，除了关乎城市规划、交通治理，也有赖于每一个骑行者的共同努力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这世界很大，走着看总看不完；这世界又那么快，偶尔也想慢一点。也正因此，当夜幕降临、晚风轻拂，手扶车把的片刻，骑行者得以安宁地将沿途风景收于眼底，将心绪掌握在手里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这正是：男女老少同乐乐，单车载百味生活。东西南北皆畅达，双轮见天地人间。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28516606</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28516606</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 08:10:48 GMT</pubDate>
            <author>杨翘楚/@人民日报</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/549.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28516606_202408241611ca7f2d49-cc82-4281-8588-778a9a17647c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>CityRide</category>
            <category>直击现场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/549.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/550.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>颜宁创办的深圳医学科学院 8 位研究员亮相，他们都是谁？</title>
            <description>&lt;p&gt;8 月 22 日，深圳医学科学院 (SMART) 在衞光生命科学园报告厅举办新生开学典礼，正式迎来首届 SMART PhD Program 博士研究生。这群优秀学子将从这里开启新的人生里程，在「高起点、国际化、重交叉、破边界」的人才培养体系中，「医」路向前，勇攀高峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳医学科学院创始院长颜宁在开学典礼上致辞，她回顾了深圳医科院的成长历程，感叹深圳这座城市的速度、力度与温度，寄望新生们能够携手创造科研的新高度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者注意到，深圳医学科学院官网科研队伍栏目近期更新信息显示，已经有至少 8 位学者以研究员身份进驻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们分别是：资深研究员陈宙峰，研究领域：神经生物学；特聘研究员潘孝敬，研究领域：结构生物学；特聘研究员胡名旭，研究领域：结构生物学；特聘研究员姚园园，研究领域：神经生物学；特聘研究员李美静，研究领域：结构生物学；特聘研究员马晨燕，研究领域：神经生物学；特聘研究员桂龙，研究领域：结构生物学；特聘研究员宿强，研究领域：结构免疫生物学。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/505.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;深圳医学科学院官网，截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这 8 位研究员中有多位从海外归来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，去年 5 月，同样由颜宁领衔的深圳湾实验室就发布消息：曾任美国华盛顿大学终身教授的著名痒觉研究专家陈宙峰已全职加入深圳湾实验室，任神经疾病研究所资深研究员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳湾实验室公布的简历显示，陈宙峰，曾任美国华盛顿大学医学院麻醉系，精神病学系，发育学系和医学系终身教授，Russell D. and Mary B. Shelden 冠名讲座教授，华盛顿大学痒觉和感觉疾病研究中心主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的研究重点为瘙痒，愉悦触觉，共情和传染性行为的分子神经机制，包括神经肽介导的信号传递、慢性躯体感觉编码逻辑、愉悦触觉在情感共情行为和促社交关系行为的功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他 7 位研究员中，潘孝敬、胡名旭此前在清华大学任职，姚园园此前在加州大学伯克利分校/霍华德休斯医学研究所任副研究员，李美静此前在马克斯普朗克生化研究所任职，马晨燕此前在加州大学伯克利分校/霍华德休斯医学研究所任一级研究专员，桂龙此前在德克萨斯大学西南医学中心任职，宿强此前在西湖大学生命科学学院任助理研究员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;潘孝敬主要运用结构生物学、生物化学、生理学等手段，从事与重大疾病相关的膜蛋白的工作机理和药物作用机制的研究，目前开展的方向包括代谢疾病相关的膜蛋白以及肿瘤-免疫相关的蛋白的研究。潘孝敬博士在国际顶级学术期刊 Science 上以第一作者（含共一）发表文章 5 篇，以共通讯作者在 PNAS，Nature Communications 等杂志发表文章 7 篇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡名旭博士长期专注于开发冷冻电镜图像处理方面的理论和算法，在国际顶级学术期刊 Nature Methods, Journal of Structural Biology, Nature, Nature Microbiology, Nature Communications, PNAS 等发表论文数篇。他提出的 CryoSieve 颗粒筛选方法，极大提高了冷冻电镜的分辨率和效率，使其性能接近理论极限；他还提出了在冷冻电镜中使用四元数表示角度的方法，为精确描述和处理分子结构提供了新视角。另外，胡名旭博士曾首次提出并成功实现了对逐颗粒相位传递函数的精确校正，开发出相应软件 THUNDER，显著提升了图像处理的准确性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姚园园长期从事本能行为的神经环路研究，相关成果发表在 Neuron（4 篇）和 Science 等期刊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李美静主要研究方向：1.发展 cryo-ET 技术在细胞到组织的跨尺度样品的高分辨率结构研究；2.研究宿主与病原菌互作的重要生物大分子机器的原位高分辨率结构基础及其功能；3.以结构基础，探索感染性疾病预防和治疗的新方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马晨燕博士在神经环路、睡眠、大脑免疫细胞等方面有丰富经验，其科研训练囊括了从分子细胞到神经环路和动物行为，其博士后期间的研究工作系统性筛选了睡眠调控神经环路、解析了大脑免疫细胞对睡眠的调控作用、研究了睡眠状态下大脑皮层的信息传递机制等，相关成果在著名国际学术期刊 Cell，Neuron，Nature Neuroscience，Science 等已发表论文 10 余篇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;桂龙博士长期致力于综合运用多种结构生物学研究手段（如冷冻电镜断层成像、冷冻聚焦离子束、光电联合成像、子断层图像平均等）研究生物大分子复合体的原位结构与功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宿强博士在免疫受体的结构生物学研究方面有着丰富的经验，以第一或通讯作者身份在 Nature 发表论文 1 篇（2024），Science 发表论文 2 篇（2022，2018）, Nature Communications 发表论文 2 篇（2021，2018）。以共同第一作者及其他作者身份在 Cell Discovery, Cell Research，PNAS 等发表论文 4 篇。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28516605</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28516605</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 07:47:44 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，岳怀让</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/537.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28516605_202408241548300805bb-bcc8-4ff0-ac63-6ca6a93cd866.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>深圳医学科学院</category>
            <category>教育家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/537.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/319/364/542.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>