<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新闻 - 首页头条 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新闻</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Fri, 09 Aug 2024 00:32:27 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>非遗传承人玻璃上作画，致敬奥运健儿全红蝉</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;607430&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/dbd6f26b0e8543a8b104add50b4ea1e9/hd/20240808220619704e7aeb8e2-e8f0-43c0-a483-b5c80bad429a-8e803b74-7692-cc87-7b13-8b8f79a0c1c7.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/292/547.jpg&quot; data-duration=&quot;00:30&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1280&quot; data-height=&quot;720&quot;&gt;&lt;/video&gt;在湖南雨花非遗馆，湖南省非物质文化遗产「宝庆瓷刻」代表性传承人刘金铎用锤子在玻璃上作画，以「宝庆瓷刻」绝技致敬奥运健儿全红蝉，记录奥运健儿夺冠瞬间。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28351832</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28351832</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:19:02 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者：高亮，编辑：张琳，素材来源：相关人士</author>
            <category>非遗玻璃画</category>
            <category>全红婵</category>
            <category>七环视频</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/292/547.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/292/548.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>李政道先生悼念追思会将于 8 月 25 日在上海举行</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/277.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;当地时间 2024 年 8 月 4 日凌晨 2 时 33 分，李政道先生在美国旧金山家中去世，享年 97 周岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为沉痛悼念和深切缅怀李政道先生，遵照家属意愿，「李政道先生悼念追思会」将于 2024 年 8 月 25 日（星期日）上午在上海举行。悼念追思会由上海交通大学李政道研究所、上海交通大学李政道图书馆、中国高等科学技术中心、中国物理学会共同组织。届时，将在线上进行中英文直播，并在上海、北京等地设分会场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李政道先生是享誉全球的科学家、诺贝尔物理学奖获得者、美籍华裔物理学家、中国科学院外籍院士、第三世界科学院院士、美国国家科学院院士、美国艺术和科学院院士、意大利国家科学院院士、中国高等科学技术中心终身主任、上海交通大学名誉教授、上海交通大学李政道研究所名誉所长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原题为《李政道先生悼念追思会将于 8 月 25 日举行》）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28356887</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28356887</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:12:55 GMT</pubDate>
            <author>「上海交通大学」微信公号</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/282.png"></itunes:image>
            <category>李政道</category>
            <category>追思会</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/282.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/283.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>牛市早报｜7 月 CPI 今公布，国内新能源车月度零售销量首超燃油车</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/224.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;6 月 28 日，在黄山市屯溪区阜上邻里中心菜市场，商户向顾客展示猪肉。新华社，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【市场数据】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至 8 月 8 日收盘，上证综指涨 0.07 点，报 2869.9 点；科创 50 指数涨 0.19%，报 708.92 点；深证成指跌 0.04%，报 8446.21 点；创业板指跌 0.54%，报 1611.51 点。两市成交 6199 亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至 8 月 8 日美股收盘，道指涨 1.76% 报 39446.49 点，标普 500 指数涨 2.3% 报 5319.31 点，纳指涨 2.87% 报 16660.02 点。科技股全线走高，银行股集体上涨，航空股全线上涨，能源股集体上涨，芯片股表现强劲。热门中概股普遍上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际油价 8 日上涨。截至当天收盘，纽约商品交易所 9 月交货的轻质原油期货价格上涨 96 美分，收于每桶 76.19 美元，涨幅为 1.28%；10 月交货的伦敦布伦特原油期货价格上涨 83 美分，收于每桶 79.16 美元，涨幅为 1.06%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【财经要闻】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、据央视新闻，8 月 8 日从市场监管总局了解到，2024 年上半年，全国价监竞争守护行动共立案 1.29 万件，结案 1.03 万件，罚没款 11.21 亿元，督促退还金额 5.6 亿元。市场监管总局上半年重点聚焦医药领域腐败问题进行集中整治，严厉打击商业贿赂行为。反不正当竞争专项执法持续强化，着重查处新型网络不正当竞争、民生领域虚假宣传、创新创造创业活动中不正当竞争等违法行为，上半年，全国共查办各类不正当竞争案件 6076 件，罚没金额 3.78 亿元。其中，网络不正当竞争案件 2157 件。同时，聚焦政府部门及下属单位、行业协会、金融机构、天然气管网输配和供水等领域，组织开展交叉检查、重点抽查。截至目前，检查单位 4.48 万家，立案 1253 件，罚没款 1.59 亿元，督促退还违规收费 3.93 亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2、据央视新闻，国家税务总局 8 月 8 日发布数据，今年上半年，在支持科技创新和制造业发展方面，全国减税降费及退税超 1.6 万亿元。国家税务总局最新统计数据显示，今年上半年，在支持科技创新和制造业发展的主要政策上，减税降费及退税 16526 亿元。其中，研发费用加计扣除等支持加大科技投入和成果转让的政策减税降费及退税 7972 亿元；高新技术企业减按 15% 税率征收企业所得税、新能源汽车免征车辆购置税等支持培育发展高新技术企业和新兴产业的政策减税 1916 亿元，为科技创新和制造业发展提供有力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3、中国银行间市场交易商协会网站 8 月 8 日消息，近期，在交易商协会查处的案件中，部分中小金融机构在国债交易中存在出借债券账户和利益输送等违规情形，交易商协会已将部分严重违规机构移送中国人民银行实施行政处罚，对于其他此类案件线索交易商协会正在加紧调查处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4、据央视财经，据国家发展改革委价格监测中心监测，本轮成品油调价周期内（7 月 25 日—8 月 7 日）国际油价下降。记者 8 月 8 日从国家发展改革委了解到，8 月 8 日 24 时起，国内汽、柴油价格每吨分别下调 305、290 元，全国平均来看，92 号汽油、95 号汽油和 0 号柴油每升分别下调 0.24 元、0.25 元、0.25 元。央视财经记者给您算了一笔账，按一般家用汽车油箱 50L 容量估测，加满一箱 92 号汽油，将少花 12 元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5、据澎湃新闻，8 月 8 日，乘联会发布的数据显示，7 月全国乘用车市场零售 172 万辆，同比下降 2.8%，环比下降 2.6%。其中，7 月新能源车市场零售 87.8 万辆，同比增长 36.9%，环比增长 2.8%。值得一提的是，7 月新能源车国内零售渗透率达到 51.1%，是历史上首次月度突破 50%，也就是其零售销量首次超过燃油车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6、8 月 8 日，上海市发改委等部门印发《上海市交通领域大规模设施设备更新专项工作方案（2024-2027 年）》。其中提出，推动车路云一体化，改造 ETC 门架系统 RSU 等设备，实现与车辆信息交互协同。此外还提及，加快出租汽车电动化替代的步伐，推动出租汽车行业的绿色转型，新增或更新的巡游出租汽车原则上全部使用新能源车型，年均更新出租汽车 2800 辆左右。在具备条件的部分区域，积极试点智能网联出租汽车，探索自动驾驶技术在出租汽车领域的应用，提升出租汽车的安全性和舒适性，提供更加便捷、智能的出行体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7、据澎湃新闻，8 月 8 日，针对惠普将把中国一半个人电脑生产转移出去的报道，惠普表示，相关报道不实，中国是惠普全球供应链中不可或缺的关键一环，我们坚定不移地致力于在中国的运营与发展。在中国，惠普的 PC 制造业务依然保持着举足轻重的地位，为全球市场提供高质量的产品和服务。惠普表示，为进一步提升供应链的韧性，正积极优化策略，增强灵活性，以更好地服务全球客户，满足多样化需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8、8 月 8 日晚间，贵州茅台（600519.SH）披露半年报，2024 年上半年实现营业收入 819.31 亿元，同比增长 17.76%；归属于上市公司股东的净利润 416.96 亿元，同比增长 15.88%。报告期内，公司通过「i 茅台」数字营销平台实现酒类不含税收入 102.5 亿元。当晚，还发布关于 2024-2026 年度现金分红回报规划的公告，2024-2026 年度，公司每年度分配的现金红利总额不低于当年实现归属于上市公司股东的净利润的 75%，每年度的现金分红分两次（年度和中期分红）实施。具体的现金分红方案由公司董事会拟定，经公司股东大会审议通过后实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9、据澎湃新闻，一年一度的富士康工厂生产旺季已到。8 月 8 日，有专为郑州富士康招工的中介向澎湃新闻记者表示，新一年的招工潮已经来临，返费工最高价是 7500 元，加上 500 元补贴可达 8000 元，小时工则是最高 26 元/小时，「主要是生产 iPhone16，这个价格基本就是全年最高价，但 8000 元的激励是给老员工的，新员工返费加补贴最多是 7500 元，月底基本结束招工。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10、8 月 8 日晚，国联证券公告《国联证券股份有限公司发行股份购买资产并募集配套资金暨关联交易报告书（草案）》，拟通过发行 A 股股份的方式向国联集团、沣泉峪等 45 名交易对方购买其合计持有的民生证券 99.26% 股份，并募集配套资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11、据中新经纬，近日，有网友发帖，称其硕士毕业学位证被顺丰撕毁。对此，顺丰集团 8 日对中新经纬表示，注意到江苏客户投诉毕业证等物品被撕毁，经内部调查，确认该快件是在镇江中转场分拣时意外飘落至皮带机夹缝，尽管工作人员第一时间采取应急措施和取出快件，包裹内物品还是因机器挤压出现损坏，目前顺丰已多次向客户致歉，同时经过妥善协商已就理赔方案达成一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12、8 月 8 日，澎湃新闻记者获悉，得物在 7 日发布关于公司启动组织提效的全员信，全员信提及，需要更坚决地聚集资源于核心业务和更高投入产出比的项目，停止或大幅减少在低投入产出比项目上的投入，把组织调节到更高效和精干的状态。公司决定对已有工作事项进行精简和启动组织提效，减少 5% 左右的岗位。这是经过全面评估后，为公司保持长期稳定发展和竞争力而采取的举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13、据中新经纬，9 日上午，国家统计局将公布 2024 年 7 月居民消费价格指数（CPI）。多家机构预测的均值显示，7 月 CPI 同比上涨 0.3%，涨幅较上月略有扩大。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28351974</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28351974</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:11:45 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，邵冰燕</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/226.JPG"></itunes:image>
            <category>牛市早报</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/226.JPG"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/227.JPG"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>新疆：支持收购存量商品房用作保障性住房，「以需定购」确保房源不积压</title>
            <description>&lt;p&gt;据新疆维吾尔自治区房地产商会 8 月 7 日消息，8 月 2 日，为提振市场信心，稳定市场预期，促进新疆维吾尔自治区房地产市场平稳健康发展，经自治区人民政府同意，自治区住房和城乡建设厅会同财政、自然资源、人行税务、金融监管等 10 部门印发《关于促进自治区房地产市场平稳健康发展的若干措施 (试行)》，共 6 个部分、22 条举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;支持收购存量商品房用作保障性住房&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《若干措施》提出因地制宜实施购房补贴，因城施策制定住房优惠政策。实施购房补贴有两个「确保」:一是各地政府要开展财政承受能力评估，确保地方财政可持续；二是各地政府要强化政务诚信建设，确保政策能够全面兑现。发放购房补贴的对象是购买首套房的本地居民,「首套房」根据《关于贯彻落实国家三部门优化个人住房贷款中住房套数认定标准的通知》(新建房〔2023〕28 号) 进行认定。实施购房补贴的方式是直接发放补贴或发放家电、家装、车位等消费券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各地要积极吸纳产业人口，加大人才引进力度，持续释放当地住房需求潜力。各地政府要组织人社、民政、组织、住建等部门，针对引进人才、教师、医务人员、进城务工人员等群体研究出台具体的住房政策，明确实施主体、实施对象、住房优惠举措等，推进以县城为重要载体的新型城镇化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《若干措施》要求充分发挥住房公积金作用。下调公积金贷款利率 0.25 个百分点，其中，5 年以上首套公积金贷款利率从 3.1% 调整为 2.85%。各地根据当地实际提高公积金贷款额度，对引进人才、多孩家庭的住房公积金贷款提高额度不低于 20%。实行贷款额度与个人账户余额挂钩的地区，优化贷款额度和个人账户余额的倍数关系，在原有贷款倍数 (N) 的基础上提高到 N+5 倍，个人账户余额以家庭成员账户余额合并计算。放宽公积金贷款审核征信条件，由各地自行确定。积极开展公积金贴息贷款和组合贷款业务。&lt;strong&gt;缴存职工的父母或子女可以作为共同申请人提取住房公积金账户余额帮助该缴存职工支付购房款，可全额提取支付首付款。&lt;/strong&gt;支持「先租后买」。加大对职工提取支付房租力度，对首次购买商品房的，已租房提取额与账户余额合并计算住房公积金贷款额度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推进住房「以旧换新」。结合推动大规模设备更新和消费品「以旧换新」行动，支持居民「卖旧买新」。鼓励房地产企业、房地产经纪机构、购房人三方联动，实现「旧房先卖」「新房优买」。统一全区二手房交易个人所得税征管方式。2025 年 12 月 31 日前，纳税人出售自有住房后 1 年内在本地 (州、市) 重新购买住房,对其出售住房已缴纳的个人所得税按现行规定予以退税优惠。对个人购买保障性住房的，减按 1% 的税率征收契税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持收购存量商品房用作保障性住房。以市、县为单位，全面摸排保障性住房需求，按照「以需定购」原则，确定 1-2 家地方国有企业，以不超过同地段保障性住房「重置价格」(土地划拨成本+建安成本+不超过 5% 的利润) 收购房地产企业已建成存量商品房，用作配售型或配租型保障性住房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自治区住建厅表示，各地政府要全面摸排本地工薪收入群体和引进人才等群体的住房实际需求,包括乡镇教师、医生、民警、困难公职人员等群体，并确定是否通过收购方式增加保障性住房供给。同时,要深入摸排本地保障性住房需求和供给缺口,&lt;strong&gt;坚持「以需定购」，确保收购之后迅速配售或租赁，房源不能积压在手上&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;收购具体要求可概括为「一现、二不、三合适」:「一现」指的是收购房源必须为已建成的现房；「二不」指的是收购工作不增加政府隐性债务、不增加政府道德风险,「三合适」指的是房源户型、价格、位置合适，不能把豪宅或大户型收购用作保障性住房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;千方百计推动项目符合「白名单」要求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《若干措施》提出扩大城市房地产融资协调机制成效。根据国家切实做好保交房工作总体方案等有关文件要求,城市政府要切实担起责任，综合运用行政、司法、公安、审计等力量，千方百计推动项目符合「白名单」要求 (5 个条件+5 项标准)。其中:对符合「白名单」条件的房地产项目，按「应进尽进」原则纳入项目「白名单」;对暂不符合「白名单」条件的，尽快完善条件后纳入项目「白名单」;对难以达到「白名单」条件的,可组织地方国有企业自主决策以合理价格市场化收购房地产企业股权、项目公司股权或项目资产，使项目达到「白名单」条件，推动符合「白名单」条件的房地产项目「能进尽进」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对当前金融机构避险情绪重、融资积极性不高、融资落地慢等问题，各地政府要将财政类资金、住房建设类资金存储作为调动银行积极性的重要手段，组织财政、住建、人社等有关部门摸清财政类资金以及住房公积金、商品房预售资金、住宅专项维修资金、投标保证金、农民工工资保证金等住房建设类资金的底数、存储情况等，在坚持市场化、法治化的前提下，对积极为「白名单」、保交楼、保交房项目提供融资支持的商业银行，作为财政类资金、住房建设类资金存储的重要因素予以考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《若干措施》要求积极开展商品房现房销售，优化商品房预售资金监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自治区住建厅解读称，各地要通过完善房地产信贷政策、土地出让政策、建设工程审批流程等，支持商品住房等项目达到现房销售条件，促进商品房销售模式从预售向现售转变:一是对实行现房销售项目,经市、县土地出让协调决策机构集体决定后，可作为特殊项目，在土地出让合同中约定 2 年内缴清土地出让金。二是土地出让合同签订后，可容缺办理规划、施工等手续，促进企业拿地即开工。三是各地金融监管部门要引导商业银行加大开发贷款支持力度，放款及还款周期与现房销售项目建设、销售周期相匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于继续实行预售的房地产项目，购房人缴交的定金、首付款、商业银行发放的按揭贷款和其他形式的购房款等商品房预售资金，应当全部直接存入监管账户。监管账户中监管额度内的资金不同于房地产开发企业自有资金，应当专款专用，必须用于有关的工程建设，包括项目建设必需的建筑材料、设备和施工进度款等相关支出,确保重点监管资金能够覆盖后续工程建设。同时，为减轻企业资金压力，各地要根据企业实力、信用状况、项目实际情况实施差别化监管，合理确定项目支付节点。也要全面落实银行保函置换预售资金监管政策，在监管账户内资金达到住房和城乡建设部门规定的监管额度后,允许房地产企业向商业银行申请出具保函置换监管额度内资金,但保函置换金额不得超过监管账户中确保项目竣工交付所需的资金额度的 30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，对确有特殊困难，不能按期缴纳税款的房地产企业，经自治区税务局批准，可以延期缴纳税款 (最长不超过三个月)。优化房地产项目土地增值税计征，适当调整非普通住宅及其他类型项目的土地增值税预征率，完善无产权地下建筑土地增值税征管机制，减轻企业负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28309518</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28309518</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:09:51 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，刘畅</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/209/119.jpg"></itunes:image>
            <category>新疆楼市</category>
            <category>房地产支持政策</category>
            <category>地产界</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/209/119.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/209/178.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中国式现代化奋进者｜惟改革者进、惟创新者强、惟改革创新者胜</title>
            <description>中国式现代化奋进者｜惟改革者进、惟创新者强、惟改革创新者胜</description>
            <link>https://html.thepaper.cn/collection/gutuqtuw</link>
            <guid isPermaLink="false">https://html.thepaper.cn/collection/gutuqtuw</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:08:23 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/266.jpg"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>基无可建，城市更新来了</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;321&quot; width=&quot;482&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/317/354/908.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;u&gt;此轮城市更新针对存量，能刺激投资这一拉动经济的三驾马车之一，激发新的经济活力。&lt;/u&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#999999;&quot;&gt;作者：王雅洁&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#999999;&quot;&gt;封图：图虫创意&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;导读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;壹 || 这一波的城市更新重点，在向超大特大城市和长江经济带沿线大城市倾斜，中央财政补助资金重点支持城市地下管网更新改造和污水管网「厂网一体」建设改造等，财政支持从资金渠道上为城市高质量发展提供了保障。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;贰 || 城市更新也给建筑企业提供了转型的机遇，谢东用「城市合伙人」来描述自己，他所在的央企，尝试区别于传统房地产开发商和基础设施投资商，调转船头，向城市综合开发发展商转移。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;叁 || 地方配套的支持和调整，还涉及城市规划、土地政策、金融政策、税收政策等多方面，这些都会直接影响到城市更新项目的实施和运作。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;农民工老李接起了同行的电话：「要来活了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一家央企的城市更新项目即将开工，这就是老李圈内所言的「来活」。今年以来，在经济大环境承压、房地产市场下行的背景下，处于基建产业链下端的老李四处奔波，足迹遍布雄安等地，一度找不到工地营生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，来自河北农村的老李心生一点希望。不止农民工想有口饭吃，往上延伸，庞大产业链条上的不同行业企业，都想多口饭吃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;城市更新以中央财政「背书」的方式应势而生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近两个月来，城市更新密集出现在不同部委的官方表态中。今年 6 月，财政部公示了一批即将开展城市更新行动的城市，其中包括上海、杭州、成都等 15 个城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 31 日，国务院印发《深入实施以人为本的新型城镇化战略五年行动计划》的通知（国发〔2024〕17 号），对下一步城市更新提出要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 2 日，国新办发布会上，有关部门又重点提及城市更新的推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一家混凝土企业找到了谢东那里，主动寻求合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢东是中交城市投资控股有限公司（下称「中交城投」）运营总监、中交新凤溪（上海）城市建设发展有限公司董事长，他所在的中交城投，正在参与上海的城市更新，紧锣密鼓推进目前上海规模最大的「城中村」改造项目之一青浦凤溪社区「城中村」改造项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他认为，有顶层「背书」的这波城市更新，能让钱流动起来，增加社会财富，带动庞大的上下游产业链回血。谢东说：「上下游企业有活儿可干，有利可图，才有冲动去借款。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此轮城市更新针对存量，能刺激投资这一拉动经济的三驾马车之一，激发新的经济活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据浙商证券测算，「十四五」期间城市更新预计能拉动 15 万亿以上投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活水&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢东所在的中交城投，仅在上海一地的城市更新项目投资规模，就已经接近 500 亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 6 月，财政部发布《2024 年城市更新行动评审结果公示》，从 2024 年起，中央财政支持部分城市实施城市更新行动。财政部、住房城乡建设部组织专家开展竞争性评审，首批拟支持的 15 个城市为石家庄、太原、沈阳、上海、南京、杭州、合肥、福州、南昌、青岛、武汉、东莞、重庆、成都、西安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;透过上述消息，谢东认为，这一波的城市更新重点，在向超大特大城市和长江经济带沿线大城市倾斜，中央财政补助资金重点支持城市地下管网更新改造和污水管网「厂网一体」建设改造等，财政支持从资金渠道上为城市高质量发展提供了保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他看来，城市更新某种程度是一个投资行为，和传统工程建设施工行为有本质区别。加上中央财政补助资金的扶持，城市更新拉动投资的效用会更明显。原来中国经济靠高铁、港口等在内的基础设施投资拉动经济增速，现在中国经济下行压力变大，更需要通过有效投资来刺激经济回暖，所以，聚焦在核心大城市的逻辑在此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正在上海负责城市更新项目的谢东表示，从未来全国范围内城镇化发展趋势看，农村人口会往城市群、都市圈进一步聚集，也是遵循市场规律的体现，只有大城市才有足够的需求，有环境优势和产业聚集，投资才算有效。否则，在缺乏产业基础和人口的三、四线城市投资城市更新，会变成无效投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;指引方向的有效投资，才能让钱流动起来，增加社会财富，带动所有产业链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一旦钱流动起来，从城投企业，到建筑施工企业，再到产业链条上的其他钢筋混凝土建材等企业，以及久旱逢甘霖找活干的农民工，便有希望「回血」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已经有产业链条上的混凝土生产企业主动找到谢东，想给其在上海的城市更新项目提供混凝土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名建筑央企人士认为，只要拉动起产业链和就业，这就是一门划算的生意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据浙商证券测算，「十四五」期间城市更新预计能拉动 15 万亿以上投资，其中老旧小区改造的全国市场规模有望超 3.5 万亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体至 A 股市场，随着城中村改造项目的推进，相关产业和金融支持政策将进一步涌现，地方国资和具备城市更新能力（建筑设计、地下管网、园林规划、海绵城市等）的企业也会得以受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;转向&lt;/p&gt;&lt;p&gt;往改造上去，往存量上去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;城市更新（urban regeneration）的概念源于国外，是西方一些国家解决城镇化发展时出现多重问题后，探索演变出的一个概念。中国的城市更新最早发端于 1970 年代。随着城镇化的推进发展，城市粗放化的低水平发展也开始进入集约化高质量发展的阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢东认为，未来城市更新的相关建设，将主要依赖于存量空间，而不再是增量空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照国务院的最新要求，此轮城市更新的内涵包括推进城镇老旧小区改造、保障性住房建设、「平急两用」公共基础设施建设、城中村改造、城市洪涝治理、城市生命线安全工程、绿色智慧城市建设，同时包括地下综合管廊建设和老旧管线改造升级，以及城市燃气管道等老化更新改造，城市燃气、供热等发展规划及年度计划的完善等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢东认为，这些领域的城市更新，都是在存量上做功课，和以往在增量上做文章有很大区别，比如原来在郊区做的建设项目，不会牵连到更多的城市要素，而是更接近新区建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述建筑央企人士表示，基建高峰期已过，基础设施建设饱和度变高，边际效益越来越低。城市更新则不同，只要城市还在运营，就会产生配套需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在项目的执行主体上，城市更新的主力军，越来越明显向资金实力更雄厚、抗风险能力更强的央国企转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，中交城投已经拿下了上海青浦凤溪城中村改造项目，在凤溪百万方大城规划中，投资建设了两个邻里中心，包括 27-01 地块邻里中心和 26-07 地块的小型邻里中心。这也是同一批次上海城市更新中规模最大的项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在更新项目任务的主次上，此轮城市更新也发生了调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济观察网发现，对比四年前住房和城乡建设部的城市更新目标任务，老旧小区改造只是排在第六位的任务次序中；但在 2024 年，这一改造任务，已经被国务院列为了首位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;住房和城乡建设部公布的数据显示，2024 年，全国计划新开工改造城镇老旧小区 5.4 万个。根据各地统计上报的数据，1 月份至 6 月份，全国新开工改造城镇老旧小区 3.3 万个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢东从中看到了新的机遇。2024 年，上海市政府再次提出加快两旧一村改造（旧区改造、旧住房成套改造和「城中村」改造），呼应顶层号召。谢东预判，未来这一块的存量市场容量将非常广阔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，上海正在调整城中村改造的目标，拟继续扩充城市更新的总量和开发规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;城市更新也给建筑企业提供了转型的机遇，谢东用「城市合伙人」来描述自己，他所在的央企，尝试区别于传统房地产开发商和基础设施投资商，调转船头，向城市综合开发发展商转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为整个中交集团中的新面孔，中交城投在集团内的地位也越来越重要，原本以交通基础设施为主业的中交集团，随着基建高潮退去，城市更新建设被列入中交集团的战略方向，中交城投也以全新的投资者身份，在全国多地跑马圈地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不止是中交城投一家，上述建筑央企人士表示，下一步，不再局限短期行为，而是借这一轮城市更新成为区域经济发展的深度参与者。而这些龙头建筑企业的转向，也会拉动整个行业乃至产业链条的优化与调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;挑战&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了适应新政和中央的新要求，入围的一些地方政府正在做系统政策研究，准备调整当地的政策体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名合肥地方政府人士认为，这一轮城市更新，地方政府会承担主体责任。与之相关的城市规划政策也会发生变动，以此来匹配此轮城市更新的政策要求，以及下一步的城镇化发展方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地方政府的深入介入，也支撑了国央企的顺利入局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上海为例，中交城投实施的上海凤溪城中村改造项目，地方政府便全面主导了征拆安置工作，以司法或行政手段保障土地征拆，动迁半年即签约 2033 户，签约率达 93.39%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地方配套的支持和调整，还涉及城市规划、土地政策、金融政策、税收政策等多方面，这些都会直接影响到城市更新项目的实施和运作。以土地政策为例，如果地方政府调整了土地使用规划，就有可能影响可用的土地资源。再以税收政策为例，一旦进行调整，也会直接影响城市更新项目的投资回报率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于企业来说，城市更新项目的成本也面临着新的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述建筑央企人士举例：在项目实施过程中，项目成本会出现不稳定的情况，比如原权利主体众口难调，拆迁安置诉求和赔偿预期不稳定，再比如前期服务商发生的前期服务费用不稳定，以及项目实施周期不稳定造成资金沉淀。此外，实施过程中的政策及专项规划调整、项目建设标准变化也都会影响项目成本，一定程度也会带来超支风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在项目执行过程中，该人士还预判，受经济大环境波及、原材料市场变化或劳动力市场竞争等影响下，物价波动和人工成本变动也可能超出最初设定的范围，导致原有的成本控制策略难以执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于此，项目执行方需要时刻监控成本变化，随之调整控制策略，确保财务状况在可控范围内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再从收益端来看，城市更新项目收益结构的多元化，也会带来新的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，上海、广州等核心城市的城市更新需要开发商持有的资产业态和总量均呈上升趋势，且政府财政能力下降导致政府或平台公司回购能力不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该人士建议，下一步需要加强产业运营能力培育，通过对产业、商业、公园、新能源等不同业态的长期运营来补充项目收益来源，适时设立股权投资基金培育上市企业增加资本收益，使用 REITs 等金融工具，增加重资产处置的渠道，实现资金闭环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，还需要关注交易结构、对赌博弈等合规风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该人士认为，国央企操作城市更新业务时，可以和民营企业（前期服务主体）合作推动征拆，以免项目陷入停滞或拉长实施周期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，与民营企业合作时须重点关注交易结构、商业模式、对赌博弈等合法合规性风险，并做好尽职调查，关注主体资格、股权结构、负债担保、重大诉讼等因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原标题：《基无可建，城市更新来了》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjM5OTExMjYwMA==&amp;amp;mid=2670271783&amp;amp;idx=2&amp;amp;sn=a82a39dfc2d0b4ea20bc6ac0c9ffec8c&quot;&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28356705</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28356705</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:07:28 GMT</pubDate>
            <author>经济观察报</author>
            <itunes:image href="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/317/354/924.jpg"></itunes:image>
            <category>澎湃号·媒体</category>
            <media:content url="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/317/354/924.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://file.thepaper.cn/clt/img/mediaWxSharePic.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>引入纳米孔洞！《科学》在线发表我国科学家金属材料轻量化成果</title>
            <description>&lt;p&gt;经过长期攻关，中国科学院金属研究所研究团队通过将直径百纳米以下的孔洞弥散分布在材料中，&lt;strong&gt;实现了在不损失甚至提高塑性的同时，降低材料密度，大幅提升材料强度&lt;/strong&gt;，这一成果今天（9 日）在国际学术期刊《科学》在线发表。&lt;/p&gt;&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;607457&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/0f6298784b5f4fceb363b142484fad4b/hd/d38f354f-36a5-4633-842e-da9fd1941fb6-28565001-a72d-5b2b-7f74-10902d6a9978.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/cover/20240809/d4e0d7ee768b42a0ad20830a16c9fead-20240809073016745-2331144326267692928-583973ac-eb4d-46fb-b2ef-162e0522004e.jpg&quot; data-duration=&quot;00:42&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;672&quot; data-height=&quot;380&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;div class=&quot;news_video_name&quot;&gt;视频来源：央视新闻 (00:42)&lt;/div&gt;据介绍，发展新型轻质高强度材料是航空航天、汽车、消费电子等关键领域的共同迫切需求。&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，金属材料轻量化&lt;strong&gt;一般是通过在金属中添加更轻的铝、锂等元素来实现&lt;/strong&gt;。中国科学院金属研究所团队研究发现，与常规方式相比，&lt;strong&gt;引入纳米孔洞是更为直观有效，且更洁净的材料减重途径&lt;/strong&gt;。不过，一般情况下，少量孔洞的存在就会导致材料的强度、塑韧性等力学性能急剧降低。经过长期攻关，科研团队成功突破了这一难点，通过在材料中添加直径为百纳米左右甚至更小的弥散纳米孔，实现了不损失甚至提高塑性的同时，降低材料密度并大幅提升其强度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实验数据显示，引入纳米孔后的新材料，&lt;strong&gt;屈服强度提升了 50%~100%，意味着具有更高的承载能力&lt;/strong&gt;。这种新型强化方式不仅有助于材料轻量化和回收再利用，还能更大限度保留本体材料导热导电等优异的物理性能，未来&lt;strong&gt;有望在航空航天等多个领域获得应用&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28356827</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28356827</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:07:21 GMT</pubDate>
            <author>央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/40.jpg"></itunes:image>
            <category>纳米孔洞</category>
            <category>科学湃</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/40.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/41.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>团洲垸灾后恢复：湖南省农科院成立专家组，院士任组长</title>
            <description>&lt;p&gt;团洲垸灾后重建引入专业力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据湖南省农业科学院网站消息，8 月 7 日，中国工程院院士、省农科院党委书记柏连阳和党委委员、副院长许靖波带领由该院科技服务处、杂交水稻研究中心、水稻所、蔬菜所、作物所、土肥所、植保所等单位的专家，奔赴华容县团洲垸考察，开展决堤灾后恢复农业生产的技术指导工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在已经插秧的水稻田边以及准备种植蔬菜的田地里，专家们认真观察、仔细分析，为灾后农业生产的顺利恢复出谋划策。针对土壤肥力的恢复、病虫害的有效防治、适宜品种的精准选择等关键问题，专家们提供了专业且极具针对性的建议和技术支持，给受灾农户带来了真真切切、实实在在的帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息称，在座谈会上，柏连阳决定：我院在积极组织相关科技人员参与省农业农村厅农业救灾补损指导组相关工作的基础上，火速成立华容县团洲垸灾后恢复农业生产技术专家组，并亲自担任组长。同时，要求院属各单位迅速指派水稻、蔬菜、旱粮油料、植保、土肥等方面的技术专家即日起投入工作，旨在让科技力量及时且精准地介入，迅速制定出更为科学、更为有效的恢复方案，助力受灾地区在较短时间内迅速恢复农业生产秩序，全力打造科技助力受灾地区恢复农业生产的优秀范例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稍早前的 8 月 5 日，湖南省委书记沈晓明来到华容县团洲垸检查督导防汛抗灾和灾后重建工作并主持召开专题会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《湖南日报》报道称，团洲乡团西村团农片区是团洲垸第一批恢复农业生产的区域，已抢种补种晚稻 560 多亩。沈晓明详细了解当地晚稻、蔬菜、大豆补种等情况，强调要因地制宜恢复受灾地区农业生产，争分夺秒补种抢种改种，农业部门要加强技术指导和服务保障，做到应种尽种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，团洲垸内电力设施重建恢复已启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《岳阳日报》消息，自 7 月 29 日全面启动团洲垸内电力设施的重建恢复以来，团洲垸内呈现出一片热火朝天的施工场面，各类施工车辆、运输物资的车辆穿梭不停，到处是电力工人现场施工的身影，各项工作正在有条不紊地扎实推进。截至 8 月 5 日，华容县供电公司&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共组建支援施工队伍 18 支，出动施工人员 200 余人，各类车辆 73 台，完成了 71 个配电台区的设备检测，58 个台区的高、低压线路设备的恢复，对 3784 户低压客户的进户线、表计进行了更换，为灾区群众灾后生产生活用电提供了坚强支撑，确保了灾区群众返乡后的用电需求。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28351957</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28351957</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:06:01 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，钟煜豪</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/293/861.jpg"></itunes:image>
            <category>团洲垸</category>
            <category>绿政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/293/861.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/293/862.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>想找工作先交钱？暑期打工别踩上「付费兼职」的坑</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;550&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/705.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;「无名」公司所在的办公室。刘胤衡/摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;460&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/706.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;学生签下的兼职服务协议。受访者供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;460&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/707.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;学生付给个人账户的服务费。受访者供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;460&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/708.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;「无名」公司邀请学生面试。受访者供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;550&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/709.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;北京市平谷区人民检察院供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;暑期来临，有公司通过发布高薪岗位等兼职信息，吸引大学生线下面试，并以「提供信息」「制作工牌工服」等名义，向学生收取费用。推荐的兼职信息，有的是公开渠道已发布的，有的则暗藏风险，需引起足够警惕。日前，中青报·中青网记者对「付费兼职」现象进行了调查。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「电影院检票、扫码，300 元一天」「音乐节现场助理，500 元一天」「自习室前台工作人员兼职，400 元一天」……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;暑假中，网络平台上发布的这些信息吸引了不少想找一份兼职的学生。有学生抱着「高薪」「日结」的期望前来报名，结果却是「想找工作先交钱」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不同公司的面试约在同一间办公室&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月中旬，北京一高校大三学生高余（化名）通过某兼职平台，想找一份「电影院检票」的暑期工，但跟招聘方沟通后发现，所谓的兼职机会并不存在，还要求他缴纳 480 元「制作工牌的费用」，才能推荐其他工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中青报·中青网记者注册了该兼职平台的账号，随机投递了几个岗位，包括演唱会检票员、图书馆管理员、玩偶扮演者等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一则由北京某文化传播有限公司发布的「自习室归类」招聘信息中，岗位描述是「整理、接待」「派发宣传海报」等，工资待遇为每天 100 元至 400 元；另一家文化传媒有限公司发布的「音乐节协助」岗位信息中，招聘方称工作主要是「扮演卡通动漫玩偶」「参与会展活动」等，声称「学生有时间就可以参加、工资一天一结」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者分别添加了这两家公司工作人员的微信。沟通中，他们没有提及此前发布的「自习室归类」「音乐节协助」等岗位，而是发来了一张长图，声称公司拥有「猫咖兼职」「电话客服」「地推拉访」等 18 种岗位。两位工作人员均表示，「工作前只需要参加一次面试、公司直聘；简单看一下个人形象及沟通表达能力；就近分配、无押金、中介费等，3 天内上岗」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;企查查数据显示，上述两家公司，一家的注册地址在北京市密云区，另一家的注册地址在北京市海淀区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;令人疑惑的是，这两家不同的公司，通知求职者面试的地址，都在位于北京市朝阳区某写字楼的一间办公室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在「无名」公司与个人签下「服务费」协议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月底的一天下午，记者如约来到面试现场。写字楼大堂公告牌到办公室门口，未看到任何有关招聘公司名称的标识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一间不大的办公室内，有一张前台桌子和 4 个工位。听闻到访者来意，一名工作人员来到前台，从抽屉里取出一张登记表，让填写名字、手机号码、来访人数等信息。记者注意到，此前已有 10 人登记了信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一个靠窗隔间，这名工作人员开始进行「面试」，主要询问个人情况，「之前做过兼职吗？」「接触过兼职中介吗？」「父母都是做什么工作的？」「手机多少钱买的？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，他介绍说，「公司提供兼职岗位，但前期会有适当的费用，用于购买上班的工牌、服装之类，这些需要你自己提前垫付。」随即要求到访者支付 200 元，并签服务协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此期间，记者看到不时有学生前来面试。高余告诉记者，工作人员要求他支付的费用是 480 元，他当场通过微信支付了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高余付款后，工作人员让他签署了一份《兼职服务协议》。其中显示，480 元为兼职服务费，「包含乙方兼职期间所需的工服工牌胸卡（部分岗位不需）、促销赠品、物料损耗等」，此外还包括「甲方为乙方提供的信息咨询服务，信息收集发布服务，沟通协调劳务信息通信费、相关客服人工服务费以及公司为兼职开展服务的其他各项支出等」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工作人员强调，他们公司是「提供人力资源服务的，会把全北京的兼职资源整合到一起，推送适合你的兼职」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者注意到，在高余与对方签的《兼职服务协议》中，签协议的甲方是「张某某」，协议中写明「一经交款确认签字恕不退还」，但并未载明甲方提供「兼职推送」服务的期限。据了解，高余交的 480 元，是转给了一个个人微信账号。在工作人员给高余出具的收据上，收款事由写着「服务费」，但并无公司名称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者联系到登记表上的刘金（化名）得知，当天早些时候，他与两名同学也来这里参加了面试，「我们从门头沟区来到朝阳区，来回路上就要 3 个小时」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说起这事，刘金有些气恼，此前他曾与工作人员在微信上确认「入职没有任何费用」，到了现场之后，对方却要求他们每人交 480 元，「我们还没挣钱呢，公司就要我们交钱，我们肯定不干。」刘金说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，工作人员要求来面试的学生支付的费用在 200 元至 580 元，此外还有「380 元半年、480 元一年」的付费方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交费后，工作人员告诉高余，「兼职推送」服务，就是添加「专业人力」微信，人力会在微信朋友圈中发布兼职信息，看到感兴趣的兼职信息，人力会推送岗位负责人联系方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样购买了「兼职推送」服务的姚建（化名）说，工作人员在他付款后声称，他感兴趣的玩偶扮演兼职，目前没有岗位空缺，3 天后会给他推送新岗位，但一直没有人联系他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高余表示，「专业人力」曾给他推送了一条兼职信息，但这个岗位离他「太远了」，而且仅限女生，「不仅性别不符，兼职地点离我一个多小时车程，看来，所谓‘精准推送’并不精准。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;河南泽槿律师事务所主任付建认为，「无名」公司以及个人并无从事人力资源服务、介绍工作的资质，「无名」公司从事职业介绍，并收取费用涉嫌违法，所签订的兼职服务协议内容或可认定为无效。尽管学生不知道对方的具体信息，也可以就现有证据向有关部门投诉，并要求收钱个人予以退费，必要时，可以选择报警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;小心「付费兼职」的坑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 6 月 29 日，人力资源和社会保障部发布《人力资源服务机构管理规定》，其中规定，经营性人力资源服务机构从事职业中介活动的，应当在市场主体登记办理完毕后，依法向住所地人力资源和社会保障行政部门申请行政许可，取得人力资源服务许可证。从事网络招聘服务的，还应当依法取得电信业务经营许可证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;企查查显示，上述两家公司的经营范围均不含职业中介服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姚建曾在「专业人力」的朋友圈中看到一则招募线下充场人员的信息，用工方要求学生带好身份证，在多个证券软件开户，甚至包吃包住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「身份证都交出去了，不仅学生的个人信息可能会泄露，还有可能卷入不法活动之中。」姚建提醒说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 23 日，西安经济技术开发区管理委员会官方微博发布情况通报称，7 月 22 日媒体报道了「上百名大学生在西安找暑期工被骗，陕西星启远帆人力资源有限公司收了体检费、保险费后杳无音信」的情况，经初查，涉事企业存在未经许可擅自开展人力资源服务业务、违规预收费用等行为。目前西安经开区劳动维权部门已责令涉事企业暂停经营，并退还预收费用；待调查清楚后依法依规处理，如发现涉嫌犯罪将依法移送公安机关处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西安经开区提示求职者，人力资源服务机构预收费用属于违规行为，请及时向属地劳动维权部门举报投诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学生在「付费兼职」中所遇到的坑，不仅仅是金钱上的损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 1 月，中青报·中青网记者采写报道了多名大学生因「兼职」导致个人信息泄露，莫名其妙成为多家公司的法定代表人或高管，致使工作背调无法通过。骗子以兼职之名哄骗大学生给所谓的手机应用小程序「充场」，实则是利用其身份信息注册公司，通过「兼职」窃取个人隐私、冒用身份信息，甚至将人脸识别全过程录制下来公开叫卖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对大学生在兼职过程中可能遭遇的法律风险，四川省成都市金牛区人民法院民一庭副庭长、一级法官黄曦提示称，根据《中华人民共和国劳动合同法》第九条规定，用人单位招用劳动者，不得扣押劳动者的居民身份证和其他证件，不得要求劳动者提供担保或者以其他名义向劳动者收取财物。任何单位、组织和个人均不得扣押他人的居民身份证；若用人单位在招聘过程中以各种理由要求租用、购买各类工作设备或交钱、贷款才能够安排岗位的，应果断拒绝，以免上当受骗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄曦表示，大学生在兼职过程中一旦权益受到侵害，要学会运用法律武器来保护自己，依法依规通过正当途径解决问题，可以拨打 12348 法律援助咨询热线，向法律援助中心工作人员咨询；遇到用人单位拖欠报酬和工资，可以向劳动监察机构投诉，也可以直接向人民法院提起诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 29 日，记者将相关证据提供给兼职平台。一天后，兼职平台相关人员短信告知，「经核实投诉成立，已反馈警告商家整改」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交费后等待了两周，高余还是没能找到合适的兼职工作，他很无奈，「就当这笔钱打了水漂吧」。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28356774</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28356774</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:04:16 GMT</pubDate>
            <author>刘胤衡、黄冲/中国青年报</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/739.jpg"></itunes:image>
            <category>付费兼职</category>
            <category>暑期打工</category>
            <category>直击现场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/739.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/740.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>吉林省人社厅：对于有影响力的自媒体管理层将按标准认定为「人才」</title>
            <description>&lt;p&gt;最近，吉林省人力资源和社会保障厅在答复民革吉林省委会《关于进一步调整我省人才政策的建议》时透露，该省将在制定优化新版人才政策时适当地扩大人才分类认定范围，对有影响力的自媒体管理层将根据其业绩水平、社会贡献等情况按标准给予相应的认定和待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吉林省人社厅表示，提案提出的将更多领域人才纳入人才分类认定范围的建议，我们认为十分有必要。为了更全面地涵盖各领域、各行业的人才，下一步，我们在制定优化新版人才政策时，将适当地扩大人才分类认定范围。同时，对于获得省、市和行业（部级）技能大奖、技术能手等称号的高技能人才和产业工人，以及能够为我省创造经济效益、社会效益的线上电商和主流媒体、有影响力的自媒体管理层，我们也将根据业绩水平、社会贡献等情况按标准给予相应的认定和待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民革吉林省委会提到的吉林省人才政策与其他省份相比的差距问题，吉林省人社厅表示深感认同：为了保持我省人才政策的吸引力和竞争力，我们将按照省政府重点工作部署，今年开展政策评估和调整人才政策，确保与黑龙江省和辽宁省等邻近省份的人才政策保持相当或更具优势。我们将密切关注其他省份的人才政策动态，及时对我省的政策进行更新和优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答复还透露，下一步，我们将在制定优化新版人才政策时，加大对农业技术、农业生产、农副产品销售相关人才的评定权重，并重点培养和引进农副产品电商营销人才，以推动我省高品质农副产品的销售。同时，我们将加强冰雪产业和汽车产业的人才队伍建设，包括专业技术人才、运营人才、营销人才和服务人才的培养和引进。针对这三个产业的特点，我们将从全产业链角度开辟特殊人才通道，刺激相关人才队伍建设。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28351906</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28351906</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:02:59 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，钟煜豪</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/293/420.png"></itunes:image>
            <category>自媒体</category>
            <category>中国政库</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/293/420.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/293/421.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>英国内政部官员：情报显示未来几天将有更多抗议活动</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/38.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;8 日，英国内政部负责警务、消防和犯罪预防的国务大臣戴安娜·约翰逊称，7 日晚各地的暴力事件较几天前有所缓和，&lt;strong&gt;但这只是个开始&lt;/strong&gt;。她表示，&lt;strong&gt;情报显示未来几天还将有更多抗议活动&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，英国多地发生大规模抗议活动，反对英国政府的移民政策。据英国警方 7 日表示，自抗议活动开始以来，约 140 多人受到指控，超过 400 人被逮捕。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28356841</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28356841</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:01:53 GMT</pubDate>
            <author>央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/123.jpg"></itunes:image>
            <category>抗议</category>
            <category>英国</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/123.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/124.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>安徽黄山：延续执行「市 20 条」等政策措施，公积金最高可贷额度调整为 80 万元</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/234/940.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;8 月 7 日，据微信公众号「黄山住建」消息，为进一步优化住房供给，支持刚性和改善性住房需求，推动房地产市场平稳健康发展，安徽省黄山市发布促进房地产业高质量发展若干措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;措施包括支持刚性和改善性住房消费、落实金融支持政策、加快商品房去库存、推进高品质住宅建设、优化为企服务等五个方面 17 条措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;措施提到，延续执行「市 20 条」等政策措施。将《关于印发&amp;lt;关于进一步促进房地产市场平稳健康发展的若干措施&amp;gt;的通知》（黄建房〔2024〕37 号）、《关于延续实施促进房地产市场平稳健康发展有关措施的通知》（黄建房〔2024〕38 号）执行截止时间由 2024 年 12 月 31 日延长至 2025 年 12 月 31 日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，鼓励农民进城购房。对农村集体经济组织成员进城在各区（县）的中心城区或城关镇购买商品住房（含二手住房）的，对其缴纳的契税由受益财政给予全额财政补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;措施提及，支持房地产企业促销，对新建商品住房项目剩余不超过 30% 的尾盘房源，房地产开发企业可按照不低于房屋备案价 8.5 折的优惠幅度进行销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鼓励房地产开发企业探索购买部分产权的销售方式，通过合同约定，购房人可以先购买房屋部分产权，剩余产权继续由房地产开发企业持有，购房人可租赁使用，购房人购买剩余产权时已支付的租金可抵扣购房款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;措施还提到，借款人家庭夫妻双方正常缴存住房公积金的，住房公积金最高可贷额度调整为 80 万元；借款人单方正常缴存住房公积金的，住房公积金最高可贷额度调整为 70 万元。提高住房公积金贷款抵押基数至 20 万元；住房公积金单缴存职工家庭申请住房公积金贷款的，住房公积金可贷款额给予保底，即，职工缴存余额不足 1.5 万元的，按照 1.5 万元计算可贷款额度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&lt;strong&gt;以下为政策全文：&lt;/strong&gt;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为深入贯彻落实党中央、国务院和省委、省政府决策部署，积极适应房地产市场新形势，进一步优化住房供给，支持刚性和改善性住房需求，推动房地产市场平稳健康发展，制定如下政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、支持刚性和改善性住房消费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.延续执行「市 20 条」等政策措施。&lt;/strong&gt;将《关于印发&amp;lt;关于进一步促进房地产市场平稳健康发展的若干措施&amp;gt;的通知》（黄建房〔2024〕37 号）、《关于延续实施促进房地产市场平稳健康发展有关措施的通知》（黄建房〔2024〕38 号）执行截止时间由 2024 年 12 月 31 日延长至 2025 年 12 月 31 日。购房人同时符合多项补贴条件的，获得的补贴总额以其实际缴纳的契税为上限。（黄建房〔2024〕37 号）文件中，来黄新就业人员是指未获得我市户籍或获得我市户籍不满三年且在我市已连续缴纳 3 个月以上养老保险的就业人员；二孩及以上家庭是指当前家庭按国家政策已生育、抚养两个及以上子女的（其中至少有一名未成年子女），有离异婚史的，以家庭当前实际抚养权核计子女数。（责任单位：市住房城乡建设局、市财政局、市公安局、市人力资源社会保障局、市衞生健康委、市税务局、市住房公积金中心，各区县人民政府、黄山高新区管委会、黄山现代服务业产业园管委会）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.给予二手房税费减免。&lt;/strong&gt;自 2024 年 1 月 1 日至 2025 年 12 月 31 日，对出售自有住房并在现住房出售后 1 年内在市场重新购买住房的纳税人，由增值税受益财政对其出售原自有住房已缴纳的增值税给予 50% 的补贴，对其出售现住房已缴纳的个人所得税按规定予以退税优惠。其中，新购住房金额大于或等于现住房转让金额的，全部退还已缴纳的个人所得税；新购住房金额小于现住房转让金额的，按新购住房金额占现住房转让金额的比例退还出售现住房已缴纳的个人所得税。对在黄山高新区购买商服性质的公寓式酒店、公寓式办公等具备居住功能二手房的，由受益财政按实缴契税的 50% 给予补助。（责任单位：市财政局、市税务局，各区县人民政府、黄山高新区管委会、黄山现代服务业产业园管委会）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.鼓励农民进城购房。&lt;/strong&gt;对农村集体经济组织成员进城在各区（县）的中心城区或城关镇购买商品住房（含二手住房）的，对其缴纳的契税由受益财政给予全额财政补贴。农民进城购房享受全额契税补贴后，不再重复申请享受「市 20 条」中的契税补贴。（责任单位：市财政局、市住房城乡建设局、市农业农村局，各区县人民政府、黄山高新区管委会、黄山现代服务业产业园管委会）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4.支持房地产企业促销。&lt;/strong&gt;组织房地产开发企业开展推介营销等活动，促进房地产市场销售。对新建商品住房项目剩余不超过 30% 的尾盘房源，房地产开发企业可按照不低于房屋备案价 8.5 折的优惠幅度进行销售。对一次性成交 5 套（含 5 套）以上新建商品住房的，房地产开发企业按照市场化原则给予优惠，并向主管部门报备。（责任单位：市住房城乡建设局、市发展改革委，各区县人民政府、黄山高新区管委会、黄山现代服务业产业园管委会）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5.优化个人住房贷款首套房认定标准。&lt;/strong&gt;居民家庭在申请贷款购买商品住房时，在购房所在地的县、区名下无成套住房、名下拥有的商品住房无房贷或已结清相应房贷，均按首套住房执行住房信贷政策，合理满足刚性和改善性购房信贷需求。（责任单位：人行黄山市分行、市自然资源和规划局）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6.探索购买部分产权。&lt;/strong&gt;鼓励房地产开发企业探索购买部分产权的销售方式，通过合同约定，购房人可以先购买房屋部分产权，剩余产权继续由房地产开发企业持有，购房人可租赁使用，购房人购买剩余产权时已支付的租金可抵扣购房款。（责任单位：市住房城乡建设局、市自然资源和规划局，各区县人民政府、黄山高新区管委会、黄山现代服务业产业园管委会）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、落实金融支持政策&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7.严格落实中央有关调控措施。&lt;/strong&gt;取消首套住房和二套住房商业性个人住房贷款利率政策下限，各金融机构可按照市场化、法治化原则，结合本机构经营情况、客户风险状况等因素，合理确定每笔贷款的具体利率水平。首套住房商业性个人住房贷款最低首付款比例调整为不低于 15%，二套住房商业性个人住房贷款最低首付款比例调整为不低于 25%。下调个人住房公积金贷款利率 0.25 个百分点，5 年以下（含 5 年）和 5 年以上首套个人住房公积金贷款利率分别调整为 2.35% 和 2.85%，5 年以下（含 5 年）和 5 年以上第二套个人住房公积金贷款利率分别调整为 2.775% 和 3.325%。（责任单位：人行黄山市分行、黄山金融监管分局、市住房公积金中心）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8.进一步加大住房公积金支持力度。&lt;/strong&gt;借款人家庭夫妻双方正常缴存住房公积金的，住房公积金最高可贷额度调整为 80 万元；借款人单方正常缴存住房公积金的，住房公积金最高可贷额度调整为 70 万元。提高住房公积金贷款抵押基数至 20 万元；住房公积金单缴存职工家庭申请住房公积金贷款的，住房公积金可贷款额给予保底，即，职工缴存余额不足 1.5 万元的，按照 1.5 万元计算可贷款额度。（责任单位：市住房公积金中心）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;9.推动城市房地产融资协调机制走深走实。&lt;/strong&gt;实施新建商品房预售资金差别化分级管理，根据房地产开发企业信用等级实行 0.6-0.8 的差别化预售资金监管系数。预售资金优先用于项目建设，其次用于偿还「白名单」项目银行贷款，余额部分可按照规定程序拨付用于符合条件的其他开支，确保资金封闭管理。加快推进城市房地产融资协调机制落地见效，对符合「白名单」要求的合规房地产项目要积极给予资金支持，做到「应贷尽贷」，重点支持在建已售未交付住宅项目，保障项目按时建成交付，切实保障购房人的合法权益。指导金融机构优化贷款审批和发放流程，加快放款速度。对开发建设暂时遇到困难但资金基本能够平衡的项目，不盲目抽贷、断贷、压贷，通过存量贷款展期、调整还款安排、新增贷款等方式予以支持。（责任单位：市住房城乡建设局、黄山金融监管分局、人行黄山市分行，各区县人民政府、黄山高新区管委会、黄山现代服务业产业园管委会）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、加快商品房去库存&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10.大力推行商品房「以旧换新」。&lt;/strong&gt;促进市场化交易。购房人可在房地产开发企业认购并锁定房源，并由委托的房地产经纪机构出售旧房，若一定期限内旧房售出则按认购协议等购买新房，若旧房未售出由房地产开发企业退还新房认购金。引导经纪机构降低居间服务费率。支持国企「购旧售新」。由国有企业收购有「卖旧买新」意愿购房人的二手住房，并进行价值评估，二手住房出售价抵扣新建商品住房购房款，降低改善性住房消费群体的购房资金压力。市国资委将国有企业的库存商品房去化情况纳入年度考核。支持国企收购商品房打造康养旅居项目。国有企业收购库存大难去化的楼盘，采取先租后售，租金抵扣售房款模式，打造游民公社、高端康养旅居项目，由高新区先行试点，再逐步向全市推广。国有企业收购后可出售给具备一定规模、纳税额较大的企业。交易环节产生的各项税收中，地方政府留存部分全额补贴给缴税人。支持国企收购已建成存量商品房用作保障性住房。鼓励引导金融机构按照市场化、法治化原则，向城市政府选定的地方国有企业发放保障性住房收购贷款或住房租赁团体购房贷款，用于以合理价格收购房地产开发企业已建成未出售商品房,用作保障性住房配售或租赁。（责任单位：市住房城乡建设局、市财政局、市国资委、市税务局、人行黄山市分行，各区县人民政府、黄山高新区管委会、黄山现代服务业产业园管委会）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;11.支持商服项目去库存。&lt;/strong&gt;市、县人民政府有关部门要督促企业履行出让合同、供后监管协议等关于自持房地产项目按期开发建设的约定。对于确因市场形势发生重大变化无法继续履行自持义务，经充分协商并由市、县人民政府批准，可以合理价格收购用于保障性住房。支持对商服（不含酒店）和办公项目的产品销售，对于已开发建成但未售出的空置房产，在满足消防、用水、用电、排污、房屋结构安全、不改变建筑使用功能、不新增建筑面积、不改变建筑外立面、不影响相邻关系等前提条件下，允许依法依规进行分割、销售及登记，但土地出让合同或项目监管协议另有约定的除外。（责任单位：市自然资源和规划局、市住房城乡建设局，各区县人民政府、黄山高新区管委会、黄山现代服务业产业园管委会）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;12.推广房票安置。&lt;/strong&gt;国有土地上房屋征收安置，采取政府购买新建商品住房、货币化补偿或者发放「房票」等方式进行安置，新启动项目原则上不再新建安置房，不再供应用于建设安置房的住宅用地。搭建房源超市，支持房票跨区域流通。开发房票系统，规范房票核发、使用、兑付。落实优惠政策，给予购房奖励，保障被征收群众合法权益。（责任单位：市住房城乡建设局、市自然资源和规划局，各区县人民政府、黄山高新区管委会、黄山现代服务业产业园管委会）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、推进高品质住宅建设&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;13.引导建设「好房子」。&lt;/strong&gt;引导房地产开发企业围绕「质量、功能、低碳、服务」四个重点，建设一批设计好、质量好、环境好、服务好的开发项目，建设好房子、好社区、好城区。（责任单位：市住房城乡建设局、市自然资源和规划局，各区县人民政府、黄山高新区管委会、黄山现代服务业产业园管委会）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;14.加大改善性住房供给。&lt;/strong&gt;加大立体生态住宅、低密度住宅等改善性住房供给。优化控规通则和建设项目容积率计算规则，提高住宅得房率。推广首层架空层用于公共服务空间设置，提高住宅阳台等半开敞空间比例，推动在城郊开发低密度、高品质住宅产品，进一步加大高品质住宅供给。优化飘窗、阳台和设备平台设置要求，合理调整飘窗、阳台和设备平台管控要求，进一步提升住宅使用功能完整性。（责任单位：市自然资源和规划局，各区县人民政府、黄山高新区管委会、黄山现代服务业产业园管委会）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、优化为企服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;15.优化土地出让政策，促进土地有序开发。&lt;/strong&gt;对于因政府及其有关部门的行为导致不具备开发利用条件的地块，要及时协调解决矛盾纠纷、审批手续等问题，保障开发建设必需的基础设施配套和通平条件。上述开发障碍未消除前，不计算开竣工违约期。提高公共服务设施水平和增加公共空间等正向优化，可调整完善规划条件和相关配套设施建设要求，提升住房品质，满足居民多样化住房需求。适当放宽土地价款缴纳要求，在签订《国有建设用地使用权出让合同》之日起 30 日内支付总价款的 50%，剩余价款可在签订《国有建设用地使用权出让合同》之日起的 12 个月内分期付清，竞买保证金在签订《国有建设用地使用权出让合同》之日起转为定金，并可抵付土地价款。允许合理调整开竣工日期，对因故确实不能按期开竣工的土地，应在土地出让合同约定开工时间前 30 日提出延期申请，项目竣工时间相应顺延，但延建期限不超过一年且仅能延期一次。合理免除因自然灾害、疫情导致的违约责任。保障项目有序开发，在满足土地转让条件的前提下，有序推进房地产用地「带押过户」。企业因破产重整等原因确实无法继续开发的，由政府进行分割收储或整体收回土地使用权，重新实施出让，或根据司法裁定的法律文件办理转让和分割。（责任单位：市自然资源和规划局，各区县人民政府、黄山高新区管委会、黄山现代服务业产业园管委会）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;16.优化新建商品房项目审批服务。&lt;/strong&gt;大力推行「拿地即开工」，根据《关于分类推进建筑工程施工许可证分阶段办理（试行）的通知》（黄建审改办〔2021〕18 号），单独核发桩基工程、基坑支护和土方开挖阶段施工许可证。（责任单位：市住房城乡建设局，各区县人民政府、黄山高新区管委会、黄山现代服务业产业园管委会）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;17.加大住房公积金扩面力度。&lt;/strong&gt;各区县人民政府要切实发挥主导作用，助力解决非公企业职工等低收入群体的住房问题,把住房公积金建制扩面工作摆上重要议程，建立发改、工信、人社、住建、商务等相关部门联席会议制度并明确牵头部门，加大对乡镇（街道）、园区和有关部门的考核力度，督促开展多形式的政策宣传和有效扩面。（责任单位：市住房公积金中心，各区县人民政府、黄山高新区管委会、黄山现代服务业产业园管委会）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该政策由黄山市住房城乡建设局牵头，各责任单位负责解释。上述政策自公布之日起施行，有效期两年（已明确政策执行期限的按相应日期执行）。此前政策与本通知不一致的，以本通知为准。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28347101</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28347101</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:01:35 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，计思敏</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/234/938.jpg"></itunes:image>
            <category>安徽黄山</category>
            <category>地产界</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/234/938.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/234/939.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>一见·几个关键词，看文化和自然遗产保护传承利用</title>
            <description>一见·几个关键词，看文化和自然遗产保护传承利用</description>
            <link>https://www.peopleapp.com/column/30046164368-500005653422</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.peopleapp.com/column/30046164368-500005653422</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:09 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/233.png"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>巴黎奥运会｜摔跤综合：庞倩玉摘铜，洪可新无缘决赛</title>
            <description>&lt;p&gt;8 日在巴黎奥运会摔跤赛场，中国选手庞倩玉夺得女子自由式 53 公斤级铜牌，洪可新在女子自由式 57 公斤级半决赛中失利，无缘决赛。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;594&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/201.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;8 月 8 日，冠军日本选手藤波朱理（左二）、亚军厄瓜多尔选手耶佩斯·古斯曼（左一）和季军中国选手庞倩玉（右一）、朝鲜选手崔孝京在颁奖仪式上合影。新华社记者，武巍，摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女子自由式 53 公斤级铜牌争夺战中，庞倩玉的对手是世锦赛亚军、蒙古国选手巴特呼亚格。比赛伊始，庞倩玉猛攻猛打，迅速下分，取得 6:2 的领先，随后她迫使对手双肩着地，仅用 1 分 5 秒就直接胜出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世锦赛冠军、日本选手藤波朱理在决赛中以 10:0 战胜厄瓜多尔选手耶佩斯·古斯曼，夺得金牌。另外一位铜牌得主是朝鲜选手崔孝京。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「虽然不是金牌，但铜牌也很不容易，我非常激动、开心。」庞倩玉赛后说，「对手摔法比较粘，消耗战对我不利，教练让我尽量速战速决，动作干净利落果断。但确实没想到可以直接胜出，她抱我后腰时不想输分，她也想控制我肩膀，我翻上来把她控制住，抓住了漏洞。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/202.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;8 月 8 日，中国选手庞倩玉（左）和蒙古国选手巴特呼亚格在比赛中。新华社记者，武巍，摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在东京和巴黎两届奥运会上分别摘得一银一铜，庞倩玉珍惜和享受每一场比赛。她说：「这次奥运之旅，我给自己打 90 分，先不谈自己摔得好坏，我现在学会了享受比赛。我是把巴黎当作最后一届奥运会准备的，但如果伤病调养理想、状态好的话，我还想要第三届奥运会。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女子自由式 57 公斤级较量中，21 岁的中国选手洪可新首轮 16:12 淘汰蒙古国选手包勒德赛汗，四分之一决赛中 10:8 险胜尼日利亚选手阿德库洛耶。半决赛面对摩尔多瓦选手尼基塔，洪可新利用跪撑机会取得 7:2 的领先，但在地面缠斗中双肩着地，直接输掉比赛。9 日，洪可新将参加铜牌争夺战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男子古典式 67 公斤级决赛中，伊朗选手伊斯梅利·莱韦西 6:5 战胜东京奥运会亚军、乌克兰选手纳西博夫，夺得金牌。阿塞拜疆选手加法罗夫和古巴选手奥尔塔·桑切斯获得铜牌。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/203.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;8 月 8 日，冠军伊朗选手伊斯梅利·莱韦西（左二）、亚军乌克兰选手纳西博夫（左一）和季军古巴选手奥尔塔·桑切斯（右一）、阿塞拜疆选手加法罗夫在颁奖仪式上合影。新华社记者，武巍，摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男子古典式 87 公斤级决赛中，保加利亚选手诺维科夫 7:0 击败伊朗选手穆哈迪皮亚尼，夺得冠军。乌克兰选手别列纽克和世锦赛亚军、丹麦选手比苏尔塔诺夫分别收获一枚铜牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男子自由式 57 公斤级比赛中，中国选手邹万豪 2:3 不敌美国选手斯潘塞·李，后者一路杀进决赛。邹万豪 9 日将与吉尔吉斯斯坦选手阿尔玛兹·乌卢进行复活赛。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28356871</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28356871</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 23:53:27 GMT</pubDate>
            <author>新华社/刘旸</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/205.jpg"></itunes:image>
            <category>巴黎奥运会</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/205.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/206.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>拼搏时刻｜又美又强！常园斩获中国女子拳击奥运首金</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;607458&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/6cb84979b01b46e6aeb6bfe9b9e2ef16/hd/2024080907411320317fb0bda-d82d-4aab-91f2-f3446db1b58d-1fdff31b-1d1d-607e-dcc4-c5485344cfce.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/112.jpg&quot; data-duration=&quot;00:30&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;北京时间 8 月 9 日，女子拳击 54 公斤级决赛中，常园以 5:0 力压土耳其拳手，斩获金牌。这是中国女子拳击的奥运首金。东京奥运会的遗憾，在巴黎奥运会上圆梦。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28356846</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28356846</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 23:51:29 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，施佳慧，综合报道</author>
            <category>常园</category>
            <category>女子拳击</category>
            <category>巴黎奥运会</category>
            <category>快看</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/112.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/113.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>梁育帅跆拳道摘铜，骆宗诗女子 57 公斤级并列第 5</title>
            <description>&lt;p&gt;8 日，巴黎奥运会跆拳道项目继续展开较量。中国队梁育帅摘得男子 68 公斤级铜牌，骆宗诗获得女子 57 公斤级并列第五名。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/158.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;8 月 8 日，季军中国选手梁育帅在颁奖仪式上展示奖牌。新华社记者，费茂华，摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梁育帅在四分之一决赛中遭遇东京奥运会冠军、乌兹别克斯坦名将拉希托夫，被对手以 2:0 淘汰。此后拉希托夫一路打进决赛，梁育帅则获得复活赛资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复活赛中，梁育帅干净利落地以 2:0 战胜中国香港队的卢蔚丰。此后他铜牌战的对手由于在此前半决赛中受伤，放弃了铜牌战，梁育帅获得季军。拉希托夫夺得金牌，约旦选手卡里姆获得银牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梁育帅赛后说：「感谢祖国给了我这个站在舞台上的机会，很开心、很激动取得了这枚奖牌。感觉今天发挥还是不错的，把训练中的正常水平发挥出来了。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/159.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;8 月 8 日，中国选手骆宗诗（右）和保加利亚选手基米娅在比赛中。新华社记者，费茂华，摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以头号种子身份出战的骆宗诗赛前被寄予厚望，比赛中可以看出她承受了较大压力，多场比赛都打得较为艰难。首轮对阵的加蓬选手在第二局因伤退赛。四分之一决赛中，骆宗诗与巴西选手帕谢科在前两局平分秋色，决胜局骆宗诗打出气势，以 6:0 拿下比赛。半决赛对阵韩国选手金宥珍，骆宗诗进攻频频被对手限制，最终 1:2 告负，无缘决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;铜牌赛中，骆宗诗再次经历三局苦战，1:2 不敌保加利亚选手基米娅，最终获得并列第五名。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28356864</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28356864</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 23:49:30 GMT</pubDate>
            <author>新华社/田光雨、周楚昀</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/161.jpg"></itunes:image>
            <category>巴黎奥运会</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/161.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/356/162.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>七夕浪漫经济升温，云南姚安日均百万枝玫瑰供应市场</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;607329&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/4a3d1d7396f64c8fb36b2d7bf41bf2c9/hd/2024080816053925271e75525-85ff-4b98-b8bb-ffb11fea3c10-feeffe8e-963c-e09d-1815-4aa86b869790.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/236/658.jpg&quot; data-duration=&quot;00:23&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1280&quot; data-height=&quot;720&quot;&gt;&lt;/video&gt;随着 8 月 10 日七夕节的临近，玫瑰鲜切花的需求量不断增加，价格也不断上涨。在云南姚安，这段时间，每天都有 100 多万枝鲜切花被运往昆明斗南花市，供应节日市场。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28347330</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28347330</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 23:49:10 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻编辑：唐燕丽，实习生：詹文村，素材来源：央视财经</author>
            <category>七夕</category>
            <category>玫瑰</category>
            <category>需求量不断增加</category>
            <category>七环视频</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/236/658.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/236/659.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中东睿评｜「哈尼亚风暴」或已减弱，中东局势「物极必反」？</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 31 日哈马斯领导人哈尼亚在伊朗首都德黑兰遇袭身亡，如同向本已熊熊燃烧的中东地区冲突烈火中又加入一种特殊的燃料，导致被巴以冲突及其外溢折腾已久的中东局势更趋紧张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数日来，各方势力似乎都在向剧烈燃烧的中东烈火火上浇油：伊朗连续发出对以色列进行大规模报复的多种信号；美国迅速增强了在中东的军事存在；黎巴嫩真主党与以色列的冲突在不断升级；哈马斯在经过阵痛后推选强硬派军事领导人辛瓦尔担任新的政治局领导人；处在冲突风口浪尖的以色列在高度戒备、积极防范伊朗报复的同时，仍毫不手软地在加沙和黎巴嫩方向继续狂轰滥炸，并猎杀了多名哈马斯和真主党的高级官员。但即使如此，&lt;strong&gt;冲突的主要相关方伊朗和以色列截至目前暂未发生直接冲突，甚至类似 4 月份的发射导弹互相袭击对方本土的情况也未发生。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/274/131.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;当地时间 2024 年 8 月 1 日，伊朗德黑兰，伊朗人聚集在伊斯兰革命广场，参加已故哈马斯领导人哈尼亚及其保镖的葬礼。视觉中国，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在哈尼亚被暗杀之初，笔者就撰文指出，&lt;strong&gt;哈尼亚遇刺身亡对中东地区格局的影响有限，&lt;/strong&gt;「伊朗和以色列不会走向全面冲突，原因在于伊朗领导的‘抵抗轴心’能力有限，全面冲突不符合伊朗和以色列的利益，以色列的支持者美国在大选关键时期无意扩大冲突。而该事件对哈马斯组织、巴以冲突总体走势及巴勒斯坦内部和解的影响也相对有限。」（参见刘中民，&lt;a href=&quot;https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_28297547&quot;&gt;《哈尼亚遇刺对中东格局影响有限，但对中东形势「有毒」》&lt;/a&gt;）。目前，&lt;strong&gt;即使仍难以排除伊朗以某种方式对以色列进行报复，但伊朗和以色列也不会走向大规模的冲突。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从时机上说，伊朗只有尽快对以色列进行报复，才能在军事、外交、舆论、道义层面取得较佳的效果。但&lt;strong&gt;事态的演进表明，在哈尼亚遇袭身亡已经过去近十天，伊朗对以色列进行报复的「最适当时间」应该已经过去。&lt;/strong&gt;在美国施压、俄罗斯斡旋、埃及和地区国家和中国共同呼吁和平的形势下，伊朗如若对以色列进行大规模报复，并升级冲突、恶化形势，其报复的效果显然已经大打折扣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在笔者看来，由哈尼亚遇袭身亡引发的政治风暴或许已经度过了最危险的时刻，起码伊朗自己动手对以色列进行大规模军事报复的风险已经大大降低。下文对伊朗未进行大规模报复的原因以及背后中东政治的复杂性略作分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;域内外国家共同抑制冲突升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;世界大国和地区国家以不同的方式抑制冲突升级，对危机管控发挥了重要的作用。&lt;/strong&gt;在哈尼亚遇袭身亡后，美国、俄罗斯、中国以及约旦、埃及等地区国家，都以不同的方式对地区紧张局势施加了影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，&lt;strong&gt;美国以军事施压的方式对伊朗进行震慑。&lt;/strong&gt;在军事上，美国通过迅速派出航母编队，增加在中东军事存在的方式向伊朗发出了强烈的威慑信号，旨在震慑伊朗不要无限升级冲突。美国增加在中东军事存在的做法并非支持以色列挑起冲突，而是对危机进行管控和降级。与此同时，美国总统拜登也对以色列近期破坏谈判等做法表达了强烈不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，&lt;strong&gt;俄罗斯在表示对伊朗支持的同时劝说伊朗克制。&lt;/strong&gt;据报道，俄罗斯国家安全秘书绍伊古在敏感时刻访问德黑兰，在强化俄罗斯与伊朗战略合作的同时，向伊朗最高宗教领袖哈梅内伊传递了普京总统希望伊朗做出「克制反应」的信号。在俄罗斯深陷俄乌冲突的情况下，俄目前在中东的影响力以及能够向伊朗提供的支持都受到了巨大的限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，&lt;strong&gt;中国积极为地区形势降温发挥建设性作用。&lt;/strong&gt;在中国外长与埃及、约旦外长通电话的过程中，中国既对暗杀哈尼亚的做法表示强烈谴责，同时也呼吁各方保持克制，国际社会和地区国家为尽早结束加沙冲突做出贡献。鉴于去年中国促成沙特与伊朗和解，不久前促成巴勒斯坦各派签署结束分裂、加强团结的《北京宣言》，中国的声音自然也会引起伊朗等方面的高度重视。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/275/406.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;伊朗军事演习资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;盲目扩大冲突对伊朗不利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选择对以色列进行大规模报复乃至升级冲突，&lt;strong&gt;对处在特殊时刻、特殊环境下的伊朗弊大于利。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，&lt;strong&gt;伊朗对以色列报复的规模很难拿捏。&lt;/strong&gt;由于今年 4 月伊朗和以色列已经互射导弹，如对以色列进行报复，重复此前双方克制性、象征性的报复模式，难以达到报复的效果和目的。而扩大升级报复的方式，又必将引发以色列更大的报复，甚至导致冲突失控，双方走向大规模冲突，但这并非国内、国际处境艰难的伊朗希望的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，&lt;strong&gt;在伊朗新政府成立之初的关键时间节点，盲目扩大冲突，不利于伊朗内政外交开创新局面。&lt;/strong&gt;在伊朗前总统莱希飞机遇难、总统大选完成不久、新总统刚刚就职后，伊朗面临着国内、国际的巨大压力和挑战。而改革派总统佩泽希齐扬对内改革、对外缓和的施政方针未及实施便遭遇哈尼亚在伊朗遇袭身亡的外交危机。在此背景下，伊朗如不计代价对以色列进行报复乃至引发巨大冲突，既不利于国内改革稳定，更不利于伊朗改善对外关系，甚至有可能使改革派的治国方略发生逆转。而破坏伊朗对外奉行缓和外交，特别是&lt;strong&gt;封堵伊朗与美国改善关系的大门，继续刺激伊朗与美国的对抗，也恰恰是以色列希望通过暗杀哈尼亚达到的目标之一。&lt;/strong&gt;在此背景下，能不能保持战略定力构成了伊朗面临的巨大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伊朗的巴以政策和对抗以色列政策已难以持续&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伊朗对巴以冲突政策以及伊朗与以色列对抗的不可持续性，都使伊朗到了深刻反思关键时刻。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果以历史和理性的态度回顾和思考伊朗与以色列的关系，可谓耐人寻味。在波斯民族和犹太民族长达两千余年的历史交往中，双方目前的对抗性关系与双方的长期友好交流相比，可谓弹指一瞬。双方不仅在历史上长期友好，在当代也曾共同作为美国盟友而密切合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗和以色列关系出现矛盾始于 1979 年伊朗伊斯兰革命，反美、反以成为伊朗意识形态的重要内容。即使如此，双方在 20 世纪 80 年代的矛盾仍主要停留在舆论层面，以色列在两伊战争中与伊朗保持了密切合作，尤其是向伊朗出售了大批军火。双方关系的真正恶化始于冷战结束后，双方围绕中东和平进程尤其是巴以问题、伊核危机与伊核协议、「阿拉伯之春」尤其是敍利亚内战问题的矛盾不断加剧，双方在军事和安全领域针锋相对的对抗日趋突出。（参见刘中民：&lt;a href=&quot;https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_12620406&quot;&gt;《伊朗以色列历史上长期交好，为何如今彻底翻脸了？》&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期以来，伊朗在巴以冲突问题上的强硬政策和「输出革命」外交存在密切关联，伊朗一方面在巴以问题上坚持并不现实的反以政策（如伊朗前总统内贾德主张把以色列从地图上抹去），另一方面通过支持黎巴嫩真主党、巴勒斯坦哈马斯、也门胡塞武装等激进的宗教政治组织对抗以色列。这种做法尽管扩大了伊朗地区影响力，但&lt;strong&gt;伊朗对以色列的激进政策、对处于「灰色地带」宗教政治组织的支持，在很大程度上也使其政策缺乏足够的政治合法性，当然也缺乏国际法依据。这也是以色列围绕哈马斯、真主党、胡塞武装等问题上敢于痛下杀手的原因所在。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从某种程度上说，&lt;strong&gt;以色列和伊朗的很多政策和做法是一种激进对激进的非理性行为，并使双方都因此遭到反噬。&lt;/strong&gt;这是双方都必须正视的问题。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/275/616.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;伊朗军队的导弹。资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伊朗和以色列均无法承受全面冲突的压力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新一轮巴以冲突及其外溢的主线是哈马斯与以色列的矛盾、伊朗及其领导的「抵抗轴心」与以色列的矛盾，但决定巴以冲突外溢规模、程度和方式的是以色列和伊朗的矛盾。&lt;strong&gt;从本质上来说，以色列已经陷入内外交困的困境，其长期冲突政策并不具有可持续性；伊朗更是长期处于十分艰难的内外环境下，其领导的「抵抗轴心」同样难以持续。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从中东地区发展大势来看，特别是沙特等海湾国家、阿拉伯世界、土耳其等地区国家都在相互和解，伊朗、以色列自身在此轮巴以冲突前也都各自在致力于与地区国家和解（它们彼此之间除外），埃及、约旦、敍利亚等巴以冲突周边国家都无意卷入冲突，&lt;strong&gt;伊朗在巴以冲突问题上的非理性政策在阿拉伯伊斯兰世界并无市场，以色列在新一轮巴以冲突中的极端政策使其在国际社会乃至西方陷入严重孤立。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总之，世界上所有的事物都是物极必反、不破不立。对于中东冲突与和平的关系也是如此，萨达特、拉宾、沙龙等阿以冲突战场上的斗士，也都曾在冲突走入死胡同后选择和平。从这种程度上说，&lt;strong&gt;尽管当前中东和平的曙光仍未出现，但冲突走向极端后的必然结果就是和平，这是历史的辩证法，但在此过程中的冲突各方付出的代价则十分沉重。&lt;/strong&gt;但愿中东各方能接受历史教训，尽快结束冲突、走向和平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「中东睿评」是上海外国语大学中东研究所刘中民教授的专栏，坚持现实性、理论性、基础性相结合，以历史和理论的纵深回应现实问题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28350209</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28350209</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 23:26:59 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻特约撰稿，刘中民</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/275/734.jpg"></itunes:image>
            <category>中东睿评</category>
            <category>哈尼亚遇刺</category>
            <category>哈马斯</category>
            <category>巴以冲突</category>
            <category>伊朗</category>
            <category>外交学人</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/275/734.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/275/737.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>销量首次超过燃油车！7 月中国新能源车零售渗透率突破 50%</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/293/836.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;中国新能源车市又迎来一个关键节点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 8 日，乘联会发布的数据显示，7 月全国乘用车市场零售 172 万辆，同比下降 2.8%，环比下降 2.6%。其中，7 月新能源车市场零售 87.8 万辆，同比增长 36.9%，环比增长 2.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，7 月新能源车国内零售渗透率达到 51.1%，是历史上首次月度突破 50%，也就是其零售销量首次超过燃油车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与新能源车再创新高相对应的，则是传统燃油车份额继续收缩。数据显示，7 月常规燃油车零售 84 万辆，同比下降 26%，环比下降 7%；1-7 月常规燃油车零售 657 万辆，同比下降 15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乘联会分析认为，今年 6 月零售冲刺温和，没有对 7 月形成过度透支，加之报废更新的新能源补贴提升至 2 万元，种种因素共同推动 7 月新能源渗透率突破 50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新能源车的发展与自主品牌的崛起同频。7 月国内零售销量中，自主品牌中的新能源车渗透率高达 73.9%；豪华车中的新能源车渗透率 27%；而主流合资品牌中的新能源车渗透率仅有 8.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，7 月自主品牌零售 106 万辆，同比增长 13%，环比增长 3%。当月自主品牌国内零售份额为 61.8%，同比增长多达 8.5 个百分点。就 2024 年全年来看，自主品牌累计份额已经达到了 57%，相对于去年同期增加 7.2 个百分点。自主品牌在新能源市场和出口市场获得明显增量。头部传统车企转型升级表现优异，比亚迪、奇瑞汽车、吉利汽车、长安汽车等传统车企品牌份额提升明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，中国新能源乘用车的增速明显强于世界平均增长速度。据乘联会统计，2022 年中国新能源乘用车在全球的份额超过 63%，2023 年中国占全球份额的 64%，而在今年第二季度，这一占比已经达到 67%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望 8 月车市，乘联会表示，8 月共有 22 个工作日，相对去年少一天。随着车市增长的结构性分化，绝大部分企业的传统车产能充裕，休高温假的时间较长，车市仍处于休整期。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28351912</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28351912</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 23:24:39 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，吴遇利</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/293/834.jpg"></itunes:image>
            <category>新能源车</category>
            <category>乘联会</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/293/834.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/293/835.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>「二师兄」「菜哥」齐涨价，CPI 或「六连涨」</title>
            <description>&lt;p&gt;9 日上午，国家统计局将公布 2024 年 7 月居民消费价格指数 (CPI)。多家机构预测的均值显示，7 月 CPI 同比上涨 0.3%，涨幅较上月略有扩大。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/762.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;图片来源：国家统计局网站&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CPI 同比或「六连涨」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家统计局数据显示，2024 年 6 月，全国 CPI 环比下降 0.2%，同比上涨 0.2%，同比连续五个月上涨。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/763.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;对于即将揭晓的 7 月 CPI 数据，Wind 数据显示，截至 8 月 8 日，12 家机构对 7 月 CPI 同比涨幅的预测均值为 0.3%。从预测值来看，5 家高于 0.3%，3 家为 0.3%，4 家低于 0.3%，预测值最高为华创证券给出的 0.5%，最低为野村东方国际、华泰证券给出的 0.1%。若按照机构预测的均值计算，CPI 同比连续六个月上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从机构预测来看，食品价格或推动 7 月 CPI 同比涨幅扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据农业农村部监测，7 月 31 日，全国农产品批发市场猪肉平均价格为 25.16 元/公斤，28 种蔬菜平均价格为 5.07 元/公斤，分别较 6 月 28 日的 24.21 元/公斤、4.47 元/公斤上涨 3.92%、13.42%，分别较去年同期的 20.81 元/公斤、4.81 元/公斤上涨 20.90%、5.41%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中金宏观报告分析称，受强降雨影响鲜菜价格超季节性上涨，二次育肥和压栏情绪支撑猪价进一步升高，非食品消费品受前期 PPI 传导同比降幅或收窄，三项叠加可能推升 CPI 同比涨幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招商宏观张静静团队表示，受天气影响，蔬菜、水果、蛋类产品供求错配情况明显改善，价格同比增速出现较为明显的回升。猪肉价格延续升势但涨幅收窄。食品项同比增速大概率出现回升。非食品项方面，近期居民出行热度仍然较高，但线下服务消费价格能否出现积极回升尚有不确定性，成品油价格反弹提供了一定的支撑。考虑到 7 月 CPI 翘尾因素降至 0.0%，对同比增速形成一定拖累，整体来看，7 月 CPI 同比或涨 0.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北大国民经济研究中心报告称，强降雨天气影响食品价格上涨，叠加暑期出游增加，带动相关服务价格上涨，预计 7 月 CPI 同比增 0.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;未来 CPI 怎么走？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于下阶段物价走势，机构普遍认为，仍将温和回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北大国民经济研究中心分析称，受政策促进消费需求释放和低基数效应影响，CPI 整体处回升态势，消费品价格方面存在一定压力，服务价格方面则主要取决于需求恢复形势，预计 2024 年 CPI 同比增速较上年有所提升，约为 0.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银河证券宏观报告认为，下半年 CPI 低位温和回升，服务支出韧性支撑核心 CPI 小幅上行。首先，下半年猪价总体将呈上涨走势，但大幅上涨可能性较小；其次，服务消费支出的韧性有助于推动核心 CPI 上行；最后，高基数效应逐步消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光大证券首席宏观经济学家高瑞东表示，今年以来伴随猪价、油价上涨等供给侧因素推动，CPI 同比回正，但受消费需求不足、中游产能利用率走低等因素影响，CPI 上涨高度依旧受限，预计四季度在低基数推动下或升至 1% 左右。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28356788</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28356788</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 23:16:40 GMT</pubDate>
            <author>王永乐/中新经纬</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/794.jpg"></itunes:image>
            <category>CPI</category>
            <category>财经上下游</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/794.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/795.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>人事时间｜哪些人可担任内地与香港合作办学机构校长</title>
            <description>&lt;p&gt;中国工程院院士、电子机械工程专家段宝岩于近日起担任香港城市大学（东莞）校长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，段宝岩 1955 年 2 月出生于河北省冀州市，1977 年考入西北电讯工程学院（现西安电子科技大学），先后获工学学士、硕士及博士学位，曾于 2002 年 4 月至 2012 年 6 月担任西安电子科技大学校长。他长期从事电子机械工程的教学与科研工作，致力于电子装备机电耦合理论与关键技术的研究，开辟了我国电子装备机电耦合研究的新领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年初，香港城市大学与东莞市政府、东莞理工学院签署合作办学协议，于东莞市松山湖科学城内建设具有独立法人资格的内地与香港合作办学机构——港城大（东莞）。符合学位授予资格的港城大（东莞）毕业生将同时获得港城大的学位。2024 年 4 月 16 日，教育部向广东省政府发函，批准正式设立港城大（东莞）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;港城大（东莞）并非首个经教育部批准设立的内地与香港合作办学机构。2005 年，北京师范大学——香港浸会大学联合国际学院（简称「北师港浸大」）设立；2014 年香港中文大学（深圳）设立；2022 年，香港科技大学（广州）设立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开展合作办学，实现育才资源共享，无疑是推动内地与香港高等教育融合发展的一项重要举措。2020 年，针对全国政协委员提出《关于支持香港学生到大湾区内地城市读书的提案》，教育部在公开答复中表示，鼓励香港高校发挥优势，支持符合条件的香港高校在粤港澳大湾区开展合作办学，建设更多高质量合作办学机构和项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哪些人可以担任内地与香港合作办学机构校长？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北师港浸大（UIC）是首家中国内地与香港高等教育界合作创办的大学，也是内地第一所新型博雅大学，现任校长为陈致教授。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈致是国际知名的文史及汉学研究学者。他从事多领域的学术研究，涵盖古典文学研究与中国早期文化与历史、中国古代诗歌、出土文献与古文字（金文与简帛文字），以及明清思想史。他曾任香港教资会 2009—2014 年度研究评审（RAE）人文学科组的中文语言与文学专业召集人；另有中英文学术论文著作在英国、美国、欧洲、日本和大中华地区的顶级学术期刊发表，以及知名出版社出版。曾任南京大学文学院、复旦大学哲学系、湖南大学岳麓书院等校兼职教授。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010 年至 2013 年，陈致任香港浸会大学中国语言文学系主任；2013 年至 2017 年任香港浸会大学校董会成员；2018 年，任武汉学院校董会校董；2018 年至 2020 年任北师港浸大副校长（学术），并于 2020 年至 2022 年任北师港浸大常务副校长；2022 年至 2024 年任香港珠海学院校长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同段宝岩一样，2013 年起担任香港中文大学（深圳）首任校长的徐扬生也是中国工程院院士。他早年获得美国宾夕法尼亚大学博士学位，之后在美国卡耐基梅隆大学、香港中文大学工作多年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐扬生所研究的领域包括机器人和智能系统，专注于空间机器人、服务机器人、穿戴式人机界面、智慧汽车、动态稳定系统和机器学习，并在这些领域发表了六部专著和 300 多篇国际学术论文。他还是美国国家工程院外籍院士、欧洲科学院院士、国际宇航科学院院士、国际电机及电子工程师学会院士、国际欧亚科学院院士以及香港工程科学院院士。2016 年 11 月 14 日，国际小行星命名委员会将国际永久编号第 59425 号小行星 1999 GJ5 命名为——「徐扬生星」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而香港科技大学（广州）创校校长倪明选则是世界知名计算机科学家，拥有出众的学术成就以及丰富的管理经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;倪明选于 1980 年获得美国普渡大学电机工程博士学位，曾担任香港科技大学首席副校长，校长特别助理、霍英东研究院院长及计算机科学及工程系主任与讲座教授，澳门大学学术副校长、电脑及资讯科学系讲座教授，密歇根州立大学计算机科学与工程系教授，美国国家科学基金会微电子系统结构项目主任，美国 CC&amp;amp;T 技术公司联合创办人兼行政总裁。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28349747</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28349747</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 23:14:44 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，李文姬</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/265/967.jpg"></itunes:image>
            <category>人事时间</category>
            <category>人事风向</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/265/967.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/265/970.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>网约车订单经多次转手：部分佣金比例超 50%，司机收入不断缩水</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;u&gt;部分网约车聚合平台在未经用户授权的情况下，暗中将乘客的订单转售给其他平台。转单行为不仅导致终端司机到手收入减少，损害了司机的权益，同时还暗藏安全隐患，容易引起司乘纠纷。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近来，聚合平台迅速发展，为不少网约车司机增添了订单。然而，有聚合平台将订单层层转卖，各平台层层抽成，导致佣金一路攀升，司机收入不断缩水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不少业内专家建言，相关主管部门应对网约车聚合平台加强监管，对平台抽成比例加以规范，确保网约车司机获得相对合理公平的收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;司机遭遇「阴阳账单」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，深圳一名网约车司机赵强（化名）向记者反映，6 月底，他接到一笔由深圳宝安国际机场到深圳市交通警察支队车辆管理处的远途拼车订单。该笔订单在免佣期间，乘客支付了 84.34 元，但赵强只收到 61.12 元，剩下的 23.22 元不知去向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵强怀疑是平台将订单转卖给另一家平台，后者抽取了佣金，因为他的同行近期也遭遇过类似的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，中国城市公共交通协会网约车分会会长顾大松晒出一组订单。订单显示，一名乘客的行程实际支付了 98.11 元，而司机端显示的乘客付费仅为 71.46 元，司机实际收入 52.17 元。在这笔交易中，有 26.65 元不翼而飞，数额几乎是司机实际收入的一半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近一段时期，网约车平台转卖订单问题频频曝光。部分聚合平台在未经用户授权的情况下，暗中将乘客的订单转售给其他平台。在这个过程中，由于各平台层层抽成，产生了司机到手收入与乘客实际支付费用差距较大的「阴阳账单」，损害了司机的权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年，交通运输部曾开展交通运输新业态平台企业抽成阳光行动，要求主要平台公司合理设定抽成比例上限并公开。当时，各大公司公布的抽成比例上限大致在 18% 至 30% 之间。此后，30% 的比例成为业内抽佣的一条红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而现在，一些订单在网约车平台中被多次转手，导致佣金比例不仅高于 30% 的红线，部分订单甚至超过了 50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;司乘双方权益均难保障&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，订单转单现象是随着聚合平台的发展而出现的。最近几年，市面上出现了一些聚合出行平台，平台本身并不拥有车辆和司机，而是通过技术手段将乘客与驾驶员资源进行匹配，提供出行服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，今年 6 月，网约车监管信息交互系统共收到订单信息 9.71 亿单，其中聚合平台完成 2.48 亿单，环比上升 2.7%，占比超 25%。聚合平台的市场份额已非常可观，而且订单数量仍在增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内人士认为，转卖订单导致司机到手收入减少，进而导致司机劳动时长不合理延长。不仅带来安全隐患，也容易引发司乘纠纷等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北京跑网约车的司机徐师傅告诉记者，目前在运力饱和、订单转卖等各种因素影响下，同样的流水收入，以前只需 10 个小时，现在可能要跑 13 个小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对乘客来说，层层转单也带来一些问题和隐患。此前，一位乘客通过聚合平台叫到某出行品牌的车，开发票的公司却变成了自己从未听过的另一家公司，而后者在自己所在城市并未取得网约车经营许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「真怕平台转单给没有资质的司机，出现纠纷容易扯皮，而且也不安全。」北京市民邵女士对记者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北京京师律师事务所律师熊超看来，转卖订单的行为，属于将合同履行的义务转交他人完成，如果未能充分告知，有侵犯乘客知情权之嫌。「转单后，一旦发生打车费用等纠纷或者安全问题，聚合平台、接单平台与实际承运方之间责任的界定也会变得更复杂。」熊超说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;各界呼唤有效监管&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;订单转卖使网约车司机收入缩水、权益得不到应有保障的问题引起了多方重视。业内人士建议，行业主管部门及时关注、加强监管，对平台抽成比例加以规范，制定转单次数和佣金上限，确保网约车司机获得合理的收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者注意到，部分地区已经开始给网约车转单行为加上「紧箍咒」。近日，浙江宁波市六部门联合约谈全市网约车平台和聚合平台，要求平台禁止转卖订单、违规抽取佣金，保障司机的权益。今年 5 月，广州市召开网约车行业聚合平台工作会议，要求平台依法依规经营，禁止订单转卖，合理设定抽成比例，保障司乘合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广西柳州自 6 月 1 日起，实行「一车一平台」，即一辆网约车只能接入一家网约车平台，驾驶员可根据自身需求变更接入的网约车平台。对此，柳州市交通运输局执法支队支队长罗耀辉表示，此举有效遏制订单转卖，有助于形成良性的竞争局面，保障司机收入，同时有助于企业与驾驶员形成长期合作关系，可更好地引导企业依法合规用工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，熊超也提醒网约车司机，要增强自我保护意识，积极维护自己的合法权益。在遇到订单多次转卖、违规抽佣等情况时，要勇于发声、敢于积极维权。同时，也要关注行业动态和相关政策变化，及时调整自己的经营策略。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28356778</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28356778</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 23:09:43 GMT</pubDate>
            <author>刘兵/工人日报</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/778.jpg"></itunes:image>
            <category>网约车</category>
            <category>直击现场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/778.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/779.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>经济日报金观平：防止「内卷式」恶性竞争</title>
            <description>&lt;p&gt;得益于科技创新「先手棋」的布局与推进，这几年，我国一批高端化、智能化、绿色化产业快速崛起，新质生产力在支撑我国高质量发展方面表现出强劲潜力。越是面对向好势头，越要保持冷静理性。「要强化行业自律，防止‘内卷式’恶性竞争。」日前召开的中共中央政治局会议着眼经济和产业发展大局，在强调培育壮大新兴产业和未来产业时作出明确部署，反映了问题导向和现实考量，也提出了求实效、谋长远的必然要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场经济鼓励竞争，这是推动技术进步、提高生产效率的重要动力。然而，当竞争演变成恶性「内卷」时，就容易扭曲市场机制、破坏市场秩序，造成一系列负面影响。比如，价格战之下，不少企业面临两难境地，是否能保住市场份额都很难说，更不可能顾及加大研发投入、提高产品质量，长此以往，可能导致落后产能挤走先进产能，产业链安全受到威胁，在国际市场上的竞争力大打折扣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「内卷式」恶性竞争没有赢家。我们曾经有过教训，当引以为鉴。相比传统产业，新兴产业特别是未来产业资金投入大、技术密集、产业培育条件更苛刻，代表着新一轮科技革命和产业变革方向，是经济增长的最活跃力量。一旦规划和投资不及预期，往往意味着要付出更高昂的成本。在外部环境变化带来的不利影响增多、国内经济运行出现分化的背景下，对于部分新兴产业出现的恶性「内卷」，更要及时纠偏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;互挖墙脚、各方俱伤的竞争，只会阻碍高质量发展。对于企业而言，要想在竞争中突出重围，既要抬头看清发展大势，更要目光向内认清自己，立足客观条件找准定位，增强核心优势，打造高附加值产品和优质服务。放大到整个行业，则可以通过制定行业标准和规则，规范市场行为，形成广泛共识，并加强企业之间的沟通与合作，达到创新共赢。近日，山东、浙江、陕西、贵州等地的水泥行业协会纷纷发出倡议，呼吁抵制行业内出现的「内卷式」恶性竞争，就是强化行业自律的有益探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也要看到，恶性「内卷」固然是企业行为，但也与地方产业同质、市场分割有很大关系。有的地方为了抢抓「风口」，忽视产业发展规律，什么热门就干什么，不顾实际地布局新兴产业；有的地方人为设置市场壁垒，造成市场分割和产业小规模化，加剧了「内卷」程度。从这个角度来看，防止「内卷式」恶性竞争，是对政绩观和治理能力一以贯之的要求。各地要善用自身比较优势，进行差异化产业布局和招商引资，构建良性竞争生态，让扎扎实实推动高质量发展、踏踏实实进行现代化建设成为主旋律。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28356769</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28356769</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 22:50:54 GMT</pubDate>
            <author>金观平/经济日报</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/717.jpg"></itunes:image>
            <category>内卷式</category>
            <category>恶性竞争</category>
            <category>舆论场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/717.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/718.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>奥运头条｜中国乒乓球男女团展望决赛，女排回国排协发文鼓励</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/658.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国乒乓球男女团展望决赛对抗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奥运会乒乓球团体比赛继续进行，半决赛中，中国男、女团战胜各自对手晋级决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男团半决赛，中国队遭遇勒布伦兄弟领衔的法国队。首场双打，马龙和王楚钦对阵西蒙·高兹与艾利克斯·勒布伦。双方开局就展开激战，中国组合 13 比 11 艰难拿下。后两局，法国队没能延续第一局手感，很快以 5 比 11、2 比 11 输掉比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二场樊振东对阵费利克斯·勒布伦，两人在男单半决赛中就曾相遇，当时「小胖」战胜对手晋级决赛，此番樊振东 3 比 1 再度胜出。第三场王楚钦对阵艾利克斯·勒布伦。在以 7 比 11 丢掉首局后，王楚钦连下三城，为中国队锁定决赛席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后马龙表示，第一次跟法国双打组合交手，加上主场氛围，确实带来了压力，「开局我们无谓失误多，但我们没有乱，还是按照之前的技战术执行，起到了效果」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樊振东则表示：「比赛肯定要做好最困难的准备，我会去准备关键时刻一两分决胜负的时候。」展望决赛对阵瑞典队，马龙表示：「莫雷高德单打取得了银牌，所以我们一定会全力以赴备战，我相信瑞典队也会一样。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国女队将在半决赛对阵韩国队。首场双打，陈梦和王曼昱击败申裕斌和田志希，两场单打，孙颖莎和王曼昱分别速胜李恩惠与田志希。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「韩国这对女双非常强，对我俩来说是在准备好困难的同时，把我们的技战术和能力去发挥到最大程度。」赛后陈梦表示，「我相信，（决赛）我们三个人凝聚到一起的力量是无限大的，我也相信站到赛场上，无论是哪个国家面对我们心里都会颤一颤。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/657.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国女排回国，中国排协发文鼓励&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间 8 月 8 日，结束巴黎奥运会征程的中国女排已抵达北京，根据女排比赛全部四分之一决赛结束后出炉的数据，中国女排在本届奥运会上最终排名第五。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国女排在巴黎奥运会小组赛上取得全胜战绩，对手包括衞冕冠军美国队。四分之一决赛对阵土耳其队，中国女排与对手鏖战五局，以 2 比 3 遗憾落败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届奥运会上，中国女排共取得 3 个胜场、11 个胜局，最终积分为 9 分，高于除四强以外的其他所有队伍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国女排在北京时间 8 日中午抵达首都国际机场，中国排球协会随后发文鼓励队伍要永不言败，重整旗鼓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「巴黎排球赛场见证了欢乐，更留下了遗憾，但就像欢乐难以永驻，遗憾也终将成为下一次成功的精彩注脚。女排精神不在于常胜不败，而在于永不言败，让我们重整旗鼓、并肩奋斗，为了那个共同的永恒的目标，我们，从头再来！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「无论鼓励还是批评，你们都是激励我们前进的动力和源泉，也是推动排球发展的根基和灵魂。」中国排协透露，队伍回国后，队员和教练员将陆续放假休整。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/659.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王子露晋级艺术体操全能决赛创历史&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奥运会艺术体操个人全能资格赛在拉夏贝尔门体育馆举行，21 岁的中国选手王子露在 24 名参赛选手中排名第十，晋级决赛。这也是中国选手历史上首次进入奥运会艺术体操个人全能决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艺术体操个人全能比赛共进行圈操、球操、棒操、带操 4 项比拼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当天上午率先进行的球操和圈操比赛中，首次踏上奥运赛场的王子露分别获得 32.000 分和 34.200 分；下午进行的带操和棒操比赛中，她继续稳扎稳打，分别获得 31.250 分和 30.650 分，总成绩 128.100 分晋级决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后接受记者采访时，王子露表示，「上午比赛一开始有点紧张，所以第一项球操的完成分不是很高，第二项圈操相对调整过来一些，发挥比较正常；下午第一项带操还可以，但随后的棒操有一些失误，影响了资格赛排名，还是有一些遗憾。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王子露说，和她以前参加过的国际比赛相比，奥运会的感觉「完全不一样」。「无论是自己的心理，还是场地的安排，以及观众的热烈程度，都和平时的世界杯、世锦赛不是一个水平，所以一开始的球操才会比较紧张。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望决赛，王子露说，希望能拿出自己的最佳状态，争取不留遗憾。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/656.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;罗诗芳：没有太紧张，没有太大压力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在巴黎奥运会举重女子 59 公斤级比赛中，首次参加奥运会的中国选手罗诗芳以稳定的发挥拿下金牌。「我以为我会哭，但我没有。」进入新闻发布厅前，罗诗芳笑着说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「夺冠当然很开心，赛前是有信心的，同时也会把过程想得很艰难，但是这场比赛过程比较清晰，也没有太紧张，没有太大压力。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗诗芳在赛后新闻发布会上笑着说，「现在也不是太相信自己得了金牌，可能明天才能缓过神来。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这几天刚好是生理期，我以为会很难，做了很多预想，结果上来之后发现好像还行，心里面一下子就放松很多。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日罗诗芳抓举和挺举的开把重量本来要得很高，但在前面几名重点选手屡次试举失败后，她降低了重量，甚至最后挺举第三举还没开始，金牌就已提前入账。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间回到 2019 年世锦赛，当时罗诗芳的实力还不足以挑战奥运冠军头衔，但从之后的全运会等比赛开始，罗诗芳逐步发力，总成绩稳步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奥运周期，在亚锦赛等比赛中，罗诗芳的成绩超过了奥运衞冕冠军、中国台北队的郭婞淳。今年在泰国举行的世界杯，她打破了总成绩世界纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「命运掌握在自己手里，我其实很犟，但我觉得坚持才有希望，越是困难我就越想挑战。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/655.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伍鹏：获得奥运银牌会有一点不甘心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间 8 月 8 日，在巴黎奥运会男子速度攀岩赛场，印尼名将莱昂纳多以创亚洲纪录的 4 秒 75 夺冠，中国选手伍鹏以 0.02 秒之差摘银。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国小将沃森被伍鹏淘汰后旋即在铜牌战中刷新世界纪录，以 4 秒 74 摘铜。三人的夺牌成绩全部超过了奥运会前的世界纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;八进四的比赛中，伍鹏以 0.002 秒的微弱优势淘汰了世锦赛冠军、意大利人祖尔洛尼。半决赛他和沃森狭路相逢，并以 4 秒 85 获胜晋级。这也是伍鹏继今年 4 月的世界杯分站赛后，第二次在世界大赛中战胜沃森，当时的沃森也刚刚创造了世界纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「对他我肯定会紧张，但我不可能放弃，我只有做到最好的自己，才有机会继续走下去。」伍鹏赛后说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金牌之争中，伍鹏和莱昂纳多的差距难以用肉眼分别，但计时器显示莱昂纳多成绩为 4 秒 75，伍鹏为 4 秒 77。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「其实拍板那一下我觉得我赢了。」伍鹏说，但回想起来，自己在后半程有细微的卡顿，「速度攀岩就是一点点失误（胜利）就没有了。」他承认，对于结果「会有一些不甘心」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「但莱昂纳多也是一名优秀的对手，他很沉稳，这是速度赛很重要的素质。」伍鹏也表达了对对手的尊敬。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/660.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;8 月 4 日，澳大利亚队球员在巴黎奥运会男子曲棍球四分之一决赛中。新华社记者，任鹏飞，摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澳大利亚曲棍球选手购买毒品被捕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间 8 月 7 日，法国警方透露，参加巴黎奥运会的澳大利亚曲棍球运动员汤姆·克雷格因涉嫌在巴黎市中心购买可卡因被警方逮捕，受到警方警告后被释放，目前已搬离奥运村。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年 28 岁的克雷格是澳大利亚男子曲棍球队队员。在 4 日的巴黎奥运会男子曲棍球四分之一决赛中，澳大利亚队不敌荷兰队，无缘四强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外媒援引巴黎警方内部人士消息称，案发时间是在 7 日凌晨，地点在巴黎一座公寓楼附近，购买量在 1 克左右。出售可卡因给克雷格的 17 岁小贩也同时被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事件发生后，澳大利亚奥委会发表声明称，克雷格受到了警方的警告，已经被释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚体育代表团团长安娜·米亚雷斯表示：「他（克雷格）已经道歉，表示懊悔，并为自己的错误承担责任。目前的结果是，他已经失去了作为代表团成员的权利，搬离了奥运村。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/654.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;巩立姣：决赛放手一搏，不留遗憾&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间 8 月 8 日进行的巴黎奥运会田径项目女子铅球资格赛中，中国名将巩立姣以 18 米 78 的成绩晋级决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日资格赛中，巩立姣投满三轮，成绩均未能超过 19 米。而在过往大赛中，她在资格赛中经常是一次试投就轻松达标晋级。18 米 78 对于个人最好成绩 20 米 58、赛季最好成绩 20 米的她而言也确实相差甚远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;35 岁的巩立姣透露，赛前她突然遭遇腰伤，资格赛是打着封闭上场的。她说：「上届奥运会我是实力在线，这一届只能说放手一搏了，希望投得越远越好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「机会肯定是有的，就是拼到最后吧，不抛弃，不放弃。虽然现在状态不是特别好，但毕竟我投过 20 米 50 以上，也希望在决赛中突然能来一下子。因为从今天来看成绩真的不是很高，第五届了嘛，（希望）不留遗憾吧。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国选手宋佳媛资格赛投出 18 米 73 晋级，「00」后小将孙悦则没能更进一步。赛后宋佳媛表示：「希望决赛中把最好的状态调整出来，跟着‘姣姐’一起携手冲击好成绩。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/653.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国选手止步凯林赛四分之一决赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奥运会场地自行车赛场决出女子凯林赛和男子全能赛两枚金牌，两名中国选手苑丽颖、郭裕芳均止步女子凯林赛四分之一决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女子凯林赛四分之一决赛中，苑丽颖与世界冠军弗里德里希和东京奥运会银牌得主、新西兰人安德鲁斯等选手分在一个小组，虽然她冒着受伤的风险拼尽全力，但最终仅列小组第五无缘晋级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郭裕芳在自己的小组赛中遭遇衞冕冠军、英国人菲钮肯和来自荷兰的世锦赛银牌得主范德沃夫等一众名将，她同样位列小组第五，止步四分之一决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;决赛中，菲钮肯和安德鲁斯开始保持在领先位置，最后一个弯道时，范德沃夫突然发力追赶，不过安德鲁斯还是将优势保持到了最后，赢得金牌，范德沃夫获亚军，菲钮肯位居第三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男子全能赛中，经过捕捉赛、冲刺赛和淘汰赛，比利时车手范登博舍、法国车手托马斯排在积分榜前两位。在最后一项积分赛中，托马斯实现反超，以总分 164 分加冕。葡萄牙车手莱唐获得银牌，范登博舍收获铜牌。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28356761</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28356761</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 22:00:10 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，蒲垚磊</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/662.jpg"></itunes:image>
            <category>巴黎奥运会</category>
            <category>中国乒乓</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/662.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/663.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>从跌倒的地方站起来！常园摘得女子拳击 54 公斤级金牌创造历史</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/645.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;北京时间 8 月 9 日凌晨，在巴黎奥运会拳击女子 54 公斤级决赛中，中国选手常园战胜土耳其选手夺得金牌，这也是中国女子拳击队在奥运会史上的首枚金牌。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/666.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;在巴黎奥运赛场，常园首秀就展现出了出色的状态，以 5 比 0 横扫爱尔兰选手詹妮弗-勒汉晋级八强；随后的 1/4 决赛中，她面对一号种子斯坦尼米拉-彼得波娃丝毫不惧，4 比 1 战胜对手晋级；半决赛中又以 3 比 2 力压老对手方哲美闯入决赛，距离实现梦想、创造中国女子拳击的历史（奥运夺金），只有一步之遥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对常园来说，这是一次完美的夺冠之路，更是一次重新找回自我的旅途。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/652.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;中国选手常园（左）在比赛中&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾东京奥运会的 1/4 决赛，志在夺牌的常园面对保加利亚拳手斯托伊卡-佩特洛娃，没有能发挥出自己全部的潜能，最终以 1 比 4 遗憾止步，赛后面对镜头，常园眼含热泪竖起大拇指为自己加油的画面，让人印象深刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三年过去了，又是奥运赛场，又是 1/4 决赛，这次同样面对来自保加利亚的拳手，对方还顶着世界第一的头衔，常园打得坚决，在首回合落后情况下，干净利落的 4 比 1 逆转，常园迈过了最艰难的一关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「现在很激动，很开心，毕竟突破了嘛。」走下赛场，常园一脸轻松，「因为对手比较强大，所以赛前我们也进行了非常充分的准备，我的任务就是带着轻松的心态去比赛。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半决赛同样是一场复仇之战，在 2023 年的杭州亚运会的女子拳击 54 公斤级比赛中，常园和方哲美在决赛相遇，经过苦战，常园 2 比 3 不敌对手，在家门口遗憾错失冠军。眼下常园和老对手狭路相逢，还了对方一个 3 比 2，也终于站上了奥运会的决赛舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;获胜一刻，常园挥舞拳头高声呐喊，仿佛将积压已久的情绪宣泄了出来。常园接受采访时谈道：「其实我赛前也感到紧张，一晚上没睡着，满脑子都想的是如何去和她打，因为这个对手（方哲美）让我在自己的国家丢掉了那枚金牌（亚运会），我一定想要在另一个地方拿回来，在更大的舞台（奥运会）。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/667.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，奥运女子拳击的竞争异常激烈，赛前久经沙场的常园只被列为 8 号种子，不过眼下的她比任何时候都更有信心，也做好了最充分的准备，为了在巴黎冲金，常园改变了打法，从比赛来看效果显著，后手拳命中率高达，作为反架选手的特点发挥得淋漓尽致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了技术上的锤炼，常园的心理也愈发成熟，她坦言：「过去我是一个情绪化的人，很小的事情、一个细节都会影响到我的状态，但现在我更懂得如何去享受比赛，在场上尽力去做最好的自己。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从夺下 2014 年南京青奥会女子 48-51 公斤级冠军开始崭露头角，到 2017 年在全运会女子 51 公斤级上称霸，再到 2018 年雅加达亚运会 51 公斤级站上亚洲之巅……常园在赛场上早早收获了诸多荣誉，如果非要说还有什么缺失，那么就是一块在她心中分量最重的奥运金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在 2016 年里约奥运会，年仅 20 岁初出茅庐的常园就曾为前奥运银牌得主任灿灿充当陪练，当时常园心想，如果有一天自己能代表中国走上奥运赛场该是多棒的事情，2021 年的东京得偿所愿的她却无奈止步八强，这一回常园不想留下遗憾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，常园站上了巴黎奥运会之巅，摘得金牌的同时也为中国女子拳击队创造了历史。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28351960</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28351960</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 21:19:27 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，陈均，实习生，林奕璠</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/678.jpg"></itunes:image>
            <category>巴黎奥运会</category>
            <category>女子拳击</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/678.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/355/679.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>