<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新闻 - 首页头条 - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>i@diygod.me (DIYgod)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新闻</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Tue, 11 Jun 2024 07:12:05 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>长江上游航道瓶颈现象突出，「五省市论坛」上专家建议提升三峡过闸能力</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/84/902.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 5 月 24 日，湖北宜昌，船舶有序通过三峡双线五级船闸。视觉中国，资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;航道瓶颈现象仍然突出、港口功能有待完善、航运市场结构不优、绿色智慧水平有待提升……6 月 11 日，澎湃新闻（www.thepaper.cn）从近日召开的中国西部国际交通博览会重要论坛——2024 长江上游地区五省（市）航运高质量发展论坛上获悉，目前五省市在规划引领、基础设施、水运市场、行业管理、企业合作等方面，增强协作联动共享，取得了明显成效，但也存在上述问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为加快建设长江上游航运中心，深度融入长江经济带发展，2021 年 12 月，重庆、四川、贵州、云南、陕西五省市，首次举行共同推进长江上游地区航运高质量发展战略合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次与会专家认为，航道方面，长江干线三峡船闸长期拥堵，宜宾至重庆段航道通过能力有待提升，金沙江翻坝转运设施及高坝通航研究需要加快推进，乌江、嘉陵江、岷江等重要支流依然通而不畅，区域成网、干支衔接水平还需加强；港口方面，五省市港口服务地方经济的潜力仍有很大挖掘空间，港口规划布局与地方经济发展衔接不够，港口枢纽化、集约化水平有待提高，港口集疏运公路、铁路短板依然明显，港口功能结构仍需优化；市场结构方面，市场经营主体「小、散、弱」问题突出，干散货船舶运力总体过剩，市场竞争激烈，多式联运体系尚不完善，船员队伍老龄化现象突出，技术船员流失严重，高素质航运人才紧缺；绿色智慧水平方面，能源清洁能源船舶发展模式尚不成熟，船舶污染物接收转运处置全流程衔接不畅，货运船舶港口岸电使用率不高，干支航道信息互联互通不足，支流船舶北斗覆盖率偏低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家们建议，国家加快三峡水运新通道建设尽快启动实施前期工作，通过优化过闸、升船机运行方案、推广标准船型等方式提升过闸能力，进一步简化优先过闸手续流程，支持航油、铁矿石、钢铁、粮食等物资和集装箱快班轮优先过闸；加大对内河航运建设的支持力度，对服务国家高等级航道建设的通航设施升级改造项目，参照一定标准予以补助；加快组建长江上游港口联盟。五省市积极推进长江、嘉陵江、乌江干线重要港口协同联合运营，加快建立长江上游地区重点港口码头的合作机制，加大水水中转、集装箱铁水联运合作力度，打造以港口为核心的国家物流枢纽集群。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27693291</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27693291</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 05:07:04 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，王鑫</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/85/67.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27693291_202406111307b9634a1d-7b4a-4456-a7e5-a2098dc777e1.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>三峡</category>
            <category>航道</category>
            <category>过闸</category>
            <category>直击现场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/85/67.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/85/68.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>俄罗斯一架苏-34 战机坠毁，机组人员遇难</title>
            <description>&lt;p&gt;据俄罗斯衞星通讯社 11 日报道，俄罗斯一架苏-34 战斗轰炸机在北奥塞梯坠毁，机组人员遇难。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27693425</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27693425</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 04:50:36 GMT</pubDate>
            <author>新华社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/88/104.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27693425_202406111250e17b77e3-4d6b-482b-b3be-aad160d2944d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>俄罗斯</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/88/104.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/88/105.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>观债｜5 月商业银行发债 3155 亿元同比增逾 46%，TLAC 非资本债券首次发行</title>
            <description>&lt;p&gt;刚刚过去的 5 月，29 家商业银行共发行债券 3155 亿元，环比下降 9.4%，同比增长 46.74%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind 数据显示，今年 5 月，商业银行共发行债券 3155 亿元，其中金融债 855 亿元，TLAC 非资本债 800 亿元，二级资本债 642 亿元，小型微型企业贷款专项债 410 亿元，永续债 320 亿元，绿色金融债 120 亿元，「三农」专项金融债 8 亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从发债银行看，5 月 3 家国有大行共发行债券 1100 亿元，2 家全国性股份制商业银行共发行债券 500 亿元，13 家城商行发行债券 1248 亿元，10 家农商行共发行债券 292 亿元，1 家外资银行发行债券 15 亿元。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/12/607.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;5 月商业银行发债情况，澎湃新闻据 Wind 数据整理&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分债券类型看，5 月 6 家商业银行共发行金融债 855 亿元：南京银行 260 亿元，交通银行 250 亿元，徽商银行 200 亿元，北京银行 100 亿元，东莞农商行 30 亿元，华侨银行 15 亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 家商业银行共发行 TLAC 非资本债 800 亿元：工商银行 400 亿元，中国银行 400 亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 家商业银行共发行二级资本债 642 亿元：兴业银行 300 亿元，宁波银行 140 亿元，天津银行 100 亿元，长安银行 30 亿元，南海农商行 30 亿元，东莞银行 20 亿元，苏州农商行 10 亿元，东台农商行 5 亿元，普陀农商行 4 亿元，嵊州农商行 3 亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 家商业银行共发行小型微型企业贷款专项债 410 亿元：浙商银行 200 亿元，杭州银行 100 亿元，上海农商行 50 亿元，中山农商行 30 亿元，湖州银行 20 亿元，张家港农商行 10 亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2 家商业银行共发行永续债 320 亿元：江苏银行 200 亿元，广州农商行 120 亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 家商业银行共发行绿色金融债 120 亿元：交通银行 50 亿元，重庆银行 50 亿元，郑州银行 20 亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，有一家银行发行「三农」专项金融债，为柳州银行，发行额度为 8 亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国内首次发行 TLAC 非资本债券&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，5 月为工商银行、中国银行首次发行总损失吸收能力（TLAC，Total Loss- Absorbing Capacity）非资本债券，规模均为 400 亿元。澎湃新闻据银行公告梳理，中国银行、工商银行分别发行 TLAC 非资本债券（4 年期固定利率品种）250 亿元、300 亿元，票面利率均为 2.25%；分别发行 TLAC 非资本债券（6 年期固定利率品种）150 亿元、100 亿元，票面利率均为 2.35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TLAC 非资本债券指全球系统重要性银行为满足总损失吸收能力要求而发行的、具有吸收损失功能、不属于商业银行资本的金融债券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，中国共有中国银行、农业银行、建设银行、工商银行和交通银行入选全球系统重要性银行。澎湃新闻据银行此前公告梳理，中国银行、农业银行、工商银行、建设银行、交通银行将分别发行不超过 1500 亿元、500 亿元、600 亿元、500 亿、1300 亿元的人民币或等值外币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普信评金融机构评级部总经理李迎在接受澎湃新闻采访时曾表示，2025 年初，四大行 TLAC 达标边际比较紧张。除了确保 TLAC 合格债券（包括 TLAC 非资本债、二永债）发行计划的顺利执行，银行还需有很强的资产负债管理能力，精确把握未来几个月风险加权资产增速和内生资本增速的关系，确保不新增重大 TLAC 缺口。目前的挑战是，四大行一方面要实现 TLAC 达标，另一方面还需要发展业务，有效满足实体经济的信贷需求。同时，还面临着银行业盈利性下降的压力。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27686748</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27686748</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 04:40:18 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，林倩冰</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/16/374.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27686748_202406111240c8736207-a5a2-4cbe-bc1f-7fdeaf77a750.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>商业银行债</category>
            <category>金改实验室</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/16/374.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/16/375.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>想象的南方｜作家宥予：植物随随便便就活了，还活得那么狂妄</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;u&gt;「想象的南方」是澎湃新闻翻书党推出的关于「南方」这一生活样态的系列讨论，侧重文化、生态与流动等方面。&lt;/u&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又逢广州雨季。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下班的人们撑着伞，急促地走在老式骑楼逼仄的过道上，像刚从洞里匆匆逃出的蚂蚁。雨不停歇，打在树梢、廊檐和波光粼粼的地上，人的思绪也好似都被融在了仿佛无止无休的雨中。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月底，我在广州中山图书馆附近的一家茶饮店见到了小说家宥予。在这栋嵌在肠粉店、炖品店、学校、茶餐厅当中的民居二楼，我们聊了聊人的流动、融入和新生活。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/458/505.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;宥予&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宥予是 90 后，出生在河南夏邑。开始全职写作之前，他曾辗转郑州、上海、保定等地，做过宠物公司销售，也开过餐馆。来到广州也出于随机，就这样一直待了下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今五六年过去，故乡的雨，他乡的雨，早已分不清了。爱好文学的人已经安顿下来，开始写脑海里的一部部小说，像另做一份职业般，过着早起、阅读、去图书馆写作的规律生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年，留在广州的宥予出版了自己的第一部长篇小说《撞空》，以对于都市青年虚浮感的精准刻画而获得刀锋图书奖颁发的 2023 年度青年小说家，自此打开了职业作家的道路。他此前发表在期刊上的数个中短篇也将于今年夏季集结出版，包括《塞里史龙洞》、《扒火车》等，形态不一，结构多变，涉及仇恨、死亡、恐惧、猜疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，在公共视野中，南方作为一种想象的疆界，日益丰饶。这里的南方，不只是地理界限上的，更是一种心灵的指涉，兴味已经从长江南岸一路抵达粤闽，以至南洋。中国文学里一直存在有关南北气质的讨论，中原则是稳重的，与土地捆绑在一起，承载着诸多历史责任敍事。但在今天的语境下，当人们提起南方，更像是表达一种对于丰富性的寄托，一种不断游移的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今区分南方北方，在现实层面上，真的有那么大的区别吗？当一个人第一次来到上海、北京或是广州、深圳，很大可能 TA 会沿着大体相似的 citywalk 路线漫游一番，在味觉上感叹一下差异，仅此而已。更进一步而言，取决于身份的不同，他们往来的空间环境又常常局限于各自所在的区块以及所能接触到的社群，被看不见的权力逻辑所塑造。各个城市都在展示它的资本和政治力量，城市的外在特征不断趋同，但由于区域经济发展以及文化包容度的差异，更隐蔽的角落里确实正生发着不同。这里包括但不限于曾经滋养北方的小杂志和艺术团体纷纷南下，青年们离乡又回乡，以及文学、大众媒体致力于重新发掘、诠释大众群体的真实经历。正是移动和与异质体验的接触让人们被迫在冲撞中反思自己，在聚集了无数存在和体验的今日都市，应该如何争取自由和表达？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其纠结于文学的地域边界，也许承认当下普罗大众的游移不定比制造一个明确而清晰的城市身份更有现实意义。城市或方位，与其作为一个地理界线，不如说只是一个观察的出发点。在这个意义上，想象南方不啻为一种坚定的表达，或是重要的审美参考，它意味着我们要改变自己的观察视角，意味着对现实甚至自我意志的重新思考和梳理，以及对个体经验的肯定。从地理的、当地的和原始的个体经历出发，通过不断的阐释和表达看见多样化的生活样态，以此拓宽边界、打破困境。于是，作为中原人来到南方生活的宥予，似乎正好切中我们从另一个方位探视南方的意图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宥予在采访中谈到故乡给自己留下的烙印。在那片广袤的中原大地，人们过着平淡、缺乏惊奇的生活。贫瘠迫使人出走，流动在各地，就像孢子一般，被风吹到哪里，就在哪里扎根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《撞空》这本书里，主人翁也是一个出生在中原的「广漂」。宥予为这个年轻男人赋予了一个不知所终的面貌。他对一切不置可否，带着几分犹疑地工作、恋爱、发牢骚，沉默又顺从地按照都市惯性漂浮着，直到有一天，像要打破一种寂静般，主动坠入了流浪生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当一个出生在中原大地的人来到南方，他能够如何与这里发生关联？在宥予的故事里，主人公何小河通过与爱人的感情维系着与广州的虚弱联系，借食物与「这方土地套近乎」，似乎很顺利地，日常语言里也长出了几句本地白话。而当感情逝去，这一切又被迅速抽走，连回忆里与前女友分享萝卜糕、糯米鸡的温情记忆，也几乎像是「凿壁偷光」。在这样的时刻，对于无所依凭的主人公而言，虚无反而成了最真实的现实。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也许是基于自身经历，宥予为何小河书写的南方世界充满异乡人的漂泊感。这是个时时在质疑生活、试图寻找生活、又总是在生活边缘打转的人。借笔下人物之口，他写道，「像我这种不再有故乡的人，最终留在哪里没什么区别」。小说家用摄影机一样的视角，冷淡地观看着主人公的生活，用丰富而近乎刻意的场景描写和无数意象堆积，展现了外地人何小河眼中热闹又疏离的广州。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但宥予本人并不在意任何有关广州或南方的意象。与其说是广州在故事里起了什么作用，不如说是故事刚好发生在了这片土地，就像他此时刚好住在这里。在虚构的情节里，故事发生在南方或北方，出现在广州还是上海，似乎只是一个巧合。至于这里充裕的雨水、恣意生长的树枝和似乎更自我的人们为小说家带来了多少灵感或烦恼，则是另外一回事了。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻&lt;/strong&gt;：你来广州多久了，当时是什么契机过来的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宥予&lt;/strong&gt;：我 2018 年末就过来了。之前在郑州待过一段时间，后来又去了上海待了。我一直不是一个有很清晰人生规划的人，就是说一步步做什么事，升职、赚钱、买房子、谈恋爱之类的。一直没有这个概念，只是说找个活干了，糊个口。当时，我在保定的饭店不准备做了，刚好我妹妹在广州读研究生，说要不你先到广州来，就这样来了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻&lt;/strong&gt;：《撞空》里有很多关于广州的描写，生活在这个城市里，从你的个人体验出发，你是怎么处理与它的关系的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宥予&lt;/strong&gt;：我这个人好像一直都没有太......就是我好像是到了哪儿，就在哪儿生活。我个人的情绪其实很少，或者说我只是去感受，并没有太多认为它好或者不好的情绪。之前也有人问我广州对我来说意味着什么，其实我不知道怎么回答。但当你走在它的街道上，你能够感受到街道的语言。街道在说话，你得能听见。有时候，它不只是一种独属于广州的印象。比如说，可能是在回南天的时候，有几天放晴，刮着风，街上的叶子落在地面上，阳光打了下来，就像水波一样。我感受到的其实是某种像童年的秋天的记忆，还有一些街道，你走在其中，通往的可能是一些国外电影带给我的那种气质。这个时候，我就会怀疑，我感受到的广州是广州吗？我知道的广州的声音真的是完全属于广州的声音吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，我其实也不太会去困扰什么是广州的声音。现在我住的房子在 9 层，旁边有个老太太。从我搬过去第一天，她跟我打招呼，她跟我说自己老公五月份在楼下打麻将时死了。她普通话不好，我又不会粤语，只能大概听懂她一些话。之后每次遇到，她都要说这个事情。有时我在厨房做饭，因为我那个厨房的窗户外面是走道，我正洗着碗，老太太就突然出现在窗户边上跟我讲话。那个房子也比较老，总能听到各种声音，尤其半夜的时候。感觉老房子可能年份也够了，如果出现个鬼魂啥的也很正常，是允许的。但后来，我发现，天台的声音来自一条黑狗，是它晚上拖着铁链子时发出来的。黑狗是老太太的儿子之前养的，但是儿媳怀孕后不能养了，就送给了老太太。那狗很大，老太太的房间挺小的，所以她就把它养在天台上。你看这个天台，本来其他人可能也要上去晒个被子之类，但是有了那条大狗之后，基本上（地方）就只能（让）给它。这件事情给她与邻里的关系造成了一些影响。有些夜里，我听到那个声音，就好像看到老太太夜里醒了，也在一遍遍听那个声音。那种时候就会觉得，如果说和广州真的有什么联系，可以有一个缝隙更好地进入，而不再是和它平行的一个状态，如果说有这么一个缝隙的话，就是这个吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻&lt;/strong&gt;：你住过这么多地方，会觉得广州相比其他城市有更多的缝隙可以进入吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宥予&lt;/strong&gt;：对，广州不像上海或北京有一个很明确的生活样态。当你提上海，你就知道上海的生活是什么样的，大家的印象都很清晰，这种清晰过于强大的话就会遮蔽掉别的东西。但广州是没有很清晰的，你可以有更多可能。我不是四月去了趟上海嘛，我起得很早，5 点钟就醒了，6 点钟起来吃了早饭。我以前在南码头住，我就骑了辆共享单车从前滩骑到南码头，骑着骑着停到那儿后，就走在东三里桥路那边。它变化不大，只有一些小的更新：有些店铺换了，有个便利店不在了，路口的一家早餐店也没了。但是它的很多东西仍然在那儿，甚至你感觉到那儿的老人都还是那些人，好像你还很熟悉似的，但其实之前也不认识他们。你会觉得，我们可能永远在时间上最前端的泡沫里，过去的东西还在发生，它和当下其实是同时存在的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我还去找了我之前住的地方，因为它的入口有些变化，我找了好一会儿，不过最后还是被我找到了。那个房子在二楼，我看到那儿晒的是别人的衣服。我还在窗户后面的椅子上坐了一会儿，形式感拉满。有一个大货车拉着东西在我面前停下来，那条路挺窄的，我得起来给他让道，司机问我说出口在哪儿。我其实不太确定了，只是有一点印象，就给他指了个地方。他们说行，停下来开始卸货，我就赶快跑了。万一不对，再碰见多尴尬。我也不知道为啥我没有说自己不清楚，说我不是在这儿住的人。就好像想有这么个伪装，好像还是生活在这儿的一个人似的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻&lt;/strong&gt;：所以你会觉得让你对一个城市产生感情的，最终是归因到它的生活更让你感到满足或者亲密是吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宥予&lt;/strong&gt;：这个可能和街道有关，当我在那儿的时候所感受到的和周围一切的关联。过去，我从村到镇到县级市到省会城市再到地级市，感觉上都是平等的，我都会感到自己扩散出去，挺自在，也会有某种消耗，感觉周围所有的东西、所有的细节都有某种呼应的感觉在，不管是人也好，墙上的小斑点也好。我现在甚至不太在外面走、逛街啥的，因为会接受太多信息，这个感觉就真的会觉得，哇很过瘾，很沉浸。但当你结束回去之后，就会觉得特别平，像整个人一下子被抽空了一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说实话，就我的审美基底来讲，还是平原塑造的，尤其是我们那里，真的是平原腹地。小时候，我没见过山，全部都是平地，就很枯燥，比沙漠还枯燥，因为沙漠它本身形成了某种地貌，那个壮阔就能击中你，但平原它没有这些，显得很无趣很无聊。但是，当你一年一年地进入其中的时候，它会有一种特别浩荡的力量，会弥漫你。从此以后，你再看山也好，海啊河什么的也好，它都单调了一点。因为平原的发生和时间有关系，它足够无聊，足够无聊到一定程度后，就反而会生发出一种巨大的东西笼罩着你，尤其是你一年一年的那种，植物在生长发芽，枯萎又死掉，然后又重新长出来。尤其是土地，这些土路夏天的时候会长出浮尘，那是比沙子更细的沙土，非常细，跟面一样细。但是秋天以来，大风一刮，所有的浮尘都不见了，地面是洁白的、坚硬的、光滑的，非常非常白。经过夏天的温度，水也蒸发了，地面太白了，像雪一样白。有时候，你抬头一望就是天，以及地平线。晚霞可以笼罩半个天空，你会看到树的剪影，都是普通的树，你就远远地看着它们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在广州这边，有时候你会被生命本身震撼到。在我们那儿，有时候种点东西不是那么容易，尤其是养一些花啊或者植物什么的，你要倍加小心，怎么施肥、怎么搭配、水怎么浇，温度怎么弄，要特别小心翼翼才能把某些植物养起来。但是在这里，我感觉它随随便便就活了，还活得那么狂妄，就像海芋一样，在北方长得很小，但在这里就长得十分硕大，甚至有点怪异的感觉，你都会有点害怕它。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻&lt;/strong&gt;：你在故事里有不少用到粤语的地方，你是也学了怎么说粤语吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宥予&lt;/strong&gt;：我没有，我不会粤语，但是我会用翻译软件。他们常用的那些最基本的语气词，我大概是熟悉的，然后用几个翻译软件对照。当时我也不认识广州人，我认识一个潮汕人，我让 TA 帮我过了一遍粤语，但是他们那边的语言还是不一样的，所以最终还是用粤语字典查了一遍。用粤语的程度我也仔细考虑过很久，就是（书中）小河和小港的接触过程中到底用不用粤语，或者用到哪种程度。因为一般广州人和一个不会粤语的人打交道的时候，他不会和你说粤语，但因为他们是足够亲密的关系，小河又不是说排斥的状态，所以我就觉得他们在接触的过程中，偶尔小港说一些简单的粤语，肯定是这样的，尤其是在她与妈妈相处的过程中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻&lt;/strong&gt;：关于何小河这个主角的人物设置，对他来说，可能除了语言之外，食物也是他理解广州的一个线索，好像在他流浪前后，食物的温度都变化了。食物也是你个人在理解广州、理解南方里的一个重要座标系吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宥予&lt;/strong&gt;：来到广州之后，我的味觉更开阔了。以前就是吃个咸、吃个辣，但到这边之后越来越不太吃咸了，会更加接受食物本身的各种味道。我有时中午不知道吃什么，就会吃一碗牛三星汤，它是清汤寡水，有一些牛杂，上面撒一些韭菜，别的什么也没有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻&lt;/strong&gt;：其实这个故事可以发生在广州，也可以发生在任何地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;宥予&lt;/strong&gt;：在某种程度上，每个城市都有一点它的特色，但同时又都有共通的地方，就是一种符合都市景观想象的生活方式。这个东西其实是相同的，和在哪个城市没有太大关系，你在上海遇到的问题和在广州遇到的问题其实是一样的，没有太大区别。现在我们在处理城市的时候其实有两个方向，一个是去处理我不知道算不算一种后现代都市生存状态的东西，关于这种状态背后人的处境、人与人之间新的关系，还有一种就是你深入到城市里更传统的街道，去处理一些那里的故事和议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家会有一个共有的现实层面，在这个层面上我们能看到人物的动线，说实话我对这些东西兴趣没那么大，甚至说可能很多在现实中尺度很大的东西，在我看来它非常小。一些在当时看来强烈的情感，如果你从现实层面去处理它，它是挺大的，但你从另一些层面再去看这个事，它其实没那么大，另一些无形的也许说不清的东西反而是更大的。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对我来说，我觉得有一个属于我的世界，我要把它呈现并翻译出来。我并不会那么在意它在现实层面一时一地的形态或得失，我在我的世界里把它们全部翻译出来之后，它们才反而是属于我的。在我看来，那些最好的写作者其实都是在写他们的世界。写人的时候，不是说要把现实给你搬出来，甚至我觉得这样做是值得警惕的，就是有时候我们还原现实或忠诚于现实到哪种程度，因为有些时候你对现实的忠实反而是一种固化。还是要提供一些不同的世界。像卡夫卡、陀思妥耶夫斯基，甚至像门罗也好，门罗虽然是扎扎实实地深入到人，但其实是在书写属于她的一整个精神世界。很多时候，真的不是说人物在命运中怎样遭受了重创，而是某种散发出来的说不清道不明的力量也好、波纹也好，笼罩了你的阅读过程。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27645726</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27645726</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 04:35:54 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻特约记者，松亚</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/458/501.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27645726_202406111236151d345c-b215-4bbb-b8e8-c650dbd273b3.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>想象的南方</category>
            <category>文学</category>
            <category>翻书党</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/458/501.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/458/502.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>陈恒评《从中国出发的全球史》｜从反思到行动：当代中国史家的作为与地位</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/992/930.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《从中国出发的全球史》，葛兆光主编，云南人民出版社，2024 年 4 月出版，1624 页，398.00 元&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历史是举例说明的哲学，世界历史上所有伟大的人物和事件都会以这样或那样的方式重现，因此有人称历史为学问的筛子和智慧的簸箕。可见「历史书写」不仅是智慧竞赛的场所、话语权的象征，亦是文化展示的橱窗，文明高度发达的标志。我们可以从葛兆光先生主编的《从中国出发的全球史》看作者们是如何采撷历史之花，通过研究事件的外表来发现其内在关联与意义缠绕的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#d35400;&quot;&gt;&lt;strong&gt;引而不发，问而不答&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全书上中下三册，分六季，一百万字，共计一千六百二十四页，另附一百多张精选插图，荦荦大端，巍巍巨著。从人类起源到帝国移民，从商品贸易到宗教信仰，从疾病气候环境到交错的全球史，用全新的框架结构、独特的文献史料、前沿的概念与观念、诱人的敍事方式，表达了作者们的理想与寄托——塑造有文化、有情趣的自由人，历史著作不仅要养成家国情怀，更要培育世界公民。作者们设想了「一种全球史的敍述方式」，试图让人们重新从中国出发，认识世界。世界很大，中国只是其中的一个循环节点。这令人耳目一新。按主编的话说，这样做的主要原因是：第一，我们中国现在还没有一部相对完整、自己写的全球史；第二，在全世界各种各样的全球史里，还没有一部是从中国出发或者说以中国人的眼睛来看的全球史；第三，我们到现在为止还在摸索中，还有很多遗憾、很多问题。所以是「设想」&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（下卷，1491 页）&lt;/span&gt;，「设想」我们如何看待世界，又可以让域外知道我们是如何看待世界的。全面客观认知永远是彼此理解的基础，对当下的我们来说，普及外国知识，构建「知外能力」的大众友善环境似乎更加重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是葛兆光和梁文道两位先生联合策划一套音频节目，为普通读者与广泛民众准备的听物，然后就演变成为我们面前这套通识世界史。全书没有繁杂的理论，没有高高在上的训导，没有口号式的宣教，没有令人望而生畏的注释，只有生动活泼的语言与简明的敍事风格，小段落、短句子，尽力「寻找一个笼罩全球的、联系的、互动的、交往的历史」&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（上卷，ii 页）&lt;/span&gt;。这是主创团队的目标，我认为他们的目标基本达到了。全书自始至终回顾不断、反思不断、展望不断，翻开书籍，可以随时发现诸如此类的句子与新颖的解释：「基督教有深刻的流动性，这是它能够成为世界宗教的一个理由。」&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（中卷，753 页）&lt;/span&gt;「犹太基督教传统继承了两河流域的古代文明，使得基督教又具有完整的系统性。」&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（中卷，755 页）&lt;/span&gt;郑和「是不是开启了全球历史呢？也还没有。为什么？……因为他的主要目的不是去开展贸易、去通商、去交流，而是去宣扬国威的。在明朝朝廷心目中，天朝的声望好像比物质的贸易更重要，异域的臣服比外来的物质更重要，蛮夷带来的满足感也比天朝所不知道的新知更重要」&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（下卷，1453 页）&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说，过去的世界史是满天星斗，现在的全球史是枱球撞击，所以在全球史里，互动、影响、联系、碰撞就成了历史的主要面向。所以，进入全球史研究，历史的主要诉求就开始变化了&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（下卷，1501 页）&lt;/span&gt;。当下意义的全球史起源于二十世纪六十年代，是一种超越传统民族国家敍事的人类史，全球史为理解人类史的复杂性与相互关联性提供了一个全面的框架。自那时以来，出现了诸如威廉·麦克尼尔《西方的兴起：人类共同体的历史》、斯塔夫里阿诺斯《全球通史》等个人独著的通史名著，亦出现了贾雷德·戴蒙德《枪炮、病菌与钢铁》、卡尔·波兰尼《大分流》、卜正民《维米尔的帽子》等这样的专题名著，合著之作更是数不胜数。中国学术界自二十世纪九十年代以来越来越多关注全球史，但大体属于「三多一少」的状况：讨论的多、研究的多、翻译的多，付诸实践的少，或者说几乎没有。我们还没有一部自己的「全球史」，我们似乎是全球史书写实践的缺席者、失语者。当然我们不能只做旁观者！我们如何应对全球史的挑战，实际上是如何看待全球化挑战的问题；而要改变这种历史敍述不对等与缺位的局面，则更需要一种勇气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国历史源远流长，材料丰富，换个角度与位置，完全可以奉献一部精美的全球史。框架是自己的、理论是自己的、文献是自己的、解释是自己的，作者们实现了最初的设想。这既是全球史书写的中国实验，又是某种理想观念的验证，这种行动不是太多了，而是太少了，我们需要更多的这样的实际探索。无论如何，这一探索都是为后人开辟一条「光明道路」&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（下卷，1215 页）&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抛开基本敍事外，在这本看似通识的读物中，作者们实际上处理了以下几个宏大问题：西方中心论问题、从传统到现代转型问题、中国与世界的问题、文明间的竞争问题、人类未来命运。因此，引发了我以下几方面的思考：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、单数的自然世界、复数的人类世界，后人各自表述，谁来表述？如何表述？发展的不平衡造成了认知的不对等，先到者掌握了历史书写权，后来者可以修正吗？可以居上吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、「无处非中」意味着没有中心，亦意味着都是中心。我们如何看待近代以来的那些「世界性的大传统」，诸如西方中心、西方文明这类传统如何突破？民族国家的「小传统」不改变能改变「大传统」吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、权力是所有社会关系的一部分，权力决定人类的生存状态，我们如何看待历史书写背后的权力？知识与权力结构的关系错综复杂，会在多大程度上影响我们获得正确的历史知识？每个国家、每个民族都在建构自己的历史，但大国更在乎「世界史」「全球史」的构建。历史书写权是全球治理的一个重要组成部分吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、敍事的「葛氏风格」，告诉读者的不仅仅是知识、观念、思想，更是格局、希望、寄托。引而不发、问而不答，总有言外之意，得靠读者静心阅读、细心体会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五、世界就是一个不断延展变化的区域，人不是这个星球的唯一主人，也不是唯一的中心。时间无限、空间无限，用大历史的眼光看，也许人类只是一个过客，全球史该如何对待非人类的那些领域？如何理解、如何拓展全球史的内涵与外延？如何拥有我们所理解的全球史？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六、现代性是同质的统一体吗？现代性的内涵不断丰富与更新，它带来了很多弊端，有很多弊病又是无法克服的，我们如何看待人类的未来？时刻准备再出发，探寻终极的全球文明可能吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于知识结构、学术储备和理解能力的限制，本文只能针对其中的部分问题展开思考并尝试解答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#d35400;&quot;&gt;&lt;strong&gt;人人都是世界历史学家的时代&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果历史记述是真实的，人类就不会重新书写历史。但另一方面，历史书写是人类智慧的创造，它不仅要探究历史的真相，更要解释世界，从而增加世界的美感。一部伟大的历史作品是一部情节复杂的小说，就像一首无言的歌，它肯定会像打动感官一样打动人的心灵与思想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好的著作从不欺骗读者的眼睛，哪怕只是一瞬间。优秀的著作，一定是结构新颖的，因为它承载着独特的思想；必然是体现传统的，因为它运用人们熟悉的概念、知识和词语来表述；必定是开放、包容和前沿的，它会吸收最新的研究成果，让读者获得新知。好著作就像一座巨大的镂空雕塑，读者通过在其中来回走动，快速穿梭，细细品味，驻足观赏。此外，作品中的每一个环节都应具备审美元素，这是最基本的要求。没有审美元素的敍事不能称为好作品，没有美感就难以肃穆。全书结构精妙，章节设置新颖，语言优美，值得回味。这就是《从中国出发的全球史》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本书的目录结构本身就是全球化的产物，绪论和结语前后照应，还有「番外」的设置，这既丰富了细节，也完善了逻辑，回应并体现了全书的宗旨。然而，历史长河浩浩荡荡，世界太大，不可能面面俱到，也无法写尽所有内容。书中每个部分的过渡都非常自然，比如上卷第二讲转到第三讲「全球联结时代的到来：十二到十四世纪」，上一讲最后写道：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;随着我们所讨论的时代，也就是七至八世纪走向尾声，唐朝、拜占庭帝国、大食帝国三足鼎立的国际格局，以及佛教、伊斯兰教、基督教三分天下的世界，没有能继续维持下去。全球历史变动不居，帝国命运流转无常。唐朝经济中心南移、草原上疾风飘动，以及围绕着阿拉伯世界边缘地区开展的圣战，都在预示着一个更新时代的到来。&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（上卷，330 页）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全书的起承转合基本都是如此自然，可谓无缝对接，阅读起来毫无割裂感。小段落让人轻松，可以随时掩卷而思。除了段落简短，结构也很灵活。比如讨论汉朝击败匈奴的原因时，标题分别为「汉朝为什么最终能击败匈奴？」「汉朝击败匈奴的因素（续）」「汉朝击败匈奴的因素（再续）」&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（上卷，273-279 页）&lt;/span&gt;，这种方式很照顾读者，自然让人愿意花更多时间阅读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作者们善于通过故事展开对比，极力挖掘事件的全球史意义与价值。这里有必要重复书中所敍述的这件事：当年面见乾隆皇帝的英国使团中，有一个十二岁的小孩，他是副使的儿子，小乔治·斯当东（Sir George Thomas Staunton，1781-1859）。小斯当东天资聪颖，他和乾隆皇帝以中文对话，颇受皇帝喜爱。他后来成为英国最为重要的中国问题专家，服务于东印度公司，翻译过《大清律例》，还当上了议会议员。但是，成年以后的斯当东，对中国的态度逐渐变得强硬和傲慢。在英国议会讨论是否应因鸦片问题对华动武时，就是这位小斯当东，以中国专家的身份，把许多英国政治家也批评的鸦片贸易解释成「商业利益冲突」，并且以沙文主义的腔调说：「如果我们不能在中国立足，那么印度也会排挤我们、不尊敬我们，这个情况会蔓延到整个世界，到时就没有我们的立足之地。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/993/44.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;小斯当东&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可见，在某种意义上，两种文明、两种秩序的冲突，不过是大英帝国的殖民说辞。当所谓的「威斯特伐利亚体系」取代了「东亚传统宗藩体系」时，从全球史的角度来看，也不过是一种原本地方性的近代欧洲文明被当作全球性的普遍文明，取代了另一种来自传统东亚和中国的地方性文明；一种起源于十七世纪的国与国之间的交往秩序，被当作全球各国必须共同遵守的公法，替代了另外一种历史悠久的、名为「朝贡」「册封」或「宗藩」的国际秩序&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（下卷，1441 页）&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;把地方的变为世界的，成为普世的，确实是西方世界的长项，这也是我们要深入反思的地方。他们为什么会有这个想法，而且能实现自己的想法？是什么触发了近代欧洲的兴起？毫无疑问，地区之间、国家之间、民族之间一直存在某种张力，制度、技术、道德与文明之间存在竞争。如果将中国史放在世界背景下思考，会有很多新的发现。中国的经验、中国的传统、中国的材料、中国的认识同样具有世界性。我们该如何对接世界？如何进入世界？如何与世界互动？我们必须找到办法，让读者了解世界、认识世界、理解世界。世界不仅只有我们，无论我们多么伟大，也只是世界的一部分。我们需要更多的宽容，对文化的多样性和复杂性有更深入、更公正的理解。今天，还有谁不是历史学家呢？人人都是历史学家，甚至都是世界历史学家。每个人都可以从自己的角度去解释世界，每个人都可能成为未来具有世界影响力的大历史学家。关键在于我们如何看待世界、对待世界。毋庸讳言，研究世界是我们的弱项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#d35400;&quot;&gt;&lt;strong&gt;中国与世界的问题即中国学术与世界学术的问题&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;葛老师说：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;我记得 2018 年 11 月，我在德国哥廷根大学访问，抽空去弗莱堡，跟刚才我们提到的那位历史学家奥斯特哈默见面。他有一个十九世纪史三部曲（《世界的演变：十九世纪史》），大家可以找来看，是非常精彩的书。据说，当时德国总理默克尔住院的时候，看的就是奥斯特哈默的书。奥斯特哈默跟我谈全球史的时候，突然拿出三本书，我现在还记得两本，一本是陈旭麓先生的书，一本是范文澜先生的书。他拿来给我看，说我觉得你们这两本书都很好，可是这些内容怎样能够融入全球史，成为全球史的一部分呢？我觉得很惭愧，因为奥斯特哈默他虽然也研究中国和世界的关系，但是他毕竟不是纯粹做中国史的。可是，他给我看这两本书的时候，我就觉得很不好意思，好像我们对他们的历史还没有那么关注，他们反而对我们有很多关注，而且提了一个很重要的问题，就是中国历史如何进入全球史。&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（下卷，1506-1507 页）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中国历史如何进入全球史的问题」既是一个重大的理论问题，又是一个不可回避的现实问题。这不仅关系到中国学术与世界学术的对接，也涉及中国学术在多大程度上参与国际竞争。在本质上，这就是中国与世界的问题，是如何对接世界的问题，是对接哪个世界的问题，是如何看待世界的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人类就有遗迹，有文字就有记载，有世界就有世界史。世界历史思想有着悠久的历史，这种观念一直埋藏在人们的内心，并随着时空的拓展而不断变化。根据现有的历史文献来看，用大视野观察联系与互动、关怀世界与治理的「大历史」传统大致可以追溯到三条脉络：一是从希腊罗马世界传承而来的西方历史思想谱系；二是中国儒家文化的历史思想谱系；三是阿拉伯伊斯兰的历史思想谱系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西方史学之父希罗多德笔下的「地中海世界」大致相当于希腊人当时所知的世界史，而东方史学之父司马迁笔下的「天下」则是当时中国人所知的世界历史。希腊化时代的波里比阿（Polybius，约公元前 204-前 122）首先用通史的眼光来看待历史和当时的已知世界。他在《历史》中不仅记录了罗马的历史，还涵盖了当时人们所知的「整个世界的历史」，地中海沿岸的国家和民族在他的著作中都占有应有的地位和比例，表现出一种内在的统一性，一地的事件会影响到另一地。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/993/924.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;波里比阿&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与西方世界密不可分的伊斯兰世界也有着自己独特的世界史观。十四世纪伊斯兰最杰出的学者伊本·赫勒敦是第一个主张将人类生活中一切社会现象作为历史写作对象的人，他提出了许多开创性的思想，包括国家兴衰的循环理论、社会团结的作用、经济和文化发展的动力。英国史学家阿诺德·汤因比对赫勒敦的史学贡献不吝赞美之辞：「作为史学理论家，直到三百多年后维柯出现之前，任何时代或任何国家都没有堪与之比肩者。柏拉图、亚里士多德和奥古斯丁都不能与他等量齐观……」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年代记并不是今天意义上的历史学，历史学不仅要探寻真相，提出问题，还要服务国家。大国可以提升人们的视野，促使世界史的出现，但也带来霸权与野心。和平学在英国发达，在美国不受待见，说明全球史具有大国属性。大国之间的争霸所带来的浩劫使人们认识到历史教育的重要性，人们试图将民族主义、沙文主义和偏见从历史敍事中清除，以促进和平与国际理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;糟糕的历史造就了糟糕的邻居，要成为好邻居自然也需要和谐史。在第一次世界大战的爱国主义血雨腥风之后，一些历史学家开始行动起来。政治世界主义者的代表威尔斯（H. G. Wells，1866-1946）认为，历史为人类全体共同前进之观念，实为国内和平与国际和平之必要条件也。这成为西方世界历史编撰的一条主线，一直延续到联合国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国教科文组织认为，种族不平等以及民族之间的猜疑和不信任，都源于对彼此文明和生活的无知。因此，教科文组织最早的一些项目就致力于保护世界各地的古代文化遗址，促使人们了解彼此之间的辉煌文明。为此目的，联合国启动了另外一个宏大计划，即为「二战」后的世界重新书写世界史，构建人类共同的意识。联合国的《人类文明史》以和平发展为主线，致力于推动「更广泛地理解人类历史的科学和文化方面，各民族、各文化的相互依存，以及它们对共同遗产的贡献」，将「人类的全部记忆作为一个连贯整体，呈现在人类面前」&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（S. J. 德拉埃主编：《人类文明史：史前与文明的开端》第一卷，王加丰等译，译林出版社，2015 年，第 1 页）&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/993/149.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;联合国组织全球四百多位学者撰写的《人类文明史》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克思主义史学传统对人类未来美好社会的设想自然是当代世界的一个主流思想。在这一背景下，我们当然不应该忽略苏联科学院主编的《世界通史》&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（1959-1990，十三卷，二十六本，生活·读书·新知三联书店、吉林人民出版社、东方出版社联合出版）&lt;/span&gt;。这是第一部以唯物史观为指导的世界历史著作。「编写这样一部著作的时间已经成熟了。历史家现在已掌握了多少世纪中所积累的大批事实材料。由于许多代学者的专研，历史的实际逐渐摆脱了神话和杜撰，摆脱了宗教的幻想、天真的迷信和蓄意的歪曲。先进的历史科学在研究各国各族人民的历史和世界通史的各个时代方面已取得了很大成绩。虽然在历史科学的各个不同部门中，仍有不少未经解决、未经专研的问题，可是现在已经可以从现代唯一科学的世界观，即马克思列宁主义的立场来综合和概括最重要的历史科学的成就了。」&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（「总编辑部的话」，见[苏]弗兰采夫主编：《世界通史》第一卷，文运等译，生活·读书·新知三联书店，1959 年，第 1 页）&lt;/span&gt;这段话很有时代的烙印，但我们不能避而不视该书的成就，其中很多章节就是在今天看来，不仅学术水准高，而且也很有启发性。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/993/460.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;苏联科学院主编《世界通史》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上几点是今日全球史的几条主要线索，也是人类试图认识世界的几条不同路径。探究历史是一个不断追寻真相、发现自我和思索人类命运的过程，「居住在这个星球上的诸多不同文明用不同方式构建着过去，阐述着其与当下关系的不同观念，涉及用不同的术语表述其表现。这些必须采用自己的价值观，通过自己的标准，而非现代职业历史学家狭隘的标准来判断」&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（[加]丹尼尔·沃尔夫：《全球史学史》，陈恒、李月、屈伯文译，上海三联书店，2023 年，第 9 页）&lt;/span&gt;。这些传统与现实摆在我们面前，需要我们拿出中国的全球史学术方案。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/993/471.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;沃尔夫著《全球史学史》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;放眼当今世界学界，牛津大学出版社和剑桥大出版社已经出版了值得我们参照的读物，既有通俗版，也有学术版。其中，牛津大学出版社出版的「新牛津世界史」（New Oxford World History）是一套世界史丛书，它摈弃了传统的「西方中心论」敍述方式，以全球视角关注人类历史的相互联系，突出不同地区和文化间的互动。该丛书按时间、主题、区域分三个系列，从不同角度观察世界。区域系列已经出版了《世界历史上的巴尔干》《世界历史上的中亚》《世界历史上的中国》《世界历史上的日本》《世界历史上的丝绸之路》《世界历史上的南非》和《世界历史上的南亚》等。如罗溥洛（Paul S. Ropp, 1944-2019）的《世界历史上的中国》（2010），从全球视角讲述中国文明在与周边和世界互动中形成的过程，让我们「了解往昔全球和地方运作的条件，为我们提供了审视自身世界和展望正在形成的相互关联的未来的工具」。剑桥大学出版社出版的历史著作同样不容忽视，该出版社自阿克顿以来一直引领着世界史的研究与出版。它 2021 年出版的四卷本《剑桥美国和世界史》（&lt;em&gt;The Cambridge History of America and the World&lt;/em&gt;）长达三千两百页，是一本学术意义上的「从美国出发的全球史」。该书深入研究了从殖民时代至今，美国与世界其他地区的互动史和交织史，这是跨国史和全球史转向后的最新学术成果。正如其总序所言：「这几卷书编织了一张更具包容性的学术大网，将美洲原住民、大西洋世界、奴隶制、政治经济、边疆、帝国、家庭、性别与性、种族、技术和环境等方面的跨国史纳入其中。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/41/265.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;罗溥洛著《世界历史上的中国》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#d35400;&quot;&gt;&lt;strong&gt;全球史书写的困境与出路&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的全球史写作和敍述也面临诸多困难。简单来说，首先的困难在于我们的世界史和中国史长期分家，导致视野、知识和训练都不足。其次，由于以天朝为中心的历史观的影响，我们的世界史研究是很薄弱的。第三个困难是旧有的历史敍事束缚深重，难以摆脱。我们从前有一整套强大的历史敍述方法，但这些方法非常不适合讲联系的全球史。无论是以欧洲为中心，以文艺复兴、宗教改革、工业革命为主轴的近代历史观，还是反帝反殖民反封建的革命历史观，亦或是亚非拉第三世界团结的历史观，都不理想&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（下卷，1508-1510 页）&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过在我看来，世界史与中国史分开，恰恰反映了中国对世界的渴望和对世界的拥抱。中国史与世界史分家（其实是考古学、中国史、世界史三分天下）是这一过程中的一个必然阶段。2011 年之前，作为官方学科门类的历史学下设八个二级学科，世界史是其中之一。尽管世界如此之大，但世界史在这里却显得很小。许多高校的世界史学科严重萎缩，人才培育岌岌可危，此时的分家可谓挽救了中国世界史学科。毋庸讳言，分家也带来了很多弊端，但我相信随着大环境好转，这些问题会随着发展而得到解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，大环境的改变并不容易，我们面临着各种「传统」，这意味着历史书写不仅有学科自身发展的困境，还面临着环境的压力，逼我们妥协。历史学与历史学家一直会面临以下几个问题带来的挑战：随着社会发展，历史学自身内涵与外延不断变化，如何定义自身研究对象的困境；历史学与其他学科之间的竞争关系，尤其是与社会学等学科之间的竞争，引发了葛老师所说的「争份额」问题&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（下卷，1511 页）&lt;/span&gt;；专业史家与传统文史不分的观念之间的紧张关系；科学史学与利用历史学达到爱国和政治目的之间的冲突；历史学家与民间历史学家的冲突，等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些方面都需要我们深入思考和反思。我们需要透视我们的成功与失败，需要对人性保持适度的自知之明和谨慎的乐观，需要知道什么时候该思考自己的价值观和世界观。历史学本来有两个目标，但我们现在只重视其中一个。过去我们讲历史最主要的目的是敍述民族国家的历史，建立民族国家的认同，用通俗的话说，就是培养爱国主义。然而，我们可能忽略了历史学的另一个理想，就是告诉人们，人类是互相联系的，共享一个地球，你应该有世界公民的意识，这就是全球史的意义&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（下卷，1500 页）&lt;/span&gt;。如果没有这方面的教育理念和理想，即使有再多的材料和专家，我们能培养出世界级的历史学家吗？能有更新替代的新全球史吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用王逸舟先生的话说：「这没有什么可避讳的。我们国家说自己仍是一个发展中国家，这话是对的。在我看来，我们的学术研究也远未达到发达国家的水平，软实力跟硬实力是相对应的。我们的区域国别研究，包括以往的专项的国别研究，迄今为止尚未产生有世界影响的巨著，这是事实。」&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（《访南大王逸舟教授：如何让区域国别研究工作有意义？》，《文汇报》2024 年 5 月 21 日）&lt;/span&gt;况且，我们的知识、我们的材料、我们的认知还没有到达可以支撑到全球史的程度。就今天火热的区域国别研究而言，我们还有很多空白。我们研究南非、南亚、南美历史的学者有几人？我们有研究波罗的海沿岸国家的历史学家吗？我们有研究加勒比海国家的历史学家吗？我们有研究大西洋、太平洋、印度洋的海洋史学家吗？……我们的世界史学家太少，我们需要各个领域的世界史专家。当中国的世界史学科发展好了，中国的其他外字头学科也发展好了，中国一定会成为世界人文大国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国历史缺乏近代意义上的世界帝国治理经验，学者也难免缺乏豪气与霸气，不会关注那些西方帝国曾经关注的问题，自然也无法写出宏大视野的全球史。这是一个无法回避的内在背景。另一个困难可能是当下评估制度造成的。宽松、自由的学术环境才能培养出大家，尤其文史哲等基础文科，需要投入足够的「耐心资本」。但如今的评估制度恰恰是揠苗助长，单位不敢冒险，个体更不敢。当然，不写全球史，出版社也有责任，不少出版社太急功近利。优秀出版社都具备以下三个特质：学术本位、专业精神、长期主义。我们有几家这样的出版社？我们有几家出版社具备国际视野？如果出版事业不参与国际化，传播能国际化吗？能吸引最优秀的学者为你书写吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历史书写，尤其是全球史的书写，不仅依赖见识与观念，更依赖微观史的发达程度，而这又取决于史料库和资料库的建立。没有史料就没有话语权。材料是史家的辎重，是史家的粮草、武器、弹药和药品。这对学术界的作战能力和持久作战的能力至关重要，也是保障学者正常工作和维持士气的关键因素。但事实是，「数据鸿沟」越来越大。我们能在这一轮的「信息革命」中取胜吗？我们能拥有未来的全球史书写权吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们可以继续找到很多中国学术界缺少全球史著作的原因，但这些都是发展中的问题，都会逐渐得到解决。中国是一个巨大的存在，中国文化的开放性和包容性决定了它永远在不断自我更新。我们只要做徐光启做的事，做林则徐做的事，做魏源做的事，做严复做的事……做的人多了，事情就有希望了。我们的心灵已经打开，世界的大门无法关闭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#d35400;&quot;&gt;&lt;strong&gt;敍事的「葛氏风格」与中国「加州学派」的可能性&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们可以把历史学家分为这样四类：实践的史学家、理论的史学家、双栖的史学家、跨界的史学家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实践的史学家聚焦于研究对象，心无旁骛，一生只做一件事，是某一领域屈指可数的顶级专家，如格罗特、蒙森等人都属于此类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;理论的史学家擅长思辨，不以具体历史事件为专门研究对象，而是思考历史的思辨与思辨的历史，大致可以把李凯尔特、布莱德雷、沃尔什、安克斯密斯、曼德尔鲍姆、海登·怀特、托波尔斯基等人纳入此类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双栖的史学家既是历史学家，又在反思历史学自身。这类人数众多，影响巨大，前有黑格尔、托克维尔、马克思、韦伯、德罗伊森、兰克、布克哈特等，今有柯林伍德、卡尔、布罗代尔、梅尼克、梅吉尔、吕森、莫米利亚诺、保罗·韦纳等，可谓群星璀璨，一直是历史星空中不灭的明灯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跨界的历史学家是指那些非传统意义上的史学研究者，但却写出了影响史学发展的著作的人。例如艺术史家贡布里希、宗教史家道森、科学史家萨顿、性史奠基者福柯等人，他们的著作早已超越学科，他们的思想与方法已深深嵌入历史学家心中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毫无疑问，双栖与跨界的历史学家都具有开拓性的特征，影响往往超出本学科。葛老师出身于中国古典文献学，对宗教史与思想史研究贡献巨大，可谓文史兼修，跨界中国史，延伸世界史，属于既实证又反思的双栖跨界文史学家。他擅长敍事，又不失思想的力度，经典掌故信手拈来却没有学究气，文字看似温柔但颇具摧毁力，思想深入浅出且具前瞻性。我们看他是如何处理西方中心论的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当今时代的一切问题或多或少都是帝国主义的遗留问题，都与殖民主义、帝国主义有着千丝万缕的联系。我们必须清晰地认识到这个状况。毫无疑问，现代世界的利与弊都是启蒙运动后欧洲文明线性发展的思路所带来的。就弊端而言，扩张主义、殖民主义、东方主义、资本主义、霸权主义和帝国主义忽视了以崇高美德为前提的个体全面发展，打乱了世界各民族原本各自发展的道路与趋势，遮蔽了本土现代性的可能，实际上带来的只是种族主义、战争狂热、社会达尔文主义、消费主义、物质主义、不平等和世界的不道德。这是我们正面对的强大的现代性「世界传统」，其中西方中心论是一个巨大的门槛，既然无法绕过，就必须批判。西方中心论&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;这种强烈的偏见，构成今天西方社会科学理论的根基。因此，弗兰克提出自己不一样的看法，认为从各种历史证据来看，世界经济体系的形成,或者我们常说的全球化，不是从欧洲起源的，而是从亚洲起源的。由于这种反西方中心论的立场，弗兰克和我们上节提到过的彭慕兰一起，都被归为「加州学派」的一员，虽然他好像从没有在美国加利福尼亚州的任何大学里担任过正式教员。那么，什么是「加州学派」呢？简单来说有四点：第一，高度反思西方中心主义的学术理论和方法；第二，强调世界经济体系和全球化不是欧洲建立和推动的；第三，注重中国研究，把中国史放在世界史范围之内来考察；第四，注重中西比较。不过，这个学派里的人各自关注的中心不一样，具体用什么方式打破西方中心论，那大家就各显神通了，有人注重生态环境，有人注重制度差异。&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（下卷，1468 页）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:550px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/993/537.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;贡德·弗兰克著《白银资本：重视经济全球化中的东方》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在历史学中，西方中心论主要体现在敍述的时间框架上，如古代、中世纪和近代三分法，以及不断延伸出来的古代晚期、近代早期等等，都是以西方发生的事件为座标，其他民族和国家只是被动卷入这个西方世界。这显然是不合理和不客观的，需要祛魅，因为整个世界「无处非中」，时间亦不能例外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去中心一般有三种方法。一是框架法，可以取舍，可以回避，要我想要的，舍我不要的，目的是重构历史敍述。历史敍述就像富丽堂皇的大厦，其框架决定了其宏伟。「时间和时间中事件发生的顺序是一条线索，但仅此而已，历史学家的部分工作是用更重要的联系来取代时间顺序。」&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（R. H. Tawney, &lt;em&gt;History and Society&lt;/em&gt;, ed. by J. M. Winter, Taylor and Francis, 2013, p.54）&lt;/span&gt;《从中国出发的全球史》不再遵循古代、中世纪、近代的时间三分法，大框架是从中国出发，按不同的主体，论述整个世界如何从多元文化到普世文明。这个过程很漫长，我们只是其中一个环节，但这种敍事方式提醒读者，每个民族和国家对世界都有自己的独特贡献，在世界大家庭中有一席之地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是比较法。所有进步的目标都是既破又立，但实际上破易立难。既然不遵循历史时间的三分法，总得有自己的解决路径。学科知识只有将其触角延伸到他者的领地，才能扩大其范围、巩固其领域。这时，比较研究是一种不二法宝，用来修正和解释。通过比较各种文化和文明，不仅可以呈现时代和个人生活的变迁，展示重大历史转折点对人类的深远影响，还能揭示移民、贸易、物品、疾病的全球性流通不断增加的动态。至于比较佛教、基督教、伊斯兰教各种观念的传播，亦可感受到「信仰力量的伟大」&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（中卷，681 页）&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是敍事法。敍事是一门富有表现力的艺术，缠绕、迂回的历史敍事是突破陈见的重要手法。本书的作者们都是像薄伽丘一样的讲故事高手。历史学或许解决不了「怎么办」的问题，但对于「怎么看」多少能提供一些独特的观点&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（中卷，642 页）&lt;/span&gt;。比如书中先讲花花公子奥古斯丁，再引出摩尼教：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;在四世纪后半叶的北非，有个家世显赫的花花公子，在迦太基城学习修辞学，这人当时还不满二十岁，却放纵情欲，还有一个私生子。在他的浪荡生涯中，他又有惊世骇俗的举动，那就是加入被基督徒视为洪水猛兽的邪恶教派。而且他在邪恶教派里一待就是九年，不但沉醉教义，还和许多信仰这个教派的北非要人来往，这让虔诚的基督徒母亲操碎了心。可是，谁也没想到，这个花花公子居然求知欲非常强，又天资聪明，以致这个宗教的高级教士都无法回答他提出的问题。为了解决内心疑惑，他只好前往意大利，并在米兰经历一生中最重要的转折，转身受洗成了一个虔诚的基督徒，最终成为天主教史上思想最深邃的神学家，他的代表作有《忏悔录》和《上帝之城》等。&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（上卷，316 页）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/993/508.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;奥古斯丁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这类故事多姿多彩又错综复杂，涉及不同的冲突、碰撞、转型，不断激发人们的想象力。纵览全书，文字轻松，不失道理；娓娓道来，微言大义；文风一致，如同一手；格调简约，结构缜密，蔚为大观，浑然一体。这正是「葛氏风格」：其特征在于通过故事进行敍事，以小见大，于平常中见道理；善于综合，把一件事的来龙去脉说清楚；擅长学术回顾，通过学术史梳理展示过往的不足与自己的新见解；擅长中外比较，以材料说话，用事实讲道理。本书的作者们是故事能手、敍事高手，更是编制圣手、解构妙手，将宏大敍事与微观史学结合得相得益彰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;熟悉中国文献，擅长敍事，对接国际学术前沿，这是本书的显著特点。可以说，这是一部全球史的学术史，一部以历史学为主线的当代学术简明指南。例如，讨论匈人与匈奴&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（上卷，281-282 页）&lt;/span&gt;、蒙古时代&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（上卷，331 页）&lt;/span&gt;、丝绸&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（中卷，425-431 页）&lt;/span&gt;、十二支&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（中卷，679 页）&lt;/span&gt;、疾病&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（下卷，950-951 页）&lt;/span&gt;时，都清楚交待了相关学术问题的来龙去脉。打开本书，你会发现当今史学界的重要概念几乎都尽收其中，用来解释材料：十七世纪危机、小冰河时期、国际青铜时代、高水平陷阱理论、皮雷纳命题、烧荒农业、不同类型国家的比喻。书中吸收的大量最新前沿成果和提及的经典书目，为对某一问题感兴趣的人们提供了基本的索骥指南。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作者们用自己的框架和材料去分析概念，挑战了西方中心论。全书文风如出一辙，我原以为这是经过统一训练的结果。然而，一问葛老师，才知道其他二十一位作者中他只认识三位。他们想必是读了很多葛老师的书，自然受其影响。不过，葛老师确实也有方方面面的要求，比如要求每一位作者的敍事都有故事点，而且这些故事必须能体现全球史的特性。找到众多故事的这二十一位作者，按照刘北成老师的话说，是「终于找到组织了」。这个组织就是他们所追求的「学术理想国」。希望越来越多的人能加入这个学术理想国，形成中国的「加州学派」，彻底打破西方中心论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#d35400;&quot;&gt;&lt;strong&gt;心存「彼得拉克之梦」&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我们「从中国出发的全球史这个系列里，像澳大利亚、新西兰、非洲等这些地区，我们讲得太少，要反思」&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（下卷，1479-1480 页）&lt;/span&gt;。敍事的复杂性、价值的取向性、环境的限制性、篇幅的有限性等都会限制创作。无论从哪出发去敍事，一路走来，难免会让有的地方亮起来，有的地方暗起来。任何著作都会存在这样那样的不足与问题，但这无损于该书的开拓价值与意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六季有五百页，占全书三分之一篇幅，这说明作者们是有侧重的，也就是厚今薄古。近代五百年西方的扩张，以及这一过程中中国如何适应，必须是全书的重点。移步换景，可以河东，亦可河西，横看成岭侧成峰，远近高低各不同。中心固然在，就看谁来表述，如何表述。诚如笛卡尔所说，「世界上有无数不同的运动永恒存在」，「没有任何地方是不在变化的」&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（Descartes, &lt;em&gt;World &amp;amp; Other Writings&lt;/em&gt;, ed. by Stephen Gaukroger, Cambridge University Press, 2008, p.9）&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这个世界并不仅仅属于人类，「人类始终是自然的一部分，通过我们自身的欲望与其余万物相联系」&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（唐纳德·沃斯特语）&lt;/span&gt;。第五季「疾病、气候与环境」似乎想要突破人类中心主义，考虑人与自然的关系，淡化人的作用，但这方面的着墨似乎还不够。在过往的历史长河中，动物帮助了我们什么？在今天所谓的「人类世」，动物能教给我们什么？我们能否重建动物的感知世界，了解它们的「主体性」？我们能否从谦虚的态度去思考无机物？当我们不再是废弃物或数字物品这类无机物的主人，或不再使用它们时，会发生什么？归根结底，如何重塑人类与自然世界的关系？这些都可以纳入全球史的范畴吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除过度关注人之外，在有意无意之间遗漏空间与时间，也可以说是本书的不足之处。启蒙运动，作为文明发展中的重要环节，几乎没有被敍述，这是很大的缺失。作为整体的漫长的二十世纪几乎没有涉及，似乎在回避着什么？书中所附「大事年表」只列到 1919 年五四运动为止，如何安置当代史成了棘手的事情，究竟该如何处置全球视野下的当下？北极和南极没有进入作者们的视野，这些地区和全球史没有关系吗？经济、人口、土地等传统因素被有意忽略，这或许是一种无声的反抗，抑或是以「文明史观」代替「政治史观」的必然结果&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（下卷，1503 页）&lt;/span&gt;。「世界史进入大洗牌时期，材料不是问题&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（问题是谁拥有材料？——笔者）&lt;/span&gt;，关键是要敢于走出舒适区，发现新问题，开拓新领域。」&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（向荣语）&lt;/span&gt;归根结底，这是立场和视角的问题。所有的本国史都是全球史，所有的全球史都是本国史，都在拓展人类的世界观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任何一本书都有其特定的读者群，本书面向的是有一定文化程度的读者。我希望将来能推出简本、大字本、分册版、外文版以及大开本插图版，以拓宽读者群。同时，更希望在本书的启发下，有一天能设计出一本全国性的全球史教科书，使全球史正式走入课堂，让每个年级、每个学段的孩子都有机会学习全球史，培养他们的世界观与怜悯之情。这样还愁未来没有全球史家吗？顺便一提，我觉得本书的插图处理过于草率，比如下卷附的利玛窦《坤舆万国全图》只占一页的三分之一，读者只能模糊地想象其细节。我们需要散落在全书各处、能与文字和谐搭配的精美大张展开图。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/993/524.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/993/526.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《坤舆万国全图》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迈出第一步很重要，尤其是迈向世界的一步。一种文化的蓬勃发展固然离不开多种背景，但有时一旦产生，便能自我发展；有时像火星溅到干草堆，偶然燃起后就成为燎原大火；还有时甚至因为某个文化人的梦想和偏好，激发了一场文化运动的兴起、转向或衰落。正如胡适先生所说：「许多伟大的事业常常起源于少数人的梦想。」这不仅是学者的使命，也是我们的「彼特拉克之梦」&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（下卷，1214 页）&lt;/span&gt;，种下「知识的种子」和「美德的种子」，成就人的全面自由发展，使人类的智慧之花充分绽放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人类文明遗产令我们着迷，因为它们通过有形和无形的方式，提供了多层次与过去接触的路径，联结着过去、当下与未来。器物、艺术、建筑和文本不断被重新加工，通过这些加工，我们诠释历史、针砭现实、展望未来。就像古老的物品能在新环境中获得新生命，古老的故事在新背景下会焕发新涵义。时间可以追加一切，改变一切，造就一切，这正是《从中国出发的全球史》的意义所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大学要有大师，也要有大楼。楼高楼大，宽松自由，寒士欢颜，结果自然是站得高，看得远，思得深。历史写作不仅是艺术，更是一种教育形式，「对权力说真话」，可以照亮来者，不断延续文脉，不断完善道德。我们期待中国学术界撰写的从日本出发的全球史、从印度出发的全球史、从中国周边出发的全球史、从非洲出发的全球史、从巴尔干出发的全球史、从环境出发的全球史、从性别出发的全球史……那一定是人类命运的美妙大合唱！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;（笔者参加了 2024 年 5 月 18 日的复旦大学文史研究院举办的「无处非中——《从中国出发的全球史》新书座谈暨学术研讨会」，恭听各位高见，学到很多。本文吸收了葛兆光、刘北成、刘永华、章清、段志强、刘耀春、宋念申、朱明、马晓林等教授的一些看法，特此感谢。）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27686637</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27686637</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 04:30:44 GMT</pubDate>
            <author>上海师范大学世界史系教授，陈恒</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/994/144.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27686637_2024061112307a8d6a16-0d5b-448c-bb1a-c46dd4898ee2.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>全球史</category>
            <category>上海书评</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/994/144.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/994/76.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>端午「龙舟经济」激发酒店、餐饮等文旅消费新活力</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;592419&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/7d3f51aa1148429dac8090aef563bae1/hd/20240611115720862dc68cfba-5f6b-4cf4-826d-07743c8442ef-8962a438-52a4-78b6-b285-fa6331f23e37.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/81/976.jpg&quot; data-duration=&quot;00:49&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1920&quot; data-height=&quot;1080&quot;&gt;&lt;/video&gt;据央视报道：端午假期众多城市借助举办龙舟赛契机，以赛事促进旅游，「龙舟经济」激发文旅消费新活力。例如浙江嘉兴组织非遗集市、四川德阳开展端午诗词朗诵会等。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27693107</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27693107</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 04:20:35 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者·编辑，仇依楠，实习生：张语，素材来源：央视网、央视财经</author>
            <category>端午「龙舟经济」</category>
            <category>七环视频</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/81/976.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/81/977.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>陈奕迅因中暑晕倒下巴缝了三十多针，重庆演唱会延期</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;592424&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/8f6e8953c1524754b02886230eaa40f6/hd/202406111212524299906e594-ce66-4386-9fb7-29cfe58ae63e-f9d6b382-dd78-a685-b0d4-110c34deb981.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/82/123.jpg&quot; data-duration=&quot;00:19&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1280&quot; data-height=&quot;720&quot;&gt;&lt;/video&gt;6 月 11 日，陈奕迅 Fear and Dreams 巡回演唱会官方微博发布重庆站延期公告，称陈奕迅因打网球中暑休克晕倒，导致下巴撞地受伤。因此，重庆演唱会延期。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27693121</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27693121</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 04:19:05 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻编辑：衞佳明，素材来源：综合网络</author>
            <category>陈奕迅</category>
            <category>七环视频</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/82/123.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/82/124.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>端午假期全社会跨区域人员流动量预计超 6 亿人次</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;592378&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/98fab53dc6ee46b48619c803d301458c/hd/20240611103057910fd419a55-5402-43ef-94e0-1ef0bf67ae7b-32e29081-efea-8d1d-38a6-01ddf08f9c45.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/79/782.jpg&quot; data-duration=&quot;00:39&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;据交通运输部数据：端午节假期期间，预计全社会跨区域人员流动量为 61671.9 万人次，日均约 20557.3 万人次，比 2019 年同期增长 12.8%。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27692848</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27692848</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 04:19:05 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻编辑，田佳旭，素材来源，央视新闻，新华社</author>
            <category>端午假期</category>
            <category>七环视频</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/79/782.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/79/783.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>万人说新疆丨吐鲁番木卡姆：丝路乐章传响千年</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;591179&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/a8b2360fc29c495993d75a02122a24f1/hd/20240605145841795434dead9-6307-4f45-8322-0ac99a5ce4fd-3d96b03e-4aff-f77b-8262-81e248cde9a5.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/255/696.jpg&quot; data-duration=&quot;06:10&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1920&quot; data-height=&quot;1080&quot;&gt;&lt;/video&gt;吐鲁番木卡姆是新疆维吾尔木卡姆艺术的重要组成部分，作为吐鲁番木卡姆市级代表性传承人，依力•木合买提几十年如一日地坚持传承、发扬吐鲁番木卡姆艺术。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27631212</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27631212</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 04:15:35 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者：龙云杰，高尔娜，剪辑：龙云杰，调色：江勇</author>
            <category>万人说新疆</category>
            <category>吐鲁番木卡姆</category>
            <category>木卡姆</category>
            <category>纪录湃</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/255/696.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/255/697.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>直播预告 | 从「新」知识到「新」内容表达</title>
            <description>在网络时代，传播知识是非常有意义的事情。「半小时漫画」的创作者——国民科普漫画作家陈磊认为，网络世界里有很多不好的现象，比如不正的三观表达、充满偏激的发言等等，归根是一些人缺少知识引起的。如何更好地传播知识？如何让学知识变得更快乐，更高效？来自混知团队的品牌总监赵雯将围绕从「新」知识到「新」内容表达，展开别开生面的呈现与分享，解读漫画创作背后的故事以及如何用更好的方式传播知识。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27693104</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27693104</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 04:15:18 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/82/131.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/82/66.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>直播预告 | 漫画乳腺健康</title>
            <description>近年来，乳腺疾病发病率逐年上升，成为危害女性健康的主要疾病之一，乳腺癌更是成为威胁女性健康的「第一杀手」。由于女性身体构造的特殊性，往往比男性更容易患病，尤其是对于面对职场和家庭双重压力的职场女性。如何进行有效自检？如何帮助更多女性更好地了解乳腺健康知识？我们邀请了原创的乳腺健康医学人文科普漫画书《阿托莎的处方笺》作者——肿瘤学博士、复旦大学附属肿瘤医院乳腺外科陈嘉健教授来分享，围绕乳腺癌的早期症状、治疗方法以及预后措施，让广大女性对「两癌」防治有更多的了解。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27693081</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27693081</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 04:15:18 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/85/318.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/84/46.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>「替父追债被判寻衅滋事案」最新进展：检方因证据不足撤诉，法院准许</title>
            <description>&lt;p&gt;辽宁省岫岩县「替父追债被判寻衅滋事案」有了最终结果：6 月 11 日，澎湃新闻（www.thepaper.cn）从案件当事人林树明和林树敏处获悉，端午假期，他们收到了岫岩县法院 6 月 6 日作出的裁定书。裁定书显示，该院准许岫岩县检察院撤回对林树明和林树敏的起诉。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/81/103.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2022 年 12 月 8 日，被羁押了 3 年的林树明来到岫岩县法院参加庭审。本文图片均为受访者供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻此前报道，大女儿林淑清、二儿子林树明（今年 70 岁）、三儿子林树敏（今年 64 岁）和小女儿林影是岫岩县汤沟镇老爷庙村村民林忠衡的四个子女。在替父追债的过程中，四人均被卷入刑事案件。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/81/105.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 6 月 6 日，岫岩县法院作出裁定，准许岫岩县检察院撤诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年 12 月 9 日，林树明最先被抓，涉嫌寻衅滋事、非法拘禁等罪名；3 天后，林树敏被刑拘；2020 年 9 月 9 日，林影被刑拘；同样是 3 天后，林淑清又被刑拘。姐妹俩涉嫌的罪名为虚假诉讼。同年 10 月 16 日，林淑清和林影被变更强制措施为监视居住，2021 年 4 月 16 日被岫岩县检察院批准逮捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此后，岫岩县检察院指控林树明和林树敏犯寻衅滋事罪，向岫岩县法院提起公诉。后岫岩县检察院又指控林忠衡的四个子女犯虚假诉讼罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年 11 月 23 日，岫岩县法院作出判决，认定林树明和林树敏在追债过程中实施了威胁、恐吓、砸玻璃、拉羊等行为，两人被岫岩县法院以寻衅滋事罪分别判处有期徒刑 3 年、3 年半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于虚假诉讼罪，岫岩县法院认定，林忠衡的四个子女在被害人未全部清偿债务的情况下，依据林忠衡留下的遗嘱和借据向人民法院提起民事诉讼，不属于「以捏造的事实提起民事诉讼」的情形，不符合虚假诉讼罪的客观构成要件。本案中虚假诉讼部分的犯罪事实不清，证据不足，不能认定四人构成虚假诉讼罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因岫岩县法院对公诉机关指控四人犯虚假诉讼罪不予支持，岫岩县检察院提出抗诉。鞍山市中级法院审理过程中，鞍山市检察院认为岫岩县检察院抗诉不当，向鞍山市中院撤回抗诉。林淑清和林影无罪后，因分别被羁押 258 天、261 天，向岫岩县检察院申请国家赔偿。2023 年 11 月，岫岩县检察院决定分别赔偿林淑清和林影侵犯人身自由赔偿金 15.2 万元、15.4 万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林树明和林树敏寻衅滋事一案则两度被发回重审：2022 年 8 月 2 日，鞍山市中院作出裁定，认为原判事实不清，裁定撤销一审判决，发回岫岩法院重新审判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鞍山市中院作出的裁定书显示，鞍山市人民检察院的出庭意见是：原审判决认定林树敏带领讨债人员进行讨债的证据不足；原审判决对林树明作案时间的认定事实不清；原审判决部分事实的认定仅根据被害人陈述，没有其他证据佐证，被害人的陈述又有矛盾或不稳定之处；林忠衡确与被害人存在债权债务关系，原审判决应就该案应否适用最高人民法院、最高人民检察院《关于办理寻衅滋事刑事案件适用法律若干问题的解释》作出明确说明。综上，建议法庭将本案发回重审。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;岫岩法院重审后，于 2022 年 12 月 28 日作出了与原一审判决相同的结果。兄弟俩不服，第二次上诉至鞍山市中院。2023 年 6 月 5 日，鞍山市中院以原判程序违法撤销重审判决，第二次将案件发回岫岩县法院重新审判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，鞍山市中院两次发回重审后，岫岩县检察院仍旧指控林树明和林树敏犯虚假诉讼罪，尔后在岫岩县法院审理期间提出不再指控两人犯虚假诉讼罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 1 月 15 日，岫岩县法院开庭审理了林树明、林树敏被指控犯寻衅滋事罪一案。5 月 30 日，岫岩县检察院提出林树明、林树敏寻衅滋事一案，因证据不足，不符合起诉条件，决定对林树明、林树敏撤回起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;岫岩县法院认为，岫岩县检察院撤回起诉理由正当，符合法律规定，准予撤回起诉。经该院审委会讨论决定，裁定准予岫岩县检察院撤回对林树明、林树敏的起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张铁雁、孙大伟、张新宇是林树明和林树敏的辩护人。三名辩护人介绍，当地侦查机关曾将该案定性为恶势力犯罪，审查起诉时，恶势力被「摘帽」。从 2019 年 12 月林树明被抓，到 2024 年 6 月岫岩县法院准许岫岩县检察院撤诉，该案共历时 4 年半，三名辩护人为林树明和林树敏作了无罪辩护。无论是岫岩县检察院指控林家四兄妹犯虚假诉讼罪，还是岫岩县检察院指控林树明和林树敏犯寻衅滋事罪，均不成立。林家四兄妹也终于迎来法律意义上的无罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三名辩护人称，岫岩县检察院撤诉、岫岩县法院准许撤诉，是充分尊重事实，严格遵守法律的结果。根据林树明和林树敏的意见，他们认可岫岩县法院准许岫岩县检察院撤诉的裁定，不会提起上诉。依据相关规定，该裁定生效后，岫岩县检察院一般会对林树明和林树敏作出不起诉决定。且岫岩县检察院撤诉后，在没有新的事实和证据的情况下，该院不得再行起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三名辩护人认为，林树明和林树敏被长时间限制人身自由分别长达 3 年、3 年半之久，付出了沉重的代价。下一步，他们将为林树明和林树敏申请国家赔偿，并申请追究相关办案人员的责任。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27692975</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27692975</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 04:01:22 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，王鑫</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/81/228.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27692975_202406111236a6fe6dde-c27f-4a14-8720-63f3d48130b6.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>替父追债</category>
            <category>撤诉</category>
            <category>证据不足</category>
            <category>一号专案</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/81/228.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/81/241.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>欧洲议会选举极右翼收获不大，但对欧盟影响是多方面且长远的</title>
            <description>&lt;p&gt;2024 年的欧洲议会选举在 6 月 9 日晚上刚刚落下帷幕。本次「欧洲大选」开启的是 2019 年欧洲议会选举以来又一次欧盟主要机构的人事刷新与政策转向。投票过程从 6 月 6 日开始到 9 日为止，在整个欧洲大陆跨越 4 天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全欧有约 3.7 亿选民具有选举权，而据欧盟官方公布的初步数据，此次选举的投票率为 51%，与 2019 年选举的 50.66% 投票率基本持平，并未出现预测中政治参与激增的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据欧盟官方在欧洲中部时间 6 月 10 日凌晨 1 点发布的初步统计结果，中右翼的欧洲人民党党团（EPP）将大概率赢得新一届欧洲议会总计 720 个议席中的 189 席，成为欧洲议会第一大党。中左翼社会主义者和民主人士进步联盟（S&amp;amp;D）拿下 135 席，位列第二；第三位的是自由主义政党「复兴欧洲（Renew Europe）」 党团，取得 83 席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，极右翼的欧洲保守派和改革主义者（ECR）党团与「认同与民主」（ID）党团的席位较此前有一定幅度增长，前者的席位从 69 席增加到 72 席，后者从 49 席增长到 58 席。但并未出现此前舆论认为的极右翼席位大幅上涨的局面。而绿党/欧洲自由联盟（Greens/EFA）党团的议席从 72 席下跌到 58 席。最终数据发布后，欧洲议会各党团的席位数可能还会出现一定变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以预料的是，现任欧盟委员会主席冯德莱恩较大可能将会组织「执政联盟」，继续出任欧委会主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，欧洲议会选举的结束并不意味着在很快时间内欧盟会选出新一届的欧盟委员会、欧洲理事会的团队。随之而来的是欧盟 27 国围绕具体岗位进行漫长磋商的过程。从 6 月 17 日开始，欧盟 27 国领导人将会多次齐聚布鲁塞尔，分别商讨欧洲理事会主席、欧盟委员会执政联盟组阁，以及欧盟委员会各个专员职位人选等重要人事议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而新一届的欧洲议会将于 7 月 16 日在法国斯特拉斯堡召开，在各国各党团反复妥协后，选举产生欧洲议会主席。随后，待各方协商完成后，首先欧洲议会将投票确认新任欧盟委员会主席以及欧盟委员会各个专员人选。最后在 12 月 1 日，经过欧盟 27 国领导人的推选，新一任欧洲理事会主席正式接替现任主席米歇尔，本轮的人事更替始告结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从本次欧洲议会选举的结果可以看出，欧盟政治随着欧洲各国国内政治的潮流继续右转，而如何解读这种右转的潮流，对于更好地理解欧洲政治、政策层面的发展趋势是至关重要的。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/80/627.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;当地时间 2024 年 3 月 3 日，法国马赛，法国极右翼政党「国民联盟」为欧洲议会选举启动竞选活动。&amp;nbsp; &amp;nbsp;视觉中国，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;极右翼阴影下的欧洲大陆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2019 年欧洲议会选举以来，欧洲各国国内政治情势已经发生了较大的变化，这部分折射在此次欧洲议会选举的结果上，也会影响到新一届欧盟领导团队的决策方向。过去五年里，欧洲的内外政治经济环境都发生了巨大变化，这体现在包括新冠疫情、俄乌冲突、席卷全欧的生活成本危机与经济增长疲软等冲击。而这些变化进一步导致有关移民、气候等传统欧洲政治议题不断成为欧洲各国国内政治讨论的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从「欧盟大选」前后欧洲各国的政治局势入手，也可以从侧面观察到欧洲政治风向的变化。传统上，欧洲主流政党，无论左右，在国家与欧盟层面都会奉行「警戒线」（Cordon Sanitaire）原则。该原则意味着主流政党的执政联盟会拒绝与某个被认为意识形态极端或不可接受的政党合作或交往。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这一原则正在欧洲各国被陆续打破。在目前欧盟 27 国中，已经有 6 个国家的全国性政府由极右翼政党主导或有其身影参与其中，包括意大利、芬兰、斯洛伐克、匈牙利、克罗地亚与捷克。而在上述 6 国之外，瑞典的执政联盟仰赖于极右翼的瑞典民主党（Sweden Democrats）对现政府在议会中的信任供给而维持，瑞典民主党本身也已成为瑞典议会中的第二大党。在荷兰，极右翼民粹主义政客维尔德斯（Geert Wilders）的荷兰自由党（PVV）已经在 2023 年大选后成为该国下议院的第一大党。目前荷兰组阁已接近尾声，PVV 料将成为荷兰下一届政府的主导力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使在极右翼政党尚未进入政府的欧洲国家中，它们在政治舞台上的声量正在日益扩大。就在欧洲议会选举最后一天，由于执政党中右翼的复兴党在选举中的表现欠佳，法国总统马克龙下令解散国民议会，以期重新组阁。根据欧盟官方公布的初步统计，勒庞领导的极右翼国民联盟（Rassemblement national）在欧洲议会选举中赢得了 31.5% 的选票，而复兴党只有 14.5%，不敌国民联盟的半数。也从侧面体现出法国主流民意的极右化转向显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无独有偶，德国选择党（AfD）在欧洲议会选举中已经成为德国各党中得票率第二大的政党，以 15.6% 的得票率仅次于基督教民主联盟-基督教社会联盟（CDU/CSU）的 30.3%，但高于德国总理朔尔茨本人所在的社会民主党（SPD）的 14.1%。这也给朔尔茨领导下的「红绿灯」联合政府（社民党、自民党、绿党的执政联盟）在内政外交决策上形成了不少压力。而在此前，朔尔茨本人在难民政策上的态度已经转为较为强硬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在比利时，极右翼的弗拉芒利益（Vlaams Belang）与新弗拉芒联盟（Nieuw-Vlaamse Alliantie）两党在欧洲议会选举中成为比利时各党中得票率的第一和第三大党。截至目前，两党在初步统计中获得 13.92% 与 13.39% 的支持率。两党都主张比利时北部的荷兰语地区，即弗拉芒获得更大的行政独立性，同时对待移民采取更严厉的立场，对气候变化政治持反对态度。6 月 9 日，比利时进行了「七合一」的全国选举，在进行欧洲议会选举的同时，包括比利时联邦议会、弗兰德斯议会、瓦隆尼亚议会、德语社群议会、法语社群议会与布鲁塞尔首都大区议会都进行了政治角逐，主张弗拉芒更大自主性甚至最终独立的两党在国内选举中也有较多斩获。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新弗拉芒联盟一举在全国选举中取得 18.6% 的支持率，这还是在使用法语的南部瓦隆尼亚地区选民大概率不会将票投给新弗拉芒联盟的情况之下发生的。目前，比利时国内对于政治右转与国家统一，也存在着较多担忧的声音。一旦两个倾向于弗兰德斯「高度自治」的政党进一步走向政治前台，对于支持弗兰德斯独立的声量将会进一步走强。某种意义上，这样的情形发生在作为欧盟「首都」的布鲁塞尔左近，也未尝不是欧洲政治形势的一个缩影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说在此次选举前后，欧盟 27 国中极右翼政党已经主导、参与或以信任供给支持执政联盟的方式在 7 个成员国政治中扮演重要角色，而加上在民调中极右翼取得第一或第二大党地位的国家，可以说极右翼政党已经活跃于欧盟一半以上国家的政治前台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最近两年的欧洲各国国内选举中，所体现出来的选民特点是，以 Z 世代为代表的年轻一代选民更容易倾向于投票给传统建制派政党以外的极右与极左政党。尤其是前者，这一点在本次欧洲议会选举前夕的多个民调中正在被反复验证。对于欧洲年轻选民来说，不断上涨的生活支出、住房成本以及局限的阶层上升空间，正使得对传统建制政党的失望成为主流。此外，青年一代选民对于难民、气候、地缘政治等议题也出现较为分裂的态度，很多年轻选民对上述议题可能较他们享受过经济繁荣红利的父辈持更为保守的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;极右翼在布鲁塞尔？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在目前的欧洲议会中，在意识形态上可以归为极右翼的欧洲保守与改革党（ECR）和认同与民主（ID）总计拥有 118 席。据目前的欧盟官方初步统计，这两党在改选后的欧洲议会中的席位将上升到 130 席。如果算上目前没有参与任何党团的德国选择党与匈牙利青年民主主义者联盟-匈牙利公民联盟的议员，极右翼在欧洲议会中的总议席将大概率超过 150 席。而极右翼所新获得的议席，大多来自于自由主义的「复兴欧洲」与欧洲绿党/欧洲自由联盟党团失去的席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;极右翼政治势力在今后将如何左右欧盟政治，值得持续观察。目前在欧洲议会中，极右翼力量不是铁板一块。在本次欧洲议会选举前，「认同与民主」将原成员政党德国选择党开除出党团，主要是因为认同与民主党团领导人——法国国民联盟的勒庞与德国选择党不和。勒庞目前正在法国国内政坛上尝试向传统右翼选民基础做一些靠拢，以在法国未来的大选中获取更大的政治资本。所以其政治路线呈现一定缓和的趋势，这就与其原来在「认同与民主」党团内的盟友德国选择党产生了较大的冲突——尤其是自 2023 年 11 月德国选择党曝出密议遣返难民乃至具有公民权移民的波茨坦会议丑闻之后，成为德国选择党的盟友对于勒庞来说愈发成为政治负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，欧洲保守派和改革主义者和「认同与民主」这两大极右翼党团在具体议题上也呈现出不同态度。前者相较于后者，在移民、气候、俄乌冲突等议题上与欧洲传统右翼政党拥有更多对话空间。尤其是欧洲保守派和改革主义者领导人、意大利总理梅洛尼在俄乌、北约等议题上与以冯德莱恩为代表的欧盟领导层保持一致，支持抗俄援乌的政治基调以及拥护北约作为欧洲集体安全的基石。而这与「认同与民主」党团对上述议题的态度是不同的，后者对于俄乌冲突等议题抱有更大怀疑态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;临近选举前，欧盟的政治舞台上各方动作接连不断。冯德莱恩在过去一年里不断在多个场合向梅洛尼示好，还在难民问题上不断向右倾斜，一反欧盟以往对难民问题的开放态度，开始收紧欧盟的边境管控，甚至以经济援助为筹码，与埃及签定加强管控难民的合作协议，而且冯德莱恩还与梅洛尼一同出席了签字仪式。冯德莱恩此前的政治逻辑是，希望在此次大选中十拿十稳，虽然自身有着执政联盟三党团的多数支持，然而一旦欧洲极右翼政党在选举中获得较大的政治声量，冯德莱恩也希望稳住梅洛尼的欧洲保守派和改革主义者党团中相较更有妥协空间的力量，成为支持自己继续执政的潜在盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是冯德莱恩的这些举动遭到了社会主义者和民主人士进步联盟、「复兴欧洲」等盟友的广泛批评。社会主义者和民主人士进步联盟、「复兴欧洲」公开表示，如果冯德莱恩进一步吸纳梅洛尼的力量，将会断然退出当前的执政联盟。所以冯德莱恩也不得不在与梅洛尼接近的同时，也与之保持微妙的距离，防止既有政治盟友离心离德——因为如果两党团不再支持冯德莱恩，目前的执政联盟势必垮台，冯德莱恩也势必难以赢得议会多数的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此以外，冯德莱恩与现任欧洲理事会主席米歇尔之间宫廷政治式的权力冲突、法国总统马克龙在欧洲一体化与欧洲安全体制上与冯德莱恩的嫌隙，都不断加大了布鲁塞尔政治场域的复杂性。而这些因素在此后欧洲政治持续右转的情况下，将如何影响欧盟政策，还存在着较多未知数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;继续右转的长期影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然欧洲保守派和改革主义者和「身份与民主」党团没有在此次大选后赢得议席的大幅提升，然而在继续右转的政治风向之下，极右翼的政治声音在以下层面会对欧盟政策产生较为长期的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;移民议题可称之为欧洲各国选民当下最为关注的议题。虽然极右翼政党在欧盟层面参与到执政联盟内的可能性较小，但是由于各国国内政治生态的日益极右化，下一届欧委会的领导团队或多或少也会受到本国政治右转的影响。各国领导人为保持自身的支持率，竞相出台一定程度限制难民与移民的政策是具有较大可能性的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如在荷兰，极右翼政客维尔德斯主导的新一届荷兰政府执政联盟的组阁协议中，已经包括了大幅度限制难民进入荷兰、提升移民入籍门槛与降低国际学生数量的条款。各国也在陆续出台在国境线对人口流动进行抽查式检查的政策。另外，随着极右翼在欧洲议会的声量变大，主流右翼政治力量也较有可能为维持自身的政治影响力与选民基础，采取一定程度右转策略，以期与极右翼政党分票。而作为当下欧洲极右翼政治最为关注的移民议题，欧盟在移民问题上的既有政策较有可能向更为保守的方向转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;气候议题曾经一度是在欧洲各政治力量中是较有共识的议题。然而，由于过去几年各种因素叠加，欧洲选民对于气候议题的态度产生了一定的分化。其一，能源价格上涨带动经济通胀；其二，欧盟和各国不断出台针对气候转型的政策法规，对于欧洲各地农民的经营成本产生冲击；其三，欧洲各国的去产业化地带，在新一轮能源转型浪潮中往往长期处在经济发展版图内较为边缘的地带，民众对于经济机会较为悲观，对于绿色政治的话语感到疏离，进而产生严重抵触情绪。这又导致了极右翼政党在过去短短数年内，迅速将气候议题政治化，用以动员该部分选民。对气候政治愈发增长的怀疑民意，也会在未来更大程度地投射在欧盟对气候变化、能源转型的政策上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济安全已经成为欧盟贸易政策的主旋律。随着欧盟各国民意对本国市场、科技的保护性心态愈发增强，这会通过各国国内政治投射到欧盟的政策选择上。其中值得注意的是，下一届欧盟贸易与竞争团队较有可能在对华和对美经贸问题上采取更加强硬的态度，甚至以不惜进行长周期贸易战的方式，更加确立欧洲经济向内循环的趋势。这势必会对经济增长的可能性造成负面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，欧盟也可能采取措施加强欧洲共同市场建设，也是巩固欧洲作为世界经济重要一极地位的应有逻辑，但是这将会增加与各成员国愈发极右化的政府产生冲突的可能性——因为极右化政府总是希望优先保障本国的经济利益，何况，不在少数的欧洲极右翼政党对于欧洲一体化的种种经济措施持有强烈怀疑态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不断继续右转的趋势，将会对欧洲的未来增添新的考验与挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（曹茗然，莱顿大学区域研究所博士候选人）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27692950</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27692950</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 03:54:11 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻特约撰稿，曹茗然</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/80/637.jpg"></itunes:image>
            <category>欧洲议会选举</category>
            <category>欧盟</category>
            <category>极右翼</category>
            <category>外交学人</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/80/637.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/80/638.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>荷兰海军舰载直升机侵权挑衅，国防部：东部战区战机予以外逼驱离</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者：荷兰国防部网站近日刊文称，2 架中国战斗机和 1 架中国直升机在东海国际空域接近荷兰海军「特罗姆普」号护衞舰舰载直升机，造成不安全局势。该舰当时正在执行联合国安理会对朝鲜制裁决议监督任务。请问对此有何评论？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;张晓刚：&lt;/strong&gt;荷方所言颠倒黑白，其侵权行径欲盖弥彰。6 月 7 日，荷海军「特罗姆普」号护衞舰舰载直升机位上海以东侵权挑衅，中国人民解放军东部战区采取语音警告、起飞战机等方式予以外逼驱离，完全合法合理，全程专业规范，制造不安全的恰恰是荷方而不是中方。荷方谎称执行联合国任务，在他国管辖的海空域炫耀武力，制造紧张局面，损害两国友好关系。荷方有关言行性质恶劣，我们对此表示强烈不满，并已向其提出严正交涉。我们正告荷方严格约束海空兵力行动，侵权挑衅必遭中方坚决反制。中国军队始终保持高度戒备，坚决捍衞国家主权安全和海洋权益。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27693105</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27693105</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 03:54:03 GMT</pubDate>
            <author>「国防部发布」微信公号</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/81/981.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27693105_202406111208f5755e6f-c48e-45e3-ac0a-cc78d3b14809.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>国防部</category>
            <category>澎湃防务</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/81/981.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/81/982.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>成都青羊一小学被网民细数「三差」，曾有一年仅 4 名户籍学生报读</title>
            <description>&lt;p&gt;名校资源丰富的成都青羊区，一所学校近日被网民指出存在「三差」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位疑似学生家长的网民通过「问政四川」反映，该校教育能力差、教师素质差、教学环境差。近日，成都青羊区教育局回应称，学校对相关老师进行了教育和指导，并将通过教育教学能力、素养培训，帮助各层次教师快速提高，强化师资队伍建设。区教育局将指导该校持续做好教育教学管理和办学水平提升，进一步提高教育教学质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻注意到，这所学校为成都青羊区康河小学，该校 2022 年曾因只有 4 名本地户籍学生报读而引发关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述网民在投诉中表示，康河小学位置偏僻，位于青羊区文家街道董家坝社区和康河社区交界处，绕城之外，与温江一河之隔，是青羊区最为偏远的一个街道，各方面的发展在全区相对滞后。希望成都重视「偏远」城区的教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该网友细数康河小学存在「三差」，其称，其一为教育能力差，有学生已经四年级下半学期了，连 26 个英语字母都认不全。其次是师资素质差，某些老师按心情批评学生、调整座位，使孩子厌学心理日益增加。第三是教学环境差，这是一所 20 多年的村小，落后的配套设施严重跟不上现在大都市的教学需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 3 日，成都青羊区教育局针对网民对康河小学的批评回应称，康河小学本学期已特别安排专职英语教师任教四年级，着力提高学生英语学习水平。针对教育方式不当的问题，学校对相关老师进行了教育和指导，并将通过教育教学能力、素养培训，帮助各层次教师快速提高，强化师资队伍建设。针对学校环境制约现状，学校筹划通过加强校园文化建设、改善硬件设施、突出学校特色发展等方式进一步提升学校办学水平和办学品质。区教育局将指导该校持续做好教育教学管理和办学水平提升，进一步提高教育教学质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻注意到，康河小学 2022 年曾因只有 4 名户籍学生报名就读而引发网民热议。据上游新闻此前报道，根据《成都市教育局关于做好 2022 年义务教育招生入学工作的通知》以及「2022 年四川成都市青羊区户籍儿童就读小学一年级入学安置」的公告，当年的小学一年级新生入学采用「先登记、后划片」的办法。根据公告发布的名单，康河小学 2022 年一年级只有 4 位户籍新生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，有网友表示，主要原因是旁边的泡桐树小学桐乐校区当年开始招生，因为泡桐树小学在成都相当有名，两个学校二选一，因此所在片区的家长大都「用脚投票」，报了泡桐树小学桐乐校区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，根据学校老师当时的解释，4 位报读新生是指户籍在本地的学生，这只是生源其中的一部分，并不意味着最终入学的只有这 4 位学生，后续还会有统筹安排、随迁的学生，学校只负责户籍生的登记，其他是在社区登记，由教育部门再统一分配。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27693026</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27693026</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 03:44:35 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，吕新文</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/81/336.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27693026_2024061111443c583ae6-1336-47f3-befb-50e6a070abe6.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>办学水平</category>
            <category>投诉</category>
            <category>小学</category>
            <category>直击现场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/81/336.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/81/337.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>全球前瞻｜七国集团峰会本周召开，伊朗总统竞选活动明日开启</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/81/268.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本周 6 月 10 日至 6 月 16 日：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据外交部网站消息，当地时间 2024 年 6 月 10 日，中共中央政治局委员、外交部长王毅在下诺夫哥罗德出席金砖国家外长会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，七国集团（G7）峰会将于 6 月 13 日-15 日在意大利举行。消息人士透露，乌克兰总统泽连斯基也将出席 G7 峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综合彭博社等外媒报道，瑞士将于 6 月 15 日至 16 日举办乌克兰和平峰会，俄罗斯不在受邀之列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社援引伊朗伊斯兰共和国通讯社报道称，伊朗总统竞选活动将于 6 月 12 日至 27 日开启，总统选举将于 6 月 28 日举行。当地时间 6 月 9 日，伊朗选举委员会发言人穆赫森·伊斯拉米公布了第 14 届总统选举最终候选人名单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金砖国家外长会晤举行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据外交部网站消息，中共中央政治局委员、外交部长王毅于 6 月 10 日至 11 日应邀赴俄罗斯下诺夫哥罗德出席金砖国家外长会晤。与会各国就金砖合作及国际地区热点问题深入交换意见。各方高度评价金砖机制的重要作用和扩员成果，认为越来越多国家加入金砖合作，加快了世界多极化进程，推动国际秩序更加公正合理，支持设置伙伴国。各方强调应通过对话协商和平解决争端，支持一切有利于和平解决危机的努力。会晤发表了《金砖国家外长会晤联合声明》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会期间，王毅分别会见了老挝副总理兼外长沙伦赛、俄罗斯外长拉夫罗夫、巴西外长维埃拉、南非外长潘多尔、埃塞俄比亚外长塔耶、伊朗代外长巴盖里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;七国集团峰会将于 6 月 13 日至 15 日在意大利举行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，美国、英国、法国、德国、日本、意大利和加拿大组成的七国集团（G7）峰会将于 6 月 13 日至 15 日在意大利普利亚举行。消息人士透露，乌克兰总统泽连斯基也将出席峰会。意大利曾公开提出，今年的 G7 峰会将重点讨论俄乌战争、中东局势、支持非洲发展、移民问题等议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社称，利用俄罗斯被冻结的 3000 亿美元海外资产援助乌克兰将是此次峰会的重点讨论议程。由于没收并使用这笔俄罗斯资产可能引发严重的法律问题，以及破坏全球金融体系的稳定，西方各国一直态度谨慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，各方讨论主要涉及俄罗斯被冻结资产的利息收益，特别是针对这笔资产征收暴利税（windfall tax）的提案。虽然扣押这些资产在法律上存在风险，但欧洲各国一致认为，使用被冻结资产所产生的利润是合理的，因为这些利润在法律上并不属于莫斯科。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据七国集团的计划，冻结资产的利润将用于支付利息，并可用于偿还美国或美国和其他七国集团国家或欧盟向乌克兰发放的贷款的本金。贷款的利息、期限和规模仍在讨论中。美国财政部长耶伦表示，贷款金额可能达到 500 亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《金融时报》5 月 30 日援引乌克兰和美国官员消息称，预计美国总统拜登和泽连斯基将在 G7 峰会上签署双边安全协议。协议将注明美国向乌克兰提供长期支持的具体责任，包括培训乌克兰军队、情报共享和经济援助等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，知情人士称，G7 领导人预计会在闭门会议期间重点讨论中俄贸易不断发展对俄乌冲突造成的影响，并商讨应对措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌克兰和平峰会 6 月 15 日至 16 日在瑞士举办&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，瑞士将于 6 月 15 日至 16 日举办乌克兰和平峰会，俄罗斯不在受邀之列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，中国外交部已表示难以出席在瑞士举办的乌克兰和平峰会。中共中央政治局委员、外交部长王毅 6 月 4 日表示，中国将根据自身的立场做出自主的决定。近日，中国和巴西联名发表了关于推动政治解决乌克兰危机的六点共识，短短一周左右的时间里面，已经有来自五大洲的 45 个国家，通过不同的方式对这六点共识做出了积极的回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部发言人也多次表示，中方将继续以自己的方式劝和促谈，与各方一道共同为政治解决乌克兰危机积累条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社援引消息人士称，美国总统拜登出席完在意大利举行的 G7 峰会后，并不会前往瑞士参加乌克兰和平峰会，而是直接飞回美国，参加在洛杉矶举行的选举筹款晚会。报道称，美国副总统哈里斯也不会代替拜登出席乌克兰和平峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据联合国网站发布消息，联合国秘书长发言人迪雅里克 6 月 7 日在记者会上表示，联合国秘书长古特雷斯不会前往瑞士参加乌克兰和平峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伊朗总统竞选活动开启&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社此前报道，伊朗内政部长艾哈迈德·瓦希迪 5 月 26 日发布政令，正式宣布启动第 14 届伊朗总统选举程序。根据选举时间表，伊朗总统竞选活动将于 6 月 12 日至 27 日开启。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗已于 5 月 30 日至 6 月 3 日进行候选人登记。据伊朗官方统计，共有 80 人进行总统候选人登记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;央视新闻 6 月 9 日报道，当地时间 9 日，伊朗选举委员会发言人穆赫森·伊斯拉米公布了第 14 届总统选举最终候选人名单，包括伊朗议会议长卡利巴夫、伊朗前首席核谈判代表贾利利等共 6 人取得最终候选人资格。取得资格的 6 名候选人将在 6 月 12 日至 27 日举行竞选活动。伊朗第 14 届总统大选定于 6 月 28 日举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27692969</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27692969</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 03:39:04 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，杨文钦</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/81/266.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27692969_202406111139cba979b6-bf76-43bf-84ec-724ca7b329ca.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>全球前瞻</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/81/266.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/81/267.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>时政微周刊丨总书记的一周（6 月 3 日—6 月 9 日）</title>
            <description>时政微周刊丨总书记的一周（6 月 3 日—6 月 9 日）</description>
            <link>https://content-static.cctvnews.cctv.com/snow-book/index.html?item_id=7573483370904583965&amp;toc_style_id=feeds_default&amp;track_id=D5E5A564-FC25-4301-B887-A41838F5A88B_739694127927&amp;share_to=wechat</link>
            <guid isPermaLink="false">https://content-static.cctvnews.cctv.com/snow-book/index.html?item_id=7573483370904583965&amp;toc_style_id=feeds_default&amp;track_id=D5E5A564-FC25-4301-B887-A41838F5A88B_739694127927&amp;share_to=wechat</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 03:31:22 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/81/570.png"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>鹰潭中院一副院长硕士论文被律师举报，南京大学回应：存在抄袭</title>
            <description>&lt;p&gt;6 月 10 日下午，举报江西鹰潭中院副院长刘赛连论文造假的律师金磊，收到南京大学学术委员会秘书处发来的邮件。邮件称，被举报人学位论文存在抄袭，构成学术不端。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/80/133.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;金磊律师的举报信，受访者供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 11 日上午，澎湃新闻从南京大学学术委员会秘书处获悉，他们此前确实收到了金磊律师对刘赛连的实名举报，但他们不便对媒体回应此事。澎湃新闻多次联系刘赛连，未获回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 1 月 25 日，金磊向南京大学举报，刘赛连 2004 年 2 月至 2006 年 11 月就读于南京大学法学院并获法律硕士学位。经查，刘赛连的硕士论文《公诉案件庭前审查程序研究》一文，抄袭率达 63.9%。论文第 2 部分 8412 字，抄袭部分 7289 字，抄袭率 86.7%。论文第 3 部分 7556，抄袭部分 7259 字，抄袭率高达 94.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举报称，「根据《中华人民共和国学位条例》及《中华人民共和国学位条例暂行实施办法》的相关规定，刘赛连明显不符合毕业及授予硕士学位条件，请贵校对此事予以调查，撤销其硕士学位并对此事作出相应处理。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/79/934.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;刘赛连副院长，来源：鹰潭中院官网&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金磊介绍，此后他与南京大学学术委员会秘书处保持沟通并获悉，南京大学核实材料后，于 3 月 10 日进行正式调查。依据《南京大学处理学术不端行为办法（试行）》，正式调查期限三个月，即 2024 年 6 月 10 日前将给出结论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 10 日 16 时 30 分，金磊收到南京大学学术委员会秘书处的邮件，邮件称：针对举报内容，校学术委员会依据《南京大学处理学术不端行为办法（试行）》有关程序开展了调查核实工作，认定被举报人的学术论文存在抄袭，构成学术不端，建议学校有关机构根据相关规定进行处理。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/80/75.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;金磊律师收到的邮件回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻获悉，金磊律师是和张庆方律师一起举报刘赛连论文造假的。张庆方此前在网络反映刘赛连论文造假。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张庆方介绍，他关注到刘赛连论文造假，是因为受家属委托代理鹰潭吴敏案，但未被允许。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴敏系江西永丰人，此前曾任永丰县副县长、县委副书记，吉安县委副书记，泰和县县长、县委书记，井冈山市委书记、井冈山市党工委书记，吉安市常务副市长，吉安市人大常委会主任等职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 12 月 22 日，鹰潭市检察院以吴敏涉嫌受贿罪起诉至鹰潭市中级法院，该案由鹰潭中院副院长刘赛连担任审判长。法院通知家属在 2024 年 1 月 23 日开庭时，鹰潭中院为吴敏指派了法援律师。由于吴敏家属已经委托了律师，在和鹰潭中院、鹰潭法律援助中心、法援律师交涉后，鹰潭中院便取消了庭审。随后，鹰潭中院未允许吴敏家属委托的律师张庆方、王春丽为吴敏辩护，又重新为吴敏指派了新的法律援助律师。2024 年 4 月 11 日，在家属委托的律师不在场的情况下，鹰潭中院对吴敏案开庭审理，并于 4 月 19 日宣判，对吴敏判处十年有期徒刑，五十万元罚金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张庆方认为，吴敏案的庭审存在法律援助「占坑辩护」以及他的辩护权未得到保障的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金磊介绍，他并非吴敏案的辩护人，但他关注律师辩护权的实现。「虽然南京大学是在最后一天才给出调查结论，但南京大学对中院副院长刘赛连不偏袒，不包庇的公正态度，依旧值得肯定。期待最终处理结果。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《南京大学处理学术不端行为办法（试行）》第 22 条规定，「学术不端行为与获得学位有直接关联的，由学位授予单位作暂缓授予学位、不授予学位或者依法撤销学位等处理。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 11 日上午，澎湃新闻多次联系刘赛连未获回应。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27692860</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27692860</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 03:28:49 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，谭君</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/80/116.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27692860_2024061111289b6fe496-4ffe-48e1-b533-8b9c5f6ec3ac.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>抄袭</category>
            <category>学位论文</category>
            <category>副院长</category>
            <category>举报</category>
            <category>直击现场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/80/116.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/80/117.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>日本国土交通省将对违规操作的车企进行行政处罚</title>
            <description>&lt;p&gt;总枱记者 11 日获悉，日本国土交通省得出结论认为，丰田汽车公司被发现的 6 起违规案件不仅违反日本国家标准，还违反包括日本、韩国和欧洲在内的 62 个国家和地区采用的联合国标准。日本和联合国的乘用车标准一致，同样的违规行为极有可能导致其在欧洲和其他地区也不能进行大规模生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本国土交通省将根据对各公司的现场检查结果，依据《道路运输车辆法》进行行政处罚。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/80/557.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;日本国土交通省日前发表声明称，丰田、马自达、雅马哈发动机、本田、铃木的 38 种车型在用于量产的认证申请过程中存在欺诈行为。由于量产认证事关车辆安全，丰田、马自达和雅马哈发动机 3 家公司的 6 款在产车型在确认符合安全标准之前，已被叫停出货。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27692958</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27692958</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 03:25:13 GMT</pubDate>
            <author>何欣蕾/央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/80/741.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27692958_20240611112596edced5-80ec-40df-ab72-6638a4a8bec7.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>日本</category>
            <category>车企</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/80/741.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/80/743.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>避免「无脑刷屏、错失恐惧症」，欧美重拾「笨手机」</title>
            <description>&lt;p&gt;加拿大 16 岁少年卢克·马丁的新手机功能非常有限，几乎只能打电话、发信息和查地图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据英国广播公司 9 日报道，马丁选择这部「笨手机」，是为了减少看屏幕时间、避免沉迷于社交媒体，符合欧美近来使用「笨手机」的潮流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;屏幕焦虑令人担忧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马丁使用智能手机时，经常打开社交媒体应用软件。「我早早装了‘照片墙’，后来情况越来越糟糕。」他说，使用社交媒体令人患上「错失恐惧症」。他担心自己再也无法摆脱社交媒体。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;538&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/73/416.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;报道援引美国哈佛大学一项研究说，人们使用社交媒体时，大脑响应区域与摄入致瘾物质的反应一致，显示社交媒体会令人上瘾。还有一些研究显示，过度使用社交媒体损害心理健康。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着智能手机使用者逐渐低龄化，这个问题引发担忧。英国通信管理局一项调查显示，5 岁至 7 岁儿童中约四分之一有自己的智能手机。不少人因此呼吁对智能手机使用者进行年龄限制。像马丁这样的消费者则主动选择功能简单、安装有限应用软件的「笨手机」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马丁说，使用智能手机的朋友每天面对屏幕时间往往长达四五个小时，自己以前也一样。「现在我每天也就 20 分钟左右，只有在需要的时候才用它（手机），这真的很好。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;540&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/73/417.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「笨手机」潮流渐起&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不少父母也开始青睐「笨手机」，不仅为孩子买，也为自己和其他家人购买。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;育有一个 5 岁儿子的莉齐·布劳顿给自己买了一部老式的诺基亚翻盖手机。她说，这让自己有机会调整生活习惯，与儿子度过更多高质量的亲子时光。她计划等儿子能用手机时，也给他买一部类似的手机。「（让孩子）一开始就用智能手机不是个好主意。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「笨手机」在北美地区的销售量近来呈增长态势。美国洛杉矶专营此类业务的店铺「笨无线」所有者威尔·斯塔尔茨说，给孩子选购第一部手机时，许多家长担心孩子们会因此迷失在网络世界，笨手机因而成为不错的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，改变并不容易。布劳顿说，不少学校要求孩子们用某些特定的手机应用软件完成学习任务。每当看到同龄人使用昂贵的智能手机，孩子们往往很难接受自己的「笨手机」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;491&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/73/418.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新产品应「潮」而生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在越来越多消费者寻求减少看屏幕时间的潮流下，一些新产品应「潮」而生。例如一种名为「不插电」（unplug）的小装置，只要用它轻扣手机，就能无线阻止某些手机应用软件启动。斯塔尔茨说，家长可用这个装置控制并监控智能手机的使用情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些开发商则推出了避免使用者「无脑刷屏」的手机。克里斯·卡斯帕成立的「无技术」公司开发了一款手机，这款产品外形时髦，但操作界面「故意」设计得无聊：没有图标、只有文字，并且只能显示两种颜色以及两种字体。这款手机最新版本被称为「智慧手机 2」，可以安装的有限应用软件中，包括打车软件，但不包括社交媒体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡斯帕设计这款手机时，一直惦念自己的女儿。他说，设计中主要考虑的问题是「究竟什么对我们是好的？」这款手机已经开售，目标消费者是成年人，不过目前约 25% 卖给了孩子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡斯帕预测「笨手机」很难成为主流，因为各种手机应用软件和社交媒体的广告利润动辄以数十亿美元计，大企业难有动力推动消费者改变习惯。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27692288</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27692288</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:12:57 GMT</pubDate>
            <author>袁原/「新华每日电讯」微信公号</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/73/449.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27692288_2024061108136228d2ba-656c-4c73-bbc7-41a4a032ce49.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>手机上瘾</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/73/449.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/73/450.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>一周艺术人物｜竞选市长的美术馆长，相遇西岸的「马戏团」</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;u&gt;回顾一周艺术人物，在意大利，乌菲齐美术馆前馆长埃克·施密特（Eike Schmidt）目前正在竞选佛罗伦萨市长。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;在上海，西岸美术馆与蓬皮杜中心五年展陈合作项目「真是个马戏团」开始展出，该展览灵感源自艺术家亚历山大·考尔德的创作理念与形式；建筑设计师萨洋（Jim Spear）带来了新书《安居长城：我的记忆，设计与梦想》，分享他与中国乡村共成长的故事。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;在杭州的元白展厅，有艺术家周雷的雕塑、绘画创作；在北京，艺术家刘墨呈现了其最新的书画小品创作；在成都，双胞胎艺术家哈斯兄弟则呈现了他们的温暖童真世界。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;&lt;strong&gt;意大利｜乌菲齐前馆长埃克·施密特&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从艺术到政治，竞选佛罗伦萨市长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/956/566.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;乌菲齐前馆长埃克·施密特&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌菲齐美术馆前馆长埃克·施密特（Eike Schmidt）目前正在竞选佛罗伦萨市长，他希望凭借自己的文化影响力获胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施密特出生于德国，去年 11 月成为意大利公民，因此有资格参选。施密特是第一个管理佛罗伦萨历史悠久的乌菲齐美术馆的外国人，现在他正试图成为第一个管理佛罗伦萨的外国人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施密特说：「整个佛罗伦萨都是我的自然栖息地，多年来一直如此。我现在的想法与其说是成为一名政治家，不如说是真正成为这座城市的管理者」，他希望将自己在乌菲齐时收获的「想法和经验」带入佛罗伦萨，做得与佛罗伦萨过去几十年来的职业政客截然不同。他的竞选口号「Firenze Magnifica」，即「宏伟的佛罗伦萨」，以此表明佛罗伦萨将重现文艺复兴时期的辉煌。过去，佛罗伦萨是著名的艺术和知识中心，而施密特说，作为市长，他将致力于恢复佛罗伦萨的辉煌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施密特是右翼政党联盟支持的候选人，他的盟友们希望施密特的文化身份能扩大他的号召力，结束佛罗伦萨数十年的中左翼统治。而施密特更愿意说自己是一名草根候选人，原本没有政治野心，直到在乌菲兹美术馆工作期间，人们开始在街上拦住他，劝他竞选市长。他试图淡化自己与强硬右派的联系，指出自己是以独立候选人的身份参选的。他没有选择政治派别，而是称自己为「亚里士多德主义者」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/956/565.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;乌菲齐美术馆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些市民表示，如今佛罗伦萨真正面临危险的是城市社会结构。因为住房匮乏，且价格昂贵，居民不得不离开这座城市。施密特说，他希望让游客走出市中心，去佛罗伦萨鲜为人知的地区游览。他还希望要更好地发展城市公园。同时，他还强调了关闭快餐店，转而供应传统美食，以及寻找城市有轨电车的替代品，因为有轨电车的持续建设正在堵塞交通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据意大利市政选举法，如果没有候选人获得 50% 的选票，将举行第二轮选举，很可能是中左翼民主党的萨拉·富纳罗（Sara Funaro）对阵施密特。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果施密特的政治野心落空，他其实还有一份工作要做——他现在正在担任那不勒斯卡波迪蒙特博物馆的馆长。不过，那不勒斯的立法者们并不看好他，有人认为施密特的决定「冒犯了文化、那不勒斯和坎帕尼亚」。一些当地学者则敦促施密特辞去博物馆的职务。（编译/陆林汉）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;&lt;strong&gt;上海｜与艺术家考尔德跨时空相遇&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;西岸美术馆与蓬皮杜中心五年展陈合作项目「真是个马戏团」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/956/562.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;「真是个马戏团」，展览现场，西岸美术馆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 7 日，工坊式装置展「真是个马戏团」在经由法国、瑞士、西班牙等地巡回后，来到上海西岸美术馆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展览灵感源自艺术家亚历山大·考尔德的创作理念与形式，他于 1926 年打造了复杂又具独特性的《考尔德的马戏团》，用金属丝、皮革、布料等多种材料还原了一个可以装进皮箱里随身携带的马戏团，并通过亲手操控其中各个元素的运动，形成具有开创性意义的表演，这也造就了他著名动态雕塑的灵感雏形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「真是个马戏团」延续其作品中的奇趣巧思，并将玩具与戏剧融合，通过游戏、装置实验、戏剧舞台等体验环节，搭建出一个工坊式的互动空间，邀请观众发挥属于新世代的视角与创造力。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/956/563.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;「真是个马戏团」，展览现场，西岸美术馆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西岸美术馆自开馆以来相继推出多档互动装置展览，让大朋友和小朋友可以一起在展览「穿越」中感受比例倒置的世界。此次「真是个马戏团」由玩转平衡、空间绘画、马戏开场三个互动版块构成。展览为每一位踏入此空间的来访者赋予了三重身份——他们既是马戏团的观众，又是幕后的制作人，同时也是台前的出演者。在这种多元视角下，来访者得以全方位地探索人与人、人与空间、人与艺术之间的动态平衡。在鼓励亲身实践的同时，也在各个板块，对应主题涵盖了考尔德自述音频、纪录片与影片及手稿数字展示。展览将持续至 12 月 1 日，展览期间将推出多场快闪式工作坊。（文/黄松）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;上海｜建筑设计师萨洋&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《安居长城：我的记忆，设计与梦想》新书出版&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/956/567.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;建筑设计师萨洋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初夏，美国建筑设计师萨洋（Jim Spear）带着他的新书《安居长城：我的记忆，设计与梦想》来到上海，与读者们分享他与中国乡村共成长的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《安居长城》不仅是一部关于中国乡村建筑改造的作品集，更是萨洋「中国梦」的生动体现。自 1981 年首次踏上中国土地，到近 40 年的居住生活，再到近 20 年的乡村建筑改造实践，萨洋与中国结下了不解之缘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北京北部，长城脚下的群山怀抱之中，有一个仅有 150 多户人家的小山村，站在村中抬头望去，逶迤的慕田峪长城近在咫尺，这里是北京怀柔区渤海镇北沟村。当来自美国的萨洋第一次来到慕田峪长城，他就想：要是能住在长城脚下，该是多么幸福的事情啊。但这个拥有 500 年历史的村落，由于人口老龄化，村子里不再有提供给年轻人的就业机会，就连投资商到访，也只是拍照后就离开，没有任何的消费机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2005 年，他决定辞掉工作，举家搬到了长城脚下，开启了 20 年在长城脚下慕田峪村的乡村建筑改造经历，展现了乡村建设的另一种可能。在乡村改造中，萨洋更注重老建筑结构的保护，同时融入现代设计和便利设施，使改造后的建筑既保留了传统韵味，又符合现代居住需求。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/956/561.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;废弃琉璃瓦厂改造而成的瓦厂酒店&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老房子在萨洋的眼中，即使再破再旧，也依然有拯救的价值，而不应当被推倒重来。他先后设计改造了私人住宅、别墅、酒店、老校舍等多种不同建筑项目数十个，他设计的瓦厂酒店曾被授予首批中国乡村遗产酒店，曾获得 Architizer 酒店及度假村国际设计奖。他的建筑设计也曾被《建筑文摘》《世界建筑》报道。他的改造作品不仅受到了居住者的喜爱，也为当地村民带来了实实在在的经济收益，带动了乡村经济的发展。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/956/573.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《安居长城》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新书发布活动中，萨洋还分享了自己在改造过程中的思考和感悟。他说，中国有 70 万个乡村，希望他的故事，能让更多中国乡村在保留原有建筑的基础上焕发新的活力，而不是单纯的拆除与改建。让村民在留在自己世代居住的土地的同时，还能过上更加舒适的生活。（文/徐明徽）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;&lt;strong&gt;杭州｜艺术家周雷&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;绘画与雕塑，寻找与传统的联结&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/993/211.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;周雷&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 8 日，周雷艺术展「无间道上人」在杭州市西湖区留和路 139 号东信和创园 31 幢元白展厅展出，呈现了艺术家周雷的雕塑、绘画创作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周雷，1962 年 3 月生于江西南昌，1980 年至 1985 年在浙江美术学院雕塑系学习。他毕业之后，留校任教数年，其后于九十年代初在奥地利维也纳美术学院雕塑系大师班，师从米开朗基罗•彼斯托列托（Michelangelo Pistoletto ）教授，浸染于西方当代艺术创作的氛围中，他对西方当代艺术及其关于 「美」的诠程有了更深的认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回国后周雷转而创作了一大批陶质和木质的雕塑作品。在造型上，这批作品明显流露出汉代木俑、陶俑和石刻艺术的遗韵。他说，「浙江省博物馆展出了一百多件汉代木雕，我连着看了两天，特别有感触。当时我的想法很简单，觉得自己可以学一学，让这种传统的东西有一个传承，不能让它断了。」而汉韵在周雷作品中的凸显或许是周雷长期生活于西方之后的结果，是兴趣，是品味，是格调，也是深思熟虑之后的选择。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/993/210.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;周雷雕塑作品&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周雷说，「起初是看到一些日本的东西，我一直认为日本像是我们的一面镜子，当你照了镜子之后就会发现，里面的很多东西都是来源于我们自身，所以我开始回过来关注中国传统。我就是这样一步一步地，从关注欧美到反观传统。在这个过程中，我发现在中国的传统中，很多事物跟毛笔的关系都非常密切，比如做木雕的时候，笔墨跟木头结合在一起就特别舒服。事实上古代很多东西都是写在木头上的，它们二者之间原本就存在一些关系。于是，我开始练习书法、使用毛笔，试图更深入地寻找自己跟传统的联结。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/993/209.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;周雷绘画作品&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他既能写又能画，既能画又能塑。他的作品生动又坚实、意趣又厚重、华彩又朴素、高古又当代。在造型艺术领域他是个全才。他的作品无论风格、题材，内容和材质都是信手拈来不受困扰，他用生气勃勃，妙趣横生的作品为我们的时代注入了珍贵的活力。展览将展至 6 月 23 日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;北京｜艺术家刘墨&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;呈现「神之所畅」诗书画小品&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 9 日下午 4 点，由北京睿德轩文化传媒有限公司主办的「神之所畅」——刘墨诗书画小品展在睿德轩艺术馆举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次展览共展出刘墨诗书画小品 40 余幅，涵盖山水、花鸟、人物和书法等，这也是作者在多年以来所思所想，加上自己对中国传统文人画笔墨理解和艺术上的探索。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/41/277.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;刘墨&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/41/278.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;展览现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘墨是文艺学博士，历史学博士后，现为独立学者，自由艺术家。代表著作有《中国艺术美学》、《禅学与艺境》等。刘墨表示，诗书画，是中国文化的精髓所在，也是中国画的灵魂。这次画展，一部分是作者自己对于传统文人画的认识，一部分是来自于对于自然山川的体悟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，展览将持续至 2024 年 6 月 15 日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;&lt;strong&gt;成都｜哈斯兄弟&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;双胞胎艺术家呈现的温暖童真世界&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/956/564.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;哈斯兄弟&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈斯兄弟是来自美国洛杉矶的双胞胎艺术家兄弟，他们喜欢挑战艺术和设计边界，将作品赋予拟人化角色，探索艺术作品的社会功能。他们的创作灵感来源于自然、科幻、迷幻和色彩理论，展现出对于美学和形式主题的探索。他们的很多作品被永久收藏于美国最大的艺术博物馆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 8 日至 7 月 14 日，哈斯兄弟的中国首次美术馆个展首展「月光 (Clair de Lune)」登陆成都麓镇山顶广场的 A4 美术馆。本次展览「月光」与德彪西经典作品《月光》同名，将展示他们的四个系列「龙虾医生佐伊伯格’(Zoidberg)、「挂毯」(Tapestry)、「滴落的幽灵 (DrippyGhosts)、「怪兽 (Beast)，共 36 件包含雕塑、镜子、挂毯在内使用丰富的材料和创作手法的作品。希望可以将观众们带入一个如梦似幻、温暖童真的世界，用温柔的月光治愈内心的伤痕。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/956/569.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;展览现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈斯兄弟的作品跨越多个领域，涉及时尚、电影、音乐、艺术和设计等，他们的创作灵感源自生活的方方面面。展览中将展出从黄铜、青铜、瓷器到高度技术的树脂和聚氨酯等多种材料制作的作品，每一件作品都是他们对世界的独特解读。（文/小犀）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27682180</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27682180</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:01:09 GMT</pubDate>
            <author>黄松，徐明徽，小犀，陆林汉</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/956/878.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27682180_202406110801805b2744-01a3-4a80-9f36-7b17694831b3.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>一周艺术人物</category>
            <category>施密特</category>
            <category>乌菲齐美术馆</category>
            <category>西岸美术馆</category>
            <category>艺术评论</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/956/878.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/956/879.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>武汉：「中国星谷」如何搭建商业航天全产业链</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/29/387.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;武汉国家航天产业基地，吴毅摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「商业航天快速在国内发展起来，武汉目前是底蕴最扎实的城市之一。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 21 日，「武汉一号」高精度智能遥感衞星在酒泉衞星发射中心成功发射，该星依托武汉大学宇航科学与技术研究院设计研制，由中国科学院龚健雅院士担任首席科学家。邵远征作为团队核心成员，全程参与了衞星的研制过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他告诉澎湃新闻记者，入轨即工作，不到 12 小时，武汉大学遥感衞星地面站成功接收衞星获取的首组影像。「武汉一号」目前处于在轨测试阶段，各项功能正常，性能指标满足任务要求。「武汉一号」衞星由武汉大学宇航院高精度智能遥感衞星团队自主研制，副院长曾国强担任衞星总设计师。该星旨在用高性价比小衞星验证无地面控制的高精度几何定位和星上智能处理技术。同时，具备对城市逐日观测及业务化运行能力，其数传达到每秒 1.8G，在目前民用遥感衞星中为最高，满足实传要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在完成科学试验目标后，该衞星将根据需要，设置为天回归模式，每天对武汉都市圈进行持续观测，届时将重点为武汉市数字经济发展提供高质量高精度的空间信息底座。武汉将具备月度生产 0.5 米空间分辨率遥感影像一张图的能力。这意味着，绘制完成一张覆盖武汉全市域的图像，只需要一个月时间。此前，同等观测条件下，单颗遥感衞星难以完成这一任务。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/40/65.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 5 月 21 日中午 12 时 15 分武汉一号（珞珈三号 02 星）发射成功顺利进入预定轨道后，入轨即工作，不到 12 小时，武汉大学遥感衞星地面站成功接收衞星获取的首组影像，上图为影像之一。受访者供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;托举「武汉一号」衞星的快舟十一号固体运载火箭，由武汉市新洲区的航天科工火箭技术有限公司设计生产，在我国酒泉衞星发射中心点火升空，顺利发射，并将它送入预定轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016 年，武汉国家航天产业基地由国家发改委批覆。火箭产业园、衞星产业园、磁电产业园……多个产业集群拔地而起，星罗棋布。基地的航天产业主链已经基本成形，被命名为「中国星谷」。发展至今，武汉已经搭建起了衞星设计研制、整星交付、火箭发射、芯片研制、数据获取、数据加工、下游行业应用的商业航天完整产业链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武汉，不仅激光、汽车产业独树一帜，在商业航天领域也正成为中国城市中的佼佼者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;造火箭&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2015 年，中国开始发展商业航天，鼓励民用航天单位参与国家的空间基础设施建设。明确鼓励民营企业发展商业航天，开启了中国航天由单一政府主导向政府主导与市场推动相结合的转变进程。业界普遍认为，2015 年是中国商业航天元年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此背景下，湖北省积极推进商业航天的产业布局。航天科工和湖北省联合向国家发改委申请国家级的航天产业基地，后落地新洲区，成为继上海、西安之后的第三个国家级航天产业基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去航天产业立足于探月工程、载人空间站、火星探测等国家重大科技专项和重大工程，与国民息息相关的衞星数量较少。2015 年的《国家民用空间基础设施中长期发展规划（2015—2025 年）》出台之后，涌现了一批商业应用方向的火箭公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016 年，航天科工火箭技术有限公司在国家航天产业基地注册成立，同年 4 月 24 日签订了国内首个商业航天发射服务合同，并于 2017 年 1 月 9 日完成我国纯商业发射第一单，开创了商业航天发射先河。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/37/336.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;「新洲号」火箭成功发射。航天科工火箭公司供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「武汉有高校和高科技产业方面的优势，制造业基础也比较深厚。新洲区域有长江，旁边就是武船。未来 4 米级可重复使用的液体火箭试制成功后，可以通过船运到海南文昌。」火箭公司副总经理刘鑫告诉澎湃新闻记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民用衞星的需求越来越多，火箭生命力的持续也要面向商业市场。作为中国商业航天的「先遣军」，截至目前，快舟火箭已完成 32 次发射，是我国现役发射次数最多的固体运载火箭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;航天科工航天三江的快舟十一号火箭运载系数和快速响应能力国际领先，全箭主体结构采用碳纤维复合材料，入轨精度高，可实现大范围轨道机动、一箭多星异轨部署，满足星座组网、空间试验任务需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;运载火箭的主要技术指标有运载能力、入轨精度、可靠性等。为保证火箭承载更多的燃料，把有效载荷顺利送入轨道，火箭外壳材料需要选用重量轻、强度高、耐腐蚀的材料。更为重要的是，火箭入轨的高度、长轴、倾角等精度和设计值理论值的偏差越小越好，这需要一步步去摸索验证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;火箭研制里，即使小到一颗螺栓，也有讲究，扭距需要反复测算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;火箭在飞行过程中与大气摩擦，发动机不停燃烧，随着脱节重量也在不断减轻，伴随着急剧的震动且频率不同，螺栓如果不在一定扭矩范围中，金属材料组织结构容易发生变化，可能折断松动，导致部件脱落断裂，发射失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;螺栓的选择，这样一个小细节，都需要做大量的实验，工艺操作人员拧好之后工艺要确认，反复检验。这些基础技术难点，航天科工通过和高校联合做实验进行攻克。「也靠老一辈科学家传承，他们的经验和理论功底都非常深厚，知道最薄弱的环节在哪里。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于固体火箭燃料对材料形成烧损使得火箭无法重复使用，2019 年航天科工提出设计研制可重复使用的液体火箭，通过液氧甲烷生成二氧化碳和水。面对国内这一运载火箭研制的无人区，火箭公司聚力技术攻关，在发动机和火箭试验箭两条主线发力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;技术难点在于工程化的系统集成，交叉专业中寻找最优解。尤其空间复杂情况的无法预测性，需要模拟实验火箭承受的最恶劣环境。液体火箭里有大量的阀门，控制零下 190 度的低温液体，阀门要达到精准的控制就需要电控，保证发动机的燃料供给恰当，否则可能熄火或爆炸，只有稳定地燃烧才能持续供火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中国的航天事业在受制于人中开创出自己的天地。我们这一行是需要对事业有热爱的，也需要做事的严谨性，稳妥可靠，万无一失，做精确的事。」刘鑫说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湖北首台液氧甲烷发动机鸣凤一号于 2022 年通过长程热试车；去年，鸣凤二号 70 吨级液氧甲烷发动机通过长程热试车；不久前，实现了「一小时内多次点火、全部成功」的技术突破。今年年初，快舟可复用技术试验箭垂直起降试验成功，加速了快舟火箭型谱建设进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着航天科工火箭公司在武汉新洲的发展，原来在东湖高新区的湖南航天磁电公司也在新洲设立了产业园。此外，做火箭供应链产品的民营企业也在逐渐进入新洲区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在快舟火箭近一年实施的 8 次发射任务中，有 5 次执行的是「天目一号」星座批量发射任务，该星座总装集成单位中国航天科工二院空间工程公司位于快舟火箭产业园对面的衞星产业园。相隔不到百米的距离，给任务沟通协调、星箭联合试验等带来了极大便利。这样的「群友」合作模式，成为区域航天产业发展的范本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，快舟火箭多型号研制任务并行，零部件、工装和工艺加工需求直线上升。对此，武昌船舶重工、华夏精冲等多家传统产业企业，以承揽工装加工、工艺焊接等工作的方式加入航天「朋友圈」。立足固、液运载火箭技术，火箭公司正在结合区域内航天、船舶、机械制造和激光等资源，建立产业链体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;造衞星&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;火箭将衞星送入轨道，但由于衞星在上空的飞行轨迹为条带，依然需要更多的衞星配合成图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「细分领域做解决方案，给它足够多的弹药，它总能想到一些新的打法。」邵远征介绍，国内过境武汉上空的遥感衞星，空间分辨率、载荷类型、定位精度等存在差异。依靠单颗衞星达到较高观测频次存在很大挑战。「武汉一号」以空间换时间，具备优先拍摄武汉区域的能力，保障武汉地区丰富的遥感数据资源，为新型智慧城市建设提供高质量的时空数据底座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武汉大学遥感技术学科连续七年排名世界第一。「学术传承，人才辈出，凝聚学科生生不息、蓬勃发展的核心竞争力。」邵远征告诉记者，在武汉大学，流传着以测绘泰斗王之卓院士为前导，李德仁院士为中坚，龚健雅院士为后续的教学、科研、开发精英群体，其师生三代均为院士的测绘佳话。武汉大学测绘遥感学科的学术传承和团队建设，形成了「四世同堂」、「五代传承」的人才队伍，造就了一代又一代优秀人才。也是在一代代的传承下，武大建立了测绘、地理信息与遥感领域的科研优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武汉大学于 2015 年开始启动「珞珈」系列科学试验衞星工程，组建了以李德仁院士、龚健雅院士为首席科学家的科学试验衞星研发团队，其主要目的是验证一体化建设 PNTRC（定位、导航、授时、遥感、通信）天基信息服务系统的设想，围绕衞星影像在轨处理与实时智能服务技术验证、高分辨率成像、高精度立体测绘、高光谱成像、夜光成像和视频成像为一体化的智能遥感等系列科学问题开展科学试验衞星研制，着力解决天基信息智能服务中的系列前沿科学问题，培养了一批具有交叉学科研究能力的创新人才，推动空天信息、智能水利、生命大健康领域的科技创新与产业应用，也推动商业衞星的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「珞珈一号」01 星是珞珈系列科学试验衞星的首颗衞星，已于 2018 年 6 月成功发射并已顺利完成夜光遥感和低轨导航增强技术验证等在轨运行任务。近年来武汉大学依托测绘遥感信息工程国家重点实验室、宇航科学与技术研究院、水资源与水电工程科学国家重点实验室等单位陆续启动了珞珈二号 01 星（光音二号）、珞珈三号 01 星（双清一号）、珞珈三号 02 星（武汉一号）、珞珈四号 01 星（武汉大学人民医院健康号）的研制工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，「武汉一号」从整星设计到分发服务全过程，均由武汉大学相关研究单位完成。宇航科学与技术研究院负责设计、研制、装调、测试、运控，武汉大学衞星地面站负责指令上传和数据接收，测绘遥感信息工程国家重点实验室和遥感信息工程学院负责数据处理与分发服务，衞星导航定位技术研究中心负责衞星精密定轨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「从衞星下传数据的分辨率、纹理、色彩来看，已经初步达到了设计指标。各种衞星观测模式都经过了验证。」邵远征说，团队目前正在做各项在轨测试，即衞星发射后的调优，通过辐射校正与几何校正等流程进一步提升数据质量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科教优势在湖北持续转化为明显的产业优势。湖北全省拥有约 15 万名地球空间信息产业的从业人员，人才储备丰厚。尤其依托武汉大学、中国地质大学（武汉）等高校、科研院所，在地球空间信息相关行业的关键技术突破、数据增值服务及应用解决方案方面有着显著的技术优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从科研链条的角度，武汉高校在遥感领域上游硬件、高端装备的研制与关键技术突破方面尚有提升空间，在这一背景下，龚健雅院士倡议武汉大学设立宇航科学与技术研究院，邀请国防科技大学、长春光机所、西安光机所等国内外知名的衞星平台和遥感载荷专家加盟。宇航院于 2017 年 9 月正式获批成立，旨在推动航天与遥感等学科深度交叉融合，发挥优势学科示范辐射作用，提高学科整体建设水平， 在宇航科学与技术领域形成小衞星设计与制造和遥感仪器特色鲜明的研究方向。随着宇航院的快速发展，武汉大学在遥感技术学科链条的上游能力也越来越强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从区域产业协同发展来看，在遥感衞星产业链上游，武汉大学宇航院擅长做衞星总体设计及遥感载荷研制，隶属于航天科工集团第二研究院的航天科工空间工程发展有限公司聚焦衞星的整星交付能力及通遥星座建设，航天科工火箭技术有限公司研制快舟系列商业火箭，构建强大的发射能力。在武汉，业已形成商业航天产业上游链条的充分闭环。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/40/64.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;5 月 28 日，「武汉一号」衞星过境武汉上空，成功对武汉市局部区域进行拍摄并获取高质量的遥感影像数据，武汉大学文理学部、工学部、信息学部等区域全部有效覆盖，上图为影像之一。受访者供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;空间工程总体部武汉衞星产业园小衞星智能生产线是我国第一条小衞星智能生产线，2018 年启动，2021 年 5 月完成首星下线，2023 年顺利完成衞星批量生产任务，并对外输出智能制造能力。从建产线到用产线，智能制造水平不断提升；从用产线到造产线，智能制造技术在更大领域推广应用。生产线以「柔性智能、数字孪生、云制造」为智能制造技术导向，既能满足单颗、小批量衞星的研制生产，也可满足规模化、批量化的小衞星生产。目前，生产线具备年产 240 颗（双班制）1 吨以下小衞星的批产配置能力。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/40/68.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;空间工程总体部武汉衞星产业园小衞星智能生产线是我国第一条小衞星智能生产线，2018 年启动，2021 年 5 月完成首星下线，2023 年顺利完成衞星批量生产任务，并对外输出智能制造能力。受访者供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「商业航天目前在我国的发展势头非常迅猛，中央明确把商业航天列为战略性新兴产业之一，我们迎来了中国商业航天发展的重要机遇期。商业衞星的发射越来越密集，对商业火箭的需求也越来越多，由此，也推动了我国商业运载火箭的蓬勃发展。随着遥感衞星星座的加快建设，空间基础设施将进一步完善，政产学研用的协同联动逐步加强，将进一步释放遥感数据要素价值，创新更多应用场景。」邵远征说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中下游应用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导航衞星、通信衞星、遥感衞星三类主要的衞星中，遥感衞星目前的商业化空间相对更为显著，通过空中拍照、传输图片影像的方式来提供服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遥感衞星，上游国家放开，市场可以参与发射，下游应用也是百花齐放。这一领域，工科应用属性较强，技术与市场需求有着天然的合作点，在国家政策的支持下，技术成果产业化较为顺畅。在武汉，高校教师创办测绘、地理信息方向的应用型企业，这一现象并不鲜见，形成浓厚的创业氛围。武汉也因此积累了一批深耕应用领域多年的中下游企业。也有上游衞星研制企业业务转型，探索空间信息应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「当时团队日夜奋战，攻克了星间激光通信技术，可以减少对地面站的依赖。目前，我们公司在太空中有 3 颗衞星，每天经过武汉市上空 4 至 6 次。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;航天行云科技有限公司由中国航天科工集团有限公司批准，中国航天三江集团有限公司发起，于 2017 年 12 月在武汉国家航天产业基地注册成立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行云公司副总经理张勇告诉澎湃新闻记者，行云公司抓总研制了国内最小的星间激光通信载荷，实现了国内衞星物联网星座激光通信零的突破，打通了衞星物联网星座间信息传输的瓶颈制约。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/40/724.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;武汉国家航天产业基地行云公司行云二号衞星。航天三江供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行云公司也在转型发展，聚焦衞星数据应用。围绕空间信息应用服务需求，在城市治理、自然资源、智慧农业、智慧交通、智慧水利等重点行业，构建了以应用终端、应用软件、行业应用解决方案、数据增值服务为支撑的业务应用产品与服务体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，数据的落地应用与集装箱运输等行业结合。武汉中欧班列的集装箱上，安装航天行云衞星终端，监控集装箱安全。同时监测冷链集装箱温度和湿度，出现温度失常时，能及时提醒运输人员和业主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 4 月，武汉市人民政府批准由行云公司牵头，联合其他相关单位共同建设「武汉市衞星数据应用公共服务平台」。整合导航、通信和遥感衞星数据资源，目前，平台一期工程已完成建设并上线试运行。遥感衞星基本都部署在一千公里以下的低轨道，与地球的距离更近，拍摄精度更高，但因此视野就会较小，绕过地球只有一个条带的视野范围，且需要很长时间重返，还会受天气影响，因此需多颗衞星接力。「平台将国内外通导遥衞星数据资源汇集起来，相互补充，实现需求。」张勇表示，目前平台已汇聚 60 余颗国内主流商业衞星、国内外免费衞星数据资源及专题成果资源。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/40/756.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27533395</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27533395</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 23:17:02 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，彭艳秋</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/37/633.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27533395_2024061107175149d3a4-8ac0-4eef-97df-328b3afa6fd0.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>武汉</category>
            <category>航天产业</category>
            <category>区域经纬</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/37/633.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/37/634.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>盘点｜印度大选 2024</title>
            <description>盘点｜印度大选 2024</description>
            <link>https://html.thepaper.cn/collection/pvlu57gx</link>
            <guid isPermaLink="false">https://html.thepaper.cn/collection/pvlu57gx</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 23:01:05 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/994/293.jpg"></media:content>
        </item>
    </channel>
</rss>