<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新闻 - 首页头条 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新闻</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sun, 11 Aug 2024 02:17:00 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>澎湃早晚报｜早餐湃·新的王牌战队</title>
            <description>澎湃早晚报｜早餐湃·新的王牌战队</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/papernews/morningEveningPaper?n=144083</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/papernews/morningEveningPaper?n=144083</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:30:15 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/627/103.png"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>看准了就坚定不移抓丨让改革味更浓、成色更足！</title>
            <description>看准了就坚定不移抓丨让改革味更浓、成色更足！</description>
            <link>https://content-static.cctvnews.cctv.com/snow-book/index.html?item_id=3501556454667540311&amp;toc_style_id=feeds_default&amp;track_id=972D9D01-7B46-4C58-B5B4-E0FE64152141_744946479605&amp;share_to=wechat</link>
            <guid isPermaLink="false">https://content-static.cctvnews.cctv.com/snow-book/index.html?item_id=3501556454667540311&amp;toc_style_id=feeds_default&amp;track_id=972D9D01-7B46-4C58-B5B4-E0FE64152141_744946479605&amp;share_to=wechat</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:29:51 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/627/56.png"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>心理战还是顾虑重重？伊朗誓言报复以色列为何迟迟不见行动</title>
            <description>&lt;p&gt;全世界都在密切关注伊朗何时以及如何报复以色列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，总枱记者当地时间 8 月 10 日获悉，伊朗最高领袖政治顾问沙姆哈尼表示，以色列杀害哈尼亚的唯一目的是寻求战争，并破坏加沙停火协议。他表示，伊朗已经通过法律、外交和媒体程序为严惩以色列做好了准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前据参考消息网 8 月 9 日援引美国有线电视新闻网（CNN）报道称，伊朗正在考虑取消报复以色列的计划，以换取加沙停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道分析称，伊朗在哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚被杀后立即对以色列发出威胁，若要收回威胁言论，伊朗需要能保全外交颜面：加沙停火将使德黑兰能够声称，它更关心加沙地带的巴勒斯坦人生命，而不是报复，这符合需求。但对伊朗来说，回报必须足够大，因为这关系到它的荣誉和威慑力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于迟迟未付诸行动，伊朗伊斯兰革命衞队发言人 8 月 6 日表示，目前伊朗还没有采取军事行动，而是针对以色列展开心理战。与此同时，伊朗多地军事机构近期展开军事演练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎巴嫩真主党领袖哈桑·纳斯鲁拉则称，推迟已宣布的对以色列的报复性打击也是「惩罚的一部分」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/578/887.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;据@CCTV 国际时讯，微博，据伊朗媒体 8 月 9 日报道，伊朗伊斯兰革命衞队海军装备了大量新型巡航导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伊朗军事报复「引而不发」？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 31 日，哈马斯领导人哈尼亚在伊朗首都德黑兰遭暗杀身亡。伊朗认为是以色列策划和实施了暗杀行动，并誓言报复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事件发生后，据三名匿名伊朗官员的消息，最高领袖哈梅内伊已下令直接打击以色列，但尚不清楚伊朗是否对报复手段再次做出调整，以避免局势升温。伊朗伊斯兰革命衞队在 7 月 31 日发表声明称，伊朗及抵抗力量将就此事作出「严厉且大规模的回应」。伊朗新总统佩泽希齐扬则称，伊朗将「捍衞它的主权完整、尊严、荣耀和骄傲，并让恐怖主义占领者对他们这个懦弱行为感到后悔」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗军政高层一系列言论也让外界确信伊朗的军事报复箭在弦上，但近十天过去，箭一直引而不发，引发外界的讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国阿克西奥斯网站此前报道称，消息人士透露，美国国务卿布林肯向七国集团外长表示，伊朗和黎巴嫩真主党对以色列的袭击最早可能于 5 日开始。布林肯还表示，美国并不知道可能发动袭击的确切时间，但强调袭击最早可能在未来 24 至 48 小时内开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至北京时间 8 月 10 日，伊朗并未发动对以色列报复。伊朗伊斯兰革命衞队发言人曾在 8 月 6 日表示，目前伊朗还没有采取军事行动，而是针对以色列展开心理战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里的心理战指的是伊朗放话军事报复以色列，但以色列不知道伊朗会在何时、以何种方式进行报复，令以色列在心理上感到恐惧，4 月份伊朗首次从本土直接军事打击以色列军事目标已经展示了伊朗具备这种能力和决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「心理战肯定是有的，伊朗誓言报复后，美国和以色列都很紧张，美国在中东调兵遣将，而以色列军方也进入高度戒备状态，海法等城市也做了相应的准备。」 宁夏大学中国阿拉伯国家研究院执行院长牛新春向澎湃新闻（www.thepaper.cn）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从上周开始，以色列军方加强了全国范围内的空袭警报和广播警报系统，包括向目标地区的居民发送实时短信。许多地方议会建议居民减少不必要的活动，待在保护区附近，避免大型集会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;牛新春分析指出，与以色列相比，伊朗在军事实力尤其是情报能力上是弱势的一方，对以色列进行军事报复，在情报和军事部署的准备上需要较多的时间，今年 4 月对以色列的军事报复的准备时间花了十余天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「另外，是否下决心打？如何打？多大规模？对伊朗来说也是一件很困难的选择，内部也需要时间进行评估，外部与所谓‘抵抗轴心’成员协调也需要时间」，牛新春认为，「伊朗军事报复以色列的可能性很大，不然对内和对外都难以交代，现在的关注点是如何报复。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 4 月 1 日，以色列对伊朗驻敍利亚大使馆附属建筑进行了空袭，4 月 13 日，伊朗使用无人机和导弹打击了以色列两个军事目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列《耶路撒冷邮报》报道，消息人士称，伊朗计划在 8 月 12 日至 13 日，即神圣的「圣殿被毁日」对以色列发动袭击。报道提到，圣殿被毁日是犹太人的全国哀悼日。这天是耶路撒冷第一和第二圣殿被摧毁的日子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据以色列媒体报道，当地时间 8 月 8 日晚，以色列安全内阁在特拉维夫以色列国防军总部的地下指挥室举行会议，讨论如何应对伊朗和黎巴嫩真主党武装可能对以色列发动的袭击。报道称，以色列国防军准备了一次重大的应对行动，并称以色列已为可能升级成为全面战争做好了准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据德国新闻电视频道网站报道，黎巴嫩真主党领导人纳斯鲁拉 6 日在一段视频讲话中对贝鲁特的数千名支持者说:「让以色列等待是报复的一部分，也是战斗的一部分。」纳斯鲁拉还表示，将对以色列暗杀真主党高级军事指挥官福阿德·舒库尔「不可避免地」予以「强有力的报复」。报复行动可能单独进行，也可能与伊朗和也门等其他「抵抗力量」合作展开。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/578/885.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;伊朗今年 4 月公布的军事打击以色列的视频画面，从外形看，发射的可能是「卡德尔」(Ghadr) 导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伊朗面临艰难抉择？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于伊朗来说，在报复以色列问题上面临着艰难的抉择，一方面伊朗需要挽回颜面和展示威慑力的军事报复行动；另一方面又想避免陷入全面战争或军事冲突，如何把握好火候至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国《华尔街日报》刊文称，伊朗及其盟友正在权衡如何对以色列在贝鲁特和德黑兰制造的两起暗杀事件进行有力报复，同时避免引发各方都不希望看到的全面战争，伊朗面临艰难抉择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参考消息网援引美国《政治报》报道称，现在美国官员估计，伊朗将放弃因哈马斯领导人哈尼亚遇害而对以色列进行大规模攻击的计划。与此同时，美方预计德黑兰仍会对哈尼亚之死作出一些反应。伊朗当局并未明确宣布放弃大规模报复的想法。以色列和美国现在认为，攻击主要将来自真主党方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于是否会放弃对以攻击，俄罗斯中东问题专家丹尼尔·克雷洛夫认为，现在还无法断言伊朗计划有变。他说：「德黑兰很可能已决定按东方的方式出招，会出乎外界的预料，首先是不会如美国所料。如果你看美国媒体，他们每天都在预测伊朗会打击以色列，可伊朗为什么要按照别人的逻辑行事呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美媒称，约旦外交大臣埃伊曼·萨法迪似乎相信伊朗可能正在寻求让局势降温的途径。萨法迪上周末在德黑兰会见了伊朗代理外长阿里·巴盖里和新总统马苏德·佩泽希齐扬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，出席在吉达召开的伊斯兰合作组织会议的约旦外交大臣埃伊曼·萨法迪说：「阻止事态升级的第一步是消除其根源，即以色列对加沙的持续侵略。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据伊朗媒体报道，伊朗新任总统在佩泽希齐扬与国家最高领袖的会谈中表达了对可能对邻国采取军事行动的担忧。他担心，此类行动不仅可能加剧地区紧张局势，还有可能对其任期产生不利影响。在与一位来自友好国家的高级安全官员的会晤中，佩泽希齐扬明确表示，伊朗并不寻求扩大地区危机，但同时保留对某些行为作出回应的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的外交斡旋和军事威慑可能也会影响伊朗的决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《以色列时报》报道，美国一直在伊朗和以色列之间进行斡旋，避免冲突升级。美国国务卿安东尼·布林肯 6 日在与澳大利亚外长黄英贤和国防部长理查德·马尔斯的会谈中表示，正在联合盟友与伊朗和以色列展开直接沟通。美国《华盛顿邮报 》报道称，美方的努力已经奏效，「伊朗可能正在重新评估其立场」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国《华尔街日报》当地时间 9 日援引美方官员消息报道称，美国已警告伊朗，如果伊朗对以色列发动大规模袭击，伊朗政府和经济可能遭受毁灭性打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位官员表示，美国已经向伊朗发出明确信息，如果他们对以色列发动重大报复性袭击，那么事态升级的风险就会非常高。如果伊朗对以色列发动大规模袭击，伊朗经济和政府的稳定将面临严重风险。美国已直接或通过中间人向伊朗传达了这一警告，但未提供具体细节。目前，伊朗方面对此暂无回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国防部本月 2 日宣布，美军将向中东地区增派包括航母在内的军舰以及更多的战斗机，以应对哈马斯领导人遭暗杀后地区紧张形势升级，同时协防以色列。五角大楼还打算在中东地区部署更多陆基弹道导弹防御系统。美国军方 8 日宣布，美国 F-22A「猛禽」隐形战斗机当天抵达中东地区，以应对局势升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年 4 月，伊朗首次从本土对以色列进行军事打击的军事行动中，部署在中东的美军对伊朗发射的无人机和导弹进行了多层次拦截，不少无人机和巡航导弹未抵达以色列就被拦截，减轻了以色列的军事压力。据报道，在此次拦截行动中，美军首次在实战中动用了「标准-3」反导拦截弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受访学者认为，伊朗内部正充分评估军事报复方案和力度，如何在局势不失控的情况下「强硬」回应以色列的暗杀行动。俄罗斯东方问题专家安德烈·翁季科夫也认为，现在还不能断言「伊朗已改变主意」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗官方强硬的态度目前并未发生明显转变，伊朗代理外长巴盖里 8 日在参加伊斯兰合作组织会议时对媒体表示，以色列在伊朗暗杀哈尼亚是一个战略错误，以色列将因此付出沉重代价。巴盖里称，伊斯兰合作组织成员国已表示支持伊朗的报复行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（实习生王昱茵对本文亦有贡献）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28373444</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28373444</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:11:59 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，谢瑞强</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/579/79.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28373444_2024081108121da199da-c71f-4f6c-9b72-1343c710fe25.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中东局势</category>
            <category>澎湃防务</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/579/79.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/579/80.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>工人日报评《逆行人生》：在「逆行」中重新看见他们</title>
            <description>&lt;p&gt;互联网大厂中层高志垒（徐峥饰）被「优化」了。45+的年龄、上有老下有小、没有积蓄只有房贷，他该何去何从？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影《逆行人生》将高志垒的新起点设定为成为一名外卖员，也借由他的「逆行」，让观众真正看见外卖员这个庞大的、与生活紧密联系的群体，以及群体中一个个鲜活的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被「优化」的那天，高志垒砸碎了办公室的玻璃格挡，残碎的玻璃如同高志垒的自尊和生活，被狠狠摔在地上。而他的怒火也只能再转嫁给送来咖啡的外卖员老抠（王骁饰），不但是一顿指责，还实实在在地给了差评。做了外卖员之后，高志垒才明白，差评不但意味着白跑一单，还会被罚款 100 元，甚至会影响他们之后派单的质量和收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然做外卖员，他有放不下的面子，但处处的开销让他不得不选择这个看似门槛很低、收入不错的行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而外卖站朱站长（贾冰饰）却一口回绝，面对「是因为我年龄太大了吗」的追问，朱站长的回应一语双关，「我们这里没有其他歧视啊，只有外卖骑士」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;的确，站里的外卖员有年近六十的，有残疾人，有看起来柔弱的女孩子，但这一行的门槛真的那么低吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高志垒也是在一单单的超时、差评中明白，做好这一行，并不比当程序员简单。单王老黑（冯兵饰）有一本独家宝典，记录着片区内的各种近路；女快递员（刘美含饰）有眼力见儿，进门就帮店家打下手，她的单总能优先制作；杨大山（邬家楷饰）则开启了直播模式，线上线下两不误……送好一单，要动脑子，也要懂得人情世故。但前提则是朱站长反复喊话的三个字：跑起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;借由高志垒的眼睛，我们看到了一群平时只存在于订单中的人。他们在人群的夹缝中取餐，在高楼大厦之间飞驰，在逆行人生中活出「顺风」心态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据统计，我国现有新就业形态人员已超过 8400 万，其中占据主力的就是外卖员、快递员、网约车司机等。他们都是值得被文艺作品看到的劳动者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐峥导演将镜头对准了这个为生活奔跑的群体，展现了层次丰富的人物群像。这也启发创作者们，城市生活不只有白领精英，还有很多默默为保障城市运行辛劳付出的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现实主义并不只有直面惨淡人生的一种表达方式，更应该给一束光给观众，让人们在被戳了心窝子后，有冲动重新审视自己与他者，有力量再次出发寻找人生的他途。从这个意义上来说，《逆行人生》做到了真实真诚，也做到了向阳而生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而最有价值的是，影片唤醒了我们去看到城市里的「平凡英雄」——他们有自己的理想与爱情，有拼搏付出的理由与担当，有要守护的家人和心中道义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，劳动者的自我书写成为新的文学类型。《我在北京送快递》《赶时间的人》《劳动者的星辰》等都带给了广大读者感动与共鸣。这些生活中「最熟悉的陌生人」，用自己不停奔跑的脚步支撑起都市人的日常生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《逆行人生》的镜头虽然主要聚焦在外卖员，但它背后又有着上班族共有的辛酸苦辣。无论是写字楼里的白领还是奔波在外的体力劳动者，我们都可借此去审视工作本身的意义、工作与生活的关系。这，也是电影中的高志垒在「逆行人生」中的真实收获。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28377088</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28377088</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:09:18 GMT</pubDate>
            <author>苏墨/工人日报</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/831.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28377088_20240811080985dc3f5a-0ccc-4fae-9667-e4a89a4d674e.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>暑期档电影</category>
            <category>外卖员</category>
            <category>新职业青年</category>
            <category>舆论场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/831.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/832.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>1.3 亿元厂房被 1 元钱拍卖 1.8 万元成交，法院叫停，发生了什么</title>
            <description>&lt;p&gt;安徽合肥一栋评估价为 1.3 亿元的厂房，被北京西城区人民法院以 1 元钱底价拍卖，最终成交价仅 1.8 万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 8 月 5 日，安徽本地媒体大皖新闻报道了当日在京东拍卖平台的这次拍卖。成交价与评估价的巨大反差引起广泛关注和批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 7 日，拍卖平台删除了关于本次变卖的全部内容。公开信息显示，西城区人民法院表示，法院对这一事件特别重视，正对组织人员认真核查，肯定会给公众一个满意答案。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/582/652.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;8 月 8 日，澎湃新闻记者前往合肥市高新区云飞路，涉案建筑高 6 层，占地约 5 亩，目前为安徽日竞控制技术有限公司（简称日竞公司）租用的生产、办公场地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前厂房被拍卖，如今又撤销，到底发生了什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;评估价是成交价的 7158 倍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 7 日起，北京市西城区人民法院在京东资产交易平台发布公告。公告显示：北京市西城区人民法院将于 2024 年 8 月 2 日 10 时起 (变卖期为 60 天)（竞价周期与延时除外）在北京市西城区人民法院京东网司法拍卖网络平台上进行公开变卖活动（法院账户名：北京市西城区人民法院）。该房屋总层数为 6 层，评估对象所在楼层为 1-6 层，总建筑面积为 9550.64 平方米，房屋结构为钢筋混凝土，规划用途为工业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建筑总面积 9550.64 平方米、市场价为 1.3 亿元的厂房，被 1 元钱变卖，最终变卖成交价仅有 1.8 万元，每平方米房价不足 2 元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告显示，拍卖房产系刑事案件涉案财物，该房产经最后一次拍卖未能成交，故本院进行无保留价拍卖。参考价为 13057.6350 万元，变卖价为 1 元，变卖预缴款为 1 元，保证金为 0.2 元，增加幅度为 0.01 元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据大皖新闻报道，8 月 2 日 10 时，拍卖开始，很快便有人出 1 元钱竞买。8 月 5 日 06:10:13 时，拍卖结束，该标的最终应价为 18161.97 元，本次竞买者是一个名叫刘涛的自然人。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/582/651.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;相比 18161.97 元成交价，13057.6350 万元的评估参考价是前者的 7158 倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者了解到，若本次拍卖最终顺利完成，涉案厂房的债权人刘某将成为最大受害者，多年前刘某将这栋厂房卖给本案的被执行人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名知情者称，大约 10 年前，刘某以股权转让方式变卖了厂房，仅收到部分资金。这笔债权本来被合肥当地法院冻结。「谁能想到买主因非吸（非法吸收公众存款）落网，涉案金额十几亿元，案件在北京审理，按照先刑后民原则，案件就被移交到北京。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该说法未经法院系统确认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开报道显示，刘某说：「如果这栋大楼被 1.8 万元变卖了，这栋楼主人欠我的 3000 多万元的债，也就彻底烂了。8 月 5 日早晨，当我看到这次变卖 1.8 万元竞价结束时，气得差一点晕倒了。当天就带着全家人向北京市西城区人民法院反映情况了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;优先购买权人并未收到通知？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 8 日上午，澎湃新闻记者前往合肥市高新区云飞路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，合肥高新区区域面积 194 平方公里，是合肥综合性国家科学中心的核心区、国家自主创新示范区、科大硅谷核心区，是合肥建设科技城的主要载体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里是合肥高新区的核心区域，距离科大讯飞语音产业基地不过数百米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;涉案建筑高 6 层，占地约 5 亩，目前为日竞公司的生产、办公场地。一名工作人员称，这是公司租来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日竞公司是本次变卖有一个优先购买权人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开报道显示，在整个竞拍过程中，没有发现标有「优先购买权人」的竞拍者出价。该公司办公室周女士说，法院没有通知该公司拍卖开始的具体时间，当公司领导发现本次变卖已经结束时，都感到特别吃惊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 5 日结束随后又被撤销的那次拍卖没有影响到这里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场价 1.3 亿元的这栋厂房为何 1 元变卖？每次加价的幅度为何仅限定为 0.01 元？其法律依据是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拍卖成交确认书显示，本次竞买者是一个名叫刘涛的自然人。如果拍卖程序合规合法，成交后又撤销了拍卖结果，法院是否需要向成功购买者补偿？撤销的法律依据是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 9 日，就上述问题，法院尚未回复。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28374173</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28374173</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:01:03 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，王去愚</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/582/662.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28374173_2024081108017751bcef-66aa-4514-a36b-32d68f912546.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>西城区法院</category>
            <category>地产界</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/582/662.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/582/663.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>科学家在微波炉里发现耐极端环境细菌，或可用于筛选工业菌株</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/579/343.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;「微波炉里不是一个纯净、原始的地方。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一最新发表的研究，有悖人们的常识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人们通常认为，微波炉里强大辐射足以杀死任何潜藏的细菌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 8 日，西班牙研究人员在国际学术期刊《微生物学前沿》（Frontiers in Microbiology）发表论文称，在微波炉里发现了多种耐极端环境的细菌，「一个强大的生态系统」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反复的热冲击、电磁辐射和干燥筛选了具有高抗性的微生物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一发现，不仅对公共衞生至关重要，还将推进相关生物技术的应用，比如筛选工业生产中需要耐极端环境的细菌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该论文的标题是《微波炉中的菌群:家用和实验室微波炉的生物多样性》（The microwave bacteriome: biodiversity of domestic and laboratory microwave ovens）。该论文的通讯作者是来自西班牙瓦伦西亚大学（University of Valencia）的研究员曼纽尔·波尔卡（Manuel Porcar）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员分别从家庭厨房、公共空间如自助餐厅、生物学实验室的微波炉中分别取样进行检测。每个地方采样 10 台微波炉，一共 30 台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在家用微波炉中发现的菌种，如克雷伯氏菌（Klebsiella）、肠球菌（Enterococcus）和气单胞菌（Aeromonas），可能会对人体健康造成威胁。」论文作者之一、研究人员丹尼尔·托伦特（Daniel Torrent）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他同时指出，但与厨房表面的常见菌种相比，微波炉中的微生物没有增加额外的致病风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们建议居民和实验室人员定期用稀释的漂白剂溶液，或市场上销售的消毒喷雾对微波炉进行消毒。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;托伦特提醒，每次使用微波炉后，要及时用湿布擦拭内表面来去除任何溢出物等残留物，以防止细菌滋生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次实验中，研究人员共采集到来自 25 个细菌门的 747 个属。最常见的门是厚壁菌门（Firmicutes）、放线菌门（Actinobacteria），尤其是变形菌门（Proteobacteria）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;托伦特在接受媒体采访时表示：「这些细菌对极端条件的耐受性，如高辐射，可以激发多种生物技术应用。其中之一可能是生物修复，例如实地（原位生物修复）或在受污染材料中（异位生物修复）净化放射性核素。」「它们也可以用于工业过程，如生物燃料或其他化学品的生产，以加强预处理过程，或作为需要极端条件的化学反应的生物催化剂。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，托伦特表示，一些嗜极细菌（可以或需要在极端环境中生长繁殖的细菌）已经显示出了良好的抗病原和抗炎活性。「当然，所有这些都需要大量的研究，但是拥有具有这些特性的细菌可以极大地促进这些研究。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;附论文链接：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://www.frontiersin.org/journals/microbiology/articles/10.3389/fmicb.2024.1395751/full&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28372262</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28372262</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:20 GMT</pubDate>
            <author>实习生，高语，澎湃新闻记者，贾利略</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/579/371.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28372262_202408110800a6529cb0-c283-4265-95ce-7611f530491d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>微波炉</category>
            <category>细菌</category>
            <category>科学湃</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/579/371.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/579/372.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>国际奥委会新任主席将于 2025 年 3 月选举，6 月接任</title>
            <description>&lt;p&gt;国际奥委会主席巴赫 10 日在国际奥委会第 142 次全会闭幕式上说，国际奥委会将于 2025 年 3 月在希腊古奥林匹亚举行的会议上选举新任主席，并表示自己不再寻求继续担任主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴赫说，新任主席将于 2025 年 6 月 24 日接任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴赫于 2013 年 9 月 10 日当选为第九任国际奥委会主席。2021 年 3 月 10 日，巴赫连任国际奥委会主席，任期至 2025 年结束。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28377057</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28377057</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 23:54:16 GMT</pubDate>
            <author>许仕豪、姬烨/新华社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/722.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28377057_202408110754751bf2ad-e015-4654-9ee5-8c268c92f086.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>国际奥委会</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/722.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/726.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>如何促进医疗机构检查检验结果互认？国家衞健委解读</title>
            <description>&lt;p&gt;检查检验结果互认是指不同医疗机构之间的检查检验结果可以相互认可。据不完全统计，各类检查检验费用在患者医疗费用中占比约三成。促进结果互认，可以避免患者做重复检查，减少不必要的就医支出，同时节约就医时间，提高就诊效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全国医疗衞生机构信息互通共享三年攻坚行动提出，到 2025 年底，全国所有的二级公立医院要实现检查检验结果跨机构调阅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结果互认推进情况如何？还存在哪些难点？如何进一步促进互认？围绕读者关心的问题，记者近日采访了国家衞生健康委相关负责人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;200 多个地级市开展互通共享&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：检查检验结果包括哪些内容？结果互通共享进展如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;根据《医疗机构检查检验结果互认管理办法》的规定，检查结果是指通过超声、X 线、核磁共振成像、电生理、核医学等手段对人体进行检查，所得到的图像或数据信息。检验结果是指对来自人体的材料进行生物学、微生物学、免疫学、化学、血液免疫学、血液学、生物物理学、细胞学等检验，所得到的数据信息。检查检验结果不包括医师出具的诊断结论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家衞生健康委积极推进检查检验结果互认相关工作。在实际诊疗过程中，绝大多数医务人员往往要求复诊、转诊的患者在就诊时携带已有检查检验结果，对能够满足诊疗需求的检查检验结果予以互认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;累计已有 200 多个地级市开展了检查检验结果的互通共享。福建省检查检验结果互认平台已接入 243 家二级以上的公立医院，基本实现省、市、县级公立医院之间的检查检验结果报告调阅共享。广东省明确了 114 个首批检查检验结果互认的项目，在广州、深圳两市实现 336 家医疗机构检查检验结果跨机构的共享调阅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年初，甘肃省启动省内医疗机构就诊患者病历信息共享、检查检验结果互认。以兰州大学第二医院为例，患者到医院就诊时，医生可以在诊疗界面查看患者在其他医院的历史就诊记录，包括检查检验结果和电子病历。在检查检验结果项目有效的时间内，当医生开立相关检查检验医嘱时，系统会提醒该项目为互认项目。同时，即时产生的检查检验结果也会上传到省级健康信息平台，完善患者的诊疗信息。目前，兰大二院每天为患者提供的互认项目达 7400 多项，减少重复检查，让患者省时省钱更省心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;开展互认的前提是结果准确可靠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：做好结果互认工作，有哪些关键环节？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;首先，要建立完善检查检验资料共享平台，促进医疗机构之间有效共享检查检验资料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，开展互认的前提是结果准确可靠，要提高各地区、各级各类医疗机构检查检验工作的质量水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，要完善相关支撑保障政策。医疗机构开展信息化建设、对接共享平台需要增加投入资金成本和人力成本，要加大保障力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在诊疗过程中，基于患者病情变化等原因，有时即使前期已做过同样的检查，之后还要再次检查，以明确病情进展，确保医疗质量安全。一些地方统计显示，实践中需要重新检查的约占 60%，特别是一些短期内病情可能快速变化的患者，如患有外伤、急性失血、缺血性疾病等，需要及时进行复检的比例更高。这时需要以医师判断为标准，对此要理性客观看待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;推动信息互通共享，保护好患者隐私&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：如何进一步促进检查检验结果互认？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;在国家层面，我们要建立检查检验结果互通共享的信息标准规范，明确检查检验结果互认的项目清单，形成检查检验项目等编码数据库，建立检查检验结果跨省互通共享的主索引数据服务接口，建立完善检查检验结果的质量控制、授权访问等管理制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在省级层面，基于省统筹全面健康信息平台，部分试点省份建成「影像云」，建立标准规范型的检查检验结果互通共享机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医疗机构和医务人员在信息化系统升级改造、云胶片存储、检查检验结果分析判读等方面承担了一定资金和人力成本，需要有关部门在投入和保障政策等方面予以积极支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：如何保护好患者隐私？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;在开展全国医疗衞生机构信息互通共享三年攻坚行动过程中，还要把精力放在进一步强化网络和数据安全上，强化医疗健康数据保护。各级衞生健康行政部门要建立完善的符合医疗健康信息互通共享场景的网络与信息安全相关管理制度。医疗机构要加强数据安全管理，依法依规对数据的产生、传输、存储、使用、共享、销毁等实行全生命周期安全管理，提高数据安全防护能力和对个人隐私的保护力度。通过授权访问机制，来保护患者隐私，确保医疗健康数据不被泄露或滥用。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28377052</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28377052</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 23:51:40 GMT</pubDate>
            <author>申少铁/人民日报</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/584.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28377052_202408110752ae1627f8-4e62-421c-8434-cead77e84501.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>检查检验结果互认</category>
            <category>中国政库</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/584.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/585.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>低价代订酒店两晚便宜 1500 元？优惠尾房或有调价甚至诈骗陷阱</title>
            <description>&lt;p&gt;暑期旅游旺季，不少游客通过二手交易平台或社交平台购买景区门票、酒店住宿等。一些人「抓住商机」，在这些平台做起了代订生意。记者在某二手平台检索酒店代订服务发现，不少卖家宣称优惠尾房，可享内部价，还有的说是协议房、积分房，保证入住。记者了解到，代订确实能节省一定的出行成本，但也有一些网友反映，通过第三方代订不仅没省钱反而遇到了退订难，甚至遭遇骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天津的李女士计划 7 月到北京游玩，并通过某二手平台的卖家代订了北京的一家五星级酒店，原价每晚 3000 多元的房费，代订价便宜 750 元。「两个晚上便宜了 1500 元，本以为捡到了便宜，没想到却遇到了退订麻烦。」李女士说，6 月底她因行程有变，计划取消预订的酒店，虽然此时距离入住时间还有 10 天，卖家却拒绝退款。争执一番后，最终在酒店工作人员协助下，卖家才同意取消订单并退款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内人士指出，代订低价酒店主要是通过协议价或会员积分等方式实现优惠。例如，一些酒店的高等级会员不仅享价格折扣，还有免费早餐、延迟退房等福利。酒店一般规定仅限会员本人使用，不得转让他人，但代订者能通过添加「同住人」的方式帮他人代订。这样「同住人」就能拿着身份证办理入住，这是二手平台上一些代订卖家的主要操作方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国法学会消费者权益保护法研究会副秘书长陈音江看来，酒店代订本身不违法，但违反酒店相关规定，存在诸多风险。例如，一些酒店要求会员本人到场，特别是旅游旺季，如果本人不到场很可能无法办理入住；游客向代订卖家提供的个人信息也有泄露风险；很多代订的酒店无法退订，也不能开发票；游客还可能遭遇价格临时调整以及诈骗风险等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 2 月，有网友在社交平台发帖表示，其提前一个月通过代订预订了酒店，结果入住前酒店价格上涨，入住前一天临时加价 1600 元。今年 6 月，上海市静安区人民法院就曾公开审理了一起低价代订酒店的合同诈骗案：2023 年 12 月至 2024 年 3 月，祁某某通过某社交购物平台发布代订酒店的信息，虚构其有能力低价订房，以先行收取房费的名义，诱导被害人向个人账户转账，先后骗取 8 名被害人钱款共计人民币 4.4 万余元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，北京市中闻律师所律师李斌表示，游客在预订酒店时应选择酒店官网或正规的第三方平台，如选择个人代订，应事先问清楚退订要求，并拒绝一切向私人账户转账的行为，以免造成财产损失。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28377067</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28377067</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 23:41:33 GMT</pubDate>
            <author>杨召奎/工人日报</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/706.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28377067_20240811074180b965f4-6ac9-4e78-a753-a8c0d200cf72.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>低价代订酒店</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/706.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/707.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>奥运收官日看点！李雯雯力争衞冕，闭幕式将于 12 日 3 时举行</title>
            <description>&lt;p&gt;巴黎奥运会第十五个比赛日（8 月 10 日）结束，共决出 39 枚金牌。其中 6 枚金牌、1 枚铜牌被中国选手收入囊中。奥运赛程接近尾声，截至目前中国代表团共斩获 39 枚金牌、27 枚银牌、24 枚铜牌，暂列奖牌榜第 1。一日勇夺 6 金，创造 5 个首次！第十五个比赛日，「创造历史」成为中国军团关键词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第十五比赛日，中国代表团入 6 金 1 铜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国男子举重大级别首次获奥运金牌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间 8 月 10 日，在巴黎奥运会举重男子 102 公斤级比赛中，中国选手刘焕华夺得金牌。这是中国代表团在本届奥运会获得的第 34 枚金牌。中国男子举重大级别实现奥运金牌零的突破！&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/473.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国奥运史上艺术体操首金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间 8 月 10 日，在巴黎奥运会艺术体操团体全能决赛中，中国队夺得金牌。这是中国代表团在本届奥运会获得的第 35 枚金牌，也是中国队在该项目收获的首枚奥运金牌！&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/474.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;跳水「梦之队」首次包揽奥运 8 金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间 8 月 10 日，在巴黎奥运会跳水男子 10 米台决赛中，中国选手曹缘夺得金牌，跳水「梦之队」包揽本届奥运会 8 金。这是中国跳水队首次包揽奥运跳水项目所有金牌！&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/475.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国乒首次包揽奥运 5 金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间 8 月 10 日，在巴黎奥运会乒乓球女子团体决赛中，由陈梦、孙颖莎、王曼昱组成的中国队战胜日本队，夺得金牌，实现奥运五连冠！中国队首次包揽奥运会乒乓球项目 5 枚金牌！&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/476.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;这是中国体育代表团在本届奥运会获得的第 37 枚金牌，也是中国体育代表团夏季奥运会第 300 枚金牌！&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/477.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国队首夺花游双人奥运金牌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间 8 月 11 日，在巴黎奥运会花样游泳双人项目比赛中，中国组合王柳懿/王芊懿夺得金牌。这是中国队首次夺得该项目奥运金牌。本届奥运会，中国花样游泳队包揽集体、双人两金。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/478.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李倩夺金中国拳击队 3 金 2 银收官&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间 8 月 11 日，在巴黎奥运会拳击女子 75 公斤级决赛中，中国选手李倩夺得金牌。这是中国代表团在本届奥运会获得的第 39 枚金牌。中国拳击队 3 金 2 银，完美收官。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/479.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;女子高尔夫摘铜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间 8 月 10 日，在巴黎奥运会女子高尔夫比赛中，中国选手林希妤夺得铜牌，追平中国女子高尔夫球历史最佳奥运战绩。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/480.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;奥运收官日这些精彩看点值得关注！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;看点一：举重选手李雯雯，力争衞冕！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 11 日，巴黎奥运会将迎来最后一个比赛日。东京奥运会冠军李雯雯将在女子 81 公斤以上级力争衞冕，期待她为中国举重队在本届奥运会画上圆满句号。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/481.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;看点二：巴黎奥运会闭幕式将于 12 日 3 时举行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间 8 月 12 日 3 时，第 33 届法国巴黎奥运会闭幕式将正式举行。与开幕式不同，闭幕式将在法兰西体育场进行。中国体育代表团亮相、圣火熄灭、「洛杉矶 8 分钟」……让我们共同期待！&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/482.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;更详细的观赛指南，请收好↓&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/483.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;（最终比赛时间以实际为准）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28377048</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28377048</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 23:14:08 GMT</pubDate>
            <author>央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/510.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28377048_2024081107143c0fd769-fc7e-4ad6-ab51-769f15dafa14.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>奥运</category>
            <category>巴黎奥运</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/510.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/511.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>华人经济学家胡永泰全职加盟辽宁大学，曾参与设计中国税收和汇率改革</title>
            <description>&lt;p&gt;8 月 10 日，辽宁大学官网发布消息称，近日，全球著名华人经济学家、美国加州大学戴维斯分校经济系杰出教授胡永泰（Wing Thye WOO）正式签约全职加盟辽宁大学，担任辽宁大学中国经济研究院（CERI）的全职教授。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/583/228.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;胡永泰教授&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡永泰出生于马来西亚乔治市，1976 年毕业于美国宾州斯沃斯莫尔学院，获经济学学士和工程学学士学位，1978 年获美国耶鲁大学经济学硕士学位，1982 年获美国哈佛大学经济学硕士和博士学位，是诺贝尔经济学奖得主、著名全球发展问题专家杰弗里·萨克斯教授的高足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他现任联合国「可持续发展解决方案网络」（SDSN）亚洲区副主席、马来西亚乔治市槟城学院特聘研究员、马来亚大学客座教授、马来西亚双威大学客座教授、中国社会科学院大学客座教授，兼任中国留美经济学家协会（CEANA）主席、中国经济学家协会（CES）主席等职，还曾担任布鲁金斯学会高级研究员、美国哥伦比亚大学全球化和可持续发展中心东亚项目主任、马来西亚槟城研究所执行主席等职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡永泰曾在世界多个大学、研究机构和国际机构担任研究职务，包括新加坡南亚研究院、印度尼西亚战略和国际研究中心、英国伦敦政治经济学院、国际货币基金组织、中国香港大学、中国台湾大学、马来西亚战略和国际研究院、澳大利亚悉尼罗维研究院、中国人民大学等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡永泰的主要研究方向为经济增长与可持续发展、宏观经济与汇率管理以及公共经济学，是研究计划经济转轨和宪制改革的先驱经济学家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辽宁大学官网介绍称，胡永泰对于全球以及东亚经济增长有着独到的见解和许多战略性、前瞻性和创造性构想，在《美国经济评论》（AER）、《国际经济学杂志》（JIE）等国际权威期刊发表论文 180 多篇，并出版多部专著。他的论文「理性预期条件下汇率决定的货币分析法——美元兑德国马克的案例分析」曾被《国际经济学杂志》（JIE）评为 30 年来最具影响力的论文之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凭借一流的学术水平和深远的学术影响，胡永泰在学界享有盛誉，担任多家国际学术期刊的学术顾问，担任《亚洲经济文汇》总编、《中国经济与商业研究》主编以及《亚洲经济杂志》副主编。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他始终秉承科学严谨性和实践可用性，注重理论创新与实践应用的结合，为众多国家政府部门和国际机构在宏观经济、外汇管理、国有企业重组、贸易问题和金融部门发展等方面提供了宝贵的决策咨询和建议，曾担任中国财政部顾问小组成员、美国财政部顾问、联合国千年项目东亚经济顾问、马来西亚首相国际顾问小组成员等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为中国财政部顾问小组成员，胡永泰参与设计了中国税收和汇率改革，出版《中华人民共和国的财政管理与经济改革》（牛津大学出版社，1995 年）。此外，他还协同创立亚洲经济论坛（AEP），召集亚洲开发银行和哥伦比亚大学地球研究所共同创办「影子 G-20 工作坊」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡永泰是国际经济学界研究东亚和中国问题的顶级经济学家之一。他以强烈的社会责任感和时代使命感，致力于推动中国、马来西亚和印度尼西亚的经济增长与发展，对东亚现代化进程中的重大现实问题，如中等收入陷阱、转型经济学、增长与发展、全球化、汇率和区域经济差异等方面进行了深入的探索，并以其深厚的理论基础和敏锐的洞察力，对东亚经济发展的规律进行了深刻的分析总结。因其对中国经济改革和财富差距研究的卓越贡献，被誉为「世界上最著名的中国经济专家之一」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，胡永泰已受聘为辽宁大学终身名誉教授，应邀来校作题为《重塑经济全球化：构建和平繁荣的地球家园》的学术报告，并为经济学博士生讲授「避免中等收入陷阱」课程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，此番全职引进胡永泰之前，辽宁大学不久前还官宣了世界顶级宏观经济学家、欧洲大学学院经济系教授拉塞尔·韦德·库珀（Russell W. Cooper）全职加盟的消息。与胡永泰一样，拉塞尔·库珀也担任辽宁大学中国经济研究院全职教授。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辽宁大学是一所具备文、史、哲、经、管、法、理、工、医、艺等学科门类的综合性大学，是国家「211 工程」重点建设院校和国家「双一流」建设高校，经济学科入选教育部「101 计划」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡永泰、拉塞尔·库珀任职的中国经济研究院成立于 2022 年 10 月，是辽宁大学下设的实体科研机构。该研究院以服务国家和地方经济社会发展重大决策需求为己任，以实现高水平科研成果为目标，积极吸纳海内外优秀人才，打造一流研究团队，全面服务于辽宁大学的经济学科建设，提升学校的社会影响力；全面服务于东北全面振兴，提升学校的社会贡献力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年 8 月，原任北京大学国家发展研究院党委书记、副院长的余淼杰北上出任辽宁大学校长。余淼杰主要研究领域为国际贸易学、国际经济学、发展经济学。据北京大学国家发展研究院官网介绍，余淼杰是全球经管类前 1% 高引论文经济学者，也是迄今为止唯一获得「英国皇家经济学奖」的华人学者。目前，余淼杰已兼任中国经济研究院院长一职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中国经济研究院官网介绍，该研究院至今已引进 10 余名海内外知名学者，他们毕业于美国南加州大学戴维斯分校、威斯康星大学麦迪逊分校、弗吉尼亚大学、南加州大学、雪城大学、弗吉尼亚理工大学、英国伦敦商学院、西班牙巴塞罗那自治大学等国外著名高校，研究方向涵盖国际贸易、宏观经济学、劳动经济学、发展经济学、产业组织学、金融学等多个领域。研究院致力于打造一流的研究团队，持续积极从国内外招募优秀人才。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28374180</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28374180</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 22:51:28 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，蒋子文</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/583/230.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28374180_2024081106517e4366cd-2737-4384-a1b1-6ec4b7c238cb.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>高校人事</category>
            <category>辽宁大学</category>
            <category>经济学</category>
            <category>胡永泰</category>
            <category>人事风向</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/583/230.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/583/231.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>对话两届奥运冠军徐诗晓：只要努力，结果自然水到渠成</title>
            <description>&lt;p&gt;北京时间 8 月 9 日下午，在巴黎奥运会皮划艇静水项目中，东京奥运会冠军徐诗晓和搭档孙梦雅，以 1 分 52 秒 81 的成绩，在女子双人划艇 500 米决赛中再次摘得金牌双双衞冕成功，并创造出该项目奥运会最好成绩。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/582/697.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;当地时间 2024 年 8 月 9 日，法国巴黎，巴黎奥运女子 500 米双人划艇决赛。徐诗晓（右）与孙梦雅参加颁奖仪式。视觉中国，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「只要努力，结果自然水到渠成。」8 月 10 日，徐诗晓在接受澎湃新闻记者采访时表示，前一天在巴黎的决赛，天气状况不是很好，不然还能发挥得更好，不过能够超越过去的自己，也算没有遗憾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一对 90 后和 00 后搭档的组合，徐诗晓说，她和孙梦雅私下相处并没有「代沟」，两人性格互补，一直很有默契。徐诗晓还告诉记者，决赛当天使用的船，是从 2019 年开始一直陪伴她们的亲密伙伴，承载着两人一起并肩作战的高光时刻，她们准备把这条船运回国内留作纪念，珍藏一份美好的记忆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下是澎湃新闻和徐诗晓的对话。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;冲过终点后，我和搭档互相为对方喝彩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;昨天你和搭档孙梦雅决赛夺冠的成绩是 1 分 52 秒 81，超过了预赛和半决赛的成绩，这次比赛，前期是有保留实力吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;徐诗晓：&lt;/strong&gt;前期倒没有刻意保留实力，在平时训练中，我们划出过比这更好的成绩。我们原定的目标是要突破 1 分 51 秒，但昨天决赛时水面风浪比较大，我们需要特别注意控制航向和稳定性，天气对于整体发挥还是带来了一些不利影响，不然我们的成绩会更好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;在赛事直播镜头中看到，你和搭档孙梦雅在冲过终点后有过交谈，当时你们彼此说了些什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;徐诗晓：&lt;/strong&gt;其实剩最后 100 米的时候，我们也说了话，「就保持刚才划的那种感觉」。冲过终点后，我们不约而同地说了一句：「谢谢，辛苦了！」这场比赛我们终于顺利打下来了，算是互相为对方喝彩吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;在之前的采访中，你曾经提到，这届巴黎奥运会比东京奥运会更难，主要难在哪些地方？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;徐诗晓：&lt;/strong&gt;因为东京奥运会我们已经拿过一次冠军了，而且在此前的比赛中，只要我们俩一出手，基本是囊括冠军。这届奥运会，毫无疑问全世界的目光都会集中在我们身上，要说没有压力是不可能的。还好我们做好了打一场硬仗的准备，早已下定决心，要和竞争对手死磕到底，所以最后比起赛来，反而比我预想的要轻松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这届巴黎奥运会，在前期的预赛和半决赛环节，我们和加拿大队、西班牙队等都交过手了，已经比较清楚地了解了对手的实力。所以半决赛比完后，我自己综合评估下来就知道，我们在决赛夺金比较稳了，但我当时并没有把这个想法告诉搭档，我只是说：「梦雅，决赛我们按自己的节奏来就行。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，这次我们肯定也是冲着金牌去的，但如果最终金牌没有挂在我们俩的脖子上，那就说明金牌不属于我们，其他任何选手拿下金牌都是有可能、不意外的，这就是体育竞技。我们和大家一样，也是普通人，冠军的包袱不可能一直揹着，总是要放下来的，所以我们并没有太多关注对手。对于我们而言，能超越自己半决赛的成绩，就算没有遗憾，因为我始终相信，只要努力了，最终的结果自然是水到渠成。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/582/698.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;当地时间 2024 年 8 月 9 日，法国巴黎，徐诗晓/孙梦雅参加巴黎奥运女子 500 米双人划艇决赛。视觉中国，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国选手正在稳定成长，女子划艇项目会越来越好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;之前国家体育总局水上运动管理中心主任佟立新在接受采访时说，作为运动员，你的年纪偏大，运动状态已经达到顶峰。对你而言，要突破自己是不是更加不容易？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;徐诗晓：&lt;/strong&gt;年龄确实是我的一个弱势，作为一名老运动员，身上的伤病更多，恢复起来也会更慢。比如在训练中，我可能就没办法像梦雅那样，今天练完第二天就恢复了，所以我需要把更多的时间和精力花在恢复和康复上。在之前的世锦赛临近前，我就曾经因为训练量太大，导致整个髌骨脱位，身体都已经吃不消了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，这届巴黎奥运会的整个周期，我的伤病算是最多的一次，我左侧的肩、腰、脖子以及右边的膝盖，一直都是不太好的状态，这次也可以说是带伤参赛。好在我们通过科学的训练方法，打破常规做了一些大胆的新尝试，来从其他方面突破和提升自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;不同于东京奥运会受到疫情影响，这届巴黎奥运会有很多观众在现场观赛，这在无形中会给你增加压力吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;徐诗晓：&lt;/strong&gt;去赛场的途中，看到岸边那么多观众，还是很震撼的，可以深刻地感受到现场的氛围和大家的热情。不过，一旦比赛开始，我们就会即刻进入沉浸状态，那个时候是完全听不到观众席的声音的。所以，现场观众并没有给我造成压力，在异国他乡比赛能有那么多人为我们加油，反而是一种激励，让我们更加有动力为国争光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;作为刚列入奥运会不久的比赛项目，女子划艇这项运动目前在国内发展得怎么样？在你和孙梦雅之后，是否有新的种子选手梯队出现？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;徐诗晓：&lt;/strong&gt;我们这个项目在国内还是有很多优秀选手的，今年以及去年的世锦赛，不少中国青年选手都取得了不错的成绩。我认为，即便是我和梦雅不参赛的情况下，我们中国队在这个项目中依然有很大的夺冠实力。目前中国选手在女子划艇项目中保持着稳定的阶梯式成长，也有很多新人涌现出来，我相信，未来这项运动在中国会发展得越来越好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「诗雅」组合性格互补，私下相处无「代沟」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;在你们这对「诗雅」组合中，你是一名退役后又重返赛场的 90 后老将，队友孙梦雅则是一名年轻的 00 后运动员。你们私下相处会有所谓的「代沟」吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;徐诗晓：&lt;/strong&gt;我觉得，运动本身是不分年龄的。我们俩之间目标始终一致，包括在平时的训练中，我们都很执着，但凡两个人中有一个不满意，都会一起重练，坚决不把训练中存在的问题留到过夜，一定要练到满意为止，两个人都有着「一根筋」的默契。正因为如此，从 2019 年搭档以来，我们才能一起飞速成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要说有不一样的地方，可能就是我们俩性格不同，我属于比较安静的人，梦雅则比较活跃，所以大部分时间都是她来调节和带动我的情绪。有时候训练到筋疲力尽，她会拉着我一起听听欢快的歌曲，看着她在一旁蹦蹦跳跳的，我也会受到感染，慢慢放松下来。我们的性格属于互补类型吧，这样的搭配还挺好的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;你之前发微博说，备战奥运会冲刺阶段，都是看电视剧《宁安如梦》来解压的。你们两个人，是谁带谁追剧的？平时你还有其他兴趣爱好吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;徐诗晓：&lt;/strong&gt;是我带着梦雅追剧的，比赛期间为了不受打扰分心，我们的手机全部统一上交了，只留了一个连微信都没有的平板，我们就下载了电视剧存在平板中，训练累了就追剧放松一下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了追剧，我平时还会钓鱼，技术还不错哟，这是我从小就有的兴趣爱好。小时候在老家，我经常跟我哥拿着竹竿坐在家门口的河边钓鱼。后来发现队友中还有其他人喜欢钓鱼，有时也会约着一起去。这次比赛前几个月，我还去了一次，钓上来有 10 多斤鱼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;除了队友，专属的运动器材，也是运动员的亲密伙伴。你和你的船桨之间，有什么故事吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;徐诗晓：&lt;/strong&gt;我使用的划桨，已经换了好几根了，因为训练时间长了，划桨会脱皮。但我们比赛用的这条船，是从 2019 年开始，一直陪伴我和梦雅一路走到这次巴黎奥运会的，它陪我们赢得了所有世界大赛的冠军，也承载着我和梦雅一起并肩作战的高光时刻，是我们俩一个很好的伙伴。昨天我刚找队里的领导沟通过，准备把这条一直陪伴我们的船运回国内留作纪念，珍藏一份美好的记忆。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/582/707.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;徐诗晓，视觉中国，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;爸爸在家准备了拿手菜，比完赛想趁假期好好追剧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;自从 2017 年复出以来，你经常辗转世界各地训练比赛，平时和家人联系多吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;徐诗晓：&lt;/strong&gt;我和家人联系还挺频繁的，差不多每隔一两天就会视频通话，因为我从 13 岁走上运动员的训练生涯开始，就很少在家人身边，平时只能远程联系。我爸妈的厨艺都很好，昨天比完赛，我还跟我爸说，等我回家要给我做好吃的，我特别嘱咐要做小炒牛肉，这是我爸的拿手菜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我爸虽然不善言辞，但他很了解我，其实即便不说，每次回家他都会准备好我爱吃的菜。这段时间一直在国外，我特别想念家乡的美食，比如江西的米粉，特别是我老家的铅山烫粉，以及灯盏果等家乡的小吃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，临近比赛的阶段，因为害怕打扰我训练，联系得就少一些，更多是家里人等我主动联系。我知道，看到女儿训练辛苦，父母都会免不了心疼，所以每次和家人视频我都是展示我最好的状态，训练累了的时候，能和家人唠唠家常，也是一种慰藉和温暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我奶奶由于年纪大，不会用智能手机，每次我和家里联系，她往往都是在旁边听着。奶奶对我的期望很高，不过她没能亲眼看到我这次在巴黎的比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 4 月底，我正在紧张备战巴黎奥运会的时候，奶奶不幸去世了。那天，我哥说奶奶身体不太行了，你跟她说说话吧。我至今记得，那天是 8 点 46 分跟她视频的，我叫了她三声，她是 8 点 48 分走的，所有人都知道，她在等我。这届奥运会，我是带着奶奶对我的期盼参加自己的衞冕之战，昨天我终于不负众望夺得冠军，我想，奶奶一定也看到了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;去年全国两会，你曾以全国人大代表的身份，建议从源头加强打击网络暴力。这届奥运会比赛期间，出现了一些不好的「饭圈」现象，有个别粉丝还因为在网上诋毁运动员和教练受到公安机关处理。你怎么看待这种乱象给运动员带来的困扰？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;徐诗晓：&lt;/strong&gt;我们的项目可能没有那么高的关注度，所以这方面的困扰会比较少。虽然导致这种「饭圈」乱象的原因，是因为大家出于对运动员的喜爱。但还是希望大家能够保持理性，给运动员营造一个舒适的比赛环境，不要因为盲目喜爱而出现不当行为，让本就处于激烈竞争状态中的运动员揹负更大的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;如今你已经夺得两届奥运会冠军，职业生涯可以说比较圆满了。这次比赛结束后，下一步有什么新的打算吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;徐诗晓：&lt;/strong&gt;之前也有人问过这个问题，说实话，我暂时还没有考虑太多。目前就想抓住比完赛后难得的假期放松一下，如果有新出的好看的电视剧，我一定会趁着假期好好追剧的，哈哈。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28374170</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28374170</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 22:50:04 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，罗振宇，实习生，郭雨竹</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/582/709.jpg"></itunes:image>
            <category>巴黎奥运会</category>
            <category>皮划艇</category>
            <category>徐诗晓</category>
            <category>中国政库</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/582/709.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/582/710.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>奥运头条｜刘国梁总结称樊振东胜张本智和是转折点，美国女足夺冠</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/460.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国乒女队总结巴黎之旅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奥运会乒乓球女团金牌赛，中国队直落三场以 3 比 0 的大比分击败日本队，夺得金牌。赛后，国乒女队总结了整个巴黎奥运会的行程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夺得女团金牌后，陈梦收获了个人奥运会的第四枚金牌，追平王楠并列中国女乒奥运金牌数第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈梦接受采访时表示：「其实这三年对于我来说有很多的难过和伤心，但是到最后的时候，这届奥运会对于我来说还是非常的圆满，也非常的开心，能够在最后的时刻能够有这样的圆满。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「同时我觉得也是非常感谢我身边的这两位小妹妹（孙颖莎、王曼昱），我的队友其实我觉得在这个三年的过程当中，我们既是竞争的对手，也是互相之间非常相亲相爱的队友，在最后的时刻我们都是在一起的，我们在一起凝聚到一起的时刻，才能展现出中国乒乓球队目前最强的这种实力。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后，记者问到孙颖莎是否想过超越马龙，孙颖莎表示：「现在没法说超越，但会努力去做到更好。我觉得龙哥确实是一个非常伟大的球员，也是全世界所有运动员都要去学习的榜样，我觉得说超越现在没法说去超越。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「但我觉得自己肯定首先还是会好好规划未来的 4 年，然后会全力以赴，珍惜每一天，也训练好每一堂课。至于超越，我觉得自己会努力去做到更好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王曼昱则表示：「对我来说，从备战奥运会到参加奥运会，我全身心投入到团队比赛中。我一直只专注于团体赛。我希望他们两个能在单打比赛中发挥出最佳水平，当球队遇到困难或面临挑战时，我可以节省一些精力在团体赛中发挥出最佳水平。 」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「总体来说我对自己（的表现）很满意，尤其是今天的双打比赛。这并不容易，但我对结果非常满意。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/459.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刘国梁总结巴黎奥运：樊振东击败张本智和是转折点&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奥运会乒乓球女团金牌赛，中国队 3 比 0 击败日本队，赢得金牌。至此，中国乒乓球梦之队包揽了本届巴黎奥运会乒乓球所有项目的金牌，实现五连冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后，刘国梁接受了媒体采访，他表示：「我觉得太不容易了，五块金牌哪一块都赢得惊心动魄。混双第一块，从 8 进 4 就场场经受挑战。男单，樊振东跟张本智和那一场，包括最后拿冠军，这是球队一个关键的转折点。这场球支撑起了球队的信心，因为男单的挑战性是最大的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「男女团体也遇到了巨大挑战，所有球队面对中国队都不遗余力地发挥出最好的水平，但是我们做到了。不管是训练备战还是日常，不管是运动员还是教练员，大家都拼尽了全力。在关键时刻能顶住压力，我为他们感到骄傲和自豪。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/461.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2028 年洛杉矶奥运会开闭幕式主会场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;洛杉矶将举办一届「无车」奥运会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国洛杉矶市在巴黎举行新闻发布会，该市市长卡伦·巴斯表示，洛杉矶将在 2028 年举办一届「无车」奥运会：「我们已经在努力通过扩大公共交通系统创造就业机会，以便举办一场无车奥运会。这是洛杉矶的一项壮举，以建设一个更环保的洛杉矶。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴斯还解释说：「无车奥运会意味着人们必须乘坐公共交通工具才能到达所有场馆。为了做到这一点，我们一直在建设交通系统。我们将需要超过 3000 辆巴士，其中不少将从全国各地借用。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛杉矶 2028 年奥组委主席兼总裁凯西·沃瑟曼透露，在巴黎奥运会闭幕式的交接环节，格莱美和奥斯卡获奖歌手 H.E.R.将和 Snoop DOGG(狗爷) 参加表演。美国奥运传奇人物迈克尔·约翰逊等也将参与其中。「我们准备了一些惊喜，希望再保密 24 小时。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/458.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;跆拳道收官，中国队共获一银一铜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奥运会跆拳道项目收官，法国和伊朗各入一金。中国队本届奥运会共获得一银一铜，成绩好于东京奥运会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日进行的女子 67 公斤以上级比赛中，中国队的周泽琪敢打敢拼，打出了个人风采。首轮她以凌厉攻势 2 比 0 轻松战胜奥地利队的雅尔。八进四对阵东京奥运会银牌得主、韩国名将李多彬，周泽琪再次凭借出色的腿法与对手拼到最后一秒，最终决胜局 6 比 7 惜败，止步八强。法国选手洛兰获得该级别金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男子 80 公斤以上级，中国选手宋兆祥首轮不敌美国选手希利。伊朗选手萨利米获得该级别金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奥运会跆拳道项目八个小项全部结束，韩国队收获两金，其他六块金牌分属六支队伍，延续了群雄逐鹿的局面。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/457.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;男子凯林赛中国队选手无缘四分之一决赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奥运会场地自行车项目迎来倒数第二个比赛日。中国队选手周瑜、刘琦在男子凯林赛中早早止步，无缘四分之一决赛。男子麦迪逊赛中，赛前不被看好的葡萄牙队战胜一众强手，加冕奥运冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男子凯林赛首轮比赛，杭州亚运会该项目冠军周瑜与已在本届奥运会上斩获两金的荷兰人拉夫赖森同组，最终收获小组第四，和随后出场、排名所在小组第三的刘琦一起进入复活赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「一开始教练就叫我跟住哈里（拉夫赖森），可惜我没能跟上。」周瑜说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复活赛中，周瑜虽然获得所在小组头名，但因为曾在赛道蓝色区域骑行而被判犯规，憾失晋级机会。刘琦则以 0.107 秒之差遭淘汰。另一场复活赛中，特立尼达和多巴哥选手布朗坠车后头部受伤，医疗人员紧急进场将他抬上担架，在离开场地前他向现场观众挥手示意，观众则对他报以掌声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在男子麦迪逊赛中，莱唐和奥利韦拉帮助葡萄牙队以 55 分的总成绩登上最高领奖台，意大利队和丹麦队分别以 47 和 41 分获得亚军和季军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们赛前就说最后 25 圈当大家都疲惫的时候，我们全力加速，就会有机会。最终事实证明了我们之前这么预测是对的。」莱唐说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在女子争先赛中，德国选手弗里德里希、新西兰选手安德鲁斯、英国人菲钮肯和荷兰人范德沃夫杀出重围，晋级四强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11 日，巴黎奥运会场地自行车将迎来最后一个比赛日，决出女子争先赛、男子凯林赛和女子全能赛三枚金牌。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/456.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国队战胜巴西队获得奥运女足金牌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国队在巴黎奥运会女足决赛中以 1 比 0 击败巴西队，夺得冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是美国女足第五次获得奥运金牌，除本届奥运会决赛外，她们还在 2004 年、2008 年奥运会决赛中击败了巴西女足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国队前锋斯旺森在第 57 分钟打入全场唯一进球，美国队继四分之一决赛和半决赛分别击败日本队和德国队后，连续第三场以 1 比 0 获胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前被禁赛两场的巴西女足 38 岁传奇球星玛塔在第 61 分钟替补上场，但她无力改变结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西队本场开局险些破门，第二分钟，前锋卢德米拉门前接队友传球射门，可惜角度太正。两队此后互有攻守，直到斯旺森接队友阿尔伯特直传，禁区内冷静推射破门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下半场补时阶段，巴西队获得扳平比分的机会，但阿德里亚娜颇具威胁的头球攻门被美国队门将内赫尔化解，后者此役表现出色，力保大门不失。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/455.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;法国男排实现奥运两连冠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国队在巴黎奥运会男排决赛中以 3 比 0 战胜世界排名第一的波兰队，衞冕成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国队本场仅用 1 小时 16 分钟就以 25 比 19、25 比 20 和 25 比 23 获胜。法国队的意大利籍主教练贾尼在运动员生涯中曾在奥运会上获得 2 银 1 铜，这次他终于实现了奥运夺金的梦想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;54 岁的贾尼说：「我非常开心，这是我的梦想，我们在决赛中表现非常出色，我们的一传、拦网、扣球水准都很高。要想赢得奥运会冠军，就得达到这样的水准。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕特里和克莱弗诺此役分别为法国队贡献 17 分和 11 分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「最难的事情就是衞冕。而且，零封意大利队（半决赛）和波兰队（决赛）感觉太棒了。我们这支队伍有一些其他队伍所没有的东西，他们没有我们这么强大的能量。」帕特里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拦网和发球直接得分方面，法国队本场分别以 9 比 4 和 8 比 4 占优。在他们的严密防守下，波兰队的头号攻击手莱昂只得到 9 分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天进行的女排铜牌争夺战中，巴西队以 3 比 1 战胜土耳其队。意大利队对阵美国队的女排决赛将在 11 日进行。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/454.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;托拉创奥运纪录赢得男子马拉松冠军&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年巴黎奥运会男子马拉松项目在当地时间 8 月 10 日上午鸣枪起跑，埃塞俄比亚选手托拉跑出 2 小时 06 分 26 秒，在赢得冠军的同时，打破奥运纪录。名将基普乔格退赛，无缘奥运会三连冠；中国选手吴向东排在第 40 位，是成绩最好的中国队选手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，所有运动员从巴黎市政厅出发，途经巴黎歌剧院、卢浮宫等著名景点，一路向西抵达凡尔赛宫，然后从那里折返沿另一条线路返回巴黎，途经埃菲尔铁塔后最终抵达荣军院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的奥运纪录由肯尼亚人卡马乌在 2008 年北京奥运会时创下，成绩是 2 小时 06 分 32 秒。托拉曾在里约奥运会上赢得男子 10000 米铜牌，今天他在半程之后脱颖而出，独自领跑并将优势保持到最后。比利时的阿布迪和肯尼亚的基普鲁托分列二、三位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;托拉说：「我原本只是埃塞俄比亚队的替补，当我得知有机会参赛后便做了充分准备。我很开心实现了目标，赢得奥运金牌不容易，我很骄傲。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;连续在里约和东京奥运会赢得该项目金牌的基普乔格在 30 公里之后逐渐停下脚步，并宣布退赛，无缘成为奥运会马拉松三连冠第一人。另外一位名将贝克勒排名第 39，成绩是 2 小时 12 分 24 秒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国队方面，在前 10 公里处在第一集团的杨绍辉后程逐渐掉队，以 2 小时 14 分 48 秒位列第 55 名。全国纪录保持者何杰位列第 67，成绩是 2 小时 22 分 31 秒。成绩最好的吴向东以 2 小时 12 分 34 秒完赛，排名第 40 位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴向东说：「我已经拼尽全力了，但后面确实掉速比较明显。天气的因素只是一方面，我觉得更大的挑战还是这个赛道，有很大难度。这是我第一次参加奥运会，能够与基普乔格、贝克勒同场竞技，感觉非常好，希望将来能再次参赛。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奥运会女子马拉松将于 11 日进行。此外，本次奥运会开创性地设置了大众马拉松项目，数万名大众选手将踏上与奥运选手相同的马拉松跑道。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28377042</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28377042</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 22:21:47 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，胡杰</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/464.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28377042_20240811062240c2112d-5071-4286-b270-e325743d9dc6.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奥运会</category>
            <category>奥运头条</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/464.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/465.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>