<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新闻 - 首页头条 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新闻</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Thu, 25 Jul 2024 15:32:07 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>日元汇率上演过山车行情：大幅升值超 1% 后，又回吐所有涨幅</title>
            <description>&lt;p&gt;日元对美元汇率上演过上车行情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 25 日，日元对美元汇率强势升值，一度升破 152 关口，最高到 151.95，升值超 1%。不过，从晚上开始，日元对美元汇率开始回落。截至发稿，日元对美元汇率已回吐所有涨幅且小幅贬值，报 153.98，当日贬值 0.06%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周以来，日元走势颇为强势。7 月 22 日-24 日收盘，日元对美元汇率分别报 157.04、155.59、153.87，分别升值 0.3%、0.92%、1.11%。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/338/934.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日元近日为何持续走强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民大学经济学院副院长、教授王晋斌对澎湃新闻分析称，多种因素导致了日元持续走强。从外部因素看，市场预计美联储 9 月降息，这对日元走强而言是利好消息；从内部因素看，市场预计日本央行将在不远的未来小规模加息，这也是导致日元走强的因素。同时，日元是避险货币，市场避险情绪的出现也可导致日元走强。比如，美国大型公司的业绩下滑带来了美国股市的下跌，或导致部分资金追逐日元资产，从而使日元出现阶段性升值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海交通大学上海高级金融学院教授、美联储前高级经济学家胡捷对澎湃新闻表示，美元与日元的利差导致了日元持续走跌的趋势。因此，当美元出现利率拐点时，日元对美元汇率也会出现拐点。尽管目前美元利率还未出现拐点，但近期的经济和政治形势让市场对美联储降息有了明确预期，这一预期提前反映到交易行为中，从而导致日元汇率出现拐点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东方金诚研究发展部高级副总监白雪对澎湃新闻分析称，近日，在美元指数走势平稳的背景下，日元对美元和欧元持续走强，主要原因是市场押注日本央行将在 7 月 30 日-31 日的政策会议上放「鹰」，进行加息操作，并可能降低购债规模，逐步退出多年来的大规模货币刺激政策。除此之外，日本央行进行汇率干预或也将导致日元走强。基于日本央行公布的活期存款余额预期，日本央行近期可能进行了买入日元操作，以此干预汇率，阻止日元过度贬值。这都在短期内支撑了日元汇率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本央行真会加息吗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王晋斌表示，日元升值中包含了对日本货币政策转向的预期，但最终是否会加息，取决于日本央行对日本经济的判断。他解释，尽管日本通胀率已连续 26 个月维持在 2% 以上，但经济恢复情况并不理想，日本央行应在经济恢复和通胀之间寻找一个平衡点。因此，即使日本央行要加息，也只是小幅度加息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「日本经济必须要形成企业利润-工资-物价的正常循环机制，但目前存在一定难度。」王晋斌认为，日本消费和投资的状况并不理想，日本下调今年上半年的 GDP 增速，也显示出这一循环机制并未形成。因此，日本央行货币政策的转向仍存在一定的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡捷认为，目前没有任何迹象表明日本央行会在近期提息。他解释，目前日本通胀率维持在 2% 左右，日本央行对此较为满意。同时，此前日本央行已将基准利率由负利率提升至 0%。在这种情况下，日本央行没有理由提息。日本央行或将持续观望，若通胀呈现进一步上升的趋势，再考虑接下来的动作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白雪认为，日本央行货币政策转向加息这一方向已经确定。日本 6 月核心通胀率达到 2.6%，连续两年多超过日本央行目标，日本 5 月基本工资涨幅也达到 30 年来最高。当地时间 7 月 24 日，日本厚生劳动省决定在本财年将日本全国平均最低工资提高约 5%，这意味着当前的条件已经适合再次加息。不过，日本近期消费数据和家庭消费者信心指数依然疲弱，下周是否加息还存在一定不确定性，但年内稍晚加息的政策方向较为确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日元走强趋势可否持续？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王晋斌认为，日元存在持续走强的可能性。美联储加息以来，日元最大跌幅超过 40%，其自身的修正机制会使日元汇率有所恢复。同时，美联储降息的预期叠加日本央行或将加息的预期，可能在一段时间内导致日元持续走强。不过，即使日元在未来出现阶段性走强，日本经济的基本面也决定了，日元很难出现超预期走强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡捷表示，未来日元或将持续温和走强。胡捷解释，美元降息拐点出现后，美元将进入持续降息的阶段，尽管持续的力度和节奏还需观察，但降息的动作不会就此停止。未来 2-3 年内，美元利率或将从目前的 5% 左右降到 2% 以下，美元与日元间的利差在逐渐缓解。在这一过程中，实际行动与预期叠加，日元走强将变成一个明确的趋势。不过，日元走强的速度可能不会太快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白雪认为，未来日元走势关键在于日本央行货币政策转向以及美元走势状况。白雪分析，日元走强缺乏持续性，在美联储正式启动降息之前，日元可能还将处于偏弱轨道。一方面，在经济动能依然较为疲软、通胀增长可持续性存疑的背景下，预计日央行未来政策立场将依然偏鸽，即使加息，也将维持「小步慢行」的谨慎步伐，对日元提振作用较为有限；另一方面，尽管美日利差在 6 月后有所收敛，但目前利差依然较大，做空日元的规模依然较大，这意味着进行汇率干预的成本也很高，日本央行的干预措施效果有限，很难从根本上逆转日元走势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天谷资产首席经济学家陈同辉对澎湃新闻分析称，从日股表现看，日元目前还不具备持续升值的内生动力。日元汇率与日本央行干预、美联储降息预期有关，但近期美元指数并未大幅下跌，意味着美联储降息预期在本轮日元走强中影响占比不大，日元升值与日本央行干预关系更大。如果日元升值由日本经济强势复苏导致，那么日股应该上涨，提供强劲的基本面支持，但日股并未如期上涨。因此，日元并不具备持续升值的内生动力。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28193817</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28193817</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 13:49:24 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，林倩冰</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/329/743.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28193817_2024072521498f37bd30-4425-4677-b32e-710c26e41106.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>日元</category>
            <category>汇率</category>
            <category>金改实验室</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/329/743.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/329/745.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>今年已有李钺锋、唐一军、唐仁健、苟仲文、吴英杰、罗保铭 6 名正部级被查</title>
            <description>&lt;p&gt;打「虎」不停歇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 25 日晚 9 点，中央纪委国家监委网站发布消息：十三届全国人大华侨委员会副主任委员罗保铭涉嫌严重违纪违法，主动投案，目前正接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至此，今年已经有 6 名正部级被查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分别是：今年 3 月被查的台盟中央常务副主席李钺锋；今年 4 月被查的江西省政协党组书记、主席唐一军；今年 5 月被查的农业农村部党组书记、部长唐仁健，十四届全国政协常委、民族和宗教委员会副主任苟仲文；今年 6 月被查的十四届全国政协常委、文化文史和学习委员会主任吴英杰；今年 7 月被查的十三届全国人大华侨委员会副主任委员罗保铭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李钺锋，男，汉族，台湾中坜人，1958 年 7 月出生于重庆市渝中区，1976 年 6 月参加工作，2001 年 11 月加入台盟，重庆大学经济与工商管理学院 EMBA 高级工商管理专业毕业，在职研究生学历，工商管理硕士，二级高级律师，国家二级大检察官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李钺锋早年曾担任过重庆市第一律师事务所律师、重庆永和律师事务所主任等职，于 2004 年 11 月转入重庆司法系统工作，出任重庆市检察院第一分院副检察长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2012 年 11 月，李钺锋担任重庆市检察院副检察长，并于次年 1 月获任重庆市政协副主席、市检察院副检察长。2018 年，李钺锋先后卸任市政协副主席、市检察院副检察长职务，赴全国人大监察和司法委员会担任副主任委员。此外，李钺锋于 2017 年 12 月起担任台盟中央常务副主席（正部长级）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐一军，男，汉族，1961 年 3 月生，山东莒县人，1977 年 7 月参加工作，1985 年 10 月加入中国共产党，中央党校研究生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐一军曾任浙江省舟山市委秘书长，浙江省舟山市委常委、秘书长，浙江省纪委秘书长，浙江省纪委常委、秘书长，宁波市委副书记、市纪委书记，宁波市委副书记、政法委书记，宁波市政协主席，宁波市委副书记、代市长、市政协主席，浙江省委常委、宁波市委书记、代市长，浙江省委副书记、宁波市委书记，辽宁省委副书记、代省长、省长，2020 年 4 月任司法部部长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 1 月，唐一军当选江西省政协主席，直至今年 4 月落马。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐仁健，男，汉族，1962 年 8 月生，重庆人，1991 年 3 月加入中国共产党，1983 年 8 月参加工作，西南财经大学经济学院产业经济学专业毕业，研究生学历，经济学博士，高级经济师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他早年曾在农牧渔业部、农业部工作，历任农业部政策体改法规司经济调节处处长、农业部办公厅部长办公室副主任（正处级）、农业部政策体改法规司副司长等职，于 1998 年 7 月任农业部产业政策与法规司副司长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同年 9 月，唐仁健进入中央财办工作，并于 2006 年起担任中央财办副主任，后兼任中央农办副主任、国务院扶贫开发领导小组副组长等职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014 年 4 月，他调赴地方工作，履新广西壮族自治区党委常委，次月再获任自治区政府副主席。2015 年 4 月，唐仁健任广西壮族自治区党委常委、自治区政府常务副主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016 年 7 月，唐仁健转任中央农村工作领导小组副组长、中央财办副主任、中央农办主任。次年 4 月，他再赴地方履新，获任甘肃省委副书记，次月当选省长。2017 年 10 月，他当选为十九届中央委员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 12 月，唐仁健再度回到中央工作，出任中央农村工作领导小组成员、中央农办主任、农业农村部党组书记，同月被任命为农业农村部部长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，苟仲文，男，汉族，1957 年 6 月生，甘肃镇原人，1976 年 4 月入党，1974 年 3 月参加工作，在职研究生毕业（电子科技大学管理学院管理科学与工程专业），管理学博士，研究员级高级工程师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他曾任国家机械电子工业部第二十九研究所工程师、二室副主任、主任，国家机械电子工业部、电子工业部第二十九研究所副所长，国家电子工业部第二十九研究所副所长、部科技与质量监督司副司长，国家电子工业部、信息产业部计算机与微电子发展研究中心（中国软件评测中心）主任兼党委副书记、书记，国家信息产业部中国电子信息产业发展研究院院长，国家信息产业部副部长、党组成员，北京市副市长等职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016 年 5 月，苟仲文获任北京市委副书记，并于同年 10 月履新国家体育总局局长、党组书记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年 7 月，时年 65 岁的苟仲文不再担任国家体育总局局长、党组书记，并于次月获增补为全国政协民族和宗教委员会副主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴英杰，男，汉族，1956 年 12 月生，山东昌邑人，1987 年 5 月加入中国共产党，1974 年 10 月参加工作，中央党校研究生学历。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴英杰长期在西藏工作，曾任西藏自治区教育厅党组副书记、厅长，2003 年升任西藏自治区政府副主席，2005 年任西藏自治区党委常委、宣传部部长，后任自治区政府常务副主席，2011 年任自治区党委副书记，2013 年任自治区党委常务副书记，2016 年 8 月任自治区党委书记，2021 年 10 月卸任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离开西藏后，吴英杰先后担任了第十三届全国人大教育科学文化衞生委员会副主任委员，第十四届全国政协常委、文化文史和学习委员会主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，罗保铭，男，1952 年 10 月生，汉族，天津市人，在职研究生学历，历史学硕士学位，1969 年 5 月参加工作，1971 年 8 月加入中国共产党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗保铭早年在天津市工作，曾任天津市委常委、宣传部部长，2001 年 7 月跨省调任海南省委副书记，曾一度兼任省委宣传部部长，2007 年 1 月任海南省代省长，随后去代转正，2011 年 8 月任海南省委书记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017 年 4 月，罗保铭出任第十二届全国人民代表大会华侨委员会副主任委员，次年出任第十三届全国人民代表大会华侨委员会副主任委员。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28197232</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28197232</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 13:42:19 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，岳怀让</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/344/613.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28197232_20240725214260dd8e7a-900f-4151-b822-7a0ae15b60a8.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>正部级</category>
            <category>打虎记</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/344/613.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/344/614.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>奥运·网球｜郑、张领衔，中国「新生代」能否突破？</title>
            <description>&lt;p&gt;巴黎奥运会网球比赛将于 7 月 27 日至 8 月 4 日在法网举办地——罗兰·加洛斯球场举行。根据国际网球联合会确认的参赛名单，本届奥运会将有 41 个国家和地区的 184 名运动员参与角逐男女单打、男女双打和混合双打 5 个项目的奖牌。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/81/444.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;在这一长期被欧美强手统治的项目中，中国球员已整整 16 年未能踏上奥运领奖台。今年，由张之臻、郑钦文领衔的 1 男 6 女国家队阵容较前几届奥运会有所突破，中国军团有望再次向奖牌发起冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年夏天，在大满贯赛事的「前后夹击」之下，多位名将决定放弃逐梦巴黎奥运。但是罗兰·加洛斯的红土球场并不会因此黯淡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除纳达尔、焦科维奇等进入退役前奏的顶级选手最后征战奥运之外，阿尔卡拉斯、辛纳等新一代王者将首次为国出征，反而让本届奥运会更具看点和「划时代」意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男单项目一如既往群星璀璨、竞争激烈。今年，奥运网球比赛自 1992 年巴塞罗那奥运会以来首次重返红土赛场，这让同时拥有「红土之王」纳达尔和新晋法网冠军阿尔卡拉斯的西班牙成为男网最强战队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;38 岁的纳达尔曾获北京奥运会单打金牌和里约奥运会双打金牌，计划 2024 赛季结束后退役的他更是「放弃今年温网，专心备战奥运」，似乎有志以红土上赢得的金牌致敬即将落幕的职业生涯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21 岁的阿尔卡拉斯最近战绩辉煌，刚刚在法网和温网背靠背夺冠，即将迎来「奥运首秀」的他不止一次坦露对奥运金牌的重视。两代天王还将强强联手组成男双「王炸」，只不过他们将迎接来自克罗地亚的衞冕奥运冠军组合帕维奇/梅克蒂奇的竞争。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/81/445.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;7 月 14 日，阿尔卡拉斯在颁奖仪式上展示奖杯。当日，在英国伦敦举行的 2024 温布尔登网球公开赛男单决赛中，西班牙选手阿尔卡拉斯 3 比 0 战胜塞尔维亚选手焦科维奇，再次获得冠军。新华社记者，李颖，摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西班牙人在夺金之路上仍需翻过几座欧美「大山」。首先便是顶着 24 座大满贯冠军头衔的焦科维奇，塞尔维亚人极度渴望一枚奥运单打金牌，以实现个人职业生涯「金满贯」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他有力竞争者还包括现排名世界第一的意大利选手辛纳、在东京奥运会获得单打金牌的德国人兹维列夫等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女单方面，拥有高芙、佩古拉、科林斯三名世界前十球员的美国队阵容最为强大。现世界排名第一、四夺法网冠军的波兰球员斯维亚特克也将再度征战红土赛场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;捷克选手克赖奇科娃和意大利选手保利尼在刚刚结束的温网比赛中分获女单冠亚军，风头正盛的二人不仅要继续出征奥运单打，还将与队友配合双打。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/81/446.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;6 月 9 日，斯维亚特克捧杯留影。当日，2024 年法国网球公开赛女子单打冠军、波兰选手斯维亚特克在巴黎罗兰加洛斯体育场与冠军奖杯合影留念。新华社记者，孟鼎博，摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，网球项目依旧是欧美人天下，但中国球员正努力取得突破。今年，中国队派出张之臻征战男单，郑钦文、袁悦、王欣瑜、王曦雨参加女单。女双则采用「老带新」的模式，中国队派出张帅/袁悦和郑赛赛/王欣瑜两对组合。七人战队当中，仅有张帅、郑赛赛拥有奥运比赛经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是换个角度看，中国男网凭实绩获得奥运单打参赛资格，中国女单队伍虽然由首次参加奥运的四朵小花组成，却也是本届奥运会女单项目中 6 个满额出战的军团之一。见微知著，正在崛起的新生代球员有望进一步靠近领奖台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男单方面，状态渐入佳境的张之臻凭借杭州亚运会冠军获得了直通巴黎奥运会的入场券。在奥运会前的最后一场大满贯赛事——温网中，上海小伙又历史般地成为首位来自中国大陆的男单种子选手，并在近期创下世界排名新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本赛季法网期间，张之臻曾向媒体表示，这将是自己的第一次也可能是最后一次奥运会经历，会全力以赴打好比赛。作为现任中国「一哥」，张之臻已连续两届法网闯入男单第三轮，擅长红土作战的他或将让中国男网奥运战绩出现提升。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/81/447.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;9 月 30 日，张之臻庆祝夺冠。当日，在浙江杭州奥体中心网球中心进行的杭州亚运会网球男子单打决赛中，中国选手张之臻以 2 比 0 战胜日本选手绵贯阳介，夺得冠军。新华社记者，孟晨光，摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女单方面，中国队集结了国内目前单打世界排名最高的四名球员，她们近几年在网球赛事中逐渐崭露头角。其中，世界排名第 8 的郑钦文凭借亚运会女单冠军获得了巴黎奥运会资格，并在今年澳网中夺得女单亚军，创下个人最好成绩。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/81/448.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;9 月 29 日，冠军中国选手郑钦文在颁奖仪式上庆祝。当日，在浙江杭州奥体中心网球中心进行的杭州亚运会网球女子单打决赛中，中国选手郑钦文以 2 比 0 战胜队友朱琳，夺得冠军。新华社记者，贾浩成，摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;排名第 36 位的王欣瑜近期表现尤为亮眼，职业生涯首进温网 16 强。目前，中国队女单奥运最好成绩仍为李娜在 2008 年北京奥运会取得的第 4 名；女双组合李婷/孙甜甜则在 2004 年雅典奥运会上斩获金牌。如今，中国姑娘若能延续此前的强劲势头，或可取得突破。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28175647</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28175647</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 13:39:10 GMT</pubDate>
            <author>张百慧、高萌、乐文婉/新华社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/81/441.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28175647_20240725213967c0cb77-7baa-4bc9-99b8-811f0408dcf3.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奥运会</category>
            <category>网球</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/81/441.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/81/442.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>台风「格美」登陆福建莆田，记者一线追风：平潭风力持续，降雨有所缓解</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;603892&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/3d4a44fe3c07425b93aa77ba153aa851/hd/2024072521242456835e6d381-4510-4572-8e9e-f37aa08295f4-39eb69d8-5fda-a835-ffcc-612cc626cf3a.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/339/754.jpg&quot; data-duration=&quot;00:55&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1280&quot; data-height=&quot;720&quot;&gt;&lt;/video&gt;7 月 25 日 19 时 50 分，台风「格美」在福建莆田市秀屿区沿海登陆，而离登陆点不远的平潭在经历了白天的狂风暴雨后，进入了短暂的平静。澎湃新闻直击现场。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28196657</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28196657</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 13:29:14 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者：王瑞，张刘涛，编辑：林蓉</author>
            <category>台风「格美」</category>
            <category>福建莆田</category>
            <category>关键帧</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/339/754.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/339/756.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>暑期「学习困难」门诊一号难求，这类问题导致的患儿增加</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每年暑假，一些儿科医院的「学习困难」门诊往往一号难求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 25 日下午，澎湃新闻记者来到复旦大学附属儿科医院，设在该院精神心理科的「学习困难」门诊又迎来一波家长和孩子。该院「学习困难」门诊每周四下午开放，记者查询看到，截至 8 月 22 日（周四）的所有门诊号都已约满。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width: 600px&quot; src=&quot;https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1721912724879_tx5z5k_1721912753481.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024,h_1024&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;记者查询看到，截至 8 月 22 日（周四）的所有门诊号都已约满。 本文图片均为，澎湃新闻记者，李佳蔚，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「晚上 12 点卡着点挂，卡不准挂不上。」家长郑女士告诉澎湃新闻记者，她一个月前「卡点」挂上了儿科医院「学习困难」门诊。她儿子读小学三年级，教师反映她儿子上课不认真，好像听不进去，让她带儿子看看。郑女士是浙江嘉善人，来上海很方便，便在暑假带儿子来求医。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width: 600px&quot; src=&quot;https://image.thepaper.cn/image/315/333/872.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;复旦大学附属儿科医院「学习困难」门诊诊室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;情绪问题导致的「学习困难」患儿增加&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「暑期门诊量增加，我们科室的医生几乎每天都得加班到很晚。」复旦大学附属儿科医院精神心理科主任孙锦华在接受澎湃新闻记者采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙锦华声音有些沙哑，连续几天的门诊显得很疲劳。自暑假以来，「学习困难」门诊所在的精神心理科门诊量显著增加，既有上海本地家长儿童，也有从外地赶来的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，在限制号源的情况下，目前该院精神心理科连续几月的月门诊量超过 4200 人次。学习困难、多动、注意缺陷多动障碍等专病门诊量均处于高位运行，基本都是约满的，临时还有加号。一名医生一天可看 50 多名患儿，常常晚上七八点才能下班，加上加号，有的要看到晚上 9 点多才下班。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width: 600px&quot; src=&quot;https://image.thepaper.cn/image/315/333/873.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;复旦大学附属儿科医院精神心理科主任孙锦华。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考虑到暑期就诊需求大，复旦儿科医院也在想办法增加号源、开设夜门诊，让更多患儿能挂上号。「科室医生毕竟就那些，增加号源的另一方面，我们还是要兼顾医生的健康和状态，确保门诊质量，建议错峰就诊。」孙锦华说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，「学习困难」门诊成为热门话题，澎湃新闻此前就曾关注报道这一现象。其实「学习困难」并非来自医学的诊断术语，而是一种通俗理解的精神心理障碍的临床综合征（临床表现）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙锦华表示，儿童青少年「学习困难」，除了个体学习动机不足和学习态度差等原因，还可能是由于个体存在神经发育障碍，如注意缺陷多动障碍、特定学习障碍、情绪障碍和其他一些精神障碍、家庭教育中的不良环境等许多因素所造成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通常患儿到了「学习困难」门诊，医生首先要评估和分析背后究竟是哪种原因，从而有针对性地开展诊治，常常需要医教结合共同诊治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;据孙锦华透露，近期门诊中发现一个趋势，各种情绪问题导致的「学习困难」患儿有所增加，「这部分占比在二三成」。&lt;/strong&gt;情绪问题会造成个体学习动力不足，抑郁情绪也会引起学生思维反应慢，没有学习兴趣，这种情况如果没有及时发现和及时诊治，时间长了学生会出现明显学习成绩下滑。还有一些患儿，存在特定的学习障碍、注意缺陷多动障碍等神经发育障碍方面的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;学习障碍源于认知功能缺陷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙锦华说，精神医学诊断标准上，与「学习困难」最接近的实际上是「特定性学习障碍」这个诊断单元。它包括特定性的阅读障碍、书写障碍、数学障碍、混合性学习技能发育障碍等。这些孩子虽然智力正常，但在某项特定的学习能力方面如阅读能力、书写能力、数学能力等某一方面或几方面发育落后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，小时候没有及时发现和科学干预，常会影响到个体的社会功能，包括相应的学科成绩。孙锦华说，这类障碍不是由中枢神经系统疾病、视力、听力、运动、智力、情绪等障碍，或者缺乏教育、对学校教学的不适应所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而学习障碍则源于认知功能缺陷。孙锦华说，这种疾病以神经发育过程的生物学异常为基础，可继发或伴发行为或情绪障碍，往往这种学习困难需要教育和训练，通过持之以恒的训练、多学科合作，来促进其学习困难症状的改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他接着说，「学习困难」这个综合征，除了特定性的发育性学习障碍外，还有一些是由于个体可能是存在注意缺陷多动障碍、精神发育迟缓等疾病造成的。对于注意缺陷多动障碍，治疗效果比较好，症状容易改善；而精神发育迟缓则根据病情轻重，主要通过教育和训练治疗。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width: 600px&quot; src=&quot;https://image.thepaper.cn/image/315/333/870.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;7 月 25 日下午，复旦大学附属儿科医院「学习困难」门诊候诊区坐着家长和孩子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在医生看来，经过规范的诊治，包括药物治疗、行为治疗、专业的教育训练等综合干预，大部分「学习困难」患儿是可以得到改善的，有的孩子甚至从「学渣」逆袭成「学霸」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在门诊中，一般以 6~12 岁学龄期孩子居多，也有幼儿园甚至更小的孩子，现在家长越来越重视孩子的教育，也越来越懂得这方面的知识，这是一件好事，但家长们也不要草木皆兵。」孙锦华说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙锦华认为，孩子出现「学习困难」后，家长首先不要过于紧张，学习能力是一个不断提高的过程，孩子处于发育期，有的会赶上来的，有的孩子只是调皮捣蛋，适应一段时间就进步了。但如果孩子的「学习困难」通过家庭教育和学校行为干预效果不佳，家长可考虑带孩子到相关医疗机构进行专业评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果确实存在特定性的学习障碍、注意缺陷多动障碍、情绪障碍等，我们会分别给予有针对性的干预，开展系统、科学、规范的治疗。」他说。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28196685</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28196685</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 13:28:52 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻高级记者，李佳蔚</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/334/743.JPG"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28196685_202407252129ee0c450e-398e-4b96-8da2-5e1948d8dbe3.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>暑假</category>
            <category>复旦儿科</category>
            <category>学习困难</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/334/743.JPG"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/334/744.JPG"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>汽车报废更新补贴翻倍高至 2 万元，乘联会：有利于扭转车市下半年负增长压力</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/302/906.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;汽车报废更新补贴最高翻倍至 2 万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 25 日，国家发展改革委、财政部印发《关于加力支持大规模设备更新和消费品以旧换新的若干措施》的通知，其中提到，个人消费者报废国三及以下排放标准燃油乘用车或 2018 年 4 月 30 日（含当日）前注册登记的新能源乘用车，并购买纳入《减免车辆购置税的新能源汽车车型目录》的新能源乘用车或 2.0 升及以下排量燃油乘用车，补贴标准提高至购买新能源乘用车补 2 万元、购买 2.0 升及以下排量燃油乘用车补 1.5 万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相较于此前的政策，汽车报废更新补贴标准翻倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 4 月，商务部、财政部等 7 部门联合印发了《汽车以旧换新补贴实施细则》，其中，对报废上述两类旧乘用车并购买符合条件的新能源乘用车的，补贴 1 万元；对报废国三及以下排放标准燃油乘用车并购买 2.0 升及以下排量燃油乘用车的，补贴 7000 元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内专家认为，补贴标准的大幅提升，无疑将进一步促进汽车以旧换新政策见效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乘联会秘书长崔东树介绍，可以享受政策补贴的国三及以下排放标准燃油乘用车是指在 2011 年 6 月 30 日前注册登记的汽油乘用车，保有量约为 1583 万辆，在汽车总保有量中占比为 6%。而 2018 年 4 月 30 日前的新能源车车龄也有 6 年以上。崔东树测算，这一类汽车应该有 200 万辆的规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，自 3 月推动消费品以旧换新行动方案印发实施以来，汽车报废量明显提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商务部 6 月 25 日发布数据显示，截至 6 月 25 日中午 12 时，商务部汽车以旧换新信息平台已收到汽车报废更新补贴申请 11.3 万份，近一周以来新增补贴申请数量超 3.6 万份，呈现加快增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据商务部数据，5 月，全国报废汽车回收量为 52.3 万辆，同比增长多达 55.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 24 日，据浙江省商务厅消息，自 4 月 26 日消费品以旧换新工作开展以来，&amp;nbsp;5 月至 6 月，浙江省乘用车报废回收量创历史新高，达 9.5 万辆，同比增长 21.5%。截至目前，浙江省汽车报废更新补贴申请量已接近 3 万份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以旧换新拉动的汽车换购需求也逐渐显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乘联会在 7 月 24 日发文称，近期报废更新政策效果逐步体现，终端反馈的日均报废申请量持续增长。7 月 1-21 日，乘用车市场零售 93.4 万辆，同比去年同期增长 1%，呈现出「淡季不淡」的状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乘联会认为，「&lt;strong&gt;从终端看，若私车报废更新补贴能翻倍，则各环节的积极性会更好地调动，报废更新政策必然推动换购需求的加速释放，有利于车市扭转下半年负增长的压力&lt;/strong&gt;。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，财政部已经下达 2024 年汽车以旧换新补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 3 日，财政部网站发布《财政部关于下达 2024 年汽车以旧换新补贴中央财政预拨资金预算的通知》，其中提到，财政部日前下达 2024 年财政贴息和奖补资金 64.4 亿元，用于 2024 年汽车以旧换新中央财政补贴资金预拨。在本轮汽车以旧换新补贴中，地方为以旧换新配套的资金规模为 47.58 亿元，中央和地方合计将提供近 111.98 亿元的补贴。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28194241</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28194241</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 13:27:15 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，吴遇利</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/302/899.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28194241_202407252127848f9fe3-f443-4e08-a7ad-71f7fbaf53c6.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>汽车报废</category>
            <category>以旧换新</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/302/899.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/302/901.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>水利部提升浙闽两省洪水防御应急响应，全力应对山洪灾害风险</title>
            <description>&lt;p&gt;根据水利部和中国气象局未来 24 小时山洪灾害气象风险预警分析结果，7 月 25 日 20 时至 26 日 20 时，浙江南部丽水、温州、金华、台州及福建东部北部福州、南平、宁德、莆田、泉州、三明、厦门、漳州等市 34 个县（市、区）达到红色预警级别、33 个县（市、区）达到橙色预警级别，且近日受第 3 号台风「格美」影响还将有强降雨，加之与山洪灾害易发区高度重叠，发生山洪灾害风险高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《水利部水旱灾害防御应急响应工作规程》，水利部于 7 月 25 日 18 时将针对浙江、福建两省的洪水防御Ⅳ级应急响应提升至Ⅲ级。水利部发出紧急通知，要求浙江、福建两省水利部门和有关流域管理机构加密、滚动、持续监视第 3 号台风「格美」移动路径和局地强降雨过程，紧盯山洪灾害易发区和强降雨重叠区域，重点关注山沟河道聚居地、施工工区、溪谷景点、桥梁上下游等山洪风险区域及点位，精细划分防御网格至最小单元，适当调整降低山洪灾害预警阈值，充分发挥监测预警系统作用，第一时间将预警信息精准传递至基层一线责任人和受威胁地区群众；严格落实「谁组织、转移谁、何时转、转何处、不擅返」五个关键环节和临灾预警「叫应」措施，及时提请基层政府坚决果断组织危险区人员转移撤离，强化安全管控，严禁擅自返回，切实维护人民群众生命财产安全和社会大局稳定。同时，要求统筹做好中小水库和在建工程安全度汛、中小河流洪水防御等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，水利部 2 个工作组正在浙江、福建两省防汛一线协助指导台风暴雨洪水防御工作。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28196478</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28196478</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 13:24:08 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，刁凡超</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/330/438.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28196478_202407252124f57e8c4e-8176-494e-868c-23af5ddab91b.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>水利部</category>
            <category>绿政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/330/438.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/330/439.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>夜读丨当年背过的课文，还记得吗</title>
            <description>&lt;p&gt;早起晨跑时，耳机里传出歌曲《琵琶行》，熟悉的歌词，独特的曲调，旋律悦耳动听、朗朗上口。搜索演唱者，原来是 90 后国风音乐人奇然和沈谧仁，他们迄今已创作了包括《出师表》《爱莲说》在内的 60 多首高考必备古文歌曲。二人婉转的唱腔，搭配上唯美的曲调，在网络上吸粉无数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聆听着歌曲，使我想起读书时背诵课文的那些日子。不禁遐想，若读书时便有这些歌曲，在哼唱之际便能不知不觉地增强记忆，那该多好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;读小学时，我堪称背书困难户，极不擅长背诵，最不愿看到的便是课文后「背诵全文」四个字。由于背诵速度慢，有时会在课后被留下来补课。年近半百的语文老师，坐在讲台后，眯着眼，课本铺开在讲台一角，我则站在一侧，紧张又忐忑，结结巴巴地揹着，还不时偷瞄一眼课本。直至老师挥挥手，我方如获大赦，庆幸自己又逃过一劫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来，学校里来了一位年轻的实习老师，刚从师范大学毕业，风趣幽默，颇受大家喜爱。我们的教室在教学楼二楼，一个午后，窗外柳枝轻柔地摇曳着，鸟儿在树枝上跳跃欢唱，清风透过窗纱溜进教室，阳光撒下来，教室里一片明亮。「先天下之忧而忧，后天下之乐而乐」的朗诵声，深深地印刻在我的脑海里。受他影响，《岳阳楼记》或许是我背诵得最为迅速、最为熟悉的长篇古诗文，二十多年后的今天，我依然能够一字不差地背出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位老师采用的教学方式是，同学们选出组长，组长挑选组员，全班分成几个组，以竞赛的形式背课本。我诚惶诚恐，生怕给全组拖了后腿。这种比赛的方式确实能激发大家的胜负欲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记得有一回背《琵琶行》，背到描写琵琶女弹奏音乐那一段，难以相信古文言竟有如此魅力，描述弹奏的情景，栩栩如生，让人身临其境。「大弦嘈嘈如急雨，小弦切切如私语。嘈嘈切切错杂弹，大珠小珠落玉盘」，此刻回忆起来，仍觉精彩绝伦。我把句子一个个抄在小纸片上，就连去衞生间也在背，终于在规定时间内完成了任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十几岁的少年，懵懂青涩且单纯，我们组的组长是个开朗活泼的姑娘，也是班里的文艺委员。那时我对她有一种朦胧的情感，总想引起她的注意，为了给她留下好印象，背诵起来总是格外卖力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记得《背影》中描写父亲买橘子的那一段，那时并未有太多感触，只是通过作者的语言，一幅画面在脑海中浮现，感觉描写中透着淡淡的哀愁。直到若干年后，外出求学，从未出过远门的我要前往陌生的城市。父亲相送，在火车站给我买了一包糖炒栗子，一遍遍叮咛嘱咐，在我的催促下才缓缓离去。看着他逐渐苍老的背影，我突然领会了《背影》里蕴含的深厚情感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;走出校园多年，那些年背诵过的课文大多已遗忘，但受到的潜移默化的影响却始终延续着，总会在某个特定的情境下忆起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一次，我于某水乡的夜色中，聆听苏州弹唱，脑海里不由得浮现出鲁迅先生《社戏》里的描写，「两岸的豆麦和河底的水草所发散出来的清香，夹杂在水气中扑面的吹来。」曾在四月时于一个以桃花闻名的风景区游览，山谷两岸桃花遍布，娇艳似火，如纱般轻盈，一阵春风拂来，花瓣纷纷飘落，不禁忆起陶渊明《桃花源记》里的描述，「忽逢桃花林，夹岸数百步，中无杂树，芳草鲜美，落英缤纷。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更难忘的是一次探望老同学，他家住湖北山区，坐了火车又坐客车，还得步行十几里山路。步行穿过一片竹林，山雨不期而至，被浇了个透心凉，想到千年前苏轼在黄州经历的那场雨，写下「竹杖芒鞋轻胜马，一蓑烟雨任平生」的词句，不禁慨叹，大自然是如此奇妙，人的情感亦可穿越时空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时光如流水，当年的翩翩少年，人已到中年，就如同当年背诵过的《匆匆》里所说，「洗手的时候，日子从水盆里过去；吃饭的时候，日子从饭碗里过去；默默时，便从凝然的双眼前过去……有一次无意中听到央视主持人康辉用富有磁性的嗓音朗诵这篇《匆匆》，我的眼睛不免湿润起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管不擅长，我依然认为背诵是一种极佳的学习方式。经典就是「值得一再阅读的典籍」，那些年背过的课文，串联起人生的记忆，勾起无数的情感，即使曾经的人和事都随风消逝，背过的经典诗文却依旧不时在脑海中闪现。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/963/849.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28165685</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28165685</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 13:21:03 GMT</pubDate>
            <author>江流</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/963/552.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28165685_2024072521213928b4bb-59e2-4bb5-9b8b-bc02ec325d16.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>课文</category>
            <category>澎湃评论</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/963/552.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/963/554.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>证监会：2023 年收支 28.42 亿元，人员经费 11.69 亿元</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 25 日，中国证监会（下称「证监会」）在官网公布了 2023 年度中国证监会部门决算（下称「《决算》」），证监会 2023 年度收入、支出总计各 28.42 亿元（含上年结转）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纵向对比，《决算》指出，与 2022 年度相比，证监会 2023 年度收入、支出总计各增加 6.62 亿元，增幅 30.4%。主要是按要求推进养老保险清算，年中追加预算用于补缴 2014 年以来养老保险和职业年金，相应收入、支出增加。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:523px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/316/52.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;具体来看，收入方面，证监会 2023 年度当年收入 24.61 亿元，其中财政拨款收入 17.03 亿元，占本年收入的 69.2%；其他收入 7.58 亿元，占本年收入的 30.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支出方面，证监会 2023 年度当年支出 23.08 亿元，其中基本支出 20.25 亿元，占 87.7%；项目支出 2.84 亿元，占 12.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，财政拨款的收入支出方面，证监会 2023 年度财政拨款收入、支出总计各 18.51 亿元。与 2022 年度相比，财政拨款收入、支出总计各增加 3.79 亿元。主要是按要求推进养老保险清算，年中追加预算用于补缴 2014 年以来养老保险和职业年金，相应收入、支出增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财政拨款支出结构方面，《决算》显示，证监会 2023 年度当年一般公共预算财政拨款支出 16.44 亿元，主要用于五方面：一般公共服务（类）支出 353.54 万元，占 0.2%；教育（类）支出 185.01 万元，占 0.1%；社会保障和就业（类）支出 3.30 亿元，占 20.0%；衞生健康（类）支出 3295.01 万元，占 2.0%；金融（类）支出 11.41 亿元，占 69.5%；住房保障（类）支出 1.35 亿元，占 8.2%。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:533px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/316/53.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;一般公共预算财政拨款基本支出方面，《决算》显示，证监会 2023 年度财政拨款基本支出 13.70 亿元，其中人员经费 11.69 亿元（含补缴 2014 年以来养老保险和职业年金）。主要包括：基本工资、津贴补贴奖金、机关事业单位基本养老保险缴费、职业年金缴费、职工基本医疗保险缴费、公务员医疗补助缴费、其他社会保障缴费、住房公积金、医疗费、其他工资福利支出、离休费、退休费、抚恤金、生活补助、医疗费补助、奖励金、其他对个人和家庭的补助支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，公用经费 2.01 亿元，主要包括：办公费、印刷费、咨询费、手续费、水费、电费、邮电费、取暖费、物业管理费、差旅费、维修（护）费、租赁费会议费、培训费、公务接待费、劳务费、委托业务费、工会经费、福利费、公务用车运行维护费、其他交通费用、其他商品和服务支出、办公设备购置、专用设备购置、大型修缮信息网络及软件购置更新、其他资本性支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「三公」经费方面，《决算》显示，证监会 2023 年度「三公」经费财政拨款预算 775.36 万元，支出决算 584.04 万元，完成预算的 75.3%。决算数较上年增加 73.2 万元，增长 14.3%。其中，决算数小于预算数主要是严格落实党中央、国务院关于过紧日子的要求，优化因公出国（境）团组，减少出国（境）人数、缩短出国（境）天数，相关支出减少。决算数较上年增加主要是随着疫情防控政策调整，公务用车更新及运行维护等支出恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 月 26 日，证监会在官网公布了 2024 年度部门预算（下称「《预算》」），证监会 2024 年收支总预算为 28.07 亿元。其中，收入方面，证监会收入预算 28.07 亿元，其中上年结转 2.06 亿元，占 7.35%； 一般公共预算拨款收入 13.68 亿元，占 48.73%；其他收入 8.28 亿元，占 29.50%；使用非财政拨款结余 4.05 亿元，占 14.42%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支出方面，证监会 2024 年支出预算 28.07 亿元，其中基本支出 24.40 亿元，占 86.94%；项目支出 3.67 亿元，占 13.06%。其中，证监会 2024 年一般公共预算基本支出 10.68 亿元，其中人员经费 8.61 亿元。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28194083</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28194083</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 13:17:35 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻高级记者，田忠方</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/316/56.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28194083_202407252118aaa59a5b-5932-44d0-9da4-ce46e55ef999.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>证监会</category>
            <category>决算</category>
            <category>人员经费</category>
            <category>工资</category>
            <category>预算</category>
            <category>牛市点线面</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/316/56.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/316/57.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>气象台不敢报 40℃吗？气象部门：物表、体感温度不等于气温</title>
            <description>&lt;p&gt;24 日是头伏的最后一天，武汉中心气象台发布今年首个高温红色预警，暑热至极，恰如宋朝诗人戴复古所言「田水沸如汤，背汗湿如泼」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;暑热天引发了大家热议的话题：为何气象站测得的气温数据与人体感受不同？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;24 日上午，极目新闻记者走进武汉国家基本气象站，气象专业人员为大家解读什么是气温，是根据什么标准测的，为何如此等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;百叶箱里测自然气温，建气象站有严格标准&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;24 日上午 9 时许，记者来到位于东西湖慈惠农场附近的武汉国家基本气象站，四周空旷，没有高楼遮挡，气象站的各种监测设备集结在白色围栏内的一片青草坪上——长 35 米、宽 25 米的观测场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家基本气象站，是根据全国气候分析和天气预报的需要所设置的地面气象观测站，大多担负区域或国家气象信息交换任务，是国家天气气候站网中的主体。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/314/228.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;武汉国家基本气象站观测保障科科长颜国跑日常检查百叶箱情况&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该站观测保障科科长颜国跑介绍，此站作为国家基本气象站，这里监测的各种气象数据，相当于武汉气象数据的「科代表」，要参与全国乃至全球数据交换，所以这里的数据必须客观、准确。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/314/237.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;百叶箱内，铂电阻温度传感器负责测气温&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来到测气温的百叶箱前，颜国跑详细解读道，按照世界气象组织规定，气象部门监测的温度是百叶箱中温度计所测量的气温；百叶箱的作用是防止太阳对仪器的直接辐射和地面对仪器的反射辐射，保护仪器免受强风、雨、雪等的影响，并使仪器感应部分有适当的通风，真实地感应外界空气温度和湿度的变化，「百叶箱里，距地面 1.5 米高的银色金属探头，就是测气温的铂电阻温度传感器，没有阳光直射等干扰因素，测的就是纯粹的、自然的空气温度，然后将数据传到后台，咱们就可知晓实时气温，每分钟出一组气温数据。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;何以保证空气温度以及其他气象数据的真实和纯粹？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这就与该站的建设要求有关了，要剔除一切干扰因素。」颜国跑举例道，比如，观测场四周必须空旷平坦，避免建在陡坡、洼地或邻近有铁路、公路、工矿、烟囱、高大建筑物的地方；观测场场地应平整，保持有均匀草层，场内铺设的小路不得用沥青铺面，因为沥青吸热又散热，对气温等气象数据影响太大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，颜国跑和同事们每天两次检查百叶箱里的状况，「比如有没有蜘蛛网、灰尘之类的，百叶箱箱壁也要保持洁净。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「所以，气象站里测的是纯粹的气温。」颜国跑说，而大家在马路上测的温度和车载显示户外温度都是特定环境下的温度，与气象学中的气温是完全两个概念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;物表温度不等于气温，体感温度不等于气温&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人用测温枪测地表温度、车面温度，远远高于气象部门公布的气温数据，是气象数据在撒谎吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武汉中心气象台预报员王翔跃介绍，这些测的是物体表面温度，而不是空气温度，有时物体表面温度比空气温度高 20-30℃。物体表面温度，并不稳定，且极其容易被改变，泼一盆水或者被太阳一晒，它就会有一个剧烈变化。盛夏时节，武汉地面温度甚至超过了 50-60℃，你赤脚在地上走，会热得烫脚，但这不是气温，试想一下，如果气温如此，大家伸出手都会觉得烫手。而标准气温是什么呢，是不受太阳直接照射的自由流动的空气温度，即百叶箱里测得的气温。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/314/246.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;武汉国家基本气象站观测场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武汉中心气象台首席预报员钟敏介绍，气象预报会参考气象站观测的实况数据；不同物体、不同高度，温度是不同的，比如，同在阳光下的电动车坐凳和草地，温度就有差距，这主要与物体吸热、散热有关。24 日下午，武汉市民范先生用测温仪测了空气中的温度为 38.2℃，树叶表面温度 40.4℃，水泥墩温度是 46.1℃，地面温度更是高达 54.6℃。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/314/250.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;称重式降水传感器用于测量固态降水&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为更为贴近反映大家对热的感受，中央气象台已公布了体感温度。「体感温度不等于气温。」钟敏说，体感温度与风向风速、湿度、阳光辐射、每个人的衣着颜色等多个因素都有关系。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/314/251.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;武汉 19 时气温 35.6℃，体感温度 40℃&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/314/254.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;宜昌 19 时气温 36℃，体感温度 41.7℃&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家可上中央气象台官网查询所在城市的体感温度。比如，同是 24 日 19 时，武汉气温 35.6℃，体感温度 40℃，而宜昌 19 时气温 36℃，体感温度 41.7℃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湖北气象部门表示，正是因为环境温度、体感温度差异很大，干扰因素多，没有办法科学衡量，因此气象上才规定了观测场标准化的测量环境，确保各站点温度测量的一致性、稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;气象台不敢报 40℃吗？湖北多地已超 40℃&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近来暑热增强，大家白天上班路上感受到的是滚滚热浪，夜间也是像被笼罩在一个大蒸笼中，「天热，大家全副武装地防晒，天更热的是，午后街头行人很少了。」市民余先生说。也有市民抱怨：这热的天，怎么就不敢报 40℃？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;24 日晨 5 时 36 分，武汉中心气象台就发布了今年首个高温红色预警：预计今天白天，除神农架、恩施高海拔地区外，全省大部地区最高气温将升至 36-39℃，其中襄阳、宜昌、荆州西部、孝感南部、武汉、鄂州、黄石、黄冈、咸宁等地部分地区将超过 40℃，请注意防范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湖北气象部门表示，本周以来湖北高温天气持续发展，多地出现 40℃以上极端气温，比如 23 日通山、赤壁、宜都、黄石等 4 个县市突破了 40℃，通山以 41.5℃打破当地 7 月份历史最高温纪录；今天（24 日）白天五峰、通城 2 个国家站气温超过 40℃，另有近五分之一的区域气象站最高气温也超过 40℃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武汉气象部门发布 23 日天气实况称，武汉大部地区最高气温在 38-42℃，超 40℃的主要分布在江夏、中心城区、新洲南部、经开北部和长江新区，武汉最高气温为 42.2℃，出现在江夏湖泗气象站。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28195192</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28195192</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 13:13:24 GMT</pubDate>
            <author>极目新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/316/34.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28195192_20240725211388a90e31-c255-4b78-ad46-384ea36cb066.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>气温</category>
            <category>绿政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/316/34.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/316/35.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>乌克兰称俄军从亚速海撤出所有舰船</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 7 月 25 日，乌克兰武装部队海军发言人普莱滕丘克在乌电视节目中表示，俄罗斯已将所有船只从亚速海撤出到新罗西斯克。对此，俄罗斯方面暂无回应。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28195392</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28195392</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 13:13:23 GMT</pubDate>
            <author>王晋燕/@央视军事</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/317/600.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28195392_20240725211346566807-a7cc-434d-9145-f60d45cac9a6.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>乌克兰</category>
            <category>俄军</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/317/600.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/316/659.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>马上评丨董、俞体面分手，期待「中国互联网英雄传」新篇</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 25 日，俞敏洪在其个人微信公众号发布《致东方甄选股东朋友的一封公开信》，回应董宇辉离职一事。公开信显示，从今天（7 月 25 日）开始，东方甄选的全资子公司与辉同行，将正式从东方甄选独立出去，由董宇辉个人持有其 100% 股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;董宇辉正式从东方甄选出走，这一天还是来了。东方甄选公告显示，出售与辉同行 100% 股权予董宇辉，代价 7658.55 万元，接下来与辉同行将彻底独立，成为董宇辉的个人公司，董宇辉也将从一个带货主播，变身为这个独立型平台的掌舵者。&lt;/p&gt;&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/336/604.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;俞敏洪（右）与董宇辉（左）。视觉中国，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管离职的消息引爆了舆论，但董宇辉的出走，在某种程度上，是一个不太让人意外的结果。去年底的小作文风波，将东方甄选的内部矛盾彻底公开化，「去董宇辉」战略调整宣告失败。为了平息风波，董宇辉「自立门户」，创办了与辉同行新账号，在「丈母娘粉丝」的鼎力支持下，一跃成为行业头部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这种形式上的剥离，并未能彻底解决东方甄选的内部矛盾。新账号虽独立运营，却仍保持着与东方甄选的紧密联系，作为旗下子品牌存在。这意味着，原有的管理结构、资源分配等问题仍待妥善解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在深度绑定的关系之下，随着与辉同行不断壮大，董宇辉的个人影响力持续提升，原有矛盾的张力可能会逐渐拉大，它未必有利于与辉同行的持续发展。当然，也会让东方甄选进一步边缘化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，东方甄选本身是上市公司，但正如俞敏洪提到的，在过去半年多时间里，却屡屡遭到舆论非议，公司业务和股价都受到了影响，这无疑为公司的长远发展蒙上了一层不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，双方在慎重权衡之后，作出「分手」的决定，其实也是基于现实考量的无奈之举。彻底独立的与辉同行，可以在董宇辉的带领下，更加纯粹地贯彻其个人理念与愿景，实现更自主的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照与辉同行目前的带货能力，董宇辉 7658.55 万元「赎身」价格，实属合理范畴。另外，按照公告，与辉同行的全部净利润奖励给董宇辉。这说明，尽管内部矛盾已经不可调和，但俞敏洪依然展现出了企业家的风度，没有狮子大开口，有成人之美，被很多网友点赞有格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，这场「完美分手」，还是逃不脱互联网 MCN 机构和「网红」之间常见的博弈模式：机构「广播种，薄收获」，「千顷地里一根苗」，好不容易孵化出来一个超级网红，可能双方的蜜月期也就到头了，机构要从网红那里拿回报，而网红觉得红是因为自己有本事，希望拿到更多利益，双方难免矛盾升级。此类故事之前发生过很多，最典型的就是李子柒和 MCN 机构之间的「鱼死网破」「鸡飞蛋打」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是特殊的网红商业模式的固有风险：粉丝与网红高度绑定，认个人的 IP，而不认机构，机构孵化出的网红很难成为真正意义上的公司「资产」。直播带货更突显了粉丝的作用，粉丝由被动的媒体信息接收者变为了主动的筛选者、「议程」设置者，他们通过关注、留言、评论、消费、反向踩踏、「投奔友商」等方式，反向引导偶像及其背后的机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「完美分手」之后，东方甄选失去了最大的带货 IP，在资本市场上难免要被「重新估值」，特别是在教培行业整体调整之后，未来新东方再次转型，将走向哪里？其中不确定和经营风险被强化了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;另一方面，董宇辉「单飞」之后，在维护个人 IP、维持和粉丝关系，特别是带货的品质控制、物流管理方面，也将面临更大挑战。还要考虑到董宇辉本身也是一个书生意气比较重的人，对自己事实上的「网红」身份常常表现得不自洽，比如清空了自己的微博，自己能不能长期经营起一家大型企业？董宇辉的「丈母娘粉们」还能粉多久？这些依然需要经过时间的考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「天下大势，合久必分，分久必合」，从董宇辉边教英文边带货的另类带货模式大火，到去年年底孙东旭被免去东方甄选的 CEO 职务，再到现在董宇辉和东方甄选彻底分手，让人感叹商场的风云变幻，希望各位主角能为大家继续演绎精彩的「中国互联网英雄传」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「仰天大笑出门去，我辈岂是蓬蒿人」，也许是董宇辉最想吟诵的一句诗。祝董老师好运，也祝俞老师好运。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28196744</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28196744</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 13:06:40 GMT</pubDate>
            <author>澎湃特约评论员，余寒</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/336/601.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28196744_2024072521113d75cfbf-243b-413b-a7a4-0af7f3827026.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>董宇辉</category>
            <category>东方甄选</category>
            <category>澎湃评论</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/336/601.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/336/602.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>下半年「首虎」公布：正部级罗保铭主动投案</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 25 日晚 9 点，中央纪委国家监委网站发布消息：十三届全国人大华侨委员会副主任委员罗保铭涉嫌严重违纪违法，主动投案，目前正接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:550px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/338/671.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;图片来源：中纪委微信公号&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;公开资料显示，罗保铭，男，1952 年 10 月生，汉族，天津市人，在职研究生学历，历史学硕士学位，1969 年 5 月参加工作，1971 年 8 月加入中国共产党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗保铭早年在天津市工作，曾任天津市委常委、宣传部部长，2001 年 7 月跨省调任海南省委副书记，曾一度兼任省委宣传部部长，2007 年 1 月任海南省代省长，随后去代转正，2011 年 8 月任海南省委书记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017 年 4 月，罗保铭出任第十二届全国人民代表大会华侨委员会副主任委员，次年出任第十三届全国人民代表大会华侨委员会副主任委员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗保铭是进入今年下半年以来首位被查处的中管干部。此番罗保铭宣告被查后，中纪委官方通报的今年 1 到 7 月被查的中管干部升至 37 人。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28196988</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28196988</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 13:02:24 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，岳怀让</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/338/592.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28196988_20240725212356cd2379-f9f8-44c0-9973-88a56db45da5.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>罗保铭</category>
            <category>打虎记</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/338/592.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/338/593.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>哈里斯最早 8 月 1 日被民主党提名线上投票，加紧吸引女性和年轻选民</title>
            <description>&lt;p&gt;新华社报道，美国总统、民主党人拜登 24 日晚在白宫向全美发表电视讲话，解释放弃竞选连任的原因，称不能让任何事情阻碍「拯救美国民主」，包括「个人抱负」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当天的讲话中，拜登呼吁选民在 11 月大选中「共同行动并捍衞民主」，并阐述了余下任期的政策目标。有分析认为，在俄乌冲突和新一轮巴以冲突延宕的背景下，排除竞选活动干扰的拜登或可在外交领域「有所作为」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国媒体报道称，民主党或最早在 8 月 1 日，最迟在 8 月 7 日举行线上投票，副总统哈里斯预计将赢得所需的代表票并获得党内提名。在得到拜登以及一众资深民主党人支持后，哈里斯正加紧开展其竞选活动，其竞选资金数额正呈现上升趋势。政治新闻网站 POLITICO 分析认为，距离大选还有三个多月的时间里，哈里斯的政治命运或取决于民主党的基本盘选民，其中包括非裔、拉美裔以及不到 30 岁的受过高等教育选民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;余下任期，有所作为?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间 24 日晚间，从公众视野里消失接近一周的拜登终于公开露面。在第一夫人吉尔·拜登等家庭成员以及一众幕僚的陪伴下，拜登在白宫椭圆形办公室发表讲话，这也是他宣布退选以来首次公开发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登是民主党籍总统林登·约翰逊之后首位不寻求连任的美国总统。1968 年，因越南战争局面不利，健康问题以及党内斗争等多个因素，约翰逊于当年 3 月宣布退选。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/298/690.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;当地时间 2024 年 7 月 24 日，美国华盛顿特区，美国总统拜登在白宫椭圆形办公室发表讲话，解释其退出 2024 年总统竞选的原因。视觉中国，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在演讲的开头，拜登说：「我敬重这个职位，但我更爱我的国家。能担任你们的总统是我一生的荣幸。但为了捍衞岌岌可危的民主，我认为这比任何头衔都重要。」他表示，美国正处于「转折点」，未来几个月将「决定国家和世界的命运」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在讲话中，拜登并未提及特朗普，也没有直接号召选民投票，但他强调国家现在掌握在选民手中，呼吁选民「共同行动并捍衞民主」。在谈到哈里斯时，拜登表示：「哈里斯经验丰富，很坚强、也很有能力。她是不可思议的合作伙伴，也是我们国家的领导者。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而特朗普却在社交平台上回应称，拜登的讲话「很糟糕」「不知所云」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登承诺将在余下任期内推进最高法院改革。近年来，最高法院陷入一系列争议，包括大法官涉及的道德丑闻、推翻合法堕胎权并裁定总统在公职行为享有「豁免权」等。此前《华盛顿邮报》曾报道，拜登计划通过立法为大法官设定任期限制、制定可强制执行的行为准则以及考虑制定宪法修正案撤销总统豁免权等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前美国最高法院共有 9 名大法官，保守派占 6 席，自由派占 3 席，由总统提名、获参议院投票通过后上任。大法官享有终身任期，除非去世、主动辞职或退休、遭众议院弹劾并被参议院定罪。拜登长久以来拒绝进步派的呼吁，不支持改革最高法院，担心最高法院会变得政治化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，面对民众对物价飞涨的不满，以及俄乌冲突和新一轮巴以冲突等地缘政治危机，拜登表示，他将专注于解决通货膨胀，承诺继续为乌克兰争取支持以及结束以色列和哈马斯在加沙地带的战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从历史经验来看，美国总统一般会利用剩余任期制定或推进重大政策。2000 年 7 月，临近结束任期的克林顿将以色列总理埃胡德·巴拉克（Ehud Barak）和巴自治政府主席亚西尔·阿拉法特（Yasser Arafat）召集到戴维营，试图效仿卡特总统，促成一揽子解决巴以问题。2008 年金融危机爆发时，时任总统小布什签署了一项金额高达 7000 亿美元的金融服务业救助法案，并批准了一项超过 170 亿美元的汽车业支持计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有观点认为，拜登可能面临影响力下降的问题并成为「跛脚鸭」总统。但也有分析人士认为，在排除竞选活动的干扰后，拜登将有更多时间专注于外交政策领域，提升本人在国际舞台上的形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿近东政策研究所杰出研究员丹尼斯·罗斯（Dennis Ross）向英国《金融时报》表示，在余下的任期内，拜登最重要的其中一个任务是结束新一轮巴以战争。他补充道：「从某种程度上来说，本届政府将更加自由地实现这个目标。拜登的幕僚将拥有更强的使命感，通过完成这一目标来展示他们的能力。」美国外交关系委员会名誉主席理查德·哈斯（Richard Haass）也持类似的观点。在他看来，「至少在今年 11 月前，外界将不会像一周前那样，认为拜登是一位‘跛脚鸭’总统。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，前美国驻突尼斯大使、现任乔治华盛顿大学埃利奥特国际事务学院教授的戈登·格雷 (Gordon Gray) 向美国公共电视网（PBS）表示，拜登或难以在巴以问题上打破「天花板」。格雷说：「实际上，（拜登政府）可能没有足够的时间取得重大突破。在俄乌冲突和巴以问题上，拜登政府的国家安全团队已经捉襟见肘。他们有太多事情要做。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;接棒后的哈里斯如何突围？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拜登 21 日宣布退选以及为哈里斯背书后，民主党内的恐慌声浪已基本平息。本周以来，哈里斯迅速得到了不少民主党人的支持，前众议院议长南希·佩洛西（Nancy Pelosi）、参议院多数党领袖查克·舒默（Chuck Schumer）以及众议院少数党领袖哈基姆·杰弗里斯（Hakeem Jeffries）等在内的资深民主党人发声力挺。NBC 报道称，民主党最早在 8 月 1 日、最迟在 8 月 7 日举行线上投票，哈里斯预计将赢得所需的代表票并获得党内提名。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/298/689.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;当地时间 2024 年 7 月 23 日，美国威斯康星州密尔沃基，美国副总统、民主党总统候选人卡玛拉·哈里斯在威斯康星州密尔沃基米切尔国际机场登上「空军二号」飞机时挥手致意。视觉中国，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接下来的竞选周期，哈里斯竞选团队希望巩固少数族裔、女性选民和年轻选民的支持。在一则竞选备忘录中，竞选主席詹·奥马利·迪利昂（Jen O&#39;Malley Dillon）指出，在得到拜登的支持后，哈里斯应继续吸引「自 2020 年选举以来转向民主党的选民的支持」，赢得与特朗普的竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在备忘录中，迪利昂表示，「竞选形势的变化」为团队争取更多可说服的选民提供了机会，并认为竞选形势「目前变得更加不确定」。迪利昂研究了尚未确定意向的选民群体，认为他们主要为「非裔、拉美裔和 30 岁以下的年轻选民」，并认为他们在 2020 年的大选中「曾支持拜登与哈里斯的竞选组合，成为民主党选民的可能性概率是共和党选民的两倍」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治新闻网站 POLITICO 报道称，一些对拜登失去信心的非裔选民表示，哈里斯的参选给他们带来了「新的希望」。此前的民调显示，拜登在非裔选民中的支持率正在下降，部分选民对特朗普的当选表现出开放态度。《今日美国》(USA Today) 与萨福克大学在今年 6 月针对密歇根州和宾夕法尼亚州两个关键摇摆州的非裔选民开展的民意调查显示，在曾投票支持民主党的非裔选民中，拜登在宾夕法尼亚州的支持率比四年前下降了 20 个百分点（降至 56%），在密歇根州的支持率则下降了 22 个百分点（降至 54%）。受访者表示，他们不支持拜登的首要原因是不满意他在白宫的工作，其次是担心他的年龄和智力，再次是担心战争，包括他在新一轮巴以冲突中对以色列的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;堕胎权一直被视为民主党竞选活动的重点议程，但在「退选风波」以及特朗普遇刺事件的背景下，这一议题被搁置一旁，民主党始终未能借此获取竞选优势。在迪利昂的竞选备忘录中，她表示，堕胎问题将重新回到竞选活动的中心位置。POLITICO 分析称，当哈里斯开始将自己定位为总统候选人而非拜登的竞选伙伴时，她倾向于通过堕胎议程动员选民，同时完善其余政策纲领。但也有分析认为，哈里斯婚后无子或将影响她在堕胎议题上的说服力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，哈里斯的竞选活动正不断升温，资金呈现上升趋势。据知情人士透露，哈里斯在科技界的盟友已发起幕后游说活动。知情人士解释说，领英（LinkedIn）联合创始人里德·霍夫曼 (Reid Hoffman) 和硅谷著名天使投资人罗恩·康威 (Ron Conway) 长期以来是哈里斯的盟友，他们正在非公开场合积极游说行业人士支持哈里斯，放弃特朗普。消息人士估计，康威和霍夫曼有望从科技行业的捐助者筹集超过 1 亿美元的竞选资金。The Information 网站报道称，霍夫曼已说服流媒体平台奈飞（Netflix）董事长里德·哈斯廷斯（Reed Hastings）向支持哈里斯的政治行动委员会捐款，金额高达 700 万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社与民调机构益普索 7 月 22 至 23 日举行的最新民调显示，拜登退选后，哈里斯支持率上升至 44%，高于特朗普的 42%。差距在民调误差范围内。路透社报道称，尽管特朗普在上周举行的共和党全国代表大会中得到较高的媒体曝光度，但民调显示，特朗普的支持率并未有较大幅度的上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，特朗普竞选团队的一名民意调查专家试图淡化这一结果，指出媒体对哈里斯的广泛报道将导致她的支持率在短时间内呈现上升的趋势。民意调查专家托尼·法布里齐奥 (Tony Fabrizio) 在特朗普竞选团队分发给记者的一份备忘录中表示：「这种增长趋势可能会在未来几天开始显现，并将持续一段时间。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对民主党的「换将」之举，特朗普及竞选团队正试图调整竞选策略，并加大对哈里斯的批评。这一策略包括绑定哈里斯与拜登的政策和执政表现，特别是边境和通胀等选民不满的议题。特朗普竞选团队在一封发给支持者的电子邮件中宣称：「卡玛拉·哈里斯是‘拜登 2.0’，在拜登‘糟糕的执政历史’中，哈里斯也有份，因为这也是她的记录。」美联社分析认为，鉴于哈里斯在过去三年里展现了对拜登强有力的支持，目前任何试图与其「切割」的尝试都将无济于事。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28193816</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28193816</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 11:56:16 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，黄粤涵</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/298/702.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28193816_202407251956f796dd44-a2d1-40f9-9015-d3b8bfea5b02.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>美国大选</category>
            <category>拜登</category>
            <category>哈里斯</category>
            <category>特朗普</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/298/702.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/298/703.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>台风「格美」在福建莆田沿海登陆，需警惕局地极端降雨</title>
            <description>&lt;p&gt;今天（7 月 25 日）19 时 50 分前后，今年第 3 号台风「格美」以台风级别在福建省莆田市秀屿区沿海登陆，这是「格美」登陆台湾省宜兰县沿海后二次登陆我国，也是今年登陆福建的首个台风。目前，福建、浙江处于降雨核心时段，需警惕局地极端降雨。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/308/562.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;台风「格美」于 7 月 20 日下午生成，4 天之内变身超强台风，成为今年来西北太平洋和南海的风王。25 日 0 时前后，「格美」以强台风级别登陆台湾宜兰县沿海，登陆前后给台湾等地带来了猛烈风雨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监测显示，昨天台湾大部、福建东北部、浙江东部等地均出现强降雨，其中台湾中东部遭特大暴雨，屏东局地雨量超 1000 毫米，宜兰和台东局地最大阵风 15 级。据新华社消息，台风已造成台湾 2 死 201 伤，22 县市宣布停班停课，全台航班 264 架次全部取消。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/310/809.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;@中国天气，气象分析师林楠介绍，在穿越台湾岛后，「格美」强度逐渐减弱至台风级。衞星云图显示，受到台湾中央山脉削弱后，其结构变得比昨天松散，但依然是一个个头大、环流广阔、强度强的台风。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中央气象台监测，今年第 3 号台风「格美」的中心已于 25 日晚上 7 点 50 分前后在福建省莆田市秀屿区沿海登陆，登陆时为台风级，中心附近最大风力有 12 级（33 米/秒），中心最低气压 972 百帕。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/309/279.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;在二次登陆福建的台风中，「格美」属于少见的强势台风。中国天气网盘点气象大数据发现，1949 年以来登陆福建的台风中，有近七成是先登台湾再登福建的「二次登陆」台风，且强度整体不强。但「格美」是一个不容小觑的「二次登陆」台风，登陆福建时强度仍然有台风级。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/309/281.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;二次登陆后，「格美」将携大量水汽深入内陆，给浙江、江西、安徽甚至华北、东北等地带来强降雨，台风雨或波及十余省区市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今明天，「格美」主要影响台湾、福建、浙江、江西等地，局地累计降雨量具有极端性。根据预报，7 月 25 日 20 时至 26 日 20 时，浙江南部、福建大部、江西中东部、广东东部、湖南东南部、台湾等地有大到暴雨，其中，浙江东南部、福建东部、广东东南部、台湾西南部等地部分地区有大暴雨到特大暴雨；上海、江苏南部、安徽南部、江西大部、福建大部、浙江大部等地将有 5 至 6 级、阵风 7 至 8 级风，东海南部及钓鱼岛附近海域、台湾海峡、台湾以东洋面、台湾沿海、福建沿海、浙江东南部沿海的风力有 9 至 10 级，部分海域或地区风力可达 11 至 12 级、阵风 13 至 14 级。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/309/631.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;为防御台风「格美」，中国气象局已启动二级应急响应，福建省内旅客列车今天全部停运，宁德、福州、平潭、泉州等客渡运航线全部停航。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/309/863.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;中国天气网提示，今明天，台湾、福建、浙江等地累计降雨量大，需注意防范强降雨可能引发的山洪、滑坡、泥石流、城乡积涝、中小河流洪水等次生灾害；部分沿海地区风力较强，需注意防风。后期北方降雨强度不确定性较大，建议公众关注临近预报、预警信息，及时做好防范措施。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/309/869.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28194380</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28194380</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 11:54:46 GMT</pubDate>
            <author>@中国天气</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/310/987.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28194380_202407252021d1f58d9c-40bf-4f20-99d2-dcd517793764.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>台风「格美」</category>
            <category>绿政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/310/987.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/310/988.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>习近平主持召开中共中央政治局常务委员会会议，研究部署防汛抗洪救灾工作</title>
            <description>&lt;p&gt;中共中央政治局常务委员会 7 月 25 日召开会议，研究部署防汛抗洪救灾工作。中共中央总书记习近平主持会议并发表重要讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议指出，今年我国气候年景偏差，强降雨过程多、历时长，江河洪水发生早、发展快，一些地方反复遭受强降雨冲击，防汛抗洪形势严峻复杂。在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，各级党委和政府迅速行动、全力应对，国家防总、各有关部门和单位履职尽责、通力协作，解放军和武警部队、国家综合性消防救援队伍和各类专业救援力量闻令而动、冲锋在前，广大干部群众风雨同舟、众志成城，共同构筑起了守护家园的坚固防线，防汛抗洪救灾取得重要阶段性成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议强调，当前我国正值「七下八上」防汛关键期，长江等流域防洪峰、防决堤、排内涝压力不减，黄河、淮河、海河、松辽流域有可能发生较重汛情，叠加台风进入活跃期，防汛形势更加严峻复杂。各有关地区、部门和单位要始终绷紧防汛抗洪这根弦，牢牢把握工作主动权，坚决打赢防汛抗洪救灾这场硬仗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议指出，要始终把保障人民生命安全放在第一位，进一步完善监测手段，提高预警精准度，强化预警和应急响应联动，提高响应速度，突出防御重点，盯紧基层末梢，提前果断转移危险区群众，最大限度减少人员伤亡。要确保重要堤防水库和基础设施安全，落实防汛巡查防守制度，突出薄弱堤段、险工险段、病险水库的重点防守，加大查险排险力度，坚决避免大江大河堤防决口、大型和重点中型水库垮坝。要科学调度防洪工程，细化蓄滞洪区运用准备。要针对南水北调、西气东输、公路铁路等重要基础设施，以及城市地下空间、桥涵隧道等重点部位，进一步排查风险隐患，落实应急措施，保障安全运行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议强调，要全力开展抢险救援救灾，加强统筹部署和超前预置。解放军、武警部队、消防、央企等各方力量，要时刻保持应急状态、听从统一调度，确保快速出动、高效救援。要及时下拨救灾资金、调运救灾物资，加快保险理赔，妥善安置受灾群众，做好群众就医、学生开学等需求保障。要抓紧抢修水利、电力、交通、通信等受损基础设施，组织带领受灾群众恢复生产、重建家园。要扎实做好农业防灾减灾工作，最大程度减少农业损失，保障国家粮食安全。要关心帮助受灾困难群众，防止因灾致贫返贫。要加强应急保障能力建设，提高城市防洪排涝能力，补齐病险水库、中小河流堤防、蓄滞洪区等防洪工程和农田排涝短板，用好自然灾害综合风险普查成果，强化基层应急基础和力量，不断提高全社会综合减灾能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议要求，各级党委和政府要认真贯彻落实党中央决策部署，切实担负起促一方发展、保一方平安的政治责任，国家防总要强化统筹协调，各级领导干部要靠前指挥，各有关方面要密切配合，凝聚合力。基层党组织和广大党员干部要充分发挥战斗堡垒和先锋模范作用，在防汛抗洪救灾一线奋勇争先、挺膺担当，全力保障人民群众生命财产安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议还研究了其他事项。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28194057</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28194057</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 10:58:57 GMT</pubDate>
            <author>新华社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/300/755.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28194057_20240725200115eda77d-8ff6-45df-8b67-49fd188d66f1.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>习近平</category>
            <category>中国政库</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/300/755.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/300/752.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>【社论】临港新片区，勇当敢打敢拼敢争先的「小老虎」</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/298/483.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;7 月 24 日，上海市委书记陈吉宁，市委副书记、市长龚正围绕贯彻落实党的二十届三中全会和习近平总书记考察上海重要讲话精神，在临港新片区开展专题调研并出席座谈会。陈吉宁指出，要在进一步全面深化改革中勇当先锋，努力做到改革开放担使命、功能塑造提能级、产业培育成生态、经济发展上水平，为奋力谱写中国式现代化上海篇章作出临港新片区的更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建设临港新片区，是党中央交给上海的重大战略任务。作为习近平总书记亲自谋划、亲自部署、亲自推动的重大改革开放战略，全力担负国家改革开放试验田重任的中国（上海）自贸试验区临港新片区，在下个月将迎来挂牌五周年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经上海东部的一片沿海滩涂，如今已蜕变成欣欣向荣的开放新高地。挂牌五年来，临港新片区牢记为国家「试制度、探新路、测压力」使命，聚焦开放、创新两大使命，加快构建「五自由一便利」制度体系，形成一批全国首创制度创新案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在制度创新方面，形成典型创新案例 103 个，其中 48 个为全国首创。今年 6 月 21 日，全国首个「走出去」公共服务办事大厅在滴水湖畔正式启动。从投资主体备案数量来看，去年临港新片区约占到全上海 20% 的体量。可以说，无论「引进来」还是「走出去」，临港新片区始终坚持积极进取，成效显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开放不止步，创新无止境。从启动「航运贸易数字化全球合作伙伴」计划，到启动全国首个「走出去」公共服务办事大厅；从发布经营主体住所登记管理细则，助力企业「快入快营」，到精准施策，布局 8 个算力中心，总体算力规模领先……临港新片区充分发挥开放优势、制度优势、区位优势，稳步扩大规则、规制、管理、标准等制度型开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「开放是中国式现代化的鲜明标识。」党的二十届三中全会提出，必须坚持对外开放基本国策，坚持以开放促改革，依托我国超大规模市场优势，在扩大国际合作中提升开放能力，建设更高水平开放型经济新体制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在进一步全面深化改革的宏伟蓝图中，临港新片区又将迎来新的发展机遇。坚持以落实国家战略为牵引，持续推进首创性改革、引领性开放，以开放促改革、以改革促发展，做深做足改革开放的大文章，临港责无旁贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;干事创业，「精气神」很重要。五年时间，建成一座拔地而起、卓然不凡的滨海新城，形成一片生机勃勃、振奋人心的改革热土，靠的是锐意创新的勇气、敢为人先的锐气、蓬勃向上的朝气。未来的临港新片区，更要勇当敢打敢拼敢争先的「小老虎」，打响新一轮改革开放的「当头炮」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「年轻的城、年轻人的城」。临港新片区这头「小老虎」，正虎虎生风地走在全国改革开放前列，不断成为上海经济发展的「增长极」和「动力源」，也必将为奋力谱写中国式现代化上海篇章作出更大贡献。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28193781</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28193781</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 09:53:33 GMT</pubDate>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/298/490.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28193781_202407251754761e556e-ad67-4882-9033-2648a60cd119.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>临港新片区</category>
            <category>社论</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/298/490.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/298/491.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>官方通报「南阳三姐弟溺亡」事故：出租车司机涉嫌过失致人死亡，已批捕</title>
            <description>&lt;p&gt;就「三姐弟溺亡」一事，河南南阳市方城县小史店镇政府向澎湃新闻发来情况通报，通报指出，出租车驾驶员无视当地禁止过河警示标志，擅自涉水过河，造成了这起出租车坠河事故，驾驶员苏某东已被检察机关以涉嫌过失致人死亡批捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通报介绍，7 月 16 日凌晨 4 时左右，一辆河南漯河（豫 L）牌照出租车在行至河南省南阳市方城县小史店镇后刘庄村大梁庄组西漫水桥时，驾驶员苏某东（男，50 岁，漯河市舞阳县人）无视当地村委因连降暴雨河水猛涨设置的禁止过河警示标志，擅自涉水过河，造成出租车坠河，司机苏某东自救上岸，车上 3 名乘客失联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接报后，小史店镇党委政府立即组织公安、消防、应急、医院等部门以及镇村干部共 150 多人进行现场救援。经全力搜救，至 7 月 17 日下午 5 时 30 分，3 名落水乘客叶某笼（女，24 岁，平顶山市舞钢市人）、叶某慧（女，17 岁，平顶山市舞钢市人，叶某笼之妹）、叶某硕（男，16 岁，平顶山市舞钢市人，叶某笼之弟）均已找到，但均不幸溺亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经公安机关初步调查，该事件为意外事故，涉事司机苏某东具有不可推卸的责任。7 月 22 日上午，苏某东已被检察机关以涉嫌过失致人死亡批捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事件发生后，小史店镇对此高度重视，第一时间成立处置专班，主动联系遇难者户籍地镇村及其家属做好善后处置。对其到小史店处置善后事宜的家属，全部免费吃住。安排镇机关干部耐心疏导家属情绪，轮班陪护安抚，并安排衞生院医护人员对家属进行现场护理，120 救护车随时待命。积极帮助申请意外伤亡救助，并组织镇政府干部募捐。同步成立由镇政府主要负责人牵头，司法所、政府法律顾问参与的法律政策咨询组，在方城县法院、交警队等方面的帮助指导下，为其家属提供法律政策帮助，并引导其家属寻找信任的专业律师，支持其向有关责任方依法索赔。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28192637</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28192637</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 09:01:17 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，庄岸</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/285/307.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28192637_202407251701e1c8808f-2854-438b-b7e4-45d83428d89f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>三姐弟溺亡</category>
            <category>直击现场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/285/307.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/285/308.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>美海军将首次在日本部署 F-35C，国防部答澎湃：坚决反对</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 25 日下午，国防部举行例行记者会，国防部新闻局副局长、国防部新闻发言人张晓刚大校答记者问。澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者提问，据媒体报道，美国海军将首次在日本部署 F-35C 战机，由「华盛顿」号航母搭载，此外美国空军也准备将驻日美军的 F-16 替换为 F-35A。分析认为，此举针对中国和俄罗斯，目的是保持空中优势。请问国防部对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张晓刚表示，我们注意到有关报道，近年来，美方持续推进亚太前沿军事部署，损害他国安全利益，推高地区紧张局势。我们对此坚决反对。我们希望美方摒弃陈旧的冷战思想和狭隘的地缘政治观念，多做有利于世界和地区和平稳定的事情。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28192288</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28192288</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 08:22:57 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，谢瑞强</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/283/641.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28192288_202407251623ddf96a0f-ac73-4afa-a644-daca38a9153a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>国防部例行记者会</category>
            <category>美国海军</category>
            <category>驻日美军</category>
            <category>澎湃防务</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/283/641.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/283/642.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>村干部意外身亡家属诉镇政府索赔，事发时其是否在巡查禁烧秸秆成焦点</title>
            <description>&lt;p&gt;四川省内江市东兴区郭北镇红岩村村干部杨军遇事故身亡后，他的家属起诉了镇政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 18 日，该案一审在内江市东兴区法院开庭审理。杨军的家属告诉澎湃新闻（www.thepaper.cn），他们认为，杨军系按照镇村工作要求，骑电动自行车履行春季秸秆禁烧巡查工作过程中摔成重伤，经抢救无效死亡，属于因公殉职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家属要求镇政府支付死亡赔偿、被扶养人生活费、丧葬费、医疗费用以及精神抚慰金等 140 余万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，郭北镇政府否认杨军系在巡查过程中身亡，称事发当天未安排相关工作，杨军的死亡与镇政府无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，杨军亲属认为，禁烧秸秆是上级安排的重要工作，村干部需要不间断地每天巡查落实才能完成工作任务或考核。不能以当天没安排认定杨军不是在履行工作职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 25 日，澎湃新闻联系内江市郭北镇政府负责人，该负责人称正在开会，婉拒了记者的电话采访。红岩村党总支书记兼村委会主任甘明芳称，5 月 13 日，镇政府没有安排秸秆禁烧巡查工作，「微信记录可以证明」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;家属称村干部巡查时遇事故身亡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨军生于 1981 年，事发时 42 岁，系独生子女。杨军的家属向内江市东兴区法院起诉称，杨军于 2021 年 3 月 6 日当选为红岩村村民委员会副主任，并获得了郭北镇政府颁发的当选证书。杨军在担任村干部期间，受镇政府的委托，积极参与并处理村基层的各项事务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家属起诉称，2024 年 5 月 13 日 19 时左右，杨军按照镇村关于春季秸秆禁烧巡查工作的安排，骑电动自行车前往自己负责的区域进行夜间巡查时，遭遇了单车交通事故。杨军连人带车摔入了乡间小道的侧壕沟，致颅内严重损伤，随后被送往内江市第二人民医院进行急救和开颅手术，但最终没能抢救成功，于 2024 年 5 月 15 日早晨去世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨军的家属告诉澎湃新闻，4 月底开始，村社干部、网格员每天晚上都要到村里巡查，车上还要开一个喇叭宣传。出事之后，镇村干部也第一时间赶到医院看望杨军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事后，杨军家属就善后问题与镇政府沟通协商，镇政府方面表示，愿意以人道主义援助方式救济 10 万元，家属不同意。家属认为，杨军作为村干部，受政府委托，在其负责区域内履行秸秆禁烧巡查职责期间因公殉职，政府理应承担相应的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于双方未能就此达成一致意见，家属随即向法院提起诉讼，要求镇政府支付死亡赔偿 904540 元、被扶养人生活费 380640 元、丧葬费 42456 元、医疗费用 43601.75 元以及精神抚慰金 50000 元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨军的一位亲属表示，这些费用，是基于相关法律法规和实际情况计算得出的合理赔偿金额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，郭北镇政府对此主张并不认同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;庭审笔录载明，郭北镇政府认为，杨军与镇政府之间没有劳动关系。杨军银行卡号里每月虽有镇政府支付的 2400 元钱备注为「工资」，但这实际是「补贴」。其次，郭北镇于 2024 年 4 月 29 日至 5 月 10 日开展的秸秆禁烧宣传的阶段性工作，已经于 5 月 9 日结束，只有个别村迟至 5 月 10 日全面结束。5 月 13 日晚上，郭北镇并未安排秸秆禁烧宣传工作，杨军的死亡与镇政府无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;镇政府否认当天安排了巡查工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于郭北镇政府的说法，杨军的亲属也不认可。杨军的一位亲属说，相关工作实际上在 5 月 14 日-16 日仍在进行，并未结束。「郭北镇镇村干部群」聊天截图显示，5 月 13 日之后，村干部们仍在群里发布巡查情况的照片。图片上，当地村干部到田间地头督促和带领村民清运秸秆，把秸秆运到路边上，等镇政府派车来拉走。这项工作被称为「秸秆清零」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/274/170.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/274/173.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/274/174.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;「郭北镇镇村干部群」聊天截图显示，5 月 13 日之后，村干部们仍在群里发布巡查情况的照片。受访者提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该亲属介绍，「秸秆清零」完成之前，秸秆还在地里，村民仍有私下焚烧的可能性，所以需要村干部巡查和制止，「因为白天烧很远就能看到烟雾，所以村民私自焚烧秸秆，几乎都选择在天黑以后，因此，村干部落实秸秆禁烧工作，白天晚上都要巡查，上级部门也是这样要求的」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;红岩村党总支书记兼村委会主任甘明芳 2024 年 5 月 31 日在律师的《调查笔录》中说，当地排查秸秆焚烧和「秸秆清零」工作于 4 月 28 日就开始。5 月 13 日又布置了「秸秆清零」工作，具体结束时间并无明确要求，根据各村的情况而定，「如果没有完成的就继续，完成了就结束了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;庭审笔录显示，7 月 18 日，该案开庭时，镇政府组织了甘明芳等 6 名证人出庭作证，证明当地秸秆禁烧工作已于 5 月 11 日结束。甘明芳在庭上表示，秸秆清零工作从 5 月 13 日才开始，但是 5 月 13 日当天，郭北镇政府并没有安排巡查工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨军的亲属认为，村委会虽然是村民自治组织，但同样是接受乡镇党委的领导和工作安排。禁止秸秆禁烧，是每年四五月间各级政府到村社组织的非常重要的一项工作，村干部的确是需要每天不间断巡查落实才能完成工作任务或考核。杨军与妻子在镇上开了一家餐馆，平时是住在场镇上的。如果不是工作需要，他根本不会在那个时候出现在村里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻注意到，2024 年 4 月 29 日，内江曾下发通知，严禁个人和单位露天焚烧秸秆，要求乡镇、街道做好巡查监督工作。据媒体此前报道，5 月 6 日，内江一村民因私自焚烧秸秆，一天内被处罚两次——先被镇里罚款 500 元，紧接着村里又处罚了 2000 元。此事曾在网上引发争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 5 月 23 日，内江市生态环境局发布《内江市持续开展秸秆禁烧工作》信息通报表示，当地「每日安排值班人员对城区周边乡镇进行 24 小时不间断巡查，减少因为夜间焚烧秸秆导致的空气质量污染。公开通报 7 起露天焚烧秸秆典型案例」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通报称，通过实施严格秸秆禁烧，4 月以来，内江城区 PM2.5 浓度 26.4 微克每立方米，同比下降 12.9%，优良天 29 天，同比增加 3 天，综合指数在全国 168 个重点城市排名第 20 位，同比上升 41 位。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28191510</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28191510</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 06:50:40 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，胥辉</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/274/749.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28191510_2024072515217c77976c-0d20-4914-8b0f-7098d642f972.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>村干部</category>
            <category>因公殉职</category>
            <category>一号专案</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/274/749.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/274/750.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>