<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新闻 - 首页头条 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新闻</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Thu, 25 Jul 2024 05:37:59 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>马上评丨「罚款月票」：要关注公路治超背后的腐败问题</title>
            <description>&lt;p&gt;明明一直都在大力治超，可是一些公路上的货车却仍装得像一节火车皮那样夸张，这是为什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或许，从四川一个治超组长身上能找到一些端倪。7 月 24 日，四川省纪委监委网站刊文披露，从 2016 年 11 月至 2022 年 9 月，担任绵竹市公路路政管理所汉清路超限治理组组长的苏立要求货车主每个月每辆车向其交 800 元的「月票费」，共计收取 140 余万元，苏立个人分得 128.9 万元。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/269/780.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;绵竹市公路路政管理所汉清路超限治理组原组长苏立接受纪律审查和监察调查。四川省纪委监委网站，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据苏立的「夫子自道」，交了「月票钱」的好处显而易见，至少在一个月内，不管有没有出现超载超限、抛洒滴漏，都会被放行；反之，就会被拦车罚款，百般刁难，逼着你交「月票钱」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据媒体近日报道，山东成武县交通运输局也向过往大货车司机收取「月票费」，每台车每月缴纳 1000 元到 2000 元不等，司机买了「月票」之后，一个月内在成武畅通无阻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一张小小的「罚款月票」，揭开了当下公路乱收费乱罚款的阴暗一角，让人对个别执法机构「名为治超，实则收买路钱」多了感性认知。各地恐怕要认真检视一下治超执法背后的腐败问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像苏立这样的基层执法者，尽管名位不彰、职务不高，但却直接面对成百上千的货运车主，拥有绝对权力，罚不罚、罚多少，可谓一言九鼎。这样的人一旦「黑化」，不仅会加重货运车主的运行成本，连带着，也会败坏政府的声誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想想看，这边政府在强调「处罚法定、公正公开、过罚相当、处罚与教育相结合」等原则，那边苏立们却创造发明了「罚款月票」，不管三七二十一，自定章程和规矩，把国家和人民的公路变成了自家收租纳税的二龙山，这无疑是对政府治理秩序的巨大消解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基层治超为啥屡屡变味，甚至从「护路人」沦为吃拿卡要的「拦路虎」？这中间，执法机构、个人的逐利罚款是一个因素。说起来，这也是一个由来已久的老毛病了。国内物流成本长期居高不下，货运车主苦不堪言，与沿路大大小小的「拦路虎」乱收费乱罚款有很大关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认识几位大货车司机，前几年他们跑车时手边总带着厚厚一叠驾驶本的封皮，里边没有芯，而是夹带着一百、两百的人民币，从内地运煤到海港，有人拦就递上去，一路总要送出一两千块。他们的境遇也在多次的记者曝光、执法检查中得到了印证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「拦路虎」横行还有一个重要原因，就是监督的软散乃至缺失。根据相关法律法规，相关部门应加强对罚缴分离、收支两条线等制度实施情况的监督，开展专项监督检查。今年 2 月份公布的《国务院关于进一步规范和监督罚款设定与实施的指导意见》也明确要求，「坚决防止以罚增收、以罚代管、逐利罚款等行为」「优化管理措施，不能只罚不管」「任何部门、单位和个人不得截留、私分、占用、挪用或者拖欠」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，现实中，尤其是到了末端，很多监督检查形同虚设。四川绵竹汉清路货运司机长期以来对罚款怨声载道，而绵竹市公路路政管理所的监督管理却严重流于形式。用苏立的话说就是，「上级检查走马观花，听听汇报、喝喝茶，检查就过关了」。自上而下的监督流于形式，而基层的声音又得不到回应，结果只能是任由苏立们肆意妄为，「山大王」一当就是 6 年之久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国物流信息中心的数据显示，2023 年社会物流总费用 18.2 万亿元，与 GDP 的比率为 14.4%，比 2022 年回落 0.3 个百分点。如果考虑到乱收费乱罚款的因素，是不是这个比率还有可能再降低些？物流是实体经济的「经脉」，联接生产和消费、内贸和外贸、经济大势和市井小民，必须从根本上杜绝乱收费乱罚款，不能再让诸如「罚款月票」之类的私刑扰乱经济运行了。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28191109</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28191109</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 04:32:30 GMT</pubDate>
            <author>澎湃特约评论员，龙之朱</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/269/790.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28191109_2024072512339e012fd4-a68c-4fa9-a988-8760a39a3613.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>罚款月票</category>
            <category>治超</category>
            <category>澎湃评论</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/269/790.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/269/791.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>台风「格美」将登陆福建并深入内陆，中央气象台继续发布台风红警</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 25 日 6 时中央气象台继续发布台风红色预警。今年第 3 号台风「格美」的中心已于今天（25 日）0 时前后在台湾省宜兰县南澳乡沿海登陆，登陆时由超强台风级减弱为强台风级，中心附近最大风力有 15 级（48 米/秒），中心最低气压 945 百帕。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/400.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;台风「格美」的中心今天早晨 5 点钟位于我国福建省福州市平潭县东南方大约 110 公里的台湾海峡东北海面上，即北纬 25.0 度、东经 120.8 度，中心附近最大风力有 14 级（45 米/秒），中心最低气压为 950 百帕，七级风圈半径 200 至 330 公里，十级风圈半径 70 公里，十二级风圈半径 30 公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计，「格美」将以每小时 10 至 15 公里的速度向西偏北方向移动，将于今天下午到夜间在福建秀屿到连江一带沿海登陆（台风级或强台风级，12 至 14 级，35 至 45 米/秒）。以后穿过福建后深入内陆，并逐渐转向偏北方向移动，强度逐渐减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大风方面，预计今日 8 时至明日 8 时，黄海南部、东海大部、巴士海峡、南海大部、华东和华南沿海、长江口区、杭州湾将有 7 至 8 级大风，其中东海南部及钓鱼岛附近海域、台湾海峡、台湾以东洋面、台湾岛沿海、福建沿海、浙江东南部沿海的风力有 9 至 12 级，「格美」中心经过的附近海面或地区的风力有 13 至 14 级，阵风 15 至 16 级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;降水方面，今日 8 时至明日 8 时，浙江南部、福建大部、广东东部、台湾岛等地有大到暴雨，其中，浙江东南部、福建东部、广东东南部、台湾岛等地部分地区有大暴雨，台湾岛和福建东北部有 250 至 500 毫米特大暴雨。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/402.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;风云四号 B 星于 7 月 25 日 8 点拍摄的衞星云图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据福建省气象台首席预报员高珊介绍，台风「格美」登陆以后，目前来看，短时强降水不是很明显，但是累计量较大，部分地区出现 179.7 毫米降水量，降水范围会随着台风登陆而扩大。由于台风进入，行进速度较慢，所以影响福建的时间较长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高珊说，福建省气象台对台风「格美」的综合风险进行了预估，认为「格美」在历史上 326 个台风中，风雨综合指数排名第二，所以对防灾减灾各方面压力还是比较大的。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28191031</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28191031</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 04:27:04 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，刁凡超</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/442.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28191031_2024072512279f9b50a9-c32c-490f-b86d-9f5281e70c3e.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>台风</category>
            <category>绿政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/442.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/444.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>非遗传承人用黄河泥做出陶塑版「弗里热」为奥运加油</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;603673&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/621cda7dc22b41f985f8eee59c9c1c3c/hd/20240725120919589d8589ce8-9541-42a7-b28d-b9bf1e80d26b-45bbdd93-e0cc-1835-5c72-253186236654.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/390.jpg&quot; data-duration=&quot;00:41&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1920&quot; data-height=&quot;1080&quot;&gt;&lt;/video&gt;近日，山东济南。非遗传承人王令涛用陶塑的形式制作出巴黎奥运会吉祥物弗里热。他说作品以黄河泥为原材料，高温烧制，耗时四天完成，想以此为奥运加油，为中国健儿加油。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28191032</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28191032</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 04:24:50 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者：王文娟，编辑：张琳，素材来源：相关人士</author>
            <category>奥运会吉祥物</category>
            <category>陶塑</category>
            <category>七环视频</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/390.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/391.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>黄天骥︱从苏东坡的「吃货」人生看宋代文化发展</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/175/744.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《此生有味：苏东坡美食地图》，林衞辉，著，广西师范大学出版社 2024 年版&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这几年，研究我国饮食文化的专著越来越多，水平也越来越高，这对承传和推进我国传统文化具有积极意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人们常说「食在广州」，许多居住在广州的学者，当然有仔细研究粤菜和其他饮食问题的责任。事实上，近几年来，粤籍和驻广州的学者，围绕粤菜研究，扩展到与此有关的饮食文化问题研究，取得了丰硕的成果。其中，林衞辉对饮食问题各个方面的研究，取得了让人瞩目的成绩。由于他具有丰富的饮食实践和研究经验，因此他的论著以深入浅出、形象生动的方式对饮食作了普及性的展示，更重要的是他往往能将饮食的制作和营养学、化学、生物学等多个学科结合起来，从科学的角度让读者理解为什么食物会产生不同的美味，以及为什么会有不同营养价值。关于这些方面的研究，国内不少从事文科专业研究的学者，由于不具备这方面的知识，只作理论性的论述，或者从饮食史方面搜集资料进行研究。当然这也是必要的，但是纵观当下学界对饮食问题的研究，衞辉的论著却别开生面，自成一格，完全超越一般理论性的研究。因此，他的大作一经面世，自然受到学术界和广大读者的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让我想不到的是，衞辉又写成了《此生有味：苏东坡美食地图》。蒙他赐阅书稿，拜读下来，又惊又喜。喜的是他又有新成果问世，惊的是他竟又能以不同于过去的思路，创造出研究有关饮食问题的新方向，并且为研究历史人物提供了新的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于吃，在西方，除法国外，没有多少地方能像我国这样予以足够的重视。其实每个族群或每个人对食材的取舍，烹调的方式，以及饮食的习惯，与时代、地域和历史传统，有着密切的关系，这属于文化方面的问题。我曾到美国波士顿一位朋友的家中做客，他为了表示隆重接待，决定在家里亲自下厨。当时，只见他首先翻开一本厚厚的书，查阅并选取其中某一种菜式的制作方法，按照菜谱上用料的要求，备好相应的食材，然后用小天平一一称出食材和油盐等佐料的分量。食材下锅后，又按菜谱上写明的时间加热，看着手表上的指针转动，「如法炮制」。我看到这样的做法不禁失笑，觉得这位朋友哪里是在烹饪，简直是在进行严谨的化学实验。但是据我所知，在我国传统中，有条件的家庭是把烹饪作为一门艺术来看待的。所谓艺术，就存在审美的问题，每一位厨师在烹饪时，作为审美的主体都会根据客观条件的需要，在制作中融入自己的制作经验和喜好，对食材进行煎、焗、蒸、炒等处理。烹饪的方式，用料的取舍，完全根据厨师的审美和经验而定。因此，烹调的成果，实际上融合了厨师的个性，表现为不同的「味」，从而让食者亦即审美受体在味觉中获得美妙的享受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与对烹调公式化的处理相对应，西方学者对于味觉的研究，也是有所欠缺的。但是，华夏的祖先早就注重研究「味」的问题，人们不仅注意怎样吃、吃什么，而且研究怎样才能吃得好，亦即研究作为审美客体的食物作用于人的味觉、产生美感的问题。公元 513 年左右，文学批评家钟嵘提出「滋味说」，认为研究和评论文学作品，要和对待食物一样，品出其中之味，这就把对味觉的研究提到了新的高度。我们知道味觉的产生，不同于视觉和听觉。美食，需要有色、香、味的联合效果。色和香，靠的是审美主体视觉和嗅觉的作用；至于味觉，则是作为审美客体的食物，进入审美主体的口腔，舌的不同部位获得的感知与食物中蛋白质结合，继而激发大脑中对「味」特别敏感的皮质细胞，而大脑皮质细胞传达相应信息后再与视觉、嗅觉的信息结合，从而让审美主体产生了美感。在一定的时代和环境中，社会各群体因对味觉有共同的认知，于是饮食问题便成为一定社会文化的表现。因此，研究一位作家对食物的态度，也可以看到一定历史时期文化思想对他的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我国古代文学史上，苏东坡是极为耀眼的人物，研究他的论著历来已不知有多少。当我知道衞辉有研究苏东坡的意图时，心里也曾经打鼓，因为我知道衞辉是法律专业出身，对化学等理科知识也有丰厚的积累，对饮食学的研究做出过贡献，但苏东坡是诗人，是伟大的文学家，怎么能和饮食研究沾得上边？自然，我便很想知道衞辉是如何把中国古代文学和饮食学研究糅合在一起，更想知道他如何研究苏东坡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当我看到衞辉惠赐的《此生有味：苏东坡美食地图》书稿，细阅之下，深受启发。我作为长期学习中国文学史的学人，对历来学界研究苏东坡的状况，多少有所了解。人们一般会从文学或从史学的角度，研究他的诗词创作艺术，研究他的生平和政治思想，却从未想到可以从苏东坡对饮食的制作，以及对某些饮食的嗜好的分析，看到他的生活经历和思想变化的全过程；也未想到可以从他对饮食的态度，看到他独特的性格；未想到可以从他在诗中写到的关于食材的使用，看到时代变化的轨迹。例如在书中，衞辉由苏东坡在诗里提到吃盐的问题，联系到历代特别是宋代食盐的制作，以及专卖政策的变化；从苏东坡吃竹鼠、吃竹笋、吃不同鱼类的嗜好，谈到不同时代不同区域的生活方式；从苏东坡对吃雁、吃荔枝和制作东坡肉等食物的描写，觉察并分析苏东坡在思想上的变化和感悟。换言之，衞辉是从研究苏东坡对饮食的态度中，看到了宋代的文化发展；又从宋代饮食状态的描述中，看到了苏东坡的思想和情感变化的轨迹。这创新而独特的研究苏东坡的做法，不仅有助于推动「苏学」研究的进一步发展，也对我们如何研究和开拓中国文学史、文化史以及作家作品分析等方面的思路，具有很大的启发意义。就文学研究而言，我们不仅能从视觉方面分析作品的美，还可以从味觉方面考察审美载体如何给予读者美的享受，达到司空图提出的「辨于味而后可以言诗」的审美要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到现在，衞辉关于饮食的研究，已经出版了多部论著，他还把自己的研究心得，直接应用于社会实践。据我所知，近年热门美食纪录片《风味人间》《老广的味道》、电视连续剧《珠江人家》，都邀请他担任过有关饮食方面的顾问，他也为拍摄工作提供了许多有益的意见。可见他并非只是纸上谈兵的说客，而是对饮食和味觉的研究具有真知灼见和实践能力的专家。班固在《汉书·郦食其传》中说：「民以食为天。」在过去农业社会，生产力水平较低，生存第一，因此解决人们对饮食的基本需求，是取得社会安定的首要工作。而当社会发展到一定阶段，生存问题基本已解决，为提高生活质量，对饮食的研究，便与对生命和生活的喜爱，以及对美的追求、提高人文素质联系了起来，具有了重要的意义。衞辉这方面的工作取得的成绩，是为社会主义文化建设做出了可喜的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在 20 世纪 30 年代出生，在 1952 年考入中山大学中文系学习，毕业后留校从事教学科研工作，改革开放后也做过一段时期的教育行政工作，因此我一直关注学生培养的问题。在我负责中大研究生院工作期间，衞辉正好在中大法律系学习，法律系属社会科学，属于大文科的范畴。但当我阅读他的几本论著时，发现他对化学、营养学甚至生理学等理工科方面的知识十分纯熟，竟能在研究饮食的问题上运用自如。这几天，细读他的《此生有味：苏东坡美食地图》，又发现他在中国古代史和中国古代文学方面也具有良好的修养。我想，衞辉在中山大学学习期间，虽然以学习法律和社会学为主，但也一定关注到了文学和理工科等方方面面学科知识。更重要的是，他在中学学习时，对理科和古代史等不同学科，肯定已有强烈的兴趣且已具备良好的修养，所以当从法律系毕业后，有机会进一步接触化学、古代文学等学科时，他通过自身的努力，便能把法律严谨和实事求是的精神，与其他学科融合在一起，从而在饮食学方面的研究上有所创新，做出了把自然科学与人文社会科学结合起来的成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我总觉得，不同学校的学生，在进入社会后，能做出怎样的成绩，与教育部门的指导思想有关，更与不同学校的学风有关。如果在中学阶段，一天到晚只有「考、考、考」，学校为提高升学率让学生只为提高分数而学习，给他们过大的压力，从而让他们失去了学习的兴趣，这实际上是校方大搞「形象工程」的一种方式。在大学，如果学校管理者不懂教育规律，不是强调「教授」首先以教为主，而是只把发表多少论文或拿到多少项目，作为谋取职称的依据，那么教师们便不会因材施教，引导学生开启智慧之门。更有甚者，临近 20 世纪 90 年代中期，许多高校还有不成文的规定：不管什么学科，博士生在就读期间，必须发够一定数量的论文，才有资格参加毕业论文答辩。这荒唐的决定，无非是把博士生发表论文的数目，添加到学校上报发表论文数目的资料上，这实际上也是大搞「形象工程」的方式。这样一来，在大学学习的学生，特别是研究生，既没有养成「十年磨一剑」的学习精神，没有扎扎实实地掌握基本功，更无法利用高校的图书资源，涉猎不同学科的知识，从而打开智慧之门。据我所知，衞辉在求学和攻读博士学位期间，中山大学没有推行这种政策，因此，他抓住了能够深入学习化学和营养学的机会，跨越文理学科的界限，从而融会贯通，毕业后经过各种磨练和实践，在饮食学的研究方面打出了一片新天地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在康乐园学习和工作多年，认识到博学、求实、包容、创新从来是中大的学风。像黄际遇教授，既能在中文系讲授骈文史，又是中国现代数学的开拓者，且担任过数学天文系的系主任；像陈寅恪教授，贯通文史各个领域；像生物学家江静波教授，既能被法国评为外籍院士，又能写出获得广东省鲁迅文学艺术奖并被拍成电影的中篇小说《师姐》。在中大学风的影响下，许多学生在学习期间，已有意识地扩宽自己的视野，因此，即使毕业后所在领域不一定属于原来所在院系、学科所辖的范围，但因在校时已经具有自学的本领，能力进一步提高后也能触类旁通，干出一番成绩。衞辉在法律系毕业后，横跨理科、人文科学和社会科学，在饮食学方面的深入研究和普及方面取得了优异的成果，这正是继承和发扬中山大学优良学风的表现。现任中大校长高松院士曾在深圳校友会上提出：判断一个大学的成绩，最主要是看它的「产品」。这里的「产品」就是指这所大学培养的学生，毕业后是否出色，是否能获得社会或所在行业的称许。我赞同高校长的判断。我知道，衞辉在毕业后，热心关注和支持母校的建设，在饮食学研究方面的成果得到社会各界的重视和赞扬，他就是中大培养的出色的「产品」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本书的出版，恰逢中山大学一百周年校庆。衞辉嘱我为他的新作写序。我想，他这本论著，恰好是中大学风的体现，学无前后，达者为先。看了衞辉有关饮食学的论著，我大受裨益，遂欣然命笔，仅供读者参考。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28183623</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28183623</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 04:23:08 GMT</pubDate>
            <author>黄天骥</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/175/750.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28183623_202407251223ab18ba79-1a6a-459b-afbd-36ac99c4bca4.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>美食与文学</category>
            <category>苏东坡</category>
            <category>专栏</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/175/750.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/175/751.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>新文学的源与流：第四届京港青年人文学者学术研讨会</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/116/774.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;2024 年 6 月 20 日至 21 日，由香港中文大学中国语言及文学系助理教授崔文东与北京大学中国语言文学系副教授季剑青共同召集的「第四届京港青年人文学者学术研讨会」成功举行。本次会议由京港大学联盟及港中大文学院资助，港中大中文系与北大现代中国人文研究所合作举办。来自香港中文大学、香港大学、香港理工大学、香港城市大学、香港都会大学、香港树仁大学、北京大学、清华大学、中国人民大学、北京师范大学、中国现代文学馆等高校以及科研机构的二十余位学者齐聚香港，围绕会议主题「新文学的源与流」，从不同的视角切入问题，发表学术成果，并展开讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「新文学」作为一个学术概念，在其诞生之初即被赋予了特定的历史合法性。然而，随着学术研究的深入，学者早已开始质疑和重新评估五四文人关于「新文学」横空出世的神话，致力于辨析其生成机制及其复杂的历史脉络。此次会议旨在重新审视现代文学的起源与发展轨迹，特别是对「新文学」概念的形成、传播及影响进行深入探讨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议伊始，香港中文大学中国语言及文学系主任邓思颖教授致欢迎辞，表示港中大和北大两校在人文学科方面向来保持广泛的学术联系，期待本次研讨会能够继续深化合作关系。随后，北京大学现代中国人文研究所副所长王风教授致辞，希望与香港的年轻学者加强交流，特别是在现代文学研究领域互相切磋。接着，崔文东教授回顾了前三届会议主题，第一届为「近代思想的物质形态与情感媒介」，第二届为「近世中国的书籍形制与阅读形态」，第三届为「跨文化情境中的现代文学」，他表示第四届会议既保持议题上的连续性，又拓展新的视野和研究方向。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/116/772.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;中国人民大学文学院的李今教授为本次会议带来第一场主题演讲，题为《一个「社会主义」文本的东移——贝拉米的〈回顾〉与其最早汉译李提摩太的〈回头看纪略〉》，由「中研院」中国文哲研究所彭小妍教授担任主持及评议。李今教授指出，中国学界一般将贝拉米的《回顾》视为乌托邦小说，但是泛用这一概念多少遮蔽了作者和此书汉译者李提摩太的本意。事实上，该小说问世后，催发了美国国家社会主义运动，因而被誉为「最有影响的美国社会主义文本」。李今教授认为，李提摩太在 1891 年将《回顾》缩译为《回头看纪略》不仅是出于传教的目的，更是为了向中国输入「养民新法」。无论是原作，还是李提摩太的改写本均混合了乌托邦、社会主义、基督教教义等多种学说的元素。李今教授通过对这一最早汉译社会主义文本的研究，试图揭示「从一开始，‘社会主义’就不是社会主义者的专有名词」之混杂性，以呈现社会主义「落地」中国时的历史现场。彭小妍教授随后指出，李今教授的研究不仅有助于我们重识社会主义思想的多元图景，也让我们更深入地理解了历史发展中各种力量的相互竞逐，以及翻译在跨文化思想传播中的重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二场主题演讲由北京大学现代中国人文研究所副所长王风教授发表，由香港中文大学中文系邝可怡教授担任评议。王风教授的演讲由 1923 年 7 月周氏兄弟失和这一重要事件展开。他表示鲁迅与周作人的分歧属家庭私事，失和的缘由无关紧要，但失和的后果关系极巨。其后数年，兄弟二人深陷新文化阵营的内部纷争，并生产出大量文本。1926 年鲁迅南下，鲁周二人均开始自我结集。而对于论争性的文本，二人的编辑策略截然相反，鲁迅有文必收，周作人则大量删削，并以「闭户读书」自命。这一过程构建出「杂感的鲁迅」和「小品的周作人」。随之鲁迅以「左转」向北京时期告别，兄弟二人的思想和意识形态倾向趋于两极，并以《周作人散文钞》《鲁迅杂感选集》《两地书》《周作人书信》等的编辑，完成思想决裂后的形象构造。随后，邝可怡教授指出，王风教授透过详细考察鲁迅和周作人在作品发表及结集过程中显示的文体偏好，为我们揭示出无论是鲁迅与杂文的密切关联，还是周作人与小品文的绑定，都经历了一个自我选择与意识形态化的过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下午的第一场论坛由香港中文大学中文系潘铭基教授主持，分别由北京大学中文系副教授张丽华和北京大学现代中国人文研究所副教授袁一丹发表。张丽华教授的报告主题为《反「世界人」的世界文学——〈破恶声论〉与周氏兄弟清末小说译介》，探索鲁迅发表于 1908 年的《破恶声论》一文所蕴含丰富的思想和文学的可能性。《破恶声论》是未完成的文本，其中鲁迅批判的六种「恶声」——基于「国民」论的「破迷信」「崇侵略」「尽义务」和基于「世界人」论的「同文字」「弃祖国」「尚齐一」——在文中仅完成了前两项，而鲁迅和周作人选择使用文言文翻译《域外小说集》是在书写一种反「世界人」的世界文学，可视为对未完成的《破恶声论》的另一种延续和实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;袁一丹副教授报告的主题为《周作人〈中国新文学的源流〉成书考——以邓广铭笔记手稿为依据》，该研究以邓广铭笔记手稿为基础，考订周作人《中国新文学的源流》的成书经历，还原声音落到纸面的过程。《中国新文学的源流》为周作人在辅仁大学展开的八次学术讲演的书面记录，由当时就读于辅仁大学英语系的邓广铭详细笔录，并经周作人本人校阅，最终于 1932 年 9 月由北平人文书店出版。近年来，声音如何再现成为文化研究的一大热点，演讲稿往往几经校阅与润色，声音落到纸面的过程往往难以追踪，而邓广铭的笔记手稿恰好展示了演说与著述之间的过渡环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下午的第二场论坛由香港都会大学人文社会科学院副教授梁慕灵主持。首先，香港都会大学人文社会科学院助理教授邵栋以《作为诗人的嬗变：刘半农的白话诗与打油诗》为题进行报告，探讨了刘半农在五四时期及其后的诗歌创作转型，深入分析了刘半农从写作白话诗到写作打油诗的变化轨迹。报告人通过具体的考证说明刘半农从白话诗到打油诗并非简单的创作转型，而是由于对于现实失望而导致思想转变。刘半农刻意回避使用使其成名但如今成为左翼旗号的白话文，转而借用幽默戏谑的打油诗来维护自己批评现实的自由知识分子立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，香港树仁大学中国语言文学系副教授王家琪带来题为《生态批评与抒情传统：吴煦斌的翻译与诗歌》的报告。王家琪教授先介绍了论文的两个核心概念——生态批评和生态翻译，并结合具体的个案说明吴煦斌的诗歌翻译策略，以及论析吴煦斌如何在译文中传达生态观。报告人从生态批评的视角审视吴煦斌的抒情诗翻译作品，检视她怎样在译文中融会 1930、1940 年代的中国现代抒情诗，并令源文本获得更丰富的生态意涵。接着集中分析吴煦斌创作的生态诗，借此探索生态批评和中国现代抒情传统互相对话的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本场的第三位报告人是香港都会大学人文社会科学院助理教授罗乐然，题为《水阔鱼沉：战后新马文人的五四记忆与纪念》。报告人在开头介绍了主标题的由来：「水阔鱼沉」原意是无人传信、音讯渐无，新加坡作家梁文福曾在五四运动 40 周年时借该词感慨新加坡华人和马来西亚华人对于五四的印象逐渐模糊。罗乐然教授由此引出报告主题：二战后，五四运动在南洋的影响日渐淡薄，但在五四运动 70 周年时，多重社会因素唤起了新马文人对于五四的记忆，他们纷纷在报刊媒体上重新回顾与纪念五四。报告人从东南亚社会的视野出发，通过新马文人对五四的记忆勾连其国族认同、南洋文坛转变等议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翌日上午，本次研讨会的第三场论坛由香港科技大学人文学部的吴盛青教授主持，来自中国现代文学馆的付丹宁博士和港中大中文系的丘庭杰博士分别围绕梭罗古勃译介的「源」与「流」、吕澂美术类文章书籍的材源问题展开论述。付丹宁博士的报告《闭户写作者的下落——梭罗古勃在后五四时代》主要以梭罗古勃在中国的译介作为引子，论述其对文学青年所产生的影响，并选取了韦素园、王任叔、废名、沉钟社的文学作品作为案例来进一步分析。付丹宁指出，梭罗古勃对文学青年所产生的影响要到北伐前后才显示出来，这一点在追随周作人的青年中间尤其显著。梭罗古勃瞩目于人世的恶浊，认为空想与死亡是首要的解脱法门，这被周作人视为「人类的问题的总解决」之一种，因而将之归入「人道主义」的流脉；但在北伐及其后对梭罗古勃模仿性质的文学实践中，这种「人道主义」的质素迅速消失，而转向了更为纯粹的唯美趣味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丘庭杰博士的报告《再探五四美育：试论吕澂美术类文章书籍的材源问题》主要通过考察吕澂在二十年代美术类文章的材源，探讨五四美育运动的跨文化性及其背后所隐藏的世界脉络。丘庭杰博士以吕澂的背景为引子，分析了他在美术教育中的重要贡献，特别是心理学美学和西洋美术史的译介。报告通过对《美术之基础》的材源考证，展现了跨文化文本的复杂性，并将吕澂的思想渊源追溯至德国美学家福尔倍。丘庭杰博士也希望以「跨文化」和「材源」作为方法来帮助我们理解民国美育运动与世界美育思潮之间的互动与关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四场论坛由香港大学中文学院助理教授魏艳主持。清华大学外国语言文学系的欧阳开斌博士发表了《诗哲乎？玄学鬼乎？——徐志摩的理想主义再探》，报告人指出徐志摩以五四浪漫「诗哲」传世，但学界对其哲思真质仍缺乏深入辨析以及脉络化的讨论。欧阳开斌博士主要借助跨文化语汇的方法，聚焦徐志摩关于「精神生活」的论述，关联科玄论战，并以倭伊铿为参照，揭示其理想主义的跨文化脉络、哲学内涵、论述架构和批判向度，不仅正徐志摩五四浪漫「诗哲」之名，还注入五四启蒙话语竞争的公共性，也为重新解读徐志摩提供了线索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接着，香港理工大学中国历史及文化学系的张宇副教授发表了报告《媒介-鬼魅-声音：晚清民国电话体小说的几个面向》。张宇教授的这份报告是其书稿计划《电话诉衷肠：二十世纪中国的电信情感史》的一部分，该书探讨电话这一新媒介在中国的发展以及与情感史的交织。自 1877 年电话（时称「德律风」）传入中国之后，晚清民国的报章杂志上偶有出现以此为中心的电话体虚构小说或者短对话。虽然数量不多，但是这种文体成为向公众介绍新科技以及如何感知这种技术的重要方式。鸳鸯蝴蝶派的两篇电话体短篇小说，即徐卓呆的《无线电话》与包天笑的《言情小说：电话》为其中的重要代表。张宇教授的报告不仅探讨了电话这种新媒介是如何在晚清民国成为一个多种文化元素交叉的平台，还揭示出新旧媒体之间的互动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下午的第五场论坛由香港大学中文学院主任林姵吟教授主持。第一位报告人是来自北京师范大学文学院的杨明晨博士，汇报的题目是《欧亚旅行中的科学伦理：张资平的地球史知识译述》。杨明晨博士的报告聚焦于张资平的地质学翻译，考证并梳理其地史学译述背后的资源借鉴、跨国路径和跨文化意涵。张资平翻译或改写的地球史知识不仅牵涉到 19 世纪后期以来英、美、日、中等多国之间的思想旅行，其中的科学话语更是参与到当时从西方到东亚普遍流行的进化论社会革命思潮之中，并与张资平 1920 年代前期小说中的情爱经验共享一致的思想史脉络。杨明晨博士的报告通过张资平的地史学译述案例，不仅意在重新整理其创作逻辑，更希冀反思 20 世纪初期的东亚如何联结「科学」与「情爱（小说）」这两种现代经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紧接着，北大中文系的彭依伊博士发表了报告《「他者化」的新型样态：萧红书信中的主体争夺与形象构建》。报告尝试在考证与阐释之间，寻找平衡客观史实与审美批评的限度。彭依伊博士聚焦于《萧红书简》，以「萧军编注视点下的二萧书信」为主体，辅之以「鲁迅与二萧书信」、同时代友人相关忆敍展开讨论，考察萧红书信在其形象建构中的特质与意义。报告指出，在《萧红书简》中，萧军的构建一定程度上遮蔽了萧红的自我言说，其后设的注释形成了隔空的「主体争夺」，由「消解—转移」的模式完成：性别修辞层面消解了萧红的主体性，主体间性错位导致主体性转移至萧军。这一现象，割裂了二萧同为「东北作家群」的共生感，呈现出历史脉络里女性作家边缘化的过程，揭示了言说主体的转换能够开辟新的书简解读可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次研讨会的最后一场论坛由香港教育大学文学及文化学系助理教授邹文律主持。首先，北京大学中国语言文学系副教授季剑青发表《「职业作家」的困境：早期沈从文的文学志业与城市经验》。报告考察了沈从文在 1920 年代北京文坛上的发展历程及写作状态，分析了「志业」与「职业」在沈从文身上形成了某种微妙而脆弱的平衡，而这种平衡与当时北京文学场域的特定生态息息相关。报告人认为沈从文早期创作心态和写作姿态与 20 年代中后期北京文学场域之间的复杂关系，有助于我们理解新文学早期的再生产如何依赖城市，同时也潜在地受到城市的限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，香港城市大学中文及历史学系助理教授刘东带来报告《一张飞来的税单》，还原了中国作家老舍和美国文学代理大衞·劳埃德在冷战初期的文学交往。故事始于老舍在回国后突然收到的一张美国税务通知单，刘东教授通过分析两人在税务问题上的探讨，追溯了档案背后的形成过程。这场藏在档案里隐而不见的税务风波，反过来正可视作档案真正的成因。而冷战时期日渐收紧的文化交流氛围、法律政策困境以及潜藏于其背后的跨国友情也通过这一事件显现出其隐约的轮廓，并为此一时段的历史感觉落下注脚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，香港中文大学中国语言及文学系助理教授崔文东发表了报告《五四的回响：文社青年、南来文人与香港中文大学新文学课程》。报告还原了香港中文大学创建新文学课程前后的舆论环境，以及开设科目的具体过程。此外，报告人还重点探讨了本地文社青年与南来文人在这一事件背后所扮演的关键角色。一方面，国共内战结束后香港教育蓬勃发展，中学生组织文社，参与文学创作，互相联络，声气相应。其中不少人升读新亚、崇基、联合三间书院以及随后合并而成的香港中文大学的中文系。另一方面，身为新文学作家的南来文人姚克、李辉英在中文大学执教，也借助学生舆论推动课程改革，展开研究计划，逐渐奠定新文学在高等学府的学术地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届研讨会汇集京港地区相关领域的诸多优秀青年学者，对「新文学的源与流」相关的各种议题都进行了深入的讨论与交流。正如季剑青教授在闭幕式上指出，与会学者拥有非常开阔的文学视野，从晚清域外资源、美学、通俗文学、地质学等角度切入探讨新文学的「源头」与「流向」，为我们打开了非常丰富的新文学研究面相，提供了非常多的新讨论的可能性、维度和视角。虽然京港地区学者关注对象有所不同，思考方式也略有差异，但是在方法论上存在很多共性和丰富的对话空间，他诚挚期待未来持续举办京港学者之间的学术交流活动。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/116/773.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28178596</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28178596</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 04:23:00 GMT</pubDate>
            <author>刘妍君（武汉大学文学院、香港城市大学中文及历史学系）汤逸琳（香港城市大学中文及历史学系）</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/117/201.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28178596_20240725122358a1eb5a-60b3-4e63-8da8-6acdd2b658cb.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>新文学研究</category>
            <category>私家历史</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/117/201.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/116/835.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>袁志方烈士遗体告别仪式举行：00 后消防员为救火壮烈牺牲</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;603672&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/91809a5b50554503a18e1038344fb17f/hd/2024072512045384537d83e41-637f-407a-8c28-fa0f3b3e91ab-8ce78b5b-1637-e249-de84-c7046d2bd322.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/320.png&quot; data-duration=&quot;00:24&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;7 月 25 日上午，袁志方烈士遗体告别仪式在厦门市天马山殡仪馆安亲堂举行。7 月 18 日，年仅 23 岁的消防员袁志方，在扑救厦门市思明区浦南新村火灾过程中壮烈牺牲。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28191026</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28191026</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 04:22:03 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，钟煜豪，编辑，马潇，素材来源，潇湘晨报，网友等</author>
            <category>袁志方</category>
            <category>消防员</category>
            <category>烈士</category>
            <category>时政湃</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/320.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/321.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>四川黑水县 1 名干部在抢险救援时因突发山洪失联</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 25 日，记者从四川省阿坝州黑水县了解到，7 月 23 日 17 时至 24 日 8 时，四川阿坝州黑水县发生持续性降水过程，致使沙石多镇昌德村发生 2 处泥石流灾害。1 名镇干部在抢险救援、转移群众过程中遭遇突发山洪泥石流，目前处于失联状态。事发后，黑水县迅速组织救援力量全力开展搜救工作。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28191035</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28191035</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 04:16:50 GMT</pubDate>
            <author>央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/449.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28191035_2024072512172f5a5231-67ce-4cba-bd28-ac29a0d2d35a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>直击现场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/449.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/446.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>《头脑特工队 2》成全球最卖座动画电影</title>
            <description>&lt;p&gt;根据票房数据统计显示，今年的暑期档热门影片《头脑特工队 2》的全球票房已达到 14.6 亿美元，超越《冰雪奇缘 2》的 14.5 亿美元，成为新的影史动画电影票房冠军。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/309.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;《头脑特工队 2》和《冰雪奇缘 2》都由迪士尼集团出品，前者出自皮克斯动画工作室，后者出自迪士尼动画工作室。两家工作室都在第一时间发布贺图，庆祝纪录被刷新。在《头脑特工队 2》目前拿到的 14.6 亿美元票房中，北美地区的票房为 6 亿美元，海外地区的票房为 8.6 亿美元——其中包括中国内地的 3.28 亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/308.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;随着头把交椅的易主，目前排名影史票房前十位的动画电影分别是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《头脑特工队 2》（14.6 亿美元）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《冰雪奇缘 2》（14.5 亿美元）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《超级马力欧兄弟大电影》（13.6 亿美元）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《冰雪奇缘》（12.7 亿美元）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《超人总动员 2》（12.4 亿美元）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《小黄人大眼萌》（11.5 亿美元）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《玩具总动员 4》（10.7 亿美元）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《玩具总动员 3》（10.6 亿美元）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《神偷奶爸 3》（10.3 亿美元）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《海底总动员 2》（10.2 亿美元）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28191020</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28191020</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 04:13:21 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，程晓筠</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/386.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28191020_2024072512138cc98fa0-4b56-4c2e-a8b2-92aac0eea9bf.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>头脑特工队 2</category>
            <category>动画电影</category>
            <category>有戏</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/386.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/398.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>兰州正排查来源不明空气异味，市民描述：凌晨被熏醒，像橡皮烧焦的味道</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;603671&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/de27889c4a644443ac4810495e6f1384/hd/202407251202401114c05af61-173f-4a57-906f-c381194e4dcc-856bf908-eeec-f3b2-4b79-8e593da7e610.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/254.jpg&quot; data-duration=&quot;00:51&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1280&quot; data-height=&quot;720&quot;&gt;&lt;/video&gt;7 月 25 日，甘肃兰州。李先生称凌晨闻到刺鼻的气味被熏醒，他描述像橡皮烧焦的味道，早上起来味道变淡了。兰州市生态环境局通报多部门已展开溯源调查工作。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28191017</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28191017</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 04:09:22 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者：王文娟，编辑：张琳，素材来源：相关人士，兰州市生态环境局</author>
            <category>刺鼻性气味</category>
            <category>兰州</category>
            <category>七环视频</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/254.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/255.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>初中生课堂「嗑药」昏迷进 ICU：药店涉嫌违规售卖，市监调查</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;603665&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/73d51f961c334f6da857f6dd05814464/hd/b52cae4f-bc58-425e-933d-b58cdfc1b017-e812e25e-ae43-ab31-ed8a-987598093cc8.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/cover/20240725/0f5ad2fc4289474dbb33821a2759cc4f-20240725113800475-6983972813800309560-1b96b1b8-cf61-48c4-8fca-afe9b0697c42.jpg&quot; data-duration=&quot;00:17&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;720&quot; data-height=&quot;1280&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;div class=&quot;news_video_name&quot;&gt;视频来源：新黄河 (00:17)&lt;/div&gt;未成年人、处方药、ICU……这些原本互不相干的名词，却因为少年的猎奇心理和药店的违规售卖，将它们联系在一起，差点酿成一个家庭的悲剧。&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 6 月，黑龙江安达市青肯泡乡 14 岁初中生小聪（化名），在课堂上吞下 30 片处方药卡马西平后，突然意识不清晕倒，被紧急送往医院 ICU 抢救，好在最后捡回一条命。事发后，小聪告诉新黄河记者，这药吃了「能致幻，放松心情」，他之前还吃过几次右美沙芬片，两种药效果差不多，都是在当地利达大药房购买的，「我去买的时候，药店工作人员也没问我要医生处方和身份证，随便就卖给我了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新黄河记者了解到，卡马西平和右美沙芬均为处方药，前者属于精神类药物的一种，主要用于治疗癫痫，预防或治疗躁郁症等，后者则为中枢性镇咳药。今年 7 月 1 日起，右美沙芬将被列入第二类精神药品目录。近年来，青少年群体中出现过量服用卡马西平和右美沙芬，出现幻觉乃至实施犯罪的案例，引起大众的广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/265/854.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;本文照片由受访者提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为未成年人的小聪，在没有医生处方情况下，是如何轻易买到处方药的？7 月 24 日，安达市利达大药房医药连锁有限公司相关负责人告诉新黄河记者，公司一定会介入调查此事。安达市市场监督管理局相关工作人员则回应称，他们正在调查此事，还未出结果，如果情况属实，下一步会对该药店进行处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;课堂上偷吃 30 粒药，中毒昏迷险丧命&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小聪今年 14 岁，是黑龙江省安达市古大湖镇中心学校一名初三学生。6 月 5 日 14 时左右，小聪妈妈刘女士接到学校电话，被告知小聪在学校晕倒，神志不清。「我赶到学校时，看到孩子已没有意识，也无法正常行走，后来孩子就被 120 急救车送往安达市立医院。刘女士告诉新黄河记者，在安达市立医院量完血压后，医院认为孩子病情危急，赶紧让转院到大庆人民医院。随后，小聪被紧急送往大庆人民医院救治，在 ICU 待了近 47 个小时，做了两次血液循环后，才终于脱离危险，逐渐恢复意识。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/265/856.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;根据大庆人民医院诊断，小聪为药物中毒，同时伴有肺部感染、高乳酸血症、血管舒张性休克、低钾血症和肝功能异常等病症。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好端端孩子，为何会在学校药物中毒？刘女士解释说，孩子在医院抢救期间，班主任在他的课桌里发现了一瓶卡马西平，封口处已打开。刘女士上网查询发现，该药为国药准字 H31021366 卡马西平片，为处方药，一瓶 100 片药剂，是一种精神类药物。「我当即就报了警，警方后来调查发现，小聪是在课堂上吃的药，一共吃了约 30 片。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开信息显示，卡马西平属于精神类药物的一种，主要用于治疗癫痫、三叉神经痛和舌咽神经痛，预防或治疗躁郁症等。该药对于使用剂量有严格要求，12—15 岁青少年每日限量，单日不超过 10 片；15 岁以上不超过 12 片；有少数用至 16 片。较常见的不良反应是中枢神经系统的反应，表现为头晕、共济失调、嗜睡和疲劳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孩子是否有癫痫或躁郁症等疾病？对此，刘女士坚决予以否认，「从小到大，他并没有得过癫痫，平时也开开心心的，没有发现他有抑郁倾向，此前也没有给他开过相关的处方。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;学生称因好奇尝试，药店涉嫌违规售卖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在没有生病情况下，小聪为何会大量服用此药？此外，卡马西平作为一种管控严格的处方药，小聪又是从何处得来的呢？&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/265/857.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;7 月 22 日，出院后的小聪告诉新黄河记者，卡马西平是在青肯泡乡的利达大药房购买的。对于吃药的理由，他称就是因为好奇，想试一下。「以前在网上看过，说吃这药感觉挺舒服，有致幻作用，就想试一试。」小聪还透露，之前自己还在利达大药房买过右美沙芬，都是用现金购买的，过去一年来大概买了四五次。「在我们学校，偷偷吃药的不止我自己，不少同学也都在吃右美沙芬，这两种药吃多了都有类似的效果，会让人感觉轻松愉悦，有的同学都已经连续吃了 1 年多时间了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有医生的处方，小聪又是怎么轻易买到药的呢？小聪解释说，虽然这两种都是处方药，但购买难度却不高，并不需要医生处方和身份证明，「我们每次去利达大药房买都能买到，一般直接给店家说拿一瓶右美沙芬或卡马西平，对方基本问也不问，就卖给我们了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「事发后，药店也承认他们把药卖给了小聪，对于我们提出的 4 万元医药费赔偿，对方没有答应，只是让我们走个人保险。」刘女士表示，现在涉事的利达药店还在正常营业，没有受到任何影响，只是不再售卖该药品了。「学校这边也没有任何表示，只是让家长去起诉药店，走法律程序。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/265/859.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，安达市利达大药房医药连锁有限公司青肯泡分店成立于 2021 年，位于黑龙江省绥化市安达市古大湖镇所在地。日前，新黄河记者多次拨打该店电话，一直无法接通。7 月 24 日，安达市利达大药房医药连锁有限公司相关负责人告诉新黄河记者，之前他并不了解此事，下一步，公司一定会介入调查。安达市市场监督管理局相关工作人员则回应称，他们正在调查此事，还未出结果，如果查证属实，下一步会对该药店有一定的处罚措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，小聪反映的卡马西平和右美沙芬在校园内偷偷流行，此事是否属实？对此，记者联系了古大湖镇中心学校校长，并未得到有效回复。安达市教育局工作人员则回应称，并不了解此事，具体情况还要向学校了解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;未成年滥用药不止，特殊药品管理需升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡马西平和右美沙芬究竟是什么药？据了解，卡马西平是一种中枢神经系统药物，过量服用后在心理上会得到放松和暂时的逃避、解脱；右美沙芬则为中枢性镇咳药，主要抑制延脑的咳嗽中枢而发挥作用。青少年一次服用大于 120 毫克右美沙芬，会出现致幻感，引起兴奋、幻觉、轻快感、头晕等躯体症状，继续加大服用剂量可导致心肌损失、精神障碍、心脏骤停、攻击性行为和急性中毒致死等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新黄河记者梳理发现，因大量食用卡马西平和右美沙芬等处方药导致中毒的未成年案例不在少数。2023 年 12 月，据央视新闻报道，成都 4 名未成年人滥用处方药右美沙芬，导致其中一人出现神志不清、丧失认知的状况，被送医急救。2023 年 5 月，据吉林市龙潭区长安网消息，吉林市龙潭区人民检察院在刑事案件办理中发现，辖区内部分未成年人存在滥用「卡马西平」、「右美沙芬」等处方药的情形，经干警走访调查发现，吉林市龙潭区内部分药房存在未凭处方药、未核实购买人年龄、药品用途私自出售「卡马西平」、「右美沙芬」等处方药的行为；另据龙视新闻在线 2019 年报道，黑龙江省哈尔滨双城区一名 15 岁中学生，因猎奇服用一整瓶卡马西平共 100 片导致其休克，后经医生洗胃、催吐，最终抢救过来。部分个案报道中，患者还因滥用药品出现家庭关系紧张，甚至发生犯罪行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，国家有关部门对未成年人药物成瘾问题一直比较关注。今年 6 月 26 日是第 37 个国际禁毒日，本次主题为「防范青少年药物滥用」。浙江省安吉县检察院检察官李琳此前在接受媒体采访时表示，未成年人滥用药物案例暴露的是药品销售登记不全、微商违法销售药品、寄递环节存在漏洞等问题。沈阳某三甲医院药师项国成也认为，成瘾类药品能在一些地区的青少年群体中流行起来，反映出这些地区医疗机构和相关部门缺乏相关意识，对这类药品没有严格把控，使得未成年人在医院或药店能轻易开出处方，随意购买到这类药物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了杜绝处方药销售乱象，近年来，国家药监局及多地监管部门也持续发力，强化监管力度。2021 年 12 月，由于右美沙芬滥用问题严重，国家药监局将氢溴酸右美沙芬口服单方制剂由非处方药转为处方药，2022 年 12 月起右美沙芬的口服制剂更是直接被网络禁售。2023 年 2 月，国家三部门对成瘾性药品管理再次出手。国家药监局、公安部、国家邮政局联合发布了《关于进一步加强复方地芬诺酯片等药品管理的通知》，从药品生产、经营、寄递等多方面对药物监管作出严格规定。今年 5 月 7 日，国家药监局、公安部、国家衞健委联合发布《关于调整精神药品目录的公告》，7 月 1 日起，右美沙芬（包括盐、单方制剂）将被列入第二类精神药品目录。这也意味着，对右美沙芬的管控进一步收紧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对未成年人药物滥用问题，不少专家建议，要加大监管力度，实时监测药品滥用趋势，加强药品滥用防治。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28190970</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28190970</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 04:05:25 GMT</pubDate>
            <author>李庆斌/新黄河客户端</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/265/930.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28190970_2024072512057390c0cb-ad04-4203-a7b7-8f5f96001cad.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>精神类管制药品</category>
            <category>青少年教育</category>
            <category>嗑药</category>
            <category>直击现场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/265/930.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/265/931.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>奥运史话｜她们，如何「闯入」奥运会</title>
            <description>&lt;p&gt;即将开幕的 2024 年巴黎奥运会，首次实现了男女参赛运动员人数完全相同。对于这一里程碑，现任国际奥委会主席巴赫曾表示，「这是奥运会乃至整个体育史上最重要的女性时刻之一。」从完全被拒之门外到真正实现性别差异下的平等参与，女性在百年奥运长卷中刻画出的是打破、创造、永不退缩且一步一步超越自我的「闯入者」形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥林匹克运动和奥林匹克精神是属于所有人的，但现代奥林匹克运动会创始人顾拜旦对于女性参与体育运动这件事的态度却有些自相矛盾。他从一开始就公开反对女性参加比赛，认为女性在公共场合抛头露面是不雅的，更不用说激烈的体育运动对分娩有害。但同时，终身把奥林匹克当作教育事业的他又一直提倡男女平等的教育计划，还谴责过某些行业歧视女性的情况。最终，女性被排斥在 1896 年首届现代奥林匹克运动会之外，并不是因为她们缺少对体育运动的热情和能力，而是那时的奥运会还未能摆脱思想上的历史局限。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/263/427.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;1900 年 7 月出版的《户外生活》（La vie au grand air）杂志，以 1900 年巴黎奥运会女子网球项目照为封面&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女性不能参加奥运会的局面在 1900 年巴黎奥运会被打破。有说法称，正是由于顾拜旦未能全面掌控这届奥运会，女子选手才有机会参与进来。虽然这次奥运会仅设立了女子高尔夫和网球 2 个项目，只有 5 个国家、共 11 名女选手参赛，但却创造了女性成功「闯入」现代奥林匹克运动会的历史，冲破了不让女性参加奥运会的禁锢。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:480px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/263/597.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;花样滑冰是 1908 年伦敦夏季奥运会比赛项目，比赛时间是在其他项目结束六个月后的 10 月。图为获得当年花样滑冰双人滑项目冠军的德国组合安娜·许布勒（Anna Hübler，左）和海因里希·布尔格（Heinrich Burger）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「闯入」之后，留下来却很难。1905 年，国际奥委会在布鲁塞尔举行例会，本来决定把「女性参加奥运会比赛」提上日程，但顾拜旦却以「寻找一个更合适的机会」为借口把它推迟了。争论一直存在。后来，花样滑冰被列入 1908 年伦敦夏季奥运会比赛项目，允许女运动员参加。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:232px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/263/717.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;参加 1912 年斯德哥尔摩夏季奥运会的游泳女运动员&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1910 年，奥运会进行了一系列重要改革，其中包括同意将女子体操、网球和游泳作为 1912 年的斯德哥尔摩夏季奥运会的正式比赛项目。斯德哥尔摩奥运会举办得很成功，观众蜂拥而至，来观看女子项目的比赛。阳光下，体操比赛在露天体育场持续了 5 天，使这个项目得到了很大提升，斯堪的纳维亚女性身着彩色服装，展示了北方国家的民主精神。尽管如此，仍有很多人抱持着「奥运会只应该属于男性运动员」的偏见坚定地反对这项决议，国际奥委会对女性参赛权问题也依旧未给予足够的重视和讨论。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/263/777.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;参加 1922 年「女性奥运会」（Jeux Olympiques Féminins）比赛的女运动员。不过，一些体育史学者会使用更偏中性的词汇「1922 年女子体育大会」（The 1922 Women&#39;s World Games）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在奥运会发展初期，那些参加游泳、网球、体操比赛的女选手需要极大的勇气和信念，令人肃然起敬。彼时，欧洲平权浪潮风起云涌，国际妇女体育联合会的创办是一个新的历史转折点。该联合会由法国女子赛艇运动员艾丽斯·米莉艾特创办，其目的就是要筹办四年一次的「女性奥运会」。1922 年，作为争取女性权益的先锋城市，巴黎真的举办了第一届「女性奥运会」，有来自英国、法国、美国、德国、瑞士 5 个国家的 65 名运动员参加，比赛项目有 11 个，创造了 18 项世界纪录，观众达 2 万余人。然而，因为挪用「奥林匹克」一词激怒了国际奥委会，米莉艾特被视为一个「挑衅者」，她的首创精神被公开谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1924 年，国际业余田径联合会投票决定取消女子田径赛事。1926 年，国际奥委会又不得不同意在 1928 年阿姆斯特丹奥运会上允许女性参加一定数量的比赛，项目仅限于 100 米、800 米、4×100 米接力、跳高和掷铁饼，体操项目仅限于团体赛。然而，在女子 800 米的比赛终点，许多运动员摔倒了。尽管这种情况在男子比赛中也时有发生，官员们还是以保护女性身体健康为由取消了女子 800 米项目，直到 1960 年，这一「禁令」才被解除。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:378px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/264/2.gif&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;1928 年阿姆斯特丹奥运会女子 800 米终点处&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些都没有阻挡女性体育人的战斗精神。1922 年到 1934 年间，国际妇女体育联合会组织了一系列赛事，这些所谓的「女子奥林匹克」赛事使得国际奥委会态度逐渐转变。新成立的国际奥委会执行委员会第一次提出「让女子参与她们力所能及的奥运会比赛项目」，后又提倡各个联盟应该将女子体育运动的发展看作自己职责的一部分。很明显，「力所能及的项目」这种说法依旧带着性别偏见，男性主导者始终认为女性要保有健康美丽的身体总体上是跟社会和家庭的生产性相关，与追求体育运动纪录和超越自我无关。但没关系，在现实面前，世俗和偏见还是动摇了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着社会的进步，女性运动员在历届奥运会上的参与人数和项目不断增加。1981 年，时任国际奥委会主席萨马兰奇实现了「将女性带入国际奥委会管理层」的承诺，两名女性当选了国际奥委会委员。1994 年，国际奥委会在巴黎举行的奥运百年大会上提出「要使女性体育得到全面发展」。2000 年悉尼奥运会，除了摔跤和拳击这两个项目，其他比赛项目都对女性开放。2012 伦敦奥运会，所有国家都派出了女性运动员代表，她们首次参与了所有比赛项目。百年之间，赛场内外，女性在奥林匹克事业、体育运动发展中的作用越来越重要，她们参与、分享、改变，在不同的文化背景下扮演着不同的角色。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/264/178.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;7 月 24 日下午，中国游泳队在进驻奥运村后，随即前往拉德芳斯体育馆进行适应性训练，中国游泳队运动员叶诗文（左）和万乐天在做训练前准备工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们也要意识到，相比男女参赛人数相同这种符号性标志，应该把眼光投向更广泛的女性体育发展。目前，男女职业体育收入的差距还很大；女性体育领域存在暴力问题；商业赞助不足；女性在管理层的代表性和话语权不足；哪怕是媒体关注度，也有天然的「厚此薄彼」。正是由于还有这么多问题存在，我们才更应该先不要去质疑这个 1:1 的参赛比例是否刻意为之，而是应该相信，奥运会不仅是当下世界文化发展的集中体现，更具备推动社会前进的力量。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28190616</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28190616</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 04:04:42 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻特约撰稿，佟玲/北京体育大学新闻与传播学院</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/264/319.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28190616_202407251205807bfe55-fb52-4df0-9070-803705ea9d93.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奥运会</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/264/319.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/264/323.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>联播观察丨关键词看改革，创新注重整体效能</title>
            <description>联播观察丨关键词看改革，创新注重整体效能</description>
            <link>https://news.cctv.com/2024/07/25/ARTIGXzqGZHI8zjRhrHz7Pfw240724.shtml</link>
            <guid isPermaLink="false">https://news.cctv.com/2024/07/25/ARTIGXzqGZHI8zjRhrHz7Pfw240724.shtml</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:58:44 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/340.jpg"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>鲜花满路，温州李晟医生遗体告别仪式今早举行</title>
            <description>&lt;p&gt;鲜花寄哀思，潸然泪满襟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今早 6 时 30 分，温州市殡仪馆五号告别厅哀乐低回。李晟医生遗体告别仪式开始，全场肃立，默哀鞠躬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;省衞健委、温州市有关负责人，温州医科大学附属第一医院代表，温州医疗机构代表，以及李晟同志生前亲友同事、自发前来的群众等到场为李晟同志送行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 19 日，温州医科大学附属第一医院心血管内科李晟医生，在岗坐诊期间遭恶意伤害，倒在了他最热爱的岗位上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李晟同志出生于 1974 年，温州乐清人，于 1996 年 8 月参加工作，扎根临床一线 28 年，医术精湛，医德高尚。他是患者信赖的好医生，他把医者仁心刻进生命的年轮里，深受广大患者和同事们的尊敬与赞誉。2019 年，他被授予温州医科大学附属第一医院建院百年「爱岗敬业奖」荣誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;连日来，各地的人们，都在用自己的方式，送别李晟医生。其中有他看了多年的老病人坐着轮椅前来，也有素不相识的陌生人远程送花。众人的悼念和追思，汇聚成一片花海，铺满送别之路。这份铭记里，饱含人们最朴素的期许：「心怀良善，守护生命，护佑希望！」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28191011</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28191011</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:57:28 GMT</pubDate>
            <author>孙余丹、尤豆豆/「温州日报」微信公号</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/259.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28191011_202407251217a0c946e9-c65c-4bc4-897b-6923a3594431.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>李晟</category>
            <category>绿政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/259.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/260.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中消协提示：「儿童安全坐垫」不安全，安全座椅才是正选</title>
            <description>&lt;p&gt;近日，市场监管总局对制售儿童安全坐垫等不符合机动车儿童乘员用约束系统标准的问题产品开展整治。目前在售的儿童安全坐垫，根据其标称的产品结构、使用场所、安全性能等特点，均是非法制售的机动车儿童乘员用约束系统类产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对此，中国消费者协会提醒广大消费者：儿童安全坐垫不是儿童安全座椅，一定要准确区分二者，选择儿童安全座椅，切不可贪图便宜和方便，忽视最重要的安全性能。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儿童安全座椅是指安装在乘用车上与后排座椅固定，在车辆行驶过程中保护宝宝安全的产品。《中华人民共和国未成年人保护法》规定，应当「采取配备儿童安全座椅、教育未成年人遵守交通规则等措施，防止未成年人受到交通事故的伤害」。儿童安全座椅必须符合强制性国家标准、获得强制性产品认证（CCC 认证）且标注 CCC 认证标志后方可出厂销售，而市场上所谓儿童安全坐垫则为非法制售产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儿童安全坐垫不能代替儿童安全座椅。儿童安全坐垫与儿童安全座椅的最大区别是材质不同。儿童安全坐垫一般采用柔性或半刚性材料制成，因此它比儿童安全座椅更轻便，价格更低廉，更便于携带和收纳。但是，儿童安全坐垫的安全系带、卡扣等部件结构强度不足，低于安全标准要求，被曝光的多款安全坐垫样品承受不了动态试验产生的巨大惯性力，出现破损和座椅分离等情况。另外，儿童安全坐垫的柔性结构不能给幼童身体尤其是颈椎部位提供足够的保护。合格的幼童用安全座椅有合适形状的刚性头枕，可将幼童的头部限制在固定范围内，发生事故时，头部不会由于惯性而大幅度左右摆动，而柔性的安全坐垫完全无法提供相应的安全保护，致使幼童柔弱的颈椎很容易在事故中受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消费者要选择儿童安全座椅，拒绝儿童安全坐垫。在购买儿童安全座椅时，注意以下三点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一看结构。&lt;/strong&gt;选择安全座椅时，要观察座椅的结构，选择比较厚重结实的产品，特别是幼童的座椅一定要是刚性立体结构，有合适形状的头枕以保护头部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二看连接。&lt;/strong&gt;在安装方式选择上，尽量选择硬连接方式的安全座椅，发生紧急情况时座椅不容易移动，安全性更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三看标识。&lt;/strong&gt;选购时应仔细查看产品的名称、合格证、说明书等，注意产品的适用年龄、认证情况等信息，根据儿童的实际体重或身高来选择合适的产品，国内产品合格证上应有 3C 认证，进口产品应有相应的 ECE 等权威的国际认证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，消费者要注意保留发票、收据、支付记录等消费凭证，遇到消费争议先与商家沟通协商，如果协商不成可通过全国消协智慧 315 投诉平台向消协组织投诉或向 12315 平台举报。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28190986</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28190986</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:49:53 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，段彦超</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/63.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28190986_2024072511505ab36797-f96b-4fa5-93aa-107f60cccce3.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>儿童安全坐垫</category>
            <category>儿童安全座椅</category>
            <category>澎湃质量观</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/63.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/266/64.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>原兰州军区副司令员关凯逝世，享年 76 岁</title>
            <description>&lt;p&gt;澎湃新闻记者从关凯同志亲友处获悉，副战区职退休干部、原兰州军区副司令员关凯同志，于 2024 年 7 月 21 日下午在北京逝世，享年 76 岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，关凯，男，汉族，1948 年 3 月 11 日生，山东东明人，山西岚县出生。1968 年 12 月加入中国共产党。1968 年 3 月参加工作。沈阳师范学院中文专业毕业，大学学历。中将军衔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关凯 1968 年 3 月参加中国人民解放军，历任陆军第 16 军 46 师步兵 136 团 1 营 3 连战士、班长、排长，陆军第 16 军司令部作训处参谋，沈阳军区司令部作战部人防科参谋、沈阳军区司令部作战部作战处副处长、处长，沈阳军区司令部作战部副部长、部长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此后，关凯曾任陆军第 16 集团军参谋长、副军长、军长，2005 年 12 月至 2011 年 6 月任兰州军区副司令员、党委常委。关凯于 1998 年 7 月晋升为少将军衔，2007 年 7 月晋升为中将军衔。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28190559</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28190559</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:21:19 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，岳怀让</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/262/705.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28190559_2024072511212a37d7d4-245b-44cd-89f9-51ac8f92088d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>关凯</category>
            <category>中国政库</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/262/705.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/262/706.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>对师德失范零容忍：暑期已有三所高校调查师德问题，两人被「快刀」开除</title>
            <description>&lt;p&gt;2024 年暑期以来，国内已有三所知名高校处理涉师德师风舆情事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，陕西师范大学、山东理工大学均在 72 小时内宣布成立专班调查或开除被举报人，人民大学则在接获举报 24 小时内调查完毕开除了涉事教师王贵元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 24 日晚间，陕西师范大学通过官方微博发布声明：针对 7 月 23 日网上关于我校教师王某某 2017 年涉嫌师德失范行为的信息，学校高度重视，第一时间成立工作专班进行调查核实。为了尽快查清事实，学校已向属地公安部门报案，现警方已介入调查。调查期间，暂停该教师的一切工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陕西师范大学在声明中表示：学校高度重视师德师风建设，坚持对师德失范行为「零容忍」，有关情况一经查实，从严处理，绝不姑息。调查处理结果将及时向社会公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据澎湃新闻此前报道，7 月 22 日晚，在一陕西师范大学新传学院往年本科毕业生微信群里，该校副教授王某某被指曾给其指导过的女毕业生发不雅照片，之后群主表示学校已经知晓并会联系当事人核查此事，学校会依法依规严肃处理。群主随后解散了该微信群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当晚，澎湃新闻记者查阅陕西师范大学新闻与传播学院官网，在「师资队伍——副教授」一栏找到了王某某的简介；7 月 23 日，澎湃新闻再次查阅该校官网，发现王某某的简介已被撤下。7 月 24 日，澎湃新闻向陕师大新传院一负责人求证此事，其表示：「学校正在严肃地进行调查核实和处理程序。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 25 日，山东理工大学发布情况通报，该校教师曹某严重违反党纪校规和教师职业道德，被开除党籍处分，撤销行政职务，解除教师聘用合同。通报称，7 月 22 日晚，关注到网上关于反映该校教师曹某有关问题信息后，学校高度重视，第一时间成立工作组开展调查核实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经调查，曹某严重违反党纪校规和教师职业道德。经研究决定，给予曹某开除党籍处分，撤销行政职务，撤销其山东理工大学教师岗位任职资格，解除教师聘用合同。同时，按程序报请撤销其教师资格，并将问题线索依法反映给司法机关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通报表示，山东理工大学高度重视教师思想政治工作和师德师风建设，严格落实师德师风第一标准，对师德失范行为「零容忍」，发现一起，坚决查处一起。学校将以此为鉴，进一步加强师德师风建设，营造良好育人环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据媒体此前报道，7 月 24 日，山东省淄博市女高中生露露（化名）举报山东理工大学教师曹某，自称未婚与其恋爱发生关系。她告诉记者和曹某于 2023 年相识，但是曹某自称名叫「李悦」，28 岁、未婚，当年 3 月确立恋爱关系后，她曾送给曹某奢侈品、香烟以及保健品。露露称与曹某见过两次面，开过两次房，发生过两次关系。曹某告诉自己他是 1996 年出生的，实际是 1990 年，他的电话搜索到其微信头像就是结婚照片，有一段录音对方也承认骗了自己。在交往一段时间后，露露发现其已婚且与其他女性言语暧昧。在露露提供的聊天记录中，曹某的家人主动联系她请求删帖。记者联系到山东理工大学，工作人员称已多次接到反映会进行核实处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澎湃新闻此前报道，7 月 21 日晚， B 站一名为「人大维权博士生王 D」的 UP 主发布了一段 58 分钟的视频，实名举报中国人民大学文学院原党委书记兼副院长、博导王贵元，「在工作和学习期间对其实施强制猥亵，遭到拒绝后被对方打击报复，并以不允许毕业来对其进行威胁」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该 UP 主在视频中声明：「我是王迪，是中国人民大学文学院在读博士生。我实名举报我的导师——人大文学院原党委书记兼副院长、博导王贵元教授于 2022 年 5 月 21 日性骚扰且强制猥亵我，并要求与我发生性关系。因我拒绝，他在其后两年多时间里对我进行打击报复，并威胁我不能毕业。两年来，王教授步步紧逼，委曲难求周全。此刻，我忍无可忍，退无可退，因此发声。我要求依法依规惩治王贵元，并更换指导老师。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该 UP 主还表示，「以上举报，均有录音和聊天记录作为证据，我愿意承担相应法律责任。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;22 日上午，@中国人民大学，官方微博发布一则声明：7 月 21 日晚，中国人民大学关注到网上关于我校教师王某某涉嫌师德失范行为的举报信息后，高度重视，第一时间成立工作组，连夜开展调查核实。我校严格坚持师德师风第一标准，对师德失范行为「零容忍」，坚决发现一起、查处一起，依规依纪依法、从严从快处理，决不姑息。学校将于近日公布调查处理结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;22 日晚间，@中国人民大学，官方微博发布了一则情况通报：针对 7 月 21 日晚网上关于中国人民大学教师王某某涉嫌师德失范行为的举报信息，学校高度重视，第一时间成立专门工作组，连夜开展调查核实。经调查，举报情况属实，王某某严重背弃教书育人的初心使命，严重违反党纪校规和教师职业道德。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;22 日晚 10 时许，北京海淀警方通过@平安北京海淀，微博发布情况通报：针对「一高校在读学生举报其导师涉嫌违法」情况，海淀公安分局已依法介入调查。目前，正在进一步工作中。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;据人民大学文学院网站介绍，上述被举报的王贵元出生于 1959 年，山西省平定人，教授、博士生导师，汉语言文字学学科带头人，1995 年进入中国人民大学任教，研究方向为文字学、词汇学。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28190798</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28190798</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:15:42 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，岳怀让，实习生，樊晓裕</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/264/392.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28190798_2024072511480bc705c9-cb66-4cc2-8b63-b04039550494.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>师德失范</category>
            <category>教育家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/264/392.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/264/393.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>台风「格美」给上海带来风雨还「附赠」彩虹，今起阵风达 7~8 级</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受到台风「格美」外围影响，今天（7 月 25 日）上海乌云、阵雨、晴空丝滑切换，早晨部分地区短时降雨较为明显。「格美」不但给上海带来阵阵风雨，也附赠了彩虹。阳光、阵雨随机出现，小伞还是常备。今天最高气温在 34℃附近，湿度增大，体感也不是特别凉快舒适。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width: 600px&quot; src=&quot;https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20240725/9d8912ad-b206-4e05-87e3-be9b88653e44.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width: 600px&quot; src=&quot;https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20240725/6ae65f15-642e-4196-a146-3ef706db1ea7.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;本文图片均为 「上海天气发布」微信公众号，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;台风动态&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年第 3 号台风「格美」已于今天（7 月 25 日）00 时前后在台湾省宜兰县南澳乡沿海登陆，登陆时为强台风级。今天 09 时其中心位于台湾海峡内，距离福建平潭东南方向约 60 公里，与上海浦东南汇嘴直线距离约 667 公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计「格美」将在今日傍晚到上半夜在福建中北部沿海再次登陆。之后，经江西和安徽西部北上，强度缓慢减弱。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width: 600px&quot; src=&quot;https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20240725/e3b891a0-b2c0-441d-8bd1-dfd269900b22.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;对上海的影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;风：今日起上海市阵风可达 7~8 级，26 日-27 日风力进一步增大到 8~9 级，本市高层建筑及沿江沿海地区阵风可达 9~10 级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雨：25 日-27 日上海有阵雨天气（可伴有短时雷雨），其中 26 日上午到 27 日上午，本市处在「格美」北侧倒槽附近，比较容易出现局部短时强降水（小时最大雨强 30～50 毫米）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市台风蓝色预警生效中，请大家注意防范。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width: 600px&quot; src=&quot;https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20240725/d0d825b5-321d-4420-a7ab-74402dd3290b.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;（原标题为《台风「格美」凌晨登陆台湾岛，今天将二次登陆福建，上海的风雨影响→》）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28190806</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28190806</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:07:44 GMT</pubDate>
            <author>「上海天气发布」微信公众号</author>
            <itunes:image href="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1721876471843_sWkjdn_1721876472336.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28190806_202407251108be3269c3-593e-4e22-b0a9-d3b2705fea16.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>上海天气</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1721876471843_sWkjdn_1721876472336.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1721876471702_nDwade_1721876472108.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>一船只在菲律宾巴丹省附近沉没，船上载有 140 万升工业燃油</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/263/620.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;菲律宾海警称，7 月 25 日，一艘船只在菲律宾巴丹省附近沉没，船上载有 140 万升工业燃油。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28190696</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28190696</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:07:02 GMT</pubDate>
            <author>黄铮铮/央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/263/633.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28190696_202407251107d418a96f-6e2e-45af-881d-ca2611b13ade.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>船只沉没</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/263/633.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/263/641.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>前纽约联储主席：美联储最好应该在下周议息会议上降息</title>
            <description>&lt;p&gt;前纽约联储主席 Bill Dudley「放鸽」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间 7 月 24 日，Bill Dudley 撰文称，尽管此前他一直坚持认为，美联储必须将短期利率维持在当前或更高的水平才能控制通胀，但现在事实有所改变，他的想法也因此有所改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「美联储应该降息，最好是在下周的决策会议上。」Bill Dudley 写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bill Dudley 认为，美联储为经济降温所作出的努力正显现出明显的效果，尽管富裕的家庭仍在消费，但其余人普遍耗尽了他们从政府巨额财政转移中储存下来的资金，利率及借贷成本的上升正影响着信用卡、汽车贷款、建设新公寓楼等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，经济增长放缓意味着就业机会的减少。Bill Dudley 指出，三个月平均失业率较此前 12 个月的低点上升了 0.43 个百分点，非常接近萨姆规则（Sahm Rule）定义的 0.5 的门槛，预示着美国经济的衰退。此外，数据显示，美国的通胀压力已显著放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「尽管通过降息抵御经济衰退或许已经太晚，但现在的拖延只会不必要地增加风险。」Bill Dudley 在文章中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国劳工统计局 7 月 11 日发布的数据显示，美国 6 月 CPI 同比上涨 3%，低于 3.1% 的市场预期，前值为 3.3%。截至发稿，芝商所 CME Group 的数据显示，市场预期美联储 7 月维持利率在 5.25%-5.5% 不变的可能性为 93.3%；预期 9 月下调 25 个基点的可能性为 89.6%。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28190677</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28190677</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:05:40 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，林倩冰</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/263/904.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28190677_2024072511066abc793e-e7f1-4fb7-8c03-92df3ec5aa1a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>美联储</category>
            <category>金改实验室</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/263/904.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/263/905.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>游戏工委：上半年国内游戏市场收入超 1472 亿元，增长 2%</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 25 日，在 2024ChinaJoy 高峰论坛现场，中国游戏工委发布数据显示，今年 1-6 月，国内游戏市场实际销售收入为 1472.67 亿元，同比增长 2.08%，市场增长趋势平缓。游戏用户规模近 6.74 亿人，同比增长 0.88%，再创新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 1-6 月，国内自主研发游戏国内市场实际销售收入为 1177.36 亿元，同比减少 3.32%，主因是部分头部产品收入下降较为明显。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/264/22.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;自主研发游戏上半年海外市场实销收入 85.54 亿美元，同比增长 4.24%，主因是部分新上线产品出现爆款，带来明显增量。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/264/23.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;海外市场收入排前 100 位的自研移动游戏中，占比从去年的 5.28% 增至今年的 9.97%；MOBA 类由去年的 3.83% 增至今年的 9.07%；放置类占比由去年的 3.95% 增至今年的 7.5%。以上三类产品收入增幅明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;策略类占比仍然最高，为 32.66%；角色扮演类占比 10.48%。但是角色扮演类占比同比下降幅度较大，降幅明显的还有休闲类游戏，占比降至 3.92%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1-6 月，美、日、韩仍是国内移动游戏主要海外市场，占比分别为 33%、15.66% 和 8.82%。合计占比达 57.48%，但是日本地区的市场占比同比略有下降。德、英、法三国的市场占比合计 9.85%，呈现微增之势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，澳大利亚、意大利和加拿大的市场占比进入前十。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内细分市场中，移动游戏占国内游戏市场实销收入的 73.01%，略有下滑，但仍居主导地位；客户端游戏占比持续升高，为 22.93%；网页游戏市场则继续萎缩，占比为 1.59%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，今年 1-6 月，中国电子竞技游戏市场实销收入 691.43 亿元，同比增长 7.24%。头部电竞游戏的稳定长线运营和新品推出，使电竞游戏市场保持着连年增长势头。（编注：在此发布的是电竞游戏产品收入，不包含电竞直播、俱乐部运营和赛事活动等收入）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28190743</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28190743</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:03:55 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，范佳来，实习生，张雨佳</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/264/294.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28190743_2024072511049dd6db1e-19c1-41ac-960c-2e6065fec58d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>游戏工委</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/264/294.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/264/296.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>美股七巨头一夜市值蒸发近 6 万亿元，创下 12 年以来最大单日跌幅</title>
            <description>&lt;p&gt;美股「七巨头」中的特斯拉和谷歌率先发布上季度财报，却使美国科技股受到重挫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间 7 月 24 日，纳斯达克 100 指数跌 3.74%，创下自 2022 年 10 月以来的最大单日跌幅；标普 500 指数跌 2.31%，创下自 2022 年 12 月以来的最大单日跌幅；道琼斯工业指数跌 1.25%。道富银行的科技精选行业 SPDR 基金（NYSE：XLK）跌超 4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括苹果、亚马逊、谷歌母公司 Alphabet、微软、Meta、英伟达和特斯拉在内的美股「七巨头」全数下跌，其中特斯拉跌幅居前，跌 12.54% 收于每股 215.99 美元。英伟达跌 6.71%，Meta 跌 5.62%，谷歌跌 5.05%，微软跌 3.60%，亚马逊跌 2.96%，苹果跌 2.84%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;24 日当天，「七巨头」市值单日总计蒸发约 7680 亿美元（约合 5.6 万亿元人民币），这是自 2012 年 Meta 平台（当时为 Facebook）上市以来科技巨头最大的一次市值蒸发。彭博七巨头股价回报指数（Bloomberg Magnificent 7 Price Return Index）收跌 5.88%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在前一天的美股盘后，特斯拉和谷歌披露业绩。特斯拉公布了五年多来最低的利润率，未能达到第二季度的利润预期，并将无人出租车 Robotaxi 的发布从 8 月推迟到 10 月；谷歌母公司 Alphabet 业绩基本超出预期，但广告增长放缓，且公司表示今年的资本支出会比较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aspiriant 的投资策略和研究董事总经理戴夫·格雷塞克（Dave Grecsek）表示：「一些投资者选择获利了结，也为对后续将要发布的财报感到担忧。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;24 日当天的股价异动或许体现出，随着 AI（人工智能）热潮在今年上半年推动美股屡创新高，市场对于科技巨头财报的期望值也变得非常高，投资者开始担心对 AI（人工智能）的大额投资究竟何时能够带来回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Little Harbor Advisors 的投资组合经理大衞·伦德格伦（David Lundgren）表示，对于科技巨头来说，小幅超预期业绩表现已经不足以说服投资者，「你必须大幅超预期才行」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bokeh Capital Partners 创始人兼首席投资官金·考西·弗雷斯特（Kim Caughey Forrest）指出：「有迹象表明，科技巨头需要更长时间才能看到对 AI 的投资回报。对于我来说，这是改变市场的关键。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场情绪波动也影响了 AI 供应链相关股票，包括半导体和其他产品。超微电脑（Super Micro Computer）股价下跌了 9.1%，而博通（Broadcom）下跌了 7.6%。高通（Qualcomm）和超威半导体（AMD）则分别下跌了超过 6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于美股科技股在近期屡次受到重创，投资者开始越来越多地将资金转向中小型公司。被视为小企业股价表现衡量工具的罗素 2000 指数在 24 日下跌 2.1%，但根据道琼斯市场数据，其在过去 11 个交易日中的表现比标普 500 指数高出 10.9%，创下了 24 年以来的最大差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Comerica Wealth Management 的首席投资官约翰·林奇（John Lynch）认为，近期美股市场的领导者经历了剧烈的变化。许多分析师认为，小型公司由于其浮动利率债务的形式，可能成为降息的受益者。根据 CME 的美联储观察（FedWatch）工具显示，目前美国联邦基金利率期货显示的 9 月降息概率已达 100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Interactive Brokers 的高级经济学家何塞·托雷斯（José Torres）在报告中指出，各种因素正在汇集，可能导致美股市场的暴力调整持续一段时间：「风险规避情绪确实正在华尔街占据主导地位。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毫无疑问，在特斯拉和谷歌「开局不利」后，「七巨头」中其余五家巨头的财报将受到额外关注。从下周起，微软将于当地时间 7 月 30 日发布财报，关键看点在于云业务 Azure 的表现；Meta 将于 7 月 31 日发布财报，投资者会重点关注广告业务的表现，以及欧洲监管部门带来的挑战；苹果将于 8 月 1 日发布财报，投资者将关注 Macbook Air 等新产品带来的增长动力；亚马逊将于 8 月 1 日发布财报，市场关注其能否带动略显萎靡的美国零售行业。英伟达将于 8 月 28 日发布财报。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28190179</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28190179</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 03:01:02 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，胡含嫣</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/261/796.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28190179_20240725110193bc2d12-ee88-4c20-aede-9a7e441cd80b.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>美股</category>
            <category>七巨头</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/261/796.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/261/797.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>第 48 届世界技能大赛将于 2026 年 9 月在中国上海举办</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界技能组织近日对外公布，中国上海第 48 届世界技能大赛定于 2026 年 9 月 22 日至 27 日举办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界技能大赛是当今世界地位最高、规模最大、水平最高的国际职业技能赛事，被誉为「世界技能奥林匹克」，迄今已成功举办 46 届。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第 47 届世界技能大赛将今年 9 月 10 日至 15 日在法国里昂举行，我国将派代表团参加全部 59 个项目的比赛。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28190680</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28190680</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 02:59:39 GMT</pubDate>
            <author>李欣、赵坤现/央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/263/614.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28190680_2024072511006f8d7726-987c-435c-b525-50a300076e24.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>世界技能大赛</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/263/614.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/263/615.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>阿盟欢迎巴勒斯坦各派别签署《北京宣言》</title>
            <description>&lt;p&gt;阿拉伯国家联盟（阿盟）24 日欢迎巴勒斯坦各派别签署结束分裂、实现和解、加强巴勒斯坦民族团结的《关于结束分裂加强巴勒斯坦民族团结的北京宣言》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿盟负责巴勒斯坦和阿拉伯被占领土事务的助理秘书长赛义德·阿布·阿里当日在一份声明中对中国支持巴勒斯坦事业的立场表示赞赏。他说，这体现了阿中关系的深度和力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明还说，阿盟高度评价中国领导人的努力和倡议，以及中国对巴勒斯坦人民权利和团结的持续支持。此外，阿盟对中国支持巴勒斯坦人民为结束以色列占领、建立独立的巴勒斯坦国而进行正义合法斗争表示赞赏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;应中方邀请，巴勒斯坦 14 个派别高级别代表于 7 月 21 日至 23 日在北京举行和解对话。23 日上午，巴各派签署《关于结束分裂加强巴勒斯坦民族团结的北京宣言》。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28190566</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28190566</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 02:58:42 GMT</pubDate>
            <author>董修竹/新华社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/264/284.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28190566_2024072510596114838f-9d0e-4c7c-8f48-ba6378c31059.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴勒斯坦</category>
            <category>北京宣言</category>
            <category>阿盟</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/264/284.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/264/285.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>3 名潜逃缅北多年涉毒逃犯被押解回国，涉案毒品 2000 余公斤</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/264/357.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;近日，公安部与缅甸政府执法部门开展国际警务执法合作，在中国驻缅大使馆的协助下，成功抓获张安龙（男，42 岁，湖北云梦人）、马文祥（男，37 岁，云南普洱人）、杨金梅（女，45 岁，云南临沧人）等 3 名潜逃缅北地区多年的公开悬赏通缉重大涉毒逃犯。7 月 24 日晚，缅方移交的 3 名重大涉毒逃犯被我公安机关成功押解回国。此次行动是中缅两国在禁毒领域开展国际执法合作取得的又一重大战果，有力地落实了中缅第七次执法安全合作部长级会议达成的共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经查，张安龙、马文祥、杨金梅均为跨国贩毒网络骨干成员且潜逃境外多年，大肆向我境内走私贩运毒品，涉及湖南、湖北、云南、广西等地警方侦办的多起重大毒品案件，&lt;strong&gt;涉案毒品数量达 2000 余公斤&lt;/strong&gt;。2023 年 12 月 28 日，公安部组织相关地方公安机关在充分查清掌握犯罪事实和证据的基础上，决定对张安龙等 10 名重大涉毒逃犯进行公开悬赏通缉。今年 7 月中缅禁毒部门开展国际执法合作，于 7 月 9 日在缅甸仰光将杨金梅抓获，7 月 13 日将张安龙、马文祥在腊戌当阳抓获。截至目前，公安机关公开悬赏通缉的 10 名缅北重大涉毒逃犯已有 6 名被抓获归案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年以来，各地公安机关按照国家禁毒委、公安部「清源断流」等行动部署要求，通过开展国际警务执法合作，对潜藏在境外特别是缅北地区向我境内大肆走私贩卖毒品逃犯开展追捕行动，一大批涉毒逃犯被绳之以法，对境外贩毒团伙形成了有力震慑。公安机关正告心存幻想、潜逃境外的制贩毒分子，特别是被我公开悬赏通缉涉毒逃犯要悬崖勒马，尽快回国投案自首，争取宽大处理。公安机关将进一步强化国际警务执法合作，持续推进境外追逃工作，全力追捕涉毒逃犯，坚决铲除毒品违法犯罪「毒瘤」，切实维护人民群众生命健康和财产安全。同时，希望社会各界和广大人民群众积极举报、提供线索，共同打赢新时代禁毒人民战争，维护社会平安稳定。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28190794</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28190794</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 02:56:33 GMT</pubDate>
            <author>张天培/人民日报客户端</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/264/469.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28190794_2024072511213f7d90b4-18fd-4584-8a4a-643827e5701a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>涉毒</category>
            <category>缅北</category>
            <category>一号专案</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/264/469.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/264/470.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>兰州环境局：城关、高新区排查异味明显，溯源工作正在进行中</title>
            <description>&lt;p&gt;兰州市生态环境局网站 7 月 25 日 9 时 33 分发布《关于 7 月 25 日市民反映空气异味的情况通报》：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 7 月 25 日凌晨 3:30，有市民反映空气中存在异味，按照市委、市政府部署要求，我局迅速启动应急响应机制，组织市生态环境行政综合执法队、主城四区执法队、高新开发区、榆中分局同步开展排查工作，并请甘肃兰州环境监测中心协助开展监测。排查结果反馈，安宁、西固未有空气异味投诉反馈，七里河排查反馈异味较小，榆中排查反馈县城未有异味，来紫堡区域有少量异味，城关、高新区排查异味明显，主要集中在城关以东，红山根片区、东岗片区、华润 24 城周边、雁儿湾高速出入口范围较为突出。目前溯源排查工作正在进行中，待原因查明后，及时向社会公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28190646</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28190646</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 02:18:04 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，吕新文</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/263/544.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28190646_2024072510363dac6000-a4d8-4ab6-9f33-3af083a2ed48.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>兰州</category>
            <category>空气</category>
            <category>直击现场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/263/544.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/263/545.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>2023 年度中央部门决算今天陆续公开</title>
            <description>&lt;p&gt;今天（25 日），财政部率先披露 2023 年度部门决算，随后各中央部门将陆续公开 2023 年度决算情况，&lt;strong&gt;这是中央部门连续第 14 年向社会公开部门决算。&lt;/strong&gt;公众可以在各中央部门的网站查阅公开的决算信息，也可以在财政部网站的「中央预决算公开平台」专栏里集中查阅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.mof.gov.cn/zyyjsgkpt/index_5561.html&quot;&gt;财政部中央预决算公开平台&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28190647</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28190647</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 02:16:24 GMT</pubDate>
            <author>田琪永/央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/263/467.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28190647_20240725102452260a7a-e0cc-4e16-85d9-19737fe22b8d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中央部门决算</category>
            <category>财经上下游</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/263/467.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/263/468.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>拜登首次公布退选原因：为了团结民主党，放下个人野心</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;603639&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/fd20cb5e342f426e94805f396c6da42a/hd/20240725100011076f3ea26a7-4bb2-4c9f-8ed1-0f44f021d488-a6ec32cf-cb82-3121-e1dd-83b3abeb88a0.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/262/629.jpg&quot; data-duration=&quot;00:46&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;当地时间 7 月 24 日，美国总统拜登在白宫椭圆形办公室发表讲话，解释其退出 2024 年总统竞选的决定。拜登表示，我需要在这个关键时刻团结民主党，放下个人野心。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28190546</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28190546</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 02:13:55 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻编辑，祝颖筠</author>
            <category>2024 美国大选</category>
            <category>拜登退选</category>
            <category>美国总统</category>
            <category>拜登</category>
            <category>美国民主</category>
            <category>World 全知道</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/262/629.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/262/630.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>澎湃 AI 早新闻丨 2024 年 7 月 25 日</title>
            <description>今天是 2024 年 7 月 25 日，欢迎观看澎湃 AI 早新闻：台风「格美」今日登陆福建，强降雨将波及十余省份；两年期以上降 20 个基点，国有大行存款降息来了；以色列总理在美国国会发表讲话，称将继续军事行动。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28189244</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28189244</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 01:38:25 GMT</pubDate>
            <author>澎湃要闻</author>
            <category>澎湃早晚报</category>
            <category>澎湃早晚报早餐湃</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/261/709.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/261/716.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>未来之城，何以临港</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/176/428.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;郁斐，设计&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一座年轻的城，正在成为一群年轻人的城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 24 日，上海市委书记陈吉宁，市委副书记、市长龚正围绕贯彻落实党的二十届三中全会和习近平总书记考察上海重要讲话精神，用一整天时间在中国（上海）自贸试验区临港新片区开展专题调研并出席座谈会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈吉宁指出，要深入学习贯彻党的二十届三中全会精神，按照习近平总书记「五个重要」的战略要求，以锐意创新的勇气、敢为人先的锐气、蓬勃向上的朝气，在进一步全面深化改革中勇当先锋，努力做到改革开放担使命、功能塑造提能级、产业培育成生态、经济发展上水平，为奋力谱写中国式现代化上海篇章作出临港新片区的更大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在下个月，中国（上海）自贸试验区临港新片区也将迎来挂牌五周年。五年来，临港聚焦开放、创新两大使命，全力担负国家改革开放试验田和全市经济发展增长极的重任，为国家试制度、补短板、探新路，奋力走在全国改革开放前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻也将全面聚焦这片高水平开放的创新热土。这里是上海第一缕阳光升起的地方，有年轻的创业者和科学家，也有国际化的企业及平台机构，他们将用自己的故事，讲述如何遇见临港、选择临港、扎根临港，见证它波澜壮阔的发展历程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来之城，何以临港，澎湃新闻即将全景呈现，敬请期待。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28183692</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28183692</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 23:29:45 GMT</pubDate>
            <author>澎湃讯</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/176/425.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28183692_2024072507303233cc9e-3982-46f5-9a24-b1a91ce3940e.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>临港</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/176/425.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/176/426.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>