<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新闻 - 首页头条 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新闻</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sat, 31 Aug 2024 00:35:31 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>社区精神文明建设的三明样本：共建+自管打造和谐社区，老年人有了幸福驿站</title>
            <description>&lt;p&gt;福建三明，是全国群众性精神文明创建的发祥地之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在 1984 年，第一次全国性精神文明建设工作会议——「五讲四美三热爱」活动工作会议在福建省三明市召开，揭开了全国文明城市创建的序幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;40 年过去，文明早已经全面融入这座城市的方方面面。三明把精神文明建设贯穿城市规划、管理、发展等全过程各环节，走出了一条现代化创新发展之路，形成了独树一帜的基层治理「样本」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三元区是三明市的主城区，也是精神文明开创先河的地方。8 月 28 日至 29 日，澎湃新（www.thepaper.cn）记者重访三明，走访三元区的东干社区、富文社区、东霞社区、小蕉村等地，探寻基层社区在推动精神文明建设中的实践经验，以及城乡融合发展的密码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻在走访中了解到，近年来，三元区通过建立新时代文明实践中心（站），将儿童养老服务、多功能活动室、衞生服务站等资源整合，融入社区发展，为居民构筑起生活、养老、医疗、文化、休闲等为一体化的文明新阵地，推动精神文明建设在基层走深走实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「共建+自管」打造和谐社区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;置身三明，城市细节里充盈着文明的气息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;走进东霞社区东霞新村，一幅秩序井然、岁月静好的画面尽收眼底。小区道路两旁的绿化被精心修剪，一场大雨过后显得更加青翠欲滴；凉亭中，一群群银发老人正围坐着谈笑风生，偶尔有孩童嬉戏玩耍；居民楼底下的一辆辆小汽车和电动单车整齐有序地停放着……&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/124/283.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;8 月 29 日，三明市三元区东霞社区的几位老人在「邻里议事长廊」。 &amp;nbsp; 澎湃新闻记者，王珏玮，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在东霞新村大门口，一条崭新的柏油路连接着城市主干道。原先，这条道路年久失修，路面坑坑洼洼，左拐弯口只有约 50 厘米宽，仅能容纳一人通过。更令居民头疼的是，遇到下大雨时，处于较低地势的小区常常会产生积水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，不只是道路平坦，排水系统也得到了修缮，顺利解决了内涝顽疾。这条在 2024 年 5 月修建好的道路被命名为「共建路」，而取名「共建」，正是缘自三明的共建联创制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东霞社区党委书记叶淑芳向澎湃新闻介绍，东霞社区虽大都是老旧小区，却是三明群众性精神文明建设的起点，是「六联六建」的发源地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公开信息，三明的「六联六建」包括思想工作联做，共育四有新人；科学文化联教，共同提高素质；社会治安联防，共创安全环境等内容。步入新时代，三明进一步修订完善共建联创制度，明确了社区精神文明共建联创理事制度、议事制度、工作制度等 5 项制度，同时明确共建单位按照自愿的原则出资出力，每年支持社区一定的共建经费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶淑芳提到，在 2024 年年初召开的一次共建理事会上，东霞新村道路问题被提了出来，辖区中各单位集思广益，出钱出力，共同完成了「共建路」的修缮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，在东霞社区里，「社区是我家，建设靠大家」已不仅仅是一句口号，而是精神文明建设的生动体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东霞新村建设于上世纪 80 年代，是典型的老旧小区，既没有物业也没有业委会，靠的便是「自管」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶淑芳告诉澎湃新闻，「自管会」最初成立主要是针对小区中乱停车现象，此后逐步参与了绿化养护、设施维护、安防监管、调解纠纷等工作。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/124/307.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;8 月 29 日，三明市三元区东霞社区老旧小区里停放的电动单车和充电桩。 &amp;nbsp; 澎湃新闻记者，王珏玮，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「自管会」自 2018 年成立以来，东霞新村井然有序，邻里和睦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;令叶淑芳记忆深刻的是，2022 年 6 月中旬，三明遇上了大暴雨，自管会成员白天走楼串户，通知居民搬移至安全地带，夜晚则戴起头灯，排查安全隐患。「自管会成员方方面面的工作得到了居民的高度认可，也带动了居民参与社区治理的积极性。所以在后续清理淤泥的过程中，我们的队伍越来越庞大，大家自发地拿起工具加入，最后在共建单位干部和党员的带领下，只用了一天的时间就让小区恢复了正常的生活秩序。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶淑芳表示，通过「共建+自管」的模式，居民能够有效参与到小区管理中，并取得良好的成效，也让基层社会治理体系更加紧密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 70 岁的冯先宝是居住在东霞社区的老党员，被邻居评价为「古道热肠，颇有爱心」。平日里，他不仅积极参与社区志愿服务，还主动帮助邻居修电器等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我本身有一些物理知识，比较擅长家电维修，能靠着自己的技能为邻居做点事出点力，我很乐意。」冯先宝谦虚地说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「东霞是一个很老的小区，随着这些年政府的投入改造，环境、设施等各方面都跟上来了。尤其是社区里的干部领导牵头做了很多工作，让居民看在眼里，逐渐形成了一种自觉性，素质也提高了很多」。冯先宝感慨道，「大的（项目）由政府来规划，小的（方面）就由居民自己组织去完成，综合起来才有了现在这么美好和谐的生活环境。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「两张乒乓球桌」建立邻里信任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和冯先宝一样，三明另一位老人对自己居住的小区也充满了赞誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;侯和平是三元区东干社区时代锦园小区的党支部书记，也是一位「老居民」。他在自己撰写的一篇文章中如此形容居住的小区：「这里，不仅仅是我生活的舞台，更是心灵得以栖息的港湾，是我心灵深处最柔软的归宿。这里，是三明闻名的园林式小区，每一处景观都精心设计，既体现了自然之美，又融入了人文情怀，让人流连忘返。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/138/462.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;三元区东干社区充分挖掘社区资源，提升居民幸福指数。&amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;澎湃新闻记者，王珏玮，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，曾经的时代锦园小区并非侯和平笔下的景象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东干社区党委书记林静怡向澎湃新闻介绍，小区建成于 2009 年，当时由于人员构成复杂，既有县城中来的居民，还有企事业单位的员工以及拆迁安置户，大家的风俗习惯各不不同，导致邻里间的关系陌生，矛盾纠纷时有发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何充分挖掘社区资源，提升居民的幸福指数，成了林静怡等社区干部必须解决的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们和共建单位的党员干部挨家挨户的走访沟通，了解居民的需求，用两张乒乓球桌建立了第一个活动阵地。」林静怡回忆，「尽管比较简陋，但是居民看到了我们在为他们做一些实事，心里觉得挺好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，东干社区将新时代文明实践站建在了时代锦园小区中。3000 多平方米的空间不仅涵盖了图书馆、体育场、展览馆，还设有「四点半学校」、衞生室、儿童活动中心、养老服务中心等等。这些配套的服务设施，充分考虑到不同年龄段居民的需求，让每个人都能在这里找到属于自己的一方天地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 28 日，澎湃新闻记者在东干社区乒乓球馆看到，四张乒乓球桌「座无虚席」，居民们「一拉一抽」打得十分火热。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/124/311.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;8 月 29 日，三明市三元区东干社区时代锦园小区，居民在乒乓球馆运动。 &amp;nbsp; 澎湃新闻记者，王珏玮，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东干社区乒乓球协会会长林建平介绍，社区场馆受到老中青三代的青睐，基本每天都处于「爆满」状态，「我们每年都会办一些比赛活动，大家凑在一起比赛切磋，氛围很好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的便利，不仅提升了居民的生活质量，更拉近了邻里关系。侯和平表示，平日里，谁家有了困难，邻居们总是第一时间伸出援手，这份温暖与关怀，让时代锦园成为一个真正意义上的大家庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅如此，东干社区在关爱老人方面也形成一系列宝贵的经验和做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林静怡介绍，在养老服务中心里，有专业的医护人员为老人提供健康监测；逢年过节时，志愿者也都会对区内的老人进行慰问，每月还会集中为老人举行生日会等等。在让老人享受到专业的陪伴和照料的同时，也大大缓解了子女们的「后顾之忧」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;侯和平说：「小区在精神文明建设的环节中，除了在活动设施、优化居民生活环境等硬件方面做得到位，在软件方面，也开展了入户宣传、文化活动等。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我觉得社区工作一定要接地气，经常要贴近群众，一点一滴地去开展工作，然后才能让居民从心底里接受和信任。」林静怡如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;打通养老服务「最后一米」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和东干社区一样，三元区富文社区也有着自己的老年人「幸福驿站」，被称为乐龄家园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 29 日，澎湃新闻记者走进乐龄家园，映入眼帘的是一个多功能活动大厅，许多老人汇聚一堂跟着志愿者共同合唱歌曲。平日里，这里还可以跳健身操、打太极拳，以及开展健康讲堂、预防金融诈骗等活动。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/124/460.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;三明市三元区东干社区时代锦园小区设有「近邻共享空间」，并组建有多个协会。 &amp;nbsp; 澎湃新闻记者，王珏玮，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富文社区总面积为 1.6 平方公里，共有 3200 余户居民 8400 多人。由于地处三明市城乡接合部，又是老工业区，呈现出「四多四少」的特点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「社区里老龄人口多，下岗职工多，老旧社区多，困难群体多，医疗资源少，健康服务少，休闲场地少，资源平台少。」富文社区党委书记王琦介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为解决老龄人口多的问题，富文社区于 2017 年打造了乐龄家园，场地由闽西地质大队无偿提供，项目总建筑面积 2000 多平方米，全部免费开放。2019 年，又升级成为新时代文明实践站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，实践站大厅中设有医养结合服务站、健身室、书画室、棋牌室、超市等 16 个具有不同功能区块的场所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在医养结合服务站，一些老年人正在量血压、测血糖。据工作人员介绍，该服务站是三明市中西医结合医院的医联体成员单位，主要向辖区内的老人提供健康管理等服务。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/124/505.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;8 月 29 日，三明市三元区富文社区「医养结合服务站」的医务人员介绍如何服务老年居民。 &amp;nbsp; 澎湃新闻记者，王珏玮，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，该服务站已经向 1051 位 65 岁以上的老年人提供健康管理服务，其中高血压患者 661 人，糖尿病患者 285 人。工作人员提到，服务站除了会给老年患者开具疾病处方之外，还会开具运动处方、营养处方、睡眠处方、心理处方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;八旬老人林秀美是乐龄家园的「常驻人员」，除了监测血压，她还积极参加各类活动。「自这里建成以来，只要有开放，我就每天都来，已经成为了一种日常习惯。」谈起乐龄家园对自己生活的改变，林秀美止不住地赞叹，「原先我们这些老年人不会唱歌也不会跳舞，有些文化水平也不高，但在这里大家相互学习，相互交流，非常开心。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林秀美还特别提到：「站长对我们也很关心，哪天迟到了一会儿没来，会赶紧打电话联系我们。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/124/511.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;8 月 29 日，三明市三元区富文社区两位老人在「乐龄家园」排练歌曲。 &amp;nbsp; 澎湃新闻记者，王珏玮，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乐龄家园是对现代化幸福社区的创新发展，也是三明推动精神文明建设的缩影和延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就如王琦所说：「新时代文明实践站是一个非常好的平台，它能够拉近社区和居民的距离，实现一种双向奔赴。我们为居民考虑，居民信任支持我们，共同把精神文明建设工作做得更好更完美。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/139/646.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;设计：王璐瑶&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28578454</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28578454</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:27:51 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，郑舞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/139/664.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28578454_2024083108280631f1e1-79ed-4a4c-9a07-d8a90d6657b4.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>三明</category>
            <category>精神文明</category>
            <category>社区自治</category>
            <category>养老</category>
            <category>澎湃上海</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/139/664.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/139/665.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>夏季赛总决赛 BLG3 比 0 横扫 WBG，达成队史联赛二连冠</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/252/257.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;8 月 30 日，2024LPL（英雄联盟职业联赛）夏季赛总决赛正式打响，最终 BLG 以 3 比 0 横扫 WBG，达成队史联赛二连冠，并以 LPL 赛区一号种子的身份出征 2024 英雄联盟全球总决赛。knight 也凭借出色的发挥达成联赛四连冠成就，成为总决赛最有价值选手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为 2024LPL 春季赛总冠军，BLG 从赛季初就高歌猛进，赢下了各路强队，WBG 则凭借着自己的韧性，从季后赛败者组中脱颖而出，最终走到了此次总决赛的舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，两队此前曾在季后赛中交手，彼时 BLG 就以 3 比 0 的成绩击败了 WBG。此番再度相遇，奇迹未能上演，BLG 再度证明自己就是当下联盟的最强队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首局比赛，BLG 下路组合拿下一血，中路选手 knight 随后完成单杀，帮助队伍确立前期优势，后续打野选手 Wei 更是两度抢龙，成功滚起雪球先下一城；第二局，尽管 WBG 打野选手 Tarzan 以英雄奈德丽先手打开局面，但是 BLG 战队凭借强大的对线能力，抓住了 WBG 的纰漏，并在中期获得巨大的经济优势，再次获得胜利；第三局，WBG 的辅助选手 Crisp 以英雄牛头酋长完成出色发挥，多次在关键团战中力挽狂澜，让 WBG 战队获得前期优势，然而大龙争夺战中 ELK 依靠冷静的操作斩下五杀，将比赛拖至后期，至此 WBG 再难阻挡 BLG。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/252/259.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;夏决夺冠，BLG 的强势肉眼可见，他们也是继 2014 年的上海 EDG、2018 年的 RNG 以及 2023 年的北京 JDG 之后，第 4 支在一年中拿下春决和夏决的战队。随着 2024LPL 夏季赛总决赛落下帷幕，BLG 战队与 TES 战队将分别以 LPL 赛区一号种子及二号种子的身份出征 2024 英雄联盟全球总决赛，与此同时，8 月 31 日-9 月 2 日举行的 LPL 赛区全球总决赛资格赛中，WBG 将与苏州 LNG、深圳 NIP 及 JDG，争夺最后两个 LPL 赛区的全球总决赛名额。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28588767</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28588767</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:27:16 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，陈均</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/252/498.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28588767_202408310827797cf804-e6c1-404e-9dcb-bb9c00650e05.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>LPL</category>
            <category>夏季总决赛</category>
            <category>赢家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/252/498.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/252/499.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>体坛联播｜国米大胜亚特兰大，郑钦文、王雅繁挺进美网 16 强</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/249/860.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国际米兰 4 比 0 亚特兰大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间 8 月 31 日，意甲第三轮上演焦点战，国际米兰主场迎战亚特兰大，结果在这场蓝黑之争中，主队 4 比 0 大胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第 4 分钟，图拉姆传中造乌龙，国米先拔头筹；第 12 分钟，巴雷拉凌空抽射，2 比 0；第 47、56 分钟，图拉姆梅开二度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纵观全场，国米控球率 55%，射门 13 比 11，场面上看似优势并不那么明显，但对于机会的把握让他们取得了一场完胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后图拉姆当选全场最佳，法国前锋表示：「面对一支不好对付的球队，我们踢了一场好球。」目前图拉姆以 4 球领跑意甲射手榜榜首，虽然亚特兰大的雷特吉 3 球紧随其后，此役却被国米封死。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为主帅，小因扎吉也为这场大胜感到高兴，「在技术层面我们踢得非常好，面对亚特兰大我们以这样的方式取胜让人非常满意。他们是一支优秀的球队，而我们没给他们什么机会。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/249/864.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;郑钦文 2 比 0 闯入美网 16 强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间 8 月 31 日凌晨，美网女单第三轮，7 号种子郑钦文以 6 比 2、6 比 1 横扫复仇尼迈尔，连续两年闯入美网 16 强，这也是她职业生涯第四次进入大满贯第二周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此役郑钦文进入状态非常快，在发球和底线进攻端都优于对手，尤其是在关键分的处理上发挥出色，她挽救了所有的破发点，同时对尼迈尔的破发成功率高达 100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后郑钦文表示：「这是我在今年美网第一个两盘过关的比赛，我觉得自己发挥不错，我终于可以在比赛开始阶段就保持专注力，我非常高兴能赢下这场比赛，我之前的比赛都有点艰难，我很高兴看到自己越打越好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到两年前美网对尼迈尔的那场失利，郑钦文回应：「我很清楚地记得那场比赛，2022 年我在午夜输给了她。那场失利让我非常痛苦，我记得凌晨三点我在美网独自坐着哭了一个小时。这次再和她交手，我从一开始就非常专注，因为我不想再次体验那种感觉。我很高兴今天能够取得胜利，我不用再哭了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，郑钦文还感谢了现场观众，「我非常享受在这个球场打球，今天我感受到了观众们的支持。当中国观众用‘加油’为我助威时，我会感受到额外的支持，可能没有他们的支持，我的比赛不会这么顺畅，谢谢所有中国观众的支持。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稍晚些时候，维基奇以 7 比 5、6 比 4 击败本土选手斯特恩斯，时隔五年再度闯入美网 16 强，她也将成为郑钦文下一轮的对手，这也是巴黎奥运会女单决赛的重演，当时郑钦文 6 比 2、6 比 3 直落两盘胜出，赢得了中国奥运网球历史上的第一枚单打金牌。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/249/865.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王雅繁挺进美网女单 16 强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间 8 月 31 日，美网女单第三轮，王雅繁以 6 比 4、3 比 6、6 比 1 复仇三届赛会亚军、20 号种子阿扎伦卡，本站淘汰两位 TOP20 球员，职业生涯首次闯入大满贯第二周，即时排名也来到第 61。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首盘，王雅繁在先被破发 1 比 3 落后的情况下奋起直追，以 6 比 4 先下一城；次盘，王雅繁再次被破发，虽然在盘末阶段有回破机会，但阿扎伦卡在关键分表现出色，以 6 比 3 扳回一盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;决胜盘，王雅繁稳扎稳打，利用自己丰富的战术组合，三次破发对手，最终获得胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年之前王雅繁大满贯只有 5 胜，最好成绩止步第二轮。今年她在大满贯拿下 7 胜，包括在澳网首进大满贯 32 强、在美网首进大满贯 16 强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是阿扎伦卡连续两年在美网输给中国选手（去年输给朱琳），在大满贯则是第四次输给中国选手（李娜 2 次、朱琳 1 次、王雅繁 1 次）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来，王雅繁将和 26 号种子巴多萨争夺八强席位。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/249/862.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;马龙、陈梦、樊振东缺席亚锦赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 30 日，中国乒乓球队公布了亚洲锦标赛的参赛名单，王楚钦和孙颖莎作为领军人物出现在名单上，而马龙、陈梦、樊振东并未入选，很显然，队伍构成倾向于年轻化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中男单项目的参赛者为王楚钦、梁靖昆、林诗栋、徐瑛彬、向鹏；女单为孙颖莎、王曼昱、王艺迪、蒯曼、石洵瑶；混双为林诗栋/蒯曼、林高远/王艺迪；男双为王楚钦/林诗栋、林高远/周启豪；女双为孙颖莎/王艺迪、王曼昱/蒯曼；男团为王楚钦、梁靖昆、林诗栋、林高远、周启豪；女团为孙颖莎、王曼昱、王艺迪、蒯曼、石洵瑶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于马龙、樊振东和陈梦未来的规划尚不明朗，此番国乒派遣了多位新星参赛，旨在锻炼新人，男双方面王楚钦搭档 2005 年出生的林诗栋，女双王曼昱则搭档 2004 年出生的蒯曼。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/249/861.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国坐式女排 3 比 1 逆转衞冕冠军美国队&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间 8 月 30 日，巴黎残奥会坐式女排小组赛首轮比赛中，中国坐式女排在先丢一局的情况下，连赢三局，3 比 1 逆转击败衞冕冠军美国队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四局比分分别为：21 比 25、25 比 20、25 比 18、26 比 24。本场比赛，中国队球员许艺潇拿下全队最高的 25 分，唐雪梅拿下 18 分，张丽君 12 分、王亚男 7 分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2004 年雅典残奥会首次夺得金牌以来，中国坐式排球队已经连续五届残奥会进入决赛，并且获得三连冠。队长许艺潇表示：「我们的目标一直不变，就是永不放弃，争取夺回冠军。国家给了我们这样一个舞台，让我们能够在国际赛场上为国争光，这是一种至高无上的荣誉和骄傲。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年第六次参加残奥会的老队员吕红琴也强调，「如果再能拿到金牌，对我来说将是一个完美的结局。」同时，吕红琴对年轻队员寄予厚望：「看到她们的进步和成长，我非常开心。她们是中国坐式排球的未来和希望。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/249/863.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周霞赢得残奥会中国代表团田径首金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 30 日，巴黎残奥会第二比赛日，中国田径选手周霞在女子 100 米 T35 级决赛中为中国体育代表团赢得本届残奥会的首枚田径金牌，并实现该项目的残奥会三连冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎残奥会开赛的第二天，拥有 164 枚金牌的残奥田径比赛拉开帷幕。在女子 100 米 T35 级决赛中，「湘妹子」周霞以 13 秒 58 的成绩实现三连冠，为中国代表团摘取了在巴黎残奥会上的田径首金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与周霞并肩作战的 20 岁中国小将郭芊芊以 13 秒 74 获得银牌，这也是继场地自行车男子 C1 级 3000 米个人追逐赛后，中国队在本届残奥会上第二次包揽所在项目的金银牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 25 岁的周霞是第三次参加残奥会。在里约和东京残奥会上，她在女子 100 米和 200 米 T35 级比赛中，实现双线两连冠，并在东京残奥会上刷新两个项目的世界纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当日上午进行的另几场残奥田径比赛中，中国队还收获 2 银 1 铜：董飞霞和周国华分别摘取女子铁饼 F55 级、女子跳远 T11 级银牌，安东权获得男子标枪 F38 级铜牌。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28588585</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28588585</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:24:15 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，陈均</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/250/853.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28588585_202408310824b7bbee89-0545-41ad-b55d-4999c1510e5a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>国米</category>
            <category>郑钦文</category>
            <category>王雅繁</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/250/853.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/250/855.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>理解沙利文访华与中美关系，应有超越「获得多少成果」的视角</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/176/171.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;8 月 27 日至 8 月 29 日，美国总统国家安全事务助理沙利文来华访问，与中方举行新一轮中美战略沟通。在此期间，中共中央政治局委员、中央外事工作委员会办公室主任王毅，中央军委副主席张又侠分别会见了沙利文。29 日下午，中国国家主席习近平礼节性会见沙利文。如此密集的高级别会见，自然广受国内外各界关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 29 日晚，外交部北美大洋洲司司长杨涛就沙利文访华向媒体吹风时表示，中美双方都认为，此轮战略沟通是坦诚、实质性、建设性的。杨涛说，此次战略沟通中，双方梳理了中美元首旧金山会晤以来落实两国元首重要共识取得的进展，同意继续加以推进。双方还达成了一些具体共识。这些新成果将有利于双方一道朝着「旧金山愿景」排除干扰、克服障碍，共同推动中美关系稳定、健康、可持续发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在沙利文访华期间，美国《外交政策》网站的报道提出：中国想得到什么？与此同时，报道详细列出了沙利文访华为美国带来的「一些成果」，如应对气候变化、两军沟通交流等。从相关内容之中，可以看到一种典型性的思维模式，即非常习惯于用「得到什么」来衡量某一事件的价值。可是，这样的思路合理吗？合适吗？应当如何理解和评价沙利文此次访华的意义？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;注重成果，超越成果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，沙利文访华的意义，应当置于中美关系乃至于人类命运共同体的广阔背景之下，方能得到恰如其分的理解。国外有媒体在报道习近平主席会见沙利文时，用「意外」一词来形容此次会晤。从实用主义、甚至功利主义的视角出发，确实有可能感到意外。然而，如果真正理解中国作为礼仪之邦的悠久传统，以及推动构筑人类命运共同体的深层理念，就不会对此感到意外。正如习近平主席所言，「中美作为两个大国，应该对历史、对人民、对世界负责，成为世界和平的稳定源和共同发展的推进器。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;循着这样的基本理念，就会看到中方邀请沙利文来华，以及与此相关的种种举措，其用意并非仅限于取得某些具体成果，而是在注重实效的同时，更加关注两国关系大局乃至于和平发展大局。就沙利文访华而言，此次战略沟通是建设性的，具有实质意义，并且取得了相应的共识与成果。这一事件也反映出：中国不仅注重大国外交的具体成果，更注重大国关系与世界格局的稳定。正是以此为出发点，中国开展大国外交的立意和举措得以呈现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;成果需要努力，更需要智慧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从中美两国的正式声明以及公共舆论反应来看，尽管各有侧重，但双方对沙利文访华的成效均有相当程度的认可。这样的成效自然有其来由。一方面，它离不开从政府到社会、各部门及各层次之间的协调和努力。另一方面，这些努力背后蕴含着大国外交的智慧。前者通常体现于诸多事项，后者则往往不易被察觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，何为大国外交的智慧？主要体现在两方面。其一是战略视野的清晰和准确。其二是对自身及他者（或者说外部世界）的恰当认知。仍然以沙利文访华为例：首先，此番双方沟通的成功，固然得益于中美元首旧金山会晤之后有关团队的持续努力；但在种种努力和投入之中，对战略的重视则显得不可或缺。就中方而言，尽管面临诸多压力和挑战，但基于对中美关系之战略要义的深刻理解，中方推动双边关系企稳向好的积极能动性，并没有因为若干突发性事件的影响而动摇。也就是说，中国以「胸怀大局」的气量，认真考虑如何方能有效促成中美关系的稳定和发展。这里的大局，不仅是中国式现代化的大局，同时也是人类命运共同体的大局。能够从这样的大局出发，是谓战略视野的清晰和准确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，对自身及外部世界的恰当认知，亦是大国外交智慧的体现。中国之所以能在处理中美关系时做到恰如其分、不卑不亢，很重要的一个原因是对彼此国家发展阶段、核心利益、社会心态等关键点的认识和理解。有这样的理解作为基础，就不会轻易被突如其来的逆风如极端主义思潮或情绪所左右。面对各种非理性的对立、遏制甚至打压时，就能够根据事实，以及国际社会公认的规范和准则作出判断和回应，既不纵容对方的错误行径、委曲求全，也不重蹈对方的覆辙、用对方的错误惩罚自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中美关系的未来演进趋向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文访华虽已结束，但中美关系仍在路上。展望未来中美关系的演进，可做出如下三点推测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，中美双边关系中的战略属性及相应分量有望更趋巩固。《纽约时报》近期报道称，「尽管美国外交政策面临不确定的未来，拜登政府仍在谋求进一步深化其对华战略。」英国广播公司（BBC）的一篇报道则称「美国对华政策仍是拜登政府的优先方向」。随着中国综合实力及影响力在世界范围内稳步提升，美国政府越发意识到，如果继续一厢情愿地看待中国，只会更多地导致事与愿违。在此背景下，以战略性、全局性的眼光，如实理解双边关系及互动，可能是未来美国拟定对华政策方针时的着力点之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，中美双边关系中的认知不平衡状况有望得到改善。所谓认知不平衡，主要是指美方对中方的认知理解程度往往逊色于中方对美方的理解程度。这一状况有着复杂的历史和现实渊源，但究其要者，美方的霸权心态可能是主导因素之一。美国已经习惯于居高临下地俯视世界、俯视他国，以至于当世界处在「百年未有之大变局」之时，美国不仅难以转换视角，甚至有意无意地排斥现实、拒绝承认世界格局的转变。近些年来，「知华派」在美国对华政策决策圈内影响力的衰微，即是一个代表性例证。不过，美国政府的对华政策实践也越来越有力地表明了如下事实：知华是必需，而不是选项。缘此之故，中美双边关系中的认知不平衡状况，有可能在未来得到一定程度的校正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再次，中国在处理中美双边关系时的战略定力将得以延续乃至巩固。关于这一点，既有此前事实作为支撑，也有当今时势特征作为佐证。就前者而言，正如习近平主席在会见沙利文时指出的，中国的对外政策公开透明，战略意图光明磊落，保持着高度连续性和稳定性。这意味着，中国在处理双边关系时将继续以冷静客观的态度，依据事实和国际社会公认的规范及准则而做出选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就后者而言，今年 7 月，新加坡国立大学亚洲研究所杰出院士、资深外交官马凯硕在阿联酋战略研究中心谈及中美关系时指出，美国无法遏制中国崛起。英国《金融时报》近期报道指出，中国对全球经济的重要性在增加。这些讯息无疑表明，中国发展自有其强大的内在动力。事实上，中国对于自身发展道路一贯有着相当程度的信心。深知大国担当及使命的中国，必将以有条不紊、稳步前行的姿态，坚持和平发展道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（孙伊然，上海社会科学院世界经济研究所研究员）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28582739</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28582739</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:22:23 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻特约撰稿，孙伊然</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/176/166.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28582739_202408310822a6d3b3a5-88a7-4a79-b22a-2bb34785074c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>沙利文访华</category>
            <category>中美关系</category>
            <category>外交学人</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/176/166.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/176/167.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>景德镇交警通报「民辅警开警车不系安全带」：记分罚款，依规纪律处理</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;612397&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/205f8fce80cb4fff93a40ea97565f331/hd/2024083023305117466abc66d-7595-43e0-9072-c0552a354371-6c513e8e-1532-862d-2618-196b3da7abc8.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/182/43.png&quot; data-duration=&quot;00:37&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;848&quot; data-height=&quot;478&quot;&gt;&lt;/video&gt;8 月 30 日，江西景德镇交警通报，有网友发布视频反映两民辅警驾乘警车时未系安全带。经查，两人存在未按规使用安全带问题，予以记分和罚款，并依规作出纪律处理。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28583378</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28583378</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:21:17 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者：郑朝渊，编辑：周妍，素材来源：网络</author>
            <category>不系安全带</category>
            <category>通报</category>
            <category>七环视频</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/182/43.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/182/44.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>我爱我家：上半年扭亏为盈，北京、上海、杭州等二手房成交呈现较好复苏趋势</title>
            <description>&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/249/507.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;8 月 30 日，我爱我家控股集团有限公司（000560.SZ）发布 2024 年半年度报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，上半年，我爱我家实现营业收入 58.2 亿元，同比下降 7.2%；实现归属母公司所有者的净利润 2935.75 万元，较去年同期实现扭亏为盈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我爱我家表示，上半年公司业绩实现改善的主要原因包括：今年二季度以来国内房地产市场相关政策的放松持续加码，公司二手房买卖业务所深耕的城市如北京、上海、杭州等二手房成交量呈现较好的复苏趋势，对公司业绩产生较好的正面贡献；报告期内，公司继续严控各项费用开支，推动门店租金、装修费用、销售费用等各项运营成本的进一步下降；一季度出售了位于云南昆明地区的新纪元大酒店相关资产，交易完成后，经公司财务部门初步测算将对公司 2024 年上半年的净利润产生一定正面影响；报告期内，公司第二期员工持股计划的股份支付费用已经全部摊销完毕，对利润的负向影响也逐步减小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半年报显示，报告期内，我爱我家业务继续聚焦在国内一线和新一线核心城市，展业地区涵盖北京、上海、杭州、南京、苏州等城市。截至报告期末，国内运营门店总量约 2736 家，其中直营门店 2255 家，加盟门店 481 家，经纪人总数约 3 万余人，报告期内公司实现住房总交易金额（GTV）约为 1227 亿元，同比下降约 25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对我爱我家而言，房地产经纪业务、新房业务以及房屋资产管理业务是其营业收入的主要来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告期内，经纪业务实现收入 17.9 亿元，毛利率提升至 22.7%。报告期内，我爱我家经纪业务实现 GTV 约 1003 亿元，同比减少 21.3%。其在核心城市的市占率有所提升，其中上海地区市占率同比提高 0.8 个百分点，实现连续两年提升，在北京和杭州等地区市占率继续在头部保持稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资产管理业务实现收入 32.7 亿元，在管房源规模为 29.3 万套，相比去年同期提升约 12.6%。截至报告期末，我爱我家房屋资产管理业务覆盖北京、上海、杭州、苏州等城市，房屋资产管理业务的平均出房天数为 9.5 天，与 2023 年同期持平，资产管理业务的出租率为 96.1%，继续保持在行业较高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新房业务实现收入 3.8 亿元，同比减少 40.7%。我爱我家称，新房业务是公司存量房核心业务基础之上的补充型业务，旨在为客户提供更多的产品服务选择。公司对国内新房市场仍然维持谨慎保守态度，面对全国新房市场投资与消费持续走低、行业风险频发的态势，新房业务以控规模、保质量、增效率作为该业务整体的经营原则，在确保收入质量的前提下发展新房销售业务，延续以往经营策略，重点发展与央企、国企等品牌开发商的合作，并加强业务回款管理。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28583367</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28583367</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:19:38 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，计思敏</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/249/505.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28583367_202408310820f891de03-0d4e-42ab-bf47-cfb3a40c0d50.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>我爱我家</category>
            <category>地产界</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/249/505.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/249/506.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>残疾人托养服务中心遭小区业主反对，残联回应不会引入暴力倾向精神疾病患者</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;612371&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/5ac38a64c14a4186a4c34b3020272aa5/hd/20240830205747408445abc32-3060-49b6-a2d9-ea4bd6dc23e1-42640caf-5f34-b72b-fbc4-01bfc17afee5.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/171/728.jpg&quot; data-duration=&quot;03:27&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;848&quot; data-height=&quot;478&quot;&gt;&lt;/video&gt;8 月 27 日，有网友称湖南郴州一小区开办残疾人托养服务中心，引发业主反对。当地社区回应澎湃新闻，未征得同意前不会施工。残联表示该中心不会引入暴力倾向精神疾病患者。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28580072</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28580072</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:09:48 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者：郑朝渊，编辑：张琳，实习生：胡林娜，素材来源：相关人士</author>
            <category>小区办残疾人学校</category>
            <category>业主</category>
            <category>七环视频</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/171/728.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/171/731.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>四川坠河失联驻村书记何小青遗体被找到，村民落泪：我舍不得她</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;612398&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/d72525a3de3b46a596639a86591ccdb2/hd/20240830233232798362fdace-8ec8-4375-8406-0350da1b7097-c8855a25-6d20-5122-846e-b38df7056a82.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/143/215.png&quot; data-duration=&quot;00:47&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;478&quot; data-height=&quot;848&quot;&gt;&lt;/video&gt;8 月 30 日，阿坝州金川县咯尔乡德胜村驻村书记何小青的遗体被找到。此前，何小青在下村入户工作途中驾车坠河失联。当地村民流泪回忆「我舍不得她」。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28580326</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28580326</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:01:25 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻编辑：周妍，实习生：李林澧，素材来源：央视新闻，四川日报</author>
            <category>何小青</category>
            <category>何小青遗体被找到</category>
            <category>七环视频</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/143/215.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/143/216.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>时政微观察｜恰同学少年</title>
            <description>时政微观察｜恰同学少年</description>
            <link>https://content-static.cctvnews.cctv.com/snow-book/index.html?item_id=16787296028993469034&amp;t=1724994031653&amp;toc_style_id=feeds_default&amp;track_id=FD33DF73-89C1-42CE-8EAC-0C498B858A86_746694669270&amp;share_to=wechat</link>
            <guid isPermaLink="false">https://content-static.cctvnews.cctv.com/snow-book/index.html?item_id=16787296028993469034&amp;t=1724994031653&amp;toc_style_id=feeds_default&amp;track_id=FD33DF73-89C1-42CE-8EAC-0C498B858A86_746694669270&amp;share_to=wechat</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 23:51:57 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/249/727.png"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>印度女医生遭奸杀案抗议政治化：印人党力量要求西孟加拉邦首席部长辞职</title>
            <description>&lt;p&gt;据新华社报道，印度西孟加拉邦首府加尔各答 8 月 9 日发生了一起女实习医生遭性暴力致死事件，引起印度社会强烈愤慨。《环球时报》援引英国广播公司（BBC）报道称，自 14 日发生规模最大的抗议活动以来，一些抗议活动升级为政治集会。有印度媒体称，政治因素已「骑劫」了有关议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 30 日，在中央政府执政的印人党（BJP）的女性领袖在西孟加拉邦举行集会，抗议该邦妇女委员会就女医生性暴力致死事件「保持了沉默」。当日早些时候，西孟加拉邦警方叫停了一场相关集会，拘留了约 20 名活动人士。还有一支由印人党女性领导人率领的游行队伍在行进过程中，也遇到了维持秩序的警方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;28 日，印人党的党工和支持者在西孟加拉邦就 8 月 9 日事件发起为期 12 小时的大规模罢工，并要求西孟加拉邦首席部长马马塔·班纳吉辞职，该邦多地铁路和公共交通遭到封锁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印人党近日越来越频繁地介入到西孟加拉邦的抗议活动中。印人党党工在西孟加拉邦多个车站举行示威活动，并试图封路。亲草根国大党和亲印人党的活动人士在街头因堵路现象而陷入斗殴，警方出面才将双方疏散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印人党活动者坚持提出，马马塔需要为有关事件辞职。据《印度快报》8 月 29 日报道，马马塔当日在加尔各答的集会活动驳斥了要她辞职的声音，更多地强调政治斗争的因素。她说：「一些人认为这里是（最近刚刚总理辞职的）孟加拉国......但孟加拉国是一个独立的国家，印度也是一个独立的国家。莫迪，你希望大火在西孟加拉邦蔓延，那么你就应该明白，如果西孟加拉邦起火，阿萨姆邦也不会幸免，比哈尔邦、曼尼普尔邦或奥迪沙邦都不会幸免。它还会蔓延到德里，我们会把你（莫迪）打倒。」马马塔的声音引起了周围地方政府领导人的不满，这些领导人在社交平台上批评马马塔是在」煽风点火「。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西孟加拉邦的执政党是草根国大党，该党长期反对印人党执政，该党和党领袖马马塔是印度反对派势力「印度国家发展包容性联盟（INDIA 联盟）」的重要成员。8 月 9 日的不幸事件发生后，展开动员以发起抗议活动的主要群体是医生和妇女团体，尤为关切人身安全、医护安全、女性安全等议题，要求提升妇女权益和安全保障。《今日印度》8 月 27 日报道中提到，随着「要求马马塔下台」成为抗议中活跃的口号，抗议活动已经逐渐政治化。《今日印度》采访到的活动者称，政党力量在促进抗议活动发生上提供了动力。「如果一开始民众与政客的比例是 70:30，那么现在已经逆转为 30:70……人们在抗议活动中的参与度减少了。」一名不愿透露姓名的南加尔各答居民告诉《今日印度》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在西孟加拉邦，马马塔针对 8 月 9 日事件的行为引起了争议。在事件爆发后，马马塔政府对抗议活动采取了较为强硬的压制手段，引起舆论不满。此后，马马塔开始采取更为积极的手段回应议题。8 月 16 日，马马塔在加尔各答发起了一场抗议集会，要求为事件死者寻求正义，与草根国大党的领袖们一同高呼口号，要求判处强奸女医生致死的犯罪嫌疑人死刑。8 月 28 日，马马塔表示，会让西孟加拉邦议会通过一项法案，确保对强奸案中的罪犯处以极刑，最高可判死刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;草根国大党领袖阿比舍克还曾表示，如果莫迪领导的中央政府在未来三四个月内没有通过关于针对妇女犯罪的新立法，他们将在议会提出动议，并将「西孟加拉邦的运动带到首都德里」。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28583402</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28583402</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 23:29:57 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，许振华，实习生，詹慧娟</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/182/213.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28583402_2024083107309ce9ee39-bfb1-487c-aa8d-ecf5de39614f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>印度</category>
            <category>西孟加拉邦</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/182/213.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/182/214.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>创新药开始赚钱了：多家药企上半年扭亏为盈，怎么实现的？</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/136/310.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;2024 年半年报接近尾声，A 股和港股医药健康企业也相继公布上半年业绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 30 日，澎湃新闻记者梳理发现，百利天恒（688506）、科兴制药（688136）、神州细胞（688520）等 A 股创新药企，以及科伦博泰生物（6990.HK）、和誉医药（2256.HK）、亚盛医药（6855.HK）、归创通桥 (2190.HK)、东曜药业 (1875.HK)、基石药业 (2616.HK) 等港股生物科技公司（18A）公司较去年同期实现扭亏，其中不乏是首次实现盈利，无疑向行业传递了极大的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各家企业的盈利方式有所不同，其中 BD（业务发展）交易成为多家创新药企盈利的重要推动力量，如百利天恒上半年净利润 46.66 亿，主要是收到海外合作伙伴百时美施贵宝（BMS）8 亿美元不可撤销、不可抵扣的首付款。有业内人士分析认为，靠 BD 款项实现收入的增长以及盈利更像是「输血」，一家创新药企想要真正持续稳健发展，更需要增强「造血」能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多家创新药企靠 BD 交易实现扭亏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几年，国内生物科技公司与国外药企的跨境 BD 交易不断，据行业不完全统计，仅今年上半年，跨境 BD 数量超 40 个。对于本土创新药企而言，通过 BD 交易卖出在研管线的部分或全部权益，实现了「借船出海」。通常来说，一项 BD 交易的金额分为首付款和里程碑付款，随着交易推进，交易款项不断兑现，作为卖方的创新药企也有望扭亏上岸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 21 日，亚盛医药公布 2024 年中期业绩，上半年收入 8.24 亿元，同比增长 477%，净利润达 1.63 亿元，首次扭亏为盈。亚盛医药已经有产品销售收入，但此次的亮眼业绩主要依赖于对外合作授权收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 6 月，亚盛医药宣布与武田签署独家选择权协议，授予武田独家选择权以就耐立克（奥雷巴替尼）签署独家许可协议。根据协议，亚盛医药可收取 1 亿美元的选择权付款，并将有资格获得最高约 12 亿美元的选择权行使费和额外的潜在里程碑付款，以及年销售额两位数百分比的销售分成。7 月 4 日，亚盛宣布，已收到选择权付款 1 亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类似的还有基石药业，根据该公司 8 月 23 日公布的财报，上半年基石药业收入 2.542 亿元，净利润近 1600 万，首次实现盈利。基石药业在财报中提到，截至 2024 年 6 月底，收入包括药品销售（阿伐替尼及普拉替尼）1.183 亿元、授权费收入 1.226 亿元及舒格利单抗特许权使用费收入 1330 万元，授权费收入增加很大程度上抵消了药品销售收入减少的收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开信息来看，基石药业已达成多项对外合作，如今年 5 月，基石药业已与欧洲医药公司 Ewopharma 达成商业化战略合作， Ewopharma 将取得舒格利单抗在瑞士和 18 个中东欧国家的商业化权利。基石药业将最高获得 5130 万美元的首付款以及后续注册及销售里程碑付款。此外，今年 7 月，基石药业还将泰吉华在中国大陆的独家推广权授予恒瑞医药，基石药业获得 3500 万元的首付款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东吴证券研报认为，资本市场对创新药还是非常热衷，但对创新药的确定性要求极高。随着近年资本市场的寒冬到来，创新药是否具有造血能力是资产市场选择股票的主要标准之一，部分创新药公司通过产品商业获批及产品全球权益对海外 MNC（跨国药企）的转让，这些公司实现盈利。从 2024 年中报看，艾力斯、百济神州、信达生物及和黄医药等通过产品在国内或美国上市销售放量实现逐步扭亏，科伦博泰、亚盛医药、百利天恒等通过 BD 实现盈利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「BD 交易在较短时间内为创新药企提供了业绩支持，但并不足以成为创新药企发展的长期动能。」一位不愿具名的创新药企人士向记者表示，新药研发风险大、周期长，这也决定了相关 BD 交易存在不确定性，「退货」的情况时有发生。除了不必退还的首付款，更高金额的里程碑款项想要成为确认收入，仍有较大变数。一家创新药企想要实现长期发展，必须更多靠自身的造血能力，这包括企业的运营能力，以及创新药的研发和商业化能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;产品收入成创新药企发展持续动力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，在 2024 年之前，已经有国内创新药企靠 BD 交易实现盈利。以康方生物（9926.HK）为例，该企业在 2023 年上半年就首次实现盈利，主要依赖于依沃西海外权益许可 5 亿美元首付款到账，29.2 亿元确认为期内许可费收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从最新发布的 2024 年半年报来看，少了大额许可收入，其整体业绩表现同比下滑，但值得关注的是，其产品收入增长显著，未来增长可期。具体来看，康方生物上半年创新产品收入 9.4 亿元，同比增长 24%，其中第一个全球首创新药 PD-1/CTLA-4 双抗卡度尼利在仅获批一个 2/3L 宫颈癌小适应证的背景下实现产品销售约 7.1 亿元，同比增长 16.5%；今年 5 月获批上市的公司第二个全球首创新药依沃西产品收入 1.03 亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述药企人士认为，在 BD 交易兑现的同时，创新成果持续兑现，才能支撑业绩的持续增长。当前的市场环境的复杂及多变，相关企业还应该坚持高效的研发效率，更好平衡中长期的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从 2024 年上半年业绩来看，无论是科创板还是港股，已经有创新药企靠颇具竞争力的明星单品实现业绩的向好增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国内创新药企艾力斯在 2022 年就已实现扭亏，最新的半年报显示，营业总收入 15.76 亿元，同比增长 110.57%；归母净利润 6.56 亿元，同比增长 214.82%。艾力斯的业绩增长主要靠明星产品，即其自主研发的第三代 EGFR-TKI 伏美替尼。2023 年全年，伏美替尼销售金额超过 20 亿元；2024 年上半年，伏美替尼在 2023 年的高基数之上继续增长，半年销售金额即突破 15 亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;港股创新药企云顶新耀（1952.HK）尚未实现盈利，但 2024 年中期业绩报告显示，得益于多款商业化产品的市场表现，公司收入达到 3.02 亿元，并实现公司历史上的首次商业化层面盈利，这一成果背后同样是靠明星产品的支撑。具体来看，肾科产品组合中的主打药物耐赋康于 2024 年 5 月在中国大陆商业化上市开出首张处方，并且在上市后一个多月的时间内销售收入 1.673 亿元。此外，全球首个氟环素类抗菌药物依嘉上半年收入达到 1.342 亿元，自 2023 年 7 月商业化以来收入 2.33 亿元。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28579186</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28579186</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 23:28:09 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，李潇潇</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/136/308.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28579186_202408310728c8f9c321-e94b-49ce-9453-1746dc2662e1.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>扭亏为盈</category>
            <category>财报</category>
            <category>百利天恒</category>
            <category>基石药业</category>
            <category>亚盛医药</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/136/308.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/136/309.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>市场监管总局督导阿里集团完成三年整改「成效良好」，释放了哪些信号</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/141/239.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;市场监管总局进一步释放支持鼓励平台经济发展的信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 30 日，据市场监管总局消息，2021 年 4 月，市场监管总局依法对阿里巴巴集团控股有限公司（以下简称阿里巴巴集团）在中国境内网络零售平台服务市场实施「二选一」垄断行为作出行政处罚开展行政指导，责令其停止违法行为、全面自查整改，连续三年向市场监管总局提交自查合规报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息指出，三年来，市场监管总局加强对阿里巴巴集团合规整改的督导，对整改落实情况开展深入核查，并委托第三方机构开展执法效果评估。从核查和评估情况看，阿里巴巴集团按照《行政处罚决定书》《行政指导书》要求，全面停止「二选一」垄断行为，严格规范自身经营行为，认真落实平台主体责任，健全企业合规管理制度，提升平台内商家和消费者服务水平，合规整改工作取得良好成效，网络零售市场环境得到改善，公平竞争秩序有效恢复，市场发展空间不断拓展，平台间竞争活力明显提高，平台经济发展质量和营商环境持续优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，市场监管总局将指导阿里巴巴集团持续规范经营，进一步提升合规质效，加快创新驱动发展，不断提升服务水平，为建设世界一流企业、增强国际竞争力提供坚实保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对上述公告，阿里巴巴方面回应澎湃新闻记者表示，「对于阿里巴巴而言，这是一个新的发展起点。未来，我们将继续立足创新，坚持合规经营，加大科技投入，推动平台经济健康发展，为社会创造更多价值。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场监管总局还表示，党中央、国务院高度重视促进平台经济发展，市场监管总局将坚决贯彻落实党的二十大和二十届二中、三中全会精神，统筹效率和公平、活力和秩序、发展和安全，坚持监管规范和促进发展并重，深入推进平台经济领域反垄断监管执法，加快健全常态化监管制度，指导平台企业提升合规能力和水平，不断优化公平竞争市场环境，促进平台经济规范健康持续创新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「阿里巴巴集团完成三年整改并取得良好成效，可以视为监管部门在释放支持鼓励平台经济发展的积极信号。」北京市社会科学院副研究员王鹏告诉澎湃新闻记者，这一信号表明，监管部门在维护市场公平竞争秩序的同时，也注重引导和支持平台经济在规范中健康发展。前几年关于平台经济反垄断的紧张氛围，主要是为了纠正市场中的不正当竞争行为，保护消费者权益，促进市场公平竞争。随着整改工作的推进和成效的显现，监管部门对平台经济发展的态度更加趋于理性和支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「国家一直在支持平台经济发展，平台经济发展与监管并重的政策始终没有变，而且希望能够实现常态化监管。」清华大学国家战略研究院特约研究员刘旭告诉澎湃新闻记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，2020 年 12 月，市场监管总局依据反垄断法对阿里巴巴集团控股有限公司在中国境内网络零售平台服务市场滥用市场支配地位行为立案调查。经查，阿里巴巴集团在中国境内网络零售平台服务市场具有支配地位。自 2015 年以来，阿里巴巴集团滥用该市场支配地位，对平台内商家提出「二选一」要求，禁止平台内商家在其他竞争性平台开店或参加促销活动，并借助市场力量、平台规则和数据、算法等技术手段，采取多种奖惩措施保障「二选一」要求执行，维持、增强自身市场力量，获取不正当竞争优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年 4 月 10 日，市场监管总局依法作出行政处罚决定，责令阿里巴巴集团停止违法行为，并处以其 2019 年中国境内销售额 4557.12 亿元 4% 的罚款，计 182.28 亿元。同时，按照行政处罚法坚持处罚与教育相结合的原则，向阿里巴巴集团发出《行政指导书》，要求其围绕严格落实平台企业主体责任、加强内控合规管理、维护公平竞争、保护平台内商家和消费者合法权益等方面进行全面整改，并连续三年向市场监管总局提交自查合规报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「强化反垄断监管，始终都不会是阻碍高科技产业发展的因素，而是更有利于效率提升、企业创新和消费者福利提升的推动力量。」刘旭进一步指出，过去三年，被反垄断执法机构处罚的阿里巴巴、美团、知网来看，相关处罚并未给三家企业带来实质性的发展障碍。2020 年底中央提出强化反垄断，消除了三家超大型平台所在领域的「二选一」行为，它们各自的竞争对手发展得也更好了，且没有以被处罚企业的衰败为代价，而是共同走向了扩大海外市场，争取高质量发展的轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这样的积极信号无疑会影响未来的政策走向和市场环境。」王鹏则指出，监管部门对平台经济发展的支持态度，将有助于为平台经济经营者提供更加稳定、可预期的政策环境。对于像阿里巴巴这样的平台经济经营者而言，这意味着在开展业务时可以更加大胆地进行创新和拓展。但同时，也需要注意遵守相关法律法规和市场规则，确保业务活动的合规性和可持续性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王鹏进一步指出，未来政策走向可能会更加注重平衡创新与监管的关系，既鼓励平台企业发挥技术创新优势，推动数字经济和实体经济深度融合发展，又加大监管力度，防范和化解潜在风险，维护市场公平竞争秩序和消费者权益。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28580089</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28580089</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 23:22:29 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，邵冰燕，李潇潇，吴雨欣</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/141/237.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28580089_202408310722a44cfe1f-13cd-4e01-8c18-3ab1eb9fd349.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>市场监管总局</category>
            <category>阿里巴巴集团</category>
            <category>平台经济</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/141/237.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/141/238.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>泰国「红黄衫军」廿年后大和解？为泰党邀民主党入佩通坦政府</title>
            <description>&lt;p&gt;自他信·钦那瓦的女儿佩通坦 8 月 16 日就任泰国总理后，泰国政坛变局仍在持续。8 月 29 日晚上，创立于 1946 年的泰国老牌政党民主党经由高层会议决定，接受佩通坦领导的为泰党的邀请，加入总理佩通坦的政府。民主党曾长期反对前总理他信的执政，民主党与他信政治势力分别支持的民间团体力量「黄衫军」与「红衫军」曾在泰国街头陷入长时间的对峙，最终引致军方于 2014 年介入局势并发动政变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国媒体报道，佩通坦 8 月 30 日接受采访时就邀请民主党加入政府一事解释说，「一个能帮助人民的好政府必须维持稳定」，「这一点至关重要」。面对支持者尤其是「红衫军」成员可能的不满和质疑，佩通坦用手指指着自己说：「这位人士就是红衫军……然而，十年乃至二十年前的政治事件已经过去，很多事情都发生了变化。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/158/469.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;佩通坦，视觉中国，资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;民主党缘何入阁？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩通坦 8 月 16 日就任总理后，执政联盟重组的消息不胫而走。据泰国《曼谷邮报》29 日报道，拥有 141 个下院议席的为泰党 8 月 28 日正式发出邀请，希望拥有 25 个下院议席的民主党加入政府。28 日，在国会现场，为泰党秘书长索拉翁（Sorawong Thienthong）向民主党秘书长德依（Det-it Khaothong）递交了邀请函，两党的议员出席了递交仪式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;媒体看到的邀请函上写道：「为泰党作为组建政府的领导者，相信民主党有能力、知识和（合适的）意识形态与为泰党合作。因此，我们想邀请民主党加入政府，共同管理国家，造福人民。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德依于不久前当选民主党的秘书长，成为党内「二号人物」。28 日，德依感谢为泰党「对民主党的信任」、「给予其为国家服务的机会」。29 日，民主党执行委员会成员和国会议员召开会议，投票通过了加入佩通坦政府的提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述两大政党的和解，恰逢为泰党与人民国家力量党的决裂。人民国家力量党拥有 40 个下院议席，其领导人是现年 79 岁的前副总理、军方高层巴威，该党被认为是亲军方的保守主义政党。在 2014 年军方政变至 2023 年大选期间，巴威和为泰党持续处于敌对关系，但在 2023 年大选后政府难产的背景下维持了勉强的合作关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩通坦就任总理后，为泰党和人民国家力量党的矛盾彻底爆发。据《外交官》8 月 29 日报道，在选举佩通坦为总理的国会投票中，巴威本人缺席，这似乎激怒了为泰党的高层。此后，泰国一名记者询问巴威对佩通坦当选总理的看法，遭到巴威推搡，场面颇为尴尬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对为泰党而言，巴威和人民国家力量党总是显得形迹可疑。在执政联盟和国会的活动上，巴威常常以健康原因缺席会议。为泰党担心巴威在幕后策划反对行动。舆论与分析人士普遍认为，一批上议员向宪法法院提交请愿而导致为泰党籍前任总理赛塔仓皇下台，这一行动背后有巴威的影子。上周，又有人民国家力量党党员提出控诉，要求对上台不久的佩通坦展开腐败调查，让人担忧佩通坦或将面临与赛塔一样的遭遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;索拉翁 27 日表示，人民国家力量党将不再参与佩通坦政府的组建。在这样的政治格局下，为泰党将结盟的视野转向了已在野多年的老牌政党、多年政敌民主党。彭博社 8 月 30 日报道称，随着两党成功和解，佩通坦掌握的执政联盟拥有将近 300 个下院议席，权力显得更为稳固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;红黄恩怨仍未了？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党与为泰党两党秘书长 8 月 28 日会面时都表示「国家必须继续前进」。为泰党秘书长索拉翁表示，为泰党内部没有人反对邀请民主党加入执政联盟，因为过去的事已经过去了，国家必须继续前进。虽然两党曾在过去进行过政治斗争，但随着新一代领导人的上台，政治理念归政治理念，工作方向则可以一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，为泰党和民主党的结盟，很大程度上引起了各自支持者乃至党内人士的不满。当被问及与为泰党结盟是否会令民主党支持者（尤其是在传统据点泰国南部）的不满时，德依说：「民主党与任何人都没有冲突。我们只有爱、理解和宽恕。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国民主党议员、前总理川·立派对结盟的举措持强烈的批评态度。8 月 28 日，他再次强调，会在党内高层会议上重申自己的反对立场，不过也会尊重民主党最终的决议。德依则反驳了川·立派的批评意见，并强调每个党员都必须遵守党的决议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党与他信政治势力的恩怨至少可以追溯至 2001 年大选。当时，川·立派领导的民主党只拿下了 128 个议席，屈居第二，不敌拿下 248 个议席的他信领导的泰爱泰党。在 2001、2005、2007、2011、2019、2023 年的六场大选中，民主党都未战胜过他信领导的政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管泰国政坛长期有着军方干政的因素，他信的执政也常被批评者攻击具有「民粹主义」因素，但他信和其亲信在选举政治上的适应能力始终比民主党更强。《外交官》报道称，泰国宪法历经 1997 年、2007 年、2017 年修宪，他信领导的政党始终能适应规则并获得政治上的优势地位。与之相比的是，民主党经历了多次败选后甚至逐渐失去主要反对党的地位，让位给了立场比为泰党还要激进的人民党（原远进党）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，民主党的支持者在两次推翻他信政府的行动中都发挥了重要作用。为泰党和民主党都有着各自的庞大支持群众，并以大规模集会的行动方式试图推翻对方参与的政府。分析和报道称，民主党和其领头的黄衫军持亲军方、亲保守派、亲商人利益的立场，对他信和其势力曾「恨之入骨」。2008 年，黄衫军大闹首都曼谷，迫使时任总理、他信妹夫颂猜领导的政府在廊曼机场建立临时办公地点，黄衫军对颂猜政府「如影随形」，相继占领国会大厦、廊曼机场、素万那普国际机场等地，造成非常大的混乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010 年，民主党和为泰党间冲突白热化，当时民主党领袖阿披实·威差奇瓦领导的政府命令警方夺回他信支持的红衫军占领的道路。冲突导致多人死亡，其中大部分是抗议者。民主党也成了红衫军眼中「沾满了血的恶党」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，两党共同参与政府，红衫军的支持者也感到不满。红衫军前联合领导人蒂达·塔沃恩塞斯批评说，为泰党与民主党是在「勾结」，「为泰党不择手段想要获得权力」。《外交官》报道分析称，为泰党与民主党的合作，意味着为泰党支持者的忠诚度再度遭到动摇。2023 年 8 月，流亡超过 15 年的他信成功回到泰国，被认为是为泰党和亲王室势力妥协的结果，这在当时便引起了争议和批评，尤其是远进党的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然红衫军与黄衫军曾在街头上斗得「死去活来」，但他信和民主党领袖实际上相识已久。他信曾回忆说，上个世纪 90 年代，川·立派曾邀请他参与民主党，他信对川·立派「倍感尊重」，二人的矛盾直到 2001 年大选后才愈发强烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另有分析指出，民主党加入佩通坦政府后，这位新任总理的权力是否稳固仍有待考察。一方面，外界并不知道两个对立多年的政党的结盟能持续多久。另一方面，鉴于加入政府的民主党籍人士可能存在不少的「污点」，反对他信的政治势力可以像将赛塔拉下台那样如法炮制，以「有污点人士被任命为政府官员」为缘由起诉并要求解散佩通坦政府。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28581491</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28581491</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 23:17:50 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，许振华，实习生，马铭杰</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/158/533.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28581491_2024083107187b1a35c8-3e95-4ed8-bd3d-55f8776b0622.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>泰国</category>
            <category>他信</category>
            <category>红衫军</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/158/533.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/158/535.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>寻找「基辛格」·专访｜李成：仍有人能为中美「基辛格式」交流发挥一定作用</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/182/151.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【编者按】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;1971 年 7 月，基辛格第一次秘密访华，在时代大潮的推动下挥起了砸破中美坚冰的第一镐。50 多年后，基辛格这个名字似乎已成为了「中国通」、「知华派」、中美间「桥梁」的代名词，当然对此也存在一些不同视角的争议。如今，斯人已去，中美关系也经历了沧海桑田般的变化。即使无法再回到过去，中美之间也依然需要如基辛格那样，坚持不懈维护和促进中美关系健康发展的有识之士。或者说，中美关系越是艰难，越需要有更多的「基辛格」来努力维系中美之间各领域的交流不绝如缕。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;基于此，澎湃新闻（www.thepaper.cn）国际新闻中心推出「寻找‘基辛格’」系列报道，对谁可能成为「基辛格」进行开诚布公的探讨。也许，当下的中美两国间是否还能出现「基辛格」本身就是一个值得探讨的问题，抑或「寻找‘基辛格’」的探索和努力将可能是未来很长一段时间内观察和讨论中美关系的一个切入视角。我们也欢迎读者朋友加入这个讨论和思考，期待您在留言互动中分享自己的看法。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为国际知名的中美问题专家，香港大学当代中国与世界研究中心主任李成教授与基辛格有真挚的情谊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 2023 年 7 月加入香港大学之前，李成曾长期担任美国布鲁金斯学会约翰·桑顿中国中心主任，同时兼任美中关系全国委员会理事、美国外交关系协会成员，并在耶鲁大学担任非常驻研究员。从 1985 年到美国读硕士、博士，李成在美国学习工作的时间有三十八年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，李成接受了澎湃新闻（www.thepaper.cn）的专访。回忆起他在美国工作、生活的时光，他颇为感慨，在华盛顿工作了十七年，他惊讶于华盛顿对中国的误解并且这种误解逐渐加深。同时，他也意识到部分中国人对美国的了解仍停留在十年前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李成特别提到，回到中国的这一年，他发现仍有许多人把自己的子女送到美国学习，但是「现在去美国留学的中国学生所面临的环境与我去美国时（上世纪 80 年代）的环境完全不一样了。」他补充说道，近两三年美国的科学家，尤其是华人科学家正在成批量离开美国。事实上，近年来，美国政府针对中国以及华裔学者的审查趋严，该群体中越来越多的人选择离开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到他与基辛格的友谊，李成表示，「基辛格博士是‘横跨两个世纪的伟人’，是非常特殊的一个人物」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李成与基辛格的第一次见面是在纽约的世纪餐厅，就餐时两人聊得最多的话题还是中国和中美关系。此后，李成与基辛格每两三个月就会有一次会面深谈。在他看来，基辛格是自己的导师、挚友，两人也是「忘年交」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李成告诉澎湃新闻，或许完全如基辛格一样的人物很难再出现，但是美国还是有一些人能作为中美间的「传话人」或「基辛格式」的交流发挥一定的作用。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/182/151.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;近日，香港大学当代中国与世界研究中心主任李成教授接受了澎湃新闻的专访。澎湃新闻记者，于潇清，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下为李成的专访实录：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中美之间的互相了解还有相当大的空白&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;李成教授您好，从您 2023 年 7 月回到香港工作开始，差不多正好是一年的时间，这一年您走了中国内地和亚太的许多地方，这一年的经历和交流让您有哪些新的思考？有哪些是与您回来之前的设想不一致的地方？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李成：&lt;/strong&gt;过去一年比我之前在布鲁金斯学会工作最忙时还要更加忙碌，我希望这个新创建的智库（香港大学当代中国与世界研究中心）成为世界了解中国的桥梁。在回到香港之前，我在华盛顿工作了十七年，一直以来我对于美国（华盛顿）对中国的不了解或者说一些误解和错误的判断是非常惊讶的。过去几年，我觉得这样的情况变得越来越糟糕，与此同时，我也感到了中国对美国的不了解，同样让我震撼。一些中国人包括知识分子对美国的了解停留在五年前甚至十年前的美国，但今天的美国和那时的美国已经不可同日而语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在的美国，和我上世纪 80 年代去读书的美国可以说是「一个天一个地」，当时的美国，冷战即将胜利，充满自信，展现全球关怀，包括对中国也是一样。但现在的美国，共和党的政纲中你可以看到「defeat China」（打败中国），民主党是「slowdown China」（拖慢中国），这背后是美国整体缺乏信心的表现。从另一方面来说，中国发展得越来越强大，已经成为了「房间中的大象」，不可忽视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在你问我过去一年到中国有什么令我思考的地方，我觉得最惊讶的就是看到中国仍然有很多人把自己的子女继续送到美国去读书，包括高中、大学。我的感受是现在去美国留学的中国学生和我那个时候面临的环境完全不一样了，我那个年代，美国许多人对中国好奇，对中国也充满着某种向往。但现在中国学生去美国上学，会面临一些他们那个年纪根本无法回答的问题，比如同学可能会问他新疆的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国现在有一种观点，认为所有中国留学生都是中国政府的所谓「weapon」（武器），这本身就是非常荒谬的。与此同时，美国官员也明确提出中国留学生不能在美国大学读宽泛的科技（STEM）专业，只能学习人文社科类专业，这也说明求学环境的彻底变化，更别提还要面临枪支问题、毒品问题的潜在风险。还有一个事实情况是，近两三年美国的科学家，尤其是华人科学家正在成批量的离开美国，我了解到的至少已经有 4000 多位，这也反映出了一种整体的糟糕环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;您刚才还提到中国发展得越来越强大对中美关系的影响，在这方面您现下有哪些思考？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李成：&lt;/strong&gt;关于中国自身的强大，中美关系之所以出问题说穿了其实就是因为这个。这与「修昔底德陷阱」所描述的守成大国与崛起大国的矛盾有一定关联。但我不认同「修昔底德陷阱」的导致战争的宿命论观点。中国国内也有不少人抱有「老大老二」的心态。尽管中国人中真的持有取代美国想法的人可能并不多，但美国并不是这么想。他们会认为如果你在我的位置上，也会用现在我对你的办法来对待我，这种思维的差异也许可以用不同文化来解释。美国的文化受宗教的影响，「非黑即白」，希望改变别人影响别人，但中国的儒家思想并不是这样，追求的是相互成就和中庸之道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，强大的中国被认为是美国自二战以来遇到的最大挑战，这种挑战是全方位的，与此同时美国也出了问题。近年来中国的中产阶级面临增长率降低的问题，这跟美国的中产阶级大幅度萎缩是很不一样的。（美国财长）耶伦最近在芝加哥演讲时提到，美国的工人、蓝领工人的工资几乎已经 40 年没有变化。美联储最近的报告也指出，美国 1% 的富人的收入在 2023 年超出了所有中产阶级收入的总和。以上这些构成了中美关系恶化的基本原因，这些是结构性的矛盾，和中国领导人的做法或者谁做美国总统都没有太大关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;像基辛格这样特殊的人物可能很难再出现了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;结合您刚才说的，今年 2 月份，您也撰文提到「人文交流、民间交往是中美关系的源头活水」。我们认为，像您的导师基辛格博士那样的前辈，在中美关系和交流中扮演了举足轻重的作用。如今基辛格博士已经去世，中美关系走到当下，我们应该如何去继承基辛格博士这样的前辈给中美关系的遗产也好，智慧也好？谁会是未来的「基辛格」？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李成：&lt;/strong&gt;这里边是两个层次的问题，只要美国不与中国全面脱钩，中国总是会有很多人去美国读书的，这是一个必然的现象，只是很多国内的人不了解这里需要面对的现实，要有各种准备。2018 年 10 月份，当时特朗普政府的团队曾经讨论过，是否要完全彻底终止与中国的留学生交流，当时特朗普的白宫幕僚全票通过，最后被特朗普否决了。我说这个案例是想说，中美文化或者说教育交流是存在被中止的风险的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正是因为这一点，我认为这种交流很重要，也是有益的。美国年轻人对中国比较友好，但现在美国在华留学生很少，美国大学里面学中文的人一共只有 28000 人左右，另一方面多少中国人在学英语呢？这两者是不对称的。所以如何让更多的美国学生来中国学习，中国有一个更开放和欢迎的环境更为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你提到基辛格，他是我的导师、挚友。就在得知他过世的消息之后，我对他的助理说，基辛格博士是「横跨两个世纪的伟人」，是非常特殊的一个人物，我认为这样的人在未来相当长的时间内都不可能再出现。因为像基辛格、布热津斯基、乔治·凯南这样的美国人都有过很深的国际化背景，有些是在海外长大，他们有全球的眼光和战略思维。这些人当然爱美国，但看问题的视角超脱出了美国，所以他们的实际贡献是全球性的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但今天，美国的这个时代已经结束了，目前的一些政客和官员非常傲慢，孤陋寡闻，他们脑中的美国是狭隘的美国，所以我才说不太可能了。也许，在企业界里面还能找到一些起关键作用的人士，像&lt;a href=&quot;https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_28523819&quot;&gt;苏世民&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_28530336&quot;&gt;约翰·桑顿&lt;/a&gt;、马斯克和传闻如果特朗普当选未来可能会出任财长的杰米·戴蒙等，但美国国内的麦卡锡主义也会限制他们的影响力。在民主党那一边，比如前国务卿&lt;a href=&quot;https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_28532712&quot;&gt;克里&lt;/a&gt;。包括如果未来哈里斯胜选，她的副总统沃尔兹和加州州长纽森也可能会扮演一定的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但总的来说，像基辛格这样既有战略眼光，又与各国政要有很深的渊源，并能在美国乃至世界呼风唤雨的思想家、战略家、外交家很难再出现了，作为中美间的「传话人」或「基辛格式」的交流，刚才我提到的这些人可能会发挥一定的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;那这些能起到这样作用的人或者组织，他们所具备的共通点是什么，又有何局限性？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李成：&lt;/strong&gt;举一个例子，比如欧伦斯领导的美中关系委员会，我也是常务理事，但只靠这些人是不行的。虽然他们在中美关系中扮演了很重要的角色，但他们实际上在美国正在变为「独角兽」，在目前美国的政治氛围下他们很孤立也备受压力，比如上次他们在旧金山中美元首会晤期间举办的欢迎中方领导人的活动，之前之后他们都被国会要求谈话，要求他们交出参与活动者的名单，组织活动的经费从哪里获得等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国应以深层次的开放等待美国认识到自己的错误&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;放眼未来的中美关系发展，您认为中美之间未来这种「基辛格式」的交流还会有吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李成：&lt;/strong&gt;我认为这需要一个过程，到了一定的时候，美国会认识到它自己的错误，就像温斯顿·丘吉尔讲的一句名言，「美国会做正确的事情，但是是在试了所有错的事情以后才会这样做」。现在美国认为所谓对华脱钩断链，技术上「卡脖子」是有效的，但最终他们会意识到这些事情是走不通的。我相信只要没有发生战争的话，中美关系最终会恢复，但这是十年或者十五年以后的事情。在目前情况下，由于美国政治自身的情况和结构性的原因，还看不到这种前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻：最后一个问题，在这样的前景下，中国应该怎么做来促进中美两国的交流？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李成：中国必须保持开放、更加开放，用各种方法吸引外国人尤其是美国人来到中国，尝试用中国的进步、包容、自信来改变西方尤其是美国舆论场上存在的「来中国很危险」的这种敍事，进一步的深层次的开放。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/180/447.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28561486</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28561486</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 23:15:11 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，于潇清，杨文钦，实习生，王昱茵</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/182/48.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28561486_202408310724f7d4fc7f-f30e-42d7-b150-8a0846379fa6.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>寻找「基辛格」</category>
            <category>中美关系</category>
            <category>李成</category>
            <category>大国外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/182/48.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/182/49.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>技术派｜美海军启用首个无人空战中心，舰载无人机愈发受重视</title>
            <description>&lt;p&gt;据媒体日前报道，美国海军在「布什」号航母（CVN-77）上部署了首个完整且专用的无人空战中心（UAWC），「布什」号成为首艘搭载无人空战中心的美军航母，这也让无人机上舰的话题再次成为关注的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;未来海战的重要角色&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着相关技术的发展，无人机上舰已经是大势所趋，在未来海战中舰载无人机将发挥多种作用，成为新的重要角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无人机在海战场的第一个作用是战场侦察与巡航。在海上作战中船只行动的距离及获取情报信息的能力有限，难以获得完整的战争信息，舰队的整体作战效能无法完全发挥，衞星和载人舰载机只能解决部分问题。而舰载无人机可通过搭载光电传感器、机载相控阵雷达、合成孔径雷达等多种传感设备，对发生冲突的空域、海域进行实时侦察与监视。另外舰载无人机可通过空中自主加油、太阳能电池板等技术实现全天候超长时间的巡航与侦察。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/177/704.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;美国海军 MQ-25 无人空中加油机在航母上进行测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二个作用是空中电子压制和干扰。在防空压制中，航母舰载无人机升空进行干扰，可扩大干扰距离，增强干扰效果，使敌舰艇编队防空信息网视听混淆、判断出错；此外航母舰载无人机还可携带投掷式干扰机，准确地将其投放到敌目标海域。同时无人机通过搭载角反射器、龙伯透镜等装备，增大雷达截面积，模拟有人驾驶飞机发射的雷达特征信号，可以吸引对方预警系统，实施诱骗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三个作用是超视距作战。舰载无人机的通信中继功能可以为超视距攻击导弹提供制导信息，降低导弹发射时对目标精度信息的需求，从而延长导弹攻击距离，提高攻击效能；或者无人机可利用激光指示器照射目标，对导弹进行精确制导，并跟踪测定攻击后的毁伤效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四个作用是反潜作战。航空反潜具备反应速度快、活动范围大和搜索攻击手段灵活的特点，是对付潜艇最为有效的反潜兵力之一。相比于有人驾驶反潜机，无人机反潜具有航程远、滞空时间长、不会疲劳等优点, 可以全天候监控或封锁各种敏感海域，是反潜网的有效补充。当敌方潜艇活动区域距离海岸较远，或者得到防空力量的掩护时，可以由无人机前出较大距离执行反潜作战任务，这样一方面可以扩大反潜范围，另一方面也能降低反潜机自身面临的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外随着 AI（人工智能）技术的进步，未来舰载无人机与敌方空中目标直接进行空中格斗也将不再是幻想。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/177/705.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;无人机上航母愈发受重视，图为美国「莫哈韦」无人机在英国航母上进行测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;协调舰载无人机作战的「神经中枢」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次的新闻中提及的「布什」号航母上的无人空战中心位于该航母的控制室，是一个由硬件和软件系统构成的完全可操作和集成的无人驾驶航空任务控制系统。资料显示，该无人空战中心的核心为一套被称为 MD-5E 的无人机地面控制站，该控制站是 MD-5 系列无人机地面控制站的其中一个改进型。据悉，MD-5 系列无人机地面控制站从 2010 年开始就由美国海军主导研发，主要由美国洛克希德·马丁公司的臭鼬工厂开发的多域作战系统、控制站动力系统，以及显控设备等额外的硬件支持设备组成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无人空战中心在航母上的作用主要是作为操控舰载无人机的「神经中枢」，并操控这些无人机执行对陆/海打击、反潜、情报、监视与侦察（ISR）以及空中加油等任务，其所控制的无人机包括 MQ-25 无人空中加油机以及在研的「舰载协同作战飞机」等。有分析认为，安装无人空战中心可以让美军更好地在舰载无人机之间或者舰载无人机与有人机之间协调开展多种不同类型的任务，从而提高其舰载无人机协同作战能力，优化舰载无人机的调度和使用效率。同时无人空战中心能够快速整合和分析舰载无人机获得的各类战场信息，进而帮助航母指挥官提高对战场态势的感知和决策速度，增强航母的信息化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举例来说，航母战斗群的主要打击力量来源于舰载机，而舰载加油机作为「空中奶牛」，是战机的有力保障。过去美军长期采用战斗机挂载加油吊舱的方式进行「伙伴加油」,但这样就使得用于作战的战斗机数量减少，削弱了航空战力。而目前波音的 MQ-25「黄貂鱼」将是美军最先上舰的无人机。作为美国海军下一代舰载无人加油机以及美军航母上第一款舰载无人机，MQ-25 安装一台最大推力 4500 千克的罗罗 AE 3007N 涡扇发动机，最大起飞重量估计在 20 吨左右。由于取消了生命支持系统和弹舱，MQ-25 载油系数可以达到最大化，可以通过一次加油把「超级大黄蜂」作战半径从 830 公里扩展到超过 1300 公里，并能在距离航母 930 公里的海域上空为 4 至 6 架战斗机共输送 6800 千克燃油。可以设想，在未来作战中无人空战中心将能够更为有效地协调和规划 MQ-25 与有人舰载机之间的加油作业，这样不但可以提升战机航程、延长其留空时间，还能让美军将更多的有人战机集中于更为重要的任务。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/177/775.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;土耳其计划将两栖攻击舰改造成无人机航母。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国海军的计划，除「布什」号航母外，未来美国海军所有的「尼米兹」级航母以及「福特」级航母都将安装无人空战中心。其中，「卡尔·文森」号航母（舷号 CVN-70）、「罗斯福」号航母（舷号 CVN-71）以及「里根」号航母（舷号 CVN-76）计划在 2025 财年开始安装无人空战中心（美国海军现役的两栖攻击舰未来或也将安装专用的无人空战中心）。同时，在 2025 年年初美国海军还将对「布什」号航母的无人空战中心以及相应的作战网络进行首次海上测试。届时，来自美国海军第 10 舰载多用途无人机中队的舰载无人机飞行员将首次在航母上的无人空战中心操控 MD-5E 无人机地面控制站，并利用无人空战中心中的相关软硬件设备与帕克森河实验室的模拟飞行器进行通信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，由于美军愈加青睐舰载无人机，「无人机航母」或许也会得到更多的重视。顾名思义，无人机航母以无人机作为主力舰载机，而土耳其的「阿纳多卢」号就是世界上第一艘无人机航母。「阿纳多卢」号排水量约 2.7 万吨，一开始是为 F-35 准备的，但是随着土耳其与美国交恶，导致其与 F-35B 垂直起降战机失之交臂，土耳其于是决定用攻击无人机充当主要舰载机，将「阿纳多卢」改造成无人机母舰。据悉，「阿纳多卢」号可容纳 30 至 50 架土耳其自研的 TB-3 无人机，至少可同时控制 10 架武装无人机进行作战，另外还将装备「红苹果」隐形无人机和「自由」轻型战斗机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于取消了「人为」因素，在同等吨位的条件下，舰载无人机拥有更强的打击能力、更高的机动性、更大的作战半径，以及更好的隐身性。而且舰载无人机的结构更加简单，机身更为紧凑，机翼折叠后的占用面积比传统舰载机小很多，可以提升航母搭载无人机的数量。对于无人机航母而言，搭载同等数量舰载机的条件下，航母的尺寸可以更小，吨位可以更低，能够有效降低航母的造价，减轻海军经费投入的压力。而随着今后一段时间美军在舰载无人机领域迈开新的步伐，一些渴望拥有舰载航空兵却又囊中羞涩的国家或许也会跟着掀起研发「无人机航母」的新热潮。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28582810</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28582810</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 23:13:49 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻特约撰稿，兰顺正</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/178/201.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28582810_202408310714b8cbc31c-98de-4be3-a35f-02c8156bca44.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>无人机</category>
            <category>澎湃防务</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/178/201.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/178/202.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中青评论：「读着读着专业没了」？高校增减专业要看长远</title>
            <description>&lt;p&gt;近日，不少高校频频传来专业「下线」的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《中国新闻周刊》报道，今年 7 月至 8 月，部分高校「扎堆」宣布撤销大量专业。根据最新统计，已有 20 余所高校计划在 2024 年度停撤部分本科专业，涉及专业数超过 100 个。例如，8 月 23 日，西北大学发布了 2024 年度专业调整计划，拟撤销汉语言、金融工程、财政学、广告学等 7 个本科专业，同时计划申请人工智能、环境科学工程等 4 个新专业。此前两周内，兰州大学、中国石油大学（北京）也接连宣布了最新的专业调整方案，都是「减」的比「增」的多。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/249/508.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;图片来源：视觉中国&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高校进行专业调整，背后可能有多重原因。比如，有些是落实 2023 年教育部等五部门印发的《普通高等教育学科专业设置调整优化改革方案》相关要求；有些是响应国家的战略需求，锚定新产业、新技术进行专业布局。随着社会发展，有些专业已与现实社会需求存在较大脱节，在招生、学生就业等方面难以为继。一些高校增减专业，也可能是为了进一步聚焦自身办学定位、打造比较优势。高校专业不可能一成不变，随着时代发展、现实需求进行调整，属于正常现象。但也要看到，此轮调整暴露了不少高校此前在专业设置上功利化、跟风化等问题，社会对此倾向不可不察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，部分高校在缺乏准备和条件的情况下，基于招生就业的需求，或单纯为了响应某些政策，一拥而上增设人工智能、碳中和等和当下热门议题相关的专业。南方某省教育厅一位参与专业调整的负责人表示：「很多高校有一种占坑心理，看到国家列出的战略性领域就想上，觉得这些领域以后会火起来，政府可能会出台专门的人才培养扶持政策。」他举例道：去年政府释放出培养足球人才的政策信号后，「一天之内，省内有 10 所学校提出申报足球运动专业」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高校缺乏审慎评估，便扎堆「上新」专业，可能会造成一系列隐患。首先，新设一个专业，并非开几门课那么简单，需要有足够的学科资源支撑。特别是一些新兴专业对教学设备、师资力量等要求较高，高校罔顾自身状况盲目增设，难以保障教学质量和可持续性。此前，就出现过高校匆匆「上新」专业，一年后便尴尬停招的状况，让学生感慨「读着读着专业没了」。这种来去匆匆的「年抛」专业，显然不利于对学生的系统化培养。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，新兴领域和热门行业虽然看起来正当红，但很多行业都有一定的发展周期，其市场对相关人才的容纳量也是有限的。高校扎堆增设相关专业，很容易造成激烈的同质化竞争，反而成为人才积压的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在后续专业调整中，要避免上述问题，教育部门还需强化管理责任，对高校的专业设置情况进行全盘统筹。针对与热门话题相关专业的申报需求，有必要加强甄选和审核，选出真正有必要、有能力展开相关专业培养的高校，避免一窝蜂增设同一专业的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对高校而言，不论是为了自身发展，还是为了对学生负责，都必须保持冷静、科学决策，不能过于短视、只看眼前。正如有教育专家建议的，高校专业调整应从专业定位、社会需求、生源评价、师资队伍、就业结果等方面审慎考虑，实现基于证据的理性决策，而不是「没有条件，创造条件也要上」。即便确有必要布局相关专业，也应基于自身现实条件，通过设置实验班「试水」等多层次方式，循序渐进地展开相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总之，高校专业调整绝非小事，以更审慎、科学的方式进行，才能保障教育教学质量，避免无谓的折腾。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28588553</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28588553</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 23:13:35 GMT</pubDate>
            <author>任冠青/「中青评论」微信公号</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/249/534.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28588553_202408310714788df82e-8cad-42c4-bfc2-d9bcd3315a5a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>高校增减专业</category>
            <category>舆论场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/249/534.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/249/535.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>俄罗斯别尔哥罗德州遭袭，已致 1 人死亡 7 人受伤</title>
            <description>&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/195/826.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;俄罗斯别尔哥罗德州州长格拉德科夫当地时间 30 日晚间表示，俄军防空系统击落多个空中目标，但仍有一辆汽车被炮弹直接命中，&lt;strong&gt;造成一人死亡。&lt;/strong&gt;此外，&lt;strong&gt;乌军炮击还造成 7 名平民受伤。&lt;/strong&gt;别尔哥罗德市的一座居民楼、数个商业设施也遭到袭击起火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，乌方暂无回应。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28584395</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28584395</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 18:43:30 GMT</pubDate>
            <author>王斌/央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/195/935.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28584395_202408310243e239700a-7f65-4f35-8c36-9cc8c75a1faf.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>俄罗斯</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/195/935.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/195/937.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>文旅部官网：大陆将于近期恢复福建居民赴金门旅游</title>
            <description>&lt;p&gt;应金门县民意代表参访团请求，大陆将于近期恢复福建居民赴金门旅游。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28581105</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28581105</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 12:10:39 GMT</pubDate>
            <author>文化和旅游部网站</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/152/625.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28581105_2024083020110b875102-28ac-4c0c-b840-29a981f046f8.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>港台来信</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/152/625.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/152/622.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>