<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新闻 - 首页头条 - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>i@diygod.me (DIYgod)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新闻</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Fri, 05 Jul 2024 01:15:50 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>圆桌｜白俄罗斯专家谈正式加入上合：「转向东方」是自然选择</title>
            <description>&lt;p&gt;2024 年 7 月 4 日，在加入「上合大家庭」之路上前进多年的白俄罗斯，正式成为上合组织第十个成员国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白俄罗斯曾表示，考虑到该国在东西方之间的有利过境地位，与上合组织的对话是加入区域间合作项目的机会。而对于上合组织来说，白俄罗斯可以成为通往欧洲的门户，这将使该组织能够加强东西方之间的联系。也正因此，早在 2005 年，白俄罗斯就已申请成为上合组织观察国，2010 年成为上合组织对话伙伴国，随后在 2015 年获得观察员国地位。2022 年，白俄罗斯正式递交了加入上合组织的申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白俄罗斯申请加入上合之际，正值其国内外局势都发生着变化。2020 年白俄罗斯举行总统选举，总统卢卡申科以 80.1% 的得票率胜出，引发大规模抗议活动。西方国家试图充当法官对白俄罗斯局势做出判决，并通过制裁等方式将其付诸行动。白俄罗斯主要贸易伙伴欧盟自 2020 年 8 月开始对其实施制裁措施，包括相当数量的进出口禁令，涵盖金融、运输和投资等领域。2022 年俄乌冲突爆发，作为俄罗斯的亲密盟友，白俄罗斯亦被制裁，欧盟对该国的大宗商品和军品贸易都进行了管制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年上合组织成员国元首理事会第二十四次会议前夕，卢卡申科这样说道：「我深信，二十一世纪真正的、不可分割的全球安全应该通过广泛的、无歧视的、所有人都能接受的对话来建立。一个人不能只要求自己的安全而忽视他人的安全。上合组织的本质是一个创造性的组织，它不针对任何人。这是当今世界的要求，也完全符合我们的政策精神。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，白俄罗斯已成为上合组织的正式成员。面向未来，白俄罗斯对于上合组织有怎样的期许？作为新成员，白俄罗斯的加入能够为上合组织注入怎样的动力，又体现了其何种外交战略考量？面对复杂的国际局势，扩员后的上合组织应如何更加高效地应对各类挑战？澎湃新闻（www.thepaper.cn）就此对四位白俄罗斯专家进行了采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;专家：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;白俄罗斯战略研究所外交政策部副主任尤里·亚尔莫林斯基&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;白俄罗斯国立大学教授安德烈·鲁萨科维奇&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;白俄罗斯资深分析人士、Sarmat AnalytiX 研究与咨询公司总监阿森尼·西维茨基&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;白俄罗斯政治学家、国家科学院哲学研究所研究员阿列克谢·泽尔曼特&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;合作前景与地缘政治新篇章&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;上合组织为白俄罗斯带来了怎样的机遇，能够帮助解决其当前面临的哪些困境？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;亚尔莫林斯基：&lt;/strong&gt;白俄罗斯在上合组织中的优先事项和利益保持不变：为加强地区安全开展有效合作，积极发展各领域的经济互动，深化人道主义联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考虑到在西方非法制裁压力下白俄罗斯出口多样化和快速增长的任务，同时考虑到成员国的市场容量和偿付能力，上合组织成为解决这一问题的重要工具之一。不过，上合组织的经济轨道仍然落后于安全领域的动态，这在很大程度上是由于各方的能力和发展动力不相称。无独有偶，在去年新德里峰会上，许多领导人指出，在上合组织的整个历史中，由于缺乏对项目活动的财政支持机制，该组织未能实施一个由该组织主持的大型经济项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，白俄罗斯社会调查显示，60% 以上的公民认为白俄罗斯应在经济、贸易和金融领域与上合组织积极合作，将近 70% 认为在西方市场关闭的情况下，（白俄罗斯）有机会在上合组织成员国销售自己的产品，超过 30% 认为上合组织是投资、技术和贷款的来源。同样，约 30% 认为上合组织有可能提高白俄罗斯的国防能力，并在西方制裁的条件下成为外交政策的额外支持点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论如何，我们将继续积极主动地在上合组织的各个层面开展工作，提供我们的工业、科学、过境和运输、军事和技术潜力，长期积累的维护和平的经验以及一体化能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;鲁萨科维奇：&lt;/strong&gt;近年来，考虑到西方的制裁，白俄罗斯一直注重加强与全球南方国家的合作，提高后苏联空间一体化的效率，并倡导形成一个真正的多极世界。加入上合组织旨在加强这一趋势。白俄罗斯加入上合组织加强了其地缘政治地位，是一次参与决策和世界新秩序形成过程的难得经历。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加入上合组织提高了白俄罗斯共和国的安全水平，维护上合组织责任区内的地区安全，促进国际组织中的优先事项，在上合组织框架内调整和加强维护国际和平与安全的多边机制的有效性，符合白俄罗斯的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参与上合组织的经济活动也可以确保白俄罗斯经济的增长及其在地区范围内的可持续性，并在很大程度上抵消西方单方面限制措施的负面影响。计划在上合组织内建立的自由贸易区扩大了白俄罗斯的进出口机会。上合组织成员国目前占白俄罗斯外贸总额的 70% 以上，而且这一趋势还在不断加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;西维茨基：&lt;/strong&gt;一直以来，白俄罗斯有兴趣发展上合组织的共同运输空间、国际道路运输基础设施，实现公路和铁路运输的协调发展，这将有助于参与多式联运，改善运输基础设施，释放白俄罗斯的过境潜力。更重要的是，上合组织的所有成员国都是白俄罗斯在国际舞台上的重要伙伴。白俄罗斯相信，欧亚一体化不应局限于西方方向，最重要的任务应是与东方国家和经济联盟——中国、亚太地区国家，包括在上合组织和其他地区联盟框架内的密切合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，上述所有优先事项对白俄罗斯仍然适用，但 2022 年 10 月白俄罗斯申请成为上合组织正式成员国，是以全新的地缘政治、经济和意识形态现实为条件的。2020 年白俄罗斯国内政治危机和 2022 年的地区安全危机后，白俄罗斯面临着来自西方前所未有的制裁压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此背景下，白俄罗斯希望通过正式加入上合组织，促进与非西方国家，特别是中国、俄罗斯、印度和伊朗关系的突破性发展，以遏制来自西方的制裁压力，并在俄乌战争的背景下找到合作的新对象。明斯克希望上合组织将重点放在发展替代性经济和金融体系、运输和物流路线上，减少西方制裁的负面影响，并表明白俄罗斯在国际舞台上并非孤立无援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明斯克还认为上合组织为非西方国家联合成为新的权力中心奠定了基础，有助于多极世界的形成。因此，加入该组织对明斯克来说是地缘政治声望的问题。以前白俄罗斯外交政策和国家认同的意识形态基础强调与欧洲（西方）传统的联系，今天则偏向于欧亚（东方）认同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;作为新成员，白俄罗斯能为上合组织注入怎样的新动力？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;亚尔莫林斯基：&lt;/strong&gt;加入上合组织不仅是一种「潮流」，对白俄罗斯来说，这是有利于世界进步的选择，而世界进步的基础是全球南部和东部雄心勃勃的发展中国家。鉴于白俄罗斯的地理位置和现有潜力，我国能够加强上合组织能力，为其空间的稳定、和平与繁荣做出贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，明斯克除提出一系列战略规划文件外，还提出了上合组织近期发展的七大要点，包括共同应对信息战、虚假新闻、颜色革命、网络空间的挑战和威胁，形成无缝的安全与合作架构；将欧亚经济联盟、上合组织和金砖五国的形式结合以对抗制裁；支持建立上合组织开发银行、建立统一支付系统、增加国家货币在相互贸易中的份额、发展不受外部影响的金融机制的倡议；整合上合组织和欧亚经济联盟的运输和物流空间等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，在全球粮食安全问题日益严重的情况下，上合组织国家可以依靠白俄罗斯作为矿物肥料、农产品、食品和机械的最大出口国之一的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;鲁萨科维奇：&lt;/strong&gt;白俄罗斯作为欧洲国家加入上合组织，极大地扩展了上合组织的地理范围和整体潜力，同时标志着该组织作为欧亚安全与合作体系形成基础的地缘政治变革进入了一个重要阶段。白俄罗斯目前位于西方与俄罗斯之间对抗性矛盾最明显的地区，仍在持续的俄乌冲突以及西方制裁对白俄罗斯及俄罗斯的安全状况、经贸合作和运输通道造成了破坏性影响。近年来，欧盟国家与白俄罗斯之间的边境紧张局势也不断加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来，白俄罗斯应在上合组织的支持下，切实履行其作为上合组织成员国与欧盟国家之间「纽带」的职能。这是一个未来的任务，但这一任务的提出却是当下的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;泽尔曼特：&lt;/strong&gt;白俄罗斯可以为其他欧洲国家树立一个榜样，即与上合组织合作是可能的，也是必要的，除了欧洲-大西洋一体化模式，还有上合组织所代表的欧亚模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于上合组织来说，白俄罗斯可以成为通往中欧和西欧的门户，而中欧和西欧也应该被欧亚一体化所吸引。为了实现这一目标，既可以在白俄罗斯建立高科技企业，吸引上合组织国家的投资，面向欧洲市场，也可以在白俄罗斯建立科学和教育中心，面向与俄罗斯和欧洲的合作。同样重要的是，上合组织应通过白俄罗斯参与关于建立跨欧亚物流的对话，这样我们就可以建立道路和桥梁，而不是围墙和障碍。在解决冲突，包括乌克兰冲突方面，白俄罗斯也可以为上合组织发挥重要的外交作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上合新成员的战略调整&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;对上合组织的未来发展有何期望？在扩员的背景下，如何改善组织的运作和效率？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;亚尔莫林斯基：&lt;/strong&gt;今天的上合组织与 21 世纪初成立的「上海五国」有很大不同。在一个不稳定性和不确定性与日俱增的世界中，上合组织面临严峻挑战。然而，我从中看到了可持续发展的机遇和积极的未来前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，坚持基本目标特别是「上海精神」等基本原则比以往任何时候都更加重要。加强政治互信，克服矛盾，努力寻求共同利益和妥协方案，将增强上合组织在国际舞台上的地位和权威。迄今为止，我们看到上合组织许多成员国的政策和利益经常出现分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，必须提高各领域特别是经济领域的合作效率，让各国民众感受到加入上合组织带来的切实好处。这方面的民意应成为衡量本组织地区一体化质量的基本标准和尺度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，上合组织要抓住机遇，就必须与时俱进，提高机制效率，确保概念性文件得到切实执行，对已通过的协议、决定和各类合作机制的活动进行清点评估。在这方面，专家、科学家和分析中心的积极参与将非常有用。上合组织的逐步发展还需要一个强大、高效和合格的秘书处，作为本组织的领导管理和协调机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上合组织似乎有必要通过一个新的「2035 年发展战略」，规定完成撒马尔罕峰会上启动的机构和管理改革，建立务实合作机制，落实现有协议，寻求有效的经贸合作模式。各方应努力克服相互之间的问题和矛盾，避免保护主义和民族利己主义。如果我们学会共同解决能源、粮食和化肥供应、物流、市场准入等敏感问题，就会变得更强大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;西维茨基：&lt;/strong&gt;上合组织是欧亚国家重要的对话平台和论坛。一方面，上合组织提高了成员国之间在经贸合作、投资、人道主义、安全问题、可持续发展、交通和物流基础设施等领域的协调水平。另一方面，上合组织并不主张成为一个新的地缘政治集团，与其他权力中心对立。尽管一些与西方关系紧张的国家希望上合组织成为一个军事政治集团，挑战西方，但在我看来，这是一个不现实的前景，因为它违背了上海精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，上合组织正经历着快速的发展和增长。这既是机遇，也是风险。各国的外交政策优先事项各不相同，有时甚至相互冲突，这使得上合组织很难在协商一致的原则基础上做出决策。此外，该组织的一些成员国和未来成员（如俄罗斯、伊朗、白俄罗斯）目前正受到西方的严厉制裁，这阻碍了经贸和其他领域的互动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任何声称具有全球权威的组织都必须在实践中证明其在解决全球性问题上的有效性。当今最紧迫的问题就是俄乌冲突。因此，必须在《联合国宪章》中注入「上海精神」，在尊重各国领土完整、独立和主权的基础上解决冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;泽尔曼特：&lt;/strong&gt;上合组织可以成为多极世界的组成部分之一，不再以西方为中心。欧亚大陆的所有问题和冲突都应在没有「第三方」参与的情况下由相关国家自己解决，上合组织可以在这方面提供帮助，并成为新的安全与合作架构的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，上合组织不是一个类似于北约的地缘政治或军事政治集团，但我仍然希望看到上合组织具有相当高的团结程度，有能力解决和预防组织成员之间的冲突；成员国之间的经济合作能够得到加强，甚至可能形成自己的金融体系，发展共同的数字平台，建立自己的教育模式；成员国能够以协商一致的方式做出真正具有根本性的决定，使成员国人民更好地相互理解，避免战争和冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;加入上合的努力是否体现了白俄罗斯外交优先事项的调整？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;亚尔莫林斯基：&lt;/strong&gt;白俄罗斯是在 2010 年开始加入上合组织的，当时的世界还相对平静，我们与西方国家进行着积极多样的互动。因此，加入上合组织体现的是白俄罗斯务实的方法和外交政策优先事项的多样化，但不是重新洗牌。尽管在 2020 年白俄罗斯国内政治危机以及 2022 年俄乌冲突之后，明斯克明显增加了其外交政策的向东转向的动力，其中一个重要的组成部分便是深化与上合组织和金砖国家的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体而言，白俄罗斯与其他国家一样，坚持在平等和相互尊重的对话基础上与所有外国伙伴发展关系的共同方针，将其外交政策的努力集中在一些最重要和最有前途的载体上。其中首先是俄罗斯，与俄罗斯的战略同盟互动是以联盟国的形式建立的。与中国的全天候和全面战略伙伴关系也正在顺利发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在欧盟、美国和其他西方国家施加的前所未有的政治和经济压力的背景下，白俄罗斯与这些国家的关系目前处于暂停状态。但白俄罗斯仍对对话持开放态度，主要是在贸易、经济和投资领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;鲁萨科维奇：&lt;/strong&gt;白俄罗斯外交政策的基本方针以国家利益和国际法原则为基础，旨在确保国家安全，减少地区内的军事和政治对抗，为国家社会经济和政治的可持续发展创造必要的外部条件，提高参与一体化的效率，加强多边外交，而加入上合组织是执行白俄罗斯长期外交政策路线的必然结果。白俄罗斯积极参与后苏联地区的一体化进程，与此同时，中国也是白俄罗斯在全天候全面战略伙伴关系基础上的重要政治和经济伙伴之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白俄罗斯与西方的伙伴关系在地缘政治、价值观、政治和经济方面有许多特殊性，形成了一个复杂、相互依存、相互矛盾的关系体系，其中既有成就，也有矛盾。由于欧盟在 2020 年白俄罗斯总统选举后做出的限制性决定，一些合作项目被终止。然而，白俄罗斯外交的欧洲方向依然重要。白俄罗斯与欧盟之间在安全、进出口流动和过境方面的情况表明，双方能够维持和支持经济合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;西维茨基：&lt;/strong&gt;2020 年白俄罗斯发生政治危机以及随之而来的西方压力之下，白俄罗斯外交政策的优先事项发生了重大变化，放弃了多向量外交战略和东西方平衡战略，转而深化与俄罗斯的经济和军事政治一体化，并宣布「转向东方」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2021 年以来，这种「转向东方」表现为深化与非西方国家的经贸关系，调整出口和过境流向，从西方市场转向欧亚经济联盟和独联体市场，以及计划发展与「远弧」国家，主要是亚洲、非洲、中东和拉丁美洲的关系，保护自己免受外部冲击和西方压力，确保经济增长。为此，白俄罗斯方面建议在对外领域，包括在与上合组织和金砖国家（明斯克也已申请成为该组织的正式成员）合作的框架内，加强工作，建立前景广阔的国际运输走廊，如南北运输走廊和西东运输走廊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;泽尔曼特：&lt;/strong&gt;长期以来，白俄罗斯一直努力与西方邻国保持正常关系，尽管我们从未渴望成为欧盟和北约的成员。不幸的是，特别是最近，我们从西方看到了极具侵略性的政策——因白俄罗斯主权立场和支持俄罗斯而对我们实施制裁。西方本身已经关闭了所有正常合作的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，「转向东方」是白俄罗斯的自然选择，因为那里尊重我们，不会试图对我们的政治或意识形态条件指手画脚。对白俄罗斯来说，重要的是有机会出口自己的产品，而我国的外交政策在很大程度上就是为了寻找新的市场，而不是西方市场。此外，我们正在努力与世界舞台上那些不接受新殖民主义和种族主义做法的伙伴发展关系，从这个意义上说，建立人类共同命运共同体的想法与我们很接近，我们认为上合组织是这一想法的要素之一，我们可以在其中做出自己有益的贡献。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27958171</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27958171</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 23:25:53 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，侯丹玮</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/469/692.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27958171_20240705072613088ea7-0129-4e5c-9de3-3123fe29f43e.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>白俄罗斯</category>
            <category>上合组织</category>
            <category>澎湃世界观</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/469/692.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/469/693.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>这种神仙早餐搭配「控血糖」又好吃</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;太长不看&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隔夜燕麦杯营养丰富、血糖反应低，挺推荐作为早餐的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一般选用那种需要煮 5-10 分钟的老式燕麦片（不是即食的或者快煮的），和牛奶混合后冷藏过夜，直接吃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种半生燕麦片比起充分熟化的燕麦可以在消化的过程中释放更多的β-葡聚糖，这种吃法血糖反应也会比热泡燕麦片低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了燕麦和牛奶/酸奶，还可以加各种水果、果干、坚果、种子、香料等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不用煮熟吗？泡一晚就能吃吗？能消化吗？安全吗？这篇文章都会告诉你~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天来说说一种非常适合夏日的高颜值早餐——隔夜燕麦杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什么是隔夜燕麦杯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隔夜燕麦杯的制作方法非常简单，把燕麦片和液体类食物（最常见的就是用牛奶）最为最基础的食材，按照 1:1 混合，放进可密封的容器里，在冰箱冷藏室里放置过夜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过程中燕麦会充分吸收液体，膨胀变软，有奶香又有嚼劲，第二天早上拿出来直接就可以吃了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外还可以根据自己的喜欢加入很多其他的食材，比如水果、坚果、种子、富含抗氧化成分的香料粉末等等。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;725&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/312/463/131.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;图源：getinspiredeveryday 作者：Kari&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隔夜燕麦杯好在哪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方便、营养、好看、有仪式感！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不需要烹饪，有个冰箱就行，忙碌的上班族和学生党也可以，同时营养确实挺不错的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先就是能方便地保证全谷物的摄入，然后还可以增加很多营养密度高的配料，无论是膳食纤维、维生素、矿物质，还是健康脂肪和优质蛋白质都可以通过这一杯来得到补充。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;810&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/312/463/132.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;图源：foodaciously.com&lt;/p&gt;&lt;p&gt;颜值方面也是非常出众，众多食材配色鲜艳明媚，既能做成「多巴胺」色系，也能做成「美拉德」色系，还可以夏日嫩绿小清新，放办公桌前拍个照，作为一天的第一件事，元气满满很有仪式感~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;血糖反应较低&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，隔夜燕麦杯是一种血糖反应较低的早餐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了保证口感恰到好处不要太烂，隔夜燕麦杯一般选用老式燕麦片，里面的淀粉并没有糊化得那么充分，消化起来比较费劲，餐后血糖升高就会比较慢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后，冷藏温度下长时间浸泡这种处理，有可能提高抗性淀粉的比例。（知理论上推测是有可能的，不过目前没有直接数据证实）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有研究发现，隔夜燕麦片（燕麦片和牛奶混合后，放置在 4℃的冰箱中浸泡过夜，浸泡时间约为 15 至 17 小时），相比于加热后的米浆（使用「cream of rice cereal」制作，它也是一种即食早餐谷物制品，成分是碾碎的大米，加水后微波炉加热 3 分钟，很像米粉糊，随后和牛奶一起食用），餐后 2 小时内血糖曲线下面积低 33%，胰岛素曲线下面积也显著更低 [3]。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;725&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/312/463/133.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;图源：图虫创意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再加上隔夜燕麦片一般除了燕麦和牛奶，还加入了坚果、种子等富含膳食纤维、脂肪和植物蛋白的成分，可以减缓血糖上升，所以吃完之后血糖会比较平稳，更不容易出现血糖骤升骤降的问题，这对于维持一天食欲平稳和防止上午犯困都是有好处的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来详细拆解一下其中的食材：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;核心食材——燕麦&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隔夜燕麦杯的最核心食材就是燕麦了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全谷物之中，燕麦是一种方便购买、营养丰富的高性价比之选。其中含有一种特别的高粘度可溶性膳食纤维——β-葡聚糖，对控制血脂有益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究显示，每天饮食摄入燕麦β-葡聚糖≥3g ，可以有效降低血脂（低密度脂蛋白胆固醇降低 0.25mmol/L，总胆固醇降低 0.3mmol/L）[1-2]。一般来说，60-80g 燕麦中就有差不多 3g β-葡聚糖，就能起到降血脂的作用了，甚至可能比很多保健食品都要强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要选什么燕麦？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;做隔夜燕麦杯推荐选择老式燕麦（Old-Fashioned Oats），其实这种燕麦片也是先经过了蒸汽处理的步骤然后再压扁的，但不像即食燕麦片熟化得那么充分，它的片形完整（整粒燕麦压扁的样子）而且质地较厚，也保留了燕麦的更多营养成分，在隔夜浸泡过程中能够很好地吸收液体，恰到好处地变得柔软但又不会过于发糊，还保持了一定的嚼劲。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;735&quot; width=&quot;735&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/312/463/134.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;相比之下，快煮燕麦片（Quick Cook Oats）和即食燕麦片（Instant Oats）则经过了多次熟化和更高程度的加工，变得破碎了而且损失了一定的营养，它们本来是可以稍微烫一下就吃或者直接吃的，浸泡一夜后会变得过于软糊，口感比较差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而钢切燕麦（Steel Cut Oats）是把整理燕麦切碎制成的，需要比较长时间的加热吸水才能好吃，仅仅是冷着浸泡一夜的话会过于坚硬，以至于嚼不动，很难吃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于这方面我国没有相应的标准区分，购买的时候注意可以看一下包装上的食用方法更明显一点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直接沸水冲一下就能吃的属于即食燕麦片；煮 1 分钟左右的属于快煮燕麦片，而需要煮 5-10 分钟的属于上面说的老式燕麦片（Old-Fashioned Oats）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或者你可以通过燕麦片形态来判断，片形完整、比较厚、几乎没什么碎屑和粉的属于老式燕麦片。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;1467&quot; width=&quot;610&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/312/463/135.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;如果说买不到老式燕麦片，那也可以用快煮燕麦片试试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不用煮熟吗？泡一晚就能吃吗？能消化吗？安全吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有的朋友可能要问，生的燕麦片浸泡了一夜，那不还是生的吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实生吃也可以，有研究显示，生燕麦比起煮熟的燕麦可以在消化的过程中释放更多的β-葡聚糖，效果更明显一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以生吃燕麦是没什么问题的，就是会增加胃肠消化负担，但健康益处可能更大一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老式燕麦片（Old-Fashioned Oats）虽然看起来是生的，但其实也经过了一次蒸汽高温杀菌，只要保证开封后存放方式正确，没有发霉变质，直接吃在安全性上面是没问题的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（当然，加热后煮熟后的燕麦明显消化率会高很多，消化功能不太好的朋友还是尽量把谷物做熟了吃，更好吸收一些）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外一个问题就是植酸，燕麦中确实含有较多的植酸，生吃无法去除。植酸能够与矿物质如钙、铁和锌形成不溶于水的复合物，从而影响它们吸收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你很想去掉植酸，可以把燕麦片先在水里泡一泡。但是我个人觉得完全没有必要，如果你饮食比较均衡，这些矿物质摄入充足，其实完全不用在意这点影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他食材&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再说说其他食材。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;牛奶&lt;/p&gt;&lt;p&gt;液体性食材也是必不可少的，首选牛奶。毕竟牛奶不仅能提供优质蛋白，还有丰富又吸收率高的钙，以及维生素 B2、钾、镁等其他营养成分。很多人奶喝得不够，正好可以通过隔夜燕麦杯的形式补充。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;719&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/312/463/137.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;图源：图虫创意&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爱吃酸奶的话也可以加，推荐用不额外加糖的酸奶，不过要注意，为了让燕麦吸水膨胀变好吃，只加酸奶一般是不行的，推荐牛奶和酸奶都加，这样能达到燕麦软弹好吃的同时又奶香浓郁的效果。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;720&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/312/463/138.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;至于用巴旦木奶、豆奶、燕麦奶（属于是燕麦加燕麦了…）代替牛奶确实也行，但整体营养价值还是不如牛奶，除非是因某些原因完全不能喝牛奶的人可以考虑，否则还是推荐用牛奶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于椰奶、厚椰乳之类的则不推荐加，白色的椰奶是用椰子肉榨成的，其中脂肪含量很高而且饱和脂肪酸占比相当高，蛋白质含量则很低，营养价值也差，还是少喝点吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坚果和种子&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴旦木、核桃仁、榛子、开心果、腰果、芝麻、南瓜籽仁等等各种喜欢的坚果和种子都可以加到隔夜燕麦杯里，它们可以提供丰富的健康脂肪和膳食纤维、矿物质，以及一定的蛋白质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;种子类的奇亚籽也非常适合加到隔夜燕麦杯里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奇亚籽含有高达 30% 以上的膳食纤维，基本上一勺的奇亚籽就可以提供一天 20% 的膳食纤维。另外，还含有 18% 左右的 Omega-3 脂肪酸，其中最主要是α-亚麻酸，这个形式的 Omega-3 脂肪酸利用率赶不上 EPA 和 DHA，不过考虑到含量高，奇亚籽也仍然是植物性食物中非常优秀的 Omega-3 脂肪酸来源。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;1350&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/312/463/140.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;图源：inquiringchef.com 作者 Jess Smith&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一种类似的也能提供不少 Omega-3 脂肪酸的种子是亚麻籽，但亚麻籽整颗较大口感较差，更推荐用磨碎的烘焙亚麻籽粉的形式加到隔夜燕麦杯里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水果&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基本上所有水果都可以用，尤其是糖分低、抗氧化成分多、颜值出众的各种莓类，富含钾的香蕉，VC 很高的奇异果等等都很合适。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;989&quot; width=&quot;680&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/312/463/142.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;图源：reciperunner.com 作者 Danae&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富含抗氧化成分的香料/粉末&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一些东西也可以用在隔夜燕麦杯里，它们不仅可以提升风味和颜值，还能带来很多抗氧化成分&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抹茶粉&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简单来说是一种高品质的绿茶粉，浓缩了绿茶中的抗氧化成分，还能提供很多膳食纤维。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;900&quot; width=&quot;720&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/312/463/143.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;图源：plantbasedrdblog.com 作者 Catherine&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可可粉&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可可粉中包含可可豆中的抗氧化成分，还能给隔夜燕麦杯带来巧克力风味。碱化后的可可粉能减少生可可粉的涩味、苦味和酸味，但是也会降低一些抗氧化成分含量，非碱化可可粉抗氧化成分会更多。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;500&quot; width=&quot;750&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/312/463/144.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;图源：simplyrecipes.com 作者 Laurel Randolph&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肉桂粉&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肉桂粉可以带来好看的温暖棕色和甜香的气息，同时其中还含有肉桂醛等保健成分，在改善糖代谢、提高胰岛素敏感性方面还有不少临床试验证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提醒一下，抹茶粉和可可粉的咖啡因含量不低，注意不要加太多或同时还喝咖啡，导致咖啡因摄入过量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些东西不推荐加&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多隔夜燕麦杯的配方中还会囊括蜂蜜或枫糖，不推荐加太多，毕竟本质还是糖；还有一些酱料，如果是比较纯的花生酱等坚果酱也可以加，不过要注意这种磨成酱料的形式毕竟热量密度是非常高的，吃起来饱腹感也不足，还是推荐加完整的坚果颗粒。至于果酱、巧克力酱等，大多含糖量很高，不推荐加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加入食材的时间&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了保证好吃，加入食材的时间也要注意一下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然最基础是保证燕麦充分吸水，所以说燕麦和液体食材肯定得前一天晚上就混合好进行放置，而其他东西加入的时间要看喜欢泡软还是喜欢酥脆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新鲜水果，尤其是那些容易变软的如浆果（草莓、蓝莓等），可以考虑第二天早上加进去，这样能保持水果的新鲜和口感。当然如果你喜欢泡软一些的口感，也可以前一晚加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而干果如葡萄干、西梅干等，可以在前一晚加入，它们会在隔夜过程中吸收水分变得柔软好吃。推荐选择不额外添加糖的干果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坚果加入时间看自己的喜好，如果想保持坚果的脆感，那需要在第二天早上再加入隔夜燕麦中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而像奇亚籽肯定要前一天晚上就放进去，这样就正好可以在一夜时间里吸水变成凝胶状了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安全吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先要保证使用的容器和餐具是衞生的，比如说用袋盖玻璃杯的话要彻底洗净，在沸水中煮洗 10 分钟可以保证充分消毒，盖子内侧的密封圈以及边缘也要特别注意清理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外使用的所有食材也要保证是按照包装上要求的方式正确储存，没有变质和发霉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样在冰箱冷藏一夜，第二天早上打开后尽快食用，安全性还是比较高的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;太凉了怎么办？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;怕凉的朋友用微波炉加热一下再吃也是可以的，就是酥脆的口感的就没有了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你做过隔夜燕麦杯吗？有什么推荐的配方？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参考文献&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[1] Whitehead A, Beck EJ, Tosh S, Wolever TM. Cholesterol-lowering effects of oat β-glucan: a meta-analysis of randomized controlled trials. Am J Clin Nutr. 2014 Dec;100(6):1413-21.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[2] 聂小栋,于康,李卓等. 燕麦β葡聚糖对高脂血症/高血糖患者血脂、血糖和炎症因子影响的探索性、前瞻性、单中心、随机、双盲、安慰剂对照研究[C]//中国营养学会,中国疾病预防控制中心营养与健康所,农业农村部食物与营养发展研究所,中国科学院上海营养与健康研究所,华中科技大学公共衞生学院.中国营养学会第十五届全国营养科学大会论文汇编.[出版者不详],2022:1.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[3] Wolever TMS, Jones PJH, Jenkins AL, Mollard RC, Wang H, Johnston A, Johnson J, Chu Y. Glycaemic and insulinaemic impact of oats soaked overnight in milk vs. cream of rice with and without sugar, nuts, and seeds: a randomized, controlled trial. Eur J Clin Nutr. 2019 Jan;73(1):86-93.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下文章来源于营养师顾中一 ，作者顾中一工作室&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MTg1MjI3MzY2MQ==&amp;amp;mid=2652259078&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=07cbfaab628179be85738e7aa2221e9f&quot;&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27963551</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27963551</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 23:24:17 GMT</pubDate>
            <author>果壳 Guokr</author>
            <itunes:image href="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/312/469/807.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27963551_202407050724b479b037-c850-455f-bbed-2641a0948260.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>早餐</category>
            <category>血糖</category>
            <category>澎湃号·湃客</category>
            <media:content url="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/312/469/807.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/312/469/808.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>夏日喝水篇：「网红茶饮」究竟能不能喝？</title>
            <description>&lt;p&gt;原创，吴晴，康复杂志&lt;/p&gt;&lt;p&gt;炎热的夏天已然到来,身体出汗量变多,对水的需求量也随之增加,喝水再度成为我们关心的话题。很多年轻人觉得白开水寡淡不好喝，而且也没什么营养,转而被一些视频博主推荐的「网红茶饮」所吸引。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;395&quot; width=&quot;293&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/312/463/171.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;搭配好的各类茶饮即买即喝,味道丰富不说,有的还宣称具备养生保健、美容养颜的功效,这让很多人趋之若鹜,但真的是这样吗?网红茶饮背后的营养成分到底是否健康?康复小编选取四款抖音热卖「网红茶饮」,特邀营养师为你详细解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「网红茶饮」推荐解读&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.白芸豆黑咖啡，主要成分是白芸豆和咖啡。从营养价值来看,它确实富含膳食纤维、维生素及矿物质。不过作为一种咖啡饮料，白芸豆不是主角，而咖啡因虽然可以提神醒脑、增加热量消耗，但长期大量饮用，也会让人咖啡因上瘾、刺激肠胃，并造成钙质流失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.胶原蛋白肽椰汁，胶原蛋白肽听起来很吸引人，但它被身体分解吸收后，并不能定向补充我们面部的胶原蛋白，所以不具备美容养颜的功效。归根结底，它是一款饮料，虽说是 0 蔗糖 0 反式脂肪，但配料表中椰肉的热量还是不容小觑，如果经常大量饮用,热量超标，更容易变胖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.蓝莓黑枸杞原浆，蓝和黑枸杞中都含有丰富的花青素,它具有抗氧化、缓解眼疲劳、保护视力的作用。但要注意的是，蓝莓和黑枸杞本身具有较高的糖分,浓缩成原浆后,糖含量更不能小觑,因此想要追求保健功能或是减肥瘦身者要控制饮用量，以免摄入过高的热量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.低卡低脂青柠茶，从其配料表可以看出主要成分是水和青柠汁，甜味来自代糖。整体热量偏低，但考虑到酸性的浓缩柠檬汁可能会对肠胃造成刺激，还是要适量饮用，不能代替水。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;720&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/312/463/173.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;图片来源：pixabay&lt;/p&gt;&lt;p&gt;健康喝水，快乐一夏&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「热量低」「0 糖 0 卡」不是一款饮品的「免死金牌」,大家在选取茶饮时，不要顾此失彼，过度追求单一的养生健康，反而容易忽视它背后的隐患上交「智商税」。抛开网红茶饮的华丽外衣，喝水回归本质，只是为了给身体补水，所以好好喝水很重要，而且健康补水要注意以下几点:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.含盐的温开水补水更快&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于体力劳动者和户外工作者来说，夏天出汗过多会流失大量盐分,淡盐水可以被更好地吸收，为身体补充矿物质，缓解中暑症状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.不可猛喝冰水&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喝冰水、吃冷饮会使体温迅速降低,让大脑误以为人体内部已散热完成，从而停止散热工作，导致多余的热量蓄积在体内，人在这种情况下更容易中暑。冰水、冷饮还会刺激咽喉和胃肠道，容易引起咽喉炎、胃痉挛等。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;720&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/312/463/176.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;图片来源：pixabay&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.少量多饮更健康&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们体内的水是在慢慢流失的，所以也要慢慢地补充。少量多次喝水可以让水分更好地被身体吸收利用,也有助于身体散热。吃饭讲究「少食多餐」,喝水也是一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.不要等到口渴才喝水&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当我们感到口渴时，体内细胞其实已经缺水了，所以在条件允许的情况下，水杯放身边，随时喝水、及时补充水分是个好习惯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;营养师总结&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对人体来说，水是一种十分重要的营养素，喝水和吃饭类似，过多或者过少都不好。饮料和水终究不同，网红饮料只适合偶尔尝鲜，切不能作为日常饮水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文 | 吴晴，国家公共营养师&lt;/p&gt;&lt;p&gt;编辑 | 张灵&lt;/p&gt;&lt;p&gt;审核 | 叶海霞&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监制 | 李文井&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医学支持 | 上海医学会科普专科分会&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原标题：《夏日喝水篇：「网红茶饮」究竟能不能喝》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzkwOTE4MzQxNg==&amp;amp;mid=2247578263&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=6f236873ab126f696fcb29b93d015edd&quot;&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27963555</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27963555</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 23:24:17 GMT</pubDate>
            <author>康复杂志</author>
            <itunes:image href="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/312/469/758.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27963555_202407050727ed110c37-7a9c-418a-9790-beaf68d1f3d3.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>冰水</category>
            <category>营养</category>
            <category>澎湃号·湃客</category>
            <media:content url="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/312/469/758.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/312/469/759.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>最佳的睡眠时长并非越长越好</title>
            <description>&lt;p&gt;原创，上海新华医院，上海新华医院&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个快节奏的时代，我们每个人都像是被上了发条的机器，不停地转动，从早到晚。然而，在这场与时间的赛跑中，有一个至关重要的环节常常被我们忽视——那就是睡眠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你可能听说过「早睡早起身体好」，但你知道吗，最佳的睡眠时长并非越长越好，科学家们研究发现睡眠时长与全因死亡率呈 U 型相关，最低点落在了 7 小时上。这短短的 7 小时，竟是我们健康的秘密钥匙。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;137&quot; width=&quot;640&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/312/423/496.gif&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;01&lt;/p&gt;&lt;p&gt;睡眠与心脑血管疾病:一场微妙的舞蹈&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心脑血管疾病，这个无声的杀手，每年都在夺走无数人的生命。你可能不知道，睡眠时长与心脑血管疾病之间，存在着一种微妙的联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自哥伦比亚大学的研究团队发现，连续 6 周每天少睡 1.5 小时，会明显损害内皮氧化应激的清除能力，随着时间的推移，这会增加心血管疾病的风险。这项研究就像是一面镜子，映照出睡眠不足对心脏的潜在威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在另一项涵盖超 32 万名成年人参与者的大型队列研究中，科学家们揭示了一个惊人的事实：每天睡眠时间达到 7 小时，全因、心血管疾病以及其他原因死亡率降至最低点。这就像是在告诉我们，7 小时的睡眠，是保护心脏的黄金标准。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;434&quot; width=&quot;937&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/312/423/498.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;那么，为什么睡眠时长会对心脑血管健康产生如此大的影响呢？原来，睡眠过程中，我们的身体会进行一系列复杂的生理活动，包括血压的调节、心率的减慢、血管的舒张等。这些生理活动有助于降低心脏的工作负荷，减轻心脏的压力，从而保护心脑血管系统的健康。而当睡眠不足时，这些生理活动就会受到影响，导致心脑血管系统的负担加重，进而增加心脑血管疾病的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，睡眠不足还会影响身体的代谢功能。研究发现，睡眠不足会导致血糖水平升高、胰岛素敏感性下降，这些都是糖尿病等代谢性疾病的重要风险因素。而糖尿病等代谢性疾病又与心脑血管疾病密切相关，因此，睡眠不足可能会通过多种途径增加心脑血管疾病的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;02&lt;/p&gt;&lt;p&gt;睡眠与糖尿病:一场甜蜜的危机&lt;/p&gt;&lt;p&gt;糖尿病，这个甜蜜的危机，正悄悄侵蚀着现代人的健康。而睡眠，竟然也与它有着千丝万缕的联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究表明，睡眠不足会影响胰岛素的敏感性，增加患糖尿病的风险。这就像是一个连锁反应，一旦睡眠不足的链条被触发，糖尿病的风险就会随之升高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胰岛素是调节血糖水平的关键激素，它的作用是将血液中的葡萄糖转运到细胞内，供身体使用。当胰岛素敏感性下降时，身体就需要更多的胰岛素来完成同样的任务，这就导致了血糖水平的升高。长期下来，这种高血糖状态会损害血管和神经，增加糖尿病的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，睡眠过多也同样危险。过长的睡眠时间可能导致身体对胰岛素的反应减弱，从而增加糖尿病的风险。这就像是在告诉我们，睡眠并非越长越好，适度才是关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，为什么睡眠过多也会增加糖尿病的风险呢？一方面，过长的睡眠时间可能会导致身体的代谢率降低，使得身体消耗的能量减少，从而增加体重和体脂含量。而肥胖正是糖尿病的一个重要风险因素。另一方面，过长的睡眠时间可能会干扰身体的生物钟，导致内分泌系统的紊乱，进一步影响血糖的稳定。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;503&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/312/423/500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;03&lt;/p&gt;&lt;p&gt;睡眠与阿尔兹海默症:一场记忆的保衞战&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔兹海默症，这个记忆的盗贼，让无数人陷入了无尽的痛苦。而睡眠，竟然也在这场记忆的保衞战中扮演着重要角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自复旦大学的研究团队发现，最佳睡眠时长为 7 小时，与认知功能和心理健康之间存在有益关联。这就像是在告诉我们，7 小时的睡眠，是保护记忆的坚固盾牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，为什么睡眠时长会影响认知功能和心理健康呢？原来，睡眠过程中，大脑会进行一系列复杂的神经活动，包括记忆的巩固、信息的整合等。这些神经活动对于维持大脑的正常功能至关重要。而当睡眠不足时，这些神经活动就会受到影响，导致认知功能的下降和心理健康的受损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在另一项研究中，科学家们发现，睡眠时间不足 7 小时与阿尔兹海默症病理学负担的增加有关。这就像是在提醒我们，每一次熬夜，都可能是在向记忆的盗贼敞开大门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，为什么睡眠不足会增加阿尔兹海默症的风险呢？原来，睡眠不足会导致大脑中β-淀粉样蛋白的积累。β-淀粉样蛋白是一种与阿尔兹海默症密切相关的蛋白质，它的过量积累会导致神经元的损伤和死亡，进而引发阿尔兹海默症的发生和发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;04&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拥抱 7 小时，拥抱健康&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个繁忙的世界里，我们每个人都像是在与时间赛跑。然而，在这场赛跑中，我们不能忽视了睡眠这个至关重要的环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 小时的睡眠，就像是一把钥匙，为我们打开了健康的大门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让我们从今天开始，拥抱 7 小时的睡眠，拥抱健康的生活。记住，每一次早睡，都是对未来的一次投资；每一次充足的睡眠，都是对健康的一次守护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作者：新华医院心血管二科，孙玉玺&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原标题：《最佳的睡眠时长并非越长越好！黄金睡眠 7 小时，竟是健康的秘密钥匙》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzA5MzA5NTQ5Mw==&amp;amp;mid=2652804110&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=bdf09f7d53fba76232d37dcb94258ea2&quot;&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27960280</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27960280</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 23:24:16 GMT</pubDate>
            <author>镜馨园</author>
            <itunes:image href="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/312/430/109.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27960280_202407050724c69b8822-499e-4467-b003-7051db59bf7b.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>睡眠</category>
            <category>澎湃号·湃客</category>
            <media:content url="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/312/430/109.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/312/430/110.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>明查｜嫦娥六号返回器比美印的更脏所以「技不如人」？不可信</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://factpaper.cn/&quot;&gt;点击进入澎湃新闻全球事实核查平台&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;速览&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&amp;nbsp; 网传所谓「印度的太空返回舱」实际拍摄于 2023 年印度完成的「加甘扬」计划 TV-D1 任务中，该任务旨在测试载人飞船的逃逸系统。图中装置为乘员舱，最高仅达到海拔 17 千米处便下落，远未抵达外太空，没有经历与大气层高温摩擦的过程，无法与嫦娥六号相提并论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&amp;nbsp; 网传「美国太空返回舱」实为阿波罗计划期间制造的样板指挥舱，仅用于训练。真正的阿波罗 11 号返回舱图片也可见十分明显的灼烧痕迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事件背景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，中外社交平台广泛流传几张图片，据称是嫦娥六号与印度、美国太空返回舱的对比图，配文，「嫦娥六号去的是宇宙，但是似乎和美国和印度去的不是一个宇宙。要不就是印度和美国的技术更胜一筹，返回器崭新，而嫦娥六号的返回器外壳都焦了！」一些网友或借此暗示一些国家的登月计划造假，但也有网友当真，认为中外存在技术差距，但无论其背后的认知是什么，这样的对比本身并不准确，也不具有代表性。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/421/816.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/421/820.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/421/823.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/421/825.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;网传说法截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;明查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;印度太空返回舱「毫发无伤」？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谷歌对所谓「印度太空返回舱」反搜，相关链接显示曾有印媒报道，印度载人航天计划「加甘扬（Gaganyaan）」的 TV-D1 任务完成并得到莫迪总理的赞扬。「加甘扬」计划早在 2006 年就已启动，按照印度空间研究组织（ISRO）的介绍，此项目计划 「将 3 名宇航员发射到 400 公里的近地轨道执行为期 3 天的任务，并让他们安全返回地球，降落在印度海域，以展示载人航天能力」。目前，该计划已经完成了部分技术测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 10 月 21 日，ISRO 的 X 账号宣布「加甘扬（Gaganyaan）」TV-D1 任务已按计划完成，由其配图可知网传图片实为此次任务中的乘员舱（CM）。TV-D1 测试了「加甘扬」载人飞船紧急逃逸系统的有效性，该测试的目的主要是验证火箭在发射中途发生故障，逃逸塔是否能正常工作，将载人飞船快速带离存在故障的火箭。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/421/827.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;乘员舱降落至印度海域并被回收上来后的画面与网传图片一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据 TV-D1 计划书，火箭发射至约海拔 16.9 千米时，乘员舱（CM）将与乘员逃生系统（CES）分离，随后下落至海平面等待回收。计划的实际操作报告也显示，乘员舱从海拔 17 千米处降落。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/421/832.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;TV-D1 计划乘员舱将于海拔 16.9 千米处与乘员逃生系统分离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/421/834.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;TV-D1 任务完成报告显示乘员舱于海拔 17 千米处与乘员逃生系统分离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从高度看，地球大气层最底层为对流层，其上为平流层，二者交界处为对流层顶，其高度会随气温、纬度的变化而变化，此外，大气层还包括外逸层、热层、中间层等。美国国家科学基金会国家大气研究中心（NSF NCAR) 的补充教育机构大气科学研究大学联盟（UCAR）指出，平流层的顶部位于 50 千米左右的高度。而印度气象局发布的期刊 Masusam Journal 早些时候曾刊登一篇论文，题为「印度上方对流层顶的一些特征」，指出，「Koteswaram（1953 年）已观察到，印度上空的热带对流层顶高度约为 17 千米，冬季印度北部上空的所有热带外对流层顶高度为 12-15 千米。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;374&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/421/836.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;Some Characteristics of Tropopause over India，1964 年刊于印度气象局发布的期刊 Masusam Journal。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两组数据结合可见，网传图片中的印度 TV-D1 乘员舱所达最高点可能处于对流层，或对流层与平流层交界的部分，总之，远未抵达外太空。而嫦娥六号返回器，正是在由外太空飞速进入大气层的过程中，与大气层发生了剧烈摩擦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国机械工程学会曾发布一篇科普文章，回答了「为什么飞船、火箭在发射穿越大气层时没有燃烧，却在返回时燃烧」的问题，「火箭发射时因为地球的引力束缚，飞船的速度只能一点点地加快，因为穿过大气层的速度差不多在第一宇宙速度附近。而返回时初始速度较快，然后在宇宙中真空环境下速度一直增加，进入大气层后压缩空气并与之发生剧烈摩擦，因此出现燃烧。在刚刚进入大气层的时候，返回舱的速度非常快大约能达到 11 公里/秒，因此其外壳会与大气层发生激烈的摩擦，产生大量的热量，这个过程叫做‘气动加热’。在离地面 80-40 公里的稠密大气层时，气动加热过程达到最高点，返回舱表面温度达到 1000-3000℃，整个返回舱看起来就像一颗着火的流星。因此超高的速度是燃烧的原因之一。」 比对印度 TV-D1 乘员舱的发射速度，抵达分离点时不足 0.2 公里/秒，结果显而易见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国太空返回舱也「毫发无伤」？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谷歌反搜网传图片，全球航空摄影库 Jet Photos 收录了该图，备注为「阿波罗样板指挥舱与阿波罗 11 号回收的漂浮装置一起出展」。展出地位于弗吉尼亚州的 Steven F. Udvar-Hazy 中心。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/421/838.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;Jet Photos 图库截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进一步核查，可以确认该展品编号为 BP 1102A。美国国家航空航天博物馆介绍，「作为阿波罗计划的一部分，建造了许多所谓的‘样板’指挥舱，以进行各种测试并作为宇航员和其他任务机组人员的训练工具。BP 1102A 由铝制成，其侧壁涂有青铜环氧漆，以模拟溅落后的真实阿波罗指挥舱的外观。它配备了一个真正的指挥舱舱口。BP 1102A 最初用作所有阿波罗计划的水上逃生训练器，包括首次登月的阿波罗 11 号。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/421/840.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;BP 1102A 样板指挥舱介绍截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管 BP 1102A 为训练样品，随其展出的漂浮项圈确实是阿波罗 11 号回收过程中实际部署的装置。潜水员在返回舱的钝端安装一个特制的浮圈并为其充气，以稳定指挥舱，接着在浮圈上安装一个大型的七人筏，宇航员在穿上特制的「生物隔离服」后，可以从指挥舱进入筏内。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/421/841.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;一同展出的阿波罗 11 号漂浮装置介绍截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而真正的阿波罗 11 号返回舱图片可见于美国 NASA 档案馆中，有十分明显的高温灼烧痕迹。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/421/842.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/421/847.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;NASA 档案馆留存的阿波罗 11 号返回舱回收过程图片&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，网传所谓「印度的太空返回舱」实际拍摄于印度 2023 年完成的「加甘扬」计划 TV-D1 任务中，该任务旨在测试载人飞船的逃逸系统。图中装置为乘员舱，最高仅达到 17 千米处便下落，远未抵达外太空，没有经历与大气层高温摩擦的过程，无法与嫦娥六号相提并论。网传「美国太空返回舱」实为阿波罗计划期间制造的样板指挥舱，仅用于训练。真正的阿波罗 11 号返回舱图片也可见十分明显的灼烧痕迹。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27960139</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27960139</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 23:23:50 GMT</pubDate>
            <author>明查员，陶亚迪</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/422/45.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27960139_20240705072430988a86-0959-4890-8351-10c9df37bb77.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>嫦娥六号</category>
            <category>澎湃明查</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/422/45.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/422/46.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>我国成功发射天绘五号 02 组衞星</title>
            <description>&lt;p&gt;北京时间 2024 年 7 月 5 日 6 时 49 分，我国在太原衞星发射中心使用长征六号改运载火箭，成功将天绘五号 02 组衞星发射升空，衞星顺利进入预定轨道，发射任务获得圆满成功。该衞星主要开展地理信息测绘、国土资源普查和科学试验研究等任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次任务是长征系列运载火箭的第 527 次飞行。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27970035</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27970035</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 23:19:21 GMT</pubDate>
            <author>央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/545/421.png"></itunes:image>
            <category>国防聚焦</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/545/421.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/545/418.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>马上评｜全民逛博物馆的热情，要怎么保护？</title>
            <description>&lt;p&gt;又到了暑假，很多博物馆一票难求的新闻多了起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近就有游客在社交平台吐槽，陕西历史博物馆迟迟预约不上，找黄牛买团队票，原本免费的门票竟然炒到高达 498 元一位，实在匪夷所思。目前，陕西历史博物馆的工作人员表示，已联合公安机关在打击「黄牛」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/471/134.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 6 月 17 日，西安，陕西历史博物馆秦汉馆，游客不惧炎热参观游览。视觉中国，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，就算没有「黄牛」倒票，很多热门博物馆在暑期等旺季，同样存在购票难的现象。毕竟作为室内封闭场所，博物馆每天的接待能力有限，面对突然爆发的游览需求，供需矛盾突出，预约不上的情况就会很普遍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;都说博物馆就是一所「大学」，国民有没有逛博物馆的习惯，能反映一个社会的平均素养。而各大旅游平台的数据都显示，现在越来越多的国民出行时，习惯把博物馆列入必不可少的打卡地。特别是在暑假这类带娃旅游的高峰期，各大城市博物馆更是成为「遛娃」的首选目的地。全民逛博物馆的热情，是社会进步的表现，而怎么改善大家的游览体验，则是下一阶段需要重点考虑的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了改善博物馆和景区等的游览体验，最近全国多地文旅部门都在推进取消实名预约。对一些平时人流不那么集中的博物馆，取消预约确实能减少不必要的麻烦，让游客获得更好的体验。可这一办法，在很火爆的博物馆显然不完全适用。比如前几天还有新闻，「北京大运河博物馆观众排队 800 米，进馆预计等候 3 小时起步」。可见对这些火爆博物馆，无论预约还是不预约，只要供需矛盾突出，体验就很难改善。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/471/154.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 6 月 30 日，沈阳市，市民和游客走进辽宁省博物馆参观。视觉中国，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那供需矛盾有没有什么化解良方？从需求端可以想的办法不多。现在博物馆绝大多数是免费，如果改成收费，或许可以「遏制」一部分需求，但这显然就成了饮鸩止渴，是一种倒退。那就只能在供给上想办法，新建大量博物馆可能一时半会难以实现。一来可供展出的文物是有限的，二来博物馆的游览需求往往和旅游淡旺季同频，以旺季需求来建馆，到了淡季就是资源浪费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那有没有什么动态调节供给的可能？最近还有一则新闻倒是可以提供一点启发。最近有消费者投诉，她买了「逃出大英博物馆」南京站展览的门票，但是多名网友称展览是复刻品，多数使用数字投影，她因此想退款。现在被售票平台拒绝，双方还在协商中。如果售票方在卖票时没有在显著位置标明展出的是复刻品，显然有欺诈嫌疑，理应正视消费者的诉求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但跳出具体的争议，「逃出大英博物馆」展览这个创意本身，倒是有值得借鉴的地方。如果国内一些热门博物馆能够在游览需求较高的时间段，在本馆的开放之外，和一些社会机构合作推出一些主题展览，其实也是一种有效供给。「逃出大英博物馆」展览受质疑，是因为展览品质量不能让观众感到满意。如果博物馆能够主导，比如通过部分实物、部分复制品的方式向社会开放，或许也能获得公众的认可，至少可以让预约不上博物馆的游客，也有别的途径能弥补遗憾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总而言之，如何合理地分配客流，让广大游客不至于总是陷入人山人海或一票难求的窘境，还需要各方多想想办法。毕竟，家长、孩子兴冲冲来到博物馆，体验感也很重要。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27964171</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27964171</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 23:12:35 GMT</pubDate>
            <author>澎湃特约评论员，守一</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/471/161.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27964171_202407050712e101b988-e234-4c67-abcf-af27dc150e40.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>博物馆</category>
            <category>澎湃评论</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/471/161.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/471/162.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>环衞工烈日下擦马路？媒体：保障劳动者防暑权益是「必答题」</title>
            <description>&lt;p&gt;烈日下，几名环衞工人手持抹布弯着腰在擦马路——近日，一段辽宁省大连市多名环衞工人弯腰用抹布擦拭公路地面导流线的视频引发关注，网友心疼地质问「非要高温天作业吗」「不能用机械或冲洗车吗」……用人单位回应称，对相关路面导流线进行清洁是应当地城管局的要求，而城管局则表示未提出亲手用抹布擦洗的要求，已叫停该行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此事引发热议，再次将户外劳动者防暑权益问题推上舆论风口。&lt;strong&gt;长期以来，总有一些用人单位漠视户外劳动者的防暑降温权益，&lt;/strong&gt;比如，有的直接无视高温天气和法律法规中有关高温天气作业的规定，粗暴要求正常开工；有的则在执行有关规定时打折扣、落实相关措施时搞变通；还有的耍「小聪明」，用饮品等物资冲抵高温津贴……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不把法律法规和户外劳动者防暑权益当回事，要么是用人单位真不了解有关规定，要么是明知故犯，而这都与劳动者和用人方双方地位及话语权不对等、维权成本高、监管和惩戒力度相对疲软等有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;必须明确的是，&lt;strong&gt;保障户外劳动者防暑降温权益，不是可有可无的「自选题」，而是有硬杠杠的「必答题」。&lt;/strong&gt;相关法规的表述使用的是「应当」一词，意味着这是一种义务。《防暑降温措施管理办法》规定，用人单位应当采取有效措施，加强高温作业、高温天气作业劳动保护工作，确保劳动者身体健康和生命安全。《职业病分类和目录》规定，中暑属于职业病之一，而按照《工伤保险条例》有关规定，职工患职业病的，应当认定为工伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，加强高温天气作业的劳动保护早已成为共识，也日益深入人心。之所以借典型事件或案例一再重申上述要求，既是因为现实生活中确实还存在某些用人方不拿劳动者身体健康和生命安全当回事的现象，也是因为我们更希望呵护户外劳动者权益的观念和举措能更进一步，以落实落细的实际行动来回应法律法规为劳动者权益兜底的初衷、回应公众对「劳动最光荣」的尊崇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尊重、关爱劳动者，不能仅停留在某一天、某场活动上的口号和仪式，而应体现在日常工作的每一处细节里。一些地方的「以克论净」「落叶清零」，引起舆论反感的恰恰是有关方面对呵护劳动者权益的口惠而实不至。嘴上天天念叨着爱心、关怀，实际却动辄抛出缺乏人性化的工作要求，但愿这样令人遗憾、气愤的事情不要再发生了。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27969979</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27969979</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 23:11:07 GMT</pubDate>
            <author>吴迪/工人日报</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/545/265.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27969979_2024070507113998efaa-a015-4824-9041-f2cc441f594c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>防暑权益</category>
            <category>舆论场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/545/265.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/545/266.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>湖南平江县城为何淹得这么严重？</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;598658&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/19d088b4444b45f0a4663a03f52716c8/hd/20240704224339525439e2547-1e0b-466e-a160-49eb9a417c2b-9a837676-7893-4192-0492-a56ca004e5f5.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/469/968.jpg&quot; data-duration=&quot;03:01&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;6 月 18 日起，平江遭遇有气象记录以来，持续时间最长、强度最大、雨量最多的严峻汛情。平江水文局回应澎湃新闻有关上游水库溢流和汨罗江洪水情况。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27964061</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27964061</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 23:10:33 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者：刁凡超，视频编辑：胡宝秀，素材来源：澎湃新闻、新华社</author>
            <category>湖南</category>
            <category>平江县城</category>
            <category>为何</category>
            <category>淹得</category>
            <category>这么重</category>
            <category>绿政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/469/968.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/469/969.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>人事时间｜施小琳任四川代省长，这些女性曾任省级政府一把手</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 4 日，四川省十四届人大常委会第十三次会议表决通过了《四川省人民代表大会常务委员会主任会议关于提请任命施小琳、李文清职务的议案》，决定任命施小琳为四川省人民政府副省长，决定施小琳为四川省人民政府代理省长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施小琳出任四川省政府代理省长之后，目前省级政府一把手中女性干部增至三位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，施小琳，女，1969 年 5 月生，汉族，浙江余姚人，中共党员，1990 年 7 月参加工作，在职研究生，工商管理硕士。施小琳曾任上海市民政局局长、党组书记，上海市普陀区委书记，上海市委常委、统战部部长，江西省委常委、宣传部部长，四川省委常委、成都市委书记，2023 年 7 月任四川省委副书记。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/469/557.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;施小琳。川观新闻，资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稍早前，施小琳已经出任四川省政府党组书记。此前担任四川省委副书记、省长、省政府党组书记的黄强，已经调任吉林省委书记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外两位现任省级政府一把手女干部分别是：内蒙古自治区党委副书记，自治区主席王莉霞和黑龙江省委副书记，省政府省长梁惠玲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王莉霞，女，蒙古族，1964 年 6 月生，辽宁建平人，1992 年 12 月加入中国共产党，1985 年 9 月参加工作，研究生学历，经济学博士，教授。王莉霞此前长期在陕西省工作，曾任陕西省统计局局长、党组书记，陕西省铜川市委副书记、市长，2013 年 1 月出任陕西省副省长，跻身副部级。2016 年 10 月，王莉霞跨省份调任内蒙古自治区党委常委，随后兼任省委统战部部长，2019 年 8 月任呼和浩特市委书记。2021 年 8 月，王莉霞出任内蒙古自治区党委副书记、自治区代主席，随后去代转正。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;550&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/469/581.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;王莉霞&amp;nbsp; 「内蒙古日报」微信公号，资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梁惠玲，女，汉族，1962 年 8 月出生，中共党员。她曾长期在湖北工作，历任共青团湖北省襄樊市委书记，湖北省谷城县委副书记，湖北省孝感市委常委，孝感市副市长、开发区工委书记，孝感市委常委、组织部部长，孝感市委副书记、组织部部长，孝感市委副书记，孝感市委副书记、代市长、市长，湖北省妇联主席、党组书记，湖北省鄂州市委书记等职务。2013 年 1 月，梁惠玲任湖北省副省长，2015 年 4 月任湖北省委常委、统战部部长、省总工会主席，2016 年 12 月任河北省委常委、省纪委书记，2018 年 1 月任河北省委常委、省纪委书记、省监察委主任。2018 年 10 月，梁惠玲任中国红十字会党组书记，后获任常务副会长。2021 年，梁惠玲出任中华全国供销合作总社理事会主任、党组副书记。2022 年 12 月，梁惠玲调任黑龙江省委副书记、代省长，次年 1 月去代转正。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/469/646.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;梁惠玲，资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我国，女性领导干部出任省级政府一把手早有先例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1983 年，顾秀莲出任江苏省省长。她不但是江苏第一位女省长，也是新中国成立后的首位女省长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2005 年，宋秀岩出任青海省省长。她早年曾在共青团系统任职，曾任共青团青海省委书记。此后，宋秀岩在青海任职多年，2004 年出任青海省代省长，一年后去代转正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据海运仓内参微信公众号，2016 年 6 月 23 日，布小林当选内蒙古自治区主席。布小林生于 1958 年，曾任阿拉善盟盟委书记、内蒙古自治区副主席、内蒙古自治区党委副书记等职，毕业于北京大学法律系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018 年，谌贻琴当选贵州省省长。谌贻琴曾长期在贵州工作，历任贵州省委常委、宣传部部长，省委常委、常务副省长，省委副书记、政法委书记。2018 年 1 月任贵州省委副书记、省长，2020 年 11 月任贵州省委书记。2023 年 3 月，谌贻琴获任国务委员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，新中国成立后担任过省级政府一把手的女性领导干部还有：安徽省原省长李斌，内蒙古自治区政府原主席乌云其木格，宁夏回族自治区政府原主席咸辉、刘慧等。她们都体现了中国女性的力量。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27963995</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27963995</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 23:10:24 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，李文姬</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/469/655.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27963995_202407050710cd1a6063-8208-44e7-91d4-50ef1cdde18a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>人事时间</category>
            <category>人事风向</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/469/655.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/469/656.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>学习时报头版：让心存敬畏手握戒尺成为日常自觉</title>
            <description>&lt;p&gt;习近平总书记在山东考察时再次对党纪学习教育提出要求，强调要加强警示教育，抓好以案促学、以案说纪，让心存敬畏、手握戒尺真正成为日常自觉。党员干部心有所畏，才能言有所戒、行有所止、干有所为，在党纪学习教育中真正把纪律规矩转化为政治自觉、思想自觉、行动自觉，才能肩负起党和人民赋予的历史重任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讲规矩、守底线，首先要有敬畏心。古人讲：「畏则不敢肆而德以成，无畏则从其所欲而及于祸。」一些党员干部手中拥有一定的公权力，却不知为谁用权、怎样用权，漠视党规党纪，顶风违纪违法，一个重要原因就是不知敬畏。因为缺乏敬畏意识，在面对形形色色的围猎诱惑和糖衣炮弹攻击下，心生侥幸、铤而走险，丧失原则、恣意妄为，慢慢滑向腐败的泥潭。「不能胜寸心，安能胜苍穹。」守住拒腐防变防线，最紧要的是守住内心。党员干部要深刻明白做人、做事、用权、交友要有原则、有规矩、有底线，始终敬畏党、敬畏人民、敬畏法纪，严格约束自己的操守和行为，戒贪止欲、克己奉公，以内无妄思保证外无妄动，在任何时候任何情况下都不放纵、不越轨、不逾矩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;做到心中有戒、行不逾矩，自觉自律是关键。自觉自律是人向上向善的内在动力，正所谓「一念收敛，则万善来同；一念放恣，则百邪乘衅」。党员干部自己不管住自己，别人再怎么管也难以管住。外部的监督约束有限，而自觉自律的力量无穷。有了内心的自觉自律方能同各种诱惑作斗争，做到「眼里识得破」「肚里忍得过」。古有子罕拒玉「以不贪为宝」，许衡不食梨「吾心有主」；今有焦裕禄不准孩子「看白戏」，杨善洲「公车不私用、私事不用公车」；等等。党员干部要自觉加强党性修养、筑牢思想防线、提高精神境界，时刻自重自省自警自励，自觉做到心有所守、身有所循、行有所止，做人不逾矩、办事不妄为、用权不违规，不越纪律底线，不踩规矩红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纪律是管党治党的「戒尺」，也是党员干部约束自身行为的标准和遵循。党员干部要做到有所畏、知所止，还应持续强化纪律意识、规矩意识，时刻把纪律「戒尺」牢记于心。当前，党纪学习教育正在全党有序开展，每一名党员干部都是参与者。要深入学习贯彻习近平总书记关于全面加强党的纪律建设的重要论述，以新修订的《中国共产党纪律处分条例》为重点，在学习党章党规党纪上下功夫、见成效。更加注重融入日常、抓在经常，坚持正面教育与反面警示相结合，用身边人身边事教育警醒、红脸出汗，常敲思想警钟、常紧纪律之弦、常存敬畏之心，把他律要求转化为内在追求，使严守纪律规矩成为浸在骨子里、融在血液中的自觉修养。更加注重加强对党员干部全方位管理和经常性监督，坚持以严的标准要求干部、以严的措施管理干部、以严的纪律约束干部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们共产党人为的是大公、守的是大义、求的是大我，更要正心明道、怀德自重，带头做到心中有党、心中有民、心中有责、心中有戒。党员干部在党纪学习教育中不断加强自我修炼、自我约束、自我改造，用党规党纪校正思想和行动，从思想上拧紧螺丝，从行动中上紧发条，方能不断增强政治定力、纪律定力、道德定力、抵腐定力，以一心为公、一身正气、一尘不染的政治品格创造不负人民、不负时代的业绩。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27969981</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27969981</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 23:07:49 GMT</pubDate>
            <author>范仲夏/学习时报</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/545/145.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27969981_202407050708f4fd3613-7ae0-45bf-9039-56a576289013.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>心存敬畏</category>
            <category>舆论场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/545/145.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/545/146.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>出口民调显示英国工党赢得大选</title>
            <description>&lt;p&gt;英国多家媒体 4 日晚公布的大选出口民调显示，基尔·斯塔默领导的工党赢得议会下院过半数席位，将成为英国执政党。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27969973</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27969973</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 21:04:48 GMT</pubDate>
            <author>孙晓玲、许凤/新华社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/545/39.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27969973_202407050519dd7f2dca-069d-4ae4-9422-0ab58f0d690c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>英国</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/545/39.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/545/40.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>海报集｜跨越 1500 公里，百余名留守儿童与父母的逆向团聚时刻</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 4 日上午，来自四川广安的百余名留守儿童，乘坐大巴车到达 1500 公里外的广东东莞大朗镇，与在这里务工的父母们团聚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是他们一年中少有的与父母团聚的时刻。与春节父母回乡不同，暑假期间他们如小候鸟般逆向迁徙，来到异地务工的父母身边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们以海报的形式，记录了孩子们和父母团聚的瞬间。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/430/98.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/430/99.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/430/100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/430/101.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/430/186.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/430/190.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;本文图片，胥辉，谢煜楠，海报设计，郁斐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27959147</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27959147</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 11:36:40 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，胥辉，谢煜楠，海报设计，郁斐</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/430/125.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27959147_202407041937ac8be8fc-796e-4002-90dd-959a91d25759.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>留守儿童</category>
            <category>直击现场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/430/125.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/430/126.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>习近平出席上海合作组织成员国元首理事会第二十四次会议</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/470/987.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;当地时间 7 月 4 日上午，国家主席习近平在阿斯塔纳独立宫出席上海合作组织成员国元首理事会第二十四次会议。新华社记者，谢环驰，摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间 7 月 4 日上午，国家主席习近平在阿斯塔纳独立宫出席上海合作组织成员国元首理事会第二十四次会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海合作组织轮值主席国哈萨克斯坦总统托卡耶夫主持会议，上海合作组织成员国白俄罗斯总统卢卡申科、吉尔吉斯斯坦总统扎帕罗夫、巴基斯坦总理夏巴兹、俄罗斯总统普京、塔吉克斯坦总统拉赫蒙、乌兹别克斯坦总统米尔济约耶夫、伊朗代理总统穆赫贝尔和印度代表以及上海合作组织秘书长等参加。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/470/988.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;当地时间 7 月 4 日上午，国家主席习近平在阿斯塔纳独立宫出席上海合作组织成员国元首理事会第二十四次会议。这是习近平同上海合作组织成员国领导人集体合影。新华社记者，鞠鹏，摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/470/989.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;当地时间 7 月 4 日上午，国家主席习近平在阿斯塔纳独立宫出席上海合作组织成员国元首理事会第二十四次会议。这是习近平同上海合作组织轮值主席国哈萨克斯坦总统托卡耶夫握手。新华社记者，庞兴雷，摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平同上海合作组织成员国领导人集体合影，随后出席元首理事会会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平在发言中高度评价哈萨克斯坦担任轮值主席国期间为推动完善上海合作组织运作机制、深化各领域合作作出了积极努力和重要贡献，欢迎白俄罗斯首次作为成员国出席上海合作组织峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平指出，上海合作组织成立于世纪之交，当时冷战遗留的对立和割裂尚待弥合。本组织创始成员作出历史抉择，追求和平发展，致力于睦邻友好，构建新型国际关系，「上海精神」成为成员国共同的价值遵循和行动方针。上海合作组织成立 23 年后，成员国增加到 10 个，「上海合作组织大家庭」覆盖三大洲 26 个国家，伙伴越来越多，合作基础更加坚实。当前，世界百年变局加速演进，人类社会又一次站在历史的十字路口。上海合作组织站在历史正确一边，站在公平正义一边，对世界至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对冷战思维的现实威胁，我们要守住安全底线。坚持践行共同、综合、合作、可持续的安全观，以对话和协作应对复杂交织的安全挑战，以共赢思维应对深刻调整的国际格局，共建持久和平、普遍安全的世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对「小院高墙」的现实风险，我们要维护发展权利。坚持普惠包容，联手推动科技创新，维护产业链供应链稳定通畅，激发地区经济内生动力，推动实现共同发展目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对干涉分化的现实挑战，我们要巩固团结力量。携手抵制外部干涉，坚定相互支持，照顾彼此关切，以和为贵处理内部分歧，聚同化异破解合作难题，把本国前途命运、地区和平发展牢牢掌握在自己手中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平强调，上海合作组织之所以能够经受住国际形势风云变幻的考验，根源在于我们始终坚持团结协作的优良传统、平等互惠的合作之道、公平正义的价值追求、包容互鉴的广博胸怀。我们要坚守初心，继续高举「上海精神」旗帜，守望相助，相互成就，共同把稳上海合作组织发展方向，将本组织打造成为成员国实现共同繁荣振兴的可靠依托。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/470/990.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;当地时间 7 月 4 日上午，国家主席习近平在阿斯塔纳独立宫出席上海合作组织成员国元首理事会第二十四次会议。新华社记者，谢环驰，摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会成员国领导人积极评价上海合作组织为维护地区和平与安全发挥的建设性作用，表示将进一步加强贸易、交通、能源、金融、农业、数字经济、科技创新等领域合作，深化教育、文化、旅游、青年等人文交流合作。领导人认为，当前世界政治、经济形势及国际关系正在经历重大演变，联合国应发挥中心协调作用，推动构建更具代表性、更加民主公正的多极世界体系，推动普惠包容的经济全球化。应该尊重各国合理安全关切，致力于以和平方式解决国家间分歧争端，反对单边制裁，反对干涉别国内政。领导人同意完善上合组织应对安全威胁和挑战机制，坚决打击「三股势力」、贩毒和跨国有组织犯罪，支持国际社会为阿富汗实现和平、发展所作努力，支持基于「两国方案」全面、公正解决巴勒斯坦问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成员国领导人签署并发表《上海合作组织成员国元首理事会阿斯塔纳宣言》，批准上海合作组织关于各国团结共促世界公正、和睦、发展的倡议、关于完善上海合作组织运作机制的建议，发表关于睦邻互信和伙伴关系原则的声明以及涉及能源、投资、信息安全等领域合作的一系列决议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议正式批准白俄罗斯加入上海合作组织，决定由中国接任 2024 至 2025 年度上海合作组织轮值主席国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡奇、王毅等参加上述活动。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27960739</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27960739</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 10:36:30 GMT</pubDate>
            <author>胡晓光、韩墨、杨依军/新华社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/428/818.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27960739_2024070422185c530a9a-2555-46a8-ba4d-99896e3b88fd.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>上海合作组织</category>
            <category>大国外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/428/818.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/428/819.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>两部门：简化减少遥控器、研发推广插入式微型机顶盒</title>
            <description>&lt;p&gt;国家广播电视总局、工业和信息化部印发《治理电视操作复杂第二、三阶段工作方案》。两部门全面贯彻中央要求、积极回应人民期盼、充分考虑产业实际，紧密协同、深入合作，共同提出今年治理电视操作复杂的工作目标、工作机制、任务举措和实施计划，&lt;strong&gt;明确简化减少遥控器、研发推广插入式微型机顶盒、推进机顶盒内置化、&lt;/strong&gt;建立健全长效监管机制等重点工作的时间表和路线图，指导产业链各方协同发力，系统深入解决电视机机顶盒分离导致的「连线多、遥控器多、不美观」问题，确保电视操作复杂治理目标如期全面实现。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/413/603.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27959468</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27959468</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 07:46:13 GMT</pubDate>
            <author>「国家广播电视总局」微信公号</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/413/711.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27959468_2024070416007cf06c4e-10ad-4949-9561-a3977c4b2860.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>电视治理</category>
            <category>中国政库</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/413/711.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/413/712.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>数名中国人在刚果（金）死亡失踪，外交部：再次提醒密切关注安全提醒</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 4 日，外交部发言人毛宁主持例行记者会。法新社记者提问，刚果（金）伊图里省某矿区发生民兵袭击，造成约 4 名中国公民遇难，中方能否证实此事并发布更多相关的信息？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁表示，7 月 3 日，一家在刚果（金）的中资民营企业遭到武装袭击，造成数名中国公民死亡失踪。中方对袭击事件表示强烈谴责，正与刚果（金）方面保持密切沟通，全力搜寻失踪的中国公民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁强调，我们要求刚果（金）方面尽快追捕并依法严惩凶手，采取切实有效措施，加强对在当地的中国公民和企业的安全保护。刚果（金）东北部地区长期安全形势严峻，外交部已经多次发布安全提醒，我们再次提醒中国公民密切关注，高度重视外交部的安全提醒，不要前往高风险地区，已在高风险地区的人员尽快撤离。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27959297</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27959297</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 07:29:54 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，王露，朱郑勇</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/412/387.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27959297_202407041553edf181c6-d2d1-4e0f-b948-3593047f3fc5.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>大国外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/412/387.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/412/388.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>毕业即奔赴理想，北大考古女孩钟芳蓉正在参加敦煌研究院招聘</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;598459&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/9415c508f0f04148adeaf17195c176ca/hd/20240704132127049d6c25854-d082-4419-9789-7e090fe35254-c33941c8-1f24-2a94-1c11-47a091bd7782.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/cover/20240704/efadf40a3fc4407385377a55ac054781-20240704132153264-6720249985587778974-7f2be946-d5b6-4789-bef5-b4d7a36fa784.png&quot; data-duration=&quot;00:57&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;div class=&quot;news_video_name&quot;&gt;北大「考古女孩」钟芳蓉本科毕业后计划去敦煌工作，正在参加敦煌研究院的相关招聘。(00:57)&lt;/div&gt;7 月 3 日，北京大学考古文博学院官方微信公众号发布本科毕业生代表钟芳蓉在该院 2024 年毕业典礼上的致辞。这让 2020 年因高分报考「冷门专业」——北大考古学而受到关注的湖南女孩钟芳蓉，再次受到关注。&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时隔四年，很多人关心钟芳蓉本科毕业后的去向。对此，7 月 4 日，澎湃新闻从北大考古文博学院了解到，钟芳蓉本科毕业后计划去敦煌工作，正在参加敦煌研究院的相关招聘，目前招聘流程尚在进行中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻注意到，今年 6 月下旬，敦煌研究院发布了《关于 2024 年省直文博单位校园招聘资格复审及面试的通知》。该通知提到：2024 年省直文博单位校园招聘网上报名及资格初审已完成，按照工作程序，现对拟进入面试的应聘人员进行资格复审（名单见附件）。复试名单显示，北大考古学专业本科毕业生钟芳蓉应聘的为敦煌研究院的石窟考古岗位。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/410/438.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年甘肃省直文博单位校园招聘资格复审人员名单截图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述《关于 2024 年省直文博单位校园招聘资格复审及面试的通知》显示，该项校园招聘的资格复审安排时间为 7 月 5 日；报考敦煌研究院等的考生面试时间为 7 月 6 日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年，钟芳蓉在接受澎湃新闻采访时说，由于喜爱历史并被「敦煌女儿」樊锦诗的故事深深打动，她最终决定报考北大考古学专业。当时，钟芳蓉就表示，「樊锦诗先生给我的最大感动就是她为国家、为敦煌奉献一切。以后我应该会去敦煌旅游或者研究。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于外界担心的考古专业就业范围窄、赚钱少等，当时钟芳蓉告诉澎湃新闻，「我觉得我自己不需要很多钱，我父母有工作也不需要我挣很多钱回来给他们，所以对金钱看得比较淡。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也是在这一年，钟芳蓉报考北大考古专业引发关注后，各地博物馆、考古机构和工作者纷纷发声支持，还为她送上了「考古豪华大礼包」。她收到了 9 家考古所、博物馆寄出的重达近 50 斤的 9 个包裹，其中包括甘肃省文物考古研究所赠送的《早期秦文化系列考古报告之二：清水刘坪》、《西戎逸珍：马家塬战国墓地出土文物》一本；湖北省博物馆赠送的，方勤馆长签名本《曾侯乙》图录一本；河南省文物考古研究院赠送的，《黄淮七省考古新发现 2011—2017》；《考古河南》+定制标尺 1 套，手铲 1 把，令网友们羡慕不已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，四年过去，本科毕业的钟芳蓉初心未改，毕业即奔赴理想、奔向敦煌研究院。在北大考古文博学院 2024 年毕业典礼上的致辞中，钟芳蓉说，「经历着的青春是知识的吸收个人的成长，入学时或懵懂或坚定而选择的专业有了更深刻的认知与记忆。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她还说，「我们满怀憧憬，即将迈向未来。无论我们的选择是否仍然沿着最初设定的道路前行，或是已经踏上了新的征程，这几年在考古学习中的探索与努力，实习中每一次的挖掘与发现，都让我们对考古学与历史和世界有了更深刻的认识。我们一同分享喜悦、面对挑战。这些珍贵的遇见和经历，将成为我们人生中无法替代的宝贵回忆。而未知的未来，好奇与勇气将指引前方，坚持与奋斗将照亮前路。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27959087</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27959087</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 06:48:22 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，程婷</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/410/479.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27959087_2024070416381127c55e-864c-4389-b551-58b82cd3d1f2.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>钟芳蓉</category>
            <category>教育家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/410/479.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/410/483.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>