<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新闻 - 首页头条 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新闻</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sat, 27 Jul 2024 14:16:03 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>夺金路走来不易，陈艺文/昌雅妮感谢互相帮扶</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;604357&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/bd9b807deec04862b017ec2b31405945/hd/202407272019543669ed5b9d7-7a9a-4eca-bd03-d50f79543682-1bc5cd71-62c7-6438-c0e8-d27c8b499801.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/641/836.jpg&quot; data-duration=&quot;01:22&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1280&quot; data-height=&quot;720&quot;&gt;&lt;/video&gt;7 月 27 日，陈艺文/昌雅妮夺得巴黎奥运女子双人三米板金牌。赛后，陈艺文感概两人一路不易，昌雅妮期待两人在单项比赛中，展现出中国跳水运动的美。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28221737</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28221737</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 12:29:18 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，马作宇，发自巴黎，视频编辑，徐储立</author>
            <category>陈艺文/昌雅妮</category>
            <category>巴黎奥运女子双人三米板金牌</category>
            <category>巴黎奥运</category>
            <category>中国跳水</category>
            <category>运动装</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/641/836.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/641/837.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>来论丨新业态层出不穷，消费纠纷如何高效调解？</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/641/722.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;解放思想永无止境，改革创新不能停步。党的二十届三中全会，对于在新时代新征程上进一步全面深化改革作出科学谋划和系统部署，也为社会组织创新注入了强劲动力，提供了根本遵循。作为社会组织体系中的重要成员，消费者组织只有坚持问题导向和目标导向相结合，不断推进自我革命，才能够为进一步解放和发展生产力、进一步激发和增强社会活力作出更大的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;勇于直面发展中遇到的问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改革由问题倒逼而产生，又在解决问题中得以深化。我国消费者组织诞生于改革开放大潮，并随着社会主义市场经济发展而不断发展壮大。时至今日，不仅在数量上覆盖全国各个省市县区，而且职能作用日益显现，社会影响力也不断提高。但是，我们也要清醒地看到，在发展过程中，消费者组织也面临一些突出矛盾和问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，由于消费新业态、新模式和新领域层出不穷、消费者的主体意识和权利意识逐年高涨、以及社会诚信体系建设相对滞后等等原因，消费者投诉数量居高不下，有的城市甚至达到每年有四、五十万件之多。如果消费者组织依然以为自己是受理和调处消费纠纷的主力军，那么，即便是按照每人每年调处 500 件的满负荷标准来计算需要配备的专职人员和技术业务用房，消费者组织的发展也将变得不可持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又如，由消费者组织所主持的消费纠纷调解，实际上是属于社会团体调解，必须建立在明法析理和平等自愿的基础之上。如果还是一味地强调及时响应率、调解成功率和消费者满意率等等，必将迫使消费者组织不加区别地要求经营者作出让步，从而不仅偏离了社会团体调解的应有属性，而且也有可能有悖于社会公平正义原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再如，从全国范围看，消费者组织的数量并不算少，几乎每一个省市县区都有消协或者消保委，但却普遍存在类型不丰富、特色不鲜明、功能不互补和活力还不够充沛等情形。这与消费者组织长期依附于政府部门生存和发展、具有较为浓厚的行政化和机关化习性有很大关系。进入新时代，当群团组织也都被要求祛除行政化、机关化、贵族化和娱乐化等倾向的时候，消费者组织作为公益性的社会组织，如果还在强调所谓的层级定位、上下对应、功能划一和全国统筹等等，显然已经不合时宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改革，只有奔着问题去，盯着问题改，才有可能收到实效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;准确把握现代化消费者组织的基本特征&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目标越明晰，改革越自觉。如果说，消费者组织的改革目标也是，以推进消费者组织建设现代化来促进消费者权益保护工作现代化，那么，我们首先需要弄清楚，现代化的消费者组织究竟是什么样子的。在这方面，仅仅抽象地提出要持续提升消费者组织的公信力、引领力、影响力和凝聚力等等是不够的，还必须在学习领会党的二十届三中全会精神、吸收借鉴成熟市场经济国家实践经验的基础上，对于现代化消费者组织的基本特征和主要功能有一个科学认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现代化的消费者组织应该是真正意义上的社会组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为社会组织，消费者组织与政府部门之间是平等合作、相互补充和双向服务的关系，而不是什么谁依附于谁的关系。作为社会组织，消费者组织相互之间也是平等的，也不存在什么谁统领谁的关系。消费者组织的这种自治性和相对独立性，不仅为其牵头开展消费领域社会合作共治提供了基础；而且也为其自主创新和因地制宜地发挥作用创造了条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现代化的消费者组织应该是所有消费者整体利益的代言人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消费者组织始终坚持站在消费者的立场认识问题、分析问题和解决问题；始终坚守整合消费者意愿、反映消费者诉求和维护消费者合法权益这一工作主线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现代化的消费者组织应该是连接政府与市场、消费者与经营者的桥梁纽带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在现代社会，消费者组织是处于政府与市场之间的中间层次，因而能够起到连通政府与市场、连接需求与供给等作用。依靠消费者组织的桥梁纽带作用，政府部门得以更及时、更全面地了解消费领域中出现的新情况和新问题，以及广大消费者的新需求和新期盼，进而提高各项涉消费决策的科学性和有效性；消费者与经营者之间也能够形成良性互动，进而推进和谐消费关系建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现代化的消费者组织还应该是动员、汇聚消费维权社会力量的大平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在消费者权益保护社会共治格局中，消费者组织处于枢纽位置，具有发挥带动和撬动作用的先天条件。因而，消费者组织存在的意义，主要不应该是亲力亲为地受理和调处消费纠纷，而是当好动员、汇聚社会各方面资源和力量的大平台，推进形成化解消费纠纷、保护消费者合法权益的合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;注重抓好改革关键点和先手棋&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以全面深化改革推进消费者组织建设现代化，是一项系统工程。在此过程中，需要正确处理好保护消费者与保护生产力、优化消费环境与优化营商环境等关系；更需要区分轻重缓急，突出重点，先抓关键，做到举网以纲，百目皆张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;祛除行政化和机关化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现代化的消费者组织并不在于数量多，也不在于功能全；关键是要适应当地经济社会发展水平、契合消费者权益保护实际需要，是要有特色、有活力。如果消费者组织本身缺乏活力，又何谈为进一步激发和增强社会活力作出贡献？为此，必须祛除行政化和机关化习性，为不断激发消费者组织内生动力和创新活力创造有利条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;切实加强调查研究，积极参与立法立标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要善于和勤于从消费者的角度发现问题、分析问题和反映问题，不断推进完善相关法律制度和标准体系，从源头上提高消费供给的品质、多样性和便利度；从源头上减少消费者投诉的数量，更加普惠地保护消费者的合法权益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不断提高商品比较试验效率和效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实践证明，个体消费者之所以会处于相对弱势地位，主要还是缘于其与经营者之间信息不对称。要求每个消费者都自学成才、成为熟知各类商品和服务的行家里手，既不现实，也不应该。为此，必须由消费者组织来补强消费者的知情权，为消费者有效行使自主选择权和其他各项权利提供保障。消费者组织不仅应当将商品比较试验和服务体验调查等作为其履行社会监督职能的最主要手段，而且还要不断提高工作效率和效益。第一，要聚焦消费热点和维权难点开展试验和调查；要通过问卷调查等形式，就对象和方法选择等事先听取广大消费者的意见和建议。第二，各地消费者组织要加强横向联动，实行分工协作。第三，要与消费教育引导工作紧密地结合起来，借助于大众传播媒介，及时发布试验和调查结果，帮助广大消费者自主选择消费和有效规避风险。第四，要针对在试验和调查中发现的问题，提出监督意见，跟踪整改情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大力发展消费维权联络点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过在重点行业、大型企业和第三方互联网平台等设置消费维权联络点，一方面，为消费者咨询提供便利；另一方面，也是更重要的是，落实经营者的主体责任和第三方互联网平台的管理责任，推进消费者投诉多元处置、先行和解和高效化解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;本文作者：钟民&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;上海市消费者权益保护委员会委员，上海市消费者权益保护基金会研究室主任。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题为《以全面深化改革，开创消费者组织建设新局面丨维权声音》）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28220437</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28220437</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 12:24:38 GMT</pubDate>
            <author>钟民/「上海市消保委」微信公众号</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/641/720.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28220437_202407272025d23f13ce-58fa-4882-a7e5-755d0659a2cc.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>消费者</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/641/720.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/641/721.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>习言道丨我们的中华体育健儿要奋斗</title>
            <description>习言道丨我们的中华体育健儿要奋斗</description>
            <link>http://www.chinanews.com.cn/gn/shipin/cns/2024/07-26/news995764.shtml</link>
            <guid isPermaLink="false">http://www.chinanews.com.cn/gn/shipin/cns/2024/07-26/news995764.shtml</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 12:17:23 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/640/328.png"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>中信建投再回应实习生事件：相关负责人已撤职，不存在「协助财务造假」</title>
            <description>&lt;p&gt;中信建投证券股份有限公司（简称「中信建投证券」）再度回应实习生在社交平台上泄露正在参与的投行项目一事。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 7 月 27 日晚间，中信建投证券在官方平台发布声明称：近日，某高校学生王某某在中信建投证券研学期间拍摄视频引发社会关注，中信建投证券高度重视，第一时间成立工作组开展调查。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 中信建投证券表示，经核实，该学生系华中科技大学大一学生，其父亲为非公职人员，从未在金融监管部门任职。经查，该学生进入中信建投证券研学系公司投行某团队负责人违规引入，中信建投证券已对该负责人作出撤职处分，并将对投行部门负责人严肃问责。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 就视频所涉及的公司客户信息，中信建投证券称将尽力降低对客户的影响，切实维护客户权益。涉及员工工作笔记等信息，属常规尽职调查记录，经查不存在协助财务造假等情况，中信建投证券将随时接受监管部门的监督检查，确保业务行为依法合规。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 对于内部管理存在的问题和疏漏，中信建投证券表示将深刻总结、认真反思，扎实整改，并举一反三，进一步完善公司管理制度、内部控制和人员管理。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 7 月 26 日，社交媒体上一则关于中信建投证券大一实习生晒出豪车并公开正在参与投行项目的消息登上热搜。网络信息显示，该实习生驾驶豪华跑车去中信建投证券实习，一天实习结束后打高尔夫，并公开了正在参与的「海柔创新项目」、「望圆科技先锋项目」、「国能信控技术股份有限公司」三宗投行项目信息。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 对此，中信建投相关负责人 7 月 26 日向澎湃新闻记者表示：「视频内容涉及我司客户敏感信息，违反了我司合规管理规定。目前，我司已责令该学生终止研学，并按照公司相关规定对有关责任人启动问责程序。」 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 「公司将举一反三，进一步加强内部管理，严肃纪律要求。」中信建投相关负责人进一步指出。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 官网资料显示，中信建投证券成立于 2005 年 11 月 2 日，是经中国证监会批准设立的全国性大型综合证券公司。公司注册于北京，注册资本 77.57 亿元，主要股东有北京金融控股集团有限公司、中央汇金投资有限责任公司与中国中信集团有限公司。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 目前，中信建投证券在全国 30 个省、自治区和直辖市设有 300 余家证券分支机构，并设有中信建投期货有限公司、中信建投资本管理有限公司、中信建投（国际）金融控股有限公司、中信建投基金管理有限公司和中信建投投资有限公司等 5 家全资子公司。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2016 年 12 月 9 日，中信建投证券在香港联交所上市；2018 年 6 月 20 日，公司在上海证券交易所主板上市。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 业务方面，中信建投证券的主要业务范围包括：证券承销与保荐、证券经纪、与证券交易和证券投资活动有关的财务顾问、证券投资咨询、证券自营、证券资产管理、证券投资基金代销、为期货公司提供中间介绍业务、融资融券业务、代销金融产品业务、股票期权做市业务、证券投资基金托管业务、上市证券做市交易业务、销售贵金属制品以及有关监管机构批准的其它业务。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 业绩方面，2023 年，中信建投证券公司实现营业收入 232.43 亿元，同比下降 15.68%，归母净利润 70.34 亿元，同比下降 6.45%。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28221640</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28221640</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 12:15:00 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/640/321.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28221640_202407272025ef1110f2-25d7-4696-816f-26315466c997.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中信建投证券</category>
            <category>中信建投</category>
            <category>证券</category>
            <category>牛市点线面</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/640/321.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/640/318.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>高频交易费用拟从 0.1 元提升至每笔 1 元？业内人士称已征求意见</title>
            <description>&lt;p&gt;高频量化交易费率或大幅提升。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 7 月 26 日，市场有消息称，监管部门制定了相关草案，拟将高频量化交易买卖费用从当前每笔 0.1 元提升至 1 元，每笔撤单费为 5 元；收费方式是由交易所统计，月度下发券商，每个季度再由券商向客户收取。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 澎湃新闻从业内人士处获悉，消息属实，但目前处于征求意见阶段。业内人士表示，近期监管就高频交易差异化收费方案召开了会议，征求市场机构意见，据了解，部分私募公司参与了上述会议。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 「若按草案内容执行，高频交易的成本将大幅提升。」量化私募人士向澎湃新闻分析称，「当前监管措施逐步细化，精准发力，有利于更好维护市场公平」。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 不久之前，监管明确高频交易认定标准。澎湃新闻从业内获悉，为规范程序化交易委托协议的订立，中证协日前起草制定了《程序化交易委托协议（示范文本）》，并给出了「高频交易」定义，即投资者交易行为存在下列情形之一的，属于高频交易：单个账户在单个证券交易所每秒申报、撤单的最高笔数达到 300 笔以上；单个账户在单个证券交易所每日申报、撤单的最高笔数达到 20000 笔以上；证券交易所认定的其他情形。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 据了解，今年以来，在证监会的统一部署下，交易所持续加强程序化交易监管，推动有关政策措施落实落地。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 6 月 7 日，沪深北交易所分别发布《上海证券交易所程序化交易管理实施细则（征求意见稿）》《深圳证券交易所程序化交易管理实施细则（征求意见稿）》《北京证券交易所程序化交易管理实施细则（征求意见稿）》，并向市场公开征求意见。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 沪深交易所相关负责人 7 月 16 日答记者问表示，正就高频交易差异化收费方案进行研究论证，在充分评估测算的基础上完善相关收费机制，增强高频量化交易监管的针对性。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 量化私募人士向澎湃新闻表示，「高频交易差异化收费标准行业一直在讨论，监管也进行了多次研讨。」高频量化交易费率大幅提升已经是业内人士基本预期，「就是具体定价只有监管文件出来了才能确定。」也有多家量化私募公司向澎湃新闻表示，业内讨论已久，正在等待监管部门的通知。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28220326</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28220326</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 12:12:35 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，戚夜云</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/624/170.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28220326_202407272013f9468ac3-0766-4ff1-8245-583acd4b37c6.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>量化交易</category>
            <category>量化私募</category>
            <category>高频交易费用</category>
            <category>牛市点线面</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/624/170.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/624/171.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中信建投实习生泄露客户信息引关注，敲响券商合规管理警钟</title>
            <description>&lt;p&gt;央广网北京 7 月 27 日消息，7 月 26 日，高校学生在社交媒体晒短视频「985 大一投行实习的一天」一事引发热议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在该短视频中，该实习生记录其在中信建投证券实习生活，视频中疑似泄露客户信息，暴露出中信建投合规问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，中信建投表示，视频内容涉及客户敏感信息，违反合规管理规定，已责令该学生终止研学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受访专家表示，中信建投实习生事件对整个金融行业都提出重要的合规提醒，金融公司需要建立健全的信息安全内部管理制度，明确信息保密的范围、责任和措施，确保敏感信息不被泄露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;实习生已被停止研学&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该实习生的视频中有清晰的中信建投证券标志，还有中信建投的三家客户信息出现，包括「海柔创新项目」「望圆科技先锋项目」「国能信控技术股份有限公司」。此外，银行询证函的文件也出现在镜头中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，望圆科技曾在深圳证券交易所递交招股书，于 2024 年 3 月选择撤回。今年 3 月 18 日，据证监会 2023 年 1 月 12 日公告的望圆科技首次公开发行股票申请文件反馈意见，望圆科技提交撤回上市申请，保荐人中信建投证券撤销保荐。因此，深圳证券交易所决定终止对其首次公开发行股票并在主板上市的审核。据此前招股书披露，望圆科技的保荐机构为中信建投证券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 26 日，海柔创新向第一财经回应称，此次曝光信息缘起投资机构委托中信建投对其进行投资前财务尽调，属投资机构的常规程序。公司最新情况请以海柔公开信息为准。海柔内部对于本事件的影响也在持续关注中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对该事件，中信建投回复媒体表示，视频内容涉及公司客户敏感信息，违反了公司合规管理规定。目前，公司已责令该学生终止研学，并按照公司相关规定对有关责任人启动问责程序。公司将举一反三，进一步加强内部管理，严肃纪律要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开信息显示，中信建投证券成立于 2005 年 11 月 2 日，是经中国证监会批准设立的全国性大型综合证券公司。公司注册于北京，注册资本 77.57 亿元。中信建投证券是国内证券行业首批 6 家并表监管试点企业之一，也是首批监管白名单企业之一。业绩方面，2023 年，中信建投证券公司实现营业收入 232.43 亿元，同比下降 15.68%，归母净利润 70.34 亿元，同比下降 6.45%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 22 日，中信建投刚刚因保荐项目职责履行不到位被监管警示。上交所官网披露《关于对中信建投证券股份有限公司及严砚、吕映霞予以监管警示的决定》称，上交所在发行上市审核及现场检查工作中发现，中信建投作为恒达智控项目的保荐人，严砚、吕映霞作为恒达智控项目的保荐代表人，存在保荐职责履行不到位情形，包括研发费用核查不充分和函证程序执行不到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;证券行业如何加强合规管理？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该事件在证券行业引发热议，关注焦点之一在于证券行业应当如何规范员工，做好合规管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南开大学金融发展研究院院长田利辉表示，部分短视频中展现的工作内容，属于券商工作需要保密的内容。具体来说，券商工作中涉及客户敏感信息、项目细节、交易策略等内容都需要严格保密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他向央广网记者强调，特别是 IPO 项目，包括客户信息、监管的询证函等，都属于高度敏感的信息，一旦泄露可能会对客户、公司乃至整个市场造成不良影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2022 年 7 月份，中金公司员工被亲属在社交媒体秀出高薪引发巨大舆情之后，国内证券公司大都对于员工的个人社交账户管理进行严格要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在从业人员管理方面，中国证券业协会 2022 年 5 月发布的《证券公司董事、监事、高级管理人员及从业人员管理规则》中，要求证券公司董事、监事、高级管理人员及从业人员应当依法依规保守国家秘密、商业秘密、客户信息及监管调查信息、反洗钱保密事项等非公开信息。在客户服务结束、岗位变动或者离职后，仍应按照有关规定或者约定履行保密义务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;田利辉介绍，券商工作中保密要求应该签署保密协议，工作敏感信息负有保密义务；确保只有经过授权的人员才能接触敏感信息，严格限制信息的传播范围；加强对涉及敏感信息的信息系统、通讯及办公自动化等信息设施、设备的管理，保障敏感信息安全；建立内部监督机制，定期对员工进行保密培训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿具名的券商行业从业者也表示，证券公司都有着严格的保密制度，尤其是涉及到投资和研究业务，包括项目方项目金额、融资方式等，在没有公开信息披露之前是必须严格保密的，如违背将承担违约责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述券商从业者表示，员工如果泄露客户信息，会对相关企业带来品牌影响、经济损失和法律责任等多方面的影响，可能对后续展业带来极其不利的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多位金融行业从业者表示，中信建投实习生事件对整个金融行业都提出重要合规提醒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;田利辉指出，实习生作为公司的一员，其行为也代表着公司形象，需要加强对实习生的培训和管理，需要做到做好实习生及员工的风险合规教育，提高整个团队的合规意识和能力。公司需要建立健全的信息安全内部管理制度，明确信息保密的范围、责任和措施，确保敏感信息不被泄露。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28220439</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28220439</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 12:06:21 GMT</pubDate>
            <author>樊瑞/@央广网</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/625/802.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28220439_20240727200683e74b6a-9b61-4ade-91a2-b351aba1abfb.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中信建投</category>
            <category>实习生</category>
            <category>牛市点线面</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/625/802.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/625/803.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>外媒：美国国防部承认曾散布信息诋毁中国疫苗</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/625/875.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;路透社报道截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社 26 日报道，美国国防部在一份文件中承认，曾在新冠疫情期间向菲律宾受众发布信息，贬低中国疫苗的安全性和有效性。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/625/876.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;报道截图：美国国防部在文件中承认，曾向菲律宾受众发布信息，贬低中国疫苗的安全性和有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社报道说，菲律宾前总统杜特尔特的发言人哈里·罗克近日在一档博客节目中透露，6 月 25 日的一份文件显示，美国国防部曾告诉菲律宾外交部和国防部，承认「在传递与新冠肺炎有关的信息中出现了一些过错」。美方同时安抚菲方称，自 2022 年以来，美国军方已「大大加强了对信息活动的监管和问责」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社表示，通过其自有信息渠道证实了这份文件的真实性。但美国五角大楼发言人皮特·阮拒绝证实文件相关内容，不过他承认，五角大楼确实发布了「关于中国疫苗安全性和有效性的社交媒体内容」，同时又辩称军方在其中没有责任。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28220517</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28220517</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 11:58:00 GMT</pubDate>
            <author>央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/625/889.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28220517_202407271958fcf1e759-b411-4a3b-b663-9da56ae8c712.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>诋毁中国疫苗</category>
            <category>美国</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/625/889.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/625/890.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>马来西亚沙捞越州的「尼亚石洞」被列入《世界遗产名录》</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/625/874.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;当地时间 7 月 27 日，在印度新德里召开的联合国教科文组织第 46 届世界遗产大会通过决议，将马来西亚沙捞越州的「尼亚石洞」列入《世界遗产名录》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至此，马来西亚共有 5 地被联合国教科文组织列入《世界遗产名录》。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28220516</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28220516</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 11:56:44 GMT</pubDate>
            <author>徐荃乐/央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/625/884.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28220516_2024072719577fced2ae-428d-484c-86d7-5cf80191bde3.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>马来西亚</category>
            <category>世界遗产名录</category>
            <category>尼亚石洞</category>
            <category>古代艺术</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/625/884.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/625/885.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>第 33 届夏季奥运会在巴黎开幕，国家主席习近平特别代表韩正出席开幕式</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 7 月 26 日 19 时 30 分，第 33 届夏季奥林匹克运动会在法国巴黎开幕。习近平主席特别代表、国家副主席韩正应邀出席开幕式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是法国第三次举办夏季奥运会。在「奥运更开放」的口号下，夏季奥运会的开幕式首次在室外举行，浪漫之都巴黎变成了一个巨大舞台。19 时 30 分许，开幕式拉开大幕。来自世界各地的运动员们乘坐 85 艘游船，从奥斯特里茨桥出发开始巡游。在两岸数万观众的欢呼声中，游船沿着塞纳河由东向西航行约 6 公里，一一驶过巴黎圣母院、卢浮宫等地标性建筑，塞纳河美景图卷徐徐展开，约 2000 名艺术家用形式各异、精彩纷呈的表演向远方来客展现法国丰富的历史、文化和艺术底蕴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在开幕式巡游盛典中，当主持人唱名介绍中国代表团时，韩正起立鼓掌，向中国奥运健儿微笑致意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国派出了由 716 人组成的代表团参加本届奥运会，开幕式旗手由乒乓球运动员马龙和花样游泳运动员冯雨担任。中国运动员将参加 30 个大项 42 个分项 236 个小项的比赛，参赛大项、分项、小项数占奥运会设项比例均超过上届。在巴黎奥运会小项总数较东京奥运会减少 10 个的情况下，中国体育代表团参赛小项数增加了 11 个，是境外参赛小项数最多的一届奥运会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参赛中国运动员共有 42 名奥运冠军，马龙曾连续获得三届奥运会冠军，共夺得 5 枚奥运金牌。田径运动员刘虹和巩立姣都是第五次参加奥运会。在 3 年前的东京奥运会上，中国代表团以 38 金、32 银、19 铜的成绩名列金牌榜第二位。本届奥运会上，中国健儿们将胸怀伟大祖国，弘扬中华体育精神和奥林匹克精神，为巴黎奥运会精彩成功贡献中国体育的力量和风采。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巡游结束后，开幕式仪式环节在埃菲尔铁塔对岸的特罗卡德罗广场举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际奥委会主席巴赫在开幕式上致辞。巴赫对法国主办夏奥会表示感谢和祝贺，期待各国各地区的运动员们一起向世界展示和平、团结的奥林匹克精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国总统马克龙宣布第 33 届巴黎夏奥会开幕，随后举行的奥运主火炬点燃仪式将开幕式气氛推向高潮。在希腊伯罗奔尼撒半岛的古奥林匹亚采集的本届奥运圣火，在经历希腊、法国境内及越洋传递之后，来到开幕式现场。在现场观众的阵阵欢呼声中，位于杜乐丽花园的奥运主火炬被点燃，一个巨大的热气球携带着它缓缓飘到空中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届奥运会，共有来自 200 余个国家和地区的 10500 名运动员，将参加 32 个大项 45 个分项 329 个小项的比赛，参赛运动员的男、女比例首次达到 1:1。在奥运会正式开幕前，足球、七人制橄榄球、手球、射箭等项目的比赛已经提前开始。全部赛事将于 8 月 11 日结束。霹雳舞项目将首次作为正式比赛项目在奥运会上登场，滑板、冲浪和攀岩连续第二次作为正式比赛项目亮相，这些新兴项目让奥林匹克运动更加青春、阳光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开幕式前，韩正专程赴巴黎奥运村看望中国体育代表团运动员、教练员和工作人员，转达习近平总书记和党中央的亲切慰问和良好祝愿，勉励大家扎实备赛、顽强拼搏，全力以赴、为国争光，积极传递体育正能量，展现新时代中国的形象。韩正还参观位于罗斯柴尔德公馆的「中国之家」，出席马克龙总统为各国领导人和国际组织负责人等贵宾举行的欢迎招待会以及国际奥委会主席巴赫为各国领导人及嘉宾举行的晚宴，并将会见巴赫。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28220374</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28220374</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 11:56:10 GMT</pubDate>
            <author>王镜宇、林小春/新华社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/625/790.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28220374_20240727195676ba6d4c-1cfc-4915-9716-93ea68e247b9.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奥运会</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/625/790.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/625/791.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>直播丨《繁花》点亮「黄河路」！今夏，好戏上演</title>
            <description>7 月 27 日晚，电视剧《繁花》拍摄地——上海影视乐园「黄河路」正式对游客开放。历经 4 个多月精心复原，1:1 还原的「至真园」、排骨年糕、「包打听」的景秀烟纸店……戏里戏外，两条黄河路有啥不一样？宝总和汪小姐们，准备好了吗？今晚，与澎湃新闻一起穿越「繁花」上海滩！</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28179886</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28179886</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 11:40:51 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，王诗妍，江海啸，导播，胡岑，编辑，石轶君，海报设计，白浪</author>
            <category>繁花</category>
            <category>上海影视乐园</category>
            <category>黄河路</category>
            <category>上直播</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/131/387.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/131/388.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>陈艺文/昌雅妮摘金后：这几年不容易，想展示中国跳水的美</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间 7 月 27 日，中国组合陈艺文/昌雅妮以 337.68 分的总成绩，顺利拿下巴黎奥运会跳水女子双人三米板比赛的冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是陈艺文和昌雅妮的第一次奥运征程，她们为中国代表团赢得了在巴黎奥运会的第二枚金牌，也为中国跳水梦之队的巴黎奥运之旅取得了开门红。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width: 600px&quot; src=&quot;https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1722080797259_PQCxDG_1722080815700.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024,h_1024&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;昌雅妮展示她的金牌以及赛前一晚贴在指甲上的贴纸&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛中，两人第一组出场，从第一跳开始就凭借稳健的发挥保持领先。进入自选动作轮次后，更是不断拉开与第二名的分差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着最后一跳入水，金牌已被中国队提前锁定，陈艺文和昌雅妮在场边相拥的一刻，两个人脸上都露出了笑容。面对镜头，松了一口气的昌雅妮直言「下班了」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width: 600px&quot; media-id=&quot;1088500&quot; src=&quot;https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1722076610907_MwWdhk_1722080083788.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024,h_1024&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;尽管比赛过程相对顺利，但两人的备战经历也并不轻松，不仅是作为奥运新人上阵挑大梁，还在今年上半年遭遇伤病困扰，昌雅妮一度因肩伤无法训练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夺冠后受访时，陈艺文描述两人的备赛经历说是「在挣扎中往上爬」，并表示经历 5 年的训练和积累，很相信自己的搭档。昌雅妮则表示从受伤康复到奥运夺冠，离不开团队和教练的帮助。而她与陈艺文也一直相互鼓励，训练上各自努力完善自己的技术，「我们希望都能跳出自己动作最好的水平，把中国跳水的美展示给大家看」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width: 600px&quot; media-id=&quot;1088501&quot; src=&quot;https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1722076661027_BPE647_1722080108682.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024,h_1024&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28220515</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28220515</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 11:38:05 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，马作宇，发自巴黎</author>
            <itunes:image href="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1722080188250_QEy8wM_1722080188818.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28220515_202407271950d223c5a7-1629-4407-9156-374e7d67b4a5.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奥运会</category>
            <category>跳水</category>
            <category>陈艺文</category>
            <category>昌雅妮</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1722080188250_QEy8wM_1722080188818.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1722080188269_zr1RWQ_1722080188545.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>05 后黄雨婷夺奥运首金，启蒙教练：太不容易，实现奥运梦想</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;604345&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/6ee8bd289a024059b294b38562ac0c14/hd/1722078412483_bWSKfm_1722078658597.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1722078852161_P2pZrm_1722078852567.png&quot; data-duration=&quot;00:14&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;北京时间 7 月 27 日下午，2024 年巴黎奥运会混合团体 10 米气步枪比赛中，黄雨婷搭档盛李豪夺得奥运会首金。启蒙教练称这场比赛黄雨婷发挥稳定，实现了她的奥运梦想。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28220448</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28220448</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 11:26:43 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，唐屹，编辑，胡岑，实习生，姜秋玲</author>
            <category>首金</category>
            <category>巴黎奥运</category>
            <category>关键帧</category>
            <media:content url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1722078852161_P2pZrm_1722078852567.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1722078852174_BjKTzD_1722078852452.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>拼搏时刻｜中国双金开局！巴黎奥运首日告捷</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;604338&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/4ac249456bbb46aebd3d530f827dcc65/hd/20240727190005524fb202214-f506-4148-8118-831b1ed249d2-d4f39b12-d544-3299-79d5-e85babffa187.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/625/88.jpg&quot; data-duration=&quot;01:30&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;7 月 27 日，巴黎奥运首日，中国组合黄雨婷/盛李豪在射击混团 10 米气步枪中夺冠。同日，在跳水女子双人 3 米板比赛中，中国组合陈艺文/昌雅妮夺得金牌。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28220434</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28220434</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 11:16:39 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，薛晶，施佳慧</author>
            <category>正式进入巴黎奥运时间</category>
            <category>拼搏时刻</category>
            <category>巴黎奥运首日</category>
            <category>黄雨婷</category>
            <category>盛李豪</category>
            <category>陈艺文</category>
            <category>昌雅妮</category>
            <category>快看</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/625/88.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/625/89.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>樊嘉院士：中国超八成肝癌与乙肝有关，建议高危人群半年筛查一次</title>
            <description>&lt;p&gt;在中科院院士樊嘉等专家看来，中国肝癌发病率持续上升所带来的影响不容小觑，早筛早诊是肝癌的关键防线，及时发现尽早治疗可根治肝癌，建议高危人群 6 个月进行一次筛查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 28 日是世界肝炎日，在 7 月 26 日由上海市徐汇区衞健委指导、复旦大学附属中山医院牵头的绿丝带——肝癌启航全程管理计划科普活动上，中国科学院院士、复旦大学附属中山医院院长樊嘉等专家强调了早筛早诊、社区筛查等措施对肝癌防治的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;早诊早治可治愈肝癌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开数据显示，中国是肝癌大国，每年肝癌新发病例和死亡病例占全球近 50% 。2022 年肝癌新发患者为 36.77 万例，居所有恶性肿瘤第 4 位，死亡人数 31.65 万，仅次于肺癌，位居第二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樊嘉说，中国超八成的肝癌与乙型肝炎有关，还有少部分丙型肝炎，甲肝、戊肝、丁肝等相对较少。肝炎往往比较隐蔽，早期症状包括乏力、黄疸、食欲明显降低，严重时可能出现面色灰黑、腹水，以及蜘蛛痣、脐周出现蛇一样的静脉曲张等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在检查方面，樊嘉表示，常规体检通过抽血检测肝炎病毒、乙肝病毒的 DNA 拷贝数，B 超检测则能看出肝脏有没有硬化、水肿、腹水等。同时，一些肿瘤指标检测很重要，比较常用的指标为甲胎蛋白。近几年，还涌现出了一些新的肝癌筛查方式，如 miRNA 微小核糖核酸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樊嘉直言，这些检查手段可用于肝硬化和肝癌早期检测，往往能提前半年到一年半作出预警。如果检测结果持续阳性，就要注意会不会发生干细胞的变化，一些变化就是癌变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在治疗上，通过持续监测甲胎蛋白，进行 CT、核磁共振等检查，樊嘉说医生能够在患者肿瘤小于 1 厘米的时候及时发现并处理掉。处理方式既有手术去除、射频，也有一些介入治疗以及系统治疗、靶向治疗、免疫治疗等等，这些方式都可以控制或者彻底地根治早期肝癌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樊嘉强调，早期发现、早诊早治，完全可以达到根治或者治愈肝癌的目的，这对保障人民群众健康、预防肝癌对健康的危害，提高生活质量，非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;建议高危人群 6 个月筛查一次&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，中国肝癌发病率、死亡率高，与早期诊断率低关系密切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复旦大学附属中山医院常务副院长、肝外科主任周俭表示，就上海地区来看，肝癌的发病率位列前十，死亡率排名第四 ，带来了严重健康威胁。这其中主要原因在于肝癌的起病隐匿，加之人们对定期筛查的重视不够，早期诊断率低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周俭说，70%-80% 肝癌患者确诊时已导致局部晚期或发生远处转移 ，这部分患者治疗棘手、生存期短、生活质量差，五年生存率仅为 12.1% 。因此，如何有效降低中国肝癌疾病负担，仍是我国公共衞生和慢性病防控、亟待解决的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高危人群的早期筛查非常关键。中国肝癌高危人群，主要包括具有乙型肝炎病毒和/或丙型肝炎病毒感染、过度饮酒、肝脂肪变性或代谢功能障碍相关性肝病、饮食中黄曲霉毒素 B1 的暴露、其他各种原因引起的肝硬化及有肝癌家族史等人群，尤其年龄大于 40 岁的男性 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家建议，肝癌高危人群应至少每隔 6 个月通过甲胎蛋白检查、肝脏超声检查进行 1 次筛查。除了提升高危人群主动定期筛查的意识外，也需要医疗机构健全筛查服务管理体系，做好长期监测随访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 10 月，国家衞生健康委等 13 个部门联合制定公布《健康中国行动—癌症防治行动实施方案（2023—2030 年）》，提出要推广癌症早诊早治，强化筛查长效机制。2024 年 5 月，上海市衞生健康委等多部门共同制定《健康上海行动——癌症防治行动实施方案（2023-2030 年）》，启动了针对包括肝癌在内的多种常见癌症的综合风险评估和筛查管理工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上海，肝癌筛查的关口已逐步覆盖到社区。斜土街道社区衞生服务中心主任唐兢表示，该街道辖区人口 7 万多，结合社区和医院的工作，可尽可能有效扩大筛查诊疗的范围，并通过对高危人群的筛查与上级医院中山医院建立绿色转诊通道，这样便提升了筛查的便利性和效率，为早期发现和治疗肝癌提供基础。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28219920</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28219920</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 11:10:45 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，李佳蔚</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/620/453.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28219920_202407271911c9734fac-0865-4459-9834-d9c738a3b6f2.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>肝癌</category>
            <category>世界肝炎日</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/620/453.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/620/455.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>三起江秋莲诉网民名誉侵权案一审宣判：三被告均被判致歉</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width: 600px&quot; src=&quot;https://image.thepaper.cn/image/315/624/181.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;江秋莲，视觉中国，资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 27 日，澎湃新闻从江歌妈妈江秋莲处获悉，已收到她起诉的三起网民名誉侵权案一审判决书。澎湃新闻看到，三起案件均由北京互联网法院审理并作出判决，均判决被告向江秋莲赔礼道歉，分别赔偿其精神损害抚慰金 8 万、9 万、10 万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三份判决书显示，一审法院经审理查明，被告张胜华（微博账号：「特别调查员」）、林栋（微博账号：「免费写手」）、王莹（微博账号：「我就是兆兆啊」）在江歌案发生后发布大量不实言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在涉张胜华的判决书中，法院认为，原告为江歌的母亲，在痛失爱女后又为奔赴国外处理后事而奔波时，被告不仅仿造江歌口吻捏造事实，发布毫无事实依据的博文，侵害了江歌的人格权，同时对原告进行侮辱、诽谤，足以令原告再次陷入失去女儿的痛苦之中，勾起原告对女儿的思念，导致原告遭受双重严重的精神痛苦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在涉林栋的判决书中，法院认为，本案中，被告林栋作为网络写手，亦为江歌案的旁观者，微博账号拥有大量粉丝，多条涉江歌案博文通过网络广泛传播，阅读量甚至达几十万、上百万。基于其影响力，在发表相关言论时更容易受到网友关注、甚至引导舆论走向，故其应承担比普通网民更高的注意义务。根据查明的事实，被告在江歌案尚无最终结果时,在未核实网络消息真实性的情况下,在 2017 年 11 月至 2018 年 1 月期间发布大量博文，称原告炮制新闻、造谣、操控舆论大闹法庭、装晕倒，以及存在利用江歌案以及造假方式骗取欠款以牟利、挥霍敛财等情形，其并未尽到与其身份性质及影响范围相适应的高于一般公众的注意义务，而是随意转载相关言论、文章、发表毫无事实根据的评论，且该评论足以使原告社会评价降低，已经构成对原告的诽谤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在涉王莹的判决书中，法院认为，被告王莹作为新浪微博用户，亦为江歌案的旁观者，微博账号具有大量粉丝，多条涉江歌案博文通过网络广泛传播。基于其影响力，在发表相关言论时，更容易受到网友关注、甚至引导舆论走向，故其应承担比普通网民更高的注意义务。根据查明的事实，被告王莹在江歌案尚无最终结果时，在未核实网络消息真实性的情况下，在 2019 年 1 月至 3 月期间发布大量博文，称原告「当小三」「放高利贷」「陪睡」等，以及存在利用江歌案以及造假方式骗取欠款以牟利、挥霍敛财等情形，其并未尽到与其身份性质及影响范围相适应的高于一般公众的注意义务，而是随意发表毫无事实根据的评论，且该评论足以使原告社会评价降低，已经构成对原告的诽谤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前上述三份判决均还未生效。江秋莲向澎湃新闻表示，待判决生效、赔偿款到位后，她会都捐给社会。此前，她起诉刘暖曦（‌原名刘鑫，‌现更名为刘暖曦）‌获赔的 69.6 万元赔偿款，已经全部捐给青岛市即墨区曙光公益志愿者协会成立了「江歌专项助学基金」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来，江秋莲还有不少官司要打。她向澎湃新闻介绍，目前她提起刑事自诉并立案在审理的案件有 4 个，民事转刑事的案件有一个，刑事自诉提交在审核还没有立案的案件有 5 个，民事已立案在审理的案件有 4 个，在调查身份信息中的案件有 100 多个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 8 月 31 日，福建省南平市中级人民法院对江秋莲（江歌妈妈）自诉林某侮辱、诽谤上诉一案作出二审公开宣判，裁定驳回上诉，维持原判。此前，林某一审被认定犯侮辱罪、诽谤罪，数罪并罚，判处有期徒刑二年三个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于其他网暴者，她向澎湃新闻表示，这些年她已经警告网暴者很多次了，后续将会对其他网暴者维权，「再也不想对他们说什么了，我只采取法律行动就行了。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28220321</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28220321</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 11:09:12 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，王选辉</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/624/178.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28220321_202407271909ae4d0a62-1b42-4947-83d0-a4d07c3ebeb5.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>江秋莲</category>
            <category>名誉侵权</category>
            <category>江歌案</category>
            <category>一号专案</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/624/178.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/624/179.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>盛李豪/黄雨婷赛后淡定：首金不是压力也不是动力，只是结果</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/624/499.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「这块金牌不是压力，也不是动力，只是一个结果，也是一个能力。对我来说，还是要从零开始。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首金到底意味着什么？黄雨婷给出了自己的答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间 7 月 27 日，巴黎奥运会射击项目——10 米气步枪混合团体赛率先开赛，最终，凭借稳定、出色的发挥，中国 00 后组合盛李豪/黄雨婷 16 比 12 战胜韩国组合朴是晙/金智贤，摘得冠军，这是中国代表团在 2024 巴黎奥运会上的首枚金牌，也是本届奥运会的首金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛开始，韩国队先得 2 分，随后中国队连得 6 分处于领先优势，自此再也没有交出领先，两人 14 比 8 率先拿到赛点，韩国队顽强将分差缩小到 14 比 12，最终盛李豪/黄雨婷拿到关键 2 分，16 比 12 拿下比赛夺得冠军。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/624/498.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;「很荣幸可以为国争光，姚教练给我很大支持。」盛李豪赛后接受采访时表示，之后他还将参加 10 米气步枪个人赛，盛李豪不认为混团的冠军能让个人赛更简单，「后面比赛依然有更大难度。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄雨婷则认为，这场比赛整体来说表现比较正常，「但也有可以提升的地方，比如心态，也通过比赛收获了很多，学习了很多，这是一场有帮助的比赛。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;14 比 10 的时候，中国队叫了一个暂停，教练也和黄雨婷做了简单交流，黄雨婷透露，「教练问我感觉怎么样，意思是让我看透这场比赛，能够更加专注于自身。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到首金，黄雨婷认为这场比赛本质和之前世界杯、世锦赛、奥运会相比，都是一样的比赛，「自己要做的事情也是一样的，当然这场比赛是奥运会，关注度多一些，可能影响到自己的外界因素会多一些，自己的屏蔽能力要强一些。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现场观战的射击名宿王义夫赛后非常激动，「我们的小将顶住了压力，他们非常棒。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「比分追得很紧的情况下，我想的就是做好自己。」在赛后发布会上，盛李豪说着比赛中的紧张，但看上去却比赛场上多了一份局促，&lt;strong&gt;「东京是第一次参加奥运会，所以非常紧张，这次的奥运会我们有运气的成分，但我一直觉得尽力就好。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄雨婷也认同搭档紧张的说法，「当时还是比较紧张，我在心里告诉自己，投入动作，并且也给自己一些积极的心理暗示。」&lt;strong&gt;拿到金牌，这位不久后将迎来生日的小将，直言金牌是对自己备战生活的一个结果，也是一个新的开始，「接下来的 18 岁生日，我也希望自己不忘初心，继续做好训练。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为首金的关注度极高，赛后黄雨婷的白色发卡也上了热搜，网友们纷纷夸赞可爱。&lt;strong&gt;被问及发卡是否有什么寓意，黄雨婷反而有些迷糊，「现在比赛多了一个规则，是刘海不能掉下来，要夹起来，所以发卡没有特别的意义。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28220371</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28220371</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 11:06:30 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，宋承良</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/624/506.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28220371_202407271922795d5653-ec9a-48d7-ae92-05855ad32053.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奥运会</category>
            <category>射击</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/624/506.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/624/507.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>一年两针长效 HIV 疗法数据登顶刊，暴露前预防效果显著</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#999999;&quot;&gt;&lt;u&gt;·「这项研究证明女性能够可靠地遵循暴露前预防的用药方案，并且 lenacapavir 能够在 6 月内保持足够高的水平，以预防感染。」&lt;/u&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1981 年，全球第一例艾滋病患者在美国被发现，随后 40 多年里，科学研究成果为其预防、诊断和治疗提供了大量工具。如今，艾滋病已经可防可控。艾滋病是由人类免疫缺陷病毒（HIV）感染引起的疾病，HIV 又分为 HIV-1 和 HIV-2，HIV-1 在国内外广泛流行，HIV-2 在中国极为罕见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2012 年 7 月 16 日，美国食品药品监督管理局（FDA）批准首款用于预防 HIV 感染的药物恩曲他滨-富马酸替诺福韦二吡呋酯（F/TDF），用于男男性行为的 HIV-1 暴露前预防（Pre-Exposure Prophylaxis，PrEP）。随后，关于这一药物能否推广到其他高风险人群（如顺性别女性，顺性别是与跨性别相对的概念，指自我性别感知与在出生时被指定的生理性别一致）的问题引发了激烈的讨论。研究显示，在全世界每年新发的 130 万例 HIV 感染病例中，顺性别妇女约占一半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间 2024 年 7 月 24 日，《新英格兰医学杂志》（NEJM）刊发的一项研究表明扩大暴露前预防用药的人群至顺性别女性具有可行性。暴露前预防是指尚未感染 HIV 的人在发生易感染 HIV 的行为前服用特定抗病毒药物以预防 HIV 感染的方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一项在南非和乌干达进行的针对顺性别女性的 PrEP 大型随机对照试验（PURPOSE 1），参与者按 2:2:1 的比例，分别进行每年两次皮下注射的 lenacapavir（来那卡帕韦）、每日口服恩曲他滨-富马酸替诺福韦艾拉酚胺（F/TAF）、每日口服恩曲他滨-富马酸替诺福韦二吡呋酯（F/TDF）。考虑到将安慰剂组纳入试验被认为是不道德的，试验还包括筛选但未入组的人员，作为不接受 PrEP 的观察组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;试验结果显示，不接受 PrEP 的观察组中，HIV 发病率与之前的估计一致，为每 100 人每年 2.41 例。三个干预组的参与者中，共有 55 例新发感染，其中 lenacapavir 组无感染，F/TAF 组 39 例，F/TDF 组 16 例，发病率分别为每 100 人每年 0、2.02 和 1.69 例。这样的疗效结果超过预定的停药标准，因此该试验提前停止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去有研究发现，暴露前预防药物效果的强弱与使用的剂量成正比，具体的效果取决于使用者的依从性（指患者的用药行为与治疗规定、医嘱一致）。PURPOSE 1 的试验结果强调了坚持每日口服药物的挑战，当依从性低时，HIV-1 感染的发生率与未作干预时的发生率一致。能够坚持每年注射两次 lenacapavir 的女性比例约为 92%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《新英格兰医学杂志》同期刊发的社论称，这项研究证明女性能够可靠地遵循暴露前预防的用药方案，并且 lenacapavir 能够在 6 月内保持足够高的水平，以预防感染。lenacapavir 是由跨国药企吉利德科学（GILD.US）研发的一种长效 HIV-1 核衣壳抑制剂，可通过干扰 HIV 病毒衣壳蛋白的组装和拆卸发挥作用。当地时间 2024 年 6 月 20 日，吉利德科学在其官网公布了前述研究结果，因其 100% 预防 HIV 感染的效果，引发广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《新英格兰医学杂志》配发的社论指出，该试验主要在南非开展，该国在 2021 年更新了 PrEP 指南，支持将 PrEP 用于 HIV 感染风险最高的人群，包括青春期女孩、年轻女性以及男性同性恋者等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，南非的人口数据表明，符合 HIV 感染高风险人群标准的 16 至 25 岁的青春期女孩和年轻女性约有 450 万，据联合国艾滋病规划署估计，另外还有 75 万南非人符合使用 PrEP 的条件。截至 2021 年，南非有超过 525 万符合使用 PrEP 条件的人，但仅有 35 万人（不到 7%）曾获得过 PrEP 处方，持续使用的比例可能更低。「降低 HIV 感染率的关键挑战之一是识别高风险人群（特别是女性），使其参与进来，并提供易于获得、低门槛、低成本的有效 PrEP 方案。」文章写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该社论文章介绍，在非洲，年轻人使用 PrEP 的障碍包括社会污名、对副作用的担忧、长途旅行或等待预约时间、临床开放时间不便以及药物费用。以药物费用为例，在南非，F/TDF 的年费用不到 50 美元，lenacapavir 在美国的年费用约为 43000 美元，在南非使用 lenacapavir 的机会极为有限。「为了弥合目前 PrEP 的有效性和有效性之间的鸿沟，未来必须解决这些挑战。首先，被证明有效的 PrEP 药物应该在经济上为被研究国家的人群所接受。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据联合国艾滋病规划署于当地时间 2024 年 7 月 22 日发布的一份题为《当下的紧迫性：艾滋病处于十字路口（The Urgency of Now：AIDS at a Crossroads）》的报告（以下简称「《报告》」），截至 2023 年，全球约有 3990 万艾滋病病毒感染者，其中约有 3070 万人正在接受抗逆转录病毒治疗，这意味着艾滋病病毒感染的全球治疗覆盖率从 2015 年的 47% 升高到 2023 年的 77%，这是一项具有里程碑意义的公共衞生成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据这份报告，口服 PrEP 的人数也从 2017 年的 20 万上升到 2023 年的 350 万，不过仍远低于 2025 年 2120 万的全球目标。《报告》也关注到 lenacapavir，其评论称，如果这种 PrEP 方案能够迅速而经济地提供给潜在用户，可能预示着艾滋病毒预防的突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《报告》提到，在东部和南部非洲的一些国家，在过去 12 个月内至少接受一次口服预防治疗的人数在 2021 年至 2023 年期间增加了一倍多。亚洲和太平洋、东欧、中亚和拉丁美洲的进展要慢得多，这些地区大多数需要预防措施的人来自关键人群。对预防措施服务的认识、可接受性和可获得性有限是主要障碍，负担能力、法律和社会环境也是问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《报告》还提到，女性列举的停止口服 PrEP 的原因包括副作用和社交焦虑，例如对污名化、嘲笑和暴力的恐惧等。社会支持有助于更有效地使用 PrEP。在南非东开普省进行的一项研究中，年轻女性将她们对 PrEP 的高度依从性归因于能够舒适地向家人、朋友或男友透露她们的 PrEP 使用情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「通过使 PrEP 正常化的活动，增加对 PrEP 的知识和接受度，有助于促进其使用的支持性社会环境。」《报告》建议各国采取更系统的方法，根据艾滋病毒发病率和行为风险，为青春期女孩和年轻妇女提供优先服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然药物治疗已经显示出预防 HIV 感染的有效性，但最好的预防措施仍然是行为方式的改变。《报告》多次提到，在性行为中使用安全套十分重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#999999;&quot;&gt;参考资料：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#999999;&quot;&gt;1.https://www.nejm.org/doi/full/10.1056/NEJMe2408591&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#999999;&quot;&gt;2.https://www.nejm.org/doi/full/10.1056/NEJMoa2407001&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#999999;&quot;&gt;3.https://www.unaids.org/sites/default/files/media_asset/2024-unaids-global-aids-update_en.pdf&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28219481</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28219481</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 11:03:05 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，曹年润，实习生，王嘉宁</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/613/651.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28219481_202407271903856675ba-2470-4dd4-a14e-028c978081be.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>HIV</category>
            <category>吉利德</category>
            <category>PrEP</category>
            <category>生命科学</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/613/651.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/613/652.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>水利部 17 个工作组在一线指导地方做好「格美」暴雨洪水防御</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/624/504.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;据水利部 7 月 27 日消息，第 3 号台风「格美」登陆后西行北上，据预报分析，海河流域、松辽流域部分河流可能发生超警洪水，台风移动路径覆盖范围内的中小河流可能发生较大洪水，防汛形势严峻复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水利部深入贯彻中共中央政治局常委会会议精神，按照国家防总防汛抗洪救灾工作视频会议部署，国家防总副总指挥、水利部部长李国英主持专题会商，滚动分析研判第 3 号台风「格美」发展态势，针对性安排部署暴雨洪水防御工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 27 日，水利部紧急加派 6 个工作组赶赴海河、松辽流域防汛一线，分别聚焦堤防巡查防守、河道清障、病险水库安全度汛、在建工程安全度汛、蓄滞洪区运用准备、山洪灾害防御等 6 个方面工作，为地方提供专业指导支持，确保重要堤防水库和基础设施安全，蓄滞洪区正常发挥功能，坚决避免大江大河堤防决口、水库垮坝，全力保障人民群众生命财产安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，水利部共有 17 个工作组在防汛一线协助指导地方做好台风「格美」暴雨洪水防御工作。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28220357</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28220357</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 10:49:22 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，刁凡超</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/624/501.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28220357_2024072718493b7e6312-b950-4a45-b270-9bff74073afd.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>水利部</category>
            <category>绿政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/624/501.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/624/502.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>2024 年 7 月 27 日《新闻联播》</title>
            <description></description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28207985</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28207985</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 10:48:52 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻</author>
            <category>新闻联播</category>
            <category>上直播</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/468/62.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/468/63.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>香港问题险企风险处置！香港保监局委任德勤全面接管泰禾人寿</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width: 600px&quot; src=&quot;https://image.thepaper.cn/image/315/620/275.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;香港保监局针对泰禾人寿的监管行动再度发声。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 7 月 27 日，香港保险业监管局（下称香港保监局）发布消息称，百慕达金融管理局今日公布于 2024 年 7 月 26 日取得百慕达最高法院的命令，分别委任 Deloitte Financial Advisory Ltd.的 Marcin Czarnocki、德勤·关黄陈方会计师行的黎嘉恩和甘仲恒，以及德勤咨询（香港）有限公司的郑文龙为泰禾人寿保险有限公司（下称泰禾人寿）的联合临时清盘人，配合保监局的监管行动，以保障保单持有人的利益。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 香港保监局发言人表示：「由于泰禾人寿于百慕达成立，保监局与百慕达金融管理局就针对该公司的监管行动，一直保持紧密协作。委任联合临时清盘人的目的是为分隔泰禾人寿的资产（而并非将其清盘），以保障其保单持有人利益。保监局欢迎在百慕达委任的联合临时清盘人，与在香港委任的经理的工作方向一致，共同目标是确认泰禾人寿的最新财务状况及偿付能力，及为泰禾人寿寻求及执行有效可行的修复方案。」 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 7 月 26 日，香港保监局委任德勤·关黄陈方会计师行的黎嘉恩和甘仲恒及德勤咨询（香港）有限公司的郑文龙为共同及各别经理（经理），全面接管泰禾人寿的所有事务及资产。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 香港保监局发言人表示：「保监局自 2020 年年中开始，向泰禾人寿施加一连串监管措施，以保障保单持有人，同时促请公司管理团队及主要股东寻求切实可行方案，以修复其违规向关联公司作出投资后所导致的问题。」 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 早在 2023 年 8 月，香港保监局根据《保险业条例》相关条款委任顾问向泰禾人寿提供建议及指导。当时，香港保监局委任罗兵咸永道有限公司的韦艾理以及 Peter Greaves 作为顾问，为泰禾人寿保险有限公司在包括资产和财产管理、投资策略及向保单持有人派发分红等若干特定范畴提供支援。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 不过，「公司至今仍未能提交 2022 年度及 2023 年度的经审核财务报表，亦未能兑现引入新策略投资者的承诺，其企业管治问题也有待改善，加上泰禾人寿的主要股东正涉及多宗被追讨债务的法律诉讼，故此有必要委任经理，以保单持有人的最佳利益为依归，尽快核实泰禾人寿的最新财务状况及偿付能力，维护公司资产，并寻求最佳的公司恢复方案。」香港保监局发言人称。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 泰禾人寿于 7 月 26 日在官网发布公告称，经理的任务是维持泰禾人寿的营运以保障保单持有人的利益，并采取适当行动以评估泰禾人寿现时的财政状况。所有泰禾人寿承保的现有保单将不受此经理任命影响。泰禾人寿将维持正常业务运作，包括保单行政、索赔和其他客户服务。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 根据保监局公布的统计数字，截至 2024 年 3 月 31 日，泰禾人寿的有效保单超过 92000 份。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 据香港保监局介绍，该局早前已向泰禾人寿施加资产分隔措施，强化公司履行保单责任的能力。提醒公众，由于人寿保单一般年期较长，保单持有人应仔细评估自身情况，切勿仓促作出决定。所有由泰禾人寿发出的保单均不受影响。经理会负责维持泰禾人寿的业务全面正常运作，包括客户服务、收取保费及处理理赔等。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 泰禾人寿在 2023 年 8 月当时表示，该公司目前如常运作，并会继续履行对所有客户保单的责任，包括保单权益、理赔、核保和客户服务。客户保单上的所有条款及细则一律维持不变，不受任何影响。此外，公司财务状况稳健，且有足够资金及流动资产。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 泰禾人寿的前身为大新人寿。2017 年 6 月，泰禾投资以 106 亿元港币现金收购大新金融集团旗下的寿险业务，内容包括于香港收购大新人寿保险有限公司与大新保险服务有限公司，并与大新银行有限公司签订了 15 年独家银保协议，以及将于之后完成收购程序的澳门人寿保险股份有限公司及与澳门商业银行签订 15 年独家银保协议。2017 年 11 月，大新人寿正式更名为泰禾人寿。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 后来，泰禾集团出现债务违约，泰禾人寿也深受影响。2020 年 4 月，泰禾集团曾计划以发行股份的方式购买控股股东泰禾投资持有的永兴达企业（香港）有限公司（下称永兴达）100% 股权。永兴达旗下拥有泰禾人寿保险有限公司（香港）100% 股权和泰禾人寿保险（澳门）有限公司 99.85% 股权。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 泰禾集团在当年 5 月便发布公告称，鉴于目前公司被法院列为被执行人、存在债务逾期事项，以及香港地区目前的经济局势等相关原因，相关部门事前审批环节存在重大不确定性，最终决定终止本次重组事项。2023 年 7 月，泰禾集团被深交所终止上市。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28219852</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28219852</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 10:11:45 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，胡志挺</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/620/273.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28219852_20240727181210aa6559-5dc7-4748-b189-25b12ebe5f8c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>泰禾人寿</category>
            <category>香港</category>
            <category>问题机构处置</category>
            <category>金改实验室</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/620/273.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/620/274.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>毫无悬念！陈艺文/昌雅妮夺得跳水女子双人三米板金牌</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/624/437.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;北京时间 7 月 27 日下午，巴黎奥运会跳水项目的比赛拉开大幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在率先上演的女子双人三米板决赛中，中国组合陈艺文/昌雅妮披挂上阵，以总成绩 337.68 分获得第一，成功为跳水梦之队拿下金牌，夺得巴黎奥运会跳水项目开门红。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈艺文和昌雅妮两人都是生涯首次参加奥运会，来到巴黎赛场，两人成功延续前辈们创造的辉煌，扛住了争夺跳水首金的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此，中国跳水队也完成了在奥运会女子双人三米板项目连续六届夺冠的壮举。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/624/206.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;陈艺文/昌雅妮在比赛中&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新人上阵，挑起大梁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东京奥运会周期，为中国跳水队担纲女子三米板重任的是施廷懋和王涵两位老将，而两人也用包揽单双人金牌的成绩，给自己的奥运生涯画上了圆满的句号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老将淡出之后，新人接过了接力棒。来到巴黎奥运会周期，陈艺文和昌雅妮成为了承担起这份期待的组合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为梦之队辉煌历史的延续者，这两位走到台前的新人，也没有让所有关注她们的人失望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从 2022 年的世锦赛、世界杯，到 2023 年的亚运会、世锦赛、世界杯赛事，再到 2024 年的世锦赛和世界杯，只要她们携手站上大赛的跳板，就绝不会让金牌旁落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然两人都是在巴黎才第一次站上奥运会赛场，但在此前几年的时间里，她们早已经历了国际顶尖大赛的一次次磨炼，并一次次证明了自己。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/599/211.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;当地时间 7 月 24 日，法国巴黎，陈艺文、昌雅妮赛前备战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或许也正因如此，昌雅妮才会在赛前训练时感叹奥运会的氛围「既熟悉又陌生」：「奥运会的竞争和世锦赛等大赛相比并无本质差别，但对于奥运金牌的渴望，又让这一切变得尤为特别。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但无论如何，对于这项备受观众和运动员自己期待的赛事，两人都做好了万全的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在陈艺文看来，站上奥运赛场，调整好心态非常重要。「我以为自己会比较紧张，但感觉还可以。比之前更能做到平常心，没有那么多波动。」她在赛前表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「来都来了，就是全力以赴。」这是她的比赛宣言。而在赛场上，她也的确拿出了足够出色的发挥，就此和搭档昌雅妮一起，为中国跳水梦之队的荣誉簿再添一笔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;战胜伤病，携手前行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在巴黎奥运会周期国际大赛屡屡摘金的情况下，陈艺文和昌雅妮的巴黎征程得到了许多人的期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而两人的征程也并非一帆风顺，就在奥运会临近的 2024 年，波折却陡然发生——昌雅妮在 3 月份出现的伤情，让这对组合的奥运前景蒙上了阴云。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/599/212.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;当地时间 3 月 3 日，加拿大蒙特利尔，2024 跳水世界杯蒙特利尔站女双 3 米板决赛，中国组合陈艺文/昌雅妮夺得冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在蒙特利尔参赛期间，昌雅妮的肩伤爆发，「跳下去我都动不了了，但当时没有意识到问题的严重性，觉得胳膊这么多年一直这么疼，就让它疼，结果会诊的时候说让我歇三周，我一下眼泪都出来了。我是一个训练不太能停的运动员，因为没什么天赋，只有靠努力才能让自己站稳脚跟，再苦再疼再累都不是事。所以诊断结果出来的一瞬间，对我来说就像暴击，我从来没有停过这么久。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;休养疗伤的那段时间，对于昌雅妮来说就是一种折磨，她也用「煎熬」这个词来形容自己当时的感受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但身体休息了，她不允许自己的脑子也停下来。没办法上场训练，她就仔细观察队友怎么练，在脑子里一遍遍思考自己会怎么跳，从另一个角度去让自己有所沉淀和提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而这个等待的过程，对于搭档陈艺文来说也是一种考验，「会有一点紧张，因为我们错过了两场世界杯，当时没有这个心理准备。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有了昌雅妮在身边并肩作战，独自挑起女子三米板重任的陈艺文坦言自己的心态会变得更加忐忑，「会想得特别多，万一跳不好怎么办，万一丢了（金牌）怎么办，这是以前完全不会去考虑的东西。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好在经过积极的治疗康复，这对组合及时重新亮相。而经历了这段波折，两人也有了新的成长，就像昌雅妮所说，「这些历练让我知道了这条路并不是那么容易，不是想要就能拥有，必须一步一步走踏实。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;共同成长，赢得更多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一路成长的过程中，两人一直都是相互扶持，用昌雅妮的话来说，两人并非是在相互竞争中成长，而是一路都在相互的鼓励中进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎周期女子跳板项目没有老队员坐镇，两位奥运新人肩上的压力都不小，当觉得自己「熬不过去」的时候，昌雅妮说自己还会「直接去找陈艺文哭」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在陈艺文看来，多年的相处与合作，让两人之间可以畅所欲言，用最直接和最真诚的方式来给对方提出建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昌雅妮也坦言，搭档陈艺文就是自己「一生中很难得的挚友」，在对队友拥有完全信任的情况下，每一句鼓励的话都会「很戳心窝」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛场下每一天的相处与磨合，造就了赛场上这对组合的默契表现。展望奥运会时，两人都不约而同地把金牌视为了自己的目标。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/599/219.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;从 2004 年雅典奥运会的郭晶晶/吴敏霞开始，到 2021 年东京奥运会的施廷懋/王涵，中国跳水队在女子双人三米板项目上实现了奥运会五连冠的壮举。如今作为女子跳板的新一代接棒人，陈艺文/昌雅妮延续了荣耀，将连冠次数进一步扩大到了六次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来到巴黎赛场，初登奥运舞台的两人成功圆梦。所有的努力和汗水，得到了最好的回报。但对于两位奥运新人来说，未来还有更多的可能性等待去追寻与挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在之后的比赛中，两人还将在女子单人三米板的比赛中一同出击，继续全力捍衞中国跳水梦之队的荣耀。而在今后的更多国际大赛中，她们也仍将全力以赴，力争创造更多的辉煌。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28218555</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28218555</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 09:46:24 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，蒲垚磊</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/624/326.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28218555_20240727181355b267ee-8bbe-4b30-a287-b3343f599427.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奥运会</category>
            <category>跳水</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/624/326.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/624/328.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>第七届进博会倒计时 100 天，展商准备好了吗？有哪些展望？</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 27 日，是第七届进博会开幕倒计时 100 天。进博会的参展商们准备好了吗？他们对即将到来的进博会有哪些展望？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乐高集团是进博会的「全勤生」。乐高集团中国区总部工作人员蒋怡介绍，乐高每年都会在进博会全球首发最新的产品，至今已首发共 24 款产品。得益于进博会强大的溢出效应，这些新产品获得了极大的关注，上架销售之后也广受消费者欢迎，成功实现了从展品到商品的转变。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/616/969.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;悟空小侠 TM 系列灵感源自中国传奇故事《西游记》。澎湃新闻记者，俞凯，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾历年进博首发新品，蒋怡表示，绝大多数的首发产品都是以中国文化为灵感来源，比如悟空小侠 TM 系列，灵感源自中国传奇故事《西游记》。今年乐高将连续第七年参展进博会，将玩乐的超能力传递给更多儿童和家庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为进博会的「全勤生」，德国肖特集团将进驻第七届进博会首次设立的新材料专区，致力于为天文、航天、医药、家电、消费电子等前沿领域提供丰富的特种材料解决方案。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/616/968.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;搭载零度微晶玻璃的墨子巡天望远镜。受访者供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年的第六届进博会，肖特首次展出的零度微晶玻璃成为技术装备展区的「网红」展品。它是天文望远镜的「视网膜」，能让天文望远镜比人眼接收多一亿倍的光，「视野」更广，「看」得更清晰。今年，肖特集团已为目前世界上最大的光学望远镜——欧洲极大望远镜 ELT 的主反射镜成功生产并运输了最后一批零度微晶玻璃镜坯，直径 39 米的极大望远镜 M1 主反射镜将成为世界上有史以来最大的光学望远镜反射镜，预计 2028 年将首次投入使用。同时，零度微晶玻璃也被用于坐落在我国青海冷湖的墨子巡天望远镜，是目前北半球光学波段时域巡天能力最强的望远镜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「进博会是一个促进包容互惠、机遇共享的开放交流平台，彰显了中国对世界开放、促进包容合作的态度，吸引了中国和世界的知名品牌和前沿技术，展现了中国高水平对外开放的决心。」汉高（中国）投资有限公司企业传讯经理周含笑透露，汉高见证并参与了中国产业和经济的发展，并不断追加投资。今年汉高将第六次参展进博会，携旗下粘合剂技术以及消费品牌两大业务部门亮相技术装备展区，同时将扩容展台面积，全面展示可持续创新解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在安永中国品牌、市场及传讯部联席总监崔志颖看来，进博会联通着世界和中国市场。多年参展，安永深刻感受到了进博会「越办越好」绝不仅仅是一句口号，而是所有参展商的切身体会。受益于进博会溢出效应，在过去几届进博会期间，安永展台吸引了海南、江苏、香港、重庆、合肥等近 20 次政府代表团参访，并与西安市人民政府、宁波市鄞州区等签订合作协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;崔志颖表示，安永今年 7 月已正式确认参展明年的第八届进博会，成为首批「八年全勤生」之一。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28219652</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28219652</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 09:20:35 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，俞凯</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/623/915.JPG"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28219652_202407271721c70799a0-1162-487b-9ebf-9491a6208eae.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>进博会</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/623/915.JPG"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/623/943.JPG"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>外交部发言人就处理菲律宾向仁爱礁运补事答记者问</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：菲律宾外交部发布消息，今天上午，菲律宾对仁爱礁「坐滩」军舰进行了一轮运补，请问中方对此有何评论？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;根据中方就管控仁爱礁局势同菲方达成的临时性安排，今天上午，在中方海警部门全程监管下，菲方进行了一轮生活物资运补。运补是在中方提前得到告知情况下进行的。&lt;strong&gt;经中方现场确认，运送的仅为人道主义生活物资，中方予以放行。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我要强调的是，有关安排是中方基于三点原则立场同菲方达成的。中方在仁爱礁问题上的立场没有改变，中国对包括仁爱礁在内的南沙群岛及其附近海域拥有主权。同时，中方将继续通过对话协商，同菲方妥处有关领土问题和海洋权利争议。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28219669</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28219669</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 08:12:04 GMT</pubDate>
            <author>外交部网站</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/614/958.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28219669_202407271615b69b51ed-27c4-4069-af9d-086ce954cbd6.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>大国外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/614/958.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/614/980.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>