<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新闻 - 首页头条 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新闻</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Wed, 11 Sep 2024 09:39:29 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>多所高校清理自设的科研机构：厦门理工一次撤销 28 个</title>
            <description>&lt;p&gt;厦门理工学院科研处日前发出通知称，根据省教育厅要求，为进一步优化学校科研资源配置，提高科研机构的运行效率和创新能力，完善自设科研机构规范化管理工作，经二级学院（部）自查申报、学校科研部门复核后，决定对 28 个自设科研机构予以撤销，被撤销的科研机构应停止以该机构名义开展任何活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些自设科研机构包括：机械与汽车工程应用技术研究所、汽车安全与保险技术中心、地方发展研究中心、环境工程研究所、闽台旅游发展研究所、厦门地方史研究所以及中国传统绘画研究所等。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/829.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;撤销自设科研机构名单，厦门理工学院网站，截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;厦门理工学院科研处还称，二级学院（部）加强对自设科研机构的管理和评估，确认保留自设科研机构的名称、负责人、组成人员等信息，实施「一机构一台账」建档管理；定期对自设科研机构进行考核，对不符合要求的自设科研机构进行调整或撤销，进一步完善自设科研机构规范性管理工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陕西科技大学也在规范自设科研机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该校科技处 9 月 1 日发出通知称，学校对自设科研机构采用每年年度考核和周期性评估相结合的方式统一监管，5 年为一个评估周期。根据年度报告情况，每年选取若干科研机构抽查评估。根据年度报告情况和周期性评估结果，对校内科研机构进行动态调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通知明确，对研究力量弱化、长期没有成果、不符合发展要求的科研机构进行清理整顿。对连续 3 年未开展实质性科研活动的科研机构，予以撤销；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对科研人员、仪器设备、科研场地交叉重叠，研究对象相同，研究方向相近，研究领域重合度过高的科研机构进行整改合并；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对体制机制僵化，研究方向过宽或过窄，不具备前沿性、需求性，研究内容明显与当前经济社会发展脱节，科研能力较弱的科研机构，调整其建设思路、研究方向及研究内容，使其符合发展现状。可通过更换负责人、主动申请撤销、相近机构整改合并等方式，解决负责人对学科发展方向把握不准、超龄超届任职、缺乏统筹协调学术领导能力、无法在科研机构全时工作等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，山东财经大学科研处、南京中医药大学科学技术处分别于 8 月 26 日和 8 月 27 日宣布启动自设科研机构规范管理「回头看」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，山东财经大学表示，去年，各单位对现有的自设科研机构情况已进行全面摸底，逐一备案，建立学院自设科研机构台账。现重点对存在有名无实、重复建设、资源分散等情况的自设科研机构进行深入排查。在摸底排查基础上，学校将根据科研机构管理的有关规定，加强对各科研机构的绩效考核和动态管理。根据考核结果对科研机构进行清理整顿，做到有理有据、有进有出。对长期无实质性科研活动、未纳入学校备案管理或其他学校认为应列入清理整顿范围的科研机构，应及时予以清理撤销。对其他建设管理存在明显问题的科研机构，应通过整合、重组、整改等方式进行整顿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该校表示，开展高校自设科研机构规范管理「回头看」工作，是为提升有组织科研创新效能，提高学校科研核心竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南京中医药大学介绍，根据《省教育厅办公室关于开展高校自设科研机构规范管理「回头看」工作的通知》要求，为巩固我校自设科研机构（指高校自主设立或与企业合作设立的科研机构，包括校级、院级以及以下的科研平台、研究院所、中心等，不包括国家各部门、省市依托或委托学校设立的科研机构）规范管理工作阶段性成果，经研究，决定开展自设科研机构规范管理「回头看」工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该校将重点核实各单位是否对自设科研机构全面建立备案管理制度，有无动态管理的「准入退出」机制，是否对不同类型和发展方向建立完善分类评价和多元激励机制等情况。重点查看各单位是否对自设科研机构进行统筹规划，有无结合各自特点对资源进行整合优化，是否对建设和发展加强监督约束等情况。着重查看各单位是否及时清理撤销长期无实质性科研活动的自设科研机构，是否对建设管理存在明显问题的机构进行整改整顿，无规范管理制度的单位是否及时建立专门制度，清理整顿后各机构的运行状态等情况。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704890</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704890</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 08:16:19 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，钟煜豪</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/784.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28704890_202409111616cea38d66-8bd6-4372-9c6f-c7e241d0c2c8.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>厦门理工</category>
            <category>教育家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/784.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/785.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>VIVACY-上药控股签约仪式在上海举行，共探创新合作模式</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/711/592.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;VIVACY-上药控股战略合作签约。本文均为&amp;nbsp;上海医药集团，供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 10 日，庆祝中法建交 60 周年音乐艺术交流活动暨 VIVACY-上药控股战略签约仪式在上海举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上药康德乐（上海）医药有限公司副总经理李娅和 VIVACY CEO 兼创始人 Michel Cheron 签署了战略合作协议。澎湃新闻记者从上海医药集团获悉，这不仅是其布局全球化产业的重要里程碑，同时也为 VIVACY 中国市场的业务发展拉开序幕，更是中法两国在医美领域合作的新起点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动中，上海交响乐团东海岸四重奏和法国爵士女伶 Anne Evenou 跨界合作，一曲曲融合中法两国特色的经典乐章在双方的演绎下缓缓流淌，预示着中法两国友谊与合作源远流长。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/711/589.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;上海医药集团股份有限公司执行董事兼执行总裁李永忠&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海医药集团股份有限公司执行董事兼执行总裁李永忠表示，当今医药市场快速变化，传统医药企业要想保持竞争力，就必须跳出传统框架，不断创新和拓展业务范围。上药在 2023 年成立了「上药严选」医美全产业链平台，依托上海医药的资源优势，坚持「上药严选」的理念，致力于构建一个合规、专业、高效的医美产业链服务平台。目标是为链接全球范围内的优秀品牌资源，不断扩充上游产品供应，为中国医美市场带来更多高品质、安全有效的产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李永忠提到，此次战略合作，上药将充分利用自身优势资源，与 VIVACY 共同探索创新合作模式，将其优质产品引入中国市场，满足消费者对高品质医疗美容产品的需求。同时推动双方在产品研发、市场开拓、品牌建设等方面的深度合作。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/711/590.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;VIVACY CEO 兼创始人 Michel Cheron&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国玻尿酸生产商 VIVACY 创始人兼 CEO Michel Cheron 介绍，期望与上药控股携手加强中法医学与技术的交流，深入了解中国市场的独特需求，与本地医疗团队紧密合作，共同探索并优化治疗方案，未来希望在中国树立起 Vivacy 与 Stylage 两个品牌形象。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/711/591.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;上海市白玉兰国际友好交流基金会执行理事长贝兆健&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市白玉兰国际友好交流基金会执行理事长贝兆健表示，举办中法音乐艺术交流活动，既是对中法建交 60 年的庆祝，也是对未来美好的展望，上药控股公司与 VIVACY 的合作不仅将满足人们对美好生活的更高期待，也将为未来上海和法国友好交往增光添彩。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28702997</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28702997</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 08:10:58 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，陈逸欣</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/711/603.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28702997_202409111611652161e3-a300-4f71-86f4-1736a2ac99a8.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中法建交</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/711/603.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/711/604.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>安全部队包围阿根廷使馆，委内瑞拉国内政争已外溢为地区问题</title>
            <description>&lt;p&gt;自上周末起，委内瑞拉的政治与外交再起波澜。上周六（9 月 7 日），委外交部宣布撤销巴西对阿根廷驻委使馆的代表权，矛头直指在该馆寻求庇护的 6 名委反对派成员，后者则表示委安全部队已在使馆外聚集包围，馆内已遭断电。委政府的最新行动，无疑将其与阿根廷、巴西两国的外交冲突进一步升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委内瑞拉与拉美地区国家的外交纠纷，直接导火索是委反对派的庇护问题，实际上仍是一个多月前委总统大选争议引发的连带效应，其中既有国内的政治动荡，又有政治制度运作与国家主权安全之争，牵涉内外多重问题。委内瑞拉既需要国内政治、社会的稳定，又离不开拉美地区的外交环境，如何处理当务之急，无疑是对各方的一大考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;庇护委反对派之争，激化拉美三国外交冲突&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 7 日，委内瑞拉国内曝出两条关于该国反对派人物庇护问题的新闻。首先是委外交部发布公报，撤销巴西对阿根廷驻委内瑞拉大使馆的代表权，理由是有证据表明在该馆内接受庇护的委反对派成员「策划暗杀委正副总统及其他恐怖主义活动」，旋即反对派阵营发出了委安全部队聚集、「包围」阿根廷大使馆、馆内断电的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，委副总统德尔茜·罗德里格斯在社交媒体发帖证实：7 月底参加委总统选举的反对派联盟「民主团结联盟」候选人埃德蒙多·冈萨雷斯已离开委内瑞拉，前往西班牙寻求「政治庇护」。此前，委政府已为其提供了通行许可，以「保证国家政治和平与稳定」。当地时间 9 月 8 日下午 4 时左右，搭乘西班牙军机的冈萨雷斯夫妇抵达西班牙马德里托雷洪-德阿尔多斯空军基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周六发生的两则新闻，是委内瑞拉总统大选后系列政治波动的最新动态。这两起事件当事方都离不开&lt;strong&gt;委政府和反对派&lt;/strong&gt;，足以表明二者并非相互孤立，而且事态发展都在进行时，具有潜在的不稳定因素。具体到各自事件本身的性质，&lt;strong&gt;委政府针对阿根廷驻委使馆的做法，显然具有更加严重的直接后果。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在今年委总统选举之前，委阿两国关系便已经开始恶化，其关键时间节点便是去年 12 月右翼民粹人物米莱正式就职阿根廷总统。在政治光谱极端对立的情况下，两国政府早就公开撕破脸皮。米莱胜选、尚未就任之时，委左翼总统马杜罗便没有依照外交惯例致电祝贺，而是基于反美逻辑，抨击前者为「新纳粹极端右翼」、「向美帝国主义屈膝的绝对殖民工程」，并警告阿根廷人：「你们做了选择，但我们不会沉默。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反过来，米莱按照其固有逻辑，抨击马杜罗的「独裁」。&lt;strong&gt;不过当米莱软化立场、与拉美左翼政府国家关系缓和后，委阿两国却从「口水攻击」走向实质性的外交摩擦。&lt;/strong&gt;今年 2 月 12 日，阿根廷允许将其扣押在埃塞萨国际机场的委联合航空公司一架波音 747 飞机移交给美国，被委政府斥责为「抢劫」。作为反制，一个月后委政府宣布禁止阿根廷飞机使用其领空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着委总统竞选走向白热化，3 月下旬米莱宣布阿根廷驻委使馆对委 6 名反对派成员提供庇护，而委检察机关则指控这些人犯有叛国、谋反等罪行。7 月 28 日委总统选举结束后，在多数拉美国家对选举结果不承认或持保留意见的情况下，阿政府更进一步，成为公开承认冈萨雷斯胜选的拉美 4 国政府之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为此，委外交部 7 月 29 日宣布与阿根廷、智利、哥斯达黎加、巴拿马、秘鲁、多米尼加、乌拉圭 7 国断交，从这 7 国召回外交人员、要求这些国家的外交人员撤出委内瑞拉。8 月初，巴西成为阿根廷和秘鲁在委内瑞拉利益的代表，负责保管两国驻委使馆内的资产和档案等，意味着阿根廷驻委使馆实际由巴西「代管」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据 1961 年《维也纳外交关系公约》第 45 条规定，在两国断交或者使馆撤退的情况下，接受国（该事件中指委内瑞拉）应尊重并保护派遣国（阿根廷）使馆馆舍、财产、档案，而派遣国可在接受国同意的情况下，将使馆馆舍、财产、档案委托第三国（巴西）保管，并由第三国代为保护派遣国及其国民在接受国的利益。&lt;strong&gt;巴西在委内瑞拉「代管」阿根廷大使馆，便是基于该国际公约的常规安排。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而仅过去 1 个月，委政府突然单方面撤销了巴西对阿根廷驻委使馆的代表权，剥夺了其代管权力，令巴方深感惊讶。不过从时间逻辑来看，阿政府或许没那么惊讶：委内瑞拉采取这一最新行动之前，&lt;strong&gt;阿根廷外交部在上周五（9 月 6 日）晚间发表声明，将于 9 月 9 日致信国际刑事法院（ICC），要求后者对马杜罗及其他委政府高官发出逮捕令，&lt;/strong&gt;理由则是委政府在总统选举后的「反人类罪行」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此一来，委方的做法便不难理解。只是委政府以「使馆内受庇护的反对派成员策划恐怖活动」为由采取上述行动，却并未向巴方提供任何证据。巴政府旋即发表声明，强调阿根廷驻外使馆受《维也纳外交关系公约》保护、不得侵犯，表示在其他国家政府获得授权并接管之前，巴政府将继续代表阿根廷在委内瑞拉的利益，绝不交权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，巴政府特意指出「国际法禁止当地执法部门在未经许可的情况下进入外交使团馆舍」，显然是对馆内委反对派释放的讯息。据两位反对派成员（均为反对派领导人玛丽亚·科里纳·马查多的助手）分别在社交媒体发布的消息，带着面具的委安全部队在阿根廷大使馆外聚集、包围，附近街头的交通灯被熄灭，使馆自上周五晚上便遭到断电。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位巴西外交人员也证实了「有部队驻扎在阿根廷大使馆外」的消息，表示巴政府正在密切关注局势。此时委阿两国政府已经彻底撕破脸皮，但同为左翼执政的巴西尚未与委方完全「掀桌子」，只是表示要等待委总统选举各选区计票详情，调查清楚外界对选举舞弊的怀疑，在此之前暂不承认马杜罗胜选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在委巴基本外交关系尚可维系的情况下，是否有必要继续激化矛盾，导致委内瑞拉彻底被拉美第一大国孤立，这对各当事国政府都是最新的考验。从这个意义上说，此次委内瑞拉撤销巴西代表权、包围阿根廷大使馆的事件，无疑值得关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总统大选争议不息，委内瑞拉内外风波持续&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比于阿根廷驻委使馆内的 6 名反对派成员，委国内最受外界关注的「重磅」反对派人物，无疑是其阵营的真正领导人玛丽亚·马查多和参加了今年总统选举的冈萨雷斯。在马查多被取消参选资格后，冈萨雷斯被推举为总统选举候选人，成为承载反对派「终结马杜罗统治」的枱面人物，自然变成了各方关注的重点对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委国家选举委员会公布了马杜罗胜选结果（官宣得票率 51.2%）后，马查多和冈萨雷斯拒不承认，声称马杜罗舞弊、冈萨雷斯赢得近 70% 的选票，并在选后呼吁、发起了多轮街头抗议活动。8 月 5 日，委国家总检察长塔雷克·威廉·萨博以「错误地宣布总统选举获胜者」为由，宣布对二人启动刑事犯罪调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此期间，马查多在美国《华尔街日报》发表公开信，宣布已经选择藏身。冈萨雷斯被委检察机关三次传唤，但不予理会。9 月 2 日，委司法机关正式对冈萨雷斯发布逮捕令，指控他犯有「篡夺职务、伪造公共文件、煽动违法、共谋、组织犯罪」多项罪名。为躲避司法追捕，冈萨雷斯先后前往荷兰和西班牙驻委使馆「避难」并请求「政治庇护」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周日（9 月 8 日），西班牙外交部长何塞·曼努埃尔·阿尔瓦雷斯明确表态，表示西班牙「无疑」将为冈萨雷斯提供庇护，透露后者前往西班牙的行动已经计划了数日。此前一天，西首相桑切斯已在执政党工人社会党的会议中发声，说冈萨雷斯是「西班牙不会抛弃的英雄」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国路透社获悉，西班牙政府官员（包括曾参与协调委内瑞拉事务的西前首相萨帕特罗）与委政府进行了一周的谈判，最终促成冈萨雷斯获准离境。随着冈萨雷斯离开委内瑞拉，委检察部门顺势宣布针对冈萨雷斯的刑事调查将「结案」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抵达西班牙后，冈萨雷斯通过其新闻团队发布了最新语音消息，表达了「继续抗争」的态度。由于已经身在海外，冈萨雷斯未来对委政坛的影响力（或者说对马杜罗的威胁）或许会减弱，但与同日发生的「包围」阿根廷大使馆事件类似，作为总统选举的连锁反应，这一事件直接影响着委内瑞拉在拉美地区的外交处境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在冈萨雷斯飞抵西班牙当天，同为左翼执政的智利政府再次率先向马杜罗政府发难，表示对冈萨雷斯的「被迫流亡」感到「遗憾」，并「拒不接受对冈萨雷斯的迫害、骚扰、政治暴力」，还公开谴责委内瑞拉「对反对派任何形式的镇压」。几小时后巴拉圭政府跟进，重申其「对委内瑞拉人民的承诺」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此可见，&lt;strong&gt;今年委总统选举的争议，尤其是马杜罗政府与反对派的新一轮斗争，正在使该国客观上面临拉美地区国家「外交孤立」的风险。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;笔者此前曾撰文提及，委总统选举结束后，除了玻利维亚、古巴、尼加拉瓜、洪都拉斯，拉美多数国家政府不分左右，并不承认委官方公布的结果，无论是左翼执政的巴西、智利、墨西哥、哥伦比亚，还是右翼执政的阿根廷、萨尔瓦多、巴拿马、巴拉圭都不例外。更有甚者，一度被视为马杜罗政治光谱「同路人」的智利总统博里奇好几次言辞很不客气。这也解释了为什么委政府一口气与占地区半数以上的拉美 7 国中断外交关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说这些拉美国家不承认的态度之间有何区别，那便是阿根廷、哥斯达黎加、厄瓜多尔、秘鲁行为更加激进，直接承认冈萨雷斯胜选，而多数拉美国家的「不承认」主要基于「选举结果不透明」，即委官方至今仍未公布总统选举计票详情。因此这些国家无法信服官方结果。在委方公布计票明细之前，它们既不承认马杜罗胜选，但也不会把冈萨雷斯自动视为「总统当选人」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;应该说多数拉美国家并不打算对委内瑞拉进行完全的「孤立封锁」，但&lt;strong&gt;委政府的确需要采取真正有效的措施，对内外处境进一步恶化的趋势按下「停止键」，尤其是国内危机的走向，直接影响周边国家对其态度。&lt;/strong&gt;总统选举后，反对派和民间掀起的一轮又一轮街头抗议活动，多次导致严重的流血冲突，委政府称已经逮捕了约 2700 人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在目前情况下，拉美各国政府对委内瑞拉的态度会发生怎样的改变，很大程度上取决于委政府能否妥善处理国内的政治风波。更不用说，委政治与社会的「乱」或「治」，影响的还不只是该国与拉美地区国家官方层面的外交关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去 10 年，委内瑞拉 GDP 缩水 80%，政治风波不断。据联合国难民署估算，自 2014 年至 2023 年底约有 770 万委内瑞拉人（全国三分之一的人口）离开本国。其中不少人选择在同处一个文化圈的周边拉美国家，如阿根廷、巴西、智利、厄瓜多尔、墨西哥、秘鲁，&lt;strong&gt;给地区国家带来了相当的人口压力，&lt;/strong&gt;甚至被后者形容为委内瑞拉「难民危机」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前由于委国内的新一轮政治动荡，又有四分之一到三分之一的委内瑞拉人考虑移民，首当其冲的自然还是拉美地区国家。委内瑞拉和其他地区国家同为拉美一份子，可谓「一荣俱荣、一损俱损」，任何一国出现变乱乃至危机，其他国家都难免遭受冲击。从这个意义上说，委内瑞拉需要解决的，不是一两个特定事件或者一次危机，而是如何回应国内和地区诉求，从根本上恢复稳定与发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现如今，这一点考验的不止是委政府与国内各派势力，还有整个拉美地区各国的智慧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（胡毓堃，国际政治专栏作家、中国翻译协会会员）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28703275</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28703275</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 08:09:05 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻特约撰稿，胡毓堃</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/714/437.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28703275_202409111609e076c541-55d8-4d8c-b0b7-c523175be1a0.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>委内瑞拉</category>
            <category>拉美</category>
            <category>阿根廷</category>
            <category>巴西</category>
            <category>外交学人</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/714/437.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/714/438.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>广东茂名：探索库存商业用房改建租赁住房、人才房</title>
            <description>&lt;p&gt;9 月 10 日，据微信公众号「茂名发布」消息，广东省茂名市住建局、市发改局、市自然资源局、市税务局、市住房公积金管理中心、中国人民银行茂名市分行、国家金融监管总局茂名监管分局等七部门近日联合发布《茂名市进一步促进房地产市场健康稳定发展若干措施》（简称《若干措施》），提出了十五项稳定和支持房地产发展的政策措施。该措施从 2024 年 9 月起实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在需求侧，《若干措施》明确支持商品房去库存，鼓励支持各级房协、房地产开发企业采取多种形式开展促销活动，引导住房消费预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《若干措施》提到，在使用年限和容积率不变的情况下，鼓励土地使用权人根据市场需求改变存量商业用地用途用于教育、养老、文化、体育等产业项目和保障性住房建设。探索库存商业用房改建租赁住房、人才房等实施路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，加大个人住房信贷支持力度。对于贷款购买首套商品住房的居民家庭，商业性个人住房贷款最低首付款比例调整为不低于 15%，取消利率下限；对于贷款购买第二套商品住房的居民家庭，商业性个人住房贷款最低首付款比例为不低于 25%，取消利率下限。对于拥有 2 套及以上住房并已结清相应购房贷款的居民家庭，又申请贷款购买住房的，银行机构可根据借款人偿付能力、信用状况等因素审慎把握并具体确定首付款比例和贷款利率水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，加大住房公积金支持力度。个人公积金贷款最高额度为 50 万元，夫妻双方公积金共同贷款最高额度为 70 万元；允许购买茂名市新建商品住房可提取住房公积金支付首付款。生育二孩及以上的家庭 (至少一个子女未成年) 购买首套或二套自住住房的，其可贷额度上浮 20%(即个人贷款最高额度为 60 万元，夫妻双方共同贷款最高额度为 84 万元)，上浮后的贷款额度不得高于《茂名市住房公积金个人住房贷款管理办法》（茂公积金管委会规〔2023〕2 号）的限额标准。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28703177</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28703177</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 08:07:34 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，计思敏</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/713/491.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28703177_2024091116082e0d022f-54f8-47da-a21b-002d10aaf0d0.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>茂名</category>
            <category>地产界</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/713/491.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/713/492.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>旅客连续喝酒一周醉倒火车站厕所，民警找到后呼叫医护</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;614813&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/4dd4ef6d98b04a7482ddcbb650f5c1d3/hd/20240911141003835397f4247-4cb4-4f8b-9a35-28d2ba76fc3a-f08142f1-e2a6-bff9-32d2-a9204d20c06c.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/729/257.jpg&quot; data-duration=&quot;00:56&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;848&quot; data-height=&quot;478&quot;&gt;&lt;/video&gt;近日，广州白云站有旅客求助称，同伴滕某连续喝一周的酒，醉酒独自去厕所「失踪」。民警在隔间找到他，其双腿浮肿、表情痛苦，民警帮助呼救医护接走送医。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704560</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704560</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 08:05:36 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者：谢煜楠，编辑：张琳，素材来源：相关人士</author>
            <category>醉酒</category>
            <category>旅客</category>
            <category>厕所</category>
            <category>七环视频</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/729/257.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/729/258.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>厦门地铁推出「尊师重教」专列，学生合唱团登上专列献唱</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;614830&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/08b99bb24ba54cf49dc1aa8291c4a6b5/hd/202409111501331781261e33e-fcc1-42f4-bf92-e18923efd79e-f5c27561-a677-f527-a199-73b63e49e832.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/583.jpg&quot; data-duration=&quot;02:55&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;848&quot; data-height=&quot;478&quot;&gt;&lt;/video&gt;在第 40 个教师节来临前，厦门地铁开通「尊师重教」地铁专列。厦门六中合唱团也登上专列献唱，推出阿卡贝拉合唱作品《去远航》，借此表达师恩如光，照亮前路长。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704735</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704735</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 08:05:36 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者：郑朝渊，编辑：张琳，素材来源：厦门六中合唱团</author>
            <category>「尊师重教」地铁专列</category>
            <category>厦门六中合唱团</category>
            <category>七环视频</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/583.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/584.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>遇见「九八」，把爱留厦</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;614824&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/ff8e84575a364832b373ca327d1fbfe8/hd/5bef0e98-11cd-41ba-bbc9-392d6f89a99f-cc24e81a-f49f-55a7-72b6-f5b6d69dd14a.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/cover/20240911/d98c472aeb564879b505336438c1781d-20240911145249400-8365316572718323288-024ac57a-813b-4e22-9762-cebb858f4950.png&quot; data-duration=&quot;00:56&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;478&quot; data-height=&quot;848&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;采编/苏畅、黄楠、余雅琳、韦力豪、梁鹏伟、林珏婧&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原标题《遇见「九八」，把爱留厦！》&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704722</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704722</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 08:04:50 GMT</pubDate>
            <author>厦门广电</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/508.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28704722_20240911160452ba3236-58ef-4d30-bc7d-9d9f54ea96d5.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>福建</category>
            <category>厦门</category>
            <category>九八</category>
            <category>澎湃福建</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/508.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/509.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>美国两党总统候选人在辩论中谈及涉华问题，外交部回应</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;614854&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/f32e96ebf7744616ad55fa3577710a90/hd/2024091115525555093b2868a-ea0a-448d-8538-1711eddb3fee-b4133879-2efd-5e66-3eee-6ac63320d8c4.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/950.jpg&quot; data-duration=&quot;00:07&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;478&quot; data-height=&quot;848&quot;&gt;&lt;/video&gt;9 月 11 日，外交部举行例行记者会。有记者提问，在美国总统辩论中，候选人哈里斯和特朗普都谈到了涉华问题。中方对此有何评论？毛宁表示，我们反对美国大选拿中国说事。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704938</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704938</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 07:58:45 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，陈沁涵，史含伟，编辑，祝颖筠，隋肖峰</author>
            <category>中国外交部</category>
            <category>外交部例行记者会</category>
            <category>美国大选</category>
            <category>哈里斯</category>
            <category>特朗普</category>
            <category>寰宇开放麦</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/950.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/951.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>「浙江宣传」五问国足：中国足球到底怎么了？国足还能好起来吗？</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;614834&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/18e181593486437ebb825f31dbf05eb0/hd/202409111510264689a01c677-89f5-4100-8102-a5eed30c259f-e32f35ae-6435-266b-4cce-33e08c2e40d1.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/654.jpg&quot; data-duration=&quot;01:07&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;478&quot; data-height=&quot;848&quot;&gt;&lt;/video&gt;「浙江宣传」9 月 11 日刊发评论文章，「五问」国足。文章说，中国人向来敢于正视弱点。中国球迷常调侃「留给中国队的时间不多了」，实际上对「逆风翻盘」永远留有期待。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704749</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704749</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 07:58:06 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻编辑，胡宝秀，素材来源，浙江宣传、陕西交通广播、新华社</author>
            <category>「浙江宣传」</category>
            <category>五问国足</category>
            <category>时政湃</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/654.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/655.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>外交部：中越正就防汛抗洪合作保持密切良好的沟通</title>
            <description>&lt;p&gt;9 月 11 日，外交部发言人毛宁举行例行记者会。路透社就越南台风「摩羯」引发的洪水灾害及中越两国在边境的防洪抗汛提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁表示，连日来，受台风「摩羯」的影响，中越边境地区遭受了严重的洪涝灾害，中越双方正在就防汛抗洪合作保持着密切良好的沟通。为了支持越南抗洪，中方在元江-红河干流的水电站正在进行拦洪蓄水，我们将继续发挥有关水电站的调峰补枯作用，共同应对好这场自然灾害。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704686</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704686</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 07:54:06 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，陈沁涵，朱郑勇</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/318.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28704686_202409111554bf6c7fbe-c73c-4b43-9fa6-409a4b9fff05.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>外交部例会</category>
            <category>中越关系</category>
            <category>台风摩羯</category>
            <category>大国外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/318.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/319.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>北师大地理科学学部高级工程师冯成强逝世，终年 52 岁</title>
            <description>&lt;p&gt;澎湃新闻记者从北师大相关部门获悉，北京师范大学地理科学学部自然资源学院高级工程师冯成强老师，因病医治无效，于 2024 年 9 月 5 日凌晨在北京逝世，终年 52 岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，冯成强，博士，男，汉族，山东省梁山人。1995、1998 年获山东师范大学学士、硕士、2003 年获中国中医研究院博士学位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2004 年起，冯成强在北京师范大学资源药物与中药资源研究所博士后流动站从事中药资源的科研工作，2006 年担任北京师范大学资源学院工程师，2007 年担任北京师范大学资源学院高级工程师（北师大资源学院已于 2016 年 11 月并入北师大地理科学学部）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯成强还曾任北京师范大学中药资源保护与利用北京市重点实验室及教育部资源药物工程研究中心主任，中国中药资源生态专业委员会委员，中国生态学学会会员。是《中药鉴定新技术新方法及其应用》、《全国中草药汇编》，以及《分子生药学》（第二版）的编委。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的研究领域集中在分子生药鉴别、中药道地性、药用植物次生代谢物累积规律的分子生物学研究。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704758</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704758</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 07:53:53 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，岳怀让</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/711.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28704758_202409111617dbd18579-6c66-4813-bfdc-44cd57b49f3d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>冯成强</category>
            <category>中国政库</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/711.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/712.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>正厅级「诗人」「散文家」吴长忠被查</title>
            <description>&lt;p&gt;9 月 10 日，河南省纪委监委发布消息：河南省文学艺术界联合会原党组书记、副主席吴长忠涉嫌严重违纪违法，目前正接受河南省纪委监委纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/716.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;吴长忠，北青政知新媒体，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，吴长忠，1956 年 4 月出生，河南睢县人。他曾历任郑州大学党委宣传部干部，河南省委宣传部学校教育处干部、秘书、副主任干事、主任干事，河南省委宣传部学校教育处副处长，河南省政府办公厅副处级秘书，河南省委宣传部办公室副主任，河南省委宣传部副秘书长，河南省委宣传部文化艺术处处长等职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1997 年 7 月，吴长忠履新河南省新乡市委常委、秘书长，2000 年 1 月成为漯河市委副书记。2004 年 3 月，吴长忠担任河南省文学艺术界联合会党组书记（正厅级）、副主席，直至 2018 年 1 月卸任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，长期在河南省文联担任领导职务的吴长忠还是一名知名「诗人」「散文家」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据河南媒体报道，今年 1 月，吴长忠还曾以「河南省文联原党组书记、知名散文家」的头衔参加了河南当地文化人士的诗集研讨会。研讨会上，吴长忠分享了希腊女诗人琦琦·蒂姆拉的一段话：「你走在沙漠里，你听到一只鸟在歌唱，尽管鸟儿不可能在沙漠里停留，但你还是有义务为它创造一棵树，这就是诗歌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2012 年 9 月，河南团省委、省文化厅、省文联、郑州市文广新局联合主办了一场「大地的礼赞——吴长忠散文诗朗诵会」。河南媒体当时介绍：吴长忠在长期从政的历程中，从未间断文学创作，近期发表的一些散文和诗歌，被国内多家报刊转载。特别是 2011 年出版的散文诗集《读荷》，融诗、书、画、印于一体，受到文化艺术界的一致好评。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704761</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704761</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 07:53:52 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，岳怀让</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/733.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28704761_20240911155460ea9185-fe40-4c44-bc9a-a7df4d678815.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>吴长忠</category>
            <category>打虎记</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/733.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/734.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>小孩哥拾金不昧，民警到校送上 3 个「赞」</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;614789&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/df30f4b8950b414fb9d9f68a86a7e5a5/hd/20240911125348476506db107-db74-4f2a-a2ae-69b97c6d35ca-08a60fc6-7f1d-3c10-b870-b47cb7e625a8.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/719/889.jpg&quot; data-duration=&quot;00:35&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;478&quot; data-height=&quot;848&quot;&gt;&lt;/video&gt;近日，台州玉环。张先生不慎丢失 500 元，「小孩哥」唐俊熙发现钱后迅速捡起并交给民警。民警特意到校对唐俊熙进行表扬，还送给他一面印有三个「大拇指」的锦旗。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28703794</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28703794</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 07:53:27 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻编辑：张琳，实习生：殷优玥，素材来源：文明台州</author>
            <category>「小孩哥」拾金不昧</category>
            <category>锦旗</category>
            <category>七环视频</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/719/889.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/719/890.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>结婚一周年，丈夫亲手制作专属化妆柜送妻子</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;614833&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/4949c8916afa4df3869b0dec3b4fd70b/hd/20240911150723365707f494c-13f4-4fbd-b001-f52a7666a0c4-46bf42d0-4ac7-e207-603a-6b58ef03bf10.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/702.jpg&quot; data-duration=&quot;01:21&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;478&quot; data-height=&quot;848&quot;&gt;&lt;/video&gt;9 月 8 日，浙江丽水。郭先生送给妻子一个自己做的化妆柜。他说当天是他们结婚一周年的日子，化妆柜从设计到完工花半个月，用了米奇的形象，还能感应照明，妻子很喜欢。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704762</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704762</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 07:53:26 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者：王文娟，编辑：忻燕，素材来源：相关人士</author>
            <category>丈夫亲手制作</category>
            <category>专属化妆柜</category>
            <category>七环视频</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/702.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/703.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中俄举行海空联合演习有何目的和意图？外交部回应</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;614848&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/7ff361030c6e47adbcd787715ba25798/hd/202409111543058127623ebe8-ff3c-4867-b7fd-208de9145e83-d4332ac0-9929-aa77-e182-9659fb090092.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/758.png&quot; data-duration=&quot;00:17&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;478&quot; data-height=&quot;848&quot;&gt;&lt;/video&gt;9 月 11 日，外交部举行例行记者会。有记者提问，此前中国宣布将与俄罗斯举行海空联合演习，能否进一步说明这次演习的具体目的和意图？发言人毛宁就此作出回应。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704894</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704894</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 07:52:08 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，陈沁涵，史含伟，编辑，祝颖筠，隋肖峰</author>
            <category>中国外交部</category>
            <category>外交部例行记者会</category>
            <category>俄罗斯</category>
            <category>演习</category>
            <category>寰宇开放麦</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/758.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/759.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>外交部谈中非网络安全合作：将共同推进全球数字治理规则制定</title>
            <description>&lt;p&gt;9 月 11 日，外交部发言人毛宁举行例行记者会。有记者提问，我们注意到，刚刚结束的中非合作论坛北京峰会通过的行动计划提到，中非将加强在网络安全领域的合作。发言人能否介绍具体情况?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁表示，网络安全是各国面临的共同挑战，捍衞网络空间国际秩序、维护网络和平与安全是国际社会的共同责任。中国积极致力于同包括非洲在内的世界各国深化网络安全合作。根据北京峰会通过的行动计划，中非双方将加强在数据跨境流动、新技术合规应用、互联网法律法规等方面交流，共同推进全球数字治理规则制定。双方还将鼓励中非国家级计算机应急响应组织建立联系，开展跨境网络安全事件处置、信息共享和经验交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁说，本周恰逢 2024 年中国国家网络安全宣传周。在不断加强自身网络空间治理的同时，中国将继续同各方开展合作，共同维护网络空间安全，让互联网更好造福世界各国人民。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28691139</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28691139</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 07:51:35 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，陈沁涵，朱郑勇</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/563/204.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28691139_2024091115512a8fe386-8860-48d9-904f-b3d9a1e91a57.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>外交部例行记者会</category>
            <category>大国外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/563/204.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/563/205.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>外交部介绍中方参加「军事领域负责任使用人工智能峰会」情况</title>
            <description>&lt;p&gt;9 月 11 日，外交部发言人毛宁举行例行记者会。东方衞视记者提问，9 月 9 日至 10 日，第二届「军事领域负责任使用人工智能峰会」在韩国首尔举行，中方参加了会议，能否介绍有关情况?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁表示，中国高度重视人工智能的发展、安全和治理。去年 10 月，习近平主席宣布提出《全球人工智能治理倡议》，系统阐述了中国的治理主张。人工智能军事应用事关国际和平与安全，事关人类福祉和未来。中方一贯主张，国际社会应秉持共同、综合、合作、可持续的安全观，通过对话合作就如何规范人工智能军事应用寻求共识，推动构建开放、公正、有效的安全治理机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁说，本着这一精神，中方应邀派团参加了在首尔举办的第二届「军事领域负责任使用人工智能峰会」，深入阐释了中国提出的慎重负责、智能向善、以人为本、敏捷治理、多边主义等治理理念，得到了各方积极评价。中方将继续秉持开放和建设性态度，同各方携手合作，推动人工智能更好地造福人类。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704688</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704688</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 07:50:52 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，陈沁涵，朱郑勇</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/326.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28704688_202409111551659aafd7-20d5-480f-b54e-c2a6646454b9.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>外交部例行记者会</category>
            <category>大国外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/326.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/327.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中俄举行联演联训，外交部：旨在深化中俄两军的战略协作水平</title>
            <description>&lt;p&gt;9 月 11 日，外交部发言人毛宁举行例行记者会。日本广播协会记者提问，此前中国宣布将与俄罗斯举行海空联合演习，请问这次演习是否已经开始？能否进一步说明这次演习的具体目的和意图？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁说，关于中俄联合演习，中国国防部已经发布了消息，可以查阅，我也建议你向中国国防部了解。我可以告诉你的是，中俄举行联演联训，旨在深化中俄两军的战略协作水平，增强共同应对安全威胁的能力。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704687</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704687</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 07:50:25 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，陈沁涵，朱郑勇</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/323.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28704687_202409111550c6c3c9dd-f673-4e72-8574-7b81595a06b6.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>外交部例行记者会</category>
            <category>大国外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/323.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/324.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>在长城上冰咖啡 5 分钟就能送达？City Fly 引领风潮</title>
            <description>&lt;p&gt;飞天自古就是人类的梦想。从想飞到能飞，人类用了漫长的时光，从能飞到低飞，是这几年才实现的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，北京刚开通首条无人机物流配送航线。爬长城口渴了，手机 App 点几下，冰咖啡、冰可乐 5 分钟就送到身旁。「长三角」的天空也越来越「忙」。多条低空空中载客航线开通，「打飞的」从江苏昆山到上海浦东机场，不到半小时就能抵达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想飞就飞的生活正在成为现实，除了运送，低空经济还能带来什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新视野，新风潮&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，City Fly 接棒 City Walk 引领风潮。坐直升机「观光」、乘「空中的士」出行，这些未来场景开始步入现实。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/397.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;7 月 30 日，在位于山东莱西市店埠镇的青岛莱西通航产业园，飞行爱好者体验驾驶轻型运动飞机。新华社发（张进刚摄）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前阵子的热播剧《玫瑰的故事》，取景地正是位于北京延庆的八达岭机场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正值暑期，不少游客在这里预约驾驶该剧主角驾驶的同款飞机——阿若拉 SA60L。「今年，乘直升机在高空俯瞰长城，给乘客带来了新视野，也带火了低空旅游这个新业态。最近，这个项目正成为游客争相体验的‘小爆款’。」八达岭机场总经理张锡鹏向半月谈记者介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不止载人飞机，最近，北京还「飞」起了无人机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「没想到，第一次体验无人机配送，居然是在长城上。」游客朱雅回忆，8 月 17 日，她和家人早早来到八达岭长城脚下。「那天天气有点热，爬了一个多小时后，家人想落落脚，喝点水、吃点东西。但为了轻装上阵，没备食物，周围也没有便利店。景区工作人员给了我一个二维码，扫码后，挑选了几瓶功能饮料点击下单，不到 10 分钟，饮料就送到我手中。」朱雅说。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/566.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 8 月 16 日，北京八达岭长城景区，为提升景区游览体验，增强应急保障能力和日常运维数字化水平，八达岭长城景区开通了全北京首条无人机配送航线。视觉中国，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日前，八达岭长城开通了北京首条无人机物流配送航线。应用的最新一代无人机一次最多可载 2.3kg 货物，以 10 米/秒的速度配送给 3 公里以内的下单用户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自此，一条「空中走廊」，让步行 50 多分钟的「山路」浓缩成 5 分钟可达的「坦途」。这道飞越长城的「风景线」也让俄罗斯《独立报》等外媒深感惊叹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无人机物流配送航线运营方、美团无人机业务负责人毛一年说，低空无人物流配送至少需满足两个要件：一是飞行器的稳定可靠，最新一代无人机已经可以在 6 级风、中雨到大雨等环境下正常运行；二是空中交通管理的调度与规划，目前可以达到每平方公里每小时上千架次的起降和飞行，这个密度和频次在国际上也居于前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新技术，新价值&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;把低空空域利用起来，让无人机走近人们身边，归功于科技这个推手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以飞在长城上空的六旋翼无人机为例，它的身上插入了两个核心要件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;机身下方装着一个小小摄像头，这是同步定位与建图技术 SLAM（Simultaneous Localization and Mapping）的核心组件。飞行时，可用来精准捕获环境信息，以使无人机在 GPS 信号不可用不好用的复杂环境中，实现自主导航与环境感知，以确保飞行的安全、高效、可靠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无人机机身的几何中心处，还藏有一个精密芯片。这里集成了经过微型处理的陀螺仪和加速度计，能提供无人机飞起来的姿态、加速度等多维度信息，增强飞行控制的稳定性、响应性，更好地平衡性能与成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「新技术创造新价值。我们的无人机攻克了多个核心技术难题，取得高性能飞控系统、动力系统等领域 400 多件专利，实现了空地协同配送，开辟了新赛道、新蓝海，可更高效、更便捷地满足人们的生活与应急需求。」毛一年说，有硬核技术做支撑，才能既实现高频、安全地「飞起来」，又实现广泛、便捷地「用起来」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长远看，低空经济将带来交通、出行、物流等多领域变革。「交通领域，围绕城市内部及跨市间交通，低空经济将拓宽交通的维度；物流领域，低空经济将增加支线物流、末端物流等探索。」赛迪顾问智能装备产业研究中心负责人杨岭说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新市场，新空间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;低空空域，蕴藏着巨大空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从首次写入政府工作报告，到作为战略性新兴产业、新质生产力的典型代表，低空经济的快速崛起，让掘金者嗅到新机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，仅 2024 年上半年，我国新注册的无人机就将近 60.8 万架，较 2023 年底增长 48%。赛迪研究院测算，2023 年我国低空经济规模已超过 5000 亿元。从农业生产、物流运输，到旅游观光、医疗救护，「低空+」的范围不断拓展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看产业链，低空经济产业链条长，涵盖航空器研发制造、低空飞行基础设施建设运营、飞行服务保障等多个产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看场景，低空经济既包括传统通用航空业态，又融合了以无人机为支撑的低空生产服务方式，在工业、农业、服务业等领域都有广泛应用，对构建现代产业体系具有重要作用，发展空间极为广阔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「想飞就飞」的低空经济提速，需要天、地、人、机的融通配合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;低空基础设施是低空经济发展的基石。毛一年认为，新型航空器大规模运行带来的地面安全和空中安全问题、效率问题、空域管理问题等亟待解决，起降场、通信、导航、监视、气象等低空经济基础设施建设还有待完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「无论是低空经济发展还是低空运行管理，都离不开支持多主体运营、多任务处理、高密度运行、大流量传输的低空智联网络。」杨岭表示，一方面要加快低空网络建设，另一方面也要健全数据保障和服务监管，实现低空经济「飞起来」「看得见」「管得住」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前我国通用机场数量持续增长，但仍存在审批程序长、建设成本高等问题。业界建议进一步明确通用机场公共基础设施属性，降低其建设投资和运行成本，加快明确建设审批程序，因地制宜建设通用机场。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704818</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704818</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 07:49:44 GMT</pubDate>
            <author>张漫子/半月谈微信公号</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/580.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28704818_2024091115500288aa2d-b9de-44e9-9c1a-704623eb9776.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>低空经济</category>
            <category>无人机</category>
            <category>财经上下游</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/580.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/581.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>被终身禁足，孙准浩哽咽落泪：对不起韩国足球协会</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/301.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;@人民日报体育 9 月 11 日消息，被中国足协终身禁足的孙准浩现身发布会，现场哽咽落泪。他表示，自己非常后悔，对不起韩国足球协会。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704816</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704816</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 07:48:32 GMT</pubDate>
            <author>@人民日报体育</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/509.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28704816_202409111548852e2ed8-7139-4826-84cb-81ab9dead0af.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>孙准浩</category>
            <category>足球假赌黑</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/509.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/510.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>第一观察｜总书记这样擘画教育强国建设</title>
            <description>第一观察｜总书记这样擘画教育强国建设</description>
            <link>https://h.xinhuaxmt.com/vh512/share/12183925?homeshow=1&amp;newstype=1001</link>
            <guid isPermaLink="false">https://h.xinhuaxmt.com/vh512/share/12183925?homeshow=1&amp;newstype=1001</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 07:47:26 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/958.jpg"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>黑龙江省人大常委会原副主任李显刚被双开：妄议党中央大政方针</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/694.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;经中共中央批准，中央纪委国家监委对黑龙江省人大常委会原党组成员、副主任李显刚严重违纪违法问题进行了立案审查调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经查，李显刚丧失理想信念，背弃初心使命，妄议党中央大政方针，对抗组织审查；违反中央八项规定精神，接受可能影响公正执行公务的宴请，违规出入私人会所；违反组织原则，不按规定报告个人有关事项，在组织谈话函询时不如实说明问题，利用职权违规为他人职务晋升调整提供帮助；廉洁底线失守，违规收受礼金，大搞钱色交易；规矩意识缺失，违规打探巡视信息，违规留存涉密文件；道德败坏；贪婪腐化，将公权力作为谋取私利的工具，利用职务便利为他人在企业经营、案件处理等方面谋利，并非法收受巨额财物；侵吞公共财物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李显刚严重违反党的政治纪律、组织纪律、廉洁纪律、工作纪律和生活纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿、贪污犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经中央纪委常委会会议研究并报中共中央批准，决定给予李显刚开除党籍处分；由国家监委给予其开除公职处分；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704860</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704860</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 07:46:30 GMT</pubDate>
            <author>中央纪委国家监委网站</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/696.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28704860_202409111546cdbd6c9d-ec24-4205-811d-55adad0e231c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>黑龙江反腐</category>
            <category>打虎记</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/696.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/731/697.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>美众院通过法案蓄意抹黑香港驻外机构，外交部：性质十分恶劣</title>
            <description>&lt;p&gt;9 月 11 日，外交部发言人毛宁举行例行记者会。《北京日报》记者提问，当地时间 9 月 10 日，美国国会众议院审议通过「香港经济和贸易办事处认证法案」，鼓噪取消香港特区驻美经贸办的特权豁免待遇甚至关闭经贸办。中方对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们对美方操弄涉港议题，打压香港发展的恶劣行径表示强烈不满和坚决反对，已向美方提出严正交涉。」毛宁说，经贸办事处是香港特区政府在海外设立的经济和贸易机构，其成功顺利运作有利于扩大香港同有关国家和地区的经贸务实合作，是一件互利共赢的事情。你提到的这个法案将正常的经贸合作政治化、工具化，蓄意抹黑香港驻外机构，性质十分恶劣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛宁表示，香港是美国的第二大贸易顺差来源地，美国有 1200 多家企业在香港投资兴业，美方此举最终只会损害美国自身的利益。中方敦促美方停止推进上述法案，以免对中美关系的稳定和发展造成更大的伤害。如果美方一意孤行，中方必将采取切实有力措施予以坚决反制。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704691</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704691</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 07:26:49 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，陈沁涵，朱郑勇</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/330.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28704691_20240911152651bfe9bb-616e-45d6-bf5c-0ed01f5dfabe.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>外交部例行记者会</category>
            <category>大国外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/330.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/331.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>「疯狂小杨哥」带货的假牛肉卷公司被罚 50 万元，武汉合肥两地市监局回应</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;614828&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/098864f88d3749ada5684d7e593a1567/hd/20240911150058851b11f2c64-3aa7-4145-af5b-e9c3074b51bd-73eb0702-f12c-46db-51d9-d00bb68f09c8.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/715/89.jpg&quot; data-duration=&quot;02:23&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;848&quot; data-height=&quot;478&quot;&gt;&lt;/video&gt;近日，「疯狂小杨哥」带货的「原切牛肉卷」被举报为拼接肉，供应商已被罚款 50 万元。武汉青山区市监局回应确有该处罚，「三只羊」公司属地合肥市监局表示已关注到该情况。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28703448</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28703448</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 07:17:19 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者：郑朝渊，实习生胡林娜：编辑：忻燕，素材来源：综合网络</author>
            <category>疯狂小杨哥</category>
            <category>假牛肉卷</category>
            <category>被罚 50 万</category>
            <category>七环视频</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/715/89.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/715/90.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>美国那点事｜政治极化下，一场轻政策重标签的美国总统大选辩论</title>
            <description>&lt;p&gt;在经历了特朗普遇刺、民主党换将、两党代表大会等一系列重大事件之后，当地时间 9 月 10 日，今年的美国大选终于迎来了首场总统候选人的辩论（此前拜登与特朗普辩论时，两人还都未正式接受本党提名成为总统候选人）。但从一开始入场时哈里斯主动上前和特朗普握手打招呼、特朗普却显得有些意外开始，整场辩论就已经确定了基调：特朗普的准备不如哈里斯充分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;倒不是特朗普的口才或者辩论水平不行，而是他已经非常习惯频繁重复自己在大型集会上打磨出来的金句，却并不习惯一个比他年轻、反应快而口才又不逊于他的对手出现在自己身旁。也就是说，特朗普的状态依然是一个人在集会上的单口，而哈里斯则显然做足了功课，做好了辩论的准备。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/728/335.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 9 月 10 日，美国费城，美国前总统、共和党总统候选人特朗普与美国副总统、民主党总统候选人哈里斯举行首场电视辩论。视觉中国，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;哈里斯频频下套，特朗普乘隙蹈瑕&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈里斯的辩论计划设计得很周密，自始至终贯穿辩论的是她不断利用一些对特朗普有特殊意义的词和事件来刺激特朗普，让特朗普失去冷静。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举几个例子。最开始在谈经济议题的时候，哈里斯除了举例高盛、诺贝尔奖得主等机构个体对她经济方案的支持外，还特别有意识地提到了沃顿商学院。这显然是在给特朗普下套，因为特朗普是沃顿毕业的。言下之意，就是你的教授们都觉得你这个以前的学生不行。而特朗普显然捕捉到了这一点，往圈套里跳了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈里斯很清楚驱动特朗普内政外交的重要议题就是贸易，所以提特朗普任期内的巨额贸易赤字，一方面展现了特朗普经济政策的目标与实际结果背道而驰，另一方面也刺激到了特朗普。后来，哈里斯又「邀请」观众去特朗普的集会现场看看，说特朗普的集会很无聊，现场很多人听了一半就听不下去离开了。特朗普可是相当在意自己集会时观众人数的多少以及他们的热情的，毕竟有伟人情结的他很享受被成千上万人拥戴的感觉——之前他还特地要去比较自己就职演说和奥巴马就职演说时现场观众的数量。所以，这一点上，哈里斯又戳中了特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普受了刺激后，便开始大谈「非法移民在美国社区吃猫吃狗」的假消息，直接被主持人辟谣。后来类似的战术哈里斯还提到特朗普官司缠身，提到世界领导人都在「嘲笑」特朗普等等，也都是为了在这些特朗普特别在意的敏感点上刺激他，而且确实也达到了让特朗普变得不冷静的目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，特朗普也并不是完全没有章法。他有意识地在讨论任何一个议题的时候，都把话题引向移民这个在他眼里哈里斯的最弱项，把无证移民描述得很恐怖，去构建「他国犯罪率降低是因为移民大量离开他国」的敍述（虽然美国近年来无论是谋杀、强奸、抢劫还是严重袭击等暴力犯罪的情况都有所下降），用无证移民的暴力和国会山暴乱分子的暴力做对比，甚至在谈医保的时候都不忘提及哈里斯想放移民进来。当然，哈里斯除了第一次涉及这个议题的时候正面回答说她是「唯一一个起诉过无证移民的总统候选人」外，后来几乎每次都较好地淡化或者转移了该话题。在意这个议题的人可能无法改变对两位候选人的印象和议题立场，但总体来说，特朗普的攻击哈里斯扛下了。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/728/336.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一场轻政策、重标签的辩论&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈里斯的辩论战术能够成功实施，也和今天主持人的「入场」有关。在拜登和特朗普 6 月的辩论中，主持人是不做事实核实的，这就使得候选人陈述谎言或者夸大现实的表述完全不会遇到任何阻碍。而这一次，主持人则多次扮演了核实真相的角色。除了上文提到的「非法移民到社区吃猫吃狗」的假消息被当场戳穿外，还有特朗普对怀孕九个月堕胎的夸张表述等多个话题。而且，这并没有令人感觉主持人是在偏袒一方，而恰恰让观众看清楚了特朗普常常满嘴跑火车，不依靠实证，已经步入「后真相时代」的状况。有主持人负责事实核查，哈里斯节省了很多时间和精力，毕竟造谣动动嘴，辟谣跑断腿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场辩论一个意料之中的特点是轻政策，重标签。虽然涉及了内政外交，从经济、生育权利、移民、和平转移权力、奥巴马医保到巴以冲突、俄乌冲突、气候变化等一系列的议题，但我们听到的具体政策细节不多，双方一直在给对方贴标签。这当然和美国选民当前的状态有很大的关系。美国选民对于学究型的、不断陈述枯燥乏味政策细节的政客不感兴趣，却对一些吸引人眼球的标签很感兴趣。当然，这本来是特朗普的长处，结果今天哈里斯也以其人之道还治其人之身，给特朗普贴了很多标签——比如特朗普是混乱的对比哈里斯的有章法；特朗普分裂美国对比哈里斯想给社会带来希望和正能量等等——并和自己形成对比。这些标签和对比多大程度能在选民心中留下深刻印象还有待观察，但至少哈里斯在这点上没有失分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，哈里斯团队很清楚地意识到，在拜哈易位之后，哈里斯的势头一直不错，辩论是一个机会，但也可能会带来巨大的不确定性，从而终止先前的势头。《纽约时报》和锡耶纳学院的最新民调显示，28% 的很可能投票的选民表示他们需要了解更多关于哈里斯的信息，而针对特朗普的这个数据只有 9%。所以哈里斯一方面需要让选民能进一步地认识自己，另一方面又不能说得太多，因为肯定会有不同背景和立场的选民对部分细节不满意。所以，哈里斯今天试图去把握这个度，对自己的政策透露一些大的框架和意向，但却不着急往里填充细节。比如她明确提到了要给中产阶级家庭尤其是有小孩的家庭予以支持，要给初创企业新的政策扶持等等，但支持的力度和具体措施却并未展开。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/729/5.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 9 月 10 日，美国华盛顿，民众观看双方辩论。视觉中国，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;哈里斯通过「期中考」，还获得额外加分&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天辩论另一个进一步明晰的情况是，哈里斯在中美竞争的大背景下，尤其是在高科技领域，对中方的打压会更为系统而有针对性，而特朗普则会仍然主要局限在缩小贸易逆差和通过增加关税（或者可能增加关税的威胁）来与中方谈判，换取在他看来可以对美国有利的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体而言，这场辩论对哈里斯而言是一场考试，虽然她的表现很难说会不会为她加很多分 ——毕竟两党的基本盘都已经比较牢固，美国社会极化的格局不会因此而改变——但哈里斯不会因为这次辩论而失分，或者终止她此前几周的上升的势头。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/729/57.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;泰勒·斯威夫特公开为哈里斯背书&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，哈里斯通过了这场考试，虽然也许这只是期中考，没到期末谁都不能说她究竟会排第几名。但在考试之后，著名歌星泰勒·斯威夫特公开为哈里斯背书，她向她的 2.83 亿粉丝写道：「我将在 2024 年总统大选中投票给卡马拉·哈里斯和蒂姆·沃尔兹。我投票给哈里斯是因为她为权利和事业而战，我相信这些权利和事业需要一位战士来捍衞。」 所以，哈里斯不仅通过了考试，还获得了额外的附加题加分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（孙太一，美国克里斯多夫纽波特大学政治科学系副教授）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704262</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704262</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 06:52:53 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻特约撰稿，孙太一</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/728/367.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28704262_202409111453bab76ff1-6c7a-4bf7-888a-c674b232c0d1.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>美国那点事</category>
            <category>美国总统大选辩论</category>
            <category>哈里斯</category>
            <category>特朗普</category>
            <category>外交学人</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/728/367.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/728/368.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>马上评丨「坏一颗牙拔 29 颗」，医德该补补窟窿了</title>
            <description>&lt;p&gt;「上午种牙下午吃肉」「当天拔、当天装、当天用」「无痛拔牙，一次解决所有问题」「种植牙价格低至百元」……《法治日报》报道，部分口腔机构在宣传时夸下海口，导致一些老年人不明就里上了当，连完好的牙齿都拔掉了。一位老人原本只要拔一颗牙，却被口腔诊所拔了全部 29 颗牙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非必要拔牙给病患带来的不良后果是显而易见的。首先是徒增痛苦，拔牙必然带来疼痛和身体损伤；其次，种植牙与真牙毕竟不同，不如「原装货」好用；拔牙还会带来健康风险甚至生命危险，对于身体机能退化的老年人来说更是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不久前，浙江省永康市一网友就反映，其父亲在当地某口腔医院一次性拔除 23 颗牙齿，并在同日种植 12 颗牙齿。随后疼痛不止，13 天后心搏骤停死亡。尽管病人具体死因仍待衞健部门调查公布，但这无疑给过度拔牙现象留下沉痛警示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些口腔诊所之所以热衷于拔牙，并非出于治疗需求和口腔医学规律，而是冲着背后的巨额利润。拔牙手术本身就要收费，种植牙更是利润不菲。近年来，在有关部门调控下，种植牙收费有所下降，一些机构就产生了以数量换利润的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;牙科是高度专业性的学科，缺乏专业知识的普通人很难判别自己的牙齿究竟能不能保留、是否必须拔除。对于绝大多数患者来说，面对病痛，他们只能选择相信医生的「专业判断」，对不良诊所和牙医的忽悠几乎没有抵抗力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些无良的做法，也许能在短期内攫取不当利润，却是以牺牲公众对牙科行业的信任为代价。医生不依据医学规律开展诊疗，而是以利润多少「开药方」，患者的钱掉进了他们精心设计的窟窿。久而久之，就有可能扰乱牙科行业生态，甚至对必要的、正常的拔牙，也会有人心存疑虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与临床医学的其他学科门类相比，牙科具有一定特殊性。其中，一个突出表现是牙科行业的市场化程度较高。随着公众口腔健康意识的提升，民营牙科诊所迎来丰富发展机遇，在民营牙科诊所执业的医生也获得更多凭专业技能致富的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民营牙科诊所盈利、牙科医生赚钱，这并非难以启齿之事，也有利于激励更多年轻人投身医疗行业。但是，回到医疗本身，不管什么性质的机构，都要本着患者至上、医学规律至上的原则开展执业活动。对于民营诊所而言，它们增加营收的方式应当是提高服务质量、提供差异化服务，而不是毫无底线地过度医疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对牙科行业存在的种种乱象，有关部门必须下大力气进行整治，从而净化行业风气、维护口腔医疗的健康生态。一些机构宣扬「上午种牙下午吃肉」，鼓动患者全口拔牙，既涉及夸大宣传、虚假宣传的不正当经营问题，也违背了医学伦理，需要市场监管、衞生健康等多部门联合执法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，在北京市市场监管局公布的 2024 民生领域案件查办「铁拳」行动典型案例中，北京中诺口腔医院因价格欺诈、虚假宣传被警告并罚款 35 万元。上海市市场监管局公布的 2024 年第二批虚假违法广告典型案例里，也包括一起口腔医院及 MCN 机构广告违法案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公众口腔要健康，口腔医疗机构首先要健康。牙科诊所补上违法的窟窿，拔除无良的医生，干干净净开展执业活动，才能换来社会的信任，实现行业持续健康发展。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704705</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704705</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 06:51:12 GMT</pubDate>
            <author>澎湃特约评论员，王钟的</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/352.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28704705_202409111456f3ce3f58-1023-4507-a05e-810d959ef124.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>坏一颗牙拔 29 颗</category>
            <category>澎湃评论</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/352.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/353.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>湃调查｜一针治癌、念数字治万病？起底知识店铺里的「神医宇宙」</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/622/82.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;「脑肿瘤在所有癌症中最难治，而在咱们的治疗里它最好治。很多年前，我徒弟刚学会肿瘤针法，就给一个患者扎，扎了三天鼻子里开始冒血，‘腾’一下掉下来这么大一块（肿瘤组织）。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直播间里，一个名为袁华的男子自称专治肿瘤的「六元神针」传人、「国医名师」，他通过展示所谓针法点位和治疗「成功」案例，向屏幕前的观众极力推销网课——只需 200 元，就可进群学习数十种疑难杂症的快速疗法，还可额外获得独家祖传经方，直接从「0 基础小白秒变大咖」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场 140 多分钟的免费「公益课」，在多个直播间同步进行。仅在上述直播间，就显示累计有 1.5 万人观看。「肾癌转移能治疗吗？」「老师，肝癌怎么配针？」有人在评论区问道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻（www.thepaper.cn）近期深入调查发现，不少专门售卖中医培训课程的线上知识店铺中，充斥着所谓的「神医」和「神奇疗法」。「神医」们号称「一针治癌」、「念数治万病」，有学员花 199 元听网课后便「月赚 7 万」，以此引诱网友购买网课和售价动辄数千元至数万元的线下面授课程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名参加过线下课程的学员介绍，学员多是中医爱好者、患者，以及无行医资质却想学技术赚钱的健康养生从业者。在直播中，「神医」讲师们则着重强调简单易学、轻松赚钱，有的声称学成就能给人治病赚钱，不需要资质，甚至公开教授如何打「擦边球」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻注意到，多家此类知识店铺将关联微信公号作为入口，店铺实际设在「小鹅通」平台上。公开资料显示，「小鹅通」提供线上直播课堂教学、知识付费等技术服务，是专业的知识店铺平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名讲师在「小鹅通」上直播时称，该平台虽相对封闭，但能与微信打通。该平台审核较宽松，「所以只能在这个平台和大家明白地讲技术」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多位受访专家指出，一些直播间里的「神医」骗局披着「知识付费」的外衣敛财，形式可复制性强，容易快速扩散，或将造成更多次生伤害，危害严重，必须及时遏制并严厉打击。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/574/254.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;从「东岐讲堂」微信公众号可直接进入知识店铺看直播课程，其助教发来「肿瘤绝针」等各类中医课程介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;直播间里的「神医宇宙」：号称「一针治癌症」「念数治万病」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「抬着进来，走着出去。」「金针绝技治疗一切癌症开关。」「没有证，可用！零基础，易学！学完，就创收！」「转发功德无量！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 2 月添加微信好友以来，「东岐课堂」助教小阳（化名）就不时发来一段简介和直播间链接，邀请记者观看不同签约讲师的「公益课」。近期其转发此类信息的频次逐渐增多，近乎日推。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「东岐」是一家线上知识店铺，入口链接设在「东岐课堂」微信公众号提供的服务中，店铺主页对该微信公号的简介为「关注东岐课堂，学习更多中医绝技」。该店铺主营各类中医技术网络课程，可支付定金购买线下课程。页面显示，店铺由「小鹅通」提供技术支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开信息显示，「小鹅通」是一家内容付费技术服务商，提供网校搭建、线上直播课堂教学、知识付费服务，是一个知识店铺平台。「东岐」店铺实际上设在「小鹅通」平台上，通过微信公号引流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻随机看了「东岐课堂」从 2024 年 2 月至 2024 年 8 月推送的 12 名讲师的多场「公益课」，包括上述讲师袁华，其中有 6 人讲各种针灸手法，6 人教非破皮理疗手法。他们顶着「掌门人」「创始人」「唯一传人」等各种头衔，宣称怀有绝技，可秒杀各种顽疾痛症，乃至恶疾绝症。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，仅 2 人的介绍中提到有医师资格。课程页面介绍称，「宫廷理筋疗法第七代传人」丁彬是凌海市中医院的在职医生，但记者致电该医院公开热线和针灸推拿科，接线人员和医生均称没有该医生。此外，页面介绍称「关氏针灸」创始人关银是全科医师，有多年临床经验，但无关联医院信息。9 月 10 日，关银在电话中向澎湃新闻称，他在邯郸市大厂县有一间医疗诊所，「没怎么经营」，并称他的医师资格证挂靠在其他地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻搜索后不完全统计发现，至少 70 个由企业/个人注册的微信公众号、订阅号或知识店铺，推荐或上架了上述 12 名讲师的课程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些讲师的「公益课」直播时间多为晚上 8 点，单场播一至两小时，部分「金牌」讲师会连讲数天。记者发现，直播时，他们大多匆匆讲解几种常见病的治疗方法——用黑笔在自己或模特身上定位，以笔代针简单演示针刺方法，或者播放录制好的视频。其余大量的时间，则是吹嘘他们自己和弟子治疗脑梗、胃癌、脑肿瘤、帕金森综合征等疑难杂症的「成功」案例。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/574/255.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;「东岐」知识店铺中天骄先生的「无疾神数」课程，宣称念数字就能治万病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「全球网络首发，成就 1 亿中华神医」、「洞见世界医学天花板！」……7 月末，「岐伯医学堂」「东岐课堂」「善源官网」等多个由「小鹅通」提供技术支持的知识店铺及关联微信公众号，推出了「天骄先生」开创的所谓「无疾神数」课程，宣称这是一门极其简单的治病学问，只需默念「数字」心法，就可直达病灶治万病；零基础一看就懂，一学就会；购买售价 199 元的网课，还赠送价值数千元的秘传医学心法和治病秘法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻注意到，「天骄先生」并非新面孔。2023 年 8 月，他就在一些平台上推出过「风水神数」，传授所谓的风水绝学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「‘无疾神数’ 已经达到了医学巅峰的状态，我们称作‘疾病的歼灭战’。小白学习后一步登天，直接变成神医。」「天骄先生」在直播「公益课」上夸张地宣称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「天骄先生」声称，一串数字，就是一套完整的治疗方案，包含了患者所需的药方、药剂和药量。如胃病只需默念 0700；气虚、头痛失眠、记忆力衰退或精神分裂都可念 16600450380000。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他举例宣称，一位退休老人多年糖尿病烂足，采用无疾神数后，每天早、中、晚，各念「0001000 0008000」这串数字一小时，13 天由脓化为水，43 天双脚痊愈。他声称，这串数字融入了止痛、消炎、健脾、生肌等作用。肾结石患者念两遍「7204060」，疼痛缓解，7 天后结石消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「很多医院治不好的，我们都可以治愈，这就是它的神奇之处。」「天骄先生」紧接着「推销」起来，称要想治疗更多疾病，就得买网课，获取对应的数字。学成后，随时随地可以给患者看病治疗，轻松赚钱，「像乳腺增生、子宫肌瘤这种简单的，你们学完就可以直接开干」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他声称，此前已陆续开设了十几个学习群。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/574/256.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;王英杰自称「针圣」，传授治胃癌针法，并在个人微信公众号分享面授课情况、学员「成功」治疗案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了吸引网友购课，部分讲师还使出所谓「隔空送药」、「手相断六亲」等招数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期同样在多个直播间活跃的王英杰，自称「太上御针」掌门人、「针圣」，声称机构老板求了他三年，他才愿意「出山」授课。他宣称能让心跳骤停 20 分钟的人一针「还阳」，可一针秒杀各种癌症，还能让学员仅凭不完整的演示图，就能自己治好肾囊肿、肝癌、气喘等各种疾病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他让网友在评论区留下手机号，称「破例」抽选三人，通过号码就能看出对方的健康、存款金额、夫妻感情等情况。「我门下百万弟子，老师从来没有看错过。」王英杰在抽号前声称，「如果老师看的过程中，说第一个不对，第二个不对，老师基本上敢肯定，他在撒谎，这种人老师就不看了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名被「选中」的男性称自己使用了该手机号码 25 年。王英杰便称其心脏、肝胆和男科方面有问题，「1393 为火，都在消耗能量」，还称对方赚钱很累，存不下大财。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为拉拢学员，「神医」之间也有竞争。自称「古医九宫格疗法传承人」的彭星宇在一场「公益课」上吐槽，很多学员没有医疗资质，却整天忙活着学针灸、拔罐，学埋线（一种中医疗法）。「学完了之后，你们真的没有想象过后果吗？」他现场展示所谓「飞针进体」，声称自己同样也是针灸高手，但从不给外人扎针，因为他没有行医资质，只要被举报，就会被重罚，甚至判刑坐牢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;话锋一转，彭星宇就推销起了他的「自创绝技」，号称不破皮，无需承担法律风险，而且效果同样神奇，尿毒症、癌症等疑难杂症均可治。他声称，只要花一顿饭的钱，就可以让学员的门店业绩翻倍。「有人听 199 元网课后，最高纪录是一个月赚了 7 万元。如果你连这点钱都不愿投资，这一行你也做到头了。」他故意鼓动说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了让人相信这些明显不合常理、毫无科学依据的说法，「神医」们还会不断施展「洗脑」话术，如称药有毒，是「被污染过的」，称医院是谋财害命的地方，得了病只能自救。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前述所谓的「六元神针」传人袁华在直播中称，大多数女性都有乳腺增生等问题，去医院只会被忽悠做切除手术，「你乳房上留下刀疤，晚上吓死人，老公会对你失去爱心，最重要的是，切了以后还会长」。他声称，乳腺问题千万不能做手术，听课后自己扎针就能消除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「太上御针」掌门王英杰还在他的微信公众号上多次发文，声称医生技术和药物治疗范围有限，已经「落伍」了，「自己做主，保养好自己，能少进医院就少进，求医不如求己」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「神医」的课程：线下课售价数千至上万元，学员报课为学技术赚钱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月下旬，澎湃新闻从上述「东岐」知识店铺购买了王英杰的 200 元网课。页面显示，有数百人已听过往期课程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其课程内容实际上就是「公益课」的加长版，除了讲授治疗手法，分享「成功」案例和推销线下课的频率和时间更长了。王英杰时不时催促学员交定金，「家人们要抓紧了，交完就可以让助教安排座位，我会提前去郑州等着你们。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎每个月，「东岐」店铺的助教会发布当月面授课排班表，开课天数多为 3 天至 5 天，收费从 4980 元至 19800 元不等，均不含食宿，有部分讲师允许带一名患病家属共同听课。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 9 月的最新课表中，王英杰的 5 天面授课最贵，优惠售价为 19800 元，包含了所谓「114 种疑难杂症」的针法。他在网课上解释，这些病症是他让培训老师随便列的，「什么难治，别人不教的，就让他们就往上写」，「你们留言区里提到的所有病，线下班都能学，老师能教会你们」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，记者还被拉进一个有 285 人的「太上御针精品网课」微信群，其中有不少成员是健康行业从业者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每天，助教都会在群里发布面授班报名信息和定金链接。有人询问网课中的不解之处，就有群友「跳」出来答疑解惑。而王英杰本人则不定时推送他的公众号、订阅号文章，很少回答问题。有人求治疗 12 岁男童癫痫病症的针方，他回复，「线下学习」。有人询问拉肚子该如何扎针，他回复了一张实拍图，没有点位标示。还有人问「取脑瘤碰到面神经引起的面瘫，用面瘫针法可以治疗吗？」他称需要「放血」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王英杰的公众号更新频繁，截至发稿已发布 260 多篇文章，内容多为微信聊天截图，分享学员自述的「成功」案例、面授班学员听课感悟等，如「乳腺癌针灸三次，检查消失」「白内障手术后失明患者，网课学员针灸当天恢复视力」「几十年的医生，被爱感召而来，到吾的课堂学习」等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谁会花钱听这些所谓「神医」的课程？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻联系到一位曾参加过此类面授课的学员赵天翔（化名）。回忆这段经历，他仍感到气愤和后怕，「本想多学技术多赚钱，没想到差点栽进坑里」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说自己在河北某地开了一家美容塑形店，平时有空就上网学习知识「充电」，无任何针灸基础。2023 年 4 月，他偶然在社交平台上看到有关钟鑫和清罡针法的分享视频，「评论里都说效果好」，他抱着试一试的心态，加了视频中的电话，联系上了「清罡医学堂」的助教，学了网课，很快又去河北廊坊参加为期三天的面授研修班，「在群里氛围烘托下就买了线下课，钟鑫太会营销了，完全跟着她走」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「东岐课堂」上也有钟鑫的课程，并介绍其为「东岐特聘讲师」。现身讲课时，她常挽着高高的发髻，身着鲜艳修身的刺绣服饰。她自称是清罡雷祖法脉传承人、正一派第十九代传人、天医风水法术奇门体系第一代传人，精通阴阳辨证，有多年临床经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在小红书、微博、百度等各大社交平台和搜索引擎上，可以找到不少相关视频。多段视频中，钟鑫介绍她自创的这套清罡针法称，「不记穴位、不记经络，简单好学安全而且效果快，适合所有男女老少学习」。讲到不同病症时，钟鑫常会用「独创」「全国唯一」这样的字眼，还讲述过往成功案例，如称有医生带着患者来找她治病，还曾救活学员即将倒闭的门店。在专卖中医网课的「中针康学院」知识店铺中，直播回放显示，其单场公益课最多有 4.7 万人累计观看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在介绍理论时，钟鑫声称，人体的能量可以简单化在一只手上，而其扎针方法，主要是取 50 毫米、75 毫米的圆利针，快速破皮横向扎入皮下深处，有时甚至要贴骨垂直往下扎，让整个针身「如鲤鱼摆尾一样」左右来回拨摆数十次，以打通人体的「能量口」。宣称配合牵拉、刺筋放血等手法，可治疗囊括乳腺癌、肺癌、心梗、HPV 感染等在内的数百种病症痛症，效果立竿见影。「我们治疗疼痛胜过麻醉，清罡针法不去挑战任何一项技术，但接受任何人的挑战。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵天翔称，当时钟鑫很受欢迎，东岐课堂、清罡医学堂等多个知识店铺都卖她的课，还是「特聘讲师」。他提供的截图显示，截至 2023 年 6 月，仅在「中针康学院」，就有 6191 人订阅了 200 元网课，有 1339 人订阅了 5600 元的线下课，如此计算，销售额超过 860 万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵天翔说，线下研修课在廊坊一家酒店内举行，大厅里坐满了全国各地前来学习的学员，估算「至少来了 300 人」，其中绝大多数是像他这样开店的，也有患者，多是老年人。记者注意到，店铺「清罡医学堂」专卖《清罡针法》课程，关联微信公号 2023 年 3 月曾发文介绍当年 2 月举行的一场研修班，配图显示有上百人参与，多为中老年人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵天翔说，钟鑫的面授课内容和网课相似，大屏幕上放着录制好的扎针方法，钟鑫在台上演示和讲解。现场也会让学员互相扎针，或自己扎针练习。他只想学习缓解痛症的针法，所以当时只给自己扎了几针，不知道点位和扎针深度是否正确。他记得，钟鑫当时曾说，只要把人治好，就能规避风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「神医」敛财术：收徒带货，食品当「中药」卖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了授课，赵天翔记得，钟鑫还在现场推销起了各类产品，如她的自画像、开光手串、祖师爷符，以及针、艾灸等各种耗材，「药灸一根就要 1000 元，她的自画像卖 300 多元，让大家平日里拜她的画像，扎针时也要用意念想着师傅」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/574/259.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;钟鑫关联微店在售的药灸、艾灸柱&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钟鑫发布的「天罡灸」微店销量显示，药灸已销售 907 件，销售额超过 90 万元，该药灸包装上写有「咒语」，但没有产品信息。同样没有产品信息的艾灸柱，售价 130 元，累计售出 6816 件，销售额超 80 万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结业前，现场还举行了拜师仪式。赵天翔称，钟鑫在前期课程中多次铺垫，用话术诱导在场学员加入她创立的「清罡门」，并要求学员提前准备好一万元现金作为拜师费，「钟鑫坐着，自称化身为清罡雷祖，学员叩拜时要把钱放在她的面前」。网上一段拜师视频中，数十位弟子排成数列向端坐的钟鑫拱手鞠躬、依次传递拜师茶，并挨个跪拜现场供奉的清罡雷祖像，钟鑫还对着弟子的额头隔空画符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵天翔称，研修课现场氛围被烘托得极为高涨，「让人发晕」，有 100 多人都拜师成为弟子。考虑到费用，他没有拜师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称，结业后，因没有资质，他一开始并不敢给顾客施针，但看到学习群里有人分享扎针成果，声称效果好，他也决定试一试。没想到，第一次就「差点出了事」。他给一位来店需要缓解疼痛的老年人扎了几下手，当时对方并未出现异样，但过了几天，警察找上门，他才得知老人身亡的消息，「具体死亡原因没有查出来，后来也不了了之」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵天翔将此事告诉学医的朋友，才发现自己被「骗」了。他说，不知道「钟鑫」是不是真名，查不到对方的执业医师资格证和临床经历，还发现她的各种头衔皆是噱头，查无出处。他致电国家宗教事务局咨询，但接线人员称没有审批过「清罡门」。他还向工商管理部门举报了「清罡医学堂」微信公号注册主体「廊坊市清罡健康管理有限公司」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工商信息显示，廊坊市清罡健康管理有限公司成立于 2017 年 10 月，经营范围包括食品销售、互联网直播技术服务、药品零售、养生保健服务（非医疗）等，法定代表人为钟文娟，实际控制人为薛洪海，但该公司已于 2023 年 9 月注销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年 7 月之前，上述公司的曾用名为「廊坊市付腾网络科技有限公司」，经营范围包括技术服务、市场营销策划等。该公司变更名称和经营范围不久后的 2022 年 11 月，「清罡医学堂」公众号发布了首篇推文，介绍清罡针法免费「公益课」。多名助教发布的朋友圈记录显示，2022 年 10 月，钟鑫已签约成为「中针康学院」讲师，开始线上授课。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意识到被骗后，赵天翔退出了所有相关的微信群，决心不再学习这些来路不明的技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年末，虽然多个知识店铺仍挂着钟鑫的网课，但关联微信公众号及助教们的朋友圈，突然不再出现她的名字。「东岐」助教小阳最后一次发布她的公益课直播是时年 12 月中旬。小阳近日告诉记者，钟鑫已有大半年没有开班讲课，之后开课时间未知，「近期感觉难了」。至于原因，其表示「不太清楚」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者调查发现，从今年 1 月下旬开始，钟鑫在名为「清罡学堂「的「小鹅通」知识店铺开了多场公益课，单场最高播放量 2.3 万。她称，目前以授课为主，鲜少给人看病。部分直播仅供面授课学员和弟子内部观看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了传授针法和灸法，她在直播中还教人画符念咒，并同步售卖标价为 1800 元的法术课程，声称对止痛、化乳腺结节、治疗精神类疾病等均有「奇效」，「这是你们花十几二十万都学不到的」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，钟鑫还花式推销杜仲当归茶等各种茶饮。她称，每款都是她独家配制的「中药经方」，但必须按照喝茶的方式，将「药气」送入体内，可治疗全身疼痛等疾病。她也鼓动学员分销该产品赚钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者注意到，这些茶饮产品包装上写明是「食品，不含保健功能」，委托生产方为「廊坊市钟干商贸有限公司」，于 2023 年 11 月成立，法定代表人也为薛洪海。记者以消费者身份咨询该产品代工厂，工作人员介绍，相近规格和包装的杜仲当归茶，批发价格只需 2.4 元/袋，量大还可议价。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/574/258.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;钟鑫在「清罡学堂」知识店铺教扎针法、售卖宣称可治病的茶饮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「神医」乱象如何惩治、监管？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年以来，国家市场监管总局持续加大对「神医」「神药」虚假违法广告的查处力度，并自 2024 年 4 月至 11 月，在全国范围内组织开展民生领域广告监管专项行动。通报显示，2023 年，全国市场监管部门共查处「神医」「神药」广告违法案件 9572 件，罚没 1.25 亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而「神药」们正借助网络，不断翻新升级骗术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多位受访专家和律师表示，前述所谓「神医」的课程明显有违常识，是明显的骗局。北京京师律师事务所律师许浩认为，这些骗局披着「知识付费」的外衣，利用普通人的情绪焦虑和现实困境，在明知可能会造成严重后果及次生伤害的情况下大肆敛财，性质实属恶劣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政法大学证据科学研究院教授刘鑫指出，此类「培训」骗局可复制性强，容易急速扩散并产生连锁效应，甚至可能会形成「养生」「健康」主播孵化的黑灰链，危害严重，必须及时遏制并严厉打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻搜索到的涉「神医」微信公号包括东岐课堂、中针康、岐伯医学堂、善源官网、汇珍堂教学等，这些公号均链接了相关知识店铺。其中除了汇珍堂教学关联的店铺，其它店铺均由「小鹅通」提供技术支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻注意到，「中针康」「汇珍堂教学」等多个微信公众号均曾发布「招募令」，广招正骨、针灸、埋线等与中医相关的讲师，要求 30 周岁以上，有线上讲课经验者优先。文中称，有专业的课程团队包装，并按销售比例与讲师分成课程服务费，可创造「数千万营收」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名讲师透露，他和其中一家合作，前端由十几个助教负责宣传招揽学员，课程费对半分成。他每个月去开速成面授课，售价数千元，每次有几十人听课，还有少数人拜师成为其弟子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前述自称「古医九宫格疗法传承人」的讲师彭星宇在网课中还曾提到，近两年，有人听了他的部分课程，就在快手等直播平台上摇身成为讲师，售卖网课和低价面授课。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京中医药大学衞生健康法治研究与创新转化中心主任邓勇告诉澎湃新闻，在我国，开设针灸等中医技术培训，除了要有规范科学的教学计划、管理制度和合适的培训场地，更重要的是，必须要持有合法办学资质，及专业师资队伍。培训指导老师，都应当具有中医类别执业医师资格，并且拥有从事中医临床工作的经验，能进行专业、规范的教学指导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻查询工商信息发现，上述知识店铺背后的认证企业，相关经营范围多为健康咨询服务（不含诊疗服务）、养生保健服务（非医疗）等，且不包含教育培训、职业技能培训业务。律师表示，这些公司并没有开展中医技术培训业务的资质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就前述乱象中存在的违法违规行为，专注医疗纠纷案件的上海政博律所主任律师王政向澎湃新闻分析表示，首先，若机构开设中医培训课程，却在经营过程中未办理相关证照或超出工商登记的经营范围，可能涉嫌「非法经营（或超范围经营）」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若机构所聘讲师在未取得《医师资格证书》、《医师执业证书》或《中医（专长）医师执业资格证书》的情况下，在直播课程中传授治疗疾病的手法，则可能涉嫌「虚假广告」或「消费欺诈」。消费者可根据《消费者权益保护法》「退一赔三」条款，提出退款和索赔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若学员在未取得资质的情况下擅自进行针灸等医疗行为，将会被行政处罚。情节严重者，将涉嫌非法行医罪，被追究刑事责任。直接造成就诊人员死亡的，将被判处十年以上有期徒刑，并处以罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若讲师存在教唆、指导或帮助没有取得医生执业资格的学员进行医疗行为，同样将面临行政处罚。情节严重者，则涉嫌共同犯罪，也将被追究刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多位受访专家还指出，网络传播辐射范围广，且具有极强的隐匿性，目前单凭执法部门有限的人力和属地管辖权限，在取证、执法中存在诸多难点和局限。因此，主张执法部门继续强化监管的同时，也要进一步加强对第三方平台的处罚力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钟鑫近期在「小鹅通」直播时直言，虽然该平台私域流量相对封闭，但和微信打通，不仅方便高龄人群使用学习，而且相对其他大流量公域直播平台，关键词审查也较为宽松，「所以只能在这个平台和大家明白地讲技术」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此现象，专家认为，必须要压实平台主体责任，倒逼平台自查自纠，要求第三方服务提供商实施更为严格的审查管理机制，从源头上遏制此类骗局的发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘鑫还特别指出，目前，我国对与「健康」、「养生保健」相关联的非医疗服务行业，存在监管空缺，容易让人钻空子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前述讲师彭星宇在近期的一场公益课上，就直接教人如何规避风险。他直言，不懂规避，就不要在健康行业「混」，「一旦你被罚了，店被关了，嘲笑你的，永远是你隔壁的同行」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称，没有医师资格证和针灸资格证，就千万不能和顾客说「治疗」二字，一定要说「改善」。「说‘治疗’，就是非法行医，但说‘改善’，一点事都没有。但我可以很负责任地告诉大家，改善就是治疗，两者没有任何区别，我们打的是一个擦边球。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在公屏上展示一段免责声明，要求学员都打印出来挂在店里，「这段话 6 不 6？直接帮你们把所有的风险都规避掉了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘鑫对此建议，可以从国家层面立法，规定养生保健服务场所要先向当地的医疗衞生监管部门备案，方能从市场监管部门申请营业资质和许可。「这样，各地医疗衞生部门就有权对健康服务场所抽查，从而实现有效监管，也能避免监管错位、监管空白情况的发生。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28692113</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28692113</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 06:26:41 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，夏如初，实习生，杨景程，李洁</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/306.jpeg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28692113_2024091114573e780127-2810-4c92-a64a-8d6854d1e9d1.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>湃调查</category>
            <category>肿瘤</category>
            <category>神医</category>
            <category>直击现场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/306.jpeg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/730/315.jpeg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>专家解读延迟退休改革：可更好适应劳动者多样化发展需求</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;延迟退休改革可更好适应劳动者多样化发展需求&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——访南开大学经济学院教授、中国人口学会副会长原新&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;党的二十届三中全会《决定》提出，「按照自愿、弹性原则，稳妥有序推进渐进式延迟法定退休年龄改革。」十四届全国人大常委会第十一次会议 9 月 10 日上午举行第一次全体会议，会议审议了国务院关于提请审议关于实施渐进式延迟法定退休年龄的决定草案的议案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就现阶段推进延迟退休改革的意义，南开大学经济学院教授、中国人口学会副会长原新接受了记者采访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我国现行法定退休年龄是男职工 60 周岁、女干部 55 周岁、女工人 50 周岁，这是新中国建立初期根据当时的基本国情确定的。「70 多年来，人口条件、经济社会发展都发生了巨大变化，原有法定退休年龄难以匹配当下的基本国情，也难以适应今后一个阶段经济社会发展需要。因此，有必要根据人口条件等变化，适当调整退休年龄制度。」原新说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原新表示，推进延迟退休改革的一个重要背景，是我国已进入中度老龄社会阶段。人口老龄化是许多国家共同面临的挑战，世界主要经济体都在积极采取措施应对。我国从 2000 年步入老龄化社会，到 2023 年底，60 岁及以上老年人达 2.97 亿人，未来老龄化程度还将进一步加深，带来劳动年龄人口规模下降、年龄结构老化等变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「人口老龄化是我们所有人共同的前景和未来，积极应对人口老龄化需要全社会共同努力。」原新表示，实施延迟退休改革，对经济社会发展和劳动者都具有重要意义。一方面，延迟法定退休年龄，可以促进稳定劳动参与率，增加全社会劳动力有效供给和有效利用，保持经济社会发展的动力和活力。另一方面，改革也能更好适应劳动者多样化的发展需求，按照自愿、弹性原则，有意愿、有能力、有条件继续工作的老年人，将可以更好实现自身价值。「老年人是社会的宝贵财富，他们往往拥有丰富的经验阅历和知识技能，改革不但能改善延迟退休老年人的收入，还能更好开发人力资源，提高人力资源利用效率。」原新说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原新认为，现阶段实施延迟退休改革有必要性也具备多方面条件支撑。一方面，国民素质明显提升。老年人的健康状况普遍改善，受教育程度越来越高，低龄老年人人力资本向好。据测算，2020 年到 2050 年，我国 60 至 69 岁低龄老人始终占老年人口总量的 40% 以上。另一方面，现代化产业体系对劳动者兼容性更强。随着智能化、自动化、信息化加快普及，重体力劳动岗位逐步减少，更多工作也可以由大龄劳动者参与。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704199</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704199</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 06:01:22 GMT</pubDate>
            <author>邱超奕/人民日报客户端</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/726/173.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28704199_202409111401e6174d05-2860-49cd-a672-8cb44e911e46.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>延迟退休</category>
            <category>中国政库</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/726/173.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/726/174.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>释新闻｜我国首款猴痘疫苗获批临床试验，未来是否需全民接种？</title>
            <description>&lt;p&gt;9 月 9 日，国药集团中国生物上海生物制品研究所自主研发的 MVA 株猴痘减毒活疫苗获得国家药品监督管理局签发的临床试验通知书，成为我国首款获批临床的猴痘疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国药集团中国生物介绍，此次获批临床的猴痘减毒疫苗是基于复制缺陷型痘苗病毒 MVA 株开发，该疫苗株的安全性、有效性已得到充分的临床数据论证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;猴痘疫苗何时能够上市使用？哪些人群需要接种？对此，澎湃新闻（www.thepaper.cn）采访了北京佑安医院感染综合科主任医师李侗曾和国家感染性疾病临床研究中心主任、深圳市第三人民医院院长卢洪洲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，未来猴痘疫苗的应用将主要聚焦于高风险人群，特别是艾滋病患者和与病人发生亲密接触的人群，普通群众没有必要担心，日常接触感染猴痘的风险非常低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国内首款猴痘疫苗获批临床试验&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《猴痘诊疗指南（2022 年版）》，猴痘是一种由猴痘病毒感染所致的人兽共患病毒性疾病，临床上主要表现为发热、皮疹、淋巴结肿大。主要传染源为感染猴痘病毒的啮齿类动物。灵长类动物（包括猴、黑猩猩、人等）感染后也可成为传染源。病毒经黏膜和破损的皮肤侵入人体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2022 年猴痘疫情暴发以来，已在全球 121 个国家和地区发现超 10 万例确诊病例和 226 例死亡病例。截至 2024 年 7 月底，我国（含港、澳、台地区）已先后报告确诊病例 2567 例。猴痘多为自限性疾病，但今年以来，猴痘 Ib 变异株引发关注，这类变异株被指传染性更强且致死率更高。今年 8 月，世衞组织宣布猴痘疫情构成「国际关注的突发公共衞生事件」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，全球尚无特异性抗猴痘病毒药物，在全球暴发猴痘疫情后，天花疫苗被认为可有效预防猴痘病毒感染。因此，在原有天花疫苗基础上较新的、副作用较少的疫苗已在一些国家获批并广泛使用，以帮助高风险人群预防猴痘病毒感染。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢洪洲提到，接种过天花疫苗的人群对猴痘病毒享有一定程度的免疫力，保护率可达 85%。「猴痘病毒和天花病毒、牛痘病毒、痘苗病毒都是属于正痘病毒，存在交叉保护。」李侗曾也表示，理论上预防天花的疫苗对预防猴痘也是有效的，以前认为天花疫苗对猴痘的预防效率在 80% 以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，我国尚无猴痘疫苗产品上市，一些公司推出了猴痘病毒的检测试剂。随着非洲地区猴痘疫情的新一轮爆发，特别是 Ib 分支猴痘病毒的流行，引起了全球公共衞生领域的广泛关注。李侗曾提到，该分支病毒不仅在非洲地区造成了家庭内部的传播，且妇女和儿童感染病例增多，病死率达到了 3% 左右，引发了人们对于猴痘病毒传染性和致病力增强的担忧。在此背景下，我国自主研发的猴痘疫苗获批进入临床试验阶段，为疫情防控带来了新的希望。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;疫苗未来主要应用于高风险人群&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国药集团中国生物介绍，此次获批临床的上海生物制品研究所猴痘减毒疫苗是基于复制缺陷型痘苗病毒 MVA 株开发，该疫苗株的安全性、有效性已得到充分的临床数据论证。疫苗采用成熟的细胞工厂生产工艺，工艺稳定，质量可靠。经临床前研究证明安全性良好，可在非人灵长类模型中产生针对猴痘病毒攻击的良好免疫保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海生物制品研究所表示，将持续加大科研投入，加快推进猴痘疫苗的临床研究和转化工作，争取产品早日上市，满足我国对猴痘疫情防控的重大公共衞生安全需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对当前猴痘疫情的特点，李侗曾指出，虽然猴痘病毒在大多数情况下对大多数人的危害相对较小，且多数患者能在 3 周内自愈，但其对特定人群如免疫力低下者（尤其是艾滋病晚期患者）的危害较大，可能导致重症、危重症甚至死亡。此外，猴痘病毒在皮肤密切接触时传播，男男性行为人群成为高风险群体。「因此，未来猴痘疫苗的应用将主要聚焦于这些高风险人群，特别是艾滋病患者和与病人发生亲密接触的人群。所以普通人群不必过于恐慌。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢洪洲也指出，猴痘是主要通过密切接触传播，感染以后通常引起以发热、皮疹、淋巴结肿大为主要临床表现的自限性疾病；猴痘的传播途径仍然是密切接触传播为主，尤其是同性行为人群的性接触传播被高度关注。因此日常接触感染猴痘的风险是非常低的，普通群众没有必要担心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「猴痘疫苗的研发和应用将是一个持续的过程。我们期待这款疫苗能够顺利通过临床试验，早日投放市场，为更多人群提供保护。」李侗曾表示，应继续加大对生物安全领域的投入和研发力度，推动治疗药物的研发进程，完善公共衞生体系的建设。只有这样才能更好地应对未来可能出现的各种传染病疫情和生物威胁，保障人民的生命健康和社会稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「猴痘病毒是全球传染病防控的重要病原之一，因此亟需加强猴痘病毒的监测及基础研究。」卢洪洲提到关于猴痘研究的未来设想：未来的研究应集中于猴痘病毒快速检测方法的建立及应用、猴痘病毒的抗病毒治疗药物和疫苗。猴痘病毒对不同脏器的感染和损伤机制、猴痘病毒的遗传和进化机制四个方面。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28704422</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28704422</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 05:54:05 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，张依琳，实习生，刘翊阳</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/728/472.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28704422_202409111423728a7262-f609-483b-bf13-2fe8a83876ff.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>猴痘疫苗</category>
            <category>绿政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/728/472.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/728/473.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中国足协陷入两难，时间和赔偿金成为伊万下课的现实难题</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/721/381.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;北京时间 10 日晚间，世预赛 18 强赛第二轮国足主场迎战沙特，在开场 16 分钟就 1 比 0 领先且多一人的情况下，国足最终惨遭沙特逆转，1 比 2 输掉了比赛，遭遇 18 强赛两连败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后，主教练伊万科维奇成为众矢之的，现场球迷高喊下课，新闻发布会上媒体问其是否选择辞职，官媒人民日报也写道，「中国队痛失好局，主帅难辞其咎。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于是否下课这个问题，伊万本人新闻发布会上将皮球踢给了中国足协，「这个问题不应该由我来回答。」言下之意，自己不会辞职，中国足协可以选择将其解雇，当然相对应就要支付赔偿金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是否会让伊万下课？据澎湃新闻记者了解，目前中国足协领导层尚未有一个统一意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在 11 日白天，社交媒体上也有质疑中国足协为何选择伊万的声音，这其实多少有些用结果倒推过程。选择伊万的过程其实很简单，今年 1 月，扬科维奇创下职业化以来亚洲杯最差成绩后（零进球零赢球），中国足协根据合同条款让其下课。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此时距离 3 月 21 国足客场和新加坡比赛只剩下不到两个月时间，足协希望新帅能够熟悉中国足球和亚洲足球，同时可以马上接手，而足协能给出的年薪和扬科维奇大致相同（120 万欧元）。在奎罗斯、佩特科维奇等几位外教或直接拒绝、或处在观望状态的情况下，伊万几乎成为唯一选择。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/721/379.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;去年换届后，中国足协领导班子包括党委书记、主席、纪委书记、秘书长、副主席等多个职位。外界关注是谁拍板选了伊万？据澎湃新闻记者了解，中国足协现在大小决定，都是领导共同决策完成，确保程序上没有问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当初最合适的人为何如此之糟糕？带队 6 场比赛 1 胜 2 平 3 负，尤其是最近两场比赛的惨败和大好局面下痛失好局，眼下的局面，对于中国足协来说，犹如面临一场危机公关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于伊万下课问题，中国足协内部尚未形成明确意见。一方面，如同当初共同决策聘请伊万，现在要让他下课，同样需要共同决策，同时聘请新帅还需要一个决策和走过程的程序，而距离下一场 18 强赛客场和澳大利亚的比赛（10 月 10 日）不到一个月了。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/721/378.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;另外一方面，中国足协和伊万科维奇签订的是阶段式合同。也就是说，在打进 18 强赛后，伊万的合同已经自动延续到小组赛结束（明年 6 月）。出于现实考虑，解雇伊万需要赔偿其 9 个月薪水，再加上聘请新帅所需要的资金，这对于本不富裕的足协来说，可谓是多出一笔开支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，中国足协不可能坐视伊万无底线摆烂，伊万表示国足前三场比赛对手实力强大，这是客观事实，虽然我们争四对手巴林和印尼在同样的对手身上已经分别拿到 2 分和 3 分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综合目前情况，第四轮对阵印尼无疑是伊万的大限之战，如果在青岛输给印尼，伊万必然难逃下课的结局。毕竟，对于中国足协来说，肯定不愿意看到 18 强赛十连败的结局。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28703944</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28703944</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 05:05:21 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，宋承良，发自大连</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/722/171.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28703944_202409111305e85797bf-135a-4ff1-b628-0ee871fdbcb7.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>伊万</category>
            <category>国足</category>
            <category>世预赛</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/722/171.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/722/172.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>国台办回应巴黎长荣桂冠酒店拒挂五星红旗：决不允许吃饭砸锅</title>
            <description>&lt;p&gt;9 月 11 日，国务院台办举行例行新闻发布会，发言人陈斌华答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有记者问，巴黎长荣桂冠酒店在奥运会期间拒挂五星红旗，引发网友强烈不满。上海长荣集团发布声明后，长荣集团再发表声明表示坚持「九二共识」，反对「台独」。对此有何评论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈斌华表示，我们注意到有关报道。希望长荣集团秉持民族大义，站稳立场，坚持「九二共识」，反对「台独」，以实际行动维护和推动两岸关系和平发展。我也再次强调，我们欢迎并支持广大台胞台企来大陆投资发展的态度是一贯的、明确的，同时也决不允许支持「台独」、破坏两岸关系的人在大陆赚钱，干「吃饭砸锅」的事。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28703250</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28703250</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 03:50:55 GMT</pubDate>
            <author>程龙/人民日报客户端</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/713/969.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28703250_202409111151901aa486-07a4-44b4-bacc-461e43b3721a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>五星红旗</category>
            <category>港台来信</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/713/969.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/713/970.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>