<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新闻 - 首页头条 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新闻</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sat, 07 Sep 2024 12:15:28 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>马斯克点赞《黑神话：悟空》：令人印象深刻的中国 3A 游戏</title>
            <description>&lt;p&gt;9 月 6 日，美国知名企业家埃隆·马斯克在社交平台「X」（原推特）发布了一张由 AI 生成的图片，将电子游戏《黑神话：悟空》中的「悟空」P 成了类似自己的模样。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/239/787.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;马斯克在社交平台帖子中说：「来自中国的令人印象深刻的 3A 游戏！似乎莫名熟悉。（指由 AI 合成的‘悟空’照片）」在评论区，许多留言和马斯克一样推荐这款游戏，甚至还贡献了更多把马斯克和《黑神话：悟空》合在一起的「P 图」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/239/785.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;根据数据分析公司 VG Insights9 月 5 日报道，游戏《黑神话：悟空》约两周时间全球总销量已突破 1810 万份，累计收入超过 8.66 亿美元（约合人民币 61 亿元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国国内，马斯克发布有关《黑神话：悟空》内容帖子一事也登上了中国社交平台热搜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 8 月 21 日的外交部例行记者会上，就有外媒记者就首个国产 3A 单主机游戏《黑神话：悟空》提问。据外交部网站消息，外交部发言人毛宁对此表示，我不了解电子游戏，但是感谢你让我关注到这款游戏。从名字看这款游戏取材于中国古典文学名著《西游记》，我想这也反映了中国文化的吸引力。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28666041</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28666041</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 09:17:20 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，南博一</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/239/872.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28666041_2024090717206736f335-af52-4428-aae1-b2ed89eb1641.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>黑神话：悟空</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/239/872.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/239/873.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>OPENFILE 当代视觉艺术节：呈现 36 位艺术家作品</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;u&gt;9 月 6 日，第二届 OPENFILE 当代视觉艺术节在上海 K11 艺术中心举办。该艺术节以「美丽新世界」为主题，呈现了海内外 36 位艺术家的作品。通过数字艺术、绘画和雕塑等，呈现跨越现实与虚拟、传统的多元艺术生态。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二届 OPENFILE 当代视觉艺术节也是时隔三年重新回归上海 K11。艺术节包含六大展厅，五大主题篇章，展品涵盖手绘画作、雕塑、数字作品及人工智能等，展示了来自世界各地共 36 位艺术家的 100 组/件作品，展现艺术遇见科技，传统碰撞未来的状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相关负责人表示，「OPENFILE」这一名称反映了艺术家使用的数字文件格式，同时也凸显了「探索无限可能」是当代创造力不可或缺的一部分。通过连接不同的艺术领域，艺术节希望成为展示创新视觉文化和促进跨文化交流的平台。据悉，此次艺术节的核心概念是探讨有形与想象之间不断演变的连续体，呈现数字艺术、绘画和雕塑形式的融合展示。在「美丽新世界」这一主题的引领下，艺术节将展示一个跨越现实与虚拟、传统与未来的多元艺术生态。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/106/305.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;OPENFILE 当代视觉艺术节现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艺术节中，一个神秘的黑盒子，以及艺术家 Nobody Sausage 的「跳舞的香肠」正向观众发出邀约。澳洲知名艺术家 Brolga 风格鲜明的梦幻涂鸦也首次以 3D 版的形象出现在 K11 标志性的穹顶上，将观众带入奇幻世界。在展馆内，则是随处可见的创意艺术墙，包括激情舞动的香肠人、换上新衣的狗帝、和五彩斑斓的可爱猫咪……每个艺术形象都散发着快乐的气息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次艺术节亦有德国艺术家 Christoph Niemann 呈现的脑洞大开的创意，意大利艺术家 Emiliano Ponzi 的沉浸式艺术装置，Shantell Martin 以自由而随性的笔触表达全新灵感，以及美国艺术家 Danny Casale 的现场涂鸦表演。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/106/296.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;美国艺术家 Danny Casale 开幕现场涂鸦表演&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/106/298.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;神秘黑盒子互动打卡空间&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一篇章里，主办方展现以奇妙的童年时光邂逅当代数字雕塑，年代久远的材料被赋予新生，与充满乐趣的童年记忆遥相呼应。而在「Shimmer 微光」单元，呈现的艺术作品则是历史与现代不断交融、和谐共舞的空间……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艺术节还呈现了中国青年艺术家马鸣、张权、黄河山、沈天宇等人的最新作品。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/106/309.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;展览现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后几个篇章中，探索科技、神话与梦想的碰撞，邀请观众思考人与 AI 的互融共生。这些艺术作品打破了数字和物体之间的界限。而除了艺术作品，来自创意同行的书籍也将展览主题进一步扩展，为观众带来不同的见解和视角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了沉浸式的视觉体验，此次艺术节在场内多处设有互动打卡，领取打卡手册，解锁艺术新密码等，让观众的探索能成为独特的创意灵感之旅。展览内还设置了艺术沙龙与周边商店，以及众多艺术家带来的一系列充满创意与趣味的艺术工作坊等。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/106/299.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;展览现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，今年也是上海 K11 的第十一年。从 OPENFILE 当代视觉艺术节，到过往各种不设限的展览、K11 艺术节的 IP 打造，正是对多元艺术的丰富创造与表达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;艺术节将持续至 10 月 20 日。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28656195</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28656195</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 09:13:05 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻综合报道</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/108/291.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28656195_2024090717130b71ddae-8ece-4d74-be28-c56bae74847c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>K11</category>
            <category>当代视觉艺术节</category>
            <category>「美丽新世界」</category>
            <category>艺术评论</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/108/291.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/108/292.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>联影医疗海外副总裁：投资非洲市场是一种长期的价值投资</title>
            <description>&lt;p&gt;「全球化业务的拓展正处于一个非常关键的时刻。相比 2000 年，现在的全球化难度更大。」作为一位出海「老兵」，上海联影医疗科技股份有限公司（以下简称「联影医疗」）海外业务部副总裁黄兆麟感慨颇多，非洲市场的投资是一种长期的价值投资，现在开始投入，虽然段时间可能难以见到回报，但会在未来两三年甚至五年后看到回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018 年，联影医疗宣布全面开启全球化后，选择美国、欧洲和日本作为第一阶段的重点区域。并开始布局非洲及其他新兴市场国家，陆续在阿联酋迪拜、摩洛哥卡萨布兰卡、南非比勒陀利亚等地成立区域总部与子公司。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/102/176.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;埃塞俄比亚华盛顿医院正在使用联影医疗的 CT 设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联影医疗日前公布的 2024 半年报显示，上半年，该公司国际市场收入达 9.33 亿元，同比增长 29.94%，占营收比例达 17.49%。截至目前，联影医疗产品已进入包括美国、日本、意大利、南非、印度等近 80 个国家和地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄兆麟表示，尽管在许多人眼中出海非洲面临挑战，如货币贬值、疾病流行和治安问题，但过去几年，非洲的经济和医疗市场整体呈现快速增长的趋势，市场潜力大，值得深入耕耘。「非洲的经济发展阶段与中国二三十年前相似，当地人无不想尽办法发展经济。尽管非洲市场容量比不上中国，但它有 14 亿人口，有较大潜力。」黄兆麟说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，黄兆麟也指出，非洲市场的投资就高端医疗设备行业设备而言，短期内可能不会带来显著收益，现在投入可能需要两三年甚至五年才能看到回报。非洲大部分终端客户目前仍然对中国的高端制造和医疗设备持有不信任和质疑的态度，需要建立信任与品牌认知度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄兆麟坦言，在海外拓展过程中，人才是一个关键挑战。联影医疗在快速扩展海外市场时，常常面临跨文化沟通的难题。尤其是在工作节奏方面，外国员工往往难以适应中国企业的高效紧张工作方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，前期的市场拓展成本是无法避免的。首先是品牌认知和服务成本，许多客户更熟悉欧美品牌，而对中国品牌的了解较少。其次，在拓展海外市场的过程中，各地本地化的成本与挑战各不相同，选择优质且合适的合作伙伴尤为关键。特别是在代理商行业中，服务的成本尤为重要。黄兆麟表示，高端影像设备的试错成本非常高，客户会将联影医疗的设备与其他系统供应商进行比较，期望获得同样甚至更具竞争力的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何开拓非洲市场？黄兆麟称，核心还是产品技术，同时配以长期投入的战略决策、具有竞争力的整体服务方案。黄兆麟指出，中国医疗企业要扎根非洲有几点非常重要，第一组建起当地团队与地区子公司；第二和当地医疗机构、行业协会和专业人才建立合作；第三搭建系统性的服务培训的中心；第四积极参加当地主流的行业展会和交流活动；第五做长期的本土化布局。比如，自 2022 年首次与埃塞俄比亚华盛顿医院（WHC）合作以来，联影医疗将继续支持其二期医院的建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28654889</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28654889</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 09:05:35 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，喻琰，实习生，王春</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/102/342.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28654889_20240907170503e16da9-af68-4add-a72d-d39671d117c7.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>联影医疗</category>
            <category>出海</category>
            <category>科创 101</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/102/342.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/102/343.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>广电总局局长：电视「套娃」收费和操作复杂治理已获显著成效</title>
            <description>&lt;p&gt;党的二十届三中全会审议通过的《中共中央关于进一步全面深化改革、推进中国式现代化的决定》，聚焦建设社会主义文化强国，提出深化文化体制机制改革的重大任务，明确改革路径和具体举措，为新时代新征程文化改革发展提供了根本遵循、指明了前进方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何全面系统推进广电视听领域改革？广电行业如何建立优质文化资源直达基层机制？如何探索文化和科技融合的有效机制，加快发展新型文化业态？新华社记者采访了国家广播电视总局党组书记、局长曹淑敏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全面系统推进广电视听领域改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：深化广播电视和网络视听领域改革、推动广播电视和网络视听高质量发展的总体考虑是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;广播电视和网络视听是文化强国建设的重要内容，我们将深入贯彻落实习近平文化思想，落实《决定》部署，坚持问题导向，全面系统推进广电视听领域改革，以深化改革促进行业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广电视听领域改革要坚守「传播党的声音、服务人民群众」的广电初心，把握「意识形态、公共服务、技术产业」的广电属性，把推动广播电视和网络视听两大业务深度融合、协同发展贯穿全过程各方面，锚定「巩固提升传统广播电视、开拓创新繁荣网络视听、整合聚合形成发展合力」的方向，推动实现大融合、大聚合、大整合，实现集约化发展。进一步壮大主流舆论，创新新闻宣传、理论宣传，推动建设具有强大凝聚力和引领力的社会主义意识形态；进一步深耕内容建设，增强优质视听产品和服务供给能力，更好满足人民群众精神文化需求；进一步推进全媒体传播，推动广播电视媒体系统性变革、打造新型广电主流媒体，促进网络视听繁荣发展；进一步强化技术引领，以科技创新引领产业创新，培育和发展广电视听新质生产力；进一步增强安全保障，构建更加全面系统的新型安全保障体系和综合治理体系；进一步加强国际传播，打响中国视听品牌，提升国际传播效能，不断增强中华文明传播力影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;建设具有强大影响力和竞争力的新型主流媒体&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：如何推动广播电视台深化改革？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;广播电视台是重要的主流媒体，也是深化行业体制机制改革的一个重点。我们将推动广播电视台主动适应数字化、网络化、智能化趋势，加快系统性变革，建设具有强大影响力和竞争力的新型主流媒体，打造成为强大的宣传舆论阵地、权威的信息发布平台、重要的大众文化生活载体、有效的社会治理抓手。我们将推进以下几个方面的工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推动不同层级广电媒体实现差异化发展。支持中央级广电媒体打造国际一流的传媒「旗舰」。做优省级广电媒体，打造若干在国内甚至国际具有较强影响力的骨干媒体集团。推动市县级广电媒体区域化、特色化发展，加强本地化节目制作播出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进一步强化新闻立台。推动各级广播电视台全面加强新闻采编播能力建设，提升新闻生产力特别是直播报道、深度报道能力，扶持打造重点新闻节目栏目品牌。完善新闻采访力量向基层下沉机制，改进宣传报道方式和话语体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;做优做强广电新媒体。坚持技术驱动，用互联网思维主导资源配置，建设一批有影响力的广电新媒体平台。支持省级广电新媒体平台整合本省广电资源，做强做优、差异化特色化发展。探索打造全国性和区域性广电联合新媒体平台。深化全国广电新媒体联盟品牌建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;精简精办频道频率。精简淘汰一批受众少、影响力弱的频道频率，集中精力办好主频道主频率和特色频道频率，推进频道频率专业化、特色化、品牌化发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推动广播电视台深化内部体制机制改革。完善适应全媒体生产传播的一体化组织架构，深化广播电视台内部制度改革，切实增强动力活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;努力推动广电视听产品和服务直达基层、服务群众&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：针对《决定》提出的「建立优质文化资源直达基层机制」，广电行业如何落实改革要求？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;高质量的文化产品和文化服务，是丰富人民精神文化生活的关键所在。一方面要坚持以人民为中心的创作导向，把提高质量作为创作的生命线，努力推出更多优秀作品；另一方面要畅通供给渠道，让人民群众更直接、更便捷享受到优质的文化产品服务。我们将牢牢把握广电的公共服务属性，坚持出成果和出人才相结合、抓作品和抓环境相贯通，改进广电视听文艺创作生产服务、引导、组织工作机制，繁荣创作、多出精品；同时多措并举，努力推动广电视听产品和服务直达基层、服务群众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;充分发挥「内容+网络」优势，依托广播电视网络构建「视听内容一张网」，更加集约、高效、安全地整合聚合行业各类优质内容资源，实现共建共享、广泛传播。我们积极打通大屏小屏、网上网下，采取多项措施推动网台同播，《我的阿勒泰》等作品在电视台和网络视听平台同步播出，更广泛地触达观众。每月精选优秀网络视听节目，提供给省、市、县等各级广播电视台播出。开办「重温经典」专区，通过「全国一网」的有线电视网将「四大名著」等 350 多部经典作品直达观众，观众可以任意免费点播收看。同时在 IPTV、互联网电视、网络视听平台开设免费专区，提供丰富的优质内容。我们将进一步加强广播电视台和网络视听平台协同合作，让更多好内容进入好平台好时段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深入开展电视「套娃」收费和操作复杂治理。目前治理工作已取得显著成效，实现了开机看直播、大幅压减收费包、取消有线电视和 IPTV 开机广告、优化电视回看等阶段性目标，有效解决了群众「看电视难、看电视烦」问题，群众满意度显著提升。我们还在持续用力，推进全国酒店电视操作复杂治理；推进三模通用遥控器、插入式机顶盒试点和市场化推广，推进机顶盒内置化电视机研制，努力实现一个遥控器看电视、电视机机顶盒一体化；制修订一系列法规制度和标准规范，建设监管系统，形成长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;完善广电视听科技创新体系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：在「探索文化和科技融合的有效机制，加快发展新型文化业态」方面，广电行业有哪些考虑？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;广播电视和网络视听因技术而生、因技术而兴，面向未来也必须坚持技术引领。我们将完善广电视听科技创新体系，强化科技创新对广电视听全领域全链条的支撑作用，全方位改造提升传统广播电视，加快发展广电视听新业态、新体验、新模式，培育发展广电视听新质生产力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加快推动超高清端到端全链条优化升级。按照「以点带面、重点突破、全链升级」的思路，以北京、上海、广东为龙头，同时选取若干地区重点推动省级衞视超高清播出，形成「3+X」发展格局，贯通内容、频道、平台、网络、终端等各环节，推动我国超高清产业整体跃升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加快建设「特色鲜明、技术先进、安全可靠」的新型广电网络。加强有线、无线、衞星、IPTV、互联网电视、互联网等多种方式协同，发挥综合整体优势，高质高效提供广播电视业务。运用人工智能、云计算、大数据等新技术，提升网络承载能力和技术水平。加快有线电视网络「一省一网」「全国一网」整合。整合聚合广电行业和宣传文化领域资源，创新发展文化专网等特色化差异化服务和综合性信息服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加快推动人工智能在广电视听领域深层次融合应用。加强行业人工智能关键技术研发，健全行业生成式人工智能标准体系，构建优质行业专属大模型，建设综合应用平台，不断开发新场景新业态新模式。同时，加强管理和规范，有效防范应对人工智能带来的新风险新挑战。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28666182</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28666182</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 09:01:28 GMT</pubDate>
            <author>王鹏/新华社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/239/524.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28666182_2024090717017694e1ca-e0a0-4dd4-a440-3170f51b9187.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>广电</category>
            <category>网络视听</category>
            <category>中国政库</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/239/524.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/239/525.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>谭玉娇当选国际残奥委会运动员委员会委员</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/239/52.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;谭玉娇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎当地时间 9 月 6 日，国际残奥委会公布新一届运动员委员会委员名单，中国残疾人举重运动员谭玉娇位列其中，成为首位当选的中国运动员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届残奥会，谭玉娇以 142 公斤的成绩打破举重女子 67 公斤级世界纪录，并实现该项目残奥会三连冠。据悉，六名新当选的委员将于当地时间 8 日举行的巴黎残奥会闭幕式上集体亮相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其余五名新当选委员为：葡萄牙田径运动员库尼亚、意大利田径选手卡伊罗尼、马耳他游泳运动员弗拉季斯拉娃、韩国轮椅篮球选手元佑民和德国自行车运动员申德勒。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28666042</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28666042</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:54:58 GMT</pubDate>
            <author>央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/239/49.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28666042_202409071655f737efd9-d1cb-4e63-87d2-57c8912382b8.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>国际残奥委会</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/239/49.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/239/50.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>无量河畔摩梭人的生活画卷</title>
            <description>&lt;p&gt;1929 年，被西方学界誉为「纳西学之父」的约瑟夫·洛克，经四川木里前往贡嘎雪山考察，途中发现了居住在无量河一带的摩梭人支系「Zher-Khin」（日新人）。1947 年，他将纳西文化推向世界的著作《中国西南古纳西王国》面世，在这里他三次提及了一个当时仅有 13 户人家的村落——Yu-mi（油米）。洛克之后，被称为「纳西文化研究的拓荒者与奠基者」的李霖灿，曾于 1943 年历时 8 个月寻访「麽些族迁徙路线」，并在关于这一区域的记录中提到一个叫作「药瞇」的村寨。20 世纪 60 年代，民族学家詹承绪曾到访油米村。80 年代，和发源、和力民等纳西学研究专家在此调查宗教仪式与丧葬习俗。新世纪以来，以抢救中国西南濒危文字为己任的语言学家赵丽明，以及钟耀萍、杨亦花等年轻一代学者，多次到访油米。那么，这个偏远的摩梭人村寨为什么会有如此魔力吸引一辈辈学者的目光？信奉东巴教的村民当下过着怎样的生活？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了全面呈现村落的文化形貌，探寻东巴文化对乡村发展的价值，2018 年 8 月至 2021 年 7 月的三年间，我们曾经 6 次驻扎油米村，遍访了全村每一户人家，并通过数次采访东巴（东巴教的祭司——编者注）和侠武（护法神，要求能歌善舞，协助做东巴仪式，负责制造氛围——编者注），追溯油米村的历史，记录了村庄生活的基本形态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三大姓氏的迁徙与亲族网络&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在金沙江的蝶形大湾附近，也就是川滇交界的无量河干热峡谷地带，居住着一个古老的族群——摩梭人的一个支系「阮可」，其语意是「江边人」。他们散居在四川省木里藏族自治县的俄亚纳西族乡、依吉乡，云南省香格里拉市（原中甸县）的三坝纳西族乡和洛吉乡，云南省丽江市古城区的大东乡、玉龙纳西族自治县的宝山乡、奉科镇，以及宁蒗彝族自治县（以下简称宁蒗县）的拉伯乡，总人口约 7000 人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油米村隶属于拉伯乡的加泽行政村，其汉字谐音地名「油米」在阮可语中的含义是「团结的村子」。截至 2020 年底，这个村落有 83 户 405 人。除了两户冯姓汉族人家之外，其余 81 户皆为摩梭人，其中石姓 28 户，杨姓 33 户，阿姓 20 户。目前村里有 9 位东巴和 2 位侠武，终年为老百姓消灾驱邪，传递东巴文化的香火。一个小村落里有如此多的东巴教祭司，在整个区域内也实属少见。走到这里，视听所及之处，无论是村落外部形态，还是一年 400 多场大大小小的仪式活动，都令人感觉这里好像是远离喧嚣的神秘之所，是一个被现代化遗忘的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油米村的祖先从何迁徙而来？三大家族的东巴经书《超度经》记载着祖先迁徙路线图，他们通过超度仪式把去世的亲人送回祖先来的地方，超度的终点都是遥远的喜马拉雅山。除了《超度经》记录祖先迁徙足迹之外，依据石姓、杨姓和阿姓的《祭祖经》和家族谱系图推算，油米村有 300 多年的历史。具体言之，摩梭语的「石」在汉语中指「谷子」，说明他们有了农耕生活后才有了石姓。石姓石玛宁东巴家族的《祭祖经》里记录了 8 代 119 位祖先，其中来油米生活的祖先有 8 代共 102 位。摩梭语的「杨」在汉语中指「一种山野菜」。杨姓杨多吉扎实东巴家族的《祭祖经》记录了 35 代共 91 位祖先的名字，其中来油米生活的祖先有 11 代共 54 位。摩梭语的「阿」在汉语中指「我」，阿姓阿公塔东巴介绍他们在托甸的亲戚姓熊，阿姓是来了油米村后的姓氏。他们家族的《祭祖经》里记载了 6 代祖先共 71 位，其中来油米村生活的祖先有 4 代共 68 位。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:300px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/124/205.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;石姓石玛宁东巴家族《祭祖经》中的祖先名字&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里最值得言说的是，姑舅表优先结婚是石姓、杨姓、阿姓之间世代通婚最常见的方式，并严格遵守族内不婚的规定。据我们驻村调研统计，全村有 35 户的户主与配偶有亲戚关系，其中 25 户是姑舅表亲通婚。因此，这里的亲族网络是亲连亲、亲上加亲。油米人的婚姻对象主要靠父母指定，他们尊重父母的选择，认为父母为其挑选的就是最好的。摩梭人的东巴经《梭梭库》中说：「不是舅父儿，不能占有姑母女。」父母优先考虑姑舅表结亲，再请东巴根据男女双方的辈分、属相、五行等测算。如果这门亲事不合，即使双方父母都同意，也会再找其他人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在三大家族相互联姻的婚配模式中，悔婚和越辈结婚是大禁忌，油米人严格遵守禁忌，否则将受到家族甚至全村的非议，家族的族长会把先悔婚的一方赶出油米，永远不准回村。正是这种婚姻制度，将三大家族庞大的亲属关系紧紧地联在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;山川护佑的聚落与生境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油米村的石家、杨家、阿家三支人（族系）沿着不同的路线迁居至此，其独特的迁徙路线形成了油米人的方位观和生命观。《梭梭库》里说：河流上游为北方，下游为南方；日出为东方，日落为西方。东巴象形文字中有一个字可分为上下两部分，上面是北方的青海湖，下面是南方的金沙江、澜沧江、怒江之「三江并流」。因此，江河流向是确定南北方位的依据，河流上游即为北，河流下游则为南，这种与众不同的方位观，显然与油米人的迁徙历程、生存环境密不可分。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:592px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/779/730.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;东巴文中表达油米摩梭人沿「三江并流」路线迁徙的文字&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，这种方位观对于油米人不仅意味着方向的确定，也关乎着他们的生命轮回，不仅浸透于日常生活和节庆礼俗，也是他们心灵归宿的指引。油米人相信永生，他们常说人在哪里出生，死后就要回到哪里去。人生的终点是回到自己来时的地方，回到祖先身边。在超度仪式中，东巴将逝者原路送回，途径 64 个地方，终至祖先来处。每个家族的《超度经》都详细记载了各自的迁徙路线和途经之地，而《祭祖经》则将本家族祖先的名字全部记录在册，这是油米人与祖先沟通的独特方式：人有来处，魂有归宿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了方位观，油米人的摩梭新年和历法算法也是独特的。杨多吉扎实东巴说：「我们是看星宿的民族。」在油米人的历法中，每个月都是 30 天，没有大小月之分，没有冬月腊月的概念，多余的天数被放在杀猪节和新年之间。新年日期的确定完全依靠太阳的方位。太阳一年之中有两个「窝子」，即冬至窝子和夏至窝子。《梭梭库》里说，太阳在冬至窝子往回移动的这一天便是极点，意味着新的一年开始了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;确定摩梭新年是一项古老的传统技能，过去有很多老人和东巴会看日子，观察太阳在山坳间的运动，以此确定摩梭新年开始的日子。独特的摩梭人历法决定了油米人的新年不同于四川省凉山州木里县俄亚乡的纳西族，也不同于云南丽江的纳西族。即使与邻近的树枝村、次瓦村这些同为「阮可」支系的村子相比，油米村的新年也是最独特的。这里的新年要过 13 天，以正月初一烧天香为始，以正月十三转虎头山为终。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有了独特的空间方位和时间观念，油米人看周边的大山，情意自然不同。东巴经书中的神山有一百多座，以东、南、西、北、中五个方位的守护神最为重要。所有东巴仪式都是从东方开始顺时针轮转，依次是南方、西方、北方。东方的神叫「阿曾曾布」，坐骑是一只红色的老虎；西方的神叫「那刺错」，骑一头金色的大象；南方的神是「斯日芒古」，坐骑是一条青龙；北方的神是「沃次空巴」，坐骑神兽是一只水獭；中间方位的神叫「斯日曾古」，骑的是大鹏鸟。东巴仪式中的舞蹈动作遵循上述各方位神兽的动作要领，提到东方之神便模仿老虎的动作，提到北方之神便模仿水獭的姿态。除五尊方位之神灵，传说藏区活佛安悟依实去鸡足山路过油米，为此地的自然神取了名字，其中「东里贡嘎」是骑大象的神，「斯里日达」是骑白虎的女神，「努布里」是骑大鹏鸟的武神，「庞玛卓玛」是骑白马的女神。四个山神与油米周边的山并没有对应关系，名称却专属于油米村，邻近的树枝村、次瓦村、争伍村都没有这些叫法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;居住在山川河谷之间的油米人，在沧桑岁月中磨砺出与自然和谐共生的生存智慧，让艰苦环境下的生活有礼有节、精神充盈有力，这样的智慧在东巴文化中无处不在。在油米人的心灵世界里，山上住着山神，河里住着水神，如果心中的神明消失，身边的山川河流也岌岌可危。正是在这种观念的滋养下，靠山吃山、靠水吃水的油米人爱护山林里的一草一木，敬畏大自然的气象万千。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/779/729.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;山肚子里的岁月&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;东巴文化的根脉与习性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与神山为伴，与圣水为邻的生存环境，决定了油米人的生活态度和日常行为。在这里动物、植物、山石、河流皆有灵性。最为有趣的是，村里的每一头牛都有自己的名字，孩子们会说出它的特征、它的主人。这是一个对有情生命和无情生命都寄予了情感的地方。身处其中，「生活在别处」的感受时时被唤起，一个又一个深度思考文化价值和生命意义的时刻接踵而至。行走在高低错落的街巷之间，眼前一座座土掌房顶的烧香塔静静伫立，听闻的是从火塘天井上传来的此起彼伏的东巴诵经声、鼓声、摆铃声与海螺声。身处此情此景，对「他者」、对「异邦」的诗意想象顿袭心头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东巴经书里讲，人与自然是兄弟。这是油米人在生产生活中积累的智慧，也是东巴文化的教益。油米人认为，神山上的树木切勿砍伐，水源地四周必须保持洁净，砍伐竹木要依照四时节气。因此，建房取材、开垦耕地、渡河求财，都要举办各类仪式求得神灵同意。油米人对大自然的敬畏由心而发、融入日常，构建了一套集山林采集、梯田耕作、山野放牧、江边渔猎于一体的复合系统，谷物草药、野果珍菌、油茶酒浆、乳酪腌肉、沤肥薪柴等多样性的资源，便是大自然给予他们的丰厚回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油米村既有山川河流所怀抱的容身之所，也有心之所系的祖先神明。因此，活态、节制、持续是油米人与自然互动的秘籍。他们与自然协调互动，其智慧之一体现在，利用大春小春之季节变换发展轮作休耕，利用作物种类之丰富多样实施间作套作，利用高山梯田之高低不一来层次分明地进行就地取材。在农林复合、农牧结合的循环模式下，土地、种子、水源、气候乃至海拔等有形无形的生态资源都得到充分利用。其智慧之二体现在，村中拥有众多精于各种技艺的巧匠织娘，砌石铸铁、编篓鞣革、劁猪骟马、织麻纺衣，这些精湛的本事是油米人善用、巧用、活用传统智慧和器具以满足生产生活、节庆仪式之所需的生动体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了每日勤勉劳作，油米人的每一个重要人生节点都有隆重的仪式相伴——婴儿起名仪式、13 岁成人仪式、逝者超度仪式，等等。因此，他们的生命历程是饱满的，一个人从生到死都有东巴相伴左右、迎来送往。在生命的终点时刻，东巴在超度仪式上将逝者亡灵送归，与祖先接续。个体虽有生死明灭，东巴文化的根脉却生生不息。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/779/731.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;仪式浸润的村庄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;村里的文化人说，油米村是「山肚子」里的村庄，油米人过的是「穷欢乐」的日子。这里除了各种仪式活动，还有连续不断的节日庆典，从摩梭新年伊始便安排得满满当当。正月初一至十三是油米人的新年，转山、祭山神、祭水龙王、祭河神；三月十三妇女来到无量河边沐浴，这是油米村女性专属的节日；四月尝新麦孝敬岳父母和祖先；七月十三转山节祈求风调雨顺；十月初一尝新米再次孝敬岳父母和祖先；十一月在杀猪祭祖中迎接新一年的到来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生轮转，礼随四季。房屋中的顶天柱和火塘边的神龛表达的是油米人对祖先的敬重，一日三餐和收受的礼物第一时间供奉祖先；仪式活动中的牺牲献祭，敬奉的是对神灵的心意；节日庆典时亲戚间的走动更是礼数周到。这些无须刻意为之的观念与行为，使油米村的生活节奏始终井然有序。这种富有人情味的交往方式，也让村民觉得无论哪里都比不上「让人安心」的油米村好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在东巴和村民的讲述中，共同的信仰与传承方式、共享的自然环境与文化习惯，使村中那些好像随风而逝的岁月得以清晰重现。那些表面上看只关乎个人生活和家庭的敍述，呈现的却是一个丰富的社会谱系。正是通过这样的方式，我们走进了摩梭人的生活。那些具有标志性意义的村落事件，以及那些具有东巴文化印记的符号载体，就像那永不停歇的无量河水一样，在我们的身旁、在我们的指尖、在我们的心中流淌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本文为「东巴文化三书」之《守望东巴：云南宁蒗油米村摩梭人文化志》一书的导言，注释从略，澎湃新闻经出版方授权刊载。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:570px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/779/728.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;「东巴文化三书」（《纳人乡韵：金沙江流域纳西族摩梭人影像志》《摩梭仁者：云南宁蒗油米村东巴口述史》《守望东巴：云南宁蒗油米村摩梭人文化志》），孙庆忠、宋一青、庄淯棻，等/著，中信出版集团，2024 年 7 月版&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28629494</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28629494</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:52:08 GMT</pubDate>
            <author>孙庆忠，李管奇</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/127/748.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28629494_20240907165298dd022d-153c-43f4-9eb0-6c0a81d77054.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>东巴</category>
            <category>摩梭人</category>
            <category>翻书党</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/127/748.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/127/963.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>专访｜演员陈明昊：人生短暂，留给艺术、真理与爱</title>
            <description>&lt;p&gt;陈明昊，一位在戏剧舞台和影视剧中都展现出独特魅力的演员。从中戏开始便与舞台剧结缘，在《红色》《第七天》《茶馆》《两只狗的生活意见》等舞台剧中积累了丰富的表演经验和对表演的探索思考。待他从戏剧舞台走向影视剧，他几乎是立刻以独特的性格表演和形象，引起了观众和行业的注意。最近新剧《藏海花》开播，他饰演的王胖子一出现，网友们亲切感拉满，纷纷表示，有种「稳稳的幸福」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/221/644.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《藏海花》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018 年，在电视剧《沙海》中，陈明昊首次饰演「盗墓笔记宇宙」中的关键人物之一王胖子。他粗犷不羁的性格和表演，与人物高度契合，此后他又在《重启之极海听雷》中第二次、《藏海花》中第三次饰演同一人物。在他眼中，王胖子是个很两极化的人：既有细腻柔肠，又有粗犷豪情。而「铁三角」的存在，也让他在表演时，不能孤立地看待这个人物，要把吴邪、张起灵的人物和表演一起考虑进去。但即使明明在表演上分析得鞭辟入里，陈明昊还是会大咧咧地说自己的表演，每次都是「跟着感觉走」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;采访中，他言语随意，拒绝「标签」和「概念」，追求用最朴实的语言来描述自己的思考，但聊到表演，依然可见赤诚和认真。他追求「与角色建立生命的关联」，他坦言，从戏剧舞台走向影视剧，虽面临诸多挑战，但都是身体的投入和「与世隔绝」的身心体验。在他看来，演员最好的幸运，是遇上恰好与自己人生阶段相匹配的剧本和人物，那就如同「情人眼里出西施」，然后在一段时间内与角色相互影响，让表演自然而然地发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拍摄《藏海花》时，剧组去了川西实地取景，陈明昊被一路藏地风光的美妙所震撼，「平时老待在城市里干吗呢，多出来走走啊，哪怕不知道去哪。」对他来说，人生短暂，人在这路上，只够把时间留给寻找艺术、真理和爱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【对话】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;已经是第三次饰演王胖子了，更得心应手？还是会疲惫于不再有新鲜感？最初对这个人物的认识，和现在相比，有发生变化吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈明昊：&lt;/strong&gt;其实每一次都是跟着感觉走，我觉得跟三叔（原著作者南派三叔）在一起交流，比看书更加有效，这故事和人物，都在他身体里，所以我跟他聊得比较多。三叔说出来的感觉，能让我从里边获得扮演这个角色的形象和灵感。包括「铁三角」的存在，让王胖子这个人物不是一个单独成立的状态，我觉得还是要把三个人的表演、人物塑造这方面的事放在一起去考虑的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《藏海花》比较浪漫，长时间是吴邪和王胖子，小哥和他们是在不同时间的敍事中，表演感觉很不一样，我觉得还是有新鲜的东西在的。然后王胖子他这个人物张力比较大，他有两极的东西，有那种特张扬的一面，然后我觉得也有很细腻的一面，就是要把这两面的东西找到。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/221/647.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《藏海花》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;之前在《重启之极海听雷》里，你和造型老师给胖子设计了不少卡通内搭，你在采访中有谈到胖子内心的天真，很是亮眼也刻画了人物。这次路透造型都蛮「成熟稳重」的，胖子终于「服老」了吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈明昊：&lt;/strong&gt;我觉得胖子服不服老，得看有没有事儿，有事儿咱就又出发了，那还是年轻的心，表面的东西无所谓。其实我们吧，就不变也没问题，变也没问题。可以换身衣服，不换身衣服，这都表面的，这个人物更多的还是内心，你心去到哪儿了。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/221/673.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《重启之极海听雷》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;你这几年在影视剧中尝试很多，收获好评也多，但最初从戏剧舞台走向影视剧时，在表演上有没有经历过挫败和反思？能否聊聊？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈明昊：&lt;/strong&gt;两者的表现形式、流程、创作状态、工作环境都不太一样。但都是身体的投入，都是「与世隔绝」的一段时间。演员也挺奇怪的，创作中，他有时候得跳出来，有时候就得沉浸在里边。对于角色的创作，我觉得最好的状态，就是要在那段时间里，找到跟那个角色的生命关联，不光是演戏的时候，你生活中跟那个角色相互影响了，你演的时候就不费劲了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;入行多年，如今看待表演这份工作，和当初刚入行时，有发生观点上的变化吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈明昊：&lt;/strong&gt;这问题可大可小，你可以说有一样的地儿，有不一样的地儿，这事儿就聊完了。那要细聊的话，这里边的事就多了去了，反正我还都是凭着感觉来吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一开始就是做舞台剧，从中戏开始，这个东西就长我身上了。以前呢，可能我对影视比较陌生，没怎么琢磨影视的表演，对舞台上的表演，情感反而越陷越深，有一段时间就可能排斥别的形式，但是这个想法也不对。后来出来演影视剧，也思考了很多问题，然后再回去到舞台上，发现影视剧表演其实对我舞台表演是很有帮助的，让我从不同的角度去思考戏剧。包括舞台呈现，包括现场的实时拍摄，都是在影视方面学到了一些东西。然后演影视剧的时候，包括对身体创作上的一些研究，也都是在舞台上平时琢磨的。我觉得两边互相都能支持，挺好的，只不过就是时间不够用，干了这个，干不了那个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就说戏剧表演吧，得时间够，你得有很长时间在这里边，才能对这东西有感觉，比如说你得有多少场演出，得有多长时间在舞台上待着，才能去思考一些表演的东西。就像画一幅画，你盯着空白的画布，看的时间长了，你就知道该画什么了。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/221/651.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;陈明昊在阿那亚戏剧节&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;只有足够复杂丰富才能成就一个成功的人物，但现在大众容易对人物产生「非黑即白」的定义，我们不断地在舆论场上看到「标签」，如何看待这个现象？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈明昊：&lt;/strong&gt;这没什么问题。贴标签也好，别人的解读也好，我对这些东西无所谓。就像你菜炒好了，你在后厨就管后厨的事儿，端出去以后有人尝到你的菜了，那就是之后的事了，就是新的故事，发生了再去面对呗。我觉得创作和评论这个东西是匹配的，他要用心评论，我也用心思考。他要不用心随便说两句风凉话什么的，也不用当回事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;你已经是非常成熟的演员了，面对任何角色和剧本，用最熟悉的方式就可以轻松完成，对你来说，如何保持不断突破和尝试的热情？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈明昊：&lt;/strong&gt;那作品本身它得有这种魅力和能量吧。创作之初，你不能斩钉截铁地说：这是一个好戏，这是一个好角色——还没成型呢。看剧本的时候，如果这东西正好适合你这个人生阶段的，那就跟谈恋爱似的，对上眼了就合适，情人眼里出西施。那这东西就适合你，你也能给这故事好的能量，会带给这个角色生命力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;当工作强度很大时，你会做些什么让自己快速恢复状态？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈明昊：&lt;/strong&gt;我最近锻炼得多，就早起跑跑步什么的。锻炼有一种独处的感觉，能关注呼吸，有那种关注自己生命的感觉，我觉得是能把这一天的能量给唤醒的。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/221/648.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《藏海花》的雪山实景&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新闻：&lt;/strong&gt;这次拍摄也去了川西那边实地取景，风景如画，但是否在拍摄和表演上也有带来些身心挑战？有没有什么单场戏，或者在那边遇见的人事物，让你印象比较深刻的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陈明昊：&lt;/strong&gt;确实跟城市感觉不一样，人到了那种地儿，肯定能感知到身体发生的变化。而且咱们这段路，还真是挺来劲的，你去哪都要走很长的路，弯弯曲曲高高低低的。但你也收获了很多风景，一路上，看那个山，那个树，你会感叹大自然的美妙，就真的产生了敬畏心，你就会想：平时待在城市里干嘛呢，多出来走走啊，哪怕不知道去哪。当时就觉得《藏海花》这「铁三角」上路了，是一路走过来寻找秘密或者真相，那对我来说就觉得，人生短暂，人在这路上，只够把时间留给寻找艺术、真理和爱。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28664795</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28664795</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:51:10 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，杨偲婷</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/221/705.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28664795_20240907165142befc68-08da-483f-8a76-7f0721823f6e.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>陈明昊</category>
            <category>盗墓笔记</category>
            <category>藏海花</category>
            <category>有戏</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/221/705.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/221/706.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>华东师大党委书记：教育是伟大又谦卑的事业，教师是一个国家的真正堤坝</title>
            <description>&lt;p&gt;「近些年来，华东师大毕业的师范生，95% 坚守在基础教育一线，65% 扎根中西部地区。」近日，华东师范大学党委书记梅兵在一场讲话中透露。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/310.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;9 月 5 日，梅兵以《教师，一个国家的堤坝》为主题发表致辞。华东师范大学供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 5 日，为弘扬教育家精神，让广大师生，特别是师范生更加坚定教育理想， 「春风再美也比不上你的笑——华东师范大学庆祝第 40 个教师节特别活动」在大零号湾文化艺术中心举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天活动还特别邀请电视剧《春风化雨》主创佟丽娅、张峻宁、康爱石、饶俊、王骏晔与纪录片导演、作家周轶君和国际汉语文化学院教授、作家毛尖就《春风化雨》所讲述的乡村教师扎根农村教育的故事，共话教育的理想、温度与现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动中，梅兵以《教师，一个国家的堤坝》为主题的致辞，带来了面向全体师范生的「开学第一课」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅兵通过讲述叶澜、顾泠沅、米玛潘多等一代代华东师大人矢志不渝坚守教育初心，以教育服务国家和民族发展的感人事迹，阐释了教育家精神所蕴蓄的生动内涵。梅兵表示，教育是伟大又谦卑的事业，教师的职业虽然质朴无华但他们才是一个国家的地平线，一个国家的真正堤坝。她勉励同学们攀高行远，不负时代，做「比春风更美的人」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下是华东师范大学党委书记梅兵《教师，一个国家的堤坝》演讲&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;全文：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初秋时节，希望与丰收同时降临的时刻，我们一起迎接第 40 个教师节。四十载风雨兼程，四十年教泽绵长，教师，是大地上的点灯人，星辰般照亮无数孩子的道路，也为我们的民族与国家开出灿灿未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一百年前的 1924 年，为探索救国新路，华东师大前身大夏大学肩负「光大华夏」的崇高理想而建立。1951 年，为响应「培养百万人民教师」号召，华东师大应运而生。从山河破碎的旧中国到日新月异的新时代，从教育救国到教育强国，华东师大一直致力于以教育，特别是教师教育来推动民族和社会的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;教育，是伟大又谦卑的事业。我们的老师，是人群中最朴素的那些，没有锦衣鲜少华服，但我们相信，天道酬勤人道酬诚，千万教师才是一个国家的地平线，一个国家的真正堤坝。所以，建校以来，华东师大高度重视教师教育，为我国基础教育输送了数以万计「下得去、留得住、教得好、有发展」的高素质好老师，培育出一大批具有国际视野和家国情怀的教育家和教育学家。就像《春风化雨》电视剧所表现的，他们不仅在课堂上传道授业，更在广袤的大地上，星星点灯，灌溉出无数梦想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深耕新基础教育 30 余年，创立「生命·实践」教育学派的著名教育家、教育学家、华东师大原副校长叶澜教授，以其深邃的教育理念与独特的教学方法，为中国教育注入了新的活力。她用「育生命自觉」的传统智慧，为我们奠定了教育的新价值观，成为无数教师心中的灯塔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从乡村中学的数学教师到推动全国基础数学教育大变革的「青浦实验」的引领者，华东师大校友顾泠沅教授坚守教育改革实验近半个世纪。即使年过八十，他依然奔走在教育改革的最前线。他的精神，激励着一代又一代的教育工作者不忘初心，勇敢前行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有我们的校友米玛潘多，她坚持边疆民族地区教育事业近 20 年，坚信「爱生必须用真情，情真方能育良才」，不断创新教育教学方式，以爱心和智慧浇灌着那片雪域高原，照亮了无数孩子的前程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近些年来，华东师大毕业的师范生，95% 坚守在基础教育一线，65% 扎根中西部地区。他们将师者的精诚与大爱洒向边疆，用青春点亮了祖国最需要的地方。中国首位入选「全球教师奖」的杨博雅、志愿任教西藏的上海籍学生张敏、反哺家乡教育的古丽米热·艾尔肯等一批优秀校友用实际行动书写了新时代教师的光辉篇章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们朴素又崇高的人生履历，跟《春风化雨》中的教师一样，无非是汗滴石穿地让这个世界有更清朗的未来，让智识燎原，让所有的石头有成为玉的机会。在一代又一代师大人的努力下，华东师大在推动乡村教育振兴的道路上，始终走在前列。2018 年起，我们不断探索切实有效的民族教师通用语言能力培训的「华东师大模式」，为数万民族语言教师提供个性化培训。2020 年开始，我们率先探索并牵头组团实施「师范教育协同提质计划」，带动区域师范教育优质均衡发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年起，我们开始实施「教育筑梦」计划，至今已帮助 136 位来自艰苦边远地区、中西部地区基础教育领域的校友实现教育梦想，惠及全国 21 个省、市、自治区的近 4 万名师生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，建设教育强国的号角已经吹响，华东师大正满怀豪情书写新的篇章。希望在座的同学们，特别是我们的师范生们，不负韶光，不负时代，砥砺前行。你们的高度决定国家的高度，你们的心跳就是国家的心跳，借用今天的活动题目，你们，要做这个世界上比春风更美的人。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28666022</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28666022</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:50:22 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻资深记者，邹佳雯</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/312.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28666022_202409071650812b3fc3-c41c-4364-a7d5-12ebf9f59889.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>华东师范大学</category>
            <category>开学第一课</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/312.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/313.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>樊振东晒与覃海洋自拍照：解锁迪士尼花车，与玲娜贝儿互动</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/309.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;樊振东微博截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「解锁迪士尼花车 with 川沙妲己。」9 月 7 日 14 时许，巴黎奥运乒乓球冠军樊振东在微博晒出自己与奥运游泳冠军覃海洋在上海迪士尼乐园的合影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天上午，近百名 2024 年巴黎奥运会中国上海代表团的成员受邀来到上海迪士尼乐园，樊振东、覃海洋、吴愉、郭崎琪等 13 位运动员代表惊喜现身。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/317.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;樊振东与覃海洋在上海迪士尼&amp;nbsp; 以下图片除标注外均来自上海迪士尼&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/319.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;樊振东与覃海洋在上海迪士尼&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中午时分，樊振东、覃海洋、吴愉、郭崎琪和张之臻受邀担任了「米奇童话专列」的「荣誉领航」，在巡游道路两旁游客们的欢呼声中前行。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/316.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;吴愉、郭崎琪和张之臻在上海迪士尼&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下午近 3 时，樊振东、覃海洋、吴愉、郭崎琪和张之臻出现在乐园钟楼，与达菲、玲娜贝儿欢乐会面。&lt;/p&gt;&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;613983&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/235488f1754041859668817ccc4011d8/hd/1e97af33-dada-4cd5-9d46-e42b757af48a-0b0125b3-22d7-b68b-5de1-c79237910fc7.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/cover/20240907/61f78b087b8744fa936a81f226ad8aa5-20240907155337156-3935089367727502205-a659c42e-c2b2-4855-ab2f-c596a02fde30.jpg&quot; data-duration=&quot;01:26&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;848&quot; data-height=&quot;478&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;div class=&quot;news_video_name&quot;&gt;9 月 7 日下午，樊振东、覃海洋、吴愉、郭崎琪和张之臻出现在迪士尼乐园钟楼。澎湃新闻记者邹佳雯摄 (01:26)&lt;/div&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28666023</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28666023</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:50:22 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻资深记者，邹佳雯</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/321.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28666023_202409071650c0c2992d-2b4f-41a1-87d6-5dc8842b56e8.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>迪士尼</category>
            <category>奥运健儿</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/321.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/322.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>至暗时刻后足协主席探班国足表支持，鼓励战沙特打出血性</title>
            <description>&lt;p&gt;于 9 月 6 日下午由日本东京返抵大连后，中国足球队当晚便前往梭鱼湾球场外场训练。除了通过刻苦训练表达「知耻后勇」的态度外，中国队此时此刻还需要及时修补信心。在球队经历「0 比 7」这样的至暗时刻后，中国足协用实际行动表达了支持球队的态度。足协主席宋凯、分管国家队工作的副主席许基仁借 7 日中午国足共进午餐之机，为全体将帅作了一番励志讲话，鼓励全队紧密团结，在 18 强赛首个主场（对阵沙特队）比赛中打出良好的精神面貌，打出血性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;带着「0 比 7」的耻辱，中国队于 9 月 6 日下午 3 点多由日本东京返抵大连，准备参加即将于 10 日晚进行的 18 强赛第 2 轮主场对阵沙特队的比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国足回到驻地酒店后不久，便于当晚 7 时出发，前往梭鱼湾球场外场进行回国后的首次训练。据悉，考虑到全队刚刚经历了噩梦般的「0 比 7」惨败，且刚刚回到国内，球队本次训练原本不打算对媒体开放。不过，主教练伊万科维奇经过一番考虑后，还是决定主动面对媒体。他表示，在球队成绩不佳或者遇到巨大危机的时候，作为主教练应该作出必要的表率，同时以真诚、积极的态度回应来自外界的各类声音，甚至是质疑与批评，保护球队，特别是广大球员。这也是他在接受采访时，公开向球迷表达歉意的原因所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国队冲击 18 强赛小组前四名的目标，并没有因为首轮遭遇 7 球惨败而有所改变。伊万训练之余与球队同事或球员沟通的时候，也始终保持积极的态度。一位队员说道：「首场比赛已经过去。这种经历让所有人都不好过。但我们必须向前看。现在全队都很团结。打沙特队，就一个字——‘干’。」另一名国脚则表态说：「日本队值得我们学习的不仅仅是技术，可能还有比赛自始至终的专注，以及队友间相互帮助的态度。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/239/95.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;据了解，6 日晚，中国足协主席宋凯、协会分管国家队工作的副主席许基仁专程赶到球队位于大连的驻地酒店。国足在东京客场遭遇重创后，中国足协并没有过多苛责球队，而是一如既往地支持球队。两位领导到队探班，实际也表明，中国足协要在球队经历磨难的时候，坚定不移地与球队在一起共渡难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 日中午 1 点半，中国队在驻地酒店共进午餐。而宋凯、许基仁两位领导借此之机为全队作了一番励志讲话。宋凯希望全队能够尽快从 18 强赛首战失利的阴影中走出，保持全队的稳定与团结，并以积极的姿态投入到接下来的备战与比赛中，力争在 10 日与沙特队的比赛中，打出良好的精神面貌，打出主场气势，打出血性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊万科维奇对于中国足协给予全队及其本人工作的支持也表达了感谢。他曾对身边同事表示，球队并不应该因为一场失利而失去继续努力的勇气与争取余下比赛胜利的信心。教练组接下来，会根据此前比赛暴露出的问题，在技战术方面进行必要的调整。他本人也会加强与全队每一名成员真诚沟通。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28666251</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28666251</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:48:47 GMT</pubDate>
            <author>肖赧/@北青体育</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/239/325.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28666251_202409071649344c5fa3-1e24-4d49-b9e0-e4e60eb7ebed.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>国足 0 比 7 惨败日本</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/239/325.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/239/326.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中国妇女报：从台风中的孕产妇关爱读懂人民至上、生命至上</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;危难之中的温暖守护，传递出人民至上、生命至上的理念。&lt;/strong&gt;近日，超强台风「摩羯」登陆海南，为确保怀孕 38 周以上的孕妇台风期间的安全，当地衞健委、医院和社区联合发布了「点对点」的通知，鼓励她们免费到医院住院。能够想象到，当收到一条条暖心提示，享受绿色通道的便利，孕产妇的焦虑和担忧一定会得以化解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社会的文明程度，国家的治理效能，很大程度上体现在对特殊群体的帮扶和关爱中。在孕产的特殊时刻又遇上台风，她们面临的风险更大，更需要通过妥善安置，得到医疗机构的专业诊治和医护人员的精心护理，享受「稳稳的幸福」。&lt;strong&gt;此次海南的「台风救援」，不仅对全省 38 周以上未分娩孕产妇进行全面摸排，并对高危孕产妇开通绿色通道实现应收尽收。可以说，通知做到了点对点，关爱实现了全覆盖，政策做到了精细化，让我们看到了国家对妇女儿童及时、细致、给力的关心和呵护。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一直以来，对于突发灾害中的孕产妇保护，国家高度重视，全社会积极行动，相关体制机制不断健全。我们忘不了，在新冠疫情中，国家和地方层面多次下发通知，对孕产妇给予特殊而及时的保障；我们忘不了，妇联等部门开展了一系列关爱行动，为孕产妇的身心健康保驾护航。应该说，孕产妇孕育未来的背后，有全社会在为她们守护希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;从更长远来看，这不仅是对孕产妇个体的关怀，更是对建设生育友好型社会的积极推动。&lt;/strong&gt;生育友好型社会中的「友好」二字，既包含制度的温暖、政策的关怀，也需要一项项具体举措落地见效。希望人们能从台风中的守护里，看见全社会对妇女儿童的友善、关爱，读懂构建生育友好型社会的新风尚。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28666039</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28666039</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:41:56 GMT</pubDate>
            <author>韩亚聪/中国妇女报微信公号</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/425.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28666039_2024090716441dd6ca98-f51c-4076-91d3-1b44e5d67176.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>台风「摩羯」</category>
            <category>怀孕</category>
            <category>海南</category>
            <category>舆论场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/425.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/426.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>3 个伤害脑子的坏习惯，你可能天天都在重复</title>
            <description>&lt;p&gt;原创，丁香医生&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;4640&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/85/766.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;4399&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/85/767.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;4293&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/85/768.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;4279&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/85/769.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;大脑想要告诉你的 10 件事：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 坚持适量运动，运动会让身体和大脑一起变强壮；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 多晒太阳，大脑也有「光合作用」，不仅让人心情愉悦，也能促进学习记忆能力；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 大脑是个典型的「用进废退」器官，多学习多动脑，脑子越用越灵光；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. 熬夜会损害大脑的注意力、记忆力、决策力等各项功能，长期熬夜的危害很难弥补；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5. 吸烟会让大脑萎缩，还会加速脑血管拥堵，增加中风风险，任何时候开始戒烟都会有获益；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6. 长期酗酒也会让大脑肉眼可见的萎缩，注意力、执行力和与人相处的能力也会明显下降。为了保住智商，酒还是少喝点吧；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7. 左右脑相关的测试、开发，听听就好，不必当真；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8. 除了体积，大脑在男性和女性中的差异其实并不大。后天的教育、社会文化等其他因素影响可能更能解释男女间的思维差异；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9. 大脑的体积大小跟智商高低没啥关系，不然统治地球的就应该是鲸鱼了；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10. 人类的大脑并没有 90% 的潜力尚待开发，相信科学，而非科幻电影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本文合作专家&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;159&quot; width=&quot;578&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/85/770.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;参考文献&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[1] Hackney AC. Stress and the neuroendocrine system: the role of exercise as a stressor and modifier of stress. Expert Rev Endocrinol Metab. 2006;1(6):783-792. doi:10.1586/17446651.1.6.783&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[2] Voss MW, Vivar C, Kramer AF, van Praag H. Bridging animal and human models of exercise-induced brain plasticity. Trends Cogn Sci. 2013;17(10):525-544. doi:10.1016/j.tics.2013.08.001&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[3] Basso JC, Suzuki WA. The Effects of Acute Exercise on Mood, Cognition, Neurophysiology, and Neurochemical Pathways: A Review. Brain Plast. 2017;2(2):127-152. Published 2017 Mar 28. doi:10.3233/BPL-160040&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[4]Zhang, K.X., D’Souza, S., Upton, B.A. et al. Violet-light suppression of thermogenesis by opsin 5 hypothalamic neurons. Nature 585, 420–425 (2020).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[5] Lambert GW, Reid C, Kaye DM, Jennings GL, Esler MD. Effect of sunlight and season on serotonin turnover in the brain. Lancet. 2002 Dec 7;360(9348):1840-2. doi: 10.1016/s0140-6736(02)11737-5. PMID: 12480364&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[6] Chantranupong L, Sabatini BL. Sunlight Brightens Learning and Memory. Cell. 2018 Jun 14;173(7):1570-1572. doi: 10.1016/j.cell.2018.05.044. PMID: 29906444.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[7] Mancini A, de Iure A, Picconi B. Basic mechanisms of plasticity and learning. Handb Clin Neurol. 2022;184:21-34. doi: 10.1016/B978-0-12-819410-2.00002-3. PMID: 35034736.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[8] Cameron HA, Glover LR. Adult neurogenesis: beyond learning and memory. Annu Rev Psychol. 2015 Jan 3;66:53-81. doi: 10.1146/annurev-psych-010814-015006. Epub 2014 Sep 19. PMID: 25251485; PMCID: PMC5612417.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[9] Pearce JMS; FRCP. The &quot;split brain&quot; and Roger Wolcott Sperry (1913-1994). Rev Neurol (Paris). 2019 Apr;175(4):217-220. doi: 10.1016/j.neurol.2018.07.007. Epub 2019 Jan 5. PMID: 30616878.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[10] Bartolomeo P, Seidel Malkinson T. Hemispheric lateralization of attention processes in the human brain. Curr Opin Psychol. 2019 Oct;29:90-96. doi: 10.1016/j.copsyc.2018.12.023. Epub 2019 Jan 4. PMID: 30711910.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[11] Duboc V, Dufourcq P, Blader P, Roussigné M. Asymmetry of the Brain: Development and Implications. Annu Rev Genet. 2015;49:647-72. doi: 10.1146/annurev-genet-112414-055322. Epub 2015 Oct 6. PMID: 26442849.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[12] Başar E. The theory of the whole-brain-work. Int J Psychophysiol. 2006 May;60(2):133-8. doi: 10.1016/j.ijpsycho.2005.12.007. Epub 2006 Mar 24. PMID: 16563537.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[13] Ruigrok AN, Salimi-Khorshidi G, Lai MC, Baron-Cohen S, Lombardo MV, Tait RJ, Suckling J. A meta-analysis of sex differences in human brain structure. Neurosci Biobehav Rev. 2014 Feb;39(100):34-50. doi: 10.1016/j.neubiorev.2013.12.004. Epub 2013 Dec 26. PMID: 24374381; PMCID: PMC3969295.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[14] Eliot L, Ahmed A, Khan H, Patel J. Dump the &quot;dimorphism&quot;: Comprehensive synthesis of human brain studies reveals few male-female differences beyond size. Neurosci Biobehav Rev. 2021 Jun;125:667-697. doi: 10.1016/j.neubiorev.2021.02.026. Epub 2021 Feb 20. PMID: 33621637.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[15] Herculano-Houzel S. The human brain in numbers: a linearly scaled-up primate brain. Front Hum Neurosci. 2009 Nov 9;3:31. doi: 10.3389/neuro.09.031.2009. PMID: 19915731; PMCID: PMC2776484.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[16] Smith, K. Neuroscience: Idle minds. Nature 489, 356–358 (2012). https://doi.org/10.1038/489356a&lt;/p&gt;&lt;p&gt;策划制作&lt;/p&gt;&lt;p&gt;策划：Deanna | 监制：Feidi&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjA1ODMxMDQwMQ==&amp;amp;mid=2657931533&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=7490604ac00847f05572eca5cc45c5ad&quot;&gt;阅读原文&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28654420</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28654420</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:23:53 GMT</pubDate>
            <author>丁香医生</author>
            <itunes:image href="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/133/932.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28654420_202409071624085e5ca3-1e41-42d8-8b86-ad4454a9682f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>澎湃号·湃客</category>
            <media:content url="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/133/932.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/133/933.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>上交团长周平：十年 2696 场音乐会，我们和观众一起创造</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;613978&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/c3e44c5873604fb79a09b5d4d6ed1660/hd/202409071438113520675fee9-6e7d-4bc2-9c7c-417809b434d3-1155b992-7709-6da1-ffae-18c7e40b01f9.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/234/178.png&quot; data-duration=&quot;08:35&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1920&quot; data-height=&quot;1080&quot;&gt;&lt;/video&gt;今年是上海交响乐团建团 145 周年，也是捷豹上海交响音乐厅 10 周年。上海交响乐团推出「团 145 厅 10」系列访谈，深入了解乐团与音乐厅的文化底蕴。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28665935</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28665935</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:10:43 GMT</pubDate>
            <author>上海交响乐团</author>
            <category>上海交响乐团</category>
            <category>追光灯</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/234/178.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/234/179.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>建团 145 周年，四位指挥执棒为上海交响乐团庆生</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;613976&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/391adb1052374736bf8d13fb7066bddf/hd/20240907143147440266ae60e-b339-4966-98e3-605146991653-b6df6116-af3c-12d5-e279-92ceba549a9f.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/234/166.jpg&quot; data-duration=&quot;02:44&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;848&quot; data-height=&quot;478&quot;&gt;&lt;/video&gt;9 月 6 日，上海交响乐团建团 145 周年暨捷豹上海交响音乐厅十周年音乐会在余隆、曹鹏、侯润宇、张洁敏四位见证并参与上交历史的指挥执棒下上演。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28665923</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28665923</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:10:28 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，李思洁</author>
            <category>上海交响乐团 145 周年</category>
            <category>追光灯</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/234/166.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/234/167.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>「布袋院士」赵东元获评全国教书育人楷模，他最喜欢的称呼是「老师」</title>
            <description>&lt;p&gt;44 岁当选中科院院士，57 岁获得国家自然科学奖一等奖，59 岁获评上海市科技功臣。赵东元的头衔很多，复旦大学教授、中国科学院院士、相辉研究院院长……即使荣誉等身，他最喜欢的称呼还是「老师」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第 40 个教师节即将来临之际，复旦大学教授、中国科学院院士赵东元被评为 2024 年全国教书育人楷模。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/234/568.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;赵东元院士。复旦大学微信公众号，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「高校是教书育人、传授知识、创造知识的重要场所。对一名老师来讲，天职就是培养学生成才，所以这个奖项的分量非常重，是对我 20 多年教学工作的承认和鞭策。」赵东元表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「课比天大」是赵东元一贯坚守的准则。从 2003 年起，连续 21 年向自然科学大类本科生讲授《普通化学》，一周两次从未间断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年，赵东元在北京人民大会堂领奖后，他手提装着国家自然科学奖一等奖证书的布袋给本科生上课的照片被传为佳话，「布袋院士」由此得名。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/234/577.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;赵东元赶回学校为本科生上课。他拎着布袋子，袋子里装着他的一等奖证书。 资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上课「不能迟到」，也是赵东元给自己定的一条硬性规矩。2023 年 5 月 26 日，获颁上海市科技功臣后，赵东元在媒体发布会一介绍完自己的研究，就一路小跑提前离开了。他要赶着去给本科生上化学课，「迟到 5 分钟就是教学事故了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于课件的准备，他也极致追求完美。作为全校的通识课程，《普通化学》这门课程概念多、内容抽象，但他总能把课程讲得诙谐有趣、深入浅出，并结合材料科学最新进展给大家讲解元素的性质。每年都要更新并加入最新的前沿科学进展，拓展本科生的知识面和提升他们对科学的兴趣。针对学生不容易理解的难点和重点，比如相图、化学键相关理论等，他还会组织课题组内的老师和学生参加他的试讲，并提出建议和意见，确保大一的本科生们能够深刻理解相关内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵院士带领团队不断创新教学方法，《普通化学》课程曾获得「上海市教学成果奖一等奖」（2013），「国家级教学成果二等奖」（2014），2023 年入选国家级一流本科课程（线下一流课程）。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/234/578.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;赵东元给本科生上课。复旦大学微信公众号，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在课堂上学生们用求知的眼睛看着你，能够给学生们播下科研的种子，真的很有意义。」赵东元透露，自己开设的超过百人的大课，每次学期初学生们都是要定了闹钟准点抢课「秒杀」，颇受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在复旦 20 多年，赵东元团结了一批年轻人，注重科研梯队建设。他所带的团队，有一个不成文的规定，每次赵院士获奖拿到的奖金，有 20%-30% 用来资助年轻学者发展。他所培养的研究生，有 3 人获得「全国优秀博士学位论文」，3 人获得「全国优秀博士学位论文」提名奖，10 人获得上海市研究生优秀成果（学位论文），6 人获得复旦大学「优秀博士后」称号，12 人获得上海市研究生优秀成果（学位论文）。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/234/579.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;赵东元指导学生实验。&amp;nbsp;复旦大学微信公众号，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「24 小时在线」是学生们对导师授教的生动描摹；「论文不厌百遍改」是赵东元传授学生的治学准则，学生的文章他都一字一字改、一章一章过，大到思路逻辑，小到拼写标点，全部仔细标记批注，反反复复直至达到要求才准允投稿。他告诉课题组的每一位学生：「你们有问题，随时来找我，我办公室的大门是永远向你们敞开的」。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28665932</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28665932</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:07:29 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，鞠文韬</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/234/585.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28665932_2024090716078ea1e470-d7bd-465e-b029-cab30276e1a7.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>全国教书育人楷模</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/234/585.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/234/586.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>人类表型组「大科学计划」已取得突破性进展并达成四个「全球第一」</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/233/164.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;9 月 7 日，2024 年浦江创新论坛亮相上海张江科学会堂。&amp;nbsp; 本文图片&amp;nbsp;澎湃新闻记者，俞凯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 7 日上午，2024 年浦江创新论坛迎来首场论坛——「国际人类表型组论坛：表型组与精准医学专题论坛」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者从论坛上获悉，在国家和上海市支持下，复旦大学等国内顶尖科学团队以发起「大科学计划」、推动「创新策源」和「范式变革」为使命，采用「分布式协同、工程化推进」新模式加快推进人类表型组大科学计划的各项先导研究，目前已取得突破性进展并达成四个「全球第一」：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是建成全球首个跨尺度多维度人类表型精密测量平台并建立全套 SOP 体系；二是完成全球首个每人测量 2.4 万个表型的健康人群表型精密测量千人核心队列，采集超过 1400 人；三是绘制全球首版人类表型组导航图，发现 150 余万个表型间强关联；四是研发全球首个多组学标准物质「中华家系一号」，并获颁 8 个国家一级标准物质认证，相关产品已被欧洲 EATRIS 大科学设施引进并使用。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/233/165.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;国际人类表型组论坛：表型组与精准医学专题论坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，人类表型组是继人类基因组之后生命科学研究的又一战略制高点和原始创新源。人类表型组国际大科学计划通过对大规模人群队列开展跨尺度、全周期的全景精密测量与数据系统解析，贯穿和破解基因-环境-表型之间以及宏观-微观表型之间的关联与调控机制，为生物医学绘制新一代「人类表型组导航图」，最终帮助实现对疾病与健康的精准干预。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者从论坛上获悉，以复旦大学金力院士为代表的中国科学界率先系统提出了发起人类表型组大科学计划的构想。2016 年 5 月，金力院士在复旦主办的首届「国际人类表型组大会」上，首次系统提出了人类表型组计划的核心任务与路线图。2016 年起，科技部、上海市先后支持金力院士领衔开展一系列人类表型组重大国际科技合作研究，进一步奠定了我国在组织国际人类表型组计划中的引领力与话语权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，金力院士团队已经形成 1 个表型组自然人群核心队列和 8 个专项队列的深度表型组数据集。其中，核心人群数据总量约 4.5PB；专项队列包括早发冠心病、高原习服、中老年人群衰老、儿童先心病、原创降糖药临床试验、儿童难治性癫痫、不同膳食模式营养干预等 8 个针对特定人群和特定研究目的的深度表型组专项数据集，数据总量约 1PB。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年 9 月，经上海市批准，复旦大学发起的独立法人新型研发机构「上海国际人类表型组研究院」正式成立，承担着组织协调推进大科学计划的重要枢纽职能，高质量发挥其协同研发、数据共享、标准化创新、成果转化、战略智库等功能作用；至 2022 年 9 月，我国「十四五」国家重点研发计划中已有 6 个重点专项共 31 条指南布局表型组学相关关键问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复旦大学人类表型组研究院执行院长、上海国际人类表型组研究院副院长、世界分子影像学会 (WMIS) 主席田梅教授在论坛上还透露了人类表型组大科学计划的未来推进设想。她说，为了确保我国在人类表型组研究中的国际引领地位，持续提升创新策源能力，加快科学发现和应用转化，未来将以全面实施上海市市级科技重大专项「国际人类表型组（二期）」为抓手，聚焦「保持引领优势」和「抢抓早期收获」两大主线，着力突破四个方面的关键问题：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是持续迭代升级人类表型组导航图并将加强关联与机制验证研究。对人类表型组导航图 1.0 版发现的强关联进行验证与机制研究，并增强导航图的精细度；核心人群随访测量获取多个时间点的纵向深度表型数据，持续创新数据分析方法与工具，迭代升级人类表型组导航图 2.0 版。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是加快构建分布式国际国内人类表型组协同创新系统 PhenoBank。构建分布式国际国内表型测量协同网络；升级人类表型组大数据平台，建成全球多节点的表型组数据管理与分析系统 PhenoBank。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是加强推广表型组学研究范式。抢先以表型组学研究范式，在特定人群和疾病人群中应用研究，解析健康和疾病过程的精细调控机理，发现新的药靶和生物标志物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是加快推进表型组计划研究新发现和新成果的示范转化应用。研发高精度、高通量、低成本的人类表型组精密测量新技术；加快表型组计划一期的新发现和新成果的示范应用。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28665846</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28665846</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:07:12 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，俞凯</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/233/685.JPG"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28665846_2024090716071d8c871e-d1c0-4b61-8f73-74258ba8765e.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>人类表型组</category>
            <category>大科学计划</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/233/685.JPG"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/233/730.JPG"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>风王「摩羯」第三次登陆，最大风力仍有 17 级</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/407.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;当地时间 2024 年 9 月 7 日，越南遭遇台风「摩羯」袭击。视觉中国，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年第 11 号台风「摩羯」（超强台风级）的中心已于 7 日 15 时 30 分前后在越南广宁省南部沿海登陆，登陆时中心附近最大风力有 17 级（58 米/秒），中心最低气压 925 百帕。 &lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28666038</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28666038</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:06:36 GMT</pubDate>
            <author>@中央气象台</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/410.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28666038_2024090716076c4bd593-cfde-4d5d-a116-a00cfe58eb48.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>台风「摩羯」</category>
            <category>绿政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/410.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/411.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>超强台风「摩羯」登陆越南，官兵、民兵数十万人严阵以待</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/283.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;当地时间 2024 年 9 月 7 日，台风「摩羯」登陆越南。视觉中国，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中央气象台消息，今年第 11 号台风「摩羯」（超强台风级）的中心已于 7 日 15 时 30 分前后在越南广宁省南部沿海登陆，登陆时中心附近最大风力有 17 级（58 米/秒），中心最低气压 925 百帕。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 6 日晚，台风「摩羯」进入北部湾，影响越南北部各省，引发大风、暴雨，城市内涝、地势低洼的地区洪水、山体滑坡、山洪等风险较高。为确保人民群众生命财产安全，越南政府总理范明政当日发布通知，要求各部委、地方重点应对台风「摩羯」和台风登陆过后的暴雨洪水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据越通社报道，已有数十万的越南官兵和民兵做好应对台风「摩羯」的准备。越南国家自然灾害和事故应急处置与搜救委员会办公厅督促越南全军各机关、单位严格执行范明政上述通知，要求各部委、地方严格执行救援值班制度；密切关注台风发展动态及危险天气形势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间 9 月 7 日 6 时许，台风「摩羯」前沿到达越南东北部广宁省一带，沿岸地区风力已达 11 级，风速在每秒 30 米左右。台风中心在广宁省锦普市东南方向约 150 公里，中心附近最大风力 14 级，阵风 17 级，并向西北偏西方向移动，速度 15 至 20 公里/小时。目前台风「摩羯」已给越南北部带来大范围降雨，沿岸海域浪高 2 至 3 米左右，台风中心区域浪高 3 至 5 米左右。受台风影响，7 日早上，越南广宁省多地出现电力中断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，9 月 6 日下午，越南政府副总理陈红河就广宁省防御「摩羯」台风的准备工作做实地检查。截至 9 月 6 日 17 时，广宁省近 5600 艘渔船已经转移到安全地带。超过 2800 个养殖渔排得到加固。该省已成立了台风防御工作检查团且动员了数千名干部战士和各类车辆、船只参与防台风工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 7 日，陈红河来到越南水文气象总局、国家水文气象预报中心及相关机构指导台风防御工作。陈红河表示，面对来势汹汹的、对越南东北部和北中部产生重大影响的台风「摩羯」，越南政府在海防市成立了前方指挥部，专门负责指导台风防御工作。随后，陈红河一行将到海防市实地检查台风防御工作并成立该机构。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28666021</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28666021</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:03:28 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，南博一</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/280.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28666021_2024090716039ee4e3e5-0085-4d74-9cee-062b2e589157.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>摩羯</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/280.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/281.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>镇江人大调研报告：部分文旅项目「上马」便「下马」，应严格评估可行性</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/40.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;江苏镇江&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据微信公众号「镇江人大发布」9 月 6 日消息，近期，江苏镇江市人大常委会经济工委对全市现代服务业发展情况开展了深入调研，重点对港口物流、工业设计、软件信息、科技服务、中介服务、文旅产业发展进行了全面剖析，形成了调研报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告中提到了一个主要问题：用好自然历史文化资源发展文旅产业的举措不够有力。镇江山川形胜，‌是全国少见的山水城林交融城市，在自然资源方面拥有得天独厚的条件‌，且拥有 3000 多年文字记载史，历史文化遗产不胜枚举，‌具有深厚的底蕴和独特的魅力，蕴藏着巨大的文旅产业发展潜力。但是长期以来，镇江「天下第一江山」的金字招牌未能擦亮，以文旅产业为代表的生活性服务业发展不瘟不火。疫情过后，镇江市文旅产业营业收入虽然实现了大幅增长，但税收贡献仅占服务业的 1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体而言，&lt;strong&gt;一是文化旅游资源开发没有形成体系。&lt;/strong&gt;「三山一渡」开发总体上仍然处于各自为战状态，特别是南山旅游资源尚未得到高效开发，西津渡历史文化街区的发展尚未向大西路延伸辐射，沿长江路打造「三山」旅游线路的产品较为单一，专业特色街区建设步伐不快、数量不多，文旅周边产品开发有所滞后，外地游客留镇宿镇时间普遍较短，进而未能对餐饮、住宿、零售等生活性服务业增长作出积极贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二是饮食文化开发利用仍有不少欠缺。&lt;/strong&gt;锅盖面、水晶肴肉、蟹黄汤包等特色餐点，以及红烧河豚、清蒸鲥鱼、白汁𫚔鱼、拆烩鲢鱼头、清炖狮子头、茅山老鹅、东乡羊肉等特色菜品的知晓度、美誉度仍需提升，餐饮行业缺少龙头企业和品牌效应，饮食文化亟待走出镇江、走向全国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三是部分文旅项目不符合镇江实际。&lt;/strong&gt;一些文旅项目与镇江市自然禀赋、历史文化资源匹配度不高，市场化经营理念手段欠缺，「上马之日」便是「下马之时」，不仅没有形成盈利能力，而且导致了资源浪费、形成了政府债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告指出，镇江拥有「中国醋都」美誉，长江与运河文化兼得，坐拥「天下第一江山」和「三怪」特色美食，文旅资源富集但未得到充分挖掘，长期以来缺少特色鲜明、影响力强的「文旅 IP」，旅游品牌「不响」。部分文旅项目缺乏「镇江灵魂」，未能找到合适的旅游表达方式，产业协同度偏低，资源没有得到有效配置，文旅产业融合发展、特色发展的思路不新、办法不多。总体来看，镇江市自然禀赋和城市文化软实力尚未转化成为文旅产业和城市经济发展的硬实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为此，镇江市人大常委会经济工委在报告中提出，深入挖掘文旅产业发展潜力。积极寻求文化产业和旅游产业价值链的契合点，加强产业发展的协同联动、引导培育，探索「以文塑旅」、「以旅兴文」的发展新路。注重讲好镇江故事，擦亮城市山林名片，对「三山一渡」、茅山、宝华山等旅游资源实施整体规划、一体开发，打造主题多样、特色鲜明的文化旅游线路。科学开发建设文旅项目，严格评估项目可行性、潜在风险和投资收益率，切实提升项目实施质量、形成新增消费热点。加强对旅游景区周边地区、特色街巷的联动开发，拓展文旅消费场景、提供更多更优文创产品，提升游客留镇消费意愿。大力推介镇江饮食文化和特色菜品，加强文旅产业和一二三产的多元融合，延长产业链、提升价值链，努力将文旅产业发展热度转化为财税贡献强度，切实提升镇江城市美誉度和影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在城市品牌的塑造上，上述报告还提出，以醋为「媒」、政府「搭台」、企业「唱戏」，提升镇江香醋品牌价值和影响力，持续擦亮「中国醋都」城市名片，促进全市制造业稳步发展；做好「城市山林」「真山真水」的大文章，着力塑造具有鲜明镇江特色的文化品牌、旅游品牌、餐饮品牌，聚焦「天下第一江山」金字招牌，开发项目、构建场景、举办活动、营造热点，推动镇江强势「出圈」，将镇江市打造成为国外内知名的休闲旅游胜地。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28665980</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28665980</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:00:48 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，钟煜豪</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/37.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28665980_2024090716006bebe893-d562-46e6-80fe-e1d3734b0319.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>镇江</category>
            <category>江苏</category>
            <category>文旅</category>
            <category>中国政库</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/37.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/38.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>秒订破万！华为三折叠屏手机突然来了，3 小时 67 万人预订</title>
            <description>&lt;p&gt;证券时报客户端 9 月 7 日消息，华为终端宣布，今日 12:08 分，华为三折叠屏手机正式开启预订。海报还正式公布了华为三折叠的外观，采用独特镜头纹理，以及高辨识度的小金标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3 小时&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;67 万人预订&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，这款产品将于 9 月 10 日的华为发布会上正式推出，价格也有待届时揭晓，将于 9 月 20 日 10:08 正式开售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，&lt;strong&gt;预订通道刚开启，人数就迅速破万，而证券时报·e 公司在华为商城上看到，截至发稿，预约该手机人数已经超过 67 万。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/325.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;余承东被曝光&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 9 日，多名数码博主在社交平台晒出了华为常务董事余承东在机舱里操作一款新机的照片，媒体称，这或许是第一款亮相的三折叠屏手机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;照片显示，余承东手持一台三折叠屏新机，这台设备明显比目前的大折叠手机显示面积要大不少，但是从纵横比来看，又不是平板电脑的比例，而且在左手边的那块屏幕的顶部居中还有明显的前摄挖孔，并且屏幕整体上还能隐约看到有两条平均分布的暗痕，屏幕中显示的是疑似微信 APP 的界面，左侧屏幕是好友列表，右侧是对话框，貌似正在浏览网页内容，右手边的保护壳内似乎还隐藏了手写笔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，日前海外爆料达人 Teme 不但晒出了疑似华为三折叠屏手机的渲染图，而且还透露，该机已经通过了 28μm UTG 测试，折痕控制优秀，并且该博主还表示，这款华为三折叠屏设备借助鸿蒙 OS NEXT 等，将有望实现运行鸿蒙 PC 级应用的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其他厂商或快速跟进&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IDC 数据显示，2024 年第二季度，中国折叠屏手机市场保持三位数同比增长幅度，出货量达到 257 万台。随着更多厂商新一代折叠屏产品的发布，以及荣耀和小米等厂商新折叠屏产品线的增加，预计下半年中国折叠屏手机市场仍会快速增长，发展情况好于全球折叠屏手机市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在折叠屏手机市场，中国厂商同样展现出强大的竞争力。2024 年第二季度，中国折叠屏手机市场上，华为以 41.7% 的市场份额稳居第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同行方面，有业内人士告诉证券时报·e 公司记者，「现在各厂商实验室里应该都在研究各种形态的手机，包括三折屏手机。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业人士指出，一旦华为推出三折叠屏手机，后续其他厂商或快速跟进推出类似终端，如此将带动整个折叠屏手机产业链新一轮发展机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业人士告诉记者，三折叠屏手机的意义一方面在于满足部分追求创新体验的用户的需求，另一方面三折叠屏手机可以实现一屏、两屏、三屏自由切换，也能够满足部分用户对自如切换屏幕大小的需求。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28666025</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28666025</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 07:53:50 GMT</pubDate>
            <author>证券时报客户端</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/331.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28666025_2024090715541e3834bc-9d17-4905-be3d-346b2f1c53e0.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>华为</category>
            <category>三折叠屏手机</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/331.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/332.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>习近平对海南广东等地台风灾害作出重要指示</title>
            <description>&lt;p&gt;今年第 11 号超强台风「摩羯」9 月 6 日 16 时 20 分、22 时 20 分先后在海南文昌市、广东徐闻县登陆，造成严重灾害，大量用户电力、通信中断，部分房屋倒损。截至 7 日 12 时，灾害已造成海南、广东、广西 3 省区 122.7 万人不同程度受灾，3 人死亡、95 人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;灾害发生后，中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平高度重视并作出重要指示，受超强台风「摩羯」影响，海南、广东等地遭受严重灾害，造成人员伤亡和重大财产损失。要抓紧核实灾情，组织力量救灾，妥善做好受灾群众转移安置等工作，防止次生灾害发生，尽最大努力减少伤亡。要尽快修复受损的交通、电力、通信等基础设施，积极开展灾后重建，早日恢复正常生产生活秩序，切实保障人民群众生命财产安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中共中央政治局常委、国务院总理李强作出批示，国家防总和有关地方要认真贯彻落实总书记重要指示精神，密切监视台风动向，落实落细各项防御措施，严防可能发生的重大次生灾害，妥善做好转移避险、人员安置等各项救灾救助工作，最大程度减轻灾害影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据习近平指示和李强要求，国家防总已派出工作组到海南、广东一线指导救援处置工作，海南省、广东省组织力量全力开展抢险救灾，抢修恢复受损的电力、通信等基础设施，妥善做好受灾群众生活保障。目前，部分用户电力、通信已恢复，各项工作正在进行中。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28666029</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28666029</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 07:50:21 GMT</pubDate>
            <author>央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/341.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28666029_202409071550f4465b32-1616-475d-9527-4726162209bb.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中国政库</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/341.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/338.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>多地落地超长期特别国债支持消费品以旧换新，涵盖个人消费、交通等领域</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:595px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/234/583.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;超长期特别国债支持消费品以旧换新政策正在多地落地。据澎湃新闻记者不完全统计局，目前已有广东、江苏、上海、湖南等地出台具体方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 7 月，国家发展改革委、财政部印发《关于加力支持大规模设备更新和消费品以旧换新的若干措施》，明确由国家发展改革委牵头安排 3000 亿元左右超长期特别国债资金，加力支持大规模设备更新和消费品以旧换新。其中，在消费品以旧换新方面，直接向地方安排 1500 亿元左右超长期特别国债资金，支持地方自主实施消费品以旧换新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，前述省份出台的方案都明确了重点支持领域，主要涵盖个人消费、交通、农业等领域，包括家电产品以旧换新、个人消费者乘用车置换更新、电动自行车以旧换新、旧房装修、居家适老化改造以及老旧营运货车报废更新、新能源公交车及动力电池更新、老旧农机报废更新等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据方案，对重点领域更新换新的补贴力度有所加大。比如，在农机报废更新方面，江苏明确，支持 20 马力以下拖拉机报废最高补贴标准从 1000 元/台提高到 1500 元/台；报废并新购置同种类联合收割机、播种机等农机，报废补贴标准在原基础上提高 50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广东表示，在落实《汽车以旧换新补贴实施细则》（商消费函〔2024〕75 号）基础上，对个人消费者报废国三及以下排放标准燃油乘用车或 2018 年 4 月 30 日（含当日）前注册登记的新能源乘用车，并购买纳入《减免车辆购置税的新能源汽车车型目录》的新能源乘用车或 2.0 升及以下排量燃油乘用车的，补贴标准提高至购买新能源乘用车补 2 万元/辆、购买 2.0 升及以下排量燃油乘用车补 1.5 万元/辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海明确提高新能源公交车及动力电池更新补贴标准，鼓励结合客流变化、城市公交行业发展等情况，合理选择更换的新能源城市公交车辆车长类型。对更新新能源城市公交车的，每辆车平均补贴 8 万元；对更换动力电池的，每辆车补贴 4.2 万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，湖南还支持重点受灾地区个人消费品以旧换新，对资兴市、平江县、汨罗市等受灾严重县市，经所在县市人民政府审核公示后纳入名单的受灾户和受灾人员，特别提出扩大范围、提高标准、降低门槛，在国家政策允许自行制定补贴标准的领域，原则上在现有补贴标准的基础上提高 10 个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述地方出台的方案对资金管理也作了明确规定。上海指出，方案支持内容涉及资金由国家超长期特别国债和市级财政按照 85%：15% 比例共担。市级财政从对应渠道予以安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广东要求，严格资金使用、加快资金支出进度、灵活调配资金、强化资金监管，明确规定对以旧换新超长期国债资金单独调拨、专款专用，同时，建立资金使用调度和灵活调配机制，对使用效率高、成效突出的地市，适当调增资金分配额度；对使用效率低、进度不达预期的地市，适当调减资金分配额度。此外还对电商平台予以特别要求，即电商平台参与消费品以旧换新，必须由省有关部门或各地市政府依法依规遴选。要加强电商平台监管，切实防止空转套利等违法违规行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，江苏还对营造良好市场环境作出规定，要求一视同仁支持不同所有制、不同注册地企业参与消费品以旧换新。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28665936</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28665936</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 07:43:27 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，滕晗</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/234/581.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28665936_202409071543cb439805-314b-4044-aa89-94169e165898.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>超长期特别国债</category>
            <category>消费品以旧换新</category>
            <category>区域经纬</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/234/581.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/234/582.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>官方解析宝鸡上半年出生人口增长：政策效应显现、家长希望龙年生娃</title>
            <description>&lt;p&gt;日前，陕西宝鸡市统计局在《宝鸡市 2024 年上半年出生人口调研简析》中指出，从调研反映情况来看，2024 年上半年该市出生人口呈现增长态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宝鸡市统计局介绍，本次调研选取宝鸡市渭滨区、金台区、陈仓区、岐山县 4 个县区的 5 家医院和助产机构、4 个村委会和居委会实地走访座谈，填写《医院（助产机构）2024 年上半年出生情况问卷》和《村（居）委会 2024 年上半年出生情况问卷》，了解出生人口和育龄妇女生育情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查问卷显示，2024 年上半年宝鸡出生人口呈现「三增一减」特点：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一是孕妇建档数增加&lt;/strong&gt;。调查的 5 家医院和助产机构 2023 年上半年孕妇建档 3576 人，2024 年上半年孕妇建档数 3581 人，同比增加 5 人，增长 0.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二是新生儿数量增加&lt;/strong&gt;。调查的医院和助产机构 2023 年上半年接生新生儿 3223 人，2024 年上半年接生新生儿 3569 人，同比增加 346 人，增长 10.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三是三胎及以上孩子数量增加&lt;/strong&gt;。调查的医院和助产机构 2024 年上半年三胎及以上 197 人，同比增加 42 人，三胎及以上比率 5.5%，同比提高 2.1 个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四是村委会和居委会出生孩子数量减少&lt;/strong&gt;。调查的 2 个村委会和 2 个居委会 2023 年上半年登记出生人口 36 人，2024 年上半年登记出生人口 34 人，同比减少 2 人，下降 5.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「根据调研了解掌握情况，2024 年上半年出生人口出现增长有三方面因素。」上述报告分析道：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是疫情影响消退。三年疫情对全社会造成很大影响，调研中许多年轻人担心新冠病毒对孩子健康成长危害性，表示不敢结婚不敢怀孕，&lt;strong&gt;现在生活环境恢复正常，考虑结婚生育提上日程。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是生育观念主导。&lt;strong&gt;传统观念促使许多家庭希望将孩子生在龙年，追求龙飞凤舞、龙马精神、龙凤呈祥，把生育时间有意识调整到 2024 年。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是政策效应显现。2021 年国家调整人口生育政策，实施一对夫妻可以生育三个孩子及配套支持政策，市委市政府加大生育支持力度，增加育儿假期，提高补贴金额，鼓励年轻人生育，&lt;strong&gt;政策效应在今年得到显现&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，报告亦指出 4 类问题：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是育龄妇女少。根据第七次人口普查数据测算，宝鸡市育龄妇女人数呈逐年减少趋势，对出生人口产生影响。2020 年全市 15-49 岁育龄妇女人数 71.09 万人， 2024 年为 64.47 万人，减少 6.62 万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是多孩比例低于全国平均水平。根据《2022 年我国衞生健康事业发展统计公报》，我国新生儿中二孩占比 38.9%，三孩及以上占比 15.0%，多孩比例合计达到 53.9%。我市 2024 年上半年二胎率 38.2%，三胎率为 5.5%，多孩比例只有 43.7%，低于全国 10.2 个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是生育补贴标准低。2023 年 12 月份出台的《宝鸡市优化生育政策促进人口长期均衡发展八条措施的通知》，提高了孕产妇生育补助标准，产前检查费用、生孩子报销标准、健康管理费等补贴合计增加 1130 元，在一定程度上缓解了家庭养育成本压力，但高养育成本现状仍未得到有效解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是新生儿登记流程繁琐，许多家长不熟悉新生儿登记流程，给孩子申报户口往往要往返多次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「生养孩子是家庭的责任，也是社会的责任，促进人口长期均衡发展，需要政府和社会做出更大努力。」就此，宝鸡市统计局建议：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是加大生育补贴。学习借鉴国内部分城市积极做法，提高二孩、三孩补贴标准，减轻孕产妇经济负担。今年以来安徽省马鞍山市、浙江省温州市等许多城市开始发放育儿补贴，湖北省天门市对符合多孩条件的孕妇进行奖励，并从教育、购房、休假等方面制定相关政策，出生人口 8 年来第一次实现「由降转增」，到 8 月 14 日今年已经出生 4232 人，和去年同时间段相比出生人口增加 431 人，同比增长 11.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是加强新生儿登记效率。可以设立一站式服务窗口，将出生证明、户口登记、疫苗接种等环节集中办理，或者通过线上预约、短信提醒等方式提高新生儿户口登记效率。三是加大托幼建设。鼓励各级各类幼儿园开设 2-3 岁婴幼儿托育班，各级医疗机构、妇幼保健计划生育服务中心利用现有资源优势开展婴幼儿照护服务，解决有需求人群家庭后顾之忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《2023 年宝鸡市国民经济和社会发展统计公报》，2023 年末宝鸡市常住人口 325.74 万人，城镇人口比重 61%，出生率 7.5‰，死亡率 8.63‰，人口自然增长率-1.13‰。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28665562</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28665562</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 06:27:34 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，钟煜豪</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/230/768.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28665562_202409071427f286f87c-bb79-4efb-a827-2fe4aadb9d77.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>出生人口</category>
            <category>中国政库</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/230/768.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/230/769.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>水利部滚动会商部署台风「摩羯」暴雨洪水防御工作</title>
            <description>&lt;p&gt;今年第 11 号台风「摩羯」（超强台风级）9 月 7 日 11 时中心位于越南广宁省下龙市东偏南方向约 75 公里的北部湾海面上，中心附近最大风力有 16 级（55 米/秒），预计将以每小时 15 公里左右的速度向西偏北方向移动，强度维持或略有增强，持续影响我国海南、广东、广西、云南等地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家防总副总指挥、水利部部长李国英要求紧盯台风「摩羯」行进路径和发展态势，细化实化台风暴雨洪水防御措施，对台风影响区域、流域的防范工作再部署、再落实、再强调，确保实现「人员不伤亡、水库不垮坝、重要堤防不决口、重要基础设施不受冲击」目标。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/233/195.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 9 月 7 日，海口，一棵大树被「摩羯」从根部「斩断」。 视觉中国，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 日上午，水利部滚动会商分析台风「摩羯」发展态势及汛情变化，全面筛查研判台风影响区内中小水库安全度汛、中小河流洪水、山洪灾害等风险点，针对性安排部署台风暴雨洪水防御工作。根据风险研判情况，水利部再次向广东、广西、海南、云南省（自治区）水利（水务）厅和水利部珠江水利委员会发出紧急通知，要求各有关单位树牢底线思维、极限思维，克服麻痹心理、侥幸心理，落实防御责任，落细防御措施，全力保障人民群众生命财产安全；加密滚动预报和会商研判，将预报信息直达一线，按应急响应要求采取相应联动措施；提前发布台风影响区内河流洪水预警信息，必要时提请地方政府组织群众转移；充分发挥松涛、大广坝等水库拦蓄洪水作用，系统、科学、安全、精准调度防洪工程体系，有效应对天文大潮顶托等不利影响，快速宣泄洪水入海；重点关注台风影响区内山洪灾害风险点位及区域，落实「谁组织、转移谁、何时转、转何处、不擅返」五个关键环节和临灾预警「叫应」措施；针对沿海中小河流堤防标准偏低的短板，预置抢险人员、物料、设备，做好抢早、抢小、抢住；水库「三个责任人」全部上岗到位，加强大坝、溢洪道等关键部位巡查，确保水库安全度汛；压紧压实在建工程项目法人和水行政主管部门责任，认真排查安全隐患，落实各项安全度汛措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，水利部维持针对广东、海南 2 省的洪水防御Ⅲ级应急响应和针对广西、云南 2 省（自治区）的洪水防御Ⅳ级应急响应；共有 4 个工作组在广东、海南、广西、云南协助指导暴雨洪水防御工作。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28665849</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28665849</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 05:55:37 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，刁凡超</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/233/197.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28665849_202409071355db202679-ac07-4e1b-a8d4-bc60c91188c6.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>水利部</category>
            <category>台风「摩羯」</category>
            <category>绿政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/233/197.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/233/198.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>首届中美循环经济合作论坛在京成功举办</title>
            <description>&lt;p&gt;2024 年 9 月 6 日，在中美气候行动工作组循环经济专题小组的指导支持下，中国循环经济协会与美中贸易全国委员会在北京共同举办首届中美循环经济合作论坛。论坛旨在落实中美《关于加强合作应对气候危机的阳光之乡声明》（以下简称《阳光之乡声明》），为两国工商界、社会组织、研究机构等方面搭建循环经济交流合作平台，促进两国达成更多务实合作成果。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/229/77.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;国家发展改革委副主任赵辰昕、美国总统国际气候政策高级顾问约翰·波德斯塔、中国气候变化事务特使刘振民、美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯、原中国气候变化事务特使解振华出席论坛开幕式并致辞，中国驻美国大使谢锋作视频致辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵辰昕表示，应对气候变化是全人类的共同事业，离不开中美两个大国的合作。举办中美循环经济合作论坛是落实《阳光之乡声明》的重要举措，也是中美循环经济合作的又一里程碑，对中美携手应对气候危机具有重要意义，希望中美双方政府部门、企业、研究机构、智库等围绕循环经济加强政策对话、深化技术交流、强化务实合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约翰·波德斯塔表示，循环经济是美中两国共同关心的领域，希望双方代表通过论坛交流经验、发现商机、加强合作。刘振民表示，中美在应对气候变化、推动全球可持续发展进程上拥有广泛共同利益，希望双方充分发挥各自优势，开展交流互鉴与合作。谢锋表示，中美是应对气候变化的同行者，循环经济合作可以成为双方合作的增长点。伯恩斯表示，气候合作在美中关系中扮演重要角色，愿与中国政府加强合作，在全球应对气候变化中发挥领导力。解振华表示，中美气候合作造福两国和世界，循环经济是其中重要领域，希望双方持续深化合作，为全球应对气候危机贡献更多智慧和力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开幕式后，美国科学院院士、明尼苏达大学教授斯蒂芬·波拉斯基，中国工程院院士、清华大学碳中和研究院院长贺克斌，美国马里兰州环境部部长塞丽娜·麦克尔文，中国石油和化学工业联合会党委书记李云鹏，中国美国商会会长何迈克，宝武集团环境资源科技有限公司董事长陈在根，埃克森美孚（中国）投资有限公司副董事长辜子珊，美国加利福尼亚州环境局副局长卡特琳娜·海耶斯，能源基金会首席执行官兼中国区总裁邹骥，霍尼韦尔中国总裁余锋，格林美集团副总经理张宇平，百事公司亚太兼大中华区首席集团事务官石家齐等 12 位嘉宾作主旨演讲，聚焦发展循环经济、应对气候变化进行交流分享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 6 日下午论坛举行了 4 场平行闭门会议，与会代表围绕循环经济助力温室气体减排、再生材料推广应用、塑料污染治理与循环利用、新业态新消费模式下提升废弃物循环利用价值等议题深入开展交流。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/229/78.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;来自中国国家发展改革委、外交部、工业和信息化部、生态环境部、住房城乡建设部、商务部、市场监管总局，美国国务院、能源部等政府部门，以及两国企业、行业协会、研究机构等方面的约 460 位代表参加了论坛。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28665538</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28665538</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 05:19:50 GMT</pubDate>
            <author>「国家发展改革委」微信公号</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/230/369.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28665538_202409071320b831632b-625c-43e7-8b1b-ecc50c0d3f1d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中美</category>
            <category>金改实验室</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/230/369.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/230/370.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>新城市志｜冲刺 6000 亿，上海瞄准建设直播经济高地</title>
            <description>&lt;p&gt;「直播电商之都」的竞争，还远未到终局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日前，上海市商务委等多部门联合发布《上海市推动直播经济高质量发展三年行动计划 (2024-2026 年)》(以下简称《行动计划》)，提出到 2026 年，上海市直播经济发展要实现持续保持国际领先地位，力争成为具有国际影响力的直播经济高地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《行动计划》还明确了一系列具体目标：直播电商零售额力争达到 6000 亿元；形成 10 个全国领先、具有国际竞争力的头部直播平台；打造一批国内知名的各类直播活动 IP 品牌，梳理发布 100 个特色直播场景……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在互联网产业的布局中，上海每一次出手，几乎都具有风向标意义。当前直播经济面临新的转型，此时上海推出直播经济高质量发展三年行动，或将在国内掀起新一轮的「直播电商之都」的竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;打造「直播电商之都」，上海有哪些优势&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在 2020 年，上海就提出了打造「品质直播第一城」的目标。实际效果是很明显的。据复旦大学消费市场大数据实验室发布的相关报告，2023 年，上海市直播零售额达到 4371 亿元，同比增长 20.9%，占全国直播零售额的 10.7%，这一比重在全国城市排名中居于首位。而截至今年 8 月，上海现存直播相关企业 2.5 万余家。这样的基础，为上海在直播经济赛道上向更高目标迈进提供了底气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年，随着直播经济红利的持续释放，已没有地方能够忽视这种线上经济模式在促进消费、助力产业转型等方面的价值，各地在这个领域上的竞争可以说已非常激烈。而上海要实现新的突破，品质、品牌依然是关键词之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;品牌力一直是上海的强项。如据今年 5 月相关机构发布的《2024 年中国国货消费品牌 500 强》，上海以 58 个品牌数量排名第一。一方面，这得益于多年来上海浓厚的商贸氛围及完善的产业体系，孵化和培育了大量有全国知名度乃至全球影响力的品牌；另一方面，上海在金融、交通、与国际接轨及消费等多方面的综合优势，也吸引了不少品牌的汇聚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，这次行动计划提出「大力支持品牌直播发展」。如充分发挥本市品牌集聚优势，鼓励本市老字号品牌、国货潮牌、国际品牌、「丝路云品」、网络新消费品牌及餐饮等生活服务品牌通过直播方式创新销售模式，强化品牌建设和推广，扩大线上销售规模。这相当于是要促进上海品牌优势在直播经济中的「变现」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里或许有一个现实背景是，长期以来，人们对直播电商的期待，可能更多停留在「性价比」的层面，而一些高端品牌在电商市场中可能反而没有足够的市场号召力。同时，这些品牌往往也忽视了在电商上的转型。这意味着，围绕品牌和直播的结合，上海实际还有很大的潜力可以挖掘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，当前电商直播行业本身也面临着由最初的「草莽」阶段向品质阶段升级的趋势。上海突出发展品牌直播，也可以说是在引领一种新的风口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次行动计划还专门提出，以直播带动产业，鼓励直播平台深度嵌入本市工业企业产业链供应链；鼓励制造业企业通过直播促进原创设计和品牌建设，打造「上海时尚出品」品牌与创新产品。这预示着，上海不仅要在直播电商中推出更多有上海特色和品牌力的「好货」，而且也将借直播经济加快数实融合的步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，行动计划还提出，强化线上线下联动，大力推动直播与演艺、旅游、文娱、体育赛事等品牌深度融合，丰富直播经济内涵；鼓励直播平台多元化发展，推动教育、科技、文化、体育、娱乐等优质原创内容传播，满足不同用户群体的需求；推动直播平台宣扬上海文化品牌，展示上海旅游景点，展现上海城市魅力，打造数字化国际城市名片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一方向突破了传统的「直播带货」思维，而更指向为一种全方位的线上与线下的更充分连接和整合，契合了当前整个社会线上经济发展的大趋势。而相对于一些网红城市，上海的资源优势、品牌优势、场景优势在线上的「转化」，的确还有很大的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海的直播经济如何「走出去」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;品质、品牌之外，上海发展直播经济的第二个关键词是「国际化」，或者说「出海」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《行动计划》明确提到要支持直播经济走出去。眼下，随着直播经济在国内的激烈竞争，「出海」寻找「第二增长曲线」，已成为不少直播平台和企业的共同选择。这个方向上，上海的国际化优势，自然也就更加凸显出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举个例子。《行动计划》提出，要做好直播经济走出去服务。如加强对直播经济各类主体国际化经营中的指导，推进直播企业提高在海外风险防范意识，降低海外运营风险；依托虹桥海外发展服务中心，提供相关政策咨询、投资促进、金融财税、风险防范、争议解决等服务。鉴于长期以来所积累的国际化经验，包括规则体系、金融体系、服务体系等，上海在这一块的竞争力，可以说是很突出。打好这张牌，或将成为上海吸引更多相关谋求出海的直播经济企业汇聚的重要砝码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，当前上海正在打造国际消费中心城市，这方面恰恰有不少现成 IP 和平台，是可以与直播经济紧密结合的。如《行动计划》提出，要打造具有国际影响力的直播 IP 活动。像办好「11 直播月」，结合举办中国国际进口博览会等展会，开展「展会直播」「进博商品直播」「丝路云品直播」等特色直播 IP 活动，促进商贸对接；办好上海国际 MCN 大会，集聚国内外优质 MCN 机构，开展商品对接、文化及品牌出海，推动融合发展等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，考虑到上海商务成本较高等现实，《行动计划》对于直播经济领域的企业、人才等，也提出了一揽子支持政策。如支持直播经济从业人员申请保障性租赁住房，优化完善灵活就业人员申请保障性租赁住房证明材料等；支持金融机构提供高质量金融服务，开发符合直播经济主体经营特点和发展需求的产品和服务，加大贷款投放力度；鼓励各类风险资本支持直播经济发展；发挥上海市中小微企业政策性融资担保基金作用，为符合条件的企业提供融资增信支持……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些支持政策，一方面针对性地化解发展的限制性因素，全方位增强上海在直播经济发展要素上的竞争力；另一方面，也是因地制宜地放大上海的传统优势。像上海本身是金融中心，在金融服务，如融资服务、投资咨询服务、风险管理服务等方面，一直就很有特色和优势，随着越来越多的直播经济企业出海，对这方面的服务的需求也将上升。那么，针对性地完善和提升金融方面对直播经济的支持体系和服务能力，也就是因地制宜地优化直播经济营商环境，做强城市的比较优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「直播电商之都」的竞争与合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从国内直播经济发展的头部格局来看，除了上海，广州、杭州等也是最具代表性的城市，并且也都各有优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如杭州，有着平台和人才的优势，且发力较早，各方面的基础设施比较完善；广州则在物流、产业链等方面的表现比较突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里面有竞争，但实际上也并不妨碍每个城市自身优势的发展。一方面，直播经济产业的市场容量很大，并且也分为不同的细分赛道；另一方面，随着线上线下的进一步融合发展，由于每个地方本身的产业优势和特点不同，直播经济也可能因为与线下的结合而使得地方特色被进一步放大。这些因素都意味着，上海、广州、杭州等城市都可能在各自的赛道上闯出更大的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甚至，这里面本身也存在着合作发展的可能。典型如上海与杭州这两座同处长三角的城市，完全有可能实现「强强联合」。如这次《行动计划》提到，支持虹桥国际中央商务区打造「长三角虹桥直播产业带选品基地」，不断提升品牌孵化和人才培训功能。这背后，就需要上海积极利用整个长三角地区在产业链、供应链方面的基础。而上海「离世界更近」的优势，也可以给包括杭州在内的一些长三角电商企业发展国际业务，提供更多的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总的来说，发展直播电商经济，在今天已是每座城市的必修课。而各地区的发展表现差距，主要还是体现在既有的经济环境、产业基础、消费规模等「硬实力」上。真正可以比拼的「变量」，其实还是营商环境。这包括一般的法治化水平、政务服务能力，也包括能否将自身的比较优势充分挖掘出来，从而找准发展定位，最大化集聚最适配的企业。因为只有市场主体多了，业务创新和市场的开拓，才能有更多的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海新一轮直播经济的布局，突出品牌直播和「走出去」两大方向，这种基于比较优势所确定的赛道，应该也会给其他城市进一步聚焦好自身特色，提供启示。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/221/634.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;海报设计：郁斐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28665006</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28665006</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 04:34:22 GMT</pubDate>
            <author>澎湃特约评论员，李蜀</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/224/253.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28665006_2024090712347dff65f9-36ee-4873-96d5-ca1870ee00c7.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>直播经济</category>
            <category>澎湃评论</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/224/253.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/224/254.png"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>