<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新闻 - 首页头条 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新闻</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sun, 04 Aug 2024 00:10:38 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>「文物修复师比文物还稀缺」，定向培养能否治好人才缺乏顽症</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;u&gt;山东文物数量多，博物馆分布广，文物保护任务繁重，对专业人才的需求自然更为迫切。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;今年 4 月，山东省文化和旅游厅等六部门联合出台《山东省文物全科人才定向培养实施办法》，提出用 5 年时间为县（市、区）及以下文物保护事业单位共计培养不超过 300 名文物全科人才。山东的一些职业院校也在积极探索文物人才培养方式。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为文化遗产大国，我国拥有不可移动文物 76 万余处、馆藏文物超过 1 亿件（套），博物馆 6833 家，其中大量待修复的文物深藏于库房之中。然而，全国文博系统的专业技术人员非常缺乏，具备精湛修复技艺与知识水平的文物修复师更少，现实的供需不平衡使得「文物修复师比文物还要稀缺」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;缺人是文保行业的持续痛点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「缺人。」山东省济南市章丘区博物馆副馆长王亮直言，「很多同事都是历史学专业毕业的，博物馆学、文物修复、文物鉴定、考古学等专业人员稀缺。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;济南市章丘区博物馆是国家一级博物馆，拥有 9000 多平方米的展陈面积，近 2.6 万件馆藏。王亮告诉记者，按照一级馆的要求，博物馆需要开展更多社教活动、举办更多展览，但人才的缺乏，导致基层博物馆开展这些工作遇到了难题，只能向上级部门寻求帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人才缺乏堪称困扰我国考古界已久的「顽症」。据统计，截至 2022 年，全国文博系统 18 万从业人员中，专业技术人员仅 5.5 万余人，平均每个博物馆不足 10 人。其中具备精湛技艺与知识水平的文物修复师少之又少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「近些年，文物保护与修复的人员数量已有大幅增加，但随着我国文物数量的激增，文物保护与修复专业人才依然高度短缺。」山东省文物保护修复与鉴定中心无机质文物保护部主任蔡友振告知记者。考古专业的冷门、人才的缺失，严重影响我国文化遗产保护的进一步发展，也成为了制约科研工作深入开展的一个瓶颈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对文博行业面临的人才需求问题，4 月 15 日，山东省出台《山东省文物全科人才定向培养实施办法》，提出用 5 年时间为县（市、区）及以下文物保护事业单位共计培养不超过 300 名文物全科人才，重点向省内 9 个文物大市、20 个文物大县倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，文物全科人才在校学习期间免除学费、住宿费，并获得一定的生活补助。文物全科人才毕业后要按照事业单位公开招聘制度有关要求和定向培养协议到县（市、区）及以下文物保护事业单位工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「不仅是培养专业修复技工，更是培养有专业技术能力，又能对基层文物保护事业规划发展提出创新性思路的高层次专业人才。毕业即‘入编’，是为留住人才。」蔡友振说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在田野中培养考古行业「庄稼汉」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「实地参与田野考古后，才更清楚地理解课本上的理论知识。」莱芜职业技术学院文物修复与保护专业学生李冰说，「比如，在挖探方时，各种深度的土壤会呈现不同的颜色，而只有当你亲手操作时，才能真实感受到差别在哪里。」一个月的实际参与让李冰明白，田野考古工作远比她想得繁重琐碎，并且现实挖掘工作面临的情况更为复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人把考古工作者比喻为「庄稼汉」，因为考古专业学生在学习理论知识的同时，更需要扎实的田野考古训练。「根据真实的工作场景，把学生的培养过程放到未来的工作环境当中。实践课时占专业总课时量 50% 以上，这是我们为之自豪的一点。」莱芜职业技术学院文物与艺术系主任王金玲说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依托校内国家级生产性实训基地和校外实训基地，把需要修复的真实文物作为实训载体，「真题真做」；实践教学直接走进考古工地，「真活真干」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「全科人才的培养离不开足够的实践磨练，我们培育的文物专业人才在行业内很抢手。像江西省海昏侯墓的发掘，陕西省阳关镇遗址的发掘，都有我们学生的身影。」莱芜职业技术学院文物与艺术系带头人陈涛吉说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新数据显示，莱芜职业技术学院文物与艺术系毕业生就业率达 97%，对口就业率 80% 以上，用人单位满意度 100%。涌现出了从事西汉海昏侯墓出土文物修复的张烨亮，淄博市最年轻的工艺美术大师刘新宇，在《考古》发表学术论文的博士生常经宇等一大批优秀学生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，莱芜职业技术学院将筹备建设文物产业学院，实施「订单式」人才培养，针对行业特点和发展需求，给予考古人才充足的发展晋升空间。高质量发展、高水平就业，让学生们从实践出发，符合新时代文物行业对专业人才的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为考古插上「数字翅膀」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;山东省文化和旅游厅人事处副处长钱玉新告诉记者，他们在调研中发现，文保单位人才短缺，主要体现在有全科专业知识背景的人员缺少。&lt;/strong&gt;以文物修复工作为例，修复一件文物需要了解其历史，能制定专业修复方案，同时还得有一定修复操作层面的技能，没有全面、过硬的文保专业背景，这项工作很难开展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在莱芜职业技术学院文物数字化实训中心的教室中，通过计算机操作建模软件的学生李帆正在对一件青铜器进行 3D 建模，他介绍道：「如果用传统的方法，是用石膏翻模，冷却后材料尺寸缩小，修复成功率受很大影响。但现在，我们采用三维扫描记录原型数据，制作模具时，通过设置收缩率，使得冷却后模具大小不受影响，而且纹路会更加清晰。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三维激光扫描仪、RTK 测量仪器、无人机……最前沿的仪器装备被引入遗址发掘、文物修复、研究分析、展示传播等考古「全链条」中。通过不断更新迭代的「黑科技」，考古从业者得以 360 度无死角把遗址及发掘文物搬进电脑中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「故纸堆」也能通过数字化技术发掘出新的宝藏，「冷板凳」专业也能取得令人瞩目的成就。&lt;strong&gt;如何培养能够熟练应用数字化技术的考古专业人才？据悉，今年莱芜职业技术学院将进行课程改革，对过时的课程进行删减、压缩，同时增加更符合行业未来发展方向的课程。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「考古绘图和器物绘图方面出现人才过剩的状况，这两门课会从 8 周压缩到 2 周和 4 周。」王金玲说。与此同时，虚拟仿真技术课、新媒体技术课和博物馆实物讲解课将加入课程列表，促进文物数字化及其人才培养方面的不断探索与创新。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28303838</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28303838</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 23:00:29 GMT</pubDate>
            <author>田国垒、陈国欣/工人日报</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/687/278.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28303838_2024080407004953c93c-b0ec-4e04-b737-3f228efed59c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>文物</category>
            <category>教育家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/687/278.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/687/282.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>奥运 8 月 4 日看点：乒羽再冲金，百米决「飞人」</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/687/261.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;樊振东将冲击金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 4 日，巴黎奥运会将诞生 20 枚金牌。「梦之队」再出击，中国乒乓球队和羽毛球队将向各自的第三枚金牌发起冲击；百米赛道硝烟又起，各路好手将在男子「飞人大战」中一决高下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国乒已经拿下混双和女单两金，接下来要看樊振东了。他与日本名将张本智和的男单四分之一决赛让很多人捏了一把汗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4:3 险胜后，樊振东半决赛轻松击败法国小将菲利克斯·勒布伦，决赛将对阵瑞典选手莫雷高德。正是瑞典人在 32 强赛中淘汰了头号种子王楚钦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;羽毛球项目也将迎来第三场决赛，前两场混双和女双对决后，最终都奏响了《义勇军进行曲》。在群雄逐鹿的男双赛场，世界排名第一的「00 后」组合梁伟铿/王昶能否完成最后一轮突围？且看他们与衞冕冠军、中国台北队李洋/王齐麟的终极较量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女单半决赛中，淘汰了上届赛事冠军陈雨菲的何冰娇，将对阵西班牙名将马林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;田径赛场将决出三金，包括万众瞩目的男子 100 米冠军。当日百米大战将从半决赛开始，但遗憾的是，中国名将谢震业已止步预赛。男子跳远资格赛中，王嘉男、石雨豪、张溟鲲三名中国队选手将亮相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泳池迎来收官战，将诞生最后四项冠军。憋着一口气的中国「泳军」将最后一搏，张雨霏和吴卿风将参加女子 50 米自由泳决赛，中国队还将参加男、女 4×100 米混合泳接力决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;射击项目倒数第二个比赛日，中国队依然有冲金点。东京奥运会铜牌得主魏萌、杭州亚运会冠军江伊婷将携手出战飞碟女子双向比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;体操项目中国队一直离金牌差一点点。4 日的男子吊环和女子高低杠，中国队都有打破「金牌荒」的希望，刘洋、邹敬园和邱祺缘、张怡涵将分别向冠军发起冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;射箭、击剑、网球、公路自行车项目也将收官。网球男单决赛中，西班牙选手阿尔卡拉斯和塞尔维亚名将德约科维奇将带来大满贯级别的较量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，中国女排将迎来最后一轮小组赛，对手是实力强劲的塞尔维亚队。中国队已经提前锁定八强席位，本轮如能取胜，则将获得较高的排名顺位，从而在淘汰赛中获得相对较好的签位。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28303837</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28303837</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 22:43:13 GMT</pubDate>
            <author>丁文娴、张泽伟/新华社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/687/258.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28303837_20240804064391e76e58-13cc-43f5-b92b-c80ccae3e20f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奥运会</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/687/258.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/687/259.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>奥运头条｜杨文璐晋级女子拳击决赛，中国女曲晋级奥运八强</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/687/245.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;杨文璐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨文璐晋级女子拳击 60 公斤级决赛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎当地时间 8 月 3 日傍晚，巴黎奥运会女子拳击 60 公斤级半决赛，中国选手杨文璐击败中国台北选手吴诗仪，晋级决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首回合比赛，5 名裁判将胜利全部判给杨文璐，杨文璐 5 比 0 领先。第二回合，杨文璐再次拿到了点数 5 比 0 的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三回合，杨文璐依旧是以 5 比 0 取得胜利。杨文璐决赛的对手将是哈林顿。根据赛程安排，决赛时间为北京时间 8 月 7 日凌晨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 10 月 4 日，在杭州亚运会女子拳击 60 公斤级决赛中，杨文璐不仅夺得了金牌，也获得了参加巴黎奥运会的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次巴黎奥运会是杨文璐的首次奥运之旅。对于目标，她毫不掩饰地说道，「我从事拳击运动就是为了冲击奥运金牌。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首次参加奥运会便闯入决赛，杨文璐时刻不敢放松。她在赛后表示：「仗还没有打完，仍需一步一步来。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于该项目不设季军争夺战，吴诗仪获得铜牌，这也是巴黎奥运会拳击项目首枚确定归属的奖牌。在此前进行的四分之一决赛中获胜后，杨文璐已经为中国队锁定一枚奖牌。本场过后，她将进一步向自己的金牌梦发起冲击。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/687/247.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;中国女曲击败法国队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7 比 1 大胜法国，中国女曲晋级八强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 3 日，在巴黎奥运会女子曲棍球 A 组比赛中，中国队 7 比 1 大胜东道主法国队，小组排名第四，晋级四分之一决赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国队当天在主场观众山呼海啸的加油声中，开场后打得积极主动，不断冲击中国队后防线。面对实力相对较弱的法国队，中国队选择稳扎稳打，通过小范围传导球的配合，在对方门前不断制造威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第 9 分钟，李红接队友传中，门前射门得分，为中国队先拔头筹。第二节，陈阳接队友传球远射破门，将比分改写为 2 比 0。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第 22 分钟，德勒马聚尔射门得手，扳回一分。但 3 分钟后，中国队再次利用短角球在门前制造混乱，李红找到机会射门得分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;易边再战，中国队再次利用短角球机会由钟嘉琪射门得分，以 4 比 1 领先。第 41 分钟，中国队获得点球机会，张影主罚破门，之后陈阳在半场长传至门前，但文抽射得手，将优势扩大至 6 比 1。比赛尾声，陈阳破门将比分定格在 7 比 1。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四分之一决赛，中国队将面对老对手澳大利亚队。中国队主教练安南显得信心满满，「我们对澳大利亚队很熟悉，和她们打过很多场比赛，对她们也做了相应的准备，我们只要带着自信上场就可以了。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/687/243.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;中国队获得游泳混接银牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;男女 4×100 米混接：中国队夺得银牌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间 8 月 4 日凌晨，巴黎奥运会男女混合 4×100 米混合泳接力决赛，中国队徐嘉余（仰泳）、覃海洋（蛙泳）、张雨霏（蝶泳）、杨浚瑄（自由泳）出战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一棒徐嘉余 52 秒 13 排在第二，第二棒覃海洋 57 秒 82 冲到第一，第三棒张雨霏 55 秒 64 第二，第四棒杨浚瑄游出 51 秒 9，中国队总成绩 3 分 37 秒 55 破亚洲纪录夺得银牌，美国队 3 分 37 秒 43 刷新世界纪录夺金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，此前比赛状态一般的覃海洋游出了 57 秒 82 的成绩，而在 100 米蛙泳中夺冠的意大利选手成绩仅 59 秒 03。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凌晨其他比赛中，在女子 200 米个人混合泳决赛，中国选手余依婷出战，以 2 分 08 秒 49 获得第四。加拿大选手麦金托什以 2 分 06 秒 56 破奥运纪录绝杀夺金，美国选手道格拉斯获得银牌，澳大利亚选手麦基翁获得铜牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女子 50 米自由泳半决赛，中国选手张雨霏和吴卿风出战。最终张雨霏游出 24 秒 24 总成绩排名第四，吴卿风游出 24 秒 40 总成绩排名第七，二人携手闯进决赛。瑞典名将舍斯特伦游出 23 秒 66 破奥运会纪录，以半决赛第一的身份挺进决赛。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/687/242.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;李佳蔓&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国射箭女队结束奥运征程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间 8 月 3 日，巴黎奥运会射箭女子个人八分之一淘汰赛，中国选手李佳蔓输给了墨西哥选手巴伦西亚，无缘八强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至此，中国射箭女队已经结束奥运征程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据奥运会射箭比赛规则，个人赛一共 5 局，每局获胜者得 2 分，打平得 1 分，先得 6 分者或总分高者获胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前两局，李佳蔓和巴伦西亚战成平手，第三局李佳蔓以 29 比 27 拿下一局，总比分战成 4 比 2。第四局，双方再次打成平手，总比分来到 5 比 3。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后一局，李佳蔓以 1 环之差落败，双方总比分打成 5 比 5 平，进入加赛局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一局定胜负的关键时刻，双方均打出 9 环，但巴伦西亚的箭更靠近靶心，李佳蔓止步 16 强。此前，李佳蔓在 1/32 淘汰赛和 1/16 淘汰赛中，分别击败了丹麦选手丹斯特鲁普和英国选手皮特曼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，在 7 月 28 日进行的射箭女子团体决赛中，由李佳蔓、杨晓蕾、安琦轩组成的中国队以 4 比 5 惜败韩国队，获得亚军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;错过金牌的李佳蔓在受访时表示，「谁都渴望金牌，这个过程充满了挑战，但也是一次成长的机会。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/687/246.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;张博恒&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;张博恒自由操决赛排名第八位&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间 8 月 3 日晚，巴黎奥运会男子自由操决赛，中国选手张博恒以 13.933 分的成绩获得第八名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此前的资格赛中，张博恒在自由操项目得到 14.466 分，排名所有选手第 6 名晋级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场决赛，张博恒第四个出场，他选择了一套难度系数 6.1 分的成套。开场第一个动作，张博恒在落地时双脚出界失误，虽然他后续及时调整，仍然只得到 13.933 分，最终排名第 8 位。24 岁的菲律宾名将尤洛以 15.000 分夺得金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后张博源在接受采访时坦言：「哪怕到最后一刻我也没有退缩，加上了我的全难度。虽然说不是特别完美，但以我现在的体能状态和精神上的疲劳程度来说，我还是比较满意的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;算上此前的资格赛、男子团体决赛和男子个人全能决赛，这套自由操是张博恒在本届奥运会上的第 19 套成套动作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「全能比完我可能会有些失落，但回头看我们一路走来，真的经历了很多困难，比赛中也算是发挥了自己的全部实力，也展现了自己坚韧不拔的意志，我觉得这是最宝贵的。尽情享受这个舞台，希望自己能在最后的比赛中也全力以赴，展现好自己。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张博恒还获得了参加双杠和单杠决赛的资格，这两场比赛都将在北京时间 8 月 5 日晚进行。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/687/244.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;切普特盖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;男子田径万米 13 人破奥运纪录&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间 8 月 3 日，巴黎奥运会田径男子 10000 米决赛，乌干达选手、现世界纪录保持者切普特盖以总成绩 26 分 43 秒 14 拿到金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，第一集团一直全程高速保持到了最后，最终 13 个人全部打破奥运纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的男子万米奥运纪录是 27 分 01 秒 17，这一纪录由埃塞俄比亚选手贝克勒在 2008 年北京奥运会上创造。‌结果本场决赛，第 13 名的法国选手格雷西耶跑出了 26 分 58 秒 67 的成绩，已经超过了奥运会纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;‌现年 27 岁的切普特盖曾三获男子 10000 米世锦赛冠军，在上届东京奥运会上，他虽摘得 5000 米金牌，却在最擅长的 10000 米比赛中屈居亚军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当日，这位世界纪录保持者没有再让机会溜走，在来自埃塞俄比亚的衞冕冠军巴雷加前程强势领跑的情况下，切普特盖最后 2000 米开始发力，最终以 26 分 43 秒 14 的成绩夺冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后，职业生涯首夺万米奥运金牌的切普特盖激动不已：「大概 16 年前，当我看到伟大的贝克勒在北京夺冠时，我的心里就萌生了这个想法，有一天，我要成为奥运冠军。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我无法形容这种感觉。当我在东京奥运会获得银牌时，我很失望。我渴望赢得万米金牌。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/687/248.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;中国三人女篮负于美国队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国三人女篮不敌美国队无缘四强&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间 8 月 4 日凌晨，奥运会三人篮球女子晋级附加赛，中国女篮再战美国女篮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛开始后，双方不断冲击内线拿分，分差咬得很紧。汉比突然发力内外开花连得 5 分，帮助美国队确立优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万济圆投中三分球为中国队艰难止血，但伯迪克连续空位投进，美国女篮多点开花扩大优势，陈明伶连续拿分苦苦追赶，王丽丽连续 3 次完成抢断，但 3 次外线出手均没能命中，随后汉比的三分球杀死比赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，中国女篮以 13 比 21 不敌美国女篮，无缘四强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，中国三人篮球女队以 12 比 14 不敌美国队。中国三人女篮循环赛成绩为 2 胜 5 负，积分排名第六，涉险出线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奥运会三人篮球男、女比赛各有 8 支球队参加。根据赛制，各队先进行单循环小组赛，排名前两位的直接入围半决赛，第三名至第六名通过附加赛争夺剩余两个半决赛名额。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28303835</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28303835</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 22:43:07 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，宋承良</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/687/239.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28303835_202408040643e6ec17f7-3886-4136-9239-961a00030029.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>奥运头条</category>
            <category>巴黎奥运会</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/687/239.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/687/240.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>四川康定山洪泥石流灾害已转移安置 939 人</title>
            <description>&lt;p&gt;记者从 4 日凌晨在四川省甘孜藏族自治州康定市姑咱镇召开的新闻发布会上获悉，截至 3 日 23 时，甘孜康定山洪泥石流灾害已造成 4 人遇难、23 人失联。同时，当地通过入住集中安置点、投亲靠友等方式，已转移安置 939 人。4 个安置点的供水、供电、住宿、吃饭等服务均已妥善解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 日 3 时 30 分左右，甘孜州康定市姑咱镇日地村突发特大山洪泥石流灾害，致使雅康高速公路康定至泸定段日地 1 号隧道至 2 号隧道间桥梁垮塌和姑咱镇日地村房屋被冲毁，造成车辆坠落和人员失联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，此次山洪泥石流坡度陡、来势猛，灾害发生地日地村日地沟高差达 4000 余米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;灾害发生后，当地全力组织搜救，现已累计出动人员 1448 名，车辆及工程装备 215 台套，通信设备 45 台套，救援器材 1500 余件，搜救犬 3 只，轻型直升机 1 架、大型无人机 1 架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，为确保救援安全，指挥部在各救援队设立安全员 15 人、观察哨 17 人，采取分区责任、预警联动等方式，落实安全责任体系，并前置通信保障车，通过无人机等排查险情，确保不因次生灾害造成人员伤亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前正值夏季旅游高峰期，目前国道 318 线、雅康高速 2 条进出州主通道因灾中断，仅有省道 434 线榆磨路经海螺沟至泸定一条通道可通行。甘孜州州长冯发贵表示，当地已成立为广大游客和货车司机服务的工作专班，派出志愿者尽力做好服务。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28303831</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28303831</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 21:41:41 GMT</pubDate>
            <author>叶含勇、胡旭/新华社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/687/143.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28303831_202408040542a93d083c-294b-4c52-b7c3-e1938f561e78.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>四川</category>
            <category>康定</category>
            <category>山洪</category>
            <category>直击现场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/687/143.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/687/144.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>现场丨郑钦文：我是 Queen Wen，实至名归</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/682/30.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;北京时间 8 月 4 日的凌晨，郑钦文夺冠的消息刷爆了朋友圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在朋友圈里转发郑钦文夺冠照片并且送上祝福的人中，有一部分并不是网球迷，甚至可能只是第一次看郑钦文的比赛，但这也恰恰证明了，这位 21 岁的女孩在巴黎的罗兰·加洛斯红土场地所创造的历史对于中国所带来的那种超越体育的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「娜姐是亚洲第一人」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 比 2、6 比 3 连下两盘，在干脆利落地赢下克罗地亚的维基奇之后，郑钦文成为了中国奥运历史上首枚网球单打金牌的获得者，这是连李娜都未曾触及到的荣耀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「我觉得不管怎样，娜姐（李娜）都是亚洲第一人，因为她是第一个拿到大满贯的中国女球员。而我是第一个拿到奥运会金牌的亚洲球员，我同时也创造了历史。」当谈到自己在赢下奥运金牌后的历史地位，坐在赛后发布会里的郑钦文笑了，笑得很腼腆，「我还有很长的路要走，每个时代都有每个时代的英雄，每个时代都有每代那个时代的成功者。我觉得，娜姐是她们那个时代的引领者，而我也希望能够达到自己的极限，成为一个更好的球员，更好的自己，去引领年轻一代。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了成为自己口中那个「更好的自己」，站在红土圣地罗兰·加洛斯的这一周多时间，郑钦文付出了绝大多数人都想象不到的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我的身体状况基本上是打完第三轮之后就一直处于疼痛的状态，所以从那时起我就一直带着绷带在坚持。」郑钦文在赛后透露，这是她第一次在如此重要的比赛中连续出战 5 场，而且其中有三场鏖战一共耗时 9 个小时，特别是对战科贝尔，郑钦文几乎倾尽一切，「我觉得我突破了一个极限，因为我知道，在奥运会的舞台，即使自己的身体再不行，都要拼到最后一刻。这是我没有站上赛场前就确定的信念，可能正是因为这份信念，我没有退路可走，才会取得那么多场胜利。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为了能够在奥运女单赛场上创造历史，郑钦文最终放弃了和张之臻的混双组合，这其实也是她在赢下奥运金牌之后心中留下的一个小愧疚。郑钦文自己透露，最开始其实是她一直在找张之臻想要配对参加奥运的混双比赛，「我觉得特别对不起张之臻，然后那时候对他还哭了，我说，‘我真的特别对不起你，因为如果我今天和你打了混双，我明天真的就没有精力再去拼科贝尔了’。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好在，郑钦文心中的这份愧疚由王欣瑜弥补上了。在得知混双组合可以更换搭档之后，郑钦文也推荐了王欣瑜，而这对临时组建的「臻欣组合」同样创造了历史，为中国网球赢下了一枚宝贵的混双银牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我真的太为他们感到高兴了，因为这也是我们中国网球的成功。我觉得这一次仿佛时运都汇集在了中国网球上面。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/682/31.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;奥运会比大满贯更重要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光有时运，显然是不足以帮助郑钦文在奥运赛场上创造历史的。成功，总是留给有准备的人，而这一次在巴黎，21 岁的郑钦文就是那个做好了充分准备的强者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从 2022 年的法网开始，当时只有 19 岁的郑钦文开启了自己的急速上升之路。2023 年美网打进八强、2024 年澳网闯进决赛、在 WTA500 郑州站夺冠、在 WTA250 巴勒莫站两度捧起单打冠军……郑钦文凭借着一场场胜利冲上了世界第七的位置。不过，在荣誉和光环背后，郑钦文也遭遇过不少惨痛的失利，在她看来，那些难以被忘记的失败，正是她脚下通往奥运顶峰的一级级台阶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「这次我站在红土赛场上的时候就吸取了上次为什么会在法网输球的教训，我打得比平时更加冷静，我拥有更多的耐心，我没有像上次一样就像一拍子把对手打死，正是因为这份冷静和耐心，才带给我胜利，也包括在那么多艰难的时刻我可以逆转。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了在失利中取得的教训，奥运赛场对于郑钦文的特殊意义，也给她带来了一份精神上的巨大动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑钦文透露，大概从 10 岁开始，她的父亲就一直跟她提到大满贯和奥运会，而在这样的耳濡目染中，刚开始接触网球的郑钦文就在心中形成了一个概念——奥运会比大满贯更重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我在 2022 年接受采访的时候，我就说过，我一直很期待 2024 年的奥运会，不过我知道如果期望太大会带来失望，所以我一直在心中努力控制好自己的期待值。」郑钦文坦言，其实在奥运会的每一场比赛，她还是很紧张而且很有压力，但是没到这个时刻，她就会想起，「我背后代表的是整个中国网球，然后我知道中国人民也一直在为我加油，所以在我拿到冠军的那一刻，一切都是值得的。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/682/32.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关闭社交账号，不受外界的感染&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑钦文在新闻发布会上还透露了一个小细节，那就是在巴黎的这段时间，她关闭了自己的社交账号，尽量让自己不受外界的感染，但是她也不是完全与外界隔绝，她依旧每天都会关注中国运动员争金夺银的消息，用她自己的话说，「看到中国的奥运健将们一直在拿奖牌，一直在征战，这些都一直激励着我，因为我也想成为他们当中的一份子。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每场比赛前，郑钦文都会看非常多遍中国运动员的夺冠视频，试图给自己力量，而且中有一个运动员的视频，给她的鼓舞最大，那就是曾经的男子 110 米栏奥运冠军刘翔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑钦文在赛后发布会上说道，「我看过他采访，他说他当年 21 岁的时候拿到这个冠军，那是他的人生巅峰。然后，我今年也是 21 岁，正好 20 年后的今天，我站在这个赛场上，我觉得我也可以做到。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;郑钦文确实做到了，从某种层面上说，她的这枚奥运网球女单金牌和刘翔当年在田径直道上取得的突破，都有着类似的社会影响力，因为他们都打破了欧美运动员在各自项目上的垄断。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/682/34.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;永远不会忘记自己是一名中国运动员&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有意思的是，就在赢下金牌后的发布会上，一位外国记者向郑钦文抛出了一个有趣的问题，「很多人评价你的团队其实非常国际化，而正是这种国际化的团队才让你达到了顶级球员的水平，你认同这种说法吗？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「确实，我的团队非常国际化，网球本身也是一项国际化的运动，但我的成功离不开家人的支持和鼓励，我是一名中国人。」郑钦文强调，正是自己母亲在她 12 岁的时候辞掉工作全身心照顾她，她才可以专心练球，也正是她父亲严格的要求，才能不断推动她进步，「我拥有一个国际化的团队，因为我一直希望能够变得更强，但是无论我走到哪里，我永远都不会忘记我是一名中国运动员。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在奥运赛场上赢得了这次历史性的突破之后，郑钦文也希望自己的这份荣誉感和归属感能够激励更多的中国年轻人，一如 13 年前她被李娜所激励那样，「我希望对那些在看我比赛的年轻人说，dream big，请勇敢去做梦，因为你只有去做梦才能够有一个目标去实现。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，郑钦文也希望每一个努力追梦的人都能够记住成长路上的点点滴滴，「但更别忘了这一路上可能会有艰辛、困难、疑惑、怀疑、付出、泪水、失败。一定要享受这个过程，因为所有的失败都是为了那么一刻的成功，如果你站在我今天这个位置上，你会发现过去一切的付出在这一刻都是值得的，那么人生就是不虚此行。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21 岁的郑钦文也经历过那些失败和挫折，她自己说，他也曾是一个输球后躲在角落里哭的女孩，她也曾怀疑过自己，但坚持不懈和追求更好的那份执着精神让她蜕变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在发布会上，一位记者问，「在拿下奥运金牌后 Queen Wen 终于是 Queen Wen 了，你同意这种说法吗？」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;郑钦文沉默了片刻，「我非常同意这种说法，可能之前我还会谦虚一下，但我现在真的感觉我突破了自己的极限，所以这个头衔，我实至名归。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28303460</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28303460</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 20:38:00 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，马作宇，发自巴黎</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/682/309.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28303460_202408040442191c1325-d0ac-4131-8344-d7deca81e79c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奥运会</category>
            <category>郑钦文</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/682/309.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/682/310.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中国队获得巴黎奥运会男女混合 4x100 米接力银牌</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/679/16.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;北京时间 8 月 4 日凌晨，巴黎奥运会游泳项目比赛继续进行，在男女混合 4x100 米接力的比赛中，中国队派出徐嘉余、覃海洋、张雨霏、杨浚瑄，最终中国队游出了 3 分 37 秒 55 的成绩，获得银牌，这一成绩也打破了亚洲纪录，美国队获得第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此前进行的该项目预赛中，中国队总成绩为 3 分 42 秒 26，排名小组第二、总成绩第三晋级决赛。当时，中国队出战的人员名单是徐嘉余、唐钱婷、张雨霏和潘展乐。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28298385</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28298385</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 20:15:03 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，胡杰</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/679/32.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28298385_202408040415272f0bb3-759c-49fe-9a98-a07e3bb6a65f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奥运会</category>
            <category>中国游泳队</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/679/32.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/679/33.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>哈马斯称将重新选择其领导人</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/668/952.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;当地时间 8 月 2 日，加沙地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间 3 日晚间，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）发表声明，表示该组织领导层将在该组织内部进行广泛协商，以重新确定该组织的新领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明表示，在哈马斯领导人哈尼亚遭袭身亡后，该组织领导层召开紧急会议，并达成有关共识。声明称，哈尼亚身亡只会增强哈马斯组织的力量和决心，使其抵抗之火更加炽烈。哈马斯组织有着强大的制度和完善的协商机制，在过去其领导人遭袭身亡后，该组织都能够迅速确定新的领导人。在哈尼亚身亡后，该组织领导层已经开始在领导层内部以及各层级进行广泛协商，以确定新的领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明表示，该组织正继续有效开展工作，并有能力在最困难的情况下坚持对以色列的抵抗。一旦该组织内部协商完成，其将主动向外界公布结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）7 月 31 日证实，哈马斯政治局领导人伊斯梅尔·哈尼亚当天凌晨在伊朗首都德黑兰遇刺身亡。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28302589</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28302589</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 19:56:09 GMT</pubDate>
            <author>赵兵/央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/669/232.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28302589_202408040356bb154355-22f6-499f-bfff-a65155fc4d26.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>哈马斯</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/669/232.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/669/233.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>埃及开罗一建筑物倒塌，已致 8 人死亡</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 8 月 3 日，有目击者表示，埃及开罗一建筑物倒塌，已致 8 人死亡。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28302553</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28302553</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 19:19:36 GMT</pubDate>
            <author>央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/668/592.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28302553_20240804032069638b6f-54a1-468c-a0cd-1877f818ccbc.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>开罗</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/668/592.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/668/595.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>四川康定山洪泥石流灾害已造成 4 人遇难、23 人失联</title>
            <description>&lt;p&gt;记者从 4 日凌晨在四川省甘孜藏族自治州康定市姑咱镇召开的新闻发布会上获悉，截至 3 日 23 时，甘孜康定姑咱「8·03」山洪泥石流灾害已造成 4 人遇难、23 人失联，16 人送医救治，4 人已出院，12 人在医院没有生命危险。其中，日地村 4 人遇难、13 人失联、15 人送医救治；隧道间桥梁垮塌造成 4 辆车坠落、1 人获救送医救治、10 人失联。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28302346</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28302346</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 19:15:45 GMT</pubDate>
            <author>叶含勇、胡旭/新华社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/665/483.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28302346_202408040316fbacae5e-e0e0-48e7-8747-385b6dba6ace.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>康定</category>
            <category>泥石流</category>
            <category>直击现场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/665/483.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/665/484.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>现场丨郑钦文：看了很多遍刘翔雅典夺冠的视频，20 年后我也做到了</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/659/347.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;北京时间 8 月 3 日，中国金花郑钦文站上了巴黎奥运会网球女单决赛的赛场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对阵克罗地亚选手维基奇，郑钦文没有辜负期望，以 6 比 2、6 比 3 连胜两盘问鼎巴黎奥运会女单冠军，创造了中国网球的历史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑钦文在奥运会夺冠的成绩甚至超过了中国网坛传奇人物李娜。「我非常开心能够成为历史的开创者，因为我一直很羡慕那些可以创造历史的人。我知道，娜姐（李娜）是创造历史的人。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/659/350.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2004 雅典奥运会男子 110 米栏决赛，刘翔获得冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛后，郑钦文还特别提到了刘翔，「我在打比赛之前，我一直在看刘翔 2004 年在雅典奥运会一战成名拿到冠军的瞬间。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照郑钦文的说法，2004 年刘翔在雅典夺冠时是 21 岁，20 年后，她在奥运会夺冠的年纪也是 21 岁。「不瞒你们说，那个视频其实我这几天看了很多遍，一直在激励自己，因为我看过他的采访，他说他当年 21 岁的时候拿到这个冠军，那是他的人生巅峰。然后，我今年也是 21 岁，正好 20 年后的今天，我站在这个赛场上，我觉得我也可以做到。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，这几天中国奥运健儿为祖国夺牌的消息也激烈着郑钦文。「这几天我看中国的奥运健将一直在为中国拿金牌、拿银牌、拿铜牌，一直在征战，这些人都一直在激励着我，因为我想要成为他们当中的一份子，每场比赛我都会无数遍地回看这些视频，来给自己找到力量的来源。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28301477</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28301477</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 18:49:25 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，马作宇，发自巴黎</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/659/779.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28301477_202408040249ff5ef3c9-f38a-4571-a037-aa8cf14fda00.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奥运会</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/659/779.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/659/780.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>冠军时刻｜第 16 金！至高荣耀！郑钦文夺奥运网球女单首金</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;606202&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/945101d3a879452b8a05a8f3c505dfcf/hd/20240804012915393ab50b31b-35c0-4a0f-8a23-708841c1eee0-8f17867d-b14f-aa7e-939d-2067ca7881b3.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/647/889.jpg&quot; data-duration=&quot;00:15&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;720&quot; data-height=&quot;1280&quot;&gt;&lt;/video&gt;当地时间 8 月 3 日，巴黎奥运会网球女子单打决赛中，郑钦文 2-0 击败克罗地亚选手维基奇，摘得金牌。这是中国奥运史上首枚网球女单金牌。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28301114</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28301114</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 17:56:49 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，薛晶</author>
            <category>巴黎奥运会</category>
            <category>网球女单</category>
            <category>郑钦文</category>
            <category>快看</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/647/889.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/647/890.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>深一度｜郑钦文：李娜给了她梦，她为中国网球圆梦</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/647/831.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;在巴黎奥运会网球女单决赛，郑钦文实现了自己职业生涯的又一个突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间 8 月 3 日，中国金花郑钦文站上了巴黎奥运会网球女单决赛的赛场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对阵克罗地亚选手维基奇，郑钦文没有辜负期望，以 6 比 2、6 比 3 连下两盘，总比分 2 比 0 战胜对手，问鼎巴黎奥运会女单冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于中国网球来说，这也是又一座历史的里程碑——史上首枚奥运单打金牌，就这样在罗兰加洛斯的红土场上到来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从 2022 赛季的声名鹊起，到 2023 赛季的继续突破，再到 2024 赛季的丰厚收获。年仅 21 岁的郑钦文，已然成为了中国女子网球的领军人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奥运会的爆发，对于这位年轻的金花来说也是宝贵的淬炼。未来的赛场上，她还有无限可能。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/647/832.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;奥运赛场，展现大心脏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于运动员来说，奥运会是一生中难得的机会，在这样的重要舞台上，只有打出自己最好状态的人才能更进一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过往的赛事中，郑钦文一次次证明了自己可以在关键场合拿出「大心脏」的表现，在巴黎奥运会的赛场上，她也做到了这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前两轮轻松过关后，郑钦文在之后的比赛中一次次从逆境中胜出。第三轮对阵美国名将纳瓦罗，郑钦文在首盘抢七落败的情况下，次盘抢七扳平，最终决胜盘胜出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;八强战迎战德国名将科贝尔，郑钦文又是首盘抢七失利，第二盘扳回一盘后，两人在决胜盘战至抢七，最终中国金花顶住压力抢七 8 比 6 获胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半决赛，郑钦文又对上了世界排名第一的波兰球后斯瓦泰克。此前两人的 6 次交手中，郑钦文全部落败，此番对阵，少有人看好连续遭遇三盘大战消耗的郑钦文能够创造奇迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而正是在这样的关键比赛中，郑钦文彻底爆发出了自己的能量，直落两盘拿下世界第一晋级决赛，赛后郑钦文袒露了自己的心境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「以前在这个阶段（第二盘苦战），我会放弃。我会想算了，直接进入第三盘吧。但今天我没有这种心态，我要每一分都拼。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每一分都全力以赴的郑钦文，最终成功创造了历史，就此超越李娜创造了中国网球在奥运单打赛场的最佳成绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥运会前郑钦文曾表示，「到了奥运赛场上我会拼尽一切，即便要倒在球场上，我也会付出自己的所有。」她没有食言，每一场比赛的力拼，每一场比赛的胜利，都源于郑钦文咬到最后的决心。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/647/834.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;成为中国网球领军者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑钦文的逐渐为人所知，是从 2022 年的法网开始。彼时这位中国少女一鸣惊人闯进法网女单 16 强，就此开启了自己的急速上升之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年澳网闯进决赛、2023 年美网打进八强、在 WTA500 郑州站夺冠、在 WTA250 巴勒莫站两度捧起单打冠军……如今的郑钦文，世界排名已经高居第 7 位。任何一项大型赛事中，她都不会再被排除于冠军争夺者的行列之外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤其是年初在澳网夺得亚军的成绩，更是让人们看到了继李娜之后再诞生一个中国大满贯单打冠军的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在自己青少年时，同样来自湖北的前辈李娜一直是郑钦文心目中的偶像，「是她给了我梦想，一位亚洲球员、中国球员也可以赢得大满贯。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在她之前，你会觉得那个舞台是遥不可及的，但在她之后你就会发现原来这也是可以达到的，她把不可能变成了可能。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在两人线下相见时，李娜也给了后辈宝贵的建议。「李娜给了我建议——就上场打球，不要想太多，简单就行。」郑钦文透露了前辈给自己传授的秘诀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在追逐偶像的道路上，郑钦文不断展现着自己的天赋和汗水，而她也在一次次的冲击中，距离自己的目标越来越近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳网打进女单决赛，让她距离大满贯冠军前所未有地近，而她也不会放弃继续拼搏，「还是要放平心态慢慢来，先把不足之处改进，再去想下一场比赛。输球的背后肯定有原因，我们会去找到原因，下一次让自己变得更加强大。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从澳网亚军到巴黎奥运会夺金，郑钦文的不断进取有目共睹。尤其是击败「苦主」斯瓦泰克一战，更是让她迎来了一次蜕变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我终于突破了脑海中的障碍。我终于证明了自己可以在她最擅长的场地上打败她。」如今的郑钦文，已然是中国网球军团中，距离复刻李娜辉煌生涯最近的那一个。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/647/830.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;努力，是为国争光的底气&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能够一路走到今天的高度，郑钦文无疑具有网球上的过人天才。一个流传颇广的轶事是——郑钦文在 12 岁时参加一次全国比赛，竟然发出了时速 170 公里的发球，将对手的手打到骨折……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而相比天赋，汗水是铸造历史过程中更为重要的原材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我人生中没有见过任何其他球员像钦文那样努力。」今年澳网期间，郑钦文的教练佩雷·里巴就曾在接受采访时发出这样的感叹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「她永远准备好了训练，一直非常刻苦。很久以前，在我们刚开始合作的第一周，早上 7 点我们去训练，练了很久，第二天同样如此，第三天还是这样。我原本以为过了四五天，她会说累了，但她没有。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我甚至有点生气了，有时甚至会因此争吵，因为她总是想练得更多，但我必须要让她停下来。我从没遇见过这样的球员，你可以想象，她对梦想有多么执着。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在走上巴黎奥运会的赛场之前，郑钦文就曾表露过自己战死到底的决心，「这是我的儿时梦想之一，能够为国家而战是很荣耀的一件事。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在半决赛击败斯瓦泰克之后，郑钦文一方面为自己的成长感到欣喜，「这对我来说意义非凡，是我整个精神、体能的突破。」同时她也将胜利归功于火热的爱国之心，「这是奥运会，每一分都不能放弃。为国家征战的这一刻我赢了，我觉得是所有中国观众、整个中国带给我的力量。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我从小就想要成为突破历史的人，我一直在这条路上努力着。」郑钦文坦言，在巴黎奥运会的突破，不会成为自己的奋斗之路的终点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在奥运赛场再度展现出强大实力的她，未来的高度更加令人期待。带着为中国网球创造更多辉煌的进取心，郑钦文的生涯值得更多想象。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28301106</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28301106</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 16:48:07 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，蒲垚磊</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/647/836.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28301106_202408040050fef0a5be-6f3e-4d00-a964-130679b6e6bf.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奥运会</category>
            <category>郑钦文</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/647/836.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/647/838.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>以色列谈判代表团结束有关加沙停火协议会谈，从开罗返回</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/647/840.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;当地时间 8 月 2 日，加沙地带&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间 3 日，总枱记者获悉，以色列谈判代表团当天早间前往埃及首都开罗，&lt;strong&gt;就加沙停火和人员交换协议相关问题与埃方进行了讨论，并于当天下午返回以色列。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，以色列情报与特勤局（摩萨德）负责人大衞·巴尼亚、以色列国家安全总局（辛贝特）负责人罗南·巴尔率领代表团，与埃及情报局局长阿巴斯·卡迈勒以及埃及军方官员举行了会谈，就推进加沙停火和人员交换协议、以军保持对费城走廊和拉法口岸加沙一侧的控制等问题进行了磋商。此前长期代表以色列军方参与谈判的尼赞·阿隆此次并未加入以代表团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析说，此次谈判是以色列为回应美国总统拜登所施加的停火压力而展开的。但是鉴于以色列总理内塔尼亚胡此前提出所谓不容谈判的「红线」实际是在各方通过协议草案的框架外提出的新条件，并且内塔尼亚胡一直保持强硬立场，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）已经明确对此表示拒绝，同时考虑到近日哈马斯领导人哈尼亚遭袭死亡对谈判造成巨大影响，&lt;strong&gt;此次谈判难以真正取得进展。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有消息人士 2 日称，辛贝特负责人罗南·巴尔对内塔尼亚胡表达不满，称&lt;strong&gt;内塔尼亚胡一方面派遣代表团参与谈判，另一方面却单方面对协议草案进行修改。&lt;/strong&gt;另一名以色列谈判团队成员也对内塔尼亚胡表示，其提出以军保持对内查里姆军事走廊和费城走廊军事控制的要求将使得协议破裂。内塔尼亚胡对达成协议实际并不感兴趣，特别是在哈马斯领导人哈尼亚死亡之后，&lt;strong&gt;短期内达成协议的希望基本破灭。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28301107</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28301107</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 16:35:26 GMT</pubDate>
            <author>赵兵/央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/647/842.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28301107_202408040035fc061012-ca1e-4e3c-915a-e7f53b2e6b8f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>以色列</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/647/842.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/647/843.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>本年度的北戴河专家暑期休假如约而至，今年主题是「爱国奋斗」</title>
            <description>&lt;p&gt;8 月，本年度的北戴河专家暑期休假如约而至。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据央视网消息，受习近平总书记委托，中共中央政治局常委、中央书记处书记蔡奇 8 月 3 日在北戴河看望暑期休假专家，代表党中央、国务院向全国各条战线、各个领域的广大专家人才致以诚挚问候。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/646/269.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;8 月 3 日，受习近平总书记委托，中共中央政治局常委、中央书记处书记蔡奇在北戴河看望暑期休假专家，代表党中央、国务院向全国各条战线、各个领域的广大专家人才致以诚挚问候。 新华社记者，王晔，摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡奇指出，习近平总书记始终关心关爱专家人才，对人才工作作出一系列重要指示，注重听取专家学者意见建议，给专家和科技工作者代表回信，激励广大专家人才创新创造、勇攀高峰。党的二十届三中全会绘就进一步全面深化改革的全景图，中国式现代化提供了广阔舞台，广大专家人才干事创业迎来了最好时期。希望专家人才深入学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想，学习贯彻党的二十届三中全会精神，深刻领悟「两个确立」的决定性意义，增强「四个意识」、坚定「四个自信」、做到「两个维护」，弘扬科学家精神，勇担历史重任，为建设教育强国、科技强国、人才强国，为以中国式现代化全面推进强国建设、民族复兴伟业再立新功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以党中央、国务院名义邀请专家人才代表暑期到北戴河休假，是党和国家人才工作的一项重要制度性安排。&lt;strong&gt;今年休假以「爱国奋斗」为主题，参加休假活动的专家主要来自自然科学、工程技术、哲学社科、文化艺术等领域。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中共中央政治局委员、中央组织部部长李干杰，国务委员谌贻琴，全国政协副主席姜信治参加看望活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者注意到，央视《新闻联播》画面显示，刚刚获得国家最高科学技术奖的中国科学院院士、清华大学教授、南方科技大学校长薛其坤等专家参加了今年的北戴河休假。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;领导人的「专家人才会客厅」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梳理中国共产党新闻网、新华社、《人民日报》等媒体此前报道，1987 年，中央首次邀请各领域专家到北戴河休假，邓小平在北戴河接见了部分科技专家代表，开创休假制度先河。2001 年，中国首次把人才问题提升至国家战略层面，专家夏季休假也作为制度被确定下来，地点就定在「度假胜地」北戴河。位于渤海之滨、燕山之南的「度假胜地」北戴河也由此成为了领导人的「专家人才会客厅」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邀请专家到北戴河休假，是党和国家人才工作的一项重要制度性安排。自 1998 年以来，党中央、国务院已先后邀请二十多批 1300 余位专家参加暑期休假活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每年暑期去北戴河休假专家的专业领域都相对集中。譬如，2003 年受邀的是抗击非典的医务和科技专家。今年则是「爱国奋斗」为主题，参加休假活动的专家主要来自自然科学、工程技术、哲学社科、文化艺术等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中组部人才局负责同志曾通过新华社介绍称，中央邀请专家到北戴河休假，主要是让专家暂时放下手中繁忙的工作，带着家人，充分地休息和放松。为了让专家们有更多的自由时间，休假也尽可能地减少了集体活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家暑期休假活动在社会上特别是广大知识分子中产生了良好反响，成为中央联系专家、听取专家意见建议的一项重要活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「专家休假制度已运行多年，反响很好。我们一直把这项活动当作一个精品来实施，务求让休假专家满意。」2008 年 7 月，时任中组部副部长、后曾任中央国家机关工委常务副书记的李智勇曾表示，在朝夕相处的休假期间，专家们也提出了很多富有建设性、前瞻性的意见和建议，这对我们今后更好地做好人才工作大有帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;今年北戴河暑期休假以「爱国奋斗」为主题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新华社此前报道，每年来北戴河休假专家的专业领域都相对集中，比如 2008 年「创新创业与人才培养」成为主题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，2001 年被邀请的是国防科技专家，2002 年被邀请的是社会科学专家，2003 年被邀请的是医务专家和科技专家，2004 年被邀请的是西部、东北地区的专家和全国范围内的高技能人才，2005 年被邀请的是国家最高科技奖获得者，2007 年被邀请的是教师和教育专家，2009 年被邀请的是创新创业创优人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2003 年初，广东、广西、山西、北京等地陆续发生非典疫情。在抗击非典过程中，多位专家学者做了大量工作，直至当年 6 月 2 日，全国首次出现无新发病例报告，此后再无新增病例。在 2003 年暑期，党中央、国务院邀请北戴河休假的专家就明确包含「抗击非典一线的医务专家、全国防治非典科技攻关组负责人」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年，共有 58 位专家参加休假活动，官方报道称，他们「都是新中国成立以来特别是改革开放以来，各行各业涌现出的优秀专家人才代表」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前述央视网的报道介绍，今年北戴河暑期休假以「爱国奋斗」为主题，参加休假活动的专家主要来自自然科学、工程技术、哲学社科、文化艺术等领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《中国青年报》2012 年报道，哪些人会受邀参加北戴河休假呢？中国人事科学研究院原院长吴江分析，中组部有一个专家库，他们会从中挑选一部分，同时，也会注重平衡的原则，各个省份、各个领域都推出代表性人物参加。比如，2007 年的教育专家中，既有大学教授，也有中学教师、小学教师、高职教师、援藏援疆教师等，「注重各个领域的代表性」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「现在有很多青年的院士和专家从专家群里脱颖而出，是十分可喜的。」中共中央党校党建部教授李民表示，这是中央人才工作的相关部门对这项工作长时间积极努力的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《人民日报》2013 年 8 月报道，历年来，中央领导同志一直在北戴河会见休假专家，还曾与专家及家属共进晚餐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有媒体分析，每年的北戴河专家座谈，都是一次「高规格的面谈」，中央领导人将直接听取这些人才精英的声音。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28300833</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28300833</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 13:35:51 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，岳怀让</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/646/271.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28300833_2024080321367c928167-1e21-4348-9c6d-4969c899bfa9.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>北戴河专家暑期休假</category>
            <category>中国政库</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/646/271.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/646/223.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>【奋力谱写中国式现代化新篇章——习近平总书记今年以来治国理政纪实】以进一步全面深化改革开辟中国式现代化广阔前景</title>
            <description>【奋力谱写中国式现代化新篇章——习近平总书记今年以来治国理政纪实】以进一步全面深化改革开辟中国式现代化广阔前景</description>
            <link>https://news.cctv.com/2024/08/02/ARTICWNHNdmximDEbYkOkIvz240802.shtml</link>
            <guid isPermaLink="false">https://news.cctv.com/2024/08/02/ARTICWNHNdmximDEbYkOkIvz240802.shtml</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 11:24:41 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/316/624/479.jpg"></media:content>
        </item>
    </channel>
</rss>