<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
  <channel>
    <title>澎湃新闻 - 简体中文</title>
    <link>https://m.thepaper.cn</link>
    <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <generator>RSSHub</generator>
    <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
    <itunes:author>澎湃新闻</itunes:author>
    <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
    <language>zh-cn</language>
    <image>
      <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
      <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
      <link>https://m.thepaper.cn</link>
    </image>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Jun 2025 12:39:35 GMT</lastBuildDate>
    <ttl>360</ttl>
    <item>
      <title>越共中央开除三名严重违规前高级官员党籍</title>
      <description>&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="2359628" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250607/2ca295b5-77e3-40e8-b1ec-cb260e089f7f.jpg" data-imageid="349943256" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p&gt;当地时间 6 月 7 日，越共中央书记处召开会议，正式开除三名违反党和国家规定的前高级官员党籍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次被开除党籍的三人分别是：原中央企业党委常委、原越南橡胶工业集团党委书记、董事会主席陈玉顺，原同奈省委常委、原省人民委员会副主席武文正，原后江省委委员、原省人民议会副主席阮文进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，上述三人被开除原因是他们的政治思想、道德和作风严重腐化，特别是在反腐败、杜绝浪费和处理不当行为方面，严重违反党规国法。&lt;/p&gt;</description>
      <link>https://m.thepaper.cn/detail/30947842</link>
      <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/30947842</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 09:35:28 GMT</pubDate>
      <author>王宇/央视新闻</author>
      <itunes:image href="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749288578829_7cBea1_1749288579003.png"/>
      <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/30947842_2025060717358ca683c5-ac84-4993-806c-a7d7fe4b0c9a.mp3" type="audio/mpeg"/>
      <category>越共</category>
      <category>开除党籍</category>
      <category>全球速报</category>
      <media:content url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749288578829_7cBea1_1749288579003.png"/>
      <media:thumbnails url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749288578832_wiaWPt_1749288578969.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>武汉出现极端暴雨天气，部分铁路封锁、限速</title>
      <description>&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749287564495_MM5RbN_1749287576873.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349943206" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;2025 年 6 月 7 日，武汉市发布暴雨橙色预警，民众雨中出行。视觉中国，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武汉已出现极端暴雨！6 月 7 日，武汉市气象台多次发布暴雨红色预警。因恰逢高考，请考生和家长格外注意天气变化！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武汉市气象台 2025 年 6 月 7 日 12 时 44 分发布暴雨预警信号：过去 12 小时汉阳片区、武昌片区、蔡甸北部、经开北部已出现 20-40 毫米降雨，受强降雨云团加强东移影响，预计今天下午到晚上，蔡甸、经开、江夏、汉阳片区、武昌片区大部分街道（乡镇）累计雨量将达到暴雨到大暴雨，最大小时雨强 40-80 毫米，伴有雷电、短时强降水和雷暴大风等强对流天气，地质灾害、中小河流洪水、城乡积涝风险高，请加强防范。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749287455304_k6pf4D_1749287481369.jfif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349943203" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p&gt;武汉市气象台 2025 年 6 月 7 日 9 时 7 分发布暴雨红色预警信号：过去 12 小时长江新区北部街道已出现 80—130 毫米降雨，受强降雨云团持续影响，预计今天上午上述街道及周边强降雨仍将持续，累计雨量将达 150—200 毫米，小时雨强 30—60 毫米，伴有雷暴大风，地质灾害、城乡积涝风险极高，请特别加强防范。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749287457824_X4zCDZ_1749287481393.jfif?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349943202" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p&gt;据武汉市气象局 7 日 10 时许发布的气象信息专报（快报），昨天晚上我市北部暴雨到大暴雨，今天全市仍有大雨到暴雨，局地大暴雨。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749287464592_r6bGp6_1749287481355.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349943199" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p&gt;@南航湖北分公司，发布航班动态：受航路天气影响，武汉天河机场进出港航班积压较多。南航湖北分公司启动航班大面积延误蓝色预警（6 月 7 日 13:00—20:00）。请各位旅客多关注留意航班变动及短信通知，对于受影响的旅客，我们将全力做好服务保障工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;@武汉铁路，也发布公告：6 月 7 日上午，受强降雨天气影响，京广线花园至孝感间雨量达到封锁警戒值，武汉地区、麻武线、京九线麻城地区雨量较大，不同程度影响列车运行，为确保旅客和列车运行安全，铁路部门对部分区段实行封锁或对列车进行限速运行，影响部分列车不同程度晚点。铁路部门已加大以上区段巡查力度，由此给旅客出行带来不便，敬请谅解，同时请旅客注意站、车公告或致电 12306 客服热线查询，妥善安排出行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题：武汉已出现极端暴雨！部分铁路封锁、限速）&lt;/p&gt;</description>
      <link>https://m.thepaper.cn/detail/30947793</link>
      <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/30947793</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 09:35:10 GMT</pubDate>
      <author>湖北经视</author>
      <itunes:image href="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749287583885_XGwWk7_1749287584050.png"/>
      <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/30947793_202506071735b83c8392-ef78-4d5d-8094-c136842a9617.mp3" type="audio/mpeg"/>
      <category>极端天气</category>
      <category>铁路封锁</category>
      <category>直击现场</category>
      <media:content url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749287583885_XGwWk7_1749287584050.png"/>
      <media:thumbnails url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749287583886_ZeHDBs_1749287584051.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>调味电子烟禁令实施三年：线下「熟客生意」和线上「灰色交易」依然盛行</title>
      <description>&lt;p&gt;据中央广播电视总枱中国之声《新闻纵横》报道，2022 年 5 月 1 日起，为进一步加强电子烟等新型烟草制品监管，规范市场秩序，保障人民健康安全，促进产业治理法治化、规范化，国家烟草专卖局制定了《电子烟管理办法》（以下简称《办法》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《办法》提出包括禁止销售除烟草口味外的调味电子烟、禁止向未成年人销售电子烟产品、禁止利用自动售货机销售电子烟产品、实施产品追溯制度、要求包装标注警语等在内的多项监管措施。现在三年时间过去了，《办法》中重要条款的落实情况如何？电子烟使用者的认知有了怎样的变化？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者在实地走访中发现，尽管国家明令禁售除烟草口味外的调味电子烟，部分正规门店虽公开宣称合规，但线上隐蔽交易及微商渠道，却为「水果味」电子烟提供了流通土壤。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749286229228_KxybpM_1749286277595.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349942130" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;商场里的电子烟铺位。总枱中国之声记者，李杨，摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在几个热门商圈的电子烟品牌专卖店，大部分品牌门店在显著位置都会有「禁止向未成年人出售电子烟」的标识，并明确提示产品仅限烟草口味。当记者以消费者身份询问是否有水果味电子烟弹时，门店工作人员都明确表示，店内销售的产品均为烟草口味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;店员 1：开了这么多年，我们都是正规的店，都是有证的。我们这里不可能有水果味的，违法的事情肯定不能做，更不要说卖给未成年人了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;店员 2：你选劲大的还是劲小的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者：我想买点水果味的，凉的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;店员 2：没有，尼古丁含量没那么高，所以我们出了这个。烟草局不让我们出尼古丁含量高的。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749286231634_mZP1jh_1749286277716.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349942129" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;店铺内的禁烟宣传。总枱中国之声记者，李杨，摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王先生是一位电子烟的长期消费者，他告诉记者，虽然线下门店基本都设置了未成年人销售限制。但是在线下门店中，水果味电子烟的销售呈现出明显的「熟客导向」。「在门店里，未成年销售限制和健康警示的标语都存在。在线下的电子烟店里，一般只会对熟客或者买很多次的人才会销售一些水果味电子烟，在其他情况下，像生人等，是不会进行售卖的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者经过多方了解后发现，禁令之下，「水果味」电子烟确实没有绝迹，而是转到更为隐蔽的线上渠道。王先生也提到，有些商家仍然通过网络平台开展电子烟销售活动。「网络平台上的很多商家会打擦边球来售卖电子烟。我之前通过网络平台搜索‘蛋’或者其他关键词，就能搜到电子烟弹空仓的照片。和商家取得联系后，对方说会发全新的过来，这个关键词和图片都是为了掩人耳目用的。」&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749286243609_fRK84m_1749286277619.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349942128" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;社交平台上销售电子烟的广告&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「90 后」的姜先生在 2020 年接触到电子烟，最近两年，他发现购买渠道越来越少，最方便的就是社交平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜先生表示：「那段时间我也不知道该去哪里买，同事是在社交平台上买的。我加了之后就去那个卖家的社交平台里，每天更新各种口味的电子烟信息。选好之后，把数量跟卖家说好，转账给卖家，对方就会把电子烟直接寄给我。我现在主要就是通过这种方式来购买。」&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749286246041_wBbhG8_1749286277582.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349942127" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;社交平台上销售电子烟的广告&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电子烟消费者小张也向记者透露了他的购买经历：这些微商通常活跃在社交平台、社交媒体群组或二手交易平台，交易过程多在线上完成，通过快递或跑腿送达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小张说：「基本上都在微商那边买，都是一些网红牌子，在年轻人里很受欢迎，特别是在酒吧里面抽的人比较多。但是大家都在网上下单，线下交易很少。」&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749286248423_d7fGH5_1749286277592.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349942126" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;正在选购电子烟的消费者。总枱中国之声记者，李杨，摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一说法与部分线下门店工作人员透露的信息相印证。某个电子烟门店店员在强调自家门店合规的同时也直言，非正规渠道的「水果味」电子烟在市场仍存在供应链。「市场上还是有水果味流通的，那些肯定都是通过微商、代购完成的，都是这些小途径搞来的货。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日前，复旦大学健康传播研究所控烟研究中心负责人郑频频教授发布了《电子烟管理办法》实施效果评价报告。报告显示，电子烟营销领域仍存在明显的监管漏洞，其中就专门提到了消费者仍然可以在线上购买电子烟。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749286251473_WaMWCz_1749286277556.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349942125" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;正在选购电子烟的消费者。总枱中国之声记者，李杨，摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑频频介绍：「《办法》规定了不能卖调味电子烟，我们也发现售卖调味电子烟的门店的确是明显减少了，这是我们看到做得好的方面。但同时也发现了一些问题，比如《办法》已经禁止了线上售卖电子烟，但是我们在九成以上的门店里都看到，在门店有一个二维码，下次就直接可以线上购买。在我们所走访的三分之一的门店里，还是可以购买到调味电子烟，可能不摆在上面，但是询问的时候，他们在柜枱下面会拿到那种禁售的非国标电子烟。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一家电子烟门店，前来购买电子烟的李先生表示，当初觉得电子烟危害小，从传统香烟转到了电子烟，而且购买电子烟只会选择合规渠道，不敢在线上购买。「我平时都是去实体店购买，一般会选大品牌，烟油成分要透明，最好是有第三方检测报告的。还没有通过社交平台或者微商买电子烟，毕竟风险太大。那些渠道的产品质量没保障，万一买到假货或者劣质烟弹，对身体伤害更大。」&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749286253469_YfEaWM_1749286277577.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349942124" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;社交平台上销售电子烟的广告&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑频频向记者表示，很多人认为电子烟更加健康，可以帮助戒烟，这种误解在社交媒体平台上不断强化。「我们也采集了社交平台上的一些文本数据，发现如果以电子烟为关键词，查出来的信息当中，85% 都是营销的，真正讲电子烟危害占的比例并不高。而且营销也有各种各样的策略，有情感上的，有明星同款的，还有宣传电子烟的健康益处。我们觉得应该必须包含的警示信息却很少，大概只有四分之一，而且营销可以做得非常丰富多彩，但是警示信息只是做的纯文本，而且量也非常少。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑频频进一步解释，从调查结果来看，电子烟使用者中普遍存在「国标的电子烟危害不大」等错误认知。「有的认为吸的是国家标准的电子烟，危害就已经不大，甚至没有危害了，或者电子烟没有二手烟问题。我们发现这些错误理念在吸电子烟人群当中还是非常高的，而且这些理念也和观察到的电子烟门店一些营销以及社交媒体当中的营销高度契合，实际上对公众的认知存在潜在的误导。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在郑频频看来，吸电子烟危害健康并不是一句玩笑话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑频频表示：「尼古丁本身就有成瘾性，可能会增加发生肿瘤，会发生心血管疾病以及肺部疾病的风险。对于青少年来讲，会影响身体发育、肺部发育，尼古丁的成瘾性还会影响大脑的发育。它也存在二手烟的问题，对于青少年包括一些未吸烟者，可能从吸电子烟转向吸传统卷烟，甚至双重使用。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《电子烟管理办法》实施超过三年，可以看到的是线下门店数量锐减、国标产品主导市场，监管成效初步显现，但线上隐形营销、调味烟灰色交易等问题突出。郑频频认为，应该保证《办法》的每一项都能够落到实处，对于电子烟管理办法的执行力度要加强，同时加强社交媒体的管控力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑频频表示：「比如，口味电子烟就应该严格控制，线下门店放个二维码进行线上销售也应该严格禁止。现在已经把电子烟作为烟草来进行管理，对电子烟广告的监管应该等同于对烟草广告的监管。其实在门店，在社交媒体当中都看到，是把电子烟作为一种时尚娱乐的标签，事实上跟口味一样，都会增加对青少年的吸引力。社交媒体中存在着大量的电子烟营销内容，应该加强社交媒体对于电子烟营销内容的监管机制。也应该让人们更多地了解电子烟的危害，来引领大家树立正确的健康观。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题：调味电子烟禁令下藏「熟客生意」，监管漏洞与健康误导待破解）&lt;/p&gt;</description>
      <link>https://m.thepaper.cn/detail/30947732</link>
      <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/30947732</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 09:32:13 GMT</pubDate>
      <author>中央广播电视总枱中国之声</author>
      <category>电子烟</category>
      <category>监管</category>
      <category>直击现场</category>
      <media:content url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749286403724_3is6wf_1749286403926.png"/>
      <media:thumbnails url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749286403728_DQ6JHW_1749286403961.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>辛德勇｜由黄河变迁的历史看大禹治水的真相</title>
      <description>&lt;p&gt;黄河河道的变迁，是中国历史地理研究中的重大问题，也是中国古代史上发生的重大「事变」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;狭义的「历史」，指的是人类社会随着时光的流淌而发生的演变。在这一意义上，河流水道的变迁，其本身是算不上历史事件的。然而地理环境是人类历史活动展开的舞台，黄河是出演中国历史这出连台大戏的重要场景，而黄河流量这么大，流程这么长，使河水变浊变黄的泥沙又那么多，致使这条河道往哪里流以及滔滔河水怎么淌，都会对这出大戏的剧情产生重要影响；更何况黄河的变迁，很早就介入了强烈的人为因素的影响，使得黄河河道的变迁在很大程度上成为人类活动的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在漫长的历史时期，黄河河道迁改幅度之大、频度之高，对于现代社会中大多数人来说，都是超乎想象的。近日我在三联书店出版的《简明黄河史》，其中最核心、最基础的内容，就是敍说黄河河道的变迁史，当然在此基础之上也扼要地敍述了黄河的水利和水患，还有在贯穿整个历史时期的黄河流域范围内所发生的文明，所展开的典型事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我希望这本小书能够帮助非专业的读者能够更加全面、具体地了解黄河，认识黄河；同时也真诚地希望这本小书能够让更多的专业历史研究者更好地了解和把握黄河对中国历史演进过程中许多重大问题的影响（隔行如隔山，其实大多数专业的中国古代史研究者对历史地理知识的了解都是相当有限的）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄河河道在历史时期的变迁过程虽然极为复杂，但是其基本原理，却很简单——这就是「水往低处流」。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749108647370_eaKKKS_1749108685451.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349785094" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;金元时期黄河南徙主要泛道图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过黄河入海口所在的位置，我们可以非常简洁地了解到黄河河道变迁的大致范围：黄河入海口最北可达今天津附近，最南可达今淮河尾闾。例如从南宋高宗建炎二年，到清代咸丰五年，长达七百多年，黄河下游一直是袭夺淮河下游河道而流入黄海，同现在流入渤海的河道大不相同。这意味着现在的海河和淮河，在历史时期都曾经是黄河的一部分。因而通观整个历史时期，北起海河、南到淮河这一广阔地域（这也就是辽阔的黄淮海平原）就构成了一个很大很大的黄河下游流域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这一流域范围内，黄河的下游河道，就是遵循着「水往低处流」的规律，哪一边低洼往哪一边流淌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;听我这样讲，很多人一定会问：河道既然流往低洼地带，就一直在那里流好了，那怎么流着流着又会改道往别的地方流呢？这不是由低地改流到高处去了么？当然不是，自然规律不会改变，黄河水依然是在向低处流，而且正是因为要往低处流，河道才会发生改移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就涉及河流水文的另一重要特性，这就是「沙淤地高」。所谓「沙淤地高」，包括两重涵义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任何一条河流，河水中都会含有一部分泥沙，其各个河段汇入的水流，在淌过地面时必然要把泥沙裹挟到水中。一般来说，在上中游河段，由于河道坡降较大而导致水流湍急，这些泥沙只是顺流而下，不会在河床里沉淀下来。可是到了下游河段以后，河道变得相当平坦，流速随之转缓，水中的泥沙就逐渐沉降下来，淤积到了河床上面。——这是所谓「沙淤地高」的第一重涵义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着河床不断淤高，河面与两岸大堤之间的高差就会愈来愈小。这样，在洪水来临的时候，河水就很容易溢出河堤，漫流到两岸地面之上。当然，更容易发生的是洪水直接冲开大堤的薄弱之处，造成溃决，这样便会有更多的河水四处漫流。结果，是在辽阔地面上漫流开来的水流，流速自然很快减低，泥沙就在水到之处大量沉积下来，造成广泛区域的地面普遍增高。——这便是所谓「沙淤地高」的第二重涵义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在整个黄淮海平原这个黄河下游区域内，黄河的河道，就是依着「水往低处流」和「沙淤地高」这两项规律，不断地发生着河道的迁改：茫茫大平原上，总有那么一个地带，地势会相对较低一些，因为「水往低处流」，滔滔黄河水就顺着这处低洼地带流向了大海；然后是「沙淤地高」，这个地带高了，水流就再去另找某个相对低洼的地带，再来一次新的「水往低处流」。像钟摆一样，来来回回，往返在大平原的南北——除了以泰山为中心的鲁中山地，这里太高了，河水只能在它的南北两侧绕行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄河河道变迁的特殊性，是由于它所流经的区域相当特别，这一因素使得黄河河道变迁的剧烈程度大大高于其他大河的下游河段。之所以会说黄河流经的区域相当特别，是指它的中游地段是在黄土高原的核心地带流过的，而这里的黄土层不仅非常深厚，还普遍发育着垂直节理（就是大白话讲的「竖茬」）。黄土层的深厚为河水冲刷提供了巨量的沙源，垂直节理的结构形式则使得这些黄土极易被水流冲刷下去；再加上这一区域在夏秋间高度集中的降雨，会对地表造成强烈的冲刷。——这样，就使得黄河中游区域带给下游河段的泥沙极为丰富。这种情况，无疑大大增强了下游河道决徙迁改的强烈程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在上面讲述的这些情况，是对有文献记载以来的情况的概括。在这当中，有一个重要的环节——这就是从战国中期起，人们才在黄河下游两岸筑起连绵千里的夹河大堤。在这之前，河道变迁的原理相同，只是没有大堤的束缚，河道的迁改会更为频繁而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过人类在具有一定改造自然的能力之后，就出现了利用黄河和改造黄河的问题，大禹治水的传说，就是这方面最早的记载。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长久以来，学术界相当普遍地把大禹治水的背景，理解为一场规模空前、范围广大的洪水。这是什么意思呢？意思是在此之前，黄河水是在一条固定的河道里规规矩矩地流淌，河流两岸则是牧歌式的田园，没有水灾，也没有水害，平静而又安详。为了论证这场超常洪水的真实性，很多人还联系起西方那个诺亚方舟的故事，以为这是地球的东方和西方同时遭遇的全球大洪水。学者们不光这么想了，还通过考古学家的手铲找到一些所谓地层的「证据」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这符合自然的规律么？我看未必。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从黄河河道演变的历史过程及其原理中我们可以看出，在人类文明社会的早期，人口还没有太多，能力也还很弱，所以只能被动地躲避黄河的洪水。在这种情况下，黄河下游河道在洪水季节的泛滥，必定是经常的、反复不断发生的，从来就没有太平过，不仅仅是某一场特别的洪水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了这种经常性的泛滥以外，还必然地会出现下游多股河道长期并存而这些多股并存的河道又无不处于游荡不定的情况。在南宋高宗建炎二年黄河夺淮东南流入黄海期间，由于无人治理，就长期处于这样的状态，仿佛重回洪荒上古一样。在这种情况下，洪水时期四下漫溢的河水还会在低洼之处聚而成湖，形成无数大大小小的水泊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是古昔先民在黄河下游区域所处的原始环境，可以说每一天都是这样，从来都是如此。这意味着他们所面临的环境，每一天都像后来刚刚遭遇一场特大洪水一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我看来，这就是大禹治水传说产生的真实地理背景。后来人越繁衍越多，就开始逐渐改造这样的环境。传说中的大禹治水，说在大禹治水之前，先是由他的父亲鲧负责此事。鲧采取的办法是堵，在遍地水流的情况下，他能堵什么呢？只能修筑简易的防水设施来保护人类居止的聚落。在当时，这些设施，只能是低矮的土围子，考古学上有所谓「环壕聚落」，那个围绕在聚落周围的「环壕」，就能起到这样的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人们躲避水流侵害的另一种选择，是把居住的聚落安置在地势较高的地方。直到春秋战国时期，黄河下游平原上还有很多以「丘」为通称的地名（像河南的商丘就是这么来的），这就是人们在上述环境下选择地势较高的土丘居住的结果。其实古时以「丘」为名的地名更耐人寻味的是「帝丘」，这个「帝丘」位于现在的河南濮阳（「帝丘」二字也曾被错写成「商丘」）。这里的西水坡新石器时代遗址出土了以蚌壳堆塑的青龙、朱雀、白虎和黄鹿（黄鹿后演化成为玄武）构成的「四灵」造型，距今约 6500—6300 年，是目前所知年代最早的完整的「四灵」形象。所谓「四灵」是早期中华文明的重要象征（而不是世俗流言所说的那条龙）。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749108647388_PKEw4G_1749108808839.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349785124" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;河南濮阳西水坡遗址出土蚌壳堆塑四灵&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过随着人类活动区域的扩大，像这样只是被动地防护狭小居止范围的做法，就显然不够了。人们需要逐渐疏导水流，稳定随意游荡的河道，以便安全地开发利用更多的土地。大禹治水的传说，体现的就是这一阶段的情况。不过当时人们实际疏导的，只能是水量较小的一些支流，当时显然还不具备疏导黄河干流的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到大禹治水问题，还涉及禹都及其之前的尧都问题。不管怎样理解当时所谓都城的性质，这个都城终归应当位于其治理范围内的中心地带，至少是其中的重要地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早期文献记载的尧都，在今鲁西南的定陶附近，今天人们所说的五岳最初只有四岳。当时并不存在中岳，而今天河南嵩山乃是当时的西岳；南岳，则在今天安徽的霍山（别详拙文《四岳、五岳的演变与古史地域扩张问题》，收入敝人即将在三联书店出版的《旧史舆地文汇》），而这四岳环抱的中心点就是早期文献所记载的尧都（别详拙文《我看帝尧故里》、《汉碑与尧都》，俱收入敝人即将在三联书店出版的《旧史舆地文汇》）。早期文献记载的禹都为平阳，这个平阳所在的具体地点，是在战国「大梁之南」，也就是今河南开封以南（别详拙文《夏及商前期都城文献资料的初步研究》，见拙著《历史的空间与空间的历史》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由这些情况可以看出，大禹治水传说的地理背景，理应为黄河下游平原，也只有漫及这片辽阔大平原的「洪水」，才会形成「鸿水滔天，浩浩怀山襄陵」（《史记·夏本纪》语）的场面。这是其他地方——譬如在黄河中游段支流汾河的两岸根本不可能产生的景象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2023 年 10 月 8 日记。2024 年 11 月 13 日下午讲说于复旦大学《历史地理研究》编辑部举行的在线讲座。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <link>https://m.thepaper.cn/detail/30934626</link>
      <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/30934626</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 09:31:09 GMT</pubDate>
      <author>辛德勇</author>
      <itunes:image href="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749109006049_2b1eTj_1749109006278.png"/>
      <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/30934626_202506071731f1cae785-ef64-4156-8135-7633e7bcb611.mp3" type="audio/mpeg"/>
      <category>黄河</category>
      <category>历史地理</category>
      <category>翻书党</category>
      <media:content url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749109006049_2b1eTj_1749109006278.png"/>
      <media:thumbnails url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749112254937_apaG2w_1749112255071.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>北大「韦神」粉丝已超 1600 万，单条视频点赞破千万</title>
      <description>&lt;p&gt;近日，在北京大学任教的韦东奕、网友熟悉的「韦神」发布视频和网友打招呼，其个人简介标注为「韦东奕本人账号」。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749285814461_rCJD71_1749285832987.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349941227" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p&gt;截至 6 月 7 日下午 4 时许，韦东奕账号已获实名认证，粉丝已突破 1600 万，单条视频已经收获破千万点赞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，该账号仅有 1 条 4 秒的出镜视频，是韦东奕的自我介绍，只有短短 3 句话，「大家好，我叫韦东奕，这是我的账号。」根据红星新闻等媒体报道，此账号确为韦东奕所有，由其家人协助注册。未来，该账号计划发布与数学相关的内容，以促进韦东奕与外界的交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韦东奕高中在山东师大附中就读，期间，他在第 49 届、50 届国际数学奥林匹克竞赛中，连续两次以满分成绩获得国际金牌。2010 年，他被保送至北京大学就读，随后参与北大「本博连读特别计划」，并于 2019 年毕业后留校任教。28 岁起，韦东奕开始担任北京大学助理教授。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京大学数学科学学院官网显示，韦东奕在微分方程教研室担任研究员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有网友发现在该账号发布的第一条「韦神」和网友们打招呼的视频中，画面显示其部分牙齿掉落，不少网友在评论区留言，希望韦东奕钻研数学的同时，照顾好自己的身体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对网友关心的牙齿问题，其家属称，韦东奕牙齿的问题有很多原因，患牙周炎曾治疗多次，还要去医院检查。&lt;/p&gt;</description>
      <link>https://m.thepaper.cn/detail/30947623</link>
      <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/30947623</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 09:28:26 GMT</pubDate>
      <author>澎湃新闻记者，岳怀让</author>
      <itunes:image href="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749285448544_SmMWW3_1749285448796.png"/>
      <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/30947623_202506071730c3c1fb48-041b-4b96-b56d-47f07e8558b9.mp3" type="audio/mpeg"/>
      <category>韦神</category>
      <category>教育家</category>
      <media:content url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749285448544_SmMWW3_1749285448796.png"/>
      <media:thumbnails url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749285448546_YnPwXh_1749285448771.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>北京联合大学应用文理学院新闻传播系原系主任张娅娅逝世</title>
      <description>&lt;p&gt;澎湃新闻记者从相关方面获悉，电视节目策划人和撰稿人、北京联合大学应用文理学院新闻传播系原系主任张娅娅教授，因病于 2025 年 5 月 30 日在北京逝世，享年 71 岁。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749285935491_hiw4R5_1749285943771.png?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349941485" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，张娅娅，女，教授，1953 年 9 月出生于北京，早年曾在黑龙江生产建设兵团度过知青岁月。恢复高考后，张娅娅考入原北京大学分校中文系，毕业后投身教育事业，曾任北京联合大学应用文理学院中文系党总支书记、新闻与传播系主任等职务，并曾兼任校党委宣传部副部长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张娅娅先后主讲《视听艺术》《中国当代文学》《90 年代文化现象》《武侠小说创作与读者》等课程。其学术专著《停泊与延伸》《价值与审美取向研究》，广受学界好评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张娅娅长期致力于媒介时代社会价值取向、审美取向及当代文化形态研究。获北京市优秀教师，北京市第二届、第三届哲学社会科学优秀成果二等奖，全国「五个一」工程奖，全国电视纪录片一等奖等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京联合大学应用文理学院的前身是 1978 年北京市依靠北京大学、中国人民大学创办的北京大学第一分校（1983 年更名为北京大学分校) 和中国人民大学第二分校，1985 年北京联合大学成立后两所分校分别成为学校下属的文理学院和文法学院，并于 1994 年合并为应用文理学院，是以培养本科生为主，硕博研究生培养规模逐步增长，致力于高水平应用型人才培养的学院。&lt;/p&gt;</description>
      <link>https://m.thepaper.cn/detail/30947637</link>
      <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/30947637</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 09:28:26 GMT</pubDate>
      <author>澎湃新闻记者，岳怀让</author>
      <itunes:image href="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749285957123_SbR6Xt_1749285957931.png"/>
      <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/30947637_2025060717285ecae98a-8305-4546-bce8-a6317c4d00d6.mp3" type="audio/mpeg"/>
      <category>张娅娅</category>
      <category>中国政库</category>
      <media:content url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749285957123_SbR6Xt_1749285957931.png"/>
      <media:thumbnails url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749285957124_kZrKsK_1749285957940.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>乌方称击落俄军苏-35 战机</title>
      <description>&lt;video class="cont_video" data-videoid="672281" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/3a67e601ddfe40c9ae6f099f975da168/hd/1749288601169_AYK4MQ_1749288629858.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749288627721_8m8zXw_1749288627872.png" data-duration="00:04" data-verticalvideo="0" data-width="848" data-height="478"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;乌克兰空军通报称，当地时间今天（6 月 7 日）上午在俄罗斯库尔斯克方向的一次行动中，「俄军一架苏-35 战斗机被击落」。乌克兰空军尚未披露细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯方面也尚未对此事作出回应。&lt;/p&gt;</description>
      <link>https://m.thepaper.cn/detail/30947867</link>
      <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/30947867</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 09:26:06 GMT</pubDate>
      <author>王晋燕/@CCTV 国际时讯</author>
      <itunes:image href="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749288807263_dz1EcB_1749288807411.png"/>
      <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/30947867_202506071739c41440aa-9b94-4f1a-a252-a504252537c7.mp3" type="audio/mpeg"/>
      <category>俄乌</category>
      <category>苏-35</category>
      <category>全球速报</category>
      <media:content url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749288807263_dz1EcB_1749288807411.png"/>
      <media:thumbnails url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749288807265_fWyXYt_1749288807466.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>「家里的大事」，一家八口为高考生送考</title>
      <description>&lt;video class="cont_video" data-videoid="672278" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/ecfe4e8c47614b43993cb73e05aee354/hd/1749285976745_3AcsDZ_1749286022640.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749283120338_MirEHk_1749283120541.png" data-duration="00:20" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;6 月 7 日，河南郑州二十四中考点外，一位考生的 8 名家人组成家庭送考队伍，爸爸靳先生表示，家中五世同堂，百岁的老奶奶在家中加油，8 名家人到现场助威。</description>
      <link>https://m.thepaper.cn/detail/30947517</link>
      <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/30947517</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 09:25:30 GMT</pubDate>
      <author>澎湃新闻记者：宫润泽，编辑：忻燕，素材来源：相关人士</author>
      <category>一家八口为高考生送考</category>
      <category>锋线视频</category>
      <media:content url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749283120338_MirEHk_1749283120541.png"/>
      <media:thumbnails url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749283120343_rCyipZ_1749283120673.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>白象宣布「多半」「多一半」系列产品更名，本月内停产相关包装产品</title>
      <description>&lt;video class="cont_video" data-videoid="672252" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/b7eb89d9ea574ad098148bc9d0804bf2/hd/1749272016000_2YDFkY_1749275548753.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749275825560_RKRk3G_1749275825755.png" data-duration="00:19" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;6 月 6 日晚间，白象食品股份有限公司发布公开信称，即日起，原「多半」和「多一半」系列产品更名，并在本月内停止生产原包装产品，后续终止使用「多半」「多一半」产品名。</description>
      <link>https://m.thepaper.cn/detail/30947386</link>
      <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/30947386</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 09:22:26 GMT</pubDate>
      <author>澎湃新闻编辑：忻燕，实习生：冯诗婷，素材来源：白象食品</author>
      <category>白象</category>
      <category>多一半</category>
      <category>多半</category>
      <category>锋线视频</category>
      <media:content url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749275825560_RKRk3G_1749275825755.png"/>
      <media:thumbnails url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749275825618_4yE4rc_1749275825773.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>除了引发热议的作文，上海高考首场语文科目还考了哪些</title>
      <description>&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749286187434_rxbK7y_1749286194251.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349941869" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;6 月 7 日，在上海市西中学考点，结束首场考试的考生笑着走出考点。澎湃新闻记者，朱伟辉，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 7 日高考的首场科目是语文，考试结束后，上海市教育考试院邀请相关专家对试卷进行了评析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考试院专家介绍，上海高考语文试卷注重弘扬与传承中华优秀传统文化，引导考生关注新现象、思考真问题，涵养品格，厚植人文情怀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;试卷重视对《老子》《论语》等传世经典的积累与运用，注重考查优秀古典诗文的阅读与鉴赏。古代诗歌《喜吴山人过访村居》中古代知识分子的「率情真性」，文言文一《黄蛟门传》中人物的孝顺、正直、安贫乐道、勤于著述等品质，文言文二《送龚友南归序》对道德之盛的推崇，均对考生确立怎样的人生观，成为怎样的人具有启迪作用，有助于提升考生的传统文化修养，树立文化自信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;语文试卷体现现实关注，现代文阅读与写作引导考生关注当下的文化现象，观照现实，具有时代性。现代文一《图书馆的价值》揭示了图书馆在贯彻以人为本理念、促进创新服务方面面临的挑战和机遇，引导考生更为深入地认识数字化时代图书馆的价值与功能。现代文二《贺老爷的时空门》表达了年轻作者对老艺术家的追念，引导考生体悟并感受人间真情之美，终篇以杜诗点睛，关联全文，升华情感。作文题以「专」「转」「传」概念构筑丰富的思维空间，考生可结合「整本书阅读与研讨」「科学与文化论著研习」等任务群学习的积累与实际生活经验，展开多角度的思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;语文试卷设计多种语言运用情境，检测考生真实的语言文字运用能力。积累运用板块选用「理解快思考和慢思考两种思考模式重要意义」的语料，引导考生思考思维模式这一重要问题，考查语言表达的逻辑及正确使用成语的能力。现代文一选用学术演讲词，讨论图书馆的价值，文本语境贴合考生的生活经验，既利于考生进入文本，也有较好的价值引领作用。现代文二将文学阅读能力的测评指向日常真实状态，试题借助书信节选，促进考生对人物的理解，在对人物形象的把握中体会文学表达的魅力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;语文试卷还重视考查辨识、分析、比较、归纳基本的语言现象和文学现象等关键能力。有对诗歌「率情真性」艺术风格的感受与鉴赏，有对关键语句所蕴含情思的梳理与归纳。还有引导考生对演讲词内在逻辑的发现与整理，并在此基础上形成自己的观点，考查推理、判断、发现、实证的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，今年的语文试卷还注重综合考查，围绕具体情境设计相关任务。如现代文二将回忆性散文与人物书信形成比较阅读，引导考生通过品味语言，形成对人物形象完整而深入的认识。试卷同时重视与教学的衔接，引导教师用好教材，落实课标。现代文阅读与作文呼应「实用性阅读与交流」「科学与文化论著研习」等任务群的教学，引导考生体会表达的针对性和逻辑的严谨性。古诗文阅读要求考生结合文本和注释，呼应「中华传统文化经典研习」等任务群，引导考生体会先贤对道德修养的认识与思考。&lt;/p&gt;</description>
      <link>https://m.thepaper.cn/detail/30947715</link>
      <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/30947715</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 09:21:21 GMT</pubDate>
      <author>澎湃新闻记者，韩晓蓉</author>
      <itunes:image href="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749286201084_WA8kc6_1749286201285.png"/>
      <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/30947715_20250607172125abfa06-a55d-491e-a786-20c7e5243736.mp3" type="audio/mpeg"/>
      <category>高考</category>
      <category>浦江头条</category>
      <media:content url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749286201084_WA8kc6_1749286201285.png"/>
      <media:thumbnails url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749286201087_5TC7Qp_1749286201272.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>「韦神」开通社交媒体平台账号，每周将更新一两次数学知识</title>
      <description>&lt;video class="cont_video" data-videoid="672256" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/9ea0782277054f0892f9ab9237b8dff0/hd/1749276443994_Y61ZQs_1749276491406.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749275230852_1wWjZM_1749275231074.png" data-duration="00:16" data-verticalvideo="1" data-width="478" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;6 月 4 日，现正在北京大学任教的韦东奕老师，网友熟悉的「韦神」在社交平台和网友打招呼。6 日，其家属告诉九派新闻，账号会用来传播数学知识，由他自己做内容，家人协助。</description>
      <link>https://m.thepaper.cn/detail/30947382</link>
      <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/30947382</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 09:20:46 GMT</pubDate>
      <author>澎湃新闻编辑：忻燕，实习生：冯诗婷，素材来源：韦东奕、九派新闻</author>
      <category>韦神</category>
      <category>开通社交媒体平台账号</category>
      <category>锋线视频</category>
      <media:content url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749275230852_1wWjZM_1749275231074.png"/>
      <media:thumbnails url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749275230856_FbD1RG_1749275231076.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>合辑｜语文名师点评 9 位「过来人」的高考作文</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;编者按：&lt;/strong&gt;&lt;u&gt;高考首日，澎湃评论连续第九年邀请评论员、大学生同写高考作文，并请上海市某示范性高中语文高级教师苏紫，站在语文专业角度、按高考阅卷标准对这些作文评点、打分。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1、由「第二次呼吸」说开去（北京卷）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者：陈城&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;运动员在中长跑时都会通过「第二次呼吸」，来激发身体潜在活力，最终完成比赛。这里告诉我们的道理是，遇到困难，只要坚持下去，就有可能渡过难关。但是，很多人容易忽视，有些时候，难的不是咬牙坚持实现「第二次呼吸」，而是有勇气站在起跑线上。许多领域也同样存在类似现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;站在起跑线，我们要敢于迈出第一步。万事开头难，如果被各种已知的困难所吓到而不去尝试，就永远不会到达终点，也不可能收获成功和在坚持过程中通过「第二次呼吸」越过「极点」的那种喜悦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从科学角度出发，芯片研制就是一场漫长的马拉松。面对技术封锁的已知困难，我们没有选择放弃这场「比赛」，而是毅然决然踏上赛道。哪怕「配速」不如其他国家，只要在关门时间完成比赛，同样是一种胜利。正是因为我国有勇气应对困难和挑战，在最困难的节点，实现了「第二次呼吸」，通过老旧设备与堆叠技术等，实现了相关类型芯片的量产。尽管成本和先进程度不到世界前列，但从无到有的突破和迈出第一步最终完成比赛的勇气，对国家的发展而言也有着重要意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;站在起跑线上，我们也需要长足的准备。无论是中长跑，还是攻克科研难关，都不能打无准备之战。日常不进行跑量积累和各种适应性训练，很难说能够在中长跑中经历「撞墙」和「极点」时刻，也就遑论「第二次呼吸」。准备工作很重要，是实现「第二次呼吸」的关键基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为航天强国，我国在积累了大量运载火箭技术的基础上，研制出了长征五号重型运载火箭并首飞成功。然而在第二次发射时，遭遇失利。而后的 900 多天，相关技术团队不断归零纠错，没有在「极点」放弃，最终凤凰涅槃，长征五号遥三发射成功，并在后续多年里为中国空间站、探月计划等立下了卓越功勋。没有多年的技术积累和准备，这样的困难我们是无法克服的。科技领域的难题，并不是只靠毅力就能够化解的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，想要感受「第二次呼吸」带给我们进入新阶段的喜悦，我们首先要做的是进行充分准备，而后坚定站在起跑线上，去勇敢应对任何挑战。「第二次呼吸」是坚持的象征，更是务实准备和不惧困难的象征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;点评：作者可能对「说开去」有误解，真的丢掉了「第二次呼吸」而「说开去」谈「有勇气站在起跑线上」，论迈出第一步的重要性了。面对困难，我们要毅然决然踏上赛道，要做好准备。这是在写「第一次呼吸」了。严格一些算偏题，但毕竟是「说开去」嘛。（满分 50 分，30 分）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2、做事为人的三重境界（全国一卷）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者：守一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生而为人，不管身处何时何地，总要做事，方可算得上积极有意义的人生。但面对不同境遇和挑战，如何才能做成事，却考验人的智慧。有三位作家在不同语境中的几句话，可以给人很多启迪。这三句话，或可代表着做事为人的三重境界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一句话，是老舍在《鼓书艺人》中所写：「他想要给孩子们唱上一段，可是心里直翻腾，开不了口。」跳脱语句原本寄寓的沉痛复杂语境，这可以让人联想到处事为人的第一境：内心有极强的做事意愿，可是或受阻于客观外在因素，或受扰于内心的怯懦彷徨，以至于停滞不前，难以迈出第一步。身处此境，关键的是要维持内心的火苗不息、翻腾不已，相信总能有契机去开口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二句话，是艾青在《我爱这土地》中所写，「假如我是一只鸟，我也应该用嘶哑的喉咙歌唱。」如果说第一境还在思，那这一境已践于行。行事难，艾青所处的风雨飘摇时代，明枪暗箭，刀山火海，自是毋庸多言。即便身处如今的和平安宁社会，要做成一件事，也会面临各种意想不到的挑战。身处此境，关键的仍是倾尽当时当下的所有心力，哪怕喉咙已然嘶哑，也要坚持发出独属于自己的声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三句话，是穆旦在《赞美》中所写，「我要以带血的手和你们一一拥抱，因为一个民族已经起来。」这让人联想到，尽管付出了很多代价，可原先所想做的事，已经大有收获。事成固然值得欣喜，身处此境，关键的则是不能得意忘形，不能忘记那「带血的手」。无论个体还是民族，发展永无止境，不满足于既得成就，不仰躺于功劳簿，才有可能行之久远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;熟悉历史者想必知道，这三位作家所曾经历的，是一段山河破碎、百废待兴的历史。他们的人生和写作，自是有着千钧之重，这些语句背后，莫不饱含着热泪和鲜血。笔者仅仅联想到做事为人，是否太过轻忽而不够宏大厚重？不同时空确实给生活于其中的人出了不同考题。但无论抵御外侮、重整山河，还是在平凡的岗位上履职，终究要归结到每一个个体的做事为人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;既是做事，不管居庙堂之高还是处江湖之远，大抵都会面临和经历「开不了口」「用嘶哑的喉咙歌唱」「以带血的手和你们一一拥抱」这几重境界。在不同的境界中修炼，找到自己的做事为人节奏，是每个人为自己也为国家民族，所能交出的最好答卷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;点评：以三重境界解读三首诗，机智但略显老套。所幸逐一解读中有从知到行的层次递进，且能结合背景加以总结。对穆旦《赞美》一诗的联想与解读，感觉还可以再精准一些。（满分 60 分，47 分）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3、文章的意义，正在于触摸大地（上海卷）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者：易之&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章由「专」到「传」，必定要经过「转」吗？也许很多人不愿意承认，想方设法想要证明只要文章写得好，就一定能闪光，一定能传之后世。但答案也许很残酷，未必。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如我最喜欢的诗人苏轼，他的诗词应该人人都能背出来两句，「人有悲欢离合，月有阴晴圆缺」「回首向来萧瑟处，归去，也无风雨也无情」「不识庐山真面目，只缘身在此山中」，等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但你知道他中年以后花费精力最多的是什么吗？是给古书作注。他给《易经》作注，给《尚书》作注，给《论语》作注。可尴尬的是，除了专业学者，普通读者对这些几乎从未读过；更尴尬的是，苏轼的《论语注》还失传了，它真的没有「传」下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你不能说苏轼写得不好，他一些著作肯定很「专」；但相比于他被「转」得多的通俗作品，比如诗歌云云，「传」得真的很有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是很可惜的事，但也是一种历史的真相：那些门槛太高的专业著作，如果不进入某种意义上的大众传播，没人能保证一定能名传后世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今天也是一样。我们的公共空间，有很多专业的发声。能看懂数据、图表、公式、代码的实在是少数，人们只需要「转」来的意见就够了。专家分析天气，解释流感，拆解 AI 机制，大多数人只要看到一些结论性的总结就够了。知识壁垒高耸，指望每一个人都能毫无障碍地阅读专业文献，既无必要也不可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在题目的预设里，似乎「转」被赋予了某种价值评判，「转发的通俗文章」似乎意味着某种面向大众的、通俗的作品，不像「专」那么有高度，更不像「传」那么有地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我认为，在今天「转」才是最大的意义。这并不是说，文章都该写得通俗，而是「转」意味着一种社会关怀、民众视野，就像那句「文章合为时而著」，「转」才意味着作者真正在触摸大地，心里装着一幅「时代的地貌」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们的信息空间已经变了，就像在互联网上，随手看到的那些养生伪科学，那些似是而非的谣言，那些非专业的所谓解读。难道人们更需要的，不正是一种基于这种社会现实，有针对性的「文章」吗？这可以是专业知识的解读，可以是背后生成机制的解读，也可以是社会心理的分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;切中这些脉搏，让文章具备「转」的特质——给阅读者以启发，引发读者「一拍大腿」的共鸣，让有人「扩散周知」的愿望。这样的文章，何尝不是真正的好文章呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而一个「转」的文章，也更有「传」的潜质。任何一种「转」，都必然意味着对人生、社会的关怀，自带一种鲜活、温热的气质，也容易有超越当下的恒久力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就像苏轼的句子，「寄蜉蝣于天地，渺沧海之一粟。哀吾生之须臾，羡长江之无穷」，这是一种透着淡淡失意的哲思，属于被贬谪的苏轼，又何尝不属于所有经历过人生挫跌的我们？能「转」起来的文章，终究意味着触动了人，也可能一代代地触动下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由「专」到「传」，必定要经过「转」吗？我想是的。但这里的「转」，未必意味着都要写得通俗、迎合，而是真的要心中有人、有事、有时代，真正愿意去触碰那些现实存在，它才「转」得起来，也才有「传」的必要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;点评：面对难度不小的上海卷作文题，作者精准审题做减法，另辟蹊径谈「转」对于「专」与「传」的重要性。从历史真相到当下形势，写出了「转」的意义。最后也不忘点出「心中有人、有事、有时代」才能真正传世，简单思辨。字数偏多，苏轼部分可以稍略一些。（满分 70 分，60 分）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4、人生的轮心、辐条与轮毂（天津卷）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者：张籍元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;车轮，是车与千山万水最紧密的连接；而车轮看似寻常的构造中藏着的，是跋山涉水的前行密码——轮心以笃定之态居于圆心，辐条以坚韧之姿向心而聚，轮毂以稳固之势承载重量，三者缺一不可，方能驱动车轮滚滚向前。于是，或疾驰于广袤的原野，或盘行于蜿蜒的山间；或趟过潺潺流动的河流，或碾过石子密布的陡坡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一辆车与「诗和远方」的故事，我们每个人与生活的切磋对弈何尝不是如此？人生恰似行驶在岁月长路上的车，我们的初心与理想是轮心，努力与能力是辐条，坚持与毅力是轮毂，唯有三者紧密配合、协同发力，方能让人生之车冲破风雨，驶向远方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生的「轮心」，锚定前行的支点。敦煌莫高窟的壁画历经千年风沙，依然散发迷人光彩，背后是常书鸿、樊锦诗等「敦煌守护者」们对艺术与文化的炽热。在物质匮乏、环境艰苦的条件下，他们修复壁画、研究文化，将一生献给敦煌，守住中华民族的文化瑰宝。初心与理想，是内心最纯粹的渴望，是不竭的精神力量。也要看到，理想不是家里的盆景，也并非桌上的摆饰，唯有活起来、动起来，才能成为成长的引擎；正如在轮心的转动下，根根辐条被聚在一起，形成合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生的「辐条」，积蓄前行的力量。在去年的巴黎奥运会上，马龙、全红婵、郑钦文、潘展乐等奥运健儿们书写了中国体育新的辉煌。傲人成绩背后，是他们用一次次击球、一次次入水，用健身房里的嘶喊、训练场里的汗水，锤炼出的技巧、体能、心态。一个车轮有多根辐条，正如我们的人生，需要专业技能、知识储备、身心素质、人际交往等多元能力，而这些能力的培育，从来靠的不只是「天赋」二字。没有努力，能力便无从谈起；没有能力，理想便只能成为空想。正如只有辐条足够强劲，才能将轮心的旋转化作为实际的行动，推动人生车辙不断延伸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生的「轮毂」，撑起前行的重力。近年来，史铁生又一次成为青年偶像，无数年轻人在他与命运的漫长缠斗里，在他身陷谷底向死而生的顽强挣扎中，实现隔空的情感共鸣、灵魂共振。苦难并不值得歌颂，但人生少不了负重前行，四面八方涌来的压力、追逐理想遇到的困顿、才华暂难施展的隐忍，都需要极强的承受力、承压力。不被大风刮倒、不被困难压垮，是理想与能力的坚强堡垒。正如有了强大的轮毂，车轮才能在漫长旅途中行稳致远，不畏颠簸、不惧重量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生如逆旅，我亦是行人。当初心与理想化作不锈的轮心，在漫漫征途中校准指引方向的罗盘；当努力与能力锻成坚韧的辐条，将每一滴汗水转化为破浪前行的动能；当坚持与毅力凝成坚实的轮毂，在跌宕起伏的征途上撑起信念的分量，「人生之车」便不再畏惧山河的险峻、风雨的袭扰。那穿越戈壁的车辙，将与银河交相辉映；掠过耳畔的风声，将成为高奏的乐章。让我们把稳人生的方向盘，让轮心、辐条、轮毂在生命的齿轮中永恒转动，我们一定能领略「无限风光在险峰」，看到「风景这边独好」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;点评：审题略有瑕疵，作为比喻型题目，车辆——车轮——辐条——轮毂（轮心），三者各自喻指什么，见仁见智，但应抓住其特征。将其解释成「初心与理想是轮心，努力与能力是辐条，坚持与毅力是轮毂」，略显空泛，但作者在论述的过程中也算自圆其说了。另外事例比较丰富，有些以例代议。（满分 60 分，47 分）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5、以梦为马，驰骋人生（全国二卷）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者：土土绒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高三的生活是单调且忙碌的。在巨大的压力之下，老师布置的周记成了我宣泄情绪的出口。明天的月考难不难？我会不会一夜之间长出「数学脑」，攻克我最害怕的学科？如果高考能考上那所大学，我就太开心了……无数的胡思乱想，被我信笔写入周记，也悄悄潜入我的梦中。有一天晚上，我梦见我所有的愿望竟然都成了真，不光考入心仪的大学，还选到了喜欢的专业。醒来之后，我赶紧把这个美好的梦记了下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几天后，老师把批改后的周记本发了下来。我打开一看，在那篇写梦的周记下面，老师龙飞凤舞地写了 5 个大字：祝美梦成真！一瞬间，我觉得心里充满了快乐，仿佛我的未来已经被保证，仿佛一切都有了答案。从此以后，辛苦的高三生活中平添了一份希望的甜，而每夜入梦，我都仿佛在赴一个美好的约会，提前与未来相约。这一切，让我在遇到困难时坚持，在身心疲惫时振作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，数十年过去了，回首当初的「美梦」，也算一一成真了。我要感谢当初不断鼓励我的老师，也要感谢为了梦想而坚持的自己。每一个清晨迎着寒风早起晨读，每一个夜晚伴着灯火奋笔疾书，才让我有了美梦成真的实在「筹码」。入得梦去，出得梦来，人生就是在梦与现实的交织中不断前行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来的脑科学研究证明，人的大脑在睡眠时并未「沉沉睡去」，反而依然在活跃地工作。大脑会趁着我们睡着的时候，整理我们在白天的所思所学，就像我们工作了一天之后，收拾整理房间。从这个角度来说，梦与现实紧密相连，无法分割。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日有所思，夜有所梦，就像老舍所说：「新梦是旧事的拆洗缝补。」人们最关心的事情、最渴望的场景，往往就是梦的最常见素材。「宋玉含凄梦亦惊，芙蓉山响一猿声」，是伤身世之悲；「铁马冰河入梦来」，是对祖国统一的渴望；「和所有以梦为马的诗人一样/我借此火得度一生的茫茫黑夜」，是将梦融入了希望，也融入了行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美梦、幻梦、惊梦，梦很常见，但如何对待梦却各不相同。沉溺于梦，而疏于行动，梦终将在梦中幻灭；以梦为马，迎着希望不懈奋斗，则终将变梦为现实模样。如果有一天，我们能够将梦赠予他人，那么同时赠与的，也是一份希望，一份思索，自由飞翔的想象。这正是梦想的美好之处。如果有一天，我们收到了一份梦的赠与，那么，不妨把它当做一对有力的翅膀，用行动的大风去托举它、实现它。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以梦为马，驰骋人生，愿每一个人都能美梦成真。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;点评：先敍后议，文体杂糅。前三段是类似中考的记敍文，后四段是浅显而仓促的议论——（一）日有所思，夜有所梦；（二）有梦有行动；（三）赠人以梦，给与希望。前后有割裂之感，随笔写法，不太适合考场作文。（满分 60 分，39 分）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6、「转」不一定「传」（上海卷）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者：池大红&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专业文章注重深度和前沿性，受众是专业人士，通俗文章则注重广度和普及性，受众是普通读者。专业文章是可以变成通俗文章，被大量转发，更广泛地进入大众视野的。但真正要流传下来，成为经典传世文章，光靠转发恐怕还不行。同样，社会生活中，一个人精湛的手艺需要推广，但是推广得多了，就能保证他的手艺能传世吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诚然，「转」与「推广」是让专业知识走向大众的有力保证。一篇最新成果的医学论文，对于关注如何治病的普通患者来说，肯定是佶屈聱牙、无法理解的，但经过了医学工作者的普及工作，他们把一些专业领域类的术语换成了老百姓生活中的语言，简明扼要，通俗易懂。专业文章这道硬菜就经过了医学工作者的烹饪，成了老百姓能够吸收的营养。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《中国诗词大会》、《百家讲坛》等节目，让一个个璀璨夺目的名字从浩如烟海的历史文化长河中走出来，走向了大众的精神生活。康震、蒙曼等学者深入浅出的讲解，他们博览群书、谈吐优雅的个人魅力，还有知识竞答、擂台赛等新颖活泼的形式吸引了大众的关注。毫无疑问，「普及」、「推广」等「转」的方式在为大众普及传统文化的这道路上功不可没。专业文章就如一瓶好酒，经过了文化学者的亲自品尝、现身说法，最终香飘万家了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，被转一定就能流传吗？我看未必。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果被转发的文章只是迎合了特定时期人们的心理和情绪，并不能产生长久的、深刻的、真正触及灵魂的人性共鸣。这样的文章，即便是大面积的转发，但最终也会淹没于历史的烟尘之中，转发甚至成了哗众取宠，被人利用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以说，源头特别重要，正本清源是必须的。如果源头有错误，被转越多，危害就越大。比方说茨威格的《最美的坟墓》，它成为各大中小学教材上的经典文章，被转得足够广泛。然而，「最美」二字其实不是作者的原意，原文是「朴素」的坟墓，这是由译者从英文而不是直接从德文翻译的不严谨造成的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现实生活中这样的例子也不少，有的理发店，做足了宣传，图片精美，打折力度惊人，但如果理发师徒有虚名，最后也是赢不了口碑，不了了之。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以实力才是硬道理，真正有实力的文章，哪怕他一时半会儿不为人所知，但岁月是最公正的裁判，经得起时代考验的佳作，总有一天会放出光芒。这个角度上说，好酒真的不怕巷子深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;转发只是助推力，真正能流传下来的经典，靠的是实力和定力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;点评：文章审题准确，思路常规。起承转合层次清晰，从「转」的作用到可能存在的弊端再到真正传世佳作需要实力，会是考场上最常见的分析路径。从布局篇幅上看，略有些头重脚轻，尤其是理发店一段，可删。（满分 70 分，55 分）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7、当数字闪耀时（北京卷）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者：温华&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二十一世纪初的一个平常日子。手术室门前，计时器闪烁，守在门外的男子紧握双拳，神情兴奋。一声嘹亮的啼哭定格了红色的数字，男子正式成为父亲，三口之家的数字日历正式开启。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幼儿园传达室里，挂钟时针指向下午六点，外面的女人翘首张望，在涌出来的一群娃娃里一眼瞄定那个熟悉的小小身影。小男孩飞奔入怀，牵着妈妈，夕阳下一路欢笑蹦跳着回家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十字路口，大雨倾盆，红灯倒计时显示五十秒，出租车里的小学生带着哭腔问：「司机叔叔，八点钟能不能到我学校啊？迟到了名字要上黑板！」妈妈搂住少年的肩膀宽慰他：「没关系，安全第一！作为学生，一次不迟到也怪没意思的！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小学毕业体检，男孩挺胸站上电子身高体重计，「184」的数字跳出来，矮了一头的爸爸笑眯眯看着，矮了两头的妈妈也笑眯眯看着。就这样，爸妈笑眯眯看着初中校运会记分牌上那些闪耀的「第一名」，在机场出发口显示屏前目送少年离家远行，也淡定地看着小程序里跃出的「惊人」考试分数，一次又一次地对他说：「没关系，数字不代表真正的水平。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每当时钟闪烁十二点，妈妈总会探头进来提醒：「该睡啦！」一旦汽车仪表盘显示时速八十公里，爸爸就会碎碎念：「在市中心，别开这么快！」看到老爸体重计数字不断攀升，儿子便一再批评：「你要减肥啦！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共同见证过许多次的新年倒计时，一起为成绩单上漂亮的数字欢喜，为不漂亮的数字相互打气，数字标记了三个人的喜怒哀乐，在滚滚向前的时间洪流之中，留下供他们不断回望的路牌，提醒他们从何处来，向何处去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2050 年，数字化生存全面实现。已是中年的儿子打开手机，数字 1 跳动在屏幕上，母亲的声音随之响起：「儿子，今天过得怎么样？」数字 2 闪耀出来，还是「爹味」十足的老样子：「你昨天加班到几点啊？」儿子笑眯眯地回答：「有点晚，但没关系啦！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;闪耀的数字，记录了我们的一生，也将留存我们的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;点评：紧扣「数字闪耀」，采用片段串联的形式，写出了一家三口的日常温馨生活，情感真挚。六个场景按时间顺序安排，略显老套；段落平分秋色，选材与详略上可以再花点儿心思。（满分 50 分，39 分）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8、于无声处听惊雷，在觉醒中铸新声（全国一卷）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者：潘心诺&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回望滚滚东流的历史长河，无数仁人志士在时代的迷雾中擎起觉醒的火炬，以信念为墨、以热血为笔，在华夏大地的卷轴上挥毫绘就今日的盛世图景。老舍书中的鼓书艺人面对饱受战争之苦的孩子将复杂心绪藏进无法开口的翻腾心底，艾青诗里的飞鸟用嘶哑的喉咙讴歌这片深爱的土地，穆旦笔下的觉醒者以染血的双手拥抱挺直脊梁站起来的民族。这些将觉醒见证的文字栉沐百年风雨，已经成为一盏不灭的长明灯，为我辈青年照亮新时代的漫漫征途。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当脊梁不得不承受生存的重担，集体的沉默是否注定成为永恒的宿命？抗日战争的硝烟弥漫在山河破碎的中华大地，百姓流离失所，民族危在旦夕。然而，「开不了口」的鼓书艺人方宝庆与被禁锢铁屋子里不愿醒来的昏睡者们并不相同。他的沉默背后是对孩子们深切的怜惜，更是一个普通人在时代洪流中对责任的坚守。他虽无法以英勇之姿上阵杀敌，却用自己的方式在旧社会「艺人贱命」的偏见下努力守护着希望的火种，其坚韧正是我们的民族在苦难中不屈脊梁的动人写照。千千万万的人们或许平凡如沙砾，却如点点星火，汇聚成抵御外侮的燎原之势。这份流淌在血脉之中的魂魄，是指引我们披荆斩棘前行的永不磨灭的民族底色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当苦难的浪潮席卷而来，嘶哑的呐喊能否撕裂时代的黑暗？艾青化身为鸟，以生命为歌喉，向生他养他的祖国献上掷地有声的告白。这份热爱深沉而执着，历经磨难却未曾动摇分毫。古往今来，无数中华儿女都将「小我」与民族的「大我」紧紧相连。从「留取丹心照汗青」的文天祥到「我以我血荐轩辕」的鲁迅，从奔赴一线冲锋的战士到深入基层的青年干部，他们无一不是怀着对这片沃土的无限眷恋，在关键时刻挺身而出，为国家的独立、民族的尊严和人民的幸福奋力拼搏。正如戈壁滩上的胡杨纵使枝干龟裂也要把根扎进土地深处，以虬曲的姿态向苍穹交出关于活着的答卷。满腔赤子情怀驱使着一代又一代青年人追求理想，在对「背黑暗而向光明」的铿锵誓言的践行中迎来胜利的曙光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时代的接力棒被接过，青涩的双手能否托举民族的未来？从一只鸟的啼鸣到一个民族的崛起，无数个从沉默到开口的瞬间被跨越。「带血的手」之所以有力，是因为那不仅仅是一个人张开双臂，而更是千万个觉醒者的彼此相拥。今天的青年距离纷飞的战火已经很遥远，但我们同样面临着「发声」的考验：是在「人人都有麦克风」的喧嚣中沦为盲从的分母，还是选择主动打破信息壁垒，在多元观点的理性碰撞中捍衞真正需要被听见的清醒之声？每一次对真相的捍衞，都是属于这个时代的歌唱。也许我们会因迷茫而徘徊，但当指尖触碰到历史的滚烫脉络与时代的强劲心跳，掌心便会在同频共振中紧紧攥住接力棒，于广阔天地间找到属于自己的奔跑轨迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「冀以尘雾之微，补益山海；荧烛末光，增辉日月。」站在历史与未来的交汇点，所谓「觉醒」从来不是英雄的特权，而是每个平凡个体在无声中迸发出的惊雷般的力量。鼓书艺人未竟的震颤着的旋律，终将在艾青的喉咙里被唱响、在穆旦的双手中被传递、在我辈青年脉搏的鼓动中被重铸。于无声处听惊雷，在觉醒中铸新声，愿你我都能从「开不了口」的停滞中挣脱，在新时代里高唱这一曲关于觉醒的青春之歌，让「一个民族已经起来」的呼唤永不落幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;点评：全国卷的常规写法。总分总的结构，逐一解读三句诗歌的含义，再联系当下，传承使命。字数偏多，在抒写情感时，可以略加克制，多一些理性思考。（满分 60 分，48 分）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;9、且持梦笔，创造精彩人生（全国二卷）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作者：曹东勃&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;旧邦新命，生生不息。我们这个古老而常为新的民族，富于智慧，富于想象，更富于运用智慧将梦想变为现实的创造力。正如童谣《玉盘》中，孩子抬头凝望时吟唱的「请仙鹤来访，直驾九天上」的梦想，已经一步步变为现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「昨夜闲潭梦落花」「我欲因之梦吴越」「铁马冰河入梦来」，梦想承载着个体的感受和期冀，似乎是纯然的个人之事。如果有一天，我们能够将梦赠予他人，会发生什么，又当注意什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摆脱贫困，实现小康，是中国人民千百年来的梦想。我在多年前去往脱贫攻坚一线，亲历这段历史进程之前，对此也只有抽象的认识。2018 年，我在正式到县里报到前，先在省城参加了扶贫办、教育厅组织的两天培训。授课专家经常提到一个民族学概念——「直过民族」，即是说，从没有阶级观念、市场观念、货币观念的原始部落状态直接过渡进入到现代社会状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我一开始体会还不深，后来真到了直过民族地区的一些偏远农村，才有了直观感受。有的仍保持着物物交换的习惯，耻于言利、不屑竞争、拒斥市场和货币，基本的计量单位可能是「一堆」，用此「一堆」兑换彼「一堆」。这就是脱贫攻坚要面临的现实难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电视剧《山花烂漫时》也真实呈现了张桂梅办学之初的艰难：「让大山里的女孩都能读书」，到底有多难？当相当数量的人群仍然认可「考得好不如嫁得好」时，张桂梅「办一所免费女子高中」的梦想又有多难？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位学者曾对孟子的话反弹琵琶——「穷则兼济天下、达则独善其身」。现代社会强调个人选择、自由和权利，从这一角度，则身处「穷境」也不应仅仅「善其身」而放弃对崇高理想的追求、对社会民生的关注、对他人权利的保护，推卸应尽的社会责任，必须跳出「消极自由」的陷阱。同时，现代社会也强调对于权力的制约，从这一角度，则身处「达境」要避免的是那种以善之名好心办坏事，必须跳出「积极自由」的陷阱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当一个人知道有更多的选择之后，宁愿归于恬淡、安贫乐道，那是值得尊重的个人意志，无可厚非。但如果他们根本就没有更多的选择空间与更强的可行能力，那么社会就有责任提供一种帮助和托举。扶贫先扶智，扶贫先扶志，借助教育的赋能，改变思维改变观念，跳出「贫穷限制想象力」的陷阱，且持梦笔，创造精彩人生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;点评：将梦赠予他人，会发生什么？作者结合自己的扶贫经验，谈出了梦想与现实之间的差距，实现梦想所面临的诸多困难，以及该如何去做才能创造精彩人生。只是行文过程中，扣题略少，枝节过多，感觉部分游离在主题之外。（满分 60 分，46 分）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <link>https://m.thepaper.cn/detail/30947506</link>
      <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/30947506</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 08:44:50 GMT</pubDate>
      <author>苏紫</author>
      <itunes:image href="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749284598286_NryjP2_1749284598454.png"/>
      <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/30947506_202506071651f81fe398-92a7-48d0-a2a1-b69619c2e9bf.mp3" type="audio/mpeg"/>
      <category>高考作文</category>
      <category>2025 年高考</category>
      <category>澎湃评论</category>
      <media:content url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749284598286_NryjP2_1749284598454.png"/>
      <media:thumbnails url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749284598288_6sFpBm_1749284598515.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>百年张园有机更新：地上「行走」，地下「生长」</title>
      <description>&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749268161303_cc4Xzf_1749268196123.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349930504" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;整体移动的华严里。本文图片，上海建工二建集团供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 7 日，建设中的上海张园东区工地上，重达 7500 吨、总建筑面积约 4000 平方米的石库门建筑群「华严里」实现了整体归位。这是目前国内体量最大的组团式石库门建筑群活化利用工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在 2023 年末，硕大的华严里整体「迈步出走」94 米，以便进行原址地下空间的顶板施工。2025 年 5 月 19 日起，这座巨大的「移动城堡」以 432 个小型步履式移位机器人为「脚」，日行 10 米左右，终于挪回原址。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749268166283_F7whbD_1749268196206.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349930503" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;张园效果图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以此为标志，被誉为「海上第一名园」的百年张园开始解锁地表以下的更多可能，张园 115-06 地块 5.3 万平方米地下三层空间的深度开发正式开启。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749268165387_dEw6SA_1749268196207.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349930502" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;张园航拍图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;让建筑「长脚」行走&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西行约 48 米，再向北走 46 米，这是华严里在 2023 年末的出行路线，归位则是逆向而行。张园东区的历史建筑移动最早在 2022 年末启动，而华严里是所有建筑中体量最大的。如此规模的石库门建筑整体移动，不论在重量还是尺寸上都是创纪录的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;使之成为可能的，是撑在建筑底部的 432 个小型步履式移位机器人。这些机器人两两一组宛如「左右脚」，在总控平台的分组控制下交替抬起、平移、落下。它们还能够进行 360 度的旋转，因此通过角度调整，建筑整体可以在行走的同时进行旋转。整体的行走机制通过计算机分析并优化，动态过程的分析和结构安全的计算联动，从而确保建筑物在运行过程中的平稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大费周章的移动当然不是「炫技」，而是要腾出空间来便于地下空间的施工建设，同时也是为了更好地保护软土地基上的老建筑。尽可能保留原貌是张园更新项目自始至终的核心，也是因此，为了保留过街楼，由 3 幢联排别墅组成的华严里并没有采取成本更低、操作更简便的拆分挪位方式，而是整体进行移动。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749268164479_RxK6ea_1749268196144.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349930501" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;张园分区效果图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，建筑整体移动听起来不可思议，却也算不上是新尝试。在上海，知名度较高的建筑中比如上海音乐厅、玉佛寺都曾采用过这样的方式。当然二三十年间，这项技术也在不断地发展，步履式移动作为当下的先进手段，应对复杂的组合建筑群具有明显的优势——工期短、效率高、成本低、自由度好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施工方上海建工二建集团城市更新建设有限公司总经理章谊解释，多个建筑需要移动时，步履式能够实现建筑群排队移动，多组团同步行走，工期能够明显缩短。此外，以往的移动技术可能需要专用的滑道或轨道，而步履式的伺服系统能通过自动化控制实时调整受力液压，用来补偿路面的不平整，因此对地面没有特殊要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，华严里已然顺利归位，而整个张园更新项目中涉及整体移动的建筑应有 18 幢。中区仍有 6 幢建筑被移到基坑之外等待原址地下施工的推进，而北区由于空间有限，几幢建筑需要更频繁地「闪转腾挪」，每次让出一小块空间进行施工，难度系数更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鸟瞰视角下的张园东区，施工进程真如现实版的大型「华容道」玩具一般。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749268163657_8XZ3bQ_1749268196171.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349930500" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;张园地下空间效果图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;螺蛳壳里做道场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有着 140 年历史的张园，老建筑密集，缺乏修缮空间，更没有加建地下室、进行地下空间开发所需的必要场地。在其中一边做修缮一边做地下开发，无疑是螺蛳壳里做道场。在「华容道」中腾挪施工空间已然不易，而针对一些无法移动而采用原位托换技术的老建筑，施工更是「见缝插针」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里的「针」，便要求是极致的新技术。章谊表示，「张园大客堂」所在的第六组团可以说集聚了整个工程最核心的技术，涉及众多创新，一系列施工的工艺和工法都是全新打磨出来的。为了妥善保护好这些建筑，常规的大型施工机械毫无用武之地，必须进行设备的小型化、遥控化以及工艺的定制化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，在桩基阶段，二建集团研发的自行走低净空钻孔灌注桩桩机、自行走 MJS 旋喷桩桩机在老建筑内大显身手，通过无线遥控器控制机器人的行走、折叠、转向，自由进出门洞，在房屋内打下一排排工程桩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据屋内环境结构，施工方灵活设计了多曲线取土运输路线，用类似「工厂流水线」式的轨道吊+皮带运输机运送渣土和物资，实现低扰动、超长距离、高效率的微作业施工。为了满足超低净空的施工条件，专门定制生产的小型挖土机器人采用折叠式机械臂和底盘集成设计，融合履带-轮式复合驱动技术，能在宽度不足 1.2 米的石库门里弄巷道内自主转向移动。基于深度学习算法，挖土机器人还可准确区分黏土与障碍物（如临时工程桩等），实现智能清障和路径规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;章谊告诉记者，自动化设备的大量使用使得在完善建筑保护的同时，做到施工工艺不降级、施工效率不降低。并且它还能大量减少一线艰苦环境下作业的人力，施工环境更安全，人力需求更少，速度更快。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749268162829_dx561i_1749268196094.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349930499" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;挖土机器人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;百年张园地下「生长」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海静安城市更新建设发展有限公司董事长孙菲说：「我们一直说张园是一个活体的石库门建筑博物馆，除了把它当作博物馆来观赏之外，实际上更重要的是对建筑的活化利用，要符合当下城市发展、人民宜居和城区活力的需求。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从最早的私家园林「张氏味莼园」到后来上海市民最大的公共活动场所，再演变为由 28 家开发商分别设计建成的石库门建筑群，百年张园见证了上海城市发展的历程，留下诸多历史记忆。这里曾点亮上海第一盏公共电灯、盖起第一个室外照相馆、实现第一个载人热气球升空、第一辆自行车亮相、第一部冒险游艺设施运营……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弄堂时代里，张园有着形形色色的住户，大小人家邻里邻居、和谐共处。此次归位的华严里，就曾有如今华东师范大学的前身之一大夏大学的创办者王伯群的置业。而让华严里被上海记住的，还有居民自发形成的「华严里排球队」，从中走出的钱家祥是第一个入选国家集训队的上海排球运动员。电影《我和我的祖国》「夺冠篇」中弄堂居民观看女排决赛直播的画面，就是在上海张园取景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光阴流转，华严里持续修缮更新，待到完成之时这里仍将会作为住宅，迎来新时代的新一批房客。张园西区已在 2022 年 11 月开业，成为南京西路「千亿商圈」内国际知名奢侈品牌「首店」「首秀」「首发」「首展」的首选之地，而东区的打造将有更为丰富的业态，向曾经的最大公共活动场所看齐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙菲介绍，这些老建筑除了商业以外，未来还会植入办公、住宅、顶级酒店，以及美术馆、演艺中心这些文化的功能，业态会非常丰富。张园将和整个南京西路商圈形成呼应，互联互通。这种互联互通不只是在地上，也是在地下的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已开放的张园西区并未做地下开发，而随着华严里的正式归位，张园将正式开始向地下「生长」，百年老建筑群将在地表以下寻求新的延伸。除了地表功能的垂直延伸外，地下还将覆盖 300 多个停车位，以解决中心城区「停车难」问题。此外，困扰周边市民许久的南京西路地铁站 2 号线、12 号线、13 号线三条轨交需要站外换乘的尴尬也将得到解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东静西闹，沉浸无界——这是张园整体的核心框架。上海静安置业集团副总经理陈汝俭表示，通过地下空间的建设，张园将实现整个街区地上、地下空间的贯通及与周边高楼、商场、街区的互联互通，形成重历史文化、强沉浸体验的城市更新高品质案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（本文澎湃新闻记者鞠文韬亦有贡献）&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="undefined" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749265826544_icbcGY_1749272267162.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024" data-imageid="349934490" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;祝碧晨，设计&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <link>https://m.thepaper.cn/detail/30946864</link>
      <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/30946864</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 08:41:10 GMT</pubDate>
      <author>澎湃新闻记者，蒋乐来</author>
      <itunes:image href="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749268348634_3ciDfM_1749268349736.png"/>
      <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/30946864_20250607164188b62ba1-9af1-40a4-8f61-8e360f7ab5eb.mp3" type="audio/mpeg"/>
      <category>张园</category>
      <category>浦江头条</category>
      <media:content url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749268348634_3ciDfM_1749268349736.png"/>
      <media:thumbnails url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749268348589_6bfDcx_1749268349726.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>8 岁女孩遭男孩长期霸凌？浙江淳安：与事实不符</title>
      <description>&lt;p&gt;近日，网传「8 岁女孩遭男孩长期霸凌」的视频引发公众关注。浙江淳安县组织县教育局、县公安局、威坪镇等相关单位成立联合调查组，对相关情况进行调查核实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经查，涉事人员均为淳安县未成年人。2025 年 5 月 31 日 12 时许，威坪镇某村小女孩徐某（8 岁）与两名小男孩徐某 A（4 岁）、徐某 B（4 岁）在徐某 A 家门口玩耍时，因徐某 A 向徐某要手中的本子和笔被拒，徐某 A 拍打了徐某脸部一下后跑走。视频中小女孩徐某和小男孩徐某 A、徐某 B 均为同村孩子，平时经常一起玩耍。其中，小女孩徐某就读于当地小学，父母在离家 1 小时车程的县城务工，会经常回家看望孩子，日常由爷爷奶奶在家照顾。两名小男孩徐某 A、徐某 B 就读于当地幼儿园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;视频中提及「长期霸凌」情况，经联合调查组核对近日村内监控视频，事发当时多名成年人都在现场，结合走访村民和老师、同学，&lt;strong&gt;事件属偶发情况，长期霸凌与事实不符。&lt;/strong&gt;老师已分别对三名孩子进行家访，家校联动做好关心教育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为防止对未成年人身心健康造成不良影响，请广大网友不要传播未经证实的视频图片，避免对孩子们及其家庭造成不必要的伤害。&lt;/p&gt;</description>
      <link>https://m.thepaper.cn/detail/30947531</link>
      <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/30947531</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 08:39:20 GMT</pubDate>
      <author>方可圆、胡从波/央视新闻</author>
      <itunes:image href="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749284953744_i2Jsnm_1749284953931.png"/>
      <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/30947531_202506071639621112a8-592e-4b63-a181-a5ae3fc1a986.mp3" type="audio/mpeg"/>
      <category>霸凌</category>
      <category>长三角政商</category>
      <media:content url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749284953744_i2Jsnm_1749284953931.png"/>
      <media:thumbnails url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749284953745_tKJEJS_1749284953917.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称暂不和马斯克说话：美国除了我离了谁都转</title>
      <description>&lt;video class="cont_video" data-videoid="672269" src="https://cloudvideo.thepaper.cn/video/5493fe8208c944bb8ac80edfd1162c3f/hd/1749283164063_k7RBrK_1749283364568.mp4" controls="controls" webkit-playsinline="" playsinline="" x5-playsinline="" x-webkit-airplay="allow" preload="preload" poster="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749283362475_YB6cp2_1749283362671.png" data-duration="01:25" data-verticalvideo="1" data-width="636" data-height="848"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;美国总统特朗普和刚离开政府效率部负责人岗位的埃隆·马斯克当地时间 6 月 5 日公开发生「口水战」，二人关系决裂。当地时间 6 月 6 日，特朗普在「空军一号」上对媒体称，他暂时不打算和马斯克说话，但祝他「一切顺利」。有美国媒体此前报道，白宫方面已安排马斯克当天同特朗普通话，希望二人缓和紧张关系。特朗普称相关报道是「搞错了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普此前曾暗示将终止与马斯克旗下企业的政府合同。6 月 6 日当天在被问到「美国是否离得开这些合作」时，特朗普表示，「美国离了谁都照样转，除了我。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克近日则通过社交平台表示，正在考虑「在美国创建一个真正代表 80% 中间派的新政党」，并发起投票。当地时间 6 月 6 日的调查结果显示，超过 80% 的投票者都选择应该创建此类政党。马斯克还表示赞同将该党称为「美国党」。&lt;/p&gt;</description>
      <link>https://m.thepaper.cn/detail/30947518</link>
      <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/30947518</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 08:17:57 GMT</pubDate>
      <author>央视新闻</author>
      <itunes:image href="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749283910796_2he1cz_1749283910920.png"/>
      <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/30947518_202506071618af55792a-79a7-4e51-b9f0-c6906384e725.mp3" type="audio/mpeg"/>
      <category>特朗普</category>
      <category>马斯克</category>
      <category>全球速报</category>
      <media:content url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749283910796_2he1cz_1749283910920.png"/>
      <media:thumbnails url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749283910804_26YEsm_1749283911009.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>商务部：中欧双方电动汽车案价格承诺磋商进入最后阶段，但仍需双方努力</title>
      <description>&lt;p&gt;商务部新闻发言人就王文涛部长赴法国期间与欧盟委员会贸易和经济安全委员谢夫乔维奇会谈答记者问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：近日，商务部部长王文涛在法国巴黎与欧盟委员会贸易和经济安全委员谢夫乔维奇举行会谈。请问商务部能否介绍具体情况？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;6 月 3 日，王文涛部长与谢夫乔维奇委员在巴黎举行会谈。双方围绕欧盟对华电动汽车反补贴案、中国对欧盟白兰地反倾销案、出口管制等紧迫而重要的议题进行了专注、坦诚、深入的讨论，并责成双方工作团队加紧努力工作，为中欧今年重要议程做好经贸准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：电动汽车反补贴案的价格承诺磋商是否有新的进展？能否介绍最新情况？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;王文涛部长与谢夫乔维奇委员围绕电动汽车案进行了专业、深入的讨论，推动该案向妥善解决的正确方向又迈进了一大步。目前，中欧双方电动汽车案价格承诺磋商进入最后阶段，但仍需双方努力。欧方提出可同时探讨新的技术路径，中方将从法律和技术层面对欧方提议的可行性进行评估。双方指示工作层加紧努力，以符合各自法律规定和世贸组织规则的方式，找到双方均可接受的解决方案，妥善解决贸易分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：白兰地反倾销案有何新进展，中欧双方是否已就价格承诺达成一致？我们注意到，王文涛部长在巴黎期间还会见了法国欧洲和外交部外贸部长级代表圣-马丁，是否就该案与法方进行了讨论？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;王文涛部长与谢夫乔维奇委员就白兰地案友好、坦诚地交换了意见，同时也向法方简要通报了相关进展情况。目前，法国企业与相关协会已主动向中方提交了价格承诺申请，中方调查机关与其就价格承诺核心条款达成了一致。中方正在对价格承诺完整文本进行审查，如审查通过，拟于 7 月 5 日前发布包含价格承诺文本的终裁公告。中方充分展现了通过对话磋商解决中欧贸易分歧的诚意，也希望欧方与中方相向而行，妥善解决中方关切，为中欧进一步扩大合作创造条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;问：我们注意到，中欧双方讨论了稀土出口管制议题，能否介绍一些最新情况？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;王文涛部长向欧方进一步澄清了中国出口管制政策，强调对稀土等物项实施出口管制是国际通行做法，中方高度重视欧方关切，愿对符合条件的申请建立绿色通道，加快审批，并指示工作层就此保持及时沟通。王文涛部长提出，希望欧方相向而行，采取有效措施，便利、保障和促进高技术产品对华合规贸易。&lt;/p&gt;</description>
      <link>https://m.thepaper.cn/detail/30947476</link>
      <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/30947476</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 06:57:29 GMT</pubDate>
      <author>商务部网站</author>
      <itunes:image href="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749280351808_PKfRYE_1749280352020.png"/>
      <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/30947476_2025060715134a3161e7-6ab3-4686-8dda-d353b2b8b30e.mp3" type="audio/mpeg"/>
      <category>王文涛</category>
      <category>自贸区连线</category>
      <media:content url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749280351808_PKfRYE_1749280352020.png"/>
      <media:thumbnails url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749280351810_cRpzQr_1749280352012.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>美丽中国我先行｜惠此乐土</title>
      <description>美丽中国我先行｜惠此乐土</description>
      <link>https://news.cctv.com/2025/06/06/ARTIGV09SWKdwl9ptkpgv0oy250606.shtml</link>
      <guid isPermaLink="false">https://news.cctv.com/2025/06/06/ARTIGV09SWKdwl9ptkpgv0oy250606.shtml</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 06:43:11 GMT</pubDate>
      <media:content url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749278704541_Wzwj6n_1749278704771.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>今年高考语文全国卷难度如何？专家解读</title>
      <description>&lt;p&gt;6 月 7 日上午，2025 年全国高考语文科目考试结束。今年教育部教育考试院共命制全国一卷、全国二卷两套高考语文试卷。这两套高考语文全国卷有何特点？多位专家认为，今年的试题看起来简单，但想考高分并不容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北师大资深教授、教育部基础教育课程与教学咨询委员会委员王宁在谈及今年高考语文全国卷表示，今年的语文卷聚焦思维训练，试题整体易懂，考的是看谁理解得更准确、更透彻。同时，今年试题设计不教条，接近生活，很具有开放性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人教社副总编辑、编审，中国教育学会中学语文教学专业委员会副理事长兼秘书长朱于国认为，今年高考语文全国卷稳中有进、与时俱新，重视对考生的思维能力考查，试题有区分度、开放性，考生想考高分并不太容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国教育在线总编辑陈志文也指出，高考语文全国卷坚持破解机械刷题，今年的语文试题乍看之下很平常，但系统性、思辨性与开放性、灵活性兼具，想做好其实并不简单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，今年全国卷两套高考语文试题中，名篇名句默写题还推出了为图画配古诗文的新题型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对今年高考语文全国卷中出现的新题型，专家解释,今年试题充分挖掘和运用体现中华美育精神与民族审美特质的美育资源，引导考生提高感受美、表现美、鉴赏美、创造美的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年全国一卷第 3 道默写题给出的是一幅以莲花为主题的图画，全国二卷给出的是一幅山、水、舟构成的图画，题目要求考生根据画面，写出与之相契合的古诗文名句。专家认为，这种题目让考生在审美鉴赏中调动自己的积累，富有亲和力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家还谈到，全国一卷语言文字运用题是一段关于谐音双关修辞的材料，第 21 题给出两幅民间剪纸的图样，要求考生从中选取一幅说明寓意，并从图画构成和谐音两方面进行简单解释。选取剪纸这一群众喜闻乐见的传统民间艺术形式设题，既增强了趣味性，弘扬了中华优秀传统文化，也为考生提供了一种独特的审美体验。全国二卷阅读Ⅱ中市井奇人荆元擅长弹琴，琴声神韵天然，能够吸引鸟雀谛听，其中的「深微之处」又能使听者「不觉凄然泪下」，生动表现了音乐带给人的艺术感染力。&lt;/p&gt;</description>
      <link>https://m.thepaper.cn/detail/30947322</link>
      <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/30947322</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 06:06:39 GMT</pubDate>
      <author>澎湃新闻记者，程婷</author>
      <itunes:image href="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749274692953_XhpsKm_1749274693215.png"/>
      <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/30947322_2025060714069db48e72-1248-4863-998b-c2a61f9b3f31.mp3" type="audio/mpeg"/>
      <category>高考</category>
      <category>语文</category>
      <category>教育家</category>
      <media:content url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749274692953_XhpsKm_1749274693215.png"/>
      <media:thumbnails url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749274692901_ssaZsY_1749274693215.png"/>
    </item>
    <item>
      <title>全民足球从娃娃抓起：「村超」发源地榕江举行「班超」全国赛</title>
      <description>&lt;p&gt;记者 6 日从贵州「村超」办公室获悉：贵州「村超」首届「班超」全国赛将在 7 月正式举行。全国多地的校园足球队将齐聚榕江，积极探索以「班超」足球赛事为媒介的「教、练、赛」融合机制，夯实校园足球发展根基，转变学校教育教学质量增长方式和育人模式，推动学生全面发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「班超」即校园足球超级联赛，自贵州「村超」火爆出圈后，榕江县继续深挖文体「富矿」，围绕体教融合发展，积极推进足球进校园进课堂活动。在贵州榕江的中小学校里，每个星期「班超」都会在校园里如期「上演」。「上球场踢一场‘班超’赛。」成为了不少榕江学生暗自苦练球技的目标。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="2358045" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250607/ae58a33e-afb4-4e4c-95e8-6388b514cdd2.jpg" data-imageid="349925984" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;资料图为 2024 年，榕江二小举办「班超」赛，学生们展示民族服饰。榕江县融媒体中心供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以「村超」为模型的「班超」赛，每逢重要赛事节点，孩子们都会穿着民族服饰，带上美食组成拉拉队为班里的球员们加油。中场休息环节，孩子们通过舞蹈、歌曲等形式展示民族文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，「班超」全国赛现已正式进入报名阶段，7 月 28 日至 8 月 3 日正式开始比赛。参赛组别将分为小学组 (2013 年 1 月 1 日后出生)、初中组 (2010 年 1 月 1 日后出生)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「班超」全国赛采用国际足联最新审定的《足球竞赛规则》以及中国足球协会相关规定。小学男子组 8 人制和初中男子组 11 人制：小学组采取 8 人制比赛，比赛分为两个阶段。第一阶段：32 支队伍抽签分为 8 个小组，每个小组 4 支队伍，进行小组单循环比赛，小组前两名出线；第二阶段出线的 16 支队伍进行交叉淘汰赛，直至决出冠军、亚军、季军和第四名。初中组采取 11 人制比赛，同样分为两个阶段，第一阶段小组单循环，第二阶段淘汰赛，直至决出冠亚季军和第四名。&lt;/p&gt;&lt;img alt="" style="width: 600px" media-id="2358046" src="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/20250607/cadcb271-6ba0-48ac-8d4e-b68f3a96c0d9.jpg" data-imageid="349925983" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;p class="image_desc"&gt;图为 2025 年 5 月 31 日，榕江县「班超」足球赛总决赛现场。榕江县融媒体中心供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「榕江的‘班超’将要做成榕江的足球 IP，真正实现全民足球，从娃娃抓起。」榕江县委书记徐勃表示，「村超」建立了社会足球体系，逐步「改良」中国足球文化的「土壤」；「班超」则建立校园足球体系，助力夯实中国足球人才的底子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此前召开的榕江县委十三届十一次全会上，榕江官方就已把「打造‘班超’赛事品牌」列入到未来的发展规划中。徐勃介绍，榕江将持续推动全县中小学以班级为单位，建立「班超」联赛机制，构建覆盖全县的校园足球普及体系，并依托「班超」赛事，从各校选拔优秀足球小将，组建小学、初中、高中多支县级校园足球队，完善培养机制，不断提升青少年球员竞技状态。&lt;/p&gt;</description>
      <link>https://m.thepaper.cn/detail/30946543</link>
      <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/30946543</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 04:59:47 GMT</pubDate>
      <author>中国新闻网</author>
      <itunes:image href="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749257007729_RwbxJK_1749257007731.png"/>
      <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/30946543_202506071259baf3494d-4ccd-4901-8d61-07592ead88d5.mp3" type="audio/mpeg"/>
      <category>村超</category>
      <category>运动家</category>
      <media:content url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749257007729_RwbxJK_1749257007731.png"/>
      <media:thumbnails url="https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1749256964831_4j3yFn_1749256965136.png"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
