<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新闻 - 首页头条 - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>i@diygod.me (DIYgod)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新闻</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Mon, 17 Jun 2024 15:35:02 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>困在转院「潜规则」中的重症患者：谁在限制患者住院天数？</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;594082&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/b6aaddcd13c241989a3a2357eb6dee56/hd/ff4d7cc6-93c2-4565-aa5f-5075e8376726-2f07d563-f53d-e882-c03e-8a0538e194d8.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/cover/20240617/e27270264c9e4d32a08d376e1e0c1ecf-20240617223822623-1414873831853771145-67f96b63-2f2b-42db-92e1-1ecff6170b6e.jpg&quot; data-duration=&quot;07:21&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1920&quot; data-height=&quot;1080&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;央广网北京 6 月 17 日报道，康复治疗师正给贾萍的右臂做康复锻炼，病床上的贾萍微微地挥动下左手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「怎么了？」治疗师问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「疼？疼也忍着点。」贾萍的姐姐贾琴「读出」了妹妹的意思，细声安抚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;76 岁的贾萍是山东济南人。今年春节，她在杭州旅行期间突发脑溢血，在当地初步抢救成功后，家人便将她带回了济南，于 3 月 22 日入住山东大学齐鲁医院。从此，贾萍便开始了周而复始的转院生涯：从齐鲁医院到山东省立第三医院，再到济南某综合性三甲医院，每家医院的住院时间均为 20 天左右。5 月 31 日，记者在病房见到贾萍时，是她转回山东省立第三医院的第四天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家人都不忍心贾萍这样折腾，但女儿齐倩从医生那里得到的解释是，「医保政策有规定，像她母亲这样的患者，原则上，单次住院时间不能超过 20 天。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「每个医院都说是医保政策有规定，但我咨询医保部门，对方又说没有相关规定，我们也不知道该怎么办，只能来回转院。」齐倩说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贾萍的遭遇并不是孤例。近日，央广网记者在济南多家综合性三甲医院调查发现，这些医院康复科的患者普遍面临住院天数的限制，单次住院时间在 15 天至 20 天。很多患者和家属不得不在各家医院之间转院，身心俱疲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「国家医保部门从未出台‘单次住院不超过 15 天’之类的限制性规定。」4 月 11 日，在国家医保局 2024 年上半年例行新闻发布会上，国家医保局医药服务管理司司长黄心宇说，对少数医疗机构将医保支付标准的「均值」变「限额」，以「医保额度到了」的理由强行要求患者出院、转院或自费住院的情况，他们坚决反对并欢迎群众向当地医保部门反映，也可以直接向国家医保局反映。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在原山东省社保局副局长、山东省医保研究会秘书长仇振华看来，现在医疗机构和医保部门都不愿承认患者被动出院和转院，这个现象在全国确实普遍存在，越是大病，矛盾越突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;被「限制」住院天数的重病患者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起初，贾萍在齐鲁医院治疗十几天后已有轻微意识，眼睛刚能睁开，病情仍旧很严重，但被医院催促转院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贾琴从陪同转院的亲属那里得知，当时，她妹妹被切开气管，身上还插着鼻饲管、导尿管，就被人从病床抬到担架送上救护车。刚下救护车，妹妹就出现呕吐反应，切开的气管也被痰堵住，憋得满脸通红。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/955/646.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;病床上的贾萍（央广网发，受访者供图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我护理过这种病人，这样折腾很容易出意外。」在医护岗位上工作了 30 余年的贾琴说，当时妹妹幸亏转到了附近一家医院，不然真可能危及生命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙强的父亲的生命最后时光在不断转院中度过。去年 4 月，他的父亲突发中风，在济南市某三甲医院治疗 14 天后，病情暂时稳定，仍需要做康复治疗，但医生通知他要转院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙强说，当时他觉得父亲不适合转院，便想办法找主治医生说情。最后的解决办法是，他先给父亲办一次出院，在急诊病房过渡半天再办住院，这样他的父亲得以不用转院，只是在同一科室换了一张病床。但是，在那里之后又住满 15 天后，他只能给父亲转院。最后，父亲在那家医院病逝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「每次住院超过一周时间，我就开始犯愁，我心里就想又要转院了，万一找不到医院怎么办？」李秀华说，住到第十五六天时是她最焦虑的时候，因为她永远不知道医护人员口中的「尽量安排」是多久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李秀华的女儿今年 28 岁，做过一次甲状腺肿瘤手术后，在医院住了 5 天就出院了。回家没几天，女儿就开始发高烧，病情急剧恶化，最终导致四肢瘫痪，不省人事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 个月以来，李秀华始终没有放弃让女儿苏醒的希望。为了让女儿能在有高压氧设备的医院治疗，她带着女儿在济南 4 家三甲医院之间周转。如今，她已经记不清转了多少次院，她只知道，每家医院的住院时间不能超过 20 天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「那种不确定感最折磨人。」李秀华说，她照顾孩子很累，平时睡觉就少，这都不是问题，但转院的事情让她每天都放不下。有时她找不到医院，看到医生，自己都觉得不好意思。她理解医生的难处，也知道不是医生想让她们转院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我实在想不通，拿钱看病，又不拖欠病款，住院怎么就如此难？」李秀华说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;护工李兰见过很多像李秀华这样的家属。她在济南做护工五六年，在七八家三甲、二甲医院护理过泌尿科、神经内科、外科、肿瘤科等科室的重症患者。据她观察，每家医院对患者住院时间的规定一般都是 15 天至 20 天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「一般病人住到两周左右，医护人员就会提醒家属找医院，越临近 20 天，催促就越频繁。」李兰说，一些长期住院的患者家属都知道这个「潜规则」，有人不等医生催促，他们就提前找医院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李兰记得，有次她在病房里看到一名医护人员询问患者家属的转院时间，家属对医护人员说孩子已经去找医院了，但还没找到。「我听到医护人员对患者家属说，我不是问你找没找到医院，是问你什么时候转院。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「你去哪个医院住院都是这样，一般最长让你住 3 周时间，但患者可以转院，过十几天之后再回来住院。」山东大学齐鲁医保办的工作人员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;医生的困境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘婷至少陪丈夫转过 8 次医院了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 6 月，她的丈夫在一次意外事故中重度脑损伤。刘婷介绍，手术后，她的丈夫在山东省千佛山医院的重症监护室住了 53 天，转到普通病房后医生便建议他们转院。但是，考虑到丈夫的病情，她想让丈夫在这家医院继续住院治疗。最终，她与医生商议：先自费住院 15 天，之后再用医保住院，这才得以暂时不用转院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者在济南数家三甲医院走访时，多名患者家属表示，医院一般不会限制急性治疗期患者的住院时间，一旦患者进入康复治疗期，转到康复科住院，就会普遍面临单次住院时间 15 天至 20 天的限制，除非患者没有参加医保或由第三方支付医疗费用。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/955/647.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;从千佛山医院出院后，刘婷带着丈夫开始了漫长的转院生涯（央广网发，张胜坡，摄）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从千佛山医院出院后，她带着丈夫开始漫长的转院生涯。「我们就在 3 家医院之间来回转院，每个三甲医院的康复科最多住 20 天，在二甲医院就可以住 30 天。」刘婷说，她问过医生为何有这种时间限制，医生模糊地说跟医保报销政策有关，如果患者住院时间太长，就会超过医保报销限额，超出部分则需要由医生支付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;济南市多个三甲医院的医生告诉记者，家属们所说的「医保报销政策」是指国家医保局在全国正在推行的「DRG 付费」，即按「疾病诊断相关分组」付费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贾萍所住的济南某三甲医院的重症康复科医生表示，患者「定期」转院要求与 DRG 付费有关。「根据 DRG 付费政策，相当於单病种付费，要求一种病只能花如此多的钱，我们计算出患者的日均费用后，就知道一个患者大概能住多少天。比如，按 DRG 付费政策一个病能花 1 万元，快到 1 万元的时候，就得提醒患者出院。」面对贾琴的询问，这名医生说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山东省千佛山医院医保办工作人员表示，严格来说，医保局的确没有限制患者住院天数，但 DRG 付费是按病种付费，患者住院久了，患者报销费用就高。病人付完自费部分后，医院把医保报销的部分上报医保局审核，审核完才给钱。为了控费，超出费用医保局很可能就不给报销。「这就像别人给你 100 元上饭店吃饭，说你可以随便吃，怎么可能？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者获取的一份山东某省级三甲医院医保办下发的《关于适应 DRG 付费模式，进一步规范医疗行为的通知》（以下简称「通知」）显示，2021 年 10 月份，济南市医保局正式启动 DRG 付费，当年 10 月 1 日以后入院的济南市职工与居民参保人的住院费用、单病种（按病种治疗方式），正式纳入 DRG 付费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该通知提示医生：「要严格入出院管理，严格掌握入院标准，不推诿、拒收参保人员，不诱导参保病人住院，不以各种借口要求参保人员提前或延迟出院。禁止费用比较高的病人出院再入院，否则会被判定为分解住院；避免使用价格昂贵的药品及耗材，导致病种超标扣款。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「从模拟付费情况可以看出，DRG 付费对我们是有利的，只要大家共同努力，控药、降耗、降低平均住院日，合理检查，规范医疗行为，强化病案首页质量控制，盈利的潜在空间是很乐观的。」上述通知称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该医院医生王昆对记者表示，「平均住院日」「床位周转率」是医院的考核指标，对于医院来说，患者的住院天数越低，床位周转率就越高，单个床位的收入就越高。但是，还是 DRG 付费对医生收入影响更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「对于医生来说，始终是罚比奖多。」王昆说，他没有因 DRG 付费被处罚过。但他听说，在刚实施 DRG 付费的时候，他所在医院的某个科室一个月被扣了 6 万多元，分摊到每个医生身上就是 1 万元左右，甚至有医生整月奖金被扣光，而奖金能占到一个普通医生月收入的一半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一家济南某三甲医院的工作人员表示，医生也没办法，就是这样要求的，一般康复科只能住 15 天，最多不能超过 20 天。如果患者逾期不转院，就会扣所住科室的奖金。「罚得挺厉害，去年我们医院的三个科室因此被罚款。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DRG 付费实施之后&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在医护岗位上工作一辈子的贾琴，一直对妹妹反复转院的事情耿耿于怀。为此，她数次致电济南市医保局、济南市衞健委和市政热线要一个解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贾琴说，有次，济南市衞健委医政医管处的一位工作人员告诉她，衞健部门从来没有要求医院限制过患者住院天数。「医院可能有他们自己的想法，如果遇到医院赶病人走的情况，可以留下证据举报。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我没有举报过医生，觉得这不是医生的责任，而且妹妹毕竟还要在那几家医院周转，得罪谁都不好。」她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在很多患者家属看来，「有得转」总比「没得住」要好。李秀华和刘婷都知道，亲人的苏醒遥遥无期，但都不愿放弃。刘婷觉得，现在这种状况，多数患者相当于在互换床位，如果所有康复患者都在康复后再出院，等待住院的患者就没有床位，这会导致好医院排不上队，差的医院又没人去。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/955/648.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;李秀华女儿的医嘱执行单（央广网发，张胜坡，摄）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 4 月 10 日，国家医保局公众号刊发《医保支付方式改革，如何影响看病就医？》文章称，为了科学地配置医疗资源、规范医疗行为，近年来，国家医保局吸收国际经验，持续深化医保支付方式改革，改革的重点，就是将过去医保基金向医疗机构「按项目付费」为主，改革为「按病种付费」为主。换言之，就是将过去的「为治疗过程」付费，改革为「为治疗结果」付费，采取 DRG 方式付费就是其中的一个重要模式。到 2023 年底，全国超九成医保统筹地区已经开展 DRG/DIP（DIP 即按病种分值付费）支付方式改革，改革地区住院医保基金「按项目付费」占比下降到四分之一左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该文章进一步解释，改革的基本原理是，根据住院患者的疾病诊断、合并症、并发症、治疗方式等因素，将临床特征和医疗资源消耗情况相似的患者分为同一组。对同组患者，确定相似的费用标准，由医保部门「打包」支付给医疗机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙强认为，DRG 付费具有合理性，但在执行过程中，应该增加一些人性化的考量。比如，对于一些不适合出院或转院的患者，是不是有透明公开的渠道让他们正常住院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们理解医保控费的政策初衷，但这种‘一刀切’做法，最大的受害者是真正需要住院治疗的患者。」刘婷说，除了联系医院、转院过程中的身心消耗，以及 120 救护车的费用外，她的丈夫每次住院后都得重新再做一些检查，这也增加患者家属的医疗负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在山东某省级三甲医院呼吸内科主任医师吴鹏看来，按照目前公立医院的运行机制，医疗费用的持续增长是现实存在的。去年他们医院曾发文强调，要加强医疗费用增长情况监测，从原则上来说，医疗费用增幅控制在 10% 以内。而 DRG 政策本质上是按病种付费，让医院之间有竞价，从而降低医疗费用，节约医保资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「理想状态下，DRG 付费能促进医院之间的良性竞争。同样一种病，A 医院一个月能治好，B 医院就需要三个月，B 医院就要解释原因，因为医院水平差，还是你压床不让人走？」吴鹏说，一个病人需要花多少钱，医生有相当大的决定权，不从医生层面进行规范，不可能控制住医疗费用的持续增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他坦言，实践中，每个科室都可能会遇到 DRG 费用超标的患者，最终肯定是医生承担超支费用。目前，DRG 政策的实施不可避免地造成一些科室推诿病人的情况。比如，有些科室更倾向于收治病情较轻的患者，因为这样可以多挣钱，趋利避害，是一种本能反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴鹏说，医院的医保办虽然三令五申不允许推诿病人，严禁以医疗费用超支为由将未达到出院标准的参保人办理出院手续，但是，这类矛盾还是很突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「医保局也有难处，想尽量用最少的钱办最好的事，让群众满意。但是，好比一场牌局，四个人都想赢，这可能吗？医保局、医院、医生、患者就是这四个人。」吴鹏说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他觉得，总体来看，DRG 付费是利大于弊。但在实施过程中，肯定有部分人利益受损，对于那些需要长期住院治疗的患者，医保局应该单独出台政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;可作为深化医改的突破口&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，在济南某三甲医院医务处工作的朋友告诉贾琴，医院确实没有明文规定限制患者住院天数，但这个「规定」是自发形成的。「哪个部门都不会承认这个‘规定’，大家都在‘踢皮球’。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 14 日，记者以患者家属名义咨询了山东省立第三医院、山东大学齐鲁医院、山东省千佛山医院，相关工作人员均表示，医保政策虽未直接限制患者住院天数，但医院考虑到 DRG 付费的政策，一般都不会让患者住太久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山东省千佛山医院医保办一位工作人员表示，实践中，患者家属可以跟医生商量，如果医生认为可以从其他地方「匀一匀（费用）指标」，也可以让个别患者多住几天。而且，如果一位危重病人确实达不到出院条件，医院也不会强制患者出院。「主要还是看医生把握，医院该承担部分费用时也会承担，如果医院承担很多病人，就要关门了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「医保局确实没有出台过限制患者住院天数的文件，但根据 DRG 付费的政策，如果患者长期住院，超过了 DRG 费用线，就会扣医生的钱，我们怎么办？」济南某三甲医院一位肠胃外科医生说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对部分患者遭遇被限制住院天数的情况，仇振华表示，这类现象是客观存在的，医保部门不能止步于「没有出台过相关规定」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仇振华表示，医保支付方式改革的大方向没错，目前 DRG 付费的设计理念和具体内容与我国的医疗现实确实有不吻合的地方，一些政策规定还需要与时俱进。因为那些重症患者频繁在几家医院之间转院，显然不是医保部门想看到的结果。而且医保并没有少花钱，一些患者却在来回折腾。「这不是单纯的医保支付方式改革造成的问题，也非医保部门独自所能解决的问题。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他看来，目前，三级医院、二级医院和社区医院的联动还是不理想。要解决这个问题，不仅需要医保支付方式的改革，医共体的建设和分级诊疗都要跟上。这也需要医保部门和衞健部门向公众解释清楚这个问题，提出明确的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/955/649.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2021 年 11 月 19 日，国家医疗保障局印发《DRG/DIP 支付方式改革三年行动计划》（图片来源：中国政府网）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国医药衞生文化协会医联体医保支付研究中心研究员仲崇明介绍，2021 年，国家医保局曾制定了《DRG/DIP 支付方式改革三年行动计划》，提出从 2022 年到 2024 年，全面完成 DRG/DIP 付费方式改革任务，到 2024 年底，全国所有统筹地区全部开展 DRG/DIP 付费方式改革工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「从现在形势来看，这层窗户纸是该捅破的时候了。」仲崇明说，对于重症康复患者来说，目前的政策设计下，医保基金、患者自付都花费不少钱，但医保患者获益、体验又不好，这违背了「管用高效」的原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仲崇明认为，患者被限制住院天数的现象看似只涉及一小部分患者，但并不妨碍它成为我们深化医改的一个突破口。比如，医疗机构可以借此推动检查结果互认，建立患者健康档案制度，推动分级诊疗建设等。医保部门则可以深化医保支付方式改革，推动 DRG 与适合康复治疗的医保支付方式相衔接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仲崇明以江苏徐州的医改经验为例，介绍了医保政策如何更好保障重症康复患者权益的可能性。他介绍，近十年来，徐州市一直在探索康复治疗患者支付方式改革，对脑外伤、脑卒中和脊髓损伤等部分病种探索实行康复医疗按疗效价值付费的支付方式，将患者的功能状态作为康复病例分期的主要依据，并根据患者医疗、康复、护理等不同需求，将康复医疗过程分为五个阶段，每个阶段都明确治疗标准，并且根据消耗医疗资源的情况，判断按病种收付费为主还是按床日收付费为主。各临床分期之间康复治疗转诊阶段不视作分解住院，也不限制患者出入院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「不管干什么事，都不要出现‘一刀切’的情况，好政策要能灵活应对各种情况。」吴鹏说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（文中贾萍、贾琴、齐倩、孙强、李秀华、李兰、刘婷、王昆、吴鹏均为化名）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27763880</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27763880</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 14:45:47 GMT</pubDate>
            <author>张胜坡/央广网</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/955/664.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27763880_202406172245b0237dd3-a326-481f-90cd-7838fc1f410f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>住院</category>
            <category>转院</category>
            <category>医院</category>
            <category>重症</category>
            <category>直击现场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/955/664.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/955/665.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>官方通报北京侨福芳草地发生火情：无人员被困伤亡</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/955/437.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;北京市朝阳区消防支队发布警情通报：2024 年 06 月 17 日 20 时 00 分，119 指挥中心接到报警，朝阳区朝外街道东大桥 9 号楼侨福芳草地大厦顶层储物间杂物起火，立即调派消防救援力量到场处置，20 时 45 分明火被扑灭，无人员被困伤亡，火灾原因正在调查中。 &lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27763796</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27763796</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 14:45:25 GMT</pubDate>
            <author>@北京朝阳消防</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/955/434.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27763796_2024061722455ece81ca-a7ac-4113-aeda-6a172a199878.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>火情</category>
            <category>侨福芳草地</category>
            <category>直击现场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/955/434.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/955/435.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>多地中小银行下调存款利率，降幅最高可达 60 个基点</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/955/200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;今年以来，银行「降息潮」仍在继续，又有不少中小银行陆续加入了下调存款利率的阵营。最近一个月，已有包括广东、广西、河南、湖北、贵州、哈尔滨、山西、深圳等多地的中小银行对存款挂牌利率进行了调整，降幅最高可达 60 个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《金融时报》记者注意到，经过近两年来的多轮「降息」，目前利率在 3% 以上的定期存款已难觅踪影。但从中小银行调降后的利率水平来看，仍较国有大行、股份制银行具有一定优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多地中小银行调降存款利率&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入 6 月以来，市场关于银行下调存款利率的消息不断，中小银行特别是农村商业银行成为了本次降息的「主角」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我行决定自 6 月 1 日起调整人民币存款挂牌利率。」5 月 29 日，广东澄海农商银行发布的公告显示，在存款利率调整后，该行活期存款利率为 0.20%，1 年期、2 年期、3 年期、5 年期整存整取定期存款利率分别为 1.70%、1.90%、2.20%、2.20%。本次调整后，该行 3 年期、5 年期定期存款利率分别较去年 11 月的执行利率下调了 20 个基点和 25 个基点。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/954/796.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以来，河南西平中原村镇银行对该行存款挂牌利率进行了两次调整。6 月 1 日，该行将 1 年期、2 年期、3 年期、5 年期整存整取定期存款利率分别调整为 1.9%、2.1%、2.35%、2.4%。其中，3 年期、5 年期定存利率均较今年 4 月的执行利率下调 20 个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 31 日，广西富川农村商业银行也发布消息称，将于 6 月 1 日起对部分存款挂牌利率进行调整。其中，该行调整后的 3 年期定存挂牌利率为 2.8%，相比今年 2 月的执行利率下调了 40 个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《金融时报》记者不完全统计，近一个月以来，还有广西宾阳农商行、河南西平中原村镇银行、湖北京山农商行、湖北宜城农商行、贵州册亨富民村镇银行、哈尔滨幸福村镇银行、山西保德慧融村镇银行、深圳坪山珠江村镇银行等多家农村中小金融机构也对存款挂牌利率进行了调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3 年、5 年存款利率「倒挂」再现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，存款期限通常会与存款利率成正比，但在本轮调降过程中，有部分中小银行中长期存款利率再度出现「倒挂」，即 5 年期存款利率低于 3 年期存款利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，贵州册亨富民村镇银行 3 年期定期存款利率为 2.9%，较 5 年期高出 75 个基点；湖北宜城农商行调整后的 3 年期定期存款利率为 2.35%，5 年期仅为 2.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，还有部分中小银行 3 年期与 5 年期定期存款利率持平。其中，广西平乐农村合作银行 3 年期、5 年期定期存款利率均为 2.8%；湖北京山农商行、湖北荆门农商行 3 年期、5 年期定期存款利率均为 2.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者注意到，在经过多轮「降息」后，全国性银行 3 年期、5 年期定期存款挂牌利率均已降至 3% 以下。中小银行虽然也对存款挂牌利率调降多次，但相较国有大行和股份制银行仍然具有一定的利率优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，山西保德慧融村镇银行 5 月对存款挂牌利率调降后，3 年期、5 年期定期存款利率仍在 3% 以上，分别为 3.0% 和 3.15%。深圳坪山珠江村镇银行 5 年期（单笔 20 万元及以上）定期存款利率下调 60 个基点后，利率仍高达 3.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;存款利率仍有调降空间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《金融时报》记者注意到，自今年年初以来，中小银行已掀起多轮存款「降息潮」，在业内人士看来，多为跟进全国性银行的「补降」之举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中小银行的利率调整也是对前期大型银行降低存款利率的跟进，这种梯次调降是国内银行业的常规做法，有助于避免市场在短时间内因利率调整出现剧烈波动，确保市场平稳运行。」招联首席研究员董希淼表示，但是，由于不同银行存款定价策略、资产负债管理等不同，存款利率调整的时间、节奏和幅度都可能存在一定差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，多位业内人士在接受《金融时报》记者采访时也曾表示，2024 年银行存款利率或将出现多轮下调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「存款利率市场化改革以来，商业银行运用多种方式控制存款利率，从不同渠道引导银行负债端成本有序下行。」中信证券首席经济学家明明表示，考虑存款降息的时间规律以及银行息差压力和存款定期化的问题，今年二三季度市场很可能再度迎来存款利率的新一轮调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「下一阶段，商业银行仍将继续下调存款利率，以进一步压降资金成本，减缓息差缩窄的压力。」董希淼预计，除了下调存款利率之外，商业银行还应减少对存款的利息补贴以及利息之外的费用，进一步压降存款的隐性成本。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27763789</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27763789</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 14:45:06 GMT</pubDate>
            <author>张冰洁/微信公号「金融时报」</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/955/197.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27763789_2024061722453b13663c-09b7-4a14-b417-362750a550b1.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>存款利率</category>
            <category>中小银行</category>
            <category>金改实验室</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/955/197.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/955/198.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>凌晨货车起火引燃周边杂物，车辆被烧成骨架</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;591541&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/429388485ef747e194d6cc84cb3fd5ae/hd/20240606170627853c418ad2c-0b03-42bb-b0f3-cdda34b68f9e-707af821-5075-4791-166a-9478f33e7625.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/454/541.jpg&quot; data-duration=&quot;01:01&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1280&quot; data-height=&quot;720&quot;&gt;&lt;/video&gt;近日，镇江丹北镇一辆小货车停放在废品收购站内，车头过火，火势蔓延至周边杂物，现场火势猛烈。消防员耗时半个小时扑灭明火。货车最终被烧成骨架，所幸车内无人。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27647129</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27647129</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 14:11:15 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者：宫润泽，编辑：胡宝秀，素材来源：相关人士</author>
            <category>凌晨</category>
            <category>货车起火</category>
            <category>引燃</category>
            <category>周边杂物</category>
            <category>七环视频</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/454/541.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/454/542.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>广东省委书记：把搜救失联被困人员作为重中之重全力以赴抓好</title>
            <description>&lt;p&gt;据微信公众号「南方日报」消息，受近日强降雨和上游来水影响，广东省江河洪水持续上涨，西江、韩江已分别发生今年第 1 号、第 4 号洪水，局部地区灾情险情比较严重，省防总已启动防汛 III 级应急响应，省减灾委已启动省 IV 级救灾应急响应，各项防御部署全面展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 17 日上午，广东省委书记黄坤明在省委应急指挥中心主持召开视频会议，指挥调度重点地区抢险救灾工作，并就进一步做好全省强降雨和洪涝灾害防御工作进行会商研判、部署落实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在视频会上，广东省应急管理厅、省气象局、省水利厅先后汇报了当前雨情、汛情发展态势和暴雨洪涝、地质灾害等防范应对工作进展。现场视频连线了梅州市及平远县，听取当地灾情险情处置进展，并就下一步防灾减灾救灾工作进行应急调度和细化部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在听取汇报和视频连线后，黄坤明向全省受灾群众和奋战在防汛抢险救灾一线的工作人员致以诚挚慰问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，本轮强降雨短促集中、累积雨量大，局部地区暴雨来势凶猛，雨情超过历史极值和前期预报，叠加上游集中降雨来水，致灾风险高、防御压力大。各地各有关部门要坚决贯彻落实习近平总书记、党中央决策部署，始终把人民群众生命安全放在第一位，发扬不怕疲劳、连续作战的精神，以「时时放心不下」的责任感，把防灾减灾救灾各项部署抓细抓实抓到位，奋力打赢本轮强降雨防御硬仗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要把搜救失联被困人员作为重中之重全力以赴抓好，聚焦重点区域开展拉网式排查，用好各类救援设施，加大救援资源投入，以最快速度抢通生命通道，调集充足医疗力量精心救治受伤群众，尽最大努力减少人员伤亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要坚决果断彻底转移受灾区域和风险地区人员，对各类地质灾害隐患点、易涝点开展全面深入细致的排查，加强上门入户走访，一一核对落实，确保应转尽转、应转早转，不落一户、不漏一人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要科学精细做好流域水库群防洪调度，密切监控干支流洪峰形成和发展变化，因时因势优化上下游联调联控，最大限度发挥拦洪削峰错峰效用，减轻下游防洪压力，确保全流域度汛行洪安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要在确保安全前提下加快抢修排险，争分夺秒恢复因灾损毁的道路交通、供水、供电和通讯，为抢险救灾高效顺畅进行提供有力保障，让灾区尽快恢复正常生产生活秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要强化抢险救援力量统筹，紧盯雨情汛情灾情精准调整防御部署，对灾情严重、致灾风险高的重点地区，加大人员、设备、物资等预置前置力度，加强军地协同联动，上足巡查抢护专业力量，广泛动员各方面应急力量，汇聚起齐心共抓抢险救援工作的强大合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;省三防办要加强调度指挥，水利、气象等部门要切实发挥职能作用，各地要强化值班值守，全面落实临灾叫应机制，主要负责同志要深入一线、靠前指挥，广大党员干部要闻汛而动、冲锋在前，共同筑牢防汛救灾坚固防线，以实际行动守护人民群众生命安全和社会大局平安稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照广东省委安排部署，省委副书记、省长王伟中赶赴梅州受灾一线，实地督导指挥防汛救灾应急处置工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，梅州多地遭遇大暴雨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据广东省防汛防旱防风总指挥部办公室通报，6 月 16 日，受强降水云系影响，广东梅州多地出现大暴雨局部特大暴雨，其中，平远县泗水镇 24 小时降水达 369.3 毫米，全市多地受灾严重。截至 17 日，平远县泗水镇、仁居镇、东石镇、蕉岭县南礤镇、梅县区松源镇等多处发生山洪、山体滑坡，造成 5 人死亡、15 人失联、13 人受困。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广东省防汛防旱防风总指挥部于 6 月 17 日 10 时将防汛应急响应提升至 III 级，并派出 3 架救援直升机抵达受灾地区开展人员转移和物资投放。据初步统计，目前当地已组织 200 余支队伍、9000 多人投入抢险救援，省防总已调集 18 支抢险救援队伍、1835 人、986 台（套）装备抵达梅州，迅速开展抢险工作。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27763581</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27763581</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 14:11:07 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，石鸣</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/954/646.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27763581_2024061722118f6d2138-f8d4-4163-acb4-fff4a6ee978d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>广东</category>
            <category>梅州</category>
            <category>黄坤明</category>
            <category>中国政库</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/954/646.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/954/647.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>国家防总加派 1 个工作组赴广东一线协助指导防汛工作</title>
            <description>&lt;p&gt;6 月 16 日至 17 日，浙江中南部、江西中部和南部、福建西南部、湖南东北部和南部、贵州中西部和南部、四川南部、广西北部、广东北部和东部等地部分地区出现暴雨或大暴雨，福建龙岩、广东梅州和汕尾等局地特大暴雨。据气象预报，17 至 18 日，江南中南部、贵州南部、云南东北部、华南北部等地部分地区有大到暴雨，其中湖南南部、江西中部、浙江南部、福建北部、广西东北部等地部分地区有大暴雨，广西东北部等地局地特大暴雨。中央气象台 17 日 10 时发布暴雨橙色预警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照国家防总副总指挥、应急管理部部长王祥喜安排，国家防总办公室、应急管理部 17 日上午组织气象、水利、自然资源等部门联合会商，视频连线福建、浙江、广西、贵州、江西、湖南、广东等省份，分析研判雨情汛情态势，调度部署暴雨洪涝防范应对工作。会商指出，南方地区本轮降雨过程持续时间长、累计雨量大、极端性强，各地要充分认识主汛期暴雨洪水致灾风险高的特点，加强监测预警和会商研判，及时启动调整应急响应，紧盯山洪和地质灾害、水库塘坝、中小河流洪水等薄弱环节，强化巡查防守，做好流域江河洪水防御工作，加强对基层工作督促指导，及时果断转移危险区群众，全力保障人员生命安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《国家防汛抗旱应急预案》及有关规定，国家防总 17 日 10 时针对广东、湖南、江西 3 省启动防汛四级应急响应，维持针对福建、广西、浙江、贵州 4 省份的防汛四级应急响应和针对河北、内蒙古、山东、河南 4 省份的抗旱四级应急响应，加派 1 个工作组赴广东一线协助指导防汛工作，加派 2 个抗旱工作组分赴山西、内蒙古协助指导工作，此前派出的两个防汛工作组继续在福建、广西协助指导。近日，陕西、河南部分地区出现降雨，旱情有所缓解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;17 日,国家防灾减灾救灾委员会针对福建、广东两省严重暴雨洪涝灾害，启动国家四级救灾应急响应。国家防灾减灾救灾委员会办公室、应急管理部根据两省暴雨洪涝灾情和救灾工作需要，会同国家粮食和物资储备局紧急调拨 1 万件家庭应急包，全力支持地方做好受灾群众安置救助工作。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27763780</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27763780</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 14:11:05 GMT</pubDate>
            <author>@应急管理部</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/954/729.jpeg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27763780_2024061722112586c1a6-6f82-4992-8220-fcaf37a4e954.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>暴雨洪涝</category>
            <category>绿政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/954/729.jpeg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/954/730.jpeg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>尔冬升：演员首先要尊重自己的行业，而不只是为了名利</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;594076&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/85e5bd5da89a45e1a8c8be25215afd6f/hd/202406172157252115a58e35c-f9b2-4e3a-925b-e3e4f6530058-2e63ca38-8214-af21-8282-b2f0b1f15a00.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/921/131.jpg&quot; data-duration=&quot;03:03&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;上影节邀请资深导演尔冬升与香港新晋演员共话心声，旨在扶持香港电影新锐，激发青年影人的创作潜力，为青年影人提供更多发展机遇，为电影市场注入创新活力。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27761149</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27761149</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 14:08:16 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，薛松</author>
            <category>尔冬升</category>
            <category>上海国际电影节</category>
            <category>追光灯</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/921/131.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/921/132.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>女子坐桥栏杆拍照不慎落水，群众消防齐救援</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;591521&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/9dc8c058b3364697832804221524dda4/hd/2024060616381403932cb6f28-f82f-46fc-8efb-46c496c7ce12-97bc528a-df09-5ea9-d67d-28b987ad5227.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/449/753.jpg&quot; data-duration=&quot;00:53&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1280&quot; data-height=&quot;720&quot;&gt;&lt;/video&gt;近日，龙子湖公园西侧有人落水，消防员到场发现，两人身套救生圈漂浮在水面。消防员利用腰带、绳索将二人拉上桥面。原来，女子坐在栏杆上拍照落水，男子下水救援被困。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27646696</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27646696</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 14:07:43 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者：宫润泽，编辑：胡宝秀，素材来源：相关人士</author>
            <category>女子</category>
            <category>桥栏杆</category>
            <category>拍照</category>
            <category>不慎落水</category>
            <category>七环视频</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/449/753.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/449/754.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>贺一诚：传承爱国爱澳优良传统，持续推进经济适度多元</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/954/418.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 5 月 1 日，游客在澳门大三巴牌坊前游览。 新华社记者，张金加，摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳门特区行政长官贺一诚 17 日接受媒体访问时表示，澳门要传承、弘扬好爱国爱澳优良传统，加速融入国家发展大局，加快建设横琴粤澳深度合作区，持续推进经济适度多元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「机遇湾区」「机遇香港」「机遇澳门」主题采访活动正于此间进行。17 日，媒体团来到澳门特区政府总部采访贺一诚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳门素有爱国爱澳传统，贺一诚在回答新华社记者相关提问时表示，澳门虽曾被葡萄牙殖民者侵占，但爱国爱澳精神一直传承至今。澳门回归祖国后，爱国爱澳优良传统在不断传承和发展，历届特区政府对此从未有过放松，广大澳门居民热爱祖国、热爱澳门。近年来通过坚持弘扬爱国爱澳精神，大家共同努力，战胜了疫情，现正推动经济持续复苏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「大家要用爱国爱澳的具体行动，去擦亮澳门国际大都市的‘金名片’。」贺一诚说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳门特区政府 2023 年财政年度施政报告明确提出了「1+4」适度多元发展策略，「1」是按照建设世界旅游休闲中心的目标要求，促进旅游休闲多元发展，做优做精做强综合旅游休闲业；「4」是持续推动大健康、现代金融、高新技术、会展商贸和文化体育等四大重点产业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年是澳门「1+4」产业发展策略实施的开局之年，贺一诚表示，澳门是个小城市，在旅游业方面是强项，但在其他领域还比较弱，因此澳门按中央要求作出相应发展调整，特别是实施「1+4」产业发展策略，「4」是澳门发展的主要方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺一诚介绍，2023 年，博彩业占澳门本地生产总值（GDP）约四成，比高峰时下降不少，非博彩业则占 GDP 的六成，这对澳门产业发展来讲是一个扭转。2023 年，澳门 GDP 总量虽然比新冠疫情前的 2019 年略低，但人均 GDP 已接近 7 万美元，今年有信心经济能恢复到较好水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;统计显示，2024 年第一季度澳门本地生产总值实质同比增长 25.7%。「希望下半年能保持较好趋势，今年能有双位数的经济增长。」贺一诚说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;横琴粤澳深度合作区的建设发展备受瞩目，贺一诚表示，横琴总面积约 106 平方公里，对澳门发展是很大的支撑和机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺一诚说，澳门将加速融入国家发展大局，积极参与粤港澳大湾区建设，加快建设深合区是澳门经济适度多元发展的主要平台和重要抓手，特区政府会大力做好这方面的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺一诚表示，大湾区不同城市要按照自身定位，发展其特色产业，澳门有信心与大湾区其他城市共同发展。「横琴拥有好政策，也是大湾区的一分子，先把横琴发展好，期望相关政策成熟后再延伸到大湾区其他地方。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被问及如何打造中西文化交流互鉴的新平台，贺一诚表示，澳门是中西文化交融的地方，西方文化与中国传统文化都是澳门重要的组成部分。澳门也有很多土生葡人，我们是一视同仁，大家共同为建设澳门新家园而努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贺一诚指出，在继续保持中西文化的同时，中央还给予澳门联系葡语系国家的重任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国—葡语国家经贸合作论坛（澳门）第六届部长级会议今年 4 月在澳门成功举行。贺一诚说，会议期间，很多葡语系国家的官员都看好澳门和内地的发展前景，希望用好这个平台来发展好与澳门和内地的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，很多葡语系国家的人士希望通过澳门进入横琴和内地市场，澳门也有很多企业家在葡语系国家有投资，澳门会继续推动中国与葡语国家关系深入发展。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27763444</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27763444</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 14:06:11 GMT</pubDate>
            <author>新华社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/954/408.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27763444_2024061722065957303d-c6bc-4668-8319-8758ee771866.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>贺一诚</category>
            <category>港台来信</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/954/408.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/954/409.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>普京解除四名国防部副部长职务，将波波夫退出现役</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/954/649.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;央视新闻消息，当地时间 6 月 17 日，俄罗斯总统普京签署命令，解除潘科夫、察里科夫、舍夫佐娃和波波夫四人的国防部副部长职务，同时将波波夫退出现役。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;@中新网，消息，据俄新社报道，当地时间 6 月 17 日，俄罗斯总统普京签署命令，任命了一名国防部第一副部长和三名副部长。根据命令，戈尔宁被任命为俄国防部第一副部长，弗拉德科夫、齐维列娃、萨维利耶夫为国防部副部长。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27763775</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27763775</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 14:05:30 GMT</pubDate>
            <author>央视新闻、@中新网</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/954/656.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27763775_202406172205a434b4ab-37d0-45ae-9b3c-596b928469df.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>俄罗斯国防部</category>
            <category>普京</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/954/656.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/954/657.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>广西提升重大气象灾害（暴雨）应急响应至 II 级</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/954/611.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 6 月 15 日，广西贺州，在平桂区羊头镇老柱村，救援人员在转移受灾群众。 视觉中国，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者从广西壮族自治区气象局获悉，受低涡切变线影响，目前影响广西的强降雨带已北抬加强，自治区气象局于 6 月 17 日 18 时提升重大气象灾害（暴雨）Ⅲ级应急响应为Ⅱ级。广西气象台 17 日 17 时 30 分将暴雨黄色预警提升为橙色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据气象部门统计，16 日至 17 日，广西桂林、柳州、河池、贺州等地有大雨到暴雨、局地大暴雨，最大为桂林市兴安县兴安镇 225.4 毫米。预计 17 日至 19 日，桂北地区有暴雨、局地大暴雨到特大暴雨天气。此次暴雨预报范围扩大，强度增强，最强降水时段出现在 17 日至 18 日。暴雨落区与前期强降雨区高度重叠，暴雨灾害气象风险高，需继续加强防御。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据水文部门预测，广西将再次出现大范围洪水过程，西江、桂江可能再次形成编号洪水，柳江可能形成编号洪水，部分中小河流可能出现较大洪水。自治区防汛抗旱指挥部于 6 月 17 日 15 时针对柳州、桂林、百色、贺州、河池将防汛四级应急响应提升至三级。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27763757</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27763757</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 14:05:20 GMT</pubDate>
            <author>新华社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/954/608.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27763757_202406172205d48fa777-f5f8-406c-ba4a-588f63a6c057.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>广西</category>
            <category>绿政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/954/608.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/954/609.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>李强总理访澳看望「熊猫使者」：「硬核」行程也有「柔软部分」</title>
            <description>&lt;p&gt;据新华社消息，国务院总理李强于当地时间 6 月 15 日下午抵达阿德莱德，开始对澳大利亚进行正式访问。在阿德莱德，中澳之间的「熊猫使者」再引关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间 16 日上午，李强总理到阿德莱德动物园考察中澳大熊猫保护合作研究工作。该动物园是澳大利亚唯一拥有大熊猫的动物园。《环球时报》援引澳媒分析称，这是中国总理访澳「硬核」行程中「柔软」的一部分。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/923/352.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;当地时间 6 月 16 日上午，正在澳大利亚访问的国务院总理李强到阿德莱德动物园考察中澳大熊猫保护合作研究工作。 新华社记者，李涛，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在双方发表的《中澳总理年度会晤联合成果声明》中，还提到了「欢迎双方开展大熊猫保护合作。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据澳大利亚广播公司（ABC）16 日报道，大熊猫「网网」和「福妮」来到阿德莱德已有 15 年，是南半球唯一一对大熊猫。阿德莱德动物园负责人本斯特德表示，大熊猫来的第一年，动物园的游客就增加了 15 万人。澳大利亚外交部长黄英贤称，大熊猫「已成为许多阿德莱德人家庭生活中的重要组成部分」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李强表示，「网网」和「福妮」成为中澳友好的使者，是中澳两国人民深厚友谊的象征。这说明只要双方用心呵护，中澳合作就能跨越广阔的太平洋、超越各种差异，实现相互成就、互利共赢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综合路透社等外媒报道，6 月 16 日，中方表示，在大熊猫「网网」和「福妮」回国后，将为阿德莱德动物园提供另一对大熊猫。黄英贤对此表示感谢，「这将有利于当地经济、就业与旅游业发展，是善意的信号」。按照双方协议，「网网」和「福妮」将于今年返回中国。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/923/350.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;当地时间 2024 年 6 月 1 日，在澳大利亚阿德莱德动物园拍摄的大熊猫「网网」。 新华社记者，章建华，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/923/349.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;当地时间 2024 年 6 月 1 日，在澳大利亚阿德莱德动物园拍摄的大熊猫「福妮」。新华社记者，章建华，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结束阿德莱德动物园参观后，李强总理到访了南澳大利亚州一家顶级酿酒厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 3 月，中国终止对澳大利亚葡萄酒征收反倾销关税。中国海关数据显示，4 月份，中国从澳大利亚进口了 1040 万美元的葡萄酒，较去年同期 12.6 万余美元的产品额，增长了约 80 倍。5 月，澳大利亚向中国出口了价值超过 8600 万澳元（约合人民币 4.12 亿元）的葡萄酒，350 家主要来自南澳大利亚州的酿酒商重新进入中国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部长黄英贤在酒庄发表讲话时称，「之所以选择这个地点，是因为中国对澳大利亚葡萄酒的贸易限制已经解除，我们对此表示欢迎」。路透社称，访问酿酒厂的行程安排显示了中澳两个贸易伙伴之间日趋稳定的关系。另据澳大利亚广播公司报道，在澳大利亚总理阿尔巴尼斯为李强总理举行的欢迎午宴上，专门准备了澳大利亚产的葡萄酒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间 6 月 17 日上午，李强总理在堪培拉议会大厦同澳大利亚总理阿尔巴尼斯举行第九轮中澳总理年度会晤。与阿尔巴尼斯会晤期间，李强表示，中方愿同澳方不断扩大贸易规模，积极拓展新能源汽车、可再生能源发电等领域合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年，中国对包括煤炭、葡萄酒、大麦和木材在内的一系列澳大利亚出口商品实施贸易限制措施，澳大利亚每年的损失高达 200 亿澳元。目前，除澳大利亚活龙虾外，大部分贸易禁令已解除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会晤后，两国总理共同见证签署战略经济对话、自贸协定实施、应对气候变化、教育、文化等领域多项双边合作文件，并共同会见记者。双方发表《中澳总理年度会晤联合成果声明》。两国领导人同意 2025 年举行下一轮中澳总理年度会晤。中方邀请澳大利亚领导人在双方方便时访华，澳方对此表示欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，两国领导人还同意双方在人文交流领域拓展接触。中方将把澳大利亚纳入单方面免签国家范围，双方同意互为旅游、商务、探亲人员审发 3 至 5 年多次入境签证。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27761140</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27761140</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 13:11:18 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，杨文钦</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/924/344.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27761140_2024061721110be0494b-86e6-4a31-a8c6-a9d8f1155248.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>李强总理访澳</category>
            <category>中澳关系</category>
            <category>熊猫</category>
            <category>大国外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/924/344.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/924/869.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>广东梅州暴雨已致 5 人遇难、15 人失联、13 人受困</title>
            <description>&lt;p&gt;6 月 17 日，广东省防汛防旱防风总指挥部办公室发布关于梅州暴雨灾情的情况通报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通报称，6 月 16 日，受强降水云系影响，广东梅州多地出现大暴雨局部特大暴雨，其中，平远县泗水镇 24 小时降水达 369.3 毫米，全市多地受灾严重。截至 17 日，平远县泗水镇、仁居镇、东石镇、蕉岭县南礤镇、梅县区松源镇等多处发生山洪、山体滑坡，造成 5 人死亡、15 人失联、13 人受困。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;17 日上午，省委书记黄坤明在省委应急指挥中心主持召开视频会议，指挥调度重点地区抢险救灾工作，并就进一步做好全省强降雨和洪涝灾害防御工作进行会商研判、部署落实，强调要认真贯彻落实习近平总书记关于防汛救灾工作的重要论述精神，始终坚持人民至上、生命至上，以迅速有力的行动、扎实细致的措施做好防汛抗洪和抢险救灾工作，全力守护人民群众生命财产安全，最大限度减少灾害损失。按照省委安排部署，省委副书记、省长王伟中赶赴梅州受灾一线，实地督导指挥防汛救灾应急处置工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;省防汛防旱防风总指挥部已于 6 月 17 日 10 时将防汛应急响应提升至 III 级，并派出 3 架救援直升机抵达受灾地区开展人员转移和物资投放。据初步统计，目前当地已组织 200 余支队伍、9000 多人投入抢险救援，省防总已调集 18 支抢险救援队伍、1835 人、986 台（套）装备抵达梅州，迅速开展抢险工作。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27762554</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27762554</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 12:41:26 GMT</pubDate>
            <author>南方+客户端</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/939/235.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27762554_2024061720411728198b-3bdd-4c1d-94fd-5d608ea65c13.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>直击现场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/939/235.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/939/230.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>以推销保健品为名吸引 7 万余人参与传销，11 人团伙涉案超 9 亿元被公诉</title>
            <description>&lt;p&gt;一 11 人犯罪团伙以推销保健品为名，宣传推广传销平台，组织、领导的参与传销活动人员累计达 7 万余人，涉案金额达 9.47 亿余元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 17 日，澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者从上海市静安区人民检察院（以下简称「静安区检察院」）获悉，5 月 24 日至 6 月 8 日，该院以组织、领导传销活动罪对 11 名被告人陆续提起公诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以电商平台为幌子，隐藏传销平台&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，公安机关接到举报电话称，在上海市某某大厦内，有人以推广「H 电商平台」为幌子进行传销违法活动。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/921/122.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;涉案拉人头奖励情况表&amp;nbsp; 本文图片均为，上海静安区检察院，提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公安机关接报后迅速立案侦查。刘女士称其通过朋友介绍，缴纳 6000 元成为「H 电商平台」会员，该朋友一再强调公司有直销牌照，只要缴纳费用成为会员，就能在平台上拥有自己的店铺。首批会员未来还能享受网店营业额 1% 的分红。刘女士参加几次早会后发现，公司对外宣称帮助跨境电商平台推广店铺，但实际是以推广店铺为名，忽悠别人缴纳会费。刘女士认为这是传销，当即退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无独有偶，邵先生通过熟人介绍注册了该平台会员。朋友告诉他这是内部推荐制，注册会员后赠送网店，只要有人扫描他的二维码进入网店购物，他就能获得 30% 的销售提成，无需进货、销售。邵先生当即缴纳 1.2 万元成为平台会员，还在朋友带领下参加了公司组织的旅游活动，参观了公司展厅及销售的产品。之后公司安排老师给大家授课，称公司因发展需要招募更多人进入，让其发展下线会员扩大规模。这时，邵先生才恍然大悟——这个投资模式其实是传销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公安机关进一步侦查后发现，「H 电商平台」只是一个幌子，平台背后还隐藏着另一个以高额返利为诱饵发展下线的「Z 平台」。2023 年 10 月 19 日至 21 日间，侦查人员陆续抓获叶某某等十余名犯罪嫌疑人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;提前介入，厘清传销「金字塔」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于该团伙内部分工明确、发展层级多、计酬方式复杂，且多名骨干到案后否认传销活动，为快速厘清传销组织架构及运作模式，静安区检察院提前介入，与公安机关会商讨论、引导侦查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经侦查查明，该团伙以犯罪嫌疑人叶某某为首，通过设立威海 Z 有限公司天津分公司（以下简称「Z 公司」）组建传销团队。公司内部分为销售、行政两大板块，其中犯罪嫌疑人林某某系销售主管，负责话术培训、对外管理传销团队等，下设总监、主管若干；犯罪嫌疑人李某某系行政主管，协助叶某某管理 IT 部、财务部，下设财务、技术负责人若干。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:437px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/921/124.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:562px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/921/125.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;涉案聊天记录&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年起，该团伙通过召开大型讲座，提供免费旅游、食宿，参观厂房等方式推销保健品，以会员能获取「H 电商平台」免费店铺，并谎称项目有政策支持、盈利前景巨大等，进一步吸引他人缴纳费用入会。根据所缴费用不同，会员被分成普卡、银卡、金卡、钻卡、翡翠卡等五个等级，分别对应不同的权益。入会后，又设置层奖、量奖等，以获取高额返利引诱会员不断发展下线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;犯罪嫌疑人丁某某在被抓之前已做到「总裁」级别，组织、领导参与传销人数达四千余人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我一开始是被赠送‘H 电商平台’网店吸引，成为会员后公司就让我们不断拉人头，以此赚取会员费。」当承办检察官问及为何不退出时，丁某某表示，「公司给的返利非常高，尝到甜头后即使知道这是传销也没办法停下来，自己靠拉下线，下线再拉下线，拿了一百多万元返利，等于坐享其成。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经初步审计，涉案传销平台注册会员账号达 18 万余个，涉案金额达 9.47 亿余元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;直销还是传销？恢复关键数据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十余名犯罪嫌疑人到案后，始终拒不供认，均一口咬定 Z 公司开展的系直销活动，并非传销。为此，在审查逮捕期间，承办检察官就直销牌照问题进一步核实，通过询问证人、调取书证等方式，查清 Z 公司从未申领过直销牌照，公司所谓的销售人员也未取得过直销员证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 4 月 24 日，案件移送至静安区检察院审查起诉。面对上述已经查明 Z 公司无直销牌照这一客观事实，叶某某、林某某等组织者以及部分核心骨干成员仍否认指控，辩称 Z 公司的模式是直销，不是传销，公司员工收入来源于保健品销售额，不存在发展下线进行奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「涉案的传销团伙内部有着严格的管理制度。他们严令下层员工在公司内谈论会员制度、奖惩机制，且对外统一口径；在全员培训时，禁止任何人携带电子产品，防止录音录像，还定期要求财务人员销毁账本、销售人员删除聊天记录；甚至在案发当天，还指令他人销毁‘Z 平台’相关数据……犯罪嫌疑人否认传销的事实，企图抱着侥幸心理逃避责任。」承办检察官介绍。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/921/123.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;检察官厘清传销「金字塔」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;承办检察官认为，要从直销和传销本质区别出发，查证「Z 平台」运作模式是否符合传销活动基本特征。因犯罪嫌疑人均做无罪辩解，客观证据的收集、调取极其重要，检察官遂立刻要求侦查机关从被删除的聊天记录入手，恢复扣押手机的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「第一层到手 240，第二层 3000 碰 3000，1680，是无限代地拿。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「若能推广宣传介绍一个客户，团队可以获得 85% 的现金收益，推广者可以获得 70% 的现金收入。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「总监、总裁、董事等级别之间分红奖励是有区别的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「请注意以下事项，新人第一次来，没加盟前不讲制度，不提发展下线。手机清理干净，不要存架构图……」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这些聊天记录面前，犯罪嫌疑人的辩解不攻自破，最终，他们如实供认了参与传销活动的犯罪事实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「资金」成为击破直销辩解的又一关键证据&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，还需查明「Z 平台」吸纳会员资金的去向。承办检察官第一时间与公安机关充分沟通，引导侦查人员围绕财务人员程某某笔录中提及的「内外账目」加大取证力度，尽快恢复「Z 平台」数据、调取相关银行交易账户，及时开展审计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经查，「Z 平台」收入基本来源于新会员缴纳的入会费，所谓平台保健品销售收入占比极少，而新缴纳的入会费通过私人账户运转，部分钱款根据内部返利规则在传销人员之间进行分配，剩余部分用于发放管理层等人工资，这进一步印证「Z 平台」推广模式完全符合组织、领导传销活动罪中以直接或者间接发展人数作为计酬或返利依据这一基本特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，承办检察官发现存在「一人注册多个账户」，遂要求鉴定人员根据已恢复的「Z 平台」会员账户、会费收取情况、后台实名绑定信息等客观证据，扣除可能重复计算的人数，补充出具鉴定意见。最终，结合全案证据，全面查清涉案各传销人员发展的人数、层级、非法获利情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经审查查明，被告人叶某某、李某某等人于 2019 年至 2023 年间，以推销保健品为名，宣传推广「Z 平台」，要求参加者缴纳入会费获得会员资格，再按一定顺序组成 A、B 区双轨层级结构，并通过设置如层奖、量奖、辅导奖等返利名目，将发展人员数量作为返利依据。经审计，犯罪嫌疑人叶某某等人组织、领导的参与传销活动人员累计达 7 万余人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 5 月 24 日至 6 月 8 日，静安区检察院以组织、领导传销活动罪对叶某某等 11 名被告人陆续提起公诉。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27761144</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27761144</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 12:32:08 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，李菁</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/934/976.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27761144_202406172032f640c435-2d9f-4a4b-a4fa-f85250037084.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>传销</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/934/976.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/934/978.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>融入城市不易、离开城市困难：学者调研青年流动人口二代生活图景</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/904/386.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;「对于那些父辈从农村流入城市、自身出生/成长于城市的青年流动人口二代而言，他们是否、能否以及如何融入城市社会，既是个体难以绕开的生活日常，也是关系城镇化进一步发展、社会经济平稳运行的重要社会议题。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，由共青团中央主管，中国青少年研究中心、中国青少年研究会主办的期刊《中国青年研究》刊发了一篇由中国人民大学人口与健康学院副院长、人口与发展研究中心教授、博士生导师宋月萍，浙江省社会科学院社会学研究所助理研究员刘志强以及中国人民大学人口与健康学院博士研究生唐士茹撰写的研究文章，关注青年流动人口二代群体的社会融入情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这篇题为《青年流动人口二代的社会融入：内涵、特征、困境及应对》的文章系国家社会科学基金重点项目「生命历程视角下流动人口二代成年后社会融合问题研究」的阶段性成果。该研究主要基于 2013 年—2018 年历年「全国流动人口动态监测调查」数据，通过人群比较，分维度实证呈现青年流动人口二代群体社会融入的新特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章指出，随着人口流动的进一步发展和代际更替，青年流动人口二代群体逐渐进入公共视野。在概念上，青年流动人口二代与既有的随迁/留守儿童研究一脉相承，均强调父母的迁移流动特征及其影响。随着随迁、留守儿童成长进入青年阶段，即成为本文关注的青年流动人口二代群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据第七次全国人口普查数据，全国流动人口总量达到 3.76 亿人，每 4 个人中就有 1 个流动人口；相比 1982 年第三次全国人口普查时的 657 万，增长了 57 倍。有学者根据 2020 年全国人口普查数据估计，在 18 岁~45 岁人口中，流动人口二代约有 2.71 亿，占 50.94%；预计到 2030 年，这一比例将进一步增至 65.63%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与父辈相比，青年流动人口二代的社会融合问题可能更为凸显。一方面，多数流动人口二代自小在城镇生活和接受教育，他们的生活方式、行为模式和文化观念无不受到城市生活环境的形塑；但另一方面，由于父/母普遍为乡-城流动人口，源自乡村的行为模式、传统文化观念以及父辈的流动经历本身，仍会通过家庭环境、代际传承等方式对流动人口二代的社会融入产生影响。在这两方面作用下，青年流动人口二代的社会融入可能会呈现出与流动人口一代迥异的特征，他们面临的问题和困境也可能截然不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章对青年流动人口二代的人群范围作了明确：一是以 15 岁~44 岁作为青年观察窗口；二是结合现有数据情况，以最近一次流动发生的年龄作为区别流动人口一代与流动人口二代的标准：流动时间发生在 18 岁及以后的为流动人口一代，流动时间发生在 6 岁及之前的为流动人口二代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章分析认为，与流动人口一代相比，青年流动人口二代社会融入的内涵有所变化，并呈现出以下特征：经济融入水平提升但与城市户籍居民仍有明显差距；生活融入意愿强烈且实际互动也更加频繁；文化接纳能力更强同时仍重视家乡文化；外乡-本地双重身份认同并存亦有双重身份共缺。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/904/294.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;比如，与城市户籍居民相比，青年流动人口二代的经济融入水平仍有明显差距。文章图表显示，在 15 岁~44 岁户籍居民中，超过八成从事有偿劳动，且其中约 40% 为政府机关/企事业单位的负责人、办事人员或技术人员，平均工资约为 4096.30 元，绝大多数拥有住房。而相比之下，无论在业比例、收入水平、职业地位，还是住房拥有情况，青年流动人口二代的经济水平均不及城市户籍居民。特别是在较高层级的职业类型和自有住房拥有方面，青年流动人口二代与城市本地户籍居民之间仍有较为明显的差距。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/904/293.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;相比流动人口一代，从小出生、成长在城市的青年流动人口二代对于流入地语言的掌握程度更好。文章图表显示，对于流动人口一代来说，不到 1/3 的人能够听懂且会说本地话，近 20% 完全不懂本地话；他们与本地人的日常交流以普通话为主，能够使用本地方言交流的仅约 10%。而在青年流动人口二代中，超过 50% 不仅听得懂而且会讲本地话，完全不懂本地方言的比例不到 5%；尽管普通话仍是流动人口二代与本地人日常交流时最常使用的语言，但相比流动人口一代，青年流动人口二代中能够使用本地话交流的比例也有明显提高 (23.21% vs 10.98%)，使用家乡话的比例降低 (5.36% vs 10.77%)。青年流动人口二代对于本地方言的掌握能力在一定程度上反映了他们更高的文化融入水平，这不仅使得他们能够更加便捷地与当地人沟通交流，还有助于增进他们对当地文化风俗的了解，增强本地身份文化认同，这又会进一步推动他们的社会融入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从身份认同的角度来看，在青年流动人口二代中，认为自己「既不是老家人也不是本地人」「不知道自己是哪里人」的比例明显高于流动人口一代，从而呈现出双重身份共缺的现象。这种身份认同的模糊性使得一部分青年流动人口二代在考虑长期居留打算和家庭团聚意愿时同样摇摆不定，体现在「没想好」「视情况而定」的情况仍占据一定比例。并且，不同于流动人口一代在家乡与流入地之间犹豫不决，青年流动人口二代的摇摆不定则可能跳脱出两者择一的框架，因而更加充满不确定性。尽管我们无法将这种身份认同共缺现象等同于西方移民研究中的「身份危机」，但这仍能反映出一部分青年流动人口二代存在着身份认同和归属感缺失的现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章指出，在「融入城市不易」与「离开城市困难」之间，青年流动人口二代还可能会陷入双重意义上的边缘。这反映在相当比例的青年流动人口二代在身份认同上认为「自己既不属于本地，也不来自父辈的家乡」。这种双重边缘常使得他们在社会融入过程中感到迷茫和无助，进而会对自身的学业成就、职业获得、婚姻家庭等产生持久影响。随着青年流动人口二代群体的逐渐壮大，可能会系统性地引发这一群体的身份焦虑和心态失衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，作者在文章中建议称，教育和就业作为社会经济最基础的变量，同时也是社会融入最基本的指标，可以从这两方面入手，通过强调政策的支持和引导，缓解青年流动人口二代群体在社会融入中可能存在的焦虑：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，教育是个体实现人生跃升、社会融入的重要途径。以城乡一体化为引领，通过逐步增加公办学校学位供给、增加民办学校补贴、向流动人口随迁子女提供倾斜性教育资源、进一步推动异地中高考制度改革等举措，提升及保障青年流动人口二代群体受教育权利。另外，除了学校教育，还可以通过发展在职教育、在职终身教育以及针对性的技术培训和文化活动，提高青年流动人口二代群体的人力资本积累，帮助他们更好地适应城市生活和工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，就业是教育的延伸。在地缘政治冲突、全球经济衰退等背景下，外贸、运输、餐饮、制造加工等传统行业受到冲击，对于主要从事第二、第三产业的青年流动人口二代来说，就业竞争尤为激烈，就业的不稳定性问题更为凸显。强化就业、帮扶创业将是积极应对该问题的两个有效抓手。一是通过举办就业讲座、加强职业技能培训、打通就业信息获取壁垒、家庭生育养育照料支持等，帮助青年流动人口二代了解就业市场和职业发展趋势，增强青年流动人口二代特别是女性的就业能力。二是通过资金支持、创业培训、搭建平台、税收减免等手段，提高青年流动人口二代成功创业的可能性。除了政府，企业和社区也可以发挥更大的作用，更有效地整合资源，调动各方的积极性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「尽管青年流动人口二代的社会融入水平明显提升，但往往仍面临着‘融入城市不易’‘离开城市困难’‘双重意义的边缘’等困境。从教育和就业两方面入手，强调政策的支持和引导，是纾解青年流动人口二代群体社会融入困境的可能有效方式。」文章最后强调。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27759547</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27759547</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 12:09:25 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，石鸣</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/904/383.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27759547_202406172009b2c7088b-7d25-49de-9aa3-8786c245fb59.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>青年流动人口二代</category>
            <category>中国政库</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/904/383.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/904/384.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>严打虚拟主播？腾讯视频号拟限制数字人带货：鼓励真人直播</title>
            <description>&lt;p&gt;200 平方米的公司凌晨空无一人，一排排的电脑、手机陈列其中，全是数字人在直播，仿佛一场没有人类的 AI 狂欢......&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一年一度的 618 即将到来，对于近年兴起的数字人直播带货，平台正在收紧监管尺度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻记者获悉，近日为了优化视频号橱窗生态，营造良好的交易环境，腾讯对《视频号橱窗达人「发布低质量内容」实施细则》进行修订，修订内容于今年 6 月 7 日-6 月 13 日进行意见征集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;据最新的修订方案，「使用插件、AI 等工具生成虚拟形象进行直播」「提供、售卖、教学或展示平台不提倡传播的内容：如讲解和售卖虚拟人代播软件」等涉及虚拟人/数字人直播，将被视频号明确列入低质量内容，并进行违规处理。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于相关修订的原因，6 月 17 日，视频号相关人士告诉澎湃新闻记者，使用数字人/虚拟人直播目前属于平台直播带货中的违规行为，如被平台发现，将依据相关规则进行处罚，包括不限于减少直播推荐、减少账号推荐、限制直播带货能力等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;该人士称，平台希望并鼓励真实的真人主播，能跟观众进行实时的互动。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管相关修订没有完全落地，但是对于数字人直播的态度如此「严厉」，视频号属于行业首家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，目前业内各大平台对于数字人的态度普遍比较积极。其中以京东最为鲜明，此前以京东创始人、董事局主席刘强东为形象的数字人「东哥」亮相京东直播间，曾引发热议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时，根据京东超市披露，采销东哥 AI 数字人上播 30 分钟，直播间观看人数破千万；仅 40 分钟内，直播间观看人数超过 1300 万，创造京东超市采销直播间开播以来，观看人数的最高峰；近 1 小时观看量超 2000 万，直播时段用户平均停留时长达到日常均值的 5.6 倍。在 40 分钟内，直播间整体订单量破 10 万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;京东 CEO 许冉更表态，刘强东数字人之后，数百位总裁数字人将在 618 活动期间在京东平台直播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;淘宝在去年就开始入局数字人直播。去年 7 月 25 日，六位不同打扮的 AI 主播「烈儿宝贝」和本人同台直播，这也是淘宝头部直播间首次尝试 AI 上岗开播。去年 618 期间，首家 AI 淘宝店「卢咪微 Lumiwin」开播，AI 数字人马斯氪上岗淘宝直播间，2 个小时吸引超 16 万人次观看，由 AI 设计的 T 恤在 TVB 直播间上架、销出数百件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;快手相关负责人曾表示，快手研发的女娲数字人平台能支持 2200 个数字人同时直播 24 小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数字人带货无疑是个巨大市场。艾媒咨询数据显示，2023 年中国数字人带动的产业市场规模和核心市场规模分别为 3334.7 亿元和 205.2 亿元，预计 2025 年分别达到 6402.7 亿元和 480.6 亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，从实际应用角度，多家头部直播间负责人告诉记者，正式投入数字人还需要谨慎，「直播间要能赚钱，靠的是人、货、场三者良好的经营。还有直播间品牌的积累，数字人只是工具。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;头部直播间「交个朋友」相关负责人告诉澎湃新闻记者，在他看来，目前数字人技术整体还非常初级，此前公司也尝试过用数字人直播，但是效果并不好，「数字人直播目前还是不太成熟，京东利用刘强东的数字人，也是利用刘强东的 IP，实际上数字人主播距离正式商用可能还有 3-5 年的距离。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电商平台梦饷科技 CTO 曹均涛告诉记者，目前数字主播在电商中的应用还在起步阶段，「以前的数字人对用户意图的理解不精准，很难和用户形成交流，但是在大模型出现后，未来肯定能形成顺畅的人机交互的。未来，大模型和数字直播结合起来之后，才能真正用数字人直播来替代真人直播。现在数字人直播只能和真人直播形成补充。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也有不少公司利用数字人概念「割韭菜」，引发安全挑战。《2024 人工智能安全报告》显示，2023 年基于 AI 的深度伪造欺诈案件呈现出惊人的增长趋势，增长率高达 3000%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一头部直播平台抖音对于数字人直播同样持谨慎态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 月 27 日，抖音安全中心公众号发布《抖音关于不当利用 AI 生成虚拟人物的治理公告》。公告提到，创作者、主播、用户、商家、广告主等在抖音应用生成式人工智能技术时，须遵循相应规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公告内容，此次抖音将重点治理利用 AI 生成假外国人、假精英及利用 AI 生成形象骗互动等三类内容，包括生成境外虚假人设，消费爱国心理、博取关注；生成俊男美女虚假形象，骗取互动，交友导流；生成精英人士虚假人设，发布心灵鸡汤、财商、伪国学、厚黑学、伪成功学等不良内容，低质吸粉，甚至引流到站外以卖课、入群等方式获利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告还提到，发布者应对人工智能生成内容进行显著标识，虚拟人需在平台进行注册，虚拟人技术使用者需实名认证等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在去年 5 月，抖音曾在业内首发关于人工智能生成内容的平台规范。倡议中提及，发布者需对人工智能生成内容产生的相应后果负责。同时，发布者应对人工智能生成内容进行显著标识，帮助其他用户区分虚拟与现实，特别是易混淆场景。虚拟人也需在平台进行注册，虚拟人技术使用者需实名认证，使用已注册的虚拟人形象进行直播时，必须由真人驱动进行实时互动，不允许完全由人工智能驱动进行互动。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27760787</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27760787</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 11:57:54 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，范佳来</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/918/246.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27760787_202406171958eaaf3a57-31ed-4458-921a-6416e542a3f5.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>视频号</category>
            <category>数字人</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/918/246.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/918/247.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>现场｜法老巨像、「绿脸棺」开箱现身上海博物馆</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;593997&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/c0bf486a3bea4ec5ada46960d800986c/hd/20240617164254683d9264bd0-1ee8-4a92-8b65-702aba3aa34f-f563a90e-b308-0876-272c-8d48dca078ac.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/905/26.jpg&quot; data-duration=&quot;01:21&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1280&quot; data-height=&quot;720&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;div class=&quot;news_video_name&quot;&gt;上博古埃及文明展开箱：埃赫纳吞巨像、「绿脸棺」揭开面纱。(01:21)&lt;/div&gt;&lt;p&gt;「金字塔之巅：古埃及文明大展」将于 7 月 19 日在上海博物馆人民广场馆开展。满载古埃及文物的货机包机从开罗起飞，已于 6 月 16 日凌晨抵达上海，6 月 16 日晚间，9 辆载着本次特展文物的大巴车抵达上海博物馆人民广场馆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;6 月 17 日下午，在上海博物馆人民广场馆大厅，两件古埃及文物——埃赫纳吞巨像与彩绘人形棺率先开箱，揭开其神秘面纱。埃赫纳吞是古埃及第十八王朝法老，也是古埃及最广为人知的法老图坦卡蒙的父亲；彩绘人形棺是近年出土于埃及萨卡拉猫神庙遗址区的棺椁，该件木棺因脸部呈现出绿色彩绘而尤具辨识度。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/904/175.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;埃赫纳吞巨像&amp;nbsp;开箱现场（摄影，澎湃新闻 &amp;nbsp;朱伟辉）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「金字塔之巅：古埃及文明大展」为有史以来全球最大规模、亚洲最高等级的古埃及文物出境展，将囊括精选自埃及多家博物馆的 787 件古埃及文明不同时期文物，且展期超过一年。展览力图向观众揭秘古埃及文明面貌、公布古埃及最新考古发现与研究成果。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/904/174.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;埃赫纳吞巨像&amp;nbsp;开箱现场（摄影，澎湃新闻 &amp;nbsp;朱伟辉）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 17 日下午 1 时 30 分，澎湃新闻记者在现场看到，2 个装载着古埃及文物的硕大板条箱静静置于上海博物馆（人民广场馆）大堂。首先开箱的这件文物是「埃赫纳吞巨像」。装载该件文物的板条箱足足有 2 米多高，揭封条、拆箱……曾在影像资料中反复曝光的长脸、厚唇的「埃赫纳吞巨像」赫然眼前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃赫纳吞是古埃及第十八王朝法老，也是古埃及最广为人知的法老图坦卡蒙的父亲。这件雕塑呈现了埃赫纳吞半身像，但由于高 2.1 米，体量巨大而显得气势磅礴。这件文物现收藏于埃及国家博物馆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，这件巨像是一组造型相似的雕像之一，原高约 4 米，排列于卡纳克阿吞神庙露天庭院的南墙和西墙南端。雕像完全不同于法老英气健美的传统造型，一切线条都被拉长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国王埃赫纳吞（阿蒙荷太普四世），在位第 5 年迁都阿玛尔纳，推行宗教改革，摈弃众神，独尊阿吞。阿吞的形象是一个太阳光轮。埃赫纳吞主张只崇拜阿吞，还废除繁琐的神庙仪式，以简洁的方式在露天庭院中与阿吞神直接交流。他自称为阿吞唯一的儿子，神人之间的唯一中介，只有王室可以参与仪式并与阿吞互动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在埃赫纳吞死后，他的纪念物被拆除或隐藏，直到 19 世纪 20 年代初，随着象形文字的破译，埃赫纳吞的名字才重新为人所知。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/904/173.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;&amp;nbsp;「彩绘人形棺」开箱现场（摄影，澎湃新闻 &amp;nbsp;朱伟辉）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一件文物「彩绘人形棺」是近年出土于埃及萨卡拉猫神庙遗址区的棺椁。相较于萨卡拉遗址出土的其他人形棺，这件彩绘木棺因脸部呈现的绿色彩绘而尤显独特，辨识度也很高，被称为「绿脸棺」。据上海博物馆馆长褚晓波介绍，这件「绿脸棺」此次也是第一次离开埃及本土赴外展出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于「绿脸棺」材质的特殊性，出于文物保护需要，开箱现场更显小心谨慎，仅作短暂「露脸」，馆方也一再叮嘱拍摄不能开闪关灯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据介绍，人形棺是中王国晚期以来最为常见的棺椁形制，在近年萨卡拉地区的考古发掘中，萨卡拉地下墓穴出土了近千个人形棺，为棺椁学的研究提供了大量新材料，填补北方样本的空缺，很可能打破原来的分类体系。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/886/160.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;彩绘人形棺&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这件彩绘木棺脸部呈现出的绿色，象征着传说中死而复活的奥赛里斯，同时也代表着泛滥的尼罗河。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了裸露的绿色皮肤和常见于木乃伊头部的假胡须外，死者奈赫斯胡特比提还佩戴了标识其成神而去的尼美斯头巾与同样象征故去之人的宽领。与一般的胸饰不同，这件棺椁上的宽领描绘精细、装饰复杂，一共分成了十二层，最外部还有一圈吊坠。在宽领的下方，张开双翼的努特女神挺身跪坐，上身赤裸，头上绘有一尊以金色勾边的太阳圆盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这件「绿脸棺」还是典型的带底座人形棺，棺外铭文从中部一直延伸至底座，底座上亦写有一行铭文。在棺椁的背面也有铭文。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/908/34.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;萨卡拉考古工地&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该件文物将在「金字塔之巅」的第二板块「萨卡拉的秘密」中呈现。该板块主要聚焦近年来埃及考古队在萨卡拉地区展开自主考古以来取得的重大发现。褚晓波表示，「萨卡拉的秘密」这一板块所展现的文物，很多为首次对外公布，即便在埃及本土都未必能够看到，因为大部分文物还保存在当地的库房中。此次上海博物馆工作组赴埃及文物点交，有一部分文物就是直接从萨卡拉考古遗址附近的考古库房点交、装运到上海。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27758061</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27758061</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 09:54:11 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，陈若茜，陆林汉</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/905/26.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27758061_2024061718029a499b5a-46e5-4486-9b7a-666a8b5477ff.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>上海博物馆</category>
            <category>彩绘人形棺</category>
            <category>埃赫纳吞巨像</category>
            <category>图坦卡蒙</category>
            <category>古代艺术</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/905/26.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/905/33.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>教育部首次上线高考志愿信息系统，免费帮考生填报志愿</title>
            <description>&lt;p&gt;为进一步加强对考生的志愿填报服务，落实国务院「高效办成一件事」的决策部署，2024 年，教育部「阳光高考」信息平台面向高考生免费开放「阳光志愿」信息服务系统，基于招生、就业、调查、测评等大数据，结合深度专业和职业解读，提供志愿推荐、专业介绍、心理测评、就业去向及前景查询等服务。和教育小微一起来看——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;海量数据、系统集成&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;集合权威、详尽的专业库、院校库、就业前景情况等数据，为填报志愿提供多元参考信息，帮助考生「选大学，选专业」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/917/875.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/917/877.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/917/878.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/917/880.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有针对性的专业、职业心理测评&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邀请国内权威心理专家研发相关职业测评工具，从兴趣、价值观、人格、学科倾向综合四维度，帮助考生更好地了解自己的专业和职业倾向。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;537&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/917/887.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;个性定制的志愿推荐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依据往年录取情况，根据考生高考成绩（位次），按照「冲稳保」的填报原则，结合心理测评结果，个性化生成志愿参考建议，展示录取情况、专业满意度、就业去向等全方位数据。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/917/891.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/917/892.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;以上服务均免费提供。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;扫描二维码可进入「阳光志愿」信息服务系统：&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;302&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/917/893.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;为千万考生提供志愿填报参考，助力梦想起航，引导考生了解自我，规划美好未来，帮助家长了解全方位信息，助力孩子生涯发展。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27760752</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27760752</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 09:48:16 GMT</pubDate>
            <author>微言教育微信公号</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/918/24.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27760752_202406171748cf676d1e-d681-4cce-8c20-c688435f5371.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>高招乱象</category>
            <category>高考填志愿</category>
            <category>教育家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/918/24.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/918/25.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>安徽宿州公示：拟录用一名斯坦福大学博士为所辖县乡镇公务员</title>
            <description>&lt;p&gt;一名斯坦福大学的博士有望成功「上岸」安徽乡镇公务员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 16 日晚，安徽省宿州市公务员局通过宿州先锋网发布了宿州市 2024 年度考试录用公务员拟录用人员公示（第二批）。澎湃新闻（www.thepaper.cn）注意到，公示名单中拥有博士学位的考生苏朕来自世界顶尖学府斯坦福大学，其报考的是宿州市下辖的灵璧县乡镇机关基层事务管理职位。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/917/634.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;拟录用名单公示截图&amp;nbsp; &amp;nbsp;本文图均为，宿州先锋网，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招考信息显示，代码为 040167 的职位共招聘 2 人，灵璧县下辖的韦集镇和向阳镇各招录一名，录用后考生按总成绩排名选择岗位，将从事公共服务、乡风文明建设、乡村振兴等基层综合管理工作。澎湃新闻记者注意到，报考要求中明确该岗位面向本市户籍人员，录用后需签订 5 年不得流出本乡镇的协议。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/917/635.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;此前宿州市公务员局公布的考试成绩表显示，报考该职位的 6 名考生中，苏朕的笔试、面试、总分成绩均位列第一。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/917/636.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;报考该职位的考生成绩表&amp;nbsp; &amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，宿州市公务员局 6 月 6 日公布的 2024 年度考试录用公务员拟录用人员公示名单（第一批）共 104 人，6 月 16 日公布的第二批名单有 330 人。这两批共计 434 人涵盖了宿州市级、县级、乡镇机关以及行政执法等不同类型的公务员职位，苏朕是其中唯一的博士。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27760621</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27760621</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 09:45:28 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，杨喆</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/917/649.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27760621_202406171745da835966-a186-4c01-9e8d-4bfb8bf54b7a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>安徽人事</category>
            <category>宿州</category>
            <category>公务员</category>
            <category>斯坦福大学</category>
            <category>人事风向</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/917/649.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/917/650.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>习近平致信祝贺黄埔军校建校 100 周年暨黄埔军校同学会成立 40 周年</title>
            <description>&lt;p&gt;习近平致信祝贺黄埔军校建校 100 周年暨黄埔军校同学会成立 40 周年。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27760778</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27760778</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 09:32:52 GMT</pubDate>
            <author>新华社客户端</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/918/135.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27760778_202406171733388e7e50-7bb9-46ad-be79-e9dd035743df.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中国政库</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/918/135.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/918/132.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>【社论】用依法征管化解「补税」争议</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/917/852.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;据央广网报道，今年以来，多家 A 股上市公司遭遇「补税」问题，从博汇股份的停产公告到维维股份子公司多年前税款追缴，再到顺灏股份、北大医药、藏格矿业、华林证券等公司的补缴税款公告，这些公司最高补缴金额高达 4.8 亿元，引发舆论关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;细看这些公司被追缴税款的原因，不尽相同，分别存在政策变化、少计税、未按规定申报、关联交易价格偏低、对税收政策理解有偏差等情况。这需要具体问题具体分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中争议较大的是湖北枝江酒业被要求补税 8500 万元，因这笔税款被追溯至 1994 年，是否在合法的追缴年限内，在网上有不同观点。对于少缴税款的，《税收征收管理法》对此有明确规定，依据具体责任的不同，有「三年内可以追征」「特殊情况可延长到五年」「不受前款规定期限限制」等情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依法纳税是企业和公民的义务。若确有企业偷逃欠税，税务部门对其警示并追缴，是正常工作，也是职责所在。若对追缴工作存在疑问，企业有提出申诉的权利，这并不矛盾。具体到个案，还是要在厘清相关事实的基础上，按照「依法治税」的原则，在法治的轨道上妥善解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 8 月，国家税务总局在相关通知中强调，坚决不收「过头税费」，拓展并畅通 12366 纳税缴费服务热线等投诉举报渠道，对征收「过头税费」行为发现一起严肃查处一起。此外，对符合条件、确有困难的民营企业发生欠税，税务机关辅导其制定清欠计划，对按计划缴纳税款的，暂不采取强制执行措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;优化营商环境、坚定企业发展信心，是当下经济工作的重要着力点。今年的《政府工作报告》提出，落实好结构性减税降费政策，重点支持科技创新和制造业发展。在减税降费、助企发展的大背景下，更要慎重对待「补税」问题，坚持依法依规征收、优化执法方式，该征收的一笔不漏，不该征收的一笔不收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来说，根据哪部法律、哪一条款，以什么名目收税，要向企业解释得明明白白；企业因何欠税、欠了多少，要查得清清楚楚；追缴工作还要遵循实际，结合企业乃至行业的真实境遇，比如，博汇股份的主营产品到底是「重芳烃」，还是「重芳烃衍生品」，不妨听听主管部门、行业协会的权威意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前不久，「最高人民法院法官讲坛」上的一句「不能让任何一个企业仅因涉案而垮掉」，引发各界共鸣。目前，在这一波涉税争议中，有企业公告停产，有企业表示业绩将由盈利转为大额亏损，若真如此，他们面临的困难也应该被正视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，如果企业确实存在偷税、抗税、骗税等行为，税务机关追征其未缴或者少缴的税款、滞纳金或者所骗取的税款，就完全属于依法履职、正常履职，公众应给予支持。面对争议，地方政府或许可以根据涉事企业的诉求、税务部门的意见，展开深入、全面的覆盘和调查。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27760735</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27760735</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 09:31:47 GMT</pubDate>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/917/846.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27760735_202406171731555923d3-0114-466e-ba7c-0133b1befa23.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>补税</category>
            <category>上市公司</category>
            <category>社论</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/917/846.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/309/917/847.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>