<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新闻 - 首页头条 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新闻</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sun, 01 Sep 2024 04:01:50 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>国歌标准演奏曲谱和国歌官方录音版本发布，四方面作了规范</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/549.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;新闻发布会现场&amp;nbsp; 国新网，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 1 日，国新办举行新闻发布会，会上发布了国歌标准演奏曲谱和国歌官方录音版本。中国文联副主席、中央音乐学院院长、国歌标准演奏曲谱审定专家委员会主任俞峰介绍，本次审定后确定的国歌标准演奏曲谱对国歌旋律均未作任何改变，主要在以下四个方面作了完善和规范：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一方面，封面、扉页和出版记谱的规范。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二方面，速度标记：管弦乐总谱、管乐总谱、钢琴伴奏谱统一标注了每分钟 96 拍。&lt;/strong&gt;俞峰指出，这个规范是由著名音乐家吕骥、李焕之两位同志提出的，并经解放军军乐团自 1983 年起在重大礼仪、重大会议奏唱国歌的长期实践进行的经验总结和规范的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三方面，表情术语，就是应该以怎样的礼仪和情绪来奏唱。&lt;/strong&gt;三种曲谱统一在曲首标注了「庄严地」，是为了更好地规范对国歌奏唱的理解和情感表达，增强国歌奏唱的严肃性和规范性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第四方面，乐谱内修改涉及的力度标记&lt;/strong&gt;，是基于长期演奏实践得出的经验总结，这些力度标记有助于国歌奏唱的准确性、规范性，还有部分修订是基于出版要求的最新规范表述。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28596604</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28596604</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 03:38:22 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，刘璐</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/556.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28596604_20240901113872c36994-0141-40f1-9c67-07f10caaaaa4.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>国歌</category>
            <category>中国政库</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/556.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/557.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>京沪对话③｜孔蓉：允许金融机构一定试错率，有利于科技创新</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【编者的话】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;&amp;nbsp;「在北京，看上海」，「澎湃下午茶/京沪之间」系列于 2024 年 5 月 17 日正式启动。「京沪之间」旨在解析中央政策，探讨上海思路。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;第一场研讨会，畅谈中国经济转型中的上海战略；第二场研讨会聚焦国际金融中心建设。第三场研讨会，关注科技金融。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;我们邀请了中国社会科学院金融研究所副所长张明、中国现代国际关系研究院荣休研究员宿景祥、国务院发展研究中心金融研究所副研究员曹胜熙、中国社会科学院世界政治与经济研究所副研究员韩冰、上海社会科学院经济研究所副研究员陈明艺、中国建设银行贵金属及大宗商品业务部资深副经理陆怡烽、上海大零号湾投资发展有限公司总经理徐亚云，以及天风证券全球科技首席分析师孔蓉。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;以下为孔蓉演讲精要。孔蓉分享了海外 AI 行业的现状、对耐心资本的理解，以及它们对中国科技金融的启示。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/123/428.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;天风证券全球科技首席分析师孔蓉认为，在中国，特别是在科技金融领域，良好的退出机制对于吸引长期投资者至关重要。作者供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这次交流中，我希望能够与大家分享一些关于当前人工智能（AI）行业的观察和思考，特别是海外 AI 行业的现状、耐心资本的含义以及它们对中国科技金融的启示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最大的风险不是投入过多而是过少&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，我想谈谈我对国外 AI 行业的了解。从 2023 年 6 月开始，我有机会每季度出国访问一次，深入了解国外 AI 领域特别是大模型公司的现状。这些访问使我对国外的一些领先科技公司以及它们的生态系统有了较为全面的认识。我与全球代表性的大厂进行了交流，了解了他们在 AI 领域的战略和投资动向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，美国 AI 行业面临着一些挑战，尤其是在美股市场的大幅波动对 AI 行业的影响尤为明显。有人对 AI 投资的回报表示疑虑，认为投入如此巨大的资金却未见到明显成效，质疑这种投资的未来。例如，英伟达的股价在一段时间内下跌了 30% 到 40%，这引发了市场对 AI 投资是否值得的讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，我们从近期的财报中可以看到，美国的几家大厂，如谷歌、微软、亚马逊和 Meta，依然在持续加大对 AI 的投资。当前，它们每个季度的投入在 150 亿到 200 亿美元之间，而 Meta 公司宣布将把 2025 年的季度投资提升到 400 亿至 800 亿美元之间。虽然市场对这些投入的回报仍持有疑虑，但这些公司却表现出对未来的信心，坚定地继续投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种现象引发了关于投入产出比的讨论。虽然投入巨大，但 AI 短期内的收入增长未能完全体现出投资的回报。然而，从长期来看，美国大型 AI 企业依然坚定地继续投入。他们是从公司内部、产品端看到了一些变化，不然核心股东不会同意公司这么坚定地坚持这么大规模的投资。它们的管理层认识到，当前的投资不仅是为了短期的财务回报，更是为了长期的战略布局。因此，我认为中国目前最大的风险不是对 AI 投入过多而是投入过少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI 用户数量增加，多个应用场景初现潜力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进一步地，我们可以看到，虽然 AI 行业的收入增长缓慢，但用户和客户的数量却在迅速增加。例如，微软的云服务业务在 2024 年三季度同比增长了 60%，云客户的数量达到了 6 万个。同时，其生产力工具的用户也环比增长了 50%。这些数据表明，虽然收入增长较慢，但用户基础的扩大和业务整合的增强预示着未来的潜在回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤其是 Meta 在广告领域的表现也值得关注。最近，Meta 的创始人马克·扎克伯格表示，尽管公司在广告方面的投入巨大，但广告价格和广告次数都出现了 10% 以上的增长。更重要的是，广告投入并未导致用户活跃度的下降，广告投入之后用户的使用时长保持稳定。这些迹象表明，AI 投资在广告领域的成效正在显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在应用场景方面，我们还可以观察到硬件领域和自动驾驶领域的快速发展。中国在 AI 硬件领域具有显著的成本优势。去年年底，我与一些电子行业的企业负责人交流，了解到中国在 AI 硬件领域的生产成本远低于美国。以 Meta 与瑞本合作推出的 AI 眼镜为例，该眼镜价格为两三百美元，并且在市场上取得了显著的成功。这种小型 AI 硬件的成功表明，中国在硬件领域的竞争力正在提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，我最近与一位在美国从事 AI 硬件研究的中国专家交流时了解到，他回国后发现中国的供应链优势显著降低了生产成本。这种成本优势不仅体现在智能手机和个人电脑领域，还在可穿戴设备等新兴领域展现出强大的潜力。预计这种硬件的成本优势将推动一波换新潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在自动驾驶领域，我们也看到了中国的迅速崛起。特斯拉的全自动驾驶（FSD）系统表现出色，尤其是在复杂的交通环境中。例如，在十字路口左转时，FSD 能够在多个车辆之间找到安全的距离，并迅速通过。这种表现与传统的智能驾驶方案形成鲜明对比，后者在面对复杂交通情况时较为保守和谨慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的自动驾驶企业如小鹏、百度和华为等，也在积极推动技术的发展，并结合国际先进技术进行创新。这表明，自动驾驶领域的竞争不仅仅是技术上的较量，更是国家和产业层面的综合竞争。尽管目前尚未出现爆款应用，但每一个应用场景的深入探索和技术进步都为未来的发展奠定了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;投资者对 AI 领域仍然持乐观态度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于 AI 竞争的广度，我认为这不仅仅是几家大厂之间的竞争，更是国家间的竞争。美国政府对 AI 领域的重视程度显而易见，中国也在积极跟进。AI 技术的发展将影响到国家的综合实力和国际竞争力，因此，各国政府和企业都在全力投入这个领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从投资的角度来看，当前一级市场的情况如何？有人担心，美国经过一年的投资，尚未出现爆款应用，这会导致市场冷却。实际上，从我与 AI 创业者的接触中了解到，AI 创业的门槛相对较低，许多学生、工程师甚至高中生都在利用开放的 API 接口进行 AI 项目的开发。这一轮 AI 创业的低门槛吸引了大量的新兴创业者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管硅谷银行的倒闭引发了一些担忧，但市场中仍然存在许多支持小微企业的银行和扶持计划，能够提供资金支持。同时，硅谷的工程师在创业过程中并不受到禁业协议的限制，他们可以将创业视为工作，进一步推动了创业活动的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从目前的情况来看，一级市场中的小项目仍然活跃。虽然有一些公司因各种原因退出市场，但新的创业团队和公司依然不断涌现。天使轮融资相对容易获得，一些创业团队能够在初期阶段获得较为可观的资金支持。这表明，投资者对 AI 领域仍然持乐观态度，愿意支持新兴的创业项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;耐心资本需要良好的退出和容错机制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于耐心资本的概念，我认为这是一个关键问题。耐心资本要求投资者能够在较长时间内等待回报，只有在投资回报达到一定规模时，投资者才会有足够的耐心继续投入。这需要建立一个完善的退出机制，包括上市的便利性和并购的可行性。在中国，特别是在科技金融领域，良好的退出机制对于吸引长期投资者至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去，互联网和移动互联网时代的创业氛围良好，一方面是因为有良好的退出渠道，包括并购和上市，这些通道的畅通对创业者而言至关重要。在科创领域，尤其是 AI 领域，制度和政策的支持同样重要。一个完善的制度和政策环境可以有效地推动科技创新，实现长远的经济和社会效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，试错成本在投资中也扮演着重要角色。许多大型金融机构允许一定的试错成本，接受 90% 的失败率，以换取 5% 到 10% 的成功机会。这样的机制为投资者提供了容错空间，鼓励更多的小项目投资。对于科技金融领域而言，提供足够的试错空间和容错机制是推动创新发展的重要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上海外 AI 行业的现状、耐心资本的意义以及对中国科技金融的启示，都为我们提供了宝贵的经验和思考。尽管科技创新面临诸多挑战，但通过长期投资、政策支持和金融创新，我们可以有效地推动科技进步，实现经济的高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来，我们需要继续深化对科技创新和金融支持的理解，探索更多的合作机会，推动科技金融的融合与发展。相信在大家的共同努力下，中国的科技创新和金融支持将迈上新的台阶，为经济发展和社会进步做出更大的贡献。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28578433</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28578433</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 03:31:52 GMT</pubDate>
            <author>孔蓉/天风证券全球科技首席分析师，谢秋伊/整理</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/123/522.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28578433_20240901113226dc39e8-9c8c-451c-8b71-06c5204a03df.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>京沪对话</category>
            <category>科技金融</category>
            <category>金融创新</category>
            <category>澎湃研究所</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/123/522.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/123/453.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>「中国冷极」根河开栓供热，开启长达 9 个月的供暖季</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;612529&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/9536e6cf0c6f40b18cde888aecffaa97/hd/202409011054365319d4b7597-7248-46a2-8197-8ec88e1b57d6-956ea75c-a301-8ea8-c4fe-54c019925ae2.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/551.jpg&quot; data-duration=&quot;01:06&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;848&quot; data-height=&quot;478&quot;&gt;&lt;/video&gt;8 月 31 日，内蒙古根河开栓供热，正式开启长达 9 个月的供暖季。根河年平均气温-5.3℃，历史极端低温-58℃，2018 年被国家气候中心授予「中国冷极」称号。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28596605</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28596605</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 03:31:47 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者：王文娟，编辑：唐燕丽，素材来源：相关人士</author>
            <category>「中国冷极」</category>
            <category>根河</category>
            <category>开栓供热</category>
            <category>七环视频</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/551.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/552.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>古书画学者何传馨辞世，曾促成《富春山居图》「合璧」展出</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;u&gt;澎湃艺术获悉，知名中国古书画研究学者何传馨于 8 月 31 日晚间因病于台北辞世，享年 74 岁。何传馨任职台北故宫博物院 33 年期间，曾任书画处处长、常务副院长等职，主要从事中国绘画史、书法史、书画鉴赏研究及展览策划，对多方深化台北故宫博物院书法藏品研究的贡献极大。2011 年，他曾促成两岸《富春山居图》在台北「合璧」展出。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/358/54.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;何传馨（1951-2024）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;听闻何传馨辞世的消息，古代书画研究界众多学者在社交媒体表达了哀思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京故宫博物院研究馆员余辉对澎湃艺术说：「六年前我与他在杭州开过会，没想到那是最后一次见面了，他在台北故宫博物院宴请过我，说起两岸故宫的展览，相谈甚欢。他做的研究论文、哪怕是一个词条都是相当严谨的。他走得太早了！痛哉！惜哉！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何传馨生于 1951 年，东海大学中文系毕业，曾在《联合报》等报刊担任编辑，后于台湾大学历史研究所中国艺术史组硕士毕业，论文为《石谿的生平与绘画》。1983 年任台北故宫博物院书画处助理干事，此后历任书画处编辑、副研究员、研究员、处长，2012 至 2016 年任台北故宫博物院常务副院长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任职台北故宫博物院 33 年期间，何传馨主要从事中国绘画史、书法史、书画鉴赏研究及展览策划，长年致力于书画研究，于《台北故宫博物院文物月刊》发表有 50 篇文章，2016 年出版专书《名品的形成：台北故宫博物院书画典藏、研究与展览》，该书从「士人的际遇与书法」、「帝王品味」及「特展论述」探讨书画名品形成的主要因素。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/938.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《剩山图》（浙博藏）是《富春山居图》开首部分&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/757.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《富春山居图》局部（台北故宫博物院收藏）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于台北故宫博物院和浙江博物馆等大陆博物馆合作交流展「山水合璧：黄公望与富春山居图特展」，他当年在接受采访时曾说，他曾经看过浙江博物馆的《剩山图》，看完之后，他对黄公望的画风有了更完整的体会。他表示，《剩山图》是《富春山居图》开首的部份，画风谨慎，接下来的《无用师卷》，画风变得豪迈奔放，末段更是潇脱纵逸，显示画卷的确在不同时期完成，随着前后笔墨构图的变化，可以寻索当时黄公望的作画历程。这一展览将浙江省博物馆《剩山图》与《无用师卷》首次共同展出，让观众可以借此欣赏《富春山居图》的完整面貌。当时为全面呈现黄公望的绘画渊源、师友、传世书画作品，以及对后世的影响，特展规划为六个单元，分两期展出。为充实展览内容，向浙江省博物馆、北京故宫博物院、中国国家博物馆、上海博物馆、南京博物院、云南省博物馆等六馆，以及台北私人收藏，商借黄公望其他传世书画遗迹及相关画迹，共同参与展出。据台湾地区媒体报道，他曾主办并参与多次重要的展览筹划，包括「大汗的世纪─蒙元时代的多元文化与艺术」（2001）、「唐怀素《自敍帖》特展」（2004）、「大观─北宋书画特展」（2006-2007）、「晋唐法书名迹特展」（2008）、「文艺绍兴——南宋艺术与文化」（2010）及「山水合璧——黄公望与富春山居图特展」 （2011） 、「十全乾隆─清高宗的艺术品味特展」（2013）、「台北故宫博物院博物院神品至宝展」（2014 东京、九州）、「台北故宫博物院南院开幕十大首展」（2015）、「帝王品味─台北故宫博物院博物院精品展」（2016 旧金山）等，并编写展览图录、撰写研究专文。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/358/107.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;何传馨著作之一&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据台湾地区《典藏｜古美术》报道，他在台北故宫博物院典藏书画精品、书法史相关问题颇多撰述，尤为关注北宋初期书法、明代苏州文人书法及台北故宫博物院藏晋唐宋元明清名迹考证及研究。研究作品包括定武兰亭拓本、台北故宫博物院藏怀素《自敍帖》、赵孟𫖯七札、黄庭坚《致景道尺牍并诗》、黄庭坚《花气薰人帖》、黄庭坚《寒山子庞居士诗》、苏轼《次韵辩才和尚诗》、苏轼《前赤壁》赋与《寒食帖》等。此外，亦曾著墨于乾隆对古代书法的鉴赏，王澍积书岩帖及其帖学。绘画史研究方面，有 16 至 18 世纪绘画的仿古风等。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/358/187.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;苏轼《次韵辩才和尚诗》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/358/184.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;黄庭坚《花气薰人帖》局部（台北故宫博物院藏）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他近期曾造访台北故宫博物院书画文献处，探望同事给予后进鼓励，表示：「听闻大家高升、从 B1 搬到 1 楼新办公室，特地来道贺！重温大家庭的温暖与关心」，并为明年 10 月院庆图书文献展览名称题书赠字「皕宋─台北故宫博物院宋版图书观止」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾大学艺术史研究所所长卢慧纹曾于《艺术史研究的回顾与展望》，谈论书法史研究发展时评述：「何传馨的研究对象广泛，除细腻严谨的书迹考证外，亦关心书法文化及书法与绘画的关系。他还曾参与怀素《自敍帖》及孙过庭《书谱》两件国宝的光学摄影检测工作，撰写检测报告，对多方深化台北故宫博物院书法藏品研究的贡献极大。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28596579</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28596579</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 03:31:03 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，李梅</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/358/110.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28596579_202409011150ba0fddc0-cfd4-4466-95ca-8afb4bc60b94.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>何传馨</category>
            <category>古代书画</category>
            <category>台北故宫博物院</category>
            <category>古代艺术</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/358/110.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/358/111.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>金理述陈思和学术生涯：与历史和当下对话</title>
            <description>&lt;p&gt;1978 年春季的一天，陈思和走进复旦大学报到，望着毛体字题写的校名，若有所思。多年之后，他写下了「癫张狂素新毛体，名校龙蛇溯远长」（《七十自咏·复旦大学》）的诗句。当陈思和举步迈入「龙蛇远长」的复旦学术传统之际，崭新的事业画卷正渐次展开。那一年，他二十四岁。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/249/710.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;陈思和在讲台上&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;校园的思想解放运动，给了陈思和脱胎换骨的影响。尤其是有幸遇到贾植芳先生，结下终生的师生缘。在贾先生指导下，他与同学李辉一起研读巴金著作，合作撰写的第一篇论文《怎样认识巴金早期的无政府主义思想》刊发于《文学评论》1980 年第 3 期，成为「学术道路的开始」（陈思和：《三十年治学生活回顾》）。陈思和选择巴金作为研究对象和起点，其实还有非常个人化的缘由：父亲曾是巴金作品的忠实读者，当年夜深人静之际，一杯酒，一支烟，在昏黄灯光下向年幼的陈思和讲述《激流》的故事、《雾》《雨》《电》的故事、《寒夜》的故事，父亲伤感的语调在他心田中播下了最初的巴金形象。此后又在「文革」中阅读《憩园》，现实中泛滥成灾的暴力事件与小说里的温馨故事背道而驰，陈思和内心遭受巨大冲击，小说人物杨梦痴的形象挥之不去，「每天黄昏的时候，太阳斜斜地照过来，树的影子慢慢地长下去，我就呆呆地朝着树底下看，仿佛眼前就会转出这么个人来——我脑子里想，这个人是灰白的长头发，胡子很脏，穿一件绸的蓝布大褂，是个很瘦的老乞丐。我不知道是怎么回事，老是觉得看见过这么一个人，脑子里老是出现这样的形象。然后我就想，如果他出现了，我就会像书中的孩子一样给他什么东西。其实生活里从来没有过这么一个落日、黄昏、老人的衰败的形象，但是这个故事却让我激发了全部内在的同情心，激发了人性中的善良的道德力量，帮助我辨别当年的形势和以后的人生道路」（陈思和：《文本细读的意义和方法》）。陈思和日后经常以这段特殊时期的阅读经历来说明文学、人文精神的魅力以及对人潜移默化的影响。在其巴金研究的重要成果《人格的发展——巴金传》（上海人民出版社 1992 年）里，史料的铺排与考订之外，更有作者与传主间的精神对话；巴金之于陈思和，不仅是客观的研究对象，更是知识分子人格与实践精神的垂范。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/249/707.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;1990 年代，陈思和（左）与贾植芳先生（右）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈思和从巴金、胡风等传记研究进入以鲁迅为核心、以现代知识分子人文精神和实践道路为关怀的新文学传统的研究，其文学史研究方面的治学路径大致是：巴金研究—中国新文学整体观—重写文学史的倡导—文学史理论创新—文学史写作实践。继巴金研究之后，以「整体观」为核心和方法论的第二个研究系列起步，成果结集为《中国新文学整体观》（上海文艺出版社 1987 年），这是陈思和代表性的学术著作。「整体观」的旨趣与方法是将新鲜的创作现象与文学史的解释结合起来，构成互动与对话：中国新文学史是一个开放型的整体，唯其开放，所以跟随着日新月异的文学实践而不断发展和自新，现场中出现的任何新变现象需被置于文学史的框架中考镜源流、确认价值，以「史的眼光」来照出纹路肌理，揭示内在关联与演变规律；唯其是一个整体，所以任何一种新的文学因素的渗入都会引起整体格局的变化，导致对以往文学史现象的重释。「整体观」追求的并不只是客观的历史研究，而是希望通过与历史的对话来参与当代文学、文化环境乃至当代生活环境的改善；通过对二十世纪文学史的探索来叩访中国现代知识分子的道路和命运。该著作决定了陈思和此后学术研究的「基本经纬」：「一是把二十世纪中国文学史作为整体来研究，不断发现文学史上的新问题，并努力通过理论探索给以新的解释；二是关注当下文学的新现象，关注中国新文学传统与现实结合发展的最大可能性。」（陈思和：《三十年治学生活回顾》）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以「整体观」为方法论支撑，注重在整体联系的框架中推进对文学作品的自由解读和释放文学史研究的活力，顺理成章过渡到「重写文学史」的倡导。《上海文论》1988 年第 4 期开辟「重写文学史」专栏，由陈思和与王晓明联袂主持。 「重评」对象有赵树理、丁玲、柳青、郭小川、何其芳、茅盾等，顿开一时之风气。根据专栏主持人的设想，「重写文学史」「原则上是以审美标准」来「重新研究、评估中国新文学重要作家、作品和文学思潮、现象」，质疑「过去把政治作为唯一标准研究文学史的结果」，「冲击那些似乎已成定论的文学史结论」，「探讨文学史研究多元化的可能性，也在于通过激情的反思给行进中的当代文学发展以一种强有力的刺激」，「并且在这个过程中激起人们重新思考昨天的兴趣和热情」（陈思和、王晓明：《「重写文学史」专栏主持人的对话》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专栏的设立及陆续刊发的文章在学术界引起普遍关注与热烈争论。「重写文学史」是一次意义深远的事件：首先，建构了崭新的中国现当代文学学科话语，从对于革命史传统教育的从属状态中摆脱出来，追求独立、审美的文学史学科。它与 1980 年代中期「二十世纪中国文学」等研究思潮紧密呼应，是学术研究发展到当时必然会产生递进的一个环节。其次，通过将先前面貌统一、僵化的文学史改变为多元、个性的文学史，表达了一代人文知识分子在特殊时期高扬主体性的共同诉求，也彰显了文学史阐释中「当代性」与「历史性」的辩证。再次，「重写文学史」是一场知识分子参与历史的实践行为，它与 1980 年代诸多拥有共同价值指向的社会文化思潮一起，介入到现代化意识形态的建构中。对于陈思和个人来说，「重写文学史」过程中的观念与实践，既是长期思考的赋形，也显示了其此后文学史研究中的若干路向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在雷蒙·威廉斯的时代，英国学界对马克思主义的认识大多停留在教条主义模式中，而雷蒙·威廉斯别具一格地提出了「情感结构」这样的概念，「作为把自己与被污染的马克思主义术语如‘经济’‘政治’和‘意识形态’区分开的手段，他建立了自己的词汇表」（丹尼斯·德沃金：《文化马克思主义在战后英国》）。陈思和也是携带着自身「词汇表」的文学史家，这些独特的「词汇」即「文学史理论」，指的是一种与文学史写作实践紧密交织在一起，具体解释文学史写作中的问题，并对一般文学史写作有实际指导意义的理论假设。陈思和每每从文学潮流的发展动态中发现问题、提炼理论，然后再将此理论概念运用到文学史领域，考察诸般复杂的文学现象，反复验证、持续推敲，直至理论假设上升到具有通则性的文学史理论，先后提出的「民间」「共名与无名」「潜在写作」「战争文化规范」「先锋与常态」等皆可作如是观。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/352/352.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;王晓明与陈思和。陈昶&amp;nbsp;图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文学史理论大体有如下特征：首先，这些理论瞄准的是文学史枢纽、结穴的关键点或动力机制。章太炎尝谓「清朝一代能够考史，而不能撰史」，「考史」满足于材料的征集与考掘，而「撰史」则需要史家「通古今之变」的识断，移诸文学史写作领域，需要的正是理论的有效整合能力。近年来的文学史写作，一方面史料的发现与整理固然成绩斐然，著作数量甚至泛滥，但另一方面注意力只在材料的拼凑和领地的占有，于是造成文学史的逻辑混乱、观念与框架充满不和谐，「人人从事于造零件，作螺丝钉，整个机器，乃不知其构造装置与运用」（钱穆：《&amp;lt;新亚学报&amp;gt;发刊词》）。瓶颈正在于文学史理论缺乏突破与创新。而陈思和所提出的文学史理论都是在诊断「整个机器构造装置」的基础上提供整合能力。比如「五四新文学运动的先锋性」与「文学史上先锋与常态」的问题，试图从理论上来解决「五四」新文学的主流与其他各类文学（通俗文学、旧体文学等）之间的关系；「民间」「潜在写作」是为了解释当代文学史上政治与文学的关系；「世界性因素」是为了应对中国文学与外来文化影响的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，文学史理论不仅是学理背景上的研讨，而且是针对现实的发言；在客观研究与方法论背后，暗含着强烈的知识分子的精神关怀。比如「民间」理论视角就含蕴着陈思和对现代知识分子历史传统和现实处境的思考：在新文化传统中醒悟人生的一代学者，自觉将「五四」视为自身学术传统与行动参照，但在亲身实践中又感受到该传统的局限，「希望在坚持五四传统的同时再进一步跳跃出去，融入到更大的学术传统中去安身立命」（陈思和：《&amp;lt;犬耕集&amp;gt;后记》）。发现「民间」的意义即包括寻觅、阐扬散落在民间世界里的人文信息，结合潜在的健康力量参与到对当代生活的改造中。陈思和携带着这些镌刻下其学术烙印的「词汇表」进入文学史写作实践，成果中集大成者当推《中国当代文学史教程》（复旦大学出版社 1999 年）与明年即将推出的《中国现代文学史教程》。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/249/709.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;1990 年代初，陈思和（右）、李辉（中）与巴金（左）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在比较文学领域，陈思和最重要的学术贡献当推「世界性因素」。该理论视角的提出有一长期酝酿过程：1980 年陈思和跟随贾植芳先生从事「外来文学思潮流派理论在中国现代文学史上的影响」的理论资料汇编，此后在研究中外文学关系的过程中，深感于传统的影响研究及其背后作为方法论支撑的归纳法无法整合中外文学关系现象，陆续写过《二十世纪中外文学关系研究的一点想法》（《中国比较文学》1993 年第 1 期）等论文，对影响比较的传统思维方法提出质疑。《&amp;lt;马桥词典&amp;gt;：中国当代文学的世界性因素之一例》（《当代作家评论》1997 年第 2 期）运用世界性因素的分析方法，为韩少功长篇小说《马桥词典》被诬抄袭一事作辩护。正是在上述过程中，「二十世纪中国文学的世界性因素」概念逐渐清晰化，直至 2000 年发表《关于二十世纪中外文学关系研究中的世界性因素》（《中国比较文学》第 4 期）：既然中国文学的发展进程已被纳入了世界性格局，那么它与世界的关系就不可能是完全被动的接受，而已经成为世界体系中的一个单元，在其自身的运动中形成某些特有的审美意识，不管其与相关的外来文化是否存在直接影响关系，都是以独特面貌加入世界文化的行列，并丰富了世界文化的内容。近期中国人民大学书报资料中心组织评选「2023 年度人文学科十大学术热点」，将「文明互鉴视域中的世界文学」列为热点，其中代表性议题即「中国文学的世界性因素」研究，可见陈思和孤明先发之功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2008 年 11 月，陈思和荣获「当代中国文学批评家奖」，「授奖辞」中说：「陈思和以文学史家的身份介入当代文学前沿问题，热情而冷静，持久而深入，从容而坚定，推动了当代文学批评的学院化进程。」挺立在文学的前沿现场又促成当代批评的学院化，这样的姿态用陈思和的理念来形容即「史的批评」：以置身现场的鲜活的批评感受和问题意识来导源、激活学术研究，再以「整体观」回视文学史作潜心、细致、历史性的检讨与反思，也就是说，必须将文学史视作批评对象的座标系，或在文学史的宏观研究中阐释当下的文学现象和理论现象，或以对具体作品特殊价值的发现来重构文学史的脉络、走向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以「史的批评」管窥陈思和迄今的学术历程与成果，其研究具备鲜明的整体性和融贯性，一呼百应，相与激发。仿佛是一具生命体，在成长过程中发展出各器官的机能，等到该生命体达到成熟状态时，赫然发现其内在的生命脉络前后递进、一体贯通，而各器官既分司其职又互相配合，在生活中见招拆招地应对各类问题。比如，在考辨中外文学关系的过程中，陈思和提出了「世界性因素」，从学科领域而言，这本是比较文学方向的成果，然而其孕育过程中有文学批评实践的参与（考察《马桥词典》中的世界性因素）。思考成熟之后，「世界性因素」上升为文学史理论，一方面作为方法论支撑，用于文学批评中对作家作品的考察，例如将阎连科、张炜小说与来自古希腊的恶魔性因素相沟通，在对莫言、余华小说的分析中揭举巴赫金首倡的、拉伯雷式的民间狂欢因素；另一方面，运用「世界性因素」的理论视角覆盘文学史的整体结构，研究「五四」新文学的先锋性与西方先锋文学的对应关系。系列论文《试论五四新文学运动的先锋性》（《复旦学报》2005 年第 6 期）、《先锋与常态——现代文学史的两种基本形态》（《文艺争鸣》2007 年第 3 期）等指出：「五四」新文学运动作为一个带有先锋性的革命文学运动，和当时席卷欧洲的先锋运动构成了世界性对话，都以激进的政治批判态度、颠覆传统文化的决绝立场、求新求变的语言探索以及对唯美主义文艺观的批判为标志。进而，中国文学的古今演变中存在着「变」的两种形态，一种是依循了社会生活的发展而自然演变的文学主流，谓之「常态」；另一种是以超前的社会理想和激进的断裂实行激变的文学运动，谓之「先锋」。作为一场先锋运动的「五四」新文学猛烈地冲击了当时的文学主流，促进了文学史的激变，但是其本身先锋的性质也决定了它的短暂过程，决定了它和文化主流之间复杂的关系。陈思和由此来回应海外汉学界抬高晚清、贬低「五四」的倾向，进而解决「五四」新文学的主流与其他各类文学（通俗文学、旧体文学等）之间的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「世界性因素」召唤出「先锋与常态」，后一理论视角引出了对二十世纪中国文学作重新评估的契机（这无疑将成为陈思和主编《中国现代文学史教程》中的敍述主线之一），既可用于对「五四」文学转折的考察，同样可以辐射到新时期到新世纪文学的发展。系列论文《从「少年情怀」到「中年危机」——二十世纪中国文学研究的一个视角》（《探索与争鸣》2009 年第 5 期）、《对新世纪十年文学的一点理解》）（《文艺争鸣》2010 年第 4 期）指出：「五四」新文学、1930 年代的左翼文学、1942 年以后的工农兵文学、「文革」中「无产阶级革命路线」下的文学，不管其性质有多大的距离，都表现出一种先锋姿态——「通过激烈否定前人的文化积累来完成自我确立」，「认为文学是可以引导社会变革风气的，是可以通过调整文学艺术与社会生活的关系，指导人们怎样生活的」。到了「文革」以后，尤其是 1980 年代中期开始，文学的先锋性消失，转变为常态的发展模式，虽然持续地边缘化，但还原了自身的审美功能和表达模式。新世纪以来，身处「中年常态」的作家，形成了自身「民间岗位型」（与「广场型」相对）的表达形式和批判形式，他们的社会良知与民众的情绪、与藏污纳垢的现实联系在一起，「像贾平凹的《秦腔》，如此逼真、厚重的艺术笔墨，描绘出农村文化经济的衰败以及作家面对衰败的复杂感情；像莫言的《生死疲劳》，如此机智的想象力，颠覆土改以来意识形态下的农村历史书写；像阎连科的《受活》，如此嬉笑怒骂的怪诞姿态，把国际共运史的失败与现代性的反思结合起来给以讽刺；像余华的《兄弟》，如此尖锐活泼地描绘三十年来时代的恐怖与狂欢，揭示出改革开放在中国城镇经济发展中的怪诞世相，等等。这些作品，不要说一九八○年代不可能产生，五六十年代更不可能产生，就连三四十年代的中国作家也没有拿出如此记录中国社会历史的皇皇巨著。可以说，这些作品是无愧于我们今天激变中的大时代的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈思和学术研究背后持续的推动力是与流动不居的当代生活对话，「一个知识分子，如果对当代生活没有激情，没有热望，没有痛苦，没有难言的隐衷，那么，他的知识，他的学问，他的才华，都会成为一些零星而没有生命力的碎片；文学研究虽然不同于文学创作，但在冷静的学术研究背后，仍然需要精神上的热情支持」（《方法·激情·材料——与友人谈&amp;lt;中国新文学整体观&amp;gt;》，《书林》1988 年第 7 期），在他眼中这也是现当代文学学科的特征与生命力源泉，「生活的未来有多长，我们学科的生命就有多长，它的特点就是不断对应当下出现的文化现象和文学现象，解释当下文学和生活的关系」（《我们的学科还很年轻》，《文学评论》2008 年第 2 期）。还以文学史理论「先锋与常态」为例。近年来，网络文学、科幻文学与各式各样的新媒介文学方兴未艾，国学热的氛围中旧体诗词也蔚为大观，它们复活了当年被「五四」文学所压抑的旧文学的诸种面相，因应着当代各阶层人民群体文化需求的多样性，重构出热力四射的文学版图。新的课题摆在了研究者面前——「现代中国文学」如何消化上述非「新文学传统」所能够容忍的因素，「要承认过去的中国现代文学史的观念是从新文学史的观念演变而来，比较狭隘的新旧对立思维模式再加上战争文化心理构成的思维模式，建构起来的一套所谓主流、支流、逆流的文学史敍事模式不能适应今天学者们宽阔的学术视野和本学科所取得的学术发展」。「先锋与常态」就是以创新的理论视角来重新整合文学的各种现象，既重释文学史的演变模式，又为研判当下文学发展态势提供指导，达致新的文学「整体观」的圆融。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/249/708.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;陈思和「编年体文集」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1993 年，知识界发起人文精神大讨论，其触发点是市场化、商品化冲击下，人文精神出现的危机。陈思和个人意见的集中表述可参考《关于人文精神的独白》（收入《犬耕集》）、《关于「人文精神」讨论的一封信——致坂井洋史》（《天涯》1996 年第 1 期）。在他看来，人文精神讨论是文学界自身引发的对于未来精神走向的激烈争论，看上去是一场理论探讨，但理论的落脚点则应该回到在新的历史条件下、商品经济的大潮中，知识分子如何保持和发扬原有的精神传统，找到自己的民间岗位。论文《知识分子在现代社会转型期的三种价值取向》刊于同年《上海文化》创刊号，将转型期知识分子的价值取向概括为三种意识：失落了的古典庙堂意识、虚拟的现代广场意识和正在形成中的知识分子岗位意识。该文是陈思和关于现代知识分子课题研究的代表性成果，反思「五四」知识分子广场意识的虚妄与偏狭，并不是要取消知识分子的精英传统，而是希望知识分子在新的历史环境下对自身的处境立场、工作岗位有更加清醒和更加积极的体认。所谓「岗位」，一方面是指知识分子的具体职业，当然在谋生之外，还包括了学术责任与社会责任；另一方面孕含了一层更为深刻与内在的意义，即知识分子对文化传统精血的维系与发扬。这是一个辩证的概念，具体而微的工作中有「上出」的旨向，而超越性的精神则融化于普普通通的岗位中；这甚至不只是一个抽象的理论概括，而必须通过生命实践来践履。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，对于「人文精神」作观念史的梳理（很多人去考较这个词到底什么意思）是无法贴近这场讨论的，我们不但要关注当时发言者的「言」，还要看起于行的「行」。陈思和对于人文精神讨论的主张与介入，恰恰见出其实践型知识分子的本色，「人文精神终究是在社会实践中的人文精神，并没有一种外在于知识分子实践的人文精神完美地等待着我们去发现」，「本来就没有什么现成答案，需要我们每一个人自觉地在实践过程中去探索」。陈思和在人文精神讨论的同一年发表《现代出版与知识分子的人文精神》（《复旦学报》1993 年第 3 期），为人文精神找到一个落脚点和具体岗位。1994 年，在其努力下，「火凤凰学术著作出版基金」成立，在 1990 年代最艰苦的出版环境中，推出「火凤凰新批评文丛」「火凤凰文库」「火凤凰青少年文库」，后续还有「火凤凰学术遗产丛书」……这几套书系有不同面向——提携文学新人、承接老一代知识分子的学术风骨、青少年人文教育，建立起完整的薪火相继、承前启后的格局，正是理论探讨之后的「起于行」，在新环境中借助出现的新力量，寻觅弘扬人文精神的契机。陈思和的学术实践活动，包括著书立说、编辑出版、教书育人，有意探索三者之间达致圆通的可能性，以此来把握知识分子的民间岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与北大、清华的校园传统相比照，陈思和发现复旦大学尤具「草根精神」（因反对教会垄断教育而创立），且与知识分子的民间立场有着根本上的精神沟通：「草是最软弱最卑贱的东西，它看上去微不足道，决不鲜艳夺目，但草之根却是最坚韧最易于生长的，象征了顽强的生命力。这种精神在学术为显学的时代里并不受人们重视，但是一旦学术在政罗教网中失去了应有的尊严与地位时，这种草根精神就变得重要了，有时可以成为被缚的普罗米修斯们的精神支柱。」（陈思和：《复旦的精神》）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的表达，已不仅是对历史的命名，更有对未来的期望；已不仅是对身外传统的总结，更是将生命旅程中萃取来的理想镌刻进了校园。2024 年 2 月，陈思和行将退休。但学术探索远未终结，作为「复旦大学人文社会学科传世之作」项目的《现代文学史研究与话语创新》正在井然有序地推进，这是陈思和学术历程的集大成与总结之作。「红日晚霞余万里，青丝云露更妖娆」（陈思和：《七十自咏·登高》），七十岁的陈思和，百尺竿头的矫健身姿，恍若回到当年初入复旦校园之际。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（作者系复旦大学中文系教授）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28588574</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28588574</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 03:20:01 GMT</pubDate>
            <author>金理</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/313/788.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28588574_202409011120564f00cb-4bdb-47a5-9b72-2605c47919d9.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>陈思和</category>
            <category>现当代文学</category>
            <category>复旦大学中文系</category>
            <category>上海文艺</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/313/788.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/313/789.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>人民公安从这里走来｜河田派出所：「警察蓝」守护「生态绿」</title>
            <description>&lt;p&gt;福建省龙岩市长汀县，过去是我国南方红壤区水土流失最严重的县域之一，由于恶劣的生态环境制约了地方发展，「山光、水浊、田瘦、人穷」曾是这里的真实写照。为了攻克水土流失治理难题，1940 年 12 月，我国最早的水土保持科研机构就设立在长汀县。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，经过一代又一代人的努力，长汀县的水土流失综合治理已取得决定性胜利，从「浊水荒山」到「绿水青山」再到「金山银山」的生态保护「长汀经验」，还入选为世界生态修复典型案例向全球推广。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，「人民公安从这里走来」主题宣传活动走进长汀县。澎湃新闻记者采访发现，迈入新时代，当地仍不忘初心、持之以恒，深入推进生态文明建设。作为全省「生态警务」先行者，河田派出所积极创新、主动作为，整合河田交警中队、河田森林派出所等警务资源，探索建立「生态警务」新机制，「生态绿」正被「警察蓝」小心地呵护着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「民警同志，这里有人偷设捕鸟网，你们快来。」今年 2 月，河田派出所生态警务队「义警」——护林员老俞在山上巡护时，发现异常情况后第一时间向派出所报告，民警立即赶到现场及时拆除捕鸟网，通过蹲点守候、研判分析，成功抓获涉嫌非法捕猎的李某，并在其家中查获国家二级保护动物白胸苦恶鸟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「生态义警具有地熟、人熟、情况熟的优势，将他们按片区分工，对重点山林、重点水域开展联巡守护，有利于及时处置各类生态突发事件。」河田派出所所长王滨介绍，近年来，该派出所不断深化「河湖长+警长」「林长+警长」防护管护机制，积极探索「警务网格+林区网格」融合警务模式，汇聚全镇护林员、网格员、河道管理员等群防群治力量 93 名，组建生态警务团队，进一步筑牢了生态保护屏障。今年以来，河田派出所生态警务队共提供有效信息 13 条，累计救助并放归野生动物 15 只。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/187.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;河田派出所一站式综合服务大厅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「身份证、驾驶证、护照，都在一站式综合服务窗口补齐了，不用一趟一趟跑，真的是太方便了！」前一天还在因为不小心弄丢证件而发愁的王先生，第二天就通过河田派出所「一窗通办」窗口拿到了补办的崭新证件，体验到这一便民服务后，他露出了满意的笑容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一边争当生态「守护者」，一边当好百姓「服务员」。河田镇是闽西人口最多、密度最大的农村乡镇，也是长汀县南部的重要交通枢纽，辐射人口 22 万。针对这一情况，为进一步方便群众办事、提升服务效率，2023 年以来，河田派出所积极开展「一站式」公安综合服务窗口创建工作，将户政、治安、交管、出入境等共 103 个事项，按照不同权限，梳理纳入试点派出所服务窗口事项清单；同时，开通全市首个农村乡镇交警「车管业务」，周边乡镇群众的摩托车、汽车上牌、过户、销户等业务均可在服务大厅办理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据统计，河田派出所「一站式」综合服务窗口运行以来，目前已为群众办理户政、治安、交管、出入境等各项业务 19760 笔，实现了公安服务由「一事跑多窗」到「一窗办多事」的转变，实实在在做到了将群众「急难愁盼」转换成「真心满意」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:393px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/188.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28596561</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28596561</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 03:10:07 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，罗振宇</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/195.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28596561_2024090111100223d1d4-ac27-4b86-b7b9-c5db20628fdf.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>人民公安从这里走来</category>
            <category>中国政库</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/195.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/199.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>「交付力」比拼时代，西安金茂如何「交卷」？</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;612526&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/bbac2b7cbc6b442b8338234c013f2e3e/hd/20240901102629313dbcc9abd-9b43-492f-aa9b-23beb7b14a5a-91600b32-1603-e57a-c425-34b3321c543d.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/270.png&quot; data-duration=&quot;03:51&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;848&quot; data-height=&quot;478&quot;&gt;&lt;/video&gt;房地产行业近年来经历深刻变化，从「比拼规模」进入「比拼交付力」。金茂自 2018 年进入西安，坚持从业主视角出发，交付高品质项目和服务。（资讯）</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28596574</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28596574</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 02:58:37 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者：彭苣，配音：张兆亿，调色：江勇，素材来源：澎湃新闻，相关人士</author>
            <category>房地产</category>
            <category>西安</category>
            <category>金茂</category>
            <category>交付力</category>
            <category>澎湃陕西</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/270.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/271.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>延迟退房两小时被收半天房费，一律师认为是霸王条款起诉获胜</title>
            <description>&lt;p&gt;延迟退房 2 个小时，酒店要加收半天房费。认为这是「霸王条款」，河南鼎厚律所事务所律师黄文得将一酒店告上法庭。8 月 30 日，黄文得收到甘肃陇南市中级人民法院作出的二审判决书，该院撤销一审判决，判决酒店退还黄文得房费 224 元（注：两间房的半天房费共 268 元，陇南法院认定酒店只能按每天 24 个小时，收取延迟退房 2 个小时的房费 44 元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陇南市中院 8 月 22 日作出的判决书显示，一审法院认定事实：1 月 10 日 13 时 52 分左右，黄文得与朋友二人前往景云岭酒店公司住宿。到酒店后，选定了每日 268 元的房间，黄文得的朋友预付了两间房屋房费及押金共计 800 元。1 月 11 日 15 时后，黄文得及其朋友办理退房时与景云岭酒店公司前台工作人员因「延迟退房加收半天房费」发生争执，16 时 24 分左右时，黄文得按照景云岭酒店公司工作人员的要求补交了 4 元房费，景云岭酒店公司开具发票一张，载明购买方名称为黄文得，销售方名称为景云岭酒店公司，价税合计 804 元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;认为「延迟退房 2 小时被收半天房费」不合理，黄文得提起诉讼，一审败诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陇南市中院判决书指出，该案争议焦点是黄文得主张收费票据上载明 14 时至 18 时退房加收半天房费是否属于格式条款，是否有效；景云岭酒店公司是否已履行告知义务；黄文得主张由景云岭酒店公司退还已交纳房费并赔偿 3 倍房费是否有据，即景云岭酒店公司是否存在欺诈行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;判决书显示，景云岭酒店公司认为公司已在房卡上载明退房时间，且入住次日 14 时至 18 时退房加收半天房费系行业惯例，故可认定该内容即该时段退房加收半天房费系景云岭酒店公司在日常经营中为重复使用而预先拟定。依照《中国旅游饭店行业规范》第十条「饭店应在前厅显著位置明示客房价格和住宿时间结算方法，或者确认已将上述信息用适当方式告知客人」的规定，现据景云岭酒店公司提交的房卡，能认定其向黄文得交付的房卡上仅载明退房时间而无延迟退房后所应承担义务的具体内容。景云岭酒店公司主张在酒店前台摆放的「温馨提示」牌上已标明延迟退房加收房费的相关内容，但现有证据并不能证明在黄文得办理入住手续时该「温馨提示」牌摆放在酒店前台，或其工作人员已将「温馨提示」牌所载内容以适当的方式告知黄文得，故此，不能证明在案涉合同订立时景云岭酒店公司已前述时段退房加收半天房费与黄文得协商一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;判决书显示，依照《民法典》第四百九十六条第一款「格式条款是当事人为了重复使用而预先拟定，并在订立合同时未与对方协商的条款」、《民法典》第四百九十七条「有下列情形之一的，该格式条款无效：（二）提供格式条款一方「不合理地免除或者减轻其责任、加重对方责任、限制对方主要权利」规定，应认定景云岭酒店公司向黄文得出具的收费票据上所载明延迟退房加收半天房费属于格式条款且无效，故景云岭酒店公司收取黄文得两间房屋各半天房费共计 268 元没有依据。黄文得认为，在双方不能就违约责任达成一致意见时，按照全天 24 时房费 268 元，延迟 2 小时承担约 22 元违约金，因景云岭酒店公司在诉讼中也未提交证据证明该延迟退房行为给其造成实际损失的金额，故由黄文得以房费为标准，按实际占用酒店房屋的时间承担每间房的房费 22 元也较为公平，亦能填补景云岭酒店公司的损失。据上，景云岭酒店公司应退还黄文得多收的房费 224 元。景云岭酒店公司主张 14 时-18 时之间退房加收半天房费属行业惯例系以未修订的《中国旅游饭店行业规范》为据，因该规范已在 2009 年修订后删除该内容，且《规范》对住宿时间结算办法已明确要明示或告知，故景云岭酒店公司以行业惯例抗辩&lt;u&gt;且非格式条款并有效于法无据&lt;/u&gt;，不予采纳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;判决书认定，景云岭酒店公司系依法设立的企业法人，其经营范围包括住宿服务、餐饮服务等，而「两当国际大酒店」是景云岭酒店公司对自己经营场所确定的名称，且从名称上看也未超出公司的经营范围，景云岭酒店公司主观上亦无欺诈的故意，经营主体的名称与其经营场所的名称不一致并不会影响其所提供的服务。两当县公安局已出具《说明》证实对两当国际大酒店经营主体的特种行业许可作了名称变更备案登记，故黄文得主张景云岭酒店公司存在欺诈所持理由均不能成立。对「退一赔三」的主张不予支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据此，陇南市中院作出二审判决：撤销一审判决；限本判决生效之日起三日内由甘肃景云岭酒店有限公司退还黄文得房费 224 元；三、驳回黄文得的其他诉讼请求。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28596491</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28596491</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 02:46:48 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，段彦超</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/356/366.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28596491_202409011047bbaac00d-f2bc-4e31-a0a3-9fcb31e33d02.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>房费</category>
            <category>延迟</category>
            <category>律师</category>
            <category>霸王条款</category>
            <category>澎湃质量观</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/356/366.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/356/367.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>辽宁一男子杀死妻子表妹并抛尸，潜逃 25 年后被抓获</title>
            <description>&lt;p&gt;「你们干什么？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 19 日上午 10 时，一名 50 多岁的保安，刚刚走进供职的单位，便被几名便衣刑警扭住了双臂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「路某，你是辽阳人吧，真不知道我们为什么找你？」刑警的声调不高，却极具震慑力，刚刚还声嘶力竭拼命反抗的保安顿时泄了气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至此，一名杀人后潜逃了 25 年的嫌凶，终于落入法网。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/263.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;模糊线索&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月中旬，山西省太原市公安局万柏林分局刑侦大队民警在工作中得到一条线索，被辽宁警方追逃的命案嫌凶路某有可能潜藏在太原市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间回溯到 1999 年 4 月的一天，时年 30 岁的辽宁辽阳人路某，酒后跑到岳母家中，对妻子的表妹张某欲行不轨，遭到对方拼死抵抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;情急之下，张某跳楼摔伤，路某将张某救起后，怕事情败露，便用绳子将张某勒死，并将尸体抛弃在下水井中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;案发后，当地警方很快锁定路某，但其却如人间蒸发般消失得无影无踪。　　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然有了初步线索，但路某有没有使用化名？家住哪里？以何为生？这些情况民警并不清楚。　　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;锁定嫌凶　&lt;/strong&gt;　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刑侦大队很快将情况上报万柏林分局，分局党委高度重视，当即抽调刑侦大队、网安大队、建矿派出所、北路派出所的精干警力组成专案组，展开全面侦查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专案组民警通过各种方法追查路某踪迹，随着对一条条线索的搜集整理，路某在太原市的活动轨迹逐步清晰，民警还得到一张其身着保安服的照片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 17 日，民警拿着照片来到路某有可能供职的单位，请单位员工秘密辨认，结果对方只看了一眼便说这个人是「路路」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;线索明确，但民警从公共视频中只能确定路某居住的小区，并不知道具体的门牌号。为确保抓捕行动万无一失，民警制订了「巡线跟踪、沿途布控、工作地点收网」的抓捕策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法网恢恢　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 19 日上午，两位民警在路某居住的小区门口开始对其跟踪，另外 3 位民警则在其工作单位布控。上午 10 时，路某刚刚走进单位大门，便被民警前后夹击，当场擒获。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;将路某押上警车后，民警就地突审，但路某三缄其口，坚称民警抓错了人。「你叫什么？你父母叫什么？张某你认识吧？」民警一连串的质问，很快打破路某的心理防线，承认了杀人抛尸的事实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路某交代，案发后他先后在河南郑州、登封等地躲藏，并于 1999 年底来到太原市打工。2000 年春天，路某找了一份保安工作，并于 2003 年花 100 元钱办了张叫「路天成」的假身份证，就此潜藏下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路某说，25 年来他只回家看望过一次父母，但只住了一晚便匆匆离开。这么多年，他没睡过一个好觉，每每听到警笛声便心惊肉跳，如今落入法网，反倒感觉如释重负。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，路某已移交辽阳警方进一步处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原题为《男子杀死妻子表妹并抛尸，时隔 25 年后被抓获！》）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28596571</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28596571</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 02:36:42 GMT</pubDate>
            <author>微信公众号「法治日报」</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/265.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28596571_2024090110376888058a-2b1e-47cb-a5f2-b15188c9cda8.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>逃犯</category>
            <category>直击现场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/265.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/266.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>重复警情如何治理？江西章贡公安：重塑处置流程，提升服务效能</title>
            <description>&lt;p&gt;重复警情，是指公安机关在日常接处警中，同一诉求的警情虽经民警多次处置，但报警人仍反复报警的警情。重复警情不仅增加了公安机关的接处警量，一定程度上也造成了警力的浪费，成为困扰基层公安机关的一大难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，「人民公安从这里走来」主题宣传活动，走进江西省赣州市公安局章贡分局，了解该局治理重复警情的实践经验。据介绍，今年以来，该局通过重塑处置流程、联动协同化解，已有效治理重复警情 700 余条，进一步提升了公安机关的服务效能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用好数据台账，源头压减控总量。该局结合日常接处警实际，将重复警情分为纠纷、救助、举报三大类，详细列明时间地点、联系方式、报警详情、警情属地、风险等级等内容，建立全局警情总枱账；后续，再通过报警电话、报警内容等关键词对全量警情数据进行比对碰撞、预警监测，并及时推送所队核查。对于 110 非警务警情，则与市局情指中心、章贡区行政审批局沟通对接，加大分流力度。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/112.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;「城市快警」正在夜间执勤。澎湃新闻记者，罗振宇，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重塑处置流程，规范处警防变量。加强「城市快警」队伍建设，落实好「1、3、5」快反机制，坚持理性、平和、文明、规范的执法理念，切实强化能力、规范流程、改进作风，不断提升接处警质效。同时，建立回访评估机制，在核查反馈的基础上，由指挥中心不定期对重复警情进行回访，对诉求未解决、回访不满意的重复警情，进行重点盯办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凝聚多方合力，协同化解减存量。该局通过对警情数据台账的分析排查发现，在重复警情中，情感、邻里、田地、债务等矛盾纠纷类占比超过一半。针对这一特点，该局及时将矛盾纠纷相关线索双线流转至治安部门和派出所，并充分调动「老师傅」「章贡大妈」「章贡义警」等力量，高效化解一大批重复警情中的矛盾纠纷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「数据显示，在多方联动协同化解下，今年 1 月至 7 月，重复警情中的矛盾纠纷类止报率达 97.8%，治理效果显著。」该局相关负责人表示，结合当前正在开展的「夏季行动」，对于重复警情反映出的社会治安热点、难点，将进一步加大治理力度，并适时组织「回头看」，以防止重复警情「反弹回潮」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:515px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/113.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28596540</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28596540</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 02:35:33 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，罗振宇</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/171.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28596540_2024090110365d8a080f-d36c-4719-8a8c-442795016c31.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>重复警情</category>
            <category>中国政库</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/171.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/172.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>4 小时内两破世界纪录，钱王伟的残奥银牌沉甸甸</title>
            <description>&lt;p&gt;4 个小时内连续两次打破世界纪录，钱王伟对自己的表现感到惊喜，却说还不够完美。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 31 日进行的巴黎残奥会场地自行车女子 C1-3 级 500 米个人计时赛中，中国运动员钱王伟在预赛和决赛中两次刷新 C1 级世界纪录，但最终不敌来自澳大利亚的 C2 级别选手阿曼达·里德，收获一枚银牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;40 秒 878，对于这个成绩，钱王伟的教练宋年春表示「有惊喜」。「想过她能打开 41 秒，但没想到能打开这么多，这很不容易。」他说，「她的膝盖有伤，这是赛前我比较担心的问题，但今天她顶住了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我战胜了自己。」赛后钱王伟说。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/288.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;钱王伟，资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东京残奥会上，钱王伟同样以打破 C1 级世界纪录的成绩，获得场地自行车女子 C1-3 级 500 米个人计时赛铜牌。从铜牌到银牌，从世界纪录到新的世界纪录，29 岁的钱王伟一直走在超越自我的路上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出生于江苏南通的钱王伟从小被诊断为先天性脑瘫，一次偶然的机会，她被选中参加市里的残疾人田径锦标赛，从此开启了运动员生涯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014 年，钱王伟被江苏省残疾人自行车队选中，转练自行车项目。她说，刚练自行车的那几年是最难熬的，因为平衡感不好，经常从车上摔下来，最严重的一次把四颗牙都摔掉了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更难的是那时自己还没出成绩，整天只训练不比赛，对于未来常常感到迷茫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我有时也想过放弃，但又觉得已经走了这么远，放弃太可惜了。」在无数次矛盾与挣扎中，钱王伟还是咬牙坚持了下来。为了这份坚持，她的脸上、身上留下了不少伤，两侧锁骨都断过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018 年，钱王伟在全国第十届残运会暨第七届特奥会自行车比赛中一鸣惊人，斩获 1 金 2 银 1 铜，自此崭露头角。随着成绩不断提升，她也终于在自行车场上找到前进的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多项世锦赛冠军、残奥会奖牌和世界纪录，见证了钱王伟的十年职业生涯。她一步步走来，不断挑战自己，向更高水平发起冲击，步伐从未停歇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎残奥会前，钱王伟经历了艰苦的备战训练。「有时候一天最多要练四五个小时，练完以后躺在床上一下都不想动，感觉腿都不是自己的了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的训练，在她看来已经习以为常。她说：「能够站上残奥赛场，一切都是值得的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一枚沉甸甸的银牌，是对钱王伟过往努力的表彰，也是吹响新征程的号角。「每个运动员的梦想都是拿金牌。」她说，「下一届（残奥会）我会继续努力。争取在这个赛道上继续拼搏、奋斗。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28596573</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28596573</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 02:34:11 GMT</pubDate>
            <author>刘扬涛、胡佳丽/新华社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/285.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28596573_2024090110345c98bad9-1d53-4645-b01d-50ea7f75d6be.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎残奥会</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/285.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/286.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>国产大飞机 C919，旅客已达 50 万人次</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/275.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;「祝贺您幸运地成为国产大飞机 C919 第 50 万名旅客！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 1 日，MU9188「成都天府-上海虹桥」航班上，旅客陆先生收获了这份独具价值的惊喜与祝贺。由此，C919 自 2023 年 5 月 28 日投入商业运营以来，已累计安全飞行超 1 万小时，执行商业航班超 3700 班、承运旅客突破 50 万人次大关。东航作为国产大飞机 C919 的全球首发航司，当天为幸运旅客送上了由机长、乘务长签名的东航全球首架 C919 飞机模型，东航人与旅客共同祝福国产大飞机「越飞越好」。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28596569</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28596569</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 02:29:03 GMT</pubDate>
            <author>沈文敏/人民日报客户端</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/277.jpeg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28596569_202409011041ca0b7b9e-5770-41f9-a986-10e1e1f7ebed.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>C919</category>
            <category>国产大飞机</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/277.jpeg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/280.jpeg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>国歌标准演奏曲谱和国歌官方录音版本发布</title>
            <description>&lt;p&gt;9 月 1 日，国新办举行新闻发布会，会上发布了国歌标准演奏曲谱和国歌官方录音版本。全国人大常委会法制工作委员会副主任武增表示，本次公布的国歌标准演奏曲谱和国歌官方录音版本能够涵盖国歌使用的主要奏唱形式和使用场景，将更有利于国歌奏唱的严肃性和规范性，有利于党和国家的礼仪制度、礼乐制度的建设，更好地维护国家尊严。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:415px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/302.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;发布会现场。澎湃新闻记者，刘璐，摄&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武增介绍，2017 年 9 月 1 日，全国人大常委会制定通过了《中华人民共和国国歌法》。国歌法全面规定了国歌的地位以及国歌奏唱的场合、形式、礼仪等内容，并附以国歌词谱。国歌法对于保证宪法实施，大力弘扬爱国主义精神，维护国家尊严，提升国家形象，推进党和国家礼仪制度、礼乐制度建设，具有重要意义。「今天新闻发布会结束以后，根据国歌法的有关规定三个版本的演奏曲谱和四个版本的音频将在中国人大网和中国政府网上发布。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武增指出，为落实国歌法有关规定，进一步规范国歌的奏唱、播放和使用，中央宣传部、国务院办公厅、全国人大常委会法工委积极推动相关工作，会同中国文学艺术界联合会、中国音乐家协会组织开展了国歌标准演奏曲谱审定，国歌官方录音版本的录制。这项工作定位和遵循「政治属性、国家形象；尊重历史、尊重经典；立足当代、放眼世界；依法依规、适用性强」音协成立工作小组和专家委员会，先后组织召开了一系列审定会议，并征求了相关部门意见，邀请新闻宣传、文化艺术、教育、外交、体育、军队等有关方面领导专家共同参与审定工作，将长期实践之后形成的深入人心的唱法、演奏法、力度等内容明确固定下来，最终确定了此次发布的国歌标准演奏曲谱，包括管弦乐总谱、管乐总谱、钢琴伴奏谱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，在曲谱审定的基础上，中央宣传部统筹中国文联、中国音协组织中国交响乐团、解放军军乐团、中央音乐学院和专业录音团队对国歌官方录音版本进行了录制，并在录制完成后听取有关部门的意见，最终确定了由管弦乐版、管弦乐合唱版、管乐版、管乐合唱版组成的国歌官方录音版本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.gov.cn/yaowen/liebiao/202408/content_6971393.htm&quot;&gt;点击查看发布详情&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28596534</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28596534</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 02:20:50 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，刘璐</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/245.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28596534_2024090110504b0032d9-84ed-48b4-be67-c6b73a00c101.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>国歌</category>
            <category>标准演奏曲谱</category>
            <category>中国政库</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/245.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/247.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>谁在给女性患者做男科类诊疗？国家医保局曝光 30 家医院</title>
            <description>&lt;p&gt;「前列腺磁共振成像」「游离前列腺特异性抗原测定」这些都属于男科类诊疗项目，但近期国家医保局在大数据筛查中发现，一些女性患者居然也产生了此类医保费用。甚至某些医院，一年竟然开展了 1263 次此类「奇葩」的检查。各地医保部门按照统一部署，对国家医保局下发的数据线索进行逐条核查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;女性做男科类诊疗到底是怎么回事？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有的属于医疗机构为收费而乱开检查。如，温州医科大学附属第一医院、浙江大学医学院附属第二医院在开展肿瘤标志物检测项目时，存在向女性患者额外开具总前列腺特异性抗原测定（TPSA）、游离前列腺特异性抗原测定（FPSA）两项男科检验项目的现象，两家医院分别涉及违规收费 1263 人次和 996 人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有的属于医疗机构设立不合理套餐收费。如，吉林省人民医院将游离前列腺抗原、总前列腺特异抗原与糖类抗原 ca199、糖类抗原 ca125、神经源特异性烯醇化酶、癌胚抗原、糖链抗原 ca242、铁蛋白、人绒毛膜促性腺激素、甲胎蛋白、生长激素、癌抗原 15-3 等 11 个项目作为一个肿瘤标志物组套，进行套餐式收费，导致部分女性患者开展肿瘤筛查时产生了男科检验费用，涉及违规收费 258 人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有的医务人员医嘱模板化套取医保资金。如，江苏省宿迁市泗阳八集医院全科医生孙某，医嘱模板化为女性患者开具总前列腺特异抗原测定 82 人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有的属于参保人将本人医疗保障凭证借给他人冒名就医。如，山东省滨州利世骨伤医院女医生杨某使用本人医保卡为其父亲开展门诊检查。黑龙江省黑河市第一人民医院妇科女医生陈某梅，使用本人医保卡为他人开具总前列腺特异性抗原测定（TPSA）金标法检验项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前面，我们从医疗机构、医务人员、参保人 3 个方面分析了产生此类违法违规行为的部分原因。那此类问题，有哪些医疗机构、科室医生违规次数最多呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;表 1 为女性做男科类诊疗排名靠前的医疗机构&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/356/698.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;表 2 为女性开具男科类诊疗排名靠前的科室医生&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/356/699.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;下一步，各地医保部门将在国家医保局下发线索的基础上，结合本地实际，举一反三，进一步扩大筛查范围，确保本地区涉及性别类异常结算问题清仓见底。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28596522</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28596522</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 02:16:09 GMT</pubDate>
            <author>国家医保局微信公号</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/295.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28596522_20240901104694e22e7d-e520-4b5c-9a74-5eb8bc70c853.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>国家医保局</category>
            <category>绿政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/295.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/298.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>医药反腐一年，超 30 位药企高管被查</title>
            <description>&lt;p&gt;又一名药企高管官宣落马。据南粤清风网消息，8 月 30 日，广州医药集团有限公司原党委书记、董事长李楚源涉嫌严重违纪违法，目前正接受广东省纪委监委纪律审查和监察调查。&amp;nbsp; &amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去一年，医药反腐「烧」到产业界。据中新健康不完全统计，自 2023 年下半年国家衞健委会同九部门启动全国医药领域腐败问题集中整治工作以来，已有 30 余位药企高管被查。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/356/529.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;中新网，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广药集团、片仔癀、上海医药、中国生物、海正药业、国药现代、环球医疗等国内知名药企均有相关高管牵涉进医药领域腐败案件。另，云南白药、衞宁健康、赛轮生物、沃华医药、大参林、华厦眼科、阳普医疗、睿昂基因、老百姓等多家上市公司实控人或前高管被留置。　　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场医药反腐风暴中，企业董监高成为整治重点是 A 面，医药公司高企的销售费用率则是 B 面。从过往监管部门的处罚案例看，医疗机构腐败问题与医药企业学术推广等环节的违规行为关系密切，销售推广费用成为药企在 IPO 过程中被问询的重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多名国有药企高管因贪污受贿被查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 7 月，由国家衞生健康委牵头，十部委联合启动了全国医药领域腐败问题集中整治工作，并由中央纪委国家监委作为配合机关予以「督战」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此轮医药反腐风暴已从医疗系统延伸至医药企业。据中新健康不完全统计，广药集团原党委书记、董事长李楚源、片仔癀原党委书记、董事长刘建顺，上海医药原董事长周军、海正药业前董事兼总裁李琰、国药集团原总工程师、原中国生物董事长杨晓明和国药集团原党委委员、副总经理，上海现代制药股份有限公司原党委书记、董事长周斌等多家国有企业高管被查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据官方已披露的信息，受贿等违纪违法行为是上述企业高管被查的主要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，2023 年 8 月 22 日，片仔癀原党委书记、董事长刘建顺严重违纪违法被开除党籍。根据通报公告，具体包括对抗审查、违规收受礼金、利用职权谋取私利等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 11 月，「廉洁上海」消息显示，上实集团总裁周军涉嫌严重违纪违法，被上海市纪委监委纪律审查和监察调查。据最高人民检察院披露的最新消息，周军涉嫌贪污、受贿案。　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上实集团是上海医药的控股股东。周军被调查后，上海医药原副总裁顾浩亮因涉嫌严重违纪违法，被上海市闵行区纪委监委纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此后，上海医药原副总裁、上海上柯医药有限公司原董事长潘德青，上海上柯医药有限公司原总经理李平，上海上药第一生化药业有限公司原总经理陈彬华，上海上药第一生化药业有限公司原副总经理黄臻辉等多位与上海医药有关的高管也接连被查。　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 1 月，据中央纪委国家监委驻国务院国资委纪检监察组、辽宁省纪委监委消息：国药集团原党委委员、副总经理，上海现代制药股份有限公司原党委书记、董事长周斌涉嫌严重违纪违法。三个月后，国药集团原总工程师、中国生物董事长，被誉为「中国新冠疫苗之父」的杨晓明因涉嫌严重违纪行为，并被撤销了全国人大代表资格。　　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 29 日，海正药业发布公告称，公司前董事、前总裁李琰在 2019 年至 2022 年期间在公司代理业务中涉嫌贪污罪、职务侵占罪、受贿罪、非国家工作人员受贿罪，目前相关部门正在调查过程中。　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中新健康注意到，公告中指出李琰涉嫌的「四宗罪」都和海正药业的代理业务有关。据多家媒体报道称，李琰任职期间，海正药业的代理业务主要发生在子公司瀚晖制药。在 2020 年，海正药业曾以 2 倍溢价收购瀚晖制药。　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 28 日，河南省纪委监委官方微信号「清风中原」披露，通用技术河南省医药有限公司党委书记、董事长张丽涉嫌严重违纪违法，目前正接受中国通用技术（集团）控股有限责任公司纪检监察组纪律审查和河南省郑州市监察委员会监察调查。　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通用技术集团旗下的环球医疗、中国医药为医药医疗类公司。今年以来，环球医疗业务三部项目经理杨磊军、医疗资源管理部大客户资深总监张杰；中国医药所属湖北通用药业有限公司原总经理王建、原财务总监代旭辉，均因涉嫌严重违法相继被查。　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 30 日，广州医药集团有限公司原党委书记、董事长李楚源涉嫌严重违纪违法，目前正接受广东省纪委监委纪律审查和监察调查。此前，即 7 月 22 日晚间，广州白云山医药集团股份有限公司发布公告，李楚源因个人原因辞去董事长职务。李楚源 1998 年加入白云山制药厂，已在广药集团工作了 36 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7 家医疗上市公司董监高被立案、留置　&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据中新健康不完全统计，从 2023 年 7 月至今，已有 7 家医疗上市公司董事长或实控人被留置采取强制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓留置，是监察机关对涉嫌职务违法或犯罪行为的被调查人，可能出现法定妨碍调查的情形，在一定时间内将其留在特定场所配合调查的一种强制性措施。根据上市公司公告，衞宁健康实控人、董事长周炜和大参林实控人之一的柯金龙涉嫌行贿；沃华医药董事长赵炳贤和赛轮生物董事长范志和涉嫌职务犯罪；阳普医疗董事长邓冠华涉嫌违法违纪；华厦眼科董事长苏庆灿则否认公司、业务层面因素；老百姓实控人、董事长谢子龙被留置原因尚不明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家涉及的公司称董事长被留置所涉事项与公司无关。大参林、衞宁健康涉及单位行贿罪被提起公诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，2023 年 7 月，国内医疗信息化龙头衞宁健康发布公告称，公司实控人、董事长周炜因涉嫌行贿被茂名市监察委员会立案调查及实施留置。此前，有裁判文书显示，周炜在公司上市发行审核表决前夕存在贿赂发审委委员的行为。1 个月后，周炜被解除相关措施返回上海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 5 月，衞宁健康再遭医药反腐。根据四川政府采购网发布《行政处罚决定书》（江财采管〔2024〕28 号）显示，中江县第二人民医院在招标过程中，与中标供应商「交往过密」，如供应商多次参加院长办公会，为采购项目提供整体设计，并最终中标。据四川省公共资源交易信息网，前述采购项目中标供应商为衞宁健康全资子公司四川衞宁，中标金额为 398.2 万元。　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样因涉嫌行贿的还有大参林实控人之一柯金龙。今年 4 月 12 日，大参林公告称，公司收到广东省茂名市电白区人民法院下发的《刑事判决书》。茂名子公司犯单位行贿罪，判处罚金人民币 400 万元；被告人柯金龙犯单位行贿罪，判处有期徒刑三年六个月，并处罚金人民币 50 万元。　　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大参林的柯金龙、衞宁健康的周炜和广药集团的李楚源均在广东省被立案调查。而今年以来，广东省连续三任省衞健系统「一把手」被查处。公开资料显示，8 月 2 日，广东省衞生健康委原党组书记、主任段宇飞被开除党籍和公职；7 月 23 日，广东省衞生健康委原党组书记、主任朱宏被开除党籍和公职；6 月，广东省药品监督管理局原党组书记、局长江效东，广东省药品监督管理局原一级巡视员苏盛锋于同日被通报受处分。　　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，还有非上市医疗公司身涉其中。据「廉洁珠海」4 月 28 日消息，慧心医疗（广东）有限公司法定代表人、执行董事梁小兵涉嫌行贿犯罪，目前正接受珠海市监委监察调查。疫情期间，珠海慧心医学检验有限公司是珠海最大的第三方（医学）检测机构。　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 5 月云南白药窝案曝光。公司原董事长王明辉、原首席运营官尹品耀等 5 人因涉及同一事项先后被纪检监察机关带走调查。根据媒体报道，该事项与云南白药旗下一款明星产品——云南白药创可贴相关，涉及罪名包括贪污等。　　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中新健康注意到，当前已有 100 多家上市公司通过各种方式对医药领域反腐作出回应。从回应内容来看，多家药企强调，公司一直合规经营，反腐对公司影响较小。也有药企指出，反腐是行业回归正常秩序的必经过程，有利于行业的长期发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上市药企高销售费用受关注&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医药反腐高压下，上市药企销售费用持续受到监管机构和投资者关注。医药公司的销售费用包含了企业为推广产品和服务花费的各项费用，从过往监管部门的处罚案例看，医疗机构腐败问题与医药企业学术推广等环节的违规行为关系密切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中新健康发现，过去 5 年，上海医药销售费用一直高居 A 股药企榜首。针对高额销售费用，上海医药曾在投资者调研活动上表示，「虽然公司销售费用的绝对金额较大，但同时，公司销售额也较大。2023 年四季度，公司的销售费用率开始下降，背后是营销模式的整合与调整。2023 年下半年开始，管理层就坚决对于营销模式进行了有效调整和优化，自营终端能力得到很大改善及提高。预计在营销模式优化的过程中，2024 年的销售费用率将得到进一步管控。」　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind 数据显示，上海医药的销售费用于 2018 年达到 110.6 亿元，首次突破 100 亿元。到 2022 年，快速攀升至 142.8 亿元。2023 年，上海医药销售费用达到 139.02 亿元，同比减少 2.64%。2024 年上半年，上海医药销售费用继续缩减至 65.65 亿元。　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前披露 2024 年中报的上市药企中，西藏药业、沃华医药、凯因科技销售费用同比分别下降 11.15%、23.23%、5.99%，但其销售费用率均仍超过 52%。　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年内，不少上市药企因销售费用受到监管问询。4 月，沃华医药收到上交所问询函，要求结合销售费用的构成变化，说明销售费用率较高的原因，是否存在商业贿赂或为商业贿赂提供便利的情形。8 月初，ST 百灵披露公司及相关责任人收到行政监管措施决定书显示，因销售费用归属期间不准确等会计处理不符合企业会计准则规定等问题，导致公司多年财务数据披露不真实。　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，不少拟上市医药企业也因销售费用问题倒在了 IPO 路上。中新健康注意到，去年下半年以来，医药项目 IPO 审批持续收紧，「推广费」成为「明星问询问题」。荣盛生物、力捷迅、圣兆药物、康亚药业、深圳安科、海金格等多家医药企业关于市场推广费的真实性、合理性及准确性在监管问询函被重点问询。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 7 月，冲刺科创板的吸入制剂领域药企长风药业，在招股书「市场推广费」一栏中，列出了高达 2385.76 万的「医院拜访费」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长风药业在招股书中解释称，「医院拜访费」系对终端医院相关科室进行日常拜访。此外，长风药业 2022 年的市场推广费中还包括 706.66 万元的会议费。2020 年-2022 年，长风药业合计亏损 5.86 亿元，但三年来的销售费用合计约 2.14 亿元。今年 6 月 29 日，长风药业科创板 IPO 终止。　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医药领域反腐风暴还在继续。8 月 14 日，中央纪委国家监委网站发布《深化整治权力集中、资金密集、资源富集领域腐败》一文将医药归类于「权力集中、资金密集、资源富集领域」。今年以来，中央纪委国家监委多次点名医药腐败，仅 8 月就 4 次点名医药腐败，并要求深化整治医药腐败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原题为《医药反腐一年，超 30 位药企高管被查！》）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28596509</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28596509</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 02:02:26 GMT</pubDate>
            <author>微信公众号「中国新闻网」</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/356/558.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28596509_202409011002e1f685d6-edbc-4879-8469-78ce12a5ea28.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>医药反腐</category>
            <category>药企</category>
            <category>高管</category>
            <category>被调查</category>
            <category>直击现场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/356/558.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/356/559.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>上海书评周刊</title>
            <description>上海书评周刊</description>
            <link>https://html.thepaper.cn/collection/shanghaishuping240901</link>
            <guid isPermaLink="false">https://html.thepaper.cn/collection/shanghaishuping240901</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 01:59:15 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/309/172.jpg"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>澎湃 AI 早新闻丨 2024 年 9 月 1 日</title>
            <description>今天是 2024 年 9 月 1 日，欢迎观看澎湃 AI 早新闻：韩国 AI 色情换脸猖獗，韩国女性转向中国网友求助。路虎女司机逆行打人，对其处罚是否过轻？面对殴打不敢还手的心结如何化解？京华城弊案持续发酵，柯文哲已被声押禁见。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28596505</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28596505</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 01:48:38 GMT</pubDate>
            <author>澎湃要闻</author>
            <category>澎湃早晚报</category>
            <category>澎湃早晚报早餐湃</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/357/237.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1725155034075_2RzjGd_1725155034075.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>深圳原副市长黄敏被双开：违规从事营利活动，大搞权钱交易</title>
            <description>&lt;p&gt;据广东省纪委监委消息：日前，经广东省委批准，广东省纪委监委对深圳市委原常委、市政府原副市长黄敏严重违纪违法问题进行了立案审查调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经查，黄敏丧失理想信念，背弃初心使命，无视中央八项规定精神，违规借用管理和服务对象车辆；违背组织原则，在干部选拔任用工作中为他人谋取利益并收受财物；廉洁底线失守，违规从事营利活动，违规借用管理和服务对象钱款；大搞权钱交易，将公权力当作攫取私利的工具，利用职务便利为他人在项目推进、工程承揽、企业经营等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄敏严重违反党的组织纪律、廉洁纪律和生活纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经广东省纪委常委会会议研究并报广东省委批准，决定给予黄敏开除党籍处分；由广东省监委给予其开除公职处分；终止其深圳市第七次党代会代表资格；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28596398</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28596398</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 01:08:44 GMT</pubDate>
            <author>中央纪委国家监委网站</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/356/309.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28596398_202409010920ef9c0748-6649-46e0-be74-6c974dc6424f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>深圳</category>
            <category>双开</category>
            <category>打虎记</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/356/309.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/356/312.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>习语｜「走好人生的路，系好人生的第一颗纽扣」</title>
            <description>习语｜「走好人生的路，系好人生的第一颗纽扣」</description>
            <link>https://www.peopleapp.com/column/30046446877-500005719974</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.peopleapp.com/column/30046446877-500005719974</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:28:57 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/352/605.png"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>欧美学者来华调研就这些热点尖锐发问，中方专家当场回应</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;612499&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/9694687b7a8e4baaaa8d54bdfa8ceb54/hd/1725113949360_ik52tX_1725114826986.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1725110646731_4aQJzC_1725110647174.png&quot; data-duration=&quot;03:17&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;478&quot; data-height=&quot;848&quot;&gt;&lt;/video&gt;8 月 31 日，在「中国式现代化与世界未来」明德战略对话期间，多位国际战略学术界专家学者在上海进行探访调研，并参加座谈会，就多方面热点话题与中方专家学者深入讨论。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28593453</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28593453</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:22:48 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，朱润宇，曹俊杰，编辑，王蕴玮</author>
            <category>明德战略对话</category>
            <category>中国式现代化</category>
            <category>国际关系</category>
            <category>学者</category>
            <category>西方国家</category>
            <category>全球南方</category>
            <category>World 全知道</category>
            <media:content url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1725110646731_4aQJzC_1725110647174.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1725110646748_fNNTTP_1725110647670.png"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>