<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新闻 - 首页头条 - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>i@diygod.me (DIYgod)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新闻</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Tue, 04 Jun 2024 13:45:35 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>在国际社会形成广泛共识的双碳领域，碳博会带来了什么？</title>
            <description>&lt;p&gt;绿色低碳是关乎可持续发展的共同命题，需要每个人、每个国家积极参与。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 9 月，中国明确提出 3060「双碳」目标，力争 2030 年前实现碳达峰、2060 年前实现碳中和，「双碳」成为国家战略。近年来，中国「双碳」工作取得良好进展，国家发展改革委协同推进降碳、减污、扩绿、增长，加快推进能源革命，加快重点领域低碳转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海的绿色低碳发展、科技创新能力和对外开放水平一直走在全国前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 6 月，国内首个以「碳中和」为主题的博览会举办，对强化各方合作具有重要意义。时隔一年，2024 上海国际碳中和博览会将于 6 月 5 日在上海新国际博览中心开幕，将全面展现低碳领域最新进展和未来探索方向，讲好绿色低碳转型发展的上海故事、中国故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为什么是碳博会?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绿色低碳发展需要顶层设计，更需要实际行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年 10 月，《关于完整准确全面贯彻新发展理念做好碳达峰碳中和工作的意见》《2030 年前碳达峰行动方案》等重要文件相继出台，构建中国碳达峰、碳中和「1+N」政策体系的顶层设计，系统谋划这项重大工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年 8 月，《科技支撑碳达峰碳中和实施方案（2022—2030 年）》印发，提出支撑 2030 年前实现碳达峰目标的科技创新行动和保障举措，并为 2060 年前实现碳中和目标做好技术研发储备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「双碳」战略也连续三年被写入政府工作报告，为推进碳达峰碳中和工作提供了根本遵循。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绿色低碳不能只停留在愿景，需要实实在在的行动，需要凝聚多方力量。通过大型活动碳中和的示范，倡导公众积极践行低碳生活方式，有利于树立绿色低碳的价值观和消费观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此背景下，首届上海国际碳中和博览会（以下简称「碳博会」）2023 年 6 月 11 日在国家会展中心（上海）揭幕。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/118/945.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2023 年 6 月 11 日，首届上海国际碳中和博览会举行。视觉中国，资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当前国际复杂形势下，碳达峰碳中和是为数不多的国际社会已形成广泛共识的领域，通过举办碳博会，讲好中国故事，可以对外展示中国应对气候变化的积极行动与阶段性成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举办碳博会，还可搭建资源整合平台，集聚政府、高校、科研院所、研究机构、企业、行业协会、投资机构等各类社会主体，促进研发与应用、生产与消费、产业与市场等重要节点有效对接，将宣传、展览、商贸、论坛、发布等活动高度融合，挖掘经济新增长点，更好地发挥上海国际会展之都优势。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首届碳博会带来什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首届碳博会以「走向碳中和之路」为主题，展览规模达 10 万平方米，国内外近 600 家知名企业积极参展。以碳博会为契机，上海聚焦能源、产业、交通、建筑「四大重点领域」，打好「双碳」攻坚战，同时强化科技创新和绿色金融「两大关键支撑」，更好服务国家「双碳」战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在碳博会主旨论坛上，长三角碳中和产学研联盟发出《上海低碳倡议宣言》，倡议加快推进生产方式绿色转型，共同推动形成和谐共生、绿色发展的良好氛围，并倡议将首届碳博会开幕日——6 月 11 日定为「世界低碳日」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/119/829.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2023 年 6 月 11 日，首届上海国际碳中和博览会在国家会展中心（上海）开幕。视觉中国，资料图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市发改委表示，碳博会一方面是加强国际合作、扩大对外开放交流的重要平台，有助于促进绿色低碳领域国际国内科技创新和产业链的合作，一方面也是发挥市场作用，培育绿色低碳产业的重要抓手，可以为绿色低碳全产业链各类主体之间的交流、合作对接展示搭建公共平台，帮助企业更好地实现低碳转型和绿色发展，加快绿色低碳新赛道产业的发展壮大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首届碳博会期间，中国工程院院士、上海交通大学碳中和发展研究院名誉院长杜祥琬表示，为更好实现「双碳」目标，应发展新型电力系统，交通层面也应在燃料替代、能效提升、结构优化方面进行完善，还要发展碳汇技术、碳移除技术等，进一步完善碳交易制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国工程院院士、上海交通大学碳中和发展研究院院长黄震在首届碳博会表示，除了政策主导、科研驱动外，市场支撑是能源绿色转型的极其重要推动因素，碳市场、电力市场、绿色金融市场应在能源转型体系中发挥更大作用，建议通过碳定额以及碳税来减少绿色溢价，完善中长期电力市场服务机制，更好承担市场在分配能源资源等方面的职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为构建大型活动碳中和示范的一次实践，第六届进博会提出「零碳进博，零塑办博」口号，开展塑料回收再利用，共回收 PET 塑料矿泉水瓶超 26 万个、PP 塑料等外卖盒 9.5 万个总计近 7.5 吨。将回收物再生成环保产品，可减少碳排放约 10 吨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本届碳博会有何亮点？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;继首届成功举办之后，即将于今年 6 月 5 日-8 日「梅开二度」的 2024 上海国际碳中和博览会备受期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届碳博会从国家会展中心（上海）移师到上海新国际博览中心，以「走向碳中和之路」为主题，由主题展览、系列论坛、贸易对接三大板块构成，来自 14 个国家和地区 600 余家国内外企业将集中亮相，全面展现低碳领域最新进展和未来探索方向，预计超 8 万人次观众共同参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与上届相比，今年碳博会呈现几大亮点：一是展会内容升级，展会规模超去年，总展览面积超过 10 万平方米。此外，同期六展联动，同时同地聚焦新能源汽车、轨道交通、模具、润滑油等新需求，打通上下游产业链，共同打造资源共享的盛大聚会。二是聚焦「绿色低碳供应链」，本届展会将围绕「绿色供应链」这一话题，发挥链主企业引领作用，推动供应链整体绿色低碳转型。三是全力打造低碳智慧出行展（又名新能源车展），绿色交通板块重磅升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年碳博会的系列论坛同样精彩纷呈，将举办一个主旨论坛和六个平行论坛。主旨论坛聚焦国际碳中和技术趋势动向、国内能源绿色转型、低碳供应链建设等，将成立绿色低碳供应链联盟、发布《绿色供应链案例集》。六大平行论坛将探讨并展示世界领先的循环经济解决方案、我国能源绿色转型和双碳目标实现的技术路径和道路，聚焦低碳出行技术发展、车路网融合发展模式、充换电、氢能及燃料电池的科技创新，分析储能产业发展趋势和应用前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，上海各行政区、新能源环衞车专区、「食品安全与双碳经济一一生物柴油推广和应用」专区、上海化工区、上海金融业联合会联合展台、节能宣传周主题展台也将携重点企业、特色案例成果亮相碳博会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;期待即将开幕的 2024 上海国际碳中和博览会讲好上海故事、贡献中国智慧、促进国际合作，助力双碳目标实现。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27620382</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27620382</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 13:24:05 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，俞凯</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/120/139.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27620382_2024060421248a0310c1-66d5-4eb6-8e1d-e90fd8bb1c1c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>碳博会</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/120/139.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/120/140.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>夜读丨开车太快走路太慢，唯有骑行刚刚好</title>
            <description>&lt;p&gt;我 18 岁第一次出远门独自去旅行，在拉萨大昭寺遇见一个老者。他的衣裳背面缝着一行字：广西独老翁，单骑闯神州。老人家 70 岁了，从广西出发环游中国，历时近一年，把自行车蹬上了青藏高原。这让我无比钦佩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;30 岁那年，终于拾起 18 岁时做的梦，像是致敬那位老前辈，更像是致青春一般，也骑上自行车，奔着「日光之城」而去。蔡小山是我的学生，也是我骑行的搭档，我俩一拍即合，大约十年前的暑假，约定在青海西宁碰头。下了火车，我们买了两辆裸车，再配上网购的一些骑行装备，就正式踏上了近 2000 公里的青藏公路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚骑行的时候，我甚至都不会「变速」，之前的城市骑行纪录只有 20 公里。真是无知者无畏，90 公里、100 公里、130 公里，便是我头三天的骑行数据。熬过了最初哪哪都疼的磨合期，骑行是会让人上头的，一发不可收。「人车合一」以后，我们不断挑战自我，逐一翻越了海拔 4767 米的昆仑山口、5010 米的风火山口、5231 米的唐古拉山口，将单日骑行纪录刷新至 160 公里，最快时速 52 公里/小时。在哪该蜗牛般地爬坡，在哪胆战心惊地速降，一目了然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在到达堆龙德庆区前后，眼前一派峡谷风光。阳光强的时候，我们就躲到路边树荫下乘凉小憩，给小狗喂火腿肠。有辆北京的私家车路过我们身边时停下，送了一些饮料，就聊上了。北京人问，「这一路风景好看吗？你们这骑行有意思吗？骑行的时候会想些啥？」有意思啊，我心里嘀咕着，肯定比你开车有意思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生总有些风景，是坐飞机、火车、汽车看不见的。我们要的就是自己克服地心引力的体验，对自我毅力的磨砺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「会想些什么呢？大概是什么都不想，一路上就顾着给藏羚羊、藏原羚和藏野驴数数了。遇到绝美的风景，就停下来拍个照。吃两块巧克力补充能量，接着赶路。」旅途当然也并非一帆风顺，出发前我和蔡小山都不会修车，但在青藏线上，自行车爆胎是难免的，我们不得不自学简单的修车。遇到突降冰雹，我们也得赶紧找个兵站或道班避一避。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我特别钟意自己的红色山地车，它就像赤兔马那样炫酷，成功将我载到了拉萨。我把它交给物流公司寄回了上海，后来就成了我上下班的代步工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017 年夏天，我们还去了一趟台湾，逆时针环岛一圈，用 10 天骑行了约 1200 公里。那时候旅行直播正兴起，我在车头安了一个运动相机，以拍摄记录沿途的视频。蔡小山提议，「咱们要是搞个直播，一定会火！」你也许不懂骑行的快乐，但你肯定看得懂骑行的狼狈——最后两天遇上台风外围影响，苏花公路那段骑行玩的简直就是心跳，大雨带我们回到台北，说好的骑行最后变成了冲浪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近几年，我们更宏伟的一些长途骑行计划被搁置。我的骑行都在江浙沪「包邮区」，或是打卡周边的水乡古镇锦溪、千灯，或是环淀山湖找找喝咖啡的好去处。带着学生去追逐美丽的落日，像风一样自由，感受沉浸在大自然中的简单快乐。开车太快，走路太慢，唯有骑行刚刚好——我觉得这也是骑行的魅力所在，健康、低碳、环保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于骑行社交？不存在的。竞速比赛？恐怕也不适合我。拉爆队友？我可不想招人恨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两年，城市骑行热突然就升温了。这得益于骑行相关的软硬件设施不断完善，特别是城市基础设施的成熟。以上海为例，越来越多的自行车道为骑行爱好者提供了便利，近年来滨江公共空间的升级、「一江一河」风景线的形成，甚至共享单车的普及，都可看作骑行热持续升温的原因。我这样的初代骑行者，有点 out 了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我已经有一两个月没碰过自行车了。值得提醒的是，骑行的尽头跟滑雪运动类似。我上一次骑着「赤兔马」，就不小心在阴沟里翻了船，左胳膊摔骨折了，还在慢慢静养呢。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/85/872.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27616598</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27616598</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 13:23:17 GMT</pubDate>
            <author>唐小六</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/72/366.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27616598_2024060421239cd9e143-b043-4c1b-b720-7007473d9319.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>骑行</category>
            <category>澎湃评论</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/72/366.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/72/367.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>陕西一幼儿园多位老师网购演出服表演结束后退单，教体局回应</title>
            <description>&lt;p&gt;幼儿园老师网购六一儿童节演出服，演出结束后多位老师发起了退货申请。6 月 3 日，浙江湖州一网店老板徐女士告诉潇湘晨报记者，近日发生在其店铺这起事件让她十分气愤，涉事陕西汉中勉县天之骄幼儿园的老师共下单 8 笔订单、9 套衣服，截至目前，发起或曾经发起退货的订单共 5 笔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们是 5 月 30 日晚上开始陆陆续续出现退货的，离谱的是，6 月 1 日，我们店员发现了这个幼儿园老师身着我们演出服表演的视频。」徐女士说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该幼儿园招生老师惠老师称，购买过程是老师的行为，和幼儿园没有关系。「而且在淘宝上买东西是有七天无理由退货，然后我们只是问了一下可以退吗，她说不可以，我们就没有退。」惠老师说。但该说法与徐女士提供的订单记录不一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 3 日，勉县教体局工作人员告诉记者，该幼儿园六一表演活动时间为 5 月 30 日，该局已介入进行核实调查。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;591&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/139/686.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;幼儿园老师购买演出服六一演出后发出多起退单&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐女士介绍，自己在浙江湖州经营一家服装网店，主要出售演出服。从 5 月 30 日晚上开始，店铺陆陆续续收到了多笔同一县城的退款订单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「她们就是七天无理由退货。如果说尺寸不合适，你二十几号就收到了，为什么收到货后不第一时间找我来做售后，专门挑六一这个节点来退。」徐女士说。据其提供的订单截图显示，从 5 月 22 日至 5 月 23 日，店铺共收到陕西汉中勉县一地 8 个订单共 9 套同样的演出服，实付价格每套 129 元。而从 5 月 30 日晚至今，这些订单中有多笔要求退货。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据经验，店铺认为是某学校人员穿了演出服进行六一演出活动后，又想退货，店铺客服便和要求退货人员发生了争执。徐女士还提供了在 5 月 31 日，其中一名想退货顾客与商家的聊天记录，对方称「不好意思，并非表演者执意要退，是上级安排这样，我们也是垫付购买，也并不想给您造成损失」，「这些都是园所安排我们同一批买的，也并不是我们个人的问题。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/139/688.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/139/689.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;6 月 1 日，徐女士发现勉县天之骄幼儿园的演出视频，让她十分气愤。「幼儿园的老师穿着在我们店铺购买的演出服进行表演，吊牌也没撕。」徐女士说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「表演完后把被汗水浸染过的衣服又退给我们，你能想象商家的内心有多难受。我们店铺的员工也很生气，质问了他们。」徐女士说，店铺员工对幼儿园人员留言后，后续有几个退货订单取消，但在 6 月 3 日，又有两起订单出现退货申请。其统计，8 笔订单中，共 5 笔曾经或目前发起了退货申请。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/139/690.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;幼儿园称是老师个人购买，当地教体局介入：肯定会给商家一个满意答复&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据陕西天之骄教育管理有限公司微信公众号，其介绍，北京博苑·天之骄幼儿园是北京博苑教育集团在汉中市勉县设立的品牌连锁幼儿园。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 3 日下午，记者联系了陕西天之骄教育管理有限公司在天眼查登记电话询问此事，接听人员听记者咨询此事，便称「不知道不知道」，随后挂断电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者联系到该幼儿园招生老师惠老师，其称，「这个购买过程是老师的行为，和我们幼儿园没有关系，不是以园方的名义买的。而且在淘宝上买东西是有七天无理由退货，然后我们只是问了一下可以退吗，她说不可以，我们就没有退。」记者询问老师购买演出服，园方会否给老师补贴或报销，惠老师称有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者将相关情况反馈给了勉县教体局，工作人员称，已接到相关反馈，目前正在调查处理此事。「这个是老师的网上购物行为，肯定是有老师发起退款，至于退款是否合理，我们正在进一步核实。不管她们是恶意的，还是因为衣服大小或者其他正常原因，肯定会给商家一个满意的答复。」工作人员说，该幼儿园六一表演活动时间为 5 月 30 日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该工作人员还给了记者一个电话，称是勉县天之骄幼儿园园长陈老师，记者多次拨打该电话，截至发稿无人接听。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曾发生多起网购演出服演出结束后要退款，律师：退款「无理由」不代表「无条件无限制」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，用完演出服后集体退货的案例不少。2023 年 6 月初的儿童节期间，广州一网店店主发视频吐槽称，儿童节过后表演服被大量退货。视频中，该店主称退回来的 50 多件衣服都已经被穿过，在打开包裹的一瞬间传来汗臭味，几乎被熏晕，有的衣服上还疑似有口红印；2023 年 10 月 6 日，山东菏泽一家网店工作人员发布视频称，山西太原一所小学的老师和家长订购十几套演出服，使用后有些要求退款，退回的演出服扣眼都被剪坏，无法再销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湖南联合创业律师事务所管委会委员、副主任刘研律师介绍，「7 天无理由退货」是指消费者有权在收到购买的商品之日起 7 天内退货，但是，「无理由」不等于可以「无条件」或「无限制」。《网络购买商品七日无理由退货暂行办法》第八条规定，消费者退回的商品应当完好。商品能够保持原有品质、功能，商品本身、配件、商标标识齐全的，视为商品完好。消费者基于查验需要而打开商品包装，或者为确认商品的品质、功能而进行合理的调试不影响商品的完好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘研称，电商平台的一些退货退款政策本意是保护消费者权益，但也需平衡消费者和商家的利益。他指出，电商平台在设置规则时应注重合理性和公平性。首先，商家销售的产品应符合国家相关标准。其次，平台在赋予消费者权利的同时，也要给予商家对应的权利，增加对消费者滥用政策的限制，对于一些特殊产品如内衣等，允许商家拒绝退换货。再次，平台在制定规则的同时对消费者进行正确疏导，提供更加合理的售后服务政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原题为《陕西一幼儿园多位老师网购演出服表演结束后退单，当地教体局：会给商家满意答复》）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27622123</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27622123</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 13:08:49 GMT</pubDate>
            <author>武华康/潇湘晨报</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/139/918.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27622123_20240604210857a147bd-8241-489e-9062-ea697fa03223.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>退单</category>
            <category>澎湃质量观</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/139/918.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/139/920.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>AI 建议用户每天吃石头后，谷歌撤回部分搜索新功能</title>
            <description>&lt;p&gt;由于出现了一些令人尴尬的错误，谷歌公司关闭了搜索引擎的部分人工智能概览功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，谷歌为其搜索引擎推出了一项生成式人工智能功能——AI 概览（Overview），在搜索结果顶部提供 AI 生成的答案，以增强用户体验。随后，有用户发现该功能频频出现错误，包括建议用胶水粘披萨、每天吃石头来获取营养。目前，部分人工智能概览已被关闭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谷歌团队通过 6 个基于文本的问题展示了这一新功能，并供公众试用。测试的问题包括「如何清洁布艺沙发」和「我应该用什么去除地毯上的咖啡渍」，这些问题旨在强调谷歌的人工智能概览如何能够生成比传统搜索结果更完整、更有用的信息摘要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但据《纽约时报》测试，直至 5 月 31 日，6 个查询中只有 1 个仍使用了人工智能概览。现在，搜索「我应该用什么去除地毯上的咖啡渍」会得到来自一个网站的一段文本，而「如何清洁布艺沙发」的答案则被一个网站链接所取代。搜索结果可能因用户和位置而异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唯一一个沿用人工智能概览的问题是「我可以和我 12 岁的儿子一起做哪些有趣的科学项目」，对此，人工智能给出的回答是：培育晶体、从唾液中提取 DNA 和用隐形墨水写信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近升任谷歌搜索主管的利兹·里德（Liz Reid）5 月 30 日在一篇博客文章中写道，公司已经减少了一些人工智能概览功能，禁用误导性建议，并限制来自 Reddit 等论坛的讽刺性信息。「我们将不断改进展示 AI 概览的时间和方式，并加强保护措施。」她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谷歌发言人阿什利·汤普森 (Ashley Thompson) 在一份声明中表示，公司已对其系统进行了十多次技术更新，从长远来看，该公司不会放弃 AI 概览这项功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在激烈的人工智能竞争中，谷歌试图跟上竞争对手微软和 ChatGPT 的开发公司 OpenAI 的步伐，但 AI 概览出现的问题打击了这一努力。谷歌正面临艰难的战略选择：是采用可能不可靠的人工智能技术，还是保持其广受欢迎的搜索引擎不变——冒着落后于同行的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管谷歌的用户数量远远超过微软的「必应」搜索引擎，但微软在对话式人工智能领域却先行一步。去年年初，微软就在其「必应」搜索引擎中加入了更多对话式人工智能功能。而谷歌虽然在推出人工智能概览一年前就为其搜索引擎测试了人工智能功能，并表示将立即向美国用户推出这项新功能，但在实际推出上却比微软慢了一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但最终，乔治·华盛顿大学决策科学助理教授帕特里克·霍尔 (Patrick Hall) 在接受采访时表示，谷歌「应该更慢地推出这项功能」，「一旦发生这样的失误，就必须撤回，这对公司的声誉也会造成损害」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些科技业内人士认为，聊天机器人生成答案的能力对传统搜索引擎构成了严重威胁，而搜索引擎一直是最受欢迎的在线信息获取方式，也是出版机构的重要信息出口，人工智能势必会给出版者和内容创作者带来损失。但目前看来，也许还没到那一天。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27619926</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27619926</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 13:06:27 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，南博一，实习生，肖昱昊</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/117/689.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27619926_2024060421062b22b803-7be1-4283-ad26-1fd12db3daaf.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>人工智能</category>
            <category>谷歌</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/117/689.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/117/690.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>农行托管业务部原副总经理刘树军被开除党籍：违反社会公德家庭美德</title>
            <description>&lt;p&gt;据中央纪委国家监委驻中国农业银行纪检监察组、中央纪委国家监委驻交通银行纪检监察组、辽宁省纪委监委消息：日前，中央纪委国家监委驻中国农业银行纪检监察组、中央纪委国家监委驻交通银行纪检监察组、辽宁省营口市监委对中国农业银行托管业务部原副总经理刘树军严重违纪违法问题进行立案审查调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经查，刘树军理想信念动摇，背弃初心使命，丧失党性原则，与他人串供、伪造证据，处心积虑对抗组织审查，对党不忠诚不老实；无视中央八项规定精神，收受管理和服务对象礼品、消费卡，接受可能影响公正执行公务的宴请；违规经商办企业，拥有非上市公司股份，离职后违规从事与原任职务管辖业务相关的营利活动；违反生活纪律，违反社会公德、家庭美德；利用职务便利为他人在办理贷款、增加授信额度等方面谋取利益，非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘树军严重违反党的政治纪律、中央八项规定精神、廉洁纪律、生活纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《国有企业领导人员廉洁从业若干规定》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经中国农业银行党委研究，决定给予刘树军开除党籍处分；按规定取消其享受的待遇；收缴其违纪违法所得；由辽宁省营口市监委将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27619298</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27619298</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 13:06:05 GMT</pubDate>
            <author>中央纪委国家监委网站</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/104/134.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27619298_202406042106f80f3346-3355-4750-b27d-5ab8899ce127.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>金融反腐</category>
            <category>金改实验室</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/104/134.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/104/135.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>媒体：「带妈妈上班」不可复制，谁来分担照护失智老人之重？</title>
            <description>&lt;p&gt;45 岁的中学老师孙元金，是山东济南一中学里一道独特的风景——每天，他都要带着患有阿尔茨海默症的妈妈一起上班。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/117/685.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;图源 ：央视新闻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《北青深一度》报道，此前，孙元金也想过种种办法，将母亲独自留在家中、请保姆、送去康养中心、送到养老院等，但最终因种种现实考量而放弃。万般无奈之下，他向校长提出带着母亲上班，万幸，校长同意了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但孙老师明白，这只是权宜之计，后面的路怎么走，他深深忧虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他的单位能允许他带妈妈去上班，其他公司不会同意的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「80 后、90 后、甚至是一大部分 00 后，大部分都是独生子女，未来照顾家里的老人，就是一个大难题。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不少网友的点评透出对未来的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而孙元金「不是一个人在战斗」，和他一样身陷养老困局的还有北京大学胡泳教授。今年初，胡教授的一篇《当一位北大教授成为 24 小时照护者》的文章刷屏，文中历数照顾患阿尔茨海默症重度患者的艰辛和不易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《2023 中国阿尔茨海默病数据及防控策略》发布的数据，我国现有阿尔茨海默症患者近 1000 万人，如果再加上路易体痴呆、额颞痴呆等认知功能障碍群体，失智老人的数量至少上千万了。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;554&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/117/686.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;图源 ：新华社&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;失智老人因为认知能力的退化，重度患者在进食、睡觉、大小便等基本生活能力上都存在严重障碍，走丢的情况也时有发生。种种因素叠加在一起，常常令照护者身心俱疲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方案一，在家看护，需要陪护者 24 小时的照顾，目前一些社区每周几次、每次几小时的上门服务远不能满足老人及家庭需求。那么，请保姆照顾，很多家庭在亲历伺候患者的吃喝拉撒后，深知这项工作之难，实难相信保姆能通过人性考验、给老人提供周全的看护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方案二，送到养老院，因为阿尔茨海默症等这类患者的特殊性，养老院的收费相比普通老人的收费要贵，不是每个家庭都能承受得起。而且，养老院出于对失智老人安全的考虑，对老人的活动时间、活动范围都有所限制，一些家属不忍老人经受「特殊待遇」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;种种因素和压力之下，失智老人大多只能由家人照顾，这也是近年来相关报道不时进入公众视野的原因。而在报道中，照护者无一例外「坐困愁城」，难以承担看护之重。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;396&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/117/687.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;图源 ：新华社&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我国已进入老龄化社会，对失智失能老人的看护又是「重中之重」。如何将家庭成员从沉重的照顾工作中解脱出来，是摆在全社会面前的一道考题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不管是一些地方推出的日间照料中心、康养中心，还是养老院，或许都需要探索出对失智失能老人的特殊看护方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，从 2016 年 6 月开始，人社部启动了「长期护理保险制度」（长护险）试点，对失智失能老人的照护予以补贴，能帮失智失能老人及家庭减轻一定经济负担。但各地情况不一，失智失能老人的情况也是千差万别。长护险是以现金的形式补贴给照护者，还是以购买服务的形式出现，都需要各地不断探索和完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;银发浪潮之下，如何应对特殊老人的养老问题，关系到相关家庭的幸福。让老人得到更好的照料，我们可以看到各方都在努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们期待老有所养，我们同样期待，照护老人的人也可以被社会的支持体系温柔以待。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27620385</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27620385</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 12:58:21 GMT</pubDate>
            <author>工人日报微信公号</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/118/115.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27620385_202406042058f9b285b8-d8d0-4eaa-b06f-f29d47ea9240.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>失智老人</category>
            <category>舆论场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/118/115.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/118/116.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>感知自然之美，2024 年全国青少年自然笔记征集活动启动</title>
            <description>&lt;p&gt;「九秋风露越窑开，夺得千峰翠色来。」唐代诗人陆龟蒙曾在诗作《秘色越器》中如此赞美越窑青瓷。在上千年前，越窑青瓷的造型与纹饰已成为古人记录和展示自然的一种方式。位于宁波慈溪市境内的上林湖，正是我国越窑青瓷的发祥地和著名产地之一。境内群山连绵，绿水奔流，有着丰富的自然笔记创作资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 3 日，「美丽中国，我是行动者」2024 年全国青少年自然笔记征集活动启动仪式暨六五环境日宁波市主场活动，在宁波市上林湖青瓷文化传承园举办。现场组织了一系列以生态环境为主题的宣传活动，多位宁波市相关部门领导、相关群团组织、专家学者与志愿者代表来到现场。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/115/188.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;「美丽中国，我是行动者」2024 年全国青少年自然笔记征集活动正式启动&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动以「全面推进美丽中国建设」为主题，将创作「自然笔记」作为宣传生态文明思想、推进生态文明建设、展示美丽中国图景的重要窗口，共分为「水色天青，源起上林」「大美宁波，绽放浙里」「绿色神州，万物共生」三个环节。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/115/178.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;青瓷瓯乐秀《汲露》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开场，一段青瓷瓯乐秀《汲露》，将地方风物、生态产品、自然环境和人文情感娓娓道来。少年说环节《大大的杨梅与小小的我》，向现场观众介绍了自然笔记的内涵与意义。嘉宾访谈与主题表演着重分享市民参与生态文明建设的生动案例，一展宁波的生态之美。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/115/181.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;嘉宾访谈《绿野趣谈》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动现场启动「美丽中国，我是行动者」2024 年全国青少年自然笔记征集活动，本年度征集周期为 6-9 月，新增自然笔记视频征集单元，并提供了详细的自然笔记作品要求与指南。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/115/190.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;生态环境特邀观察员鞠萍向全国青少年发出自然笔记倡议&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「什么是自然笔记？它是我们用眼睛去观察，用文字和图画来记录的独特记录形式，是培养感悟自然、热爱自然、顺应自然和保护自然的价值观和健康行为的有效路径，也是生态环境教育、自然教育活动的重要形式与内容之一。」全国青少年的老朋友鞠萍姐姐，此番也作为生态环境部聘任的生态环境特邀观察员发来倡议，邀请大家走进自然、观察自然、记录自然、保护自然，以自然笔记的形式，广泛传播生态价值理念，广泛宣传美丽中国建设生动实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活动结束后，与会嘉宾来到「美丽宁波」市集参观，国家植物园科普馆副馆长陈红岩作为特邀专家，对宁波市首批「自然笔记导师」进行了专题培训，「首批自然笔记导师库的建立，可以广泛动员社会力量，推动自然教育，引导公众感知自然之美。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/115/192.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;宁波市首批「自然笔记导师」聘任仪式&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「希望以‘自然笔记’小切口，做‘生态文明宣传教育’大文章。」生态环境部宣传教育中心相关负责人表示。自 2018 年起，生态环境部宣传教育中心持续开展「美丽中国，我是行动者」全国青少年自然笔记征集活动，六年来，共有全国 20 多个省、市、自治区 3000 多家机构的 50 余万名青少年踊跃参加，组织绘制自然笔记作品 15 万余份。其中，宁波在「美丽中国，我是行动者」2023 年全国青少年自然笔记征集活动中，有 10 幅自然笔记作品入选优秀作品，并有 4 家单位入选优秀组织单位。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/115/176.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;探秘自然《番茄地里的自然之旅》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宁波市生态环境局相关负责人表示，将继续开展系列「线上+线下」自然笔记活动，结合「甬有生态」亲子课堂等载体，以「自然笔记+」的形式，鼓励全市青少年关注身边的自然及生物多样性，以手写、手绘的形式，记录在自然中观察到的物、事、人及从自然中受到的启迪与感悟，打造特色宣教活动品牌，培育弘扬生态文化。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27619843</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27619843</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 12:55:49 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，夏奕宁</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/117/669.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27619843_202406042055bb11745b-b045-41d4-9662-9815366400de.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>自然笔记征集</category>
            <category>美丽中国建设</category>
            <category>文化课</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/117/669.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/117/670.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>英国老戏骨在上海演《无人生还》，揭开一段中英剧场珍贵往事</title>
            <description>&lt;p&gt;伦敦西区英文原版话剧《无人生还》今年首次来华巡演。6 月 2 日，上海文化广场，当上海站演出即将迎来最后一场演出，饰演法官的特伦斯·威尔顿（Terence Wilton）如常穿梭在剧场后台，墙上一张 1977 年的老照片吸引了他的目光，这是上海乐队当年在文化广场演出《黄河》和《长征组歌》的照片。他忍不住和工作人员分享：「我之前也在上海演出过，那是 1979 年，《哈姆雷特》！」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/113/608.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;81 岁的特伦斯在《无人生还》中饰演法官沃格雷夫&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这让主办方大感意外。眼前这位 81 岁的英国资深老戏骨，竟然早在 45 年前就曾来过中国、来过上海演出。而聊天后得知，那一次，他演出的是莎士比亚的《哈姆雷特》，跟随的剧组更是来自大名鼎鼎的英国老维克剧团。尤其值得一提的是，当年的这场重要演出，是中国自 1949 年以来首次来访演出的外国剧团。这台《哈姆雷特》，也是新中国第一次由国外艺术家原版演出的莎剧。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/113/618.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;触发特伦斯回忆的老照片：1977 年上海乐队在文化广场演出《黄河》和《长征组歌》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;45 年前初访中国的回忆，参演来到中国的首部原版莎剧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特伦斯·威尔顿的记忆闸门，在这一刻被完全打开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1979 年，36 岁的特伦斯·威尔顿跟随老维克剧团来到中国，在上海和北京演出了《哈姆雷特》。当年上海演出的地点，正是上海话剧艺术中心的前身，上海人民艺术剧院。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/113/611.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;1979 年《哈姆雷特》的演出海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而老维克剧团，也应当是改革开放后首个来到中国演出的西方国家剧团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回忆起当年的景象，特伦斯难掩激动：「我是中国自 1949 年以来首次演出的外国剧团的一份子。这是一个巨大的荣誉，也是改革开放的一部分。我们从日本大阪飞到上海，受到了热烈的欢迎……年轻的我们一到达就亲吻了地面。最激动人心的是来到这些不同寻常的城市，因为它们与我们所见过的任何地方都不同。上海是黄浦江和长江交汇处，城市里到处都是人力搬运的货物，江上有帆船和小船。」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，英国方面对本次巡演相当重视，1979 年在中国演出的这版《哈姆雷特》台前幕后都重量级的。导演是时任老维克艺术总监，被誉为「重建英国巡演剧团声誉」的托比·罗伯逊 (Toby Robertson) ，饰演哈姆雷特的德里克·雅各比 (Derek Jacobi) 是当年大热的舞台及影视明星，1976 年凭《我，克劳迪乌斯》荣获英国电影电视学院最佳男演员奖。1974 年在英国知名电视剧《神秘博士》中崭露头角的特伦斯则饰演雷欧提斯，一个有关键戏份的重要配角。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/113/612.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;1979 年版《哈姆雷特》的演员表，特伦斯·威尔顿饰演雷欧提斯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而无论在北京还是上海，中国方对这一的重视也让他记忆深刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特伦斯回忆道，因为演员用英语表演，当时对于语言问题，剧院的解决措施是，一方面舞台一侧有同时翻译成普通话的字幕，另一方面，剧院安装感应回路系统，现场观众可以戴着耳机观赏戏剧，国内演员用普通话为观众同期配音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，中国还为他们制作了一部电视节目。「我们在北京遇到了五位为我们做配音的演员。据说大约有五千万人通过电视录像观看了我们的表演。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而负责剧本翻译及给其中一位角色配音的，是后来出任文化部副部长的英若诚。特伦斯对这位中国艺术家至今印象深刻，往事历历在目：「英若诚用长烟嘴抽烟，他说着一口最标准的诺埃尔·考沃德（英国演员、导演）式的英语，非常清晰和美丽。他和我们一起度过了整个巡演旅程，我们也成为了好朋友。三年后我们又见了一面，他敲开了伦敦干草市场剧院的化妆间门，当时我正在那里演出。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:362px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/113/616.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;1979 年版《哈姆雷特》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;45 年后机缘巧合再访中国，参与首部引进的原版阿加莎剧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1981 年，英若诚邀请《哈姆雷特》导演托比·罗伯逊重返中国，执导北京人艺出演的另一部莎士比亚戏剧《请君入瓮》。而特伦斯则应邀参加了三次香港艺术节演出，但始终没有重回中国大陆演出的机缘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没想到，时隔 45 年后，因为一个意外，特伦斯成为了西区原版话剧《无人生还》中国巡演的演员，得以再度踏上这片土地。&amp;nbsp;「法官一角原本不是我演，但这个角色突然空缺了，我对这个角色有兴趣，恰巧也认识导演露西·贝利，于是我成了法官，来到了中国。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重返中国大陆的特伦斯对这里的变化感到惊喜：「城市不仅美丽，而且各不相同。深圳充满未来感，上海非常繁荣，我们还在尽可能多地探索上海。以前是田野的地方，现在是高楼大厦了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次巡演最令他激动振奋的，莫过于中国观众，多是年轻的观众。「在英国，能负担得起去剧院的大多是退休人员，但在这里，观众非常年轻。他们非常聪明，时刻与我们的表演互动。特别是上海，观众非常敏锐，紧跟我们的节奏。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国巡演期间，他也打卡了各地的剧院。「剧院都非常高端，都是我们在英国负担不起的建筑师设计。每个新的剧院都令人瞠目结舌，剧院很大。多亏了麦克风，我们和观众始终保持着亲近。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1943 年出生的特伦斯，有着几十年的职业生涯，塑造了诸多角色，在大大小小形态各异的剧场演出过，包括城堡和露天剧场。但让他感到缘分妙不可言的是，他参加过三次世界巡演，而其中两次，都和中国，更和中国剧场的一段历史有关。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/119/323.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;话剧《无人生还》剧照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在无意中参与并见证了两次历史。1979 年，第一部来到中国的原版莎士比亚话剧；2023 年，第一部来到中国的原版阿加莎话剧。《哈姆雷特》与《无人生还》，莎士比亚和阿加莎，托比·罗伯逊和露西·贝利，上海人民艺术剧院与上海文化广场，两段见证中英友谊的剧场演出史，都在他身上留下了美好的记忆与交响。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27620042</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27620042</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 12:53:39 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，潘妤</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/121/115.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27620042_202406042053928cc460-0f8b-478d-a3d2-10235e52bb45.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>特伦斯·威尔顿</category>
            <category>伦敦西区</category>
            <category>《无人生还》</category>
            <category>话剧</category>
            <category>文艺范</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/121/115.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/121/116.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>澎湃早晚报｜晚安湃·月背挖土笔记</title>
            <description>澎湃早晚报｜晚安湃·月背挖土笔记</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/papernews/morningEveningPaper?n=141482</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/papernews/morningEveningPaper?n=141482</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 12:52:49 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/138/632.png"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>上博非遗走进社区：让市民当一回「文物医生」</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;u&gt;给上海博物馆镇馆之宝「青铜大克鼎」模型作色是一种什么体验？握着叫不出名的书画修复工具，煞有介事地给画心刷浆糊托裱，过一把文物医生的瘾……在第八个文化和自然遗产日前夕，上海博物馆携 2 项国家级、7 项市级非遗技艺走进浦东新区花木街道，让社区市民真真切切体验了一把非遗技艺，感受工匠精神。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一边是手掌大小的青铜「大克鼎」模型，一边是纤毫毕现的「大克鼎」高清图片……在花木街道社区文化活动中心 4 楼，早早就预约好的市民们相继进入教室，他们将动手体验，给上博的镇馆之宝「青铜大克鼎」模型作色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;青铜器又被称作「吉金」，它原来的颜色是金色的，时间久了经过氧化之后，青铜表面会呈现青绿色或青灰色。观众平时在博物馆看到的青铜文物多数都是青铜氧化后的颜色。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/104/625.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;青铜器修复与复制技艺体验活动&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只见案台上分别摆放了金色、青绿色、和白色的「大克鼎」模型。「我们会给每位参加活动的市民发一个‘大克鼎’模型，大家可以按照高清图片上呈现的大克鼎颜色给这个模型作色。」上海博物馆文物修复专家、国家级非物质文化遗产项目「青铜器修复及复制技艺」第三代传人张珮琛介绍说，「很多市民刚开始上色时还比较规矩，上到后来就开始放飞了，天马行空什么颜色都有，有的画成梵高的颜色，有的画成莫奈的颜色……」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/104/553.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;青铜器修复与复制技艺体验活动&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们希望通过这样的活动，向市民公众做青铜文物和文物保护知识的普及。」张珮琛说，「一方面告知大家什么是青铜器，为什么会有青铜器，以及如何鉴赏青铜器；另一方面通过这一文物主体，宣传推广我们是如何保护青铜器的，是谁在保护青铜器以及我们为什么要保护青铜器。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/997.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;社区居民在上博非遗传承人的指导下体验书画装池&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隔壁另一间教室里，上博有着四十余年古书画修复经验的老法师、上海市级非物质遗产代表项目「古书画装裱修复技艺」代表性传承人黄瑛正在向市民讲解「装池之术」。「我给他们每人发了一幅珂罗版印刷的小画，让他们体验画心的托裱技艺。裱好后的作品还可以带回家。」「鬃刷、排笔、低筋浆糊……枱面上摆放的这些都是从博物馆带过来的书画修复的必备工具。」黄瑛一边介绍，一边给现场的市民当场演示。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/977.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;社区居民在上博非遗传承人的指导下体验书画装池&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海博物馆的文物修复和复制方面具有深厚底蕴，早在 1958 年就设立了文物修复工场，是国内最早成立文物修复部门的文博机构之一。工场内荟集了当时业内最顶尖的专家，使得上博的修复力量在全国的博物馆系统中都名列前茅。经过六十余年的传承，如今上博已拥有 2 项国家级、7 项市级非遗技艺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在花木街道社区文化活动中心大厅，现场还进行了「上博匠心——非物质文化遗产」专题展示。展览共分为九个部分，分别呈现上博的青铜器修复及复制技艺（国家级）、古陶瓷修复技艺（国家级）、古书画装裱修复技艺、古代家具修复技艺、古籍修复技艺、古代漆器修复技艺、珂罗版书画复制技艺、金石传拓技艺、囊匣制作技艺。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/971.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;展出的书画修复工具&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五花八门的非遗操作工具、精湛的技艺作品图片、详尽的技艺步骤展板……通过现场展品的点滴汇聚，非遗传承人们平日伏案工作时点点修复、细细琢磨、巧妙构思的形象变得立体而丰满，现场市民纷纷被上博的非遗传承人们追求极致的工匠精神所折服。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/987.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;展览现场，金石传拓技艺&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/104/551.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;展览现场，金石传拓技艺&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「‘非遗点亮生活’举办到现在已经第三届。以往我们就举办过很多非遗活动，比如非遗进社区、非遗进校园、非遗进军营……为的是让更多的市民了解上海博物馆的非遗传承。」上海博物馆副馆长陈杰说，这次是上博非遗第一次走进花木社区，因为上海博物馆东馆就落地在花木街道，因而带来了最全面的上博九项非遗技艺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我们希望博物馆的文化能够赋能当地的文化建设，拓展博物馆对周边区域的文化辐射，增进市民同博物馆间的深度链接。」陈杰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市浦东新区花木街道党工委委员、办事处副主任潘璐告诉澎湃新闻，花木街道汇聚了诸如上图东馆、上博东馆、东艺、科技馆、浦东新区少年宫，群艺馆等 16 家市区级的大型文化设施，希望能够借助这些大型展馆的策展能力，打通资源，给社区居民带来一些福利，打造家门口的图书馆、家门口的博物馆，家门口的非遗活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「非遗点亮生活——上海博物馆非遗进社区」花木专场活动将持续一周，在后续几天里，市民还可以体验到金石拓印、陶瓷修复、内囊制作与囊匣粘接、珂罗版印刷、古籍制作、榫卯拆卸组装等特色技艺，这不仅为社区居民文化生活增添雅趣，更推动非遗融入当代生活。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;424&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/986.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27617988</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27617988</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 12:51:13 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，陈若茜</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/105/297.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27617988_202406042051a7987762-9f9f-4d5f-942b-ff2791fd2688.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>非遗</category>
            <category>上海博物馆</category>
            <category>花木街道</category>
            <category>书画修复</category>
            <category>青铜修复</category>
            <category>古代艺术</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/105/297.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/105/298.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>10 台大戏齐聚，第 32 届白玉兰戏剧奖获奖演员剧目展演落幕</title>
            <description>&lt;p&gt;10 台剧目，十余位白玉兰奖获奖演员，从 5 月 24 日至 6 月 2 日，名家云集、剧种荟萃的戏剧大餐送到了百姓家门口。为期十天的「第 32 届上海白玉兰戏剧表演艺术奖获奖演员剧目展演」在上海举行，从天蟾逸夫舞台、宛平剧院、美琪大戏院、北外滩友邦大剧院等市区多个剧场，到复旦大学等高校，再到五个新城的剧场，每一场展演都人气满满，获奖演员的精彩表演收获了观众热烈的掌声。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/48.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;展演剧目海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自第 31 届白玉兰戏剧奖开始，组委会办公室创设了获奖演员剧目展演机制。今年展演，《凤凰台》《过崖记》《刻经》《金娥》《阳明悟道》《三盗令》《玲珑女》《钱塘里》《舞台姐妹》《浮生一梦》10 部获奖演员的代表剧目在上海演出。组委会还挑选了闽剧《过崖记》、话剧《刻经》、京剧《阳明悟道》、锡剧《玲珑女》4 台不同样式的剧目进行了网络公益直播，以线上线下两种赏剧模式，拓宽了文艺惠民、文艺乐民的形式与渠道。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/47.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《玲珑女》演出现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 24 日，主角奖获得者李晓旭与南京市越剧团的诗韵越剧《凤凰台》为此次展演启幕，松江云间剧院内掌声不断，很多观众被台上这位毕派小生的演唱和表演折服，谢幕更是持续良久，观众用热情的掌声回馈满台演员的表演。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/51.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《凤凰台》演出现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;评剧表演艺术家曾昭娟今年再度获得白玉兰主角奖，这次展演带来了重新创排的传统评剧《金娥》，她在演出中克服伤病完成了大量高难度动作。谢幕时，面对台下热情的观众，她带着剧组演员激动表示：「感谢上海白玉兰戏剧奖给了我们这方舞台，我更要感谢大上海的观众每次来上海，这里的观众让我们感受到满怀真诚的温暖。我一直希望我们评剧能走出北方。上海的观众爱戏，懂戏。所以，我们才敢来，想来！」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/50.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《金娥》演出现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第 32 届白玉兰戏剧奖新人主角奖榜首获得者杨帅在美琪大戏院上演了他的获奖剧目《过崖记》，在场很多观众也都第一次看闽剧，但现场气氛热烈，掌声、笑声和唏嘘声随着剧情发展不断。杨帅说，「感谢组委会为我们提供了美琪大剧院这个琪玉无瑕、历史悠久的舞台，演出现场气氛热烈，观众对于表演的每一个节点都给予了我们很好的反馈。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主角奖获得者冯冠博与贵州京剧院再次来到上演演出了京剧《阳明悟道》，精彩的表演也再度赢得满堂彩。冯冠博表示，「这是一次难得的学习与交流的机会，能与众多优秀演员共同展现戏剧的魅力。每次演出都是一次成长，我会继续努力，为观众带来更精彩的表演。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/52.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《阳明悟道》演出现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了让更多上海市民有机会走进剧院，此次获奖演员剧目展演也走进诸多远郊的剧场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主角奖获得者季春艳与江苏省演艺集团锡剧团带着锡剧《玲珑女》来到金山区文化馆，演出结束后，金山区文化馆特地为剧组送上了寓意美好的农民画。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新人主角奖获得者俞果与上海越剧院在浦东新区文化艺术指导中心惠南分中心上演了越剧《舞台姐妹》。「为了这次展演，老师们为我精心打磨、反复排练，我也在其中继续对人物进行摸索。」俞果感慨，「这次演出也让我想到前几天白玉兰文艺志愿服务专场演出的主题，‘从春天里来·到人民中去’。艺术本就是从群众中来，也应当到群众中去。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主角提名奖获得者吴虎生与上海芭蕾舞团带着芭蕾舞剧《浮生一梦》亮相九棵树未来艺术中心，一群热爱芭蕾的小观众在父母的陪同下，特意从市区赶来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展演还走进了大学。上海京剧院的京剧《三盗令》在复旦大学相辉堂郑裕彤剧场亮相，由本届白玉兰戏剧奖新人主角奖获得者潘梓健饰演的「一枝花」蔡庆身轻如燕、诙谐传神，引人入胜的武戏开打与群武戏引得台下师生惊呼连连，掌声不断。很多复旦师生也是第一次在现场感受京剧武戏惊险炽热的舞台魅力。主角奖得主杨彦与南京市话剧团带来的话剧《刻经》也将艺术的种子播撒到学生群体中。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/49.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《钱塘里》演出前观众等候在剧场大厅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本届白玉兰戏剧奖新人主角奖获得者李云霄主演的《钱塘里》在浦东自贸区东剧场演出。演出一票难求十分火爆，很多观众甚至坐着火车赶来观看演出。包括李云霄在内的几位白玉兰奖获奖演员在剧场大厅和观众见面，现场气氛十分火热。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/46.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《钱塘里》演员和观众见面&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李云霄表示，很珍惜和大家每一次在剧场里度过的时光。「这次参加展演是经过了新一轮打造和提升后的精修版，整个故事的节奏以及人物的内心都有了更深的心理刻画。在未来的成长之路上，我会继续去做一个有心人，用心感知这个世界，丰富自己的内心，为今后遇到的另一个‘她’做好积累和准备。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27619192</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27619192</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 12:50:49 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，潘妤</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/319.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27619192_2024060420500deff17c-98c3-4b07-9cf8-c193f24d15e6.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>白玉兰戏剧表演艺术奖</category>
            <category>文艺范</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/319.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/320.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>分居期间丈夫藏匿女儿不给妻子探望，法院：这属于家庭暴力</title>
            <description>&lt;p&gt;夫妻分居期间，一方抢夺、藏匿孩子，受害方能否申请人身安全保护令？对孩子的探望权该如何行使?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 4 日，澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者从上海市浦东新区人民法院（以下简称「上海浦东法院」）获悉，近日，该院审结了一起人身安全保护令申请案件，首次针对分居期间藏匿未成年子女行为发出禁令，明确认定「抢夺、藏匿未成年子女」的行为属于家庭暴力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;父亲抢夺、藏匿孩子，法院双「令」齐发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海浦东法院介绍，王先生与宋女士结婚数年，育有一女小爱（化名），后因感情不和处于分居状态。自 2022 年 7 月起，小爱随爷爷奶奶离沪至王先生老家共同生活。最初，宋女士尚可通过视频等方式与小爱交流，然而，随着夫妻矛盾逐渐升级，宋女士要求探望、询问孩子入学情况等合理要求，均被王先生拒绝。仅有的一次探望，还是在中间人家中，探望时长也只有短短 10 分钟。宋女士至王先生老家等地寻找孩子踪迹未果，多次报警寻求帮助，警方也多次对王先生及父母劝诫，但小爱仍然无法得到母亲宋女士的探望接触，故诉至法院，要求禁止王先生抢夺、藏匿小爱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海浦东法院经审理后认为，本案形式上是发生在夫妻之间的子女抚养矛盾，实则关系到分居期间家庭暴力的认定范围及未成年子女人格权益的保障。小爱离沪时不到 1 岁，现不足 3 岁，无论是从生理、心理特点抑或是成长规律角度，正处于需要母亲关爱的关键时期。分居期间，一方藏匿子女的行为，不仅侵害了另一方对未成年子女依法享有的抚养、教育和保护的权利，也对未成年子女造成较大心理伤害，严重损害了未成年子女的人格权益，是家庭暴力的特殊表现形式，小爱的人身安全保护令申请依法应予支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为切实保证履行的实际效果，除了人身安全保护令外，上海浦东法院还一并发出《家庭教育指导令》及《关爱未成年子女提示》，提示婚内探望方式与时长，并要求被申请人定期报告未成年子女监护及探望的履行情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据法律规定，人民法院作出人身安全保护令后，被申请人应当严格遵守，不再实施家庭暴力。如果被申请人在保护期内仍然实施家庭暴力，不仅是对家庭成员合法权利的再次侵害，也是对司法权威的漠视，应当坚决予以惩治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本案人身安全保护令发出后，王先生表示已清楚行为性质，并及时向法院书面披露小爱的现住地及入学信息，协助宋女士进行了探望，还表示分居期间将配合妥善安排孩子抚养及探望的具体事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;法院：不得以抢夺、藏匿未成年子女等方式争夺抚养权&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海浦东法院介绍，家庭暴力，是指家庭成员之间以殴打、捆绑、残害、限制人身自由以及经常性谩骂、恐吓等方式实施的身体、精神等侵害行为。家庭成员之间以冻饿或者经常性侮辱、诽谤、威胁、跟踪、骚扰等方式实施的身体或者精神侵害行为，也属于「家庭暴力」。当事人因遭受家庭暴力或者面临家庭暴力的现实危险，向人民法院申请人身安全保护令，人民法院应当受理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，分居期间抢夺、藏匿子女，是否属于家庭暴力？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《中华人民共和国未成年人保护法》（2024 年修正）第二十四条明确规定，不得以抢夺、藏匿未成年子女等方式争夺抚养权。未成年人的成长既需要父爱也需要母爱，父母双方对其履行抚养、教育和保护的监护职责，是未成年人作为独立个体，在家庭关系中享有的基本人格权益。夫妻一方在分居期间抢夺、藏匿子女，对另一方及未成年子女均会造成较大的心理伤害，系家庭暴力中的一种表现形式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海浦东法院表示，夫妻分居期间，必然产生未成年子女暂随一方共同生活的事实。立足于最有利于未成年人原则，在直接抚养权尚未最终确定的情况下，为弥合因婚姻状态异动父母一方缺位而对未成年人健康成长所带来的负面影响，需确保非共同生活一方与孩子有充足的时间进行感情维系和沟通。夫妻在分居期间对未成年子女的监护及探望的履行情况，可作为今后确认抚养权的参考因素。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27620380</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27620380</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 12:41:18 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，李菁</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/120/410.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27620380_202406042041c6eb3746-8656-4b6b-9f29-a4585f25d243.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>分居</category>
            <category>藏匿孩子</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/120/410.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/120/411.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>生活处处皆课堂，上海杨浦、闵行打造有「烟火气」的科学教育</title>
            <description>&lt;p&gt;在上海市杨浦区，家庭科学实验角的建设，鼓励家长和孩子们「玩转」科学；在闵行区，一草一木都可能成为科学教育的「活教材」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 3 日，上海杨浦区教育党工委副书记、区教育局局长何劲松，闵行区教育党工委副书记、区教育局局长何美龙做客 2024 第二十一届上海教育博览会上海教育大直播，畅聊区域科学教育实践。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/105/414.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;6 月 3 日，上海教育博览会上海教育大直播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;杨浦：科学教育光靠课堂是不够的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何劲松介绍，控江二村小学二年级学生小周的家中有一个「科学实验室」。从事科技行业的家长周敏捷把家里的闲置房间布置成了教室的模样，还把一些实验器材搬进了家。闲暇时，父子俩就一起做实验、搭模型、搞探究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在杨浦区，不少学生家中有这样一方科学探究的趣味天地。何劲松介绍，区域在小学层面推动家庭科学实验角的建设，鼓励家长和孩子们「因地制宜」地「玩转」科学。家长没有科技专业背景也没关系，学校老师会指导家长和孩子如何确定实验主题、准备实验装置、共同完成实验。据了解，杨浦区平凉路第三小学先后推动建成了 100 多个家庭科技实验角， 还制定了《儿童家庭科技实验角管理规范》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「科学教育光靠课堂是远远不够的，科学是无限的，家庭是重要的启蒙教育场所，我们积极推进家校联动，并用好社会的各类资源，推动形成全社会崇尚科学的局面。」何劲松说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在何劲松看来，科学教育不仅仅是一门学科、一门知识，更是要从激发孩子的好奇心、兴趣出发，培养孩子们的探究能力，锻炼思维品质，形成创新人格与科学精神。这是一种素养提升的过程。在当下的科学教育中，老师甚至家长都要「转型」，不能仅做知识的传授者，还要成为孩子探究的陪伴者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;闵行：从生活出发，发现科创问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年，上海首颗科普教育衞星——「闵行少年星」搭载长征四号乙遥四十运载火箭在太原衞星发射中心成功发射，也点燃了全闵行区少年的科学探究热情。近两年来，学生们以这颗衞星为媒，收集衞星从太空中传输下来的数据，系统性开展测控模拟、测控演练、衞星应用等一系列航天科普活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在闵行区，生活中的一草一木都可能成为科学教育的「活教材」。比如：华坪小学的孩子们围绕「水」开展探究，水的循环、校园水环境、黄浦江水源保护等都是学生们的研究课题；田园外小则用「纸」做起了文章，带着学生们探寻生活中纸制品的意义，体验「纸创」的乐趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何美龙十分赞同要做「有烟火气」的科学教育，所谓「烟火气」，就是引领学生从生活实际出发，发现科创问题进而转化为科创课题，尝试去攻克它和实现它，不论课题成功或失败，都让孩子们在探究的过程中掌握科学研究的方法、形成科学思维、提升科创素质，为未来的成长奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何美龙介绍，为了在每个学生心中种下学科学、爱科学的种子，区域推动科学普及与科技创新协同发力，形成「一校一品」「一校一特色」科学教育百花齐放的局面，同时联合家庭及区域内高校、科研院所、企业等资源，推动青少年科技活动走上新高度。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27619434</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27619434</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 12:36:31 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，韩晓蓉</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/105/421.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27619434_20240604203602cdbec4-10dc-4d2a-aa85-901673206f39.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>科学教育</category>
            <category>教博会</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/105/421.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/105/422.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>施工事故实习生被建议追刑责背后：19 天未消除的隐患和层层失守的监管</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/102/227.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;济南市应急管理局近日发布的一份事故调查报告引发关注。报告中，项目部实习生王某某被指对该起安全生产责任事故负有主要责任，并被建议追究刑责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 12 月 30 日，济南历城区大明湖排水分区项目一工段施工时发生坍塌，造成 3 人死亡。调查报告称，一名在工区项目部担任质量员的实习生，在得知施工现场存在坍塌事故隐患的情况下，未及时将重要停工指令传达到施工队伍，对事故的发生负有主要责任，因涉嫌重大责任事故罪，已被警方采取取保候审强制措施，建议由司法机关追究刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻梳理发现，施工开始之初已有隐患，此后虽然相关人员多次指出问题，但隐患持续 19 天始终未被排除，直至事发。根据调查报告，实习生王某某被指涉嫌犯罪的行为主要发生在最后一环，即其未第一时间送达停工令。调查报告称，停工令在 2023 年 12 月 29 日晚制发，王某某被安排送达给相关公司，由于王某某个人原因，至事发前停工令未送达或告知相关公司。而事故正是发生在次日上午 9 时 33 分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实习生王某某是否应该负主要责任以至应被追究刑责引发讨论，有律师接受澎湃新闻采访时表示，重大责任事故罪主体并不限定于特定身份，无实习生与正式职工之分，直接从事生产、作业的人员均可构成本罪主体。王某某作为实习生，其职责和影响力可能有限，在责任的具体界定上，需要考虑实习单位是否对实习生进行了充分的培训和指导，特别是其是否能承担关键职责和处理重要文件等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;未签合同的施工队&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查报告显示，该事故相关单位分别有：中电建生态投资发展（济南）有限公司（以下简称济南生态公司），项目发包单位；中电建（青岛）投资发展有限公司（以下简称青岛投资公司），项目总包单位；山东恒信建设监理有限公司（以下简称恒信公司），项目监理单位；山东丞达照明工程有限公司（以下简称丞达公司），项目分包单位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些公司是如何参与到项目中来的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据报告，2023 年 1 月，济南市水务局与青岛投资公司等 9 家公司签订大明湖排水分区项目合同，并约定青岛投资公司等公司在济南市设立项目公司实施本项目。2023 年 4 月，青岛投资公司等 11 家公司成立济南生态公司，负责该项目实施。2023 年 3 月，济南市水务局与恒信公司签订《建设工程监理合同》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 12 月，青岛投资公司与丞达公司签订该项目某标段分包合同，丞达公司授权王良法作为公司在该标段的负责人。不过，该标段并不包括事发工段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事发工段为山大南路（闵子骞路—二环东路）工段，属于大明湖排水分区项目四工区，青岛投资公司承建该工区，并成立了四工区项目部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据调查报告，2023 年 12 月初，在未签订施工合同的情况下，四工区项目部将山大南路（闵子骞路—二环东路）工段交由王良法施工队伍组织实施，延续王良法作为丞达公司负责人进行管理（王良法未得到丞达公司法律授权）。该工段均纳入四工区统一管理，王良法安排付士财作为联络人与四工区项目部联络、路旭英作为技术员组织现场施工作业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;隐患持续 19 天直至事发&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据调查报告，施工人员开始开挖作业不久，施工现场已有局部塌方，此后安全检查多次提醒。但从 12 月 11 日起至事发，隐患始终未排除，至少持续了 19 天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 12 月 8 日，王良法安排路旭英召集人员、机械开始对事发工段进行探坑开挖作业，采用槽钢进行支护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 12 月 11 日，四工区项目部在对事发工段检查过程中发现现场已发生局部塌方，沟槽开挖深度在 3.29 米～3.53 米，按设计要求沟槽深度大于等于 3 米、小于等于 5 米时，采用内支撑式拉森钢板桩进行支护，要求结合现场实际情况确定支护方式；12 月 12 日前施工队伍向四工区项目部上报专项支护方案，12 月 13 日前完成现场支护。四工区项目部以《工程联系单》的形式告知王良法。因天气原因，施工现场停工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查报告显示，此后直至 12 月 29 日，相关人员反复提醒支护安全问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 12 月 18 日，王良法安排人员将现场支护方式改为钢板支护。四工区项目部以事发工段市政道路施工沟槽深度超过 3 米，支护尚未完成，存在重大安全隐患，易造成基坑塌方为由处罚 2000 元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 12 月 19 日，大明湖排水分区项目建设组夏峰组织对事发工段进行安全检查，发现现场支护不规范、支护需加强的问题，并以《大明湖排水分区安全文明与质量专项检查表》的形式告知济南生态公司片区负责人蔡文华、恒信公司监理工程师张锐、施工队伍技术员路旭英。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 12 月 27 日，大明湖排水分区项目建设组刘江、夏峰组织对事发工段进行安全检查，发现现场坑边支护存在问题，并以《大明湖排水分区安全文明与质量专项检查表》的形式告知济南生态公司安全员肖冻冻、恒信公司监理工程师张锐、施工队伍技术员路旭英。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 12 月 28 日，四工区项目部组织进行综合性安全检查，在事发工段发现沟槽南侧路面悬空、存在较大坍塌隐患，安全总监孙建一当日下达《安全隐患整改通知单》，载明现场基坑深度 3 米存在坍塌隐患，按支护方案用钢板进行支护。路旭英签收《安全隐患整改通知单》。项目监理部监理工程师张锐在巡查中发现山大南路沟槽开挖施工中存在的沟槽支护施工与设计方案严重不符，多次口头警告未整改的问题，向青岛投资公司下达《监理通知单》，要求组织人员进行整改，增加安全管理人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 12 月 29 日，项目监理部总监理工程师范怀伟就山大南路沟槽施工与设计严重不符，未按照监理通知单要求进行整改原因，向青岛投资公司下达《工程暂停令》，并由四工区项目部质量员（实习生）王某某签收，要求 12 月 29 日下午暂停山大南路沟槽开挖施工，严格按经审批的施工方案进行支护，建立安全支护体系，在安全支护体系建立完之前不得私自进行施工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;停工令并未在当天下午发出。据调查报告，29 日晚，四工区项目部常务副经理李慧超、生产经理耿伟、安全总监孙建一商议制发《工程停工令》，耿伟签字后安排王某某送达给丞达公司。由于王某某个人原因，至事发前，《工程停工令》未送达或告知丞达公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 12 月 30 日 7 时许，路旭英根据王良法安排，组织 8 名施工人员召开班前会，安排作业内容。8 时许，挖掘机驾驶员初国庆驾驶挖掘机开始进行挖掘作业，并将挖掘出的土方堆积在沟槽南侧。期间，初国庆驾驶挖掘机在沟槽南侧行驶。8 时 22 分许，现场施工人员将支护钢支撑取下。8 时 31 分许，胡金柱、于雪峰、王汉宝下到沟槽底部开始进行作业。9 时 33 分许，沟槽南侧土方突然坍塌，推动支护用的 4 块钢板发生整体位移、倾覆，造成沟槽内正在作业的胡金柱、于雪峰、王汉宝 3 名施工人员被挤压死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;监管层层失守和被建议追刑责的三人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查事故报告对 20 余人提出处理建议，其中建议对 3 人追究刑责，他们分别是施工队技术员路旭英、四工区项目部实习生王某某、施工队负责人王良法。其中路旭英已被检察机关批捕、王某某已被警方采取取保候审的强制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告称，路旭英负责组织现场施工，在支护用钢支撑拆除、施工现场支护不符合要求、存在坍塌事故隐患的情况下，组织人员进入危险区域实施作业，对事故的发生负有主要责任，因涉嫌重大责任事故罪，已被历城区检察院批准逮捕。建议由司法机关依法追究刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王某某是四工区项目部项目质量员（实习生），负责山大南路施工现场管理。在得知施工现场存在坍塌事故隐患的情况下，未及时将重要停工指令传达到施工队伍，对事故的发生负有主要责任，因涉嫌重大责任事故罪，已被历城区公安分局采取取保候审强制措施。建议由司法机关依法追究刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王良法作为施工队伍负责人，未能及时消除作业现场存在的坍塌事故隐患，放任现场施工人员冒险作业，对事故发生负有主要责任，建议司法机关依法追究刑事责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，调查报告建议对 8 名公职人员进行政务警告、诫勉、书面检查、谈话提醒等处理；建议历城区应急局对 10 名有关人员处以一年年收入百分之三十至百分之六十不等的罚款。另有 7 人被建议由涉事公司按内部规定进行处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于相关责任单位的处理，调查报告建议历城区城管局对恒信公司处三十万元的罚款，历城区应急局对青岛投资公司处一百一十万元的罚款；责成市水务局向市政府作出书面检查，并抄报市纪委监委、市安委会办公室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查报告总结事故教训称，施工作业过程未严格落实施工组织设计及施工方案要求，沟槽支护存在严重缺陷，无法达到支护需要，为事故发生埋下隐患。在事故发生前，项目部及监理人员多次发现沟槽支护存在问题，并以书面或口头方式告知现场施工人员、项目部管理人员，但相关人员未对事发现场存在的隐患问题组织有效整改，造成事故隐患长期存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，重要停工指令制发后，项目部人员由于个人原因未在第一时间传达到施工队伍，导致现场施工继续进行。施工现场违章指挥、违章作业习以为常，相关管理人员未进行有效制止。对于施工现场存在的隐患问题未及时采取有效措施进行整改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;项目建设组作为该项目的直接监管单位对事发工段 2 次进行检查，均发现支护存在问题，并要求进行整改，但未形成闭环及督促落实，未能真正引起施工单位重视，造成 2 次检查均发现相同问题，事故隐患长期存在。行业主管部门排水主管处室对项目检查也未能发现事发工段存在的问题，造成部门监管层层失守。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27619009</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27619009</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 12:06:36 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，朱轩</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/102/333.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27619009_2024060420066c7c0d67-9e00-429c-96ad-3d2449dd5dde.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>施工事故</category>
            <category>实习生</category>
            <category>刑事责任</category>
            <category>直击现场</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/102/333.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/102/334.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>连线丨 2 驴友徒步野生景点遇难，「死亡 V」究竟是什么？</title>
            <description>6 月 2 日，2 名驴友在浙江台州石人峡野外溪流横渡时被冲走。事发区域地势陡峭水流湍急，经多部门全力搜救，2 名失联驴友于 4 日 10 时许被找到，已无生命体征。据了解，石人峡不是正规景区。遇到危险如何正确自救？全网科普的「死亡 V」是什么？6 月 4 日，澎湃新闻连线应急救援专家。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27616545</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27616545</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 11:53:07 GMT</pubDate>
            <category>上直播</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/86/18.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/86/19.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>汪文斌候任中国驻柬埔寨大使</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/105/404.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;据国家国际发展合作署微信公众号消息，2024 年 6 月 4 日，罗照辉署长会见候任驻柬埔寨大使汪文斌。杨伟群副署长等参加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述消息显示，汪文斌已候任中国驻柬埔寨大使。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公开资料显示，汪文斌，男，1971 年 4 月生，安徽人，大学本科毕业。他曾任外交部政策研究室三秘、副处长、处长，外交部办公厅一秘、参赞，国务院办公厅秘书，中国驻毛里求斯使馆参赞，外交部政策规划司参赞、副司长，中国驻突尼斯大使，2020 年任外交部新闻司副司长。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27619433</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27619433</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 11:37:10 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，岳怀让</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/105/409.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27619433_202406041956fddd1f17-3150-4d93-a0d5-56c16d81ddca.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>人事风向</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/105/409.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/105/410.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>「嫦娥六号月球探测器」微博粉丝 1 天破 10 万，IP 定位月球</title>
            <description>&lt;p&gt;随着嫦娥六号完成世界首次月球背面采样和起飞，一个 IP 显示在月球、名字叫做「嫦娥六号月球探测器」的微博账号火了，粉丝量 1 天就突破了 10 万。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/104/10.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;嫦娥六号月球探测器微博截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 3 日下午，「嫦娥六号月球探测器」以第一人称发表了第一条微博：「大家好，我是嫦娥六号，现在我正在月球挖土。」评论区的留言当中，不少网友表示「记得早点回来」「帮我给嫦娥问个好」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/104/11.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;嫦娥六号月球探测器微博截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后发布的 5 条微博当中，「嫦娥六号月球探测器」继续以第一人称实时更新嫦娥六号的状态，从起飞、升国旗，到挖土、自拍，这些动态也吸引了许多网友、媒体转发，大家也十分惊喜地发现该账号的 IP 地址是「月球」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至发稿时，「嫦娥六号月球探测器」微博粉丝量已突破 10.3 万，转评赞达 50.1 万，IP 定位依旧在「月球」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/104/12.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;月球车玉兔二号微博截图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，在嫦娥四号发射期间，「月球车玉兔二号」就曾多次发布微博，以第一人称更新自己的动态，不过，它现在的 IP 显示在北京。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，「月球车玉兔」「天问一号祝融火星车」等账号也在不时更新动态，甚至还「相约飙车」。网友们纷纷调侃道，「你是我在月球/火星上唯一的人脉」。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27619301</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27619301</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 11:30:55 GMT</pubDate>
            <author>极目新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/104/687.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27619301_2024060419313c79cffb-d0b5-4406-a4e1-b9345ac8d39b.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>嫦娥六号</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/104/687.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/104/689.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>习近平向墨西哥当选总统辛鲍姆致贺电</title>
            <description>&lt;p&gt;6 月 4 日，国家主席习近平向克劳迪娅·辛鲍姆·帕尔多致贺电，祝贺她当选墨西哥合众国总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平指出，墨西哥是拉美地区大国和重要新兴市场国家，中墨是全面战略伙伴。当前中墨关系保持良好发展，战略性、互补性、互利性不断显现，正处于承前启后、继往开来的重要时期。我高度重视发展中墨关系，愿同辛鲍姆当选总统加强战略沟通，引领两国关系不断迈上新台阶，更好造福两国人民。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【早前快讯】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社快讯：习近平向墨西哥当选总统辛鲍姆致贺电。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27619208</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27619208</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 11:15:05 GMT</pubDate>
            <author>新华社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/310.jpg"></itunes:image>
            <category>习近平</category>
            <category>大国外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/310.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/311.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>金融监管总局：2024 年党委巡视工作要突出政治监督重点内容</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/349.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;2024 年 5 月 28 日，金融监管总局党委召开 2024 年巡视工作会议暨动员部署培训会，传达习近平总书记关于巡视工作的重要指示精神，学习贯彻全国巡视工作会议精神和新修订的巡视工作条例，动员部署系统 2024 年巡视工作。金融监管总局党委书记、局长、巡视工作领导小组组长李云泽作工作部署，党委委员、副局长、巡视工作领导小组副组长周亮主持会议，驻总局纪检监察组组长、党委委员、巡视工作领导小组副组长王陆进出席会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议指出，党中央修订巡视工作条例，是完善党的自我革命制度规范体系、纵深推进全面从严治党的有力举措。要切实提高政治站位，强化政治担当，把学习贯彻习近平总书记重要讲话精神与贯彻巡视工作条例结合起来，与贯彻落实中央纪委三次全会部署结合起来，强化使命担当，把巡视利剑磨得更光更亮。要深入学习领会习近平总书记重要讲话精神，牢牢把握巡视工作正确方向。要坚持政治巡视定位，突出「两个维护」深化政治监督。要坚持全面贯彻巡视工作方针，强化巡视巡察整改和成果运用。要坚持贯通协调、上下联动，充分发挥巡视巡察综合监督作用。要坚持依规依纪依法，不断提升巡视巡察工作规范化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议要求，2024 年党委巡视工作要聚焦「国之大者」，突出政治监督重点内容，深入了解被巡视单位党委贯彻落实党中央重大决策部署和总局党委工作要求情况、防范化解重大金融风险情况、纵深推进全面从严治党情况、落实新时代党的组织路线情况以及接受巡视、审计等监督发现问题整改情况，为金融监管高质量发展提供有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议强调，此次巡视是新修订巡视工作条例颁布后总局开展的第一次内部巡视，要以更高标准、更严要求做好各环节工作，进一步提高巡视工作质效。各巡视组要加强政治学习，准确把握政策。要坚持同题共答，规范开展工作。要加强队伍管理，严明纪律作风。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27619191</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27619191</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 10:52:45 GMT</pubDate>
            <author>金融监管总局网站</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/346.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27619191_2024060418521cfb5fe1-bba7-4270-9243-de241c83e699.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>金融监管总局</category>
            <category>金改实验室</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/346.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/347.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>端午文旅预订单量增长接近 70%，「国潮」带动民俗小城旅游</title>
            <description>&lt;p&gt;端午假期将至，旅游市场迎来预订热潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美团最新数据显示，截至 6 月 1 日，端午假期文旅预订单量同比增长接近 70%，北京、西安、成都、武汉、重庆、青岛、南京、长沙、上海、郑州为 TOP10 目的地。与此同时，北京、武汉、西安、上海、成都用户出游热情最高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;端午假期国内周边游预订量同比增长 20%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家在线旅游平台近日发布的报告显示，由于端午假期时间较短，更多以「周边游」和「短途游」为主。携程数据显示，端午假期国内周边游预订量同比增长 20%，周边游热门目的地分别为：南京、杭州、上海、广州、苏州、天津、北京、济南、秦皇岛和青岛。从客源地来看，长三角、珠三角、京津冀、川渝地区旅客的周边出行需求较旺。深圳-广州、上海-杭州、北京-青岛、成都-重庆等低于 3 小时旅程的高铁游更是受到欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，灵活取还、自在便利的租车自驾形式，也成为 3 天假期出行的优选。端午期间，携程国内租车自驾订单同比增长 260%；从出行目的地来看，92% 的人是短途周边自驾游，租车去隔壁省串个门成为常态。更近一点的省内旅游也是热门之选。根据携程数智酒店数据，随着预订高峰期的到来，预期端午期间本省客源将超过 50%，仅住一天的订单占比将超过 80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;途家民宿的报告也显示，与「五一」的长途特种兵打卡式出游不同，今年端午出游呈现出「后花园游」、「慢节奏」的特点——京津冀挤爆秦皇岛昌黎，长三角游客带火湖州安吉、舟山嵊泗和杭州桐庐，广深客人在顺德、南澳寻味岭南；入住时间上看，民宿热门城市平均入住时长达 2.1 天，比「五一」期间多近半天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，在途家民宿的平台上秦皇岛昌黎因为阿那亚的爆火，超越福建平潭、广西阳朔等目的地，成为端午全国最热县。途家民宿首席商务官刘杨表示：「今年端午，短途慢旅行成为热门，这使得旅游资源丰富、距离周边城市近、交通通达度高的昌黎县脱颖而出。」目前，阿那亚及周边不少民宿已满房。从客源地看，昌黎县的京津冀游客占比超八成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「国潮」带动民俗小城旅游热&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得关注的是，今年端午假期，「国潮」民俗活动成为假期出游主题，北京、西安、南京等文化名城位列全国热门目的地前十。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美团的报告显示，「民俗小城」纷纷变身「周边游」好去处，广东佛山、湖北宜昌、福建泉州等地文旅预订单量暴涨；各地城区及周边「小阿勒泰」成为假期短途游目的地，不少游客奔赴青岛、成都等地来一场「城市微度假」「三日周边游」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「大多数人去（西安）华清宫只看了长恨歌表演，但其实宫殿建筑以及精致的园林，配汉服、马面裙都非常出片。」有网友在大众点评发布的笔记中写道。大众点评数据显示，近两周，「华清宫汉服」搜索量同比增幅近 220%，「在华清宫当一天杨玉环」等相关笔记攻略备受欢迎。今年以来，美团平台提供「汉服」主题产品的酒店商家数同比增长 120%，相关订单量增长 300%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，端午的传统项目「赛龙舟」备受瞩目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马蜂窝数据显示，各地举办的花式龙舟比赛带动「赛龙舟」热度环比上涨 133%。代表中国龙舟最高水平的「佛山叠滘龙船漂移大赛」将于端午节开赛，吸引无数游客奔赴佛山一睹「飙船」盛况，带动佛山热度大涨 100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美团数据也显示，截至 6 月 1 日，佛山文旅预订单量同比增长超过 80%，广州、深圳、东莞等广东省内城市出行热度最高。与此同时，在大众点评平台，近一周，「赛龙舟」关键词环比搜索量暴涨 150%，笔记攻略增幅达到 120%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了赛龙舟，端午节作为传统节日中的民俗大节，还有吃粽子、拴五色丝线、饮雄黄酒和悬艾叶菖蒲等习俗。截至 5 月 29 日，途家民宿平台标签或描述含「龙舟」、「端午」、「粽子」等关键词的搜索量环比增长五成，端午期间相关民宿预订量同比增长 2 倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，近期随着「小龙虾」的陆续上市，还有不少「吃货」在端午假期奔赴湖北潜江、荆州，江苏淮安盱眙，湖南益阳等小龙虾产地「吃虾」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去哪儿数据显示，自 5 月以来，每逢周末，小龙虾产地的酒店预订量都有明显增长，5 月 20 日-6 月 10 日的酒店预订量：江苏淮安盱眙同比增长 55%，安徽芜湖同比增长四成，安徽蚌埠、湖北潜江、湖北荆州、湖南益阳等地酒店预订量均增长三成以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;海外邮轮、租车、包车旅游商品预订量均翻倍增长&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，虽然端午假期只有 3 天，但也拦不住许多旅客想出境旅游的热情。目前，携程平台上出境游酒店的搜索热度相较 2019 年同期已经上涨 50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;飞猪数据显示，端午假期海外的邮轮、租车、包车旅游商品预订量均翻倍增长。日本、泰国、中国香港、马来西亚、韩国、新加坡、美国、法国、中国澳门、澳大利亚等是今年端午假期出境热门目的地。此外，出境自由行预订量占比延续「五一」黄金周的态势，继续保持在 80% 以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据携程数据，免签国端午假期整体的订单量和去年相比有稳步提升。如，前往马来西亚的出境游订单量同比增长 54%，阿联酋、格鲁吉亚、突尼斯、伊朗的订单量同比增长量均突破 100%，分别是 141%、139%、171%、100%。此外，欧洲免签国家预订增长也比较显著。其中，塞尔维亚的出境游订单同比增长了 55%，波黑同比增长了 71%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，自驾、环岛包车等消费增势从境内延至境外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自广东的大学毕业生刘先生已经预订了端午假期到马来西亚的租车订单。「我们打算租车往返马六甲、吉隆坡和槟城，寻找当地最接地气的夜市和本地人喜爱的餐厅，4 个人组队分摊算起来性价比也更高。」刘先生表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;飞猪数据显示，今年端午期间，平台海外租车、包车服务的商品预订量同比分别增长超 3 倍、超 1 倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，跨境邮轮也成为热门选项。飞猪数据显示，截至目前，国际邮轮商品预订量较去年端午增长超 12 倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「每天都可以到一个不同的城市或者国家，品尝当地特色小吃，感受地道的味蕾之旅，还能体验一次海上生活。」来自上海的小王表示，想与家人来一场豪华的邮轮行。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27617775</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27617775</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 09:47:02 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，唐莹莹</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/86/773.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27617775_202406041747213a9d6c-eb1b-46d5-99c0-11d3caa59696.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>端午假期</category>
            <category>端午旅游</category>
            <category>国内旅游</category>
            <category>出境游</category>
            <category>周边游</category>
            <category>地产界</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/86/773.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/86/774.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>【社论】装修何时不再「一个坑连着一个坑」</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/102/609.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;「人工+辅材+主材零增项，100% 底价直采，100% 正品」「预算即决算」……据法治日报调查，不少装修公司以「一口价」「全包价」等名义对外宣传，向业主承诺装修过程中没有额外增项，但当业主付完前期费用开工后又以材料增多、更换大品牌、返工等名义，要求其支付增项费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;装修是个复杂工程，环节多、时间长、信息不对称严重，对普通家庭来说可谓费心费力。一些装修公司推出的「一口价」「全包价」模式，的确很有诱惑力。但这一模式也容易衍生灰色空间，最突出的就是，在装修过程中，不少装修公司会向消费者提出五花八门的增项。据上海市消保委统计，上海去年家装行业 280 多起投诉案件中，一半以上与装修合同增项有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;客观地说，由于装修的复杂性，以及施工工艺、材料使用等都具有弹性，「一口价」之外出现些许增项，不能说完全不合理。但从实际情况看，泛滥的增项多有「套路」消费者的嫌疑，属于典型的行业潜规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前装修行业竞争异常激烈，很多装修公司刻意通过低价吸引消费者，事先就把盈利的重心放在了后期增项上；一些装修公司的格式合同给后期的增项埋下了「坑」，导致消费者维权难；还有一些装修公司利用消费者希望按时入住新房、没精力较真的心理，想方设法加价、加钱。凡此种种，使得恶意增项几乎成了整个家装行业的顽疾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要医治这个顽疾，必须依赖多方合力。《商务部等 13 部门关于促进家居消费若干措施的通知》就明确，在依法打击家居消费领域假冒伪劣、偷工减料、价格欺诈等行为之外，健全家居行业信用评价体系，推广诚信经营典型案例，鼓励行业协会等探索实施家居行业「黑名单」制度，引导市场主体诚信经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，各类投诉大数据可谓丰富，行业协会、消费者协会等完全可以用好这些资源，分类、分期向社会公布家装企业的投诉信息，并利用「黑名单」制度加大对高投诉率高企业的惩罚力度，以信息公开倒逼企业规范经营，也给消费者提供更准确的参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，一些地方的市场监管部门通过制定装修施工合同范本，明确了未经消费者同意设置增项等违约责任，摒弃了许多格式合同条文繁杂、消费者看不懂、不愿看等弊端，将签约的基本事项用「使用说明」的方式进行简述，让消费者一目了然，杜绝了「合同陷阱」。这有利于遏制一些企业恶意增项的侥幸心理，也利于消费者事后维权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;装修市场普遍「水很深」，也预示着行业的发育还未真正成熟，一些乱象仍需要通过市场模式创新去解决。对此，在政策端，除了针对性强化乱象治理，推进装饰装修国家强制标准的完善和执行，也应当更重视鼓励那些合规经营、有创新能力的家装企业做大做强，带动整个行业发展模式和生态的革新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据预测，中国家装家居市场总规模在 2025 年将达到 5 万亿元左右。这是一个直接关系到千家万户切身权益的市场，也关乎提振消费和扩大内需，其规范程度理应得到更多重视。让装修行业彻底告别「一个坑连着一个坑」的观感，真正「去套路化」，监管、行业和市场还有很多积极作为的空间。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27619088</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27619088</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 09:36:02 GMT</pubDate>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/102/605.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27619088_202406041736c6b64019-ff06-4a80-a16b-bf9116a07794.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>装修</category>
            <category>社论</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/102/605.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/102/606.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>四部门有序开展智能网联汽车准入和上路通行试点</title>
            <description>&lt;p&gt;按照《关于开展智能网联汽车准入和上路通行试点工作的通知》（工信部联通装〔2023〕217 号）有关工作安排，经汽车生产企业和使用主体组成联合体自愿申报、车辆拟运行城市人民政府同意、所在地省级主管部门审核推荐，工业和信息化部、公安部、住房城乡建设部、交通运输部（以下统称「四部门」）组织专家对首次集中申报的方案进行了初审和择优评审，研究确定了 9 个进入试点的联合体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，四部门将按照试点总体要求和工作目标有序推进试点实施，并基于试点实证积累管理经验，支撑相关法律法规、技术标准制修订，加快健全完善智能网联汽车生产准入和道路交通安全管理体系，推动我国智能网联新能源汽车产业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/91/536.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;进入智能网联汽车准入和上路通行试点联合体基本信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能网联汽车准入和上路通行试点工作问答&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、试点的申报流程和遴选过程是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申报流程。汽车生产企业和使用主体组成联合体，参考《智能网联汽车准入和上路通行试点实施指南（试行）》（以下简称《实施指南》），制定申报方案，经车辆拟运行城市（含直辖市下辖区）人民政府同意后，向车辆拟运行城市所在地省级工业和信息化主管部门自愿申报。省级主管部门对申报方案审核后，报送工业和信息化部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遴选过程。工业和信息化部、公安部、住房城乡建设部、交通运输部（以下统称「四部门」）按照《关于开展智能网联汽车准入和上路通行试点工作的通知》（以下简称《通知》）要求，组织专家对申报方案进行初审和择优评审。在申报过程中，向汽车生产企业公开智能网联汽车准入和上路通行试点指引文件。在初审工作中，组织技术专家对联合体申报方案进行评价，重点确保进入择优评审的联合体申报方案无短板漏项。在择优评审工作中，向申报试点的联合体反馈初审意见、公布择优答辩提纲，由院士、行业知名专家等组成专家组，重点考察联合体综合能力、产品测试与安全评估方案、车辆拟运行城市条件、安全管控措施以及试点预期效果等。专家组根据联合体答辩、质询回应情况独立评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四部门根据专家总体意见，并综合考虑产品类别、车辆运行城市特点、申报的自动驾驶功能、企业测试示范基础等情况，在履行相应程序后，确定首批进入试点的联合体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、四部门确定「进入试点的联合体」，是否代表允许具备自动驾驶功能的智能网联汽车上路通行？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;试点的组织实施共分为五个阶段，分别是试点申报、产品准入试点、上路通行试点、试点暂停与退出、评估调整。当前，&lt;strong&gt;只是完成试点申报阶段的遴选，并不代表具有自动驾驶功能的智能网联汽车取得准入许可或允许上路通行。&lt;/strong&gt;接下来，四部门将指导进入试点的联合体开展试点实施工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先是产品准入试点，包括产品准入测试与安全评估、产品准入许可两个环节。进入试点的汽车生产企业要细化完善产品准入测试与安全评估方案，经工业和信息化部、公安部确认后，在省级主管部门、车辆运行所在城市政府部门监督下，开展产品准入产品测试与安全评估工作。汽车生产企业通过产品准入测试与安全评估，且产品符合道路机动车辆产品强制性检验要求后，向工业和信息化部提交产品准入申请。工业和信息化部经受理、审查和公示后，作出是否准入的决定。决定准入的，设置准入有效期、实施区域等限制性措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;取得准入的智能网联汽车产品，由公安机关交通管理部门依法办理车辆登记后，在限定区域内开展上路通行试点。从事运输经营的，还应当具备相应业务类别的运营资质并满足运营管理要求。使用主体、汽车生产企业和车辆运行所在城市政府部门应按有关要求做好应急处置工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、在此次集中申报之后，后续有试点申报需求时如何进行？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次集中申报，有关汽车生产企业积极响应，联合使用主体自愿进行申报，也有部分具备一定技术基础的汽车生产企业未参加此次集中申报。此次未申报或者未进入试点的汽车生产企业、使用主体可参考《实施指南》进一步加强能力建设，提升产品功能和性能水平，按照试点申报流程向省级工业和信息化主管部门自愿申报。省级工业和信息化主管部门可根据智能网联汽车技术与产业发展、试点实施和联合体申报情况，向工业和信息化部补充报送申报方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、试点工作的预期效果是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是引导智能网联汽车生产企业和使用主体加强能力建设，系统推进智能网联汽车产品技术创新、规模化发展和产业生态建设。二是基于试点实证，加速形成系统完备、务实高效的法律法规、管理政策和标准体系，加快推进智能网联汽车测试验证、安全评估等支撑能力建设，为智能网联汽车规模化推广应用奠定坚实基础。三是加快形成各部门、各地方横向协同、纵向联动的安全管理工作机制，探索更加系统完善的智能网联汽车产品研发生产、上路通行配套政策、基础设施等环境建设，为智能网联汽车产品安全运行提供支持保障。四是通过试点加快智能网联汽车产品量产应用，带动汽车与新能源、人工智能、信息通信等产业融合，打造新质生产力，助力智能网联新能源汽车高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、之前企业获得 L3 测试牌照，和此次试点是什么关系？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之前，依据《智能网联汽车道路测试与示范应用管理规范（试行）》，企业取得相应测试牌照，主要应用于产品研发过程，通过开展实际道路测试，验证产品在实际道路交通运行环境下的安全性。充分的产品研发测试验证，是后续产品量产应用的重要基础，也是此次试点的重要基础。根据《关于加强智能网联汽车生产企业及产品准入管理的意见》和此次《通知》要求，具备自动驾驶功能的智能网联汽车产品，应符合模拟仿真、封闭场地、实际道路等测试验证要求，其中，实际道路测试是产品自动驾驶系统安全测试验证的重要支柱之一。对确定进入试点的联合体，汽车生产企业需要进一步详细制定并完善产品准入测试与安全评估方案，并在多方监督下，按要求开展测试与安全评估工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;六、产品准入测试与安全评估方案和申报方案两者有什么区别？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申报方案是联合体在试点申报阶段，按照《通知》要求，参考《实施指南》编制的材料，重点从研发角度，说明对《实施指南》中汽车生产企业及产品、使用主体、车辆运行所在城市等条件的满足情况，并提供证明材料，是试点申报和遴选的依据。产品准入试点中，汽车生产企业需要进一步结合《实施指南》要求和专家评审意见，详细制定并完善测试与安全评估方案，经工业和信息化部、公安部确认后，在省级主管部门和城市政府部门的监督下开展产品准入测试与安全评估工作。工业和信息化部委托技术服务机构对产品准入测试与安全评估工作开展跟踪和技术评估，引入安全监测和报告机制。产品准入测试与安全评估方案及实施结果将作为产品准入申请材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;七、准入和上路通行试点与「车路云一体化」试点区别是什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;准入和上路通行试点由汽车生产企业和使用主体组成联合体自愿申报。通过遴选符合条件的智能网联汽车产品开展准入和上路通行试点。试点的工作目标，一方面是引导智能网联汽车生产企业和使用主体加强能力建设，在保障安全的前提下，促进产品的功能、性能提升和产业生态的迭代优化。另一方面，基于试点实证积累管理经验，支撑相关法律法规、技术标准制修订，加快健全完善智能网联汽车生产准入和道路交通安全管理体系。同时，统筹发展和安全，有效应对自动驾驶技术应用可能带来的风险，推动智能网联新能源汽车产业高质量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「车路云一体化」试点以城市为申请主体，旨在开展智能化路侧基础设施和云控基础平台等建设，形成统一的车路协同技术标准与测试评价体系，健全道路交通安全保障能力，促进规模化示范应用和新型商业模式探索。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27618059</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27618059</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 08:46:56 GMT</pubDate>
            <author>工信部网站</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/90/525.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27618059_202406041647803c5ce5-9257-4f3e-91be-f3a156032952.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>智能网联汽车</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/90/525.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/90/526.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>2024 陆家嘴论坛将于 6 月 19 日至 20 日召开</title>
            <description>&lt;p&gt;今天（6 月 4 日）下午，上海市政府新闻办举行新闻发布会，上海市委金融办常务副主任周小全介绍 2024 陆家嘴论坛有关情况，中国人民银行上海总部副主任孙辉、国家金融监督管理总局上海监管局副局长王鑫泽、中国证监会办公厅副主任王利共同出席新闻发布会，并回答记者提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 陆家嘴论坛将于 2024 年 6 月 19 日至 20 日召开。2008 年以来，由上海市人民政府和国家金融管理部门共同主办的「陆家嘴论坛」至今已成功举办十四届。每届论坛邀请各国政府和金融监管部门高层领导、全球重要金融市场及顶级金融机构负责人和知名专家学者参会，就国内外经济金融问题，共同交流探讨、分享观点、凝聚共识、共谋良策，为上海国际金融中心建设、中国金融改革开放和全球金融治理贡献智慧和力量。陆家嘴论坛已经成为国内权威的金融论坛和具有广泛影响力的国际金融高端对话平台，已经成为国家金融管理部门释放重要信号、对外发声的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关于论坛主题和议题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央金融工作会议提出「加快建设金融强国」目标，强调推动我国金融高质量发展，为以中国式现代化全面推进强国建设、民族复兴伟业提供有力支撑。金融高质量发展旨在建立一个可持续、包容和创新的金融体系，为经济提供稳定的融资环境和有效的资源配置。当前，世界经济仍然面临着很多不确定性，外部环境复杂严峻。同时，世界经济也面临新一轮变革和机遇，数字化、低碳化发展成为未来全球经济发展的主要方向。在此背景下，本次论坛主题定为「以金融高质量发展推动世界经济增长」，探讨如何通过金融领域的改革与创新促进金融高质量发展，以金融高质量发展解决当前全球经济面临的问题，从而推动世界经济持续增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;论坛设有 8 场全体大会，议题涵盖当前经济、金融领域的热点问题，包括「加强国际货币政策协调，应对全球经济复苏挑战」「科技创新与资本市场高质量发展」「绿色金融制度创新与市场激励」「对标高标准经贸规则，推进金融高水平制度型开放」「银发经济与养老金融」和「数字金融创新与治理」「建设高质量普惠金融体系」等 8 个议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，今年论坛还将举办金融法治国际研讨会，以「金融高质量发展的法治之道：中国实践与国际经验」为议题。举办「科创金融工作室」，围绕「提升多层次资本流动，打造高能科创产业」「优化全生态融资结构，加快人工智能产业布局」等 2 个议题展开讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关于论坛筹备情况&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次论坛由上海市人民政府和中国人民银行、国家金融监督管理总局、中国证监会共同主办，由中国证监会主席与上海市市长担任共同轮值主席。作为论坛的东道主和主办方之一，上海高度重视论坛筹备工作，在各方面共同努力下，目前论坛各项筹备工作有序推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;论坛共邀请 70 余名中外演讲嘉宾参加论坛并发言。政府和监管部门方面，包括中国人民银行、国家金融监管总局、中国证监会、国家外汇管理局、上海市人民政府，以及新加坡金融管理局、匈牙利央行、伦敦金融城、香港财库局等政府和监管部门领导；国际金融组织方面，包括国际货币基金组织负责人；金融市场方面，包括上海证券交易所、香港交易所集团、德意志交易所集团、中国外汇交易中心、上海清算所、上海期货交易所等金融市场机构的负责人；金融机构方面，包括中投公司、中国进出口银行、中国农业发展银行、中国工商银行、中国农业银行、中国银行、中国建设银行、交通银行、中国人保、中国人寿、中国出口信用保险等中央金融机构，浦发银行、国泰君安证券、太保集团等在沪金融机构，摩根大通、高盛集团、花旗集团、汇丰集团、渣打集团、安联集团、瑞穗金融集团、联博集团、施罗德集团、东方汇理资管、路博迈集团、橡树资本、穆迪公司等外资金融机构，这些机构的负责人参加论坛并发言；2010 年诺贝尔经济学奖获得者等专家学者，法兰克福金融发展中心、英国智库 Z/Yen 等智库机构负责人参加论坛并发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关于本次论坛的特点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，在历届论坛举办基础上，做了一些探索。一是重磅嘉宾济济一堂。论坛邀请了多位国内外政府和金融监管部门、国际金融组织、金融机构的负责人，以及众多知名专家学者，将为论坛奉献精彩演讲，分享独到见解和智慧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是重要活动精彩纷呈。论坛在议程设计上，主要采用全体大会、科创金融工作室的形式，围绕前述议题，深入开展探讨。同时，论坛还将举办一系列的签约和新设机构揭牌活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是传播方式丰富多样。论坛期间，境内外媒体及新媒体将通过电视、网络、报纸、杂志等多种渠道，对论坛进行全方位宣传报道，将充分发挥陆家嘴论坛作为中国金融改革发展风向标和引领者的作用，传递深化金融高水平对外开放的决心和举措。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27617792</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27617792</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 07:09:51 GMT</pubDate>
            <author>上海发布微信公号</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/86/900.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27617792_202406041510eda2b82f-891f-49b2-9219-629839664ae1.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>2024 陆家嘴论坛</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/86/900.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/86/901.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>