<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新闻 - 首页头条 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新闻</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新闻 - 首页头条</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sat, 17 Aug 2024 05:04:06 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>特朗普与哈里斯首次正面对决：美国总统大选辩论 9 月 10 日举行</title>
            <description>&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间 8 月 16 日，美国广播公司（ABC）宣布，美国总统大选辩论将于 9 月 10 日在费城国家宪法中心举行，由该台举办，目前哈里斯和特朗普都已承诺出席。报道称，这是拜登退出竞选后，哈里斯和特朗普的首次对决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 5 月，拜登和特朗普均同意在首次辩论后的 9 月 10 日举行第二次辩论。然而，首辩表现不佳的拜登后来遭众多民主党人施压，并在首辩的三周后宣布退选并支持哈里斯接替其民主党总统候选人资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登退选后，特朗普曾表示将退出 9 月 10 日的辩论，并提议于 9 月 4 日在福克斯电视台与哈里斯进行辩论，但遭哈里斯竞选团队拒绝。特朗普竞选团队随后表示，特朗普同意参加此次辩论，并提议再进行两场辩论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地时间 8 月 8 日，在密歇根州底特律市举行的美国汽车工人联合会 (UAW）活动上，哈里斯曾表示她愿意与特朗普进行辩论，她告诉在场媒体：「我很高兴就进一步的辩论计划进行讨论，或者肯定是在 9 月 10 日之后举行辩论。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有媒体援引两位了解特朗普日程安排的人士的话报道称，特朗普已经开始着手准备与哈里斯的首场辩论，并邀请前民主党女议员塔尔西·加巴德（Tulsi Gabbard）前往特朗普的私人俱乐部兼住宅海湖庄园，帮助特朗普准备。特朗普发言人卡罗琳·莱维特 (Karoline Leavitt) 在一封电子邮件中证实了这一消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加巴德曾在 2019 年参加民主党初选，失败后退出民主党，此后将自己重新塑造为特朗普的支持者。长期以来，加巴德与特朗普保持友好关系，曾一度被认为特朗普竞选搭档的有力人选。有分析认为，加巴德之所以获邀参与特朗普的辩论准备工作，部分原因是她曾在初选辩论中大力抨击哈里斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另据《参考消息》网站援引法新社 8 月 15 日报道，哈里斯的竞选团队 8 月 15 日表示，已与特朗普的竞选团队达成一致，两位美国总统候选人将在大选前进行两场辩论。哈里斯的公关主任迈克尔·泰勒在一份声明中说：「关于辩论的争论已经结束。」他表示，除已定于 9 月 10 日举行的辩论外，双方团队还同意在 10 月份举行一场候选人之间的辩论。不过，特朗普的竞选团队尚未证实这一消息。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28428403</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28428403</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 03:19:56 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，南博一</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/496.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28428403_20240817112026539201-a86c-43d7-83a0-4850f9a0c442.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>哈里斯</category>
            <category>特朗普</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/496.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/497.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>怀孕的 95 后护士救完人后双腿发抖</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;609328&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/ecfaf601c2694603a0a2d8ee632b168c/hd/20240816235048486940e143e-9881-4276-9cdc-48d713d409ce-d2761d49-0819-0b59-57f7-99f1ee1102ab.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/829.jpg&quot; data-duration=&quot;00:20&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1280&quot; data-height=&quot;720&quot;&gt;&lt;/video&gt;近日，广东韶关，怀孕 7 个月的「95 后」护士钟颖跪地抢救溺水小孩。她紧急为孩子进行心肺复苏，直到孩子恢复自主呼吸。救护车及时赶到，钟颖才发现自己的腿在发抖。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28424616</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28424616</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 03:15:52 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻编辑：唐燕丽，实习生：詹文村，素材来源：人民网</author>
            <category>怀孕</category>
            <category>95 后护士</category>
            <category>救完人</category>
            <category>双腿发抖</category>
            <category>@所有人</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/829.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/830.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>《北齐书》专题丨耿朔：地下的斑斓世界</title>
            <description>&lt;p&gt;北齐国祚短暂，在以政治史或事件史为主体内容的通史类书籍中，往往几笔带过，没有太多存在感。大众对这个王朝的印象多半是君主昏聩、国政混乱，外加一些不便上桌的宫闱秘闻。我第一次知道北齐是少时看成语故事书，读到「宁为玉碎，不为瓦全」一则，心情沉重，从认知起点上对北齐就没什么好印象。开始专业学习后，我才知道那只是硬币的一面，如果翻看另一面，看看文化艺术领域，情景大不同。早在八十年前，陈寅恪就已在《隋唐制度渊源略论稿》中揭示关东的文化高位，指出「魏孝文以来，文化之正统仍在山东，遥与江左南朝并为衣冠礼乐之所萃」。他强调北齐经学和文学之深厚繁荣，此外在中国古代美术发展史上，北齐更是一个光彩夺目的朝代，美术创作表现为多种形式，传统上的研究主要依靠文献和有限的书画传世品或后世摹本，重心局限于书画史，田野考古学的发展和美术史学的新观念提供了全新的材料和视野，我们得以从更为宽广的角度审视北齐美术发展的总体状况，其中有两个比较突出的领域：一是响堂山、天龙山等保存至今的石窟群，以及青州龙兴寺、邺城北吴庄等地出土的佛教石造像，集中展示了北齐佛教美术的极高水准；二是相当数量绘有彩色壁画的北齐墓葬通过考古工作者之手重见天日，其中不乏场面恢宏、气韵生动的杰作。本文要讨论的，就是如何通过这些考古材料进入北齐墓葬美术的世界，进而为理解北齐史乃至南北朝史提供一些新线索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#e67e22;&quot;&gt;&lt;strong&gt;一&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从现有材料看，在墓中进行壁面装饰的做法最早出现在西汉，至东汉时期形成中国墓葬壁画发展史上的第一个高峰，但那时无论彩绘壁画、画像石还是画像砖都未被统治集团上层广泛吸纳，而是特定区域内流行于中下级官员和豪族富户阶层的丧葬习俗，皇帝和王侯则有陵园建筑、丛葬坑、黄肠题凑、玉柙等其他体现身份等级的丧葬标志物。可以这么说，汉代墓葬图像固然丰富精彩，却并不特别重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魏晋时期，社会氛围发生了很大变化，由于政府提倡「薄葬」，墓葬壁画在中原一度稀见，直到五六世纪南北朝时期才复兴，南北方的墓葬壁面装饰既有差异，也有相似之处。从装饰形式看，模印画像砖是南方墓葬图像的主流，南京一带的大型墓葬会使用几十甚至上百块画像砖拼成大幅画像，北方墓葬直接在壁面上彩绘。从墓葬等级看，发现大型拼砌砖画的南方墓葬皆为南朝帝王陵墓，说明这种墓葬美术形式是丧葬制度的产物。无独有偶，北朝墓葬也呈现出逐渐制度化的趋势，目前发现的北魏平城时代和洛阳时代壁画墓所对应的身份等级尚不明确，但已有高等级墓葬以壁画装饰的迹象。河北南部的东魏壁画墓墓主身份引人瞩目，如磁县天平四年（537）徐州刺史元祜墓、赞皇武定二年（544）司空李希宗墓、磁县武定八年（550）茹茹邻和公主闾叱地连墓等都绘有壁画，他们皆为皇亲贵胄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前可以确定和推定为北齐时代的壁画墓已有近三十座，多数墓葬发现墓志，因此情况更为明晰。从墓葬分布的地域空间看，有几个明显的集中区：一、国都邺城附近，已发掘的有河北磁县天统三年（567）骠骑大将军、怀州刺史尧峻墓，天统三年（567）左右的修城王高孝绪墓，武平元年（570）济南愍悼王妃比丘尼等行（李难胜）墓，武平七年（576）高欢第十四子、左丞相、文昭王高润墓，河南安阳武平六年（575）骠骑大将军、开府仪同三司、凉州刺史范粹墓，武平七年（576）文宣帝妃颜玉光墓，以及被推定为北齐开国皇帝高洋武宁陵（560）的磁县湾漳大墓；二、别都晋阳附近，这里有太原天统四年（568）大将军、武功王韩祖念墓，武平元年（570）右丞相、东安王娄叡墓，武平二年（571）太尉、武安王徐显秀墓，武平三年（572）北肆州六州都督、仪同三司□僖墓，寿阳太宁二年（562）定州刺史、太尉公、顺阳王厍狄回洛墓，以及被推定时代属于北齐的太原南郊第一热电厂壁画墓，太原以北的忻州九原岗大墓具体时代虽然还不能确定，但学界一致认为属于北朝晚期，或也能晚至北齐，另外还有位于晋北、被推定为北齐后期当地军政长官的朔州水泉梁壁画墓；三、山东境内也多有发现，包括临朐天保元年（550）东魏威烈将军、行台府长史崔芬，济南武平二年（571）祝阿县令□道贵墓，临淄武平四年（573）徐州长史崔博墓以及被推定为北齐时代的济南东八里洼壁画墓。此外较重要的北齐壁画墓还有河北平山天统三年（567）祠部尚书、赵州刺史崔昂墓和北京王府仓北齐墓等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述墓葬的发现地点非比寻常，邺城和晋阳是北齐最重要的两个政治中心，山东所在的青齐地区则是当时北方华夏传统沉淀最深的地方，世代簪缨，汇集于此。墓志内容则直接表明这些墓主几乎都有一定的政治身份，许多人在《北齐书》和《北史》中有传，包括多位显贵高官，有王爵者数人，湾漳大墓甚至被推定为帝陵。这些情况说明北齐直接继承东魏的丧葬传统，将壁画这种汉代地域流行文化纳入制度范畴，作为高等级墓葬的标准化配置，带有强烈的等级性。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/870/329.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;徐显秀墓平面图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/870/330.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;徐显秀墓剖面图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#e67e22;&quot;&gt;&lt;strong&gt;二&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北齐高等级墓葬的形制为带有斜坡墓道的单室墓，墓室多用砖砌筑，平面呈方形，往往从墓道口一直到墓室最深处的壁面上满绘彩色壁画，形成一个长长的地下画廊。湾漳大墓光墓道壁画面积就达 320 平方米，徐显秀墓保存壁画面积最大，达 330 平方米之巨，九原岗大墓和娄叡墓留存壁画面积分别约有 250 平方米和 200 平方米。如此规模的壁画显然需有总体设计，并且要由创作团队成员协作完成，团队中既有技术熟练的主绘画师，也不乏学徒新手，分别承担不同的工序，壁画绘制的大致流程是：首先要在墓葬壁面上涂抹草拌泥和白灰面，构成平整光洁的地仗层，一般以墨线、炭条或竹签起稿，普遍依赖粉本，再依次进行定稿、着色和对重要部位进行复勾等环节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从空间布局上可将北齐墓葬壁画粗略分为墓道壁画和墓室壁画两部分，前者属于半开放空间，后者属于封闭性空间，另外还有处于两者之间起连接作用的过洞和甬道。壁画创作团队根据不同空间的属性，采取了不同的构图形式，绘制了不同题材的图像，但彼此也具有内在的逻辑联系，可以进行整体性解读。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;充分利用墓道空间绘制图像是北朝墓葬的一项发明，汉墓虽然普遍有墓道，却不绘图像，这种变化意味着原本只存在于墓室内的画面内容开始向外扩展，构成新的图像体系。墓道壁画绘制于两侧壁上，主体内容为出行仪仗、仙人和神禽异兽，附加起装饰效果的莲花、流云、忍冬等元素。大型墓葬往往埋得很深，斜坡墓道很长，墓道侧壁由此成为墓葬中最大的一块绘画空间，如规模最大的湾漳大墓墓道坡度 14°，长 37 米，九原岗大墓墓道坡度 15°，长度也超过 30 米。图像布局有两种形式，娄叡墓、九原岗大墓采用了水平分栏绘制的手法，前者分三栏，后者多达四栏，多数墓葬像湾漳大墓和徐显秀墓那样不分栏，而是沿着墓道斜坡从外向里，由高向低绘制图像，形成队列。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/870/364.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;娄叡墓墓道西壁壁画初露时情况，可以清楚地看到分栏结构&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;九原岗大墓墓道东西两壁各层壁画的题材和布局接近，画面的具体内容有所差别，第一层主要表现分布于流云中的神禽异兽、龙鹤仙人、雷公风伯等，所有神祇都处于快速运动的节奏中，很多学者将它们与《山海经》的记载联系起来；第二层壁画包括多幅山中狩猎图，还有可能属于马匹贸易的内容；第三层和第四层表现的是仪仗队伍的「出行」与「归来」。娄叡墓右壁上层和中层绘由内向外行进的驼队、骑从、鞍马，人多骑马而行，左壁上层和中层绘由外向内行进的步卒、马群、驼队等，人多步行向前，似也有「出行」与「归来」之别，两侧壁下层主要绘制鼓吹场面，这些题材具有浓郁的北方生活色彩。如将这些分栏画面上下相联，再把两个侧壁的图像左右相接，就如同欣赏一幅徐徐展开的长卷，如此来看，一般认为的所谓「出行」与「归来」之别，可能更多是与粉本形态有关，这种绘制方式对画师来说比较容易发挥，但没有与墓道呈斜坡状这一基本结构特征相契合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湾漳大墓墓道两侧壁前端分绘青龙和白虎，这不见于其他北齐墓葬，可能仅为最高等级墓葬所有，龙虎之后墓道下部各绘有手持各式仪仗用具的人物五十三人，两壁共有一百零六人之多，构成浩浩荡荡的仪仗队列，上部绘神禽异兽、莲花、流云等，似乎分别表示人间与仙界，墓道底部还绘有大朵莲花，仿佛铺上一条地毯。徐显秀墓墓道除了没画龙虎，壁面其余图像元素与湾漳大墓相似，两壁共画仪仗人物五十二人，规模简缩一半，这应当反映了墓主政治身份的差别。这些仪仗人物尺寸接近真人大小，在下葬过程中，护送棺木进入墓室的亲友会发现他们始终可以平视两侧的仪仗，设计者仿佛营建了一个与真实空间无缝连接的地下世界，与分栏绘制图像的做法代表了两种不同的理念，展现了北齐时期关于墓葬空间设计的丰富性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过洞、天井、甬道和墓门一般也布满彩绘，尤其作为墓道与墓室之间过渡空间的墓门是个重点装饰区域，墓门上方的照墙上往往绘制大幅画像。湾漳大墓照墙画有正面朱雀和怪兽，与走进墓葬的人们迎面相对，娄叡墓墓门上方绘制摩尼宝珠、莲花等，具有强烈的辟邪和护佑色彩。九原岗大墓墓门上方绘制一幅高 3.25 米，宽 3 米—3.3 米的「门楼图」，仿佛在暗示逝者将要进入的不是墓葬，而是一座带有仙界意味的建筑，这是用艺术的手段来实现空间的意义转换。一些墓葬的甬道内绘制了门吏形象，也强化了墓葬的「建筑性」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/870/425.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;现藏于山西博物院的九原岗大墓「门楼图」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墓室壁画绘制于四壁和墓顶，这个空间里的图像题材和布局具有很强的一致性，尤其以正壁（后壁）的墓主夫妇和两侧壁的牛车鞍马构成最为稳定的图像组合，具体情况可以保存最好的徐显秀墓为例：该墓墓室正壁中央位置绘制端坐于帷帐之下、床榻之上的墓主夫妇正面像，两侧各站立数位侍从、乐师和伞扇仪仗，构成宴饮场景，两侧壁分别画有牛车和鞍马为中心的出行图，但车中和马上皆无人，用意应是为墓主夫妇灵魂出行而准备，墓门所在的前壁绘有举着三旒旗的仪仗，以上内容均处在墓壁的下部，与生人视线基本水平，也与甬道、墓道里的人物形象处于同一水平线，墓门上方则有成俯冲姿势的神兽两个，墓顶绘有星象图。娄叡墓墓室四壁图像配置基本同于徐显秀墓，唯四壁上部绘有四神与雷公，再往上一圈有十二辰及其他动物形象，不仅进一步强化了墓室内的空间结构，也赋予时间意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;单个来看，北齐墓葬中的这些图像都是传承久已的题材，如正壁的夫妇并坐像在北魏平城时代广泛出现，四神和雷公形象更是渊源有自，但对它们进行选取从而形成布局和构图方面的固定组合，这是在东魏北齐都城邺城完成的，并对以别都晋阳为代表的其他重点地区产生影响。墓中出现两个世界，一个是庞大仪仗队列簇拥墓主夫妇的人间，另一个是神禽异兽飞腾于莲花流云间的仙界。虽然学者们对于东魏、北齐墓葬壁画的历史定位尚有分歧，但一致认为统一面貌的形成主要是受制度的约束，与汉墓壁画的多元面貌大为不同，所以有学者在总结这些特征的基础上提出了「邺城规制」的说法。根据现有的材料看，图像制度化的渊源或可追溯到洛阳，间或受到南朝影响，东魏处于「邺城规制」的形成阶段，要到北齐时才确定下来，如作保守推测，可以束狭至以娄叡墓、徐显秀墓为代表的北齐后期。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/870/454.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;徐显秀墓正壁图像&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#e67e22;&quot;&gt;&lt;strong&gt;三&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高等级墓葬既是想象中的超越性空间，也是现实中的政治性空间，南北朝时期，绘画这种艺术形式被纳入到国家丧葬礼仪和等级制度的范畴，艺术与政治之间产生了前朝所不见的密切联系。这一方面反映了南北方都不再遵循魏晋时期的薄葬观念，重新走上厚葬的道路，另一方面也与绘画艺术的地位抬升有很大关系。魏晋南北朝是文学与艺术走向自觉的时代，美术的发展在这一时期也呈现出波澜壮阔的新气象，出现大批专业画家，他们具有较高的社会地位，绘画和书法成为贵族子弟才华的体现，是他们的身份名片，同时也被皇室重视和喜爱。过去这方面的讨论多集中在南方六朝，实际上北朝绘画也不容忽视，其中以北齐成就最高。唐人张彦远《历代名画记》记录的北齐画家共有十位，而同时期的北周只有一人。北齐最有名的画家杨子华，当世誉为「画圣」；以《游春图》闻名的展子虔一般被认为是隋代画家，但他在北齐时已崭露头角；来自中亚的曹仲达创造出稠密细线表现衣服褶纹贴身的佛画风格，「曹衣出水」一词引起后世的无限遐想。然而，这些都只是停留在纸上的联想，因为留存至今的北齐名家画迹可谓近乎空白。地不爱宝，墓葬壁画的不断出土，刷新着人们对于六世纪画迹的认识，一些高水平作品使得研究者注意到它们与名家、名画之间可能存在的联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;娄叡墓墓道所绘人物与马鞍笔墨精微，线条流畅，色彩妍丽，被公认为迄今为止所见北齐绘画水准最高的一例，画面中不乏一些为今天观众津津乐道的「名场面」，如墓道西壁中栏绘导骑二人，其中一位骑绿色鞍马，他勒住缰绳，转头回望同伴，坐下的马匹显然受惊，马首高昂，眼睛圆瞪，尾巴上扬，竟然还拉出一串粪便！画师对这一生动瞬间的捕捉，不仅说明他熟谙马的生活习性，而且表明他是在有意打破画面的重复，所思考的不只是画什么，还有怎么画，这未尝不是后人所称「艺术的自觉」的一种表现。许多研究者从绘画风格水平和娄叡的政治身份出发，将该墓壁画与绘「鞍马人物为胜」的宫廷画家杨子华联系起来，认为具有阎立本称赞杨子华绘画所谓「简易标美」的特征，因此提出壁画或是杨子华的手笔，或是可以代表杨子华一派的画风的观点。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/870/690.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;娄叡墓墓道西壁中栏的鞍马人物，右侧马匹受惊之际竟拉出一串粪便。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传为东晋顾恺之的《洛神赋图》是今人熟悉的经典之作，画卷起首部分是身穿宽袍大袖的曹植被左右侍扶凭簇拥，自右向左行进，这种人物群像的构图形式也见于崔芬墓墓室西壁所绘墓主出行图，两者可谓如出一辙，无独有偶，类似画面还见于龙门石窟宾阳中洞北魏帝后礼佛图。虽然所有的墓葬壁画皆无署名，文献中也没有相关记载，因此迄今没有任何证据能将某座墓葬的壁画与某位大画家直接对应，但是我们能清楚地看到一种风格、一种画法在不同载体上反复出现，也就是在不同的创作群体中流动。或许有人据此认为北齐墓葬图像走上了程式化的道路，抑制了个性创作，但如果从中国美术的发展轨迹看，恰恰是在这一时期，出现了名家、名作的概念，大艺术家的创作成了时尚标杆和素材资源，进而广为摹写，成为经典图式，这不免让人想起谢赫《古画品录》所提六法中的「传移模写」以及对戴逵「善图圣贤，百工所范」的形容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#e67e22;&quot;&gt;&lt;strong&gt;四&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前文提到，大型墓葬壁画的创作是团队合作的结果，需要明确的分工，然而，每一道工序虽然都以此前的工作为基础，实际上经常发生有意的调整和无意的失误。墓葬壁画作为集体性和历时性产物，最终的效果与最初的设计往往存在偏差。北齐墓葬壁画中的一些例子为我们理解当时丧葬制度的具体实践提供了可贵的线索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐显秀墓壁画即非完璧，而是在整体效果较好的情况下存在多处细节上的瑕疵，其中最严重的失误是墓主夫人被画出了两只右眼，虽然两只右眼墨色浓淡难以区分，但与左眼一起观察可知，位置偏低、尺寸偏小、呈半月形的右眼是先行绘制的，作用似乎主要是为了定位，此时尚未绘制左眼，而在定稿时重绘出一只更为修长、呈柳叶形的右眼，并画出与之位置对称、形状一致的左眼，显然属于壁画创作中的技术性调整，但是这一改动发生在墓主夫人的眼部，就显得非比寻常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北齐墓葬图像系统中，相对于墓道来说，墓室图像内容更为规整，应该最受制度约束。徐显秀墓壁画正是「邺城制度」纯熟阶段的产物，该墓的修建应有官方介入，墓室正壁所画的墓主被多达二十四名男女侍从和乐伎簇拥，位于墓葬中轴线的终点，也应是丧葬制度的聚焦点。从画史本身来说，墓主画像可以归入中国传统绘画中最早发展起来的画科——人物画的范畴，六朝时期，人物画经诸名家之手臻于成熟，尤重仪态之美，讲求「气韵生动」。从少量传世六朝手卷的唐宋摹本看，高水平画作的确注意突出人物相貌的个性特征，而眼睛被视为最能「传神写照」的「阿堵物」，是画家最为推敲的位置，理应慎之又慎。那么，徐显秀夫人右眼的起稿为何如此草率？或者说这一瑕疵在没有得到很好遮掩的情况下，为何能被徐显秀这样的显贵之家所接受？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要回答上述疑问，我想提出一个对于这些疑问的疑问：画师所画的是女性墓主吗？我的回答既是，也不是，墓主画像属于人物画，但不是蒙娜丽莎那样的肖像画。我们需要意识到墓葬图像藏于幽冥之中，其性质和功能均不同于供人展阅观赏的架上绘画。徐显秀墓的墓室中有三个「徐显秀」，除了壁上的形象，还有作为墓志文字记录的「徐显秀」，最重要的是，在画像和墓志之间的棺床上，还安放着墓主的遗体。因此，画像只是构建这个超越性空间的必要元素，仅仅具有象征意义，不具备功能的唯一性，不等于墓主，亦非墓主的化身。如果再把夫妇二人的脸型做一比较，会发现他们均为鸭蛋脸，额头饱满，鼻梁直挺，人中深凹，嘴巴窄小，唇部丰厚，这不是夫妻相，因为该墓一些乐师、侍从的脸部造型与之十分接近，类似形象在娄叡墓、水泉梁墓中也能见到，尤其是水泉梁墓夫妇像的造型简直就是徐显秀墓的翻版，这说明画师们并非追求形象的逼真，而是塑造体现那个时代审美倾向的「理想化面孔」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/870/707.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;徐显秀墓墓主夫妇与马伕面部形象比较&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐显秀夫人眼睛发生的改动，让我们有机会观察该墓的绘画团队在塑造「理想化面孔」过程中如何进行自我修正。如果把墓主夫人的两只右眼与该墓壁画中其他人物的眼睛加以比较，会发现先画的半月形右眼与墓中伎乐、侍从的眼形接近，而改绘的柳叶形右眼则与徐显秀双眼形状基本一致。我推测，两次绘制非同一位画师所为，具体过程可能如下：第一位画师给墓主夫人和其他人物画出同样造型的眼睛，这或是依据现有粉本，或是他的习惯画法，但还未及画出墓主夫人左眼就被叫停，改由另一位画师承担墓主夫妇面部形象的加工定稿。从圆润流畅的墓主夫妇面部轮廓定稿线可以看出第二位画师水平甚高。很可能，他认为眼睛是突出墓主夫妇身份地位的要素，给二人画出在他看来更为尊贵，也与墓主身份更为匹配的柳叶形眼睛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，在「纠错」的同时，这位画师并没有尽力除去原来的线条，似乎并不担心完工之后会遭到丧家或官方的诘问。这可能与墓室环境有关，壁画的绘制是在墓葬砌筑完毕后进行，在墓葬封闭之前，墓室虽然可供施工作人员进出，但已经是一个幽暗的空间，只能依靠光照范围有限的油灯做画。同样，来自丧家或官方的监督也受限于这样的条件——墓室壁画不容易被观看——顾及不到画面上的所有细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司徒、大将军韩祖念墓虽经盗掘，仍出土相当数量与其身份地位相匹配的精致随葬品，然而该墓墓室壁画水平极差，笔法稚陋，线条生硬，比例失调，表情呆板，竟给人以儿童简笔画的感觉，而且是直接绘制在十分酥脆的白灰浆地仗层上。朔州水泉梁墓则将原属墓道壁画的马队，以缩小尺幅的方式「压」到墓室和甬道的壁面上。这两座墓葬的墓室壁画亦符合「邺城规制」，可见所谓的墓葬制度只是规定了墓室壁画的题材内容和基本构图，至于雇佣什么样的绘画团队，画成什么样的风格和水平，则不在监督范围内，不同的丧家对于墓室壁画的重视程度有所区别，在实际操作中具有灵活性。如此，我们也就不必背上搜肠刮肚赞美古人的思想包袱。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/870/719.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;韩祖念墓墓室东壁壁画临摹本&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#e67e22;&quot;&gt;&lt;strong&gt;五&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果我们有机会走进一座汉墓，将会看到以下画面：墓顶上画有日、月和满天星斗，仿佛置身于微缩宇宙之中。放眼四壁，既能看到超凡脱俗的神仙世界，也能找到熙熙攘攘的日常生活。在神仙世界里，西王母和东王公这两位重要神祇分据两壁，各自掌管着一方天地，其中西王母高坐山巅，身边有作为使者的三足乌和九尾狐，有正捣炼着不死之药的玉兔，还有巨龙引吭高歌、斑豹吹奏、蟾蜍舞蹈，呈现一派神奇而欢乐的景象，这便是汉人向往的昆仑。除此之外，各种灵动的仙人和羽人，以及以龙、凤、狮、虎、马、鹿、龟、蛇为原型的各种神兽，都驰骋飞翔在云中，有些神兽正托载着仙人或墓主人向理想的世界飞升。墓中现实生活题材的画像内容更为宽泛，比如画有庞大的车马出行的队伍，代表了人们期望获得的地位和荣耀，我们还会看到许多古圣先贤、孝子列女的图像，大多具有故事性，让人感受到浓厚的儒家道德观念，同时也可以认为是当时人们整个知识和文化的汇集。可以说，汉代人将他们的梦想、伦理、知识、习俗等方方面面都汇集于墓葬当中。这背后有个重要的观念原因：汉代人对于死后世界并没有一个固定、统一的想象，实际上他们不能确定死后到底会去哪里，所以把曾经拥有的和希望拥有的都画在墓壁上，什么都不缺席，以保证墓主人完成一场不知最终去往何处的时空旅行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了南北朝时期尤其是北齐时期，壁画在墓葬中的分布范围大为拓展，画幅也大为增加，内容的丰富程度相比汉代却有所减弱，世俗气息浓厚，等级秩序显著，最主要的题材是直接体现墓主身份的仪仗队列，强调的是秩序感而非神异性，即便是宴乐场景，给人也是一派森严之感。这一改变与佛教的传入和流行恐怕有着很大关系，魏晋南北朝是佛教逐渐占据中国人头脑的历史阶段，相对于中国本土传统思想，佛教给予身后世界一整套完备解释，南北朝时期文化发展的一个新现象是掀起开窟造像的热潮，为亡灵祈福的行为越来越多地转移到了佛教场所，在造像题记中经常能看到「为亡父母敬造像一躯」「为七世父母造弥勒像一躯」这样的内容，从这个意义上讲，我觉得这类窟龛造像与墓葬同质异形，而前者的蓬勃发展削弱了后者的创新能力。接受佛教思想的人们虽然依旧投入大量财力、物力营建墓葬，在考古发掘中所见的隋唐高等级墓葬依然满饰壁画，多是乐舞、宴饮、侍从等场景，幻化出雍容华贵甚至声色犬马的人间春色，而关于生命去向的想象力爆棚的时代一去不复返了。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28395665</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28395665</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 03:13:58 GMT</pubDate>
            <author>耿朔（中央美术学院人文学院、美术考古研究中心）</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/870/850.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28395665_202408171114517383f4-45f9-42f9-adb5-08a3d7129daf.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>北齐墓葬壁画</category>
            <category>上海书评</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/870/850.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/870/863.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>青岛一景区通报「摆摊遭驱逐」：涉事安保言语不当，已辞退</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;609350&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/433c4d7309aa46db80f6c226faafd4fa/hd/202408171101530644b2c2bce-6dcb-4850-9398-9f943491d48e-b70ad9d0-3ede-fa01-ab1a-f05c2ba1f52e.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/265/283.jpg&quot; data-duration=&quot;00:27&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;8 月 14 日晚，青岛海滨风景区安保人员辛某在五四广场巡查劝离一流动商贩过程中言语不当，景区依据有关规定已作出辞退辛某的决定。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28428514</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28428514</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 03:13:03 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者：陆鸣，编辑：忻燕，素材来源：相关人士</author>
            <category>安保人员劝离流动商贩言语不当</category>
            <category>景区：已辞退</category>
            <category>七环视频</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/265/283.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/265/284.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>结婚登记拟不再需要户口簿，是为了救结婚率吗？</title>
            <description>&lt;p&gt;偷户口本结婚这个经典梗，看起来即将成为「时代的眼泪」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，民政部起草的《婚姻登记条例（修订草案征求意见稿）》全文公布，根据修订草案，结婚登记和离婚登记都不再需要户口簿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息一出，瞬间引起热议，不少人发问：想出这招，是不是为了提高结婚率？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了影响编剧的流水线造梗，结婚不需要户口本，到底会带来什么样的影响？当代不结婚的年轻人，能被一个户口本「催」动吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结婚的年轻人在变少，这事已经讲了十年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一周前，民政部刚刚公布了上半年的结婚登记数据。数据显示，今年上半年的结婚登记数仅为 2014 年同期 694 万对的一半左右，创下近十年新低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而过去十年里，除了 2023 年，其余年份里，全国结婚登记对数都是在连年下降。2014 年最夸张，直接从 1346.9 万对的峰值跳水到 694 万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于 1990 年后，出生人口整体呈下降趋势，适婚青年基数本就在下降，所以看相对比值，能够让我们更准确地把握结婚率持续走低的现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010-2020 年间，20-49 岁单身青年在同年龄组的青年人口规模下降 6.31% 的背景下，逆趋势上涨，达到 1.34 亿人，也就是说，整体青年人口规模下降的同时，单身青年的人数还上升了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初婚年龄的不断推迟也在佐证着这一事实。根据《中国人口普查年鉴-2020》，2020 年，中国人平均初婚年龄涨到了 28.67 岁，而在 2010 年，中国人平均初婚年龄为 24.89 岁，相当于十年过去，中国人均推迟了四年再结婚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一项发表在《中国青年研究》上的人口学论文指出，近十年来，我国单身男女的预期单身寿命有明显增长，而且增速较快。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/553.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;李婷,郑叶昕.中国单身青年的规模、特征及其演进态势[J].中国青年研究,2023(09).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以说，年轻人不结婚了，这事要拆成两个点来看，一个是同年龄段里单身的人占比高了，另一个则是越来越多人倾向于大龄再结婚（也就是结婚的时候相对不年轻了）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在年轻人不结婚的大趋势面前，简化结婚登记流程，能撬动的其实只是一小部分人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们把婚姻也看作一个有「进入」和「退出」门槛的运行机制，那么结婚不需要户口本，就降低了「进入成本」。先前，很多年轻人可能并非户口本的保管者，结婚登记需要户口本，相当于结婚需要得到户主的支持，中间增加了他人的决策环节，成本会更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而如果草案通过，就相当于结婚真正变成两个人之间的事，只要身份证在手就可以，对于一些想结婚，但因为各种原因，没有得到家庭支持的年轻人，这一消息的确是利好，可以助推这批人走向婚姻。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;578&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/554.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;但如果放大来看，这样的年轻人，恐怕不占多数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不结婚的年轻人，大体可以分为两种：不想结婚和不能结婚。前者属于主动单身，后者则属于被动单身。因为户口本这关而不能结婚的年轻人，应该属于第二大类，而且绝不是主流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被动单身，也即想结婚，但是结不了婚的情况，实际上更集中发生在小学及以下学历的男性单身群体中，且相较 2010 年整体有所恶化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，农村劳动力的性别比均大于 110，且持续上升，15～49 岁婚育年龄组的性别比要高于全劳动力性别比，均在 115 以上，这意味着在适婚年龄期间，农村男性面临更严重的「婚姻挤压」。对于这部分人群来说，在「男多女少」的客观现实下，经济因素才是影响婚姻状况的最重要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而对于主动单身的人群来说，结婚登记要走什么样的流程，几乎不被纳入考量范围内。从诸多调查来看，影响人婚姻决策的因素，往往也和社会压力、事业发展、感情观念等相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如说，一项人口学研究发现，城镇 35-49 岁本科及以上学历与农村 20-34 岁研究生及以上学历均出现了单身青年性别比低于青年总体的情况。考虑到大量研究所指出的，女性婚姻推迟背后两难的工作-家庭平衡，以及受教育水平提升之下高企的职业发展期望，她们的晚婚可能是个体面对难以改变的系统性风险而主动做出的适应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说白了，缔结现代婚姻，大家看重的还是婚姻会带来什么。这很合理，现代婚姻制度本身带有相当浓厚的财产分配和保障色彩，如果风险预期高于收益预期，那么年轻人做出先「立业」再「成家」的选择，也只是一种理性的经济决策而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，操心结婚率和生育率的人暂时还不用太慌。和世界横向对比一下，中国还不能算进入了严格意义的单身社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至少现在，中国还是一个普婚国家。2020 年，我国 45-49 岁女性未婚率依然较低（1.26%），远低于韩国的 9.8%，日本的 17.0%，以及欧洲国家（以瑞典为例）的 28.78%。这一定程度上说明我国现阶段单身青年规模的上升，其主要动力还是婚姻的推迟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，婚姻在中国仍然没有从整体上去制度化，单身并没有成为一种个体不容忽视的选择。当下的很多状况和变化，实际上是一种观念层面的渐进式的变化：青年开始更多审视婚姻对个体的意义，强调对婚姻精神价值的追求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背景下再看简化婚姻流程，在一定程度上，比起「催婚」之举，它更像是一个适应现代婚姻观念而诞生的动作——让婚姻回归两个人之间的事，而非「父母之命媒妁之言」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于到底选不选择进入婚姻，婚姻是否是人们缔结关系的唯一答案，这都可能随着社会文化背景和社会财产制度的调整，发生变化。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/555.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;这一方面，我们可以看看美国的例子：在排除了大约 800 万自愿或非自愿选择集体宿舍（如辅助生活机构、看护中心以及监狱等）的人之后，超过 50% 的美国成年人正处於单身，其中 3100 万人独自一人生活，约占户籍总数的 28%，仅次于丁克家庭，为美国第二大户籍形式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与之相对应的是，据统计，1957 年有超过半数的美国受访者认为不婚的人们是「病态的」「不道德的」，或「神经有问题的」，而只有 1/3 的人对此持中立态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，到了 1976 年，只有 1/3 的受访者对不婚者持有负面的评价，而超过半数的人持中立态度，甚至还有 1/7 的人表示支持这一选择。个中变化，只用了不到二十年的时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;观念的力量，远比很多人所想象的更为深远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，结婚率的高低，可能只是社会变化后的自然结果，根本说不上要不要「拯救」。中国社会科学院社会学研究所研究员吴小英曾在接受采访时提到，她并不忧心现在的结婚率，相反，盲目结婚才更值得忧虑。中央民族大学社会学系教授杨菊华同样曾提出，对待结婚率和生育率不必焦虑，无论是曾经的「恐高」和现在的「恐低」，都不是冷静看待问题的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比起扭转结婚率，当下更重要的议题或许是，面对越来越可能到来的单身社会，我们做好相应的准备了吗？比如，对单身生育的保障，或是对社会养老服务的投入和发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让想结婚的能结婚，让不想结婚的敢不结婚，也许才是现代婚姻观念与制度更应该前往的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题为《结婚率，要救吗》）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28428448</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28428448</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 03:02:51 GMT</pubDate>
            <author>林子璐/「狮子坐」微信公众号</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/995.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28428448_2024081711036a88584c-b22c-4f4a-a7a8-921aadbec906.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>结婚率</category>
            <category>结婚</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/995.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/996.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>剧场版《名侦探柯南》：百万美元的纯爱战神</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#c0392b;&quot;&gt;&lt;strong&gt;注：本文有剧透&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从《名侦探柯南：百万美元的五棱星》的上海首映礼出来，笔者立马与闺蜜约定要二刷这部 M27。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/185.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《名侦探柯南：百万美元的五棱星》海报&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，作为服部平次的粉丝，笔者已经太久没有见到他以主角的形式在剧场版出现，上一次的角色高光，还得追溯到 2017 年那部《唐红的恋歌》。「平次如何向和叶告白，才能超越新兰的大本钟名场面」，成为动画 TV 版屡试不爽的爆梗。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/180.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;服部平次久违地担任剧场版主角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，怪盗基德的登场，往往伴随着各种西皮混战和相爱相杀，M27 也毫不意外地出现了「每三个人都能拍出一部《燃冬》」的搞笑场面。更何况，早在今年 4 月日本上映时就引爆的，堪称核爆级别的基德身世彩蛋，也助力该片在日本以超过 155 亿日元的超高票房，跻身日本影史票房前十五，并刷新该系列日本票房纪录。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/181.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;以百变造型登场的基德，此次背上了一个巨大的身世之谜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，即便推理线一如既往地卡 bug，特效与高空 1v1 缠斗充斥着「柯学」，基德这回假扮了哪些人也是百分百猜中，这部早早就被柯迷戏称为「恋爱番」的动画电影，仍然诚不欺我，用北海道函馆山的夜景，狠狠戳中了老夫那死灰复燃的少女心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一言以蔽之，情感大于推理。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/187.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;旅游番的最佳证明&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;M27 的剧情设置不算复杂——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，怪盗基德这次终于避开了铃木集团，给位于北海道函馆的斧江财阀收藏库发出了预告函。一向将目标锁定在宝石的他，此番竟然盯上了一系列日本刀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，服部平次为了参加剑道大会 aka 寻找表白圣地，也来到函馆，毫不意外地发现了尸体……随着神秘剑客的登场，关于这一系列刀的背后故事，也渐渐浮出水面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江湖传闻，只要集齐这些刀，就可以召唤出斧江家第一代当家隐藏在函馆某处的不知名宝物/兵器。咱能不能简单粗暴地把它理解成另一种《四十二章经》呢？&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/184.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;以刀为主的近战，是服部的高光。关于刀的知识点，也很贴合他这个剑客的人设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人的地方就有江湖。接下来，柯南和平次就开始一系列寻宝之旅，而片中的各路人马，比如怪盗基德和一众反派大 boss 小 boss，就靠着窃听他俩的分析结果，抢先一步抵达下一站。最终，当宝物以《盗墓笔记》的方式出现在众人眼前时，笔者在影院振臂一呼：下一集，《解密》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;M27 的主线故事围绕柯南、服部、基德三人展开，光是这仨的西皮线，加上逐一登场的相关配角 line，就已如走马观花般令人目不暇接——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了已经在柯南动画 TV 版登场的冲田总司、大冈红叶、伊织无我，连在《魔术快斗》中担任主角的中森青子（快斗的青梅竹马），《剑勇传说》中冲田总司的好友鬼丸猛等支线人物，也一一亮相。更遑论以本片武力值担当登场的剑道大会表演嘉宾福城圣，还有结尾彩蛋中惊鸿一瞥的某位大神了。这位大神也是笔者二刷的主要原因。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/183.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;中森青子，黑羽快斗的青梅竹马。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/186.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;福城圣，武力值很高的平次情敌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;观影过程中，你会明显感觉到笑料十足，哪哪都是秒懂梗。配角的高光和技能点，比如和叶的超强听力、红叶的知识储备、伊织和冲田的战斗力，一度令人想去复习一遍《唐红的恋歌》。对十级柯南学者来说，《百万美元的五棱星》是一份很适合午后嘬一口的日式甜品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，正因为支线人物众多，分摊到常规角色的笔墨就少了，大伙儿妥妥地沦为工具人。毛利兰只有在当红娘助攻时小试手刀，其余时间几乎没啥发挥武力值的空间；毛利叔叔甚至都没得机会一尝麻醉针就倒了；拥有钞能力的园子，只能以远程视频形式助阵；阿笠博士和少年侦探团，倒是有点高光但不多。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/512.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;兰，一款情绪价值拉满的爱情保安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配角们鱼贯而入的编排，也或多或少影响了探案线的推进。反派的武力值够，在高空与服部平次的 1v1 battle 足够惊险，但剔除这些特效动作戏，剩下的推理部分，寥寥数笔，所剩无几，反转也几乎都能预判到，多了笑料，却少了惊喜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就连笔者一向期待的近身打斗，上一秒明明相当 bking 地抽出刀，你以为要大打一场，谁知下一秒，镜头一切，大伙儿摆出极帅的 ending pose……就……打！完！了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;咋的，导演，你也看《少年白马醉春风》啊？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每每主角依靠配角那随手丢出的话语灵光一闪时，笔者脑中立马响起孙楠大叔给《少年包青天》献唱的经典主题曲：「一些漫不经心的说话，将我疑惑解开；一种莫名其妙的冲动，叫我继续追寻……」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一弹的剧情设置，倘若是作为 TV 版的系列剧集，或者特别版出现，笔者会认为是一种意外之喜，但作为剧场版，还是差点意思。这种感觉，就像看前阵子上映的《死侍与金刚狼》，观众可能喜欢看小贱贱碎碎念，却不一定每次都愿意为他与超级英雄排列组合炒西皮买单。骨科虽然是大势，但不是每个人都能接受《雷雨》的狗血剧本的。这个度，能把握好吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，撇开推理和埋线不谈，片中有两个场景，倒是直击心灵。一个是本片的题眼，服部平次的百万告白文案；另一个，是中森警官的雨中挡枪。前者，是服部寻寻觅觅良久，少年终於坦诚的浪漫一瞬。后者，则在中森刚毅的警察职责背后，罕见地看到基德揭开玩世不恭的面具，展现破碎的一面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;少年人一心动，便是一生的羁绊。或许两位纯爱战神，才真的价值百万。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28423408</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28423408</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 03:01:50 GMT</pubDate>
            <author>哈多利</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/438.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28423408_202408171102624c3007-84ca-4f4c-81e0-9e82373b2258.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>名侦探柯南：百万美元的五棱星</category>
            <category>电影</category>
            <category>有戏</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/438.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/439.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>165 支队伍一路追「芯」，中国研究生创「芯」大赛决赛在华科大开幕</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;609344&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/ff4c4e6ed63e4c58b1887e6f40a81b4a/hd/2024081709220486787974ddd-0aec-48ff-8c7e-44c404387522-324280dc-8991-e9cf-e500-7b1933319be6.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/228.jpg&quot; data-duration=&quot;00:50&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1280&quot; data-height=&quot;720&quot;&gt;&lt;/video&gt;近日，第七届中国研究生创「芯」大赛决赛在华科大开幕。165 支队伍近 500 人在武汉一决高下，比赛设有集成电路设计、半导体器件与工艺、EDA 算法与工具设计三大方向。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28428406</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28428406</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 02:52:37 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者：郑朝渊，编辑：忻燕，素材来源：华中科技大学</author>
            <category>国研究生创「芯」大赛</category>
            <category>华科大</category>
            <category>七环视频</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/228.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/229.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>上海的公交站、福利院，如何在细节之处做好为老服务？</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/216.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;适老化改造公交站台&amp;nbsp;本文图均为，澎湃新闻记者，邓玲玮，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老吾老以及人之老。如何在城市的快速更新发展过程中，让老人也感受到城市的温度？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 16 日，在政府开放月「每月一访」活动中，澎湃新闻记者了解到，上海持续开展公共设施的适老化改造工作，计划今年完成 100 个公交站台和 1200 座公厕的适老化改造项目，还将推出 60 条「敬老爱老」线路，提升老人的乘车体验。上海的福利院也在探索最优质的养老服务。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/197.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;无障碍轮椅导板让出行更方便&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;公交换乘地铁，轮椅也能顺畅无阻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;89 岁的童奶奶每周至少要去医院看两次病，公交车是她首选的交通工具。每次她会先坐公交车到共和新路闻喜路站，再前往彭浦新村地铁站转乘 1 号线到上海市第十人民医院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于腿脚不便，8 月 16 日出行看病时，她在邻居的陪伴下，像往常一样乘轮椅坐上 95 路公交车。这是配备了无障碍低地板的新能源公交车，车辆停稳后，驾驶员从驾驶座起身，走到童奶奶身边，先放下公交车门下方的无障碍轮椅导板，然后把轮椅的安全带解开，再和邻居一起推童奶奶下车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下车后，邻居通过公交站台的无障碍通道将童阿姨送到了人行道上，前面就是 1 号线彭浦新村地铁站的无障碍电梯。「以前要先扶她下车，再上去取轮椅，现在直接推着轮椅下来了。」童奶奶的邻居说。下车后，坐在轮椅上的童奶奶也表示，现在出门去看病更加方便，对老年人很好。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/194.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;附近的地铁站&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅如此，共和新路闻喜路站点还完善了盲道系统的衔接。人行道和站台盲道系统有机衔接，站台上的盲道系统与人行道上的盲道系统连续设置，方便视觉障碍人士出行使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记者看到，在候车亭和下车点之间还增加了坡道以及专用的通道，使得老人上下车更加方便。「通过这个坡道连接，把周围从地铁站到人行道整个站台的无障碍设施形成了闭环体系，为有无障碍出行需求的人群实现便利。」静安区交通管理中心副主任吴彬告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和新路闻喜路东侧公交站停靠公交线路多达 11 条，早晚高峰人流量大。以往，这里的候车亭位置不便，乘客乘车需穿越非机动车停靠区，上下车要穿越非机动车道，行人与非机动车出行拥挤。今年，公交站台完成了适老化改造。吴彬介绍，静安区将站台候车亭的位置调整到上下客就近位置，将原来 1 米宽的公交站台板增加到 1.5 米宽，并对站台区域的非机动车道进行彩铺，起到了减速警示作用，同时在公交站台前端增设了无障碍坡道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「之前的公交站台也有无障碍通道，但是中间还是有一处断点，现在我们把整个换乘路线都完全地贯通了。」吴彬说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市交通委客运处副处长王义祥介绍，目前全市具备无障碍功能设施的公交车有 8505 辆，占比 49.24%，整线配置无障碍功能设施的线路有 490 条。今年还计划更新投运 400 辆无障碍低地板新能源公交车，这些公交车一般也同步配置了车辆「侧倾」功能，从而将车门的入口和地面之间的高度差由原先的 36 厘米降到 28 厘米，实现对老年乘客的友好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;福利院探索如何为老年人提供更好的服务&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何让社区的老人更好地养老？如何更好地为老年人提供服务以及情绪价值和心理疏导？上海普陀区第一老年福利院也在不断探索。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/198.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;福利院房间&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 16 日，记者在上海普陀区第一老年福利院看到，福利院内配置了智能化设备，院内有独立助浴空间、会客厅、活动中心、阅览室、手工室、餐厅、康复室等，穿过老年人的活动中心，还有一片阳光房走廊，老人可以在这里晨练或晒太阳。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/195.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;理发的老人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该福利院的院长胡琬露称，福利院会把互联网诊疗设备推到老人身边，普陀区中心医院通过视频连线为老人诊疗，开处方之后药品就能配送到福利院，从而实现老人「足不出院」享受线上问诊、咨询、复诊、配药等服务，「老人只要去普陀区中心医院挂过一次号，信息就会存入互联网医院」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/196.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;老人康复训练中&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在康复室内，不少老人在工作人员的帮助下，在康复器材上做基础的拉伸训练和按摩， 现场还有一些增加心肺功能的器械，可以减少基础疾病复发的风险。在理发室，则有专门的理发师为老年人理发，让老年人的衞生清洁有保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了中午就餐时间，福利院的就餐区提供了丰富多样的菜品，价格适中。一小荤、一素、一汤、一饭共 14 元，荤菜也很丰富，有黑椒牛柳、避风塘虾、蚝油双菇肉片等，菜品荤素搭配以营养为主，倡导少盐、少糖、少油的健康饮食。老人和家属通过智慧养老助餐管理平台可轻松完成套餐购买，平台还可以为有需求的老人供应「半份菜」，鼓励长者合理多样搭配膳食。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;福利院餐厅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，截至 2023 年底，上海全市已建成养老床位 17.28 万张，初步缓解了「一床难求」的刚性需求。全市社区老年助餐场所有 1926 个，其中社区长者食堂 346 个。2024 年将继续新建社区长者食堂 30 家，确保到 2025 年末，全市社区长者食堂达到 400 家，老年助餐点达到 2000 个。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28428381</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28428381</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 02:36:23 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，邓玲玮</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/237.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28428381_202408171037b3cd7683-b039-452a-875d-33e76b090d9a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>适老化改造</category>
            <category>养老</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/237.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/238.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>北方新一轮降雨来袭，华北南部至华南闷热持续</title>
            <description>&lt;p&gt;8 月 17 日至 18 日，我国多地将处于多雨模式。华北、黄淮、东北地区等地较强降雨过程来袭，大部地区有中到大雨，局地有暴雨或大暴雨。同时，江南、华南一带仍有分散性强降雨，午后至前半夜为对流活跃时段。雨水上线，高温退居长江沿线等地，但华北南部至华南闷热感犹存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华北黄淮等地降雨来袭，南方分散性强降雨持续&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨天，江南、华南一带出现了分散性强降雨，同时在京津冀等地也出现了分散性阵雨或雷阵雨。实况监测显示，广东中西部、广西东北部、湖南中南部、江西南部、福建南部、台湾岛、海南岛东部和南部、云南南部及内蒙古中部、黑龙江东部、北京中南部、河北中南部、河南北部和西南部等地出现分散性大雨或暴雨、局地大暴雨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今起三天，华北、黄淮、东北地区等地自西向东将有一次较大范围降雨过程，上述大部地区先后有中到大雨，局地暴雨或大暴雨。同时，江南、华南一带仍以分散性强降雨天气为主，局地有暴雨或大暴雨，午后至前半夜为对流活跃时段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体来看，中央气象台预计，今天，湖南南部、江西中南部、福建南部、广西东部、广东大部、海南岛北部、台湾岛南部以及云南西南部、陕西东部、山西南部和东部、河南西部、河北西部、北京北部和西部等地部分地区有大到暴雨，其中，湖南南部、广东东南部沿海等地局地有大暴雨（100～140 毫米）。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/265/2.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;明天，新疆北疆西部、内蒙古中东部、东北地区西南部、华北中东部、黄淮中北部、江南中南部、华南大部、台湾岛、云南北部等地部分地区有中到大雨，其中，内蒙古东南部、吉林西部、河北东北部、天津东部、山东北部和西部、河南东部、福建南部、广东中北部和东南部沿海等地部分地区有暴雨（50～80 毫米）。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/265/5.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;后天，内蒙古东南部、辽宁西部、吉林东北部、黑龙江东南部、河北东北部、天津北部、山东北部和西南部、江苏西北部、安徽北部、江西南部、福建南部、广东大部、广西东南部、云南南部和西部、台湾岛南部等地部分地区有大到暴雨，其中，辽宁西部、河北东北部等地局地有大暴雨（100～120 毫米）。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/265/6.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;气象部门提醒，江南、华南等地分散性强降雨天气维持，华北、黄淮等地也将有降雨过程，公众需注意关注预报、预警信息，尽量避免在强降雨时段外出。特别是周末时，谨慎前往山区、河道周围等灾害易发区游玩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华北南部至华南闷热持续，重庆浙江等地高温不断&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周以来，高温范围明显缩减，主要集中在新疆、四川盆地到长江中下游部分地区。昨天，新疆、四川东部、重庆、湖北、浙江等地部分地区高温依旧在刷存在感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未来 7 天，南方高温主要集中在长江沿线，其中四川盆地和安徽、江苏、浙江交界一带为两个高温核心区，最高气温大多在 35℃至 37℃。例如重庆，今后 7 天里高温基本「全勤」，杭州高温日数也能达到 6 天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，受大陆高压影响，本周末新疆高温还将持续，像是乌鲁木齐今天最高气温将达 37℃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要注意的是，尽管高温范围较前期明显缩减，但是受湿热的西南季风影响，空气湿度大，从华北南部到江南、华南等地普遍较为闷热。公众仍需注意做好防暑降温工作，尽量减少在午后炎热时段外出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原标题为《多雨周末！北方新一轮降雨来袭，南方分散性强降雨持续》）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28428482</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28428482</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 02:35:24 GMT</pubDate>
            <author>中国天气网</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/265/12.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28428482_20240817103516379252-7ff3-4ef5-a775-371f6aeea1d9.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>降雨</category>
            <category>高温</category>
            <category>绿政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/265/12.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/265/13.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>华夏幸福：实现 1900 亿元债务重组，现金兑付金额 55 亿元</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/262/659.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;8 月 17 日，华夏幸福基业股份有限公司（华夏幸福，600340.SH）公告债务重组进展等事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至 2024 年 7 月 31 日，华夏幸福《债务重组计划》中 2192 亿元金融债务通过签约等方式实现债务重组的金额累计约为人民币 1900.29 亿元【含公司及下属子公司发行的境内公司债券 371.3 亿元债券重组以及境外间接全资子公司发行的 49.6 亿美元（约合人民币 335.32 亿元）债券重组】，相应减免债务利息、豁免罚息金额共计 199.67 亿元。截至目前，公司已启动四批现金兑付安排，预计四批现金兑付金额合计约为 55.44 亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至公告披露日，华夏幸福及下属公司九通投资发行的境内公司债券存续余额为 274.95 亿元，较 2023 年末减少 96.35 亿元。债券余额变动主要是部分公司债券持有人申请注销持有的债券份额。前述行为系债券投资者基于自身原因及考虑对债权存续形式做出的自主安排，不涉及债务减免，不存在差异化兑付、内幕交易、利益输送及任何违反法律法规的情形，债券份额注销后发行人将继续按照《债务重组计划》对相关债权人进行偿付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至 2024 年 7 月 31 日，华夏幸福以下属公司股权搭建的「幸福精选平台」股权抵偿金融债务金额（本息合计，下同）约为人民币 110.83 亿元，相关债权人对应获得「幸福精选平台」股权比例约为 28.40%；以下属公司股权搭建的「幸福精选平台」及「幸福优选平台」股权抵偿经营债务金额约为人民币 58.46 亿元，相关债权人对应获得「幸福精选平台」股权比例约为 2.69%，获得「幸福优选平台」股权比例约为 11.00%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2024 年 7 月 1 日至 2024 年 7 月 31 日，华夏幸福新增未能如期偿还银行贷款、信托贷款等形式的债务金额为人民币 2.01 亿元，截至 2024 年 7 月 31 日公司累计未能如期偿还债务金额合计为人民币 246.73 亿元。近期公司新增诉讼、仲裁案件涉案金额合计为 3.19 亿元，约占公司最近一期经审计归属于上市公司股东净资产 71.60 亿元的 4.45%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，7 月 31 日至 8 月 12 日，华夏幸福实际控制人王文学通过上海证券交易所交易系统以集中竞价交易方式合计增持公司股份 118 万股，占公司总股本的 0.030%，合计增持金额为人民币 125.08 万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至 8 月 12 日，王文学本次 2024 年第二轮增持计划已累计增持公司股份 666 万股，占公司总股本的 0.170%，合计增持金额为人民币 6904350 元，已超过本次 2024 年第二轮增持计划拟增持金额区间的 50%。本次 2024 年第二轮增持计划尚未实施完毕，增持主体将继续按照本次 2024 年第二轮增持计划，根据股票价格波动情况及资本市场整体趋势，择机逐步实施增持计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王文学 2024 年第二轮增持计划，为自 2024 年 7 月 11 日起 6 个月内，通过上海证券交易所交易系统集中竞价的方式增持公司股份，本次增持未设定价格区间，合计增持金额不低于人民币 1000 万元，不超过人民币 1200 万元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实施本次 2024 年第二轮增持计划前，王文学直接持有 9944600 股公司股份，占公司总股本的 0.254%；通过华夏幸福基业控股股份公司间接持有 520090277 股公司股份，占公司总股本的 13.29%；通过鼎基资本管理有限公司间接持有 26676000 股公司股份，占公司总股本的 0.68%；通过北京东方银联投资管理有限公司间接持有 19661625 股公司股份，占公司总股本的 0.50%。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28424635</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28424635</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 02:19:59 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，刘畅</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/262/656.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28424635_2024081710209a22a4fa-c9b0-4949-a229-61aad9c2051b.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>华夏幸福</category>
            <category>债务重组</category>
            <category>地产界</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/262/656.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/262/657.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>山西通报五家医院涉嫌欺诈骗保，涉案人员被采取刑事强制措施</title>
            <description>&lt;p&gt;今年以来，各级医保部门强化大数据筛查手段在医保基金监管中的应用，严厉打击各类欺诈骗保行为。2024 年 6 月-7 月，国家医保局会同山西省医保局，运用大数据模型，对山西省部分城市医保基金使用数据作了筛查，根据可疑线索指向，对忻州市保德县德馨医院、代县和平医院，朔州市应县东城医院、济民医院、夕阳红华康医院进行了专项检查，初步发现涉嫌欺诈骗保问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;具体情况如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、忻州市保德县德馨医院。&lt;/strong&gt;经查发现，该院涉嫌存在伪造变造资料等欺诈骗保问题，以及过度诊疗、串换收费、重复收费、挂床住院、进销存不符等问题。比较典型的有：&lt;strong&gt;一是涉嫌伪造 CT、X 线摄影报告。&lt;/strong&gt;该院无资质人员伪造放射科医师袁国新的签名出具 CT、X 线摄影报告，袁国新本人从未在该院工作，而是以每年 3000 元的价格收费「挂证」。&lt;strong&gt;二是涉嫌伪造超声报告。&lt;/strong&gt;该院无远程超声诊断系统，在超声科医师王*娜未出诊期间，其他人员冒用王*娜医师签名出具报告。&lt;strong&gt;三是无资质人员开展诊疗服务并伪造医生签名。&lt;/strong&gt;该院眼科主管护师高丰华长期按照固定模板下达医嘱、书写病历，并伪造医生郭*林、郭*光签名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接到移交问题后，忻州市保德县医保部门中止该医院医保服务协议，决定追回医保基金 197.03 万元；对涉嫌骗保的问题已启动行政处罚程序。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/467.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;保德县德馨医院&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、忻州市代县和平医院。&lt;/strong&gt;经查发现，该院涉嫌存在本院职工虚假住院、伪造变造资料等欺诈骗保问题，以及挂床住院、过度诊疗等问题。&lt;strong&gt;比较典型的有：一是本院职工涉嫌虚假住院。&lt;/strong&gt;该院 37 名员工在本院住院 161 次，平均每名员工住院近 5 次。其中，前台工作人员杨俊英（33 岁）累计 10 次住院，多次住院病程记录时间和内容完全相同，治疗中现场采集的照片完全一致，该员工住院期间一直在岗工作，领取满勤奖。内科护士长边小艳（28 岁）累计 13 次住院，住院病史前后矛盾，有的记载患有慢性浅表性胃炎、关节炎，有的记载无慢性病史。&lt;strong&gt;二是涉嫌伪造医学文书。&lt;/strong&gt;该院在超声科医师李*华未出诊期间，由无资质人员伪造李*华签名并出具超声报告。该院检验报告签名均为县疾控中心医师陈*艳，但陈*艳从未在该院工作，实际是无资质人员冒名出具报告。&lt;strong&gt;三是涉嫌滥用抗生素过度诊疗。&lt;/strong&gt;如部分患者病历显示体温正常、白细胞计数正常、胸片报告无急性炎症表现，但该院诊断为急性支气管炎，以头孢曲松、左氧氟沙星、克林霉素等高等级抗生素静脉注射为主要治疗方式。该院抗生素滥用现象严重，2023 年以来，68% 的住院患者接受了两种、三种高等级抗生素治疗，且多按最高或较高剂量联合给药。该院还存在给患者返还现金诱导住院等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接到移交问题后，忻州市代县医保部门解除该医院医保服务协议，决定追回医保基金损失 241.67 万元；对涉嫌骗保的问题已启动行政处罚程序。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/468.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;代县和平医院&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、朔州市应县东城医院。&lt;/strong&gt;经查发现，该院涉嫌存在伪造变造资料等欺诈骗保问题，以及低标准入院、串换收费、挂床住院、进销存不符等问题。&lt;strong&gt;比较典型的有：一是涉嫌伪造医学文书。&lt;/strong&gt;该院无资质人员池彩云，通过模板编写病历并伪造医师签名，病历内容相似度 90% 以上。&lt;strong&gt;二是涉嫌串换项目。&lt;/strong&gt;该院将驼奶蛋白粉串换为西药申请医保结算。&lt;strong&gt;三是涉嫌挂床住院。&lt;/strong&gt;该院存在每日住院患者人数超出开放床位数的情况。&lt;strong&gt;四是无资质人员提供服务。&lt;/strong&gt;该院无检验资质的人员提供检验服务并出具报告，无执业药师资格的人员提供药学服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接到移交问题后，朔州市应县医保部门对该医院作出行政处罚，追缴医保基金 235.6 万元，中止该医院医保服务协议。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/469.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;应县东城医院&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、朔州市应县济民医院。&lt;/strong&gt;经查发现，该院涉嫌存在虚构医药服务项目、低标准入院、挂床住院、进销存不符等问题。&lt;strong&gt;比较典型的有：一是涉嫌虚构服务项目。&lt;/strong&gt;中医治疗室无在用针灸针，甚至仪器操作人员请假期间，收取电针、穴位贴敷治疗等费用。&lt;strong&gt;二是涉嫌挂床住院。&lt;/strong&gt;多名登记在院患者实际未住院接受治疗。&lt;strong&gt;三是提供餐补诱导住院。&lt;/strong&gt;该院给住院患者发放餐票，患者可以到医院指定饭店就餐，每餐自付 3 元，其余费用由医院补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接到移交问题后，朔州市应县医保部门对该医院作出行政处罚，追缴医保基金 299.05 万元，中止该医院医保服务协议。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/470.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;应县济民医院&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、朔州市应县夕阳红华康医院。&lt;/strong&gt;经查发现，该院涉嫌存在虚构诊疗服务、伪造变造资料等欺诈骗保问题，以及过度诊疗、挂床住院、低标准入院、重复收费、进销存不符等问题。&lt;strong&gt;比较典型的有：一是涉嫌虚构诊疗服务。&lt;/strong&gt;该院放射科数字化摄影仅 183 份，但收费数量达 496 份，部分患者实际未接受检查但被收取费用。检验科无尿检仪器，凭空出具报告收取尿液分析费用。&lt;strong&gt;二是涉嫌伪造医疗文书。&lt;/strong&gt;无资质工作人员冒用放射科医师乔*兴名义出具影像学检查报告。工作人员使用病历文书、X 线摄影检查报告、检验报告、医嘱治疗等电子模板补写病历，不同患者病历内容高度雷同，体温、呼吸、血压、脉搏等生命体征数据几乎完全一致。&lt;strong&gt;三是「车接车送」诱导住院。&lt;/strong&gt;该院主动派车到附近村庄招揽并接送群众到医院住院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接到移交问题后，朔州市应县医保部门对该医院作出行政处罚，追缴医保基金 39.17 万元，中止该医院医保服务协议。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/471.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;应县夕阳红华康医院&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，国家医保局指导地方医保部门加强与有关部门的协同联动，将问题线索移交公安、衞生健康、市场监管等部门处理。公安机关第一时间入驻 5 家医院，目前已全部开展立案侦查，依法对 5 家医院若干名涉案人员采取刑事强制措施，部分人员现已被提请批准逮捕。衞生健康部门对涉事的 5 家医院及相关医务人员分别处以吊销医疗机构执业许可证、吊销医师执业证书等行政处罚。下一步，医保部门将持续加强与公安、衞生健康等部门的贯通协同，强化线索排查和案情通报，多部门、多维度严查严打欺诈骗保行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医保基金监管以大数据筛查线索为抓手，实现对欺诈骗保存量问题的精准打击。这些问题不仅严重侵蚀医保基金安全，也严重损害人民群众生命健康，产生极其恶劣的社会影响。对这些问题的深入挖掘，彰显了医保部门对欺诈骗保「零容忍」的鲜明态度和从严打击的坚定决心。&lt;strong&gt;大数据时代，任何违法违规痕迹都会被永久留存。&lt;/strong&gt;各定点医药机构要引以为戒，切莫伸手！法网恢恢、疏而不漏，医保基金监管「利剑」高悬，任何窥视基金、妄图骗保的不法行为，都将被绳之以法！&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28428439</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28428439</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 02:15:42 GMT</pubDate>
            <author>国家医疗保障局官网</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/480.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28428439_202408171016d21391a0-d825-4b7f-a1cf-a61723989390.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>欺诈骗保</category>
            <category>山西</category>
            <category>绿政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/480.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/481.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>新技术、新策略、新融合，2024 澎湃新营销大会成功举办</title>
            <description>&lt;p&gt;新的技术能带来怎样的营销变革，策略更新可以给出哪些增长新解法，跨界融合如何打造有温度的服务和产品……8 月 16 日，「新技术，新策略，新融合」2024 澎湃新营销大会在上海举办。本次大会由澎湃新闻主办，广告、创意、媒体等行业代表相聚一堂，就企业营销创新、品牌故事塑造、新媒介生态等多个话题进行思想的碰撞和交流，系统分析、总结和分享市场营销迭代的案例、经验和成果，以期进一步激发市场活力，助力品牌营销效能的提升。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/683.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;「新技术，新策略，新融合」2024 澎湃新营销大会现场&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「2023 年到 2025 年是一个变革期，现在面临的大问题是我们旧的营销方法和理念不能适应新的品牌需求或者经济发展需求，特别是技术带来的变革。」中国广告协会国际传播工委会执行主任陆文龙以「中国品牌营销趋势探讨」为主题发表演讲。他认为，未来的品牌营销有四个大趋势，第一是做强品牌，要从中国产品走向中国品牌；第二是 ESG，从国家层面而言 2030 年碳达峰，2060 年实现碳中和，ESG 是世界通用的语言，对于品牌来说，都要在 ESG 上多做文章；第三是出海，中国以前的出海实际上是供应链和产品出海，未来要让经济为全世界赋能；第四是构建中国自己的品牌科学或营销科学，为中国的营销、中国的品牌提供理论支持。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/682.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;中国广告协会国际传播工委会执行主任陆文龙&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在冬奥会开幕式上，我们通过科技和艺术向世界传达中国的美，将行为艺术、营销艺术结合在一起。」The Nine 创始人、北京冬奥会开幕式视效导演兼冬残奥视觉艺术家、中国第一座法国戛纳国际创意节设计金狮奖获得者熊超以「营销创意下的艺术驱动力」为主题发表演讲。而对于刚刚结束的奥运会，熊超也有自己的艺术致敬。阿里云联合熊超发布短片《致敬历史，创造历史》，融合艺术、历史、科技与奥林匹克精神于一体，打造出一场云端上的视觉盛宴，熊超表示，创意也是要出海的，要让世界看到中国的创造力。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/879.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;The Nine 创始人、北京冬奥会开幕式视效导演兼冬残奥视觉艺术家、中国第一座法国戛纳国际创意节设计金狮奖获得者熊超&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻常务副总裁徐香以「澎湃新闻 10 年发展及商业化展望」为主题发表演讲。他表示，澎湃新闻的 10 年也是过往整个传媒界发生剧烈、深刻变革的 10 年，澎湃新闻在这 10 年也做了不少创新探索和尝试，从一个以原创新闻为主的新闻客户端发展到现在具备生态化、全球化，有全链条的内容生产能力的新闻平台。同时，澎湃新闻也已成为整合营销的首选平台，不仅在视频制作、ESG、行业 IP 的打造、地方政府合作、MCN 等方面取得了颇为丰厚的成果，还在内容风控、AI 等技术上做了大量的探索。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/680.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;澎湃新闻常务副总裁徐香&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻互动新闻部总监张凌以「‘内容+运营’双驱动下的澎湃新闻」为主题发表演讲。她认为，澎湃新闻的核心竞争力是原创，这是澎湃能够在业界以及在平台获得声誉、有重大新闻发生的时候会有读者期待澎湃内容的重要原因。媒体赋能就是精准地打造、故事性的敍述以及重视互动。澎湃在运营方面，努力开拓不同的传播平台，以用户接受的方式去生产内容，专业的人做专业的事，把好的内容运营好，让用户来找你。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/679.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;澎湃新闻互动新闻部总监张凌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「数据新闻作为一种新兴的新闻传播形式，拥有其独特的传播能力。」澎湃新闻数据新闻部总监张泽红以「新质生产力驱动营销新引擎」为题发表演讲，「除了独特传播能力的以及炫酷的创意创新的表现形式，数据新闻还是一种能够分析痛点，聚焦专业的新闻报道形式。」在张泽红看来，它符合新质生产力以创新为主导，拥有高科技、高效能、高质量的特征，所以数据新闻可以说是新闻传播领域中的一种新质生产力。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/678.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;澎湃新闻数据新闻部总监张泽红&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻创意视觉部总监文若愚以「在主流传播中讲好品牌故事」为主题发表演讲。他表示，澎湃新闻源深视频团队成员由采编经验丰富的媒体人和内容从业者，以及来自影像、数据、动画、营销行业的优秀年轻人组成。这一独特的团队结构，为做好媒体原生广告奠定了坚实的人才基础。「从公关部的角度思考，用品牌部的标准做事」，团队始终坚持以原生广告的创作、内容化的创作传播优质内容，提升品牌的公共价值。「我们真正的工作是媒体化的形式，比如说采访、探访，这些东西才是我们的基石，我们缺的并不是创意的灵感，更多是融合的手段和执行。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/677.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;澎湃新闻创意视觉部总监文若愚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新闻公益事业部负责人兼主编刘霁以「ESG20 年:&amp;nbsp;携手奔赴我们共同的未来」为主题发表演讲，ESG 在环境、社会、治理方面的披露要求，符合创新、协调、绿色、开放、共享的新发展理念，是大力发展新质生产力实现高质量发展的客观需要。ESG 正在重塑企业的经营理念和运营模式，包括企业形象的传播和产品的推广营销。澎湃也正在以专业内容为底座，创新传播营销模式，不断探索赋能企业 ESG 传播的模式。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/676.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;澎湃新闻公益事业部负责人兼主编刘霁&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次大会为澎湃新闻十周年官方合作伙伴授牌，并揭晓了澎湃新闻「突破探索」「灵感创见」「睿力洞察」「ESG 践行者」等合作案例及澎湃新闻杰出共创合作伙伴。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/684.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;澎湃新闻十周年官方合作伙伴&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/685.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;澎湃新闻，突破探索合作案例&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/686.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;澎湃新闻，灵感创见合作案例&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/687.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;澎湃新闻，睿力洞察合作案例&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/688.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;澎湃新闻 ESG 践行者合作案例&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/689.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;澎湃新闻，杰出共创合作伙伴&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28424600</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28424600</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 02:01:05 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，孙雯</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/709.JPG"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28424600_202408171001bb06042a-fcb1-45d7-8a29-1a08b1eb42ac.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>AI</category>
            <category>ESG</category>
            <category>品牌</category>
            <category>生活方式</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/709.JPG"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/710.JPG"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>极氪仅半年就上新还「增配降价」，老车主投诉消费欺诈！为何车企要顶着骂名卷迭代</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/189/368.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;极氪被消费者投诉「背刺」老车主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 13 日，极氪推出了 2025 款极氪 001 与 2025 款极氪 007，起售价分别为 25.90 万元和 20.99 万元。然而两款新车齐发，却为极氪带来了两股老车主的「维权风波」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新款车型上市因增配降价、智能系统更迭等问题引发老车主不满已经不是新鲜事。随着竞争加剧，车企不断缩短新车上市周期来刺激消费者的购买欲，而在新旧更替的过程中不伤害老车主的感情，也将成为车企营销过程中的新挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;极氪新款上市引老车主吐槽「一年磨三剑」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与老款相比，新款极氪 007 部分版本降价 2 万元-3 万元不等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短短半年就「增配降价」，让不少老车主颇有怨言，尤其是已付款但尚未提车的车主。社交媒体上甚至出现了半年可以买到「23 款、24 款和 25 款极氪 001」的调侃，更有不少人吐槽其「一年磨三剑」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在消费者投诉平台上，有大量极氪车主投诉称「极氪管理层消费欺诈」「虚假宣传信息，弃老车主于不顾」「极氪背刺车主」等。而在社交媒体上，亦有不少车主表达了对极氪方面的不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不少车主投诉说，自己在购车时销售人员再三承诺不会很快改款，这才促成购买，但车主还未提车，极氪便发布新款，这导致车主刚买的车就快速贬值，相当于「多花 2 万元买了旧款」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，极氪方面也给出了解决方案，将向老车主提供了 1 万元的购车抵用券，而未排产的用户可免费升级至 2025 款对应车型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过 1 万元的购车抵用券并未让老车主满意，此举被认为是缺乏诚意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，智驾系统的切换，也是本次极氪 001 老车主大范围维权的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;极氪方面发布的信息显示，2025 款的极氪 001 采用浩瀚智驾，而旧款车型则是搭载了 Mobileye 智驾方案。不少老车主向极氪方面表达了升级为浩瀚智驾的诉求，也有车主认为，未来极氪将放弃 Mobileye 智驾方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此，极氪方面发文解释说，因为极氪 001 采用浩瀚智驾方案的版型，与 Mobileye 智驾方案在底层芯片、系统布控、线束布局等方面采用不同的布置方案，在系统和硬件层面是两套方案，老用户无法付费更换浩瀚智驾方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，也有极氪内部人士向澎湃新闻记者表示，极氪一直在智驾方面努力补齐短板，也在研发上大力投入。但这并不代表极氪今后只聚焦浩瀚智驾而放弃 Mobileye 方案。对方强调说，极氪在海外市场还会采用 Mobileye 方案，势必会对这一方案继续维护和投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;车主维权风波也诱发了谣言的滋生，其中不乏对极氪高管的攻击。8 月 14 日晚间，极氪法务部发布声明称，针对极氪 2025 款新品发布，近期在网络平台上出现了大量有组织的造谣、P 图和捏造事实的人身攻击等不实信息。公司已固定相关证据、并已报警，将依法严厉追究所有造谣者的法律责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;销量数据显示，7 月份，极氪交付量为 1.57 万辆，同比增长 30%，1-7 月共交付 10.35 万辆，同比增长 89%。交付以来，极氪品牌累计交付量超 30 万辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;车企密集发车抢市场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;极氪被老车主投诉并非个例。此前，包括零跑、理想、蔚来、小鹏等在内的造车新势力，均被吐槽过「背刺老车主」。但若车企不对新款车型进行快速迭代，又很难在对手如云的市场中受到消费者的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当下，仅仅靠「价格战」已经无法适应中国车市的惨烈竞争，车企正愈发密集地推出新产品来抢夺市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，为给「金九银十」铺路，本月也正在迎来新车密集上市潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乘联会统计，8 月是改款新车上市高峰期，进入 8 月以来的半个月里，已有超 20 款新车或改款车型上市，其中不乏比亚迪海豹等热销车型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百人会副秘书长张永伟此前在接受澎湃新闻记者采访时说，中国汽车产品开发周期缩短，已经进入了「摩尔时代」，全新产品开发周期已经缩短至 30-40 个月，小改款车型的时长仅需 8-12 个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，新车密集迭代，意味着汽车行业的「卷」已经不仅仅停留在商业层面。商业层面的「卷」是看谁更会卖车、谁更能降价，这是商业操作层面的。产品迅速迭代则是在竞争力层面的「卷」，看的是谁更能创新、能高频创新，这是汽车「摩尔时代」的重要特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国新能源汽车市场竞争激烈，新车迭代如此迅速导致车企研发费用高企，这也致使不少车企仍处于亏损之中。6 月 11 日，极氪发布了上市以来的第一份财报。2024 年第一季度财报显示，公司第一季度实现营收 147.37 亿元，同比增长 71%，环比下跌 9.9%；净亏损 20.22 亿元，同比收窄 18%，环比收窄 31.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从研发投入来看，极氪一季度研发投入 19.25 亿元，同比增长 6.7%。而在此前的 2021 年-2023 年，极氪的研发费用分别为 31.6 亿元、54.46 亿元和 83.69 亿元，同比涨幅分别为 72.3% 及 53.67%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他几家造车新势力的研发费用同样居高不下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财报显示，2023 年，蔚来汽车的研发费用 134.31 亿元，这是其连续两年突破百亿；理想汽车的研发费用为 105.86 亿元；小鹏汽车是「蔚小理」三家中研发费用最低的，也高达 52.77 亿元。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28422205</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28422205</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 01:24:20 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，吴遇利，实习生，陶乐萌</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/189/384.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28422205_20240817092496ef4aec-2a4d-471c-9ef1-05f30587b50a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>极氪</category>
            <category>极氪 001</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/189/384.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/189/385.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>马上评丨我们期待一场怎样的上海德比</title>
            <description>&lt;p&gt;备受期待的第 30 次上海德比，今晚将在经过改建、设施现代的上海体育场打响。在本赛季的中超联赛积分榜上，上海海港与上海申花位列前两名，且分差不大，本场比赛不仅是两支球队的巅峰对决，还可能直接决定今年中超联赛的冠军归属。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从票务平台的信息来看，这场比赛的球票在短时间内就被一抢而空，球迷的热情可见一斑。对两支球队而言，这场比赛的关键程度不言而喻，赛前有些火热和紧张的气氛也是再正常不过。但是，比赛的胜负应该取决于赛场内运动员的发挥、战术的比拼、双方教练员的斗法。说到底，我们期待的是一场不失紧张、刺激，又有序、精彩的比赛——这才是上海德比应该向全国球迷，向社会公众展现出的精神面貌和城市品格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年的中超联赛中，海港与申花过硬的竞技水平以及丰富的比赛内容，有目共睹。一座城中拥有两支顶级联赛的争冠球队，不仅吸引了全国球迷的目光，更是上海足坛的荣耀。尤其是在中国足球整体处于低谷的大背景下，一场关注度如此之高的同城德比，无疑能为困境中的中国足球带来活力与激情。也因此，我们更有理由珍惜、爱护这火热的赛场氛围、球迷高涨的观赛热情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;应该看到，上海足球市场的火爆、两支球队的高歌猛进并非偶然，根本上得益于上海体育事业的蓬勃发展。2024 年，一系列国际大赛以及优质的自主品牌赛事已经或即将登陆上海，其中就包括奥运会资格系列赛、F1 中国大奖赛、上海 ATP1000 大师赛、环球马术冠军赛等国际顶级赛事。根据建设纲要，到 2025 年上海将基本建成全球著名体育城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据统计显示，上海市居民人均体育消费 3435.6 元，体育消费总规模达到 850.62 亿元，全市主营体育产业机构 30092 家，其中营收过亿企业 145 家。截至 2023 年底，全市人均体育场地面积 2.61 平方米，较上一年增加 0.10 平方米，全市公共体育场馆在年度主要节假日累计服务市民约 150 万人次。正因为拥有如此浓厚的运动氛围、扎实的群众基础，才有了今年上海足球令人惊艳的成绩，才有了今天赛场内的激情燃烧、热情似火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;换言之，当开赛哨声吹响的那一刻，赛场内外的运动员和球迷都应该意识到，自己的一举一动、一言一行，其实代表的是上海的体育形象，是城市的精神气质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刚刚落下帷幕的奥运会已经生动诠释了体育竞技的精髓：不甘人后，但也尊重对手；全力争胜，但也尊重规则；全力拼搏，但也尊重结果。把所有注意力都集中在脚下的足球，球员全力踢好比赛，球迷激情而不失理性，这才是大家对上海德比的热切期待，这才是中国足球的希望所在。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28413291</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28413291</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:51:06 GMT</pubDate>
            <author>澎湃评论员，李平</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/157/860.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28413291_2024081708511d0c1a2f-3304-4e87-9ca5-17c79570caea.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>上海德比</category>
            <category>澎湃评论</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/157/860.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/157/861.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>山河为证</title>
            <description>山河为证</description>
            <link>https://www.peopleapp.com/column/30046259033-500005675399</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.peopleapp.com/column/30046259033-500005675399</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:26:07 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/262/293.png"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>专访｜首个跑上奥运会的电竞人，这是 Uzi 超越自我的挑战</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/194/854.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;在巴黎奥运会落幕时，Uzi 简自豪又上了一次热搜，这次不是因为电竞，而是马拉松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百年奥运在巴黎第一次将马拉松的赛道开放给来自全世界的大众跑者，40048 名参与者站上这条跑道，感受奥运的舞台。这场大众马拉松留下了许多精彩的故事——时隔多年重返全马跑道完赛后热泪盈眶的于嘉，夺下女子组第一名的厦门程序员黄雪梅……但用时「541」完成首马的 Uzi 为什么也火了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「之前我真的没想过能站上奥运赛道，还能完成全马，其实在赛前对于能不能跑完，我自己都没有底。」巴黎奥运后，Uzi 多了一个「电竞圈奥运第一人」的头衔，在接受澎湃新闻（www.thepaper.cn）记者专访时，他谈起了奥运马拉松给他带来的冲击，也聊到了自己从电竞达人到运动达人的转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我没有想到运动可以给我带来这么多积极的改变。在马拉松赛道上，我感受到了集体的激情和动力，让我跑得更快更远。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/194/789.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人生首马，主动选择困难模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我之前是真的没有想过，所以我特别重视和珍惜这次跑马拉松的机会。」距离那场奥运马拉松已经过去了几天，如今回想起自己在巴黎完成的第一场马拉松，Uzi 的言语中还是透露着一丝激动和兴奋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能够和来自全世界的 40048 名跑者一起从巴黎市政厅出发，途经巴黎歌剧院、杜乐丽花园、卢浮宫金字塔、协和广场等景点，然后抵达凡尔赛宫后再折返回到荣军院，这样的经历是 Uzi 不曾体验过的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当身披着 17808 号的 Uzi 冲过终点时，他的完赛成绩定格在了 5 小时 41 分 35 秒。这个成绩不算惊艳，但对于曾因为身体原因患上糖尿病的他来说，已经是绝对意义上的超越自我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在人群中等待的妻子早已眼含热泪，他们的拥抱成了赛后令人动容的千百画面中的一幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我老婆在这几个月基本上是陪着我吃、陪着我睡，因为我们之前倒时差都是很晚睡的，她为了早上起来让我去运动也睡得很早，然后饮食方面那些螺蛳粉、臭豆腐什么的也都放弃了，陪着我控制饮食。」赛后，Uzi 感谢妻子一路陪伴，「我觉得身边人给了我特别大的鼓励，老婆也在行动上给了我很多的鼓励。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uzi 告诉澎湃新闻记者，最开始当耐克向他发出邀请时，只是希望他来体验一场 10 公里的比赛，但他自己主动选择了全程马拉松的「困难模式」，「我当时的第一反应就是：不，要跑就跑全马，我相信胜者只闯难关，要选就选困难模式。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/194/801.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;为了这场奥运历史唯一的大众马拉松，Uzi 用了差不多 8 个月的时间进行准备，「大家都知道跑马拉松是需要通过系统性训练的，我最近这段时间每天都在做各种各样的训练，也在不断突破自己的极限，前段时间我都完成了半马的挑战，要知道我之前跑 800 米都喘气啊。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便如此，抵达巴黎后，他对自己能否完赛依旧打着问号。赛前全马路线踩点时，他更是望着对奥运选手都挑战极大的坡道脱口而出，「这有点吓人啊。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今再说起整个比赛过程，让 Uzi 感到挑战最大的也确实是坡度，「爬坡特别多，在 28 公里后的上下坡是最痛苦的，反正在坡道的时候我基本上全程是用走的，因为真的是跑不动坡，上完坡以后下坡想放松的时候，发现肌肉反应也非常大。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，马拉松的热烈氛围成了 Uzi 在赛道上坚持的重要动力，这也是他第一次感受到如此热烈的跑步氛围，「我遇到了很多优秀的跑者，他们身上那种热爱、专注和忘我的体育精神深深感染了我，也让我从中获得了极大的鼓舞。沿途还遇到许多热爱跑步的群众给我加油，有粉丝来给我助威，都让我挺感动。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uzi 直言能完赛就是一次胜利，「毕竟，完赛成绩和我的预期是差不多的。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/194/788.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;电竞选手爆改「健身达人」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎对于 Uzi 来说并不陌生，这里甚至称得上是他的一块福地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018 年 5 月 20 日，他率领着 RNG 在巴黎天顶体育馆拿到了生涯中首个 MSI 冠军，为中国电竞书写了新的历史；6 年后重回巴黎，他从电竞冠军变成了马拉松参与者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身份转变背后的故事，已经被媒体报道过很多次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时间拨回 2020 年 6 月，Uzi 宣布退役。彼时，除了全身各处的肌肉劳损之外，他甚至患上了糖尿病，身体已经无法支撑 Uzi 继续职业电竞生涯。于是，退役后的他想换个活法，开始运动健身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一个运动小白，他受到了来自运动品牌耐克的帮助。训练初期，专业的训练导师孙鹏教练这样评价，「他做四足撑体这个动作，刚开始只能坚持不到 10 秒，这是我见过（的人）当中比较罕见的 ……（他的）安静心率达到 120 多，正常人是 60 到 100，100 以上也是我见过的第一个人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彼时，就连医生都说 Uzi 的手都像五六十岁的状态，而糖尿病又让他身上的伤口需要数月时间才能完全愈合。就这样，Uzi 在教练的带领下保持一周四练，从未松懈，他也告诫自己要一直坚持下去。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/194/847.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;曾经的 Uzi 身体状况并不好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回忆起那段难熬的时光，「最痛苦的应该是核心方面的训练吧，尤其在前期身体状况不是很好的状况下，刚开始的锻炼都是痛苦的，好在后面逐渐坚持下来了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去两年，他越来越频繁地在个人社交账号上分享自己健身的日常。就连关注他的网友都调侃，Uzi 瘦成了「Vzi」，那段时间，他也尝试了很多不同的运动项目，例如足球，游泳等等，而跑步是他今年开始挑战的新项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这位跑圈「菜鸟」而言，饮食是备战马拉松道一道坎儿，「特别是最近这几个月，吃的东西非常清淡，几乎没有盐没有油，其实一开始是特别不习惯的。刚开始做严格饮食管理的时候，我会在半夜被饿醒，特别想去找点东西吃。但为了完成这个目标，我告诉自己绝不可以。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此前的一段个人纪录片中，Uzi 就在巴黎奥运会大众马拉松前畅谈完赛后的奖励，「跑完马拉松我最想吃的是兰州拉面，牛肉单独凉拌。我还想吃烤鱼，很辣的那种，然后鸭脖、碳烤鱿鱼、烧烤、肉包子，还有辣火锅······但这一切都要等到跑完以后再说。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;备战全马的高强度训练，对 Uzi 的身体机能是一项极大的考验。十公里、半马，从一开始跑得心脏疼，到后来似火燎的喉咙、抽筋的疼痛、晒黑的皮肤以及被汗水浸透的一个个夜晚，Uzi 一点点突破着个人极限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，跑步渐渐成了一种习惯，他告诉澎湃新闻记者，现在自己基本每天早上七八点就起床，然后一周三到四次去锻炼，都是以跑步为主，力量训练尤其是核心和下肢力量也互相补充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我非常享受运动的过程，同时我也能明显感到身体变得更健康了。」回看这一路跑来的旅程，Uzi 也颇为感慨，「其实最开始我没有想到运动可以带给我这么多好的改变，当时可能更多的是通过运动缓解我的病痛，没想到这些年的运动，能让我站到马拉松的赛场上。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/194/786.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「电竞选手不是只会打游戏的人」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成人生首马冲上热搜后，Uzi 的经历被不少网友称为现实版的「热辣滚烫」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛前，当 Uzi 宣布参加巴黎奥运大众马拉松时，外界普遍不看好他能完赛，甚至有电竞选手放话「Uzi 跑不完的」。在舆论中，马拉松似乎成了 Uzi 吸引流量的工具，但这位肌肉线条越来越明显的电竞达人用 5 小时 41 分钟的奔跑，证明了他并非作秀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其实，Uzi 还有自己的「小心思」，希望自己的首马能给电竞选手带来启示，「第一，电竞选手不是只会坐在电脑前打游戏的人，一个运动员应该是每个方面都全面发展；第二，我想让现役的电竞选手们更重视自己的健康，保持体能训练能够显著延长职业生涯，向大众展现出自己更好的一面。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，作为曾经站上过巅峰的电竞选手，Uzi 的身体状况只是整个圈子的一个缩影。不少电竞圈内人士曾告诉澎湃新闻记者，「电竞选手日常的动作非常单一，除了坐就是坐，有些选手一天走路甚至不超过 20 步。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个职业选手一天坐十几个小时是常态，一个单一的手指操作，每天往往要重复几千次，很多选手肩颈以及腰肌都有劳损，手臂和手指关节也有不同程度的磨损，而这几乎已经成了电竞选手的职业病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也正因如此，电竞选手的职业寿命普遍短暂——Uzi16 岁接触电竞、23 岁退役，他保持状态的能力已经超过了大多数同行。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/194/787.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;一位电竞俱乐部教练曾透露，「一些初来乍到的青训选手根本承受不了训练的强度，有的人饭吃不下，觉睡不着，还会疲惫到呕吐。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，健康的生活方式让职业病缠身的 Uzi 得到了恢复。他透露在近期的体测中，他糖尿病方面的指标相较往常好了不少，「每天能看着自己的肚子变小、体重变轻，以及以前一些肌肉紧绷的现象减缓，我感觉一切都是值得的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在巴黎奥运会开幕前，首届电竞奥运会的相关新闻一度抢占热搜，在 Uzi 看来，现在电竞人所处的时代比他那时候好多了，但他也希望如果有一天，电竞成为夏季奥运会的比赛项目，也将是所有电竞人的荣耀，「我非常希望电竞有机会可以进入夏奥，这不仅能让电竞选手们身披国旗为国争光，也可以让更多的人关注和了解到电竞比赛。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果真有这样的一天，Uzi 或许没法以电竞选手的身份站上奥运舞台，但他可以再次以马拉松跑者的身份参与奥运，「奥运会大众马拉松这个挑战，不仅仅是一场马拉松，可能是我此生少有的机会，我会一直跑下去，直到我跑不动为止。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28421863</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28421863</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:03 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，马作宇，实习生，张陶怡</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/194/879.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28421863_2024081708006b97e710-ee34-4745-a943-0e6c37e08777.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>Uzi</category>
            <category>私·奔</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/194/879.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/194/880.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>菜篮子的波动①丨追踪多地上涨情况：商贩称「菜贵难拿」，运输司机活减少</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;609333&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/58bd57a4533141f69b3671ed8f981565/hd/20240817001846842a78e69a1-49fa-4481-9459-8b547c0aa468-7c0f86dc-7589-1e9b-f4e6-26245048067b.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/691.jpg&quot; data-duration=&quot;04:39&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1280&quot; data-height=&quot;720&quot;&gt;&lt;/video&gt;近日，蔬菜价格上涨引发关注。8 月 15 日、16 日，在陕西、贵州、浙江等地部分超市、农贸市场，多位商户称，蔬菜价格达到了「过年价」，也有淄博的商贩称近两天菜价降了。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28424601</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28424601</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 23:49:29 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者：衞佳明，仇依楠，王文娟，素材来源：澎湃新闻，陈境愉，陈玺羽，相关人士</author>
            <category>菜篮子的波动</category>
            <category>七环视频</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/691.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/692.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>未来之城｜政务服务受理量攀升，她说越来越忙背后是「人和城相互成就」</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;&lt;strong&gt;【编者按】&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;&lt;u&gt;一座年轻的城，正在成为一群年轻人的城。&lt;/u&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;&lt;u&gt;8 月 20 日，中国（上海）自贸试验区临港新片区将迎来挂牌五周年。五年来，临港聚焦开放、创新两大使命，全力担负国家改革开放试验田和全市经济发展增长极的重任，为国家试制度、补短板、探新路，奋力走在全国改革开放前列。&lt;/u&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;&lt;u&gt;这里是上海第一缕阳光升起的地方，有年轻的创业者和科学家，有国际化的企业及平台机构，也有土生土长的临港人，他们将用自己的故事，讲述如何遇见临港、选择临港、扎根临港。&lt;/u&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;&lt;u&gt;澎湃新闻将全面聚焦这片高水平开放的创新热土。本篇关注在临港安居乐业的安徽姑娘周永萍。&lt;/u&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/193/209.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;王璐瑶，设计&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014 年，26 岁的周永萍第一次到上海临港参观中国航海博物馆，看着对面的政府办公大楼，她突然觉得，如果有一天，能在临港安居乐业倒也不错。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那时候，这位来自安徽的姑娘并不知道，日后，她恋爱、结婚、生子、买房、换工作，兜兜转转，都和临港有关。甚至在临港新片区「成名」之前，周永萍就已认定了这里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，说起「临港速度」，很多人可能想到的是「当年开工、当年投产、当年交付」的「特斯拉速度」。但在周永萍看来，「临港速度」更加日常也更加具体：买房时，周边比人还高的芦苇荡，转眼已是高楼林立。入职临港新片区行政服务中心后，受理企业设立的窗口越来越忙碌——2019 年刚成立的时候受理企业设立事宜 6400 多件，2024 年上半年，受理企业设立已有 8000 多件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与临港结缘十年，36 岁的周永萍说，「这座城给年轻人更多机会和包容，反过来，年轻人也更加敢闯敢干。人和城相互成就、相辅相成。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;与临港结缘于「成名」之前&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014 年，安徽姑娘周永萍辞去家乡安逸的工作，入职上海张江一家事业单位，她想趁年轻，到上海闯一闯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工作进入正轨后，周永萍开始考虑长远的发展，比如买房。那时候，张江的房价对她来说已经不便宜，上下班常常堵车。上海快节奏的工作和生活，让周永萍兴奋的同时也偶有彷徨：自己会一直漂着吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也是那一年，周永萍第一次来到上海最东边的临港。她清楚地记得，那天参观中国航海博物馆，馆对面是政府办公大楼，虽然看起来不热闹，但周永萍突然觉得，在临港安居乐业，也未尝不可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016 年的一次团建活动上，周永萍认识了现在的丈夫，一名在海事系统的公务员。交往中，周永萍对当时还「荒芜」的临港越来越有好感，到 2018 年准备买房时，他们不约而同选择了临港，于 2019 年买下了一套新房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;决定买房的时候，临港新片区还没挂牌，周永萍夫妇也没听到任何政策利好的风声。相反，不少老同事劝她谨慎，虽然当时两万多元一平方米的房价相对便宜，但毕竟偏远，万一这里以后发展不起来呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「临港虽然在上海的最边角，但是它面向整个华东片区，交通海运各方面甚至能比肩国外一些发达国家的港口城市，未来的前景一定好。」周永萍分析道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之后的故事，很多人已经知道了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年 8 月 20 日，上海自贸区临港新片区挂牌成立，系列优惠政策连续出台，临港新片区几乎「一夜成名」。临港管委会下属很多事业单位开启招聘，周永萍果断报考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此后，周永萍成为临港新片区行政服务中心入职最早的一批职工，生活与工作，从此在临港新片区并轨。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/21/557.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;申港大道俯瞰&amp;nbsp; 受访者，供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「临港速度」的不同解答&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周永萍说，临港新片区行政服务中心（以下简称「中心」）作为一家服务单位，窗口是企业感受的「最先一扇门」，也是作为政策政务服务和改革落地的「最后一公里」，中心往往最先感知「春江水暖」，为了适应「水温」，中心本身也用「临港速度」在成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，最开始中心分两条业务线：大数据中心和行政服务中心，两条线的业务周永萍都有所涉及。后来没多久，随着发展调整职能，周永萍专职政务服务综合业务。如今，她已是中心团支部书记，负责政务服务改革、业务综合管理，兼团组织等相关工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年，中心刚成立的时候，受理企业设立事宜 6400 多件。到 2023 年时，受理量达 26000 余件。2024 年上半年，受理企业设立已有 8000 多件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅如此，从企业变更和注销受理量可以看出，临港的企业活跃度越来越高。今年前 7 个月，注销和变更量共 3 万多件。这一数据，去年全年为 27000 件左右。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/62/386.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;临港新片区行政服务中心。&amp;nbsp;上海临港供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剧增的业务量也让中心扩容。2022 年 11 月，中心迁去新址，离滴水湖地铁站步行 3 分钟。新启用的行政服务中心以企业便利为出发点，优化了大厅功能区，升级了 15 分钟政务服务圈自助设备，服务大厅注册许可窗口也从原来的 8 个增加至 14 个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改革的脚步不停歇，服务内容也在与时俱进。近几年，中心推出了远程帮办、窗口智能办等便捷服务，创新 RFID 标签全流程跟踪收件等方式提升窗口效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年，中心推出「窗口事务官」线下创新服务模式，在各业务部门充分授权的基础上，由「窗口事务官」实施前台受理，在窗口前台或中中台当场办结即办。如今，「窗口事务官」已进化到 4.0 版， 日均即办件 60 件左右，从推出至今已累计受理 15 万件。最近，一名企业经办人来办理企业变更业务，来之前，他在网上申请出现一点问题，将近一个月还没有完成这项业务，到了大厅，通过窗口事务官做即办件，前后 15 分钟完成，当场拿到了变更之后的营业执照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为做好临港新片区的企业服务，近两年，政务服务大厅设置了全国首个「无驾驶人智能网联创新应用申报专窗」，还推出了惠企政策窗口和办不成事反映窗口……&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/62/387.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;临港新片区行政服务中心。&amp;nbsp;&amp;nbsp;上海临港供图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工作中的「临港速度」不胜枚举。对于周永萍而言，生活中的「临港速度」同样很具体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;买房时，家门口的芦苇荡比她还高，现在高楼林立；学校、商场、社区服务中心一天一个样，临港演艺中心、朵云书院纷至沓来。去年，周永萍升级为妈妈，小区里的孩子也「扎堆」多起来，有了他们，这座新城更加欣欣向荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「临港和年轻的气质比较相符，它更加包容年轻人，所以更多年轻人在这里能够放开手脚，城和人在这里相互成就，相辅相成。」周永萍愈发感觉到，这里，是她的家。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28408145</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28408145</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 23:27:16 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻高级记者，邹娟</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/193/584.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28408145_202408170727ba27efe5-8bff-4c64-9c45-42b89ec8be80.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>临港新片区</category>
            <category>政务服务</category>
            <category>浦江头条</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/193/584.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/193/585.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>三中全会关键词｜怎样坚持和落实「两个毫不动摇」？</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【编者按】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;党的二十届三中全会是在以中国式现代化全面推进强国建设、民族复兴伟业的关键时期召开的一次十分重要的会议。全会审议通过了《中共中央关于进一步全面深化改革，推进中国式现代化的决定》，是指导新征程上进一步全面深化改革的纲领性文件。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;继全国「两会」关键词、「百年共产党人精神谱系」关键词、二十大关键词、中国式现代化关键词等专栏后，2024 年澎湃新闻携手上海市社会科学界联合会和上海市政治学会，开启党的二十届三中全会关键词。我们将围绕全会《决定》选取关键词，从理论与实践结合的角度进行解读。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;今天的关键词是：两个毫不动摇。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《中共中央关于进一步全面深化改革，推进中国式现代化的决定》（以下简称《决定》）提出：坚持和落实「两个毫不动摇」。毫不动摇巩固和发展公有制经济，毫不动摇鼓励、支持、引导非公有制经济发展，保证各种所有制经济依法平等使用生产要素、公平参与市场竞争、同等受到法律保护，促进各种所有制经济优势互补、共同发展。那么，怎样坚持和落实「两个毫不动摇」？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、坚持我国基本经济制度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坚持「两个毫不动摇」，是坚持我国基本经济制度的内在要求。关于坚持「两个毫不动摇」，中国共产党的立场是明确的、一贯的。2019 年 10 月，党的十九届四中全会审议通过了《中共中央关于坚持和完善中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化若干重大问题的决定》，明确指出：「公有制为主体、多种所有制经济共同发展，按劳分配为主体、多种分配方式并存，社会主义市场经济体制等社会主义基本经济制度，既体现了社会主义制度优越性，又同我国社会主义初级阶段社会生产力发展水平相适应，是党和人民的伟大创造。」党的二十大报告再次强调坚持「两个毫不动摇」：「毫不动摇巩固和发展公有制经济，毫不动摇鼓励、支持、引导非公有制经济发展。」党的二十届三中全会进一步对落实「两个毫不动摇」进行了具体部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坚持「两个毫不动摇」，有明确的针对性。一段时间以来，社会上有的人发表了一些否定、怀疑民营经济的言论。比如，有的人提出所谓「民营经济离场论」，说民营经济已经完成使命，要退出历史舞台；有的人提出所谓「新公私合营论」，把现在的混合所有制改革曲解为新一轮「公私合营」；有的人说加强企业党建和工会工作是要对民营企业进行控制，等等。这些错误言论忽视了我国社会主义初级阶段的基本国情，违背了我国的基本经济制度，必须旗帜鲜明地予以反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坚持「两个毫不动摇」，重在「落实」。主要是「着眼」两个方面：一是着眼增强国有企业核心功能、提升核心竞争力；二是着眼推动非公有制经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、深化国资国企改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;党的二十届三中全会对国有企业改革作出了部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，提升国资国企核心竞争力。国有资本和国有企业要做强做优做大，增强核心功能。因此，要深化国资国企改革，完善管理监督体制机制，增强各有关管理部门战略协同，推进国有经济布局优化和结构调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，进一步明晰不同类型国有企业功能定位。深化国有企业分类改革，国企的「核心功能」和「主责主业」主要是「三个领域」：一是关系国家安全、国民经济命脉的重要行业和关键领域，二是关系国计民生的公共服务、应急能力、公益性领域，三是前瞻性战略性新兴产业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，明确国有资本重点投资领域和方向。深化国有资本投资、运营公司改革，推动国有资本向「核心功能」和「主责主业」集中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四，健全国有企业推进原始创新制度安排。国有企业要主动实现发展动能转换，让创新成为企业发展的第一驱动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五，建立国有企业履行战略使命评价制度。根据不同类型国有企业的「核心功能」和「主责主业」，完善分类考核评价体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六，加强国有企业竞争性环节的市场化改革。能源、铁路、电信、水利、公用事业等行业，事实上存在着自然垄断；对于上述行业的竞争性环节，应推进市场化改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、推动非公有制经济发展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;党的二十届三中全会强调，要更好激发全社会内生动力和创新活力，为非公有制经济发展营造良好环境：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，综合运用法治手段。一是加强立法，着手制定民营经济促进法；二是加强产权执法司法保护，防止和纠正利用行政、刑事手段干预经济纠纷；三是加强公平竞争审查刚性约束，清理和废除妨碍全国统一市场和公平竞争的各种规定和做法，完善要素市场制度和规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，创造公平的营商环境。打破「玻璃门」，破除市场准入壁垒，推进基础设施竞争性领域向经营主体公平开放，完善民营企业参与国家重大项目建设长效机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，支持民营企业科技创新。支持有能力的民营企业牵头承担国家重大技术攻关任务，向民营企业进一步开放国家重大科研基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四，破解民营企业融资难、融资贵问题。完善民营企业融资支持政策制度，健全涉企收费长效监管和拖欠企业账款清偿法律法规体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五，完善中国特色现代企业制度，弘扬企业家精神。支持和引导各类企业提高资源要素利用效率和经营管理水平、履行社会责任，加快建设更多世界一流企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（作者系中共上海市委党校副教授）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28421822</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28421822</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 23:26:49 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻特约撰稿，时青昊</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/181/723.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28421822_202408170727dea8f380-06fc-42ee-bcb1-6bce689861dc.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>三中全会关键词</category>
            <category>两个毫不动摇</category>
            <category>中国政库</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/181/723.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/181/724.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>奥运后带病首秀上热搜，郑钦文：金牌得主的称号不会永远保持</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/175/547.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;北京时间 8 月 17 日凌晨，郑钦文在 WTA1000 辛辛那提站第二轮中赢下了胜利，这也是郑钦文在奥运夺冠后的首秀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑钦文作为赛会 7 号种子，享受了首轮轮空的待遇。最终带病出战的巴黎奥运会女单冠军郑钦文，经历流感的困扰和雨水导致的暂停，最终还是以 6-1、7-5 的比分击败资格赛选手弗莱彻，顺利挺进 16 强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于弗莱彻，郑钦文并不陌生，两人在 2022 赛季的伊斯特本草地公开赛上曾经有过交手。当时，弗莱彻以 6-3、6-0 轻松击败郑钦文。时隔两年后，两人在辛辛那提大师赛第二轮相遇，郑钦文经历了本赛季澳网亚军和巴黎奥运会夺冠的洗礼，已经愈加成熟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛前，唯一令人担心的是郑钦文正面临着感冒的困扰。「说实话，我三天前就准备好了，但自那以后，我得流感了，我有点感冒，我不知道为什么，也许是因为旅行，也许是因为在飞机上感染的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「现在我不能说自己状态是 100%。精神上我是 100% 准备好了，但身体上我还需要些时间去恢复。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/175/545.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;郑钦文说到做到，首盘就迅速进入状态，干脆利落地以 6-1 拿下。这一盘中郑钦文发出 5 记 ACE，在一发成功率 50% 的情况下，一发得分率达到了恐怖的 91.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二盘，郑钦文遭遇了一些麻烦，对手弗莱彻也找回了一些状态，双方打得比较胶着。在郑钦文 5-4 领先手握发球胜赛局时，比赛因雨中断。最终在被推迟的比赛继续上演后，郑钦文没有给对手机会，以 7-5 拿下第二盘，带走胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奥运会已经结束，但奥运金牌的热度依旧。这场巡回赛第二轮的比赛也因为郑钦文超高的人气上了热搜。在很多网球迷看来，这是网球热起来的标志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但作为焦点的郑钦文还是保持着淡定，当被外国记者问及「是否该叫金牌得主郑钦文」时，她只是笑着回答：「叫我钦文吧，‘金牌得主’这个称号不可能永远保持下去。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/175/546.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;经历了巴黎奥运会上出色的表现，郑钦文又一次感受到了像澳网决赛后那样的关注度和压力。但这一次，郑钦文希望自己能够面对挑战，保持好心态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「老实说，回顾澳网的经验，我有点害怕，因为那之后我就没有那么精彩的比赛了。我不知道这次会发生什么，这对我来说将是一个挑战——当你取得好成绩时，如何保持住同样的水平。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我一直在努力保持这种心态，一直在努力提高，努力保持谦虚，但真正做起来就不一样了。我希望自己能在辛辛那提和美网上做到这一点，因为我去年在这两项赛事上有过很好的经历。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年的辛辛那提站比赛，中国女网选手除了郑钦文之外，还有王雅繁、袁悦、王欣瑜和张帅在正赛中亮相，不过均遭遇一轮游。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辛辛那提站之后，本年度的最后一项大满贯赛事，美国网球公开赛将于 8 月 26 日至 9 月 8 日进行。在今年前三项大满贯赛事中，郑钦文在澳网收获亚军，法网闯入第三轮，温网首轮出局。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28420979</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28420979</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 23:25:43 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新闻记者，宋承良</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/175/584.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28420979_2024081707264ce12fce-8d3f-4322-858a-24a53701834a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>郑钦文</category>
            <category>运动家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/175/584.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/175/585.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>以官员：以军在加沙地带的作战已「基本结束」</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/261/819.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;加沙地带（资料图）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总枱记者获悉，以色列公共广播公司当地时间 16 日夜间援引以色列国防军高级官员的话报道称，以军在加沙地带的作战已「基本结束」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/261/836.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;当地时间 2024 年 8 月 16 日，巴勒斯坦加沙地带，巴勒斯坦民众带着他们的财物逃离加沙地带中部的代尔巴拉。&amp;nbsp; 视觉中国，图&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该官员表示，以军有能力在「获取新情报」后重新进入加沙地带，但鉴于巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）方面的武装力量已经「几乎被消灭」，加沙地带内部的战斗「总体而言已经结束」。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28428219</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28428219</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 23:13:27 GMT</pubDate>
            <author>央视新闻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/261/833.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28428219_2024081707132cc1739e-9039-4e4c-a04b-ed71368b9a0f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>以军</category>
            <category>加沙地带</category>
            <category>全球速报</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/261/833.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/261/834.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>