<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新聞 - 首頁頭條 - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>i@diygod.me (DIYgod)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新聞</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sun, 07 Jul 2024 16:35:56 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>副部級彭國甫被點名大搞「家族式」腐敗，曾對媒體誇口「兒子結婚只擺酒 7 桌」</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 7 日晚間，中央紀委國家監委網站發佈了湖南省人大常委會原黨組成員、副主任彭國甫被「雙開」的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經查，彭國甫喪失理想信念，背棄初心使命，宣揚個人「政績」，撈取政治資本，政績觀扭曲，違規舉債、虛假化債，大搞統計造假、數據造假，結交政治騙子，在領導幹部利用職權和影響力為親友牟利專項整治中搞虛假整改，嚴重破壞地方政治生態；罔顧中央八項規定精神，搞形式主義、享樂主義；違反組織原則，在幹部選拔任用工作中為他人謀取利益並收受財物；道德淪喪，搞權色、錢色交易；對家人不管不教，大搞「家族式」腐敗；利用職務便利為他人在項目承攬、企業經營等方面謀利，並非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紀監部門點評：彭國甫嚴重違反黨的政治紀律、組織紀律、廉潔紀律和生活紀律，構成嚴重職務違法並涉嫌受賄犯罪，且在黨的十八大後不收斂、不收手，性質嚴重，影響惡劣，應予嚴肅處理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依據《中國共產黨紀律處分條例》《中華人民共和國監察法》《中華人民共和國公職人員政務處分法》等有關規定，經中央紀委常委會會議研究並報中共中央批准，決定給予彭國甫開除黨籍處分；由國家監委給予其開除公職處分；終止其湖南省第十二次黨代會代表資格；收繳其違紀違法所得；將其涉嫌犯罪問題移送檢察機關依法審查起訴，所涉財物一併移送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公開資料顯示，彭國甫，男，漢族，1963 年 1 月出生，湖南湘鄉人，1984 年 7 月參加工作，1984 年 6 月加入中國共產黨，在職研究生學歷，管理學博士學位，教授。作為一名學者型官員，彭國甫 1984 年於湘潭大學畢業後留校任職，先後擔任湘潭大學哲學系教師、系副主任、校長助理、校黨辦主任、校黨委副書記，於 2002 年 4 月出任湘潭大學黨委書記。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2008 年 11 月，他由高校轉入仕途，履新嶽陽市委副書記、嶽陽縣委書記。3 年後，彭國甫獲任湖南省科技廳廳長，並於 2014 年 6 月轉任懷化市委書記。2018 年 1 月，彭國甫升任湖南省政協黨組成員、副主席，躋身副部級幹部，並繼續兼任懷化市委書記。2021 年 1 月，他轉任湖南省人大常委會副主任，兩個月後不再兼任懷化市委書記。上述簡歷信息顯示，彭國甫擔任懷化市委書記一職長達 6 年多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 1 月 10 日晚，中央紀委國家監委網站通報稱，湖南省人大常委會黨組成員、副主任彭國甫涉嫌嚴重違紀違法，目前正接受中央紀委國家監委紀律審查和監察調查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，在彭國甫的處分通報中提到了其對家人不管不教，大搞「家族式」腐敗的問題。然而在 2016 年 3 月，時任懷化市委書記的彭國甫，在接受湖南當地媒體採訪時曾大談自己的「家風」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他當時甚至説：「前段時間我兒子結婚的時候，我們都按照中央的八項規定，沒有請客，親戚朋友一起擺了 7 桌。我把我家的家風總結為‘四要四不’：要有感恩之心、不能夠忘恩負義;要有敬畏之心、不要大膽妄為;要有進取之心、不要碌碌無為；要有廉潔之心、不能貪贓枉法。在這方面，我的妻子、兒子兒媳、親朋好友們都非常支持我。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此，重慶市委黨建門戶網站七一網在彭國甫被查後的一篇文章中，援引一名懷化當地人士的説法，「彭國甫兒子結婚的確只請了七桌親戚，但送錢的人絕不止七桌。後來還有人開玩笑，自己送了那麼多，卻連杯喜酒都沒喝成」。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27994168</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27994168</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 14:51:14 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，嶽懷讓</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/859/943.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27994168_202407072251adf0143a-92a1-4700-ace3-16e00d4b0599.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>彭國甫</category>
            <category>打虎記</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/859/943.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/859/944.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>國家防總針對四川啓動防汛四級應急響應</title>
            <description>&lt;p&gt;據氣象部門預報，7 月 7 日至 8 日，四川東部等地降雨將加強，四川盆地等地部分地區有大到暴雨，北部部分地區大暴雨，局地特大暴雨。9 日至 14 日，主雨帶將有所南壓，四川盆地等地將有較強降雨天氣。中央氣象台 7 月 7 日 18 時發佈暴雨橙色預警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據《國家防汛抗旱應急預案》，國家防汛抗旱總指揮部 7 月 7 日 22 時針對四川省啓動防汛四級應急響應。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27994166</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27994166</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 14:33:00 GMT</pubDate>
            <author>唐國榮/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/859/902.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27994166_2024070722339a943d81-48f8-49a8-84ec-49676f10f14d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>國家防總</category>
            <category>綠政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/859/902.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/859/903.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>上科大校長封東來：唯有志存高遠，才能不被「票子、帽子、位子」牽絆</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 7 日，上海科技大學 2024 屆畢業典禮暨學位授予儀式舉行，校長封東來以「志存高遠、創新報國，做新時代的思想者、領軍者、實幹者」為題致辭。封東來對畢業生們説，你們唯有志存高遠，才能沉着應對人工智能等新興科技快速迭代帶來的挑戰；你們唯有志存高遠，才能更有勇氣和定力面對百年變局中的「小院高牆」甚至「脫鈎斷鏈」的打壓和封鎖；你們唯有志存高遠，才能不急功近利，不被「存在感」和「顯示度」拖累，不被「票子、帽子、位子」牽絆。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/859/787.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;「上海科技大學」微信公號，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下是致辭原文：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;親愛的畢業生同學們，尊敬的江綿恆主任、崔天凱大使，各位老師、家長，各位嘉賓：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，我們在這裏隆重舉行 2024 屆學生畢業典禮暨學位授予儀式，共同見證 380 名本科生、487 名碩士生和 237 名博士生學成畢業，開啓人生新的遠航。在這裏，我代表學校，向全體畢業生表示熱烈的祝賀！向辛勤教育你們的老師和悉心養育你們的家長表示衷心的感謝！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剛才，我們表彰了優秀畢業生。我和尊敬的上科大創始校長、校務委員會江綿恆主任，一同向獲得校長獎的畢業生頒發了證書。這些同學是 2024 屆全體畢業生羣體的優秀代表。應該説，你們這一屆畢業生很出色，有許多與眾不同的經歷，也留下了許多值得珍藏的記憶和值得點讚的亮色：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—— 這一屆本科畢業生中八成以上的同學將前往國內外知名高校和科研機構繼續深造。就業的本研畢業生中，七成以上將前往戰略性新興產業工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——&amp;nbsp;創管學院第一屆 12 名同學順利畢業了，其中 10 名同學將在國內外一流大學繼續攻讀研究生學位。這是繼去年數學所之後，我們畢業生大家庭的又一次擴容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—— 今年 5 月 4 日《人民日報》公佈了全國 100 名高校國家獎學金獲獎學生優秀典型，我校生命學院本科畢業生蘇舒搖同學名列其中。6 月，上海市教衞工作黨委、市教委公佈了「2023 上海大學生年度人物」，共十名，我校物質學院博士畢業生蔣康男同學榜上有名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—— 信息學院本科畢業生佟潤德同學入選了團中央、教育部等發起的大學生志願服務「西部計劃」，狄海川同學入選了我校第二屆研究生雲南支教團。他們都在考研成功「上岸」後毅然按下了學業暫停鍵。他們將從城市走進邊疆，從校園走向社會，用腳步丈量山河，用知識服務人民，用奉獻回應召喚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—— 你們中不少同學在學期間，參加了國際基因工程機器大賽、國際超算大賽、國際大學生數學建模大賽等一系列重要學科競賽並摘金奪銀，取得優異成績。有的在國內外頂刊和頂會上發表了高質量論文，有的還申請了高價值的專利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;—— 你們中有的創辦了自己的科技型企業，或成為初創科技企業的合夥人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同學們，你們這一屆畢業生在讀期間，見證了上科大的快速發展，與上科大一起跨進了「雙一流」高校建設的行列，也一起慶祝了上科大建校十週年。你們在疫情中入學和求學，經歷了校園疫情防控保衞戰。你們與學校同舟共濟、共克時艱，很多同學擔任了樓長、層長和各類志願者，為同學送去一日三餐，分發保障物資，維護校園防疫秩序，還有同學在導師的指導下投身抗病毒相關科研，體現了可貴的愛心互助和責任擔當精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你們在上科大學業有成，交出了優異的成績單。學校為你們感到驕傲和自豪！這些成績的取得，是自己潛心學習鑽研的碩果，也離不開老師們的教育指導，離不開同窗之間的互幫互助，離不開家人的親情關懷，離不開學校管理、教輔老師和後勤人員的服務保障。我提議，同學們在心裏向所有給予你們關心和幫助的人，不論熟悉還是不熟悉，都真誠地道一聲「謝謝」！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同學們，今年是上科大第二個十年的開局之年，學校站在新起點，擁抱新時代，謀求新發展。上個月，我非常榮幸地從江綿恆校長那裏接過重任，擔任上科大新校長。江校長為上科大的創立和發展做出了開創性的貢獻。他的辦學理念和戰略眼光將繼續引領上科大的永續發展。接好接力棒、續寫新榮光，這是使命，是壓力，更是動力。上任之後的這段時間，我學習研究了上科大的創校發展史，也做了走訪調研。我一直在思考上科大發展的「成功密碼」是什麼？我的體會，最核心的還是上科大的辦學初心、辦學理念和立校精神，也就是江校長在去年十週年校慶慶典講話的主題詞：「使命驅動、育才立校、創新致遠」。如果再加以濃縮，我認為就是「創新報國」四個字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建校十年來，上科大始終抱有家國情懷，心繫「國家事」、肩扛「國家責」，堅持面向世界科技前沿和國家戰略需求，優化學科佈局，打造「國之重器」，致力原創和引領性的科技攻堅，培養創新創業拔尖人才；始終恪守科學精神，遵循高等教育和科技創新規律，堅持定位，保持定力，任何時候不浮躁浮誇，不跟風搖擺，這也塑造了上科大剛健自信、淡定從容、求真嚴謹的辦學治學風格；始終堅持創新超越，勇於破除束縛創新發展的思想觀念和體制機制障礙，勇於登高攀峯，超越自我，挑戰極限，探索未知。我深深感到，上科大的理念和文化塑造和滋養了上科大人的精氣神，這是我們上科大最寶貴的文化財富和不竭的前進動力，我們必須倍加珍惜、永續傳承、弘揚光大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同學們，你們熟知上科大「立志、成才、報國、裕民」的育人理念。在這臨別之際，我特別想強調「立志」的重要性。蘇東坡在《留侯論》中寫道：「古之所謂豪傑之士者,必有過人之節。人情有所不能忍者,匹夫見辱,拔劍而起,挺身而鬥,此不足為勇也。天下有大勇者,卒然臨之而不驚,無故加之而不怒。此其所挾持者甚大,而其志甚遠也」。也就是説，一個志向遠大的人，不會去圖一時之快，而是懂取捨、識大局，沿着這樣的人生之路前行，才能正心明道、行穩致遠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各位同學，母校一直在培育你們立下「報國、裕民」之志：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你們唯有志存高遠，才能沉着應對人工智能等新興科技快速迭代帶來的挑戰，在你們未來從事的尖端領域中，勇敢闖出一條充滿挑戰、充滿未知的創新之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你們唯有志存高遠，才能更有勇氣和定力面對百年變局中的「小院高牆」甚至「脫鈎斷鏈」的打壓和封鎖，經得住風高浪急甚至驚濤駭浪的考驗，在激烈的國際競爭中把握主動、贏得未來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你們唯有志存高遠，才能不急功近利，不被「存在感」和「顯示度」拖累，不被「票子、帽子、位子」牽絆，不熱衷於「走捷徑、搭梯子、務虛功」。也才更能守得住良知，經得住誘惑，自覺遠離道德的底線和法律的紅線。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為一名一線的科研工作者、大科學工程的建設者和創新創業團隊的帶頭人，也作為你們的老師，我在這裏給畢業生同學提三個努力的方向，與大家一起共勉：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，做一名新鋭的思想者。希望你們永遠走在時代的前列，有大視野、大思維、大格局。當前，黨中央發出了「發展新質生產力，推動高質量發展」的動員令。發展新質生產力，關鍵變量與核心要素就是科技創新，就是要把科技命脈和發展主動權牢牢掌握在自己手中。作為上科大的畢業生，你們有義不容辭的職責去投身科技創新，推動戰略性新興產業和未來產業發展，加快形成新質生產力。我們學校的人才培養模式非常注重培養你們的知識寬度和厚度，提升你們的高階思維能力。你們在校期間要學習大量非本專業的自然科學通識課程，學習中華文明、世界文明、經濟學、設計思維等人文社科通識課程，還要參加社會實踐、產業實踐和科創實踐。可能大家會認為這些專業學習之外的課程和活動是「無用之學」。但「無用之用，方可大用」，這樣的學習和實踐會讓你們終身受益，讓你們學會戰略思維和理性批判，善於觀大勢、抓關鍵，培養跨學科整合運用知識和解決複雜問題的能力，能夠讓你們在任何時候都不迷失「心的方向」，在未來的崗位上能夠為新質生產力發展不斷貢獻新理念、新戰略、新方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，做一名創新的領軍者。希望上科大的畢業生能在不久的將來，在同齡人中脫穎而出，成為學術帶頭人、科技領軍人、企業創辦人，成為各行各業的棟樑之才，更希望你們能夠成為建設中的國家戰略人才力量的一份子。真正的領軍人才不是靠貼標籤，不是靠一夜爆紅，而是從創新土壤中生長出來的，是從競技賽道中奔跑出來的。青春是奮鬥的年齡，希望你們要拒絕「躺平」，因為「躺平」是對挑戰的投降，是對成功的放棄，是選擇讓時代大潮無情淘汰。你們要繼續保持在上科大求學時的好奇心和進取心，勤學善思、勤作善成。要勇於挑戰長週期、高風險、顛覆性的重大創新難題，勇於承擔關鍵核心技術攻關任務，勇於挺進「從 0 到 1」的科研「無人區」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，做一名堅韌的實幹者。從高考成績看，你們雖然都很優秀，但未必都是最高分的那一部分。經過在上科大數年的學習，你們學到的不只是具體知識和技能，還有更重要的抗壓耐挫的堅韌品格。你們的成長説明，只要自信樂觀，保持一股永不言敗的衝勁和韌勁，在自己深耕的專業領域就能取得不輸於任何人的成功和勝利。你們未來的創新之路將很漫長，必然會伴隨着各種挫折、失敗和質疑。希望你們永遠保持堅韌毅力，做到不懼挫折，不失自信，不捨寸功。我看到一篇你們中一位畢業生回顧在校科研經歷的文章，説自己在實驗遇挫或不得不修改研究方向時，會戲説一句「嘿，沒有我搞不砸的事」。論文投稿被拒，甚至早上投稿，下午就被婉拒，就笑説一句「被拒像呼吸一樣簡單」。失敗了，「大不了從頭再來」，直至最後如願成功。我非常欣賞這樣的平和、積極、通達的心態，願每一位上科大畢業生都擁有這樣青春洋溢、韌性向上的人生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同學們，作為你們的母校，上科大始終相信「每一顆優質的種子都能長出參天大樹」，深信你們每一位畢業生都能如花般綻放，都能向陽而生、向上生長，你們未來的發展有着無限的可能。今後無論你們走到哪裏，上科大都永遠是你們最溫馨的精神家園。成功的時候，回來與母校一起分享喜悅。不如意的時候，也回來尋找重新起航的靈感和力量。特別是每年的畢業典禮，母校都會在這裏等着你們回家。最後真誠地祝福你們，逐浪遠航、人生幸福、前程似錦！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27994147</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27994147</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 14:23:02 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，樸姜，綜合</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/859/789.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27994147_202407072223fd7a5fa8-6e49-4be1-b042-613ae35f23c4.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>畢業寄語</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/859/789.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/859/790.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>河南南陽市長王智慧獲公示擬任省轄市委書記</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 7 日，河南省委組織部發布擬任職公示信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，王智慧，1968 年 8 月生，在職研究生，哲學碩士，中共黨員，現任南陽市委副書記、市長，擬任省轄市委書記。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路紅衞，1969 年 3 月生，大學，工學學士，中共黨員，現任焦作市委副書記、政法委書記，擬提名為省轄市市長候選人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公開資料顯示，王智慧，男，漢族，1968 年 8 月生，河南商水人，中共黨員，清華大學人文社會科學學院科學技術哲學專業，研究生文化程度，哲學碩士學位。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/859/714.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;王智慧&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王智慧曾任河南省委政法委員會副巡視員，河南省委防範和處理邪教問題領導小組辦公室 (省政府防範和處理邪教問題辦公室) 專職副主任（副廳級），一度兼任省委宣傳部副部長，2011 年 8 月出任南陽市委常委、政法委書記，此後又歷任南陽市委常委、市紀委書記，南陽市委副書記，河南省委全面深化改革委員會辦公室主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年 6 月，王智慧任南陽市委副書記、提名為市人民政府市長候選人，同年 7 月任南陽市長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 5 月 14 日上午，中央紀委國家監委網站發佈援引自河南省紀委監委消息：河南省南陽市委書記朱是西涉嫌嚴重違紀違法，目前正接受河南省紀委監委紀律審查和監察調查。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27994145</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27994145</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 14:06:17 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，嶽懷讓</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/859/711.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27994145_202407072206e780ac45-2a40-42f5-9e43-7756396b6188.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>王智慧</category>
            <category>人事風向</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/859/711.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/859/712.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>報告：中國法治實施精細化程度愈發增強，也面臨不少問題挑戰</title>
            <description>&lt;p&gt;法治實施精細化程度愈發增強，但仍面臨不少問題和挑戰。7 月 7 日，《中國法治實施報告（2024）》發佈會暨「進一步全面深化改革與法治實施」專題研討會在京舉辦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;報告指出，過去一年，數字時代新痛點成為法治實施重點，中國法治實施中仍面臨不少問題與挑戰，「應該加快完善法律制度，破解新業態、新模式相關法律制度供給不足」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年，是全面貫徹黨的二十大精神的開局之年。「這一年，中國法治實施各領域取得諸多新進展。」中南大學法學院副教授王紅霞在總報告中表示，2023 年中國法治實施呈現出如下兩個突出特點：一是法治實施的制度基礎更為牢固。過去一年，重大法律制度密集修訂，配套制度規則不斷健全；環境、衞生、教育、社會領域新法頻出，為法治實施提供了更加完備、更加科學的規則基礎。二是法治實施的精細化程度愈發增強。各領域執法和司法辦案一方面更加註重「相同情況相同對待」，努力尋求法律實施的橫向公平；另一方面着力探索「不同情況不同對待」，從分級分類監管到裁量精細精準，從認罪認罰從寬、首微違法輕免，到惡性違法行為的重點整治嚴厲打擊，法治實施的精確性、精準性顯著增強。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「數字時代新痛點成為法治實施重點。」報告指出，社會整體的數字化加快了人們的生活節奏，也加強了人民羣眾對法律實施效率的更高期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，2023 年，數字經濟、數字社會以及數實融合引發的新問題成為法治實施的重點關切。公安機關、檢察機關、司法機關採取切實措施針對電信網絡詐騙開展系統治理與嚴厲打擊，進一步加大力度懲治網絡謠言、網絡暴力，有效回應社會痛點、百姓關切。積極應對人工智能飛速發展帶來的風險，深入推進數據、算法與平台治理，進一步強化個人信息保護。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，中國法治實施中也面臨不少問題與挑戰。前述報告認為，2023 年，各類違法特別是涉網違法行為的技術性、隱蔽性愈發增強，網絡領域不正當競爭行為規制乏力，零工市場的勞動者權益保護、新消費領域消費者權益保護任重道遠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「社會整體的數字化加快了人們的生活節奏，也加強了人民羣眾對行政、司法效率的更迫切的期待。」報告直言，有限的行政、司法資源與日益增長的法治需求的矛盾仍是高效法治實施的基本矛盾，「嚴格立法、普遍違法、選擇性執法」在多領域發生。法治日趨專業化進一步凸顯專業領域法治人才的嚴重短缺。大規模頻密修法對制度體系的內部協調性提出了更高要求。嚴格執法總要求帶來的機械執法個案不斷，做實做深能動司法仍有廣大的努力空間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年是實現「十四五」規劃目標任務的關鍵一年。報告表示，法治實施尤需圍繞進一步全面深化改革、推動高質量發展、加快形成新質生產力、鞏固中國經濟回升向好態勢等充分釋放作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國法治實施有何展望？前述報告表示，應該加快完善法律制度，破解新業態、新模式相關法律制度供給不足；着力提升修法科學性，實現法律制度的系統整合。持續提升政務服務和行政執法效率與水平；調動各方面力量加強訴源治理 ；加快構造便捷、普惠、全面覆蓋，惠民、利民、保障民生的現代公共法律服務體系。《治安管理處罰法》的修訂仍將備受矚目，新《公司法》實施中面臨的問題和挑戰將進一步暴露。各類企業合規建設普遍化趨勢將進一步強化市場主體的守法用法。檢察公益訴訟在環境法實施、反壟斷法實施和消費者權益保障等社會整體利益維護領域大有可為。持續強化監督、嚴厲打擊腐敗是黨的十八大以來法治取得長足進步的重要經驗之一，也必將成為法治中國建設的常態舉措與「標準配置」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中國法治實施報告」項目由江必新於 2013 年倡議發起並主編，中國行為法學會和中南大學聯合主辦、中南大學中國法治實施中心承辦。項目旨在圍繞黨的十八大以來中國法治建設新階段的中心任務，聚焦法治實施，記錄中國法治發展歷程，為法治中國實踐提供系統的「年度體檢」，為加快法治中國建設出謀劃策。迄今為止，項目已持續運轉 12 年。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27993717</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27993717</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 14:01:06 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，林平</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/854/913.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27993717_202407072201eac4930f-84c0-4652-ac03-6ad84f6f3ceb.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中國法治</category>
            <category>法治中國</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/854/913.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/854/915.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>上海又有人確診熱射病：打掃陽光房暈倒，送醫後體溫超 41 度</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 4 日以來，上海已連續四天發佈橙色高溫預警，7 月 7 日更是熱出「新高度」。這種情況下，中暑和熱射病患者也有所增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「從 7 月 4 日上海出梅以來，我們急診室接診到的中暑病例明顯較之前多了一些，今天（7 月 7 日）到現在，已經接診了 5 箇中暑病例。」7 月 7 日晚上 6 時 30 分左右，上海市浦東新區人民醫院急診與重症醫學科副主任醫師秦龍在接受澎湃新聞（www.thepaper.cn）記者採訪時表示，近日氣溫突然升高，但同時濕度也很大，尤其是一些中老年人羣，身體很難一下子適應，很容易中暑。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/848/64.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;秦龍醫生（左一）查看中暑患者的生命體徵。&amp;nbsp; 受訪者，供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 7 日下午，秦龍接診了一例熱射病患者。這是一名來自浦東新區川沙鎮的老伯，年齡為 72 歲，「他是在家裏陽光房打掃的時候暈倒的，家裏人發現他的時候，已經沒有意識了，好在及時撥打 120，送來了醫院急救。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抵達後，急診醫生迅速幫這名患者評估其狀況，當時這名老伯已經面色赤紅，意識模糊，最初體溫太高，溫度計都無法測出來。護士一邊迅速連接心電監護儀，一邊為患者建立靜脈通道，準備輸液降溫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了幫老伯的體溫迅速降下來，護理人員還將老伯移至低溫冰毯上，同時在其腋窩、腹股溝等大血管處，以物理降溫的方式幫助降低他的體溫，同時不斷使用醫用酒精，為其擦拭身體，幫助其散熱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一旁的醫生緊盯着監護儀上的數據，時刻關注着老伯生命體徵的變化，同時冷靜地調整着治療方案。隨着一系列降溫措施的開展，老伯可以測到體溫了，為 41.6 攝氏度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這是一名熱射病患者，我們在治療期間，還幫助他加大了補液量，緊急為他進行氣管插管，接了呼吸機，目前，他的體溫終於開始下降，意識也逐漸恢復了。」秦龍表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據澎湃新聞此前報道，7 月 4 日，上海交通大學醫學院附屬松江醫院接診了一例熱射病患者，該患者從事戶外保潔工作，入院時已昏迷，體溫達到 40.9℃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同一天，浦東醫院急救重症科搶救了 4 名「熱射病」患者。患者年齡在 40 歲-70 歲，均為長時間在高溫下室外工作後倒地，120 送達搶救室時處於昏迷狀態，四肢抽搐，全身無汗，大小便失禁，測體溫≥42℃，病情均十分兇險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另有統計顯示，上海出梅至今，浦東新區人民醫院急診搶救室相繼接診了近 10 位中暑患者，其中不乏在自留菜地務農熱暈，隨後被村民發現的，也有拾荒老人體力不支突然暈倒的……所幸這些病例都被及時發現，緊急送到了醫院進行急救，目前大多患者經搶救留院觀察後離院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秦龍介紹，出梅後，上海突然切換到了 35 攝氏度以上的高溫，人的身體尚未完全調節適應，極易引發中暑，所以瞭解中暑的防治方法對於我們的健康乃至生命安全至關重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「大家知道，中暑分為兩類，都不能忽視。其中，輕度中暑可能表現為頭暈、頭痛、乏力、口渴、多汗等症狀，而重度中暑則可能導致熱痙攣、熱衰竭，甚至是熱射病，會危及生命。」秦龍進一步表示，預防中暑首先要做好防暑降溫措施，在高溫天氣裏，應避免在烈日下長時間活動和工作，尤其是中午時分。如需要外出，應做好防曬工作，戴寬邊帽、太陽鏡，塗抹防曬霜，並選擇輕薄、透氣的衣物。同時，要注意補充水分，定時飲水，不要等到口渴了才喝。但也切勿過度飲水，以免引起水中毒。此外，保持室內通風，使用空調、電扇等降溫設備，也能有效降低中暑的風險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秦龍強調，對於特殊人羣，如老年人、兒童、孕婦以及患有慢性疾病的人，更要加強防護，「老年人由於體溫調節能力下降，兒童則由於體溫調節中樞尚未發育完善，都更容易中暑。孕婦在懷孕期間身體負擔加重，對高溫的耐受能力也會降低。患有高血壓、糖尿病等慢性疾病的人，由於身體機能較弱，也需要特別注意防暑。&amp;nbsp;」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果遇到身邊有人中暑該怎麼辦？秦龍表示，首先將患者迅速轉移至陰涼通風處，解開衣物，讓其平臥休息。用濕毛巾或冰袋敷在患者的額頭、頸部、腋窩等部位進行降溫。如果患者意識清醒，可適量補充淡鹽水或運動飲料。若症狀嚴重，如出現昏迷、抽搐等，應立即撥打急救電話，送往醫院進行治療。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「總之，中暑雖然可能引起嚴重的結果，但只要我們提高防範意識，採取有效的預防和治療措施，就能在炎炎夏日裏保持健康，遠離中暑的威脅。」秦龍説。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27993255</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27993255</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 14:00:52 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞首席記者，陳斯斯</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/848/66.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27993255_202407072201d61fa452-40c1-4b0e-a4eb-ab681f48db2f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>熱射病</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/848/66.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/848/67.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>斯洛伐克總理菲佐將重返工作崗位</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;383&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/855/46.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;當地時間 7 月 7 日，斯洛伐克勞動部部長埃裏克·託馬什表示，總理菲佐將在 7 月 8 日重返工作崗位，他將與農業部長一起視察今年農民的收成。斯政府辦公室證實了這一説法。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27993819</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27993819</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 13:54:07 GMT</pubDate>
            <author>張娟/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/859/638.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27993819_202407072154e146f6cf-c534-4e9c-b2e7-4e77fcf8ea78.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>斯洛伐克總理菲佐</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/859/638.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/859/639.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>淮河流域沂河發生 2024 年第 1 號洪水</title>
            <description>&lt;p&gt;據水利部 7 月 7 日消息，受近日強降雨影響，淮河流域沂沭泗水系沂河干流臨沂水文站（山東臨沂）7 月 7 日 18 時 46 分流量漲至 5010 立方米每秒，依據水利部《全國主要江河洪水編號規定》，編號為「沂河 2024 年第 1 號洪水」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水利部於 7 月 7 日 17 時針對江蘇、山東兩省啓動洪水防禦Ⅳ級應急響應，並派出工作組協助指導地方做好洪水防禦工作。水利部淮河水利委員會、山東省水利廳均啓動Ⅳ級應急響應，精細調度劉家道口水利樞紐等流域水工程，全力防範應對沂河洪水過程。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27994141</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27994141</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 13:46:32 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，刁凡超</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/859/697.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27994141_202407072147b7fb1554-c3e4-4dd8-b3e9-657c575a0273.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>沂河</category>
            <category>綠政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/859/697.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/859/698.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>一個「三無」哲學應屆生的上海求職路</title>
            <description>&lt;p&gt;在剛剛過去的畢業季裏，應屆生就業難仍然是個熱門話題。所以，當沒有實習經驗的西方哲學專業的應屆生陳安告訴我，他找到了一份月入過萬雙休不加班的工作，我有些驚訝。而且，他們宿舍三位西哲學專業的同學，都在卷生卷死的就業大潮中順利「上岸」了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哲學上次引起社會的注意，大概還是農民工陳直「思考海德格爾」的事情，人們似乎覺得哲學發生在學術界才是一件理所應當的事情。但如果説哲學是一門有着專業界限的學科，那些經過學院化訓練的人，會更不在意就業導向嗎？他們學到的知識和實際的工作又如何自洽？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;600 次投遞和一個 offer&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陳安拿到這個 offer 並不容易，他是一名上海雙非大學西方哲學專業的研究生。因為專業和學校的緣故，在最初找工作時就已經有了預期。他諮詢過學長學姐，對於哲學專業來講，大學教職、公務員、機構教師算是專業對口的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他首先排除了公務員等文職工作，「在我的想象裏，這些工作有些無聊和重複，需要寫很多材料」；老師這個選項隨即也被排除掉，「雖然有寒暑假，但工作內容似乎一直在重複輸出，回顧過往的學習經歷，永遠無法逃出‘做題家’的魔咒。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沒有實習經驗，沒有論文發表，沒有獎項且不是黨員，陳安在就業市場上被戲稱為「三無學生」。5 月，臨近畢業時，申博失敗的陳安開始找工作，要求是：月薪 8k 以上，工作有發展空間，雙休不加班。留給他的選項並不太多，校招的激烈競爭中，他沒有優勢，於是轉投社招。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/855/675.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;視覺中國，資料圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;學什麼專業就要找什麼工作，陳安覺得這種觀念已經過時了。但招聘軟件註冊後，跳出頁面需要填寫意向行業，他又有些困惑，不知道應該尋找怎樣的崗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在學校裏沒有接觸過社會中的各行各業，對工作的類型就缺乏想象。」不過，招聘軟件的算法幫了大忙，推薦頁不斷更新，從歷史文化研究員到科創領域的客戶運營，再到藝術展覽的商務策劃。陳安在招聘軟件上挑挑揀揀，投遞了六百多個崗位，有二十多家回覆了他，其中有四家通知他去面試，最後有一家小型諮詢公司給他發了 offer。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「運氣好」，他解釋道，這是一家不到十人的小公司，創始人從一家知名機構離職後自己創業，「老闆希望找一些冷門專業的學生，因為我們的工作主要是管理諮詢，要和對方公司的管理層溝通，幫助他們進行管理系統的規劃，更看重的是邏輯思維能力和溝通能力。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;無用和有用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陳安宿舍裏另外兩名西哲同學也沒有參加學校組織的校招，最終的就業選擇看起來也與專業本身無關。一名男生畢業後從事劇場的編舞工作，他本科就讀於舞蹈類院校，認為美學和哲學本身也是相通的，舞蹈可以是文本的再演繹，身體的運動和思維的運動可以融合在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外一名同學則去了跟教育有關的行業，負責教育產品和硬件的推廣，需要跟學校和家長進行溝通。此前，他也面試了一些教培機構，但直接講授課程更像是把自己作為商品售賣，既然所有崗位的本質都是銷售，不如做得更直接一些。一旦掌握了銷售的技巧，可以在很多工作崗位上用到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在陳安看來，從專業學習的角度上來講，哲學常常要進行文本分析、研究概念、分析關係，比較鍛鍊人的邏輯思維，這種做事的思路可以應用到工作中。哲學專業的同學會更容易理解抽象的事物，會把一件事情講得更加深刻，「有時候説一些術語，就很容易唬人，顯得思考了許多，因此在説服別人上有優勢」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，目前的陳安，依然覺得自己還是哲學的初學者，總是處於輸入的過程之中，無論是一個人、一個概念，還是一種主義也好，都得把它放入具體的歷史之中進行研究。他也看不慣一些「灌水」的學術研究，「不少哲學生只是被動地拋進文本之中，寫出來的仍是陳詞濫調」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但真正的哲學走得更遠一些，「讀海德格爾的農民工」陳直在陳安看來，就走得更遠、更真切一些，「陳嘉映鼓勵陳直要帶着自己的問題去研究，他説的問題不是今天早上吃什麼這種具體問題，而是一種根本性的問題。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/856/126.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;視覺中國，資料圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什麼才算是根本問題？陳安告訴我，有一本很火的書叫《毫無意義的工作》，裏面描述到人做很多工作就像在做一顆螺絲釘，只是在運用同一套工具去處理問題，結束之後要前往下一個地方做類似的事情，就像站在河流裏一樣，伸開手會發現到手心中空無一物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果把生活囫圇吞棗地過下去也還可以，但「一旦發現了生命有一個根本的問題需要去回答，就會意識到自己無法逃避」。因此陳安在找工作時，格外看重工作和生活的平衡，在滿足基本的生活保障之後，能有更多屬於自己的時間去學習和思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;心靈的平靜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「哲學給我帶來了一些潤物細無聲的東西」，陳安説，「我對人的容忍度很高，因為我能夠很好地瞭解人與人之間的差異，以及他的一些思想背景，會更加平靜。康德就經常提到這件事情——人各安其位。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種平靜不僅是對人，對事也是如此。陳安在 6 月初時還沒有找到工作，但他沒有任何抱怨和焦慮，也不去對比別的同學找到了多麼好的工作&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我很好奇：哲學給人帶來平靜是通過什麼途徑呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他告訴我：是通過一種思辨方式。「你會想有或者沒有工作，人總是有很多種方式能活得下去，對於沒有到來的事情不要抱有無限的恐懼。我們可以用理性的方式來看待，時間就擺在那裏，它就會讓你平靜。在人和事物在思維上產生一段差距時，焦慮會減弱。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但回到具體的專業選擇上，陳安覺得文科類、社科類的專業其實差不太多，只不過有些更實踐化，比如説社會學的田野調查和新聞學的實務操作，歷史學的資料內容更多一點，而哲學更思辨，更抽象，更文本一些，在找工作時會被詬病「可用的技能和工具太少」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他選擇哲學專業，也是因為偶然翻開了一本笛卡爾的《第一哲學沉思集》，「許多概念讓人耳目一新，幾十年前，哲學家已經揭示了現在年輕人會遇到的狀況，人們確實能發現一些自己的需要。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在，知識和文化資本被精英階層掌握，全民求知的時代一去不返，才會覺得哲學「遙不可及」，但陳安覺得：對生命的本質問題產生思考，不就是人的本能嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原標題為《一個「三無」哲學應屆生的上海求職路》）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27993844</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27993844</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 13:44:30 GMT</pubDate>
            <author>王一凡/「獅子坐」微信公眾號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/856/197.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27993844_202407072145e56ec916-997c-4794-92fb-3b08bf5ea254.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>求職</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/856/197.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/856/198.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>80 後廣東珠海鬥門區區長韓雲跨省調任黑龍江大慶市委常委、副市長</title>
            <description>&lt;p&gt;據「大慶人大」微信公眾號消息，7 月 5 日，大慶市人大常委會主任陳宏偉主持召開市十一屆人大常委會第二十一次會議。會議審議通過人事任免議案，按照法定程序，決定任命韓雲為市人民政府副市長。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:500px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/854/392.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;此外，澎湃新聞記者查詢發現，大慶市政府官網「市委領導」欄目更新信息顯示，韓雲已經出任大慶市委常委、市政府副市長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公開資料顯示，韓雲，男，朝鮮族，1982 年 6 月出生，吉林圖們人。2006 年 7 月參加工作，2002 年 12 月入黨，學歷研究生，經濟學碩士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韓雲此前擔任廣東珠海市鬥門區委副書記，區人民政府區長、黨組書記，鬥門生態農業園黨委副書記、管委會主任，富山工業園黨工委副書記、管委會主任。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27993585</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27993585</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 13:38:50 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，嶽懷讓</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/854/575.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27993585_202407072139e1dd4c18-2007-478f-80e6-a92811260cdf.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>韓雲</category>
            <category>人事風向</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/854/575.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/854/576.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>大搞統計造假、數據造假，湖南省人大常委會原副主任彭國甫被雙開</title>
            <description>&lt;p&gt;經中共中央批准，中央紀委國家監委對湖南省人大常委會原黨組成員、副主任彭國甫嚴重違紀違法問題進行了立案審查調查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經查，彭國甫喪失理想信念，背棄初心使命，宣揚個人「政績」，撈取政治資本，政績觀扭曲，違規舉債、虛假化債，大搞統計造假、數據造假，結交政治騙子，在領導幹部利用職權和影響力為親友牟利專項整治中搞虛假整改，嚴重破壞地方政治生態；罔顧中央八項規定精神，搞形式主義、享樂主義；違反組織原則，在幹部選拔任用工作中為他人謀取利益並收受財物；道德淪喪，搞權色、錢色交易；對家人不管不教，大搞「家族式」腐敗；利用職務便利為他人在項目承攬、企業經營等方面謀利，並非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭國甫嚴重違反黨的政治紀律、組織紀律、廉潔紀律和生活紀律，構成嚴重職務違法並涉嫌受賄犯罪，且在黨的十八大後不收斂、不收手，性質嚴重，影響惡劣，應予嚴肅處理。依據《中國共產黨紀律處分條例》《中華人民共和國監察法》《中華人民共和國公職人員政務處分法》等有關規定，經中央紀委常委會會議研究並報中共中央批准，決定給予彭國甫開除黨籍處分；由國家監委給予其開除公職處分；終止其湖南省第十二次黨代會代表資格；收繳其違紀違法所得；將其涉嫌犯罪問題移送檢察機關依法審查起訴，所涉財物一併移送。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27994003</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27994003</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 13:03:29 GMT</pubDate>
            <author>中央紀委國家監委網站</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/858/937.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27994003_202407072124eec081af-8b2a-4064-914d-fceddb31b654.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>彭國甫</category>
            <category>打虎記</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/858/937.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/858/938.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>習言道｜習近平中亞之行，這些瞬間令人難忘</title>
            <description>習言道｜習近平中亞之行，這些瞬間令人難忘</description>
            <link>http://www.chinanews.com.cn/gn/2024/07-06/10247278.shtml</link>
            <guid isPermaLink="false">http://www.chinanews.com.cn/gn/2024/07-06/10247278.shtml</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 12:42:37 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/853/102.png"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>記者隨船直擊洞庭湖決口封堵一線：24 小時不間斷作業</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;599211&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/b79a26fd20ba426e80fdd6ae16f3c42f/hd/1720353247734_wCAAY7_1720353624793.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1720353608985_kEtyiK_1720353609354.png&quot; data-duration=&quot;00:46&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;7 月 7 日，洞庭湖決口全力封堵中。記者在現場看到，通過水陸並進，雙向封堵，大堤決口長度正在不斷收縮中。預計 7 月 9 日 12 時前完成封堵。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27993376</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27993376</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 12:07:13 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，陳忠善，編輯，胡岑</author>
            <category>洞庭湖決堤</category>
            <category>關鍵幀</category>
            <media:content url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1720353608985_kEtyiK_1720353609354.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1720353609008_7fktSF_1720353609967.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>一波音客機因襟翼故障一度進入緊急狀態，美聯航展開調查</title>
            <description>&lt;p&gt;據日本國土交通省成田機場事務所當地時間 7 日消息，當天 14 時 10 分左右，自關島飛往成田機場的一架美聯航客機的機長與地面聯繫稱，飛機襟翼出現故障，進入緊急狀態，將在成田機場着陸。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/840/331.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;接到機長聯絡後，相關部門向成田機場派出了 15 輛消防車在現場戒備。不過，這架客機在即將降落前取消了緊急狀態。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相關信息顯示，這架客機航班號為 UA840，機型為波音 737。機上共有 142 名乘客和 6 名機組人員，均未受傷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受事件影響，成田機場一條跑道一度關閉，但未對機場航班起降造成大範圍影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，美聯航方面正在對客機故障的詳細情況進行調查。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27992798</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27992798</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 11:50:24 GMT</pubDate>
            <author>柏春洋/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/840/338.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27992798_2024070719508b697ff9-282a-469b-aecf-2de86f70be23.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>波音客機</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/840/338.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/840/339.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>「賭輸了青春」：這些「90 後」幹部因為賭博葬送了大好前程</title>
            <description>&lt;p&gt;「90 後」幹部落馬的消息常令人惋惜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，據四川省阿壩州阿壩縣紀委監委消息，日前，經阿壩縣委批准，縣紀委監委對阿壩縣糧食和物資儲備中心原一級科員、茸安鄉阿斯玖村原駐村第一書記俄底比拉嚴重違紀違法問題進行了立案審查調查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經查，俄底比拉理想信念喪失，毫無紀法意識，利用職務上的便利，多次挪用村集體資金用於線上線下賭博、購買體彩、歸還個人貸款等，數額巨大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄底比拉嚴重違反黨的紀律，構成嚴重違法並涉嫌挪用資金犯罪，侵害羣眾利益，性質嚴重，影響惡劣，應予嚴肅處理。依據《中國共產黨紀律處分條例》《中華人民共和國監察法》《中華人民共和國公職人員政務處分法》等有關規定，經阿壩縣紀委常委會會議研究並報縣委批准，決定給予俄底比拉開除黨籍處分；由縣監委給予其開除公職處分；將其涉嫌犯罪問題移送檢察機關依法審查起訴，所涉財物一併移送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公開資料顯示，俄底比拉，男，彝族，1991 年 3 月生，四川布拖人，在職本科學歷。2020 年 8 月參加工作，2019 年 8 月加入中國共產黨。2020 年 8 月至 2021 年 8 月，在阿壩縣糧食和物資儲備中心工作。2021 年 8 月，任阿壩縣糧食和物資儲備中心一級科員。今年 4 月 26 日，俄底比拉被查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;賭博，是一些年輕幹部涉腐案卷的關鍵詞&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄底比拉被「雙開」的通報中也提到了這一點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央紀委國家監委網站去年 6 月在介紹部分年輕幹部被查例子時曾提到，倪亞洲，1995 年出生，中國郵政集團有限公司重慶市酉陽縣分公司李溪郵政支局原綜合櫃員。倪亞洲出生在酉陽縣浪坪鄉的一個小村落，小時候由於家境不好，他的父母不得不離開他外出打工，這讓倪亞洲十分嚮往條件優渥、團圓美滿的家庭。然而，他卻錯誤地選擇通過網絡賭博「快速致富」來實現夢想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「剛開始，每天能贏幾十元，我想在年底就能購車購房，生活上、物質上得到提高，我會有一個幸福的家庭，夢想輕而易舉就能成真……」沉迷網絡賭博騙局、一次次希望「翻盤」的倪亞洲 8 次利用職務之便，竊取李溪郵政支局儲匯資金共計 34.8 萬元，通過網絡賭博輸了 34.51 萬元。倪亞洲不僅沒能實現自己的夢想，更葬送了前途。2020 年 9 月，25 歲的倪亞洲被開除公職；2020 年 12 月，倪亞洲被判處有期徒刑一年十個月，並處罰金十萬元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;類似的案例還有四川的「90 後」女幹部劉芳秀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 3 月 14 日，四川廣播電視台新聞頻道《清廉四川》欄目播出「打虎拍蠅記」之《賭輸青春的 90 後幹部》。片中，1992 年出生的宜賓市長寧縣住建城管局市容管理股原副股長劉芳秀出鏡懺悔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;調查發現，劉芳秀通過網絡賭博初嘗甜頭，後期又通過朋友認識了一個所謂「專業」的「上家」惠某某，「轉戰」到新的網絡賭博微信羣，企圖繼續贏下去。而隨着思想的鬆懈，賭博次數越來越多的劉芳秀，最終走入了網絡賭博「玩家十賭十輸」的歧途。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這名女幹部深陷網絡賭博後債台高築，父母曾通過賣房、貸款為其填補前期近 200 萬元的虧空，但劉芳秀仍期待着靠賭博回本。在陷入「網貸——賭博——輸錢」的惡性循環後，她在兩年多的時間裏侵吞 600 餘萬元公款企圖「翻盤」，最後獲刑 11 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劉芳秀，四川長寧人，大學本科學歷，2012 年 12 月加入中國共產黨。2014 年 9 月，22 歲的劉芳秀大學畢業後，進入長寧縣村鎮規劃建設管理所工作。勤奮上進的她在考取建築專業技能資格證書後，又報考了研究生，勁頭十足。2017 年，劉芳秀被抽調至長寧縣住建城管局規劃股，負責農村危房改造工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;變化發生在 2017 年底。當時，性格外向、樂於交際的劉芳秀常常和同事、朋友們一起逛街、聚會。一次偶然的機會，劉芳秀加入了朋友組建的「線上打牌娛樂羣」。這個羣裏，都是劉芳秀在工作中會碰面的朋友，大家有空時湊在一起玩網上棋牌遊戲，贏一分按一角錢算。剛進羣參與的這段時間裏，劉芳秀基本上把把贏錢，短短几天時間就贏了朋友們 3000 多元。這讓她原本對網絡賭博是「莊家後台操作、玩家十賭十輸」的理解產生了另類的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了賭博翻本，劉芳秀四處找朋友借錢，刷爆自己所有的信用卡，借完所有的網貸額度，以此加大網賭投注。不知不覺中，劉芳秀的債務已累積到近 200 萬元。父母在得知這一情況後，通過賣房、貸款等方式替她填補了之前近 200 萬元的虧空，不斷勸解她迷途知返。但僅僅收斂了一兩個月，賭癮難忍的劉芳秀又再次將已還清的信用卡、網貸借出來，悉數投入到網絡賭博，一心想着「逆風翻盤」。然而，等待她的卻依然是接連的輸錢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當第一家高利貸還不上後，借貸公司客服就連續給劉芳秀推薦第二家、第三家、第四家……以此循環累積了 10 餘家高利貸 App，劉芳秀也自此徹底陷入了「網貸——賭博——輸錢」的惡性循環。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 10 月 10 日，時任長寧縣村鎮規劃建設管理所銅鑼片區所工作員的劉芳秀獨自在辦公室。在多家高利貸「催客」轟炸式的騷擾、辱罵、威脅下，她決定鋌而走險，以「借」的名義，挪用一筆項目補助資金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劉芳秀不停地套取公款，又不停地輸錢。經查，2020 年 10 月至 2023 年 1 月，劉芳秀利用職務之便，非法套取並侵吞項目補助資金 141 筆，共計 635.25 萬元。到了後期，由於劉芳秀沉迷賭博，工作狀態、精神狀態極度倦怠，單位領導決定對其調整崗位。得到消息的劉芳秀立刻將資金髮放平台的數據全部導出，彙總製作了一套電子表格，做賊心虛地交接給了其他同事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四川省紀委監委介紹，若要人不知，除非己莫為。2023 年 6 月，劉芳秀被給予開除黨籍、開除公職處分。2023 年 9 月，長寧縣人民法院以貪污罪，判處劉芳秀有期徒刑十一年，並處罰金人民幣 60 萬元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;賭球，毀了這些「90 後」的大好前程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;眼下，歐洲盃足球賽激戰正酣，在此之前，已有各級紀委發佈了不少「90 後」年輕幹部因為賭球毀了人生的案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年 11 月，中央紀委國家監委網站以「莫讓賭球毀了年輕幹部」為題，披露了此前查處的多起黨員幹部因賭球迷失信仰、墜入貪腐深淵的案例。其中就包括了「90 後」幹部鍾垚楨等案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「90 後」幹部鍾垚楨的賭球之路更為瘋狂。大學期間就涉賭的他，到浙江省嘉興市不動產登記服務中心經濟技術開發區分中心工作後，更加癡迷網絡賭球，甚至在窗口辦理登記時一邊對着手機下注，一邊為羣眾辦理業務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據紀檢監察機關辦案人員介紹，鍾垚楨在網絡賭球中欠下債務近 2000 萬元，僅打印其流水賬目就使用了近兩包 A4 紙。面對催債壓力，鍾垚楨夥同同事利用職務便利，通過違規開具「無房證明」等手段，收取房產中介及其客戶的「好處費」，給國家稅收造成嚴重損失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1994 年出生的李高峯從小愛好足球，大學期間還加入了校足球隊。在觀看 2018 年俄羅斯世界盃時，已是湖南省江華瑤族自治縣城北公司工作人員的他開始接觸賭球，逐漸把興趣變成了惡習。隨着賭債越積越高，李高峯開始在微信羣、QQ 羣裏為博彩網站發佈信息招攬賭客，從中賺取「人頭費」。其間，李高峯還利用擔任徵地報賬員和資料員的職務便利，通過冒名頂替等方式貪污國家徵地補償款用於還債。2022 年 3 月，李高峯因犯貪污罪、開設賭場罪，獲刑三年二個月，並處罰金 16 萬元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此，中紀委文章介紹：「賭」和「貪」勾連緊密，黨員幹部和公職人員參賭涉賭背後往往存在着權力尋租問題。在江蘇省淮安市紀委監委第一審查調查室負責人徐毅看來，一些單位內部監管制度不完善、工作程序不規範，監督失管失控、審批形同虛設，給不法之徒挪用公款賭球留下空間。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27992696</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27992696</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 10:54:28 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，嶽懷讓</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/839/124.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27992696_20240707185421f10854-52ea-41ad-8b9d-f76be4b55f3f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>「90 後」幹部</category>
            <category>打虎記</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/839/124.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/839/125.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>4 名乘客被「遺忘」機場？東航官微轉發涉事乘客微博並致歉</title>
            <description>&lt;p&gt;中國東方航空官微 7 月 7 日就「乘客表示被遺忘在機場事件」轉發涉事乘客微博並表示歉意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;@春捲，深謝您多年來對東航的關注和首選，並再次表達歉意。對包括常旅客在內的廣大旅客的傾聽和交流，是我們直面問題、不斷改進的重要動力。我們正檢視反思各服務環節的短板不足，積極地完善流程、優化服務。在您的支持與期待下，我們會努力前行、持續提升，讓每一段旅途更加美好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;@長安少俠 TOK 的由衷之言、理解支持東東都收到並珍藏了。感謝少俠多年來的相伴飛行，也為您此次的不佳體驗再次致歉。您期望推動行業前進、東航發展的真知灼見，正成為我們加強管理、完善流程、提升服務之努力的重要組成部分，助力每一次旅行更加安心、舒心。謝謝您，下一段旅程，再會！&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27992023</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27992023</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 08:37:02 GMT</pubDate>
            <author>@中國東方航空</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/832/372.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27992023_202407071640a2b09bf3-6725-4edd-a377-4a0a1d85689c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>東航致歉</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/832/372.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/832/373.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>洞庭湖決口封堵作業最新進展：已封堵超 80 米</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 5 日 16 時許，湖南省華容縣團洲垸洞庭湖一線堤防發生管湧險情。17 時 48 分，緊急封堵失敗後堤壩決堤。6 日下午，封堵合龍工作開始推進。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總枱央視記者張騰飛在洞庭湖抗洪搶險一線瞭解到，截至 7 日 14 時，雙向封堵已經超過 80 米，達到 84 米。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27992007</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27992007</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 08:18:03 GMT</pubDate>
            <author>央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/829/885.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27992007_2024070716183d5e392d-d2f6-468a-8ae7-124c82f3ea56.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>洞庭湖決口封堵</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/829/885.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/829/886.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>洞庭湖一線堤防決口預計在 7 月 9 日 12 時前完成封堵</title>
            <description>&lt;p&gt;今天下午 4 時，湖南省防汛抗旱指揮部在華容縣舉辦新聞發佈會，通報團洲垸洞庭湖一線堤防決口有關搶險救援進展，並回答媒體關注的問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湖南省常務副省長張迎春介紹，7 月 5 日 16 時許，湖南省華容縣團洲垸洞庭湖一線堤防發生管湧險情。17 時 48 分，緊急封堵失敗後堤壩決堤。6 日下午，封堵合龍工作開始推進。預計在 7 月 9 日 12 時前完成封堵。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27992028</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27992028</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 08:15:54 GMT</pubDate>
            <author>央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/831/154.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27992028_2024070716215cce0ed3-8d91-48ff-b6ce-b3a058efc0b1.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>洞庭湖一線堤防決口</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/831/154.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/831/156.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>美最高法院裁決後，特朗普不當處理機密文件案迎變化</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/828/52.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;美國前總統特朗普。視覺中國，資料圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據新華社報道，美國聯邦最高法院日前以 6 票贊成、3 票反對的結果裁定，前總統特朗普在涉嫌「幹預 2020 年選舉」的聯邦案件中享有一定程度的刑事起訴豁免權。目前，該裁決為不當處理機密文件案帶來一些變化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當地時間 6 日，負責該案審理的聯邦法官艾琳·坎農（Aileen Cannon）發佈一份簡短命令，宣佈暫停該案的部分截止日期，並同意針對是否應暫停此案的問題額外提交報告，以考慮最高法院日前針對總統「公職行為」的豁免裁決可能對該案產生的影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《福布斯》網站報道稱，坎農暫停的截止日期包括：專家證詞披露時間（7 月 8 日）和辯方向檢方披露信息的截止時間（7 月 10 日）。法官還規定，檢方和辯方應在 7 月 21 日前提交總統豁免權問題將如何影響此案的簡報。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;針對坎農的命令，特朗普的一名發言人隨後發表聲明説：「坎農已經正確地發佈了暫停令，並要求就總統豁免權的適用情況進行額外的通報。」特朗普方面還呼籲，法院應「完全拋棄此案」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半島電視台報道稱，美國聯邦法院 2023 年 6 月披露的法律文件顯示，因涉嫌在 2021 年離開白宮後錯誤地保存機密文件以及串謀妨礙司法公正，特朗普面臨 37 項刑事指控。報道稱，這些指控源於特朗普在 2021 年 1 月離開白宮時對部分敏感政府文件的處理方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據此前報道，美國最高法院於本月 1 日發佈了關於總統「公職行為」豁免權的相關裁定。最高法院多數派認為，總統並非凌駕於法律之上，但總統行使「核心憲法權力」時不得受到起訴，且其「公職行為」應享有推定的豁免權，而該豁免權不適用於「非公職行為」。然而，最高法院並未界定在此情況下何為「公職行為」，而是將這一決定權交給了下級法院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最高法院的裁決發佈後，特朗普的法律團隊於 5 日向負責審理機密文件案的聯邦法院提交了一份文件，稱特朗普因其公職行為而享有全面免於起訴的豁免權。為了駁回案件，辯方請求法院裁定所涉行為是否屬於公職行為。特朗普辯稱，他將機密文件從白宮移走，然後將其轉移到他在佛羅裏達的海湖莊園，以上均屬於公職行為。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27990963</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27990963</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 06:32:43 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，南博一</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/828/54.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27990963_202407071433d4baa156-55d4-4bae-bfe4-8ed9d2d0b567.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>特朗普</category>
            <category>機密文件案</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/828/54.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/828/55.png"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>