<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新聞 - 首頁頭條 - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>i@diygod.me (DIYgod)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新聞</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sat, 06 Jul 2024 19:15:51 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>以軍轟炸加沙中部一聯合國機構學校，致 13 人死亡</title>
            <description>&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/769/469.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;據總枱記者消息，當地時間 7 月 6 日，以軍對加沙地帶中部努賽賴特難民營內一所隸屬於聯合國近東巴勒斯坦難民救濟和工程處的學校進行轟炸。該學校內收容有流離失所人員，此次襲擊造成 13 人死亡，另有數十人受傷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，以色列方面對此暫無迴應。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27987774</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27987774</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 16:14:54 GMT</pubDate>
            <author>孫建/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/769/471.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27987774_202407070015052a9584-3aec-4f62-a18c-1abacd3c627c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>加沙</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/769/471.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/769/472.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>承擔洞庭湖堤防決口封堵的中國安能：截至 7 月 6 日 23 時，已封堵 23 米</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/769/499.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;7 月 7 日凌晨，湖南華容縣團洲垸洞庭湖一線堤防決堤現場的搶險工作仍在繼續。中國安能集團是在潰口承擔封堵作業的主要力量之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 6 日 23 時 30 分許，澎湃新聞（www.thepaper.cn）從中國安能集團前方相關人士處獲悉，截至 7 月 6 日 23 時許，潰口已封堵 23 米，其中左岸進佔 13 米，右岸進佔 10 米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該人士介紹，封堵工作連夜進行，「兩班倒」「搶險就是這樣」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於何時能夠完成合龍，他表示，理想狀態下是不少於 4 天，但這取決於很多因素，比如石料等的運輸情況。他介紹，目前封堵石料一方面靠汽車沿堤壩運輸，一方面靠湖中船隻運輸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 5 日 16 時許，湖南華容縣團洲垸洞庭湖一線堤防（樁號 19+800）發生管湧險情。17 時 48 分許，緊急封堵失敗後堤壩決堤，潰口最寬達 226 米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事發後，應急管理部自然災害工程應急救援中心（中國安能）出動 350 名專業救援力量、98 台主戰裝備緊急趕赴現場救援。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27987772</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27987772</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 16:05:26 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，呂新文</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/769/498.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27987772_2024070700593af64b91-1eb4-4adb-808a-b905c741ee54.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>洞庭湖</category>
            <category>決堤</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/769/498.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/769/483.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>湖南省長在華容指揮搶險救援：一米一米巡查，確保間堤萬無一失</title>
            <description>&lt;p&gt;自 7 月 5 日湖南華容縣團洲垸一線大堤潰決後，加固錢糧湖南垸和團洲垸之間的堤防「第二道防線」成了重中之重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據湖南省政府網站消息，7 月 6 日，省委副書記、省長毛偉明繼續在華容縣團洲垸洞庭湖一線堤防決口現場，指揮搶險救援工作。消息稱，毛偉明一行現場檢查巡堤人員、應急裝備是否到位。他説，要全面落實防汛責任制，派出幹部分段把守、專人負責，加密巡查人員和頻次，做到一米一米地巡，一米一米地查，全力以赴確保「第二道防線」萬無一失。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/959.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;7 月 6 日，湖南省委副書記、省長毛偉明繼續在華容縣團洲垸洞庭湖一線堤防決口現場，指揮搶險救援工作。劉尚文，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息稱，團洲垸洞庭湖一線堤防決口附近，解放軍、武警、消防、安能等專業搶險隊伍經過連夜奮戰，緊急調運石材、搶築裹頭、搭建作業平台，爭分奪秒開展搶險救援工作。目前，團洲垸決口已通過雙向「進佔」方式，封堵了 5 米左右。毛偉明強調，當前，決口處內外水位基本齊平，流速相對平緩，已具備封堵決口的初步條件。要進一步做好現場交通保暢，加快石料等搶險物資的水運陸運運輸調度，管控好現場車輛，遠端設點設卡控制流量，近端做到「滿車進、空車出」有序循環，實現遠端控制、近端循環高效暢通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，在國家水上應急救援長沙隊的救援船上，毛偉明與武警、消防、應急、交警等部門負責同志一同會商解決當前工作的問題和不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，抗洪搶險工作越是緊急繁忙，越要井然有序。要做到統分結合、科學調度、有力有序，堅決打贏搶險救援這場硬仗。「統」就是要堅持「三個統一」，統一現場指揮、統一交通調度、統一組織間堤防護，形成統一指揮、分兵把守、各行其責的整體效應。「分」就是要做好「分流、分段、分時」工作，做好石料等搶險物資水運和陸運分流、空車和滿車分流、堵口搶險和間堤防守分流等，形成順暢高效的運輸循環通道；分段落實交通保暢、堤防管控、間堤巡查等責任，分時有序安排兵力、裝備、物料進入搶險施工區，確保堵口搶險和間堤防守「兩個戰場」都有保障、忙而不亂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洞庭湖區由一個個垸區相連構成，垸區與洞庭湖、垸區與河流、垸區與垸區之間，通過等級不同的堤防阻隔。其中，錢糧湖南垸和團洲垸之間堤防——錢團間堤，堤長 14.35 千米，距決口處約 9 公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 日下午，湖南省防汛抗旱指揮部辦公室召開新聞發佈會。會上介紹，接到險情後，湖南全力以赴開展搶險救援工作，堅決守好錢團間堤「第二道防線」。 目前，已調配 3000 餘人、50 餘台工程車輛、18 台挖機進行清基掃障、鋪設彩條布、裝填砂袋等加固工作；對間堤進行拉網式排查，確保風險隱患早發現、早處理；架通線路，保證照明及設備運轉；管控防汛通道交通秩序，確保搶險通道暢通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嶽陽市防汛抗旱指揮部早前表示，省、市救援人員正在嚴防死守團洲垸和錢糧湖垸間堤，全力以赴確保第二道防線安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據新華社報道，這道間堤，自 1996 年以來尚未接受過洪水考驗，它比一線大堤單薄，堤身土壤結構不夠緊密，部分堤段還有不少蛇洞、老鼠洞等。必須爭分奪秒加固，才能抵擋洪水繼續肆虐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 6 日，鑑於當前團洲垸堤防決口險情處置嚴峻形勢，水利部已指導督促有關單位、部門抓好險情應急處置。其中包括：固守錢團隔堤（錢糧湖南垸與團洲垸間的隔堤）、藕池河左堤和安全區圍堤，預置人員、料物、設備，避免擴大淹沒範圍；從最不利情況出發，充分研判錢團隔堤決口可能影響區範圍和人口，結合地形迅速提出搶築第二道防線方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同在 7 月 6 日，華容縣委組織部向全縣各級黨組織和廣大黨員幹部發去倡議書：一名幹部就是一個標杆。全縣黨員幹部要視汛情為命令、把險情當戰場、把災情當考場，充分發揮示範帶頭作用，深入一線、靠前指揮，到險情最複雜、災情最嚴重、羣眾最需要的地方，迅速組織力量、現場指揮調度，確保防汛有力、搶險有效、救災有序。要牢固樹立全局意識，強化「一盤棋」思想，汲取教訓、舉一反三，嚴格落實防汛救災責任制、24 小時值班值守和領導帶班制度，緊盯重點區域和薄弱環節，認真落實監測預警、巡邏巡查、應急處置等措施，及時排查化解各類風險隱患。同時密切關注雨情、水情和天氣變化，重點防範次生災害發生，努力將損失降到最低。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27987698</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27987698</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 15:05:54 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，鍾煜豪</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/996.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27987698_20240706230634969005-40da-4caf-a032-c00e193757d5.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>華容團洲垸潰口</category>
            <category>綠政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/996.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/997.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>泰國曼谷唐人街附近發生火災，已致 2 人受傷</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/769/338.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;當地時間 7 月 6 日晚，泰國曼谷唐人街附近社區發生火災。總枱記者獲悉，起火地點為社區內的木屋，火災已造成 2 人受傷，傷者均已被送往醫院接受治療。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前火勢尚未得到控制。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27987757</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27987757</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 15:04:00 GMT</pubDate>
            <author>宋煥鈺、石玥/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/769/340.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27987757_20240706230449723cfa-eb74-4d73-b7fe-9a3d1fcf3b43.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>泰國</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/769/340.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/769/341.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>力撐中國科大：安徽連續數任省委書記的統一表態</title>
            <description>&lt;p&gt;「省委、省政府將一如既往地當好中國科大的‘後勤部長’，對科大的訴求鼎力支持，對科大的事情全力辦好，以‘自家人’的態度和‘馬上辦’的速度保障科大師生學習愉快、生活愉快、創新愉快。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據微信公眾號「安徽日報」消息，7 月 6 日下午，中國科學技術大學校友值年返校紀念大會暨人才安徽行——中國科大校友專場活動舉行，安徽省委書記梁言順在講話中指出。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:529px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/494.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;7 月 6 日下午，中國科學技術大學校友值年返校紀念大會暨人才安徽行——中國科大校友專場活動在中國科大隆重舉行。省委書記梁言順、省長王清憲等省領導出席活動。安徽日報，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 6 月底，梁言順履新安徽省委書記。他在 6 日的講話中提到，中國科大自誕生之日起就與國家同呼吸、共命運，是培養一流人才、建設一流學科、創造一流成果的搖籃，為國家高水平科技自立自強作出了重要貢獻。安徽因中國科大而更具魅力，安徽人民因中國科大而倍感自豪，安徽創新發展因中國科大而底氣十足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梁言順表示，希望中國科大堅持科教報國，以習近平新時代中國特色社會主義思想為指導，全面貫徹黨的教育方針，與時俱進優化學科佈局，奮力建設世界一流高校。堅持「四個面向」，把自身所長與國家所需、安徽所能結合起來，積極服務構建國家戰略科技力量，持續產出重大原創性、顛覆性科技成果，奮力攀登科學技術高峯。堅持自主培養，完善科教協同育人機制，大力引進培養戰略科學家、一流科技領軍人才和創新團隊，奮力打造育才聚才高地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公開報道顯示，近年來，安徽連續數任省委書記均表示將全力支持中國科大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，此前擔任安徽省委書記的韓俊表示，中國科大是安徽的「金字招牌」、安徽的驕傲、安徽最寶貴的資源。歷屆省委、省政府對中國科大的態度一以貫之、十分鮮明，只要是中國科大的事，再小的事都是大事；只要是省裏能辦的事，都不遺餘力地辦好。安徽將堅持「怎麼支持中國科大都不為過」的理念，全力當好後勤部長，在服務學校整體發展上做到有求必應，在支持學校建設上拿出真金白銀，在扶持學生創新創業上推出務實舉措，努力讓大家在安徽學習愉快、生活愉快、創新愉快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾任安徽省委書記的鄭柵潔表示，安徽與中國科大協同發展前景可期、大有可為。在新的征程上，熱忱歡迎中國科大面向安徽經濟建設主戰場，以更大力度助力安徽科技創新，以更實舉措助力安徽新興產業發展，以更大體量助力安徽打造人才高地，深度挖掘省校科技合作的無窮潛力，探索科研和經濟發展的切合點，加速科技創新成果在安徽的產業化，切實把科研高地轉化為產業高地。安徽省委省政府將全力支持科大科研創新，全力支持科大科研成果在安徽轉化，全力支持科大人才隊伍建設，全力為科大提供更好生活保障，共同努力把科大辦成中國特色世界一流大學。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾任安徽省委書記的李錦斌也曾表示，中國科大國際校區建設既是科大的大事，也是安徽的大事。50 年前我們以「每人每天省下一口糧，一定要讓科大師生吃飽」的力度，與科大結下了「傾城之戀」，今天我們更要以「傾省之力」支持中國科大國際校區建設。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27987669</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27987669</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 14:59:56 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，鍾煜豪</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/496.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27987669_2024070623008860bb85-8eaf-42d0-9dc8-596743685fca.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>安徽</category>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/496.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/497.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>百歲生日快樂！葉嘉瑩先生現身平台直播間暢聊詩詞</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;599109&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/0de9472be86543f3aa09f49924b8be58/hd/202407062142011533ece326b-5686-465d-b175-93bb51bffa08-8235797e-0602-3c86-8774-8aa638792e1f.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/376.jpg&quot; data-duration=&quot;01:56&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;7 月 6 日，葉嘉瑩先生迎來農曆百歲華誕。葉嘉瑩是著名中國古典詩詞研究專家，曾獲中華詩詞終身成就獎等多項榮譽，被譽為「詩詞的女兒」。當晚，葉先生現身直播間暢聊詩詞。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27987658</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27987658</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 14:58:07 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞編輯：胡寶秀，素材來源：央視新聞、南開大學</author>
            <category>葉嘉瑩先生</category>
            <category>100 歲</category>
            <category>生日快樂</category>
            <category>時政湃</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/376.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/377.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>圓桌｜人工智能創新湧現，學界如何站到最前沿？</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/765/870.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;校長激辯 AI 人才培養&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「什麼是 AGI（通用人工智能）？形象地説，它就像是 AI（人工智能）的愛因斯坦。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 4 日，在 2024 世界人工智能大會「人工智能：科研範式變革與產業發展」主題論壇上，上海科學智能研究院（以下簡稱上智院）院長、復旦大學浩清特聘教授漆遠談到了他心目中 AGI 和 AI4S（AI for Science，科學智能）的未來形態。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/765/524.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;在大模型如雨後春筍、百模大戰如火如荼的當下，不僅產業界和學術界的一線專家和研究者聚焦 AI 最新技術，高校整體也在探索如何搭建更好的人才培養體系。在論壇現場，來自普林斯頓大學、北京大學、瑞士人工智能實驗室、之江實驗室、英矽智能、晶泰科技、無限光年等的 AI 專家和復旦大學、同濟大學、中國科學技術大學、上海科技大學等大學校長齊聚一堂，共同探索 AI 帶來的新機遇和挑戰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;打造「灰盒」可信大模型&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在帶領團隊搭建阿里巴巴大規模分佈式機器學習平台 PAI、螞蟻集團的超大規模圖神經學習與隱私計算平台後，漆遠從產業界重返學界，來到復旦，探討通往 AGI 的道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「從微觀的分子，到宏觀的人體表型、到更宏觀的氣象氣候和複雜的經濟金融系統，我們需要 AI 大模型做出精準預測，給出靠譜的答案，甚至發現未知的規律。」漆遠説，「在今天的 AI 2.0 時代，大模型有更好的泛化能力，可以在很多領域或某一類垂直領域的多項任務中發揮接近或超越人類的能力。我們看到了通用人工智能的火花。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「所有的大模型都是‘做夢的機器’，都有幻覺的特點」，漆遠坦言，「幻覺和幻想類似，在情感對話和藝術創作裏可以發揮作用。但是如果想把大模型作為生產力工具，在科研、醫學、金融等領域的核心業務裏發揮重要作用，大模型的幻覺就是個大問題，可能會違背基礎規律，導致差之毫釐，謬以千里。」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幻覺的問題仍待解決，而 Scaling law（尺度定律）的紅利也不會一直下去，僅依靠海量數據的壓縮和歸納總結不足以達成 AGI 。「AGI 的最高體現之一就是理解複雜世界、發現未知規律。簡單的説，就是打造‘AI 愛因斯坦’。這也是 AI for Science 的關鍵目標。要實現這一目標，我們需要結合快思考的‘黑盒’預測和慢思考的‘白盒’邏輯推理，打造‘灰盒’可信大模型。」漆遠説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，上智院正在這條道路上不斷探索。氣象領域，發佈了面向新能源、航空運輸、城市管理等產業應用的伏羲系列氣象大模型 2.0，基於人工智能技術極大提高了天氣預報的準確性，並能提前預測極端天氣現象。同時，伏羲次季節氣象大模型將天氣預報週期延長至 60 天，併入選成為中國氣象局的三個官方氣象大模型之一。醫藥領域，在 DNA 長文本分析和蛋白質動態建模上取得突破，並將與企業合作研發 RNA 大模型，預測 RNA 結構和功能，加速 RNA 疫苗研發，促進核酸藥物設計。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在諾貝爾經濟學獎得主、北京大學匯豐商學院榮譽教授 Thomas J. Sargent 看來，真正的 AGI 應該像人類嬰兒一樣，同時擁有兩種創造力類型：應用創造力和問題尋找創造力，能夠通過自主實驗理解世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而在實現路徑上，阿卜杜拉國王科技大學（KAUST）人工智能計劃負責人、瑞士人工智能實驗室（IDSIA）研發主任 Juergen Schmidhuber 認為，目前傳統強化學習存在侷限，使用世界模型不僅能夠基於世界認知預測行為，而且可以讓 AI 形成自主學習機制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他認為，未來，世界模型需要新的算法機制，應該更加關注獎勵組合的設計，不僅包括外部環境給予的獎勵，也包含模擬對於人類追尋好奇心的內部獎勵。通過獎勵機制組合優化模型，讓模型追尋外部目標，也讓 AI 理解科學家內在對於實驗的設計和處理，最終通過 AI 自己設計目標實現世界模型的升級。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大學和企業是一個硬幣的兩面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI 時代，我們看到越來越多的重大創新成果是率先出自於企業界。在這個背景下，大學能否仍然站在科技創新的最前沿？AI for Science 的價值如何體現？大學如何培養 AI 人才？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在復旦大學校長、中國科學院院士金力看來，AI 對於科學假設（Hypothesis）的提出至關重要，當今科學可以分成兩部分，一是基於傳統範式提出好的假設，一是科學智能（AI for science）驅動的假設。人工智能可以基於數據高效產生假設並辨別其是否靠譜，高校科研人員能挑、會挑，可以判斷假設的質量，可以通過 AI 大幅提升其判斷假設質量的效能。這正是科學智能的核心價值所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「復旦大學的決定是，不僅要發展 AI 學科，更要把人才培養起來。」金力表示，人工智能時代需要更多年輕人，需要「技術顛覆者」，因此也需要更多遠見者的指導，這也是復旦的優秀教授們在人才培養方面發揮的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI 賦能學科的發展，多學科交叉成為大學關注的核心議題之一。金力指出，「學生培養是學科交叉的核心」，高校要培養交叉學科的學生，同時給他們創造物理上面對面相互討論交流的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同濟大學校長、中國工程院院士鄭慶華認為，高校之所以能夠成為科技創新的策源地，原因有三：第一，大學具有多學科交叉融合的優勢，目前很多科學研究已經很難依靠某個學科和專業解決。這一點企業很難具備，但卻是大學的顯著特色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，大學宗旨就是創造知識。創新可以説是大學永恆的追求和價值，沒有創新大學就沒有用武之地，或者沒有它的地位和影響力。第三，大學永遠充滿一批以科技改變世界為使命的人。比如，谷歌的創始人是當年斯坦福的三位博士生，而今天很多大模型核心算法、技術亦根植於大學。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「從 AlexNet 到 SORA 的 DiT，學界一直以來都是 AI 的策源地」，上海科技大學副教務長虞晶怡認為，學術界追求的長期主義對於工業界來説是非常有挑戰的。然而，要實現包括 AI 在內的科學問題的突破則非常需要長期主義。因此大學應保持長期主義的特質，並與時俱進的和工業界緊密合作，堅定做好長期主義的堡壘，成為 AI 突破的真正策源地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國科學技術大學副校長吳楓同樣認為，做學科交叉、做科學智能，是高校的優勢所在，也是企業現在相對較少關注的。實際上，回顧 18 世紀、19 世紀，科學技術發展幾乎每一次都是隨着數學、物理等學科的突破而來的。然而，「企業做的多數 AI，並不是瞄着科學，而是瞄着應用」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從這個角度而言，現在的 AI 還處在一個初期階段，而如果 AI 跟物理、生命、化學、數學等學科產生交叉，那麼 AI 對人類社會的發展、影響可能比現在看到的要大得多。吳楓認為，高校更應該在管理體系、環境氛圍等方面，鼓勵學生做科學智能的研究，培養 AI 人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，AI 時代也需要產教融合、科教融匯。在吳楓看來，「對高校而言，要做好跟企業的合作，要矗立在研究前沿，要培養人才真正滿足產業需要、滿足研究創新需要」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大學和企業是一個硬幣的兩面，相互依賴、相互賦能、相互成就，鄭慶華表示，做出真正能夠滿足教師和學生科研需要、人才培養需要的算力平台，是企業的強項。同時，「企業在需求感知上更敏感，它對市場很敏感、對用戶需求很敏感，對怎樣開拓新的應用場景很敏感，這些敏感的需求其實為高校科技創新提供了方向和目標，也是高校科學研究的出發點和落腳點。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;論壇上，由上智院和復旦大學共同主辦的第二屆世界科學智能大賽宣佈啓動，旨在進一步推動科學智能人才培養和生態建設。大賽由上智院和復旦大學共同主辦，設置百萬獎金在上智院·天池平台上向全球發起選手招募，共同探索科學智能前沿領域。去年首屆大賽共吸引全球 1 萬餘名選手參賽，今年大賽新增社會科學、邏輯推理兩大賽道，推進更廣泛的科學智能創新生態發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由上智院主導開發的全新科學數據平台也正式發佈，為探索複雜科學場景提供新線索和新假設，以科學數據平台為核心的全球科學數據生態聯盟同步啓動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該聯盟旨在通過政府、企業、高校、研究機構等多方合作，構建全球性、多領域的科研大數據資源開放與共享平台。聯盟將致力於開發和整合科研數據資源，提供先進的數據分析技術支持，搭建高效的數據共享平台，為教學、實踐、科研和業務拓展提供強有力的數據支持。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27987427</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27987427</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 14:44:48 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，範佳來，實習生，張雨佳</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/344.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27987427_2024070622456254aee5-1b0e-441f-b132-9a3be44584cf.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>百模大戰</category>
            <category>AI</category>
            <category>世界人工智能大會</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/344.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/345.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>釋新聞｜洞庭湖堤垸為何容易出險情？</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 5 日 16 時許，湖南省嶽陽市華容縣團洲垸洞庭湖一線堤防（樁號 19+800）發生管湧險情，引起大堤塌陷，於 17 時 48 分許，緊急封堵失敗，導致堤壩決堤。截至 6 日 12 時，堤壩決口寬約 220 米，垸內平均水深約 5 米，淹沒面積 47.64 平方公里，垸內羣眾被迫轉移，造成了重大經濟損失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次潰堤的團洲垸屬於洞庭湖區 24 個蓄洪垸之一，蓄洪垸的定義是指設置在河流中下游用於蓄滯洪水的低窪地帶或堤垸為蓄滯洪區。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;團洲垸大堤由於管湧而引發潰垸，洞庭湖周邊的堤垸是如何形成的？為何容易出現險情？應該如何進行應對處置？針對這些問題澎湃新聞（www.thepaper.cn）採訪了湖南省水利廳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;歷史上的堤防建在沙洲泥灘上，部分還跨越原有河道水面&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洞庭湖南匯湘、資、沅、澧「四水」，北納長江松滋、太平、藕池、調絃（1958 年堵閉）「四口」，東接汨羅江和新牆河，由城陵磯注入長江，形成以洞庭湖為中心的輻射狀水系，流域面積 26.3 萬平方公里，湖南省 96.7% 的國土面積屬洞庭湖流域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「長江四口及湘資沅澧四水大量泥沙沉積在洞庭湖，形成大量洲灘，吸引人們來墾種，剛開始墾種的時候無堤防，若遇小水年份則有收成、遇大水年份則無收成，當時被稱為‘湖田’。」湖南省水利廳相關專家説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據其介紹，為了使收成年份增加，人們在洲灘周圍開始建堤防擋水，隨着堤防加高加大，就逐漸形成了現有的堤垸，堤防保護的範圍也是我們所説的堤垸。堤垸最早出現於三國時期，明清時期興建較多，1949 年共有大小堤垸 993 個。新中國成立後，洞庭湖治理過程中，將一些小垸合併成大垸，目前洞庭湖區有大小堤垸 226 個，堤垸保護面積 1.62 萬平方公里，耕地面積 912 萬畝、保護人口 1049 萬人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洞庭湖總堤防長度 3471 千米，城市堤防 1299.84 千米，每遇大洪水就容易出現險情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞從湖南省洞庭湖水利事務中心獲得的數據顯示，1998 年長江特大洪水中洞庭湖出現險情三萬多個，受益於堤防的持續性投入建設，在近些年的大洪水中洞庭湖出現險情的數量下降到五百個左右，險情發生的數量級有很明顯的降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是為什麼還會存在這麼多的險情，甚至引起大堤塌陷？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述專家告訴澎湃新聞，在堤垸形成過程中，堤防是在沙洲泥灘建設起來的，部分堤段還跨越原有河道水面建設，「當時建設堤垸並無現代技術，未進行清基處理，無法保證堤防的質量。而且當時的堤防也是由老百姓自發填築起來的，如部分地區將柳樹砍下來作為堤防的地基，必然導致堤防存在先天性缺陷。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;堤防建設自三國時期起，沙基、軟基、堤身土質差、堤線不科學等問題普遍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從地質分類來看，洞庭湖堤防存在的主要問題有沙基、軟基、堤身土質差、堤線不科學等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙基問題是指，地層結構上一層為粘性土，一般小於 2 米，其下為透水性較強的粉細砂、中細砂、砂礫石層。當外河外湖水位過高，水將通過沙基向堤面內部滲透，主要有分散性滲漏和集中滲漏兩種形式。洪水期集中滲漏較普遍，初期以流土為主，最終形成管湧，管湧將帶走沿途土質顆粒，當空洞到一定程度後，可能造成堤防塌陷，進而發生潰垸險情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;軟基問題是指，湖區較多堤基淺部存在淤泥質類軟土，天然含水量高，孔隙比大，存在強度低、壓縮性高、透水性差、固結排水時間長等特點。部分堤防也是在此地質條件下建成，湖區老百姓稱為「橡皮土」，在高洪水位期間，大堤容易發生滑坡險情。如錢糧湖垸採桑湖一線大堤，經過數十年仍然發生沉陷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「堤身土質。堤防建設從三國時期就開始，經歷過多次的加大加厚，逐步形成目前的局面，受制於當時施工工藝技術水平，修堤土均為就近就地取材，無法對土質作出嚴格篩選，所建堤防存在堤身滲漏、堤身孔洞、滑坡失穩等問題。」該專家解釋説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，洞庭湖堤垸堤線也存在些許問題。專家指出，這些堤防建設之初，堤防的堤線未科學分析，一般沿着洲灘的方向填築，造成河道彎曲多，汛期在迎流當衝或外灘較窄的河段，在水流的底蝕和側蝕作用下，外灘變窄，有的直接破壞了堤基，導致堤腳掏空失穩。在東、南洞庭及目平湖地區，湖面開闊，風的吹程大，雍浪高對一線湖堤產生浪蝕，堤基岸坡淘刷垮塌現象較普遍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;什麼樣的管湧搶險能夠搶住？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 5 日 16 時許，嶽陽市華容縣團洲垸洞庭湖一線堤防（樁號 19+800）發生管湧險情。17 時 48 分許，緊急封堵失敗後堤壩決堤。據新華社最新消息，目前華容縣團洲垸正在進行堵口作業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;管湧險情是洞庭湖區最危險的險情（《&lt;a href=&quot;https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_27974281&quot;&gt;華容縣一線堤防管湧封堵失敗後決堤，為何洞庭湖區易發生管湧&lt;/a&gt;》）。高洪水位期間，多發頻發，據多年汛期險情資料分析，堤防基礎險情（管湧險情）佔總險情數量 50% 以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上世紀 90 年代以來，洞庭湖區發生多處特大管湧險情，如 1996 年長春垸、錢糧湖垸、共雙茶垸，1998 年南漢垸、安造垸，1999 年民主垸，2014 年善卷垸，2017 年爛泥湖垸特大管湧險情，嚴重威脅堤垸安全，其中安造垸、錢糧湖垸、共雙茶垸、民主垸均因特大管湧險情潰堤，造成重大經濟損失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;堤防發生管湧險情應該如何處置？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年從 7 月 1 日以來，常德市漢壽縣沅南垸也發生過 7 處管湧險情，湖南省水利廳派駐常德的技術專家組組長，在現場指導了這幾處管湧的搶險工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該水利廳專家在接受澎湃新聞採訪時説，發生管湧險情處理方法包括反濾導滲、反濾圍井、蓄水反壓等方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;專家説，在翻砂鼓水險情較小時，宜適當清理管湧點周邊雜物、淤泥後按要求分層鋪設反濾料，按清水流出不帶砂的要求控制反濾層厚度。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:491px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/334.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;沙石反濾層壓蓋法示意圖，湖南省水利廳專家提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;管湧點湧水量偏大時，適當清除湧水口周邊雜物、淤泥，用土（砂）袋做成圍井，井壁與地面較好接觸，在圍井內分層鋪設濾料，反濾層厚度（圍井高度）以湧水流出而不挾帶泥沙為準。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:547px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/335.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;反濾圍井示意圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如管湧出水量較大，或湧水口在水塘中，難以鋪設反濾料時，應利用周邊地形修築圍堤，壅高水位，形成反壓，減少湧水、帶砂量，控制險情。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:492px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/336.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;蓄水反壓示意圖（上：剖面圖，下：平面圖）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「發生管湧一定要搶早、搶小。發現管湧時出來的水是清水問題就不大，如果帶出細沙也還行，如果砂石都帶出來了就非常嚴重，搶不住的話，砂石不斷往外湧，堤下面就會被掏空，最容易潰堤。」該專家説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洞庭湖堤防存在的問題為何不能通過全面加固堤防來解決？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洞庭湖的堤垸根據保護的人口多少等標準劃分為重點垸、蓄洪垸和一般垸，數量分別為 11 個、24 個、191 個，不同類型的堤垸設防標準不同。此次潰堤的團洲垸屬於洞庭湖區 24 個蓄洪垸之一，蓄洪垸的定義是指設置在河流中下游用於蓄滯洪水的低窪地帶或堤垸為蓄滯洪區。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞從湖南省洞庭湖水利事務中心獲悉，當前湖南正在進行洞庭湖區重點垸堤堤防加固工程。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27987651</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27987651</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 14:38:52 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，刁凡超</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/341.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27987651_2024070622392c7e9a38-8cbf-4887-957f-fb9db013dadb.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>洞庭湖</category>
            <category>華容</category>
            <category>綠政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/341.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/342.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>高台滑跪讓網友直呼嚇人，劉德華就演唱會危險表演動作致歉</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/516.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;7 月 6 日，劉德華就演唱會的驚險動作致歉。 網絡，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「對不起，昨天做了一個非常危險的動作。我也沒想到那麼滑，自己心裏也怕。」7 月 6 日，在上海梅賽德斯奔馳文化中心，劉德華就首場演唱會的危險動作致歉，希望大家諒解，並稱會好好照顧好自己，不會再做此類高風險表演動作。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;488&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/502.gif&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;7 月 5 日演唱會現場，劉德華在高台上滑跪。 網絡圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 5 日，2024「今天 IsTheDay 劉德華巡迴演唱會」在上海全面開啓。演出現場，劉德華的兩個舞台動作讓不少人捏把汗。有歌迷拍到，其中一個舞台動作是劉德華在演唱《練習》這首歌時，在高台上滑跪。從俯視視角看，劉德華離高台邊緣非常之近。另一個動作是升降台下降時，劉德華即站在邊緣，旁人看着直呼危險。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;424&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/503.gif&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;升降台下降時，劉德華險些踩錯點跌落。網絡圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此，不少網友表示，「天王」真的太敬業了，但更多人也表示看得心驚膽戰，建議取消危險動作，「希望他穩穩當當地唱歌就好」。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27987672</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27987672</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 14:15:17 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，樸姜</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/509.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27987672_202407062224a0218bb7-c6f5-4d82-9052-4f7f4da10e16.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>劉德華演唱會</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/509.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/510.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>截至 7 月 6 日 20 時，洞庭湖 226 米決口已封堵 66 米</title>
            <description>&lt;p&gt;記者從嶽陽市防汛抗旱指揮部獲悉，截至 7 月 6 日 20 時，洞庭湖 226 米決口已封堵 66 米，目前，封堵工作正在全力進行中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、決口緊急封堵。&lt;/strong&gt;華容所有工程人員已就位，並從各鄉鎮抽調 1000 人趕赴現場參加救援和防守。&lt;strong&gt;調集 400 台「以車代倉」車輛填堵，&lt;/strong&gt;緊急調運 10 艘自卸駁、40 艘平板駁在堤外填充砂卵石封堵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、救援力量調度。&lt;/strong&gt;截至 7 月 6 日 20 時，省、市、縣&lt;strong&gt;累計調集各類救援人員 3000 餘人，&lt;/strong&gt;其中國家綜合性消防救援隊伍 1400 餘人，武警部隊 500 餘人，民兵 500 餘人，社會專業救援力量 650 餘人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、物料籌措。預計決口封堵物料需要約 10 萬方。&lt;/strong&gt;後續，將視現場搶險進度，採取水運為主（運輸船 45 條）、陸運為輔的方式陸續運送保障到位。另從山東緊急調運 28 個沉箱用於堵口，預計今晚 12 時前運抵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、轉移安置。&lt;/strong&gt;組成轉移安置、衞生防疫、交通保暢、後勤保障等 6 個工作組，7 月 6 日上午，在城區設立職業中專、狀元湖實驗學校、實驗小學、章華學校四個安置點妥善安置轉移羣眾，每個安置點可安置羣眾 1700 至 2000 人。截至 6 日 18 時，&lt;strong&gt;4 個安置點已安置轉移羣眾 2330 人，&lt;/strong&gt;其他羣眾選擇投親靠友（組織志願者安排轉車轉送羣眾）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、安全區防守。&lt;/strong&gt;抽調附近防汛壓力較小鄉鎮勞力 600 人，加強安全區大堤防守，維護安全區內人員正常生活秩序。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27987673</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27987673</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 14:12:04 GMT</pubDate>
            <author>李豔君、高媛/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/514.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27987673_2024070623335af3154c-f9f5-4738-842d-3ee0f6b2659a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>洞庭湖</category>
            <category>綠政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/514.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/768/515.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>南京取消商品住房公證搖號銷售要求，存量房「以舊換新」公積金貸款額度上浮 20%</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/756/661.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;據南京網上房地產官網 7 月 5 日消息，南京市住房保障和房產局、南京市司法局聯合發佈《關於取消商品住房項目公證搖號銷售要求的通知》，自即日起，南京取消商品住房項目公證搖號銷售要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《通知》顯示，為貫徹落實國家房地產有關決策部署，適應房地產市場供求關係新變化，經市政府同意，自即日起，全市取消商品住房項目公證搖號銷售要求，由開發企業自主銷售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南京商品住房項目「公證搖號」政策需追溯至 2017 年。2017 年 5 月 13 日，南京市政府辦公廳出台了《南京市關於進一步加強房地產市場調控的通知》，通知規定：取得預售許可的商品住房項目，房地產開發企業及其委託的代理銷售機構應當嚴格落實購房實名制，按照「公開、公平、公正、透明」的原則對外銷售。客戶積累大於可供房源的商品住房項目，房地產開發企業及其委託的代理銷售機構應採用由公證機構主持的公開搖號方式公開銷售商品住房，搖號排序，按序購房，搖號排序名單現場公示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據江蘇新聞，這一政策優化了購房流程，方便了買房人，提高了樓盤銷售效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，南京住房公積金管理中心發佈了《關於實施存量住房「以舊換新」活動住房公積金配套措施的通知》的新政，《通知》顯示，如原舊房曾經使用住房公積金貸款且已結清，在購買新房使用住房公積金貸款時，按原舊房住房公積金貸款的貸款條件認定結果執行。同時，參照南京市多子女家庭住房公積金貸款額度，新購房住房公積金貸款最高可貸額度上浮 20％，即個人 60 萬元、家庭 120 萬元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，南京住房公積金繳存職工參與存量住房「以舊換新」活動，辦理購房和還貸提取住房公積金業務，按照購買原舊房時的提取條件認定結果執行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南京於去年 9 月全面取消商品房限購，隨後南京不斷優化樓市政策。僅今年 5 月以來，央行密集出台調控政策，隨後南京快速跟進發布落地政策，降低首付比例、下調住房公積金和商業貸款利率；此外南京市以舊換新、都市圈公積金政策、購房落戶等政策效應也在逐步釋放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據南京網上房地產消息，6 月房地產市場供銷均出現明顯起色。在上市節奏加快的同時，多個新上市項目去化理想，全市商品住宅成交均價也出現環比上升，總體呈現出「淡季不淡」的積極市場氛圍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;數據顯示，6 月上市的 15 個住宅項目中，有 6 個項目當月去化（認購）超過七成。隨着商品住宅認購加快，商品住宅庫存面積回落明顯。全市商品房 6 月末可售面積較 5 月末回落 105.22 萬平方米，其中住宅可售面積回落 56.31 萬平方米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商品住宅成交也增長明顯。6 月，南京全市商品房網籤成交環比增長 34%，其中，商品住宅網籤成交環比增長 26.0%。20 個片區成為 6 月商品住宅成交主力。根據監測信息，成交面積段主要集中在 90 平方米—120 平方米，套數佔比 44%，主要集中在雨花區、江寧區和棲霞區；其次是 120 平方米-144 平方米，套數佔比 25%，主要集中在溧水區、雨花區和棲霞區。成交結構以剛需改善型為主，出售自有住宅併購置改善型新房數量較 5 月增長 42.9%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二手住宅成交表現是量增價穩。6 月，南京全市二手房成交 99.5 萬平方米，其中二手住宅交易 9997 套（日均 333 套），成交面積 92.2 萬平方米，環比增長 8.2%；成交價格環比上漲 8.8%。全市二手住宅成交房源中，江寧區成交套數佔比達 21%，較上月提升 3.1%，其他各區基本保持不變。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27986650</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27986650</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 13:57:07 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，計思敏</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/756/659.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27986650_2024070621576d07afce-9db0-40d8-b7b2-11d741fc7f93.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>南京</category>
            <category>樓市</category>
            <category>地產界</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/756/659.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/756/660.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>改革派佩澤什基安當選新一任伊朗總統，專家:預計推動內外政策鬆動，國內阻力仍大</title>
            <description>&lt;p&gt;據新華社報道，伊朗選舉委員會發言人穆赫森·伊斯拉米 6 日宣佈，伊朗前衞生部長馬蘇德·佩澤什基安在總統選舉中獲勝。佩澤什基安將接替已故的前總統易卜拉欣·萊希，成為伊朗第九任總統。今年 5 月 19 日，萊希在前外長阿卜杜拉希揚的陪同下，參加了位於伊朗和阿塞拜疆邊境地區一水電站的落成儀式。兩人在乘坐直升機返回大不里士時遭遇空難，包括萊希、阿卜杜拉希揚在內的機上乘員全部罹難。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗內政部公佈的官方數據顯示，在伊朗總統選舉第二輪投票中，改革派候選人佩澤什基安獲得了約 1640 萬張選票，他的對手、強硬派候選人賈利利獲得了約 1350 萬張選票。伊朗內政部的數據還顯示，第二輪投票的投票率為 49.8%，較第一輪投票的約 40% 有所提升。這意味着在伊朗約 6000 萬合格選民中，有超過 3000 萬人參加了 5 日進行的第二輪投票。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/741/139.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;佩澤什基安，視覺中國，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩澤什基安出生於 1954 年 9 月，是伊朗改革派政治家。他曾擔任伊朗大不里士醫科大學校長、伊朗衞生部長、伊朗議會第一副議長等職務，並連續擔任多屆伊朗議會議員。中新網援引沙特「阿拉伯新聞 (Arab News)」網站介紹，佩澤什基安出生在伊朗西部的西阿塞拜疆省，父親是阿塞拜疆人、母親是庫爾德人，他會説阿塞拜疆語，且長期關注少數民族事務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩澤什基安曾作為軍醫參加過兩伊戰爭，他是一位心臟外科醫生，還擔任過大不里士醫科大學的校長。在 1994 年的一場車禍中，佩澤什基安失去了妻子和一個女兒。之後他沒有再婚，獨自撫養兩個兒子和一個女兒長大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩澤什基安是本次伊朗總統大選中唯一的改革派候選人，在選舉初期並不被外界所看好。不過，西北大學中東研究所所長助理、副教授王晉向澎湃新聞（www.thepaper.com）表示，佩澤什基安的勝選很大程度上是保守派陣營陷入分裂的結果，佩澤什基安政府可能會推動一定程度的政策鬆動，但仍將面臨很大困難和挑戰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據報道，選舉結果公佈後，還須得到伊朗憲法監護委員會的認可。隨後，伊朗最高領袖哈梅內伊將向當選總統頒發總統任職書，當選總統將前往議會宣誓就職。在宣誓就職後的兩週內，新總統將向議會遞交擬任用的政府內閣成員名單，議會將用一週的時間對該名單進行審議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保守派內部分歧致分票，佩澤什基安漁翁得利&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 6 月 28 日舉行的伊朗總統選舉第一輪投票中，佩澤什基安獲得了約 42.5% 的選票，賈利利則獲得了約 38.7% 的選票。由於沒有候選人獲得超 50% 的選票，得票率最高的兩位候選人，即佩澤什基安和賈利利，進入第二輪投票。此前曾被認為是「最大熱門」的務實保守派候選人卡利巴夫僅獲得約 330 萬票，在第一輪即遭淘汰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在如今的伊朗政壇，保守派的勢力顯著強於改革派。保守派在伊朗議會、憲法監護委員會和專家會議中都佔據優勢，對伊朗政治具有重要影響的伊朗伊斯蘭革命衞隊也被認為是保守派陣營的支持者。然而正是在這一政治環境中，唯一的改革派總統候選人佩澤什基安卻贏得了伊朗總統大選，出乎了很多人的意料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此王晉認為，佩澤什基安的勝選並不是特別令人驚訝，主要原因在於保守派陣營內部存在比較明顯的矛盾。儘管賈利利和卡利巴夫都來自保守派陣營，但實際上內部分歧很大。「佩澤什基安的勝選，實際上也是保守派、強硬派陣營內部分歧的一個必然的結果。」王晉説道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於保守派的失利，王晉分析指出，「保守派、強硬派內部的分歧，最終導致了保守派支持者的選票沒有辦法能夠有效地、全面地發揮出來。比如説，即使在第二輪投票前的最後一刻，很多卡利巴夫的支持者仍然拒絕給賈利利投票，那説明實際上保守派、強硬派陣營內部的分歧是比較嚴重的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王晉同時表示，佩澤什基安的很多口號可能更受伊朗年輕人的喜歡。「佩澤什基安在大選辯論當中提出要放寬網絡政策、發展小微企業等，這些可能比較符合伊朗年輕人的期許。而且也體現出改革派陣營更加關注經濟形勢的問題。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伊朗內外政策可能出現有限鬆動&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩澤什基安堅持伊朗改革派陣營的溫和政治觀點，認為西方施加的制裁嚴重損害了伊朗的經濟，應改善同包括美國在內的西方國家的關係，並將解除西方國家對伊制裁放在首要地位，並「修復」經濟。中新網援引英國《衞報》介紹，佩澤什基安堅持認為，伊朗有必要向外國投資敞開大門，以實現 8% 的經濟增長目標。此外，佩澤什基安反對政府針對婦女執行嚴格的「頭巾法」，也反對實施嚴格的互聯網管制政策。佩澤什基安的相關表態也引發了外界對於伊朗政府可能調整內外政策的關注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;針對佩澤什基安當選新一任伊朗總統會對伊朗政府的內外政策帶來何種影響，王晉認為，佩澤什基安的勝選確實反映出了伊朗國內大多數民眾的一些期許，因此也會帶來一些新的期望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗總統是伊朗政府的首腦，是伊朗政壇僅次於最高領袖的二號人物。分析指出，伊朗大政方針的決定權掌握在最高領袖哈梅內伊手中，總統只是伊朗政治體系的執行者，實際權力有限。針對這一説法，王晉補充表示，儘管伊朗的大政方針很難改變，但是並不代表總統完全沒有意義。伊朗總統作為具體政策的施政者和執行者，他的權力仍然是很大的。而且伊朗總統能夠在很多情況下，用自己的影響力來反過來影響伊朗國內的政策和方針的走向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王晉進一步分析指出，哈梅內伊在伊朗政治體系中，更多的是一個宏觀政策的把控者，不太會輕易干涉某些具體的施政政策。在內外政策上，包括伊朗核問題上，其實哈梅內伊只是定一個基調，具體操作還是要靠哈梅內伊自己的執行人去做。所以大體上來説，哈梅內伊的作用確實很關鍵，但是佩澤什基安自己的執政可能也會享有相當程度的自由度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王晉同時認為，佩澤什基安可能會在一些具體的政策上作出一些調整。比如説在婦女強制佩戴頭巾、互聯網管制等問題上，可能會頒發一些政府的政令，推動相關政策的放鬆。在對外政策方面，佩澤什基安可能會嘗試在推動與地區國家進一步緩和的同時，嘗試同西方國家進行一定的接觸。「我們看到，包括美國在內的一些西方國家，對佩澤什基安的當選，在話語上還是有一些期待的。所以説伊朗和西方國家的關係在未來可能也會出現一定程度的鬆動。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是另一方面，伊朗國內的政治力量也會制約佩澤什基安的施政能力。「伊朗國內的政治力量，比如伊朗伊斯蘭革命衞隊的權力，實際上在萊希執政的幾年中進一步拓展了。「自從魯哈尼的第二個任期開始，一直到萊希任內，實際上伊朗伊斯蘭革命衞隊在伊朗國內的權勢是上升的，革命衞隊的很多分支機構在伊朗國內的影響力是上升的，在伊朗國內政治話語權的權威是在提升的，這個可能對佩澤什基安施政不是特別有利。」此外，伊朗議會目前也掌握在保守派手中，本次選舉中「頭號熱門」保守派成員卡利巴夫自 2020 年起擔任伊朗議會議長至今。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王晉還指出，佩澤什基安本人在改革派內部的影響力不大，也將影響佩澤什基安的施政前景。「目前佩澤什基安在改革派陣營中的角色還無法和哈桑·魯哈尼等改革派人士相提並論。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「佩澤什基安在未來的施政方向上，可能在議會層面上，會面臨比較大的阻力。伊朗國內政治層面上的幹擾，才是未來佩澤什基安施政的最大的難題和幹擾項。」王晉説道。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27985590</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27985590</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 12:13:01 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，南博一，實習生，李怡彬</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/741/194.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27985590_202407062013c2c80d47-a931-4d7a-8b7e-3a1e1602253e.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>伊朗</category>
            <category>萊希</category>
            <category>澎湃世界觀</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/741/194.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/741/195.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>高溫下避暑遊備受歡迎，北方及濱海城市「贏麻了」</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/743/905.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 6 月 29 日，隨着暑假的到來，哈爾濱以日均 22℃的溫度吸引了來自天南海北的遊客前來消夏避暑。視覺中國，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「來東北過 20 攝氏度的夏天，‘冷’門又好玩。」隨着各地相繼迎來高溫天氣，「避暑」成為今年暑期的熱門出遊主題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不同於多地出現的連續高溫天氣，今年 6 月東北入夏失敗穿羽絨服的「奇觀」屢次登上熱搜。美團數據顯示，6 月以來，東北「保暖」相關話題搜索量比去年上漲 526.4%。入夏頻頻失敗也吸引了不少外地人前去避暑，延吉、安圖、琿春等寶藏縣城成熱門的清涼目的地。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/743/903.PNG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;去遼寧本溪，享避暑清涼、訂長白山門票，看六月飄雪限時返冬；大眾點評打卡朝鮮冷麪，去延吉特色旅拍……美團數據顯示，截至目前，東三省今年 7 月景區門票預訂量同比增速達 85.3%，訂單人次同比增速達 94.7%。大連、哈爾濱、瀋陽、長春、延邊朝鮮族自治州為東北最熱門旅遊目的地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而依託得天獨厚的自然資源，夏季的東北既可「上山消暑」，又可「下海戲水」。夏季高溫高濕天氣帶火了爬山戲水遊，截至 2024 年 6 月 24 日，美團平台上長白山景區、裕龍灣水上樂園、大泉河漂流成為吉林省 7 月預訂量最高的景區，從客源地來看，黑龍江、北京、遼寧、江蘇、河北是異地客源省市 Top 5。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，海濱海島和一些氣候宜人的城市也「贏麻了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;途家民宿的報告顯示，國內民宿現下可謂「哪兒涼快哪兒火」，多個東北和西北清涼遊目的地預訂增幅居前。到和田崑崙山大峽谷看雪山草原、去哈密實現哈密瓜自由、到大興安嶺體驗 19 度的夏天、去林都伊春喂小鹿看林海……上述城市民宿預訂量同比增長 3 倍以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整體來看，青島和威海包攬途家民宿平台熱門預訂城市冠亞軍，秦皇島、煙台、大連躋身前 20。截至 7 月 4 日，暑期熱門預訂城市 TOP10 為青島、威海、北京、成都、大理、重慶、上海、西安、麗江和南京。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;途牛數據顯示，7 月以來，安順、黃山、湖州、舟山、南昌、呼和浩特、太原、煙台、蘭州、哈爾濱等目的地旅遊熱度漲幅顯著。途牛最新預訂數據顯示，7 月第一週，前往安順的用戶出遊人次周環比增長超 2 倍，前往黃山、湖州、舟山等地的用戶出遊人次較前一週也都增長了近 1.5 倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得關注的是，今年以來大火的縣城旅遊熱度在暑期依然不減。一批沿海縣城因清涼舒適、風景優越、高性價比，成為今夏避暑納涼的熱門旅遊目的地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「一放暑假就來打卡了山東半島最東角，在被稱為‘天盡頭’的成山頭見證了 7 月第一輪海上日出。」在鄭州讀書的馬朝（化名），在盤點國內小眾沿海城市後，決定先來距離最近的榮成市，「夏季平均氣溫只有 25 攝氏度，有山有海，物價不高，特別適合大學生‘特種兵’旅遊。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美團數據顯示，近 1 個月，全國文旅預訂交易額排名前 10 的縣城裏，有 6 座沿海城市，依次是山東榮成市、福建平潭縣、廣東惠東縣、河北昌黎縣、福建東山縣和廣東南澳縣，文旅預訂單量同比增速分別達 154.9%、73.4%、89.5%、87.4%、204.2% 和 121.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，7 月至 8 月是去福建平潭「追藍眼淚」的最後時機：藍色熒光水藻在 6 月底隨着氣溫升高逐漸消退，活躍在夏季的藍熒蟲會伴隨傍晚的漲潮來到海岸。近 1 個月，大眾點評「平潭藍眼淚」關鍵詞搜索量同比增速達 71.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;業內人士認為，在高溫天氣影響下，今年避暑遊的熱度將持續走高。藉助大眾點評、美團等平台，不少餐飲、文旅商家，深耕本地特色、豐富旅遊供給、創新商業形態，不僅滿足了遊客的各類特色性、沉浸式消費需求，也帶來了門店銷量的提升。未來，東北三省要不斷整合優質文旅資源，研發打造區域旅遊線路，提升區域品牌影響力。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27985822</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27985822</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 11:50:50 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，唐瑩瑩</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/743/907.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27985822_202407061951d9bfb339-d8c3-47d6-ab5b-07c3d437fc23.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>避暑遊</category>
            <category>國內旅遊</category>
            <category>濱海城市</category>
            <category>縣域旅遊</category>
            <category>東北旅遊</category>
            <category>地產界</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/743/907.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/743/908.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>世界人工智能大會的聲音：圖靈獎得主強調三大風險，薛瀾關注「步伐差距」</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 5 日，2024 世界人工智能大會（WAIC）前沿人工智能安全與治理論壇在上海舉行。與會專家就前沿人工智能（AI）安全研究、評測、治理和國際合作等問題進行主旨演講和圓桌討論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;參與論壇的專家表示，在 AI 快速發展的背景下，人類需要對 AI 潛在的風險做好準備。其中，國際合作和對話必不可少，有關 AI 治理的政策應得到優化，以解決目前技術發展快、監管政策慢導致的「步伐差距」。同時，在人類與 AI 共生的社會中，「紅線」問題也應被討論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AGI 的三大風險&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「人類沒有準備好應對快速變化，因此我們需要現在就為未來的風險做好準備。人工智能帶來的不確定性，意味着我們需要就此提出預防性措施，表明各方在這個問題上對話和合作的重要性。」與會的圖靈獎得主、深度學習三巨頭之一、米拉-魁北克人工智能研究所（Mila）創始人和科學總監約書亞·本吉奧（Yoshua Bengio）指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 AI 領域，國際合作已初現端倪。2023 年 11 月，首屆全球 AI 安全峯會（AI Safety Summit）在英國布萊切利莊園召開，會後包括中國在內的與會國達成全球第一份針對 AI 的國際性聲明《布萊切利宣言》。28 個國家和歐盟一致認為，AI 對人類構成了潛在的災難性風險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為《布萊切利宣言》的關鍵承諾之一，今年 5 月，由本吉奧主持的《2024 先進人工智能安全國際科學報告》（以下簡稱《報告》）發佈。報告聯合了一支多元化的全球人工智能專家團隊，其中包括來自世界 30 個人工智能領先國家的專家顧問小組，以及聯合國和歐盟的代表。2023 年 11 月，其初期版本以 AI 科學狀況報告的形式發佈。本吉奧此番提及的為中期報告，為 5 月舉行的首爾 AI 峯會上的討論提供了信息。最終報告預計將在 2025 年於法國舉行的「AI 行動峯會」（AI Action Summit）上發佈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 5 日，本吉奧在演講中表示，《報告》涉及範圍非常廣，包括目前已經存在的歧視、偏見等 AI 風險，以及誤用 AI、影響勞動力市場等問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《報告》發現，人們對 AI 獲取能力速度理解的不同，導致對於 AI 使用理解、社會如何應對風險和技術的看法也不同。同時，《報告》提到 AI 專家在部分議題上缺乏統一意見的問題，比如大規模失業、AI 失控等議題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《報告》還討論了通用人工智能（AGI），即能夠生成文本、圖像和實現自動化決策的 AI 系統，指出 AGI 會帶來三類風險：惡意風險（深度偽造）、功能故障風險（失控）、 系統性風險（版權、隱私）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本吉奧稱：「《報告》的目的不是預測未來 AI 科技的走向，而是總結現有的科學研究，為優化相應政策提供根據。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;參與撰寫《報告》的專家指出，政策制定者需要把對 AI 影響的理解變為優先事項。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聯合國曾表示，全球協調下的 AI 治理，能讓 AI 不脫離人類控制範圍的同時，把由 AI 服務、算法、計算機算力等帶來的不確定性，放到國際層面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了更好了解減輕 AI 風險的問題，本吉奧提出兩點措施：一是各國政府需要更好理解 AI 系統如何運作，包括為何和怎樣發展 AI；二是瞭解誰會從 AI 中得到經濟利益，需要在研究方面投入多少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI 發展存在「步伐差距」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與會的清華大學文科資深教授、人工智能國際治理研究院院長薛瀾，從四方面提出了全球 AI 治理目前面臨的挑戰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，目前技術發展過快，但政治和機構相關改變較慢，因此出現「步伐差距」的問題；其次，實現更健康的 AI 系統發展，增加更多算力是否是唯一的辦法，未來可能各方會有不同看法；第三，非線性機構重疊，導致相關機構、機制因為沒有清晰的上下級關係，無法有機結合進行治理；第四，地緣政治問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在薛瀾看來，想要解決以上挑戰，提升各方在安全性和治理上的合作必不可少。同時，各國政府可以不用像歐盟那樣提出綜合性的 AI 法案，但必須對 AI 治理做出快速響應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歐盟已批准的《人工智能法案》，是世界上首部對 AI 進行全面監管的法案。法案根據 AI 使用方法，而非技術本身造成的影響風險進行分類。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;薛瀾表示，在政府之外，AI 業界的自我約束也有用處。最後的國際治理，並非單一機構可以解決，而是需要形成多邊網絡系統。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們未來還需要討論以下三類問題：國內對技術使用的監管問題；國際社會問題，比如根本風險需要國際合作；更難管理的是，國內問題對國際產生影響，反之亦然。」薛瀾説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與會的中國科學院自動化研究所人工智能倫理與治理研究中心主任、聯合國人工智能高層顧問機構專家曾毅提醒了有關 AI 紅線的問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾毅表示，因為 AI 機制與人類機制不同，因此在「機器是否能像人類一樣智能」的問題上，他持反對意見。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「未來我們可能是建構性的思考方式，現在 AI 的優點、風險都有限。我們需要用一種主動視角做持續的對齊和嵌入，有真正想法後才能讓 AI 和人類更好結合，而不僅是預防的角度考慮。」曾毅表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提及 AI 紅線，曾毅説，「我們應重新思考這一問題」。「以核武器為例，AI 控制核武器，並非 AI 的能力，而是人類放棄做決策。因此，AI 紅線和人類紅線應該一起討論。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「AI 會犯錯，對信息處理非完全智能。」曾毅認為，在訓練未來的 AI 時，不能只是下達做或不做的命令，行善去惡非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「將來我們重視人類和 AI 的關係，在讓 AI 和人類價值觀保持一致的問題上會存在很多挑戰，因為人類價值觀需適應功能社會的變化。」曾毅表示。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27977113</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27977113</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 11:37:12 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，朱潤宇</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/630/346.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27977113_202407061937ba27d55d-9cdc-4257-bc03-6f2d717b32d4.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>人工智能</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/630/346.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/630/347.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中國汽車工業協會：對歐委會披露的臨時反補貼稅率強烈不滿</title>
            <description>&lt;p&gt;中國汽車工業協會微信公號 7 月 6 日消息，2024 年 6 月 12 日，歐盟委員會在對中國電動車反補貼調查信息披露中，罔顧事實，堅持認為中國電動汽車產業存在高額「補貼」，對歐盟電動汽車產業帶來損害，並擬對中國出口的電動汽車徵收臨時性反補貼稅。對此，中國汽車工業協會深感遺憾，並表示堅決不能接受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自去年 10 月歐盟委員會啓動對中國電動車開展反補貼調查以來，中國汽車產業界從維護中歐汽車產業鏈安全穩定大局出發，積極配合調查，相關企業均按照調查部門要求認真提供材料。然而，在調查中，歐方預設調查結果，傾向性地選取抽樣企業，濫用調查權，隨意擴大調查範圍，嚴重扭曲調查結果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年來，中國新能源汽車產業發展迅速，受到全球的廣泛關注，電動汽車產品也深受包括歐盟在內的全球消費者的喜愛。中國電動汽車出口不僅給當地消費者提供了良好的消費體驗，也為當地電動汽車市場培育和產業發展做出積極貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自中國改革開放以來，中歐汽車產業已經開展了近四十餘年的良好合作，產業鏈深度融合，形成了「你中有我，我中有你」的命運共同體。在全球新一輪科技變革的浪潮中，中歐主要汽車企業間在電動化、智能化、網聯化方面正在開展更為深度的合作，共同為促進全球汽車科技進步、綠色轉型做出積極貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們希望歐盟委員會不要將當前產業發展必經的階段性整車貿易現象視為長遠的威脅，更不要將經貿問題政治化，濫用貿易救濟措施，要避免損害和扭曲包括歐盟在內的全球汽車產業鏈供應鏈，維護公平、非歧視、可預期的市場環境。我們希望歐盟汽車產業界理性思考、積極行動，共同維護當前雙方合理競爭、互利共贏的局面，共同推動全球汽車產業的健康可持續發展。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27985887</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27985887</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 10:51:48 GMT</pubDate>
            <author>中國汽車工業協會微信公號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/744/596.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27985887_202407061852df7a33f4-dc79-464e-b0dc-cd438aa9746a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>歐盟</category>
            <category>中國電動車</category>
            <category>反補貼</category>
            <category>自貿區連線</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/744/596.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/744/597.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>習近平結束出席上海合作組織成員國元首理事會第二十四次會議並對哈薩克斯坦、塔吉克斯坦國事訪問回到北京</title>
            <description>&lt;p&gt;新華社快訊：國家主席習近平結束出席上海合作組織成員國元首理事會第二十四次會議並對哈薩克斯坦、塔吉克斯坦國事訪問回到北京。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27985834</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27985834</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 09:58:11 GMT</pubDate>
            <author>新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/743/972.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27985834_20240706175842debd33-b30a-4526-8b73-868d45c8cbad.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>習近平</category>
            <category>大國外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/743/972.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/743/969.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>今年航空貨運「量價齊升」，寬體貨機緊缺挑戰亟待解決</title>
            <description>&lt;p&gt;量價齊升！航空貨運市場今年格外「旺」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 3 日，國際航空運輸協會（IATA，簡稱「國際航協」）發佈的 5 月全球航空貨運市場定期數據顯示，全球貨運需求持續保持強勁增長。按照貨運噸公里同比增長 14.7%（國際需求增長 15.5%），連續六個月實現兩位數同比增長。航空貨運運力（可用貨運噸公里）同比增長 6.7%（國際運力增長 10.2%）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國際航協理事長威利·沃爾什（Willie Walsh）表示，5 月，所有地區的航空貨運需求均大幅上升，得益於貿易增長、電商蓬勃發展和海運運力限制。由於採購經理人預期未來需求將持續增長，航空貨運的前景總體上保持樂觀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;紅海危機助推空運漲勢，淡季不淡，旺季或將更旺&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;疫情結束空運市場恢復常態化後，今年再次迎來新機遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「去年，阿聯酋航空在亞太地區 20 個國家的貨運量同比增長 15%，今年在東南亞市場的航空貨運需求增勢強勁。」近日，阿聯酋航空 SkyCargo 貨運部全球貨運商業高級副總裁 Jeffrey Van Haeften，在接受包括澎湃新聞在內的媒體羣訪時表示，疫情期間（2020-2021 財年），貨運業務對公司整體貢獻提升至六成左右，2023-2024 財年已迴歸至 11% 的常態化佔比。不過，隨着今年貨量以及運價的上漲，目前貨運營收佔比再次提升，達到 13% 到 14%。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/428/321.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;「我們對今年空運行業整體的發展非常有信心。」國泰航空中國內地貨運總監何瑩在接受羣訪時表示，今年前五個月國泰承運的貨量達到了近 60 萬公噸，同比增長了 10.2%。同時，今年 5 至 6 月的貨運量呈現「淡季不淡」的形勢，且這種增長勢頭還有持續下去的趨勢，預計下半年傳統空運旺季將更旺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於淡季不淡的原因，何瑩分析稱，目前國內貨運增長最快的品類就是電子商務，去年隨着國內電商平台的崛起，運往歐美市場的貨量增長迅猛。同時，非電商貨物如電動汽車、精密儀器以及零部件等的需求量也相當大，並在持續穩定增加中。此外，可以明顯看到隨着國內醫療企業積極出海，從以前單純從歐洲進口轉向將中國製造的醫療物品送到國外去，醫療物品運輸量也有所提升。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/428/364.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;在整體空運需求上漲的背景下，多位航空貨運高管向澎湃新聞記者提及，去年起，紅海危機下海運價格不斷暴漲，海運運力供不應求的背景下，海運轉向空運的需求也逐步顯現。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘇伊士運河—紅海這一國際航運要道，是亞洲通往地中海和歐洲的咽喉。新一輪巴以衝突自去年 10 月 7 日爆發以來，胡塞武裝連續襲擊紅海水域船隻。為規避風險，多家國際航運企業陸續做出停航或繞道航行的決定。海運供應鏈的不穩定推動集裝箱運價今年以來再現大幅上漲，缺艙缺箱矛盾突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「海運如果有 1% 至 2% 的波動，空運就會有 20% 的增長，海運需求的波動對空運來説影響巨大。」Jeffrey 向澎湃新聞記者指出，紅海危機導致海運運力緊張，已經看到部分緊急貨物轉向空運，但需求主要來自南亞市場。何瑩也告訴澎湃新聞記者，這種需求的轉向是一個緩慢的過程，給全球貨物供應鏈帶來了極大的影響，目前看來短期內不會結束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「為應對當前全球供應鏈中斷帶來的挑戰，航空貨運需求也呈現激增態勢，許多企業正轉向航空貨運。目前，航空貨運量有顯著增長，特別是在亞洲到歐洲的貿易航線上。」埃塞俄比亞航空集團首席貨運官亞伯·阿萊慕·伊梅爾（Abel ALEMU YIMER）向澎湃新聞記者表示。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/403/529.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;據國際航協發佈的 5 月全球航空貨運市場定期數據顯示，亞太航空公司 5 月航空貨運需求同比增長 17.8%，在所有地區中增速最高，運力同比增長 8.4%。其中，歐洲-亞洲、亞洲內陸和中東-亞洲貿易通道分別增長 20.4%、19.2% 和 18.6%。中東航空公司 5 月航空貨運需求同比增長 15.3%，運力同比增長 2.7%。其中，中東-歐洲市場表現特別亮眼，同比增長 33.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了貨運量激增外，空運價格也呈上漲趨勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「紅海危機對空運價格的影響範圍和持續時間可能更為有限。」伊梅爾指出，埃塞俄比亞航空會根據市場需求的變化調整價格體系，今年價格比去年稍有增長，未來也會根據整體市場進行靈活調整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何瑩告訴澎湃新聞記者，和去年相比，空運的價格至少漲了兩成，但由於簽訂合約的時間不一，不同航線增幅不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「短期來看，國內空運價格依然會上漲。」Jeffrey 告訴澎湃新聞記者，各航司去年把很大一部分運力轉到了中國，今年在中國的新增運力不會再大幅增長，供給將相對緊俏。此外，近兩年來通脹推高了各項成本。而需求激增下，貨機回程的不平衡率越來越顯著，貨運飛機空載率的提升也造成了運價成本的增長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;談及當前供應鏈不穩定下的應對舉措，何瑩表示，國泰會保持敏捷性和靈活度，一方面在航線佈局上充分考慮多樣性。例如，目前貨機的運力為 100% 投入使用。同時，每年都會保留約 5 個班次的運力，以便在下半年旺季時增加貨機班次。此外，國泰還擁有大量客機腹艙運力可以靈活調配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;國內外航空貨運加碼國內市場，大型寬體機緊缺困境有待解決&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在整個貨運網絡中，貨運業務收入的 20% 都是來自大中華地區，中國市場對阿聯酋航空貨運業務而言有着重要的戰略意義。」Jeffrey 表示，阿聯酋航空在中國內地的全貨運航班為每週 13 班、中國香港為每週 29 班、中國台灣為每週 1 班，再加上每週 63 班客運航班的腹艙載貨運力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「目前，中國內地市場對航空貨運的重視度有極大提升。」何瑩表示，在時刻申請、設施改造等方面政府都給予了航空貨運公司極大的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據悉，國泰從中國內地到中國香港一週有 34 班貨機。據何瑩介紹，長三角地區的出口需求佔比非常大，運力也更為充足，其中上海浦東承運了國泰貨運在中國內地超四成的貨量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「埃塞俄比亞航空集團正通過在運力、航線網絡、基礎設施和電商業務整合方面的戰略投資，以擴大在中國和亞洲市場的影響力。」伊梅爾指出，計劃通過擴大貨機機隊來增加其在中國和亞洲市場的貨運能力。目前已經訂購了新的波音 777-200 貨機，其中兩架貨機將在未來幾個月內接收，並計劃在未來幾年內為貨機機隊增加更多飛機。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，在航線擴張方面，伊梅爾指出，集團正尋求通過增加新目的地和增加航班頻率來加強其在中國和亞洲市場的航線網絡，同時，也在探索與其他航司的合作伙伴關係。此外，還計劃將電子商務解決方案整合到其運營中，以滿足中國和亞洲市場對網上購物日益增長的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，多位航空貨運高管還指出，隨着貨運需求不斷上升，航司也面臨着大型貨機運力緊缺的威脅，尤其是當前飛機製造商在貨機生產和交付上存在延遲的挑戰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「當前最大的挑戰是飛機運力緊缺。」何瑩表示，國泰訂購的 6 架 A350F 貨機，首批貨機將於 2027 年起陸續交付。集團預計到明年一季度客運航班可以恢復至 100%，國泰也計劃更好地利用客機腹艙的運力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jeffrey 表示，對於機隊中均為大型貨機的阿聯酋航空貨運部而言，當前已感受到波音在寬體機交付上的緊張局面。阿聯酋航空 SkyCargo 貨運部計劃用體積更大的 777-300ER 飛機改裝成貨機，很快會有五架新的 777 全貨機取代機隊中即將退役的五架貨機，還計劃通過第三方租賃的方式引進貨機。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27958577</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27958577</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 09:45:56 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞資深記者，邵冰燕，實習生，李藝珺</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/428/918.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27958577_202407061746d1ed2311-b798-4c1e-b581-2d0c1cda35d6.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>航空貨運</category>
            <category>紅海危機</category>
            <category>運價上漲</category>
            <category>運力緊張</category>
            <category>阿聯酋航空</category>
            <category>國泰航空</category>
            <category>埃塞俄比亞航空</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/428/918.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/312/428/919.png"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>