<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新聞 - 首頁頭條 - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>i@diygod.me (DIYgod)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新聞</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Tue, 04 Jun 2024 13:45:35 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>在國際社會形成廣泛共識的雙碳領域，碳博會帶來了什麼？</title>
            <description>&lt;p&gt;綠色低碳是關乎可持續發展的共同命題，需要每個人、每個國家積極參與。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 9 月，中國明確提出 3060「雙碳」目標，力爭 2030 年前實現碳達峯、2060 年前實現碳中和，「雙碳」成為國家戰略。近年來，中國「雙碳」工作取得良好進展，國家發展改革委協同推進降碳、減污、擴綠、增長，加快推進能源革命，加快重點領域低碳轉型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海的綠色低碳發展、科技創新能力和對外開放水平一直走在全國前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 6 月，國內首個以「碳中和」為主題的博覽會舉辦，對強化各方合作具有重要意義。時隔一年，2024 上海國際碳中和博覽會將於 6 月 5 日在上海新國際博覽中心開幕，將全面展現低碳領域最新進展和未來探索方向，講好綠色低碳轉型發展的上海故事、中國故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;為什麼是碳博會?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;綠色低碳發展需要頂層設計，更需要實際行動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年 10 月，《關於完整準確全面貫徹新發展理念做好碳達峯碳中和工作的意見》《2030 年前碳達峯行動方案》等重要文件相繼出台，構建中國碳達峯、碳中和「1+N」政策體系的頂層設計，系統謀劃這項重大工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年 8 月，《科技支撐碳達峯碳中和實施方案（2022—2030 年）》印發，提出支撐 2030 年前實現碳達峯目標的科技創新行動和保障舉措，併為 2060 年前實現碳中和目標做好技術研發儲備。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「雙碳」戰略也連續三年被寫入政府工作報告，為推進碳達峯碳中和工作提供了根本遵循。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;綠色低碳不能只停留在願景，需要實實在在的行動，需要凝聚多方力量。通過大型活動碳中和的示範，倡導公眾積極踐行低碳生活方式，有利於樹立綠色低碳的價值觀和消費觀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此背景下，首屆上海國際碳中和博覽會（以下簡稱「碳博會」）2023 年 6 月 11 日在國家會展中心（上海）揭幕。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/118/945.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2023 年 6 月 11 日，首屆上海國際碳中和博覽會舉行。視覺中國，資料圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在當前國際複雜形勢下，碳達峯碳中和是為數不多的國際社會已形成廣泛共識的領域，通過舉辦碳博會，講好中國故事，可以對外展示中國應對氣候變化的積極行動與階段性成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舉辦碳博會，還可搭建資源整合平台，集聚政府、高校、科研院所、研究機構、企業、行業協會、投資機構等各類社會主體，促進研發與應用、生產與消費、產業與市場等重要節點有效對接，將宣傳、展覽、商貿、論壇、發佈等活動高度融合，挖掘經濟新增長點，更好地發揮上海國際會展之都優勢。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首屆碳博會帶來什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首屆碳博會以「走向碳中和之路」為主題，展覽規模達 10 萬平方米，國內外近 600 家知名企業積極參展。以碳博會為契機，上海聚焦能源、產業、交通、建築「四大重點領域」，打好「雙碳」攻堅戰，同時強化科技創新和綠色金融「兩大關鍵支撐」，更好服務國家「雙碳」戰略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在碳博會主旨論壇上，長三角碳中和產學研聯盟發出《上海低碳倡議宣言》，倡議加快推進生產方式綠色轉型，共同推動形成和諧共生、綠色發展的良好氛圍，並倡議將首屆碳博會開幕日——6 月 11 日定為「世界低碳日」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/119/829.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2023 年 6 月 11 日，首屆上海國際碳中和博覽會在國家會展中心（上海）開幕。視覺中國，資料圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市發改委表示，碳博會一方面是加強國際合作、擴大對外開放交流的重要平台，有助於促進綠色低碳領域國際國內科技創新和產業鏈的合作，一方面也是發揮市場作用，培育綠色低碳產業的重要抓手，可以為綠色低碳全產業鏈各類主體之間的交流、合作對接展示搭建公共平台，幫助企業更好地實現低碳轉型和綠色發展，加快綠色低碳新賽道產業的發展壯大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首屆碳博會期間，中國工程院院士、上海交通大學碳中和發展研究院名譽院長杜祥琬表示，為更好實現「雙碳」目標，應發展新型電力系統，交通層面也應在燃料替代、能效提升、結構優化方面進行完善，還要發展碳匯技術、碳移除技術等，進一步完善碳交易制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國工程院院士、上海交通大學碳中和發展研究院院長黃震在首屆碳博會表示，除了政策主導、科研驅動外，市場支撐是能源綠色轉型的極其重要推動因素，碳市場、電力市場、綠色金融市場應在能源轉型體系中發揮更大作用，建議通過碳定額以及碳稅來減少綠色溢價，完善中長期電力市場服務機制，更好承擔市場在分配能源資源等方面的職責。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為構建大型活動碳中和示範的一次實踐，第六屆進博會提出「零碳進博，零塑辦博」口號，開展塑料回收再利用，共回收 PET 塑料礦泉水瓶超 26 萬個、PP 塑料等外賣盒 9.5 萬個總計近 7.5 噸。將回收物再生成環保產品，可減少碳排放約 10 噸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本屆碳博會有何亮點？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;繼首屆成功舉辦之後，即將於今年 6 月 5 日-8 日「梅開二度」的 2024 上海國際碳中和博覽會備受期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本屆碳博會從國家會展中心（上海）移師到上海新國際博覽中心，以「走向碳中和之路」為主題，由主題展覽、系列論壇、貿易對接三大板塊構成，來自 14 個國家和地區 600 餘家國內外企業將集中亮相，全面展現低碳領域最新進展和未來探索方向，預計超 8 萬人次觀眾共同參與。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與上屆相比，今年碳博會呈現幾大亮點：一是展會內容升級，展會規模超去年，總展覽面積超過 10 萬平方米。此外，同期六展聯動，同時同地聚焦新能源汽車、軌道交通、模具、潤滑油等新需求，打通上下游產業鏈，共同打造資源共享的盛大聚會。二是聚焦「綠色低碳供應鏈」，本屆展會將圍繞「綠色供應鏈」這一話題，發揮鏈主企業引領作用，推動供應鏈整體綠色低碳轉型。三是全力打造低碳智慧出行展（又名新能源車展），綠色交通板塊重磅升級。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年碳博會的系列論壇同樣精彩紛呈，將舉辦一個主旨論壇和六個平行論壇。主旨論壇聚焦國際碳中和技術趨勢動向、國內能源綠色轉型、低碳供應鏈建設等，將成立綠色低碳供應鏈聯盟、發佈《綠色供應鏈案例集》。六大平行論壇將探討並展示世界領先的循環經濟解決方案、我國能源綠色轉型和雙碳目標實現的技術路徑和道路，聚焦低碳出行技術發展、車路網融合發展模式、充換電、氫能及燃料電池的科技創新，分析儲能產業發展趨勢和應用前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，上海各行政區、新能源環衞車專區、「食品安全與雙碳經濟一一生物柴油推廣和應用」專區、上海化工區、上海金融業聯合會聯合展台、節能宣傳週主題展台也將攜重點企業、特色案例成果亮相碳博會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;期待即將開幕的 2024 上海國際碳中和博覽會講好上海故事、貢獻中國智慧、促進國際合作，助力雙碳目標實現。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27620382</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27620382</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 13:24:05 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，俞凱</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/120/139.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27620382_2024060421248a0310c1-66d5-4eb6-8e1d-e90fd8bb1c1c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>碳博會</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/120/139.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/120/140.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>夜讀丨開車太快走路太慢，唯有騎行剛剛好</title>
            <description>&lt;p&gt;我 18 歲第一次出遠門獨自去旅行，在拉薩大昭寺遇見一個老者。他的衣裳背面縫着一行字：廣西獨老翁，單騎闖神州。老人家 70 歲了，從廣西出發環遊中國，歷時近一年，把自行車蹬上了青藏高原。這讓我無比欽佩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;30 歲那年，終於拾起 18 歲時做的夢，像是致敬那位老前輩，更像是致青春一般，也騎上自行車，奔着「日光之城」而去。蔡小山是我的學生，也是我騎行的搭檔，我倆一拍即合，大約十年前的暑假，約定在青海西寧碰頭。下了火車，我們買了兩輛裸車，再配上網購的一些騎行裝備，就正式踏上了近 2000 公里的青藏公路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剛騎行的時候，我甚至都不會「變速」，之前的城市騎行紀錄只有 20 公里。真是無知者無畏，90 公里、100 公里、130 公里，便是我頭三天的騎行數據。熬過了最初哪哪都疼的磨合期，騎行是會讓人上頭的，一發不可收。「人車合一」以後，我們不斷挑戰自我，逐一翻越了海拔 4767 米的崑崙山口、5010 米的風火山口、5231 米的唐古拉山口，將單日騎行紀錄刷新至 160 公里，最快時速 52 公里/小時。在哪該蝸牛般地爬坡，在哪膽戰心驚地速降，一目瞭然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在到達堆龍德慶區前後，眼前一派峽谷風光。陽光強的時候，我們就躲到路邊樹蔭下乘涼小憩，給小狗喂火腿腸。有輛北京的私家車路過我們身邊時停下，送了一些飲料，就聊上了。北京人問，「這一路風景好看嗎？你們這騎行有意思嗎？騎行的時候會想些啥？」有意思啊，我心裏嘀咕着，肯定比你開車有意思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生總有些風景，是坐飛機、火車、汽車看不見的。我們要的就是自己克服地心引力的體驗，對自我毅力的磨礪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「會想些什麼呢？大概是什麼都不想，一路上就顧着給藏羚羊、藏原羚和藏野驢數數了。遇到絕美的風景，就停下來拍個照。吃兩塊巧克力補充能量，接着趕路。」旅途當然也並非一帆風順，出發前我和蔡小山都不會修車，但在青藏線上，自行車爆胎是難免的，我們不得不自學簡單的修車。遇到突降冰雹，我們也得趕緊找個兵站或道班避一避。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我特別鐘意自己的紅色山地車，它就像赤兔馬那樣炫酷，成功將我載到了拉薩。我把它交給物流公司寄回了上海，後來就成了我上下班的代步工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017 年夏天，我們還去了一趟台灣，逆時針環島一圈，用 10 天騎行了約 1200 公里。那時候旅行直播正興起，我在車頭安了一個運動相機，以拍攝記錄沿途的視頻。蔡小山提議，「咱們要是搞個直播，一定會火！」你也許不懂騎行的快樂，但你肯定看得懂騎行的狼狽——最後兩天遇上台風外圍影響，蘇花公路那段騎行玩的簡直就是心跳，大雨帶我們回到台北，説好的騎行最後變成了衝浪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近幾年，我們更宏偉的一些長途騎行計劃被擱置。我的騎行都在江浙滬「包郵區」，或是打卡周邊的水鄉古鎮錦溪、千燈，或是環澱山湖找找喝咖啡的好去處。帶着學生去追逐美麗的落日，像風一樣自由，感受沉浸在大自然中的簡單快樂。開車太快，走路太慢，唯有騎行剛剛好——我覺得這也是騎行的魅力所在，健康、低碳、環保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至於騎行社交？不存在的。競速比賽？恐怕也不適合我。拉爆隊友？我可不想招人恨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這兩年，城市騎行熱突然就升溫了。這得益於騎行相關的軟硬件設施不斷完善，特別是城市基礎設施的成熟。以上海為例，越來越多的自行車道為騎行愛好者提供了便利，近年來濱江公共空間的升級、「一江一河」風景線的形成，甚至共享單車的普及，都可看作騎行熱持續升溫的原因。我這樣的初代騎行者，有點 out 了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我已經有一兩個月沒碰過自行車了。值得提醒的是，騎行的盡頭跟滑雪運動類似。我上一次騎着「赤兔馬」，就不小心在陰溝裏翻了船，左胳膊摔骨折了，還在慢慢靜養呢。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/85/872.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27616598</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27616598</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 13:23:17 GMT</pubDate>
            <author>唐小六</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/72/366.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27616598_2024060421239cd9e143-b043-4c1b-b720-7007473d9319.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>騎行</category>
            <category>澎湃評論</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/72/366.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/72/367.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>陝西一幼兒園多位老師網購演出服表演結束後退單，教體局迴應</title>
            <description>&lt;p&gt;幼兒園老師網購六一兒童節演出服，演出結束後多位老師發起了退貨申請。6 月 3 日，浙江湖州一網店老闆徐女士告訴瀟湘晨報記者，近日發生在其店鋪這起事件讓她十分氣憤，涉事陝西漢中勉縣天之驕幼兒園的老師共下單 8 筆訂單、9 套衣服，截至目前，發起或曾經發起退貨的訂單共 5 筆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們是 5 月 30 日晚上開始陸陸續續出現退貨的，離譜的是，6 月 1 日，我們店員發現了這個幼兒園老師身着我們演出服表演的視頻。」徐女士説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該幼兒園招生老師惠老師稱，購買過程是老師的行為，和幼兒園沒有關係。「而且在淘寶上買東西是有七天無理由退貨，然後我們只是問了一下可以退嗎，她説不可以，我們就沒有退。」惠老師説。但該説法與徐女士提供的訂單記錄不一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 3 日，勉縣教體局工作人員告訴記者，該幼兒園六一表演活動時間為 5 月 30 日，該局已介入進行核實調查。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;591&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/139/686.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;幼兒園老師購買演出服六一演出後發出多起退單&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐女士介紹，自己在浙江湖州經營一家服裝網店，主要出售演出服。從 5 月 30 日晚上開始，店鋪陸陸續續收到了多筆同一縣城的退款訂單。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「她們就是七天無理由退貨。如果説尺寸不合適，你二十幾號就收到了，為什麼收到貨後不第一時間找我來做售後，專門挑六一這個節點來退。」徐女士説。據其提供的訂單截圖顯示，從 5 月 22 日至 5 月 23 日，店鋪共收到陝西漢中勉縣一地 8 個訂單共 9 套同樣的演出服，實付價格每套 129 元。而從 5 月 30 日晚至今，這些訂單中有多筆要求退貨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據經驗，店鋪認為是某學校人員穿了演出服進行六一演出活動後，又想退貨，店鋪客服便和要求退貨人員發生了爭執。徐女士還提供了在 5 月 31 日，其中一名想退貨顧客與商家的聊天記錄，對方稱「不好意思，並非表演者執意要退，是上級安排這樣，我們也是墊付購買，也並不想給您造成損失」，「這些都是園所安排我們同一批買的，也並不是我們個人的問題。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/139/688.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/139/689.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;6 月 1 日，徐女士發現勉縣天之驕幼兒園的演出視頻，讓她十分氣憤。「幼兒園的老師穿着在我們店鋪購買的演出服進行表演，吊牌也沒撕。」徐女士説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「表演完後把被汗水浸染過的衣服又退給我們，你能想象商家的內心有多難受。我們店鋪的員工也很生氣，質問了他們。」徐女士説，店鋪員工對幼兒園人員留言後，後續有幾個退貨訂單取消，但在 6 月 3 日，又有兩起訂單出現退貨申請。其統計，8 筆訂單中，共 5 筆曾經或目前發起了退貨申請。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/139/690.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;幼兒園稱是老師個人購買，當地教體局介入：肯定會給商家一個滿意答覆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據陝西天之驕教育管理有限公司微信公眾號，其介紹，北京博苑·天之驕幼兒園是北京博苑教育集團在漢中市勉縣設立的品牌連鎖幼兒園。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 3 日下午，記者聯繫了陝西天之驕教育管理有限公司在天眼查登記電話詢問此事，接聽人員聽記者諮詢此事，便稱「不知道不知道」，隨後掛斷電話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記者聯繫到該幼兒園招生老師惠老師，其稱，「這個購買過程是老師的行為，和我們幼兒園沒有關係，不是以園方的名義買的。而且在淘寶上買東西是有七天無理由退貨，然後我們只是問了一下可以退嗎，她説不可以，我們就沒有退。」記者詢問老師購買演出服，園方會否給老師補貼或報銷，惠老師稱有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記者將相關情況反饋給了勉縣教體局，工作人員稱，已接到相關反饋，目前正在調查處理此事。「這個是老師的網上購物行為，肯定是有老師發起退款，至於退款是否合理，我們正在進一步核實。不管她們是惡意的，還是因為衣服大小或者其他正常原因，肯定會給商家一個滿意的答覆。」工作人員説，該幼兒園六一表演活動時間為 5 月 30 日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該工作人員還給了記者一個電話，稱是勉縣天之驕幼兒園園長陳老師，記者多次撥打該電話，截至發稿無人接聽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曾發生多起網購演出服演出結束後要退款，律師：退款「無理由」不代表「無條件無限制」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年來，用完演出服後集體退貨的案例不少。2023 年 6 月初的兒童節期間，廣州一網店店主發視頻吐槽稱，兒童節過後表演服被大量退貨。視頻中，該店主稱退回來的 50 多件衣服都已經被穿過，在打開包裹的一瞬間傳來汗臭味，幾乎被燻暈，有的衣服上還疑似有口紅印；2023 年 10 月 6 日，山東菏澤一家網店工作人員發佈視頻稱，山西太原一所小學的老師和家長訂購十幾套演出服，使用後有些要求退款，退回的演出服釦眼都被剪壞，無法再銷售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湖南聯合創業律師事務所管委會委員、副主任劉研律師介紹，「7 天無理由退貨」是指消費者有權在收到購買的商品之日起 7 天內退貨，但是，「無理由」不等於可以「無條件」或「無限制」。《網絡購買商品七日無理由退貨暫行辦法》第八條規定，消費者退回的商品應當完好。商品能夠保持原有品質、功能，商品本身、配件、商標標識齊全的，視為商品完好。消費者基於查驗需要而打開商品包裝，或者為確認商品的品質、功能而進行合理的調試不影響商品的完好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劉研稱，電商平台的一些退貨退款政策本意是保護消費者權益，但也需平衡消費者和商家的利益。他指出，電商平台在設置規則時應注重合理性和公平性。首先，商家銷售的產品應符合國家相關標準。其次，平台在賦予消費者權利的同時，也要給予商家對應的權利，增加對消費者濫用政策的限制，對於一些特殊產品如內衣等，允許商家拒絕退換貨。再次，平台在制定規則的同時對消費者進行正確疏導，提供更加合理的售後服務政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原題為《陝西一幼兒園多位老師網購演出服表演結束後退單，當地教體局：會給商家滿意答覆》）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27622123</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27622123</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 13:08:49 GMT</pubDate>
            <author>武華康/瀟湘晨報</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/139/918.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27622123_20240604210857a147bd-8241-489e-9062-ea697fa03223.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>退單</category>
            <category>澎湃質量觀</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/139/918.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/139/920.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>AI 建議用戶每天吃石頭後，谷歌撤回部分搜索新功能</title>
            <description>&lt;p&gt;由於出現了一些令人尷尬的錯誤，谷歌公司關閉了搜索引擎的部分人工智能概覽功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上個月，谷歌為其搜索引擎推出了一項生成式人工智能功能——AI 概覽（Overview），在搜索結果頂部提供 AI 生成的答案，以增強用戶體驗。隨後，有用戶發現該功能頻頻出現錯誤，包括建議用膠水粘披薩、每天吃石頭來獲取營養。目前，部分人工智能概覽已被關閉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谷歌團隊通過 6 個基於文本的問題展示了這一新功能，並供公眾試用。測試的問題包括「如何清潔布藝沙發」和「我應該用什麼去除地毯上的咖啡漬」，這些問題旨在強調谷歌的人工智能概覽如何能夠生成比傳統搜索結果更完整、更有用的信息摘要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但據《紐約時報》測試，直至 5 月 31 日，6 個查詢中只有 1 個仍使用了人工智能概覽。現在，搜索「我應該用什麼去除地毯上的咖啡漬」會得到來自一個網站的一段文本，而「如何清潔布藝沙發」的答案則被一個網站鏈接所取代。搜索結果可能因用戶和位置而異。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唯一一個沿用人工智能概覽的問題是「我可以和我 12 歲的兒子一起做哪些有趣的科學項目」，對此，人工智能給出的回答是：培育晶體、從唾液中提取 DNA 和用隱形墨水寫信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近升任谷歌搜索主管的利茲·裏德（Liz Reid）5 月 30 日在一篇博客文章中寫道，公司已經減少了一些人工智能概覽功能，禁用誤導性建議，並限制來自 Reddit 等論壇的諷刺性信息。「我們將不斷改進展示 AI 概覽的時間和方式，並加強保護措施。」她説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谷歌發言人阿什利·湯普森 (Ashley Thompson) 在一份聲明中表示，公司已對其系統進行了十多次技術更新，從長遠來看，該公司不會放棄 AI 概覽這項功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在激烈的人工智能競爭中，谷歌試圖跟上競爭對手微軟和 ChatGPT 的開發公司 OpenAI 的步伐，但 AI 概覽出現的問題打擊了這一努力。谷歌正面臨艱難的戰略選擇：是採用可能不可靠的人工智能技術，還是保持其廣受歡迎的搜索引擎不變——冒着落後於同行的風險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管谷歌的用戶數量遠遠超過微軟的「必應」搜索引擎，但微軟在對話式人工智能領域卻先行一步。去年年初，微軟就在其「必應」搜索引擎中加入了更多對話式人工智能功能。而谷歌雖然在推出人工智能概覽一年前就為其搜索引擎測試了人工智能功能，並表示將立即向美國用戶推出這項新功能，但在實際推出上卻比微軟慢了一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但最終，喬治·華盛頓大學決策科學助理教授帕特里克·霍爾 (Patrick Hall) 在接受採訪時表示，谷歌「應該更慢地推出這項功能」，「一旦發生這樣的失誤，就必須撤回，這對公司的聲譽也會造成損害」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些科技業內人士認為，聊天機器人生成答案的能力對傳統搜索引擎構成了嚴重威脅，而搜索引擎一直是最受歡迎的在線信息獲取方式，也是出版機構的重要信息出口，人工智能勢必會給出版者和內容創作者帶來損失。但目前看來，也許還沒到那一天。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27619926</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27619926</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 13:06:27 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，南博一，實習生，肖昱昊</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/117/689.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27619926_2024060421062b22b803-7be1-4283-ad26-1fd12db3daaf.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>人工智能</category>
            <category>谷歌</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/117/689.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/117/690.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>農行託管業務部原副總經理劉樹軍被開除黨籍：違反社會公德家庭美德</title>
            <description>&lt;p&gt;據中央紀委國家監委駐中國農業銀行紀檢監察組、中央紀委國家監委駐交通銀行紀檢監察組、遼寧省紀委監委消息：日前，中央紀委國家監委駐中國農業銀行紀檢監察組、中央紀委國家監委駐交通銀行紀檢監察組、遼寧省營口市監委對中國農業銀行託管業務部原副總經理劉樹軍嚴重違紀違法問題進行立案審查調查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經查，劉樹軍理想信念動搖，背棄初心使命，喪失黨性原則，與他人串供、偽造證據，處心積慮對抗組織審查，對黨不忠誠不老實；無視中央八項規定精神，收受管理和服務對象禮品、消費卡，接受可能影響公正執行公務的宴請；違規經商辦企業，擁有非上市公司股份，離職後違規從事與原任職務管轄業務相關的營利活動；違反生活紀律，違反社會公德、家庭美德；利用職務便利為他人在辦理貸款、增加授信額度等方面謀取利益，非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劉樹軍嚴重違反黨的政治紀律、中央八項規定精神、廉潔紀律、生活紀律，構成嚴重職務違法並涉嫌受賄犯罪，且在黨的十八大後不收斂、不收手，性質嚴重，影響惡劣，應予嚴肅處理。依據《中國共產黨紀律處分條例》《中華人民共和國監察法》《國有企業領導人員廉潔從業若干規定》《中華人民共和國公職人員政務處分法》等有關規定，經中國農業銀行黨委研究，決定給予劉樹軍開除黨籍處分；按規定取消其享受的待遇；收繳其違紀違法所得；由遼寧省營口市監委將其涉嫌犯罪問題移送檢察機關依法審查起訴，所涉財物一併移送。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27619298</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27619298</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 13:06:05 GMT</pubDate>
            <author>中央紀委國家監委網站</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/104/134.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27619298_202406042106f80f3346-3355-4750-b27d-5ab8899ce127.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>金融反腐</category>
            <category>金改實驗室</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/104/134.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/104/135.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>媒體：「帶媽媽上班」不可複製，誰來分擔照護失智老人之重？</title>
            <description>&lt;p&gt;45 歲的中學老師孫元金，是山東濟南一中學裏一道獨特的風景——每天，他都要帶着患有阿爾茨海默症的媽媽一起上班。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/117/685.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;圖源 ：央視新聞&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據《北青深一度》報道，此前，孫元金也想過種種辦法，將母親獨自留在家中、請保姆、送去康養中心、送到養老院等，但最終因種種現實考量而放棄。萬般無奈之下，他向校長提出帶着母親上班，萬幸，校長同意了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但孫老師明白，這只是權宜之計，後面的路怎麼走，他深深憂慮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他的單位能允許他帶媽媽去上班，其他公司不會同意的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「80 後、90 後、甚至是一大部分 00 後，大部分都是獨生子女，未來照顧家裏的老人，就是一個大難題。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不少網友的點評透出對未來的擔憂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而孫元金「不是一個人在戰鬥」，和他一樣身陷養老困局的還有北京大學胡泳教授。今年初，胡教授的一篇《當一位北大教授成為 24 小時照護者》的文章刷屏，文中歷數照顧患阿爾茨海默症重度患者的艱辛和不易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據《2023 中國阿爾茨海默病數據及防控策略》發佈的數據，我國現有阿爾茨海默症患者近 1000 萬人，如果再加上路易體癡呆、額顳癡呆等認知功能障礙羣體，失智老人的數量至少上千萬了。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;554&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/117/686.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;圖源 ：新華社&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;失智老人因為認知能力的退化，重度患者在進食、睡覺、大小便等基本生活能力上都存在嚴重障礙，走丟的情況也時有發生。種種因素疊加在一起，常常令照護者身心俱疲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方案一，在家看護，需要陪護者 24 小時的照顧，目前一些社區每週幾次、每次幾小時的上門服務遠不能滿足老人及家庭需求。那麼，請保姆照顧，很多家庭在親歷伺候患者的吃喝拉撒後，深知這項工作之難，實難相信保姆能通過人性考驗、給老人提供周全的看護。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方案二，送到養老院，因為阿爾茨海默症等這類患者的特殊性，養老院的收費相比普通老人的收費要貴，不是每個家庭都能承受得起。而且，養老院出於對失智老人安全的考慮，對老人的活動時間、活動範圍都有所限制，一些家屬不忍老人經受「特殊待遇」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;種種因素和壓力之下，失智老人大多隻能由家人照顧，這也是近年來相關報道不時進入公眾視野的原因。而在報道中，照護者無一例外「坐困愁城」，難以承擔看護之重。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;396&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/117/687.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;圖源 ：新華社&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我國已進入老齡化社會，對失智失能老人的看護又是「重中之重」。如何將家庭成員從沉重的照顧工作中解脫出來，是擺在全社會面前的一道考題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不管是一些地方推出的日間照料中心、康養中心，還是養老院，或許都需要探索出對失智失能老人的特殊看護方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，從 2016 年 6 月開始，人社部啓動了「長期護理保險制度」（長護險）試點，對失智失能老人的照護予以補貼，能幫失智失能老人及家庭減輕一定經濟負擔。但各地情況不一，失智失能老人的情況也是千差萬別。長護險是以現金的形式補貼給照護者，還是以購買服務的形式出現，都需要各地不斷探索和完善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;銀髮浪潮之下，如何應對特殊老人的養老問題，關係到相關家庭的幸福。讓老人得到更好的照料，我們可以看到各方都在努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們期待老有所養，我們同樣期待，照護老人的人也可以被社會的支持體系溫柔以待。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27620385</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27620385</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 12:58:21 GMT</pubDate>
            <author>工人日報微信公號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/118/115.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27620385_202406042058f9b285b8-d8d0-4eaa-b06f-f29d47ea9240.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>失智老人</category>
            <category>輿論場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/118/115.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/118/116.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>感知自然之美，2024 年全國青少年自然筆記徵集活動啓動</title>
            <description>&lt;p&gt;「九秋風露越窯開，奪得千峯翠色來。」唐代詩人陸龜蒙曾在詩作《祕色越器》中如此讚美越窯青瓷。在上千年前，越窯青瓷的造型與紋飾已成為古人記錄和展示自然的一種方式。位於寧波慈溪市境內的上林湖，正是我國越窯青瓷的發祥地和著名產地之一。境內羣山連綿，綠水奔流，有着豐富的自然筆記創作資源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 3 日，「美麗中國，我是行動者」2024 年全國青少年自然筆記徵集活動啓動儀式暨六五環境日寧波市主場活動，在寧波市上林湖青瓷文化傳承園舉辦。現場組織了一系列以生態環境為主題的宣傳活動，多位寧波市相關部門領導、相關羣團組織、專家學者與志願者代表來到現場。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/115/188.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;「美麗中國，我是行動者」2024 年全國青少年自然筆記徵集活動正式啓動&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活動以「全面推進美麗中國建設」為主題，將創作「自然筆記」作為宣傳生態文明思想、推進生態文明建設、展示美麗中國圖景的重要窗口，共分為「水色天青，源起上林」「大美寧波，綻放浙裏」「綠色神州，萬物共生」三個環節。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/115/178.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;青瓷甌樂秀《汲露》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開場，一段青瓷甌樂秀《汲露》，將地方風物、生態產品、自然環境和人文情感娓娓道來。少年説環節《大大的楊梅與小小的我》，向現場觀眾介紹了自然筆記的內涵與意義。嘉賓訪談與主題表演着重分享市民參與生態文明建設的生動案例，一展寧波的生態之美。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/115/181.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;嘉賓訪談《綠野趣談》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活動現場啓動「美麗中國，我是行動者」2024 年全國青少年自然筆記徵集活動，本年度徵集週期為 6-9 月，新增自然筆記視頻徵集單元，並提供了詳細的自然筆記作品要求與指南。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/115/190.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;生態環境特邀觀察員鞠萍向全國青少年發出自然筆記倡議&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「什麼是自然筆記？它是我們用眼睛去觀察，用文字和圖畫來記錄的獨特記錄形式，是培養感悟自然、熱愛自然、順應自然和保護自然的價值觀和健康行為的有效路徑，也是生態環境教育、自然教育活動的重要形式與內容之一。」全國青少年的老朋友鞠萍姐姐，此番也作為生態環境部聘任的生態環境特邀觀察員發來倡議，邀請大家走進自然、觀察自然、記錄自然、保護自然，以自然筆記的形式，廣泛傳播生態價值理念，廣泛宣傳美麗中國建設生動實踐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活動結束後，與會嘉賓來到「美麗寧波」市集參觀，國家植物園科普館副館長陳紅巖作為特邀專家，對寧波市首批「自然筆記導師」進行了專題培訓，「首批自然筆記導師庫的建立，可以廣泛動員社會力量，推動自然教育，引導公眾感知自然之美。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/115/192.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;寧波市首批「自然筆記導師」聘任儀式&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「希望以‘自然筆記’小切口，做‘生態文明宣傳教育’大文章。」生態環境部宣傳教育中心相關負責人表示。自 2018 年起，生態環境部宣傳教育中心持續開展「美麗中國，我是行動者」全國青少年自然筆記徵集活動，六年來，共有全國 20 多個省、市、自治區 3000 多家機構的 50 餘萬名青少年踴躍參加，組織繪製自然筆記作品 15 萬餘份。其中，寧波在「美麗中國，我是行動者」2023 年全國青少年自然筆記徵集活動中，有 10 幅自然筆記作品入選優秀作品，並有 4 家單位入選優秀組織單位。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/115/176.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;探祕自然《番茄地裏的自然之旅》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寧波市生態環境局相關負責人表示，將繼續開展系列「線上+線下」自然筆記活動，結合「甬有生態」親子課堂等載體，以「自然筆記+」的形式，鼓勵全市青少年關注身邊的自然及生物多樣性，以手寫、手繪的形式，記錄在自然中觀察到的物、事、人及從自然中受到的啓迪與感悟，打造特色宣教活動品牌，培育弘揚生態文化。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27619843</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27619843</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 12:55:49 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，夏奕寧</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/117/669.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27619843_202406042055bb11745b-b045-41d4-9662-9815366400de.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>自然筆記徵集</category>
            <category>美麗中國建設</category>
            <category>文化課</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/117/669.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/117/670.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>英國老戲骨在上海演《無人生還》，揭開一段中英劇場珍貴往事</title>
            <description>&lt;p&gt;倫敦西區英文原版話劇《無人生還》今年首次來華巡演。6 月 2 日，上海文化廣場，當上海站演出即將迎來最後一場演出，飾演法官的特倫斯·威爾頓（Terence Wilton）如常穿梭在劇場後台，牆上一張 1977 年的老照片吸引了他的目光，這是上海樂隊當年在文化廣場演出《黃河》和《長徵組歌》的照片。他忍不住和工作人員分享：「我之前也在上海演出過，那是 1979 年，《哈姆雷特》！」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/113/608.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;81 歲的特倫斯在《無人生還》中飾演法官沃格雷夫&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這讓主辦方大感意外。眼前這位 81 歲的英國資深老戲骨，竟然早在 45 年前就曾來過中國、來過上海演出。而聊天后得知，那一次，他演出的是莎士比亞的《哈姆雷特》，跟隨的劇組更是來自大名鼎鼎的英國老維克劇團。尤其值得一提的是，當年的這場重要演出，是中國自 1949 年以來首次來訪演出的外國劇團。這台《哈姆雷特》，也是新中國第一次由國外藝術家原版演出的莎劇。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/113/618.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;觸發特倫斯回憶的老照片：1977 年上海樂隊在文化廣場演出《黃河》和《長徵組歌》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;45 年前初訪中國的回憶，參演來到中國的首部原版莎劇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特倫斯·威爾頓的記憶閘門，在這一刻被完全打開。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1979 年，36 歲的特倫斯·威爾頓跟隨老維克劇團來到中國，在上海和北京演出了《哈姆雷特》。當年上海演出的地點，正是上海話劇藝術中心的前身，上海人民藝術劇院。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/113/611.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;1979 年《哈姆雷特》的演出海報&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而老維克劇團，也應當是改革開放後首個來到中國演出的西方國家劇團。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回憶起當年的景象，特倫斯難掩激動：「我是中國自 1949 年以來首次演出的外國劇團的一份子。這是一個巨大的榮譽，也是改革開放的一部分。我們從日本大阪飛到上海，受到了熱烈的歡迎……年輕的我們一到達就親吻了地面。最激動人心的是來到這些不同尋常的城市，因為它們與我們所見過的任何地方都不同。上海是黃浦江和長江交匯處，城市裏到處都是人力搬運的貨物，江上有帆船和小船。」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他説，英國方面對本次巡演相當重視，1979 年在中國演出的這版《哈姆雷特》台前幕後都重量級的。導演是時任老維克藝術總監，被譽為「重建英國巡演劇團聲譽」的託比·羅伯遜 (Toby Robertson) ，飾演哈姆雷特的德里克·雅各比 (Derek Jacobi) 是當年大熱的舞台及影視明星，1976 年憑《我，克勞迪烏斯》榮獲英國電影電視學院最佳男演員獎。1974 年在英國知名電視劇《神祕博士》中嶄露頭角的特倫斯則飾演雷歐提斯，一個有關鍵戲份的重要配角。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/113/612.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;1979 年版《哈姆雷特》的演員表，特倫斯·威爾頓飾演雷歐提斯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而無論在北京還是上海，中國方對這一的重視也讓他記憶深刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特倫斯回憶道，因為演員用英語表演，當時對於語言問題，劇院的解決措施是，一方面舞台一側有同時翻譯成普通話的字幕，另一方面，劇院安裝感應迴路系統，現場觀眾可以戴着耳機觀賞戲劇，國內演員用普通話為觀眾同期配音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，中國還為他們製作了一部電視節目。「我們在北京遇到了五位為我們做配音的演員。據説大約有五千萬人通過電視錄像觀看了我們的表演。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而負責劇本翻譯及給其中一位角色配音的，是後來出任文化部副部長的英若誠。特倫斯對這位中國藝術家至今印象深刻，往事歷歷在目：「英若誠用長煙嘴抽煙，他説着一口最標準的諾埃爾·考沃德（英國演員、導演）式的英語，非常清晰和美麗。他和我們一起度過了整個巡演旅程，我們也成為了好朋友。三年後我們又見了一面，他敲開了倫敦乾草市場劇院的化妝間門，當時我正在那裏演出。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:362px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/113/616.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;1979 年版《哈姆雷特》劇照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;45 年後機緣巧合再訪中國，參與首部引進的原版阿加莎劇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1981 年，英若誠邀請《哈姆雷特》導演託比·羅伯遜重返中國，執導北京人藝出演的另一部莎士比亞戲劇《請君入甕》。而特倫斯則應邀參加了三次香港藝術節演出，但始終沒有重回中國大陸演出的機緣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沒想到，時隔 45 年後，因為一個意外，特倫斯成為了西區原版話劇《無人生還》中國巡演的演員，得以再度踏上這片土地。&amp;nbsp;「法官一角原本不是我演，但這個角色突然空缺了，我對這個角色有興趣，恰巧也認識導演露西·貝利，於是我成了法官，來到了中國。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重返中國大陸的特倫斯對這裏的變化感到驚喜：「城市不僅美麗，而且各不相同。深圳充滿未來感，上海非常繁榮，我們還在儘可能多地探索上海。以前是田野的地方，現在是高樓大廈了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這次巡演最令他激動振奮的，莫過於中國觀眾，多是年輕的觀眾。「在英國，能負擔得起去劇院的大多是退休人員，但在這裏，觀眾非常年輕。他們非常聰明，時刻與我們的表演互動。特別是上海，觀眾非常敏鋭，緊跟我們的節奏。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國巡演期間，他也打卡了各地的劇院。「劇院都非常高端，都是我們在英國負擔不起的建築師設計。每個新的劇院都令人瞠目結舌，劇院很大。多虧了麥克風，我們和觀眾始終保持着親近。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1943 年出生的特倫斯，有着幾十年的職業生涯，塑造了諸多角色，在大大小小形態各異的劇場演出過，包括城堡和露天劇場。但讓他感到緣分妙不可言的是，他參加過三次世界巡演，而其中兩次，都和中國，更和中國劇場的一段歷史有關。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/119/323.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;話劇《無人生還》劇照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在無意中參與並見證了兩次歷史。1979 年，第一部來到中國的原版莎士比亞話劇；2023 年，第一部來到中國的原版阿加莎話劇。《哈姆雷特》與《無人生還》，莎士比亞和阿加莎，託比·羅伯遜和露西·貝利，上海人民藝術劇院與上海文化廣場，兩段見證中英友誼的劇場演出史，都在他身上留下了美好的記憶與交響。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27620042</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27620042</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 12:53:39 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，潘妤</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/121/115.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27620042_202406042053928cc460-0f8b-478d-a3d2-10235e52bb45.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>特倫斯·威爾頓</category>
            <category>倫敦西區</category>
            <category>《無人生還》</category>
            <category>話劇</category>
            <category>文藝範</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/121/115.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/121/116.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>澎湃早晚報｜晚安湃·月背挖土筆記</title>
            <description>澎湃早晚報｜晚安湃·月背挖土筆記</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/papernews/morningEveningPaper?n=141482</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/papernews/morningEveningPaper?n=141482</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 12:52:49 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/138/632.png"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>上博非遺走進社區：讓市民當一回「文物醫生」</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;u&gt;給上海博物館鎮館之寶「青銅大克鼎」模型作色是一種什麼體驗？握着叫不出名的書畫修復工具，煞有介事地給畫心刷漿糊託裱，過一把文物醫生的癮……在第八個文化和自然遺產日前夕，上海博物館攜 2 項國家級、7 項市級非遺技藝走進浦東新區花木街道，讓社區市民真真切切體驗了一把非遺技藝，感受工匠精神。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一邊是手掌大小的青銅「大克鼎」模型，一邊是纖毫畢現的「大克鼎」高清圖片……在花木街道社區文化活動中心 4 樓，早早就預約好的市民們相繼進入教室，他們將動手體驗，給上博的鎮館之寶「青銅大克鼎」模型作色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;青銅器又被稱作「吉金」，它原來的顏色是金色的，時間久了經過氧化之後，青銅表面會呈現青綠色或青灰色。觀眾平時在博物館看到的青銅文物多數都是青銅氧化後的顏色。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/104/625.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;青銅器修復與複製技藝體驗活動&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只見案台上分別擺放了金色、青綠色、和白色的「大克鼎」模型。「我們會給每位參加活動的市民發一個‘大克鼎’模型，大家可以按照高清圖片上呈現的大克鼎顏色給這個模型作色。」上海博物館文物修復專家、國家級非物質文化遺產項目「青銅器修復及複製技藝」第三代傳人張珮琛介紹説，「很多市民剛開始上色時還比較規矩，上到後來就開始放飛了，天馬行空什麼顏色都有，有的畫成梵高的顏色，有的畫成莫奈的顏色……」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/104/553.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;青銅器修復與複製技藝體驗活動&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們希望通過這樣的活動，向市民公眾做青銅文物和文物保護知識的普及。」張珮琛説，「一方面告知大傢什麼是青銅器，為什麼會有青銅器，以及如何鑑賞青銅器；另一方面通過這一文物主體，宣傳推廣我們是如何保護青銅器的，是誰在保護青銅器以及我們為什麼要保護青銅器。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/997.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;社區居民在上博非遺傳承人的指導下體驗書畫裝池&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隔壁另一間教室裏，上博有着四十餘年古書畫修復經驗的老法師、上海市級非物質遺產代表項目「古書畫裝裱修復技藝」代表性傳承人黃瑛正在向市民講解「裝池之術」。「我給他們每人發了一幅珂羅版印刷的小畫，讓他們體驗畫心的託裱技藝。裱好後的作品還可以帶回家。」「鬃刷、排筆、低筋漿糊……枱面上擺放的這些都是從博物館帶過來的書畫修復的必備工具。」黃瑛一邊介紹，一邊給現場的市民當場演示。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/977.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;社區居民在上博非遺傳承人的指導下體驗書畫裝池&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海博物館的文物修復和複製方面具有深厚底蘊，早在 1958 年就設立了文物修復工場，是國內最早成立文物修復部門的文博機構之一。工場內薈集了當時業內最頂尖的專家，使得上博的修復力量在全國的博物館系統中都名列前茅。經過六十餘年的傳承，如今上博已擁有 2 項國家級、7 項市級非遺技藝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在花木街道社區文化活動中心大廳，現場還進行了「上博匠心——非物質文化遺產」專題展示。展覽共分為九個部分，分別呈現上博的青銅器修復及複製技藝（國家級）、古陶瓷修復技藝（國家級）、古書畫裝裱修復技藝、古代傢俱修復技藝、古籍修復技藝、古代漆器修復技藝、珂羅版書畫複製技藝、金石傳拓技藝、囊匣製作技藝。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/971.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;展出的書畫修復工具&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五花八門的非遺操作工具、精湛的技藝作品圖片、詳盡的技藝步驟展板……通過現場展品的點滴匯聚，非遺傳承人們平日伏案工作時點點修復、細細琢磨、巧妙構思的形象變得立體而豐滿，現場市民紛紛被上博的非遺傳承人們追求極致的工匠精神所折服。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/987.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;展覽現場，金石傳拓技藝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/104/551.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;展覽現場，金石傳拓技藝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「‘非遺點亮生活’舉辦到現在已經第三屆。以往我們就舉辦過很多非遺活動，比如非遺進社區、非遺進校園、非遺進軍營……為的是讓更多的市民瞭解上海博物館的非遺傳承。」上海博物館副館長陳傑説，這次是上博非遺第一次走進花木社區，因為上海博物館東館就落地在花木街道，因而帶來了最全面的上博九項非遺技藝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們希望博物館的文化能夠賦能當地的文化建設，拓展博物館對周邊區域的文化輻射，增進市民同博物館間的深度鏈接。」陳傑説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市浦東新區花木街道黨工委委員、辦事處副主任潘璐告訴澎湃新聞，花木街道匯聚了諸如上圖東館、上博東館、東藝、科技館、浦東新區少年宮，羣藝館等 16 家市區級的大型文化設施，希望能夠藉助這些大型展館的策展能力，打通資源，給社區居民帶來一些福利，打造家門口的圖書館、家門口的博物館，家門口的非遺活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「非遺點亮生活——上海博物館非遺進社區」花木專場活動將持續一週，在後續幾天裏，市民還可以體驗到金石拓印、陶瓷修復、內囊製作與囊匣粘接、珂羅版印刷、古籍製作、榫卯拆卸組裝等特色技藝，這不僅為社區居民文化生活增添雅趣，更推動非遺融入當代生活。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;424&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/986.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;海報&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27617988</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27617988</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 12:51:13 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，陳若茜</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/105/297.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27617988_202406042051a7987762-9f9f-4d5f-942b-ff2791fd2688.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>非遺</category>
            <category>上海博物館</category>
            <category>花木街道</category>
            <category>書畫修復</category>
            <category>青銅修復</category>
            <category>古代藝術</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/105/297.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/105/298.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>10 台大戲齊聚，第 32 屆白玉蘭戲劇獎獲獎演員劇目展演落幕</title>
            <description>&lt;p&gt;10 台劇目，十餘位白玉蘭獎獲獎演員，從 5 月 24 日至 6 月 2 日，名家雲集、劇種薈萃的戲劇大餐送到了百姓家門口。為期十天的「第 32 屆上海白玉蘭戲劇表演藝術獎獲獎演員劇目展演」在上海舉行，從天蟾逸夫舞台、宛平劇院、美琪大戲院、北外灘友邦大劇院等市區多個劇場，到復旦大學等高校，再到五個新城的劇場，每一場展演都人氣滿滿，獲獎演員的精彩表演收穫了觀眾熱烈的掌聲。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/48.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;展演劇目海報&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自第 31 屆白玉蘭戲劇獎開始，組委會辦公室創設了獲獎演員劇目展演機制。今年展演，《鳳凰台》《過崖記》《刻經》《金娥》《陽明悟道》《三盜令》《玲瓏女》《錢塘裏》《舞台姐妹》《浮生一夢》10 部獲獎演員的代表劇目在上海演出。組委會還挑選了閩劇《過崖記》、話劇《刻經》、京劇《陽明悟道》、錫劇《玲瓏女》4 台不同樣式的劇目進行了網絡公益直播，以線上線下兩種賞劇模式，拓寬了文藝惠民、文藝樂民的形式與渠道。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/47.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《玲瓏女》演出現場&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 24 日，主角獎獲得者李曉旭與南京市越劇團的詩韻越劇《鳳凰台》為此次展演啓幕，松江雲間劇院內掌聲不斷，很多觀眾被台上這位畢派小生的演唱和表演折服，謝幕更是持續良久，觀眾用熱情的掌聲回饋滿台演員的表演。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/51.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《鳳凰台》演出現場&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;評劇表演藝術家曾昭娟今年再度獲得白玉蘭主角獎，這次展演帶來了重新創排的傳統評劇《金娥》，她在演出中克服傷病完成了大量高難度動作。謝幕時，面對台下熱情的觀眾，她帶着劇組演員激動表示：「感謝上海白玉蘭戲劇獎給了我們這方舞台，我更要感謝大上海的觀眾每次來上海，這裏的觀眾讓我們感受到滿懷真誠的溫暖。我一直希望我們評劇能走出北方。上海的觀眾愛戲，懂戲。所以，我們才敢來，想來！」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/50.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《金娥》演出現場&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第 32 屆白玉蘭戲劇獎新人主角獎榜首獲得者楊帥在美琪大戲院上演了他的獲獎劇目《過崖記》，在場很多觀眾也都第一次看閩劇，但現場氣氛熱烈，掌聲、笑聲和唏噓聲隨着劇情發展不斷。楊帥説，「感謝組委會為我們提供了美琪大劇院這個琪玉無瑕、歷史悠久的舞台，演出現場氣氛熱烈，觀眾對於表演的每一個節點都給予了我們很好的反饋。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主角獎獲得者馮冠博與貴州京劇院再次來到上演演出了京劇《陽明悟道》，精彩的表演也再度贏得滿堂彩。馮冠博表示，「這是一次難得的學習與交流的機會，能與眾多優秀演員共同展現戲劇的魅力。每次演出都是一次成長，我會繼續努力，為觀眾帶來更精彩的表演。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/52.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《陽明悟道》演出現場&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了讓更多上海市民有機會走進劇院，此次獲獎演員劇目展演也走進諸多遠郊的劇場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主角獎獲得者季春豔與江蘇省演藝集團錫劇團帶着錫劇《玲瓏女》來到金山區文化館，演出結束後，金山區文化館特地為劇組送上了寓意美好的農民畫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新人主角獎獲得者俞果與上海越劇院在浦東新區文化藝術指導中心惠南分中心上演了越劇《舞台姐妹》。「為了這次展演，老師們為我精心打磨、反覆排練，我也在其中繼續對人物進行摸索。」俞果感慨，「這次演出也讓我想到前幾天白玉蘭文藝志願服務專場演出的主題，‘從春天裏來·到人民中去’。藝術本就是從羣眾中來，也應當到羣眾中去。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主角提名獎獲得者吳虎生與上海芭蕾舞團帶着芭蕾舞劇《浮生一夢》亮相九棵樹未來藝術中心，一羣熱愛芭蕾的小觀眾在父母的陪同下，特意從市區趕來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展演還走進了大學。上海京劇院的京劇《三盜令》在復旦大學相輝堂鄭裕彤劇場亮相，由本屆白玉蘭戲劇獎新人主角獎獲得者潘梓健飾演的「一枝花」蔡慶身輕如燕、詼諧傳神，引人入勝的武戲開打與羣武戲引得台下師生驚呼連連，掌聲不斷。很多復旦師生也是第一次在現場感受京劇武戲驚險熾熱的舞台魅力。主角獎得主楊彥與南京市話劇團帶來的話劇《刻經》也將藝術的種子播撒到學生羣體中。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/49.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《錢塘裏》演出前觀眾等候在劇場大廳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本屆白玉蘭戲劇獎新人主角獎獲得者李雲霄主演的《錢塘裏》在浦東自貿區東劇場演出。演出一票難求十分火爆，很多觀眾甚至坐着火車趕來觀看演出。包括李雲霄在內的幾位白玉蘭獎獲獎演員在劇場大廳和觀眾見面，現場氣氛十分火熱。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/46.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《錢塘裏》演員和觀眾見面&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李雲霄表示，很珍惜和大家每一次在劇場裏度過的時光。「這次參加展演是經過了新一輪打造和提升後的精修版，整個故事的節奏以及人物的內心都有了更深的心理刻畫。在未來的成長之路上，我會繼續去做一個有心人，用心感知這個世界，豐富自己的內心，為今後遇到的另一個‘她’做好積累和準備。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27619192</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27619192</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 12:50:49 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，潘妤</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/319.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27619192_2024060420500deff17c-98c3-4b07-9cf8-c193f24d15e6.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>白玉蘭戲劇表演藝術獎</category>
            <category>文藝範</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/319.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/320.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>分居期間丈夫藏匿女兒不給妻子探望，法院：這屬於家庭暴力</title>
            <description>&lt;p&gt;夫妻分居期間，一方搶奪、藏匿孩子，受害方能否申請人身安全保護令？對孩子的探望權該如何行使?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 4 日，澎湃新聞（www.thepaper.cn）記者從上海市浦東新區人民法院（以下簡稱「上海浦東法院」）獲悉，近日，該院審結了一起人身安全保護令申請案件，首次針對分居期間藏匿未成年子女行為發出禁令，明確認定「搶奪、藏匿未成年子女」的行為屬於家庭暴力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;父親搶奪、藏匿孩子，法院雙「令」齊發&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海浦東法院介紹，王先生與宋女士結婚數年，育有一女小愛（化名），後因感情不和處於分居狀態。自 2022 年 7 月起，小愛隨爺爺奶奶離滬至王先生老家共同生活。最初，宋女士尚可通過視頻等方式與小愛交流，然而，隨着夫妻矛盾逐漸升級，宋女士要求探望、詢問孩子入學情況等合理要求，均被王先生拒絕。僅有的一次探望，還是在中間人家中，探望時長也只有短短 10 分鐘。宋女士至王先生老家等地尋找孩子蹤跡未果，多次報警尋求幫助，警方也多次對王先生及父母勸誡，但小愛仍然無法得到母親宋女士的探望接觸，故訴至法院，要求禁止王先生搶奪、藏匿小愛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海浦東法院經審理後認為，本案形式上是發生在夫妻之間的子女撫養矛盾，實則關係到分居期間家庭暴力的認定範圍及未成年子女人格權益的保障。小愛離滬時不到 1 歲，現不足 3 歲，無論是從生理、心理特點抑或是成長規律角度，正處於需要母親關愛的關鍵時期。分居期間，一方藏匿子女的行為，不僅侵害了另一方對未成年子女依法享有的撫養、教育和保護的權利，也對未成年子女造成較大心理傷害，嚴重損害了未成年子女的人格權益，是家庭暴力的特殊表現形式，小愛的人身安全保護令申請依法應予支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為切實保證履行的實際效果，除了人身安全保護令外，上海浦東法院還一併發出《家庭教育指導令》及《關愛未成年子女提示》，提示婚內探望方式與時長，並要求被申請人定期報告未成年子女監護及探望的履行情況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據法律規定，人民法院作出人身安全保護令後，被申請人應當嚴格遵守，不再實施家庭暴力。如果被申請人在保護期內仍然實施家庭暴力，不僅是對家庭成員合法權利的再次侵害，也是對司法權威的漠視，應當堅決予以懲治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本案人身安全保護令發出後，王先生表示已清楚行為性質，並及時向法院書面披露小愛的現住地及入學信息，協助宋女士進行了探望，還表示分居期間將配合妥善安排孩子撫養及探望的具體事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;法院：不得以搶奪、藏匿未成年子女等方式爭奪撫養權&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海浦東法院介紹，家庭暴力，是指家庭成員之間以毆打、捆綁、殘害、限制人身自由以及經常性謾罵、恐嚇等方式實施的身體、精神等侵害行為。家庭成員之間以凍餓或者經常性侮辱、誹謗、威脅、跟蹤、騷擾等方式實施的身體或者精神侵害行為，也屬於「家庭暴力」。當事人因遭受家庭暴力或者面臨家庭暴力的現實危險，向人民法院申請人身安全保護令，人民法院應當受理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼，分居期間搶奪、藏匿子女，是否屬於家庭暴力？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《中華人民共和國未成年人保護法》（2024 年修正）第二十四條明確規定，不得以搶奪、藏匿未成年子女等方式爭奪撫養權。未成年人的成長既需要父愛也需要母愛，父母雙方對其履行撫養、教育和保護的監護職責，是未成年人作為獨立個體，在家庭關係中享有的基本人格權益。夫妻一方在分居期間搶奪、藏匿子女，對另一方及未成年子女均會造成較大的心理傷害，系家庭暴力中的一種表現形式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海浦東法院表示，夫妻分居期間，必然產生未成年子女暫隨一方共同生活的事實。立足於最有利於未成年人原則，在直接撫養權尚未最終確定的情況下，為彌合因婚姻狀態異動父母一方缺位而對未成年人健康成長所帶來的負面影響，需確保非共同生活一方與孩子有充足的時間進行感情維繫和溝通。夫妻在分居期間對未成年子女的監護及探望的履行情況，可作為今後確認撫養權的參考因素。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27620380</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27620380</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 12:41:18 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，李菁</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/120/410.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27620380_202406042041c6eb3746-8656-4b6b-9f29-a4585f25d243.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>分居</category>
            <category>藏匿孩子</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/120/410.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/120/411.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>生活處處皆課堂，上海楊浦、閔行打造有「煙火氣」的科學教育</title>
            <description>&lt;p&gt;在上海市楊浦區，家庭科學實驗角的建設，鼓勵家長和孩子們「玩轉」科學；在閔行區，一草一木都可能成為科學教育的「活教材」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 3 日，上海楊浦區教育黨工委副書記、區教育局局長何勁松，閔行區教育黨工委副書記、區教育局局長何美龍做客 2024 第二十一屆上海教育博覽會上海教育大直播，暢聊區域科學教育實踐。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/105/414.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;6 月 3 日，上海教育博覽會上海教育大直播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;楊浦：科學教育光靠課堂是不夠的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何勁松介紹，控江二村小學二年級學生小周的家中有一個「科學實驗室」。從事科技行業的家長周敏捷把家裏的閒置房間佈置成了教室的模樣，還把一些實驗器材搬進了家。閒暇時，父子倆就一起做實驗、搭模型、搞探究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在楊浦區，不少學生家中有這樣一方科學探究的趣味天地。何勁松介紹，區域在小學層面推動家庭科學實驗角的建設，鼓勵家長和孩子們「因地制宜」地「玩轉」科學。家長沒有科技專業背景也沒關係，學校老師會指導家長和孩子如何確定實驗主題、準備實驗裝置、共同完成實驗。據瞭解，楊浦區平涼路第三小學先後推動建成了 100 多個家庭科技實驗角， 還制定了《兒童家庭科技實驗角管理規範》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「科學教育光靠課堂是遠遠不夠的，科學是無限的，家庭是重要的啓蒙教育場所，我們積極推進家校聯動，並用好社會的各類資源，推動形成全社會崇尚科學的局面。」何勁松説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在何勁松看來，科學教育不僅僅是一門學科、一門知識，更是要從激發孩子的好奇心、興趣出發，培養孩子們的探究能力，鍛鍊思維品質，形成創新人格與科學精神。這是一種素養提升的過程。在當下的科學教育中，老師甚至家長都要「轉型」，不能僅做知識的傳授者，還要成為孩子探究的陪伴者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;閔行：從生活出發，發現科創問題&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年，上海首顆科普教育衞星——「閔行少年星」搭載長徵四號乙遙四十運載火箭在太原衞星發射中心成功發射，也點燃了全閔行區少年的科學探究熱情。近兩年來，學生們以這顆衞星為媒，收集衞星從太空中傳輸下來的數據，系統性開展測控模擬、測控演練、衞星應用等一系列航天科普活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在閔行區，生活中的一草一木都可能成為科學教育的「活教材」。比如：華坪小學的孩子們圍繞「水」開展探究，水的循環、校園水環境、黃浦江水源保護等都是學生們的研究課題；田園外小則用「紙」做起了文章，帶着學生們探尋生活中紙製品的意義，體驗「紙創」的樂趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何美龍十分贊同要做「有煙火氣」的科學教育，所謂「煙火氣」，就是引領學生從生活實際出發，發現科創問題進而轉化為科創課題，嘗試去攻克它和實現它，不論課題成功或失敗，都讓孩子們在探究的過程中掌握科學研究的方法、形成科學思維、提升科創素質，為未來的成長奠定基礎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;何美龍介紹，為了在每個學生心中種下學科學、愛科學的種子，區域推動科學普及與科技創新協同發力，形成「一校一品」「一校一特色」科學教育百花齊放的局面，同時聯閤家庭及區域內高校、科研院所、企業等資源，推動青少年科技活動走上新高度。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27619434</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27619434</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 12:36:31 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，韓曉蓉</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/105/421.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27619434_20240604203602cdbec4-10dc-4d2a-aa85-901673206f39.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>科學教育</category>
            <category>教博會</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/105/421.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/105/422.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>施工事故實習生被建議追刑責背後：19 天未消除的隱患和層層失守的監管</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/102/227.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;濟南市應急管理局近日發佈的一份事故調查報告引發關注。報告中，項目部實習生王某某被指對該起安全生產責任事故負有主要責任，並被建議追究刑責。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 12 月 30 日，濟南歷城區大明湖排水分區項目一工段施工時發生坍塌，造成 3 人死亡。調查報告稱，一名在工區項目部擔任質量員的實習生，在得知施工現場存在坍塌事故隱患的情況下，未及時將重要停工指令傳達到施工隊伍，對事故的發生負有主要責任，因涉嫌重大責任事故罪，已被警方採取取保候審強制措施，建議由司法機關追究刑事責任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞梳理發現，施工開始之初已有隱患，此後雖然相關人員多次指出問題，但隱患持續 19 天始終未被排除，直至事發。根據調查報告，實習生王某某被指涉嫌犯罪的行為主要發生在最後一環，即其未第一時間送達停工令。調查報告稱，停工令在 2023 年 12 月 29 日晚制發，王某某被安排送達給相關公司，由於王某某個人原因，至事發前停工令未送達或告知相關公司。而事故正是發生在次日上午 9 時 33 分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;實習生王某某是否應該負主要責任以至應被追究刑責引發討論，有律師接受澎湃新聞採訪時表示，重大責任事故罪主體並不限定於特定身份，無實習生與正式職工之分，直接從事生產、作業的人員均可構成本罪主體。王某某作為實習生，其職責和影響力可能有限，在責任的具體界定上，需要考慮實習單位是否對實習生進行了充分的培訓和指導，特別是其是否能承擔關鍵職責和處理重要文件等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;未籤合同的施工隊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;調查報告顯示，該事故相關單位分別有：中電建生態投資發展（濟南）有限公司（以下簡稱濟南生態公司），項目發包單位；中電建（青島）投資發展有限公司（以下簡稱青島投資公司），項目總包單位；山東恆信建設監理有限公司（以下簡稱恆信公司），項目監理單位；山東丞達照明工程有限公司（以下簡稱丞達公司），項目分包單位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些公司是如何參與到項目中來的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據報告，2023 年 1 月，濟南市水務局與青島投資公司等 9 家公司簽訂大明湖排水分區項目合同，並約定青島投資公司等公司在濟南市設立項目公司實施本項目。2023 年 4 月，青島投資公司等 11 家公司成立濟南生態公司，負責該項目實施。2023 年 3 月，濟南市水務局與恆信公司簽訂《建設工程監理合同》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 12 月，青島投資公司與丞達公司簽訂該項目某標段分包合同，丞達公司授權王良法作為公司在該標段的負責人。不過，該標段並不包括事發工段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事發工段為山大南路（閔子騫路—二環東路）工段，屬於大明湖排水分區項目四工區，青島投資公司承建該工區，併成立了四工區項目部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據調查報告，2023 年 12 月初，在未簽訂施工合同的情況下，四工區項目部將山大南路（閔子騫路—二環東路）工段交由王良法施工隊伍組織實施，延續王良法作為丞達公司負責人進行管理（王良法未得到丞達公司法律授權）。該工段均納入四工區統一管理，王良法安排付士財作為聯絡人與四工區項目部聯絡、路旭英作為技術員組織現場施工作業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;隱患持續 19 天直至事發&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據調查報告，施工人員開始開挖作業不久，施工現場已有局部塌方，此後安全檢查多次提醒。但從 12 月 11 日起至事發，隱患始終未排除，至少持續了 19 天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 12 月 8 日，王良法安排路旭英召集人員、機械開始對事發工段進行探坑開挖作業，採用槽鋼進行支護。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 12 月 11 日，四工區項目部在對事發工段檢查過程中發現現場已發生局部塌方，溝槽開挖深度在 3.29 米～3.53 米，按設計要求溝槽深度大於等於 3 米、小於等於 5 米時，採用內支撐式拉森鋼板樁進行支護，要求結合現場實際情況確定支護方式；12 月 12 日前施工隊伍向四工區項目部上報專項支護方案，12 月 13 日前完成現場支護。四工區項目部以《工程聯繫單》的形式告知王良法。因天氣原因，施工現場停工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;調查報告顯示，此後直至 12 月 29 日，相關人員反覆提醒支護安全問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 12 月 18 日，王良法安排人員將現場支護方式改為鋼板支護。四工區項目部以事發工段市政道路施工溝槽深度超過 3 米，支護尚未完成，存在重大安全隱患，易造成基坑塌方為由處罰 2000 元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 12 月 19 日，大明湖排水分區項目建設組夏峯組織對事發工段進行安全檢查，發現現場支護不規範、支護需加強的問題，並以《大明湖排水分區安全文明與質量專項檢查表》的形式告知濟南生態公司片區負責人蔡文華、恆信公司監理工程師張鋭、施工隊伍技術員路旭英。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 12 月 27 日，大明湖排水分區項目建設組劉江、夏峯組織對事發工段進行安全檢查，發現現場坑邊支護存在問題，並以《大明湖排水分區安全文明與質量專項檢查表》的形式告知濟南生態公司安全員肖凍凍、恆信公司監理工程師張鋭、施工隊伍技術員路旭英。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 12 月 28 日，四工區項目部組織進行綜合性安全檢查，在事發工段發現溝槽南側路面懸空、存在較大坍塌隱患，安全總監孫建一當日下達《安全隱患整改通知單》，載明現場基坑深度 3 米存在坍塌隱患，按支護方案用鋼板進行支護。路旭英簽收《安全隱患整改通知單》。項目監理部監理工程師張鋭在巡查中發現山大南路溝槽開挖施工中存在的溝槽支護施工與設計方案嚴重不符，多次口頭警告未整改的問題，向青島投資公司下達《監理通知單》，要求組織人員進行整改，增加安全管理人員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 12 月 29 日，項目監理部總監理工程師範懷偉就山大南路溝槽施工與設計嚴重不符，未按照監理通知單要求進行整改原因，向青島投資公司下達《工程暫停令》，並由四工區項目部質量員（實習生）王某某簽收，要求 12 月 29 日下午暫停山大南路溝槽開挖施工，嚴格按經審批的施工方案進行支護，建立安全支護體系，在安全支護體系建立完之前不得私自進行施工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;停工令並未在當天下午發出。據調查報告，29 日晚，四工區項目部常務副經理李慧超、生產經理耿偉、安全總監孫建一商議制發《工程停工令》，耿偉簽字後安排王某某送達給丞達公司。由於王某某個人原因，至事發前，《工程停工令》未送達或告知丞達公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 12 月 30 日 7 時許，路旭英根據王良法安排，組織 8 名施工人員召開班前會，安排作業內容。8 時許，挖掘機駕駛員初國慶駕駛挖掘機開始進行挖掘作業，並將挖掘出的土方堆積在溝槽南側。期間，初國慶駕駛挖掘機在溝槽南側行駛。8 時 22 分許，現場施工人員將支護鋼支撐取下。8 時 31 分許，胡金柱、於雪峯、王漢寶下到溝槽底部開始進行作業。9 時 33 分許，溝槽南側土方突然坍塌，推動支護用的 4 塊鋼板發生整體位移、傾覆，造成溝槽內正在作業的胡金柱、於雪峯、王漢寶 3 名施工人員被擠壓死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;監管層層失守和被建議追刑責的三人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;調查事故報告對 20 餘人提出處理建議，其中建議對 3 人追究刑責，他們分別是施工隊技術員路旭英、四工區項目部實習生王某某、施工隊負責人王良法。其中路旭英已被檢察機關批捕、王某某已被警方採取取保候審的強制措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;報告稱，路旭英負責組織現場施工，在支護用鋼支撐拆除、施工現場支護不符合要求、存在坍塌事故隱患的情況下，組織人員進入危險區域實施作業，對事故的發生負有主要責任，因涉嫌重大責任事故罪，已被歷城區檢察院批准逮捕。建議由司法機關依法追究刑事責任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王某某是四工區項目部項目質量員（實習生），負責山大南路施工現場管理。在得知施工現場存在坍塌事故隱患的情況下，未及時將重要停工指令傳達到施工隊伍，對事故的發生負有主要責任，因涉嫌重大責任事故罪，已被歷城區公安分局採取取保候審強制措施。建議由司法機關依法追究刑事責任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王良法作為施工隊伍負責人，未能及時消除作業現場存在的坍塌事故隱患，放任現場施工人員冒險作業，對事故發生負有主要責任，建議司法機關依法追究刑事責任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，調查報告建議對 8 名公職人員進行政務警告、誡勉、書面檢查、談話提醒等處理；建議歷城區應急局對 10 名有關人員處以一年年收入百分之三十至百分之六十不等的罰款。另有 7 人被建議由涉事公司按內部規定進行處理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於相關責任單位的處理，調查報告建議歷城區城管局對恆信公司處三十萬元的罰款，歷城區應急局對青島投資公司處一百一十萬元的罰款；責成市水務局向市政府作出書面檢查，並抄報市紀委監委、市安委會辦公室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;調查報告總結事故教訓稱，施工作業過程未嚴格落實施工組織設計及施工方案要求，溝槽支護存在嚴重缺陷，無法達到支護需要，為事故發生埋下隱患。在事故發生前，項目部及監理人員多次發現溝槽支護存在問題，並以書面或口頭方式告知現場施工人員、項目部管理人員，但相關人員未對事發現場存在的隱患問題組織有效整改，造成事故隱患長期存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，重要停工指令制發後，項目部人員由於個人原因未在第一時間傳達到施工隊伍，導致現場施工繼續進行。施工現場違章指揮、違章作業習以為常，相關管理人員未進行有效制止。對於施工現場存在的隱患問題未及時採取有效措施進行整改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;項目建設組作為該項目的直接監管單位對事發工段 2 次進行檢查，均發現支護存在問題，並要求進行整改，但未形成閉環及督促落實，未能真正引起施工單位重視，造成 2 次檢查均發現相同問題，事故隱患長期存在。行業主管部門排水主管處室對項目檢查也未能發現事發工段存在的問題，造成部門監管層層失守。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27619009</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27619009</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 12:06:36 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，朱軒</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/102/333.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27619009_2024060420066c7c0d67-9e00-429c-96ad-3d2449dd5dde.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>施工事故</category>
            <category>實習生</category>
            <category>刑事責任</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/102/333.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/102/334.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>連線丨 2 驢友徒步野生景點遇難，「死亡 V」究竟是什麼？</title>
            <description>6 月 2 日，2 名驢友在浙江台州石人峽野外溪流橫渡時被沖走。事發區域地勢陡峭水流湍急，經多部門全力搜救，2 名失聯驢友于 4 日 10 時許被找到，已無生命體徵。據瞭解，石人峽不是正規景區。遇到危險如何正確自救？全網科普的「死亡 V」是什麼？6 月 4 日，澎湃新聞連線應急救援專家。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27616545</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27616545</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 11:53:07 GMT</pubDate>
            <category>上直播</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/86/18.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/86/19.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>汪文斌候任中國駐柬埔寨大使</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/105/404.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;據國家國際發展合作署微信公眾號消息，2024 年 6 月 4 日，羅照輝署長會見候任駐柬埔寨大使汪文斌。楊偉羣副署長等參加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述消息顯示，汪文斌已候任中國駐柬埔寨大使。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公開資料顯示，汪文斌，男，1971 年 4 月生，安徽人，大學本科畢業。他曾任外交部政策研究室三祕、副處長、處長，外交部辦公廳一祕、參贊，國務院辦公廳祕書，中國駐毛里求斯使館參贊，外交部政策規劃司參贊、副司長，中國駐突尼斯大使，2020 年任外交部新聞司副司長。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27619433</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27619433</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 11:37:10 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，嶽懷讓</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/105/409.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27619433_202406041956fddd1f17-3150-4d93-a0d5-56c16d81ddca.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>人事風向</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/105/409.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/105/410.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>「嫦娥六號月球探測器」微博粉絲 1 天破 10 萬，IP 定位月球</title>
            <description>&lt;p&gt;隨着嫦娥六號完成世界首次月球背面採樣和起飛，一個 IP 顯示在月球、名字叫做「嫦娥六號月球探測器」的微博賬號火了，粉絲量 1 天就突破了 10 萬。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/104/10.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;嫦娥六號月球探測器微博截圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 3 日下午，「嫦娥六號月球探測器」以第一人稱發表了第一條微博：「大家好，我是嫦娥六號，現在我正在月球挖土。」評論區的留言當中，不少網友表示「記得早點回來」「幫我給嫦娥問個好」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/104/11.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;嫦娥六號月球探測器微博截圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨後發佈的 5 條微博當中，「嫦娥六號月球探測器」繼續以第一人稱實時更新嫦娥六號的狀態，從起飛、升國旗，到挖土、自拍，這些動態也吸引了許多網友、媒體轉發，大家也十分驚喜地發現該賬號的 IP 地址是「月球」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至發稿時，「嫦娥六號月球探測器」微博粉絲量已突破 10.3 萬，轉評贊達 50.1 萬，IP 定位依舊在「月球」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/104/12.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;月球車玉兔二號微博截圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據瞭解，在嫦娥四號發射期間，「月球車玉兔二號」就曾多次發佈微博，以第一人稱更新自己的動態，不過，它現在的 IP 顯示在北京。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，「月球車玉兔」「天問一號祝融火星車」等賬號也在不時更新動態，甚至還「相約飆車」。網友們紛紛調侃道，「你是我在月球/火星上唯一的人脈」。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27619301</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27619301</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 11:30:55 GMT</pubDate>
            <author>極目新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/104/687.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27619301_2024060419313c79cffb-d0b5-4406-a4e1-b9345ac8d39b.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>嫦娥六號</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/104/687.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/104/689.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>習近平向墨西哥當選總統辛鮑姆致賀電</title>
            <description>&lt;p&gt;6 月 4 日，國家主席習近平向克勞迪婭·辛鮑姆·帕爾多致賀電，祝賀她當選墨西哥合眾國總統。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平指出，墨西哥是拉美地區大國和重要新興市場國家，中墨是全面戰略夥伴。當前中墨關係保持良好發展，戰略性、互補性、互利性不斷顯現，正處於承前啓後、繼往開來的重要時期。我高度重視發展中墨關係，願同辛鮑姆當選總統加強戰略溝通，引領兩國關係不斷邁上新台階，更好造福兩國人民。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【早前快訊】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新華社快訊：習近平向墨西哥當選總統辛鮑姆致賀電。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27619208</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27619208</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 11:15:05 GMT</pubDate>
            <author>新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/310.jpg"></itunes:image>
            <category>習近平</category>
            <category>大國外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/310.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/311.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>金融監管總局：2024 年黨委巡視工作要突出政治監督重點內容</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/349.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;2024 年 5 月 28 日，金融監管總局黨委召開 2024 年巡視工作會議暨動員部署培訓會，傳達習近平總書記關於巡視工作的重要指示精神，學習貫徹全國巡視工作會議精神和新修訂的巡視工作條例，動員部署系統 2024 年巡視工作。金融監管總局黨委書記、局長、巡視工作領導小組組長李雲澤作工作部署，黨委委員、副局長、巡視工作領導小組副組長周亮主持會議，駐總局紀檢監察組組長、黨委委員、巡視工作領導小組副組長王陸進出席會議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;會議指出，黨中央修訂巡視工作條例，是完善黨的自我革命制度規範體系、縱深推進全面從嚴治黨的有力舉措。要切實提高政治站位，強化政治擔當，把學習貫徹習近平總書記重要講話精神與貫徹巡視工作條例結合起來，與貫徹落實中央紀委三次全會部署結合起來，強化使命擔當，把巡視利劍磨得更光更亮。要深入學習領會習近平總書記重要講話精神，牢牢把握巡視工作正確方向。要堅持政治巡視定位，突出「兩個維護」深化政治監督。要堅持全面貫徹巡視工作方針，強化巡視巡察整改和成果運用。要堅持貫通協調、上下聯動，充分發揮巡視巡察綜合監督作用。要堅持依規依紀依法，不斷提升巡視巡察工作規範化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;會議要求，2024 年黨委巡視工作要聚焦「國之大者」，突出政治監督重點內容，深入瞭解被巡視單位黨委貫徹落實黨中央重大決策部署和總局黨委工作要求情況、防範化解重大金融風險情況、縱深推進全面從嚴治黨情況、落實新時代黨的組織路線情況以及接受巡視、審計等監督發現問題整改情況，為金融監管高質量發展提供有力保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;會議強調，此次巡視是新修訂巡視工作條例頒佈後總局開展的第一次內部巡視，要以更高標準、更嚴要求做好各環節工作，進一步提高巡視工作質效。各巡視組要加強政治學習，準確把握政策。要堅持同題共答，規範開展工作。要加強隊伍管理，嚴明紀律作風。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27619191</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27619191</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 10:52:45 GMT</pubDate>
            <author>金融監管總局網站</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/346.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27619191_2024060418521cfb5fe1-bba7-4270-9243-de241c83e699.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>金融監管總局</category>
            <category>金改實驗室</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/346.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/103/347.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>端午文旅預訂單量增長接近 70%，「國潮」帶動民俗小城旅遊</title>
            <description>&lt;p&gt;端午假期將至，旅遊市場迎來預訂熱潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美團最新數據顯示，截至 6 月 1 日，端午假期文旅預訂單量同比增長接近 70%，北京、西安、成都、武漢、重慶、青島、南京、長沙、上海、鄭州為 TOP10 目的地。與此同時，北京、武漢、西安、上海、成都用戶出遊熱情最高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;端午假期國內周邊遊預訂量同比增長 20%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家在線旅遊平台近日發佈的報告顯示，由於端午假期時間較短，更多以「周邊遊」和「短途遊」為主。攜程數據顯示，端午假期國內周邊遊預訂量同比增長 20%，周邊遊熱門目的地分別為：南京、杭州、上海、廣州、蘇州、天津、北京、濟南、秦皇島和青島。從客源地來看，長三角、珠三角、京津冀、川渝地區旅客的周邊出行需求較旺。深圳-廣州、上海-杭州、北京-青島、成都-重慶等低於 3 小時旅程的高鐵遊更是受到歡迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，靈活取還、自在便利的租車自駕形式，也成為 3 天假期出行的優選。端午期間，攜程國內租車自駕訂單同比增長 260%；從出行目的地來看，92% 的人是短途周邊自駕遊，租車去隔壁省串個門成為常態。更近一點的省內旅遊也是熱門之選。根據攜程數智酒店數據，隨着預訂高峯期的到來，預期端午期間本省客源將超過 50%，僅住一天的訂單佔比將超過 80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;途家民宿的報告也顯示，與「五一」的長途特種兵打卡式出遊不同，今年端午出遊呈現出「後花園遊」、「慢節奏」的特點——京津冀擠爆秦皇島昌黎，長三角遊客帶火湖州安吉、舟山嵊泗和杭州桐廬，廣深客人在順德、南澳尋味嶺南；入住時間上看，民宿熱門城市平均入住時長達 2.1 天，比「五一」期間多近半天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，在途家民宿的平台上秦皇島昌黎因為阿那亞的爆火，超越福建平潭、廣西陽朔等目的地，成為端午全國最熱縣。途家民宿首席商務官劉楊表示：「今年端午，短途慢旅行成為熱門，這使得旅遊資源豐富、距離周邊城市近、交通通達度高的昌黎縣脫穎而出。」目前，阿那亞及周邊不少民宿已滿房。從客源地看，昌黎縣的京津冀遊客佔比超八成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「國潮」帶動民俗小城旅遊熱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得關注的是，今年端午假期，「國潮」民俗活動成為假期出遊主題，北京、西安、南京等文化名城位列全國熱門目的地前十。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美團的報告顯示，「民俗小城」紛紛變身「周邊遊」好去處，廣東佛山、湖北宜昌、福建泉州等地文旅預訂單量暴漲；各地城區及周邊「小阿勒泰」成為假期短途遊目的地，不少遊客奔赴青島、成都等地來一場「城市微度假」「三日周邊遊」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「大多數人去（西安）華清宮只看了長恨歌表演，但其實宮殿建築以及精緻的園林，配漢服、馬面裙都非常出片。」有網友在大眾點評發佈的筆記中寫道。大眾點評數據顯示，近兩週，「華清宮漢服」搜索量同比增幅近 220%，「在華清宮當一天楊玉環」等相關筆記攻略備受歡迎。今年以來，美團平台提供「漢服」主題產品的酒店商家數同比增長 120%，相關訂單量增長 300%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，端午的傳統項目「賽龍舟」備受矚目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬蜂窩數據顯示，各地舉辦的花式龍舟比賽帶動「賽龍舟」熱度環比上漲 133%。代表中國龍舟最高水平的「佛山疊滘龍船漂移大賽」將於端午節開賽，吸引無數遊客奔赴佛山一睹「飆船」盛況，帶動佛山熱度大漲 100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美團數據也顯示，截至 6 月 1 日，佛山文旅預訂單量同比增長超過 80%，廣州、深圳、東莞等廣東省內城市出行熱度最高。與此同時，在大眾點評平台，近一週，「賽龍舟」關鍵詞環比搜索量暴漲 150%，筆記攻略增幅達到 120%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了賽龍舟，端午節作為傳統節日中的民俗大節，還有吃糉子、拴五色絲線、飲雄黃酒和懸艾葉菖蒲等習俗。截至 5 月 29 日，途家民宿平台標籤或描述含「龍舟」、「端午」、「糉子」等關鍵詞的搜索量環比增長五成，端午期間相關民宿預訂量同比增長 2 倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，近期隨着「小龍蝦」的陸續上市，還有不少「吃貨」在端午假期奔赴湖北潛江、荊州，江蘇淮安盱眙，湖南益陽等小龍蝦產地「吃蝦」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去哪兒數據顯示，自 5 月以來，每逢週末，小龍蝦產地的酒店預訂量都有明顯增長，5 月 20 日-6 月 10 日的酒店預訂量：江蘇淮安盱眙同比增長 55%，安徽蕪湖同比增長四成，安徽蚌埠、湖北潛江、湖北荊州、湖南益陽等地酒店預訂量均增長三成以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;海外郵輪、租車、包車旅遊商品預訂量均翻倍增長&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，雖然端午假期只有 3 天，但也攔不住許多旅客想出境旅遊的熱情。目前，攜程平台上出境遊酒店的搜索熱度相較 2019 年同期已經上漲 50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;飛豬數據顯示，端午假期海外的郵輪、租車、包車旅遊商品預訂量均翻倍增長。日本、泰國、中國香港、馬來西亞、韓國、新加坡、美國、法國、中國澳門、澳大利亞等是今年端午假期出境熱門目的地。此外，出境自由行預訂量佔比延續「五一」黃金週的態勢，繼續保持在 80% 以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另據攜程數據，免籤國端午假期整體的訂單量和去年相比有穩步提升。如，前往馬來西亞的出境遊訂單量同比增長 54%，阿聯酋、格魯吉亞、突尼斯、伊朗的訂單量同比增長量均突破 100%，分別是 141%、139%、171%、100%。此外，歐洲免籤國家預訂增長也比較顯著。其中，塞爾維亞的出境遊訂單同比增長了 55%，波黑同比增長了 71%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，自駕、環島包車等消費增勢從境內延至境外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;來自廣東的大學畢業生劉先生已經預訂了端午假期到馬來西亞的租車訂單。「我們打算租車往返馬六甲、吉隆坡和檳城，尋找當地最接地氣的夜市和本地人喜愛的餐廳，4 個人組隊分攤算起來性價比也更高。」劉先生表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;飛豬數據顯示，今年端午期間，平台海外租車、包車服務的商品預訂量同比分別增長超 3 倍、超 1 倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，跨境郵輪也成為熱門選項。飛豬數據顯示，截至目前，國際郵輪商品預訂量較去年端午增長超 12 倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「每天都可以到一個不同的城市或者國家，品嚐當地特色小吃，感受地道的味蕾之旅，還能體驗一次海上生活。」來自上海的小王表示，想與家人來一場豪華的郵輪行。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27617775</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27617775</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 09:47:02 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，唐瑩瑩</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/86/773.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27617775_202406041747213a9d6c-eb1b-46d5-99c0-11d3caa59696.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>端午假期</category>
            <category>端午旅遊</category>
            <category>國內旅遊</category>
            <category>出境遊</category>
            <category>周邊遊</category>
            <category>地產界</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/86/773.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/86/774.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>【社論】裝修何時不再「一個坑連着一個坑」</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/102/609.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;「人工+輔材+主材零增項，100% 底價直採，100% 正品」「預算即決算」……據法治日報調查，不少裝修公司以「一口價」「全包價」等名義對外宣傳，向業主承諾裝修過程中沒有額外增項，但當業主付完前期費用開工後又以材料增多、更換大品牌、返工等名義，要求其支付增項費用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;裝修是個複雜工程，環節多、時間長、信息不對稱嚴重，對普通家庭來説可謂費心費力。一些裝修公司推出的「一口價」「全包價」模式，的確很有誘惑力。但這一模式也容易衍生灰色空間，最突出的就是，在裝修過程中，不少裝修公司會向消費者提出五花八門的增項。據上海市消保委統計，上海去年家裝行業 280 多起投訴案件中，一半以上與裝修合同增項有關。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;客觀地説，由於裝修的複雜性，以及施工工藝、材料使用等都具有彈性，「一口價」之外出現些許增項，不能説完全不合理。但從實際情況看，氾濫的增項多有「套路」消費者的嫌疑，屬於典型的行業潛規則。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當前裝修行業競爭異常激烈，很多裝修公司刻意通過低價吸引消費者，事先就把盈利的重心放在了後期增項上；一些裝修公司的格式合同給後期的增項埋下了「坑」，導致消費者維權難；還有一些裝修公司利用消費者希望按時入住新房、沒精力較真的心理，想方設法加價、加錢。凡此種種，使得惡意增項幾乎成了整個家裝行業的頑疾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要醫治這個頑疾，必須依賴多方合力。《商務部等 13 部門關於促進家居消費若干措施的通知》就明確，在依法打擊家居消費領域假冒偽劣、偷工減料、價格欺詐等行為之外，健全家居行業信用評價體系，推廣誠信經營典型案例，鼓勵行業協會等探索實施家居行業「黑名單」制度，引導市場主體誠信經營。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當前，各類投訴大數據可謂豐富，行業協會、消費者協會等完全可以用好這些資源，分類、分期向社會公佈家裝企業的投訴信息，並利用「黑名單」制度加大對高投訴率高企業的懲罰力度，以信息公開倒逼企業規範經營，也給消費者提供更準確的參考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，一些地方的市場監管部門通過制定裝修施工合同範本，明確了未經消費者同意設置增項等違約責任，摒棄了許多格式合同條文繁雜、消費者看不懂、不願看等弊端，將簽約的基本事項用「使用説明」的方式進行簡述，讓消費者一目瞭然，杜絕了「合同陷阱」。這有利於遏制一些企業惡意增項的僥倖心理，也利於消費者事後維權。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;裝修市場普遍「水很深」，也預示着行業的發育還未真正成熟，一些亂象仍需要通過市場模式創新去解決。對此，在政策端，除了針對性強化亂象治理，推進裝飾裝修國家強制標準的完善和執行，也應當更重視鼓勵那些合規經營、有創新能力的家裝企業做大做強，帶動整個行業發展模式和生態的革新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據預測，中國家裝家居市場總規模在 2025 年將達到 5 萬億元左右。這是一個直接關係到千家萬戶切身權益的市場，也關乎提振消費和擴大內需，其規範程度理應得到更多重視。讓裝修行業徹底告別「一個坑連着一個坑」的觀感，真正「去套路化」，監管、行業和市場還有很多積極作為的空間。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27619088</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27619088</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 09:36:02 GMT</pubDate>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/102/605.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27619088_202406041736c6b64019-ff06-4a80-a16b-bf9116a07794.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>裝修</category>
            <category>社論</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/102/605.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/102/606.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>四部門有序開展智能網聯汽車准入和上路通行試點</title>
            <description>&lt;p&gt;按照《關於開展智能網聯汽車准入和上路通行試點工作的通知》（工信部聯通裝〔2023〕217 號）有關工作安排，經汽車生產企業和使用主體組成聯合體自願申報、車輛擬運行城市人民政府同意、所在地省級主管部門審核推薦，工業和信息化部、公安部、住房城鄉建設部、交通運輸部（以下統稱「四部門」）組織專家對首次集中申報的方案進行了初審和擇優評審，研究確定了 9 個進入試點的聯合體。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，四部門將按照試點總體要求和工作目標有序推進試點實施，並基於試點實證積累管理經驗，支撐相關法律法規、技術標準制修訂，加快健全完善智能網聯汽車生產准入和道路交通安全管理體系，推動我國智能網聯新能源汽車產業高質量發展。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/91/536.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;進入智能網聯汽車准入和上路通行試點聯合體基本信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能網聯汽車准入和上路通行試點工作問答&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、試點的申報流程和遴選過程是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申報流程。汽車生產企業和使用主體組成聯合體，參考《智能網聯汽車准入和上路通行試點實施指南（試行）》（以下簡稱《實施指南》），制定申報方案，經車輛擬運行城市（含直轄市下轄區）人民政府同意後，向車輛擬運行城市所在地省級工業和信息化主管部門自願申報。省級主管部門對申報方案審核後，報送工業和信息化部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遴選過程。工業和信息化部、公安部、住房城鄉建設部、交通運輸部（以下統稱「四部門」）按照《關於開展智能網聯汽車准入和上路通行試點工作的通知》（以下簡稱《通知》）要求，組織專家對申報方案進行初審和擇優評審。在申報過程中，向汽車生產企業公開智能網聯汽車准入和上路通行試點指引文件。在初審工作中，組織技術專家對聯合體申報方案進行評價，重點確保進入擇優評審的聯合體申報方案無短板漏項。在擇優評審工作中，向申報試點的聯合體反饋初審意見、公佈擇優答辯提綱，由院士、行業知名專家等組成專家組，重點考察聯合體綜合能力、產品測試與安全評估方案、車輛擬運行城市條件、安全管控措施以及試點預期效果等。專家組根據聯合體答辯、質詢迴應情況獨立評價。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四部門根據專家總體意見，並綜合考慮產品類別、車輛運行城市特點、申報的自動駕駛功能、企業測試示範基礎等情況，在履行相應程序後，確定首批進入試點的聯合體。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、四部門確定「進入試點的聯合體」，是否代表允許具備自動駕駛功能的智能網聯汽車上路通行？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;試點的組織實施共分為五個階段，分別是試點申報、產品准入試點、上路通行試點、試點暫停與退出、評估調整。當前，&lt;strong&gt;只是完成試點申報階段的遴選，並不代表具有自動駕駛功能的智能網聯汽車取得准入許可或允許上路通行。&lt;/strong&gt;接下來，四部門將指導進入試點的聯合體開展試點實施工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先是產品准入試點，包括產品准入測試與安全評估、產品准入許可兩個環節。進入試點的汽車生產企業要細化完善產品准入測試與安全評估方案，經工業和信息化部、公安部確認後，在省級主管部門、車輛運行所在城市政府部門監督下，開展產品准入產品測試與安全評估工作。汽車生產企業通過產品准入測試與安全評估，且產品符合道路機動車輛產品強制性檢驗要求後，向工業和信息化部提交產品准入申請。工業和信息化部經受理、審查和公示後，作出是否准入的決定。決定準入的，設置准入有效期、實施區域等限制性措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;取得准入的智能網聯汽車產品，由公安機關交通管理部門依法辦理車輛登記後，在限定區域內開展上路通行試點。從事運輸經營的，還應當具備相應業務類別的運營資質並滿足運營管理要求。使用主體、汽車生產企業和車輛運行所在城市政府部門應按有關要求做好應急處置工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、在此次集中申報之後，後續有試點申報需求時如何進行？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次集中申報，有關汽車生產企業積極響應，聯合使用主體自願進行申報，也有部分具備一定技術基礎的汽車生產企業未參加此次集中申報。此次未申報或者未進入試點的汽車生產企業、使用主體可參考《實施指南》進一步加強能力建設，提升產品功能和性能水平，按照試點申報流程向省級工業和信息化主管部門自願申報。省級工業和信息化主管部門可根據智能網聯汽車技術與產業發展、試點實施和聯合體申報情況，向工業和信息化部補充報送申報方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、試點工作的預期效果是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是引導智能網聯汽車生產企業和使用主體加強能力建設，系統推進智能網聯汽車產品技術創新、規模化發展和產業生態建設。二是基於試點實證，加速形成系統完備、務實高效的法律法規、管理政策和標準體系，加快推進智能網聯汽車測試驗證、安全評估等支撐能力建設，為智能網聯汽車規模化推廣應用奠定堅實基礎。三是加快形成各部門、各地方橫向協同、縱向聯動的安全管理工作機制，探索更加系統完善的智能網聯汽車產品研發生產、上路通行配套政策、基礎設施等環境建設，為智能網聯汽車產品安全運行提供支持保障。四是通過試點加快智能網聯汽車產品量產應用，帶動汽車與新能源、人工智能、信息通信等產業融合，打造新質生產力，助力智能網聯新能源汽車高質量發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、之前企業獲得 L3 測試牌照，和此次試點是什麼關係？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之前，依據《智能網聯汽車道路測試與示範應用管理規範（試行）》，企業取得相應測試牌照，主要應用於產品研發過程，通過開展實際道路測試，驗證產品在實際道路交通運行環境下的安全性。充分的產品研發測試驗證，是後續產品量產應用的重要基礎，也是此次試點的重要基礎。根據《關於加強智能網聯汽車生產企業及產品准入管理的意見》和此次《通知》要求，具備自動駕駛功能的智能網聯汽車產品，應符合模擬仿真、封閉場地、實際道路等測試驗證要求，其中，實際道路測試是產品自動駕駛系統安全測試驗證的重要支柱之一。對確定進入試點的聯合體，汽車生產企業需要進一步詳細制定並完善產品准入測試與安全評估方案，並在多方監督下，按要求開展測試與安全評估工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;六、產品准入測試與安全評估方案和申報方案兩者有什麼區別？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申報方案是聯合體在試點申報階段，按照《通知》要求，參考《實施指南》編制的材料，重點從研發角度，説明對《實施指南》中汽車生產企業及產品、使用主體、車輛運行所在城市等條件的滿足情況，並提供證明材料，是試點申報和遴選的依據。產品准入試點中，汽車生產企業需要進一步結合《實施指南》要求和專家評審意見，詳細制定並完善測試與安全評估方案，經工業和信息化部、公安部確認後，在省級主管部門和城市政府部門的監督下開展產品准入測試與安全評估工作。工業和信息化部委託技術服務機構對產品准入測試與安全評估工作開展跟蹤和技術評估，引入安全監測和報告機制。產品准入測試與安全評估方案及實施結果將作為產品准入申請材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;七、准入和上路通行試點與「車路雲一體化」試點區別是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;准入和上路通行試點由汽車生產企業和使用主體組成聯合體自願申報。通過遴選符合條件的智能網聯汽車產品開展准入和上路通行試點。試點的工作目標，一方面是引導智能網聯汽車生產企業和使用主體加強能力建設，在保障安全的前提下，促進產品的功能、性能提升和產業生態的迭代優化。另一方面，基於試點實證積累管理經驗，支撐相關法律法規、技術標準制修訂，加快健全完善智能網聯汽車生產准入和道路交通安全管理體系。同時，統籌發展和安全，有效應對自動駕駛技術應用可能帶來的風險，推動智能網聯新能源汽車產業高質量發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「車路雲一體化」試點以城市為申請主體，旨在開展智能化路側基礎設施和雲控基礎平台等建設，形成統一的車路協同技術標準與測試評價體系，健全道路交通安全保障能力，促進規模化示範應用和新型商業模式探索。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27618059</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27618059</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 08:46:56 GMT</pubDate>
            <author>工信部網站</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/90/525.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27618059_202406041647803c5ce5-9257-4f3e-91be-f3a156032952.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>智能網聯汽車</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/90/525.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/90/526.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>2024 陸家嘴論壇將於 6 月 19 日至 20 日召開</title>
            <description>&lt;p&gt;今天（6 月 4 日）下午，上海市政府新聞辦舉行新聞發佈會，上海市委金融辦常務副主任周小全介紹 2024 陸家嘴論壇有關情況，中國人民銀行上海總部副主任孫輝、國家金融監督管理總局上海監管局副局長王鑫澤、中國證監會辦公廳副主任王利共同出席新聞發佈會，並回答記者提問。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 陸家嘴論壇將於 2024 年 6 月 19 日至 20 日召開。2008 年以來，由上海市人民政府和國家金融管理部門共同主辦的「陸家嘴論壇」至今已成功舉辦十四屆。每屆論壇邀請各國政府和金融監管部門高層領導、全球重要金融市場及頂級金融機構負責人和知名專家學者參會，就國內外經濟金融問題，共同交流探討、分享觀點、凝聚共識、共謀良策，為上海國際金融中心建設、中國金融改革開放和全球金融治理貢獻智慧和力量。陸家嘴論壇已經成為國內權威的金融論壇和具有廣泛影響力的國際金融高端對話平台，已經成為國家金融管理部門釋放重要信號、對外發聲的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;關於論壇主題和議題&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央金融工作會議提出「加快建設金融強國」目標，強調推動我國金融高質量發展，為以中國式現代化全面推進強國建設、民族復興偉業提供有力支撐。金融高質量發展旨在建立一個可持續、包容和創新的金融體系，為經濟提供穩定的融資環境和有效的資源配置。當前，世界經濟仍然面臨着很多不確定性，外部環境複雜嚴峻。同時，世界經濟也面臨新一輪變革和機遇，數字化、低碳化發展成為未來全球經濟發展的主要方向。在此背景下，本次論壇主題定為「以金融高質量發展推動世界經濟增長」，探討如何通過金融領域的改革與創新促進金融高質量發展，以金融高質量發展解決當前全球經濟面臨的問題，從而推動世界經濟持續增長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;論壇設有 8 場全體大會，議題涵蓋當前經濟、金融領域的熱點問題，包括「加強國際貨幣政策協調，應對全球經濟復甦挑戰」「科技創新與資本市場高質量發展」「綠色金融制度創新與市場激勵」「對標高標準經貿規則，推進金融高水平制度型開放」「銀髮經濟與養老金融」和「數字金融創新與治理」「建設高質量普惠金融體系」等 8 個議題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同時，今年論壇還將舉辦金融法治國際研討會，以「金融高質量發展的法治之道：中國實踐與國際經驗」為議題。舉辦「科創金融工作室」，圍繞「提升多層次資本流動，打造高能科創產業」「優化全生態融資結構，加快人工智能產業佈局」等 2 個議題展開討論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;關於論壇籌備情況&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次論壇由上海市人民政府和中國人民銀行、國家金融監督管理總局、中國證監會共同主辦，由中國證監會主席與上海市市長擔任共同輪值主席。作為論壇的東道主和主辦方之一，上海高度重視論壇籌備工作，在各方面共同努力下，目前論壇各項籌備工作有序推進。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;論壇共邀請 70 餘名中外演講嘉賓參加論壇併發言。政府和監管部門方面，包括中國人民銀行、國家金融監管總局、中國證監會、國家外匯管理局、上海市人民政府，以及新加坡金融管理局、匈牙利央行、倫敦金融城、香港財庫局等政府和監管部門領導；國際金融組織方面，包括國際貨幣基金組織負責人；金融市場方面，包括上海證券交易所、香港交易所集團、德意志交易所集團、中國外匯交易中心、上海清算所、上海期貨交易所等金融市場機構的負責人；金融機構方面，包括中投公司、中國進出口銀行、中國農業發展銀行、中國工商銀行、中國農業銀行、中國銀行、中國建設銀行、交通銀行、中國人保、中國人壽、中國出口信用保險等中央金融機構，浦發銀行、國泰君安證券、太保集團等在滬金融機構，摩根大通、高盛集團、花旗集團、匯豐集團、渣打集團、安聯集團、瑞穗金融集團、聯博集團、施羅德集團、東方匯理資管、路博邁集團、橡樹資本、穆迪公司等外資金融機構，這些機構的負責人蔘加論壇併發言；2010 年諾貝爾經濟學獎獲得者等專家學者，法蘭克福金融發展中心、英國智庫 Z/Yen 等智庫機構負責人蔘加論壇併發言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;關於本次論壇的特點&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，在歷屆論壇舉辦基礎上，做了一些探索。一是重磅嘉賓濟濟一堂。論壇邀請了多位國內外政府和金融監管部門、國際金融組織、金融機構的負責人，以及眾多知名專家學者，將為論壇奉獻精彩演講，分享獨到見解和智慧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是重要活動精彩紛呈。論壇在議程設計上，主要採用全體大會、科創金融工作室的形式，圍繞前述議題，深入開展探討。同時，論壇還將舉辦一系列的簽約和新設機構揭牌活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是傳播方式豐富多樣。論壇期間，境內外媒體及新媒體將通過電視、網絡、報紙、雜誌等多種渠道，對論壇進行全方位宣傳報道，將充分發揮陸家嘴論壇作為中國金融改革發展風向標和引領者的作用，傳遞深化金融高水平對外開放的決心和舉措。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27617792</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27617792</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 07:09:51 GMT</pubDate>
            <author>上海發佈微信公號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/86/900.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27617792_202406041510eda2b82f-891f-49b2-9219-629839664ae1.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>2024 陸家嘴論壇</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/86/900.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/86/901.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>