<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新聞 - 首頁頭條 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新聞</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Mon, 19 Aug 2024 15:08:17 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>茅台召開部分省區市場工作會：積極拓展「新商務」消費羣體，推動茅台酒客羣轉型</title>
            <description>&lt;p&gt;自今年 4 月以來，面對行業週期調整問題，茅台深入各省區開展市場調研，召開各省區市場工作會，與經銷、電商、團購、省區自營等渠道代表深度座談交流，逐步構建形成一套既系統、又協同的戰略戰術體系。特別是 7 月 23 日茅台酒半年市場工作會召開以來，各項針對性市場舉措有序推進、效果明顯，市場整體保持穩定向好態勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 15 日至 8 月 16 日，為進一步落實好 2024 年茅台酒半年市場工作會議精神，深入瞭解各省區市場情況，繼在新疆、廣東開展市場調研後，茅台集團黨委副書記、總經理王莉率隊赴四川成都開展市場調研，召開全國商超百貨渠道市場工作會、雲貴川渝藏五省區經銷和自營體系市場工作會。茅台集團黨委委員、副總經理、總法律顧問段建樺，黨委委員、副總經理王曉維；茅台股份公司黨委委員、副總經理、財務總監蔣焰出席有關調研和會議。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/671/217.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;會議集中聽取了雲貴川渝藏各省區市場工作彙報，認真聆聽了商超百貨、經銷商代表及自營體系省區負責人的意見建議。從市場反饋情況來看，白酒消費整體趨勢穩定，40 歲以下消費羣體明顯增加。於茅台酒銷售而言，客戶數量整體在增加，客羣結構在變化，需求端旺盛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;會議強調，各渠道要科學把握宏觀形勢、順應消費趨勢、發揮自身優勢，圍繞轉型升級的傳統產業、新興產業和未來產業，積極拓展「新商務」消費羣體，不斷優化客羣結構，推動茅台酒客羣轉型。要堅持「物以類聚」到「人以羣分」轉變，進一步分析客戶消費行為，轉型服務模式，滿足消費者多樣化、個性化消費需求，讓「賣酒」成為「賣生活方式」；堅持迴歸「酒以成禮、酒以成歡」的酒文化內核，進一步貼近年輕羣體的消費需求，為消費者提供既能「悅自己」，也能「悅知己」的情緒價值。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/671/219.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;會議強調，各渠道要明確自身功能定位，發揮各自優勢，相互錯位、補位，推動渠道協同發展。社會經銷體系要充分發揮私域流量深耕優勢，不斷拓展新客羣、打造新場景、提供新服務。商超百貨體系要充分利用公域和私域綜合流量高、C 端 B 端綜合觸達率高、目標客戶轉化率高的優勢，充分挖掘潛能，紮實做好商超百貨渠道建設和品牌形象宣傳推廣。自營體系作為茅台酒營銷體系，要強化「統籌」與「平衡」的核心職能，統籌好客戶訴求，平衡好渠道資源，進一步強化各方協同發力。電商體系要充分發揮客戶畫像精準的優勢，加強線下聯動，推動線上線下深度融合，實現相互賦能。要圍繞「時間、產品、渠道、區域（國內）、空間（國際）」五個量比關係，做好資源協同和政策協同，努力形成社會經銷商、商超百貨、電商、自營渠道各盡其責、各顯其能、積厚成勢的良好生態系統。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;會議指出，「雙節」將至，各省區、渠道商要充分抓好中秋國慶、元旦春節兩個「雙節」契機，做好產品統籌和營銷服務。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/671/220.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;王莉調研 1919 酒類自供平台&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;期間，王莉還率隊深入當地茅台自營店、商超百貨、酒水直營連鎖店等終端業態，詳細瞭解茅台酒市場營銷、渠道管理、產品展陳、終端建設等工作情況，傾聽市場一線的聲音，進一步推動廠商交流，促進共贏發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;茅台集團、茅台股份相關部門負責人，各酒類子公司、省區聯誼會、經銷商代表、渠道商代表等參加有關調研或會議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原標題：《持續發力市場建設，茅台召開部分省區市場工作會》）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28459705</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28459705</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 13:26:07 GMT</pubDate>
            <author>貴州茅台微信公號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/671/700.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28459705_202408192126d81df4c9-7177-4eb9-be60-7fc9d2e1c564.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>貴州茅台</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/671/700.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/671/701.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>翁心華獲評「最美醫生」，被稱為「醫學界的福爾摩斯」</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 8 月 19 日是第七個中國醫師節。在中宣部、國家衞生健康委當日公佈的 2024 年「最美醫生」名單中，復旦大學附屬華山醫院感染科終身教授翁心華獲此殊榮。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width: 600px&quot; src=&quot;https://image.thepaper.cn/image/318/662/761.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;翁心華教授。 本文圖片均為華山醫院提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「榮獲最美醫生稱號，是大家給我的榮譽，我由衷地感謝大家！到了現在的年齡，最欣慰的是學生取得比我更大的成就。我希望能用自己的綿薄之力給學科、給醫院帶來更大發展。」今年 86 歲高齡的翁心華表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為中國感染科領域的領軍人物，翁心華專注於感染學科發展長達半個多世紀，治癒了無數疑難雜症，曾獲全國「白求恩獎章」、上海市勞動模範等榮譽稱號，被稱之為「醫學界的福爾摩斯」。深耕感染病學六十餘載，他始終站在傳染病防治領域的最前沿，曾為上海抗擊「非典」和甲型 H1N1 流感、新冠病毒等作出重要貢獻，守護了無數人的健康。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，他也培養了諸多優秀的優秀青年，如國家傳染病醫學中心（上海）主任、上海市新冠肺炎醫療救治專家組組長張文宏教授，深耕耐藥細菌機制研究的國家 973 首席科學家王明貴教授，以及曾作為上海市甲流專家組組長、現任深圳市第三人民醫院院長的盧洪洲教授等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「傳染病防治事業是艱苦、有風險的，但畢竟要有人去做」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翁心華教授，於 1938 年出生於浙江樂清柳市，其父親也是當地一名知名醫生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高中畢業後，他受父親影響，報考了醫學專業，就讀於上海第一醫學院（上海醫科大學前身）。1962 年，他以優異成績畢業，被分配到上海第一醫學院附屬華山醫院傳染病教研室工作，跟隨我國臨牀抗生素學的奠基人、著名的傳染病學家戴自英教授和徐肇玥教授。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在恩師們的言傳身教下，翁教授繼承了他們教書育人的理念：感染科是培養人、促人成長的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感染科離不開與諸多的傳染性疾病打交道，他的日常工作就是與病毒相伴、親近病人，做到「零距離」。每當有重大公共衞生事件發生時，翁心華總是當仁不讓、挺身而出，帶領專家團隊挑戰疫情傳播的生死時速。他總説：「傳染病防治事業是艱苦、有風險的，但畢竟要有人去做。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width: 600px&quot; src=&quot;https://image.thepaper.cn/image/318/662/758.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;查房之餘，翁心華教授指導年輕醫生做個既拿書又拿聽診器的醫生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2003 年，突如其來的「非典」疫情橫行肆虐、來勢兇猛，一時間舉國上下人心惶惶、談「非」色變。在這危急關頭，翁心華臨危受命，擔任上海防治「非典」專家諮詢組組長。他親臨一線，參與上海市 SARS 醫療救治與防疫的戰鬥中，對非典疑似、甚至確診患者親自問診、進行救治，同時積極廣泛宣傳非典的防治知識，消除大家的恐慌心理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為世界衞生組織與國內專家組成的聯合檢查組專家，他奔赴全國 SARS 疫區進行檢查督導，認真調研，分析病情，參與制定修改 SARS 的臨牀診療與消毒隔離、醫院感染控制等標準，為政府決策提供方案，為上海市乃至全國的 SARS 防控作出了重大貢獻。在他的帶領下，通過上海廣大醫護工作人員的共同努力，上海僅發生 8 例輸入性感染，無一例醫源性傳播病例，使上海的抗擊非典工作取得了決定性的勝利，受到世界衞生組織的讚揚和鍾南山院士的高度評價，被評為「上海市勞動模範」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2009 年，甲型 H1N1 流感在全球肆虐。在甲型 H1N1 流感流行初期，翁心華再次站在了抗擊甲流的前沿。在他的指導和推薦下，他的博士生、感染病學專家盧洪洲教授，擔任上海市甲流專家組組長，憑藉豐富的醫學知識、疫情防控經驗和精心安排，圓滿完成了接墨西哥同胞回國的任務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2011 年，我國多個地區暴發了病因未明的血小板減少性發熱綜合徵，造成重大影響。在國家疾控中心確認為系新發傳染病病原體布尼亞病毒感染所致後，在翁心華指導下，他的學生張文宏等人迅速趕赴上海周邊的相關地區，對周邊地區類似的綜合徵病例進行研究，並幫助相關地區進行科學診治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年，一個未知的病毒引起的疾病席捲全國。在翁心華的指導下，作為上海新冠肺炎疫情醫療救治專家組組長的張文宏帶領的華山感染團隊用紮實的專業知識、良好的專業素養和通俗易懂的語言為大眾進行科普，給手足無措的人們吃了一顆顆定心丸，同時還帶領多學科專家團隊為疫情防控政策的制定獻上科學合理的建議，為疫情的控制作出了不可磨滅的貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;從不明原因發熱中尋找病因，被稱之為「醫學界的福爾摩斯」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在日常工作中，翁心華還常常被稱作「醫學界的福爾摩斯」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於感染科醫生來説，臨牀上常常接觸到發熱病人，這是最為常見的一種臨牀症狀，雖然常見但幾乎每個病人的發熱又都有所不同，涉及的疾病也極其紛繁複雜，因此長期不明原因發熱的診斷常被認為是最富挑戰的臨牀問題，許多長期發熱的病人輾轉各地，求醫過程充滿了艱辛。而翁心華總能用敏鋭的眼睛看到病人不為人所注意的細小異常，用紮實的臨牀技能捕捉儀器未能探到的體徵，用淵博的知識迅速在大腦中檢索出可能的診斷，用嚴密的邏輯推理出最終的結論，讓諸多疑難病例重獲新生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一名 17 歲的年輕女孩，每天畏寒、寒戰，高熱 40℃，持續了一個月，同時伴有較為劇烈的腹痛。入院後檢查發現，該病人有大量腹水，腹水檢查大量炎症細胞，外周血檢查白細胞計數也升高。翁教授在查房中仔細詢問了患者病史，隨後果斷表示：「這個孩子不是腹膜炎，是腹型紅斑狼瘡，應該馬上改用激素治療。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width: 600px&quot; src=&quot;https://image.thepaper.cn/image/318/662/759.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;青年醫生圍着翁心華教授學習。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事實證實了翁教授的判斷。女孩改用激素後，體溫很快就降至了正常，腹痛、腹水也奇蹟般地消失了，3 個月後各項指標的複查更進一步證實了紅斑狼瘡的診斷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這樣的傳奇案例可以説是不勝枚舉。與他一起工作過的同事、學生、進修醫生，常常稱其「看病就像福爾摩斯探案，蛛絲馬跡都是有用的」「他能看到別人看不到的，知識面極廣，大腦就像一台檢索的電腦」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在翁心華的帶領下，華山醫院感染科成為了我國最重要的感染病臨牀醫療中心之一，門診量每年 15 萬人次，每年收治各類感染病人約 7000 例次，患者來自全國各地，超過 70% 的患者為疑難雜症，外省市患者比例達 55%，被譽為感染性疾病診斷的「最高法院」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他還不斷總結臨牀經驗和前人經驗，著有《翁心華疑難發熱病例精選與臨牀思維》一書，這冊書就好比是感染病學領域的《福爾摩斯探案集》。2013 年，他還獲得了「白求恩獎章」這一全國衞生系統模範個人的最高行政獎勵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，在翁心華帶領下，他所在科室一大批優秀青年才俊脫穎而出：張文宏教授擔任國家傳染病醫學中心（上海）主任，上海市新冠肺炎醫療救治專家組組長；王明貴教授成為國家 973 首席科學家，他在耐藥細菌機制方面有創新發現，新發現的耐藥基因已經被國際廣泛引用，該項研究成果獲得教育部一等獎；盧洪洲教授也是上海市領軍人才、上海市甲流專家組組長，目前任深圳市第三人民醫院院長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，翁心華還廣泛開展國內外的科學交流和合作，在結核病耐藥領域有重大發現，曾在國際上知名期刊 SCIENCE 上發表了重要論文。同時，他還培養出國內知名的肝病專家施光峯教授與張繼明教授、真菌專家朱利平教授，還有一些在他培養下的青年醫師入選上海市科技啓明星、上海市新優青等。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28459066</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28459066</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 13:22:32 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞首席記者，陳斯斯，實習生，孫靖沅</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/663/431.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28459066_2024081921237c769e20-a34f-46db-bbdf-0708d6224594.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>最美醫生</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/663/431.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/663/442.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>夜讀丨我的星，我的心</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/180/636.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;一天晚上，我剛值完晚班，懷着煩雜的心緒走出單位大門。一抬頭，只見純淨如洗、綢緞般黑潤的蒼穹之上繁星閃爍。我突然意識到，自己已經很久沒有凝望過星空了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小時候，家裏的場院裏堆滿了蘆葦垛。我常爬上垛頂，躺着看天。天氣晴好的傍晚時分，月亮出現在天空一側，太陽還在另一側，淺紅的殘照給了月牙一點點顏色，而後夜幕緩緩拉開，星星好似被誰一顆一顆點亮，如螢火般熱鬧起來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那時學得的一點天文常識告訴我，這些星光跋涉了很久才來到人間。它們是如此神祕，在廣闊無垠的夜空上，彼此交匯，彼此映襯，勾連成一把勺、一杆秤或一條魚、一頭牛。晚風悠悠，星空如畫，星辰如精靈躍動其間，滿足了一顆稚嫩的童心對魔法的全部想象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;後來，常聽人説，摯愛的親人離世後，也會變成星星。隨着歲月流轉，姥姥、姥爺、爺爺、奶奶相繼化成了星。它們遠離月亮，在家鄉的方向，低垂在夜空的一隅。很多個想家的夜晚，我躺在學校的操場上凝望它們，點點思念落入心田。我懂得了，沒有親人故去的地方，不叫家鄉；沒有故人守護的夜晚，難言鄉愁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這時，星光不只是神奇的光亮，更是歲月流轉中被銘記的美好與守護，讓人心安，讓人想到親人親切的笑容和溫暖的手掌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仰望星空時，我還時常想起，在一個寧靜的夏夜，姥爺給我講了一個迷路的探險者依靠北極星指引走出荒原的故事。他教我如何辨識那顆星星：在晴朗的夜空，很容易找到一個巨大的勺子，即北斗七星，從勺邊的兩顆星的延長線方向看去，有一顆極亮的星，那便是北極星。北極星是最好的指北針。它像一根固定地圖的鉚釘，讓碎了滿天的星光不再零亂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;後來，我慢慢懂得，星星不僅可以為人指路，也可以為迷亂的心指引方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究生畢業時，我正值敢闖蕩的年紀，不顧父母的勸阻，隻身前往深圳，徘徊兩年後又飄至北京。在那段創業的艱難時光裏，我好似無根的浮萍，晝夜難捱，焦灼的心無處安放。在小小的出租屋裏，我學會了吸煙。燈光昏暗，煙頭上那一點明明滅滅的光亮，被包裹在黑暗裏，就像我被包裹在巨大的迷惘之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到一個雨過天晴的晚上，我打開窗，想讓一點風進來，不料一抬頭，卻看到了漫天星光。那一瞬，內心彷彿被一種已經陌生的感動擊中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在那片閃爍的星光裏，我似乎看到一羣來自遠古的行者。他們攀過高山，泅過銀河，凝視過大地的褶皺，靜聽過大海的咆哮，經歷過很多黃昏和早晨，來與我赴一場充滿共鳴的夜談。他們告訴我，遠行者的腳步不能止於泥濘。這時，星星讓我找到了前行的勇氣與力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當人類第一次仰望星空時，智慧便開啓了；當一個人開始仰望星空時，靈魂便出發了。靈魂在一片星空下行走，星與心相印，是多麼奇妙的一件事情呀！此刻，我想象着自己浸在星海里，撿拾每一顆星星，遇到更好的自己。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/181/347.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28421696</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28421696</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 13:21:42 GMT</pubDate>
            <author>文淘</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/180/634.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28421696_202408192121a4eb17cb-00e2-4ed0-9fcd-78a6df86df09.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>星星</category>
            <category>澎湃評論</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/180/634.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/180/635.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>湖南資興災後重建正全力推進，確認 50 人遇難 15 人失蹤</title>
            <description>&lt;p&gt;8 月 19 日，記者從郴州市支持資興應對「格美」颱風應急救援和恢復重建聯合指揮部獲悉，資興市受災區域所有行政村初步實現通路、通電、通信、通水，受災羣眾生活得到妥善安置，抗洪救災工作取得階段性成效，災後重建正在全力推進中。&lt;strong&gt;經過近 20 天的多方搜救，8 月 2 日郴州市人民政府新聞發佈會通報的 30 人遇難 35 人失蹤，確認為資興市 5 個鄉鎮 26 個村 48 個村民小組的 50 名羣眾因災遇難、15 人失蹤。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;颱風「格美」帶來的極端強降雨，引發了特大暴雨災害，造成了重大損失。資興市山體滑坡 19513 處，塌方 45629 處，149 個村 66793 戶電力中斷，152 個村 1896 個組道路中斷，78 個村通信中斷，1714 戶 11869 間房屋倒塌，受災人口 12.8 萬人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;災情發生後，湖南省、郴州市迅速集結各方面救援力量，全力營救被困人員，成功營救轉移 695 人，累計緊急轉移 23419 人。為了搜救失蹤人員，救援隊伍克服了建築倒塌數量多、鄉村道路狹窄、河道淤泥堆積嚴重、大型機械設備難以進入和展開、失蹤人員精準定位難等困難，共出動消防、武警等 1168 名專業搜救力量，直升機 5 架，搜救無人機 80 餘架。搜救隊伍通過「空地結合搜救、水陸並進排查、望聞問撈並用、廢墟淤泥清理、掀蓋深挖溯源」等多種方式，有效巡航路徑 502 公里，累計搜索河流 344 公里、覆蓋面積 83.3 平方公里。8 月 2 日新聞發佈的 35 名失蹤人員中，目前共搜尋發現確認 20 名人員遇難，剩餘 15 名失蹤人員還在搜救中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面對地形條件差、地質災害多、路基損毀重、作業面積小、後勤保障難等種種挑戰，郴州市統籌搶險力量，堅持省市縣鄉村五級聯動、水電路信四位一體、水陸空三線突進，快速搶通損毀基礎設施，8 月 15 日，所有行政村初步實現水電路訊「四通」。為保障受災羣眾生活，郴州市按照受災羣眾有飯吃、有衣穿、有安全住處、有乾淨水喝、有病能及時醫治「五有」標準，採取車運、人背、空投等方式，累計向災區羣眾輸送各類生活物資 777 噸，救治羣眾 1418 人。把羣眾安置作為重要任務，現安置 6737 人，對因災房屋倒損無家可歸，或因地災、行洪威脅且無安全住房的，已經分類別、多方式進行過渡性安置。同時，堅持省市縣三級聯動，迅速集結力量，開展對口支援。組織羣眾開展環境清淤、房屋清理、街道清掃、衞生防疫清潔，積極開展生產自救，重建家園，災區正常生產生活秩序加快恢復。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28460272</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28460272</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 13:14:03 GMT</pubDate>
            <author>「郴州發佈」微信公號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/675/745.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28460272_202408192114d434fe17-65dd-48e3-a269-4dd97d1e8128.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>湖南資興暴雨</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/675/745.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/675/742.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>上海醫院應用新型無導線起搏器，成功救治八旬心臟病老太</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width: 600px&quot; src=&quot;https://image.thepaper.cn/image/318/643/147.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;8 月 15 日，海軍軍醫大學第三附屬醫院心血管內科完成可取出的無導線起搏器植入術。 院方供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 15 日，海軍軍醫大學第三附屬醫院心血管內科主任張亮團隊成功完成了可取出的無導線起搏器植入術，該院也是這項技術獲批後國內首批進行手術的醫院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;張亮表示，新型無導線起搏器 AveirTM 於 2024 年 6 月獲批，通過「主動螺旋」的優勢可實現固定後再取出，避免了心臟內異物殘留，減少對患者預後的影響。以前患者裝心臟起搏器需要在皮下做一個囊袋放置起搏器，內部插入電極至心腔，囊袋內可能發生出血、感染、破損，或電極移位。同時，如果需要拔除電極，可能會進一步損傷心臟，甚至發生穿孔破裂，現在新型無導線起搏器能幫助患者更多獲益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據醫院介紹，接受治療的患者是一名 88 歲高齡女性，最近 3 個月反覆頭暈，入院當天出現頭暈加重、暈厥，心電監護見到心室停搏長達 7 秒，診斷為病竇綜合徵，急診緊急應用異丙腎上腺素才維持住了心率。醫生進一步瞭解到，此前該患者有陣發性房顫、冠心病、高血壓、慢性腎功能不全的病史，平時長期吃抗凝藥物，出血風險極高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為治療患者病竇綜合徵，張亮團隊多次討論起搏器手術方案，最終決定為患者植入風險最小、損傷最小的新型無導線起搏器，整個手術過程很順利。術後次日，患者即可以下牀正常活動，頭暈的不適也完全改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;專家提醒，病態竇房結綜合徵是由竇房結及其周圍組織病變導致竇房結衝動形成或傳導障礙，從而產生多種心律失常和臨牀症狀的綜合徵，救治方法通常主要包括病因和起搏器植入治療。在治療過程中，需要密切監測患者的心率、心律、血壓等生命體徵，以及評估患者的心功能狀態。同時，患者在日常生活中也需要注意避免劇烈運動、情緒激動等可能誘發心律失常的因素。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28457750</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28457750</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 13:02:14 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞高級記者，李佳蔚，通訊員，陸裕文，曹希</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/643/149.JPG"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28457750_202408192102cc80ab7f-6f4d-47d6-9234-f8ee5c75102c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>心臟病</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/643/149.JPG"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/643/150.JPG"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>澎湃早晚報｜晚安湃·夯實「六個更」發展格局</title>
            <description>澎湃早晚報｜晚安湃·夯實「六個更」發展格局</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/papernews/morningEveningPaper?n=144397</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/papernews/morningEveningPaper?n=144397</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 13:01:57 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/673/422.png"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>湖南一敬老院副院長套取特困人員生活補助超 35 萬元被處理</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;609801&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/a1d6fe4b3b49478796d9e11ba1cec676/hd/20240819200217666602c9a5a-6450-4f16-9efc-3dbc9ef5eaaa-ea119614-d39f-57f6-6d2b-b6c30decc1f2.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/651/914.jpg&quot; data-duration=&quot;00:59&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1920&quot; data-height=&quot;1080&quot;&gt;&lt;/video&gt;8 月 19 日，據中央紀委國家監委網站，湖南嶽陽君山區許市鎮敬老院副院長安排相關人員套取特困人員生活補助共計 35.59 萬元，有關人員均受到相應處理，違紀資金被收繳。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28458420</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28458420</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 13:01:09 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，鄭朝淵，編輯，許嘉寧，素材來源，相關人士</author>
            <category>敬老院</category>
            <category>特困人員</category>
            <category>生活補助</category>
            <category>七環視頻</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/651/914.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/651/915.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>上海一工地將施工泥漿排入市政管網致多處淤積，被罰 30 萬元</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當污水混入雨水管道，隨雨水進入河道，會污染河道，影響水環境質量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 19 日，澎湃新聞（www.thepaper.cn）記者從上海市水務部門瞭解到，上海市水務局執法總隊聚焦雨污混接（排）行為，開展專項執法行動，嚴查快處。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width: 600px&quot; src=&quot;https://image.thepaper.cn/image/318/626/616.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;執法人員赴在建工地現場查看施工泥漿外排情況。 上海市水務部門，供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據上海市水務局執法總隊介紹，2024 年以來，市水務局執法總隊加強了排水方面的執法力度，截至目前，已查處雨污混接（排）、侵害排水設施、無證排水等方面違法行為 60 餘件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年，總隊接有獎舉報小程序舉報，反映青浦區華紡路有工地將施工泥漿排入市政排水管網，執法人員經現場調查以及 CCTV（管道內窺攝像檢測系統）檢測報告顯示，工地周邊市政雨水管內多處嚴重淤積，最高淤積率為 100%。施工單位涉嫌實施了侵害排水設施的違法行為且拒不配合、拒不承認、拒不整改。最終，該案對當事人作出「警告並罰款人民幣 30 萬元」的行政處罰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 10 日，根據市民反映的情況，執法人員第一時間前往徐彙區中山西路 1800 號的兆豐環宇大廈發現，該寫字樓污水通過提升泵抬升後排到了雨水管道，涉嫌雨污混排。執法人員當即要求涉事單位整改後，已立案進一步調查，一旦查實將作出罰款 20 萬元的行政處罰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 16 日，根據排水管理部門移送的雨污混接點位線索，執法人員現場檢查發現，虹口區新市北路 1509 號江灣公園管養時產生的污水，竟通過雨水排口排到了新市北路市政雨水井，水中懸浮物、化學需氧量、氨氮、總磷等多項檢驗結果均超標，一旦查實行政處罰金額將達 10 萬元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據《城鎮排水與污水處理條例》規定，在雨水、污水分流地區，建設單位、施工單位將雨水管網、污水管網相互混接的，由城鎮排水主管部門責令改正，處 5 萬元以上 10 萬元以下的罰款；而將污水排入雨水管網的，由城鎮排水主管部門責令改正，給予警告；逾期不改正或者造成嚴重後果的，對單位處 10 萬元以上 20 萬元以下罰款，對個人處 2 萬元以上 10 萬元以下罰款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據《城鎮排水與污水處理條例》，發現有損毀、穿鑿、堵塞城鎮排水與污水處理設施等侵害排水設施的行為，由城鎮排水主管部門責令停止違法行為，限期恢復原狀或者採取其他補救措施，給予警告；逾期不採取補救措施或者造成嚴重後果的，對單位處 10 萬元以上 30 萬元以下罰款，對個人處 2 萬元以上 10 萬元以下罰款；造成損失的，依法承擔賠償責任；構成犯罪的，依法追究刑事責任。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28456332</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28456332</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 12:58:47 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，鄧玲瑋</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/626/637.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28456332_2024081920592aea2724-c2f4-4d3c-a3f4-81fc0886e293.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>雨污混接</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/626/637.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/626/638.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>副部級盧新寧履新，北大畢業致辭曾刷屏網絡</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;609810&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/4ea38325e7194b0d9479bb129f449884/hd/20240819203459480c93b3418-575a-4aea-9e57-ee45a1cf9499-24b23712-3a67-4290-20f5-5917b9d29853.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/642/397.jpg&quot; data-duration=&quot;00:45&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;據微信公眾號「廣西日報」，盧新寧同志任廣西壯族自治區黨委委員、常委。2012 年，盧新寧應邀出席母校北大中文系畢業典禮，致辭「在懷疑的時代依然需要信仰」刷屏網絡。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28457676</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28457676</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 12:53:53 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞編輯，胡寶秀，素材來源，綜合網絡</author>
            <category>副部級</category>
            <category>盧新寧履新</category>
            <category>北大畢業致辭</category>
            <category>刷屏網絡</category>
            <category>時政湃</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/642/397.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/642/398.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中央辦公廳負責人就《整治形式主義為基層減負若干規定》答記者問</title>
            <description>&lt;p&gt;近日，中共中央辦公廳、國務院辦公廳印發了《整治形式主義為基層減負若干規定》（以下簡稱《若干規定》）。中央辦公廳負責人就《若干規定》的有關情況回答了記者提問。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：請介紹一下《若干規定》出台的背景和意義。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;以習近平同志為核心的黨中央始終高度重視整治形式主義為基層減負，將其作為黨的作風建設的重要內容、關心關愛基層的重要舉措。黨的十九大以來，在習近平總書記親自部署推動下，建立中央層面整治形式主義為基層減負專項工作機制（以下簡稱專項工作機制），採取一系列有力措施，取得了明顯成效。同時要清醒地看到，形式主義、官僚主義之弊非一日之寒，從根子上減輕基層負擔也非一日之功，要常抓不懈、久久為功。黨的二十屆三中全會對持續深化拓展整治形式主義為基層減負作出部署，明確提出要健全為基層減負長效機制。為貫徹落實黨的二十屆三中全會精神和習近平總書記關於整治形式主義為基層減負重要指示精神，以深化拓展整治形式主義為基層減負的實際行動和成效，為進一步全面深化改革、推進中國式現代化提供堅強作風保證，制定了《若干規定》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;制定出台《若干規定》，為深化拓展整治形式主義為基層減負工作提供重要制度遵循，是健全全面從嚴治黨體系的重要舉措。一是充分體現了黨中央一以貫之、全面從嚴整治形式主義為基層減負的堅定決心。黨中央立足實現新時代新徵程黨的使命任務要求，把近年來整治工作的制度規定貫通起來，首次以黨內法規形式制定出台為基層減負的制度規範，形成類似中央八項規定長期有效的鐵規矩、硬槓槓，向全黨全社會表明持之以恆一抓到底的鮮明態度。二是健全了深化拓展整治形式主義為基層減負的長效機制。《若干規定》以為基層減負為落腳點，回應基層幹部羣眾關切與期盼，聚焦「小切口」設定「硬約束」，注重細化實化措施要求，堅持定性定量相結合，壓縮工作模糊空間地帶，建立清晰明確的制度規範，推動整治工作在制度軌道上規範化運行。三是鮮明樹立了用改革創新的辦法為基層減負賦能、激勵幹部擔當作為的工作導向。隨着整治工作不斷向縱深推進，亟需破除一些深層次體制機制障礙，讓基層從形式主義、官僚主義的束縛中解脫出來，有更多時間精力抓落實。《若干規定》對統籌為基層減負和賦能作出制度性安排，有利於充分激發黨員幹部擔當作為的積極性、主動性、創造性，為推進各項改革任務落實落地提供重要保證。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：請介紹一下《若干規定》制定的總體考慮是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;《若干規定》堅持以習近平新時代中國特色社會主義思想為指導，着眼於進一步體現改革精神和從嚴要求，確保整治形式主義為基層減負工作始終沿着正確政治方向前進。重點把握了以下幾個方面：一是注重思想引領，全面貫徹習近平總書記關於力戒形式主義官僚主義、為基層減負的重要論述和重要指示批示精神，以整治形式主義為基層減負為主線，明確當前和今後一個時期為基層減負工作的前進方向、制度遵循。二是注重問題導向，對當前反映強烈的以形式主義、官僚主義做法加重基層負擔的突出問題，有針對性地提出加強和改進措施，作出一系列禁止性、限制性規定。三是注重守正創新，梳理總結近年來整治形式主義為基層減負工作中的經驗做法，把經過實踐檢驗、行之有效的經驗做法固化下來上升為制度規範，並着眼於破解難點堵點問題提出新的硬舉措。四是注重務實管用，建章立制上不搞長篇大論，針對突出問題提出措施要求，簡潔明瞭、具體實在、一目瞭然，便於理解和執行。五是注重協同配合，緊扣整治形式主義為基層減負作出相應規定，首尾一貫、互相呼應，並注意與現行黨內法規相銜接，增強系統性、整體性、協同性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：請介紹一下《若干規定》的主要框架和內容是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;《若干規定》共 7 個部分，21 條具體規定。一是「切實精簡文件」，主要規定嚴控文件數量、提升文件質量、加強評估審查等。二是「嚴格精簡會議」，主要規定嚴控會議數量、控制規模規格、提升質量效率等。三是「統籌規範督查檢查考覈」，主要規定嚴格計劃和備案管理、改進方式方法、嚴控對基層督查檢查考覈總量等。四是「規範借調幹部」，主要規定不向縣及以下單位借調幹部、嚴控向市及以上單位借調幹部等。五是「規範政務移動互聯網應用程序管理」，主要規定清理整合面向基層的政務應用程序、嚴格建設管理、防止功能異化等。六是「規範明晰基層權責」，主要規定建立健全職責清單，完善清單外事項准入制度，規範工作機制、掛牌和證明事項，依法依規確定基層信訪工作職責等。七是「規範創建示範和達標活動」，主要規定精簡種類數量、注重創建示範實效、在基層不搞達標活動等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：請介紹一下《若干規定》作出了哪些新措施？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;《若干規定》堅持系統觀念，強化源頭治理，對當前存在的形式主義老問題新情況，在強化現行制度規定的同時，有針對性地提出了一系列新的實招硬招，推動為基層減負不斷向治本深化。比如，針對有的地方和部門對文件制發環節評估審查不嚴，導致在政策文件的源頭上就出現加重基層負擔情形等問題，作出「地方和部門制發文件應當進行與為基層減負一致性評估」的規定，旨在要求地方和部門在政策文件的起草制發環節，同步進行與為基層減負一致性評估審查，避免出現不符合整治形式主義為基層減負要求的情形。比如，針對有的考覈體系設計繁瑣、指標設置過分細化碎片化、分值過度「膨脹」，甚至出現「千分制」、「雙千分制」等問題，作出「考覈應當化繁為簡，不搞‘千分制’」的規定，旨在要求地方和部門破除傳統思維、路徑依賴，以考準考精考實為出發點，切實優化精簡考覈體系、指標和方式，強調要化繁為簡，不搞「繁瑣哲學」，把基層幹部從繁複考覈中解脫出來，把更多精力用到抓落實上。比如，針對違規借調幹部現象禁而未絕，特別是隨意借調基層幹部，削弱基層工作力量等問題，在以往制度規定基礎上，從嚴作出「上級機關、單位原則上不得從縣及以下單位借調幹部」的規定，旨在嚴格規範上級機關、單位從縣及以下單位借調幹部，範圍涵蓋黨政機關、羣團組織、事業單位在編在崗人員，包括中小學教師等，把基層「強身」和機關「瘦身」有機結合起來。比如，針對當前鄉鎮（街道）職責邊界不清、權責不一致、責能不匹配等問題，作出「省級黨委和政府指導本地區立足實際建立健全鄉鎮（街道）履行職責事項清單並開展清理規範，加強清單動態管理，推動責權一致、責能一致」的規定，旨在要求省級黨委和政府在對鄉鎮（街道）現有權責事項進行梳理評估的基礎上，進一步明確鄉鎮（街道）應當履行的職責事項，推動資源、服務、管理向基層下沉。強調對鄉鎮（街道）工作成效的衡量，要以履行職責事項清單執行情況為依據，防止部門以考覈為名向基層轉嫁責任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：如何抓好《若干規定》的落實？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;黨中央明確要求，各地區各部門要嚴格執行《若干規定》，確保《若干規定》落到實處。一是加強學習培訓。要結合學習貫徹黨的二十屆三中全會精神和習近平總書記關於整治形式主義為基層減負的重要指示精神，認真學習《若干規定》，把《若干規定》納入各級黨委（黨組）理論學習中心組學習和各級黨校（行政學院）、幹部學院培訓的重要內容。二是堅持以上率下。領導機關和領導幹部要發揮示範帶動作用，在安排部署工作時要實事求是，黨委（黨組）履行好主體責任，把《若干規定》各項規定落實到各條線各領域各環節。三是強化問題整改。要對照《若干規定》認真檢視存在的突出問題，嚴格按照規定要求進行整改。對基層黨員幹部反映強烈的突出問題，要發現一個整治一個；對具有一定典型性、普遍性的問題，要集中力量開展專項整治和清理。四是加強督促檢查。專項工作機制要採取多種形式，加強督促檢查，強化法規制度的剛性和約束力，對典型問題予以公開通報。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28459777</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28459777</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 12:53:45 GMT</pubDate>
            <author>新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/674/218.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28459777_202408192122622bfb55-5fca-405d-9234-c196e3fe8eb4.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>整治形式主義為基層減負若干規定</category>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/674/218.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/674/219.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>夫妻帶倆孩子預訂荷蘭酒店被拒絕入住，Agoda 平台：退款 10%</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/635/434.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;近日，消費者張先生向澎湃質量觀平台（https://tousu.thepaper.cn）投訴稱，他在 Agoda 全球在線網站預訂酒店時，選擇了 16 歲以下兒童免費入住的房型並得到了平台的確認，但抵達酒店後孩子被拒絕入住，酒店要求額外支付費用或另開房間。張先生多次嘗試聯繫 Agoda 平台尋求解決方案，至今未獲回覆。律師表示，在此事件中，Agoda 平台未能確保消費者順利入住酒店，已構成違約，應承擔相應的違約責任。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/634/998.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;張先生曾詢問兒童入住情況，被告知 0 到 16 歲兒童可以免費入住。受訪者供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;消費者投訴：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;張先生介紹，他因為有家庭出行需求，近期與妻子帶着兩個孩子前往荷蘭旅行，他特地在 Agoda 平台上預訂了一間 16 歲以下兒童免費入住的酒店客房，共住 4 晚，總計花費 4917.84 元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在預訂過程中，張先生多次通過 Agoda 平台溝通確認入住信息，包括兒童免費入住的相關政策，被告知 16 歲以下兒童可以免費入住後，才付錢預訂了阿姆斯特丹的 Met Hotel 酒店。張先生説，航班起飛前發郵件再次確認相關入住信息尤其人數，但酒店沒有回覆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;張先生提供的截圖顯示，他在 Agoda 平台諮詢時，向對方説明瞭帶有兩個孩子，一個 10 歲，另一個 12 歲，詢問對方是否可以入住。得到回覆稱，根據酒店的兒童價格政策，0-16 歲兒童可以免費使用現有牀鋪，因此，可以預訂合適的房間類型讓兩個成人和兩個孩子入住。然而，當晚 8 點抵達酒店後，張先生被告知無法入住，除非再開一間房間，並且前台工作人員現場表示：之前的郵件有看到但是不想回，有問題需要找 Agoda 平台，他們無法提供入住服務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為此，張先生多次致電 Agoda，多次交涉後仍未順利辦理入住。張先生説：「當時晚上近 9 點，我們帶着孩子非常無助，只得再找其他酒店入住，並在 Agoda 平台與客服溝通，同意可再找酒店，後續他們負責再協調。」事後，張先生多次跟 Agoda 平台溝通要求退款，但困難重重。Agoda 平台工作人員表示，只能承擔部分費用，即退回訂單金額的 10%，人民幣 491.78 元。平台對他表示，這筆費用系平台方提供以表達歉意，此前支付的住宿費，酒店仍會全額收取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;張先生表示無法接受，希望酒店方能夠全額退款，共計人民幣 4917.84 元。目前，對他的訴求，Agoda 平台和酒店均未給出滿意的答覆。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/634/997.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;張先生起飛前發給酒店的確認郵件。受訪者供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;企業回應：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接到張先生投訴後，澎湃新聞記者多次致電 Agoda 平台，均未獲有效回應，客服稱無權對上述問題做出答覆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;張先生表示，目前他以訂單信息身份聯繫的 Agoda 平台，對方電話始終處於無人接聽狀態。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公開信息顯示，Agoda 平台是 Booking Holdings 集團的子公司，總部位於新加坡，在全球 25 個國家設有分部，其網站和應用程序提供酒店預訂服務，同時也提供預訂機票和活動體驗等服務。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/634/996.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;張先生酒店的預訂訂單。受訪者供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;律師説法：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此，陝西恆達律師事務所高級合夥人、知名公益律師趙良善認為，根據《民法典》及《電子商務法》的相關規定，Agoda 平台作為電子商務平台經營者，有義務要求入駐商家提供真實信息並進行核驗登記。同時，在消費者與平台建立服務合同關係後，平台應確保消費者能夠享受到商家承諾的服務。因此，在此事件中，Agoda 平台未能確保消費者順利入住酒店，已構成違約，應承擔相應的違約責任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;律師進一步強調，對於平台而言，應壓實主體責任，主動作為，加強對入駐商家的監管和引導，為消費者營造一個公平、透明的網絡交易環境。同時，建議消費者在遭遇類似問題時，積極維護自身權益，通過法律途徑尋求解決之道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，Agoda 平台尚未就此事作出進一步回應。澎湃新聞將持續關注此事的進展。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28456768</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28456768</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 12:53:14 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，陳雷柱，實習生，周鑫</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/635/431.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28456768_2024081920530a670dff-70e4-457f-920c-402da2038ae2.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>Agoda</category>
            <category>在線酒店預定</category>
            <category>在線旅遊</category>
            <category>供應商</category>
            <category>澎湃質量觀</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/635/431.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/635/432.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>習近平同越共中央總書記、國家主席蘇林會談</title>
            <description>習近平同越共中央總書記、國家主席蘇林會談</description>
            <link>https://news.cctv.com/2024/08/19/ARTIH1fhvyJnBNqWWRb6ySYY240819.shtml</link>
            <guid isPermaLink="false">https://news.cctv.com/2024/08/19/ARTIH1fhvyJnBNqWWRb6ySYY240819.shtml</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 12:44:20 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/673/89.jpg"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>國常會：決定覈准江蘇徐圩一期工程等五個核電項目</title>
            <description>&lt;p&gt;國務院總理李強 8 月 19 日主持召開國務院常務會議，審議通過《關於以高水平開放推動服務貿易高質量發展的意見》和《外商投資准入特別管理措施（負面清單）（2024 年版）》，審議通過《法規規章備案審查條例（草案）》和《城市公共交通條例（草案）》，研究促進專精特新中小企業高質量發展的政策措施，決定覈准江蘇徐圩一期工程等五個核電項目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;會議指出，加快發展服務貿易是擴大高水平對外開放、培育外貿發展新動能的必然要求。要提升服務貿易自由化便利化水平，全面實施跨境服務貿易負面清單，推進服務業擴大開放綜合試點示範，促進人才、資金、技術成果、數據等資源要素跨境流動。要推進服務貿易重點領域創新發展，促進服務貿易與貨物貿易相互融合，支持金融、諮詢、設計、認證認可等專業服務國際化發展，打造新的服務貿易增長點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;會議指出，要進一步放寬外資准入，全面取消製造業領域外資准入限制措施，抓緊推進電信、教育、醫療等服務領域開放。要適應新形勢優化吸引外資政策，及時回應外商合理訴求，在優化營商環境、完善服務保障等方面出台更多務實舉措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;會議審議通過《法規規章備案審查條例（草案）》，要求堅持「有件必備、有備必審、有錯必糾」，重點關注地方和部門立法與上位法不一致、影響全國統一大市場建設、損害營商環境等問題，優質高效做好備案審查工作。會議審議通過《城市公共交通條例（草案）》，要求結合條例出台實施，切實提高城市公共交通服務質量效率和安全管理水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;會議指出，要大力培育發展專精特新中小企業，強化財稅、金融、科技、產業、人才等政策協同，全鏈條支持企業創新發展。要持續優化發展環境，完善梯度培育、要素保障、公共服務等機制，幫助企業解決實際困難。要以實施大規模設備更新為契機，推動專精特新中小企業數字化、智能化、綠色化轉型，不斷提升核心競爭力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;會議強調，安全是核電發展的生命線，要不斷提升核電安全技術水平和風險防範能力，加強全鏈條全領域安全監管，確保核電安全萬無一失，促進行業長期健康發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;會議還研究了其他事項。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28457758</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28457758</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 11:34:26 GMT</pubDate>
            <author>新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/643/193.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28457758_202408191934c8c9ca3d-a957-4fb7-a68f-2634c75b3259.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/643/193.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/643/190.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>論法的精神｜憲法學人陳雲生：只求極致做學問，絕不為潮流所動</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/626/169.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【編者按】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;法治站上新的歷史座標。在黨的二十大報告中，「法治」一詞前後被提及 23 次並有了新部署：「在法治軌道上全面建設社會主義現代化國家。」&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;中國法治歷經轉折，既實現了從「舊法統」向「新法制」的革新，也實現了從「法制」向「法治」的演進。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;在探尋中國法治建設道路上，法學學者挺身而出，力主依法治國、依憲治國、依法行政等治國方略，呼籲人權保障、司法公正、權力制約等法治理念，投身回答「何以法治」「法學何為」等時代之問，進而詮釋法的時代精神。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;「人生難百歲，法治千秋業。」這是一位法學長者的自我心境。新時代之下，全面推進國家各方面工作法治化，這一問題勢必成為未來中國法治建設的現實考驗。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;值此新徵程，澎湃新聞敬邀多位中國資深法學家分享法治經歷、學術思想，記錄他們的法學思考和作為，以此集成「論法的精神」專題，期冀為一個法學時代留下註解。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;本期專訪嘉賓為新中國第一位法學博士，中國社會科學院法學研究所憲法行政法室原副主任陳雲生。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/626/170.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;日前，陳雲生在位於北京平谷家中接受澎湃新聞記者專訪，他師從法學大家張友漁，被視為中國本土培養的第一位法學博士。 本文圖片均由，權義，攝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在法學界，陳雲生的身份非常特殊。1942 年，他生於河北唐山專區平谷縣（現為北京市平谷區），是鄉村裏第一個自主考上高中的學生、第一個大學畢業生，直至成為憲法學大家，被視為「從山窩窩裏飛出的金麻雀」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1962 年，陳雲生考入北京政法學院（現中國政法大學），逐步涉獵政治、法學等科目，畢業後在廣西從事司法、教育、行政等工作。1978 年，他考入中國社會科學院研究生院法學系深造，開啓了憲法學領域的專攻治學。後來，他又繼續攻讀著名法學家張友漁的博士研究生，成為中國本土培養的第一位法學博士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在學術生涯中，陳雲生長期致力於憲法學、行政法學、法人類學和法哲學的研究，親歷了中國自改革開放以來的憲法修改、宣傳與研究，對憲法的理論和實踐作出了重大貢獻。他先後擔任中國社會科學院法學研究所憲法行政法研究室副主任、教授、博士生導師，上海交通大學法學院、北京師範大學法學院等 7 所大學兼職教授、博士生導師，最高人民檢察院專家諮詢委員會終身榮譽專家諮詢委員，享受國務院特殊津貼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在現代社會，憲法是國家法律體系的核心。從田間地頭走上學術講壇，陳雲生以其憲法學術研究成就影響了後輩法學學子。「每一位立志於投身中國憲法學的學人都有責任為中國憲法學的發展作出自己的貢獻。」他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我國現行憲法制定於 1982 年，史稱「八二憲法」，有着重要意義的突破。作為親歷者，陳雲生認為憲法的真正意義不僅在於憲法文件本身，更在於其核心要義——構建一個以人權保障為核心的「人的尊嚴」鏡像。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，陳雲生還率先和積極主張全國人大常委會設立憲法和法律委員會，極力倡導人權保護。他認為，要通過國家治理體系和治理能力的現代化建構更加完備的憲法實施與監督制度，並在此過程中推動社會主義現代化國家制度體系的日益完善和強大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在治學路上，他只是想把學問做深做透，自甘寂寞，始終如一地按照自己的研究思路摸索前進，從不為潮流所動並堅持獨立思考。他經常勸勉學生，要耐得寂寞，並一直秉持笛卡爾的行為守則：始終只求克服自己，不求克服命運，只求改變自己的慾望，不求改變世界的秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前兩年，年逾八旬的陳雲生得了一場大病，身體狀況已不如從前。退休之後，他的生活日常仍然總在鍛鍊、讀書、思考、寫作、做飯、打掃衞生、下地幹農活之間循環，「沒有雙休日和節假日，也不知道每天是星期幾、幾號，幾十年如一日過着傳統農民式的簡樸生活」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/626/171.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;陳雲生退休多年，仍堅持學術研究，行雲流水地撰文，寫一句是一句。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我為故我在&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陳雲生的求學之路是從鄰村新建的一所初中開始的。那時，北京平谷東部、南部、北部地區的孩子們都湧向這所學校就讀。報到那天，他們看到的卻是一片空地：沒有教室，沒有食堂，開學第一課就是挖地基、蓋房子。半年之後，簡陋的教室和食堂才算建成，當地村民的房屋成了學生們宿舍和廚房。「窮人的孩子早當家。」十六七歲的少年，每天清晨早起做飯，從未耽誤早自習和上課學習。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於經費不足，學校還攬下了鄰鎮製鞋廠的一部分零活，縫製成品布鞋，「我的製鞋技術較好，就讓我做了監督員」。陳雲生回憶，儘管條件艱苦，但他始終努力上進，最後成為村裏第一個自主考上高中的學生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提及求學經歷，陳雲生説：「少年時，每到夏天，我躺在野地上看着朗朗晴空，流星一個接一個，清晰可見的銀河系，是那樣的迷人，令人遐想。所以，填報大學志願時，曾立志把第一志願報考天文系，後來由於文理科分別科考，語文老師因覺得我作文比較優秀，‘不由分説’讓我改考文科，天文學家也終歸成了夢想。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陳雲生慶幸，如今自己在憲法和法學研究上之所以取得些許成就，端賴當時的語文老師的「不由分説」。「看來作為一位優秀的人民教師不僅專以傳道授業解惑為職分，在學生人生道路上還可以提出最優選擇的建議。」他説，自己至今都會想起那位可欽可敬的恩師，「是他指引我走上了最適合我發展的人生道路，師恩如山高似海深，銘記在心、永生難忘」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幸運的是，他所填報的最後一個志願——北京政法學院最終錄取了他，隨即開啓了法學領域的探索。大學畢業後，他被分配到廣西工作，但啓程時接收單位發來電報説：「請暫緩報到。」在「文革」期間，陳雲生暫時寄身平谷農村老家，這一住就是兩年。在家期間，除了每天撿拾牛糞作為自留地肥料之外，別無他事可做，內心苦悶彷徨，時感前途渺茫，焦慮感與日俱增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兩年之後，他始知可以報到。初到接收單位，行李未解，便接受組織安排下放農村，開始了兩年的「接受貧下中農再教育」。陳雲生直言，起初很不適應，但經過半年多的磨鍊，終於可以同當地農民一樣光腳走碎石路、下水田扶犁插秧，還能挑一百來斤的水糞擔子走在狹窄、濕滑的田埂小路上，像一個地地道道的農民了，「在廣西農村最大的收穫就是學會了耐得住飢苦和勞累，意志也因此變得更加堅韌，無論面對怎樣的艱難困苦，都能夠堅持下去」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此後，陳雲生被調回縣裏，隨後被派到農村擔任縣「基本教育工作隊」的隊員。1978 年，在縣裏工作的夫人給他捎來信息：國家要恢復研究生招生考試了。陳雲生決定冒險報考，但留給他的時間卻不多，「總共備考時間才有兩個月，複試前一天，我還在火車上背誦教材，已然兩天三夜未閤眼」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1978 年 9 月，陳雲生如願來到中國社會科學院法學研究所報到，成為改革開放以後第一批共 19 名法學研究生。此次考研徹底改變了他個人及家庭的命運，也開啓了專攻憲法學的治學生涯。三年之後，因成績優秀，陳雲生順利畢業並留在法學所工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;治學期間，他經常勸勉學生上學期間要專心學習，畢業之後要認真做好學問，「這個社會總是要由有學識、有遠見的人才能支撐起來的」。他覺得，過去笛卡爾説：「我思故我在」，現在應該改為：「我為故我在」，「你之所以成為你，都是你自己做過的事造就的，個人自我實現、獲得成功，總是要付出很大乃至畢生的努力」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/626/173.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;陳雲生家中的書櫃裏擺着多部早期舊作。最近，他剛寫完一部 50 餘萬字的新作《義務權重論》，尚待出版。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首位法學博士&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 1978 年國家恢復碩士研究生教育後，博士研究生教育的空白狀態隨之凸顯。進入新歷史時期後，中國急需各方面的高等人才發揮骨幹和棟樑作用。為滿足這一需求，博士研究生教育在改革開放的背景下逐漸被提上日程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1983 年，陳雲生迎來了另一件不期而遇的大幸事：國務院點名由幾位泰斗級老專家以傳統「師帶徒」形式培養學術傳承人。這些老專家中，包括號稱中國法學泰斗的張友漁先生以及其他三位哲學、經濟學和考古學等領域的學者。他們分別是於光遠、許滌新、夏鼐，老先生授命後，開始在全國範圍內尋找自己的「門徒」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因緣際會，自 1982 年起陳雲生就跟隨張友漁先生，為其起草了大量報刊文稿、書稿和講話提綱等等。「當時張先生已經八十多歲，覺得我寫文章比較耐看，所以喜歡找我幫他撰寫文稿，然後由他修改，我也實際上承擔了他的文字祕書工作。」陳雲生説，作為唯一報考人，他通過了「沒有競爭」的考試，成為張友漁的博士研究生，「既是張老的開門弟子，又是關門弟子」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「此生只向學問去，道他讀書情也癡。」從此，陳雲生真正踏上了專攻憲法學業之路。作為「副產品」，此次讀博還賦予了他一個符號性標記：中國有史以來本土培養的第一位法學博士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「它不光是個人努力奮鬥的必然結果，更有賴國家的改革開放和歷史機遇的賜予。」陳雲生認為，由誰成為第一位法學博士並不重要，如果説其中還蘊涵着某種意義的話，那就是中國憲法學的學術地位和學術聲譽，在中國新的歷史時期的法學學科重建和發展歷程中，曾佔有一席顯著的地位，「由憲法專業誕生中國第一位法學博士，雖非必然，但也絕非偶然」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/626/172.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;退休之後，陳雲生喜歡收集舊瓷器，「老物件」遍佈客廳角落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不捨晝夜地鑽研&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;參加工作之後，陳雲生便投入到「八二憲法」的制定工作中，這項工作的牽頭人正是他的博導、時任全國人大常委會法制工作委員會副主任的張友漁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當時，在中國社會科學院法學所所長王叔文攜領下，陳雲生和其他團隊成員承擔了大量學術調研和資料準備的任務。值得一提的是，中國社科院法學所憲法學科始建於 1958 年，在國內憲法學界始終處於領先地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們 5 個人 24 小時堅守崗位，不捨晝夜地寫調研報告。當時都只能在辦公室裏簡單休息一下，夜深了，我們自己買碗泡麪吃。」陳雲生回憶，當時找相關研究資料很難，「1952 年大學院系調整時，從清華北大轉來的圖書，因多年沒人看，灰塵都有一寸厚，我就把塵土扒開一點點地找」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;憲法草案擬定後，經《人民日報》公開發布，三次徵求公眾意見。「民眾參與熱情高漲。」陳雲生回憶，在全民討論過程中，草案收集了三千多條意見，小到哪個字、哪個標點該用什麼、怎麼用，都有人提出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1982 年，憲法正式通過後，全國掀起了一場規模空前的宣傳活動。陳雲生説，當時從領導到專家，每個人都投入到了這場宣傳熱潮中，「作為其中的一員，我積極參與撰寫和發表有關新憲法的文章，除了百餘篇報紙短文外，還廣泛參與全國出版的新憲法宣傳小冊子的編寫工作，數量不下幾十本」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;憲法學者許崇德曾將「八二憲法」的意義概括為「憲法重建」，法學界稱之為「法治重建的起點」。在這場轟轟烈烈的宣傳活動中，陳雲生逐漸嶄露頭角，開始有了小名氣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他始終認為，這些虛名並不重要，最重要的要保持一顆「平常心」，「學術不能脫離社會，也不能與政治完全隔絕，有一部分學者將自己主要的學術興趣和注意力放在直接為現實的政治、法律服務上面，這本無可厚非。但也應調整好自己的心態，即並不是任何針對現實問題作出的研究報告、提出的改進意見，都應當或可能被有關的政治決策機構接受和採納」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「憲法學的宿命註定要和國家最高權力打交道。」當時，陳雲生極力主張將全國人大常委會的法律委員會改為憲法和法律委員會。這一提議經過憲法學界多代人的反覆論證，最終在 2018 年全國人大常委會上設立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他看來，建立法治國家只是解決了治國方略的問題，至於實施依法治國方略後續的一系列社會基礎的改造和配套機制等問題，需要更深、更細的謀劃與建構，其中最大的困難和挑戰，莫過於適時地改造中國本土的法律文化的模式，以適應現代法治的生存和發展對法律環境的需要，「必須從最基礎的地方做起，即首先在我們的社會和國家實現現代法律、憲法的啓蒙，否則就不可能真正實現建成法治國家的戰略目標」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/626/174.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;陳雲生希望，憲法同仁能夠多在「憲法為什麼是重要的」這類問題上做研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;研究憲法監督&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彼時，學術界才開始真正具有憲法科學規範意義上的創作，比如北京大學龔祥瑞的《比較憲法和行政法》，武漢大學何華輝的《比較憲法》等著作。「因為八二憲法實施後，只是一個文本上的法律規定。但政府機關執行過程中是否秉持正義、是否符合理性、憲法的實施和監督機制是否科學，都需要繼續研究。」陳雲生因此投入到憲法監督理論的研究中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1988 年，有一定學術影響力的《憲法監督的理論與實踐》由人民出版社出版，該書為陳雲生贏得聲譽：成為中國進出口圖書公司以原版出口日本的法學著作；系俄羅斯莫斯科國立圖書館唯一一本中文原版藏書；該書的壓縮版和精練版是《中國社會科學》雜誌首次發表的法學和憲法學專論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20 世紀 90 年代中期以後，陳雲生在憲法學領域所從事的研究更為深廣。在完成了《憲法人類學》和《反酷刑》寫作之後，他又完成了《憲法監督司法化》的著作。如今，「憲法監督」議題仍是當下憲法學研究的熱門。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據陳雲生觀察，最近幾年興起了「違憲審查」的專題研究，「要解決中國憲法監督這一根本性的重大問題，單憑學術熱情和強烈呼籲不能做到，必須首先從憲法學理上採取紮實而艱苦的步驟，任重而道遠」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十八大以來，全國人大常委會着力推進規範性文件「備案審查」機制。黨的十八屆四中全會提出，要健全憲法實施和監督制度，在建立「違憲違法審查制度和機制」方面，作出了有原則性又有明確方向性的規劃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這種清楚、態度鮮明的表述，一方面彰顯了中共中央對於憲法監督制度的認識，已經提到前所未有的高度以及要在中國健全憲法監督制度的堅定決心；另一方面，從憲法學術的角度上看，也是對憲法學術界在這個領域多年的學術探索和倡議的充分肯定和回應。」陳雲生坦言，在學術生涯中，「如果能把這方面學問做到極致，也是一件能聊以自慰的幸事」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/626/175.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;陳雲生向澎湃新聞贈閲舊著《憲法起信論》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;憲法為什麼是重要的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「憲法至上是先人留給我們的重要法律遺產。」在陳雲生看來，中國古籍《尚書》中的《洪範》就是被視為「大經大法」的國家根本法，仔細研究表明：它與現代憲法既神似又形俱，憲法至上的觀念早在中國兩千多年前就確立了。同理，西方所謂的高級法、基本法等也都含有至上的意蘊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現代憲法通過法律文本和司法實踐確認了其至上的法律地位。陳雲生表示，在改革開放之初，中國面臨着兩大緊急任務：一是撥亂反正；二是重建國家政權機構，這兩者都離不開新憲法的制定，新憲法適應了新的歷史階段，並能對其加以確認和規定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「新憲法作為國家在新的歷史時期進行社會主義現代化建設的總章程，確立了社會和國家重大的目標和治國的戰略方針。」陳雲生覺得，憲法學科需要重建，其他法學學科同樣也需要重建，但各法律的制定都要依據憲法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中國學術界，有非憲法專業的學者認為憲法制國家的其他法律如民法、刑法都是全國人大制定的，應平等對待，制定其他法律無須依據憲法。「這種觀念是缺乏憲理常識的表現。」陳雲生認為，憲法之所以被稱為「父法」「母法」，就是其在國家法律體系中地位最高，制定其他法律必須依據憲法。因此，改革開放之初的法學重建是以憲法的重建為先，而憲法重建也必須首先確定憲法至上的觀念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;放眼域外，憲法也被視為是最重要的法律。以美國為例，法院有權宣佈違憲的立法無效。陳雲生直言，「憲法至上」的學説已被全球各國廣泛接受，許多國家的憲法都明確規定了憲法比普通法律具有更高的法律地位，有的甚至規定憲法中的某些條款不能修改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中國，自 1982 年憲法制定以來，憲法進行了兩次重大修改：一是 1999 年修正案，第九屆全國人大第二次會議通過，增加了「中華人民共和國實行依法治國，建設社會主義法治國家」的規定，簡稱「法治入憲」。二是 2004 年修正案，第十屆全國人大第二次會議通過，增加了「國家尊重和保障人權」的規定，簡稱「人權入憲」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前述修正案不僅修改了「八二憲法」中的部分內容，還為中國憲法學提供了豐富的研究課題，進而推動了憲法學的發展。針對憲法修正案，中國憲法學術界發表了一系列論證、釋文和引申闡述性文章或專論，對修正案的意義和實質內容進行了深入分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國憲法學術界認識到要取得研究和教學進展，必須科學規範地界定憲法學的學科體系。與此同時，憲法學者們還提出了多個學科分類和研究方向，包括憲法社會學、憲法人類學、憲法政治學、憲法規範學、憲法闡釋學和憲法史學等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這些分類和研究方向逐漸構建起了中國憲法學的學科的完整體系。」在此期間，陳雲生還將其費時十年的思考凝結成《權利相對論——權利和義務價值模式的建構》一書，試圖將經過承繼和揚棄的法理和制度與本土優良的文化、道德和法律傳統相融匯，從而嘗試實現建構新的法律價值的觀念模式和體系模式。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/626/176.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;陳雲生寄語法學後生並提筆留言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，他還針對普遍尊重憲法權威、認真貫徹實施憲法的要求，特別是在「憲法為什麼是重要的」議題上，每年以特定視角撰文，發表了《憲法為什麼是重要的》《再論憲法為什麼是重要的》等專論，「希望有更多的憲法同仁參與進來，多在‘憲法為什麼是重要的’這類入門的問題上做研究，並多寫有説服力的文章和著作」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陳雲生覺得，要做到對憲法的「起信」，發揮其在真正意義上的安邦治國、建設社會主義現代化國家的地位和作用。為此，他早在 20 世紀 90 年代末就提出了建立「國家憲法日」和在人民大會堂專設「國家憲法陳列廳」的建議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014 年，中共中央明確提出「將每年十二月四日定為國家憲法日」。「儘管公眾已熟知‘憲法是國家的根本大法’，但還需深入理解其背後的立憲原理。」陳雲生認為，當前中國法學界面臨的任務是樹立和重構憲法至上的理念和機制，確保憲法在法律體系中發揮應有的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「做學問本身不要太多考慮學術影響力，那是政治和社會層面以及時人和後人是否認同和接受的問題。」陳雲生表示，自己寫的書可能要三五十年以後才有人有興趣去深讀，知道那時有一個學者做過這樣的研究，「我不奢望這一代人都會理解」。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28456095</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28456095</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 11:05:24 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞資深記者，林平，實習生，王欣欣</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/626/317.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28456095_2024081919135623a0a3-f3dd-4f91-be36-f99a6533c4d8.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>論法的精神</category>
            <category>陳雲生</category>
            <category>法治中國</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/626/317.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/626/318.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>乘客回國航班延誤 5 小時按歐盟條款索賠被拒，律師：高溫天非免責理由</title>
            <description>&lt;p&gt;日前，消費者陳先生向澎湃質量觀投訴平台（&lt;a href=&quot;https://tousu.thepaper.cn/&quot;&gt;https://tousu.thepaper.cn&lt;/a&gt;）反映稱，7 月 24 日，他乘坐首都航空 JD606 航班由馬德里飛往杭州，其間航班延誤近 5 小時，且當天高溫也未安排乘客下機等待，隨行行李更是因超重延誤一週到達。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對航班延誤原因，陳先生更是質疑航司將延誤原因，由貨物超重篡改為天氣因素。陳先生表示，根據「歐盟 EC261/2004」條例（簡稱 EU261 規定），首都航空應給予乘客 600 歐元的賠償，但他的合理索賠被拒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至於行李延誤，他表示，多次維權後，首都航空已賠償 100 美元。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/48/41.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;首都航空針對航班延誤原因的回應&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就此糾紛，澎湃新聞 7 月 29 日至 8 月 2 日多次致電首都航空。對方表示，延誤原因繫馬德里當天極端高溫天氣導致起飛性能限制，因此無法按照「歐盟 EC261/2004」條例規定的 600 歐元標準賠付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 1 日，澎湃新聞聯繫到馬德里巴拉哈斯機場。對方回應稱，航班延誤的原因及賠償應由航空公司負責，建議乘客向航空公司提出投訴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，陳先生已向西班牙民航局消費者權益保護中心投訴，雙方暫未達成一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;航班延誤近 5 小時，乘客索賠遭拒&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陳先生介紹，7 月 24 日，他搭乘首都航空 JD606 航班，從西班牙馬德里巴拉哈斯機場飛往杭州蕭山機場，航班原計劃北京時間當天 13 時 40 分起飛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陳先生回憶，起飛前，機長廣播稱由於貨物超重，需要卸貨配重，航班受此影響會延誤。而機組人員在此期間拒絕乘客下機，僅告知乘客下機即表示放棄行程。「機組人員一直未告知具體起飛時間，我們被困在機艙內超過 4 小時，機內溫度高達 39℃，沒有空調，非常難受。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/48/42.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;「航旅縱橫」微信小程序上顯示的航班信息&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞注意到，「航旅縱橫」微信小程序顯示，陳先生搭乘的 JD606 航班總里程為 10276 公里，當天該航班實際起飛時間為北京時間 18:02，實際到達時間為北京時間 12:43，延誤 4 小時 48 分鐘到達。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;航班落地後，陳先生收到首都航空的延誤證明顯示：延誤原因為天氣。對此，陳先生質疑首都航空將延誤原因由貨物超重篡改為天氣因素，「在飛機上機長多次廣播説是載重有問題，需要進行卸貨，但落地延誤通知打出來寫的卻是天氣」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，陳先生表示，根據 EU261 規定，航班延誤超過 4 小時，乘客應獲得 600 歐元的賠償。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞注意到，中國民用航空局國際合作服務中心 2023 年 9 月 28 日發佈的文章《從 EU261 法規看歐洲航班理賠機制》中説明，EU261 適用於所有從歐盟機場起飛的航班（無論航空公司或目的地），對於航程 3500 公里以上的航班，延誤超過 4 小時的理賠金額為 600 歐元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但 EU261 中也提到，「特殊情況」造成的航班延誤不在理賠範圍之內，即天氣、空中交通管制延誤、罷工和政治動盪等，主要考慮為航空公司能否預見或採取措施來避免航班延誤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陳先生稱，首都航空稱延誤原因為天氣，有躲避理賠條款之嫌，「天氣狀況並非突發，航空公司早應知曉並採取相應措施避免延誤」。他説，「既然知道天氣溫度高，為何還要滿載行李？而且航班延誤原因的豁免條件是極端天氣，當天的馬德里並不屬於這種情況。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，陳先生的行李被卸下後延誤一週才收到。他告訴澎湃新聞，在多次維權後，首都航空 8 月 5 日已就行李延誤賠付 100 美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「但對飛機延誤的問題，首都航空稱，如果乘客因航班延誤導致後續行程改簽，可以協助補償一部分費用，但無法按歐盟 EU261 規定賠付 600 歐元。」對於上述處理方案，陳先生表示無法接受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首都航空：確因天氣原因延誤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;針對延誤原因及賠償問題，澎湃新聞 7 月 29 日、7 月 30 日多次致電首都航空。對方稱，航班延誤原系受天氣影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 1 日，澎湃新聞聯繫馬德里巴拉哈斯機場。機場回應稱，航班延誤的原因及賠償應由航空公司負責，建議乘客向航空公司提出投訴，依據歐盟相關法規維權。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 2 日，首都航空通過郵件回應澎湃新聞稱，7 月 24 日馬德里氣溫達 41℃，導致飛機起飛性能受限，需要臨時減重貨物及部分行李，以確保飛行安全。首都航空強調，因處置完成後可立即起飛，整體延誤情況可控，機組根據情況綜合決定不下客等待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 13 日，澎湃新聞從陳先生處獲悉，首都航空以天氣原因拒絕賠償後，對他的訴求亦無後續回覆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，雙方暫未達成一致。陳先生表示，他已向西班牙民航局消費者權益保護中心投訴，希望進一步維權。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;律師：高溫天不能成為免責理由&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此糾紛，四川鼎尺律師事務所律師胡磊向澎湃新聞記者介紹説，消費者陳先生所説的「EU261」條款是正式名稱為「(EC)No261/2004」，該條例是歐盟 2004 年制定的一項法律，旨在保護所有國籍的航空乘客的權利，即包括所有從歐盟境內機場出發在內的符合資格的航班，一旦滿足「航程超過 3500 公里」和延誤超過 4 小時的情況，乘客即有權獲得 600 歐元賠償的權利，「Eu261 的條款對包括中國航空公司在內的所有從歐盟出發航班適用，該賠償和消費者單獨購買的商業旅行保險也不衝突，消費者可以同時獲得兩項賠償」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於陳先生的遭遇，熟悉航空實務的胡磊認為，飛機起飛是依靠機翼產生的升力使飛機升空的，而升力的大小主要取決於飛機速度和空氣密度，「空氣密度隨着季節的變化有着明顯的差異，溫度越高則空氣密度越小，夏天高溫天氣就造成了飛機發動機馬力變小，客機在高溫天氣下起飛就必須減少載重，這是國際民航安全慣例」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡磊説，首都航空為了安全減載無可厚非，但將延誤原因歸咎為「天氣」明顯不妥，西歐高溫天氣並不是突然出現的，作為專業承運人的航空公司籤派部門，應該提前預見相關情況，在航班起飛前即進行減載操作。消費者乘坐 JD606 航班出現的延誤，應當屬於航空公司原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「同時，根據 EU261 條款的應用實踐，只有出現火山、颱風等極端天氣時，航空公司才能免責，甚至正常雷雨天氣航司也需要賠償，馬德里高溫不是首都航空免責的理由。」胡磊説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡磊建議，由於消費者索賠依據的是航班出發地的歐盟法律，因此應優先向西班牙當地民航機構投訴，要求首都航空依照出發地的歐盟法律賠償，「歐洲地區有第三方機構可以幫助消費者代為付費索賠，這也是合法的維權方式」。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28410609</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28410609</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 09:03:23 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，吳琪，實習生，沈婧</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/48/49.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28410609_202408191703c600ae4f-4f21-4f8a-8360-8dd14f21786f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>首都航空</category>
            <category>航班延誤</category>
            <category>索賠</category>
            <category>歐盟 EU261</category>
            <category>澎湃質量觀</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/48/49.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/48/50.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>12345 熱線「越界」訴求圍困基層</title>
            <description>&lt;p&gt;有人投訴理髮店把自己的劉海剪壞了，要求恢復原樣，否則要跳樓自殺；有人辦理的美容卡到期了，沒使用完的美容服務，要求商家賠償。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孫悅是東部沿海某市商務局的一名科員，從 2022 年開始，處理美容美髮、住宿、餐飲等服務行業的 12345 訴求成為她工作的一部分。有次在訴求人和美容店老闆的爭執中，她得知，兩名市監局的同事上前勸架，結果兩名工作人員一人捱了一巴掌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孫悅説，市商務局是一個制定全市內外貿易的發展規劃的經濟部門，然而，現在自己的角色更像是一名調解員。「不管羣眾訴求是否合理，‘安慰’、‘道歉’都是工作的常態。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12345 熱線的前身是市長熱線。1983 年，瀋陽市開通全國首部市長熱線。到 2010 年左右，全國陸續有城市將市長熱線與工商、城管、市政、供電等多條部門或地方專線合併，成立 12345 非緊急救助熱線。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年，根據《國務院辦公廳關於進一步優化地方政務服務便民熱線的指導意見》要求，為了進一步提高政府為企便民服務水平,各地區將多渠道的政務服務便民熱線統一為「12345 政務服務便民熱線」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;隨着「有事就打 12345」的宣傳普及，以及上級政府對於 12345「接訴即辦」考覈的重視，這一熱線逐漸成為羣眾解決問題的首選。這其中，不合理、不合規的「越界」訴求也相應增加，基層治理有時不免陷入忙而無功的被動處境。&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/609/492.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「忙而無功」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12345 熱線的忙碌，始於熱線服務中心接線端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;話筒那頭的聲音經常「罵罵咧咧，肆無忌憚發泄情緒」。有人投訴三甲醫院的醫生給自己開太多檢查項目，不如住院報銷比例高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王露的一天從處理生活瑣事開始，她以前是成都的 12345 接線員。電話中，投訴人要求她逐字填寫訴求，並複述一遍。也有和她父母年紀相仿的人，投訴工地拖欠工資，但不願通過法律途徑救濟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面對罵聲，王露只能視作一種「修煉」。無奈時，她會把耳機調至靜音，默默待對方罵完，再接話。與她同期入職的 30 人，不到半年離職了 20 多個。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王露告訴澎湃新聞，接線員是八小時工作制，屬於外包員工，她平均一天接聽 150 次電話。每月通話量達到 3000 次，收入才能超過四千元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基礎的諮詢類問題，如諮詢法律法規、辦事流程、職能部門辦公電話等，接線員可以通過查詢 12345 知識庫獲取答案。求助、投訴、舉報類問題，則需要接線員記錄在工單上，由上級集中分配到管理部門，或者羣眾訴求所屬的轄區，再下派到具體街道和鄉鎮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些訴求在王露看來並不合理。比如，有人希望「工作人員把熊貓喂胖一點」。但她只是接線員，無權代表職能部門回應或拒絕，只能一一記錄下來，等待職能部門解決。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孫悅就身處在 12345 的「延長線」上。她所在的商務局內貿科主要負責制定全市商貿發展規劃、政策，擬訂流通領域消費促進。據她瞭解，科室幾乎所有人都要參與「12345」工單的處理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為此，她每天要花兩三個小時在此項工作上——涉及錢的最為棘手，經常有訴求人要求對預付卡退款，儘管有的已經享受過優惠減免，有的預付卡已經超過使用期限。而商務局沒有直接執法權，她和同事只能儘量協商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商家不接電話，他們跑去店裏。店裏老闆不在，他們只能往返多次。因為有三個工作日內辦結的期限要求，遇到不配合的商家，就要申請工單延期處理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孫悅記得，有人投訴洗車店、洗浴中心「跑路」，他們去了現場，聯繫不上商家。而訴求人的損失金額沒有達到立案標準，他們也無能為力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我很理解您的心情」是楊康常掛在嘴邊的話。他是某一線城市的稅務局工作人員，處理 12345 工單一年多，商家未開發票、企業偷稅漏稅，未給職工繳納社保，是他接到最多的訴求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稅務局不允許處理人員催掛電話，有時，他會成為一個情緒回收站。有位大姐投訴個稅專項附加扣除被前夫填報，一個小時裏，不停講述前夫如何花心，如何出軌。也有投訴企業未繳納社保的人，吐槽起老闆的為人處世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了不耽誤手頭工作，如期交付部門的週報、月報，楊康不得不邊聽電話，邊處理其他業務。如果被人投訴服務態度不好，他就要寫整改報告，做情況説明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據楊康介紹，稅務局一直強調「以納稅人為中心」，「服務性」在各類考覈指標中排在首位。訴求人「滿意率」正對應了考覈指標中的「服務性」，因此面對不合理訴求時，他常常感覺自己才是「弱勢」的一方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之前，楊康所在的部門花費四個月處理了一個重複工單。他記得，同事遇到一個考研失敗的年輕人，投訴「網課」商家未開發票，「其實是想要回考研課程費用」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;楊康的同事已經讓商家補開了發票，並協商部分退費，但訴求人並不滿意，直到商家最後同意退全款。然而 12345 回訪時，對方卻評價 「不滿意」，理由是商家應該給他精神賠償。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;楊康説，「低頭認錯」是工作的常態。有時為了安撫訴求人，他們會盡量共情，甚至説，自己也有過類似遭遇。有人個人所得稅沒有及時申報，產生了滯納金，撥打 12345 稱，稅務局沒有電話通知。「實際上，稅務局有過短信提醒，也在互聯網平台多渠道做過宣傳。」為了安撫對方，楊康回復説，可能我們宣傳不到位，希望您能理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;還有一類常見情況，投訴人因與企業或者企業老闆有矛盾，舉報企業偷稅漏稅，但常常並未持有證據。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;楊康所在的區要求 12345 工單滿意率百分之百，「不滿意」工單不能辦結。因此，即便是不合理訴求，只要訴求人不滿意，就必須再次處理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但如果訴求人逾期不評價，會被默認滿意。「多數不合理的工單，終結的方式就是訴求人自己放棄。」楊康補充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，孫悅也表示，區政府有「回頭看一次」的辦法，即「不滿意」工單有一次退回再處理的機會。如果訴求人還不滿意，可以向上説明情況後不再處理。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/609/489.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2023 年 10 月 24 日，瀋陽，2023 數字營商環境改革創新發展峯會暨中國政務熱線 40 週年發展大會舉行。視覺中國，資料圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;被量化考覈的「滿意率」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人投訴二手車企業不支持七天無理由退貨，商務局工作人員多次找企業協商，但對方久拖不決，原因是購買協議上標示了不支持七天無理由退貨。孫悅記得，後來她的領導墊付了六千多元的賠償。至今，這筆錢也沒從二手車企業全部要回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在楊康看來，訴求人的滿意度這一指標，讓基層揹負了很大的壓力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此，中南大學公共管理學院講師雷望紅深有感觸。2017 年，她到江蘇省某村就 12345 熱線治理做了 20 天調研。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;村裏分管 12345 業務的副書記帶她看了近幾年的工單。有村民打 12345 説自家田地被雨水倒灌了，需要疏通。最終，村幹部帶着鐵鍬，幫村民把田裏的水排出去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷望紅感慨，這些事情，村民自己動手就能解決，但「12345」太好用了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該村所屬的轄區要求 12345 辦結率達到 100%，滿意率不低於 90％。鎮政府為了保證滿意率，每月對各村不滿意工單進行統計排名，排名靠後的村子，年終考覈及行政資源分配會受到影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，村幹部明知某些訴求不合理，也會盡量解決。在雷望紅看來，這讓涉事雙方關係有些微妙，有村幹部到村民家裏解決問題會拍照、錄音，留存證據。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據雷望紅觀察，「12345」處理的事務日漸泛化，一些本屬家庭責任範疇的事也納入了進來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她以「110」為例，很長一段時間，110 的宣傳口號是「有事打 110」、「有困難找警察」。但 110 的基本職責是維護社會治安。「你忘帶家門鑰匙，可以找開鎖公司。如果打 110 就能不花錢解決，越來越多人會效仿，佔用公共資源。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，在她看來，羣眾的滿意度容易受多種因素影響。「處理結果沒有達到訴求人的心理預期，訴求人當天心情不好，都可能影響滿意率。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京工業大學副教授安永軍長期研究基層治理。據他了解，有的地方將 12345 熱線列為「一把手」工程，如果考覈排名倒數，「一把手」不允許被提拔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以北京市為例，「北京 12345」公眾號每月通報上月全市 12345「接訴即辦」綜合排名。分別通報排名靠前和落後的街道鄉鎮、區、市級部門和國有企業。綜合評分由「響應率」、「解決率」和「滿意率」三個考覈指標組成，分別佔比 20%、40%、40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷望紅解釋説，2010 年前後，各城市剛開始推行 12345，羣眾撥打 12345 的意識，和基層政府的服務意識都不強。「考覈滿意率倒逼基層政府回應羣眾訴求。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年底，《北京黨建引領接訴即辦改革發展報告》顯示，五年來，北京市 12345 市民服務熱線受理羣眾訴求破一億條。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了防止不合理訴求給基層政府增負。安永軍提到，2019 年左右，北京市允許基層政府對於「12345」訴求有 13% 的剔除比例，經上級機關審核通過，可以不納入「滿意率」、「解決率」考覈。而從 2023 年上旬開始，北京不再對剔除比例設置上限，進一步規範設立了 383 項不納入考覈事項清單。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安永軍在街道調研時發現，每月街道處理的 200 件訴求中，有接近半數可以申請剔除。但如果剔除不通過，可能影響基層政府的考覈排名。因此，基層政府往往做兩手準備，提交剔除申請的同時，儘可能解決訴求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有專家提醒稱，12345「接訴即辦」綜合評分排名，未必完全對應基層政府的工作投入和表現。原因在於「有的街道人口密集，老舊小區集中，訴求量大；有的街道轄區內居民小區少，訴求量少。」因此，「滿意率」、「解決率」的環比、同比排名，也應當關注。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/609/490.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 5 月 10 日，四川省成都市，成都商協會走進 12345 活動。視覺中國，資料圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;增加的行政成本&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「12345 熱線靈不靈？」2023 年 3 月，雷望紅問湖南某縣 12345 政務服務熱線受理中心的一名幹部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「12345 只能解決能解決的問題，解決不了不能解決的問題。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷望紅也曾撥打過 12345。那次，她陪朋友去某 5A 級景區遊玩，發現觀光小火車的單程、雙程價格一樣，覺得很不合理。後來，處理工單的人員向她解釋，該景區門票免費，所有的盈利項目主要靠觀光小火車。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷望紅意識到，一些結構性問題很難解決。她在基層調研時，有幹部告訴她，村民投訴家門外的馬路太窄，會車不便，要求政府拓寬馬路。但鄉鎮政府並沒有相應預算，且優先級項目需要招商引資。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安永軍説：「政府資源是有限的，不可能解決所有問題。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不同地區 12345 工單辦結期限不同，通常在一到兩週左右。有些問題的解決，需要從長計議，短期內只能採取應急方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他以老舊小區自來水管老化，居民吃水困難為例。他在調研中發現，該訴求牽涉到居民房屋產權、政府預算規劃，以及居民之間協商等多重問題。但 12345 工單要在七天內辦結，職能部門只能用車拉水，暫時解決居民的吃水問題。但類似的投訴還可能發生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;街道鄉鎮通常是 12345 熱線的終端，也是最終的承壓閥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有街道幹部告訴安永軍，一些模糊訴求，既和職能部門有關，又跟街道鄉鎮有關，當 12345 熱線平台不確定該由誰負責，或者職能部門能夠根據相關條例退單成功時，這些訴求就會派發給街道鄉鎮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安永軍補充説，街道鄉鎮退單比較困難，因為訴求在轄區內。街道鄉鎮退單不成功，還可能面臨懲罰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受訪的一位行政管理學者告訴澎湃新聞，目前北京很多街道在 12345「接訴即辦」方面投入成本很高。每個街道都有「接訴即辦」的調度部門，將訴求分配給相應的業務科室和社區，並收集反饋工單。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前述學者提到，綜合評分靠前的街道，通常調度部門有五六個在編人員負責，同時聘請第三方勞務人員，工作強度也很大，要日調度、日督導、日總結。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安永軍表示，有些訴求找社區就可以直接解決，但羣眾對上級政府的信任度遠高於基層政府——於是找到 12345，就涉及到市、區、鄉 (鎮) 街道、村 (社區) 四級，相當於增加了行政成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在雷望紅看來，12345 熱線是對現有基層治理體系和法治體系的一種補充，在其承載能力範圍內，可以解決一定的問題。「但如果放在特別高的位置，就一定程度上吸附了其他解決問題的渠道。」雷望紅説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「12345」的功能定位需更清晰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 4 月 13 日，「12345 臨沂首發」公眾號公佈了第一期不合理不合規訴求。截至今年 7 月底，該公號已累計發佈共計 90 條不合理不合規訴求。有人因銀行月供未還款，被銀行起訴，要求銀行撤訴；有人離職後還要求住在員工宿舍；還有人因手機欠費停機導致客戶流失，要求移動公司給予賠償……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在雷望紅看來，公佈不合理不合規訴求，對於羣眾教育確有必要，能引導羣眾認識到哪些訴求是不合理的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「不合理訴求耗費太多治理資源。」田先紅是華中師範大學的教授，他從 2009 年開始做基層信訪治理研究。在他看來，改變現狀成本最低的辦法是調整 12345「接訴即辦」考覈機制。例如，用「萬人訴求比」（萬人訴求比 = 訴求數 / 人口數✖10000 ）代替對滿意率、解決率的考覈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;田先紅解釋道，轄區內「萬人訴求比」越低，説明每萬人中，訴求量越低，一定程度上，能反映解決問題的能力。數據具有客觀性，也能改變「滿意率」、「解決率」全靠羣眾説法的不確定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而雷望紅則建議，設置滿意率考覈調節機制。當不合理訴求增多時，適度降低對滿意率的考覈要求，比如滿意率達到 80% 到 85%，就算考覈通過，對基層政府幹部的年終績效和提拔任用不構成影響。相應地，如果出現庸政、懶政和怠政的現象，再強化考覈要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;使用 12345 熱線，對於羣眾而言，基本屬於零成本、零門檻。雷望紅建議，對於重複反映不合理訴求的人員，有關部門可進行批評教育，並建立懲戒機制，在一定期限內，屏蔽其來電。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據安永軍觀察，12345 熱線常見的宣傳標語有「12345 有事找政府」、「12345 心繫你和我」等等，功能定位模糊。他認為，政府應當在公眾宣傳中明確 12345 熱線的功能定位，引導羣眾更好地使用該熱線。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在田先紅看來，羣眾民主評議，由村民投票表決訴求是否合理，或許也是加強羣眾教育的一種辦法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事實上，更直接的反映與解決問題也是幹羣互動，加強與羣眾聯繫的通道。雷望紅認為，如果問題都通過 12345 來解決，也意味着基層幹部和羣眾之間的聯繫弱化，社區 (村) 幹部運用情與理調解問題的能力也會被削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#95a5a6;&quot;&gt;（應受訪者要求，文中人物王露、楊康、孫悅為化名）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28454866</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28454866</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 07:31:24 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，劉昱秀，實習生，楊雨辰</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/609/475.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28454866_202408191531d7eb2d1e-6978-41e2-aacc-7f67bb63ff56.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>12345 熱線</category>
            <category>基層</category>
            <category>訴求</category>
            <category>澎湃人物</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/609/475.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/609/476.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>開麥丨為何「領證」簡單了，離婚的門檻更高了？</title>
            <description>偷戶口本結婚這個經典梗，即將成為「時代的眼淚」。近期，民政部修訂草案發布：結婚離婚無需戶口簿、取消地域限制……一石激起千層浪，如何看待「離婚冷靜期」任何一方可申請撤回？婚姻需要家庭把關嗎？何謂「婚姻自由」？今晚，《開麥》與你聊聊。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28455903</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28455903</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 07:16:01 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，韓雨亭，編導，石軼君，導播，隋肖峯</author>
            <category>婚姻登記</category>
            <category>戶口簿</category>
            <category>開麥</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/622/933.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/622/934.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>