<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新聞 - 首頁頭條 - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>i@diygod.me (DIYgod)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新聞</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Wed, 05 Jun 2024 10:50:45 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>昆明三家涉男性「根浴」服務民營機構被罰，有機構使用過期醫療器械</title>
            <description>&lt;p&gt;紅星新聞記者從相關渠道獲悉，日前被媒體曝光的昆明三家疑似開展「色情醫療」服務的民營醫療機構，近期均被昆明市衞生健康委員會等部門給予行政處罰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據此前報道，前段時間，昆明的大街小巷冒出一些小卡片，宣稱以 98 元的價格推出護士全程操作的「根浴水療」服務。這些宣傳卡片的頭像是一名美女護士，掃描卡片上的二維碼，至少關聯昆明的兩家民營醫療機構：雲南仁愛醫院、官渡民生醫院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 10 日上午，昆明市衞生健康委綜合監督執法局發佈通報稱，有媒體反映「昆明多家醫院在開展男性‘根浴’服務」，該局立即與相關執法部門組成聯合調查工作組，對報道涉及的雲南仁愛醫院、官渡民生醫院、宜良五洲門診部開展調查覈實，後續將根據調查覈實情況依法依規進行處置。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/559.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;▲情況通報&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紅星新聞記者從有關渠道獲悉，通報涉及的三家醫療機構近期均已被行政處罰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，雲南仁愛醫院的運營機構雲南仁愛醫院有限公司，因違反《雲南省醫療機構管理條例》《醫療廣告管理辦法》等法律法規，「使用其他形式誘導患者就醫，違反醫療機構資質管理相關規定，違反醫務人員管理相關規定」，被昆明市衞生健康委員會給予警告、沒收違法所得 15480 元、罰款 14 萬元，並吊銷外科（門診）診療科目的行政處罰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官渡民生醫院則分別被昆明市官渡區衞生健康局、官渡區市場監督管理局處罰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官渡區衞生健康局認定官渡民生醫院違規發佈醫療廣告、醫療機構在執業活動中使用其他形式誘導患者就醫和超出覈准診療科目開展診療活動，給予警告，罰款 11 萬元，沒收違法所得 8211.2 元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官渡區市場監督管理局作出的《行政處罰決定書》顯示，官渡民生醫院「使用了過期醫療器械」。該局認定，當事人涉嫌未建立和執行醫療器械進貨查驗制度、未從具備合法資質的供貨者購進醫療器械及使用無合格證明文件和過期的醫療器械，沒收男性性功能康復治療儀 2 台、男性性功能檢測儀 1 台，罰款 50000 元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據調查，截至 4 月 18 日，官渡民生醫院提供了產品編號為 36371803、35011803-030、2801060318、8801062416 的男性性功能康復治療儀、檢測儀的生產企業營業執照、醫療器械生產許可證、產品註冊證，但仍無法提供所查器械的供貨者合法資質和醫療器械進貨查驗記錄。經當事人確認，產品編號為 2801060318 的男性性功能檢測儀生產日期為「2018-06-01」，有效期 5 年，該醫療器械已過期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宜良五洲門診部因「使用未按照註冊的執業地點的」醫師開展執業活動，被宜良縣衞生健康局處罰款 5000 元，同時責令立即改正違法行為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原標題《昆明三家涉男性「根浴」服務的民營機構均被處罰，有機構存在使用過期醫療器械情形》&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27632627</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27632627</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 10:36:51 GMT</pubDate>
            <author>劉木木/紅星新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/568.jpg"></itunes:image>
            <category>雲南</category>
            <category>昆明</category>
            <category>醫療器械</category>
            <category>民營機構</category>
            <category>過期醫療器械</category>
            <category>澎湃雲南</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/568.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/569.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>「企業對模型成本也變得敏感」，智譜大模型宣佈再降價</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;&lt;u&gt;·企業對模型成本變得敏感，希望得到更加強大、快速、成本更低的模型。越來越多的企業希望擁有獨立的私有模型，將自有數據轉化為競爭力和生產力。模型效果和價格同樣重要。&lt;/u&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/257/79.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;智譜 AI&amp;nbsp;COO 張帆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然業界對於大模型價格戰眾説紛紜、褒貶不一，但作為明星大模型公司的智譜 AI（即北京智譜華章科技有限公司）顯然是價格戰的擁躉者。6 月 5 日，該公司 COO 張帆在智譜 AI 開放日上再次宣佈大模型降價，將他們目前「最能打」的一款小模型 GLM-4-Flash 版本降至 0.1 元/百萬 Tokens，這意味着「寫兩遍《紅樓夢》只需 1 毛錢」。這距離該公司上一次降價僅過去了不到一個月時間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據介紹，降價的模型還包括 GLM-4-Air，價格降為 1 元/百萬 Tokens，GLM-4-Air 極速版價格為 10 元/百萬 Tokens，在效果不變的情況下生成速度達到 71 Tokens/秒 ，這意味着模型每秒可展示 100 多個漢字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;應用端對大模型有更多期待&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在字節跳動宣佈豆包主力模型價格進入「釐時代」之前，今年 5 月，智譜 AI 打響模型價格戰，個人版/入門版 GLM-3 Turbo 模型調用價格由 5 元/百萬 Tokens 降為 1 元/百萬 Tokens，相當於 0.001 元/千 Tokens，而 0.001 元就相當於 1 釐。使用入門級大模型創作 10000 條 350 字的小紅書文案，僅需大約 1 元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「今年，應用端對大模型有了更多期待」，張帆表示，企業對模型成本也變得敏感，一方面希望得到更加強大、快速、成本更低的模型，另一方面，越來越多的企業希望擁有獨立的私有模型，將自有數據轉化為競爭力和生產力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智譜 ChatGLM3-6B 全部升級為 GLM-4-9B，上下文⻓度 8 倍提升至最高 1M（約兩百萬字），支持 26 種語言。「這是我們最能打的小模型，綜合能力比上一代提升 40%。在智譜 AI 開放平台上，我們把它納入了 API 家族，變成 GLM-4-Flash 版本，而它的價格相對於之前的 GLM-3 Turbo 繼續降價，降至 0.1 元/百萬 Tokens。」張帆表示，GLM-4 仍是市場上最受歡迎的模型之一，GLM-4 提供 100 元/百萬 Tokens。而 GLM-4 新 API 模型發佈，GLM-4-Air 兼具極速與效果，性能接近 GLM-4，GLM-4-Air 價格達到 1 元/百萬 Tokens。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「企業應用到深水區時，不光需要一個更好的模型，還需要非常快的速度。」張帆表示，為此推出 10 元/百萬 Tokens 的 GLM-4-Air 極速版，在效果不變的情況下提升推理速度，生成速度達到 71 Tokens/秒 ，這意味着模型每秒可展示 100 多個漢字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了語言模型，智譜多模態模型進一步降價，GLM-4V 降價 50%，降價後價格為 50 元/百萬 Tokens。文生圖模型 Cogview-3 降幅超 50%，每張圖片 0.1 元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在開源生態加持下，企業訓練模型的門檻已經大幅降低，但訓練模型的過程依然複雜，企業需要部署模型和推理算力，觀察和驗證效果等，張帆表示，「幾十個步驟對於絕大多數企業來講還是太難了，所以我們全面升級了模型平台，準備訓練數據、創建微調任務、部署微調模型，僅需三步企業就可以訓練私有模型並應用起來。在性價比之王 LoRA 微調模式下，GLM-4 每千 Token 只需 4 毛錢，而 GLM-4-Air 每千 Token 只需 3 分錢，這比起訓練一個千億模型動輒需要多台 A800 級別的服務器已是大幅降低了門檻。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「Scaling Law 並未失效」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大模型技術創新依舊突飛猛進，甚至速度越來越快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智譜 AI CEO 張鵬表示，大模型尺度定律（Scaling Law）並未失效，AI 技術的增長進入了一個全新階段。超級認知、原生多模態等新技術路線已逐漸成為共識，有望解決目前大模型存在的幻覺、推理缺陷等問題。通過 AI 的自我解釋、自我評測、自我監督，人類有希望構建超過人類平均水平超級的認知智能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但想象力只有轉化為現實的生產力才具有真正的革命性意義。張帆表示，價格是快速推動人類前往通用人工智能的必要路徑，讓 AI 更加普惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小米集團小愛團隊總經理王剛表示，模型價格對於 To C 產品很重要，覆蓋上億用戶的產品每天需要 2000 億 Tokens-3000 億 Tokens，對於企業而言，這是巨大成本。「在大模型的使用上還是隻能覆蓋成本比較高的設備，對於相對低端的大眾設備，我們現在覆蓋不了大模型的成本。但現在最新的大模型降價後，我們有機會把大模型能力覆蓋到全終端、全設備。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，模型效果同樣重要。「企業用戶在意價格，但不是最在意價格。如果最終大模型能夠幫助企業增加收入或利潤率，即使大模型再貴也會用。」住房公積金和銀行業數字化解決方案供應商華信永道副總經理吳文表示，如果大模型無法為企業帶來實際價值，即使價格下降，企業也會有其他選擇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京智源人工智能研究院院長王仲遠曾表示，大模型卷價格是一把雙刃劍，價格降低有利於產業普及和推廣，但如果價格低於企業實際成本，將擾亂市場。他建議大模型企業通過技術提升和改革降低成本，而不是僅僅為了佔領市場而降價。張鵬表示，智譜 AI 通過模型核心技術的迭代和效率的提升，以技術創新實現應用成本持續降低，並非簡單的價格戰。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27631362</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27631362</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 10:35:35 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，張靜</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/436.jpg"></itunes:image>
            <category>大模型</category>
            <category>大模型價格戰</category>
            <category>未來 2%</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/436.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/437.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>央廣網評驢友被溪流沖走遇難：不能用以身涉險方式換詩和遠方</title>
            <description>&lt;p&gt;近日，浙江台州 2 名驢友在景區探險時不幸被湍急水流沖走遇難的事件，引起網友關注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;@央廣網，看丹觀察認為，徒步穿越、露營溯溪等戶外運動近年來越來越熱，驢友事故也頻頻見諸媒體。視頻觸目驚心地全程記錄了當時的險境，從跌倒落水到置身湍流之下，不過轉瞬幾十秒，引發廣大網友反覆討論救援和自救技巧方法、分析事故原因責任。事後對着屏幕討論出的一連串「如果」和「應該」，正説明事發時有一系列的處置失當之處，亡羊補牢未為晚矣，但最緊要的，還是要學會預判和規避風險，更要尊重生命、敬畏自然。對並不具備專業素養的廣大普通人而言，參與此類活動一定要三思謹慎、量力而行。&lt;strong&gt;希望這個以生命為代價留下的沉重視頻，能夠抵過社交平台「未知驚喜」「廢墟探險」「小眾祕境」等盲目的流量推薦，讓更多人切實意識到，成熟的旅行觀一定是在安全的前提下親近自然、獲得體驗，而絕不能以身涉險去換「詩與遠方」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27632576</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27632576</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 10:32:27 GMT</pubDate>
            <author>@央廣網</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/291.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27632576_2024060518321662c277-1b43-470d-95bb-49c78de9e56c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>驢友</category>
            <category>輿論場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/291.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/292.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>谷愛凌成為巴黎奧運會首箇中國現役運動員火炬手</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/426.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;6 月 5 日，巴黎奧運會火炬傳遞來到法國西部大西洋盧瓦爾省 ，中國女子自由式滑雪運動員谷愛凌作為當天第 11 號火炬手參與傳遞，她也是巴黎奧運會火炬手中第一位來自中國的現役運動員。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27632601</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27632601</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 10:31:05 GMT</pubDate>
            <author>肖亞卓、孫鑫晶/@新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/432.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27632601_2024060518317453e834-3435-4df8-9e98-e9337cf8ff33.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奧運會</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/432.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/433.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>北京今年報名參加高考考生共計 6.72 萬人，設 105 個考點</title>
            <description>&lt;p&gt;今年，北京市報名參加高考考生共計 6.72 萬人，全市共設 18 個考區、105 個考點、2066 個考場、315 個備用考場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高考在即，北京市教委發佈提醒：有些考點校的名稱很相似，容易混淆，考生要看清準考證，確認考點地址，不要因混淆名稱而走錯考點校或考點校校區，確保按時參加考試。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如：北京市育才學校、北京市育英學校和北京市育英中學；北京市第十一中學與北京市十一學校；北京師範大學附屬中學考點、北京師範大學第二附屬中學考點和北京師範大學附屬實驗中學等校名相似，考生要看清準考證上的信息，細心分辨清楚，重點看清考點校的地址，提前瞭解考點所在位置，到達考點後要核對準考證上的考點名稱與學校校牌上的名稱是否一致。包括還有一些考點校有多個不同校區，考生要仔細瞭解自己要到哪個校區參加考試。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，6 月 5 日下午「北京考試報」 官方微信公眾號也發佈高考考前提醒：考生須憑身份證和準考證按規定時間和地點參加考試；應主動接受監考員按規定進行的身份驗證、身體健康監測和對隨身物品等進行的必要檢查。按照考點具體要求存放手機等非考試用品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開考前 35 分鐘（語文科目為考前 40 分鐘），考生持身份證和準考證進入考場。各科目開考 15 分鐘後，考生不得進入考點參加當場科目考試。外語科目考生交卷出場時間不得早於 16:30，其他科目交卷出場時間不得早於每科目考試結束前 30 分鐘，交卷出場後不得再次進場續考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考生進入考場，除 2B 鉛筆、黑色字跡簽字筆、直尺、圓規、三角板、量角器、無封套橡皮、標準化考試塗卡模板外，其他任何物品不得帶入考場。嚴禁攜帶各種通訊工具（如手機等具有發送或者接收信息功能的設備等）、電子存儲器和記憶錄放等設備，以及塗改液、膠帶、修正帶等物品進入考場。不得隨身夾帶文字材料及其他與考試無關的物品。考場內不得自行傳遞文具、用品等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遇試卷、答題卡分發錯誤及試題字跡不清、重印、漏印或缺頁等問題，可舉手詢問，須在開考前報告監考員，開考後不再更換；涉及試題內容的疑問，不得向監考員詢問。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考生不得將試題冊、答題卡、草稿紙等考場上所發的任何考試材料帶出考場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如不遵守考場規則，不服從考試工作人員管理，有違規行為的，將按照《中華人民共和國教育法》《國家教育考試違規處理辦法》確定的程序和規定嚴肅處理，並按規定記入國家教育考試誠信檔案；涉嫌犯罪的，按照《中華人民共和國刑法》《最高人民法院、最高人民檢察院關於辦理組織考試作弊等刑事案件適用法律若干問題的解釋》等法律規定，移送司法機關追究法律責任。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27632597</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27632597</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 10:30:28 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，程婷</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/440.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27632597_202406051830b48e7d5a-bc6d-4d9b-bcc0-3cc51f1a92ce.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>高考</category>
            <category>北京</category>
            <category>教育家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/440.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/441.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>河南雲台山景區承認「天瀑」裝引水管：在枯水期時保證觀賞性</title>
            <description>&lt;p&gt;近日，河南雲台山景區內一瀑布景點在網絡上被質疑安裝引水管偽造「天瀑」。經總枱記者瞭解，景區承認安裝引水管確有其事，因枯水期水量小，景區擔心影響遊客的遊覽體驗故而為之。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雲台山景區位於河南省焦作市修武縣境內，因山勢險峻，峯壑之間常年雲鎖霧繞而得名。位於景區內的「雲台天瀑」景點，為季節性瀑布，落差 314 米，是亞洲單級落差最高的瀑布之一，每年豐水期時，天瀑飛馳而下，響聲震谷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雲台山景區負責人説，由於「雲台天瀑」是季節性瀑布，主要在雨季才可觀賞到其壯觀景象，所以在枯水期時，水流較少。為了改變「雲台天瀑」枯水期水量少的情況，保障瀑布的觀賞性和遊玩性，延長觀瀑時間，因此在枯水期，雲台山景區在自然景觀的基礎上，在瀑布源頭處安裝輔助管道引水，「引水引的都是山泉水，絕對不存在其他不良水源，也不會對自然景觀進行破壞，景區這麼做，僅僅是想在枯水期時保證雲台天瀑的觀賞性，增加遊客的遊覽體驗」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事件被媒體曝光後，雲台山景區通過網絡向公眾發佈了一份情況説明。焦作市、修武縣兩級相關部門的負責人已趕赴雲台山景區，並要求景區以此事為戒，及時做好對遊客的解釋工作。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27632596</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27632596</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 10:30:02 GMT</pubDate>
            <author>胡曉輝、平凡/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/404.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27632596_20240605183034ea1882-50bc-40bf-80bc-4400b76f4b5f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>景區亂象</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/404.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/405.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>上海交大全面放開轉專業，招生辦：不限制掛科數，更注重能力與興趣</title>
            <description>&lt;p&gt;「給拔尖的同學錦上添花，給不適應本專業學習的同學雪中送炭。」2024 年，上海交通大學開放靈活的轉專業政策，轉出「零門檻」，大一、大二、大三多次可轉，校本部醫學院可互轉。6 月 5 日，澎湃新聞（www.thepaper.cn）記者從上海交大 2024 年本科招生新聞發佈會上獲悉以上信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當日，上海交通大學招生辦公室主任武超介紹，&amp;nbsp;2024 年，上海交通大學以學生為本，尊重學生個性發展，進一步升級優化本科生轉專業政策，更加註重學生綜合能力、興趣愛好及個人發展，探索讓更多同學充分享有更多機會，全面激發自身潛力，開啓學術旅行新篇章。「原來大家可能更關注優秀學生，但我們每位學生都是值得關注的對象，這也是我們切實從關注學生學習結果到關注學習過程的一大舉措。」武超説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2024 年起，上海交通大學全面放開轉專業，更注重學生綜合能力、興趣愛好及個人發展考量，充分尊重學生進校後的二次選擇機會，學生在大一、大二、大三學年均可申請轉專業，有多次轉專業機會，校本部和醫學院也可以互轉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武超介紹，上海交大每年約在春季學期的 4 月到 5 月份開放轉專業，由此，2024 年的轉專業錄取結果基本已出。發佈會現場展示的一張近五年 (2020 年到 2024 年) 上海交大轉專業錄取情況圖表顯示，2024 年上海交大轉專業成功人數呈現明顯增長，「最後 2024 年成功轉專業的學生數，比 2023 年整體提高大約 150%。」&amp;nbsp;武超説。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/177.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;近五年 (2020 年到 2024 年) 上海交大轉專業錄取情況圖表。本文圖片均為，澎湃新聞記者，鄒佳雯，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武超進一步介紹，如今，大一、大二、大三 100% 的學生都可以提出轉專業的訴求，每次可選擇兩個志願，不限制學積分排名，不限制掛科門數。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「説白了，不是分高的同學才有資格轉專業，如果他在自己專業表現足夠好，可能他本就無需轉專業。而有些學生對原先專業的志趣不高、成績不突出，沒有關係，都有機會再轉變。」武超透露，今年也確實收到了大三學生的轉專業申請，「高考階段學生有自己的專業選擇，但我們不希望高考因素捆綁學生的全週期。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武超分享説，他們發現，轉專業的現象並非單向地從所謂冷門向熱門專業流動，也有很多學生從熱門專業走向所謂的冷門專業，「天文學，可能在大家看來是偏冷門的專業，但今年天文學的熱度非常高。」武超談到，「很多學生進校後發現，他不是為家長、社會的期待而學，他要為自己最感興趣的東西學習。這樣轉專業的制度，為他們提供了重大利好，也更符合當代人才的發展、培養規律。」由此，有學生反饋轉專業新政時談到，「給拔尖的同學錦上添花，給不適應本專業學習的同學雪中送炭。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/176.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;同學對轉專業新政的反饋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武超也坦言，雖然轉專業的自由度更高了，但學科畢竟還是有自己的承受力，有些專業報考的人多，很難全部予以錄取，要視各專業的情況而定。但是開放多次轉專業，其實也給了學生多次準備的機會。「如果第一次沒能轉成功，回去再努力一年、哪怕去旁聽些課程、參與些項目，第二年還能再來嘗試。」武超坦言，這也反向帶給不同專業更多的「壓力」與思考——怎麼留住學生、怎麼吸引更多學生來選擇專業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海交大介紹，除轉專業外，學校還進一步打開專業限制，通過多渠道充分滿足學生的學科修讀需求。16 個雙學士學位項目：通過專業強強聯合，打造理工交叉、經管文理交叉、醫文交叉的複合型人才培養模式。在學習年限內，完成相關學位修讀需求，可獲得兩個學位。同學們也可以在大二時根據自己的學習情況和興趣愛好選擇修讀第二學科專業，拓展知識領域，使自己成為「複合型」人才。目前已開設覆蓋人文社科、工科、理科等的 43 個輔修專業。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27632544</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27632544</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 10:25:38 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞資深記者，鄒佳雯</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/197.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27632544_2024060518255ce12037-8e0e-4258-a5b2-0812e19debd8.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>轉專業</category>
            <category>上海交大</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/197.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/198.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>新高考實施十年｜新高考十年，帶來了哪些新變化？</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【編者按】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;2014 年 9 月，國務院印發《關於深化考試招生制度改革的實施意見》，啓動高考綜合改革試點，標誌着新一輪新高考改革拉開序幕。今年正值新高考改革實施十週年。高考改革事關學生成長、國家選才、社會公平以及拔尖創新人才培養和教育強國建設，影響重大。基於此，澎湃新聞推出「新高考實施十年」專欄，梳理總結新高考下考試模式、考試內容、招錄方式等的變化，分析高考綜合改革中遇到的新情況，探討深化完善高考綜合改革的路徑方向。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又到一年高考季，教育部日前公佈的數據顯示，2024 年全國高考報名人數 1342 萬人，比去年增加 51 萬人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年也是新高考改革實施十週年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014 年 9 月，國務院印發《關於深化考試招生制度改革的實施意見》，啓動高考綜合改革試點，標誌着新一輪高考改革拉開序幕。同年，上海市、浙江省成為首批試點，兩地分別出台高考綜合改革試點方案，從當年秋季入學的新高一學生開始實施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十年來，新高考改革改了什麼？帶來了哪些新變化？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全國 29 個省份分五個批次進入新高考&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從這一輪高考改革的進展來看，目前除西藏和新疆外，全國其餘 29 個省（自治區、直轄市）已分五個批次進入新高考，高考綜合改革全面實施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014 年，上海市、浙江省成為首批試點，兩地分別出台高考綜合改革試點方案，從當年秋季入學的新高一學生開始實施。作為新高考改革的先行先試者，上海和浙江取消文理分科後，考試科目都實行了「3+3」選科模式，即 3 門必考科目+3 門選考科目。必考科目為語文、數學、外語 3 門；選考科目為考生根據本人興趣特長和擬報考學校及專業的要求等，從思想政治、歷史、地理、物理、化學、生物 6 門（浙江省 7 門，包含技術）科目中選擇 3 門作為高考選考科目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017 年，北京、天津、山東、海南 4 省市作為第二批改革試點，開始實施高考綜合改革，2020 年落地；考試科目沿用了首批試點的「3+3」選科模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三批是，河北、遼寧、江蘇、福建、湖北、湖南、廣東、重慶 8 省市於 2018 年開始實施高考綜合改革，2021 年落地。與前兩批不同的是，第三批 8 省市的考試科目採用了「3+1+2」模式。也即，語文、數學、外語 3 門為必考科目；物理、歷史設置為首選科目，必選其一且不能兼報；此外再從化學、生物、地理、政治中選考 2 門。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四批是 2021 年黑龍江、甘肅、吉林、安徽、江西、貴州、廣西 7 省（自治區）開始實施高考綜合改革，將於今年高考正式落地，考試科目採用第三批試點的「3+1+2」模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五批是 2022 年河南、陝西、山西、四川、雲南、寧夏、青海、內蒙古 8 省（自治區）開始實施高考綜合改革，將於 2025 年落地；考試科目將同樣採用「3+1+2」模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國教育在線發佈的《2023 年高校招生調查報告》認為，新高考改革用了分批次審慎推進的方式，可以分為四個階段。即，首批為試點階段、第二批為擴大試點階段、第三批為規模化推進階段、第四批起為全面實施階段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;取消文理分科，實施選科模式和等級賦分&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新高考改革的一大變化是，取消了文理分科，改為「3+3」或「3+1+2」的選科模式，讓學生有了更大的選擇權。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據《關於深化考試招生制度改革的實施意見》，新高考下，考生總成績由統一高考的語文、數學、外語 3 個科目成績和高中學業水平考試 3 個科目成績組成。保持統一高考的語文、數學、外語科目不變、分值不變，不分文理科，外語科目提供兩次考試機會。計入總成績的高中學業水平考試科目，由考生根據報考高校要求和自身特長，在思想政治、歷史、地理、物理、化學、生物等科目中自主選擇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，準確來説，每年高考季，高考全國統一考試科目為語文、數學、外語 3 門科目；新高考省份除語文、數學、外語 3 科以外的其他考試，屬於高中學業水平考試。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在選科模式的實施下，「等級賦分制」這一新變化也隨之產生。也即：新高考規定的選考科目——「3+3」選科模式下的 6 個選考科目與「3+1+2」選科模式下的思想政治、地理、化學、生物共 4 個選考科目，考試成績會根據原始成績按等級進行賦分。這種賦分是據考生分數排名的百分比，而非卷面分數來計算成績。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《2023 年高校招生調查報告》指出，首批試點新高考的省份上海和浙江採用的是 3 分一段的等級賦分制，起評分為 40 分。第二批試點的山東省，吸取首批試點省市的經驗，結合本省考生數量大的實際情況，採用了 1 分一段的等比例賦分，起評分為 21 分，增加了賦分成績的區分度。此後，第三批、第四批和第五批改革省份都採用了 1 分一段的等比例轉化賦分方式（具體方案略有不同），以便有更好的區分度，方便高校選拔人才。另外，浙江也於 2021 年將賦分方式從 3 分一段的等級賦分調整為 1 分一段的等比例轉化賦分方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;試題更開放靈活，注重考查解決問題的能力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新高考下，高考考試內容也進行了改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《關於深化考試招生制度改革的實施意見》要求，深化高考考試內容改革，依據高校人才選拔要求和國家課程標準，科學設計命題內容，增強基礎性、綜合性，着重考查學生獨立思考和運用所學知識分析問題、解決問題的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此，2022 年 9 月，在教育部新聞發佈會上，時任教育部教育考試院黨委書記、院長孫海波表示，高考考試內容改革取得突破性進展，落實立德樹人，實現高考由考試評價工具到全面育人載體的轉變；考試內容科學服務選才，注重學用結合、創設真實情境，突出思維品質、強調開放靈活，實現高考由解題到解決問題的轉變，注重考查關鍵能力；同時，高考試題有效引導教學——「招-考-教-學」良性互動，有機結合，引導教學回歸課標、迴歸課堂主渠道，實現高考由「以綱定考」到「考教銜接」的轉變。這讓死記硬背、機械刷題、題海戰術在高考中難以發揮作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，《關於深化考試招生制度改革的實施意見》提出，探索基於統一高考和高中學業水平考試成績、參考綜合素質評價（即「兩依據、一參考」）的多元錄取機制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;綜合素質評價，是對學生在高中階段德智體美勞全面發展情況的評價，主要包括學生的思想品德、學業水平、身心健康、興趣特長、社會實踐參與等方面，重在反映學生在高中階段的成長情況。學生高中綜合素質評價檔案經學校審核、公示，上傳至省級教育行政部門後，可作為高校招生的參考依據。如，部分高校在「強基計劃」等招生中，就參考了考生綜合素質評價情況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《2023 年高校招生調查報告》顯示，隨着高考改革的深入推進，綜合評價改革試點工作逐步展開，範圍不斷擴大，招生人數也不斷上升。據不完全統計，2022 年全國共有 99 所高校開展綜合評價招生試點，其中中國科學院大學、北京外國語大學、南方科技大學等 14 所高校面向多省份進行綜合評價招生，85 所高校面向省內進行綜合評價招生。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27631445</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27631445</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 10:24:59 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，程婷</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/257/785.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27631445_202406051825cc1f302c-d347-491e-a9c8-16f2f32751b3.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>新高考</category>
            <category>教育家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/257/785.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/257/786.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>巴基斯坦總理：巴中兩國友誼牢不可破</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;591259&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/38b5512bc70344569357971b57364765/hd/20240605180500982f54147ca-baa8-4b6a-8755-f15ad26131bb-4101f506-f472-5a52-95f1-efbe663bf73d.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/388.jpg&quot; data-duration=&quot;01:25&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1280&quot; data-height=&quot;720&quot;&gt;&lt;/video&gt;近日，巴基斯坦總理夏巴茲•謝裏夫在訪華前接受採訪時表示，巴基斯坦和中國的友誼牢不可破，他高度期待此次對中國的訪問。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27632595</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27632595</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 10:22:28 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞編輯，祝穎筠，視頻來源 CCTV 國際時訊</author>
            <category>夏巴茲•謝裏夫訪華</category>
            <category>巴基斯坦總理</category>
            <category>中巴關係</category>
            <category>World 全知道</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/388.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/389.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>理解長三角丨開先河的蘇錫通園區</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/416.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;營商環境好不好，要看企業的感受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;龔旭東是昌堅華新機器人部件南通有限公司總經理，該公司是機器人部件生產、加工、組裝細分領域的佼佼者，紮根南通蘇錫通科技產業園區已有七年。「這兩年有個舒心的事，就是我們接待執法檢查的頻次明顯更少了，能把更多精力放在日常生產，還有安全、環保的完善上面。」龔旭東説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;執法檢查多幾次少幾次，看起來不是大事，企業卻很敏感。「企業是不喜歡過度檢查的，因為每一次檢查，就意味着要提前準備材料，還要安排一名管理人員全天陪同，十幾個部門要是隔三岔五輪流過來，真的吃不消。」在龔旭東看來，執法檢查「度」的把握，關乎地方的信任度，以及企業的安全感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘇錫通園區具體做了什麼？去年上半年，園區開始探索推行「一次查一起查」，也就是將原來多部門多頻次的執法檢查進行整合，實現多部門協同對同一對象開展「一張清單」式聯合執法檢查，「進一次門，查多件事」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這樣的做法，目前在江蘇甚至全國範圍都是超前的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用蘇錫通園區黨工委書記虞越嵩的話説，這項工作機制的推出，是園區優化營商環境、轉變政府職能的一次大膽創新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地方發展，需要更多這樣的大膽創新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘇錫通園區位於南通市域南側，蘇通大橋北翼，和上海、蘇州隔江相望。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/257/688.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;去年，園區對企業的日常走訪過程中，有企業抱怨了一句「執法檢查的頻次有點高」，讓園區管理部門上了心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;執法檢查是對企業必要的監管方式。但如果「過度執法」、「一刀切執法」，也勢必會引起企業的反感甚至出逃，為所在地營商環境帶來不可估量的負面影響。近年來，這樣的教訓在國內並不少見。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該如何改進工作，提升企業發展的安心感和舒適度？「我們從去年 7 月開始探索推行‘一次查一起查’，也就是將園區 12 個部門的執法檢查進行合併，減少執法檢查的頻次，減少對企業的幹擾。」蘇錫通園區市場監管局局長張峯説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但這並無先例可循，推行起來也不容易。畢竟，每個部門對企業執法檢查的內容不同，計劃也各異，有的是月度計劃，有的是季度計劃，有的是年度計劃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此，蘇錫通園區設計製作了一款平台軟件，每個月的月末，各部門在平台上統一報送次月的檢查計劃，「比如 A 部門下個月準備去檢查某家企業，B 部門在平台上看到了，今年還沒有查過這家，那麼就可以報名加入，一起參與檢查。」張峯説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;企業對此是很歡迎的。「我們公司主要涉及環保、安全生產、特種設備管理等事項，接待檢查之前我們需要詳細準備材料，檢查時需要我們的管理人員全程陪同，時間至少一天，現在好幾個部門集中過來，我們幾個管理人員也一起陪同，省事很多。」龔旭東説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聯鋼精密科技（中國）有限公司副總經理王俊也有同感，「執法人員聯合上門檢查，一起復盤檢查情況，一起現場指導，大大方便了企業。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/257/689.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;為進一步避免過度執法、重複執法，蘇錫通園區今年對制度進行了升級，要求各部門提交年度檢查計劃，系統經分析後每月自動匹配聯合檢查部門並生成執法檢查清單，統一派發到相關部門組織聯合執法檢查。原則上，不再對「一次查一起查」名單庫裏的企業單獨進行同類檢查。如一次來，部門間無法全盤統籌的壁壘被打破，實現統一檢查時間、統一內容反饋、統一閉環整改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，蘇錫通園區「一次查一起查」的聯合檢查率已經超過 60%。粗略估算下來，已累計節約企業迎查時間近 1000 個小時。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在蘇錫通園區，政府和企業正在達成一個共識：執法檢查不是「貓捉老鼠」，不是「突擊查作業」，而是一種服務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了在形式上實現「一次查一起查」，蘇錫通園區的執法部門在聯合上門檢查前，還會把檢查清單提前給到企業，讓企業知道要查什麼，然後先進行自查自糾。「如果還有問題，那我們再來協助企業一起解決。」張峯説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這樣的理念，企業高度認同。「對於企業來説，合規其實是很重要的一件事，客戶對安全生產等方面都會有一定的要求，我們也想把事情做得更好，所以我們是很歡迎政府部門對我們進行檢查指導的。」王俊説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聯鋼精密科技是瑞士上市公司 SFS 集團在亞太地區的生產中心，主要從事精密緊固件、精密工程件和注塑件的生產，2017 年落戶蘇錫通園區，目前一期二期項目已經投產，三期項目廠房已經封頂。「園區檢查不搞突擊，而是側重於為我們解決問題，這讓我們感受到園區政府對我們企業的信任。」王俊表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，查多了不行，但查少了也不行。如何避免走向另一個極端，也就是執法過於敷衍和鬆散，留下安全隱患？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;張峯説，首先，「一次查一起查」壓縮了企業迎查的時間，但該查的事項並沒有壓縮，一個不少；其次，一些專項檢查、投訴舉報，或上級交辦的案件線索等等，並不在「一次查一起查」範圍內。總體而言，執法的力度和效果依然可以得到保證。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在張峯看來，如果説園區是土壤，企業是種子，只有土壤肥沃了，種子才會長得更好。「一次查一起查」的出發點，就是為了讓園區營商環境的土壤更肥沃，讓企業能夠在更好的環境中得到成長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;龔旭東愈發覺得，當年選擇落戶蘇錫通園區是正確的。昌堅華新公司總部在崑山，2017 年在國內為「第二基地」選址，「接觸下來，蘇錫通園區給出的條件其實並不是最好的，但那種信任感和靠譜感，有時候是錢無法取代的。」龔旭東説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王俊也談到，蘇錫通園區的營商環境此前就給他留下了深刻印象，公司從選址、建設到生產等等，都得到了園區的全方位幫助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞（www.thepaper.cn）從蘇錫通園區獲悉，園區單獨設置了營商環境辦公室並實體化運行，這在同類或同級單位中並不多見。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘇錫通園區是有開放創新基因的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;園區成立於 2020 年，系蘇通科技產業園區、錫通科技產業園一體化融合而成，由南通、蘇州、無錫三市跨江聯動開發，還是中國、新加坡、奧地利三國合作開發的跨國園區，總面積約 100 平方公里，人口約 10 萬人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;園區總體規劃分為「一核三片六區」：一核即生態綠核；三片具體為城市宜居活力片、區域綜合服務片和濱江特色文旅片；六區具體為綠色智造產業區、區域高端製造產業區、智慧科技產業區、國際創新產業區、現代都市宜居社區和長三角國際生態社區。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秉承「在蘇通大橋北翼建設一個新的蘇州工業園」願景，蘇錫通園區對標蘇州工業園區，按照「四先四後」（先規劃後建設、先地下後地上、先配套後招商、先生態後生產）原則，高起點編制實施各類規劃。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/257/690.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;蘇錫通園區。趙敏，攝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高起點，也意味着高要求和高期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年一季度企業開票同比增長 34.4%，居全市前列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當下，蘇錫通園區正圍繞「五主一最」，也就是「跨江融合主攻手、經濟發展主戰場、招商引資主力軍、科技創新主引擎、改革開放主陣地，營商環境最高地」定位，爭當南通以及江蘇全省高質量發展的「急先鋒」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中的「一最」，也就是「營商環境最高地」堪稱「五主」的基礎和底座。高質量發展離不開良好的營商環境，良好的營商環境要靠好作風來保障，哪裏的幹部作風好，哪裏就能贏得更多企業青睞，就能收穫更多人才、資金、項目、產業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比上海和蘇南，蘇錫通園區在交通區位上的劣勢已在慢慢填平。過去的南通，因長江天塹阻隔，過江通道缺乏，被冠以「南通難通，向南不通」的説法。當下，南通已建成 3 條過江通道，未來更是會有 8 條過江通道連接南北，實現「八龍過江」的生動局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，大力做優營商環境，讓企業到了江北感覺等同於在上海和蘇南，跨越「心理上的長江天塹」，是蘇錫通園區當下的工作重點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虞越嵩表示，作為南通融入蘇南、接軌上海的「橋頭堡」，蘇錫通園區將持續打造有感知度的、標誌性的營商環境，把服務做到企業的心坎上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;機遇不等人。有數據顯示，目前南通 70% 的規上工業企業與上海高校院所保持合作，90% 的新招引項目深度嵌入上海、蘇南產業鏈。在長江口，南通提出要和蘇州以及上海毗鄰區域共建產業創新協同區，共同將協同區打造成為長三角新質生產力承載地、制度創新試驗田、融合發展樣板區。而蘇錫通園區，正是協同區的核心區之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外界不免期待，「一出生便風華正茂」的蘇錫通園區，能夠扛起南通甚至江蘇發展「新增長極」的使命，亮出「江北的蘇州工業園區」的質態，輸出更多高質量發展的經驗做法，不斷勇開先河蹚新路。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27631311</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27631311</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 10:21:19 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，袁傑</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/257/719.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27631311_202406051821ee7924b6-607a-4513-b2b3-6cde0c379e08.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>理解長三角</category>
            <category>蘇錫通園區</category>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/257/719.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/257/720.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>一圖讀懂｜2023 年度長三角一體化示範區生態環境質量報告發布</title>
            <description>&lt;p&gt;2024 年「六五環境日」之際，2023 年度長三角生態綠色一體化發展示範區生態環境質量報告正式發佈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據示範區執委會介紹，報告顯示，2023 年，示範區生態環境質量總體保持穩定，空氣質量優良天數比率達 84.1%，較 2022 年進一步提升。地表水環境質量保持優級水平，水質達到或好於 III 類斷面比例為 96.2%，較 2019 年上升 21.2 個百分點。土壤、生物及聲環境質量總體較好，生態綠色正成為示範區高質量發展的鮮明底色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三地治水難，終因一體化破局。2019 年 11 月，長三角生態綠色一體化發展示範區揭牌成立，太浦河實現了從「三不管」到一起管的轉變。三地建立「聯合河長制」，確立統一標準，在水質聯合監測、聯合執法會商、河湖聯合保潔等方面建立起常態化機制。上下游同治，太浦河面貌煥然一新，跨省界斷面水質連續 3 年均值達 II 類以上。目前，三地啓動了聯建美麗河湖行動，進一步鞏固太浦河治理成效。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/48.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;示範區執委會供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27632543</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27632543</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 10:21:18 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，李佳蔚</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/152.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27632543_2024060518210a103c29-f472-4d42-8c87-cb0badb66ed6.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>長三角一體化示範區</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/152.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/271/153.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>AI 聊天機器可模擬「老年自我」：與 60 歲的自己交談，能改變什麼嗎？</title>
            <description>&lt;p&gt;麻省理工學院（MIT）的研究人員構建了「未來的自己（future self）」聊天機器人，幫助人們做出更正確的長遠決策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據英國《衞報》6 月 5 日報道，這種聊天機器人可以模擬用戶的「老年自我」，並提供對於現在生活的觀察結果和智慧結晶。該項目的工作人員帕特·帕塔拉努塔蓬（Pat Pataranutaporn）説：「這可以激勵人們在當下做出更明智的選擇，並優化更長期的幸福生活。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;由 GPT-3.5 提供支持&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這款聊天機器人使用的頭像經過數字化處理，模擬年輕用戶的老年狀態——滿臉皺紋、白髮蒼蒼的老人。通過 AI 模型，它生成了「似是而非」的合成記憶，並利用用戶當前的回答來預測未來可能發生的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名希望成為生物老師的學生向聊天機器人——模擬 60 歲的她——詢問她職業生涯中最有意義的時刻。聊天機器人回憶起幫助一名學習有困難的學生扭轉成績的時刻，「看到這名學生臉上洋溢着自豪和成就感，我感到非常欣慰。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了與聊天機器人互動，用戶首先需要回答一系列問題，涉及自己、朋友和家人、過去的經歷，以及他們所設想的未來理想生活，然後上傳一張肖像圖片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨後，該程序將用戶的答案信息輸入到大型語言模型中，為模擬的「老年自我」生成豐富的合成記憶，使聊天機器人回答問題時可利用連貫的背景故事。聊天機器人由 OpenAI 的 GPT-3.5 提供支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕塔拉努塔蓬和「未來的自己」有過幾次對話，最深刻的是聊天機器人提醒他：他的父母不會永遠在身邊，所以應該多陪陪他們。「這次聊天是一個新的視角，直到今天對我仍然有影響。」他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;幫助用戶做出更審慎的決定&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用戶被告知，「未來的自己」聊天機器人是基於他們所提供信息的模擬「老年自我」。研究人員鼓勵用戶通過改變對問題的回答來探索不同的「未來」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據關於該項目的預印本科學論文（尚未經過同行評審），研究人員在 344 名志願者參與的試驗中發現，與聊天機器人交談可以減少焦慮，並與未來的自己聯繫更緊密。帕塔拉努塔蓬表示，這種聯繫應該幫助人們做出更好的生活決定，從專注於具體的目標、定期鍛鍊到健康飲食和為未來儲蓄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英國華威大學（University of Warwick）行為學教授伊沃·弗拉耶夫（Ivo Vlaev）稱該項目是行為學理論的一個巧妙應用。「通過讓未來的自己與現在的自己產生聯繫，並以有益的方式引導行為，如果有效實施，可以帶來更持久、更健康的生活方式以及更審慎的財務規劃。」他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗拉耶夫補充説：「從實際來看，其有效性很可能取決於模擬對話的能力，如果用戶認為聊天機器人是真實和有見地的，則可以顯著影響他們的行為。然而，如果互動膚淺或華而不實，影響可能有限。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27632504</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27632504</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 10:20:13 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，南博一，實習生，肖昱昊</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/837.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27632504_2024060518201ae39c15-83b5-4c14-adfb-57fd74eda11a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>AI</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/837.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/838.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>「H16 富力 4」等境內債再展期：今年需償付的本息寬限至明年 3 月兌付，將於寬限期內債務重組</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/269/481.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;富力地產&amp;nbsp; IC 資料圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞獲取的文件顯示，6 月 4 日，廣州富力地產股份有限公司發佈公告，將召開「H16 富力 4」、「H16 富力 6」等債券持有人會議，計劃將應該於今年 6 月、9 月和 12 月償付的本息寬限至 2025 年 3 月兌付；發行人還將於寬限期內債務重組。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以「H16 富力 4」為例，該債券是廣州富力地產股份有限公司於 2016 年 4 月 7 日面向合格投資者公開發行的「廣州富力地產股份有限公司 2016 年公司債券（第三期）」，其中品種一簡稱「H16 富力 4」，發行規模為 19.5 億元，債券餘額為 16.978 億元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據該債券 2022 年的展期方案，發行人應於 2024 年 6 月 16 日、2024 年 9 月 16 日、2024 年 12 月 16 日向本期債券持有人分期償付本期債券利息或本金。富力召開持有人會議，提請持有人同意將分期兌付日均寬限至 2025 年 3 月。寬限期內仍按照本期債券現行票面利率計息，不設罰息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於向本期債券持有人進行小額兌付，發行人擬向本期債券持有人支付兌付基數的 5‰及前述兌付金額截至實際兌付日前一日的應付利息，小額兌付後，本期債券相應調減債券面值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具體而言，本次債券持有人會議通過之日起 30 個交易日內向本期債券持有人支付兌付基數的 3‰及前述兌付金額截至實際兌付日前一日的應付利息，利隨本清；本次債券持有人會議通過之日起 60 個交易日內向本期債券持有人支付兌付基數的 2‰及前述兌付金額截至實際兌付日前一日的應付利息，利隨本清。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富力稱，計劃於寬限期內製定債務重組方案。上述寬限期目的是為保障債券持有人利益，給發行人與債券持有人提供必要的債務重組方案溝通時間。議案如獲得債券持有人會議通過，發行人將積極與本期債券持有人就可行的債務重組方案進行協商，並將盡最大努力爭取於寬限期內與本期債券持有人就債務重組方案達成一致意見。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27632273</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27632273</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 10:19:50 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，龐靜濤，李曉青</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/269/478.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27632273_20240605182031d4f798-c87f-472e-b398-3bae77e09c76.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>富力債務重組</category>
            <category>地產界</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/269/478.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/269/479.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>山東萊西一職專班主任虐待毆打多名學生，已被刑拘</title>
            <description>&lt;p&gt;山東萊西 6 月 5 日發佈通報，關於「一職專班主任被指虐待毆打多名學生，已被刑拘」一事，經瞭解，萊西市公安機關已於 5 月 8 日立案偵查，涉案嫌疑人已被刑事拘留。目前，該案正在進一步偵辦中。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/897.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;此前報道，在山東萊西的一所職業專科學校，有多名學生被該校教職工虐待毆打，引發社會廣泛關注。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27632526</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27632526</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 10:13:08 GMT</pubDate>
            <author>王偉、柳棟/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/908.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27632526_2024060518132ccb3232-b088-4b3e-9df8-9befa496711c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>虐待學生</category>
            <category>未成年人保護</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/908.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/909.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>印度總統接受莫迪辭呈，勝選聯盟將組建新一屆政府</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 5 日，印度總理莫迪主持了內閣會議，建議解散第 17 屆人民院（議會下院），並向總統穆爾穆提交了辭呈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度總統府在一份聲明中表示，總統接受了莫迪的辭呈，並要求總理和聯邦部長理事會繼續任職，直到新政府成立。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/976.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;印度總理莫迪&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度選舉委員會 5 日公佈的印度人民院第 18 屆選舉最終計票結果顯示，執政黨印度人民黨（印人黨）主導的全國民主聯盟獲得過半數席位，在 2024 年印度大選中獲勝。計票結果顯示，現任總理莫迪領導的印人黨贏得 240 個議席，低於預期。輿論普遍認為，如無意外，莫迪將開啓第三任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據印度憲法，一個政黨若未能拿到半數席位則無法單獨組閣。依據今年選情，印人黨必須依靠其聯盟中至少 3 個政黨共同組閣。這是莫迪任期內印人黨首次面臨無法單獨組閣的局面。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27632436</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27632436</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 10:09:47 GMT</pubDate>
            <author>張玥/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/574.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27632436_202406051809bf5d60cd-949c-4bb8-a8e3-77de52e35d33.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>印度選舉</category>
            <category>莫迪</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/574.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/575.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>美國會眾議院通過法案：制裁國際刑事法院檢察官</title>
            <description>&lt;p&gt;據路透社報道，由於國際刑事法院試圖向以色列總理內塔尼亞胡等人發佈逮捕令，當地時間 6 月 4 日，美國國會眾議院通過了一項制裁國際刑事法院的法案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據報道，該法案以 247 票贊成、155 票反對在眾議院獲得通過。其中，42 名民主黨議員與 205 名共和黨議員共同支持該法案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;報道稱，該法案將阻止國際刑事法院官員進入美國，吊銷其美國簽證，並對他們在美的房產交易進行限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;報道指出，該法案雖然在由共和黨領導的眾議院獲得通過，但隨後很可能會被領導參議院的民主黨人否決，預計最終不會成為法律，但這仍反映了美國國會對以色列的持續支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據此前報道，當地時間 5 月 20 日，國際刑事法院檢察官卡里姆·汗發表聲明稱，正在向國際刑事法院申請對以色列總理內塔尼亞胡、以色列國防部長加蘭特和三名哈馬斯領導人的逮捕令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此，美國總統拜登發表聲明，稱卡里姆·汗申請對以色列領導人的逮捕令「令人震驚」。他表示，以色列和哈馬斯沒有任何對等關係，「我們將始終與以色列站在一起，共同應對其面臨的安全威脅。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27632481</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27632481</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 10:09:18 GMT</pubDate>
            <author>中國新聞網</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/783.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27632481_202406051809d1619497-7266-4d18-95b3-f4ff90e8029d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>制裁</category>
            <category>國際刑事法院</category>
            <category>內塔尼亞胡</category>
            <category>巴以衝突</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/783.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/784.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>端午假期上海道路交通安全風險發佈：首尾事故集中、雨天道路濕滑</title>
            <description>&lt;p&gt;2024 年端午小長假即將到來，上海市公安局交警總隊綜合近三年「端午」假期事故情況研判分析，假期首尾事故集中、非機動車違法肇事事故多發、酒駕醉駕事故相對多發、雨天道路濕滑車輛失控風險等 4 類道路交通安全風險較為突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近三年「端午」假期，上海市分別發生各類道路交通事故 4092 起、2811 起、3902 起，分別造成 4 人、9 人、8 人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據上海市公安局交警總隊分析研判，「端午」假期第一天早高峯和最後一天晚高峯事故相對多發，事故起數相較於假期同時段平均事故數分別高 26.1%、17.6%，其中，高速公路相關時段事故起數高於假期同時段平均數的 118.2%、130.8%。加之今年「端午」假期首日與高考時間有所重合，部分考場周邊道路將實施臨時交通管制，出遊、送考流量疊加，重點景區、考點周邊、高速公路主要出入事故風險較為突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非機動車事故方面，近三年「端午」假期全市共發生涉及非機動車事故 3500 餘起，佔事故總量的 37%，其中非機動車承擔同等及以上事故 1800 餘起。逆向行駛、違法超車、違反交通信號等違法引發事故佔比，分別達&amp;nbsp;21.3%、19.8%、19.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同時，假期內走親訪友、聚餐聚會等活動頻繁，近三年「端午」假期，飲酒後駕駛車輛引發事故 33 起，造成 3 人死亡，其中非機動車駕駛人飲酒後發生單車事故造成人員死亡事故較多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據氣象部門預測，今年「端午」假期，上海市以多雲到陰雨天氣為主，主要降水日期為假期第一天，與出行高峯疊加，路面濕滑影響車輛制動距離，易引發機動車追尾、非機動車滑倒等事故。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;節日期間，上海市將迎來出行高峯，上海市公安局交警總隊建議市民提前規劃好出行路線、錯峯往返，同時需密切關注天氣情況，避免擁堵。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27632487</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27632487</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 10:04:45 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，徐亦嘉</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/755.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27632487_2024060518043d2e890e-6cde-45d5-99d8-2a400183e9de.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>端午</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/755.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/756.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>【社論】譜寫新篇章，勇當先行者</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/808.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;「時雨及芒種，四野皆插秧」。時值芒種時節，6 月 5 日至 6 日，2024 年度長三角地區主要領導座談會在浙江溫州召開，本次會議的主題是「譜寫長三角一體化新篇章，勇當中國式現代化先行者」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;長三角是我國經濟發展最活躍、開放程度最高、創新能力最強的區域之一。自長三角一體化發展上升為國家戰略以來，長三角三省一市始終緊貼「一體化」「高質量」兩個關鍵詞，以不足 4% 的國土面積撐起了超 24% 的經濟總量，加速形成新發展格局。起手佈局，落子成勢，接下來，長三角一體化發展又該如何譜好新篇章，當好先行者？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;過去的一年，長三角區域內部的連接愈加緊密。交通方面，滬寧沿江高鐵、杭昌高鐵黃昌段、甬金鐵路運營相繼開通，蘇州軌交 11 號線與上海地鐵 11 號線在崑山花橋站「牽手」，在國內首次實現跨省無縫換乘；醫療方面，長三角地區異地就醫門診費用直接結算實現全覆蓋，涉及 41 市 1.8 萬家醫療機構；政務方面，「一網通辦」開通跨省通辦服務事項 173 項，以社保卡為載體實現 52 個居民服務事項「一卡通」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各省市之間越來越多有形的「斷頭路」已經被連接，更難的是打通那些無形的「隔斷」。比如，在長三角科技成果轉化已駛入快車道的當下，如何推動跨區域、跨行業的協同聯動？在加強生態資源保護方面，不同區域如何實現聯防共治？為了建設「國際一流」營商環境，各地間的行政壁壘又該如何進一步破除？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要破解這些長三角一體化發展中的深層次問題，就必須加大制度和體制機制創新力度，在重點領域重點區域實現更大突破，加強各項改革舉措的系統集成和協同配合，推動一體化向更深層次更寬領域拓展，使長三角真正成為區域發展共同體。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年，三省一市全國人大代表曾多次聯合調研，為建設科技創新共同體建言獻策；2024 年 5 月 1 日起，上海、江蘇、浙江同步制定的《促進長三角生態綠色一體化發展示範區高質量發展條例》正式施行，這是《立法法》修改明確區域協同立法制度後，國內第一個綜合性跨省域創制性立法，也是長三角一體化制度創新的又一重大成果。從信息互通到共同建設，從聯合行動再到協同立法，長三角區域的體制機制創新融合正不斷走向「深水區」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各地能否找到自己最優位置、最佳節點，發揮比較優勢、創新優勢，從而形成區域核心競爭力，是能否寫好長三角一體化發展這篇大文章的關鍵。當下，上海「龍頭」高昂，江蘇製造業發達，浙江民營經濟活力迸發，安徽着力打造電動汽車等新興產業，只要各地敢於在政績考覈、資源調配、公共服務供給等體制機制方面實現「破壁」「跨界」，讓生產要素真正自由地流動，就能達到 1+1+1+1&amp;gt;4 的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「深入推進長三角一體化發展，進一步提升創新能力、產業競爭力、發展能級，率先形成更高層次改革開放新格局，對於我國構建新發展格局、推動高質量發展，以中國式現代化全面推進強國建設、民族復興偉業，意義重大」。「深入」意味着更多的困難、更大的挑戰，但也必然會帶來更多的發展機遇與可能性。拿出更加開放的思維和舉措，營造更具全球競爭力的創新生態，就一定能寫好長三角一體化發展的新篇章。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27632489</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27632489</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 09:35:57 GMT</pubDate>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/792.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27632489_2024060517366946109b-9ebf-40ce-b9f3-71fbe5c7f1eb.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>長三角一體化</category>
            <category>社論</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/792.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/270/793.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>深圳理工大學獲批設立，聚焦「新工科」「新醫科」</title>
            <description>&lt;p&gt;記者 5 日從深圳理工大學籌備辦公室瞭解到，深圳理工大學日前獲教育部批准設立。批覆函件顯示，深圳理工大學為公辦普通本科學校，定位為新型研究型大學，着重開展基礎性、前沿科學技術研究，培養拔尖創新人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳理工大學計劃 2024 年在廣東省內招收本科生，統一按計算機科學與技術大類招生，學生入學一年後再選擇專業，首批設置了神經科學、生物技術、藥學、計算機科學與技術、材料科學與工程、生物醫學工程 6 個普通本科專業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳理工大學從服務國家戰略性新興產業和未來產業發展出發佈局學科專業體系，聚焦「新工科」「新醫科」，目前建設了生命健康學院、合成生物學院、計算機科學與控制工程學院、生物醫學工程學院、材料科學與能源工程學院、藥學院、算力微電子學院 7 個以學科交叉為特色的專業學院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經過近 6 年的籌建，深圳理工大學依託中國科學院深圳先進技術研究院的優質資源，實行高層次人才雙聘機制，已集聚一支以海外高層次人才為主的高水平師資隊伍，將努力實現產教融合、科教融匯的辦學特色，致力於培養優秀科學家、卓越工程師、創新企業家，積極探索新型研究型大學辦學模式。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27632173</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27632173</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 09:10:51 GMT</pubDate>
            <author>陳宇軒/新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/268/233.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27632173_20240605171115c8c42c-47cb-4ab2-8d24-4885b30b1c42.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>深圳理工大學</category>
            <category>教育家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/268/233.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/268/234.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>泰國隊主帥石井正忠：目標最後兩場比賽拿到 6 分出線</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/269/522.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;泰國主帥石井正忠。資料圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京時間 6 月 6 日晚上 8 點，世預賽 36 強賽第五輪中國隊主場和泰國隊比賽將在瀋陽奧體中心進行，5 日傍晚，泰國隊主帥石井正忠和球員當達出席賽前新聞發佈會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於本場比賽，石井正忠表示：「我們在泰國訓練了幾天，聯賽剛剛結束，我們球員有些疲勞，來到瀋陽後也訓練了幾天，我們一直在不斷改善技戰術，爭取取得好的成績。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老中鋒當達説道：「經過了幾天訓練，我們也歡迎從日本來的球員（札幌攻擊手素巴楚），對於明天比賽我們做好了充分準備，希望取得好成績。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當達缺席了 1 月份亞洲盃和 3 月份的世預賽，本次是他第一次和石井正忠合作，同時比賽當天還將是當達生日，當達期待可以和主教練學到很多，「生日和我是否進球無關，只要球隊能夠贏球，誰進球都可以，這才是最快樂的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石井正忠 4 月份前往卡塔爾觀看了 U23 亞洲盃，不過最終他並未招入奧運隊球員，對此石井正忠解釋道，「我們還是以一月份亞洲盃陣容為主。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;泰國媒體詢問石井正忠如何評價中國隊球員，對此他表示：「中國隊名單中有很多攻擊性的球員，歸化球員在中國聯賽中效力很長時間，會增強他們的實力。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;平局還是贏球？對於本場比賽目標，石井正忠表示，「我們希望最後兩場比賽贏下 6 分。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1 月份亞洲盃，石井正忠帶領泰國隊和伊萬科維奇的阿曼隊打成 0 比 0，「伊萬是一名有經驗的主教練，而且帶領過很多球隊取得好成績，明天我期待找到一個方法去打破中國隊防守，取得好成績。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27632356</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27632356</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 09:07:33 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，宋承良，發自瀋陽</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/269/524.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27632356_202406051707346acee5-e2a0-4a90-8647-95f8ef9997df.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>國足</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/269/524.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/269/525.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>受賄超 1.29 億，山東省政協原副主席孫述濤一審被判無期</title>
            <description>&lt;p&gt;2024 年 6 月 5 日，山西省大同市中級人民法院公開宣判山東省政協原黨組成員、副主席孫述濤受賄一案，&lt;strong&gt;以受賄罪判處被告人孫述濤無期徒刑，剝奪政治權利終身，並處沒收個人全部財產&lt;/strong&gt;；對查封、扣押、凍結在案的孫述濤受賄所得財物及其孳息予以追繳，上繳國庫。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/269/463.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;經審理查明：2001 年至 2023 年，被告人孫述濤利用擔任山東省委組織部副部長，山東省威海市委副書記、市長，威海市委書記，山東省濟南市委副書記、市長，山東省政協黨組成員、副主席等職務上的便利以及職權、地位形成的便利條件，為有關單位和個人在企業經營、項目承攬和職務調整等事項上提供幫助，&lt;strong&gt;非法收受財物共計摺合人民幣 1.29 億餘元。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/269/464.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;大同市中級人民法院認為，被告人孫述濤的行為構成受賄罪，受賄數額特別巨大，並使國家和人民利益遭受特別重大損失。鑑於孫述濤大部分受賄系未遂，歸案後如實供述自己罪行，主動交代監察機關尚未掌握的大部分受賄事實，認罪悔罪，積極退贓，犯罪所得財物及其孳息已全部查扣到案，對其依法可予從輕處罰，法庭遂作出上述判決。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27632355</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27632355</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 09:01:44 GMT</pubDate>
            <author>央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/269/496.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27632355_20240605171027c7bd56-4135-443e-8df9-3b3374c7e524.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>受賄</category>
            <category>孫述濤</category>
            <category>無期徒刑</category>
            <category>一號專案</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/269/496.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/269/497.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>安徽戶籍、浙江安家、上海工作：「高鐵新娘」的長三角生活</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/89/27.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;5 月底的一天，在上海工作的安徽姑娘剛婭婭乘坐高鐵回到浙江台州的家裏休假，丈夫程達早早就在高鐵站迎候妻子了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;27 歲的剛婭婭是安徽阜陽市臨泉縣人，32 歲的程達是浙江台州人。高鐵，在他們的生活中有着特別的意義——「和諧號」是他們跨越浙、皖兩地 900 多公里的接親「婚車」，又與「復興號」一起成了這對正在上海、浙江兩地打拼的小兩口的情感紐帶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「價值幾個億的高鐵當婚車」&lt;/strong&gt; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 12 月 2 日早晨，鳳冠霞帔的剛婭婭和西裝革履的程達出現在安徽臨泉縣高鐵站台，身後跟着 8 位親友組成的接親團。9 點 08 分，他們登上開往台州的「和諧號」列車。這是他們結束 6 年「愛情長跑」、翻開人生新的一頁的獨特儀式。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/307/485/82.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;剛婭婭和程達登上高鐵「婚車」。本文圖片均由受訪者提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當時正值高鐵臨泉站開通四週年。2019 年 12 月 1 日，全長 281 公里的鄭州至阜陽高鐵通車，皖北小城臨泉進入高鐵時代。剛婭婭告訴澎湃新聞（www.thepaper.cn），按雙方父母選好的日子和時辰，新娘應該那天早上從孃家出門，傍晚進夫家。如果開車，從臨泉到台州約 12 個小時，時間湊不上，於是決定搭乘高鐵，「坐高鐵來回總共 8000 多元，性價比很高。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「從臨泉到台州有直達高鐵，只要 5 個半小時，但為湊時間，我們選了在南京南站中轉的班次，到台州接近下午四點。」剛婭婭回憶，檢票隊伍、高鐵車廂的許多乘客給他們拍照、送祝福，幾個火車站的工作人員都為他們做了引導，她和程達也給工作人員和乘客們送上喜糖，「這件事被媒體報道了，網友説我們是‘價值幾個億的高鐵當婚車’。對我們來説，這確實是一段浪漫、難忘的旅程。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;兩代人的跨省域流動&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2015 年，在師範院校唸書的剛婭婭到台州椒江區一家家居企業實習。「想看看外面的世界，嘗試不同的職業選擇，而且我父母也在台州。」她説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剛婭婭的父母 2000 年前後到台州椒江區打工，她是在椒江上的幼兒園，小學才回臨泉。父母后來去過江蘇，2014 年又回到台州。「老家有很多親戚前往浙江、江蘇、上海、廣東務工，浙江比較近，民營經濟發達，機會多，不少親戚來了台州，也有的在杭州、湖州。」她説，不過，父母年輕時從臨泉到台州還只能乘大巴，走的是國道，「具體要多久記不清了，只知道 2019 年高鐵通車前，我回家坐大巴走高速公路要 12 個小時，而現在坐高鐵只要五六個小時，浙江真的‘近’了。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/307/485/98.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;去年 6 月，程達在上海向剛婭婭求婚成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;畢業後，剛婭婭留在實習公司的營銷部工作，負責業務跟單，遇到了公司的設計師程達。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;程達是台州臨海市人，小學時隨父母到椒江，2015 年從嘉興學院工業設計專業畢業後在當地工作一年，又回到椒江，進入那家家居公司。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我對戀愛婚姻的態度是隨緣，更多考慮的是事業，遇到程達，覺得他人品不錯，我倆都上進，很多想法相似，就走到了一起。」剛婭婭説，以前老家很多父母不願意女兒遠嫁，十多年前堂姐嫁到隔壁縣，大伯都嫌遠，「但現在年輕人的流動性越來越大，在外地上學、工作總會遇到來自全國各地的人，交通也越來越便利，‘遠嫁’不稀罕了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;戶口在安徽，安家在浙江，工作在上海&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剛婭婭可以在台州落戶，但她的戶籍一直留在老家，「因為在台州生活從來沒覺得自己是‘外地人’，沒有感覺到什麼不便。認識程達前，我想過回老家當老師，打聽了一下：異地戶籍憑居住證就能在椒江區考教師資格證，我也順利考出了。」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着長三角一體化發展戰略的深入落實，公共服務領域等跨省協同持續推進，長三角「一網通辦」已實現 40 類高頻電子證照共享互認，實現醫保關係轉移、接續等 173 項政務服務事項跨省通辦，以社會保障卡為載體實現了 52 個居民服務事項「一卡通」等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剛婭婭在家居公司工作 4 年後離職，「我在第一份工作中收穫很大，但接觸了一些花藝、茶藝培訓和相關工作，找到了更感興趣的事，程達也很支持我發展自己的事業。」台州花藝、茶藝設計的市場還不大，2022 年 11 月，剛婭婭獨自拖着行李箱去上海，很快在當地一家公司找到工作，開始與程達由高鐵連接的兩地生活。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;長三角一體化發展上升為國家戰略近 6 年來，「軌道上的一體化」一直是高質量發展的「先手棋」。目前長三角鐵路營業里程 14321.3 公里，較 2018 年底增加 37%；高鐵通車裏程由 2018 年底的 4150.7 公里增加到 7100.5 公里，佔全國的 15.8%，覆蓋除海島市舟山以外的所有設區市。去年，長三角鐵路發送旅客 8.08 億人次，居全路首位；今年 1-4 月，長三角鐵路日均客流超過 200 萬人次。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/307/485/102.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;兩人在杭州度蜜月時的合影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在，剛婭婭和程達一週或半個月見一次，有時程達來上海，有時剛婭婭回台州。程達已是家居公司的大客戶經理，時常去各地出差，去上海的頻率尤其高，「基本上每個月要在上海待四五天，因為上海集聚了全國各地的客戶，裝修需求也多。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對台州與上海間 2 個多小時的高鐵行程，這對年輕人並沒覺得遙遠。在交通高度發達的長三角區域內，距離越來越不是障礙，更重要的是，因三省一市在政務服務、醫療、教育等日常生活方方面面的趨於一體化，他們感覺更像生活在「兩小時生活圈」裏，而不是界限分明的不同城市中。「在大城市，住得遠或者堵車嚴重，通勤不也得 2 小時？」程達打趣道。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27574951</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27574951</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 08:39:23 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，楊佳吟</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/307/485/124.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27574951_202406051639223e6999-fe51-4334-914c-d9a6d12b0669.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>高鐵</category>
            <category>新娘</category>
            <category>長三角</category>
            <category>一體化</category>
            <category>長三角政商</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/307/485/124.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/307/485/125.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>圖文故事｜環境日，跟隨總書記領悟守護綠水青山之道</title>
            <description>圖文故事｜環境日，跟隨總書記領悟守護綠水青山之道</description>
            <link>https://h.xinhuaxmt.com/vh512/share/12044609?d=134d8dd</link>
            <guid isPermaLink="false">https://h.xinhuaxmt.com/vh512/share/12044609?d=134d8dd</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 08:18:39 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/260/596.jpg"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>上海科技大學：江綿恆任校務委員會主任，封東來任校長</title>
            <description>&lt;p&gt;近日，上海科技大學召開幹部會議。經上海市、中國科學院批准和同意：江綿恆同志任上海科技大學校務委員會主任，封東來同志任上海科技大學校長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海市政府副祕書長王平同志宣佈任免決定。上海市副市長解冬同志出席會議並講話。上海市委組織部常務副部長曹遠峯同志，上海市教衞工作黨委副書記、上海市教委主任周亞明同志參加會議。上海市教衞工作黨委書記沈煒同志主持會議。上海科技大學校長封東來、黨委書記李儒新、校務委員會主任江綿恆先後作了發言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市委組織部、市教衞工作黨委、市教委有關部門負責同志，上海科技大學領導班子成員、校黨委委員、紀委委員，各院所和職能部門主要負責人，各黨總支和支部書記等參加會議。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27631416</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27631416</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 08:06:03 GMT</pubDate>
            <author>上海科技大學微信公號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/257/545.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27631416_2024060516062381c9e9-d3ec-4c95-a4db-003ef27149c9.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>上海科技大學</category>
            <category>人事風向</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/257/545.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/257/546.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>醫院開展男性「根浴」服務被處罰：最高罰款 14 萬元，吊銷外科診療科目</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;591176&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/749ab8991f234b1f8d849582c352cc52/hd/20240605144434833c0f7ce8f-2371-4b41-bd23-17fa9859663a-6ff69854-216b-02ae-bcf1-e7cb01503cbf.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/255/218.jpg&quot; data-duration=&quot;02:04&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1920&quot; data-height=&quot;1080&quot;&gt;&lt;/video&gt;昆明多家醫院開展男性「根浴」服務處罰決定公佈：涉事醫院被認定使用其他形式誘導患者就醫、超出覈准診療科目、使用過期醫療器械，最高罰款 14 萬元，並吊銷外科診療科目。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27631133</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27631133</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 07:59:26 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者：彭苣，編輯：張兆億，素材來源：澎湃新聞</author>
            <category>根浴</category>
            <category>醫院</category>
            <category>處罰</category>
            <category>罰款</category>
            <category>七環視頻</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/255/218.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/255/219.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>莫迪勝選後中方會否有更多措施「破冰」中印關係？外交部迴應</title>
            <description>&lt;p&gt;6 月 5 日，外交部發言人毛寧主持例行記者會。印度報業托拉斯記者提問，您剛才提到了印度總理莫迪成功連任，您認為此次大選是否為中印雙方創造了一個機會來重新推動雙邊關係發展？中方是否會提出更多的措施來「破冰」中印關係，來加強中印關係的發展？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛寧表示，對於中印關係，中方的立場是一貫的，也是非常明確的。我們始終認為，健康穩定的中印關係符合雙方的共同利益，我們祝賀莫迪總理勝選。我們也期待雙方能夠在此基礎上，從兩國人民的根本利益出發相向而行，共同推動中印關係健康穩定地發展。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27631112</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27631112</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 07:38:06 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，王露，朱鄭勇</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/255/245.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27631112_202406051538b95557c4-cb01-4f73-b7ab-7ecc7ea315c0.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>大國外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/255/245.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/255/246.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>端午節假期將至，多地交通部門提示假期高速不免費</title>
            <description>&lt;p&gt;2024 年 6 月 8 日至 10 日，將迎來為期 3 天的端午節假期。澎湃新聞（www.thepaper.cn）注意到，多地交通運輸部門近日發佈信息，提醒廣大駕駛員假期高速不免費。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，青海高速交警支隊發佈消息稱，預計今年端午期間，青海高速交警支隊轄區交通流仍將以中短途出行、西寧輻射周邊自駕遊為主。青海高速交警支隊提示稱，「端午節假期高速公路不免費！請廣大駕駛人周知！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浙江杭州公安高速交警也發佈提醒稱，端午假期全國高速公路正常收費。今年的端午假期遇上高考，疊加羣眾假期回鄉探親、自駕短途旅遊等出行需求，重要時間節點和路線節點將出現流量飽和情況，廣大交通參與者要合理規劃出行時間、出行路線與出行方式，避開擁堵路段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據杭州官方預判，杭新景、杭徽、杭長（宜）、杭甬、杭寧等部分路段將出現流量增長，預計 6 月 7 日、8 日兩天流量較為集中，最高單日車流量將突破 110 萬輛次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據《國務院關於批轉交通運輸部等部門重大節日免收小型客車通行費實施方案》（國發〔2012〕37 號）和《交通運輸部辦公廳關於印發&amp;lt;重大節日免收小型客車通行費運營保障方案&amp;gt;的通知》（交公路明電〔2021〕46 號）規定，高速免收 7 座及以下小型客車通行費的時間範圍為春節、清明節、勞動節、國慶節四個國家法定假日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交通運輸部日前在答覆網友提問時表示，我國出台和實施重大節假日免收小型客車通行費政策的主要目的，是緩解重大節假日期間公路收費站擁堵，方便公眾出行。之所以選定為春節、清明節、勞動節、國慶節等四個重大節假日，主要是考慮到這四個節假日在公眾日常生活中的重要性最為突出，公眾出行需求、高速公路交通量增長和由此帶來的收費站擁堵現象最為明顯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交通運輸部稱，免費政策實施後，有效緩解了收費站擁堵問題，根據 2023 年四個重大節假日高速公路統計數據，重大節假日期間擁堵收費站數量較平日均值減少 18%，提高了收費站通行效率。同時，也緩解了其他交通運輸方式的運力緊張問題，帶動了旅遊、汽車租賃等服務業發展，獲得了公眾的廣泛認同，取得了良好的社會效果。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27631144</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27631144</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 07:15:59 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，蔣子文</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/255/617.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27631144_20240605151669b8bcea-0aaa-4c20-9031-b392f30ed1ae.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>高速收費</category>
            <category>端午節</category>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/255/617.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/308/255/618.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>