<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新聞 - 首頁頭條 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新聞</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sat, 27 Jul 2024 14:16:03 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>奪金路走來不易，陳藝文/昌雅妮感謝互相幫扶</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;604357&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/bd9b807deec04862b017ec2b31405945/hd/202407272019543669ed5b9d7-7a9a-4eca-bd03-d50f79543682-1bc5cd71-62c7-6438-c0e8-d27c8b499801.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/641/836.jpg&quot; data-duration=&quot;01:22&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1280&quot; data-height=&quot;720&quot;&gt;&lt;/video&gt;7 月 27 日，陳藝文/昌雅妮奪得巴黎奧運女子雙人三米板金牌。賽後，陳藝文感概兩人一路不易，昌雅妮期待兩人在單項比賽中，展現出中國跳水運動的美。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28221737</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28221737</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 12:29:18 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，馬作宇，發自巴黎，視頻編輯，徐儲立</author>
            <category>陳藝文/昌雅妮</category>
            <category>巴黎奧運女子雙人三米板金牌</category>
            <category>巴黎奧運</category>
            <category>中國跳水</category>
            <category>運動裝</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/641/836.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/641/837.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>來論丨新業態層出不窮，消費糾紛如何高效調解？</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/641/722.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;解放思想永無止境，改革創新不能停步。黨的二十屆三中全會，對於在新時代新徵程上進一步全面深化改革作出科學謀劃和系統部署，也為社會組織創新注入了強勁動力，提供了根本遵循。作為社會組織體系中的重要成員，消費者組織只有堅持問題導向和目標導向相結合，不斷推進自我革命，才能夠為進一步解放和發展生產力、進一步激發和增強社會活力作出更大的貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;勇於直面發展中遇到的問題&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改革由問題倒逼而產生，又在解決問題中得以深化。我國消費者組織誕生於改革開放大潮，並隨着社會主義市場經濟發展而不斷發展壯大。時至今日，不僅在數量上覆蓋全國各個省市縣區，而且職能作用日益顯現，社會影響力也不斷提高。但是，我們也要清醒地看到，在發展過程中，消費者組織也面臨一些突出矛盾和問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，由於消費新業態、新模式和新領域層出不窮、消費者的主體意識和權利意識逐年高漲、以及社會誠信體系建設相對滯後等等原因，消費者投訴數量居高不下，有的城市甚至達到每年有四、五十萬件之多。如果消費者組織依然以為自己是受理和調處消費糾紛的主力軍，那麼，即便是按照每人每年調處 500 件的滿負荷標準來計算需要配備的專職人員和技術業務用房，消費者組織的發展也將變得不可持續。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又如，由消費者組織所主持的消費糾紛調解，實際上是屬於社會團體調解，必須建立在明法析理和平等自願的基礎之上。如果還是一味地強調及時響應率、調解成功率和消費者滿意率等等，必將迫使消費者組織不加區別地要求經營者作出讓步，從而不僅偏離了社會團體調解的應有屬性，而且也有可能有悖於社會公平正義原則。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再如，從全國範圍看，消費者組織的數量並不算少，幾乎每一個省市縣區都有消協或者消保委，但卻普遍存在類型不豐富、特色不鮮明、功能不互補和活力還不夠充沛等情形。這與消費者組織長期依附於政府部門生存和發展、具有較為濃厚的行政化和機關化習性有很大關係。進入新時代，當羣團組織也都被要求祛除行政化、機關化、貴族化和娛樂化等傾向的時候，消費者組織作為公益性的社會組織，如果還在強調所謂的層級定位、上下對應、功能劃一和全國統籌等等，顯然已經不合時宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改革，只有奔着問題去，盯着問題改，才有可能收到實效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;準確把握現代化消費者組織的基本特徵&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目標越明晰，改革越自覺。如果説，消費者組織的改革目標也是，以推進消費者組織建設現代化來促進消費者權益保護工作現代化，那麼，我們首先需要弄清楚，現代化的消費者組織究竟是什麼樣子的。在這方面，僅僅抽象地提出要持續提升消費者組織的公信力、引領力、影響力和凝聚力等等是不夠的，還必須在學習領會黨的二十屆三中全會精神、吸收借鑑成熟市場經濟國家實踐經驗的基礎上，對於現代化消費者組織的基本特徵和主要功能有一個科學認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現代化的消費者組織應該是真正意義上的社會組織。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為社會組織，消費者組織與政府部門之間是平等合作、相互補充和雙向服務的關係，而不是什麼誰依附於誰的關係。作為社會組織，消費者組織相互之間也是平等的，也不存在什麼誰統領誰的關係。消費者組織的這種自治性和相對獨立性，不僅為其牽頭開展消費領域社會合作共治提供了基礎；而且也為其自主創新和因地制宜地發揮作用創造了條件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現代化的消費者組織應該是所有消費者整體利益的代言人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消費者組織始終堅持站在消費者的立場認識問題、分析問題和解決問題；始終堅守整合消費者意願、反映消費者訴求和維護消費者合法權益這一工作主線。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現代化的消費者組織應該是連接政府與市場、消費者與經營者的橋樑紐帶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在現代社會，消費者組織是處於政府與市場之間的中間層次，因而能夠起到連通政府與市場、連接需求與供給等作用。依靠消費者組織的橋樑紐帶作用，政府部門得以更及時、更全面地瞭解消費領域中出現的新情況和新問題，以及廣大消費者的新需求和新期盼，進而提高各項涉消費決策的科學性和有效性；消費者與經營者之間也能夠形成良性互動，進而推進和諧消費關係建設。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現代化的消費者組織還應該是動員、匯聚消費維權社會力量的大平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在消費者權益保護社會共治格局中，消費者組織處於樞紐位置，具有發揮帶動和撬動作用的先天條件。因而，消費者組織存在的意義，主要不應該是親力親為地受理和調處消費糾紛，而是當好動員、匯聚社會各方面資源和力量的大平台，推進形成化解消費糾紛、保護消費者合法權益的合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;注重抓好改革關鍵點和先手棋&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以全面深化改革推進消費者組織建設現代化，是一項系統工程。在此過程中，需要正確處理好保護消費者與保護生產力、優化消費環境與優化營商環境等關係；更需要區分輕重緩急，突出重點，先抓關鍵，做到舉網以綱，百目皆張。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;祛除行政化和機關化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現代化的消費者組織並不在於數量多，也不在於功能全；關鍵是要適應當地經濟社會發展水平、契合消費者權益保護實際需要，是要有特色、有活力。如果消費者組織本身缺乏活力，又何談為進一步激發和增強社會活力作出貢獻？為此，必須祛除行政化和機關化習性，為不斷激發消費者組織內生動力和創新活力創造有利條件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;切實加強調查研究，積極參與立法立標。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要善於和勤於從消費者的角度發現問題、分析問題和反映問題，不斷推進完善相關法律制度和標準體系，從源頭上提高消費供給的品質、多樣性和便利度；從源頭上減少消費者投訴的數量，更加普惠地保護消費者的合法權益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不斷提高商品比較試驗效率和效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;實踐證明，個體消費者之所以會處於相對弱勢地位，主要還是緣於其與經營者之間信息不對稱。要求每個消費者都自學成才、成為熟知各類商品和服務的行家裏手，既不現實，也不應該。為此，必須由消費者組織來補強消費者的知情權，為消費者有效行使自主選擇權和其他各項權利提供保障。消費者組織不僅應當將商品比較試驗和服務體驗調查等作為其履行社會監督職能的最主要手段，而且還要不斷提高工作效率和效益。第一，要聚焦消費熱點和維權難點開展試驗和調查；要通過問卷調查等形式，就對象和方法選擇等事先聽取廣大消費者的意見和建議。第二，各地消費者組織要加強橫向聯動，實行分工協作。第三，要與消費教育引導工作緊密地結合起來，藉助於大眾傳播媒介，及時發佈試驗和調查結果，幫助廣大消費者自主選擇消費和有效規避風險。第四，要針對在試驗和調查中發現的問題，提出監督意見，跟蹤整改情況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大力發展消費維權聯絡點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通過在重點行業、大型企業和第三方互聯網平台等設置消費維權聯絡點，一方面，為消費者諮詢提供便利；另一方面，也是更重要的是，落實經營者的主體責任和第三方互聯網平台的管理責任，推進消費者投訴多元處置、先行和解和高效化解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;本文作者：鍾民&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;上海市消費者權益保護委員會委員，上海市消費者權益保護基金會研究室主任。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原標題為《以全面深化改革，開創消費者組織建設新局面丨維權聲音》）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28220437</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28220437</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 12:24:38 GMT</pubDate>
            <author>鍾民/「上海市消保委」微信公眾號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/641/720.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28220437_202407272025d23f13ce-58fa-4882-a7e5-755d0659a2cc.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>消費者</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/641/720.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/641/721.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>習言道丨我們的中華體育健兒要奮鬥</title>
            <description>習言道丨我們的中華體育健兒要奮鬥</description>
            <link>http://www.chinanews.com.cn/gn/shipin/cns/2024/07-26/news995764.shtml</link>
            <guid isPermaLink="false">http://www.chinanews.com.cn/gn/shipin/cns/2024/07-26/news995764.shtml</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 12:17:23 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/640/328.png"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>中信建投再回應實習生事件：相關負責人已撤職，不存在「協助財務造假」</title>
            <description>&lt;p&gt;中信建投證券股份有限公司（簡稱「中信建投證券」）再度回應實習生在社交平台上泄露正在參與的投行項目一事。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 7 月 27 日晚間，中信建投證券在官方平台發佈聲明稱：近日，某高校學生王某某在中信建投證券研學期間拍攝視頻引發社會關注，中信建投證券高度重視，第一時間成立工作組開展調查。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 中信建投證券表示，經核實，該學生系華中科技大學大一學生，其父親為非公職人員，從未在金融監管部門任職。經查，該學生進入中信建投證券研學系公司投行某團隊負責人違規引入，中信建投證券已對該負責人作出撤職處分，並將對投行部門負責人嚴肅問責。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 就視頻所涉及的公司客戶信息，中信建投證券稱將盡力降低對客戶的影響，切實維護客戶權益。涉及員工工作筆記等信息，屬常規盡職調查記錄，經查不存在協助財務造假等情況，中信建投證券將隨時接受監管部門的監督檢查，確保業務行為依法合規。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 對於內部管理存在的問題和疏漏，中信建投證券表示將深刻總結、認真反思，紮實整改，並舉一反三，進一步完善公司管理制度、內部控制和人員管理。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 7 月 26 日，社交媒體上一則關於中信建投證券大一實習生曬出豪車並公開正在參與投行項目的消息登上熱搜。網絡信息顯示，該實習生駕駛豪華跑車去中信建投證券實習，一天實習結束後打高爾夫，並公開了正在參與的「海柔創新項目」、「望圓科技先鋒項目」、「國能信控技術股份有限公司」三宗投行項目信息。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 對此，中信建投相關負責人 7 月 26 日向澎湃新聞記者表示：「視頻內容涉及我司客戶敏感信息，違反了我司合規管理規定。目前，我司已責令該學生終止研學，並按照公司相關規定對有關責任人啓動問責程序。」 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 「公司將舉一反三，進一步加強內部管理，嚴肅紀律要求。」中信建投相關負責人進一步指出。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 官網資料顯示，中信建投證券成立於 2005 年 11 月 2 日，是經中國證監會批准設立的全國性大型綜合證券公司。公司註冊於北京，註冊資本 77.57 億元，主要股東有北京金融控股集團有限公司、中央匯金投資有限責任公司與中國中信集團有限公司。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 目前，中信建投證券在全國 30 個省、自治區和直轄市設有 300 餘家證券分支機構，並設有中信建投期貨有限公司、中信建投資本管理有限公司、中信建投（國際）金融控股有限公司、中信建投基金管理有限公司和中信建投投資有限公司等 5 家全資子公司。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2016 年 12 月 9 日，中信建投證券在香港聯交所上市；2018 年 6 月 20 日，公司在上海證券交易所主板上市。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 業務方面，中信建投證券的主要業務範圍包括：證券承銷與保薦、證券經紀、與證券交易和證券投資活動有關的財務顧問、證券投資諮詢、證券自營、證券資產管理、證券投資基金代銷、為期貨公司提供中間介紹業務、融資融券業務、代銷金融產品業務、股票期權做市業務、證券投資基金託管業務、上市證券做市交易業務、銷售貴金屬製品以及有關監管機構批准的其它業務。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 業績方面，2023 年，中信建投證券公司實現營業收入 232.43 億元，同比下降 15.68%，歸母淨利潤 70.34 億元，同比下降 6.45%。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; &amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28221640</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28221640</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 12:15:00 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/640/321.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28221640_202407272025ef1110f2-25d7-4696-816f-26315466c997.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中信建投證券</category>
            <category>中信建投</category>
            <category>證券</category>
            <category>牛市點線面</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/640/321.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/640/318.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>高頻交易費用擬從 0.1 元提升至每筆 1 元？業內人士稱已徵求意見</title>
            <description>&lt;p&gt;高頻量化交易費率或大幅提升。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 7 月 26 日，市場有消息稱，監管部門制定了相關草案，擬將高頻量化交易買賣費用從當前每筆 0.1 元提升至 1 元，每筆撤單費為 5 元；收費方式是由交易所統計，月度下發券商，每個季度再由券商向客戶收取。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 澎湃新聞從業內人士處獲悉，消息屬實，但目前處於徵求意見階段。業內人士表示，近期監管就高頻交易差異化收費方案召開了會議，徵求市場機構意見，據瞭解，部分私募公司參與了上述會議。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 「若按草案內容執行，高頻交易的成本將大幅提升。」量化私募人士向澎湃新聞分析稱，「當前監管措施逐步細化，精準發力，有利於更好維護市場公平」。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 不久之前，監管明確高頻交易認定標準。澎湃新聞從業內獲悉，為規範程序化交易委託協議的訂立，中證協日前起草制定了《程序化交易委託協議（示範文本）》，並給出了「高頻交易」定義，即投資者交易行為存在下列情形之一的，屬於高頻交易：單個賬戶在單個證券交易所每秒申報、撤單的最高筆數達到 300 筆以上；單個賬戶在單個證券交易所每日申報、撤單的最高筆數達到 20000 筆以上；證券交易所認定的其他情形。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 據瞭解，今年以來，在證監會的統一部署下，交易所持續加強程序化交易監管，推動有關政策措施落實落地。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 6 月 7 日，滬深北交易所分別發佈《上海證券交易所程序化交易管理實施細則（徵求意見稿）》《深圳證券交易所程序化交易管理實施細則（徵求意見稿）》《北京證券交易所程序化交易管理實施細則（徵求意見稿）》，並向市場公開徵求意見。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 滬深交易所相關負責人 7 月 16 日答記者問表示，正就高頻交易差異化收費方案進行研究論證，在充分評估測算的基礎上完善相關收費機制，增強高頻量化交易監管的針對性。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 量化私募人士向澎湃新聞表示，「高頻交易差異化收費標準行業一直在討論，監管也進行了多次研討。」高頻量化交易費率大幅提升已經是業內人士基本預期，「就是具體定價只有監管文件出來了才能確定。」也有多家量化私募公司向澎湃新聞表示，業內討論已久，正在等待監管部門的通知。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28220326</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28220326</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 12:12:35 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，戚夜雲</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/624/170.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28220326_202407272013f9468ac3-0766-4ff1-8245-583acd4b37c6.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>量化交易</category>
            <category>量化私募</category>
            <category>高頻交易費用</category>
            <category>牛市點線面</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/624/170.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/624/171.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中信建投實習生泄露客戶信息引關注，敲響券商合規管理警鐘</title>
            <description>&lt;p&gt;央廣網北京 7 月 27 日消息，7 月 26 日，高校學生在社交媒體曬短視頻「985 大一投行實習的一天」一事引發熱議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在該短視頻中，該實習生記錄其在中信建投證券實習生活，視頻中疑似泄露客戶信息，暴露出中信建投合規問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此，中信建投表示，視頻內容涉及客戶敏感信息，違反合規管理規定，已責令該學生終止研學。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受訪專家表示，中信建投實習生事件對整個金融行業都提出重要的合規提醒，金融公司需要建立健全的信息安全內部管理制度，明確信息保密的範圍、責任和措施，確保敏感信息不被泄露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;實習生已被停止研學&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該實習生的視頻中有清晰的中信建投證券標誌，還有中信建投的三家客戶信息出現，包括「海柔創新項目」「望圓科技先鋒項目」「國能信控技術股份有限公司」。此外，銀行詢證函的文件也出現在鏡頭中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，望圓科技曾在深圳證券交易所遞交招股書，於 2024 年 3 月選擇撤回。今年 3 月 18 日，據證監會 2023 年 1 月 12 日公告的望圓科技首次公開發行股票申請文件反饋意見，望圓科技提交撤回上市申請，保薦人中信建投證券撤銷保薦。因此，深圳證券交易所決定終止對其首次公開發行股票並在主板上市的審核。據此前招股書披露，望圓科技的保薦機構為中信建投證券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 26 日，海柔創新向第一財經回應稱，此次曝光信息緣起投資機構委託中信建投對其進行投資前財務盡調，屬投資機構的常規程序。公司最新情況請以海柔公開信息為準。海柔內部對於本事件的影響也在持續關注中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;針對該事件，中信建投回復媒體表示，視頻內容涉及公司客戶敏感信息，違反了公司合規管理規定。目前，公司已責令該學生終止研學，並按照公司相關規定對有關責任人啓動問責程序。公司將舉一反三，進一步加強內部管理，嚴肅紀律要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公開信息顯示，中信建投證券成立於 2005 年 11 月 2 日，是經中國證監會批准設立的全國性大型綜合證券公司。公司註冊於北京，註冊資本 77.57 億元。中信建投證券是國內證券行業首批 6 家並表監管試點企業之一，也是首批監管白名單企業之一。業績方面，2023 年，中信建投證券公司實現營業收入 232.43 億元，同比下降 15.68%，歸母淨利潤 70.34 億元，同比下降 6.45%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 22 日，中信建投剛剛因保薦項目職責履行不到位被監管警示。上交所官網披露《關於對中信建投證券股份有限公司及嚴硯、呂映霞予以監管警示的決定》稱，上交所在發行上市審核及現場檢查工作中發現，中信建投作為恆達智控項目的保薦人，嚴硯、呂映霞作為恆達智控項目的保薦代表人，存在保薦職責履行不到位情形，包括研發費用覈查不充分和函證程序執行不到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;證券行業如何加強合規管理？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該事件在證券行業引發熱議，關注焦點之一在於證券行業應當如何規範員工，做好合規管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南開大學金融發展研究院院長田利輝表示，部分短視頻中展現的工作內容，屬於券商工作需要保密的內容。具體來説，券商工作中涉及客戶敏感信息、項目細節、交易策略等內容都需要嚴格保密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他向央廣網記者強調，特別是 IPO 項目，包括客戶信息、監管的詢證函等，都屬於高度敏感的信息，一旦泄露可能會對客戶、公司乃至整個市場造成不良影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2022 年 7 月份，中金公司員工被親屬在社交媒體秀出高薪引發巨大輿情之後，國內證券公司大都對於員工的個人社交賬戶管理進行嚴格要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在從業人員管理方面，中國證券業協會 2022 年 5 月發佈的《證券公司董事、監事、高級管理人員及從業人員管理規則》中，要求證券公司董事、監事、高級管理人員及從業人員應當依法依規保守國家祕密、商業祕密、客戶信息及監管調查信息、反洗錢保密事項等非公開信息。在客戶服務結束、崗位變動或者離職後，仍應按照有關規定或者約定履行保密義務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;田利輝介紹，券商工作中保密要求應該簽署保密協議，工作敏感信息負有保密義務；確保只有經過授權的人員才能接觸敏感信息，嚴格限制信息的傳播範圍；加強對涉及敏感信息的信息系統、通訊及辦公自動化等信息設施、設備的管理，保障敏感信息安全；建立內部監督機制，定期對員工進行保密培訓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不願具名的券商行業從業者也表示，證券公司都有着嚴格的保密制度，尤其是涉及到投資和研究業務，包括項目方項目金額、融資方式等，在沒有公開信息披露之前是必須嚴格保密的，如違背將承擔違約責任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述券商從業者表示，員工如果泄露客戶信息，會對相關企業帶來品牌影響、經濟損失和法律責任等多方面的影響，可能對後續展業帶來極其不利的影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多位金融行業從業者表示，中信建投實習生事件對整個金融行業都提出重要合規提醒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;田利輝指出，實習生作為公司的一員，其行為也代表着公司形象，需要加強對實習生的培訓和管理，需要做到做好實習生及員工的風險合規教育，提高整個團隊的合規意識和能力。公司需要建立健全的信息安全內部管理制度，明確信息保密的範圍、責任和措施，確保敏感信息不被泄露。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28220439</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28220439</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 12:06:21 GMT</pubDate>
            <author>樊瑞/@央廣網</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/625/802.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28220439_20240727200683e74b6a-9b61-4ade-91a2-b351aba1abfb.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中信建投</category>
            <category>實習生</category>
            <category>牛市點線面</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/625/802.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/625/803.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>外媒：美國國防部承認曾散佈信息詆譭中國疫苗</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/625/875.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;路透社報道截圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據路透社 26 日報道，美國國防部在一份文件中承認，曾在新冠疫情期間向菲律賓受眾發佈信息，貶低中國疫苗的安全性和有效性。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/625/876.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;報道截圖：美國國防部在文件中承認，曾向菲律賓受眾發佈信息，貶低中國疫苗的安全性和有效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社報道説，菲律賓前總統杜特爾特的發言人哈里·羅克近日在一檔博客節目中透露，6 月 25 日的一份文件顯示，美國國防部曾告訴菲律賓外交部和國防部，承認「在傳遞與新冠肺炎有關的信息中出現了一些過錯」。美方同時安撫菲方稱，自 2022 年以來，美國軍方已「大大加強了對信息活動的監管和問責」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社表示，通過其自有信息渠道證實了這份文件的真實性。但美國五角大樓發言人皮特·阮拒絕證實文件相關內容，不過他承認，五角大樓確實發佈了「關於中國疫苗安全性和有效性的社交媒體內容」，同時又辯稱軍方在其中沒有責任。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28220517</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28220517</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 11:58:00 GMT</pubDate>
            <author>央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/625/889.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28220517_202407271958fcf1e759-b411-4a3b-b663-9da56ae8c712.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>詆譭中國疫苗</category>
            <category>美國</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/625/889.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/625/890.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>馬來西亞沙撈越州的「尼亞石洞」被列入《世界遺產名錄》</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/625/874.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;當地時間 7 月 27 日，在印度新德里召開的聯合國教科文組織第 46 屆世界遺產大會通過決議，將馬來西亞沙撈越州的「尼亞石洞」列入《世界遺產名錄》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至此，馬來西亞共有 5 地被聯合國教科文組織列入《世界遺產名錄》。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28220516</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28220516</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 11:56:44 GMT</pubDate>
            <author>徐荃樂/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/625/884.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28220516_2024072719577fced2ae-428d-484c-86d7-5cf80191bde3.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>馬來西亞</category>
            <category>世界遺產名錄</category>
            <category>尼亞石洞</category>
            <category>古代藝術</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/625/884.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/625/885.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>第 33 屆夏季奧運會在巴黎開幕，國家主席習近平特別代表韓正出席開幕式</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 7 月 26 日 19 時 30 分，第 33 屆夏季奧林匹克運動會在法國巴黎開幕。習近平主席特別代表、國家副主席韓正應邀出席開幕式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是法國第三次舉辦夏季奧運會。在「奧運更開放」的口號下，夏季奧運會的開幕式首次在室外舉行，浪漫之都巴黎變成了一個巨大舞台。19 時 30 分許，開幕式拉開大幕。來自世界各地的運動員們乘坐 85 艘遊船，從奧斯特里茨橋出發開始巡遊。在兩岸數萬觀眾的歡呼聲中，遊船沿着塞納河由東向西航行約 6 公里，一一駛過巴黎聖母院、盧浮宮等地標性建築，塞納河美景圖卷徐徐展開，約 2000 名藝術家用形式各異、精彩紛呈的表演向遠方來客展現法國豐富的歷史、文化和藝術底蘊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在開幕式巡遊盛典中，當主持人唱名介紹中國代表團時，韓正起立鼓掌，向中國奧運健兒微笑致意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國派出了由 716 人組成的代表團參加本屆奧運會，開幕式旗手由乒乓球運動員馬龍和花樣游泳運動員馮雨擔任。中國運動員將參加 30 個大項 42 個分項 236 個小項的比賽，參賽大項、分項、小項數佔奧運會設項比例均超過上屆。在巴黎奧運會小項總數較東京奧運會減少 10 個的情況下，中國體育代表團參賽小項數增加了 11 個，是境外參賽小項數最多的一屆奧運會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;參賽中國運動員共有 42 名奧運冠軍，馬龍曾連續獲得三屆奧運會冠軍，共奪得 5 枚奧運金牌。田徑運動員劉虹和鞏立姣都是第五次參加奧運會。在 3 年前的東京奧運會上，中國代表團以 38 金、32 銀、19 銅的成績名列金牌榜第二位。本屆奧運會上，中國健兒們將胸懷偉大祖國，弘揚中華體育精神和奧林匹克精神，為巴黎奧運會精彩成功貢獻中國體育的力量和風采。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巡遊結束後，開幕式儀式環節在埃菲爾鐵塔對岸的特羅卡德羅廣場舉行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國際奧委會主席巴赫在開幕式上致辭。巴赫對法國主辦夏奧會表示感謝和祝賀，期待各國各地區的運動員們一起向世界展示和平、團結的奧林匹克精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法國總統馬克龍宣佈第 33 屆巴黎夏奧會開幕，隨後舉行的奧運主火炬點燃儀式將開幕式氣氛推向高潮。在希臘伯羅奔尼撒半島的古奧林匹亞採集的本屆奧運聖火，在經歷希臘、法國境內及越洋傳遞之後，來到開幕式現場。在現場觀眾的陣陣歡呼聲中，位於杜樂麗花園的奧運主火炬被點燃，一個巨大的熱氣球攜帶着它緩緩飄到空中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本屆奧運會，共有來自 200 餘個國家和地區的 10500 名運動員，將參加 32 個大項 45 個分項 329 個小項的比賽，參賽運動員的男、女比例首次達到 1:1。在奧運會正式開幕前，足球、七人制橄欖球、手球、射箭等項目的比賽已經提前開始。全部賽事將於 8 月 11 日結束。霹靂舞項目將首次作為正式比賽項目在奧運會上登場，滑板、衝浪和攀巖連續第二次作為正式比賽項目亮相，這些新興項目讓奧林匹克運動更加青春、陽光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開幕式前，韓正專程赴巴黎奧運村看望中國體育代表團運動員、教練員和工作人員，轉達習近平總書記和黨中央的親切慰問和良好祝願，勉勵大家紮實備賽、頑強拼搏，全力以赴、為國爭光，積極傳遞體育正能量，展現新時代中國的形象。韓正還參觀位於羅斯柴爾德公館的「中國之家」，出席馬克龍總統為各國領導人和國際組織負責人等貴賓舉行的歡迎招待會以及國際奧委會主席巴赫為各國領導人及嘉賓舉行的晚宴，並將會見巴赫。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28220374</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28220374</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 11:56:10 GMT</pubDate>
            <author>王鏡宇、林小春/新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/625/790.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28220374_20240727195676ba6d4c-1cfc-4915-9716-93ea68e247b9.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奧運會</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/625/790.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/625/791.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>直播丨《繁花》點亮「黃河路」！今夏，好戲上演</title>
            <description>7 月 27 日晚，電視劇《繁花》拍攝地——上海影視樂園「黃河路」正式對遊客開放。歷經 4 個多月精心復原，1:1 還原的「至真園」、排骨年糕、「包打聽」的景秀煙紙店……戲裏戲外，兩條黃河路有啥不一樣？寶總和汪小姐們，準備好了嗎？今晚，與澎湃新聞一起穿越「繁花」上海灘！</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28179886</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28179886</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 11:40:51 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，王詩妍，江海嘯，導播，胡岑，編輯，石軼君，海報設計，白浪</author>
            <category>繁花</category>
            <category>上海影視樂園</category>
            <category>黃河路</category>
            <category>上直播</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/131/387.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/131/388.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>陳藝文/昌雅妮摘金後：這幾年不容易，想展示中國跳水的美</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當地時間 7 月 27 日，中國組合陳藝文/昌雅妮以 337.68 分的總成績，順利拿下巴黎奧運會跳水女子雙人三米板比賽的冠軍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是陳藝文和昌雅妮的第一次奧運征程，她們為中國代表團贏得了在巴黎奧運會的第二枚金牌，也為中國跳水夢之隊的巴黎奧運之旅取得了開門紅。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width: 600px&quot; src=&quot;https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1722080797259_PQCxDG_1722080815700.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024,h_1024&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;昌雅妮展示她的金牌以及賽前一晚貼在指甲上的貼紙&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比賽中，兩人第一組出場，從第一跳開始就憑藉穩健的發揮保持領先。進入自選動作輪次後，更是不斷拉開與第二名的分差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着最後一跳入水，金牌已被中國隊提前鎖定，陳藝文和昌雅妮在場邊相擁的一刻，兩個人臉上都露出了笑容。面對鏡頭，鬆了一口氣的昌雅妮直言「下班了」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width: 600px&quot; media-id=&quot;1088500&quot; src=&quot;https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1722076610907_MwWdhk_1722080083788.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024,h_1024&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;儘管比賽過程相對順利，但兩人的備戰經歷也並不輕鬆，不僅是作為奧運新人上陣挑大樑，還在今年上半年遭遇傷病困擾，昌雅妮一度因肩傷無法訓練。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奪冠後受訪時，陳藝文描述兩人的備賽經歷説是「在掙扎中往上爬」，並表示經歷 5 年的訓練和積累，很相信自己的搭檔。昌雅妮則表示從受傷康復到奧運奪冠，離不開團隊和教練的幫助。而她與陳藝文也一直相互鼓勵，訓練上各自努力完善自己的技術，「我們希望都能跳出自己動作最好的水平，把中國跳水的美展示給大家看」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width: 600px&quot; media-id=&quot;1088501&quot; src=&quot;https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1722076661027_BPE647_1722080108682.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024,h_1024&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28220515</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28220515</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 11:38:05 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，馬作宇，發自巴黎</author>
            <itunes:image href="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1722080188250_QEy8wM_1722080188818.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28220515_202407271950d223c5a7-1629-4407-9156-374e7d67b4a5.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奧運會</category>
            <category>跳水</category>
            <category>陳藝文</category>
            <category>昌雅妮</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1722080188250_QEy8wM_1722080188818.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1722080188269_zr1RWQ_1722080188545.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>05 後黃雨婷奪奧運首金，啓蒙教練：太不容易，實現奧運夢想</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;604345&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/6ee8bd289a024059b294b38562ac0c14/hd/1722078412483_bWSKfm_1722078658597.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1722078852161_P2pZrm_1722078852567.png&quot; data-duration=&quot;00:14&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;北京時間 7 月 27 日下午，2024 年巴黎奧運會混合團體 10 米氣步槍比賽中，黃雨婷搭檔盛李豪奪得奧運會首金。啓蒙教練稱這場比賽黃雨婷發揮穩定，實現了她的奧運夢想。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28220448</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28220448</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 11:26:43 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，唐屹，編輯，胡岑，實習生，姜秋玲</author>
            <category>首金</category>
            <category>巴黎奧運</category>
            <category>關鍵幀</category>
            <media:content url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1722078852161_P2pZrm_1722078852567.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://thepaperfileresforpph.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/1722078852174_BjKTzD_1722078852452.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>拼搏時刻｜中國雙金開局！巴黎奧運首日告捷</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;604338&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/4ac249456bbb46aebd3d530f827dcc65/hd/20240727190005524fb202214-f506-4148-8118-831b1ed249d2-d4f39b12-d544-3299-79d5-e85babffa187.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/625/88.jpg&quot; data-duration=&quot;01:30&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;7 月 27 日，巴黎奧運首日，中國組合黃雨婷/盛李豪在射擊混團 10 米氣步槍中奪冠。同日，在跳水女子雙人 3 米板比賽中，中國組合陳藝文/昌雅妮奪得金牌。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28220434</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28220434</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 11:16:39 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，薛晶，施佳慧</author>
            <category>正式進入巴黎奧運時間</category>
            <category>拼搏時刻</category>
            <category>巴黎奧運首日</category>
            <category>黃雨婷</category>
            <category>盛李豪</category>
            <category>陳藝文</category>
            <category>昌雅妮</category>
            <category>快看</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/625/88.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/625/89.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>樊嘉院士：中國超八成肝癌與乙肝有關，建議高危人羣半年篩查一次</title>
            <description>&lt;p&gt;在中科院院士樊嘉等專家看來，中國肝癌發病率持續上升所帶來的影響不容小覷，早篩早診是肝癌的關鍵防線，及時發現儘早治療可根治肝癌，建議高危人羣 6 個月進行一次篩查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 28 日是世界肝炎日，在 7 月 26 日由上海市徐彙區衞健委指導、復旦大學附屬中山醫院牽頭的綠絲帶——肝癌啓航全程管理計劃科普活動上，中國科學院院士、復旦大學附屬中山醫院院長樊嘉等專家強調了早篩早診、社區篩查等措施對肝癌防治的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;早診早治可治癒肝癌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公開數據顯示，中國是肝癌大國，每年肝癌新發病例和死亡病例佔全球近 50% 。2022 年肝癌新發患者為 36.77 萬例，居所有惡性腫瘤第 4 位，死亡人數 31.65 萬，僅次於肺癌，位居第二。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樊嘉説，中國超八成的肝癌與乙型肝炎有關，還有少部分丙型肝炎，甲肝、戊肝、丁肝等相對較少。肝炎往往比較隱蔽，早期症狀包括乏力、黃疸、食慾明顯降低，嚴重時可能出現面色灰黑、腹水，以及蜘蛛痣、臍周出現蛇一樣的靜脈曲張等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在檢查方面，樊嘉表示，常規體檢通過抽血檢測肝炎病毒、乙肝病毒的 DNA 拷貝數，B 超檢測則能看出肝臟有沒有硬化、水腫、腹水等。同時，一些腫瘤指標檢測很重要，比較常用的指標為甲胎蛋白。近幾年，還湧現出了一些新的肝癌篩查方式，如 miRNA 微小核糖核酸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樊嘉直言，這些檢查手段可用於肝硬化和肝癌早期檢測，往往能提前半年到一年半作出預警。如果檢測結果持續陽性，就要注意會不會發生幹細胞的變化，一些變化就是癌變。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在治療上，通過持續監測甲胎蛋白，進行 CT、核磁共振等檢查，樊嘉説醫生能夠在患者腫瘤小於 1 釐米的時候及時發現並處理掉。處理方式既有手術去除、射頻，也有一些介入治療以及系統治療、靶向治療、免疫治療等等，這些方式都可以控制或者徹底地根治早期肝癌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樊嘉強調，早期發現、早診早治，完全可以達到根治或者治癒肝癌的目的，這對保障人民羣眾健康、預防肝癌對健康的危害，提高生活質量，非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;建議高危人羣 6 個月篩查一次&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，中國肝癌發病率、死亡率高，與早期診斷率低關係密切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;復旦大學附屬中山醫院常務副院長、肝外科主任周儉表示，就上海地區來看，肝癌的發病率位列前十，死亡率排名第四 ，帶來了嚴重健康威脅。這其中主要原因在於肝癌的起病隱匿，加之人們對定期篩查的重視不夠，早期診斷率低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周儉説，70%-80% 肝癌患者確診時已導致局部晚期或發生遠處轉移 ，這部分患者治療棘手、生存期短、生活質量差，五年生存率僅為 12.1% 。因此，如何有效降低中國肝癌疾病負擔，仍是我國公共衞生和慢性病防控、亟待解決的問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高危人羣的早期篩查非常關鍵。中國肝癌高危人羣，主要包括具有乙型肝炎病毒和/或丙型肝炎病毒感染、過度飲酒、肝脂肪變性或代謝功能障礙相關性肝病、飲食中黃麴黴毒素 B1 的暴露、其他各種原因引起的肝硬化及有肝癌家族史等人羣，尤其年齡大於 40 歲的男性 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;專家建議，肝癌高危人羣應至少每隔 6 個月通過甲胎蛋白檢查、肝臟超聲檢查進行 1 次篩查。除了提升高危人羣主動定期篩查的意識外，也需要醫療機構健全篩查服務管理體系，做好長期監測隨訪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 10 月，國家衞生健康委等 13 個部門聯合制定公佈《健康中國行動—癌症防治行動實施方案（2023—2030 年）》，提出要推廣癌症早診早治，強化篩查長效機制。2024 年 5 月，上海市衞生健康委等多部門共同制定《健康上海行動——癌症防治行動實施方案（2023-2030 年）》，啓動了針對包括肝癌在內的多種常見癌症的綜合風險評估和篩查管理工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上海，肝癌篩查的關口已逐步覆蓋到社區。斜土街道社區衞生服務中心主任唐兢表示，該街道轄區人口 7 萬多，結合社區和醫院的工作，可儘可能有效擴大篩查診療的範圍，並通過對高危人羣的篩查與上級醫院中山醫院建立綠色轉診通道，這樣便提升了篩查的便利性和效率，為早期發現和治療肝癌提供基礎。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28219920</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28219920</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 11:10:45 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，李佳蔚</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/620/453.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28219920_202407271911c9734fac-0865-4459-9834-d9c738a3b6f2.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>肝癌</category>
            <category>世界肝炎日</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/620/453.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/620/455.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>三起江秋蓮訴網民名譽侵權案一審宣判：三被告均被判致歉</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width: 600px&quot; src=&quot;https://image.thepaper.cn/image/315/624/181.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;江秋蓮，視覺中國，資料圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 27 日，澎湃新聞從江歌媽媽江秋蓮處獲悉，已收到她起訴的三起網民名譽侵權案一審判決書。澎湃新聞看到，三起案件均由北京互聯網法院審理並作出判決，均判決被告向江秋蓮賠禮道歉，分別賠償其精神損害撫慰金 8 萬、9 萬、10 萬元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三份判決書顯示，一審法院經審理查明，被告張勝華（微博賬號：「特別調查員」）、林棟（微博賬號：「免費寫手」）、王瑩（微博賬號：「我就是兆兆啊」）在江歌案發生後發佈大量不實言論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在涉張勝華的判決書中，法院認為，原告為江歌的母親，在痛失愛女後又為奔赴國外處理後事而奔波時，被告不僅仿造江歌口吻捏造事實，發佈毫無事實依據的博文，侵害了江歌的人格權，同時對原告進行侮辱、誹謗，足以令原告再次陷入失去女兒的痛苦之中，勾起原告對女兒的思念，導致原告遭受雙重嚴重的精神痛苦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在涉林棟的判決書中，法院認為，本案中，被告林棟作為網絡寫手，亦為江歌案的旁觀者，微博賬號擁有大量粉絲，多條涉江歌案博文通過網絡廣泛傳播，閲讀量甚至達幾十萬、上百萬。基於其影響力，在發表相關言論時更容易受到網友關注、甚至引導輿論走向，故其應承擔比普通網民更高的注意義務。根據查明的事實，被告在江歌案尚無最終結果時,在未核實網絡消息真實性的情況下,在 2017 年 11 月至 2018 年 1 月期間發佈大量博文，稱原告炮製新聞、造謠、操控輿論大鬧法庭、裝暈倒，以及存在利用江歌案以及造假方式騙取欠款以牟利、揮霍斂財等情形，其並未盡到與其身份性質及影響範圍相適應的高於一般公眾的注意義務，而是隨意轉載相關言論、文章、發表毫無事實根據的評論，且該評論足以使原告社會評價降低，已經構成對原告的誹謗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在涉王瑩的判決書中，法院認為，被告王瑩作為新浪微博用戶，亦為江歌案的旁觀者，微博賬號具有大量粉絲，多條涉江歌案博文通過網絡廣泛傳播。基於其影響力，在發表相關言論時，更容易受到網友關注、甚至引導輿論走向，故其應承擔比普通網民更高的注意義務。根據查明的事實，被告王瑩在江歌案尚無最終結果時，在未核實網絡消息真實性的情況下，在 2019 年 1 月至 3 月期間發佈大量博文，稱原告「當小三」「放高利貸」「陪睡」等，以及存在利用江歌案以及造假方式騙取欠款以牟利、揮霍斂財等情形，其並未盡到與其身份性質及影響範圍相適應的高於一般公眾的注意義務，而是隨意發表毫無事實根據的評論，且該評論足以使原告社會評價降低，已經構成對原告的誹謗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前上述三份判決均還未生效。江秋蓮向澎湃新聞表示，待判決生效、賠償款到位後，她會都捐給社會。此前，她起訴劉暖曦（‌原名劉鑫，‌現更名為劉暖曦）‌獲賠的 69.6 萬元賠償款，已經全部捐給青島市即墨區曙光公益志願者協會成立了「江歌專項助學基金」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下來，江秋蓮還有不少官司要打。她向澎湃新聞介紹，目前她提起刑事自訴並立案在審理的案件有 4 個，民事轉刑事的案件有一個，刑事自訴提交在審核還沒有立案的案件有 5 個，民事已立案在審理的案件有 4 個，在調查身份信息中的案件有 100 多個。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 8 月 31 日，福建省南平市中級人民法院對江秋蓮（江歌媽媽）自訴林某侮辱、誹謗上訴一案作出二審公開宣判，裁定駁回上訴，維持原判。此前，林某一審被認定犯侮辱罪、誹謗罪，數罪併罰，判處有期徒刑二年三個月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於其他網暴者，她向澎湃新聞表示，這些年她已經警告網暴者很多次了，後續將會對其他網暴者維權，「再也不想對他們説什麼了，我只採取法律行動就行了。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28220321</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28220321</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 11:09:12 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，王選輝</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/624/178.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28220321_202407271909ae4d0a62-1b42-4947-83d0-a4d07c3ebeb5.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>江秋蓮</category>
            <category>名譽侵權</category>
            <category>江歌案</category>
            <category>一號專案</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/624/178.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/624/179.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>盛李豪/黃雨婷賽後淡定：首金不是壓力也不是動力，只是結果</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/624/499.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「這塊金牌不是壓力，也不是動力，只是一個結果，也是一個能力。對我來説，還是要從零開始。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首金到底意味着什麼？黃雨婷給出了自己的答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京時間 7 月 27 日，巴黎奧運會射擊項目——10 米氣步槍混合團體賽率先開賽，最終，憑藉穩定、出色的發揮，中國 00 後組合盛李豪/黃雨婷 16 比 12 戰勝韓國組合樸是晙/金智賢，摘得冠軍，這是中國代表團在 2024 巴黎奧運會上的首枚金牌，也是本屆奧運會的首金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比賽開始，韓國隊先得 2 分，隨後中國隊連得 6 分處於領先優勢，自此再也沒有交出領先，兩人 14 比 8 率先拿到賽點，韓國隊頑強將分差縮小到 14 比 12，最終盛李豪/黃雨婷拿到關鍵 2 分，16 比 12 拿下比賽奪得冠軍。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/624/498.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;「很榮幸可以為國爭光，姚教練給我很大支持。」盛李豪賽後接受採訪時表示，之後他還將參加 10 米氣步槍個人賽，盛李豪不認為混團的冠軍能讓個人賽更簡單，「後面比賽依然有更大難度。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黃雨婷則認為，這場比賽整體來説表現比較正常，「但也有可以提升的地方，比如心態，也通過比賽收穫了很多，學習了很多，這是一場有幫助的比賽。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;14 比 10 的時候，中國隊叫了一個暫停，教練也和黃雨婷做了簡單交流，黃雨婷透露，「教練問我感覺怎麼樣，意思是讓我看透這場比賽，能夠更加專注於自身。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;談到首金，黃雨婷認為這場比賽本質和之前世界盃、世錦賽、奧運會相比，都是一樣的比賽，「自己要做的事情也是一樣的，當然這場比賽是奧運會，關注度多一些，可能影響到自己的外界因素會多一些，自己的屏蔽能力要強一些。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現場觀戰的射擊名宿王義夫賽後非常激動，「我們的小將頂住了壓力，他們非常棒。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「比分追得很緊的情況下，我想的就是做好自己。」在賽後發佈會上，盛李豪説着比賽中的緊張，但看上去卻比賽場上多了一份侷促，&lt;strong&gt;「東京是第一次參加奧運會，所以非常緊張，這次的奧運會我們有運氣的成分，但我一直覺得盡力就好。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黃雨婷也認同搭檔緊張的説法，「當時還是比較緊張，我在心裏告訴自己，投入動作，並且也給自己一些積極的心理暗示。」&lt;strong&gt;拿到金牌，這位不久後將迎來生日的小將，直言金牌是對自己備戰生活的一個結果，也是一個新的開始，「接下來的 18 歲生日，我也希望自己不忘初心，繼續做好訓練。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因為首金的關注度極高，賽後黃雨婷的白色髮卡也上了熱搜，網友們紛紛誇讚可愛。&lt;strong&gt;被問及髮卡是否有什麼寓意，黃雨婷反而有些迷糊，「現在比賽多了一個規則，是劉海不能掉下來，要夾起來，所以髮卡沒有特別的意義。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28220371</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28220371</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 11:06:30 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，宋承良</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/624/506.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28220371_202407271922795d5653-ec9a-48d7-ae92-05855ad32053.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奧運會</category>
            <category>射擊</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/624/506.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/624/507.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>一年兩針長效 HIV 療法數據登頂刊，暴露前預防效果顯著</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#999999;&quot;&gt;&lt;u&gt;·「這項研究證明女性能夠可靠地遵循暴露前預防的用藥方案，並且 lenacapavir 能夠在 6 月內保持足夠高的水平，以預防感染。」&lt;/u&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1981 年，全球第一例艾滋病患者在美國被發現，隨後 40 多年裏，科學研究成果為其預防、診斷和治療提供了大量工具。如今，艾滋病已經可防可控。艾滋病是由人類免疫缺陷病毒（HIV）感染引起的疾病，HIV 又分為 HIV-1 和 HIV-2，HIV-1 在國內外廣泛流行，HIV-2 在中國極為罕見。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2012 年 7 月 16 日，美國食品藥品監督管理局（FDA）批准首款用於預防 HIV 感染的藥物恩曲他濱-富馬酸替諾福韋二吡呋酯（F/TDF），用於男男性行為的 HIV-1 暴露前預防（Pre-Exposure Prophylaxis，PrEP）。隨後，關於這一藥物能否推廣到其他高風險人羣（如順性別女性，順性別是與跨性別相對的概念，指自我性別感知與在出生時被指定的生理性別一致）的問題引發了激烈的討論。研究顯示，在全世界每年新發的 130 萬例 HIV 感染病例中，順性別婦女約佔一半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當地時間 2024 年 7 月 24 日，《新英格蘭醫學雜誌》（NEJM）刊發的一項研究表明擴大暴露前預防用藥的人羣至順性別女性具有可行性。暴露前預防是指尚未感染 HIV 的人在發生易感染 HIV 的行為前服用特定抗病毒藥物以預防 HIV 感染的方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是一項在南非和烏幹達進行的針對順性別女性的 PrEP 大型隨機對照試驗（PURPOSE 1），參與者按 2:2:1 的比例，分別進行每年兩次皮下注射的 lenacapavir（來那卡帕韋）、每日口服恩曲他濱-富馬酸替諾福韋艾拉酚胺（F/TAF）、每日口服恩曲他濱-富馬酸替諾福韋二吡呋酯（F/TDF）。考慮到將安慰劑組納入試驗被認為是不道德的，試驗還包括篩選但未入組的人員，作為不接受 PrEP 的觀察組。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;試驗結果顯示，不接受 PrEP 的觀察組中，HIV 發病率與之前的估計一致，為每 100 人每年 2.41 例。三個幹預組的參與者中，共有 55 例新發感染，其中 lenacapavir 組無感染，F/TAF 組 39 例，F/TDF 組 16 例，發病率分別為每 100 人每年 0、2.02 和 1.69 例。這樣的療效結果超過預定的停藥標準，因此該試驗提前停止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;過去有研究發現，暴露前預防藥物效果的強弱與使用的劑量成正比，具體的效果取決於使用者的依從性（指患者的用藥行為與治療規定、醫囑一致）。PURPOSE 1 的試驗結果強調了堅持每日口服藥物的挑戰，當依從性低時，HIV-1 感染的發生率與未作幹預時的發生率一致。能夠堅持每年注射兩次 lenacapavir 的女性比例約為 92%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《新英格蘭醫學雜誌》同期刊發的社論稱，這項研究證明女性能夠可靠地遵循暴露前預防的用藥方案，並且 lenacapavir 能夠在 6 月內保持足夠高的水平，以預防感染。lenacapavir 是由跨國藥企吉利德科學（GILD.US）研發的一種長效 HIV-1 核衣殼抑制劑，可通過幹擾 HIV 病毒衣殼蛋白的組裝和拆卸發揮作用。當地時間 2024 年 6 月 20 日，吉利德科學在其官網公佈了前述研究結果，因其 100% 預防 HIV 感染的效果，引發廣泛關注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《新英格蘭醫學雜誌》配發的社論指出，該試驗主要在南非開展，該國在 2021 年更新了 PrEP 指南，支持將 PrEP 用於 HIV 感染風險最高的人羣，包括青春期女孩、年輕女性以及男性同性戀者等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據悉，南非的人口數據表明，符合 HIV 感染高風險人羣標準的 16 至 25 歲的青春期女孩和年輕女性約有 450 萬，據聯合國艾滋病規劃署估計，另外還有 75 萬南非人符合使用 PrEP 的條件。截至 2021 年，南非有超過 525 萬符合使用 PrEP 條件的人，但僅有 35 萬人（不到 7%）曾獲得過 PrEP 處方，持續使用的比例可能更低。「降低 HIV 感染率的關鍵挑戰之一是識別高風險人羣（特別是女性），使其參與進來，並提供易於獲得、低門檻、低成本的有效 PrEP 方案。」文章寫道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該社論文章介紹，在非洲，年輕人使用 PrEP 的障礙包括社會污名、對副作用的擔憂、長途旅行或等待預約時間、臨牀開放時間不便以及藥物費用。以藥物費用為例，在南非，F/TDF 的年費用不到 50 美元，lenacapavir 在美國的年費用約為 43000 美元，在南非使用 lenacapavir 的機會極為有限。「為了彌合目前 PrEP 的有效性和有效性之間的鴻溝，未來必須解決這些挑戰。首先，被證明有效的 PrEP 藥物應該在經濟上為被研究國家的人羣所接受。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據聯合國艾滋病規劃署於當地時間 2024 年 7 月 22 日發佈的一份題為《當下的緊迫性：艾滋病處於十字路口（The Urgency of Now：AIDS at a Crossroads）》的報告（以下簡稱「《報告》」），截至 2023 年，全球約有 3990 萬艾滋病病毒感染者，其中約有 3070 萬人正在接受抗逆轉錄病毒治療，這意味着艾滋病病毒感染的全球治療覆蓋率從 2015 年的 47% 升高到 2023 年的 77%，這是一項具有里程碑意義的公共衞生成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據這份報告，口服 PrEP 的人數也從 2017 年的 20 萬上升到 2023 年的 350 萬，不過仍遠低於 2025 年 2120 萬的全球目標。《報告》也關注到 lenacapavir，其評論稱，如果這種 PrEP 方案能夠迅速而經濟地提供給潛在用戶，可能預示着艾滋病毒預防的突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《報告》提到，在東部和南部非洲的一些國家，在過去 12 個月內至少接受一次口服預防治療的人數在 2021 年至 2023 年期間增加了一倍多。亞洲和太平洋、東歐、中亞和拉丁美洲的進展要慢得多，這些地區大多數需要預防措施的人來自關鍵人羣。對預防措施服務的認識、可接受性和可獲得性有限是主要障礙，負擔能力、法律和社會環境也是問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《報告》還提到，女性列舉的停止口服 PrEP 的原因包括副作用和社交焦慮，例如對污名化、嘲笑和暴力的恐懼等。社會支持有助於更有效地使用 PrEP。在南非東開普省進行的一項研究中，年輕女性將她們對 PrEP 的高度依從性歸因於能夠舒適地向家人、朋友或男友透露她們的 PrEP 使用情況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「通過使 PrEP 正常化的活動，增加對 PrEP 的知識和接受度，有助於促進其使用的支持性社會環境。」《報告》建議各國採取更系統的方法，根據艾滋病毒發病率和行為風險，為青春期女孩和年輕婦女提供優先服務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然藥物治療已經顯示出預防 HIV 感染的有效性，但最好的預防措施仍然是行為方式的改變。《報告》多次提到，在性行為中使用安全套十分重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#999999;&quot;&gt;參考資料：&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#999999;&quot;&gt;1.https://www.nejm.org/doi/full/10.1056/NEJMe2408591&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#999999;&quot;&gt;2.https://www.nejm.org/doi/full/10.1056/NEJMoa2407001&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#999999;&quot;&gt;3.https://www.unaids.org/sites/default/files/media_asset/2024-unaids-global-aids-update_en.pdf&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28219481</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28219481</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 11:03:05 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，曹年潤，實習生，王嘉寧</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/613/651.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28219481_202407271903856675ba-2470-4dd4-a14e-028c978081be.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>HIV</category>
            <category>吉利德</category>
            <category>PrEP</category>
            <category>生命科學</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/613/651.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/613/652.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>水利部 17 個工作組在一線指導地方做好「格美」暴雨洪水防禦</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/624/504.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;據水利部 7 月 27 日消息，第 3 號颱風「格美」登陸後西行北上，據預報分析，海河流域、松遼流域部分河流可能發生超警洪水，颱風移動路徑覆蓋範圍內的中小河流可能發生較大洪水，防汛形勢嚴峻複雜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水利部深入貫徹中共中央政治局常委會會議精神，按照國家防總防汛抗洪救災工作視頻會議部署，國家防總副總指揮、水利部部長李國英主持專題會商，滾動分析研判第 3 號颱風「格美」發展態勢，針對性安排部署暴雨洪水防禦工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 27 日，水利部緊急加派 6 個工作組趕赴海河、松遼流域防汛一線，分別聚焦堤防巡查防守、河道清障、病險水庫安全度汛、在建工程安全度汛、蓄滯洪區運用準備、山洪災害防禦等 6 個方面工作，為地方提供專業指導支持，確保重要堤防水庫和基礎設施安全，蓄滯洪區正常發揮功能，堅決避免大江大河堤防決口、水庫垮壩，全力保障人民羣眾生命財產安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，水利部共有 17 個工作組在防汛一線協助指導地方做好颱風「格美」暴雨洪水防禦工作。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28220357</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28220357</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 10:49:22 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，刁凡超</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/624/501.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28220357_2024072718493b7e6312-b950-4a45-b270-9bff74073afd.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>水利部</category>
            <category>綠政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/624/501.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/624/502.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>2024 年 7 月 27 日《新聞聯播》</title>
            <description></description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28207985</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28207985</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 10:48:52 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞</author>
            <category>新聞聯播</category>
            <category>上直播</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/468/62.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/468/63.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>香港問題險企風險處置！香港保監局委任德勤全面接管泰禾人壽</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width: 600px&quot; src=&quot;https://image.thepaper.cn/image/315/620/275.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;香港保監局針對泰禾人壽的監管行動再度發聲。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 7 月 27 日，香港保險業監管局（下稱香港保監局）發佈消息稱，百慕達金融管理局今日公佈於 2024 年 7 月 26 日取得百慕達最高法院的命令，分別委任 Deloitte Financial Advisory Ltd.的 Marcin Czarnocki、德勤·關黃陳方會計師行的黎嘉恩和甘仲恆，以及德勤諮詢（香港）有限公司的鄭文龍為泰禾人壽保險有限公司（下稱泰禾人壽）的聯合臨時清盤人，配合保監局的監管行動，以保障保單持有人的利益。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 香港保監局發言人表示：「由於泰禾人壽於百慕達成立，保監局與百慕達金融管理局就針對該公司的監管行動，一直保持緊密協作。委任聯合臨時清盤人的目的是為分隔泰禾人壽的資產（而並非將其清盤），以保障其保單持有人利益。保監局歡迎在百慕達委任的聯合臨時清盤人，與在香港委任的經理的工作方向一致，共同目標是確認泰禾人壽的最新財務狀況及償付能力，及為泰禾人壽尋求及執行有效可行的修復方案。」 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 7 月 26 日，香港保監局委任德勤·關黃陳方會計師行的黎嘉恩和甘仲恆及德勤諮詢（香港）有限公司的鄭文龍為共同及各別經理（經理），全面接管泰禾人壽的所有事務及資產。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 香港保監局發言人表示：「保監局自 2020 年年中開始，向泰禾人壽施加一連串監管措施，以保障保單持有人，同時促請公司管理團隊及主要股東尋求切實可行方案，以修復其違規向關聯公司作出投資後所導致的問題。」 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 早在 2023 年 8 月，香港保監局根據《保險業條例》相關條款委任顧問向泰禾人壽提供建議及指導。當時，香港保監局委任羅兵鹹永道有限公司的韋艾理以及 Peter Greaves 作為顧問，為泰禾人壽保險有限公司在包括資產和財產管理、投資策略及向保單持有人派發分紅等若干特定範疇提供支援。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 不過，「公司至今仍未能提交 2022 年度及 2023 年度的經審核財務報表，亦未能兌現引入新策略投資者的承諾，其企業管治問題也有待改善，加上泰禾人壽的主要股東正涉及多宗被追討債務的法律訴訟，故此有必要委任經理，以保單持有人的最佳利益為依歸，儘快核實泰禾人壽的最新財務狀況及償付能力，維護公司資產，並尋求最佳的公司恢復方案。」香港保監局發言人稱。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 泰禾人壽於 7 月 26 日在官網發佈公告稱，經理的任務是維持泰禾人壽的營運以保障保單持有人的利益，並採取適當行動以評估泰禾人壽現時的財政狀況。所有泰禾人壽承保的現有保單將不受此經理任命影響。泰禾人壽將維持正常業務運作，包括保單行政、索賠和其他客戶服務。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 根據保監局公佈的統計數字，截至 2024 年 3 月 31 日，泰禾人壽的有效保單超過 92000 份。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 據香港保監局介紹，該局早前已向泰禾人壽施加資產分隔措施，強化公司履行保單責任的能力。提醒公眾，由於人壽保單一般年期較長，保單持有人應仔細評估自身情況，切勿倉促作出決定。所有由泰禾人壽發出的保單均不受影響。經理會負責維持泰禾人壽的業務全面正常運作，包括客戶服務、收取保費及處理理賠等。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 泰禾人壽在 2023 年 8 月當時表示，該公司目前如常運作，並會繼續履行對所有客戶保單的責任，包括保單權益、理賠、覈保和客戶服務。客戶保單上的所有條款及細則一律維持不變，不受任何影響。此外，公司財務狀況穩健，且有足夠資金及流動資產。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 泰禾人壽的前身為大新人壽。2017 年 6 月，泰禾投資以 106 億元港幣現金收購大新金融集團旗下的壽險業務，內容包括於香港收購大新人壽保險有限公司與大新保險服務有限公司，並與大新銀行有限公司簽訂了 15 年獨家銀保協議，以及將於之後完成收購程序的澳門人壽保險股份有限公司及與澳門商業銀行簽訂 15 年獨家銀保協議。2017 年 11 月，大新人壽正式更名為泰禾人壽。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 後來，泰禾集團出現債務違約，泰禾人壽也深受影響。2020 年 4 月，泰禾集團曾計劃以發行股份的方式購買控股股東泰禾投資持有的永興達企業（香港）有限公司（下稱永興達）100% 股權。永興達旗下擁有泰禾人壽保險有限公司（香港）100% 股權和泰禾人壽保險（澳門）有限公司 99.85% 股權。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 泰禾集團在當年 5 月便發佈公告稱，鑑於目前公司被法院列為被執行人、存在債務逾期事項，以及香港地區目前的經濟局勢等相關原因，相關部門事前審批環節存在重大不確定性，最終決定終止本次重組事項。2023 年 7 月，泰禾集團被深交所終止上市。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28219852</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28219852</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 10:11:45 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，胡志挺</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/620/273.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28219852_20240727181210aa6559-5dc7-4748-b189-25b12ebe5f8c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>泰禾人壽</category>
            <category>香港</category>
            <category>問題機構處置</category>
            <category>金改實驗室</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/620/273.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/620/274.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>毫無懸念！陳藝文/昌雅妮奪得跳水女子雙人三米板金牌</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/624/437.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;北京時間 7 月 27 日下午，巴黎奧運會跳水項目的比賽拉開大幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在率先上演的女子雙人三米板決賽中，中國組合陳藝文/昌雅妮披掛上陣，以總成績 337.68 分獲得第一，成功為跳水夢之隊拿下金牌，奪得巴黎奧運會跳水項目開門紅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陳藝文和昌雅妮兩人都是生涯首次參加奧運會，來到巴黎賽場，兩人成功延續前輩們創造的輝煌，扛住了爭奪跳水首金的壓力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此，中國跳水隊也完成了在奧運會女子雙人三米板項目連續六屆奪冠的壯舉。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/624/206.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;陳藝文/昌雅妮在比賽中&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新人上陣，挑起大梁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;東京奧運會週期，為中國跳水隊擔綱女子三米板重任的是施廷懋和王涵兩位老將，而兩人也用包攬單雙人金牌的成績，給自己的奧運生涯畫上了圓滿的句號。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老將淡出之後，新人接過了接力棒。來到巴黎奧運會週期，陳藝文和昌雅妮成為了承擔起這份期待的組合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為夢之隊輝煌歷史的延續者，這兩位走到台前的新人，也沒有讓所有關注她們的人失望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從 2022 年的世錦賽、世界盃，到 2023 年的亞運會、世錦賽、世界盃賽事，再到 2024 年的世錦賽和世界盃，只要她們攜手站上大賽的跳板，就絕不會讓金牌旁落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然兩人都是在巴黎才第一次站上奧運會賽場，但在此前幾年的時間裏，她們早已經歷了國際頂尖大賽的一次次磨鍊，並一次次證明瞭自己。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/599/211.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;當地時間 7 月 24 日，法國巴黎，陳藝文、昌雅妮賽前備戰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或許也正因如此，昌雅妮才會在賽前訓練時感嘆奧運會的氛圍「既熟悉又陌生」：「奧運會的競爭和世錦賽等大賽相比並無本質差別，但對於奧運金牌的渴望，又讓這一切變得尤為特別。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但無論如何，對於這項備受觀眾和運動員自己期待的賽事，兩人都做好了萬全的準備。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在陳藝文看來，站上奧運賽場，調整好心態非常重要。「我以為自己會比較緊張，但感覺還可以。比之前更能做到平常心，沒有那麼多波動。」她在賽前表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「來都來了，就是全力以赴。」這是她的比賽宣言。而在賽場上，她也的確拿出了足夠出色的發揮，就此和搭檔昌雅妮一起，為中國跳水夢之隊的榮譽簿再添一筆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;戰勝傷病，攜手前行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在巴黎奧運會週期國際大賽屢屢摘金的情況下，陳藝文和昌雅妮的巴黎征程得到了許多人的期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而兩人的征程也並非一帆風順，就在奧運會臨近的 2024 年，波折卻陡然發生——昌雅妮在 3 月份出現的傷情，讓這對組合的奧運前景蒙上了陰雲。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/599/212.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;當地時間 3 月 3 日，加拿大蒙特利爾，2024 跳水世界盃蒙特利爾站女雙 3 米板決賽，中國組合陳藝文/昌雅妮奪得冠軍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在蒙特利爾參賽期間，昌雅妮的肩傷爆發，「跳下去我都動不了了，但當時沒有意識到問題的嚴重性，覺得胳膊這麼多年一直這麼疼，就讓它疼，結果會診的時候説讓我歇三週，我一下眼淚都出來了。我是一個訓練不太能停的運動員，因為沒什麼天賦，只有靠努力才能讓自己站穩腳跟，再苦再疼再累都不是事。所以診斷結果出來的一瞬間，對我來説就像暴擊，我從來沒有停過這麼久。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;休養療傷的那段時間，對於昌雅妮來説就是一種折磨，她也用「煎熬」這個詞來形容自己當時的感受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但身體休息了，她不允許自己的腦子也停下來。沒辦法上場訓練，她就仔細觀察隊友怎麼練，在腦子裏一遍遍思考自己會怎麼跳，從另一個角度去讓自己有所沉澱和提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而這個等待的過程，對於搭檔陳藝文來説也是一種考驗，「會有一點緊張，因為我們錯過了兩場世界盃，當時沒有這個心理準備。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沒有了昌雅妮在身邊並肩作戰，獨自挑起女子三米板重任的陳藝文坦言自己的心態會變得更加忐忑，「會想得特別多，萬一跳不好怎麼辦，萬一丟了（金牌）怎麼辦，這是以前完全不會去考慮的東西。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好在經過積極的治療康復，這對組合及時重新亮相。而經歷了這段波折，兩人也有了新的成長，就像昌雅妮所説，「這些歷練讓我知道了這條路並不是那麼容易，不是想要就能擁有，必須一步一步走踏實。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;共同成長，贏得更多&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一路成長的過程中，兩人一直都是相互扶持，用昌雅妮的話來説，兩人並非是在相互競爭中成長，而是一路都在相互的鼓勵中進步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎週期女子跳板項目沒有老隊員坐鎮，兩位奧運新人肩上的壓力都不小，當覺得自己「熬不過去」的時候，昌雅妮説自己還會「直接去找陳藝文哭」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在陳藝文看來，多年的相處與合作，讓兩人之間可以暢所欲言，用最直接和最真誠的方式來給對方提出建議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昌雅妮也坦言，搭檔陳藝文就是自己「一生中很難得的摯友」，在對隊友擁有完全信任的情況下，每一句鼓勵的話都會「很戳心窩」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賽場下每一天的相處與磨合，造就了賽場上這對組合的默契表現。展望奧運會時，兩人都不約而同地把金牌視為了自己的目標。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/599/219.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;從 2004 年雅典奧運會的郭晶晶/吳敏霞開始，到 2021 年東京奧運會的施廷懋/王涵，中國跳水隊在女子雙人三米板項目上實現了奧運會五連冠的壯舉。如今作為女子跳板的新一代接棒人，陳藝文/昌雅妮延續了榮耀，將連冠次數進一步擴大到了六次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;來到巴黎賽場，初登奧運舞台的兩人成功圓夢。所有的努力和汗水，得到了最好的回報。但對於兩位奧運新人來説，未來還有更多的可能性等待去追尋與挑戰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在之後的比賽中，兩人還將在女子單人三米板的比賽中一同出擊，繼續全力捍衞中國跳水夢之隊的榮耀。而在今後的更多國際大賽中，她們也仍將全力以赴，力爭創造更多的輝煌。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28218555</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28218555</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 09:46:24 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，蒲垚磊</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/624/326.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28218555_20240727181355b267ee-8bbe-4b30-a287-b3343f599427.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奧運會</category>
            <category>跳水</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/624/326.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/624/328.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>第七屆進博會倒計時 100 天，展商準備好了嗎？有哪些展望？</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 27 日，是第七屆進博會開幕倒計時 100 天。進博會的參展商們準備好了嗎？他們對即將到來的進博會有哪些展望？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樂高集團是進博會的「全勤生」。樂高集團中國區總部工作人員蔣怡介紹，樂高每年都會在進博會全球首發最新的產品，至今已首發共 24 款產品。得益於進博會強大的溢出效應，這些新產品獲得了極大的關注，上架銷售之後也廣受消費者歡迎，成功實現了從展品到商品的轉變。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/616/969.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;悟空小俠 TM 系列靈感源自中國傳奇故事《西遊記》。澎湃新聞記者，俞凱，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顧歷年進博首發新品，蔣怡表示，絕大多數的首發產品都是以中國文化為靈感來源，比如悟空小俠 TM 系列，靈感源自中國傳奇故事《西遊記》。今年樂高將連續第七年參展進博會，將玩樂的超能力傳遞給更多兒童和家庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為進博會的「全勤生」，德國肖特集團將進駐第七屆進博會首次設立的新材料專區，致力於為天文、航天、醫藥、家電、消費電子等前沿領域提供豐富的特種材料解決方案。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/616/968.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;搭載零度微晶玻璃的墨子巡天望遠鏡。受訪者供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年的第六屆進博會，肖特首次展出的零度微晶玻璃成為技術裝備展區的「網紅」展品。它是天文望遠鏡的「視網膜」，能讓天文望遠鏡比人眼接收多一億倍的光，「視野」更廣，「看」得更清晰。今年，肖特集團已為目前世界上最大的光學望遠鏡——歐洲極大望遠鏡 ELT 的主反射鏡成功生產並運輸了最後一批零度微晶玻璃鏡坯，直徑 39 米的極大望遠鏡 M1 主反射鏡將成為世界上有史以來最大的光學望遠鏡反射鏡，預計 2028 年將首次投入使用。同時，零度微晶玻璃也被用於坐落在我國青海冷湖的墨子巡天望遠鏡，是目前北半球光學波段時域巡天能力最強的望遠鏡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「進博會是一個促進包容互惠、機遇共享的開放交流平台，彰顯了中國對世界開放、促進包容合作的態度，吸引了中國和世界的知名品牌和前沿技術，展現了中國高水平對外開放的決心。」漢高（中國）投資有限公司企業傳訊經理周含笑透露，漢高見證並參與了中國產業和經濟的發展，並不斷追加投資。今年漢高將第六次參展進博會，攜旗下粘合劑技術以及消費品牌兩大業務部門亮相技術裝備展區，同時將擴容展台面積，全面展示可持續創新解決方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在安永中國品牌、市場及傳訊部聯席總監崔志穎看來，進博會聯通着世界和中國市場。多年參展，安永深刻感受到了進博會「越辦越好」絕不僅僅是一句口號，而是所有參展商的切身體會。受益於進博會溢出效應，在過去幾屆進博會期間，安永展台吸引了海南、江蘇、香港、重慶、合肥等近 20 次政府代表團參訪，並與西安市人民政府、寧波市鄞州區等簽訂合作協議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;崔志穎表示，安永今年 7 月已正式確認參展明年的第八屆進博會，成為首批「八年全勤生」之一。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28219652</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28219652</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 09:20:35 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，俞凱</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/623/915.JPG"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28219652_202407271721c70799a0-1162-487b-9ebf-9491a6208eae.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>進博會</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/623/915.JPG"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/623/943.JPG"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>外交部發言人就處理菲律賓向仁愛礁運補事答記者問</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：菲律賓外交部發布消息，今天上午，菲律賓對仁愛礁「坐灘」軍艦進行了一輪運補，請問中方對此有何評論？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;根據中方就管控仁愛礁局勢同菲方達成的臨時性安排，今天上午，在中方海警部門全程監管下，菲方進行了一輪生活物資運補。運補是在中方提前得到告知情況下進行的。&lt;strong&gt;經中方現場確認，運送的僅為人道主義生活物資，中方予以放行。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我要強調的是，有關安排是中方基於三點原則立場同菲方達成的。中方在仁愛礁問題上的立場沒有改變，中國對包括仁愛礁在內的南沙羣島及其附近海域擁有主權。同時，中方將繼續通過對話協商，同菲方妥處有關領土問題和海洋權利爭議。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28219669</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28219669</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 08:12:04 GMT</pubDate>
            <author>外交部網站</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/614/958.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28219669_202407271615b69b51ed-27c4-4069-af9d-086ce954cbd6.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>大國外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/614/958.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/614/980.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>