<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新聞 - 首頁頭條 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新聞</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sat, 17 Aug 2024 05:04:06 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>特朗普與哈里斯首次正面對決：美國總統大選辯論 9 月 10 日舉行</title>
            <description>&lt;p&gt;據央視新聞報道，當地時間 8 月 16 日，美國廣播公司（ABC）宣佈，美國總統大選辯論將於 9 月 10 日在費城國家憲法中心舉行，由該台舉辦，目前哈里斯和特朗普都已承諾出席。報道稱，這是拜登退出競選後，哈里斯和特朗普的首次對決。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 5 月，拜登和特朗普均同意在首次辯論後的 9 月 10 日舉行第二次辯論。然而，首辯表現不佳的拜登後來遭眾多民主黨人施壓，並在首辯的三週後宣佈退選並支持哈里斯接替其民主黨總統候選人資格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登退選後，特朗普曾表示將退出 9 月 10 日的辯論，並提議於 9 月 4 日在福克斯電視台與哈里斯進行辯論，但遭哈里斯競選團隊拒絕。特朗普競選團隊隨後表示，特朗普同意參加此次辯論，並提議再進行兩場辯論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當地時間 8 月 8 日，在密歇根州底特律市舉行的美國汽車工人聯合會 (UAW）活動上，哈里斯曾表示她願意與特朗普進行辯論，她告訴在場媒體：「我很高興就進一步的辯論計劃進行討論，或者肯定是在 9 月 10 日之後舉行辯論。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有媒體援引兩位瞭解特朗普日程安排的人士的話報道稱，特朗普已經開始着手準備與哈里斯的首場辯論，並邀請前民主黨女議員塔爾西·加巴德（Tulsi Gabbard）前往特朗普的私人俱樂部兼住宅海湖莊園，幫助特朗普準備。特朗普發言人卡羅琳·萊維特 (Karoline Leavitt) 在一封電子郵件中證實了這一消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加巴德曾在 2019 年參加民主黨初選，失敗後退出民主黨，此後將自己重新塑造為特朗普的支持者。長期以來，加巴德與特朗普保持友好關係，曾一度被認為特朗普競選搭檔的有力人選。有分析認為，加巴德之所以獲邀參與特朗普的辯論準備工作，部分原因是她曾在初選辯論中大力抨擊哈里斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另據《參考消息》網站援引法新社 8 月 15 日報道，哈里斯的競選團隊 8 月 15 日表示，已與特朗普的競選團隊達成一致，兩位美國總統候選人將在大選前進行兩場辯論。哈里斯的公關主任邁克爾·泰勒在一份聲明中説：「關於辯論的爭論已經結束。」他表示，除已定於 9 月 10 日舉行的辯論外，雙方團隊還同意在 10 月份舉行一場候選人之間的辯論。不過，特朗普的競選團隊尚未證實這一消息。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28428403</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28428403</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 03:19:56 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，南博一</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/496.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28428403_20240817112026539201-a86c-43d7-83a0-4850f9a0c442.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>哈里斯</category>
            <category>特朗普</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/496.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/497.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>懷孕的 95 後護士救完人後雙腿發抖</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;609328&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/ecfaf601c2694603a0a2d8ee632b168c/hd/20240816235048486940e143e-9881-4276-9cdc-48d713d409ce-d2761d49-0819-0b59-57f7-99f1ee1102ab.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/829.jpg&quot; data-duration=&quot;00:20&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1280&quot; data-height=&quot;720&quot;&gt;&lt;/video&gt;近日，廣東韶關，懷孕 7 個月的「95 後」護士鍾穎跪地搶救溺水小孩。她緊急為孩子進行心肺復甦，直到孩子恢復自主呼吸。救護車及時趕到，鍾穎才發現自己的腿在發抖。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28424616</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28424616</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 03:15:52 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞編輯：唐燕麗，實習生：詹文村，素材來源：人民網</author>
            <category>懷孕</category>
            <category>95 後護士</category>
            <category>救完人</category>
            <category>雙腿發抖</category>
            <category>@所有人</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/829.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/830.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>《北齊書》專題丨耿朔：地下的斑斕世界</title>
            <description>&lt;p&gt;北齊國祚短暫，在以政治史或事件史為主體內容的通史類書籍中，往往幾筆帶過，沒有太多存在感。大眾對這個王朝的印象多半是君主昏聵、國政混亂，外加一些不便上桌的宮闈祕聞。我第一次知道北齊是少時看成語故事書，讀到「寧為玉碎，不為瓦全」一則，心情沉重，從認知起點上對北齊就沒什麼好印象。開始專業學習後，我才知道那只是硬幣的一面，如果翻看另一面，看看文化藝術領域，情景大不同。早在八十年前，陳寅恪就已在《隋唐制度淵源略論稿》中揭示關東的文化高位，指出「魏孝文以來，文化之正統仍在山東，遙與江左南朝併為衣冠禮樂之所萃」。他強調北齊經學和文學之深厚繁榮，此外在中國古代美術發展史上，北齊更是一個光彩奪目的朝代，美術創作表現為多種形式，傳統上的研究主要依靠文獻和有限的書畫傳世品或後世摹本，重心侷限於書畫史，田野考古學的發展和美術史學的新觀念提供了全新的材料和視野，我們得以從更為寬廣的角度審視北齊美術發展的總體狀況，其中有兩個比較突出的領域：一是響堂山、天龍山等保存至今的石窟羣，以及青州龍興寺、鄴城北吳莊等地出土的佛教石造像，集中展示了北齊佛教美術的極高水準；二是相當數量繪有彩色壁畫的北齊墓葬通過考古工作者之手重見天日，其中不乏場面恢宏、氣韻生動的傑作。本文要討論的，就是如何通過這些考古材料進入北齊墓葬美術的世界，進而為理解北齊史乃至南北朝史提供一些新線索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#e67e22;&quot;&gt;&lt;strong&gt;一&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從現有材料看，在墓中進行壁面裝飾的做法最早出現在西漢，至東漢時期形成中國墓葬壁畫發展史上的第一個高峯，但那時無論彩繪壁畫、畫像石還是畫像磚都未被統治集團上層廣泛吸納，而是特定區域內流行於中下級官員和豪族富戶階層的喪葬習俗，皇帝和王侯則有陵園建築、叢葬坑、黃腸題湊、玉柙等其他體現身份等級的喪葬標誌物。可以這麼説，漢代墓葬圖像固然豐富精彩，卻並不特別重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魏晉時期，社會氛圍發生了很大變化，由於政府提倡「薄葬」，墓葬壁畫在中原一度稀見，直到五六世紀南北朝時期才復興，南北方的墓葬壁面裝飾既有差異，也有相似之處。從裝飾形式看，模印畫像磚是南方墓葬圖像的主流，南京一帶的大型墓葬會使用幾十甚至上百塊畫像磚拼成大幅畫像，北方墓葬直接在壁面上彩繪。從墓葬等級看，發現大型拼砌磚畫的南方墓葬皆為南朝帝王陵墓，説明這種墓葬美術形式是喪葬制度的產物。無獨有偶，北朝墓葬也呈現出逐漸制度化的趨勢，目前發現的北魏平城時代和洛陽時代壁畫墓所對應的身份等級尚不明確，但已有高等級墓葬以壁畫裝飾的跡象。河北南部的東魏壁畫墓墓主身份引人矚目，如磁縣天平四年（537）徐州刺史元祜墓、贊皇武定二年（544）司空李希宗墓、磁縣武定八年（550）茹茹鄰和公主閭叱地連墓等都繪有壁畫，他們皆為皇親貴胄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前可以確定和推定為北齊時代的壁畫墓已有近三十座，多數墓葬發現墓誌，因此情況更為明晰。從墓葬分佈的地域空間看，有幾個明顯的集中區：一、國都鄴城附近，已發掘的有河北磁縣天統三年（567）驃騎大將軍、懷州刺史堯峻墓，天統三年（567）左右的修城王高孝緒墓，武平元年（570）濟南愍悼王妃比丘尼等行（李難勝）墓，武平七年（576）高歡第十四子、左丞相、文昭王高潤墓，河南安陽武平六年（575）驃騎大將軍、開府儀同三司、涼州刺史範粹墓，武平七年（576）文宣帝妃顏玉光墓，以及被推定為北齊開國皇帝高洋武寧陵（560）的磁縣灣漳大墓；二、別都晉陽附近，這裏有太原天統四年（568）大將軍、武功王韓祖念墓，武平元年（570）右丞相、東安王婁叡墓，武平二年（571）太尉、武安王徐顯秀墓，武平三年（572）北肆州六州都督、儀同三司□僖墓，壽陽太寧二年（562）定州刺史、太尉公、順陽王厙狄迴洛墓，以及被推定時代屬於北齊的太原南郊第一熱電廠壁畫墓，太原以北的忻州九原崗大墓具體時代雖然還不能確定，但學界一致認為屬於北朝晚期，或也能晚至北齊，另外還有位於晉北、被推定為北齊後期當地軍政長官的朔州水泉梁壁畫墓；三、山東境內也多有發現，包括臨朐天保元年（550）東魏威烈將軍、行台府長史崔芬，濟南武平二年（571）祝阿縣令□道貴墓，臨淄武平四年（573）徐州長史崔博墓以及被推定為北齊時代的濟南東八里窪壁畫墓。此外較重要的北齊壁畫墓還有河北平山天統三年（567）祠部尚書、趙州刺史崔昂墓和北京王府倉北齊墓等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述墓葬的發現地點非比尋常，鄴城和晉陽是北齊最重要的兩個政治中心，山東所在的青齊地區則是當時北方華夏傳統沉澱最深的地方，世代簪纓，彙集於此。墓誌內容則直接表明這些墓主幾乎都有一定的政治身份，許多人在《北齊書》和《北史》中有傳，包括多位顯貴高官，有王爵者數人，灣漳大墓甚至被推定為帝陵。這些情況説明北齊直接繼承東魏的喪葬傳統，將壁畫這種漢代地域流行文化納入制度範疇，作為高等級墓葬的標準化配置，帶有強烈的等級性。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/870/329.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;徐顯秀墓平面圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/870/330.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;徐顯秀墓剖面圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#e67e22;&quot;&gt;&lt;strong&gt;二&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北齊高等級墓葬的形制為帶有斜坡墓道的單室墓，墓室多用磚砌築，平面呈方形，往往從墓道口一直到墓室最深處的壁面上滿繪彩色壁畫，形成一個長長的地下畫廊。灣漳大墓光墓道壁畫面積就達 320 平方米，徐顯秀墓保存壁畫面積最大，達 330 平方米之巨，九原崗大墓和婁叡墓留存壁畫面積分別約有 250 平方米和 200 平方米。如此規模的壁畫顯然需有總體設計，並且要由創作團隊成員協作完成，團隊中既有技術熟練的主繪畫師，也不乏學徒新手，分別承擔不同的工序，壁畫繪製的大致流程是：首先要在墓葬壁面上塗抹草拌泥和白灰面，構成平整光潔的地仗層，一般以墨線、炭條或竹籤起稿，普遍依賴粉本，再依次進行定稿、着色和對重要部位進行復勾等環節。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從空間佈局上可將北齊墓葬壁畫粗略分為墓道壁畫和墓室壁畫兩部分，前者屬於半開放空間，後者屬於封閉性空間，另外還有處於兩者之間起連接作用的過洞和甬道。壁畫創作團隊根據不同空間的屬性，採取了不同的構圖形式，繪製了不同題材的圖像，但彼此也具有內在的邏輯聯繫，可以進行整體性解讀。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;充分利用墓道空間繪製圖像是北朝墓葬的一項發明，漢墓雖然普遍有墓道，卻不繪圖像，這種變化意味着原本只存在於墓室內的畫面內容開始向外擴展，構成新的圖像體系。墓道壁畫繪製於兩側壁上，主體內容為出行儀仗、仙人和神禽異獸，附加起裝飾效果的蓮花、流雲、忍冬等元素。大型墓葬往往埋得很深，斜坡墓道很長，墓道側壁由此成為墓葬中最大的一塊繪畫空間，如規模最大的灣漳大墓墓道坡度 14°，長 37 米，九原崗大墓墓道坡度 15°，長度也超過 30 米。圖像佈局有兩種形式，婁叡墓、九原崗大墓採用了水平分欄繪製的手法，前者分三欄，後者多達四欄，多數墓葬像灣漳大墓和徐顯秀墓那樣不分欄，而是沿着墓道斜坡從外向裏，由高向低繪製圖像，形成隊列。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/870/364.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;婁叡墓墓道西壁壁畫初露時情況，可以清楚地看到分欄結構&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;九原崗大墓墓道東西兩壁各層壁畫的題材和佈局接近，畫面的具體內容有所差別，第一層主要表現分佈於流雲中的神禽異獸、龍鶴仙人、雷公風伯等，所有神祇都處於快速運動的節奏中，很多學者將它們與《山海經》的記載聯繫起來；第二層壁畫包括多幅山中狩獵圖，還有可能屬於馬匹貿易的內容；第三層和第四層表現的是儀仗隊伍的「出行」與「歸來」。婁叡墓右壁上層和中層繪由內向外行進的駝隊、騎從、鞍馬，人多騎馬而行，左壁上層和中層繪由外向內行進的步卒、馬羣、駝隊等，人多步行向前，似也有「出行」與「歸來」之別，兩側壁下層主要繪製鼓吹場面，這些題材具有濃鬱的北方生活色彩。如將這些分欄畫面上下相聯，再把兩個側壁的圖像左右相接，就如同欣賞一幅徐徐展開的長卷，如此來看，一般認為的所謂「出行」與「歸來」之別，可能更多是與粉本形態有關，這種繪製方式對畫師來説比較容易發揮，但沒有與墓道呈斜坡狀這一基本結構特徵相契合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;灣漳大墓墓道兩側壁前端分繪青龍和白虎，這不見於其他北齊墓葬，可能僅為最高等級墓葬所有，龍虎之後墓道下部各繪有手持各式儀仗用具的人物五十三人，兩壁共有一百零六人之多，構成浩浩蕩蕩的儀仗隊列，上部繪神禽異獸、蓮花、流雲等，似乎分別表示人間與仙界，墓道底部還繪有大朵蓮花，彷彿鋪上一條地毯。徐顯秀墓墓道除了沒畫龍虎，壁面其餘圖像元素與灣漳大墓相似，兩壁共畫儀仗人物五十二人，規模簡縮一半，這應當反映了墓主政治身份的差別。這些儀仗人物尺寸接近真人大小，在下葬過程中，護送棺木進入墓室的親友會發現他們始終可以平視兩側的儀仗，設計者彷彿營建了一個與真實空間無縫連接的地下世界，與分欄繪製圖像的做法代表了兩種不同的理念，展現了北齊時期關於墓葬空間設計的豐富性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;過洞、天井、甬道和墓門一般也佈滿彩繪，尤其作為墓道與墓室之間過渡空間的墓門是個重點裝飾區域，墓門上方的照牆上往往繪製大幅畫像。灣漳大墓照牆畫有正面朱雀和怪獸，與走進墓葬的人們迎面相對，婁叡墓墓門上方繪製摩尼寶珠、蓮花等，具有強烈的辟邪和護佑色彩。九原崗大墓墓門上方繪製一幅高 3.25 米，寬 3 米—3.3 米的「門樓圖」，彷彿在暗示逝者將要進入的不是墓葬，而是一座帶有仙界意味的建築，這是用藝術的手段來實現空間的意義轉換。一些墓葬的甬道內繪製了門吏形象，也強化了墓葬的「建築性」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/870/425.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;現藏於山西博物院的九原崗大墓「門樓圖」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墓室壁畫繪製於四壁和墓頂，這個空間裏的圖像題材和佈局具有很強的一致性，尤其以正壁（後壁）的墓主夫婦和兩側壁的牛車鞍馬構成最為穩定的圖像組合，具體情況可以保存最好的徐顯秀墓為例：該墓墓室正壁中央位置繪製端坐於帷帳之下、牀榻之上的墓主夫婦正面像，兩側各站立數位侍從、樂師和傘扇儀仗，構成宴飲場景，兩側壁分別畫有牛車和鞍馬為中心的出行圖，但車中和馬上皆無人，用意應是為墓主夫婦靈魂出行而準備，墓門所在的前壁繪有舉着三旒旗的儀仗，以上內容均處在墓壁的下部，與生人視線基本水平，也與甬道、墓道里的人物形象處於同一水平線，墓門上方則有成俯衝姿勢的神獸兩個，墓頂繪有星象圖。婁叡墓墓室四壁圖像配置基本同於徐顯秀墓，唯四壁上部繪有四神與雷公，再往上一圈有十二辰及其他動物形象，不僅進一步強化了墓室內的空間結構，也賦予時間意義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;單個來看，北齊墓葬中的這些圖像都是傳承久已的題材，如正壁的夫婦並坐像在北魏平城時代廣泛出現，四神和雷公形象更是淵源有自，但對它們進行選取從而形成佈局和構圖方面的固定組合，這是在東魏北齊都城鄴城完成的，並對以別都晉陽為代表的其他重點地區產生影響。墓中出現兩個世界，一個是龐大儀仗隊列簇擁墓主夫婦的人間，另一個是神禽異獸飛騰於蓮花流雲間的仙界。雖然學者們對於東魏、北齊墓葬壁畫的歷史定位尚有分歧，但一致認為統一面貌的形成主要是受制度的約束，與漢墓壁畫的多元面貌大為不同，所以有學者在總結這些特徵的基礎上提出了「鄴城規制」的説法。根據現有的材料看，圖像制度化的淵源或可追溯到洛陽，間或受到南朝影響，東魏處於「鄴城規制」的形成階段，要到北齊時才確定下來，如作保守推測，可以束狹至以婁叡墓、徐顯秀墓為代表的北齊後期。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/870/454.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;徐顯秀墓正壁圖像&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#e67e22;&quot;&gt;&lt;strong&gt;三&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高等級墓葬既是想象中的超越性空間，也是現實中的政治性空間，南北朝時期，繪畫這種藝術形式被納入到國家喪葬禮儀和等級制度的範疇，藝術與政治之間產生了前朝所不見的密切聯繫。這一方面反映了南北方都不再遵循魏晉時期的薄葬觀念，重新走上厚葬的道路，另一方面也與繪畫藝術的地位抬升有很大關係。魏晉南北朝是文學與藝術走向自覺的時代，美術的發展在這一時期也呈現出波瀾壯闊的新氣象，出現大批專業畫家，他們具有較高的社會地位，繪畫和書法成為貴族子弟才華的體現，是他們的身份名片，同時也被皇室重視和喜愛。過去這方面的討論多集中在南方六朝，實際上北朝繪畫也不容忽視，其中以北齊成就最高。唐人張彥遠《歷代名畫記》記錄的北齊畫家共有十位，而同時期的北周只有一人。北齊最有名的畫家楊子華，當世譽為「畫聖」；以《遊春圖》聞名的展子虔一般被認為是隋代畫家，但他在北齊時已嶄露頭角；來自中亞的曹仲達創造出稠密細線表現衣服褶紋貼身的佛畫風格，「曹衣出水」一詞引起後世的無限遐想。然而，這些都只是停留在紙上的聯想，因為留存至今的北齊名家畫跡可謂近乎空白。地不愛寶，墓葬壁畫的不斷出土，刷新着人們對於六世紀畫跡的認識，一些高水平作品使得研究者注意到它們與名家、名畫之間可能存在的聯繫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;婁叡墓墓道所繪人物與馬鞍筆墨精微，線條流暢，色彩妍麗，被公認為迄今為止所見北齊繪畫水準最高的一例，畫面中不乏一些為今天觀眾津津樂道的「名場面」，如墓道西壁中欄繪導騎二人，其中一位騎綠色鞍馬，他勒住繮繩，轉頭回望同伴，坐下的馬匹顯然受驚，馬首高昂，眼睛圓瞪，尾巴上揚，竟然還拉出一串糞便！畫師對這一生動瞬間的捕捉，不僅説明他熟諳馬的生活習性，而且表明他是在有意打破畫面的重複，所思考的不只是畫什麼，還有怎麼畫，這未嘗不是後人所稱「藝術的自覺」的一種表現。許多研究者從繪畫風格水平和婁叡的政治身份出發，將該墓壁畫與繪「鞍馬人物為勝」的宮廷畫家楊子華聯繫起來，認為具有閻立本稱讚楊子華繪畫所謂「簡易標美」的特徵，因此提出壁畫或是楊子華的手筆，或是可以代表楊子華一派的畫風的觀點。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/870/690.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;婁叡墓墓道西壁中欄的鞍馬人物，右側馬匹受驚之際竟拉出一串糞便。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;傳為東晉顧愷之的《洛神賦圖》是今人熟悉的經典之作，畫捲起首部分是身穿寬袍大袖的曹植被左右侍扶憑簇擁，自右向左行進，這種人物羣像的構圖形式也見於崔芬墓墓室西壁所繪墓主出行圖，兩者可謂如出一轍，無獨有偶，類似畫面還見於龍門石窟賓陽中洞北魏帝后禮佛圖。雖然所有的墓葬壁畫皆無署名，文獻中也沒有相關記載，因此迄今沒有任何證據能將某座墓葬的壁畫與某位大畫家直接對應，但是我們能清楚地看到一種風格、一種畫法在不同載體上反覆出現，也就是在不同的創作羣體中流動。或許有人據此認為北齊墓葬圖像走上了程式化的道路，抑制了個性創作，但如果從中國美術的發展軌跡看，恰恰是在這一時期，出現了名家、名作的概念，大藝術家的創作成了時尚標杆和素材資源，進而廣為摹寫，成為經典圖式，這不免讓人想起謝赫《古畫品錄》所提六法中的「傳移模寫」以及對戴逵「善圖聖賢，百工所範」的形容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#e67e22;&quot;&gt;&lt;strong&gt;四&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前文提到，大型墓葬壁畫的創作是團隊合作的結果，需要明確的分工，然而，每一道工序雖然都以此前的工作為基礎，實際上經常發生有意的調整和無意的失誤。墓葬壁畫作為集體性和歷時性產物，最終的效果與最初的設計往往存在偏差。北齊墓葬壁畫中的一些例子為我們理解當時喪葬制度的具體實踐提供了可貴的線索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐顯秀墓壁畫即非完璧，而是在整體效果較好的情況下存在多處細節上的瑕疵，其中最嚴重的失誤是墓主夫人被畫出了兩隻右眼，雖然兩隻右眼墨色濃淡難以區分，但與左眼一起觀察可知，位置偏低、尺寸偏小、呈半月形的右眼是先行繪製的，作用似乎主要是為了定位，此時尚未繪製左眼，而在定稿時重繪出一隻更為修長、呈柳葉形的右眼，並畫出與之位置對稱、形狀一致的左眼，顯然屬於壁畫創作中的技術性調整，但是這一改動發生在墓主夫人的眼部，就顯得非比尋常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北齊墓葬圖像系統中，相對於墓道來説，墓室圖像內容更為規整，應該最受制度約束。徐顯秀墓壁畫正是「鄴城制度」純熟階段的產物，該墓的修建應有官方介入，墓室正壁所畫的墓主被多達二十四名男女侍從和樂伎簇擁，位於墓葬中軸線的終點，也應是喪葬制度的聚焦點。從畫史本身來説，墓主畫像可以歸入中國傳統繪畫中最早發展起來的畫科——人物畫的範疇，六朝時期，人物畫經諸名家之手臻於成熟，尤重儀態之美，講求「氣韻生動」。從少量傳世六朝手卷的唐宋摹本看，高水平畫作的確注意突出人物相貌的個性特徵，而眼睛被視為最能「傳神寫照」的「阿堵物」，是畫家最為推敲的位置，理應慎之又慎。那麼，徐顯秀夫人右眼的起稿為何如此草率？或者説這一瑕疵在沒有得到很好遮掩的情況下，為何能被徐顯秀這樣的顯貴之家所接受？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要回答上述疑問，我想提出一個對於這些疑問的疑問：畫師所畫的是女性墓主嗎？我的回答既是，也不是，墓主畫像屬於人物畫，但不是蒙娜麗莎那樣的肖像畫。我們需要意識到墓葬圖像藏於幽冥之中，其性質和功能均不同於供人展閲觀賞的架上繪畫。徐顯秀墓的墓室中有三個「徐顯秀」，除了壁上的形象，還有作為墓誌文字記錄的「徐顯秀」，最重要的是，在畫像和墓誌之間的棺牀上，還安放着墓主的遺體。因此，畫像只是構建這個超越性空間的必要元素，僅僅具有象徵意義，不具備功能的唯一性，不等於墓主，亦非墓主的化身。如果再把夫婦二人的臉型做一比較，會發現他們均為鴨蛋臉，額頭飽滿，鼻樑直挺，人中深凹，嘴巴窄小，脣部豐厚，這不是夫妻相，因為該墓一些樂師、侍從的臉部造型與之十分接近，類似形象在婁叡墓、水泉梁墓中也能見到，尤其是水泉梁墓夫婦像的造型簡直就是徐顯秀墓的翻版，這説明畫師們並非追求形象的逼真，而是塑造體現那個時代審美傾向的「理想化面孔」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/870/707.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;徐顯秀墓墓主夫婦與馬伕面部形象比較&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐顯秀夫人眼睛發生的改動，讓我們有機會觀察該墓的繪畫團隊在塑造「理想化面孔」過程中如何進行自我修正。如果把墓主夫人的兩隻右眼與該墓壁畫中其他人物的眼睛加以比較，會發現先畫的半月形右眼與墓中伎樂、侍從的眼形接近，而改繪的柳葉形右眼則與徐顯秀雙眼形狀基本一致。我推測，兩次繪製非同一位畫師所為，具體過程可能如下：第一位畫師給墓主夫人和其他人物畫出同樣造型的眼睛，這或是依據現有粉本，或是他的習慣畫法，但還未及畫出墓主夫人左眼就被叫停，改由另一位畫師承擔墓主夫婦面部形象的加工定稿。從圓潤流暢的墓主夫婦面部輪廓定稿線可以看出第二位畫師水平甚高。很可能，他認為眼睛是突出墓主夫婦身份地位的要素，給二人畫出在他看來更為尊貴，也與墓主身份更為匹配的柳葉形眼睛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，在「糾錯」的同時，這位畫師並沒有盡力除去原來的線條，似乎並不擔心完工之後會遭到喪家或官方的詰問。這可能與墓室環境有關，壁畫的繪製是在墓葬砌築完畢後進行，在墓葬封閉之前，墓室雖然可供施工作人員進出，但已經是一個幽暗的空間，只能依靠光照範圍有限的油燈做畫。同樣，來自喪家或官方的監督也受限於這樣的條件——墓室壁畫不容易被觀看——顧及不到畫面上的所有細節。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司徒、大將軍韓祖念墓雖經盜掘，仍出土相當數量與其身份地位相匹配的精緻隨葬品，然而該墓墓室壁畫水平極差，筆法稚陋，線條生硬，比例失調，表情呆板，竟給人以兒童簡筆畫的感覺，而且是直接繪製在十分酥脆的白灰漿地仗層上。朔州水泉梁墓則將原屬墓道壁畫的馬隊，以縮小尺幅的方式「壓」到墓室和甬道的壁面上。這兩座墓葬的墓室壁畫亦符合「鄴城規制」，可見所謂的墓葬制度只是規定了墓室壁畫的題材內容和基本構圖，至於僱傭什麼樣的繪畫團隊，畫成什麼樣的風格和水平，則不在監督範圍內，不同的喪家對於墓室壁畫的重視程度有所區別，在實際操作中具有靈活性。如此，我們也就不必背上搜腸刮肚讚美古人的思想包袱。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/870/719.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;韓祖念墓墓室東壁壁畫臨摹本&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#e67e22;&quot;&gt;&lt;strong&gt;五&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果我們有機會走進一座漢墓，將會看到以下畫面：墓頂上畫有日、月和滿天星斗，彷彿置身於微縮宇宙之中。放眼四壁，既能看到超凡脫俗的神仙世界，也能找到熙熙攘攘的日常生活。在神仙世界裏，西王母和東王公這兩位重要神祇分據兩壁，各自掌管着一方天地，其中西王母高坐山巔，身邊有作為使者的三足烏和九尾狐，有正搗煉着不死之藥的玉兔，還有巨龍引吭高歌、斑豹吹奏、蟾蜍舞蹈，呈現一派神奇而歡樂的景象，這便是漢人嚮往的崑崙。除此之外，各種靈動的仙人和羽人，以及以龍、鳳、獅、虎、馬、鹿、龜、蛇為原型的各種神獸，都馳騁飛翔在雲中，有些神獸正託載着仙人或墓主人向理想的世界飛昇。墓中現實生活題材的畫像內容更為寬泛，比如畫有龐大的車馬出行的隊伍，代表了人們期望獲得的地位和榮耀，我們還會看到許多古聖先賢、孝子列女的圖像，大多具有故事性，讓人感受到濃厚的儒家道德觀念，同時也可以認為是當時人們整個知識和文化的彙集。可以説，漢代人將他們的夢想、倫理、知識、習俗等方方面面都彙集於墓葬當中。這背後有個重要的觀念原因：漢代人對於死後世界並沒有一個固定、統一的想象，實際上他們不能確定死後到底會去哪裏，所以把曾經擁有的和希望擁有的都畫在墓壁上，什麼都不缺席，以保證墓主人完成一場不知最終去往何處的時空旅行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了南北朝時期尤其是北齊時期，壁畫在墓葬中的分佈範圍大為拓展，畫幅也大為增加，內容的豐富程度相比漢代卻有所減弱，世俗氣息濃厚，等級秩序顯著，最主要的題材是直接體現墓主身份的儀仗隊列，強調的是秩序感而非神異性，即便是宴樂場景，給人也是一派森嚴之感。這一改變與佛教的傳入和流行恐怕有着很大關係，魏晉南北朝是佛教逐漸佔據中國人頭腦的歷史階段，相對於中國本土傳統思想，佛教給予身後世界一整套完備解釋，南北朝時期文化發展的一個新現象是掀起開窟造像的熱潮，為亡靈祈福的行為越來越多地轉移到了佛教場所，在造像題記中經常能看到「為亡父母敬造像一軀」「為七世父母造彌勒像一軀」這樣的內容，從這個意義上講，我覺得這類窟龕造像與墓葬同質異形，而前者的蓬勃發展削弱了後者的創新能力。接受佛教思想的人們雖然依舊投入大量財力、物力營建墓葬，在考古發掘中所見的隋唐高等級墓葬依然滿飾壁畫，多是樂舞、宴飲、侍從等場景，幻化出雍容華貴甚至聲色犬馬的人間春色，而關於生命去向的想象力爆棚的時代一去不復返了。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28395665</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28395665</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 03:13:58 GMT</pubDate>
            <author>耿朔（中央美術學院人文學院、美術考古研究中心）</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/870/850.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28395665_202408171114517383f4-45f9-42f9-adb5-08a3d7129daf.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>北齊墓葬壁畫</category>
            <category>上海書評</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/870/850.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/870/863.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>青島一景區通報「擺攤遭驅逐」：涉事安保言語不當，已辭退</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;609350&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/433c4d7309aa46db80f6c226faafd4fa/hd/202408171101530644b2c2bce-6dcb-4850-9398-9f943491d48e-b70ad9d0-3ede-fa01-ab1a-f05c2ba1f52e.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/265/283.jpg&quot; data-duration=&quot;00:27&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;8 月 14 日晚，青島海濱風景區安保人員辛某在五四廣場巡查勸離一流動商販過程中言語不當，景區依據有關規定已作出辭退辛某的決定。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28428514</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28428514</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 03:13:03 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者：陸鳴，編輯：忻燕，素材來源：相關人士</author>
            <category>安保人員勸離流動商販言語不當</category>
            <category>景區：已辭退</category>
            <category>七環視頻</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/265/283.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/265/284.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>結婚登記擬不再需要戶口簿，是為了救結婚率嗎？</title>
            <description>&lt;p&gt;偷戶口本結婚這個經典梗，看起來即將成為「時代的眼淚」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，民政部起草的《婚姻登記條例（修訂草案徵求意見稿）》全文公佈，根據修訂草案，結婚登記和離婚登記都不再需要戶口簿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息一出，瞬間引起熱議，不少人發問：想出這招，是不是為了提高結婚率？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了影響編劇的流水線造梗，結婚不需要戶口本，到底會帶來什麼樣的影響？當代不結婚的年輕人，能被一個戶口本「催」動嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;結婚的年輕人在變少，這事已經講了十年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一週前，民政部剛剛公佈了上半年的結婚登記數據。數據顯示，今年上半年的結婚登記數僅為 2014 年同期 694 萬對的一半左右，創下近十年新低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而過去十年裏，除了 2023 年，其餘年份裏，全國結婚登記對數都是在連年下降。2014 年最誇張，直接從 1346.9 萬對的峯值跳水到 694 萬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於 1990 年後，出生人口整體呈下降趨勢，適婚青年基數本就在下降，所以看相對比值，能夠讓我們更準確地把握結婚率持續走低的現實。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010-2020 年間，20-49 歲單身青年在同年齡組的青年人口規模下降 6.31% 的背景下，逆趨勢上漲，達到 1.34 億人，也就是説，整體青年人口規模下降的同時，單身青年的人數還上升了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初婚年齡的不斷推遲也在佐證着這一事實。根據《中國人口普查年鑑-2020》，2020 年，中國人平均初婚年齡漲到了 28.67 歲，而在 2010 年，中國人平均初婚年齡為 24.89 歲，相當於十年過去，中國人均推遲了四年再結婚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一項發表在《中國青年研究》上的人口學論文指出，近十年來，我國單身男女的預期單身壽命有明顯增長，而且增速較快。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/553.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;李婷,鄭葉昕.中國單身青年的規模、特徵及其演進態勢[J].中國青年研究,2023(09).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以説，年輕人不結婚了，這事要拆成兩個點來看，一個是同年齡段裏單身的人佔比高了，另一個則是越來越多人傾向於大齡再結婚（也就是結婚的時候相對不年輕了）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在年輕人不結婚的大趨勢面前，簡化結婚登記流程，能撬動的其實只是一小部分人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們把婚姻也看作一個有「進入」和「退出」門檻的運行機制，那麼結婚不需要戶口本，就降低了「進入成本」。先前，很多年輕人可能並非戶口本的保管者，結婚登記需要戶口本，相當於結婚需要得到戶主的支持，中間增加了他人的決策環節，成本會更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而如果草案通過，就相當於結婚真正變成兩個人之間的事，只要身份證在手就可以，對於一些想結婚，但因為各種原因，沒有得到家庭支持的年輕人，這一消息的確是利好，可以助推這批人走向婚姻。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;578&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/554.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;但如果放大來看，這樣的年輕人，恐怕不佔多數。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不結婚的年輕人，大體可以分為兩種：不想結婚和不能結婚。前者屬於主動單身，後者則屬於被動單身。因為戶口本這關而不能結婚的年輕人，應該屬於第二大類，而且絕不是主流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被動單身，也即想結婚，但是結不了婚的情況，實際上更集中發生在小學及以下學歷的男性單身羣體中，且相較 2010 年整體有所惡化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;數據顯示，農村勞動力的性別比均大於 110，且持續上升，15～49 歲婚育年齡組的性別比要高於全勞動力性別比，均在 115 以上，這意味着在適婚年齡期間，農村男性面臨更嚴重的「婚姻擠壓」。對於這部分人羣來説，在「男多女少」的客觀現實下，經濟因素才是影響婚姻狀況的最重要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而對於主動單身的人羣來説，結婚登記要走什麼樣的流程，幾乎不被納入考量範圍內。從諸多調查來看，影響人婚姻決策的因素，往往也和社會壓力、事業發展、感情觀念等相關。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如説，一項人口學研究發現，城鎮 35-49 歲本科及以上學歷與農村 20-34 歲研究生及以上學歷均出現了單身青年性別比低於青年總體的情況。考慮到大量研究所指出的，女性婚姻推遲背後兩難的工作-家庭平衡，以及受教育水平提升之下高企的職業發展期望，她們的晚婚可能是個體面對難以改變的系統性風險而主動做出的適應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;説白了，締結現代婚姻，大家看重的還是婚姻會帶來什麼。這很合理，現代婚姻制度本身帶有相當濃厚的財產分配和保障色彩，如果風險預期高於收益預期，那麼年輕人做出先「立業」再「成家」的選擇，也只是一種理性的經濟決策而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，操心結婚率和生育率的人暫時還不用太慌。和世界橫向對比一下，中國還不能算進入了嚴格意義的單身社會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至少現在，中國還是一個普婚國家。2020 年，我國 45-49 歲女性未婚率依然較低（1.26%），遠低於韓國的 9.8%，日本的 17.0%，以及歐洲國家（以瑞典為例）的 28.78%。這一定程度上説明我國現階段單身青年規模的上升，其主要動力還是婚姻的推遲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是説，婚姻在中國仍然沒有從整體上去制度化，單身並沒有成為一種個體不容忽視的選擇。當下的很多狀況和變化，實際上是一種觀念層面的漸進式的變化：青年開始更多審視婚姻對個體的意義，強調對婚姻精神價值的追求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種背景下再看簡化婚姻流程，在一定程度上，比起「催婚」之舉，它更像是一個適應現代婚姻觀念而誕生的動作——讓婚姻迴歸兩個人之間的事，而非「父母之命媒妁之言」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至於到底選不選擇進入婚姻，婚姻是否是人們締結關係的唯一答案，這都可能隨着社會文化背景和社會財產製度的調整，發生變化。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/555.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;這一方面，我們可以看看美國的例子：在排除了大約 800 萬自願或非自願選擇集體宿舍（如輔助生活機構、看護中心以及監獄等）的人之後，超過 50% 的美國成年人正處於單身，其中 3100 萬人獨自一人生活，約佔戶籍總數的 28%，僅次於丁克家庭，為美國第二大戶籍形式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與之相對應的是，據統計，1957 年有超過半數的美國受訪者認為不婚的人們是「病態的」「不道德的」，或「神經有問題的」，而只有 1/3 的人對此持中立態度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，到了 1976 年，只有 1/3 的受訪者對不婚者持有負面的評價，而超過半數的人持中立態度，甚至還有 1/7 的人表示支持這一選擇。箇中變化，只用了不到二十年的時間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;觀唸的力量，遠比很多人所想象的更為深遠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，結婚率的高低，可能只是社會變化後的自然結果，根本説不上要不要「拯救」。中國社會科學院社會學研究所研究員吳小英曾在接受採訪時提到，她並不憂心現在的結婚率，相反，盲目結婚才更值得憂慮。中央民族大學社會學系教授楊菊華同樣曾提出，對待結婚率和生育率不必焦慮，無論是曾經的「恐高」和現在的「恐低」，都不是冷靜看待問題的態度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比起扭轉結婚率，當下更重要的議題或許是，面對越來越可能到來的單身社會，我們做好相應的準備了嗎？比如，對單身生育的保障，或是對社會養老服務的投入和發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讓想結婚的能結婚，讓不想結婚的敢不結婚，也許才是現代婚姻觀念與制度更應該前往的方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原標題為《結婚率，要救嗎》）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28428448</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28428448</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 03:02:51 GMT</pubDate>
            <author>林子璐/「獅子坐」微信公眾號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/995.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28428448_2024081711036a88584c-b22c-4f4a-a7a8-921aadbec906.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>結婚率</category>
            <category>結婚</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/995.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/996.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>劇場版《名偵探柯南》：百萬美元的純愛戰神</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#c0392b;&quot;&gt;&lt;strong&gt;注：本文有劇透&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從《名偵探柯南：百萬美元的五稜星》的上海首映禮出來，筆者立馬與閨蜜約定要二刷這部 M27。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/185.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《名偵探柯南：百萬美元的五稜星》海報&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，作為服部平次的粉絲，筆者已經太久沒有見到他以主角的形式在劇場版出現，上一次的角色高光，還得追溯到 2017 年那部《唐紅的戀歌》。「平次如何向和葉告白，才能超越新蘭的大本鐘名場面」，成為動畫 TV 版屢試不爽的爆梗。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/180.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;服部平次久違地擔任劇場版主角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，怪盜基德的登場，往往伴隨着各種西皮混戰和相愛相殺，M27 也毫不意外地出現了「每三個人都能拍出一部《燃冬》」的搞笑場面。更何況，早在今年 4 月日本上映時就引爆的，堪稱核爆級別的基德身世彩蛋，也助力該片在日本以超過 155 億日元的超高票房，躋身日本影史票房前十五，並刷新該系列日本票房紀錄。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/181.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;以百變造型登場的基德，此次背上了一個巨大的身世之謎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，即便推理線一如既往地卡 bug，特效與高空 1v1 纏鬥充斥着「柯學」，基德這回假扮了哪些人也是百分百猜中，這部早早就被柯迷戲稱為「戀愛番」的動畫電影，仍然誠不欺我，用北海道函館山的夜景，狠狠戳中了老夫那死灰復燃的少女心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一言以蔽之，情感大於推理。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/187.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;旅遊番的最佳證明&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;M27 的劇情設置不算複雜——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一方面，怪盜基德這次終於避開了鈴木集團，給位於北海道函館的斧江財閥收藏庫發出了預告函。一向將目標鎖定在寶石的他，此番竟然盯上了一系列日本刀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，服部平次為了參加劍道大會 aka 尋找表白聖地，也來到函館，毫不意外地發現了屍體……隨着神祕劍客的登場，關於這一系列刀的背後故事，也漸漸浮出水面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江湖傳聞，只要集齊這些刀，就可以召喚出斧江家第一代當家隱藏在函館某處的不知名寶物/兵器。咱能不能簡單粗暴地把它理解成另一種《四十二章經》呢？&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/184.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;以刀為主的近戰，是服部的高光。關於刀的知識點，也很貼合他這個劍客的人設。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人的地方就有江湖。接下來，柯南和平次就開始一系列尋寶之旅，而片中的各路人馬，比如怪盜基德和一眾反派大 boss 小 boss，就靠着竊聽他倆的分析結果，搶先一步抵達下一站。最終，當寶物以《盜墓筆記》的方式出現在眾人眼前時，筆者在影院振臂一呼：下一集，《解密》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;M27 的主線故事圍繞柯南、服部、基德三人展開，光是這仨的西皮線，加上逐一登場的相關配角 line，就已如走馬觀花般令人目不暇接——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了已經在柯南動畫 TV 版登場的沖田總司、大岡紅葉、伊織無我，連在《魔術快鬥》中擔任主角的中森青子（快斗的青梅竹馬），《劍勇傳説》中沖田總司的好友鬼丸猛等支線人物，也一一亮相。更遑論以本片武力值擔當登場的劍道大會表演嘉賓福城聖，還有結尾彩蛋中驚鴻一瞥的某位大神了。這位大神也是筆者二刷的主要原因。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/183.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;中森青子，黑羽快斗的青梅竹馬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/186.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;福城聖，武力值很高的平次情敵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;觀影過程中，你會明顯感覺到笑料十足，哪哪都是秒懂梗。配角的高光和技能點，比如和葉的超強聽力、紅葉的知識儲備、伊織和沖田的戰鬥力，一度令人想去複習一遍《唐紅的戀歌》。對十級柯南學者來説，《百萬美元的五稜星》是一份很適合午後嘬一口的日式甜品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，正因為支線人物眾多，分攤到常規角色的筆墨就少了，大夥兒妥妥地淪為工具人。毛利蘭只有在當紅娘助攻時小試手刀，其餘時間幾乎沒啥發揮武力值的空間；毛利叔叔甚至都沒得機會一嘗麻醉針就倒了；擁有鈔能力的園子，只能以遠程視頻形式助陣；阿笠博士和少年偵探團，倒是有點高光但不多。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/512.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;蘭，一款情緒價值拉滿的愛情保安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配角們魚貫而入的編排，也或多或少影響了探案線的推進。反派的武力值夠，在高空與服部平次的 1v1 battle 足夠驚險，但剔除這些特效動作戲，剩下的推理部分，寥寥數筆，所剩無幾，反轉也幾乎都能預判到，多了笑料，卻少了驚喜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就連筆者一向期待的近身打鬥，上一秒明明相當 bking 地抽出刀，你以為要大打一場，誰知下一秒，鏡頭一切，大夥兒擺出極帥的 ending pose……就……打！完！了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;咋的，導演，你也看《少年白馬醉春風》啊？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每每主角依靠配角那隨手丟出的話語靈光一閃時，筆者腦中立馬響起孫楠大叔給《少年包青天》獻唱的經典主題曲：「一些漫不經心的説話，將我疑惑解開；一種莫名其妙的衝動，叫我繼續追尋……」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這一彈的劇情設置，倘若是作為 TV 版的系列劇集，或者特別版出現，筆者會認為是一種意外之喜，但作為劇場版，還是差點意思。這種感覺，就像看前陣子上映的《死侍與金剛狼》，觀眾可能喜歡看小賤賤碎碎念，卻不一定每次都願意為他與超級英雄排列組合炒西皮買單。骨科雖然是大勢，但不是每個人都能接受《雷雨》的狗血劇本的。這個度，能把握好嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，撇開推理和埋線不談，片中有兩個場景，倒是直擊心靈。一個是本片的題眼，服部平次的百萬告白文案；另一個，是中森警官的雨中擋槍。前者，是服部尋尋覓覓良久，少年終於坦誠的浪漫一瞬。後者，則在中森剛毅的警察職責背後，罕見地看到基德揭開玩世不恭的面具，展現破碎的一面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;少年人一心動，便是一生的羈絆。或許兩位純愛戰神，才真的價值百萬。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28423408</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28423408</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 03:01:50 GMT</pubDate>
            <author>哈多利</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/438.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28423408_202408171102624c3007-84ca-4f4c-81e0-9e82373b2258.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>名偵探柯南：百萬美元的五稜星</category>
            <category>電影</category>
            <category>有戲</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/438.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/439.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>165 支隊伍一路追「芯」，中國研究生創「芯」大賽決賽在華科大開幕</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;609344&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/ff4c4e6ed63e4c58b1887e6f40a81b4a/hd/2024081709220486787974ddd-0aec-48ff-8c7e-44c404387522-324280dc-8991-e9cf-e500-7b1933319be6.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/228.jpg&quot; data-duration=&quot;00:50&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1280&quot; data-height=&quot;720&quot;&gt;&lt;/video&gt;近日，第七屆中國研究生創「芯」大賽決賽在華科大開幕。165 支隊伍近 500 人在武漢一決高下，比賽設有集成電路設計、半導體器件與工藝、EDA 算法與工具設計三大方向。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28428406</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28428406</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 02:52:37 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者：鄭朝淵，編輯：忻燕，素材來源：華中科技大學</author>
            <category>國研究生創「芯」大賽</category>
            <category>華科大</category>
            <category>七環視頻</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/228.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/229.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>上海的公交站、福利院，如何在細節之處做好為老服務？</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/216.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;適老化改造公交站台&amp;nbsp;本文圖均為，澎湃新聞記者，鄧玲瑋，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;老吾老以及人之老。如何在城市的快速更新發展過程中，讓老人也感受到城市的溫度？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 16 日，在政府開放月「每月一訪」活動中，澎湃新聞記者瞭解到，上海持續開展公共設施的適老化改造工作，計劃今年完成 100 個公交站台和 1200 座公廁的適老化改造項目，還將推出 60 條「敬老愛老」線路，提升老人的乘車體驗。上海的福利院也在探索最優質的養老服務。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/197.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;無障礙輪椅導板讓出行更方便&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;公交換乘地鐵，輪椅也能順暢無阻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;89 歲的童奶奶每週至少要去醫院看兩次病，公交車是她首選的交通工具。每次她會先坐公交車到共和新路聞喜路站，再前往彭浦新村地鐵站轉乘 1 號線到上海市第十人民醫院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於腿腳不便，8 月 16 日出行看病時，她在鄰居的陪伴下，像往常一樣乘輪椅坐上 95 路公交車。這是配備了無障礙低地板的新能源公交車，車輛停穩後，駕駛員從駕駛座起身，走到童奶奶身邊，先放下公交車門下方的無障礙輪椅導板，然後把輪椅的安全帶解開，再和鄰居一起推童奶奶下車。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下車後，鄰居通過公交站台的無障礙通道將童阿姨送到了人行道上，前面就是 1 號線彭浦新村地鐵站的無障礙電梯。「以前要先扶她下車，再上去取輪椅，現在直接推着輪椅下來了。」童奶奶的鄰居説。下車後，坐在輪椅上的童奶奶也表示，現在出門去看病更加方便，對老年人很好。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/194.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;附近的地鐵站&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不僅如此，共和新路聞喜路站點還完善了盲道系統的銜接。人行道和站台盲道系統有機銜接，站台上的盲道系統與人行道上的盲道系統連續設置，方便視覺障礙人士出行使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記者看到，在候車亭和下車點之間還增加了坡道以及專用的通道，使得老人上下車更加方便。「通過這個坡道連接，把周圍從地鐵站到人行道整個站台的無障礙設施形成了閉環體系，為有無障礙出行需求的人羣實現便利。」靜安區交通管理中心副主任吳彬告訴記者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和新路聞喜路東側公交站停靠公交線路多達 11 條，早晚高峯人流量大。以往，這裏的候車亭位置不便，乘客乘車需穿越非機動車停靠區，上下車要穿越非機動車道，行人與非機動車出行擁擠。今年，公交站台完成了適老化改造。吳彬介紹，靜安區將站台候車亭的位置調整到上下客就近位置，將原來 1 米寬的公交站台板增加到 1.5 米寬，並對站台區域的非機動車道進行彩鋪，起到了減速警示作用，同時在公交站台前端增設了無障礙坡道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「之前的公交站台也有無障礙通道，但是中間還是有一處斷點，現在我們把整個換乘路線都完全地貫通了。」吳彬説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市交通委客運處副處長王義祥介紹，目前全市具備無障礙功能設施的公交車有 8505 輛，佔比 49.24%，整線配置無障礙功能設施的線路有 490 條。今年還計劃更新投運 400 輛無障礙低地板新能源公交車，這些公交車一般也同步配置了車輛「側傾」功能，從而將車門的入口和地面之間的高度差由原先的 36 釐米降到 28 釐米，實現對老年乘客的友好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;福利院探索如何為老年人提供更好的服務&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何讓社區的老人更好地養老？如何更好地為老年人提供服務以及情緒價值和心理疏導？上海普陀區第一老年福利院也在不斷探索。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/198.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;福利院房間&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 16 日，記者在上海普陀區第一老年福利院看到，福利院內配置了智能化設備，院內有獨立助浴空間、會客廳、活動中心、閲覽室、手工室、餐廳、康復室等，穿過老年人的活動中心，還有一片陽光房走廊，老人可以在這裏晨練或曬太陽。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/195.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;理髮的老人&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該福利院的院長鬍琬露稱，福利院會把互聯網診療設備推到老人身邊，普陀區中心醫院通過視頻連線為老人診療，開處方之後藥品就能配送到福利院，從而實現老人「足不出院」享受線上問診、諮詢、複診、配藥等服務，「老人只要去普陀區中心醫院掛過一次號，信息就會存入互聯網醫院」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/196.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;老人康復訓練中&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在康復室內，不少老人在工作人員的幫助下，在康復器材上做基礎的拉伸訓練和按摩， 現場還有一些增加心肺功能的器械，可以減少基礎疾病復發的風險。在理髮室，則有專門的理髮師為老年人理髮，讓老年人的衞生清潔有保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了中午就餐時間，福利院的就餐區提供了豐富多樣的菜品，價格適中。一小葷、一素、一湯、一飯共 14 元，葷菜也很豐富，有黑椒牛柳、避風塘蝦、蠔油雙菇肉片等，菜品葷素搭配以營養為主，倡導少鹽、少糖、少油的健康飲食。老人和家屬通過智慧養老助餐管理平台可輕鬆完成套餐購買，平台還可以為有需求的老人供應「半份菜」，鼓勵長者合理多樣搭配膳食。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;福利院餐廳&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據瞭解，截至 2023 年底，上海全市已建成養老牀位 17.28 萬張，初步緩解了「一牀難求」的剛性需求。全市社區老年助餐場所有 1926 個，其中社區長者食堂 346 個。2024 年將繼續新建社區長者食堂 30 家，確保到 2025 年末，全市社區長者食堂達到 400 家，老年助餐點達到 2000 個。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28428381</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28428381</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 02:36:23 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，鄧玲瑋</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/237.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28428381_202408171037b3cd7683-b039-452a-875d-33e76b090d9a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>適老化改造</category>
            <category>養老</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/237.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/238.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>北方新一輪降雨來襲，華北南部至華南悶熱持續</title>
            <description>&lt;p&gt;8 月 17 日至 18 日，我國多地將處於多雨模式。華北、黃淮、東北地區等地較強降雨過程來襲，大部地區有中到大雨，局地有暴雨或大暴雨。同時，江南、華南一帶仍有分散性強降雨，午後至前半夜為對流活躍時段。雨水上線，高溫退居長江沿線等地，但華北南部至華南悶熱感猶存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;華北黃淮等地降雨來襲，南方分散性強降雨持續&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨天，江南、華南一帶出現了分散性強降雨，同時在京津冀等地也出現了分散性陣雨或雷陣雨。實況監測顯示，廣東中西部、廣西東北部、湖南中南部、江西南部、福建南部、台灣島、海南島東部和南部、雲南南部及內蒙古中部、黑龍江東部、北京中南部、河北中南部、河南北部和西南部等地出現分散性大雨或暴雨、局地大暴雨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今起三天，華北、黃淮、東北地區等地自西向東將有一次較大範圍降雨過程，上述大部地區先後有中到大雨，局地暴雨或大暴雨。同時，江南、華南一帶仍以分散性強降雨天氣為主，局地有暴雨或大暴雨，午後至前半夜為對流活躍時段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具體來看，中央氣象台預計，今天，湖南南部、江西中南部、福建南部、廣西東部、廣東大部、海南島北部、台灣島南部以及雲南西南部、陝西東部、山西南部和東部、河南西部、河北西部、北京北部和西部等地部分地區有大到暴雨，其中，湖南南部、廣東東南部沿海等地局地有大暴雨（100～140 毫米）。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/265/2.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;明天，新疆北疆西部、內蒙古中東部、東北地區西南部、華北中東部、黃淮中北部、江南中南部、華南大部、台灣島、雲南北部等地部分地區有中到大雨，其中，內蒙古東南部、吉林西部、河北東北部、天津東部、山東北部和西部、河南東部、福建南部、廣東中北部和東南部沿海等地部分地區有暴雨（50～80 毫米）。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/265/5.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;後天，內蒙古東南部、遼寧西部、吉林東北部、黑龍江東南部、河北東北部、天津北部、山東北部和西南部、江蘇西北部、安徽北部、江西南部、福建南部、廣東大部、廣西東南部、雲南南部和西部、台灣島南部等地部分地區有大到暴雨，其中，遼寧西部、河北東北部等地局地有大暴雨（100～120 毫米）。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/265/6.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;氣象部門提醒，江南、華南等地分散性強降雨天氣維持，華北、黃淮等地也將有降雨過程，公眾需注意關注預報、預警信息，儘量避免在強降雨時段外出。特別是週末時，謹慎前往山區、河道周圍等災害易發區遊玩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;華北南部至華南悶熱持續，重慶浙江等地高溫不斷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本週以來，高溫範圍明顯縮減，主要集中在新疆、四川盆地到長江中下游部分地區。昨天，新疆、四川東部、重慶、湖北、浙江等地部分地區高溫依舊在刷存在感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未來 7 天，南方高溫主要集中在長江沿線，其中四川盆地和安徽、江蘇、浙江交界一帶為兩個高溫核心區，最高氣溫大多在 35℃至 37℃。例如重慶，今後 7 天裏高溫基本「全勤」，杭州高溫日數也能達到 6 天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同時，受大陸高壓影響，本週末新疆高溫還將持續，像是烏魯木齊今天最高氣溫將達 37℃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要注意的是，儘管高溫範圍較前期明顯縮減，但是受濕熱的西南季風影響，空氣濕度大，從華北南部到江南、華南等地普遍較為悶熱。公眾仍需注意做好防暑降溫工作，儘量減少在午後炎熱時段外出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原標題為《多雨週末！北方新一輪降雨來襲，南方分散性強降雨持續》）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28428482</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28428482</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 02:35:24 GMT</pubDate>
            <author>中國天氣網</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/265/12.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28428482_20240817103516379252-7ff3-4ef5-a775-371f6aeea1d9.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>降雨</category>
            <category>高溫</category>
            <category>綠政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/265/12.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/265/13.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>華夏幸福：實現 1900 億元債務重組，現金兌付金額 55 億元</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/262/659.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;8 月 17 日，華夏幸福基業股份有限公司（華夏幸福，600340.SH）公告債務重組進展等事項。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至 2024 年 7 月 31 日，華夏幸福《債務重組計劃》中 2192 億元金融債務通過簽約等方式實現債務重組的金額累計約為人民幣 1900.29 億元【含公司及下屬子公司發行的境內公司債券 371.3 億元債券重組以及境外間接全資子公司發行的 49.6 億美元（約合人民幣 335.32 億元）債券重組】，相應減免債務利息、豁免罰息金額共計 199.67 億元。截至目前，公司已啓動四批現金兌付安排，預計四批現金兌付金額合計約為 55.44 億元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至公告披露日，華夏幸福及下屬公司九通投資發行的境內公司債券存續餘額為 274.95 億元，較 2023 年末減少 96.35 億元。債券餘額變動主要是部分公司債券持有人申請註銷持有的債券份額。前述行為系債券投資者基於自身原因及考慮對債權存續形式做出的自主安排，不涉及債務減免，不存在差異化兌付、內幕交易、利益輸送及任何違反法律法規的情形，債券份額註銷後發行人將繼續按照《債務重組計劃》對相關債權人進行償付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至 2024 年 7 月 31 日，華夏幸福以下屬公司股權搭建的「幸福精選平台」股權抵償金融債務金額（本息合計，下同）約為人民幣 110.83 億元，相關債權人對應獲得「幸福精選平台」股權比例約為 28.40%；以下屬公司股權搭建的「幸福精選平台」及「幸福優選平台」股權抵償經營債務金額約為人民幣 58.46 億元，相關債權人對應獲得「幸福精選平台」股權比例約為 2.69%，獲得「幸福優選平台」股權比例約為 11.00%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2024 年 7 月 1 日至 2024 年 7 月 31 日，華夏幸福新增未能如期償還銀行貸款、信託貸款等形式的債務金額為人民幣 2.01 億元，截至 2024 年 7 月 31 日公司累計未能如期償還債務金額合計為人民幣 246.73 億元。近期公司新增訴訟、仲裁案件涉案金額合計為 3.19 億元，約佔公司最近一期經審計歸屬於上市公司股東淨資產 71.60 億元的 4.45%&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，7 月 31 日至 8 月 12 日，華夏幸福實際控制人王文學通過上海證券交易所交易系統以集中競價交易方式合計增持公司股份 118 萬股，佔公司總股本的 0.030%，合計增持金額為人民幣 125.08 萬元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至 8 月 12 日，王文學本次 2024 年第二輪增持計劃已累計增持公司股份 666 萬股，佔公司總股本的 0.170%，合計增持金額為人民幣 6904350 元，已超過本次 2024 年第二輪增持計劃擬增持金額區間的 50%。本次 2024 年第二輪增持計劃尚未實施完畢，增持主體將繼續按照本次 2024 年第二輪增持計劃，根據股票價格波動情況及資本市場整體趨勢，擇機逐步實施增持計劃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王文學 2024 年第二輪增持計劃，為自 2024 年 7 月 11 日起 6 個月內，通過上海證券交易所交易系統集中競價的方式增持公司股份，本次增持未設定價格區間，合計增持金額不低於人民幣 1000 萬元，不超過人民幣 1200 萬元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;實施本次 2024 年第二輪增持計劃前，王文學直接持有 9944600 股公司股份，佔公司總股本的 0.254%；通過華夏幸福基業控股股份公司間接持有 520090277 股公司股份，佔公司總股本的 13.29%；通過鼎基資本管理有限公司間接持有 26676000 股公司股份，佔公司總股本的 0.68%；通過北京東方銀聯投資管理有限公司間接持有 19661625 股公司股份，佔公司總股本的 0.50%。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28424635</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28424635</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 02:19:59 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，劉暢</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/262/656.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28424635_2024081710209a22a4fa-c9b0-4949-a229-61aad9c2051b.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>華夏幸福</category>
            <category>債務重組</category>
            <category>地產界</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/262/656.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/262/657.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>山西通報五家醫院涉嫌欺詐騙保，涉案人員被採取刑事強制措施</title>
            <description>&lt;p&gt;今年以來，各級醫保部門強化大數據篩查手段在醫保基金監管中的應用，嚴厲打擊各類欺詐騙保行為。2024 年 6 月-7 月，國家醫保局會同山西省醫保局，運用大數據模型，對山西省部分城市醫保基金使用數據作了篩查，根據可疑線索指向，對忻州市保德縣德馨醫院、代縣和平醫院，朔州市應縣東城醫院、濟民醫院、夕陽紅華康醫院進行了專項檢查，初步發現涉嫌欺詐騙保問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;具體情況如下：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、忻州市保德縣德馨醫院。&lt;/strong&gt;經查發現，該院涉嫌存在偽造變造資料等欺詐騙保問題，以及過度診療、串換收費、重複收費、掛牀住院、進銷存不符等問題。比較典型的有：&lt;strong&gt;一是涉嫌偽造 CT、X 線攝影報告。&lt;/strong&gt;該院無資質人員偽造放射科醫師袁國新的簽名出具 CT、X 線攝影報告，袁國新本人從未在該院工作，而是以每年 3000 元的價格收費「掛證」。&lt;strong&gt;二是涉嫌偽造超聲報告。&lt;/strong&gt;該院無遠程超聲診斷系統，在超聲科醫師王*娜未出診期間，其他人員冒用王*娜醫師簽名出具報告。&lt;strong&gt;三是無資質人員開展診療服務並偽造醫生簽名。&lt;/strong&gt;該院眼科主管護師高豐華長期按照固定模板下達醫囑、書寫病歷，並偽造醫生郭*林、郭*光簽名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接到移交問題後，忻州市保德縣醫保部門中止該醫院醫保服務協議，決定追回醫保基金 197.03 萬元；對涉嫌騙保的問題已啓動行政處罰程序。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/467.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;保德縣德馨醫院&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、忻州市代縣和平醫院。&lt;/strong&gt;經查發現，該院涉嫌存在本院職工虛假住院、偽造變造資料等欺詐騙保問題，以及掛牀住院、過度診療等問題。&lt;strong&gt;比較典型的有：一是本院職工涉嫌虛假住院。&lt;/strong&gt;該院 37 名員工在本院住院 161 次，平均每名員工住院近 5 次。其中，前台工作人員楊俊英（33 歲）累計 10 次住院，多次住院病程記錄時間和內容完全相同，治療中現場採集的照片完全一致，該員工住院期間一直在崗工作，領取滿勤獎。內科護士長邊小豔（28 歲）累計 13 次住院，住院病史前後矛盾，有的記載患有慢性淺表性胃炎、關節炎，有的記載無慢性病史。&lt;strong&gt;二是涉嫌偽造醫學文書。&lt;/strong&gt;該院在超聲科醫師李*華未出診期間，由無資質人員偽造李*華簽名並出具超聲報告。該院檢驗報告簽名均為縣疾控中心醫師陳*豔，但陳*豔從未在該院工作，實際是無資質人員冒名出具報告。&lt;strong&gt;三是涉嫌濫用抗生素過度診療。&lt;/strong&gt;如部分患者病歷顯示體溫正常、白細胞計數正常、胸片報告無急性炎症表現，但該院診斷為急性支氣管炎，以頭孢曲松、左氧氟沙星、克林黴素等高等級抗生素靜脈注射為主要治療方式。該院抗生素濫用現象嚴重，2023 年以來，68% 的住院患者接受了兩種、三種高等級抗生素治療，且多按最高或較高劑量聯合給藥。該院還存在給患者返還現金誘導住院等問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接到移交問題後，忻州市代縣醫保部門解除該醫院醫保服務協議，決定追回醫保基金損失 241.67 萬元；對涉嫌騙保的問題已啓動行政處罰程序。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/468.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;代縣和平醫院&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、朔州市應縣東城醫院。&lt;/strong&gt;經查發現，該院涉嫌存在偽造變造資料等欺詐騙保問題，以及低標準入院、串換收費、掛牀住院、進銷存不符等問題。&lt;strong&gt;比較典型的有：一是涉嫌偽造醫學文書。&lt;/strong&gt;該院無資質人員池彩雲，通過模板編寫病歷並偽造醫師簽名，病歷內容相似度 90% 以上。&lt;strong&gt;二是涉嫌串換項目。&lt;/strong&gt;該院將駝奶蛋白粉串換為西藥申請醫保結算。&lt;strong&gt;三是涉嫌掛牀住院。&lt;/strong&gt;該院存在每日住院患者人數超出開放牀位數的情況。&lt;strong&gt;四是無資質人員提供服務。&lt;/strong&gt;該院無檢驗資質的人員提供檢驗服務並出具報告，無執業藥師資格的人員提供藥學服務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接到移交問題後，朔州市應縣醫保部門對該醫院作出行政處罰，追繳醫保基金 235.6 萬元，中止該醫院醫保服務協議。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/469.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;應縣東城醫院&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四、朔州市應縣濟民醫院。&lt;/strong&gt;經查發現，該院涉嫌存在虛構醫藥服務項目、低標準入院、掛牀住院、進銷存不符等問題。&lt;strong&gt;比較典型的有：一是涉嫌虛構服務項目。&lt;/strong&gt;中醫治療室無在用針灸針，甚至儀器操作人員請假期間，收取電針、穴位貼敷治療等費用。&lt;strong&gt;二是涉嫌掛牀住院。&lt;/strong&gt;多名登記在院患者實際未住院接受治療。&lt;strong&gt;三是提供餐補誘導住院。&lt;/strong&gt;該院給住院患者發放餐票，患者可以到醫院指定飯店就餐，每餐自付 3 元，其餘費用由醫院補貼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接到移交問題後，朔州市應縣醫保部門對該醫院作出行政處罰，追繳醫保基金 299.05 萬元，中止該醫院醫保服務協議。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/470.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;應縣濟民醫院&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;五、朔州市應縣夕陽紅華康醫院。&lt;/strong&gt;經查發現，該院涉嫌存在虛構診療服務、偽造變造資料等欺詐騙保問題，以及過度診療、掛牀住院、低標準入院、重複收費、進銷存不符等問題。&lt;strong&gt;比較典型的有：一是涉嫌虛構診療服務。&lt;/strong&gt;該院放射科數字化攝影僅 183 份，但收費數量達 496 份，部分患者實際未接受檢查但被收取費用。檢驗科無尿檢儀器，憑空出具報告收取尿液分析費用。&lt;strong&gt;二是涉嫌偽造醫療文書。&lt;/strong&gt;無資質工作人員冒用放射科醫師喬*興名義出具影像學檢查報告。工作人員使用病歷文書、X 線攝影檢查報告、檢驗報告、醫囑治療等電子模板補寫病歷，不同患者病歷內容高度雷同，體溫、呼吸、血壓、脈搏等生命體徵數據幾乎完全一致。&lt;strong&gt;三是「車接車送」誘導住院。&lt;/strong&gt;該院主動派車到附近村莊招攬並接送羣眾到醫院住院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接到移交問題後，朔州市應縣醫保部門對該醫院作出行政處罰，追繳醫保基金 39.17 萬元，中止該醫院醫保服務協議。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/471.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;應縣夕陽紅華康醫院&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同時，國家醫保局指導地方醫保部門加強與有關部門的協同聯動，將問題線索移交公安、衞生健康、市場監管等部門處理。公安機關第一時間入駐 5 家醫院，目前已全部開展立案偵查，依法對 5 家醫院若干名涉案人員採取刑事強制措施，部分人員現已被提請批准逮捕。衞生健康部門對涉事的 5 家醫院及相關醫務人員分別處以吊銷醫療機構執業許可證、吊銷醫師執業證書等行政處罰。下一步，醫保部門將持續加強與公安、衞生健康等部門的貫通協同，強化線索排查和案情通報，多部門、多維度嚴查嚴打欺詐騙保行為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;醫保基金監管以大數據篩查線索為抓手，實現對欺詐騙保存量問題的精準打擊。這些問題不僅嚴重侵蝕醫保基金安全，也嚴重損害人民羣眾生命健康，產生極其惡劣的社會影響。對這些問題的深入挖掘，彰顯了醫保部門對欺詐騙保「零容忍」的鮮明態度和從嚴打擊的堅定決心。&lt;strong&gt;大數據時代，任何違法違規痕跡都會被永久留存。&lt;/strong&gt;各定點醫藥機構要引以為戒，切莫伸手！法網恢恢、疏而不漏，醫保基金監管「利劍」高懸，任何窺視基金、妄圖騙保的不法行為，都將被繩之以法！&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28428439</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28428439</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 02:15:42 GMT</pubDate>
            <author>國家醫療保障局官網</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/480.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28428439_202408171016d21391a0-d825-4b7f-a1cf-a61723989390.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>欺詐騙保</category>
            <category>山西</category>
            <category>綠政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/480.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/264/481.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>新技術、新策略、新融合，2024 澎湃新營銷大會成功舉辦</title>
            <description>&lt;p&gt;新的技術能帶來怎樣的營銷變革，策略更新可以給出哪些增長新解法，跨界融合如何打造有溫度的服務和產品……8 月 16 日，「新技術，新策略，新融合」2024 澎湃新營銷大會在上海舉辦。本次大會由澎湃新聞主辦，廣告、創意、媒體等行業代表相聚一堂，就企業營銷創新、品牌故事塑造、新媒介生態等多個話題進行思想的碰撞和交流，系統分析、總結和分享市場營銷迭代的案例、經驗和成果，以期進一步激發市場活力，助力品牌營銷效能的提升。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/683.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;「新技術，新策略，新融合」2024 澎湃新營銷大會現場&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「2023 年到 2025 年是一個變革期，現在面臨的大問題是我們舊的營銷方法和理念不能適應新的品牌需求或者經濟發展需求，特別是技術帶來的變革。」中國廣告協會國際傳播工委會執行主任陸文龍以「中國品牌營銷趨勢探討」為主題發表演講。他認為，未來的品牌營銷有四個大趨勢，第一是做強品牌，要從中國產品走向中國品牌；第二是 ESG，從國家層面而言 2030 年碳達峯，2060 年實現碳中和，ESG 是世界通用的語言，對於品牌來説，都要在 ESG 上多做文章；第三是出海，中國以前的出海實際上是供應鏈和產品出海，未來要讓經濟為全世界賦能；第四是構建中國自己的品牌科學或營銷科學，為中國的營銷、中國的品牌提供理論支持。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/682.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;中國廣告協會國際傳播工委會執行主任陸文龍&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在冬奧會開幕式上，我們通過科技和藝術向世界傳達中國的美，將行為藝術、營銷藝術結合在一起。」The Nine 創始人、北京冬奧會開幕式視效導演兼冬殘奧視覺藝術家、中國第一座法國戛納國際創意節設計金獅獎獲得者熊超以「營銷創意下的藝術驅動力」為主題發表演講。而對於剛剛結束的奧運會，熊超也有自己的藝術致敬。阿里雲聯合熊超發佈短片《致敬歷史，創造歷史》，融合藝術、歷史、科技與奧林匹克精神於一體，打造出一場雲端上的視覺盛宴，熊超表示，創意也是要出海的，要讓世界看到中國的創造力。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/879.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;The Nine 創始人、北京冬奧會開幕式視效導演兼冬殘奧視覺藝術家、中國第一座法國戛納國際創意節設計金獅獎獲得者熊超&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞常務副總裁徐香以「澎湃新聞 10 年發展及商業化展望」為主題發表演講。他表示，澎湃新聞的 10 年也是過往整個傳媒界發生劇烈、深刻變革的 10 年，澎湃新聞在這 10 年也做了不少創新探索和嘗試，從一個以原創新聞為主的新聞客戶端發展到現在具備生態化、全球化，有全鏈條的內容生產能力的新聞平台。同時，澎湃新聞也已成為整合營銷的首選平台，不僅在視頻製作、ESG、行業 IP 的打造、地方政府合作、MCN 等方面取得了頗為豐厚的成果，還在內容風控、AI 等技術上做了大量的探索。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/680.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;澎湃新聞常務副總裁徐香&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞互動新聞部總監張凌以「‘內容+運營’雙驅動下的澎湃新聞」為主題發表演講。她認為，澎湃新聞的核心競爭力是原創，這是澎湃能夠在業界以及在平台獲得聲譽、有重大新聞發生的時候會有讀者期待澎湃內容的重要原因。媒體賦能就是精準地打造、故事性的敍述以及重視互動。澎湃在運營方面，努力開拓不同的傳播平台，以用戶接受的方式去生產內容，專業的人做專業的事，把好的內容運營好，讓用戶來找你。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/679.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;澎湃新聞互動新聞部總監張凌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「數據新聞作為一種新興的新聞傳播形式，擁有其獨特的傳播能力。」澎湃新聞數據新聞部總監張澤紅以「新質生產力驅動營銷新引擎」為題發表演講，「除了獨特傳播能力的以及炫酷的創意創新的表現形式，數據新聞還是一種能夠分析痛點，聚焦專業的新聞報道形式。」在張澤紅看來，它符合新質生產力以創新為主導，擁有高科技、高效能、高質量的特徵，所以數據新聞可以説是新聞傳播領域中的一種新質生產力。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/678.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;澎湃新聞數據新聞部總監張澤紅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞創意視覺部總監文若愚以「在主流傳播中講好品牌故事」為主題發表演講。他表示，澎湃新聞源深視頻團隊成員由採編經驗豐富的媒體人和內容從業者，以及來自影像、數據、動畫、營銷行業的優秀年輕人組成。這一獨特的團隊結構，為做好媒體原生廣告奠定了堅實的人才基礎。「從公關部的角度思考，用品牌部的標準做事」，團隊始終堅持以原生廣告的創作、內容化的創作傳播優質內容，提升品牌的公共價值。「我們真正的工作是媒體化的形式，比如説採訪、探訪，這些東西才是我們的基石，我們缺的並不是創意的靈感，更多是融合的手段和執行。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/677.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;澎湃新聞創意視覺部總監文若愚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞公益事業部負責人兼主編劉霽以「ESG20 年:&amp;nbsp;攜手奔赴我們共同的未來」為主題發表演講，ESG 在環境、社會、治理方面的披露要求，符合創新、協調、綠色、開放、共享的新發展理念，是大力發展新質生產力實現高質量發展的客觀需要。ESG 正在重塑企業的經營理念和運營模式，包括企業形象的傳播和產品的推廣營銷。澎湃也正在以專業內容為底座，創新傳播營銷模式，不斷探索賦能企業 ESG 傳播的模式。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/676.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;澎湃新聞公益事業部負責人兼主編劉霽&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次大會為澎湃新聞十週年官方合作伙伴授牌，並揭曉了澎湃新聞「突破探索」「靈感創見」「睿力洞察」「ESG 踐行者」等合作案例及澎湃新聞傑出共創合作伙伴。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/684.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;澎湃新聞十週年官方合作伙伴&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/685.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;澎湃新聞，突破探索合作案例&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/686.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;澎湃新聞，靈感創見合作案例&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/687.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;澎湃新聞，睿力洞察合作案例&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/688.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;澎湃新聞 ESG 踐行者合作案例&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/689.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;澎湃新聞，傑出共創合作伙伴&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28424600</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28424600</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 02:01:05 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，孫雯</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/709.JPG"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28424600_202408171001bb06042a-fcb1-45d7-8a29-1a08b1eb42ac.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>AI</category>
            <category>ESG</category>
            <category>品牌</category>
            <category>生活方式</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/709.JPG"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/710.JPG"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>極氪僅半年就上新還「增配降價」，老車主投訴消費欺詐！為何車企要頂着罵名卷迭代</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/189/368.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;極氪被消費者投訴「背刺」老車主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 13 日，極氪推出了 2025 款極氪 001 與 2025 款極氪 007，起售價分別為 25.90 萬元和 20.99 萬元。然而兩款新車齊發，卻為極氪帶來了兩股老車主的「維權風波」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新款車型上市因增配降價、智能系統更迭等問題引發老車主不滿已經不是新鮮事。隨着競爭加劇，車企不斷縮短新車上市週期來刺激消費者的購買慾，而在新舊更替的過程中不傷害老車主的感情，也將成為車企營銷過程中的新挑戰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;極氪新款上市引老車主吐槽「一年磨三劍」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與老款相比，新款極氪 007 部分版本降價 2 萬元-3 萬元不等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;短短半年就「增配降價」，讓不少老車主頗有怨言，尤其是已付款但尚未提車的車主。社交媒體上甚至出現了半年可以買到「23 款、24 款和 25 款極氪 001」的調侃，更有不少人吐槽其「一年磨三劍」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在消費者投訴平台上，有大量極氪車主投訴稱「極氪管理層消費欺詐」「虛假宣傳信息，棄老車主於不顧」「極氪背刺車主」等。而在社交媒體上，亦有不少車主表達了對極氪方面的不滿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不少車主投訴説，自己在購車時銷售人員再三承諾不會很快改款，這才促成購買，但車主還未提車，極氪便發佈新款，這導致車主剛買的車就快速貶值，相當於「多花 2 萬元買了舊款」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此，極氪方面也給出瞭解決方案，將向老車主提供了 1 萬元的購車抵用券，而未排產的用戶可免費升級至 2025 款對應車型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過 1 萬元的購車抵用券並未讓老車主滿意，此舉被認為是缺乏誠意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，智駕系統的切換，也是本次極氪 001 老車主大範圍維權的焦點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;極氪方面發佈的信息顯示，2025 款的極氪 001 採用浩瀚智駕，而舊款車型則是搭載了 Mobileye 智駕方案。不少老車主向極氪方面表達了升級為浩瀚智駕的訴求，也有車主認為，未來極氪將放棄 Mobileye 智駕方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此，極氪方面發文解釋説，因為極氪 001 採用浩瀚智駕方案的版型，與 Mobileye 智駕方案在底層芯片、系統布控、線束佈局等方面採用不同的佈置方案，在系統和硬件層面是兩套方案，老用戶無法付費更換浩瀚智駕方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，也有極氪內部人士向澎湃新聞記者表示，極氪一直在智駕方面努力補齊短板，也在研發上大力投入。但這並不代表極氪今後只聚焦浩瀚智駕而放棄 Mobileye 方案。對方強調説，極氪在海外市場還會採用 Mobileye 方案，勢必會對這一方案繼續維護和投入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;車主維權風波也誘發了謠言的滋生，其中不乏對極氪高管的攻擊。8 月 14 日晚間，極氪法務部發布聲明稱，針對極氪 2025 款新品發佈，近期在網絡平台上出現了大量有組織的造謠、P 圖和捏造事實的人身攻擊等不實信息。公司已固定相關證據、並已報警，將依法嚴厲追究所有造謠者的法律責任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;銷量數據顯示，7 月份，極氪交付量為 1.57 萬輛，同比增長 30%，1-7 月共交付 10.35 萬輛，同比增長 89%。交付以來，極氪品牌累計交付量超 30 萬輛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;車企密集發車搶市場&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;極氪被老車主投訴並非個例。此前，包括零跑、理想、蔚來、小鵬等在內的造車新勢力，均被吐槽過「背刺老車主」。但若車企不對新款車型進行快速迭代，又很難在對手如雲的市場中受到消費者的關注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當下，僅僅靠「價格戰」已經無法適應中國車市的慘烈競爭，車企正愈發密集地推出新產品來搶奪市場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，為給「金九銀十」鋪路，本月也正在迎來新車密集上市潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乘聯會統計，8 月是改款新車上市高峯期，進入 8 月以來的半個月裏，已有超 20 款新車或改款車型上市，其中不乏比亞迪海豹等熱銷車型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百人會副祕書長張永偉此前在接受澎湃新聞記者採訪時説，中國汽車產品開發週期縮短，已經進入了「摩爾時代」，全新產品開發週期已經縮短至 30-40 個月，小改款車型的時長僅需 8-12 個月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，新車密集迭代，意味着汽車行業的「卷」已經不僅僅停留在商業層面。商業層面的「卷」是看誰更會賣車、誰更能降價，這是商業操作層面的。產品迅速迭代則是在競爭力層面的「卷」，看的是誰更能創新、能高頻創新，這是汽車「摩爾時代」的重要特徵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國新能源汽車市場競爭激烈，新車迭代如此迅速導致車企研發費用高企，這也致使不少車企仍處於虧損之中。6 月 11 日，極氪發佈了上市以來的第一份財報。2024 年第一季度財報顯示，公司第一季度實現營收 147.37 億元，同比增長 71%，環比下跌 9.9%；淨虧損 20.22 億元，同比收窄 18%，環比收窄 31.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從研發投入來看，極氪一季度研發投入 19.25 億元，同比增長 6.7%。而在此前的 2021 年-2023 年，極氪的研發費用分別為 31.6 億元、54.46 億元和 83.69 億元，同比漲幅分別為 72.3% 及 53.67%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他幾家造車新勢力的研發費用同樣居高不下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;財報顯示，2023 年，蔚來汽車的研發費用 134.31 億元，這是其連續兩年突破百億；理想汽車的研發費用為 105.86 億元；小鵬汽車是「蔚小理」三家中研發費用最低的，也高達 52.77 億元。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28422205</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28422205</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 01:24:20 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，吳遇利，實習生，陶樂萌</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/189/384.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28422205_20240817092496ef4aec-2a4d-471c-9ef1-05f30587b50a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>極氪</category>
            <category>極氪 001</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/189/384.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/189/385.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>馬上評丨我們期待一場怎樣的上海德比</title>
            <description>&lt;p&gt;備受期待的第 30 次上海德比，今晚將在經過改建、設施現代的上海體育場打響。在本賽季的中超聯賽積分榜上，上海海港與上海申花位列前兩名，且分差不大，本場比賽不僅是兩支球隊的巔峯對決，還可能直接決定今年中超聯賽的冠軍歸屬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從票務平台的信息來看，這場比賽的球票在短時間內就被一搶而空，球迷的熱情可見一斑。對兩支球隊而言，這場比賽的關鍵程度不言而喻，賽前有些火熱和緊張的氣氛也是再正常不過。但是，比賽的勝負應該取決於賽場內運動員的發揮、戰術的比拼、雙方教練員的鬥法。説到底，我們期待的是一場不失緊張、刺激，又有序、精彩的比賽——這才是上海德比應該向全國球迷，向社會公眾展現出的精神面貌和城市品格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年的中超聯賽中，海港與申花過硬的競技水平以及豐富的比賽內容，有目共睹。一座城中擁有兩支頂級聯賽的爭冠球隊，不僅吸引了全國球迷的目光，更是上海足壇的榮耀。尤其是在中國足球整體處於低谷的大背景下，一場關注度如此之高的同城德比，無疑能為困境中的中國足球帶來活力與激情。也因此，我們更有理由珍惜、愛護這火熱的賽場氛圍、球迷高漲的觀賽熱情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;應該看到，上海足球市場的火爆、兩支球隊的高歌猛進並非偶然，根本上得益於上海體育事業的蓬勃發展。2024 年，一系列國際大賽以及優質的自主品牌賽事已經或即將登陸上海，其中就包括奧運會資格系列賽、F1 中國大獎賽、上海 ATP1000 大師賽、環球馬術冠軍賽等國際頂級賽事。根據建設綱要，到 2025 年上海將基本建成全球著名體育城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;數據統計顯示，上海市居民人均體育消費 3435.6 元，體育消費總規模達到 850.62 億元，全市主營體育產業機構 30092 家，其中營收過億企業 145 家。截至 2023 年底，全市人均體育場地面積 2.61 平方米，較上一年增加 0.10 平方米，全市公共體育場館在年度主要節假日累計服務市民約 150 萬人次。正因為擁有如此濃厚的運動氛圍、紮實的羣眾基礎，才有了今年上海足球令人驚豔的成績，才有了今天賽場內的激情燃燒、熱情似火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;換言之，當開賽哨聲吹響的那一刻，賽場內外的運動員和球迷都應該意識到，自己的一舉一動、一言一行，其實代表的是上海的體育形象，是城市的精神氣質。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;剛剛落下帷幕的奧運會已經生動詮釋了體育競技的精髓：不甘人後，但也尊重對手；全力爭勝，但也尊重規則；全力拼搏，但也尊重結果。把所有注意力都集中在腳下的足球，球員全力踢好比賽，球迷激情而不失理性，這才是大家對上海德比的熱切期待，這才是中國足球的希望所在。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28413291</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28413291</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:51:06 GMT</pubDate>
            <author>澎湃評論員，李平</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/157/860.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28413291_2024081708511d0c1a2f-3304-4e87-9ca5-17c79570caea.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>上海德比</category>
            <category>澎湃評論</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/157/860.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/157/861.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>山河為證</title>
            <description>山河為證</description>
            <link>https://www.peopleapp.com/column/30046259033-500005675399</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.peopleapp.com/column/30046259033-500005675399</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:26:07 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/262/293.png"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>專訪｜首個跑上奧運會的電競人，這是 Uzi 超越自我的挑戰</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/194/854.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;在巴黎奧運會落幕時，Uzi 簡自豪又上了一次熱搜，這次不是因為電競，而是馬拉松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百年奧運在巴黎第一次將馬拉松的賽道開放給來自全世界的大眾跑者，40048 名參與者站上這條跑道，感受奧運的舞台。這場大眾馬拉松留下了許多精彩的故事——時隔多年重返全馬跑道完賽後熱淚盈眶的於嘉，奪下女子組第一名的廈門程序員黃雪梅……但用時「541」完成首馬的 Uzi 為什麼也火了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「之前我真的沒想過能站上奧運賽道，還能完成全馬，其實在賽前對於能不能跑完，我自己都沒有底。」巴黎奧運後，Uzi 多了一個「電競圈奧運第一人」的頭銜，在接受澎湃新聞（www.thepaper.cn）記者專訪時，他談起了奧運馬拉松給他帶來的衝擊，也聊到了自己從電競達人到運動達人的轉變。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我沒有想到運動可以給我帶來這麼多積極的改變。在馬拉松賽道上，我感受到了集體的激情和動力，讓我跑得更快更遠。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/194/789.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人生首馬，主動選擇困難模式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我之前是真的沒有想過，所以我特別重視和珍惜這次跑馬拉松的機會。」距離那場奧運馬拉松已經過去了幾天，如今回想起自己在巴黎完成的第一場馬拉松，Uzi 的言語中還是透露着一絲激動和興奮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能夠和來自全世界的 40048 名跑者一起從巴黎市政廳出發，途經巴黎歌劇院、杜樂麗花園、盧浮宮金字塔、協和廣場等景點，然後抵達凡爾賽宮後再折返回到榮軍院，這樣的經歷是 Uzi 不曾體驗過的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當身披着 17808 號的 Uzi 衝過終點時，他的完賽成績定格在了 5 小時 41 分 35 秒。這個成績不算驚豔，但對於曾因為身體原因患上糖尿病的他來説，已經是絕對意義上的超越自我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在人羣中等待的妻子早已眼含熱淚，他們的擁抱成了賽後令人動容的千百畫面中的一幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我老婆在這幾個月基本上是陪着我吃、陪着我睡，因為我們之前倒時差都是很晚睡的，她為了早上起來讓我去運動也睡得很早，然後飲食方面那些螺螄粉、臭豆腐什麼的也都放棄了，陪着我控制飲食。」賽後，Uzi 感謝妻子一路陪伴，「我覺得身邊人給了我特別大的鼓勵，老婆也在行動上給了我很多的鼓勵。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uzi 告訴澎湃新聞記者，最開始當耐克向他發出邀請時，只是希望他來體驗一場 10 公里的比賽，但他自己主動選擇了全程馬拉松的「困難模式」，「我當時的第一反應就是：不，要跑就跑全馬，我相信勝者只闖難關，要選就選困難模式。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/194/801.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;為了這場奧運歷史唯一的大眾馬拉松，Uzi 用了差不多 8 個月的時間進行準備，「大家都知道跑馬拉松是需要通過系統性訓練的，我最近這段時間每天都在做各種各樣的訓練，也在不斷突破自己的極限，前段時間我都完成了半馬的挑戰，要知道我之前跑 800 米都喘氣啊。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便如此，抵達巴黎後，他對自己能否完賽依舊打着問號。賽前全馬路線踩點時，他更是望着對奧運選手都挑戰極大的坡道脫口而出，「這有點嚇人啊。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今再説起整個比賽過程，讓 Uzi 感到挑戰最大的也確實是坡度，「爬坡特別多，在 28 公里後的上下坡是最痛苦的，反正在坡道的時候我基本上全程是用走的，因為真的是跑不動坡，上完坡以後下坡想放鬆的時候，發現肌肉反應也非常大。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，馬拉松的熱烈氛圍成了 Uzi 在賽道上堅持的重要動力，這也是他第一次感受到如此熱烈的跑步氛圍，「我遇到了很多優秀的跑者，他們身上那種熱愛、專注和忘我的體育精神深深感染了我，也讓我從中獲得了極大的鼓舞。沿途還遇到許多熱愛跑步的羣眾給我加油，有粉絲來給我助威，都讓我挺感動。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uzi 直言能完賽就是一次勝利，「畢竟，完賽成績和我的預期是差不多的。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/194/788.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;電競選手爆改「健身達人」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎對於 Uzi 來説並不陌生，這裏甚至稱得上是他的一塊福地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018 年 5 月 20 日，他率領着 RNG 在巴黎天頂體育館拿到了生涯中首個 MSI 冠軍，為中國電競書寫了新的歷史；6 年後重回巴黎，他從電競冠軍變成了馬拉松參與者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身份轉變背後的故事，已經被媒體報道過很多次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;時間撥回 2020 年 6 月，Uzi 宣佈退役。彼時，除了全身各處的肌肉勞損之外，他甚至患上了糖尿病，身體已經無法支撐 Uzi 繼續職業電競生涯。於是，退役後的他想換個活法，開始運動健身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為一個運動小白，他受到了來自運動品牌耐克的幫助。訓練初期，專業的訓練導師孫鵬教練這樣評價，「他做四足撐體這個動作，剛開始只能堅持不到 10 秒，這是我見過（的人）當中比較罕見的 ……（他的）安靜心率達到 120 多，正常人是 60 到 100，100 以上也是我見過的第一個人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彼時，就連醫生都説 Uzi 的手都像五六十歲的狀態，而糖尿病又讓他身上的傷口需要數月時間才能完全癒合。就這樣，Uzi 在教練的帶領下保持一週四練，從未鬆懈，他也告誡自己要一直堅持下去。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/194/847.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;曾經的 Uzi 身體狀況並不好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回憶起那段難熬的時光，「最痛苦的應該是核心方面的訓練吧，尤其在前期身體狀況不是很好的狀況下，剛開始的鍛鍊都是痛苦的，好在後面逐漸堅持下來了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;過去兩年，他越來越頻繁地在個人社交賬號上分享自己健身的日常。就連關注他的網友都調侃，Uzi 瘦成了「Vzi」，那段時間，他也嘗試了很多不同的運動項目，例如足球，游泳等等，而跑步是他今年開始挑戰的新項目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於這位跑圈「菜鳥」而言，飲食是備戰馬拉松道一道坎兒，「特別是最近這幾個月，吃的東西非常清淡，幾乎沒有鹽沒有油，其實一開始是特別不習慣的。剛開始做嚴格飲食管理的時候，我會在半夜被餓醒，特別想去找點東西吃。但為了完成這個目標，我告訴自己絕不可以。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此前的一段個人紀錄片中，Uzi 就在巴黎奧運會大眾馬拉松前暢談完賽後的獎勵，「跑完馬拉松我最想吃的是蘭州拉麪，牛肉單獨涼拌。我還想吃烤魚，很辣的那種，然後鴨脖、碳烤魷魚、燒烤、肉包子，還有辣火鍋······但這一切都要等到跑完以後再説。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;備戰全馬的高強度訓練，對 Uzi 的身體機能是一項極大的考驗。十公里、半馬，從一開始跑得心臟疼，到後來似火燎的喉嚨、抽筋的疼痛、曬黑的皮膚以及被汗水浸透的一個個夜晚，Uzi 一點點突破着個人極限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在，跑步漸漸成了一種習慣，他告訴澎湃新聞記者，現在自己基本每天早上七八點就起牀，然後一週三到四次去鍛鍊，都是以跑步為主，力量訓練尤其是核心和下肢力量也互相補充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我非常享受運動的過程，同時我也能明顯感到身體變得更健康了。」回看這一路跑來的旅程，Uzi 也頗為感慨，「其實最開始我沒有想到運動可以帶給我這麼多好的改變，當時可能更多的是通過運動緩解我的病痛，沒想到這些年的運動，能讓我站到馬拉松的賽場上。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/194/786.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「電競選手不是隻會打遊戲的人」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完成人生首馬衝上熱搜後，Uzi 的經歷被不少網友稱為現實版的「熱辣滾燙」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賽前，當 Uzi 宣佈參加巴黎奧運大眾馬拉松時，外界普遍不看好他能完賽，甚至有電競選手放話「Uzi 跑不完的」。在輿論中，馬拉松似乎成了 Uzi 吸引流量的工具，但這位肌肉線條越來越明顯的電競達人用 5 小時 41 分鐘的奔跑，證明瞭他並非作秀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其實，Uzi 還有自己的「小心思」，希望自己的首馬能給電競選手帶來啓示，「第一，電競選手不是隻會坐在電腦前打遊戲的人，一個運動員應該是每個方面都全面發展；第二，我想讓現役的電競選手們更重視自己的健康，保持體能訓練能夠顯著延長職業生涯，向大眾展現出自己更好的一面。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事實上，作為曾經站上過巔峯的電競選手，Uzi 的身體狀況只是整個圈子的一個縮影。不少電競圈內人士曾告訴澎湃新聞記者，「電競選手日常的動作非常單一，除了坐就是坐，有些選手一天走路甚至不超過 20 步。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一個職業選手一天坐十幾個小時是常態，一個單一的手指操作，每天往往要重複幾千次，很多選手肩頸以及腰肌都有勞損，手臂和手指關節也有不同程度的磨損，而這幾乎已經成了電競選手的職業病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也正因如此，電競選手的職業壽命普遍短暫——Uzi16 歲接觸電競、23 歲退役，他保持狀態的能力已經超過了大多數同行。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/194/787.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;一位電競俱樂部教練曾透露，「一些初來乍到的青訓選手根本承受不了訓練的強度，有的人飯吃不下，覺睡不着，還會疲憊到嘔吐。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，健康的生活方式讓職業病纏身的 Uzi 得到了恢復。他透露在近期的體測中，他糖尿病方面的指標相較往常好了不少，「每天能看着自己的肚子變小、體重變輕，以及以前一些肌肉緊繃的現象減緩，我感覺一切都是值得的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在巴黎奧運會開幕前，首屆電競奧運會的相關新聞一度搶佔熱搜，在 Uzi 看來，現在電競人所處的時代比他那時候好多了，但他也希望如果有一天，電競成為夏季奧運會的比賽項目，也將是所有電競人的榮耀，「我非常希望電競有機會可以進入夏奧，這不僅能讓電競選手們身披國旗為國爭光，也可以讓更多的人關注和了解到電競比賽。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果真有這樣的一天，Uzi 或許沒法以電競選手的身份站上奧運舞台，但他可以再次以馬拉松跑者的身份參與奧運，「奧運會大眾馬拉松這個挑戰，不僅僅是一場馬拉松，可能是我此生少有的機會，我會一直跑下去，直到我跑不動為止。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28421863</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28421863</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:03 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，馬作宇，實習生，張陶怡</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/194/879.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28421863_2024081708006b97e710-ee34-4745-a943-0e6c37e08777.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>Uzi</category>
            <category>私·奔</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/194/879.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/194/880.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>菜籃子的波動①丨追蹤多地上漲情況：商販稱「菜貴難拿」，運輸司機活減少</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;609333&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/58bd57a4533141f69b3671ed8f981565/hd/20240817001846842a78e69a1-49fa-4481-9459-8b547c0aa468-7c0f86dc-7589-1e9b-f4e6-26245048067b.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/691.jpg&quot; data-duration=&quot;04:39&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1280&quot; data-height=&quot;720&quot;&gt;&lt;/video&gt;近日，蔬菜價格上漲引發關注。8 月 15 日、16 日，在陝西、貴州、浙江等地部分超市、農貿市場，多位商戶稱，蔬菜價格達到了「過年價」，也有淄博的商販稱近兩天菜價降了。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28424601</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28424601</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 23:49:29 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者：衞佳明，仇依楠，王文娟，素材來源：澎湃新聞，陳境愉，陳璽羽，相關人士</author>
            <category>菜籃子的波動</category>
            <category>七環視頻</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/691.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/214/692.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>未來之城｜政務服務受理量攀升，她説越來越忙背後是「人和城相互成就」</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;&lt;strong&gt;【編者按】&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;&lt;u&gt;一座年輕的城，正在成為一羣年輕人的城。&lt;/u&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;&lt;u&gt;8 月 20 日，中國（上海）自貿試驗區臨港新片區將迎來掛牌五週年。五年來，臨港聚焦開放、創新兩大使命，全力擔負國家改革開放試驗田和全市經濟發展增長極的重任，為國家試製度、補短板、探新路，奮力走在全國改革開放前列。&lt;/u&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;&lt;u&gt;這裏是上海第一縷陽光升起的地方，有年輕的創業者和科學家，有國際化的企業及平台機構，也有土生土長的臨港人，他們將用自己的故事，講述如何遇見臨港、選擇臨港、紮根臨港。&lt;/u&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#7f8c8d;&quot;&gt;&lt;u&gt;澎湃新聞將全面聚焦這片高水平開放的創新熱土。本篇關注在臨港安居樂業的安徽姑娘周永萍。&lt;/u&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/193/209.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;王璐瑤，設計&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014 年，26 歲的周永萍第一次到上海臨港參觀中國航海博物館，看着對面的政府辦公大樓，她突然覺得，如果有一天，能在臨港安居樂業倒也不錯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那時候，這位來自安徽的姑娘並不知道，日後，她戀愛、結婚、生子、買房、換工作，兜兜轉轉，都和臨港有關。甚至在臨港新片區「成名」之前，周永萍就已認定了這裏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在，説起「臨港速度」，很多人可能想到的是「當年開工、當年投產、當年交付」的「特斯拉速度」。但在周永萍看來，「臨港速度」更加日常也更加具體：買房時，周邊比人還高的蘆葦蕩，轉眼已是高樓林立。入職臨港新片區行政服務中心後，受理企業設立的窗口越來越忙碌——2019 年剛成立的時候受理企業設立事宜 6400 多件，2024 年上半年，受理企業設立已有 8000 多件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與臨港結緣十年，36 歲的周永萍説，「這座城給年輕人更多機會和包容，反過來，年輕人也更加敢闖敢幹。人和城相互成就、相輔相成。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;與臨港結緣於「成名」之前&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014 年，安徽姑娘周永萍辭去家鄉安逸的工作，入職上海張江一家事業單位，她想趁年輕，到上海闖一闖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工作進入正軌後，周永萍開始考慮長遠的發展，比如買房。那時候，張江的房價對她來説已經不便宜，上下班常常堵車。上海快節奏的工作和生活，讓周永萍興奮的同時也偶有彷徨：自己會一直漂着嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也是那一年，周永萍第一次來到上海最東邊的臨港。她清楚地記得，那天參觀中國航海博物館，館對面是政府辦公大樓，雖然看起來不熱鬧，但周永萍突然覺得，在臨港安居樂業，也未嘗不可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016 年的一次團建活動上，周永萍認識了現在的丈夫，一名在海事系統的公務員。交往中，周永萍對當時還「荒蕪」的臨港越來越有好感，到 2018 年準備買房時，他們不約而同選擇了臨港，於 2019 年買下了一套新房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;決定買房的時候，臨港新片區還沒掛牌，周永萍夫婦也沒聽到任何政策利好的風聲。相反，不少老同事勸她謹慎，雖然當時兩萬多元一平方米的房價相對便宜，但畢竟偏遠，萬一這裏以後發展不起來呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「臨港雖然在上海的最邊角，但是它面向整個華東片區，交通海運各方面甚至能比肩國外一些發達國家的港口城市，未來的前景一定好。」周永萍分析道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之後的故事，很多人已經知道了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年 8 月 20 日，上海自貿區臨港新片區掛牌成立，系列優惠政策連續出台，臨港新片區幾乎「一夜成名」。臨港管委會下屬很多事業單位開啓招聘，周永萍果斷報考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此後，周永萍成為臨港新片區行政服務中心入職最早的一批職工，生活與工作，從此在臨港新片區並軌。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/21/557.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;申港大道俯瞰&amp;nbsp; 受訪者，供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「臨港速度」的不同解答&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周永萍説，臨港新片區行政服務中心（以下簡稱「中心」）作為一家服務單位，窗口是企業感受的「最先一扇門」，也是作為政策政務服務和改革落地的「最後一公里」，中心往往最先感知「春江水暖」，為了適應「水溫」，中心本身也用「臨港速度」在成長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，最開始中心分兩條業務線：大數據中心和行政服務中心，兩條線的業務周永萍都有所涉及。後來沒多久，隨着發展調整職能，周永萍專職政務服務綜合業務。如今，她已是中心團支部書記，負責政務服務改革、業務綜合管理，兼團組織等相關工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年，中心剛成立的時候，受理企業設立事宜 6400 多件。到 2023 年時，受理量達 26000 餘件。2024 年上半年，受理企業設立已有 8000 多件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不僅如此，從企業變更和註銷受理量可以看出，臨港的企業活躍度越來越高。今年前 7 個月，註銷和變更量共 3 萬多件。這一數據，去年全年為 27000 件左右。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/62/386.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;臨港新片區行政服務中心。&amp;nbsp;上海臨港供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劇增的業務量也讓中心擴容。2022 年 11 月，中心遷去新址，離滴水湖地鐵站步行 3 分鐘。新啓用的行政服務中心以企業便利為出發點，優化了大廳功能區，升級了 15 分鐘政務服務圈自助設備，服務大廳註冊許可窗口也從原來的 8 個增加至 14 個。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改革的腳步不停歇，服務內容也在與時俱進。近幾年，中心推出了遠程幫辦、窗口智能辦等便捷服務，創新 RFID 標籤全流程跟蹤收件等方式提升窗口效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年，中心推出「窗口事務官」線下創新服務模式，在各業務部門充分授權的基礎上，由「窗口事務官」實施前台受理，在窗口前台或中中台當場辦結即辦。如今，「窗口事務官」已進化到 4.0 版， 日均即辦件 60 件左右，從推出至今已累計受理 15 萬件。最近，一名企業經辦人來辦理企業變更業務，來之前，他在網上申請出現一點問題，將近一個月還沒有完成這項業務，到了大廳，通過窗口事務官做即辦件，前後 15 分鐘完成，當場拿到了變更之後的營業執照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為做好臨港新片區的企業服務，近兩年，政務服務大廳設置了全國首個「無駕駛人智能網聯創新應用申報專窗」，還推出了惠企政策窗口和辦不成事反映窗口……&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/62/387.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;臨港新片區行政服務中心。&amp;nbsp;&amp;nbsp;上海臨港供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工作中的「臨港速度」不勝枚舉。對於周永萍而言，生活中的「臨港速度」同樣很具體。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;買房時，家門口的蘆葦蕩比她還高，現在高樓林立；學校、商場、社區服務中心一天一個樣，臨港演藝中心、朵雲書院紛至沓來。去年，周永萍升級為媽媽，小區裏的孩子也「扎堆」多起來，有了他們，這座新城更加欣欣向榮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「臨港和年輕的氣質比較相符，它更加包容年輕人，所以更多年輕人在這裏能夠放開手腳，城和人在這裏相互成就，相輔相成。」周永萍愈發感覺到，這裏，是她的家。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28408145</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28408145</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 23:27:16 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞高級記者，鄒娟</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/193/584.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28408145_202408170727ba27efe5-8bff-4c64-9c45-42b89ec8be80.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>臨港新片區</category>
            <category>政務服務</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/193/584.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/193/585.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>三中全會關鍵詞｜怎樣堅持和落實「兩個毫不動搖」？</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【編者按】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;黨的二十屆三中全會是在以中國式現代化全面推進強國建設、民族復興偉業的關鍵時期召開的一次十分重要的會議。全會審議通過了《中共中央關於進一步全面深化改革，推進中國式現代化的決定》，是指導新徵程上進一步全面深化改革的綱領性文件。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;繼全國「兩會」關鍵詞、「百年共產黨人精神譜系」關鍵詞、二十大關鍵詞、中國式現代化關鍵詞等專欄後，2024 年澎湃新聞攜手上海市社會科學界聯合會和上海市政治學會，開啓黨的二十屆三中全會關鍵詞。我們將圍繞全會《決定》選取關鍵詞，從理論與實踐結合的角度進行解讀。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;今天的關鍵詞是：兩個毫不動搖。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《中共中央關於進一步全面深化改革，推進中國式現代化的決定》（以下簡稱《決定》）提出：堅持和落實「兩個毫不動搖」。毫不動搖鞏固和發展公有制經濟，毫不動搖鼓勵、支持、引導非公有制經濟發展，保證各種所有制經濟依法平等使用生產要素、公平參與市場競爭、同等受到法律保護，促進各種所有制經濟優勢互補、共同發展。那麼，怎樣堅持和落實「兩個毫不動搖」？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、堅持我國基本經濟制度&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;堅持「兩個毫不動搖」，是堅持我國基本經濟制度的內在要求。關於堅持「兩個毫不動搖」，中國共產黨的立場是明確的、一貫的。2019 年 10 月，黨的十九屆四中全會審議通過了《中共中央關於堅持和完善中國特色社會主義制度、推進國家治理體系和治理能力現代化若干重大問題的決定》，明確指出：「公有制為主體、多種所有制經濟共同發展，按勞分配為主體、多種分配方式並存，社會主義市場經濟體制等社會主義基本經濟制度，既體現了社會主義制度優越性，又同我國社會主義初級階段社會生產力發展水平相適應，是黨和人民的偉大創造。」黨的二十大報告再次強調堅持「兩個毫不動搖」：「毫不動搖鞏固和發展公有制經濟，毫不動搖鼓勵、支持、引導非公有制經濟發展。」黨的二十屆三中全會進一步對落實「兩個毫不動搖」進行了具體部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;堅持「兩個毫不動搖」，有明確的針對性。一段時間以來，社會上有的人發表了一些否定、懷疑民營經濟的言論。比如，有的人提出所謂「民營經濟離場論」，説民營經濟已經完成使命，要退出歷史舞台；有的人提出所謂「新公私合營論」，把現在的混合所有制改革曲解為新一輪「公私合營」；有的人説加強企業黨建和工會工作是要對民營企業進行控制，等等。這些錯誤言論忽視了我國社會主義初級階段的基本國情，違背了我國的基本經濟制度，必須旗幟鮮明地予以反對。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;堅持「兩個毫不動搖」，重在「落實」。主要是「着眼」兩個方面：一是着眼增強國有企業核心功能、提升核心競爭力；二是着眼推動非公有制經濟發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、深化國資國企改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黨的二十屆三中全會對國有企業改革作出了部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，提升國資國企核心競爭力。國有資本和國有企業要做強做優做大，增強核心功能。因此，要深化國資國企改革，完善管理監督體制機制，增強各有關管理部門戰略協同，推進國有經濟佈局優化和結構調整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，進一步明晰不同類型國有企業功能定位。深化國有企業分類改革，國企的「核心功能」和「主責主業」主要是「三個領域」：一是關係國家安全、國民經濟命脈的重要行業和關鍵領域，二是關係國計民生的公共服務、應急能力、公益性領域，三是前瞻性戰略性新興產業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，明確國有資本重點投資領域和方向。深化國有資本投資、運營公司改革，推動國有資本向「核心功能」和「主責主業」集中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四，健全國有企業推進原始創新制度安排。國有企業要主動實現發展動能轉換，讓創新成為企業發展的第一驅動力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五，建立國有企業履行戰略使命評價制度。根據不同類型國有企業的「核心功能」和「主責主業」，完善分類考覈評價體系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六，加強國有企業競爭性環節的市場化改革。能源、鐵路、電信、水利、公用事業等行業，事實上存在着自然壟斷；對於上述行業的競爭性環節，應推進市場化改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三、推動非公有制經濟發展&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黨的二十屆三中全會強調，要更好激發全社會內生動力和創新活力，為非公有制經濟發展營造良好環境：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，綜合運用法治手段。一是加強立法，着手製定民營經濟促進法；二是加強產權執法司法保護，防止和糾正利用行政、刑事手段幹預經濟糾紛；三是加強公平競爭審查剛性約束，清理和廢除妨礙全國統一市場和公平競爭的各種規定和做法，完善要素市場制度和規則。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，創造公平的營商環境。打破「玻璃門」，破除市場準入壁壘，推進基礎設施競爭性領域向經營主體公平開放，完善民營企業參與國家重大項目建設長效機制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，支持民營企業科技創新。支持有能力的民營企業牽頭承擔國家重大技術攻關任務，向民營企業進一步開放國家重大科研基礎設施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四，破解民營企業融資難、融資貴問題。完善民營企業融資支持政策制度，健全涉企收費長效監管和拖欠企業賬款清償法律法規體系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五，完善中國特色現代企業制度，弘揚企業家精神。支持和引導各類企業提高資源要素利用效率和經營管理水平、履行社會責任，加快建設更多世界一流企業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（作者系中共上海市委黨校副教授）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28421822</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28421822</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 23:26:49 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞特約撰稿，時青昊</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/181/723.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28421822_202408170727dea8f380-06fc-42ee-bcb1-6bce689861dc.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>三中全會關鍵詞</category>
            <category>兩個毫不動搖</category>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/181/723.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/181/724.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>奧運後帶病首秀上熱搜，鄭欽文：金牌得主的稱號不會永遠保持</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/175/547.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;北京時間 8 月 17 日凌晨，鄭欽文在 WTA1000 辛辛那提站第二輪中贏下了勝利，這也是鄭欽文在奧運奪冠後的首秀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄭欽文作為賽會 7 號種子，享受了首輪輪空的待遇。最終帶病出戰的巴黎奧運會女單冠軍鄭欽文，經歷流感的困擾和雨水導致的暫停，最終還是以 6-1、7-5 的比分擊敗資格賽選手弗萊徹，順利挺進 16 強。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於弗萊徹，鄭欽文並不陌生，兩人在 2022 賽季的伊斯特本草地公開賽上曾經有過交手。當時，弗萊徹以 6-3、6-0 輕鬆擊敗鄭欽文。時隔兩年後，兩人在辛辛那提大師賽第二輪相遇，鄭欽文經歷了本賽季澳網亞軍和巴黎奧運會奪冠的洗禮，已經愈加成熟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賽前，唯一令人擔心的是鄭欽文正面臨着感冒的困擾。「説實話，我三天前就準備好了，但自那以後，我得流感了，我有點感冒，我不知道為什麼，也許是因為旅行，也許是因為在飛機上感染的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「現在我不能説自己狀態是 100%。精神上我是 100% 準備好了，但身體上我還需要些時間去恢復。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/175/545.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;鄭欽文説到做到，首盤就迅速進入狀態，乾脆利落地以 6-1 拿下。這一盤中鄭欽文發出 5 記 ACE，在一發成功率 50% 的情況下，一發得分率達到了恐怖的 91.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二盤，鄭欽文遭遇了一些麻煩，對手弗萊徹也找回了一些狀態，雙方打得比較膠着。在鄭欽文 5-4 領先手握髮球勝賽局時，比賽因雨中斷。最終在被推遲的比賽繼續上演後，鄭欽文沒有給對手機會，以 7-5 拿下第二盤，帶走勝利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奧運會已經結束，但奧運金牌的熱度依舊。這場巡迴賽第二輪的比賽也因為鄭欽文超高的人氣上了熱搜。在很多網球迷看來，這是網球熱起來的標誌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但作為焦點的鄭欽文還是保持着淡定，當被外國記者問及「是否該叫金牌得主鄭欽文」時，她只是笑着回答：「叫我欽文吧，‘金牌得主’這個稱號不可能永遠保持下去。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/175/546.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;經歷了巴黎奧運會上出色的表現，鄭欽文又一次感受到了像澳網決賽後那樣的關注度和壓力。但這一次，鄭欽文希望自己能夠面對挑戰，保持好心態。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「老實説，回顧澳網的經驗，我有點害怕，因為那之後我就沒有那麼精彩的比賽了。我不知道這次會發生什麼，這對我來説將是一個挑戰——當你取得好成績時，如何保持住同樣的水平。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我一直在努力保持這種心態，一直在努力提高，努力保持謙虛，但真正做起來就不一樣了。我希望自己能在辛辛那提和美網上做到這一點，因為我去年在這兩項賽事上有過很好的經歷。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年的辛辛那提站比賽，中國女網選手除了鄭欽文之外，還有王雅繁、袁悅、王欣瑜和張帥在正賽中亮相，不過均遭遇一輪遊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辛辛那提站之後，本年度的最後一項大滿貫賽事，美國網球公開賽將於 8 月 26 日至 9 月 8 日進行。在今年前三項大滿貫賽事中，鄭欽文在澳網收穫亞軍，法網闖入第三輪，溫網首輪出局。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28420979</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28420979</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 23:25:43 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，宋承良</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/175/584.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28420979_2024081707264ce12fce-8d3f-4322-858a-24a53701834a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>鄭欽文</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/175/584.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/175/585.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>以官員：以軍在加沙地帶的作戰已「基本結束」</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/261/819.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;加沙地帶（資料圖）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總枱記者獲悉，以色列公共廣播公司當地時間 16 日夜間援引以色列國防軍高級官員的話報道稱，以軍在加沙地帶的作戰已「基本結束」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/261/836.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;當地時間 2024 年 8 月 16 日，巴勒斯坦加沙地帶，巴勒斯坦民眾帶着他們的財物逃離加沙地帶中部的代爾巴拉。&amp;nbsp; 視覺中國，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該官員表示，以軍有能力在「獲取新情報」後重新進入加沙地帶，但鑑於巴勒斯坦伊斯蘭抵抗運動（哈馬斯）方面的武裝力量已經「幾乎被消滅」，加沙地帶內部的戰鬥「總體而言已經結束」。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28428219</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28428219</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 23:13:27 GMT</pubDate>
            <author>央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/261/833.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28428219_2024081707132cc1739e-9039-4e4c-a04b-ed71368b9a0f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>以軍</category>
            <category>加沙地帶</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/261/833.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/318/261/834.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>