<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新聞 - 首頁頭條 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新聞</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sat, 07 Sep 2024 12:15:28 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>馬斯克點贊《黑神話：悟空》：令人印象深刻的中國 3A 遊戲</title>
            <description>&lt;p&gt;9 月 6 日，美國知名企業家埃隆·馬斯克在社交平台「X」（原推特）發佈了一張由 AI 生成的圖片，將電子遊戲《黑神話：悟空》中的「悟空」P 成了類似自己的模樣。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/239/787.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;馬斯克在社交平台帖子中説：「來自中國的令人印象深刻的 3A 遊戲！似乎莫名熟悉。（指由 AI 合成的‘悟空’照片）」在評論區，許多留言和馬斯克一樣推薦這款遊戲，甚至還貢獻了更多把馬斯克和《黑神話：悟空》合在一起的「P 圖」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/239/785.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;根據數據分析公司 VG Insights9 月 5 日報道，遊戲《黑神話：悟空》約兩週時間全球總銷量已突破 1810 萬份，累計收入超過 8.66 億美元（約合人民幣 61 億元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中國國內，馬斯克發佈有關《黑神話：悟空》內容帖子一事也登上了中國社交平台熱搜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 8 月 21 日的外交部例行記者會上，就有外媒記者就首個國產 3A 單主機遊戲《黑神話：悟空》提問。據外交部網站消息，外交部發言人毛寧對此表示，我不瞭解電子遊戲，但是感謝你讓我關注到這款遊戲。從名字看這款遊戲取材於中國古典文學名著《西遊記》，我想這也反映了中國文化的吸引力。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28666041</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28666041</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 09:17:20 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，南博一</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/239/872.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28666041_2024090717206736f335-af52-4428-aae1-b2ed89eb1641.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>黑神話：悟空</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/239/872.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/239/873.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>OPENFILE 當代視覺藝術節：呈現 36 位藝術家作品</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;u&gt;9 月 6 日，第二屆 OPENFILE 當代視覺藝術節在上海 K11 藝術中心舉辦。該藝術節以「美麗新世界」為主題，呈現了海內外 36 位藝術家的作品。通過數字藝術、繪畫和雕塑等，呈現跨越現實與虛擬、傳統的多元藝術生態。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二屆 OPENFILE 當代視覺藝術節也是時隔三年重新迴歸上海 K11。藝術節包含六大展廳，五大主題篇章，展品涵蓋手繪畫作、雕塑、數字作品及人工智能等，展示了來自世界各地共 36 位藝術家的 100 組/件作品，展現藝術遇見科技，傳統碰撞未來的狀態。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相關負責人表示，「OPENFILE」這一名稱反映了藝術家使用的數字文件格式，同時也凸顯了「探索無限可能」是當代創造力不可或缺的一部分。通過連接不同的藝術領域，藝術節希望成為展示創新視覺文化和促進跨文化交流的平台。據悉，此次藝術節的核心概念是探討有形與想象之間不斷演變的連續體，呈現數字藝術、繪畫和雕塑形式的融合展示。在「美麗新世界」這一主題的引領下，藝術節將展示一個跨越現實與虛擬、傳統與未來的多元藝術生態。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/106/305.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;OPENFILE 當代視覺藝術節現場&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;藝術節中，一個神祕的黑盒子，以及藝術家 Nobody Sausage 的「跳舞的香腸」正向觀眾發出邀約。澳洲知名藝術家 Brolga 風格鮮明的夢幻塗鴉也首次以 3D 版的形象出現在 K11 標誌性的穹頂上，將觀眾帶入奇幻世界。在展館內，則是隨處可見的創意藝術牆，包括激情舞動的香腸人、換上新衣的狗帝、和五彩斑斕的可愛貓咪……每個藝術形象都散發着快樂的氣息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次藝術節亦有德國藝術家 Christoph Niemann 呈現的腦洞大開的創意，意大利藝術家 Emiliano Ponzi 的沉浸式藝術裝置，Shantell Martin 以自由而隨性的筆觸表達全新靈感，以及美國藝術家 Danny Casale 的現場塗鴉表演。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/106/296.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;美國藝術家 Danny Casale 開幕現場塗鴉表演&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/106/298.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;神祕黑盒子互動打卡空間&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一篇章裏，主辦方展現以奇妙的童年時光邂逅當代數字雕塑，年代久遠的材料被賦予新生，與充滿樂趣的童年記憶遙相呼應。而在「Shimmer 微光」單元，呈現的藝術作品則是歷史與現代不斷交融、和諧共舞的空間……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;藝術節還呈現了中國青年藝術家馬鳴、張權、黃河山、沈天宇等人的最新作品。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/106/309.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;展覽現場&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;後幾個篇章中，探索科技、神話與夢想的碰撞，邀請觀眾思考人與 AI 的互融共生。這些藝術作品打破了數字和物體之間的界限。而除了藝術作品，來自創意同行的書籍也將展覽主題進一步擴展，為觀眾帶來不同的見解和視角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了沉浸式的視覺體驗，此次藝術節在場內多處設有互動打卡，領取打卡手冊，解鎖藝術新密碼等，讓觀眾的探索能成為獨特的創意靈感之旅。展覽內還設置了藝術沙龍與周邊商店，以及眾多藝術家帶來的一系列充滿創意與趣味的藝術工作坊等。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/106/299.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;展覽現場&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據悉，今年也是上海 K11 的第十一年。從 OPENFILE 當代視覺藝術節，到過往各種不設限的展覽、K11 藝術節的 IP 打造，正是對多元藝術的豐富創造與表達。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;藝術節將持續至 10 月 20 日。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28656195</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28656195</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 09:13:05 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞綜合報道</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/108/291.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28656195_2024090717130b71ddae-8ece-4d74-be28-c56bae74847c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>K11</category>
            <category>當代視覺藝術節</category>
            <category>「美麗新世界」</category>
            <category>藝術評論</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/108/291.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/108/292.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>聯影醫療海外副總裁：投資非洲市場是一種長期的價值投資</title>
            <description>&lt;p&gt;「全球化業務的拓展正處於一個非常關鍵的時刻。相比 2000 年，現在的全球化難度更大。」作為一位出海「老兵」，上海聯影醫療科技股份有限公司（以下簡稱「聯影醫療」）海外業務部副總裁黃兆麟感慨頗多，非洲市場的投資是一種長期的價值投資，現在開始投入，雖然段時間可能難以見到回報，但會在未來兩三年甚至五年後看到回報。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018 年，聯影醫療宣佈全面開啓全球化後，選擇美國、歐洲和日本作為第一階段的重點區域。並開始佈局非洲及其他新興市場國家，陸續在阿聯酋迪拜、摩洛哥卡薩布蘭卡、南非比勒陀利亞等地成立區域總部與子公司。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/102/176.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;埃塞俄比亞華盛頓醫院正在使用聯影醫療的 CT 設備。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聯影醫療日前公佈的 2024 半年報顯示，上半年，該公司國際市場收入達 9.33 億元，同比增長 29.94%，佔營收比例達 17.49%。截至目前，聯影醫療產品已進入包括美國、日本、意大利、南非、印度等近 80 個國家和地區。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黃兆麟表示，儘管在許多人眼中出海非洲面臨挑戰，如貨幣貶值、疾病流行和治安問題，但過去幾年，非洲的經濟和醫療市場整體呈現快速增長的趨勢，市場潛力大，值得深入耕耘。「非洲的經濟發展階段與中國二三十年前相似，當地人無不想盡辦法發展經濟。儘管非洲市場容量比不上中國，但它有 14 億人口，有較大潛力。」黃兆麟説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，黃兆麟也指出，非洲市場的投資就高端醫療設備行業設備而言，短期內可能不會帶來顯著收益，現在投入可能需要兩三年甚至五年才能看到回報。非洲大部分終端客戶目前仍然對中國的高端製造和醫療設備持有不信任和質疑的態度，需要建立信任與品牌認知度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黃兆麟坦言，在海外拓展過程中，人才是一個關鍵挑戰。聯影醫療在快速擴展海外市場時，常常面臨跨文化溝通的難題。尤其是在工作節奏方面，外國員工往往難以適應中國企業的高效緊張工作方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，前期的市場拓展成本是無法避免的。首先是品牌認知和服務成本，許多客戶更熟悉歐美品牌，而對中國品牌的瞭解較少。其次，在拓展海外市場的過程中，各地本地化的成本與挑戰各不相同，選擇優質且合適的合作伙伴尤為關鍵。特別是在代理商行業中，服務的成本尤為重要。黃兆麟表示，高端影像設備的試錯成本非常高，客戶會將聯影醫療的設備與其他系統供應商進行比較，期望獲得同樣甚至更具競爭力的服務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何開拓非洲市場？黃兆麟稱，核心還是產品技術，同時配以長期投入的戰略決策、具有競爭力的整體服務方案。黃兆麟指出，中國醫療企業要紮根非洲有幾點非常重要，第一組建起當地團隊與地區子公司；第二和當地醫療機構、行業協會和專業人才建立合作；第三搭建系統性的服務培訓的中心；第四積極參加當地主流的行業展會和交流活動；第五做長期的本土化佈局。比如，自 2022 年首次與埃塞俄比亞華盛頓醫院（WHC）合作以來，聯影醫療將繼續支持其二期醫院的建設。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28654889</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28654889</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 09:05:35 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，喻琰，實習生，王春</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/102/342.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28654889_20240907170503e16da9-af68-4add-a72d-d39671d117c7.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>聯影醫療</category>
            <category>出海</category>
            <category>科創 101</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/102/342.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/102/343.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>廣電總局局長：電視「套娃」收費和操作複雜治理已獲顯著成效</title>
            <description>&lt;p&gt;黨的二十屆三中全會審議通過的《中共中央關於進一步全面深化改革、推進中國式現代化的決定》，聚焦建設社會主義文化強國，提出深化文化體制機制改革的重大任務，明確改革路徑和具體舉措，為新時代新徵程文化改革發展提供了根本遵循、指明瞭前進方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何全面系統推進廣電視聽領域改革？廣電行業如何建立優質文化資源直達基層機制？如何探索文化和科技融合的有效機制，加快發展新型文化業態？新華社記者採訪了國家廣播電視總局黨組書記、局長曹淑敏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全面系統推進廣電視聽領域改革&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：深化廣播電視和網絡視聽領域改革、推動廣播電視和網絡視聽高質量發展的總體考慮是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;廣播電視和網絡視聽是文化強國建設的重要內容，我們將深入貫徹落實習近平文化思想，落實《決定》部署，堅持問題導向，全面系統推進廣電視聽領域改革，以深化改革促進行業高質量發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;廣電視聽領域改革要堅守「傳播黨的聲音、服務人民羣眾」的廣電初心，把握「意識形態、公共服務、技術產業」的廣電屬性，把推動廣播電視和網絡視聽兩大業務深度融合、協同發展貫穿全過程各方面，錨定「鞏固提升傳統廣播電視、開拓創新繁榮網絡視聽、整合聚合形成發展合力」的方向，推動實現大融合、大聚合、大整合，實現集約化發展。進一步壯大主流輿論，創新新聞宣傳、理論宣傳，推動建設具有強大凝聚力和引領力的社會主義意識形態；進一步深耕內容建設，增強優質視聽產品和服務供給能力，更好滿足人民羣眾精神文化需求；進一步推進全媒體傳播，推動廣播電視媒體系統性變革、打造新型廣電主流媒體，促進網絡視聽繁榮發展；進一步強化技術引領，以科技創新引領產業創新，培育和發展廣電視聽新質生產力；進一步增強安全保障，構建更加全面系統的新型安全保障體系和綜合治理體系；進一步加強國際傳播，打響中國視聽品牌，提升國際傳播效能，不斷增強中華文明傳播力影響力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;建設具有強大影響力和競爭力的新型主流媒體&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：如何推動廣播電視台深化改革？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;廣播電視台是重要的主流媒體，也是深化行業體制機制改革的一個重點。我們將推動廣播電視台主動適應數字化、網絡化、智能化趨勢，加快系統性變革，建設具有強大影響力和競爭力的新型主流媒體，打造成為強大的宣傳輿論陣地、權威的信息發佈平台、重要的大眾文化生活載體、有效的社會治理抓手。我們將推進以下幾個方面的工作：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推動不同層級廣電媒體實現差異化發展。支持中央級廣電媒體打造國際一流的傳媒「旗艦」。做優省級廣電媒體，打造若干在國內甚至國際具有較強影響力的骨幹媒體集團。推動市縣級廣電媒體區域化、特色化發展，加強本地化節目製作播出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;進一步強化新聞立台。推動各級廣播電視台全面加強新聞採編播能力建設，提升新聞生產力特別是直播報道、深度報道能力，扶持打造重點新聞節目欄目品牌。完善新聞採訪力量向基層下沉機制，改進宣傳報道方式和話語體系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;做優做強廣電新媒體。堅持技術驅動，用互聯網思維主導資源配置，建設一批有影響力的廣電新媒體平台。支持省級廣電新媒體平台整合本省廣電資源，做強做優、差異化特色化發展。探索打造全國性和區域性廣電聯合新媒體平台。深化全國廣電新媒體聯盟品牌建設。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;精簡精辦頻道頻率。精簡淘汰一批受眾少、影響力弱的頻道頻率，集中精力辦好主頻道主頻率和特色頻道頻率，推進頻道頻率專業化、特色化、品牌化發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推動廣播電視台深化內部體制機制改革。完善適應全媒體生產傳播的一體化組織架構，深化廣播電視台內部制度改革，切實增強動力活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;努力推動廣電視聽產品和服務直達基層、服務羣眾&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：針對《決定》提出的「建立優質文化資源直達基層機制」，廣電行業如何落實改革要求？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;高質量的文化產品和文化服務，是豐富人民精神文化生活的關鍵所在。一方面要堅持以人民為中心的創作導向，把提高質量作為創作的生命線，努力推出更多優秀作品；另一方面要暢通供給渠道，讓人民羣眾更直接、更便捷享受到優質的文化產品服務。我們將牢牢把握廣電的公共服務屬性，堅持出成果和出人才相結合、抓作品和抓環境相貫通，改進廣電視聽文藝創作生產服務、引導、組織工作機制，繁榮創作、多出精品；同時多措並舉，努力推動廣電視聽產品和服務直達基層、服務羣眾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;充分發揮「內容+網絡」優勢，依託廣播電視網絡構建「視聽內容一張網」，更加集約、高效、安全地整合聚合行業各類優質內容資源，實現共建共享、廣泛傳播。我們積極打通大屏小屏、網上網下，採取多項措施推動網台同播，《我的阿勒泰》等作品在電視台和網絡視聽平台同步播出，更廣泛地觸達觀眾。每月精選優秀網絡視聽節目，提供給省、市、縣等各級廣播電視台播出。開辦「重溫經典」專區，通過「全國一網」的有線電視網將「四大名著」等 350 多部經典作品直達觀眾，觀眾可以任意免費點播收看。同時在 IPTV、互聯網電視、網絡視聽平台開設免費專區，提供豐富的優質內容。我們將進一步加強廣播電視台和網絡視聽平台協同合作，讓更多好內容進入好平台好時段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深入開展電視「套娃」收費和操作複雜治理。目前治理工作已取得顯著成效，實現了開機看直播、大幅壓減收費包、取消有線電視和 IPTV 開機廣告、優化電視回看等階段性目標，有效解決了羣眾「看電視難、看電視煩」問題，羣眾滿意度顯著提升。我們還在持續用力，推進全國酒店電視操作複雜治理；推進三模通用遙控器、插入式機頂盒試點和市場化推廣，推進機頂盒內置化電視機研製，努力實現一個遙控器看電視、電視機機頂盒一體化；制修訂一系列法規制度和標準規範，建設監管系統，形成長效機制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;完善廣電視聽科技創新體系&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：在「探索文化和科技融合的有效機制，加快發展新型文化業態」方面，廣電行業有哪些考慮？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;廣播電視和網絡視聽因技術而生、因技術而興，面向未來也必須堅持技術引領。我們將完善廣電視聽科技創新體系，強化科技創新對廣電視聽全領域全鏈條的支撐作用，全方位改造提升傳統廣播電視，加快發展廣電視聽新業態、新體驗、新模式，培育發展廣電視聽新質生產力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加快推動超高清端到端全鏈條優化升級。按照「以點帶面、重點突破、全鏈升級」的思路，以北京、上海、廣東為龍頭，同時選取若干地區重點推動省級衞視超高清播出，形成「3+X」發展格局，貫通內容、頻道、平台、網絡、終端等各環節，推動我國超高清產業整體躍升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加快建設「特色鮮明、技術先進、安全可靠」的新型廣電網絡。加強有線、無線、衞星、IPTV、互聯網電視、互聯網等多種方式協同，發揮綜合整體優勢，高質高效提供廣播電視業務。運用人工智能、雲計算、大數據等新技術，提升網絡承載能力和技術水平。加快有線電視網絡「一省一網」「全國一網」整合。整合聚合廣電行業和宣傳文化領域資源，創新發展文化專網等特色化差異化服務和綜合性信息服務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加快推動人工智能在廣電視聽領域深層次融合應用。加強行業人工智能關鍵技術研發，健全行業生成式人工智能標準體系，構建優質行業專屬大模型，建設綜合應用平台，不斷開發新場景新業態新模式。同時，加強管理和規範，有效防範應對人工智能帶來的新風險新挑戰。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28666182</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28666182</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 09:01:28 GMT</pubDate>
            <author>王鵬/新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/239/524.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28666182_2024090717017694e1ca-e0a0-4dd4-a440-3170f51b9187.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>廣電</category>
            <category>網絡視聽</category>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/239/524.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/239/525.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>譚玉嬌當選國際殘奧委會運動員委員會委員</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/239/52.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;譚玉嬌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎當地時間 9 月 6 日，國際殘奧委會公佈新一屆運動員委員會委員名單，中國殘疾人舉重運動員譚玉嬌位列其中，成為首位當選的中國運動員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本屆殘奧會，譚玉嬌以 142 公斤的成績打破舉重女子 67 公斤級世界紀錄，並實現該項目殘奧會三連冠。據悉，六名新當選的委員將於當地時間 8 日舉行的巴黎殘奧會閉幕式上集體亮相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其餘五名新當選委員為：葡萄牙田徑運動員庫尼亞、意大利田徑選手卡伊羅尼、馬耳他游泳運動員弗拉季斯拉娃、韓國輪椅籃球選手元佑民和德國自行車運動員申德勒。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28666042</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28666042</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:54:58 GMT</pubDate>
            <author>央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/239/49.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28666042_202409071655f737efd9-d1cb-4e63-87d2-57c8912382b8.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>國際殘奧委會</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/239/49.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/239/50.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>無量河畔摩梭人的生活畫卷</title>
            <description>&lt;p&gt;1929 年，被西方學界譽為「納西學之父」的約瑟夫·洛克，經四川木裏前往貢嘎雪山考察，途中發現了居住在無量河一帶的摩梭人支系「Zher-Khin」（日新人）。1947 年，他將納西文化推向世界的著作《中國西南古納西王國》面世，在這裏他三次提及了一個當時僅有 13 戶人家的村落——Yu-mi（油米）。洛克之後，被稱為「納西文化研究的拓荒者與奠基者」的李霖燦，曾於 1943 年曆時 8 個月尋訪「麼些族遷徙路線」，並在關於這一區域的記錄中提到一個叫作「藥瞇」的村寨。20 世紀 60 年代，民族學家詹承緒曾到訪油米村。80 年代，和發源、和力民等納西學研究專家在此調查宗教儀式與喪葬習俗。新世紀以來，以搶救中國西南瀕危文字為己任的語言學家趙麗明，以及鍾耀萍、楊亦花等年輕一代學者，多次到訪油米。那麼，這個偏遠的摩梭人村寨為什麼會有如此魔力吸引一輩輩學者的目光？信奉東巴教的村民當下過着怎樣的生活？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了全面呈現村落的文化形貌，探尋東巴文化對鄉村發展的價值，2018 年 8 月至 2021 年 7 月的三年間，我們曾經 6 次駐紮油米村，遍訪了全村每一戶人家，並通過數次採訪東巴（東巴教的祭司——編者注）和俠武（護法神，要求能歌善舞，協助做東巴儀式，負責製造氛圍——編者注），追溯油米村的歷史，記錄了村莊生活的基本形態。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三大姓氏的遷徙與親族網絡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在金沙江的蝶形大灣附近，也就是川滇交界的無量河干熱峽谷地帶，居住着一個古老的族羣——摩梭人的一個支系「阮可」，其語意是「江邊人」。他們散居在四川省木裏藏族自治縣的俄亞納西族鄉、依吉鄉，雲南省香格里拉市（原中甸縣）的三壩納西族鄉和洛吉鄉，雲南省麗江市古城區的大東鄉、玉龍納西族自治縣的寶山鄉、奉科鎮，以及寧蒗彝族自治縣（以下簡稱寧蒗縣）的拉伯鄉，總人口約 7000 人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油米村隸屬於拉伯鄉的加澤行政村，其漢字諧音地名「油米」在阮可語中的含義是「團結的村子」。截至 2020 年底，這個村落有 83 戶 405 人。除了兩戶馮姓漢族人家之外，其餘 81 戶皆為摩梭人，其中石姓 28 戶，楊姓 33 戶，阿姓 20 戶。目前村裏有 9 位東巴和 2 位俠武，終年為老百姓消災驅邪，傳遞東巴文化的香火。一個小村落裏有如此多的東巴教祭司，在整個區域內也實屬少見。走到這裏，視聽所及之處，無論是村落外部形態，還是一年 400 多場大大小小的儀式活動，都令人感覺這裏好像是遠離喧囂的神祕之所，是一個被現代化遺忘的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油米村的祖先從何遷徙而來？三大家族的東巴經書《超度經》記載着祖先遷徙路線圖，他們通過超度儀式把去世的親人送回祖先來的地方，超度的終點都是遙遠的喜馬拉雅山。除了《超度經》記錄祖先遷徙足跡之外，依據石姓、楊姓和阿姓的《祭祖經》和家族譜系圖推算，油米村有 300 多年的歷史。具體言之，摩梭語的「石」在漢語中指「穀子」，説明他們有了農耕生活後才有了石姓。石姓石瑪寧東巴家族的《祭祖經》裏記錄了 8 代 119 位祖先，其中來油米生活的祖先有 8 代共 102 位。摩梭語的「楊」在漢語中指「一種山野菜」。楊姓楊多吉紮實東巴家族的《祭祖經》記錄了 35 代共 91 位祖先的名字，其中來油米生活的祖先有 11 代共 54 位。摩梭語的「阿」在漢語中指「我」，阿姓阿公塔東巴介紹他們在託甸的親戚姓熊，阿姓是來了油米村後的姓氏。他們家族的《祭祖經》裏記載了 6 代祖先共 71 位，其中來油米村生活的祖先有 4 代共 68 位。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:300px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/124/205.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;石姓石瑪寧東巴家族《祭祖經》中的祖先名字&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這裏最值得言説的是，姑舅表優先結婚是石姓、楊姓、阿姓之間世代通婚最常見的方式，並嚴格遵守族內不婚的規定。據我們駐村調研統計，全村有 35 戶的戶主與配偶有親戚關係，其中 25 戶是姑舅表親通婚。因此，這裏的親族網絡是親連親、親上加親。油米人的婚姻對象主要靠父母指定，他們尊重父母的選擇，認為父母為其挑選的就是最好的。摩梭人的東巴經《梭梭庫》中説：「不是舅父兒，不能佔有姑母女。」父母優先考慮姑舅表結親，再請東巴根據男女雙方的輩分、屬相、五行等測算。如果這門親事不合，即使雙方父母都同意，也會再找其他人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在三大家族相互聯姻的婚配模式中，悔婚和越輩結婚是大禁忌，油米人嚴格遵守禁忌，否則將受到家族甚至全村的非議，家族的族長會把先悔婚的一方趕出油米，永遠不準回村。正是這種婚姻制度，將三大家族龐大的親屬關係緊緊地聯在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;山川護佑的聚落與生境&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油米村的石家、楊家、阿家三支人（族系）沿着不同的路線遷居至此，其獨特的遷徙路線形成了油米人的方位觀和生命觀。《梭梭庫》裏説：河流上游為北方，下游為南方；日出為東方，日落為西方。東巴象形文字中有一個字可分為上下兩部分，上面是北方的青海湖，下面是南方的金沙江、瀾滄江、怒江之「三江並流」。因此，江河流向是確定南北方位的依據，河流上游即為北，河流下游則為南，這種與眾不同的方位觀，顯然與油米人的遷徙歷程、生存環境密不可分。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:592px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/779/730.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;東巴文中表達油米摩梭人沿「三江並流」路線遷徙的文字&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事實上，這種方位觀對於油米人不僅意味着方向的確定，也關乎着他們的生命輪迴，不僅浸透於日常生活和節慶禮俗，也是他們心靈歸宿的指引。油米人相信永生，他們常説人在哪裏出生，死後就要回到哪裏去。人生的終點是回到自己來時的地方，回到祖先身邊。在超度儀式中，東巴將逝者原路送回，途徑 64 個地方，終至祖先來處。每個家族的《超度經》都詳細記載了各自的遷徙路線和途經之地，而《祭祖經》則將本家族祖先的名字全部記錄在冊，這是油米人與祖先溝通的獨特方式：人有來處，魂有歸宿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了方位觀，油米人的摩梭新年和曆法算法也是獨特的。楊多吉紮實東巴説：「我們是看星宿的民族。」在油米人的歷法中，每個月都是 30 天，沒有大小月之分，沒有冬月臘月的概念，多餘的天數被放在殺豬節和新年之間。新年日期的確定完全依靠太陽的方位。太陽一年之中有兩個「窩子」，即冬至窩子和夏至窩子。《梭梭庫》裏説，太陽在冬至窩子往回移動的這一天便是極點，意味着新的一年開始了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;確定摩梭新年是一項古老的傳統技能，過去有很多老人和東巴會看日子，觀察太陽在山坳間的運動，以此確定摩梭新年開始的日子。獨特的摩梭人曆法決定了油米人的新年不同於四川省涼山州木裏縣俄亞鄉的納西族，也不同於雲南麗江的納西族。即使與鄰近的樹枝村、次瓦村這些同為「阮可」支系的村子相比，油米村的新年也是最獨特的。這裏的新年要過 13 天，以正月初一燒天香為始，以正月十三轉虎頭山為終。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有了獨特的空間方位和時間觀念，油米人看周邊的大山，情意自然不同。東巴經書中的神山有一百多座，以東、南、西、北、中五個方位的守護神最為重要。所有東巴儀式都是從東方開始順時針輪轉，依次是南方、西方、北方。東方的神叫「阿曾曾布」，坐騎是一隻紅色的老虎；西方的神叫「那刺錯」，騎一頭金色的大象；南方的神是「斯日芒古」，坐騎是一條青龍；北方的神是「沃次空巴」，坐騎神獸是一隻水獺；中間方位的神叫「斯日曾古」，騎的是大鵬鳥。東巴儀式中的舞蹈動作遵循上述各方位神獸的動作要領，提到東方之神便模仿老虎的動作，提到北方之神便模仿水獺的姿態。除五尊方位之神靈，傳説藏區活佛安悟依實去雞足山路過油米，為此地的自然神取了名字，其中「東裏貢嘎」是騎大象的神，「斯里日達」是騎白虎的女神，「努布里」是騎大鵬鳥的武神，「龐瑪卓瑪」是騎白馬的女神。四個山神與油米周邊的山並沒有對應關係，名稱卻專屬於油米村，鄰近的樹枝村、次瓦村、爭伍村都沒有這些叫法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;居住在山川河谷之間的油米人，在滄桑歲月中磨礪出與自然和諧共生的生存智慧，讓艱苦環境下的生活有禮有節、精神充盈有力，這樣的智慧在東巴文化中無處不在。在油米人的心靈世界裏，山上住着山神，河裏住着水神，如果心中的神明消失，身邊的山川河流也岌岌可危。正是在這種觀唸的滋養下，靠山吃山、靠水吃水的油米人愛護山林裏的一草一木，敬畏大自然的氣象萬千。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/779/729.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;山肚子裏的歲月&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;東巴文化的根脈與習性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與神山為伴，與聖水為鄰的生存環境，決定了油米人的生活態度和日常行為。在這裏動物、植物、山石、河流皆有靈性。最為有趣的是，村裏的每一頭牛都有自己的名字，孩子們會説出它的特徵、它的主人。這是一個對有情生命和無情生命都寄予了情感的地方。身處其中，「生活在別處」的感受時時被喚起，一個又一個深度思考文化價值和生命意義的時刻接踵而至。行走在高低錯落的街巷之間，眼前一座座土掌房頂的燒香塔靜靜佇立，聽聞的是從火塘天井上傳來的此起彼伏的東巴誦經聲、鼓聲、擺鈴聲與海螺聲。身處此情此景，對「他者」、對「異邦」的詩意想象頓襲心頭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;東巴經書裏講，人與自然是兄弟。這是油米人在生產生活中積累的智慧，也是東巴文化的教益。油米人認為，神山上的樹木切勿砍伐，水源地四周必須保持潔淨，砍伐竹木要依照四時節氣。因此，建房取材、開墾耕地、渡河求財，都要舉辦各類儀式求得神靈同意。油米人對大自然的敬畏由心而發、融入日常，構建了一套集山林採集、梯田耕作、山野放牧、江邊漁獵於一體的複合系統，穀物草藥、野果珍菌、油茶酒漿、乳酪醃肉、漚肥薪柴等多樣性的資源，便是大自然給予他們的豐厚回報。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油米村既有山川河流所懷抱的容身之所，也有心之所繫的祖先神明。因此，活態、節制、持續是油米人與自然互動的祕籍。他們與自然協調互動，其智慧之一體現在，利用大春小春之季節變換髮展輪作休耕，利用作物種類之豐富多樣實施間作套作，利用高山梯田之高低不一來層次分明地進行就地取材。在農林複合、農牧結合的循環模式下，土地、種子、水源、氣候乃至海拔等有形無形的生態資源都得到充分利用。其智慧之二體現在，村中擁有眾多精於各種技藝的巧匠織娘，砌石鑄鐵、編簍鞣革、劁豬騸馬、織麻紡衣，這些精湛的本事是油米人善用、巧用、活用傳統智慧和器具以滿足生產生活、節慶儀式之所需的生動體現。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了每日勤勉勞作，油米人的每一個重要人生節點都有隆重的儀式相伴——嬰兒起名儀式、13 歲成人儀式、逝者超度儀式，等等。因此，他們的生命歷程是飽滿的，一個人從生到死都有東巴相伴左右、迎來送往。在生命的終點時刻，東巴在超度儀式上將逝者亡靈送歸，與祖先接續。個體雖有生死明滅，東巴文化的根脈卻生生不息。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/779/731.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;儀式浸潤的村莊&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;村裏的文化人説，油米村是「山肚子」裏的村莊，油米人過的是「窮歡樂」的日子。這裏除了各種儀式活動，還有連續不斷的節日慶典，從摩梭新年伊始便安排得滿滿當當。正月初一至十三是油米人的新年，轉山、祭山神、祭水龍王、祭河神；三月十三婦女來到無量河邊沐浴，這是油米村女性專屬的節日；四月嘗新麥孝敬岳父母和祖先；七月十三轉山節祈求風調雨順；十月初一嘗新米再次孝敬岳父母和祖先；十一月在殺豬祭祖中迎接新一年的到來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生輪轉，禮隨四季。房屋中的頂天柱和火塘邊的神龕表達的是油米人對祖先的敬重，一日三餐和收受的禮物第一時間供奉祖先；儀式活動中的犧牲獻祭，敬奉的是對神靈的心意；節日慶典時親戚間的走動更是禮數周到。這些無須刻意為之的觀念與行為，使油米村的生活節奏始終井然有序。這種富有人情味的交往方式，也讓村民覺得無論哪裏都比不上「讓人安心」的油米村好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在東巴和村民的講述中，共同的信仰與傳承方式、共享的自然環境與文化習慣，使村中那些好像隨風而逝的歲月得以清晰重現。那些表面上看只關乎個人生活和家庭的敍述，呈現的卻是一個豐富的社會譜系。正是通過這樣的方式，我們走進了摩梭人的生活。那些具有標誌性意義的村落事件，以及那些具有東巴文化印記的符號載體，就像那永不停歇的無量河水一樣，在我們的身旁、在我們的指尖、在我們的心中流淌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本文為「東巴文化三書」之《守望東巴：雲南寧蒗油米村摩梭人文化志》一書的導言，註釋從略，澎湃新聞經出版方授權刊載。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:570px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/779/728.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;「東巴文化三書」（《納人鄉韻：金沙江流域納西族摩梭人影像志》《摩梭仁者：雲南寧蒗油米村東巴口述史》《守望東巴：雲南寧蒗油米村摩梭人文化志》），孫慶忠、宋一青、莊淯棻，等/著，中信出版集團，2024 年 7 月版&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28629494</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28629494</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:52:08 GMT</pubDate>
            <author>孫慶忠，李管奇</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/127/748.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28629494_20240907165298dd022d-153c-43f4-9eb0-6c0a81d77054.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>東巴</category>
            <category>摩梭人</category>
            <category>翻書黨</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/127/748.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/127/963.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>專訪｜演員陳明昊：人生短暫，留給藝術、真理與愛</title>
            <description>&lt;p&gt;陳明昊，一位在戲劇舞台和影視劇中都展現出獨特魅力的演員。從中戲開始便與舞台劇結緣，在《紅色》《第七天》《茶館》《兩隻狗的生活意見》等舞台劇中積累了豐富的表演經驗和對錶演的探索思考。待他從戲劇舞台走向影視劇，他幾乎是立刻以獨特的性格表演和形象，引起了觀眾和行業的注意。最近新劇《藏海花》開播，他飾演的王胖子一出現，網友們親切感拉滿，紛紛表示，有種「穩穩的幸福」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/221/644.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《藏海花》劇照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018 年，在電視劇《沙海》中，陳明昊首次飾演「盜墓筆記宇宙」中的關鍵人物之一王胖子。他粗獷不羈的性格和表演，與人物高度契合，此後他又在《重啓之極海聽雷》中第二次、《藏海花》中第三次飾演同一人物。在他眼中，王胖子是個很兩極化的人：既有細膩柔腸，又有粗獷豪情。而「鐵三角」的存在，也讓他在表演時，不能孤立地看待這個人物，要把吳邪、張起靈的人物和表演一起考慮進去。但即使明明在表演上分析得鞭闢入裏，陳明昊還是會大咧咧地説自己的表演，每次都是「跟着感覺走」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;採訪中，他言語隨意，拒絕「標籤」和「概念」，追求用最樸實的語言來描述自己的思考，但聊到表演，依然可見赤誠和認真。他追求「與角色建立生命的關聯」，他坦言，從戲劇舞台走向影視劇，雖面臨諸多挑戰，但都是身體的投入和「與世隔絕」的身心體驗。在他看來，演員最好的幸運，是遇上恰好與自己人生階段相匹配的劇本和人物，那就如同「情人眼裏出西施」，然後在一段時間內與角色相互影響，讓表演自然而然地發生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拍攝《藏海花》時，劇組去了川西實地取景，陳明昊被一路藏地風光的美妙所震撼，「平時老待在城市裏幹嗎呢，多出來走走啊，哪怕不知道去哪。」對他來説，人生短暫，人在這路上，只夠把時間留給尋找藝術、真理和愛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【對話】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新聞：&lt;/strong&gt;已經是第三次飾演王胖子了，更得心應手？還是會疲憊於不再有新鮮感？最初對這個人物的認識，和現在相比，有發生變化嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陳明昊：&lt;/strong&gt;其實每一次都是跟着感覺走，我覺得跟三叔（原著作者南派三叔）在一起交流，比看書更加有效，這故事和人物，都在他身體裏，所以我跟他聊得比較多。三叔説出來的感覺，能讓我從裏邊獲得扮演這個角色的形象和靈感。包括「鐵三角」的存在，讓王胖子這個人物不是一個單獨成立的狀態，我覺得還是要把三個人的表演、人物塑造這方面的事放在一起去考慮的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《藏海花》比較浪漫，長時間是吳邪和王胖子，小哥和他們是在不同時間的敍事中，表演感覺很不一樣，我覺得還是有新鮮的東西在的。然後王胖子他這個人物張力比較大，他有兩極的東西，有那種特張揚的一面，然後我覺得也有很細膩的一面，就是要把這兩面的東西找到。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/221/647.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《藏海花》劇照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新聞：&lt;/strong&gt;之前在《重啓之極海聽雷》裏，你和造型老師給胖子設計了不少卡通內搭，你在採訪中有談到胖子內心的天真，很是亮眼也刻畫了人物。這次路透造型都蠻「成熟穩重」的，胖子終於「服老」了嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陳明昊：&lt;/strong&gt;我覺得胖子服不服老，得看有沒有事兒，有事兒咱就又出發了，那還是年輕的心，表面的東西無所謂。其實我們吧，就不變也沒問題，變也沒問題。可以換身衣服，不換身衣服，這都表面的，這個人物更多的還是內心，你心去到哪兒了。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/221/673.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《重啓之極海聽雷》劇照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新聞：&lt;/strong&gt;你這幾年在影視劇中嘗試很多，收穫好評也多，但最初從戲劇舞台走向影視劇時，在表演上有沒有經歷過挫敗和反思？能否聊聊？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陳明昊：&lt;/strong&gt;兩者的表現形式、流程、創作狀態、工作環境都不太一樣。但都是身體的投入，都是「與世隔絕」的一段時間。演員也挺奇怪的，創作中，他有時候得跳出來，有時候就得沉浸在裏邊。對於角色的創作，我覺得最好的狀態，就是要在那段時間裏，找到跟那個角色的生命關聯，不光是演戲的時候，你生活中跟那個角色相互影響了，你演的時候就不費勁了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新聞：&lt;/strong&gt;入行多年，如今看待表演這份工作，和當初剛入行時，有發生觀點上的變化嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陳明昊：&lt;/strong&gt;這問題可大可小，你可以説有一樣的地兒，有不一樣的地兒，這事兒就聊完了。那要細聊的話，這裏邊的事就多了去了，反正我還都是憑着感覺來吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一開始就是做舞台劇，從中戲開始，這個東西就長我身上了。以前呢，可能我對影視比較陌生，沒怎麼琢磨影視的表演，對舞台上的表演，情感反而越陷越深，有一段時間就可能排斥別的形式，但是這個想法也不對。後來出來演影視劇，也思考了很多問題，然後再回去到舞台上，發現影視劇表演其實對我舞台表演是很有幫助的，讓我從不同的角度去思考戲劇。包括舞台呈現，包括現場的實時拍攝，都是在影視方面學到了一些東西。然後演影視劇的時候，包括對身體創作上的一些研究，也都是在舞台上平時琢磨的。我覺得兩邊互相都能支持，挺好的，只不過就是時間不夠用，幹了這個，幹不了那個。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就説戲劇表演吧，得時間夠，你得有很長時間在這裏邊，才能對這東西有感覺，比如説你得有多少場演出，得有多長時間在舞台上待着，才能去思考一些表演的東西。就像畫一幅畫，你盯着空白的畫布，看的時間長了，你就知道該畫什麼了。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/221/651.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;陳明昊在阿那亞戲劇節&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新聞：&lt;/strong&gt;只有足夠複雜豐富才能成就一個成功的人物，但現在大眾容易對人物產生「非黑即白」的定義，我們不斷地在輿論場上看到「標籤」，如何看待這個現象？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陳明昊：&lt;/strong&gt;這沒什麼問題。貼標籤也好，別人的解讀也好，我對這些東西無所謂。就像你菜炒好了，你在後廚就管後廚的事兒，端出去以後有人嚐到你的菜了，那就是之後的事了，就是新的故事，發生了再去面對唄。我覺得創作和評論這個東西是匹配的，他要用心評論，我也用心思考。他要不用心隨便説兩句風涼話什麼的，也不用當回事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新聞：&lt;/strong&gt;你已經是非常成熟的演員了，面對任何角色和劇本，用最熟悉的方式就可以輕鬆完成，對你來説，如何保持不斷突破和嘗試的熱情？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陳明昊：&lt;/strong&gt;那作品本身它得有這種魅力和能量吧。創作之初，你不能斬釘截鐵地説：這是一個好戲，這是一個好角色——還沒成型呢。看劇本的時候，如果這東西正好適合你這個人生階段的，那就跟談戀愛似的，對上眼了就合適，情人眼裏出西施。那這東西就適合你，你也能給這故事好的能量，會帶給這個角色生命力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新聞：&lt;/strong&gt;當工作強度很大時，你會做些什麼讓自己快速恢復狀態？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陳明昊：&lt;/strong&gt;我最近鍛鍊得多，就早起跑跑步什麼的。鍛鍊有一種獨處的感覺，能關注呼吸，有那種關注自己生命的感覺，我覺得是能把這一天的能量給喚醒的。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/221/648.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《藏海花》的雪山實景&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新聞：&lt;/strong&gt;這次拍攝也去了川西那邊實地取景，風景如畫，但是否在拍攝和表演上也有帶來些身心挑戰？有沒有什麼單場戲，或者在那邊遇見的人事物，讓你印象比較深刻的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;陳明昊：&lt;/strong&gt;確實跟城市感覺不一樣，人到了那種地兒，肯定能感知到身體發生的變化。而且咱們這段路，還真是挺來勁的，你去哪都要走很長的路，彎彎曲曲高高低低的。但你也收穫了很多風景，一路上，看那個山，那個樹，你會感嘆大自然的美妙，就真的產生了敬畏心，你就會想：平時待在城市裏幹嘛呢，多出來走走啊，哪怕不知道去哪。當時就覺得《藏海花》這「鐵三角」上路了，是一路走過來尋找祕密或者真相，那對我來説就覺得，人生短暫，人在這路上，只夠把時間留給尋找藝術、真理和愛。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28664795</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28664795</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:51:10 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，楊偲婷</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/221/705.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28664795_20240907165142befc68-08da-483f-8a76-7f0721823f6e.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>陳明昊</category>
            <category>盜墓筆記</category>
            <category>藏海花</category>
            <category>有戲</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/221/705.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/221/706.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>華東師大黨委書記：教育是偉大又謙卑的事業，教師是一個國家的真正堤壩</title>
            <description>&lt;p&gt;「近些年來，華東師大畢業的師範生，95% 堅守在基礎教育一線，65% 紮根中西部地區。」近日，華東師範大學黨委書記梅兵在一場講話中透露。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/310.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;9 月 5 日，梅兵以《教師，一個國家的堤壩》為主題發表致辭。華東師範大學供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 5 日，為弘揚教育家精神，讓廣大師生，特別是師範生更加堅定教育理想， 「春風再美也比不上你的笑——華東師範大學慶祝第 40 個教師節特別活動」在大零號灣文化藝術中心舉行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當天活動還特別邀請電視劇《春風化雨》主創佟麗婭、張峻寧、康愛石、饒俊、王駿曄與紀錄片導演、作家周軼君和國際漢語文化學院教授、作家毛尖就《春風化雨》所講述的鄉村教師紮根農村教育的故事，共話教育的理想、溫度與現實。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;活動中，梅兵以《教師，一個國家的堤壩》為主題的致辭，帶來了面向全體師範生的「開學第一課」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅兵通過講述葉瀾、顧泠沅、米瑪潘多等一代代華東師大人矢志不渝堅守教育初心，以教育服務國家和民族發展的感人事蹟，闡釋了教育家精神所蘊蓄的生動內涵。梅兵表示，教育是偉大又謙卑的事業，教師的職業雖然質樸無華但他們才是一個國家的地平線，一個國家的真正堤壩。她勉勵同學們攀高行遠，不負時代，做「比春風更美的人」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下是華東師範大學黨委書記梅兵《教師，一個國家的堤壩》演講&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;全文：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初秋時節，希望與豐收同時降臨的時刻，我們一起迎接第 40 個教師節。四十載風雨兼程，四十年教澤綿長，教師，是大地上的點燈人，星辰般照亮無數孩子的道路，也為我們的民族與國家開出燦燦未來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一百年前的 1924 年，為探索救國新路，華東師大前身大夏大學肩負「光大華夏」的崇高理想而建立。1951 年，為響應「培養百萬人民教師」號召，華東師大應運而生。從山河破碎的舊中國到日新月異的新時代，從教育救國到教育強國，華東師大一直致力於以教育，特別是教師教育來推動民族和社會的發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;教育，是偉大又謙卑的事業。我們的老師，是人羣中最樸素的那些，沒有錦衣鮮少華服，但我們相信，天道酬勤人道酬誠，千萬教師才是一個國家的地平線，一個國家的真正堤壩。所以，建校以來，華東師大高度重視教師教育，為我國基礎教育輸送了數以萬計「下得去、留得住、教得好、有發展」的高素質好老師，培育出一大批具有國際視野和家國情懷的教育家和教育學家。就像《春風化雨》電視劇所表現的，他們不僅在課堂上傳道授業，更在廣袤的大地上，星星點燈，灌溉出無數夢想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深耕新基礎教育 30 餘年，創立「生命·實踐」教育學派的著名教育家、教育學家、華東師大原副校長葉瀾教授，以其深邃的教育理念與獨特的教學方法，為中國教育注入了新的活力。她用「育生命自覺」的傳統智慧，為我們奠定了教育的新價值觀，成為無數教師心中的燈塔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從鄉村中學的數學教師到推動全國基礎數學教育大變革的「青浦實驗」的引領者，華東師大校友顧泠沅教授堅守教育改革實驗近半個世紀。即使年過八十，他依然奔走在教育改革的最前線。他的精神，激勵着一代又一代的教育工作者不忘初心，勇敢前行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;還有我們的校友米瑪潘多，她堅持邊疆民族地區教育事業近 20 年，堅信「愛生必須用真情，情真方能育良才」，不斷創新教育教學方式，以愛心和智慧澆灌着那片雪域高原，照亮了無數孩子的前程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近些年來，華東師大畢業的師範生，95% 堅守在基礎教育一線，65% 紮根中西部地區。他們將師者的精誠與大愛灑向邊疆，用青春點亮了祖國最需要的地方。中國首位入選「全球教師獎」的楊博雅、志願任教西藏的上海籍學生張敏、反哺家鄉教育的古麗米熱·艾爾肯等一批優秀校友用實際行動書寫了新時代教師的光輝篇章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他們樸素又崇高的人生履歷，跟《春風化雨》中的教師一樣，無非是汗滴石穿地讓這個世界有更清朗的未來，讓智識燎原，讓所有的石頭有成為玉的機會。在一代又一代師大人的努力下，華東師大在推動鄉村教育振興的道路上，始終走在前列。2018 年起，我們不斷探索切實有效的民族教師通用語言能力培訓的「華東師大模式」，為數萬民族語言教師提供個性化培訓。2020 年開始，我們率先探索並牽頭組團實施「師範教育協同提質計劃」，帶動區域師範教育優質均衡發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年起，我們開始實施「教育築夢」計劃，至今已幫助 136 位來自艱苦邊遠地區、中西部地區基礎教育領域的校友實現教育夢想，惠及全國 21 個省、市、自治區的近 4 萬名師生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，建設教育強國的號角已經吹響，華東師大正滿懷豪情書寫新的篇章。希望在座的同學們，特別是我們的師範生們，不負韶光，不負時代，砥礪前行。你們的高度決定國家的高度，你們的心跳就是國家的心跳，借用今天的活動題目，你們，要做這個世界上比春風更美的人。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28666022</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28666022</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:50:22 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞資深記者，鄒佳雯</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/312.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28666022_202409071650812b3fc3-c41c-4364-a7d5-12ebf9f59889.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>華東師範大學</category>
            <category>開學第一課</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/312.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/313.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>樊振東曬與覃海洋自拍照：解鎖迪士尼花車，與玲娜貝兒互動</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/309.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;樊振東微博截圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「解鎖迪士尼花車 with 川沙妲己。」9 月 7 日 14 時許，巴黎奧運乒乓球冠軍樊振東在微博曬出自己與奧運游泳冠軍覃海洋在上海迪士尼樂園的合影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當天上午，近百名 2024 年巴黎奧運會中國上海代表團的成員受邀來到上海迪士尼樂園，樊振東、覃海洋、吳愉、郭崎琪等 13 位運動員代表驚喜現身。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/317.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;樊振東與覃海洋在上海迪士尼&amp;nbsp; 以下圖片除標註外均來自上海迪士尼&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/319.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;樊振東與覃海洋在上海迪士尼&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中午時分，樊振東、覃海洋、吳愉、郭崎琪和張之臻受邀擔任了「米奇童話專列」的「榮譽領航」，在巡遊道路兩旁遊客們的歡呼聲中前行。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/316.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;吳愉、郭崎琪和張之臻在上海迪士尼&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下午近 3 時，樊振東、覃海洋、吳愉、郭崎琪和張之臻出現在樂園鐘樓，與達菲、玲娜貝兒歡樂會面。&lt;/p&gt;&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;613983&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/235488f1754041859668817ccc4011d8/hd/1e97af33-dada-4cd5-9d46-e42b757af48a-0b0125b3-22d7-b68b-5de1-c79237910fc7.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/cover/20240907/61f78b087b8744fa936a81f226ad8aa5-20240907155337156-3935089367727502205-a659c42e-c2b2-4855-ab2f-c596a02fde30.jpg&quot; data-duration=&quot;01:26&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;848&quot; data-height=&quot;478&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;div class=&quot;news_video_name&quot;&gt;9 月 7 日下午，樊振東、覃海洋、吳愉、郭崎琪和張之臻出現在迪士尼樂園鐘樓。澎湃新聞記者鄒佳雯攝 (01:26)&lt;/div&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28666023</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28666023</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:50:22 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞資深記者，鄒佳雯</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/321.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28666023_202409071650c0c2992d-2b4f-41a1-87d6-5dc8842b56e8.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>迪士尼</category>
            <category>奧運健兒</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/321.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/322.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>至暗時刻後足協主席探班國足表支持，鼓勵戰沙特打出血性</title>
            <description>&lt;p&gt;於 9 月 6 日下午由日本東京返抵大連後，中國足球隊當晚便前往梭魚灣球場外場訓練。除了通過刻苦訓練表達「知恥後勇」的態度外，中國隊此時此刻還需要及時修補信心。在球隊經歷「0 比 7」這樣的至暗時刻後，中國足協用實際行動表達了支持球隊的態度。足協主席宋凱、分管國家隊工作的副主席許基仁借 7 日中午國足共進午餐之機，為全體將帥作了一番勵志講話，鼓勵全隊緊密團結，在 18 強賽首個主場（對陣沙特隊）比賽中打出良好的精神面貌，打出血性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帶着「0 比 7」的恥辱，中國隊於 9 月 6 日下午 3 點多由日本東京返抵大連，準備參加即將於 10 日晚進行的 18 強賽第 2 輪主場對陣沙特隊的比賽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國足回到駐地酒店後不久，便於當晚 7 時出發，前往梭魚灣球場外場進行回國後的首次訓練。據悉，考慮到全隊剛剛經歷了噩夢般的「0 比 7」慘敗，且剛剛回到國內，球隊本次訓練原本不打算對媒體開放。不過，主教練伊萬科維奇經過一番考慮後，還是決定主動面對媒體。他表示，在球隊成績不佳或者遇到巨大危機的時候，作為主教練應該作出必要的表率，同時以真誠、積極的態度回應來自外界的各類聲音，甚至是質疑與批評，保護球隊，特別是廣大球員。這也是他在接受採訪時，公開向球迷表達歉意的原因所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國隊衝擊 18 強賽小組前四名的目標，並沒有因為首輪遭遇 7 球慘敗而有所改變。伊萬訓練之餘與球隊同事或球員溝通的時候，也始終保持積極的態度。一位隊員説道：「首場比賽已經過去。這種經歷讓所有人都不好過。但我們必須向前看。現在全隊都很團結。打沙特隊，就一個字——‘幹’。」另一名國腳則表態説：「日本隊值得我們學習的不僅僅是技術，可能還有比賽自始至終的專注，以及隊友間相互幫助的態度。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/239/95.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;據瞭解，6 日晚，中國足協主席宋凱、協會分管國家隊工作的副主席許基仁專程趕到球隊位於大連的駐地酒店。國足在東京客場遭遇重創後，中國足協並沒有過多苛責球隊，而是一如既往地支持球隊。兩位領導到隊探班，實際也表明，中國足協要在球隊經歷磨難的時候，堅定不移地與球隊在一起共渡難關。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 日中午 1 點半，中國隊在駐地酒店共進午餐。而宋凱、許基仁兩位領導藉此之機為全隊作了一番勵志講話。宋凱希望全隊能夠儘快從 18 強賽首戰失利的陰影中走出，保持全隊的穩定與團結，並以積極的姿態投入到接下來的備戰與比賽中，力爭在 10 日與沙特隊的比賽中，打出良好的精神面貌，打出主場氣勢，打出血性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊萬科維奇對於中國足協給予全隊及其本人工作的支持也表達了感謝。他曾對身邊同事表示，球隊並不應該因為一場失利而失去繼續努力的勇氣與爭取餘下比賽勝利的信心。教練組接下來，會根據此前比賽暴露出的問題，在技戰術方面進行必要的調整。他本人也會加強與全隊每一名成員真誠溝通。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28666251</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28666251</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:48:47 GMT</pubDate>
            <author>肖赧/@北青體育</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/239/325.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28666251_202409071649344c5fa3-1e24-4d49-b9e0-e4e60eb7ebed.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>國足 0 比 7 慘敗日本</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/239/325.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/239/326.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中國婦女報：從颱風中的孕產婦關愛讀懂人民至上、生命至上</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;危難之中的溫暖守護，傳遞出人民至上、生命至上的理念。&lt;/strong&gt;近日，超強颱風「摩羯」登陸海南，為確保懷孕 38 周以上的孕婦颱風期間的安全，當地衞健委、醫院和社區聯合發佈了「點對點」的通知，鼓勵她們免費到醫院住院。能夠想象到，當收到一條條暖心提示，享受綠色通道的便利，孕產婦的焦慮和擔憂一定會得以化解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社會的文明程度，國家的治理效能，很大程度上體現在對特殊羣體的幫扶和關愛中。在孕產的特殊時刻又遇上台風，她們面臨的風險更大，更需要通過妥善安置，得到醫療機構的專業診治和醫護人員的精心護理，享受「穩穩的幸福」。&lt;strong&gt;此次海南的「颱風救援」，不僅對全省 38 周以上未分娩孕產婦進行全面摸排，並對高危孕產婦開通綠色通道實現應收盡收。可以説，通知做到了點對點，關愛實現了全覆蓋，政策做到了精細化，讓我們看到了國家對婦女兒童及時、細緻、給力的關心和呵護。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一直以來，對於突發災害中的孕產婦保護，國家高度重視，全社會積極行動，相關體制機制不斷健全。我們忘不了，在新冠疫情中，國家和地方層面多次下發通知，對孕產婦給予特殊而及時的保障；我們忘不了，婦聯等部門開展了一系列關愛行動，為孕產婦的身心健康保駕護航。應該説，孕產婦孕育未來的背後，有全社會在為她們守護希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;從更長遠來看，這不僅是對孕產婦個體的關懷，更是對建設生育友好型社會的積極推動。&lt;/strong&gt;生育友好型社會中的「友好」二字，既包含制度的溫暖、政策的關懷，也需要一項項具體舉措落地見效。希望人們能從颱風中的守護裏，看見全社會對婦女兒童的友善、關愛，讀懂構建生育友好型社會的新風尚。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28666039</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28666039</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:41:56 GMT</pubDate>
            <author>韓亞聰/中國婦女報微信公號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/425.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28666039_2024090716441dd6ca98-f51c-4076-91d3-1b44e5d67176.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>颱風「摩羯」</category>
            <category>懷孕</category>
            <category>海南</category>
            <category>輿論場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/425.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/426.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>3 個傷害腦子的壞習慣，你可能天天都在重複</title>
            <description>&lt;p&gt;原創，丁香醫生&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;4640&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/85/766.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;4399&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/85/767.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;4293&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/85/768.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;4279&quot; width=&quot;1080&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/85/769.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;大腦想要告訴你的 10 件事：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 堅持適量運動，運動會讓身體和大腦一起變強壯；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 多曬太陽，大腦也有「光合作用」，不僅讓人心情愉悅，也能促進學習記憶能力；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 大腦是個典型的「用進廢退」器官，多學習多動腦，腦子越用越靈光；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4. 熬夜會損害大腦的注意力、記憶力、決策力等各項功能，長期熬夜的危害很難彌補；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5. 吸煙會讓大腦萎縮，還會加速腦血管擁堵，增加中風風險，任何時候開始戒煙都會有獲益；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6. 長期酗酒也會讓大腦肉眼可見的萎縮，注意力、執行力和與人相處的能力也會明顯下降。為了保住智商，酒還是少喝點吧；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7. 左右腦相關的測試、開發，聽聽就好，不必當真；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8. 除了體積，大腦在男性和女性中的差異其實並不大。後天的教育、社會文化等其他因素影響可能更能解釋男女間的思維差異；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9. 大腦的體積大小跟智商高低沒啥關係，不然統治地球的就應該是鯨魚了；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10. 人類的大腦並沒有 90% 的潛力尚待開發，相信科學，而非科幻電影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本文合作專家&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;159&quot; width=&quot;578&quot; src=&quot;https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/85/770.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;參考文獻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[1] Hackney AC. Stress and the neuroendocrine system: the role of exercise as a stressor and modifier of stress. Expert Rev Endocrinol Metab. 2006;1(6):783-792. doi:10.1586/17446651.1.6.783&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[2] Voss MW, Vivar C, Kramer AF, van Praag H. Bridging animal and human models of exercise-induced brain plasticity. Trends Cogn Sci. 2013;17(10):525-544. doi:10.1016/j.tics.2013.08.001&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[3] Basso JC, Suzuki WA. The Effects of Acute Exercise on Mood, Cognition, Neurophysiology, and Neurochemical Pathways: A Review. Brain Plast. 2017;2(2):127-152. Published 2017 Mar 28. doi:10.3233/BPL-160040&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[4]Zhang, K.X., D’Souza, S., Upton, B.A. et al. Violet-light suppression of thermogenesis by opsin 5 hypothalamic neurons. Nature 585, 420–425 (2020).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[5] Lambert GW, Reid C, Kaye DM, Jennings GL, Esler MD. Effect of sunlight and season on serotonin turnover in the brain. Lancet. 2002 Dec 7;360(9348):1840-2. doi: 10.1016/s0140-6736(02)11737-5. PMID: 12480364&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[6] Chantranupong L, Sabatini BL. Sunlight Brightens Learning and Memory. Cell. 2018 Jun 14;173(7):1570-1572. doi: 10.1016/j.cell.2018.05.044. PMID: 29906444.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[7] Mancini A, de Iure A, Picconi B. Basic mechanisms of plasticity and learning. Handb Clin Neurol. 2022;184:21-34. doi: 10.1016/B978-0-12-819410-2.00002-3. PMID: 35034736.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[8] Cameron HA, Glover LR. Adult neurogenesis: beyond learning and memory. Annu Rev Psychol. 2015 Jan 3;66:53-81. doi: 10.1146/annurev-psych-010814-015006. Epub 2014 Sep 19. PMID: 25251485; PMCID: PMC5612417.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[9] Pearce JMS; FRCP. The &quot;split brain&quot; and Roger Wolcott Sperry (1913-1994). Rev Neurol (Paris). 2019 Apr;175(4):217-220. doi: 10.1016/j.neurol.2018.07.007. Epub 2019 Jan 5. PMID: 30616878.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[10] Bartolomeo P, Seidel Malkinson T. Hemispheric lateralization of attention processes in the human brain. Curr Opin Psychol. 2019 Oct;29:90-96. doi: 10.1016/j.copsyc.2018.12.023. Epub 2019 Jan 4. PMID: 30711910.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[11] Duboc V, Dufourcq P, Blader P, Roussigné M. Asymmetry of the Brain: Development and Implications. Annu Rev Genet. 2015;49:647-72. doi: 10.1146/annurev-genet-112414-055322. Epub 2015 Oct 6. PMID: 26442849.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[12] Başar E. The theory of the whole-brain-work. Int J Psychophysiol. 2006 May;60(2):133-8. doi: 10.1016/j.ijpsycho.2005.12.007. Epub 2006 Mar 24. PMID: 16563537.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[13] Ruigrok AN, Salimi-Khorshidi G, Lai MC, Baron-Cohen S, Lombardo MV, Tait RJ, Suckling J. A meta-analysis of sex differences in human brain structure. Neurosci Biobehav Rev. 2014 Feb;39(100):34-50. doi: 10.1016/j.neubiorev.2013.12.004. Epub 2013 Dec 26. PMID: 24374381; PMCID: PMC3969295.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[14] Eliot L, Ahmed A, Khan H, Patel J. Dump the &quot;dimorphism&quot;: Comprehensive synthesis of human brain studies reveals few male-female differences beyond size. Neurosci Biobehav Rev. 2021 Jun;125:667-697. doi: 10.1016/j.neubiorev.2021.02.026. Epub 2021 Feb 20. PMID: 33621637.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[15] Herculano-Houzel S. The human brain in numbers: a linearly scaled-up primate brain. Front Hum Neurosci. 2009 Nov 9;3:31. doi: 10.3389/neuro.09.031.2009. PMID: 19915731; PMCID: PMC2776484.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;[16] Smith, K. Neuroscience: Idle minds. Nature 489, 356–358 (2012). https://doi.org/10.1038/489356a&lt;/p&gt;&lt;p&gt;策劃製作&lt;/p&gt;&lt;p&gt;策劃：Deanna | 監製：Feidi&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;http://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MjA1ODMxMDQwMQ==&amp;amp;mid=2657931533&amp;amp;idx=1&amp;amp;sn=7490604ac00847f05572eca5cc45c5ad&quot;&gt;閲讀原文&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28654420</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28654420</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:23:53 GMT</pubDate>
            <author>丁香醫生</author>
            <itunes:image href="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/133/932.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28654420_202409071624085e5ca3-1e41-42d8-8b86-ad4454a9682f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>澎湃號·湃客</category>
            <media:content url="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/133/932.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagepphcloud.thepaper.cn/pph/image/321/133/933.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>上交團長周平：十年 2696 場音樂會，我們和觀眾一起創造</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;613978&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/c3e44c5873604fb79a09b5d4d6ed1660/hd/202409071438113520675fee9-6e7d-4bc2-9c7c-417809b434d3-1155b992-7709-6da1-ffae-18c7e40b01f9.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/234/178.png&quot; data-duration=&quot;08:35&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1920&quot; data-height=&quot;1080&quot;&gt;&lt;/video&gt;今年是上海交響樂團建團 145 週年，也是捷豹上海交響音樂廳 10 週年。上海交響樂團推出「團 145 廳 10」系列訪談，深入瞭解樂團與音樂廳的文化底蘊。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28665935</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28665935</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:10:43 GMT</pubDate>
            <author>上海交響樂團</author>
            <category>上海交響樂團</category>
            <category>追光燈</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/234/178.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/234/179.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>建團 145 週年，四位指揮執棒為上海交響樂團慶生</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;613976&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/391adb1052374736bf8d13fb7066bddf/hd/20240907143147440266ae60e-b339-4966-98e3-605146991653-b6df6116-af3c-12d5-e279-92ceba549a9f.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/234/166.jpg&quot; data-duration=&quot;02:44&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;848&quot; data-height=&quot;478&quot;&gt;&lt;/video&gt;9 月 6 日，上海交響樂團建團 145 週年暨捷豹上海交響音樂廳十週年音樂會在餘隆、曹鵬、侯潤宇、張潔敏四位見證並參與上交歷史的指揮執棒下上演。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28665923</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28665923</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:10:28 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，李思潔</author>
            <category>上海交響樂團 145 週年</category>
            <category>追光燈</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/234/166.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/234/167.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>「布袋院士」趙東元獲評全國教書育人楷模，他最喜歡的稱呼是「老師」</title>
            <description>&lt;p&gt;44 歲當選中科院院士，57 歲獲得國家自然科學獎一等獎，59 歲獲評上海市科技功臣。趙東元的頭銜很多，復旦大學教授、中國科學院院士、相輝研究院院長……即使榮譽等身，他最喜歡的稱呼還是「老師」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第 40 個教師節即將來臨之際，復旦大學教授、中國科學院院士趙東元被評為 2024 年全國教書育人楷模。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/234/568.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;趙東元院士。復旦大學微信公眾號，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「高校是教書育人、傳授知識、創造知識的重要場所。對一名老師來講，天職就是培養學生成才，所以這個獎項的分量非常重，是對我 20 多年教學工作的承認和鞭策。」趙東元表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「課比天大」是趙東元一貫堅守的準則。從 2003 年起，連續 21 年向自然科學大類本科生講授《普通化學》，一週兩次從未間斷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年，趙東元在北京人民大會堂領獎後，他手提裝着國家自然科學獎一等獎證書的布袋給本科生上課的照片被傳為佳話，「布袋院士」由此得名。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/234/577.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;趙東元趕回學校為本科生上課。他拎着布袋子，袋子裏裝着他的一等獎證書。 資料圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上課「不能遲到」，也是趙東元給自己定的一條硬性規矩。2023 年 5 月 26 日，獲頒上海市科技功臣後，趙東元在媒體發佈會一介紹完自己的研究，就一路小跑提前離開了。他要趕着去給本科生上化學課，「遲到 5 分鐘就是教學事故了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於課件的準備，他也極致追求完美。作為全校的通識課程，《普通化學》這門課程概念多、內容抽象，但他總能把課程講得詼諧有趣、深入淺出，並結合材料科學最新進展給大家講解元素的性質。每年都要更新並加入最新的前沿科學進展，拓展本科生的知識面和提升他們對科學的興趣。針對學生不容易理解的難點和重點，比如相圖、化學鍵相關理論等，他還會組織課題組內的老師和學生參加他的試講，並提出建議和意見，確保大一的本科生們能夠深刻理解相關內容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;趙院士帶領團隊不斷創新教學方法，《普通化學》課程曾獲得「上海市教學成果獎一等獎」（2013），「國家級教學成果二等獎」（2014），2023 年入選國家級一流本科課程（線下一流課程）。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/234/578.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;趙東元給本科生上課。復旦大學微信公眾號，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在課堂上學生們用求知的眼睛看着你，能夠給學生們播下科研的種子，真的很有意義。」趙東元透露，自己開設的超過百人的大課，每次學期初學生們都是要定了鬧鐘準點搶課「秒殺」，頗受歡迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在復旦 20 多年，趙東元團結了一批年輕人，注重科研梯隊建設。他所帶的團隊，有一個不成文的規定，每次趙院士獲獎拿到的獎金，有 20%-30% 用來資助年輕學者發展。他所培養的研究生，有 3 人獲得「全國優秀博士學位論文」，3 人獲得「全國優秀博士學位論文」提名獎，10 人獲得上海市研究生優秀成果（學位論文），6 人獲得復旦大學「優秀博士後」稱號，12 人獲得上海市研究生優秀成果（學位論文）。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/234/579.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;趙東元指導學生實驗。&amp;nbsp;復旦大學微信公眾號，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「24 小時在線」是學生們對導師授教的生動描摹；「論文不厭百遍改」是趙東元傳授學生的治學準則，學生的文章他都一字一字改、一章一章過，大到思路邏輯，小到拼寫標點，全部仔細標記批註，反反覆覆直至達到要求才準允投稿。他告訴課題組的每一位學生：「你們有問題，隨時來找我，我辦公室的大門是永遠向你們敞開的」。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28665932</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28665932</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:07:29 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，鞠文韜</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/234/585.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28665932_2024090716078ea1e470-d7bd-465e-b029-cab30276e1a7.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>全國教書育人楷模</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/234/585.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/234/586.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>人類表型組「大科學計劃」已取得突破性進展並達成四個「全球第一」</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/233/164.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;9 月 7 日，2024 年浦江創新論壇亮相上海張江科學會堂。&amp;nbsp; 本文圖片&amp;nbsp;澎湃新聞記者，俞凱&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 7 日上午，2024 年浦江創新論壇迎來首場論壇——「國際人類表型組論壇：表型組與精準醫學專題論壇」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞記者從論壇上獲悉，在國家和上海市支持下，復旦大學等國內頂尖科學團隊以發起「大科學計劃」、推動「創新策源」和「範式變革」為使命，採用「分佈式協同、工程化推進」新模式加快推進人類表型組大科學計劃的各項先導研究，目前已取得突破性進展並達成四個「全球第一」：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是建成全球首個跨尺度多維度人類表型精密測量平台並建立全套 SOP 體系；二是完成全球首個每人測量 2.4 萬個表型的健康人羣表型精密測量千人核心隊列，採集超過 1400 人；三是繪製全球首版人類表型組導航圖，發現 150 餘萬個表型間強關聯；四是研發全球首個多組學標準物質「中華家系一號」，並獲頒 8 個國家一級標準物質認證，相關產品已被歐洲 EATRIS 大科學設施引進並使用。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/233/165.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;國際人類表型組論壇：表型組與精準醫學專題論壇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據介紹，人類表型組是繼人類基因組之後生命科學研究的又一戰略制高點和原始創新源。人類表型組國際大科學計劃通過對大規模人羣隊列開展跨尺度、全週期的全景精密測量與數據系統解析，貫穿和破解基因-環境-表型之間以及宏觀-微觀表型之間的關聯與調控機制，為生物醫學繪製新一代「人類表型組導航圖」，最終幫助實現對疾病與健康的精準幹預。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞記者從論壇上獲悉，以復旦大學金力院士為代表的中國科學界率先系統提出了發起人類表型組大科學計劃的構想。2016 年 5 月，金力院士在復旦主辦的首屆「國際人類表型組大會」上，首次系統提出了人類表型組計劃的核心任務與路線圖。2016 年起，科技部、上海市先後支持金力院士領銜開展一系列人類表型組重大國際科技合作研究，進一步奠定了我國在組織國際人類表型組計劃中的引領力與話語權。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，金力院士團隊已經形成 1 個表型組自然人羣核心隊列和 8 個專項隊列的深度表型組數據集。其中，核心人羣數據總量約 4.5PB；專項隊列包括早發冠心病、高原習服、中老年人羣衰老、兒童先心病、原創降糖藥臨牀試驗、兒童難治性癲癇、不同膳食模式營養幹預等 8 個針對特定人羣和特定研究目的的深度表型組專項數據集，數據總量約 1PB。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019 年 9 月，經上海市批准，復旦大學發起的獨立法人新型研發機構「上海國際人類表型組研究院」正式成立，承擔着組織協調推進大科學計劃的重要樞紐職能，高質量發揮其協同研發、數據共享、標準化創新、成果轉化、戰略智庫等功能作用；至 2022 年 9 月，我國「十四五」國家重點研發計劃中已有 6 個重點專項共 31 條指南佈局表型組學相關關鍵問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;復旦大學人類表型組研究院執行院長、上海國際人類表型組研究院副院長、世界分子影像學會 (WMIS) 主席田梅教授在論壇上還透露了人類表型組大科學計劃的未來推進設想。她説，為了確保我國在人類表型組研究中的國際引領地位，持續提升創新策源能力，加快科學發現和應用轉化，未來將以全面實施上海市市級科技重大專項「國際人類表型組（二期）」為抓手，聚焦「保持引領優勢」和「搶抓早期收穫」兩大主線，着力突破四個方面的關鍵問題：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是持續迭代升級人類表型組導航圖並將加強關聯與機制驗證研究。對人類表型組導航圖 1.0 版發現的強關聯進行驗證與機制研究，並增強導航圖的精細度；核心人羣隨訪測量獲取多個時間點的縱向深度表型數據，持續創新數據分析方法與工具，迭代升級人類表型組導航圖 2.0 版。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是加快構建分佈式國際國內人類表型組協同創新系統 PhenoBank。構建分佈式國際國內表型測量協同網絡；升級人類表型組大數據平台，建成全球多節點的表型組數據管理與分析系統 PhenoBank。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是加強推廣表型組學研究範式。搶先以表型組學研究範式，在特定人羣和疾病人羣中應用研究，解析健康和疾病過程的精細調控機理，發現新的藥靶和生物標誌物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是加快推進表型組計劃研究新發現和新成果的示範轉化應用。研發高精度、高通量、低成本的人類表型組精密測量新技術；加快表型組計劃一期的新發現和新成果的示範應用。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28665846</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28665846</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:07:12 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，俞凱</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/233/685.JPG"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28665846_2024090716071d8c871e-d1c0-4b61-8f73-74258ba8765e.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>人類表型組</category>
            <category>大科學計劃</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/233/685.JPG"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/233/730.JPG"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>風王「摩羯」第三次登陸，最大風力仍有 17 級</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/407.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;當地時間 2024 年 9 月 7 日，越南遭遇颱風「摩羯」襲擊。視覺中國，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年第 11 號颱風「摩羯」（超強颱風級）的中心已於 7 日 15 時 30 分前後在越南廣寧省南部沿海登陸，登陸時中心附近最大風力有 17 級（58 米/秒），中心最低氣壓 925 百帕。 &lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28666038</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28666038</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:06:36 GMT</pubDate>
            <author>@中央氣象台</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/410.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28666038_2024090716076c4bd593-cfde-4d5d-a116-a00cfe58eb48.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>颱風「摩羯」</category>
            <category>綠政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/410.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/411.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>超強颱風「摩羯」登陸越南，官兵、民兵數十萬人嚴陣以待</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/283.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;當地時間 2024 年 9 月 7 日，颱風「摩羯」登陸越南。視覺中國，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據中央氣象台消息，今年第 11 號颱風「摩羯」（超強颱風級）的中心已於 7 日 15 時 30 分前後在越南廣寧省南部沿海登陸，登陸時中心附近最大風力有 17 級（58 米/秒），中心最低氣壓 925 百帕。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 6 日晚，颱風「摩羯」進入北部灣，影響越南北部各省，引發大風、暴雨，城市內澇、地勢低窪的地區洪水、山體滑坡、山洪等風險較高。為確保人民羣眾生命財產安全，越南政府總理範明政當日發佈通知，要求各部委、地方重點應對台風「摩羯」和颱風登陸過後的暴雨洪水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另據越通社報道，已有數十萬的越南官兵和民兵做好應對台風「摩羯」的準備。越南國家自然災害和事故應急處置與搜救委員會辦公廳督促越南全軍各機關、單位嚴格執行範明政上述通知，要求各部委、地方嚴格執行救援值班制度；密切關注颱風發展動態及危險天氣形勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據央視新聞報道，當地時間 9 月 7 日 6 時許，颱風「摩羯」前沿到達越南東北部廣寧省一帶，沿岸地區風力已達 11 級，風速在每秒 30 米左右。颱風中心在廣寧省錦普市東南方向約 150 公里，中心附近最大風力 14 級，陣風 17 級，並向西北偏西方向移動，速度 15 至 20 公里/小時。目前台風「摩羯」已給越南北部帶來大範圍降雨，沿岸海域浪高 2 至 3 米左右，颱風中心區域浪高 3 至 5 米左右。受颱風影響，7 日早上，越南廣寧省多地出現電力中斷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，9 月 6 日下午，越南政府副總理陳紅河就廣寧省防禦「摩羯」颱風的準備工作做實地檢查。截至 9 月 6 日 17 時，廣寧省近 5600 艘漁船已經轉移到安全地帶。超過 2800 個養殖漁排得到加固。該省已成立了颱風防禦工作檢查團且動員了數千名幹部戰士和各類車輛、船隻參與防颱風工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 7 日，陳紅河來到越南水文氣象總局、國家水文氣象預報中心及相關機構指導颱風防禦工作。陳紅河表示，面對來勢洶洶的、對越南東北部和北中部產生重大影響的颱風「摩羯」，越南政府在海防市成立了前方指揮部，專門負責指導颱風防禦工作。隨後，陳紅河一行將到海防市實地檢查颱風防禦工作併成立該機構。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28666021</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28666021</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:03:28 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，南博一</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/280.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28666021_2024090716039ee4e3e5-0085-4d74-9cee-062b2e589157.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>摩羯</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/280.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/281.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>鎮江人大調研報告：部分文旅項目「上馬」便「下馬」，應嚴格評估可行性</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/40.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;江蘇鎮江&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據微信公眾號「鎮江人大發布」9 月 6 日消息，近期，江蘇鎮江市人大常委會經濟工委對全市現代服務業發展情況開展了深入調研，重點對港口物流、工業設計、軟件信息、科技服務、中介服務、文旅產業發展進行了全面剖析，形成了調研報告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;報告中提到了一個主要問題：用好自然歷史文化資源發展文旅產業的舉措不夠有力。鎮江山川形勝，‌是全國少見的山水城林交融城市，在自然資源方面擁有得天獨厚的條件‌，且擁有 3000 多年文字記載史，歷史文化遺產不勝枚舉，‌具有深厚的底蘊和獨特的魅力，蘊藏着巨大的文旅產業發展潛力。但是長期以來，鎮江「天下第一江山」的金字招牌未能擦亮，以文旅產業為代表的生活性服務業發展不瘟不火。疫情過後，鎮江市文旅產業營業收入雖然實現了大幅增長，但稅收貢獻僅佔服務業的 1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具體而言，&lt;strong&gt;一是文化旅遊資源開發沒有形成體系。&lt;/strong&gt;「三山一渡」開發總體上仍然處於各自為戰狀態，特別是南山旅遊資源尚未得到高效開發，西津渡歷史文化街區的發展尚未向大西路延伸輻射，沿長江路打造「三山」旅遊線路的產品較為單一，專業特色街區建設步伐不快、數量不多，文旅周邊產品開發有所滯後，外地遊客留鎮宿鎮時間普遍較短，進而未能對餐飲、住宿、零售等生活性服務業增長作出積極貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二是飲食文化開發利用仍有不少欠缺。&lt;/strong&gt;鍋蓋面、水晶餚肉、蟹黃湯包等特色餐點，以及紅燒河豚、清蒸鰣魚、白汁鮰魚、拆燴鰱魚頭、清燉獅子頭、茅山老鵝、東鄉羊肉等特色菜品的知曉度、美譽度仍需提升，餐飲行業缺少龍頭企業和品牌效應，飲食文化亟待走出鎮江、走向全國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三是部分文旅項目不符合鎮江實際。&lt;/strong&gt;一些文旅項目與鎮江市自然稟賦、歷史文化資源匹配度不高，市場化經營理念手段欠缺，「上馬之日」便是「下馬之時」，不僅沒有形成盈利能力，而且導致了資源浪費、形成了政府債務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;報告指出，鎮江擁有「中國醋都」美譽，長江與運河文化兼得，坐擁「天下第一江山」和「三怪」特色美食，文旅資源富集但未得到充分挖掘，長期以來缺少特色鮮明、影響力強的「文旅 IP」，旅遊品牌「不響」。部分文旅項目缺乏「鎮江靈魂」，未能找到合適的旅遊表達方式，產業協同度偏低，資源沒有得到有效配置，文旅產業融合發展、特色發展的思路不新、辦法不多。總體來看，鎮江市自然稟賦和城市文化軟實力尚未轉化成為文旅產業和城市經濟發展的硬實力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為此，鎮江市人大常委會經濟工委在報告中提出，深入挖掘文旅產業發展潛力。積極尋求文化產業和旅遊產業價值鏈的契合點，加強產業發展的協同聯動、引導培育，探索「以文塑旅」、「以旅興文」的發展新路。注重講好鎮江故事，擦亮城市山林名片，對「三山一渡」、茅山、寶華山等旅遊資源實施整體規劃、一體開發，打造主題多樣、特色鮮明的文化旅遊線路。科學開發建設文旅項目，嚴格評估項目可行性、潛在風險和投資收益率，切實提升項目實施質量、形成新增消費熱點。加強對旅遊景區周邊地區、特色街巷的聯動開發，拓展文旅消費場景、提供更多更優文創產品，提升遊客留鎮消費意願。大力推介鎮江飲食文化和特色菜品，加強文旅產業和一二三產的多元融合，延長產業鏈、提升價值鏈，努力將文旅產業發展熱度轉化為財稅貢獻強度，切實提升鎮江城市美譽度和影響力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在城市品牌的塑造上，上述報告還提出，以醋為「媒」、政府「搭台」、企業「唱戲」，提升鎮江香醋品牌價值和影響力，持續擦亮「中國醋都」城市名片，促進全市制造業穩步發展；做好「城市山林」「真山真水」的大文章，着力塑造具有鮮明鎮江特色的文化品牌、旅遊品牌、餐飲品牌，聚焦「天下第一江山」金字招牌，開發項目、構建場景、舉辦活動、營造熱點，推動鎮江強勢「出圈」，將鎮江市打造成為國外內知名的休閒旅遊勝地。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28665980</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28665980</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 08:00:48 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，鍾煜豪</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/37.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28665980_2024090716006bebe893-d562-46e6-80fe-e1d3734b0319.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>鎮江</category>
            <category>江蘇</category>
            <category>文旅</category>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/37.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/38.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>秒訂破萬！華為三摺疊屏手機突然來了，3 小時 67 萬人預訂</title>
            <description>&lt;p&gt;證券時報客戶端 9 月 7 日消息，華為終端宣佈，今日 12:08 分，華為三摺疊屏手機正式開啓預訂。海報還正式公佈了華為三摺疊的外觀，採用獨特鏡頭紋理，以及高辨識度的小金標。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3 小時&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;67 萬人預訂&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據悉，這款產品將於 9 月 10 日的華為發佈會上正式推出，價格也有待屆時揭曉，將於 9 月 20 日 10:08 正式開售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據悉，&lt;strong&gt;預訂通道剛開啓，人數就迅速破萬，而證券時報·e 公司在華為商城上看到，截至發稿，預約該手機人數已經超過 67 萬。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/325.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;餘承東被曝光&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 9 日，多名數碼博主在社交平台曬出了華為常務董事餘承東在機艙裏操作一款新機的照片，媒體稱，這或許是第一款亮相的三摺疊屏手機。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;照片顯示，餘承東手持一台三摺疊屏新機，這台設備明顯比目前的大摺疊手機顯示面積要大不少，但是從縱橫比來看，又不是平板電腦的比例，而且在左手邊的那塊屏幕的頂部居中還有明顯的前攝挖孔，並且屏幕整體上還能隱約看到有兩條平均分佈的暗痕，屏幕中顯示的是疑似微信 APP 的界面，左側屏幕是好友列表，右側是對話框，貌似正在瀏覽網頁內容，右手邊的保護殼內似乎還隱藏了手寫筆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，日前海外爆料達人 Teme 不但曬出了疑似華為三摺疊屏手機的渲染圖，而且還透露，該機已經通過了 28μm UTG 測試，摺痕控制優秀，並且該博主還表示，這款華為三摺疊屏設備藉助鴻蒙 OS NEXT 等，將有望實現運行鴻蒙 PC 級應用的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其他廠商或快速跟進&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IDC 數據顯示，2024 年第二季度，中國摺疊屏手機市場保持三位數同比增長幅度，出貨量達到 257 萬台。隨着更多廠商新一代摺疊屏產品的發佈，以及榮耀和小米等廠商新摺疊屏產品線的增加，預計下半年中國摺疊屏手機市場仍會快速增長，發展情況好於全球摺疊屏手機市場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摺疊屏手機市場，中國廠商同樣展現出強大的競爭力。2024 年第二季度，中國摺疊屏手機市場上，華為以 41.7% 的市場份額穩居第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同行方面，有業內人士告訴證券時報·e 公司記者，「現在各廠商實驗室裏應該都在研究各種形態的手機，包括三折屏手機。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行業人士指出，一旦華為推出三摺疊屏手機，後續其他廠商或快速跟進推出類似終端，如此將帶動整個摺疊屏手機產業鏈新一輪發展機遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行業人士告訴記者，三摺疊屏手機的意義一方面在於滿足部分追求創新體驗的用戶的需求，另一方面三摺疊屏手機可以實現一屏、兩屏、三屏自由切換，也能夠滿足部分用戶對自如切換屏幕大小的需求。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28666025</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28666025</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 07:53:50 GMT</pubDate>
            <author>證券時報客戶端</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/331.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28666025_2024090715541e3834bc-9d17-4905-be3d-346b2f1c53e0.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>華為</category>
            <category>三摺疊屏手機</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/331.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/332.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>習近平對海南廣東等地台風災害作出重要指示</title>
            <description>&lt;p&gt;今年第 11 號超強颱風「摩羯」9 月 6 日 16 時 20 分、22 時 20 分先後在海南文昌市、廣東徐聞縣登陸，造成嚴重災害，大量用戶電力、通信中斷，部分房屋倒損。截至 7 日 12 時，災害已造成海南、廣東、廣西 3 省區 122.7 萬人不同程度受災，3 人死亡、95 人受傷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;災害發生後，中共中央總書記、國家主席、中央軍委主席習近平高度重視並作出重要指示，受超強颱風「摩羯」影響，海南、廣東等地遭受嚴重災害，造成人員傷亡和重大財產損失。要抓緊核實災情，組織力量救災，妥善做好受災羣眾轉移安置等工作，防止次生災害發生，盡最大努力減少傷亡。要儘快修復受損的交通、電力、通信等基礎設施，積極開展災後重建，早日恢復正常生產生活秩序，切實保障人民羣眾生命財產安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中共中央政治局常委、國務院總理李強作出批示，國家防總和有關地方要認真貫徹落實總書記重要指示精神，密切監視颱風動向，落實落細各項防禦措施，嚴防可能發生的重大次生災害，妥善做好轉移避險、人員安置等各項救災救助工作，最大程度減輕災害影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據習近平指示和李強要求，國家防總已派出工作組到海南、廣東一線指導救援處置工作，海南省、廣東省組織力量全力開展搶險救災，搶修恢復受損的電力、通信等基礎設施，妥善做好受災羣眾生活保障。目前，部分用戶電力、通信已恢復，各項工作正在進行中。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28666029</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28666029</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 07:50:21 GMT</pubDate>
            <author>央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/341.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28666029_202409071550f4465b32-1616-475d-9527-4726162209bb.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/341.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/235/338.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>多地落地超長期特別國債支持消費品以舊換新，涵蓋個人消費、交通等領域</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:595px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/234/583.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;超長期特別國債支持消費品以舊換新政策正在多地落地。據澎湃新聞記者不完全統計局，目前已有廣東、江蘇、上海、湖南等地出台具體方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 7 月，國家發展改革委、財政部印發《關於加力支持大規模設備更新和消費品以舊換新的若干措施》，明確由國家發展改革委牽頭安排 3000 億元左右超長期特別國債資金，加力支持大規模設備更新和消費品以舊換新。其中，在消費品以舊換新方面，直接向地方安排 1500 億元左右超長期特別國債資金，支持地方自主實施消費品以舊換新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，前述省份出台的方案都明確了重點支持領域，主要涵蓋個人消費、交通、農業等領域，包括家電產品以舊換新、個人消費者乘用車置換更新、電動自行車以舊換新、舊房裝修、居家適老化改造以及老舊營運貨車報廢更新、新能源公交車及動力電池更新、老舊農機報廢更新等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據方案，對重點領域更新換新的補貼力度有所加大。比如，在農機報廢更新方面，江蘇明確，支持 20 馬力以下拖拉機報廢最高補貼標準從 1000 元/台提高到 1500 元/台；報廢並新購置同種類聯合收割機、播種機等農機，報廢補貼標準在原基礎上提高 50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;廣東表示，在落實《汽車以舊換新補貼實施細則》（商消費函〔2024〕75 號）基礎上，對個人消費者報廢國三及以下排放標準燃油乘用車或 2018 年 4 月 30 日（含當日）前註冊登記的新能源乘用車，併購買納入《減免車輛購置稅的新能源汽車車型目錄》的新能源乘用車或 2.0 升及以下排量燃油乘用車的，補貼標準提高至購買新能源乘用車補 2 萬元/輛、購買 2.0 升及以下排量燃油乘用車補 1.5 萬元/輛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海明確提高新能源公交車及動力電池更新補貼標準，鼓勵結合客流變化、城市公交行業發展等情況，合理選擇更換的新能源城市公交車輛車長類型。對更新新能源城市公交車的，每輛車平均補貼 8 萬元；對更換動力電池的，每輛車補貼 4.2 萬元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，湖南還支持重點受災地區個人消費品以舊換新，對資興市、平江縣、汨羅市等受災嚴重縣市，經所在縣市人民政府審核公示後納入名單的受災戶和受災人員，特別提出擴大範圍、提高標準、降低門檻，在國家政策允許自行制定補貼標準的領域，原則上在現有補貼標準的基礎上提高 10 個百分點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述地方出台的方案對資金管理也作了明確規定。上海指出，方案支持內容涉及資金由國家超長期特別國債和市級財政按照 85%：15% 比例共擔。市級財政從對應渠道予以安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;廣東要求，嚴格資金使用、加快資金支出進度、靈活調配資金、強化資金監管，明確規定對以舊換新超長期國債資金單獨調撥、專款專用，同時，建立資金使用調度和靈活調配機制，對使用效率高、成效突出的地市，適當調增資金分配額度；對使用效率低、進度不達預期的地市，適當調減資金分配額度。此外還對電商平台予以特別要求，即電商平台參與消費品以舊換新，必須由省有關部門或各地市政府依法依規遴選。要加強電商平台監管，切實防止空轉套利等違法違規行為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，江蘇還對營造良好市場環境作出規定，要求一視同仁支持不同所有制、不同註冊地企業參與消費品以舊換新。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28665936</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28665936</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 07:43:27 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，滕晗</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/234/581.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28665936_202409071543cb439805-314b-4044-aa89-94169e165898.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>超長期特別國債</category>
            <category>消費品以舊換新</category>
            <category>區域經緯</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/234/581.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/234/582.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>官方解析寶雞上半年出生人口增長：政策效應顯現、家長希望龍年生娃</title>
            <description>&lt;p&gt;日前，陝西寶雞市統計局在《寶雞市 2024 年上半年出生人口調研簡析》中指出，從調研反映情況來看，2024 年上半年該市出生人口呈現增長態勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寶雞市統計局介紹，本次調研選取寶雞市渭濱區、金台區、陳倉區、岐山縣 4 個縣區的 5 家醫院和助產機構、4 個村委會和居委會實地走訪座談，填寫《醫院（助產機構）2024 年上半年出生情況問卷》和《村（居）委會 2024 年上半年出生情況問卷》，瞭解出生人口和育齡婦女生育情況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;調查問卷顯示，2024 年上半年寶雞出生人口呈現「三增一減」特點：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一是孕婦建檔數增加&lt;/strong&gt;。調查的 5 家醫院和助產機構 2023 年上半年孕婦建檔 3576 人，2024 年上半年孕婦建檔數 3581 人，同比增加 5 人，增長 0.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二是新生兒數量增加&lt;/strong&gt;。調查的醫院和助產機構 2023 年上半年接生新生兒 3223 人，2024 年上半年接生新生兒 3569 人，同比增加 346 人，增長 10.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三是三胎及以上孩子數量增加&lt;/strong&gt;。調查的醫院和助產機構 2024 年上半年三胎及以上 197 人，同比增加 42 人，三胎及以上比率 5.5%，同比提高 2.1 個百分點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;四是村委會和居委會出生孩子數量減少&lt;/strong&gt;。調查的 2 個村委會和 2 個居委會 2023 年上半年登記出生人口 36 人，2024 年上半年登記出生人口 34 人，同比減少 2 人，下降 5.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「根據調研瞭解掌握情況，2024 年上半年出生人口出現增長有三方面因素。」上述報告分析道：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是疫情影響消退。三年疫情對全社會造成很大影響，調研中許多年輕人擔心新冠病毒對孩子健康成長危害性，表示不敢結婚不敢懷孕，&lt;strong&gt;現在生活環境恢復正常，考慮結婚生育提上日程。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是生育觀念主導。&lt;strong&gt;傳統觀念促使許多家庭希望將孩子生在龍年，追求龍飛鳳舞、龍馬精神、龍鳳呈祥，把生育時間有意識調整到 2024 年。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是政策效應顯現。2021 年國家調整人口生育政策，實施一對夫妻可以生育三個孩子及配套支持政策，市委市政府加大生育支持力度，增加育兒假期，提高補貼金額，鼓勵年輕人生育，&lt;strong&gt;政策效應在今年得到顯現&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同時，報告亦指出 4 類問題：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是育齡婦女少。根據第七次人口普查數據測算，寶雞市育齡婦女人數呈逐年減少趨勢，對出生人口產生影響。2020 年全市 15-49 歲育齡婦女人數 71.09 萬人， 2024 年為 64.47 萬人，減少 6.62 萬人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是多孩比例低於全國平均水平。根據《2022 年我國衞生健康事業發展統計公報》，我國新生兒中二孩佔比 38.9%，三孩及以上佔比 15.0%，多孩比例合計達到 53.9%。我市 2024 年上半年二胎率 38.2%，三胎率為 5.5%，多孩比例只有 43.7%，低於全國 10.2 個百分點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是生育補貼標準低。2023 年 12 月份出台的《寶雞市優化生育政策促進人口長期均衡發展八條措施的通知》，提高了孕產婦生育補助標準，產前檢查費用、生孩子報銷標準、健康管理費等補貼合計增加 1130 元，在一定程度上緩解了家庭養育成本壓力，但高養育成本現狀仍未得到有效解決。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是新生兒登記流程繁瑣，許多家長不熟悉新生兒登記流程，給孩子申報戶口往往要往返多次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「生養孩子是家庭的責任，也是社會的責任，促進人口長期均衡發展，需要政府和社會做出更大努力。」就此，寶雞市統計局建議：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是加大生育補貼。學習借鑑國內部分城市積極做法，提高二孩、三孩補貼標準，減輕孕產婦經濟負擔。今年以來安徽省馬鞍山市、浙江省溫州市等許多城市開始發放育兒補貼，湖北省天門市對符合多孩條件的孕婦進行獎勵，並從教育、購房、休假等方面制定相關政策，出生人口 8 年來第一次實現「由降轉增」，到 8 月 14 日今年已經出生 4232 人，和去年同時間段相比出生人口增加 431 人，同比增長 11.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是加強新生兒登記效率。可以設立一站式服務窗口，將出生證明、戶口登記、疫苗接種等環節集中辦理，或者通過線上預約、短信提醒等方式提高新生兒戶口登記效率。三是加大托幼建設。鼓勵各級各類幼兒園開設 2-3 歲嬰幼兒托育班，各級醫療機構、婦幼保健計劃生育服務中心利用現有資源優勢開展嬰幼兒照護服務，解決有需求人羣家庭後顧之憂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據《2023 年寶雞市國民經濟和社會發展統計公報》，2023 年末寶雞市常住人口 325.74 萬人，城鎮人口比重 61%，出生率 7.5‰，死亡率 8.63‰，人口自然增長率-1.13‰。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28665562</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28665562</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 06:27:34 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，鍾煜豪</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/230/768.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28665562_202409071427f286f87c-bb79-4efb-a827-2fe4aadb9d77.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>出生人口</category>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/230/768.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/230/769.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>水利部滾動會商部署颱風「摩羯」暴雨洪水防禦工作</title>
            <description>&lt;p&gt;今年第 11 號颱風「摩羯」（超強颱風級）9 月 7 日 11 時中心位於越南廣寧省下龍市東偏南方向約 75 公里的北部灣海面上，中心附近最大風力有 16 級（55 米/秒），預計將以每小時 15 公里左右的速度向西偏北方向移動，強度維持或略有增強，持續影響我國海南、廣東、廣西、雲南等地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國家防總副總指揮、水利部部長李國英要求緊盯颱風「摩羯」行進路徑和發展態勢，細化實化颱風暴雨洪水防禦措施，對台風影響區域、流域的防範工作再部署、再落實、再強調，確保實現「人員不傷亡、水庫不垮壩、重要堤防不決口、重要基礎設施不受衝擊」目標。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/233/195.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 9 月 7 日，海口，一棵大樹被「摩羯」從根部「斬斷」。 視覺中國，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 日上午，水利部滾動會商分析颱風「摩羯」發展態勢及汛情變化，全面篩查研判颱風影響區內中小水庫安全度汛、中小河流洪水、山洪災害等風險點，針對性安排部署颱風暴雨洪水防禦工作。根據風險研判情況，水利部再次向廣東、廣西、海南、雲南省（自治區）水利（水務）廳和水利部珠江水利委員會發出緊急通知，要求各有關單位樹牢底線思維、極限思維，克服麻痹心理、僥倖心理，落實防禦責任，落細防禦措施，全力保障人民羣眾生命財產安全；加密滾動預報和會商研判，將預報信息直達一線，按應急響應要求採取相應聯動措施；提前發佈颱風影響區內河流洪水預警信息，必要時提請地方政府組織羣眾轉移；充分發揮松濤、大廣壩等水庫攔蓄洪水作用，系統、科學、安全、精準調度防洪工程體系，有效應對天文大潮頂託等不利影響，快速宣泄洪水入海；重點關注颱風影響區內山洪災害風險點位及區域，落實「誰組織、轉移誰、何時轉、轉何處、不擅返」五個關鍵環節和臨災預警「叫應」措施；針對沿海中小河流堤防標準偏低的短板，預置搶險人員、物料、設備，做好搶早、搶小、搶住；水庫「三個責任人」全部上崗到位，加強大壩、溢洪道等關鍵部位巡查，確保水庫安全度汛；壓緊壓實在建工程項目法人和水行政主管部門責任，認真排查安全隱患，落實各項安全度汛措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，水利部維持針對廣東、海南 2 省的洪水防禦Ⅲ級應急響應和針對廣西、雲南 2 省（自治區）的洪水防禦Ⅳ級應急響應；共有 4 個工作組在廣東、海南、廣西、雲南協助指導暴雨洪水防禦工作。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28665849</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28665849</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 05:55:37 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，刁凡超</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/233/197.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28665849_202409071355db202679-ac07-4e1b-a8d4-bc60c91188c6.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>水利部</category>
            <category>颱風「摩羯」</category>
            <category>綠政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/233/197.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/233/198.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>首屆中美循環經濟合作論壇在京成功舉辦</title>
            <description>&lt;p&gt;2024 年 9 月 6 日，在中美氣候行動工作組循環經濟專題小組的指導支持下，中國循環經濟協會與美中貿易全國委員會在北京共同舉辦首屆中美循環經濟合作論壇。論壇旨在落實中美《關於加強合作應對氣候危機的陽光之鄉聲明》（以下簡稱《陽光之鄉聲明》），為兩國工商界、社會組織、研究機構等方面搭建循環經濟交流合作平台，促進兩國達成更多務實合作成果。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/229/77.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;國家發展改革委副主任趙辰昕、美國總統國際氣候政策高級顧問約翰·波德斯塔、中國氣候變化事務特使劉振民、美國駐華大使尼古拉斯·伯恩斯、原中國氣候變化事務特使解振華出席論壇開幕式並致辭，中國駐美國大使謝鋒作視頻致辭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;趙辰昕表示，應對氣候變化是全人類的共同事業，離不開中美兩個大國的合作。舉辦中美循環經濟合作論壇是落實《陽光之鄉聲明》的重要舉措，也是中美循環經濟合作的又一里程碑，對中美攜手應對氣候危機具有重要意義，希望中美雙方政府部門、企業、研究機構、智庫等圍繞循環經濟加強政策對話、深化技術交流、強化務實合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;約翰·波德斯塔表示，循環經濟是美中兩國共同關心的領域，希望雙方代表通過論壇交流經驗、發現商機、加強合作。劉振民表示，中美在應對氣候變化、推動全球可持續發展進程上擁有廣泛共同利益，希望雙方充分發揮各自優勢，開展交流互鑑與合作。謝鋒表示，中美是應對氣候變化的同行者，循環經濟合作可以成為雙方合作的增長點。伯恩斯表示，氣候合作在美中關係中扮演重要角色，願與中國政府加強合作，在全球應對氣候變化中發揮領導力。解振華表示，中美氣候合作造福兩國和世界，循環經濟是其中重要領域，希望雙方持續深化合作，為全球應對氣候危機貢獻更多智慧和力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開幕式後，美國科學院院士、明尼蘇達大學教授斯蒂芬·波拉斯基，中國工程院院士、清華大學碳中和研究院院長賀克斌，美國馬裏蘭州環境部部長塞麗娜·麥克爾文，中國石油和化學工業聯合會黨委書記李雲鵬，中國美國商會會長何邁克，寶武集團環境資源科技有限公司董事長陳在根，埃克森美孚（中國）投資有限公司副董事長辜子珊，美國加利福尼亞州環境局副局長卡特琳娜·海耶斯，能源基金會首席執行官兼中國區總裁鄒驥，霍尼韋爾中國總裁餘鋒，格林美集團副總經理張宇平，百事公司亞太兼大中華區首席集團事務官石家齊等 12 位嘉賓作主旨演講，聚焦發展循環經濟、應對氣候變化進行交流分享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月 6 日下午論壇舉行了 4 場平行閉門會議，與會代表圍繞循環經濟助力溫室氣體減排、再生材料推廣應用、塑料污染治理與循環利用、新業態新消費模式下提升廢棄物循環利用價值等議題深入開展交流。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/229/78.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;來自中國國家發展改革委、外交部、工業和信息化部、生態環境部、住房城鄉建設部、商務部、市場監管總局，美國國務院、能源部等政府部門，以及兩國企業、行業協會、研究機構等方面的約 460 位代表參加了論壇。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28665538</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28665538</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 05:19:50 GMT</pubDate>
            <author>「國家發展改革委」微信公號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/230/369.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28665538_202409071320b831632b-625c-43e7-8b1b-ecc50c0d3f1d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中美</category>
            <category>金改實驗室</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/230/369.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/230/370.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>新城市志｜衝刺 6000 億，上海瞄準建設直播經濟高地</title>
            <description>&lt;p&gt;「直播電商之都」的競爭，還遠未到終局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日前，上海市商務委等多部門聯合發佈《上海市推動直播經濟高質量發展三年行動計劃 (2024-2026 年)》(以下簡稱《行動計劃》)，提出到 2026 年，上海市直播經濟發展要實現持續保持國際領先地位，力爭成為具有國際影響力的直播經濟高地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《行動計劃》還明確了一系列具體目標：直播電商零售額力爭達到 6000 億元；形成 10 個全國領先、具有國際競爭力的頭部直播平台；打造一批國內知名的各類直播活動 IP 品牌，梳理發佈 100 個特色直播場景……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在互聯網產業的佈局中，上海每一次出手，幾乎都具有風向標意義。當前直播經濟面臨新的轉型，此時上海推出直播經濟高質量發展三年行動，或將在國內掀起新一輪的「直播電商之都」的競爭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;打造「直播電商之都」，上海有哪些優勢&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在 2020 年，上海就提出了打造「品質直播第一城」的目標。實際效果是很明顯的。據復旦大學消費市場大數據實驗室發佈的相關報告，2023 年，上海市直播零售額達到 4371 億元，同比增長 20.9%，佔全國直播零售額的 10.7%，這一比重在全國城市排名中居於首位。而截至今年 8 月，上海現存直播相關企業 2.5 萬餘家。這樣的基礎，為上海在直播經濟賽道上向更高目標邁進提供了底氣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;過去幾年，隨着直播經濟紅利的持續釋放，已沒有地方能夠忽視這種線上經濟模式在促進消費、助力產業轉型等方面的價值，各地在這個領域上的競爭可以説已非常激烈。而上海要實現新的突破，品質、品牌依然是關鍵詞之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;品牌力一直是上海的強項。如據今年 5 月相關機構發佈的《2024 年中國國貨消費品牌 500 強》，上海以 58 個品牌數量排名第一。一方面，這得益於多年來上海濃厚的商貿氛圍及完善的產業體系，孵化和培育了大量有全國知名度乃至全球影響力的品牌；另一方面，上海在金融、交通、與國際接軌及消費等多方面的綜合優勢，也吸引了不少品牌的匯聚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，這次行動計劃提出「大力支持品牌直播發展」。如充分發揮本市品牌集聚優勢，鼓勵本市老字號品牌、國貨潮牌、國際品牌、「絲路雲品」、網絡新消費品牌及餐飲等生活服務品牌通過直播方式創新銷售模式，強化品牌建設和推廣，擴大線上銷售規模。這相當於是要促進上海品牌優勢在直播經濟中的「變現」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這裏或許有一個現實背景是，長期以來，人們對直播電商的期待，可能更多停留在「性價比」的層面，而一些高端品牌在電商市場中可能反而沒有足夠的市場號召力。同時，這些品牌往往也忽視了在電商上的轉型。這意味着，圍繞品牌和直播的結合，上海實際還有很大的潛力可以挖掘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，當前電商直播行業本身也面臨着由最初的「草莽」階段向品質階段升級的趨勢。上海突出發展品牌直播，也可以説是在引領一種新的風口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這次行動計劃還專門提出，以直播帶動產業，鼓勵直播平台深度嵌入本市工業企業產業鏈供應鏈；鼓勵製造業企業通過直播促進原創設計和品牌建設，打造「上海時尚出品」品牌與創新產品。這預示着，上海不僅要在直播電商中推出更多有上海特色和品牌力的「好貨」，而且也將借直播經濟加快數實融合的步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，行動計劃還提出，強化線上線下聯動，大力推動直播與演藝、旅遊、文娛、體育賽事等品牌深度融合，豐富直播經濟內涵；鼓勵直播平台多元化發展，推動教育、科技、文化、體育、娛樂等優質原創內容傳播，滿足不同用戶羣體的需求；推動直播平台宣揚上海文化品牌，展示上海旅遊景點，展現上海城市魅力，打造數字化國際城市名片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這一方向突破了傳統的「直播帶貨」思維，而更指向為一種全方位的線上與線下的更充分連接和整合，契合了當前整個社會線上經濟發展的大趨勢。而相對於一些網紅城市，上海的資源優勢、品牌優勢、場景優勢在線上的「轉化」，的確還有很大的空間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海的直播經濟如何「走出去」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;品質、品牌之外，上海發展直播經濟的第二個關鍵詞是「國際化」，或者説「出海」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《行動計劃》明確提到要支持直播經濟走出去。眼下，隨着直播經濟在國內的激烈競爭，「出海」尋找「第二增長曲線」，已成為不少直播平台和企業的共同選擇。這個方向上，上海的國際化優勢，自然也就更加凸顯出來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舉個例子。《行動計劃》提出，要做好直播經濟走出去服務。如加強對直播經濟各類主體國際化經營中的指導，推進直播企業提高在海外風險防範意識，降低海外運營風險；依託虹橋海外發展服務中心，提供相關政策諮詢、投資促進、金融財稅、風險防範、爭議解決等服務。鑑於長期以來所積累的國際化經驗，包括規則體系、金融體系、服務體系等，上海在這一塊的競爭力，可以説是很突出。打好這張牌，或將成為上海吸引更多相關謀求出海的直播經濟企業匯聚的重要砝碼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同時，當前上海正在打造國際消費中心城市，這方面恰恰有不少現成 IP 和平台，是可以與直播經濟緊密結合的。如《行動計劃》提出，要打造具有國際影響力的直播 IP 活動。像辦好「11 直播月」，結合舉辦中國國際進口博覽會等展會，開展「展會直播」「進博商品直播」「絲路雲品直播」等特色直播 IP 活動，促進商貿對接；辦好上海國際 MCN 大會，集聚國內外優質 MCN 機構，開展商品對接、文化及品牌出海，推動融合發展等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，考慮到上海商務成本較高等現實，《行動計劃》對於直播經濟領域的企業、人才等，也提出了一攬子支持政策。如支持直播經濟從業人員申請保障性租賃住房，優化完善靈活就業人員申請保障性租賃住房證明材料等；支持金融機構提供高質量金融服務，開發符合直播經濟主體經營特點和發展需求的產品和服務，加大貸款投放力度；鼓勵各類風險資本支持直播經濟發展；發揮上海市中小微企業政策性融資擔保基金作用，為符合條件的企業提供融資增信支持……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些支持政策，一方面針對性地化解發展的限制性因素，全方位增強上海在直播經濟發展要素上的競爭力；另一方面，也是因地制宜地放大上海的傳統優勢。像上海本身是金融中心，在金融服務，如融資服務、投資諮詢服務、風險管理服務等方面，一直就很有特色和優勢，隨着越來越多的直播經濟企業出海，對這方面的服務的需求也將上升。那麼，針對性地完善和提升金融方面對直播經濟的支持體系和服務能力，也就是因地制宜地優化直播經濟營商環境，做強城市的比較優勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「直播電商之都」的競爭與合作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從國內直播經濟發展的頭部格局來看，除了上海，廣州、杭州等也是最具代表性的城市，並且也都各有優勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如杭州，有着平台和人才的優勢，且發力較早，各方面的基礎設施比較完善；廣州則在物流、產業鏈等方面的表現比較突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這裏面有競爭，但實際上也並不妨礙每個城市自身優勢的發展。一方面，直播經濟產業的市場容量很大，並且也分為不同的細分賽道；另一方面，隨着線上線下的進一步融合發展，由於每個地方本身的產業優勢和特點不同，直播經濟也可能因為與線下的結合而使得地方特色被進一步放大。這些因素都意味着，上海、廣州、杭州等城市都可能在各自的賽道上闖出更大的空間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甚至，這裏面本身也存在着合作發展的可能。典型如上海與杭州這兩座同處長三角的城市，完全有可能實現「強強聯合」。如這次《行動計劃》提到，支持虹橋國際中央商務區打造「長三角虹橋直播產業帶選品基地」，不斷提升品牌孵化和人才培訓功能。這背後，就需要上海積極利用整個長三角地區在產業鏈、供應鏈方面的基礎。而上海「離世界更近」的優勢，也可以給包括杭州在內的一些長三角電商企業發展國際業務，提供更多的機會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總的來説，發展直播電商經濟，在今天已是每座城市的必修課。而各地區的發展表現差距，主要還是體現在既有的經濟環境、產業基礎、消費規模等「硬實力」上。真正可以比拼的「變量」，其實還是營商環境。這包括一般的法治化水平、政務服務能力，也包括能否將自身的比較優勢充分挖掘出來，從而找準發展定位，最大化集聚最適配的企業。因為只有市場主體多了，業務創新和市場的開拓，才能有更多的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海新一輪直播經濟的佈局，突出品牌直播和「走出去」兩大方向，這種基於比較優勢所確定的賽道，應該也會給其他城市進一步聚焦好自身特色，提供啓示。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/221/634.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;海報設計：鬱斐&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28665006</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28665006</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 04:34:22 GMT</pubDate>
            <author>澎湃特約評論員，李蜀</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/224/253.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://audios.thepaper.cn/input/28665006_2024090712347dff65f9-36ee-4873-96d5-ca1870ee00c7.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>直播經濟</category>
            <category>澎湃評論</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/224/253.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/321/224/254.png"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>