<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新聞 - 首頁頭條 - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>i@diygod.me (DIYgod)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新聞</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sat, 11 May 2024 06:54:33 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>120</ttl>
        <item>
            <title>廣發證券漩渦中完成董事會換屆：林傳輝連任董事長，秦力履新總經理</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/454/660.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;廣發證券股份有限公司（簡稱「廣發證券」，000776.SZ）迎來新總經理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 10 日，廣發證券召開第十一屆董事會，選舉了新一屆董事會成員。結果顯示，林傳輝繼續當選董事長，秦力新聘為總經理。林傳輝董事長、總經理職務「一肩挑」的情況得以改變。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林傳輝、秦力均為廣發證券老兵。林傳輝自 1995 年開始在廣發證券任職，2020 年 12 月起獲委任為廣發證券總經理，2021 年 1 月起獲委任為廣發證券執行董事，2021 年 7 月起獲委任為廣發證券董事長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;秦力自 1997 年開始在廣發證券任職，2011 年 4 月起獲委任為廣發證券執行董事，2020 年 12 月起獲委任為廣發證券總監；2021 年 12 月起任廣發資管董事長、總經理。值得注意的是，廣發證券董事會同時還聘任秦力為公司與香港聯交所溝通的授權代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，公司第十一屆董事會第一次會議審議關於聘任公司其他高級管理人員的議案，同意聘任孫曉燕擔任公司常務副總經理兼財務總監；聘任肖雪生、歐陽西、張威、易陽方、李謙、徐佑軍、胡金泉擔任公司副總經理；聘任辛治運擔任公司副總經理兼首席信息官；聘任吳順虎擔任公司合規總監；聘任崔舟航擔任公司首席風險官；聘任尹中興擔任公司董事會祕書、聯席公司祕書、證券事務代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當前，廣發證券正處在多事之秋。5 月 9 日，華東地區園林行業首家 A 股上市公司美尚生態景觀股份有限公司（*ST 美尚，300495）發佈風險提示公告，公告稱，公司於當日收到深圳證券交易所下發的《事先告知書》（創業板函〔2024〕第 111 號）。自 2024 年 4 月 8 日至 2024 年 5 月 8 日期間，公司連續二十個交易日的股票收盤價均低於 1 元，觸及《創業板股票上市規則（2024 年修訂）》第 10.2.1 條第一款第二項規定的股票終止上市情形，深圳證券交易所擬決定終止*ST 美尚股票上市交易。而廣發證券為*ST 美尚 2018 年非公開發行股票提供保薦（主承銷）服務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 9 月 22 日，廣發證券發佈公告稱，公司於當日收到證監會《行政處罰決定書》，公司在為*ST 美尚 2018 年非公開發行股票提供保薦（主承銷）服務過程中未勤勉盡責，出具含有虛假記載的文件，證監會對廣發證券責令改正，給予警告，共計罰沒 1021.698 萬元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，近日知名私募浙江瑞豐達資產管理有限公司（簡稱「瑞豐達」）私募被傳「跑路」。澎湃新聞記者獲取到的相關產品資料顯示，廣發證券是瑞豐達產品託管機構之一。作為託管機構，廣發證券對瑞豐達是否有盡到監督和審核義務？截至發稿前，廣發證券未予以置評。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;廣發證券業績也出現一定程度的下滑。3 月 28 日晚，廣發證券發佈 2023 年度業績報告，報告期內，公司營業收入約 233 億元，同比減少 7.29%；歸母淨利潤約 69.78 億元，同比減少 12%；基本每股收益 0.83 元，同比減少 18.63%。公司擬每 10 股派發現金紅利 3 元（含稅）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;廣發證券的主要業務分為四個板塊：投資銀行業務、財富管理業務、交易及機構業務和投資管理業務。財報數據顯示，2023 年，除交易及機構業務實現正向增長外，其餘三大業務板塊全面下滑。財報顯示，廣發證券業績下滑最主要的原因，為核心收入來源手續費及佣金淨收入減少，表現在證券經紀業務和資產管理及基金管理業務。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27335947</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27335947</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 04:54:30 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，戚夜雲</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/454/657.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27335947_202405111254dce5afeb-686e-48fe-8db9-be9a5c392adf.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>廣發證券</category>
            <category>牛市點線面</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/454/657.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/454/658.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>「無物之象」——對北京畫院新作展的所思、所想、所為</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;u&gt;魯迅是知名藝術家劉春傑創作的思想源泉之一，去年他曾在上海舉辦「海上大先生」展覽與《熱風》系列，在近期的創作中，劉春傑在紙上率意揮灑，折騰到最後，魯迅的形象早已消隱，然而，那些緣自迅翁處的質感、厚重、深沉、冷峻以及激情，其實並未消隱，而是鋪陳在作品的背後，襯託着一種肆意吶喊、激情澎湃。北京畫院美術館近日新舉辦的「無物之象•劉春傑新作展」，由北京畫院院長、知名策展人吳洪亮擔任學術主持，本文為劉春傑的近作創作隨感。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年八月，攜作品在滬上開畫展，《熱風》系列頗受大家的鼓勵。但北京畫院院長、策展人吳洪亮先生認為這些畫的尺幅還可以再大一些。通常情況下展覽結束，策展人也就被「撤了」，但我們並沒因此而結束交流與溝通，每次個展應該像劇目的彙報專場，演出結束，就是新的樂章重啓，剛剛過去的經驗與教訓，則自然得到自我進化，成就新曲。我把「新劇」創作計劃全盤托出，請洪亮兄譜曲。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/459/323.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;魯迅是劉春傑創作的思想源泉之一&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/459/324.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;劉春傑作品中的魯迅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那場個展進行中，我已經把大紙掛在畫室牆上，鋪在走廊地上，多處開工，潑灑彩墨，雕刻時光。因了激情澎湃，衣服上、褲子上、鞋子上、臉上、手上常常也被渲染，成為拓展的畫面。大概模樣很滑稽，常常把找我説事兒的來者逗得哈哈大笑。創作這批作品，我始終處於亢奮狀，像剛學畫的年輕人一般不知疲倦，甚至夜以繼日，為此真的掉了幾斤肉。逐步，畫面沒有了形象，藏匿畫裏 12 年的魯迅也不見蹤影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宣紙被多次拼貼，揉搓變形，甚至有了金屬的質感，好像敲一下便可以發出清脆的聲音似的。宣紙呈現的形態也因之改變，我很享受自造技術的喜樂，儘管也覺得走在追求小技巧危險的邊緣，仍時常會隨着音樂的節奏擰動幾下屁股，舒展愉悅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;膽子愈來愈大，我甚至敢與乾隆「合作」了，把他的書法拓片《覺岸》鼓搗成殘巖斷壁，塵埃遍佈的樣子，哈哈，膽大包天。萬裏江山今憂在，不見當年各路王。實不相瞞，緣於此，悲涼的音頻常常低沉飄過，徒增了些許虛無。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/457/958.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;劉春傑創作現場&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當有人問：你是用什麼金屬材料敲製出這玩藝兒的？非常高興誤導了對方。在製作過程中我一直追求作品的厚實與重量，想讓它們承載宇宙天地過往。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具象抽象化，抽象具象化，為此我常把畫變換方向，側過來，或者倒過來，效果會大相徑庭。順勢而為，我試圖鼓搗出萬千世界，其中有物，其中無物，其中萬物。亦無所謂有，無所謂無。或摩崖斷牆，或城郭遺址，或光明閃耀，或驚濤駭浪，從天地伊始、恍兮惚兮的「有光」，到翻天覆地、天崩地裂後的「覺岸」……一鍵清除「胸有成竹」，與宣紙、水、墨、彩嬉戲、搏弈，無為而為，因勢利導，瞬息萬變，不計得失，結果出乎意料。我以為，胸無成竹更符合藝術本質，尋見遼闊，是為上。這些近作是我藝術積累的總和，囊括了我的世界觀與方法論，與以往對生活的姿態高度統一。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/459/325.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《無物之象·風流》 &amp;nbsp;&amp;nbsp;宣紙+水墨+國畫色+膠&amp;nbsp;79x68cm 2023 年&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/459/326.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《無物之象·有光》 &amp;nbsp;&amp;nbsp;宣紙+水墨+國畫色+膠&amp;nbsp;232x140cm 2023 年&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天地初開，宇宙洪荒，混沌恍惚。高天厚土之間，無中生有，有中生無，萬物生髮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;千秋一瞬間，萬類相伴相剋，優勝劣汰，物競天擇。天不荒地不老，薪火續傳，週而復始，萬古不竭。天長地久，天相地相，無物之象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然，人生有涯，千古風流人物終去。萬般風景，何處不塵埃？未見其首，不見其後，如夢如歌，無物之物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;躲在畫室，遠離塵囂，藝術真好，藝術着真好，無拘無束，自由自在，單純而妙趣橫生。完成約定，如釋重負。如見大千，三千大千，如見世界，感恩。而我，仍直念：念過往，戀當下，期未來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#999999;&quot;&gt;（劉春傑 &amp;nbsp;南京書畫院院長、金陵美術館館長，南京市美術家協會執行主席）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;&lt;strong&gt;鏈接｜北京畫院美術館「無物之象•劉春傑新作展」&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京畫院美術館「無物之象」展覽（5 月 8 日-5 月 27 日）共展出劉春傑《無物之象》《熱風》系列近 50 件新作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展廳入口可見大件裝置作品《無物之象•有物》，是劉春傑在乾隆書法拓片上潑墨、彩繪、塑形等綜合方式疊加而成，畫面斑駁厚重、凸凹乾裂，被時間侵蝕的書法線條若隱若現。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/457/615.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;北京畫院外景&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/459/327.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;北京畫院展廳內&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展廳起始作品是紙上綜合材料《無物之象•有光》。而組畫收尾之作是《無物之象•覺岸》，較之前暗灰、混沌相比，色彩突然變成紅色，與黑白灰的水墨濃淡變化直接衝突，大開大合，滄桑鉅變之間，隱約有「覺岸」兩字顯現，令人浮想聯翩。二號展廳呈現劉春傑標誌性魯迅題材作品《熱風》系列，是作者在疊折的舊報紙上建構的綜合材料繪畫，把最初魯迅形象逐步消解、隱藏。其中無物，其中有物，無所謂有，無所謂無。近作《無物之象》系列是由《熱風》演變而來，但畫面更概括、更抽象，更有歷史感。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/457/616.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;展覽海報&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;談及這一展覽，展覽學術主持、北京畫院院長吳洪亮説，創作，嚴肅抑或放懷，折騰是必須的，魯迅最懂得「陌生感」的力量，春傑亦深諳此道，「無物之象」就具有這種能量，「春傑以魯迅為母題，十餘載的深耕，將維度一再拓寬，時間、空間、水火、光電、堆疊、雕琢……如今來到北京畫院美術館的‘無物之象’，的確給我們提供了再升級的‘覺岸’機會。從有到無，畫面不僅已然模糊，更試圖打開無形之門。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/455/260.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《無物之象·生髮》&amp;nbsp;
&lt;br&gt;宣紙+水墨+國畫色+膠 145x78cm 2023 年&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/455/261.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;展覽現場&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;九十歲的旅美藝術家吳毅在紐約看到《無物之象》展覽的介紹，專門書寫了感想：「無物之象展自性也。可喜可賀。前賢有南宗王維‘山色有無中’是也、明.董氏禪論分南北，故北宗工整嚴謹，南宗混沌律動。易象焉。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/461/533.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;吳毅書跡&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央美術學院副教授、收藏委員會副主任紅梅觀看展覽後説：「劉春傑通過採用宣紙、紙漿、膠，揉搓的動作，將傳統薄如蟬翼的平面感的宣紙的物性改變，通過彩、墨的積疊、皴擦點染，這些傳統的國畫材料的共同作用，他的作品呈現出浮雕一般的金屬版上似的、金屬質感十足的大寫意中國彩墨畫。而這種視覺效果不僅僅是一種物質材料的視覺轉換，尤其對於當代水墨藝術來説，更重要的意義在於通過這樣的方式在一定程度上轉換了傳統水墨的文化規定性，從而拓寬了或者説挖掘了水墨的表現力，使得其能以金屬的質感來表徵工商業文明的規定性。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27336106</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27336106</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 04:49:49 GMT</pubDate>
            <author>劉春傑</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/461/578.jpg"></itunes:image>
            <category>魯迅</category>
            <category>北京畫院</category>
            <category>劉春傑</category>
            <category>南京書畫院</category>
            <category>藝術評論</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/461/578.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/461/579.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>ChatGPT 入駐 iPhone？蘋果被曝接近與 OpenAI 達成協議</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/454/482.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;ChatGPT 入駐 iPhone 迎來新進展，而 OpenAI 的搜索引擎還得再等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 11 日，蘋果公司被曝正與 OpenAI 敲定一項協議，今年將後者的部分技術引入 iPhone。藉此蘋果將能提供由 ChatGPT 支持的「聊天機器人」，作為 iOS 18 中人工智能功能的一部分。不過，上述功能和集成的具體細節目前仍未知曉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;報道稱，&lt;strong&gt;蘋果已接近與 OpenAI 達成協議&lt;/strong&gt;，同時也並不能保證兩家公司之間的交易會立即宣佈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;報道援引知情人士的話稱，雙方正敲定在蘋果下一代 iPhone 操作系統 iOS 18 中使用 ChatGPT 功能的協議條款。蘋果同時還與谷歌就授權 Gemini 聊天機器人進行了談判。這些討論尚未達成協議，但仍在進行中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據悉，iOS 18 的人工智能功能將部分由配備 Apple Silicon 處理器的蘋果數據中心提供支持，而 iOS 18 的大部分人工智能功能將完全在設備上進行供電。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘋果計劃於 6 月 10 日舉行 WWDC 特別活動，並宣佈 iOS 18 及其新的 AI 功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蘋果 CEO 蒂姆·庫克（Tim Cook）此前在 2 月份的年度股東大會上表示，蘋果正在對生成式人工智能領域進行大量投資。他表示，蘋果今年將在生成式人工智能領域「開闢新天地」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於前述的 ChatGPT 支持的聊天機器人，或與近日備受關注的 gpt2-chatbot 有關。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日前，神祕模型 gpt2-chatbot 突然上線大模型競技場，展現出強大的數推、代碼、創作等能力，甚至超越了 GPT-4。上線僅一天，服務器就被網友擠爆，隨後下架。重新上線後，模型在一次報錯中給出了跳轉 OpenAI 網站的鏈接。網友紛紛猜測這可能是個 GPT-4.5 或 GPT-5 級別的模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OpenAI CEO 山姆·奧特曼（Sam Altman）近期也多次提及 gpt2，近日在哈佛大學的演講中表示，gpt2-chatbot 並不是 GPT-4.5。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而就在今天（11 日），OpenAI 也發佈了活動預告，將在下週一（5 月 13 日）太平洋時間 10 時直播，「演示一些 ChatGPT 和 GPT-4 更新」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奧特曼發文表示：「&lt;strong&gt;不是 GPT-5，也不是搜索引擎&lt;/strong&gt;，但我們一直在努力開發一些我們認為人們會喜歡的新東西！對我來説感覺像魔術一樣。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據外媒報道，OpenAI 正在研發的功能是人工智能語音助手，可以與蘋果 Siri 和谷歌語音助手競爭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，OpenAI 將推 AI 搜索引擎的消息頻傳，該產品被指將與谷歌和 Perplexity（AI 搜索初創公司）競爭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奧特曼曾在近期的一次採訪中表示，OpenAI 無意打造另一個谷歌搜索，「我覺得谷歌搜索很無聊。如果問題是我們是否能建立一個比谷歌或其他更好的搜索引擎，那麼當然，我們應該這樣做……令我興奮的不是我們可以複製一個更好的谷歌搜索，而是也許有一個更好的方法來幫助人們找到、利用和綜合信息。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於一直備受期待的 GPT-5，奧特曼也多次表示，並不知道具體會在什麼時間發佈，也不知道它會有多好，但會有飛躍式的巨大提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;值得一提的是，OpenAI 選擇的發佈時間正好是谷歌 I/O 開發者大會的前一天。&lt;/strong&gt;谷歌在此次大會的官方博文中提到「Gemini 時代」，預計將會發布 Gemini 大模型的最新動態。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谷歌於去年 12 月推出 Gemini。Gemini Ultra 是最大、功能最強大的類別，被定位為 GPT-4 的競爭對手；Gemini Pro 是一款中端型號，能夠擊敗 GPT-3.5，可擴展多種任務；Gemini Nano 用於特定任務和移動設備。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，巨頭之間的合作可能會引起監管機構的關注。谷歌與蘋果在搜索服務上的協議已成美國司法部的訴訟焦點，政府指控二者在移動搜索市場形成了實質上的壟斷。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27335932</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27335932</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 04:49:07 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，秦盛</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/454/481.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27335932_20240511124900d624fb-637d-426e-947d-87e980bc6d4b.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>OpenAI</category>
            <category>蘋果</category>
            <category>ChatGPT</category>
            <category>iOS18</category>
            <category>GPT-5</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/454/481.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/454/472.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>美聯儲理事：通脹壓力持續存在，暫不考慮年內降息</title>
            <description>&lt;p&gt;美國聯邦儲備委員會理事米歇爾·鮑曼 10 日説，由於通脹壓力持續存在，美聯儲年內降息並不合適。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鮑曼當天接受美國媒體採訪時表示，過去數月美國通脹數據令人失望，需要很長一段時間才能確信通脹率將回到美聯儲設定的目標軌道上，而達成通脹目標是美聯儲降息的先決條件。她認為，聯邦基金利率將在更長時間內維持當前水平，目前來看今年內美聯儲不會降息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鮑曼當天在得克薩斯州出席該州銀行家協會年會並發表演講，敦促美聯儲政策制定者「審慎」推進貨幣政策，以實現 2% 的長期通脹目標。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當天，達拉斯聯邦儲備銀行行長洛裏·洛根在路易斯安那州出席該州銀行家協會年會時也表示，今年迄今為止的通脹數據令人失望，美聯儲「考慮降息還為時過早」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美聯儲在 1 日結束的貨幣政策會議上宣佈，將聯邦基金利率目標區間維持在 5.25% 至 5.5% 之間不變。這是美聯儲自去年 9 月以來連續第六次維持利率不變。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27336167</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27336167</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 04:47:45 GMT</pubDate>
            <author>許緣/新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/457/187.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27336167_2024051112481fbece12-7b5e-4556-9c24-f963ef5fcce2.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>美聯儲</category>
            <category>金改實驗室</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/457/187.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/457/188.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>「大時代」中的「小詩人」：《杜甫的歷史圖景：盛世》</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;u&gt;2024 年 4 月 20 日，「401 號下午茶」舉辦了「杜甫：‘大時代’中的‘小詩人’—— 《杜甫的歷史圖景：盛世》新書分享沙龍」，沙龍由廈門大學歷史與文化遺產學院助理教授，《杜甫的歷史圖景：盛世》作者王炳文和中西書局副總編輯李碧妍對談。以下為沙龍紀要。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/130/468.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/130/497.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#e67e22;&quot;&gt;&lt;strong&gt;李曄：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;讀古典書，做現代人。大家好，歡迎來到「401 號下午茶」，我是主持人李曄。多次參加過下午茶的朋友應該知道，我們經常會聊到杜甫有關的話題。比如，我們在去年的重陽節就做了一次杜甫詩會。我們今天又要和大家聊杜甫的話題了。不過，和之前文學、詩歌的角度不太一樣，我們今天則是要從歷史的角度來認識杜甫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年過年之前，浦睿文化的編輯老師給我寄了《杜甫的歷史圖景：盛世》，這是我今年讀的第一本書。作為一個非常喜歡杜甫的人，我本來覺得，市面上許多寫杜甫的新書已經不太能打動我了，可能最多就是錦上添花。但是讀完這本書之後，我卻覺得這是非常值得推薦的一本關於杜甫的書，所以特地去到浦睿文化的編輯室，表達了合作的願望。因此今天，這本書的作者，廈門大學歷史與文化遺產學院助理教授王炳文老師，就來到了我們的「401 號下午茶」，和大家一起來聊一聊他的這本書，以及作為大時代中的小人物的杜甫。同時我們還邀請到了一位嘉賓，也是一位唐史學者，中西書局副總編輯李碧妍老師，和我們一同來聊今天的話題。我對李老師再多介紹兩句，她的《危機與重構：唐帝國及其地方諸侯》這本書，可以説是一部「神作」，不僅學術價值特別大，而且在網絡上也有非常高的熱度，也推薦大家看一看這本書。讓我們先歡迎兩位老師。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想先聊一個話題。可能王老師在很多場合已經説過這個問題了。杜甫更多是在文學史上被我們當作一個詩人來認識、來瞭解，您作為一個研究唐史的學者，為什麼會關注到杜甫？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#e67e22;&quot;&gt;&lt;strong&gt;王炳文：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;這個問題肯定被問過好多回，但是既然在我們的下午茶時間，主辦方這麼費心，我也特別榮幸，那一定要給大家講一些獨家的內容。在別的地方我還沒有提到，是一些更為直觀的，更為感性的，杜甫對於我的影響。我小時候，大概就是六七歲的時候，家裏也沒有什麼太多的書，有一本書大概叫《唐詩三百首賞析》，編得特別好。我印象裏，這本書除了像我們常見的選本那樣會選詩歌以外，每一個詩人，都有一個很精彩的介紹。我那個時候好像就表現出一些學歷史的特點，我特別愛看那個介紹，比那個詩更愛看。這個詩人的介紹呢，有兩個人，是放在一前一後的。前面的那個是李白，後面的那個是杜甫。我們每個人小時候都是先知道李白的，我也是。我很小的時候，爺爺就告訴我説：「舉頭望明月，低頭思故鄉。」他告訴我，你也可以讀成「舉首望明月」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李白進入到我的認知中是非常早的，而這個杜甫就有點陌生了。這個選本有個「問題」，我當時就特別不舒服。李白呢，用了兩頁紙介紹，杜甫用了三頁半。我心裏當時很不服氣。我説後面這人，為什麼要比前面的李白介紹得更多？這是第一個問號。第二個問號呢，這個李白，他的介紹最後有一句總括：李白是一位我國古代偉大的浪漫主義詩人。好，那往後翻，翻到杜甫的介紹最後，第三頁半，他講什麼呢？杜甫是一位承前啓後，繼往開來的全能大詩人。我就更不舒服了。我不服氣，我説為什麼把後面這個人講得這麼厲害？那個時候的選本，選的也都是編選者覺得特別精彩的篇目，文學的地位很高，但是如果你突然接觸，（未必能明白它的好）。有點像什麼呢？我打個比方，就是李零老師以前講《孫子兵法》的時候有一個比喻，他説這個兵法你不能讓大家一下子接受。兵法的意義在於你站在六層的一個瞭望塔，讓我遠處看，站得高看得遠。你不能説為了接觸實踐，我一下子從六樓跳下來，摔死了。我們以往給大家介紹杜甫這位詩人的時候，編選者們都很心急，恨不得把「茅五劍」這個級別的好酒拿出來。所以我們看到的是什麼呢？是「三吏三別」，是《自京赴奉先縣詠懷五百字》。我到現在都還記得。那個詩歌的情緒寫得如此低落，而且就像雨果的小説一樣，有三分之一的篇幅是抒情。他就選了這些。那就導致，我覺得很奇怪，這麼一個人為什麼佔的分量比李白還要多，介紹的分量也比李白多，然後又是承前啓後繼往開來的詩人，這個名頭為什麼沒給我喜歡的李白呢？後來上了小學、中學，我跟大家的教育都一樣，我們學到的仍然是編選，是人們認為杜甫很精彩的東西，《秋興》八首、《登樓》，是這些。所以仍然沒有什麼感覺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一直到我上了本科，我的本科是在蘭州大學讀的，我們當時是在新校區，非常非常遠，離市區有 40 多公里，周圍什麼都沒有，一些小小的二手書店就成了我們非常重要的一個精神寄託。有一個書店，我在讀大一的時候，有一天晚上在裏邊發現了一本書，就是蕭滌非先生選的，叫《杜甫詩選注》，定價 15 塊錢，然後老闆賣 8 塊錢。我當時覺得這個書印得又好看，是人民文學出的，又不薄不厚，而且裏面這些詩都是我沒看過的，關鍵是隻有八塊錢，我就買了。後來我覺得那個本子真好。它裏邊選了大概有 100 來首杜詩，全部都是真正有用的。它讓我知道了，杜甫原來還寫過像《房兵曹胡馬詩》，像《高都護驄馬行》這樣的作品，後來還寫過各種各樣的在四川的詩、在重慶的詩。這些以前是很少專門去接受的，而且老先生讓我知道了，人家杜甫最得意的東西是排律和古詩。我就一下子發現完全是一個跟我們以往認識不同的杜甫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;後來我和李碧妍老師一樣，我們這個老本行，都是研究唐朝八世紀這一段的，唐朝一共三百年：七世紀、八世紀、九世紀。八世紀剛好是唐朝中間的這一段，很多東西在變，很多事情在變，很多人物也在變，它是一個變動的年代。那在這段歷史裏，有一個身影總是會浮現出來，就是杜甫。寫一篇論文的時候呢，不經意的，這個人就會冒出來，他的某一句詩就會是一個重要的史料。你分析一個問題的時候，這個人又會冒出來。那我就在想，我需要來很嚴肅地重新審視一下這個我自以為一直很熟悉的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017 年，我到廈大工作。到廈大工作以後有一個現實的問題。因為廈大是一個老文科學校，我需要給本科生上專業的選修課，給全校的學生上通識性的選修課。我在想那是個好事情啊，我可以用我所擅長的東西，來探討我所好奇的東西，其實是比上必修課更好的。非要一個研究唐史的人裝懂去講魏晉南北朝，我覺得還不如就來講我的老本行。這樣子的話，就有一門課在廈門大學從 2018 年的春天開始開起來了，叫做杜甫詩歌與唐代歷史。我們廈大有個好處，對於校選課的包容性是非常高的，按理説這樣一個課，有中文系這麼一個龐大的羣體在，我是不可能開得起來的。但是這個課報上去以後，從系級到院，最後到學校的教務處，很順利地給我通過了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我從一開始就定了一個標準，就是我只講我所懂的歷史學層面的杜甫。在講授的過程中，我發現不光我對他不熟悉，我們每一個受眾，也就是我的學生們，他們其實對杜甫跟我以前一樣是零認知。我們接觸到的就是人家的那個「三吏三別」，但那些東西代表性太強了，反而不能很好地讓我們走進杜甫的人生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大概兩三年前，浦睿文化的於欣老師和我約稿。最初我們是想做一個常見的通識課讀本，這樣的話，它出版的效率會很高，而且市場上有一些固定的閲讀羣體，因為本科生們願意來看。但是拿到稿約以後，我就想我能不能提個更過分的要求，我和於欣老師説，我有個想法，我想系統地從頭開始寫，寫一本關於杜甫的書，不知道你們會不會通過？我並沒有抱什麼希望。當然，非常幸運的是，這個選題通過了，選題通過以後，我就徹底沒有用我的講稿了。我從第一個字開始寫，然後一直寫到這本書最後一個字。大概就是這樣一個緣起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#e67e22;&quot;&gt;&lt;strong&gt;李曄：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;這本書的杜甫可能跟大家想的不太一樣，就像剛才王老師説的，我們認知到的杜甫更多的是「三吏三別」、《秋興》八首、《登樓》這些詩，其實這都是晚年的杜甫，但是王老師的這本書寫的是中年以前的杜甫，或者説是青年杜甫，以及還沒有出生的杜甫。我在看這個書的時候有一個感受：它有點像《天龍八部》。為什麼呢？我們當然現在知道《天龍八部》的主角是喬峯，但是你第一次讀的時候，一直都讀到這本書快一半了，突然出現一個人叫喬峯，喬幫主。這個就跟這本書很像，在這本書一開始你也沒有讀到杜甫這個人，甚至這個書最早是從武周時期就開始講了，這個時候哪有杜甫。所以我想問一下王老師，為什麼會用那麼大的篇幅去寫還沒有出生的杜甫？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#e67e22;&quot;&gt;&lt;strong&gt;王炳文：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;我身邊坐的這位是我們唐史領域，或者説整個中國史領域，一本「神作」的作者——李碧妍老師。今天很多人其實是先知道李老師的。李老師在她的《危機與重構》裏做了一件讓我們歎為觀止的事情，她把唐代後期每一個主要的藩鎮是怎麼來的，講得非常清楚。把研究往前推了很多。我們以往，其實從 80 年代以來，藩鎮研究的一個特點是類型學，是分類的，包括我的老師張國剛先生，還有台灣地區的王壽南先生，以這兩位為代表，我們之前的藩鎮研究是一個類型學研究。而李老師做了一個歷史性的溯源，由源到流的這樣一個梳理的過程，然後很多之前被掩埋的問題就一下子出現了。我覺得就跟那個哲學問題一樣，其實每一個人都得知道自己從哪來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;探討杜甫其實也是這樣的。如果我們非常突兀地講杜甫出生以後的事情，那其實跟我們以往看到的很多杜甫傳記差不多。可能很多人物傳記都有這樣的通性，比如説有 20 章的篇幅，也許這個人的小時候只有不到一章，他整個青年以前只有前兩章。這是很多人物傳記很常見的（情況）。但是我後來就在想，既然我們要真正瞭解清楚，他作為完整的一個個體生命，其實他人生的前十年、二十年、三十年，甚至前四十年，被我們很大程度上給留白了，給概念化、符號化了。但這段時間對杜甫自己來講是無比重要的，他不會覺得那 44 年是虛度的。我們每個人都可以回想，讀高中的時候，讀本科的時候，其實是無比豐富的，但是這些東西在任何一個人物變成歷史符號以後，往往就會被掩蓋。不只是杜甫，你看唐朝的郭子儀，位極人臣，活得也很久，家裏和皇室聯姻，但是郭子儀的人生，在《舊唐書》裏是從他 59 歲開始敍述。安史之亂爆發的時候，這老頭已經都 59 歲了。他人生前 59 年的事情，在大歷史的敍述下就被一筆帶過，但其實對郭子儀來講，那前 59 年是無比重要、無比關鍵的。講杜甫其實也是這樣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果説再往前追溯，那有一個現實的原因，就是杜甫幼年的很多事情，是延續了從他的祖父，到他的父親，一路以來的很多人脈資源，有家庭結構的影響。這些都是一脈相承的。在杜家這樣一箇中古時代世家大族的身上，這些東西表現得特別顯著。士族最講究門第的傳承，所以我在想，其實我願意把它作為一個個案的研究，來做一種嘗試，就是説我們來研究一個歷史人物的時候，能不能突破以往常見的傳記的形式，真正從他的個體生命的發展來入手，把一些細緻而微的東西落到實處，讓我們更清晰地來探解問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#e67e22;&quot;&gt;&lt;strong&gt;李曄：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;剛才王老師也説到，李碧妍老師對中唐時期的藩鎮有專門的研究。大家也知道杜甫生活在安史之亂前後這樣的一個時期。我想請李老師給我們介紹一下，杜甫所處的「大時代」，到底是怎樣的一個時代？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span style=&quot;color:#e67e22;&quot;&gt;李碧妍：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;我個人覺得杜甫生活的這個時代，其實是我們蠻難理解的一個時代。我們自己做唐史的人其實也蠻分裂的。在 21 世紀之前，我們對唐的瞭解更多可能就像這本書的書名一樣，是「盛世」。比如説你到西安去玩，這是最明顯的，或者説有些外賓來中國訪問，尤其是要到陝西，它必然給你展現的是唐代的文化，但是它必然又展現的是唐前期的盛世的文化。我們從小到大的感覺，唐就是大唐芙蓉園展現出來的這樣一個景緻。和唐可以作類比的是漢。以前我讀書的時候，聽我導師説過一句這樣的話，他説兩個漢其實是一個漢，一個唐其實是兩個唐。唐的三百年的氣質，前後兩段是有很大差別的。而時間上來説，前後兩段的時長其實是差不多的，安史之亂以後的唐可能還多那麼十幾年。如果把前一百五十年的唐作為唐的代表拿出來，是不合適的，不能以偏概全。所以我做的研究就在於，我想去了解後面半個唐是什麼樣子的。那個時候（21 世紀初）的學術風氣，研究初盛唐那段在學術上更熱烈一些，和大眾的認知正好又是匹配的，大眾可能也更重視唐前期，包括我們要説唐代的文化、藝術，那肯定就是李白、杜甫。後面相對來説，可能白居易、李商隱稍微講一些。所以我們對唐的感知，尤其是對後半期的唐，是極其模糊的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜詩中呈現出的時代意味，更多地卻恰恰是以唐中期，經歷過安史之亂的形象顯現出來的。杜甫本人，正如王老師書中所寫的，他是處於唐代前後期兩個時間段中間的人物，同時安史之亂的印記在杜詩中太明顯了，以至於我們對杜甫也形成了一個時代上的刻板認識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是説，杜甫其實生活在一個由盛唐向中唐的時代轉型中，而且又完整經歷過安史之亂這場大動亂，這就是一個大時代的背景，這種經歷至少我們現在的人是很難想象的。從另一個角度來説，因為大眾更願意接受盛世的唐代，杜甫的名氣又很大，是可以和代表盛唐氣質的偉大詩人李白齊名的，所以我們有通過杜甫窺探盛唐的慾望；但同時呢，杜甫詩歌最為人熟知的是他晚年，包括安史之亂中創作的一些親眼所見、親身體驗的景象和經歷，所以杜甫又有代表中唐的氣質的一種意味在內。所以從這個角度來理解「大時代」也是蠻有意思的，實際上的「大時代」、大眾認知的「大時代」、杜甫詩歌中的「大時代」，多種維度構成的杜甫的時代，難道不是一個歷史文化意義上的「大時代」嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以對我對這本書的一個期許或者一個感覺是，它能夠通過杜甫這樣一個個體生命，讓我重新溫習了，或者説是展現了唐前期向後期轉型的過程，把杜甫的另一面和我熟悉的、和大家熟悉的唐朝盛世的這一面結合在一起。所以我讀這本書還是覺得蠻有新意、蠻好玩的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#e67e22;&quot;&gt;&lt;strong&gt;李曄：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;唐朝經過安史之亂，分為前期和後期，氣質是完全不一樣的。後期就出現了李老師專門研究的藩鎮。藩鎮這個東西其實特別亂。李老師的那本神作《危機與重構》，網上有一個比較熱門的評論，説李老師有點像一個寵物醫院的老闆，她知道這個藩鎮是什麼「品種」，那個藩鎮是誰和誰的「串兒」，那個藩鎮又是誰和誰在打。這個評論特別有意思。其實，我們可以把自己代入到裏面去想象一下，假如我們處在一個每天都在打仗的時代，會是什麼樣一個狀態？這真的很難想象。所以我想問一下王老師，您覺得杜甫在這樣一個很混亂的時代裏邊，他處在一個什麼樣的位置呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#e67e22;&quot;&gt;&lt;strong&gt;王炳文&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;：剛才李老師已經説到，其實以前很多東西被概念化了，比如説這個「盛唐」。其實如果你真正進入到歷史語境來看的話，它要比我們簡單地概念化、符號化的東西複雜很多。我私底下有一個看法，我們很多人腦海中那個想象的盛唐的樣子，其實是安史之亂以後唐朝的市井生活高度發達、經濟也高度發達的樣子，那其實是八世紀末到九世紀了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以這個書其實我也並沒有用「盛唐」這個詞，我用的是「盛世」。這個盛世其實暗流湧動。它不是説像我們想象的那樣子，整個幾十年充盈着一種完全向上的東西。我想以往我們那種想象，很大程度上是有一些文學化的語言影響的，其中就有杜甫的一句詩，「憶昔開元全盛日」。但是我們要知道杜甫回憶的時候，他年紀已經大了，是安史之亂爆發之後來回憶的，而且他寫《憶昔》這首詩的時候是在夔州。那個時候安史之亂結束了，所以他回憶本身就有一種摻雜了個體生命經歷的情緒化的看法。所以我一直在這個書裏暗暗地來給大家傳遞一個我自己的看法，就是杜甫對於他前 44 年整個時代的定義其實是非常主觀的，是他自己的一種感受：他覺得那個時候一切正好，那個時候什麼都好。所以他才能在他人生最後一年寫出來，説「岐王宅裏尋常見，崔九堂前幾度聞。正是江南好風景，落花時節又逢君」。為什麼每個人都不認識李龜年，但是每個人讀這首詩都讀得特別有感觸。因為他講了一個共性，落花時節我在江南又遇到了你。他的潛台詞太多了。李龜年是宮廷樂師，他以前是生活在大明宮的，所以説落花時間我在江南又遇到了你，一下子讓人感受到時代的變遷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;類似的這種表述，在杜甫詩裏很多，比如説他寫「三吏三別」的時候，他有五個字，叫「寂寞天寶後」。你看，在杜甫的潛意識裏，他一直在給你試圖感染一種情緒，就是説天寶及之前我們過得非常好。他晚年的時候，他看人家公孫大娘的弟子跳了個舞，他一下就回憶起小時候看公孫大娘表演渾脫舞，他裏面有一句話就叫「五十年間似反掌」，就這麼一瞬間。50 年前是什麼呢？如果你準確地、很較勁地推的話，就是姚崇罷相，宋璟上台的開元四年前後。杜甫很多記憶摻雜了他的個體生命，他覺得那個時候我們家一切都很好，那個時代也很好，但我非常懷疑這事如果讓比他大十歲的高適來講，就不一定完全是這個樣子了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜甫早年其實連這個國家的憂患都沒有看到，杜甫出生的時候，唐朝北方的三受降城防禦體系已經完整建好了，所以杜甫一出生，他得知的就是我們的國家在北方是安定無虞的，所以在他年輕的時候，他對於邊疆的憂患只有拓邊這部分，就是哥舒翰在打，「君不見青海頭」。他固然是在悲憫老百姓，但這也是一種玄宗朝特有的拓邊意識。他的「邊患」是什麼時候才產生的呢？特別晚了，是他到了四川以後。而且是他見到吐蕃人以後，才產生了這種想法。四川成都離吐蕃人也就是 100 多里地，西邊就是吐蕃人的前沿陣地，是跟唐朝交鋒的地方。杜甫這個時候才覺得，原來我們的國家並不是那麼安全。他再由此倒推，想到了很多，跟突厥人的、跟回紇人的，所以杜甫詩裏表現出的很多憂患意識，是他年紀很大了以後，他已經到了四川，到了重慶，到了湖北，到了湖南，才有的這種意識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果説杜甫處在時代中一個什麼樣的位置，從出生年來講是特別幸運的，用我們今天話叫「長在紅旗下」。因為玄宗做皇帝的那年杜甫出生了，那這樣的小朋友有一個什麼特點？就是我們剛才講的，他沒見過任何不好的東西。但是他也有一個巨大的弊端，他正因為沒趕上之前那個不好的，人生後半段趕上了後來那個不好的，就導致杜甫個人對自己本身的認知出現了一個巨大的斷裂。他總覺得，從某一年以後我們一切都不行了。其實如果大家來看李老師的《危機與重構》，如果你可以看更多的唐代資料，包括筆記小説、詩歌等等，會發現唐後期其實有更繁榮的市場經濟，有更發達的市井生活。而杜甫呢，他最終的人生定格其實就在安史之亂髮生後。所以我們怎麼樣來定義他？他在那個大時代處在一個什麼樣的位置？我覺得其實是一個轉變，他親身經歷並且他也目睹了這個轉變，而這個對研究歷史的人來講，其實是彌足珍貴的案例。如果他像比他大十幾歲的那代人一樣，安史之亂爆發的時候，差不多也該閉眼睛了，李白 762 年前後就已經死了，高適也差不多，765 年，杜甫呢，他一口氣活到了 770 年，代宗做皇帝都已經好些年了。對他來説，很多事情就出現了明顯的轉折。事實上，安史之亂只是帶給了唐朝政治版圖構造、行政建制的影響，但到底有沒有讓唐朝一下子就走入衰亡？其實我覺得我們從杜甫那兒要得出結論是要非常謹慎的。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/130/481.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#e67e22;&quot;&gt;&lt;strong&gt;李曄：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;杜甫的一生是比較失意的，或者説比較失敗的（作為一個士人）。我們一般去了解杜甫，可能都會把他的這種失敗歸於各種各樣的因素，包括他沒有考上科舉。但是在王老師的書裏，我讀到了很有意思的一點，就是説杜甫的這種失敗，可能在他出生之前就已經確定了。書裏邊提到唐代選官考量的改變，這對杜甫的人生產生了很大的影響。這是為什麼呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#e67e22;&quot;&gt;&lt;strong&gt;王炳文：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;其實這是唐史研究的一個常識。杜甫參加科舉的時候，唐朝面臨一個人事組織上的問題，是全國性的，用他們自己的話講，叫選人壅滯。武則天那個時候大量預支了後面很多年的官缺，就像《讓子彈飛》講的「鵝城的稅已經收到九十年以後了」。武周後期這樣的事情做得很多，等於把組織系統給搞亂了。玄宗上台，這個問題不解決不行了。全國的官員選授變了，從以前的「捷徑」還存在，到杜甫參加第一次科舉前後，以裴光庭為代表，就提出循資注擬，按照年資來授予官職。循資注擬有時也叫循資格。按照這樣一種思路，大家全部排隊，按照我們今天説法，是量化考覈。那這有一個間接影響，作為官員後備梯隊的科舉選拔必然會受到影響。這是從大的背景來講。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不妨多聊幾句更深層面的，就是杜甫這個家到底怎麼樣？我們以往認識這是一個很窮、很瘦、很弱小，是憂國憂民的人，很多喜愛他的老先生覺得我們的老杜一輩子連肉都吃不了。其實他沒那麼可憐，但是他們家也沒有那麼巨大的能量。他們家就是千千萬萬唐朝世族家庭中很普通的一個。你看他爺爺做了一個六品的朝官，是文官，所以這個六品的員外郎是不錯的。他爸爸是做到四品的地方官，相當不錯，而且收入會很高。到他自己呢？他晚年也是做到六品的，只不過他那是個帶職，就是在幕府裏邊用來衡量你領工資級別高低的。但是那個帶職也是有編的。所以杜甫很得意，他説「畫省香爐違伏枕」，這個話什麼意思？就是説我雖然人在重慶奉節，但是我的編制是在尚書省的。所以他們家連續三代人都在六品以上，收入也沒有太大的問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但這樣一個家庭其實放到唐朝來講，問題也是最多的。比如很多人一直認為杜甫是有門蔭的，但是他們家其實拿不到什麼門蔭，因為門蔭有規定，按級別來講，他爺爺是不到的。我在書裏有很詳細的解讀，在這裏就不講太多，總之繞來繞去，他走這條路其實是走不太通的。跟人家李林甫、姚崇這些人比起來，在這方面，他絕對矮人家好幾頭。他的家庭背景是有的，但不是那麼強，不過你要説很差，那又絕對不是的，人家自己都説了「生常免租稅，名不隸征伐」。這個話很得意，我是不繳稅的，我是不用服徭役的。而且還有「庭前決明顏色鮮」，下大雨了，他還要關心他們家院裏的草藥——那人家也是有小院子的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#e67e22;&quot;&gt;&lt;strong&gt;李曄：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;有杜詩以來，就有所謂的千家注杜，很多人都會説杜詩其實就是一部唐代的歷史，也有了「詩史互證」的説法。我之前覺得很多的「詩史互證」有這樣一個毛病，就是從杜甫的一首詩裏面努力找出來，它是指涉了哪一個具體事件。説得好像言之鑿鑿，但其實還是穿鑿附會。像這樣一種詩史互證的方法，不知道兩位老師怎麼來看待？在面對歷史的時候，怎樣避免過度解讀，或者説避免穿鑿附會？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#e67e22;&quot;&gt;&lt;strong&gt;李碧妍：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;我覺得可以有兩種途徑來解決。大家可以把當下自己的體會帶進去。你寫詩的時候，或者比如説你寫情書的時候，或者是這種感懷的詩，你有多少是真實地表達了當時的一種心境？本身就有可能存在一定臆想的問題。當然，你如何判斷呢？你就必須對這個寫詩的人他寫詩時候的狀態、他個人的性格、個人的特質、個人寫作的時間地點，必須要有一個比較全面的考證和了解。所謂詩史互證，你如果不知道杜甫是這樣的人，不知道他的個性品質，他寫詩的方方面面的環境背景，那你詩史互證用起來當然就會有很大的問題。哪怕他寫的是一個很紀實性的東西，用起來也會有很大的問題。但是當我把杜甫前前後後的情況，他的個性，他在什麼環境下寫這首詩，在什麼地方，或者是幾歲，把這個背景搞清楚了，哪怕他這個詩裏面帶着一定的想象，或者是一點自己的（情緒），時間可能也模糊了，但是這個時候，你對這首詩的真實性，或者有多大程度上反映了真實性，你就有一定的把握。我覺得詩史互證是要從這個層面來説的，而不是説這首詩寫的很紀實，那我相信它就是對的。就像剛才王老師講的，他對開元的記憶，我們有時候做史料研究，經常會拿來印證。比如唐代的米價，就可能有問題。但是如果把這個背景全部講清楚了，你再來讀這首詩，那我可以説，至少在杜甫的眼裏，開元是這樣的情況，而這不等於開元就是什麼樣的。從這個層面上來講，詩史互證是沒問題的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;還有一種情況。比如説李白，也許他沒有描寫史實方面的詩，但是你通過對他的氣質、精神、文化背景的理解，你至少能感受到唐代某個時期的氣質。把這個氣質抓住了，有時候我們反過來理解唐代的環境，理解整個國際形勢，就會有一個比較好的把握。這種情況下，他雖然不是在寫歷史，可能也就是抒懷、感嘆，但你反倒能摸清楚歷史的一個事實，這其實也是一種詩史互證。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我覺得詩史互證的一個前提是，你對這個歷史人物、歷史場景，對文學包括文學體裁等，要有比較強的瞭解。比如排律可能比較適合寫歷史，但是李白比較擅長樂府、歌行，這種就比較適合抒發浪漫主義的情懷。你對文學有一定了解，你才能精準把握到詩歌所能體現的意味。有時候我們説的研究高下的體現就是在這種方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#e67e22;&quot;&gt;&lt;strong&gt;李曄：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;鄧廣銘先生有一個很有名的説法，就是歷史研究有「四把鑰匙」，分別是職官、地理、年代、目錄。王老師這本書裏其實用了許多唐代的職官制度、歷史地理，還有墓誌等材料和杜詩進行論證，進而還原了一個儘可能真實的杜甫與其時代。為什麼職官、地理這些事情對於歷史研究那麼重要？杜甫的爸爸或者杜甫的爺爺當了什麼官，真的很重要嗎？我想大家應該都會有這方面的疑問。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#e67e22;&quot;&gt;&lt;strong&gt;李碧妍：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;我覺得這個當然是非常重要的，對古代史的研究來説，包括對現在來説也是。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，你是誰？你來自哪裏？你從事什麼職業？這個是很重要的。比如説現在你們如果去相親，那你首先要問：你是誰？什麼地方人？你在哪裏工作？這個也是歷史研究認識一個人物最基本的信息。所以對於有這種信息的史料，我們肯定是第一時間要去抓住的，因為它是研究歷史的一個主幹。那麼正好杜甫詩裏面出現的一些職官，尤其是他的親屬的記載，基本上是有它的可靠性在裏面的，這對我們建構歷史基本面來説是一個很重要的證據。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，杜甫也説到，他到什麼地方去。當然這個到什麼地方去是要考證的，有時候時間記得不是特別清楚，或者這個地點是代指的，他講這個地方，不一定就是這個地方，可能你還需要考證。但是不管如何，這件事情發生在什麼地方，就是很重要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墓誌和詩歌的體裁是不一樣的，墓誌可能比詩歌更紀實一點，有家庭成員的一些信息，對於瞭解這些基本面的知識也是非常重要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古代史研究本身的史料比較少，它不像晚近的歷史，點點滴滴的信息比較多。王老師研究杜甫，其實一個很現實的情況是，杜甫的前 44 年，他的詩歌流傳得不是特別多，反倒是晚期的比較多。那我要寫這個人，我總得有資料吧，找不到本人的資料，那我就寫你爸爸、你爺爺，我從他們那裏瞭解你是個怎麼樣的人、你的成長環境和家庭背景等。就像相親的時候，有人是先介紹父母的。看到父母，也許基本上猜到小孩是個什麼樣的人。當然對於瞭解杜甫來説，他的爸爸、爺爺就是很重要。中古時代的這些世家大族，父祖這一邊比母親這一方更重要。當然，王老師研究做得很好，他把杜甫母親家的方方面面也寫到了。因為在中古時代，聯姻又是一個很重要的問題，比我們現在更重要。研究必須涉及妻族的一些關係。中古時代有很多是原配死後續娶，這會讓杜甫的家族處於一種非常紛繁複雜的框架體系中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原先你只知道一個杜甫，你只從詩歌的角度看。剛才説詩歌主要是他晚期的。我個人覺得也是他到了晚年更敏感，經歷過那麼大變故的人，他看問題有上帝視角的一種關懷。二三十歲的人，生命在未來會發生極大的變故，他是根本想不到的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對杜甫來説，我個人覺得要寫他早期的這些家庭、背景，你可以看到這個人是怎麼成為這個樣子的。比如現在一個人已經 25 歲或者 30 歲了，你的人生觀、價值觀基本已經定了，除非你家出現大的變故。王老師書裏面寫到，有一年杜甫父親去世了，家庭收入沒有了。你本來是「啃老」的，家庭條件可能還不錯，還可以讓你去遊山玩水。突然「啃老」的資本沒有了，你發現你是家庭的老大，你得養活一大家子了，那個時候你整個的感覺、整個認識自然會有很大的變化。王老師這本書的好處就在於：我必須要把這些變化給你揭示出來。不把這些變化揭示出來，你就不知道杜甫的生命軌跡、線索，你對這個人的認識就太淺薄了，對這段歷史的認識也太淺薄了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不管是唐前期還是唐後期，其實五年、十年，社會氛圍就會發生很大的變化。比如我們説 90 年代是《繁花》的那個時代。你自己的人生經歷和國家的、社會的發展變化，每一步都是非常不一樣的。有可能兩三年、三五年，好像情況就有點變化。對杜甫來説也是這樣，無非是他沒有手機這樣的通信工具，沒辦法很快速地感知外界的變化。所以像王老師説的，他對邊疆的意識，以他這樣一個不高不低的家庭環境來説，他是沒有邊患意識的。他可以為家族的生計煩惱，但是他對國家當時的情況不太瞭解。（你要是沒有手機，沒有電腦，你對周邊的這些情況可能也根本不瞭解）當他中年的時候，安史之亂髮生，他的人生軌跡從傳統的洛陽和長安這兩個地方，一下子到了相對來説比較落後的南方，一個有蠻夷的地方，他會一下子有一個顛覆性的認識。此後的杜甫可能才是我們現在看到的、以杜甫草堂為代表的、大家印象中的杜甫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我覺得大家只要想想自己的人生，這種經歷的豐富度，或者是你能感知，你就基本上能夠理解杜甫。而且我覺得，現在這些旅遊景點，比如杜甫草堂這種，它會加深你對杜甫的刻板認知。你去了以後，覺得他就是這個樣子。其實我相信，杜甫在洛陽或是長安住的地方，肯定不是這樣，他過的生活可能更對他的價值觀，或者是早年比較天真一點的政治觀念有很大的影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這可能就是職官、地理、年代等對研究的影響吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#e67e22;&quot;&gt;&lt;strong&gt;王炳文：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;我想提到兩個人，一個是我自己的老師，清華大學的張國剛教授。在我求學時代的教育裏，他有四個字讓我印象特別深。我們師門好多人都是做政治史的，張老師本人從事唐代制度的研究。講制度的時候，張老師有一個口頭禪，天天在提，叫「雲山霧罩」，他一直在警醒我們，做制度的東西，研究政治的東西，千萬不要搞得「雲山霧罩」。就是説，看起來霧裏看花，隔靴瘙癢，又看不到它的面貌，又覺得它很神祕，你把它營造得很複雜。這種制度的、現實的東西，一定是一下就要點透的，它到底是什麼。比如做杜甫，不能雲山霧罩地描述半天美感、文學化的色彩，最終他到底這個官掙多少錢？他管什麼事？有多大的權力？能給家裏帶來什麼？這些問題都需要回答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外我想提到的，就是我博士後期間的合作導師，這本書的另外一位推薦者謝思煒教授，他是真正的杜詩研究大師。我在他那兒做博士後的那幾年，他有一篇非常重要的論文在《清華學報》發表，探討的是杜審言夫妻的合葬葬法。主要依靠的材料是一篇非常常見的作品，就是杜甫自己寫的一篇墓誌，給他繼祖母寫的。杜甫有兩個奶奶，他親奶奶去世特別早，在這個墓誌裏，杜甫非常少見地講了一段我們今天看起來特別奇怪的話，用的是風水堪輿裏的專業術語，説東西是幾分幾，南北是幾分幾，它是以哪一種方法來做，這個就類似於奇門遁甲的術語。（之前）這個講完以後，大家從來都不吭聲，從來不吭聲的一個直接原因是看不懂。但是不懂就可以成為我們永遠迴避這一段的理由嗎？你要知道那是一篇墓誌，一個人要下葬了，空間本來就是那麼侷促的一方墓誌上面專門有一段寫這個東西，到底是為什麼？謝思煒教授把它放到古人的堪輿風水之學的話語體系裏，重新推演，最後得出了一個讓人非常震驚的結論：杜甫利用這方墓誌，清楚地確定了自己家族中的一個將來永遠不變的地位，就是後埋進去的繼祖母將永遠是杜審言的一個側室，而不是正妻，雖然這個姓盧的老太太，她陪了杜甫他們這一家人往後的幾十年。謝老師向我們展示出老杜根本不是我們想象中那樣一個瘦弱的、什麼事情都很斯文的人。在他們家的事情上，他是個非常強勢的大家長。他自己的親奶奶在武則天時期就去世了，去世的時候離杜甫出生還有 20 年時間，而後來的這位奶奶嫁進來以後，在杜家生活了大幾十年。最後去世的時候，杜家的家長是杜甫，他很強勢地一手謀劃了祖墳的埋葬格局，這個位置決定了後來的老杜盧氏永遠是杜審言的續娶，她的位置是不正的。這是非常強勢的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這兩位學者，我都非常尊重，他們對我影響很深。從他們的治學的態度來講，張老師是從事唐史研究的歷史學家，謝老師是非常正宗的古典文獻學出身，他是文學史的專家。他們都有一個難能可貴的品質，就是講什麼問題，我們就把它説透，不要遮遮掩掩，不要去試圖為一個已經成為歷史人物的研究對象去刻意避諱。作為一個歷史學者，面對你的研究對象，不存在什麼諱飾，這些問題需要把它點透。在這個過程中，我並不是説目前呈現給大家的就是準確無誤的，百分之百有把握的，如果任何一個研究者這樣講，那他在欺騙你。還是上次講的那個觀點，在我看來，一個健康的學術生態永遠不是讓後面的人無話可説，而是讓後面的人有更多的討論空間。而前一個研究者，他的任務在於什麼呢？在於把這個問題推出來，並且提出，到目前為止，我們根據手頭的史料和我們的研究視角，經過努力所能得出的結論，這個結論未必是百分之百準確的，而他的價值在於希望有更大的探討空間被開闢出來。只有這樣，我們對杜甫才是一個不斷開拓的研究過程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天去草堂旅遊，草堂門口的石頭上刻着馮至先生的話，那個話對我影響也很大，對每位讀者其實都影響很大。它可能給我們塑造的是一個相對符號化的杜甫，我覺得在宣傳或者樹立一些文化形象上是有必要的。但事實上，在歷史研究中，這並不是我們最終希望達成的目的，我們希望能看到更多的活生生存在的一個人。他不是我們所認知的，草堂的那種刻板形象。我們應該從他的職官、他的家世、他的門第，以及杜甫他本人的言行，去認識杜甫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#e67e22;&quot;&gt;&lt;strong&gt;李曄：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;兩位老師怎麼看文史結合的這種研究路徑？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#e67e22;&quot;&gt;&lt;strong&gt;李碧妍：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;比如説我問李曄老師，我可以只把你當作今天這個主持人嗎？還是你其實具有很多種身份？你也是你父母的孩子，你可能在其他地方還從事着其他的工作，等等。再比如説我，你不能僅僅説只瞭解一個作為編輯的我，覺得這就是一個真實的我，或者作為一個學者的我是一個真實的我。我覺得對歷史研究，對人物也是一樣的，你不能只從歷史的維度來考慮，也不能僅僅是從中文系文學的角度來解讀杜甫，因為人是一個完整體。你要了解一個人，儘可能多地通過各種渠道、各種途徑、各種視角去了解，才能把這個人更豐富的面相、更豐富的生命特質給揭示出來。所以我覺得從研究角度來説，本身就不應該有那種涇渭分明的文史區隔，它們都是我們充分認識這個人和他的時代的一個視角，一個途徑。我們之所以有這樣一個感覺，是因為我們很多時候只從文學角度去理解杜甫。因為這個學科或者這個取徑做得比較多，讓大家覺得做這個東西就一定要用這種方法，這其實本身就是有問題的。這十幾二十年，我感覺越來越多跨學科的文史融合的研究出現了。從研究的角度來説，肯定是要融合的，這是好的現象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想起來小時候有個日本的動畫片，好像叫名人故事，講的是世界各地名人的故事，有日本的，也有其他地方的。其中一集講了中國的，就是李白和杜甫，我印象很深。兩個小人出來，李白説，這個世界是美好的，杜甫説不對，這個世界是黑暗的，兩個小人就在吵架。其實它就是刻板化的李白和杜甫。這個動畫已經是有點抽離歷史的，但是會上升到人性的高度。但是你能説他做這個動畫是沒有意義的嗎？他肯定是有意義的。在日本，這是日本人非常喜歡的兩個經典的中國歷史人物，代表了一個偉大時代的兩座高峯。這是他們對中國文化了解的一個抓手，瞭解中國唐代的文化或者文學的一個抓手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我之前也跟王老師聊天，我説杜甫這個形象很多是宋代以後慢慢建構出來的。從文學角度來説，這是一個很重要的情況。包括我最近看到有著作專門談追諡杜甫與元明時代的政治文化研究，這其實也是一個很重要的維度。但是這個維度可能不是去了解杜甫這個人，而是用來瞭解每朝每代對杜甫作品的理解是怎麼樣的、對杜甫是怎麼認識的。王老師現在的寫作也體現了當下青年曆史學者如何理解杜甫。我們非常需要不同維度研究的交流，而且我們也希望學者這個有意識。可能我是歷史學功底比較強，那我就從歷史學的角度更多地去研究，但並不是我否認或者我沒有意識到中文學科的視角很重要。萬一對詩歌裏面的一些典故你都把握不住，你如何來做這個歷史研究呢？包括剛才説詩歌的體裁，這其實是文學專業的素養。當下文史這個渠道，還有另外的一些渠道，比如歷史地理這種渠道，對研究都是非常重要，需要結合起來做研究的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#e67e22;&quot;&gt;&lt;strong&gt;王炳文：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;李老師講到了這點，我特別認同。我們熟悉的人文學科，其實很沒有必要讓它模仿近代理工科的體系方式。我上週指導我的學生做討論課，我問他們，我説《元白詩箋證稿》和今天的一篇博論，你更愛讀哪一篇？他説，肯定是陳先生的《元白詩箋證稿》。但是我説，如果你要解決「六軍不發無奈何」裏唐朝的六軍究竟是怎樣演變的，你會選擇看陳寅恪的觀點還是看博論？他們説看博論。這就是問題。我覺得很多年以來，我們歷史學，還有其他的傳統文科，我們都一直試圖把自己打扮成理科的樣子，我們似乎覺得自己以前那個樣子不好看，希望自己像人家，但其實我一直感覺，我們本來的那個樣子就很好看，很漂亮。包括考覈的時候，會有很滑稽的論文的引用率。轉引率這個東西如果放在理科工科，它是真實有價值的，因為它涉及企業的生產、實驗室的研發、千千萬萬個專利的應用，所以它那個量非常具有指標化和指向性。但是你放在文科裏，我告訴諸位，什麼引用率最高？是博士論文和碩士論文，為什麼？因為他們已經上了知網，每個人都可以非常簡單地把它下載下來，看後面的參考文獻來方便自己寫東西。所以這就出現一個悖論，我們今天如果把這個指標引入到文科，轉載率最高的是碩士論文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文史不分家有很悠久的傳統。陳寅恪寫《元白詩箋證稿》，其實就是在向幾百年前的錢謙益致敬。包括他後來還寫《柳如是別傳》，就是以詩證史，以史證詩，詩史之間的互證，包括後來像卞孝萱、鬱賢皓等等很多當代學者都做了非常出色的工作。從這個角度來講，在我看來，這個問題的一個應該有的趨勢，恰恰是大家在彼此的領域裏來更多地借鑑，他山之石，可以攻玉。而不是説我試圖把自己打扮成非常專精的樣子，這樣子的話，路就越走越窄了，而且會出現互相之間非常尖鋭的抨擊，會覺得你侵犯了我的領域。這個現象其實在今天的學界非常常見，不要説跨越文學和歷史，誰跨到唐史裏邊，或者我們跨到人家宋史裏面，馬上就會招來腹誹的。所以我寫杜甫的上冊的時候，我提心吊膽，我也非常畢恭畢敬，不該我講的話我一定不亂講。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#e67e22;&quot;&gt;&lt;strong&gt;李曄：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;我想問一下王老師，我們很多的朋友可能並不一定是專門做學術研究的，您希望通過這樣一本書，能夠給更多的大眾的讀者帶來哪些體驗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#e67e22;&quot;&gt;&lt;strong&gt;王炳文：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;它只是長得有點像學術的樣子，但是我寫的時候，是很願意把它寫成一本每個人都樂於去看，並且都可以看得明白的書的。在初稿寫成之後，我們和編輯之間進行了整整一年的改稿工作，有反覆的很多次往來，包括把我以前熟悉的論文的長句子，換成更「説人話」的敍述，因為歷史學的專業論文和論著的敍述都是倒着講話的，先給一段史料，然後來分析，由小結論到大結論，跟一般閲讀的思維是完全倒過來的。編輯在第一次的閲讀中感覺到這個地方有明顯的不舒服，會給我退回來，説王老師這個地方的表述，要麼是語句上有問題，要麼是沒有把它講成大家都可以一下看明白的。經過反覆的打磨之後，從我個人來講，目前是大概能做到這個樣子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至於一些閲讀的難度，我是這樣理解。因為畢竟要涉及一些無法迴避的研究中的問題，如果我們徹底採用一種類似脫口秀或者講稿的風格，很輕鬆很調侃的，我想是不適合在這樣的一個書裏解決問題的。其實我在寫這個書的時候，私底下一直在參照的書是《伯希和傳》，是一個很小眾的傳記讀物。伯希和是一個漢學家，他的一生就很像杜甫，他的後半段的生命，主要是由他無數的學術論文構成。那個書的法文原書名是「講漢語的東方學家的 7 種人生」，就是人生豐富多彩的意思。我們的這位杜甫，跟這個伯希和其實挺像的。他留下了很多詩作，但是如果你簡單就這個詩作來處理的話，會變成一種文獻上的箋註。我一直試圖做的就是怎麼樣把他的人生完整呈現出來，怎樣讓他所參與到複雜的歷史事件之中，而且一切都有真正的意義，而不是僅僅只是兩張皮，這個時候發生了什麼，而杜甫在做什麼。這樣一路寫下來，寫書用了一年多，後來稿件的修改又用了差不多一年時間，最後呈現出來。對材料很少的杜甫的前半生來講，我能做到的也就是這樣子了。不知道大家是否會滿意。但是我希望，就和我當初給廈大的本科生開校選課一樣，希望就我所能達到的範圍，來讓每一個人都可以比較直觀和深入地理解杜甫。大概就是這樣一個考慮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#e67e22;&quot;&gt;&lt;strong&gt;李曄：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;非常感謝王炳文老師和李碧妍老師，今天為大家帶來精彩的分享。正如兩位老師説的那樣，在標籤化、符號化的杜甫之外，我們還需要更深入地去了解作為歷史人物的、有血有肉的杜甫。杜甫也不僅僅是老年的杜甫，他也有過少年、青年和中年。王炳文老師的這本書寫了 44 歲之前的杜甫，我們也期待着下一本關於晚年杜甫的續作能夠早日與大家見面。最後，再次感謝兩位老師的到來，感謝浦睿文化為我們帶來這部優秀的著作，也感謝大家來到「401 號下午茶」。謝謝大家，我們下期再見。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27309077</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27309077</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 04:47:38 GMT</pubDate>
            <author>王炳文，李碧妍</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/130/636.jpg"></itunes:image>
            <category>杜甫</category>
            <category>古典文學</category>
            <category>翻書黨</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/130/636.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/130/646.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>轉會肥皂剧即將落幕，姆巴佩發視頻自宣離隊</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;584984&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/1084695ad1644939acf998d91c86c1eb/hd/20240511111743550055b7860-1270-4ff8-b289-46be3ae072c4-423dc422-7638-4896-859e-3ac83d546638.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/454/534.jpeg&quot; data-duration=&quot;01:26&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1280&quot; data-height=&quot;720&quot;&gt;&lt;/video&gt;讓皇馬久等的姆巴佩終於公開跨出一步。5 月 11 日，法國球星發佈視頻，自宣將在賽季末離開大巴黎。轉會專家羅馬諾稱，姆巴佩正在等待皇馬官宣。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27336039</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27336039</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 04:47:30 GMT</pubDate>
            <author>澎湃訊，視頻編輯，徐儲立</author>
            <category>姆巴佩</category>
            <category>皇馬</category>
            <category>運動裝</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/454/534.jpeg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/454/535.jpeg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>碰瓷團夥被抓，家屬含淚致歉退贓</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;585013&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/7d57c1461fe84175beab3cf0d395fd1e/hd/2024051112171412830916639-80ea-4ff1-8fda-67c8117068e9-4e928179-d2b2-1236-dd82-a94bde12ab95.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/457/243.png&quot; data-duration=&quot;00:16&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;5 月 9 日，成都警方破獲一起「碰瓷」團夥案。團夥利用汽車與自行車製造事故，以摔壞手機屏幕索賠。3 名嫌疑人被抓，涉案 10 餘起，已被依法刑事拘留，嫌疑人家屬致歉退贓。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27336232</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27336232</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 04:46:09 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞編輯：張琳，實習生：孫邱月，素材來源：四川觀察</author>
            <category>碰瓷</category>
            <category>七環視頻</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/457/243.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/457/244.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>李彥宏在內部頒獎活動祝賀獲獎員工：你們才代表真實的百度</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;585014&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/78fc43397c8e45b4a452e90bfbc2985f/hd/20240511122207616e60162d3-f2b5-4992-ab19-9b850b2c2ba4-9fb3a5bb-ff07-8df2-2d7b-c07ba7ddae84.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/457/831.jpg&quot; data-duration=&quot;00:32&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1920&quot; data-height=&quot;1080&quot;&gt;&lt;/video&gt;據百度公眾號 5 月 11 日消息：近日，在百度一場內部頒獎活動中，百度創始人李彥宏向現場的獲獎團隊和個人表示祝賀並強調：你們才代表最真實的百度。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27336296</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27336296</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 04:46:09 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者·編輯，仇依楠，素材來源，綜合網絡</author>
            <category>百度</category>
            <category>李彥宏</category>
            <category>七環視頻</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/457/831.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/457/832.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>消防人員深夜冒雨拆門救下被困孕婦</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;584578&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/557cd78fd9574768a40f1704e2890be2/hd/2024050921175214593feafae-9e45-4398-bb4d-0366f31cbe35-3e9008ce-1a0f-d535-dd2d-1f08827b451a.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/206/23.png&quot; data-duration=&quot;00:22&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;近日，江西南昌。因降雨天氣導致路滑，一貨車追尾轎車，轎車車頭嚴重變形。有人員被困車內，其中一名是位孕婦，消防員冒雨拼命破拆車門，爭分奪秒救出被困人員。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27315537</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27315537</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 04:46:08 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞編輯：張琳，實習生：孫邱月，素材來源：中國消防</author>
            <category>孕婦被困車內</category>
            <category>消防</category>
            <category>冒雨</category>
            <category>七環視頻</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/206/23.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/206/24.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>馬上評︱食品經營許可簡化，解放拍黃瓜、鼓勵業態創新</title>
            <description>&lt;p&gt;今後，上海飯店售賣「拍黃瓜」不需要再設置專間，只要設專區，零食店可現場製售麪包咖啡。對徹底解決之前紛紛擾擾的「拍黃瓜」問題、鼓勵企業探索新型商業模式，提供了穩定的政策保障。守法誠實的業主可以放心經營，不再提心吊膽於「打假人」的舉報，也讓更多企業在創新混業經營時沒了後顧之憂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《上海市食品經營許可和備案管理實施辦法》5 月 10 日起正式施行，《辦法》對食品經營許可、備案和許可程序進行了細化和完善。食品經營全面取消二級目錄許可項目，支持多種業態混合經營。新實施的《上海市食品經營許可和備案管理實施辦法》將經營目錄限制從原來的 19 項合併整合為四個大類，分別為熱食類、冷食類、生食類和自制飲品製售。《辦法》還與地方標準銜接，將「現制現售」調整為「現場製售」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「食品安全大如天」。近年來，中國的食品監管有了長足的進步，當下食品監管標準也越來越專業、複雜。另一方面，抽象的監管規範如果沒有及時更新，就可能和現實的經營環境、業務模式產生脫節，明明經營中能夠保證食品安全的，在法條上卻是「違規」的。如果再機械執法，就可能出現不合理的執法結果，極端個案就是之前多地發生過的「賣‘拍黃瓜’被處罰」的事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這次《辦法》提出了實事求是、因地制宜的監管標準，讓監管規範直接面對經營者，讓監管標準盯緊市場動向，而不是讓市場經營者來「刻舟求劍」，滿足可能已經不合適的監管標準。比如，《辦法》一方面對冷葷類食品等高風險食品的製售，繼續實施嚴格的專間要求，保障舌尖上的安全。另一方面，對拍黃瓜、泡茶、解凍等食品安全風險較低的簡單製售行為，明確設置「簡單製售」經營項目，在保證食品安全的前提下，僅設置專區就能依法經營。原本，拍黃瓜、泡茶和醉蟹、生醃就不應放在「冷食、生食」的同一個類目下監管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近幾年，圍爐煮茶、書吧咖啡、輕食簡餐、便利店手磨咖啡等新興食品業態百花齊放，跑出了新賽道、抓住了消費者的新需求，因此，食品監管標準也應跟上新業態的發展。監管部門要為這些新業態探索新的監管標準，幫助新業態守住食品安全底線，同時要激發市場活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要在食品安全和市場活力之間選擇精準的平衡：「管」是為了人民生命健康安全，不是為了把市場管死。「放」是為了讓企業有更多的創新活力，而不是對食品安全風險聽之任之。這一次，吳江路上的來伊份 labmini 店收到靜安區市場監管局頒發的新《食品經營許可證》，按新的監管規範，這家零食店除了賣傳統的常溫零食之外，還能合法地現場烘焙麪包，製售咖啡、茶飲，新監管標準讓企業有了更多嘗試的空間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;監管格局打開了，企業的想象力也就打開了；監管標準俯下身子，企業就有上升的空間。食品安全的監管標準，一邊是安全的底線，一邊是上海的營商環境的不斷提升改善，這涉及簡政放權的大課題。多年前，上海為當時的盒馬鮮生開出了中國第一張「三合一」的食品經營許可證，被稱為「一張證救活一個新興業態」。當下企業探索模式融合、混業經營，更需要行政服務的助力。讓市場更精彩，讓食品更安全，兩者應該兼顧。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27336108</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27336108</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 04:32:17 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞主筆，沈彬</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/455/239.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27336108_202405111232f3360eb8-9dac-4be2-8f49-68b3d47ce0a0.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>食品經營許可簡化</category>
            <category>拍黃瓜</category>
            <category>澎湃評論</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/455/239.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/455/240.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>李顯龍卸任前有話説：前途無量的年輕人，帶新加坡跨進新世界（5 分鐘精華版）</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;585010&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/930c36bcf7504aefb29d91a4139c2939/hd/2024051112032751330c7da6d-a561-441f-b1ff-63b60708abcf-79c287d5-3cc7-8f4f-2efc-06f02976e0df.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/455/183.jpg&quot; data-duration=&quot;05:21&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;1080&quot; data-height=&quot;1920&quot;&gt;&lt;/video&gt;72 歲的新加坡總理李顯龍將於 5 月 15 日辭職，屆時副總理兼財政部長黃循財將出任新總理。李顯龍卸任前接受媒體聯合採訪時寄語年輕人，希望他們把新加坡帶進一個新世界。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27336101</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27336101</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 04:31:43 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞編輯，陳睿</author>
            <category>新加坡總理</category>
            <category>新加坡</category>
            <category>李顯龍</category>
            <category>黃循財</category>
            <category>World 全知道</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/455/183.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/455/184.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>病非如此｜胖不胖誰説了算？你真的需要減重嗎？</title>
            <description>&lt;p&gt;「減肥 15 天瘦 20 斤」、「7 天瘦 10 斤，輕斷食真牛」、「減肥的訣竅就是餓」……在「以瘦為美」的社會大背景下，各類社交平台上，總是充斥着以減肥為話題的「經驗貼」，這些都靠譜嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;究竟什麼樣的人才需要減肥？肥胖的人為什麼喝開水都會胖？年紀大了代謝慢了，就要少吃點才不會胖，這是真的嗎？哪些人需要做「縮胃手術」？「輕斷食」、「網紅減肥藥」，真的那麼有效嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「近年來，有越來越多的年輕人走進我們的肥胖專病門診，女性總是比男性來看得多，她們總是會諮詢我‘如何減肥’、‘如何讓自己變瘦’，有些甚至很執着於‘為什麼自己年紀大了，回不到之前的 100 斤了’。其實，總有那麼一些病人根本不需要減肥，我總在勸退他們，而網絡上五花八門的減肥手段，考驗的也是人的意志，真正能瘦下去還能不斷維持健康狀態的，究竟又有多少呢？！」同濟大學醫學院肥胖研究所所長、上海市第十人民醫院內分泌科主任醫師曲伸教授表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 11 日是世界防治肥胖日，澎湃新聞記者對話曲伸，來瞭解他的減肥專病門診中男男女女的減肥故事。看診時，他常常思考：「為什麼該來看的不看，不該減卻執意要減，或許是我們對肥胖的認知偏差太大。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/447/539.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;同濟大學醫學院肥胖研究所所長、上海市第十人民醫院內分泌科主任醫師曲伸教授。受訪者供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你認為的胖，真的是胖嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我超過 100 斤了，太胖了」、「年紀大起來了，我就越來越胖了，這該怎麼才能瘦呢」……在曲伸的減肥專病門診中，這是常常被患者問及的話題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「經常有人來我的門診説要減重，尤其很多年輕女性，其實他們還達不到正常的體重標準，卻要減重，這是不科學的，不能單單用肉眼判斷和主觀感受，或稱體重來判斷是否自己胖了。」曲伸表示，現在，全球範圍內通常使用體質指數（BMI）來評估是否肥胖，雖然不盡完美，但也是相對科學的一種判斷肥胖的診斷標準，BMI 為體重（kg）除以身高（m）的平方。根據中國肥胖工作組設定的適用於中國人羣的標準，成年人 BMI 在 24.0 至 27.9 之間被定義為超重，而大於 28.0 則被視為肥胖症。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曲伸説，WHO（世界衞生組織）制定的 BMI 標準與我國制定的標準有所不同，因為中國人和歐洲人種不同， WHO 制定的標準為 25.0 及以上是超重，30.0 以上是肥胖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在肥胖的診斷中，專業醫生除了參照我國的 BMI 診斷外，還要考慮以下情況，一，要先看胖不胖，第二，還要看胖得正常不正常，如果出現了代謝紊亂和肥胖相關的脂肪肝、糖尿病、高血壓等併發症，或者女性腰圍超過 85 釐米，男性腰圍 90 釐米了，那也叫肥胖，即使體重正常，也要引起重視。」 曲伸説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據長期的臨牀治療經驗及患者臨牀表現，他將肥胖患者根據代謝狀態分為紅、白、黑、黃四種，這一研究成果已於 2015 年發佈在權威的《中華內分泌代謝雜誌》上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具體來説，紅胖子（高代謝）一般是能吃、能喝、易激動，最容易得高血壓。黑胖子（炎性肥胖）一般是有勁，像魯智深一樣，能吃能動，肌肉和脂肪都多。現在年輕的黑胖子比較多，多表現為脖子發黑，女孩子月經不正常、毛髮增多。黃胖子一般比較少見，多出現在年齡大的人羣，表現為一胖就胖肚子，有氣無力的，可能會出現甲減、垂體前葉功能減退、代謝率降低等內分泌功能障礙；白胖子即我們常説的代謝健康性肥胖，雖然體重指數超標了，但白白胖胖的，皮膚彈性好，腰臀比正常，沒有代謝異常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這四種類型的肥胖患者治療方法需要有針對性，不能千篇一律。」 曲伸解釋説，拿黃胖子為例，這類人羣本來就吃得不多，如果讓他管住嘴邁開腿也解決不了問題，但是幫他提升激素水平，代謝率高了，自然而然就瘦下來了，黑胖子就減重比較難，需要降低他們體內的胰島素水平。而紅胖子的代謝率較高，皮質醇增多出現紫紋和高血壓，也容易出現肝腎功能障礙，這種類型的患者需要綜合處理，如減壓抗炎，通便疏肝，可能會起到較好的減重效果。白胖子一般不能輕易減重，減重過度、過快常會導致其他的健康問題，如月經不正常、體力下降沒精神，但也要預防持續性發胖的趨勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「大家常常會覺得，一個人要減重、不想肥胖，只要管住嘴、邁開腿就可以，但其實，我們要從肥胖的病因出發進行治療，不是每個人管住嘴邁開腿都有用的。」專家表示。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/447/540.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;某社交平台上分享的輕斷食減肥方式。手機截圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;為何有的人一吃就胖，有的人怎麼也吃不胖？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在門診中，不少患者還常常會問，自己的體質是易胖體質，是不是天生的？是否與基因有關係？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曲伸表示，確實如此，遺傳決定了身體的代謝類型，從而會影響體重和體型。 「一個人是什麼體型，有 40%-70% 程度上取決於遺傳與先天條件，就像人的高矮一樣很難後天改變。但除了先天因素，後天和社會環境因素的影響，例如長期久坐工作，以及不健康的生活習慣和環境因素，都促進了肥胖症的發生。壓力導致的心理因素和某些藥物的使用，也會導致體重的增加。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為什麼有的人就容易發胖，有的人怎麼吃也不胖？曲伸特別表示，有些人特別愛吃，有的人永遠吃不飽，吃了就停不下，這和我們人體的代謝特徵和中樞調控有關。 「我們現在正在研究肥胖的中樞調控，每個人從出生開始，腦子就有一個‘調定點’，決定了你的體重多少。比如有些人需要胖到 100 公斤，大腦才認為「夠」，還有的人受到人為因素的影響，小時候不吃，但周圍的人逼着他吃，體重也會不斷增加。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為一名減重專家，曲伸養成了一個好習慣：每天都要稱稱體重，就和每天都要吃飯一樣， 這一習慣的養成，也讓他能及時意識到什麼時候該運動了，什麼時候要少吃點了，比不可收拾的時候再減重要容易得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;針對生酮飲食、「16+8 飲食」、「低卡路里飲食」、「限時飲食」、「晚上不吃飯」等網絡減肥「經驗貼」， 曲伸認為：「這些方法雖然有效，但無法持久，減重不是趕時髦，或許有些方法可以帶來短暫和快速的體重下降，但做一個月、兩個月可以，堅持半年，你就會覺得很費勁，這些不符合生理習慣的生活方式，很難讓人堅持一輩子。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他看來，針對肥胖，營養治療是減重的第一步，但是隻有營養治療、沒有其他方法的配合也是不科學的，沒有肌肉也是不行的，「光靠餓肚子、少吃不動是不可取的，也不是越瘦越健康。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「BMI 數值並不是越低越好。」曲伸坦言，有流行病研究證實，BMI 小於 18.5 的人的全因死亡率，遠遠高於 BMI25-30 的人羣，「所以我們主張，千萬不要過度減重，不該減的不能亂減，譬如對更年期的婦女來説，常常會出現腰圍增加，這和生理性衰老有關，這種情況下一味少吃或不吃，肌肉也會減少，身體就無法抵禦外界環境的寒冷等傷害，也容易生病。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曲伸特別強調，目前大部分減重行為，都會導致肌肉和脂肪同時喪失，我們期望的是脂肪減少（尤其是內臟脂肪），肌肉增加的，「我們的要求是運動和飲食控制必須同時進行，保持身體的一個健康狀態，因此壯骨強肌、補充相應的營養素和礦物質等措施，就顯得尤為重要。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/447/541.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;某社交平台上分享的輕斷食減肥方式。手機截圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;網紅減肥藥真的有效嗎？縮胃手術什麼人需要做？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;針對這兩年「司美格魯肽注射液」被很多人用於控制體重的這一情況，曲伸表示，在門診中，也有病人常常來諮詢能不能打一針？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他對此表示：「目前在中國上市的司美格魯肽注射液僅獲批了用於成人 2 型糖尿病的適應症，司美格魯肽注射液其實是一款新型長效胰高糖素樣肽-1（GLP-1）類似物，作為一種處方藥，應嚴格在醫生的指導監測下科學合理地使用。目前用於長期體重管理的是司美格魯肽注射液 2.4mg，但尚未在我國獲批。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;針對減重手術的治療，哪些人有必要做？曲伸表示，相較於國外，減重手術在國內的認可度並不高，「在歐美，如今一年有 30 萬台的減重手術量。而在中國，我們推行了十幾年，2023 年一年才剛剛達到 3 萬台手術。從目前來看，還有 90% 需要手術的肥胖病人，不接受或者害怕手術，減重醫生會嚴格掌握減重手術的適應症，從而達到理想的手術效果。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曲伸坦言，在他的門診中，甚至遇到過體重達到 500 斤的人，BIM 指數高達 60，這種肥胖被稱為致死性肥胖，這些患者只有手術才能解決問題，挽救生命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「肥胖會帶來很多代謝異常，比如糖尿病、脂肪肝、高血壓、高血脂，以及精神心理問題，甚至導致器官功能障礙，如肝腎纖維化和心衰及肺功能障礙，尤其是對於兒童和青少年來説，他們的生長髮育、成人後的生育能力也會因為肥胖受到影響，必須要早點認識到這一點。」曲伸還遇到過一個體重達 400 多斤的年輕患者，每月發生一次心衰，每次都要進 ICU 搶救，在減重 25 公斤後，一年內都沒有發過心衰，但長期的肥胖使他喪失了手術時機，最後還是因為肥胖引起的心臟意外而去世，非常令人惋惜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「嚴重肥胖常導致肥胖性心臟病，這類病人隨時都可能因為突發心律失常和心衰從而引發死亡。」曲伸強調，超重患者的治療，越早幹預，效果越好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，在臨牀上，針對重度肥胖患者的減重手術技術要求比較高，也有相應風險，包括麻醉和圍手術期處理，都需要有經驗的團隊合作，並不只是切個胃那麼簡單，「哪怕有一絲的機會，我們也會想辦法，幫他們救過來，因此，多學科合作就顯得極為重要，在手術前，我們也會先幫助他們減減體重，讓他們的心肺功能恢復一些，在最合適的時候開展減重手術。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;針對減重的誤區，曲伸還有一點要向社會大眾呼籲：「千萬不要追求短期減重，快速見效，其實短期減重、反覆減重會對人體產生很大的危害，譬如肝臟纖維化，誘發痛風和體質下降。我們的原則是多頭並舉、營養均衡、吃動結合，開始減重時可以快一點，然後慢慢減緩速度，最後回到均衡飲食、規律運動和迴歸正常持久的生活狀態，這才是科學的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼，哪些人應該去看一看肥胖門診呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曲伸特別介紹，一是體重快速增加的人，原本沒有健康問題的人，如果一年體重增加了 10 公斤、20 公斤，而且還減不下去的，那可能是內分泌代謝出問題了，需要前往醫院做診斷，來尋找病因；二是逐年體重持續增加的人羣，可能會伴隨體重增加的各種原因；三是肚子越來越大的人羣，這是衰老的表現，也可能是出現了代謝異常或肝功能異常等問題；四是遺傳性肥胖人羣，從小就胖，其父母也胖，這類人不要等成年後出現問題再減重，需要及早控制體重，防止成人後導致代謝異常的發生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「肥胖問題日趨嚴重，醫學幹預也任重道遠，希望隨着科學的減重知識的普及，能消除大家對減肥的一些認知誤區。」曲伸最後表示。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27335404</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27335404</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 04:15:32 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞首席記者，陳斯斯</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/447/561.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27335404_202405111215ba58dead-ca6d-4ac6-8f8b-fc6d9497253a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>減肥</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/447/561.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/447/562.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>梅大高速塌方災害中攔車、救援，黃曼秋等 5 人擬確認為見義勇為</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;關於確認黃曼秋、黃建度、王向楠、劉永縉、蔡炫達等 5 人見義勇為行為的公示&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，我委收到大埔縣見義勇為評定委員會辦公室關於黃曼秋、黃建度、王向楠、劉永縉、蔡炫達等 5 人申報見義勇為人員的申請後，經覈查，初步認為黃曼秋、黃建度、王向楠、劉永縉、蔡炫達等 5 人的行為符合《梅州市見義勇為人員獎勵和保障實施辦法》之規定，擬確認為見義勇為行為，現予以公示。公示期間，個人和單位均可通過來信、來電和電子郵件等形式向梅州市見義勇為評定委員會反映情況和問題。以個人名義反映的須留真實姓名；以單位名義反映的應加蓋單位印章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公示時間：2024 年 5 月 10 日—2024 年 5 月 17 日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聯繫地址：梅州市嘉應東路 1 號市公安局治安支隊，電話（傳真）：2169488，電子信箱：mzjyywpwh@126.com。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅州市見義勇為評定委員會&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 5 月 10 日&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;黃曼秋、黃建度、王向楠、劉永縉、蔡炫達等 5 人見義勇為簡要事蹟&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 5 月 1 日凌晨 2 時許，梅州市梅大高速茶陽路段塌方災害發生後，黃曼秋、黃建度、王向楠等人不懼危險，成功攔截了多輛欲駛往塌方處的車輛，防止了人員傷亡的進一步擴大；劉永縉、蔡炫達從塌方處救起多名傷員，為保護人民羣眾的生命和財產安全發揮了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黃曼秋髮現車道塌方後，第一時間撥打電話報警求救並帶領家人打開手機手電不停揮手，示意攔截前方車輛；其父黃建度翻過高速中間護欄，逆行至塌方路段另一側揮手示意攔車，發現仍有車輛前行時，其直接跪在車道中間，直至將前行車輛攔下，避免更多車輛掉進塌方處。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冷鏈貨車司機王向楠駕駛車輛經過該路段時，發現前方車道上有車輛在打着雙閃燈逆行，瞭解到前方已經塌方無法通行後，其便將冷鏈貨車橫停在路中間並打開雙閃提醒後車及時減速停車，阻止了後方不知情車輛繼續往前行駛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劉永縉和蔡炫達看到塌方處有車輛掉落，藉助手機手電筒到達塌方處進行救援，將 4 名傷者從現場救出後，劉永縉再救起了 2 人。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27335912</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27335912</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 02:56:25 GMT</pubDate>
            <author>梅州市人民政府網站</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/453/463.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27335912_20240511105661697cd6-bb2f-42c1-a25c-6b271d646059.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>梅大高速塌方</category>
            <category>見義勇為</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/453/463.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/453/464.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>5 月 27 日起，太原等 8 個城市可簽發往來港澳「個人旅遊簽註」</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中華人民共和國出入境管理局關於在山西省太原市等 8 個城市簽發往來港澳「個人旅遊簽註」的公告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年第 3 號&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經國務院批准，中華人民共和國出入境管理局決定自 2024 年 5 月 27 日起，為山西省太原市、內蒙古自治區呼和浩特市、黑龍江省哈爾濱市、西藏自治區拉薩市、甘肅省蘭州市、青海省西寧市、寧夏回族自治區銀川市、新疆維吾爾自治區烏魯木齊市等 8 個城市符合條件人員簽發往來港澳「個人旅遊簽註」。即日起，上述 8 個城市戶籍居民以及居住證持有人可以向當地公安機關出入境管理人工窗口，或設在人工窗口的智能簽註設備提交申請，辦理「個人旅遊簽註」或者「團隊旅遊簽註」。「個人旅遊簽註」包括：赴香港 3 個月一次簽註、3 個月二次簽註、1 年一次簽註、1 年二次簽註；赴澳門 3 個月一次簽註、1 年一次簽註。簽註持有人每次在香港或者澳門逗留期限不超過 7 天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特此公告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中華人民共和國出入境管理局&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 5 月 11 日&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27335847</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27335847</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 02:32:56 GMT</pubDate>
            <author>「國家移民管理局」微信公號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/455/179.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27335847_2024051111205f6df1d3-3c4f-43cc-93e5-fdc963262ce4.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>港澳「個人旅遊簽註」</category>
            <category>港台來信</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/455/179.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/455/180.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>聯大通過涉巴勒斯坦「入聯」決議，以代表當眾粉碎《聯合國憲章》</title>
            <description>&lt;p&gt;據央視新聞報道，當地時間 5 月 10 日上午，應多國要求，聯合國大會第十屆緊急特別會議恢復舉行。會議審議了接納巴勒斯坦為聯合國新會員國的議題，並通過了授予巴勒斯坦更多權利的決議。中方歡迎聯大通過的這一歷史性的決議。以色列代表譴責聯大通過涉巴勒斯坦入聯決議，並現場粉碎了《聯合國憲章》。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/452/664.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;聯合國大會當地時間 2024 年 5 月 10 日舉行緊急特別會議，通過了涉巴勒斯坦決議，認定巴勒斯坦符合《聯合國憲章》規定的聯合國會員國資格，建議安理會重新審議巴勒斯坦以會員國身份加入聯合國的申請。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 10 日的表決中，193 個會員國以 143 票贊成、9 票反對、25 票棄權通過決議，認定巴勒斯坦國符合《聯合國憲章》規定的聯合國會員國資格，應被接納為聯合國會員國。決議據此建議安理會重新「從有利角度」審議巴勒斯坦以會員國身份加入聯合國的申請。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國、法國、俄羅斯等 143 國投了贊成票，美國、以色列等 9 國投了反對票，英國、德國、烏克蘭等 25 國棄權。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該決議除了重申巴以問題「兩國方案」等內容外，還決定授予巴勒斯坦更多聯合國權利，包括按照字母順序就座於會員國中，有權提案並介紹提案，參與聯合國大會及其委員會主席團席位等。但決議明確表示，巴勒斯坦沒有投票權，也不能成為聯合國機構席位候選國。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦常駐聯合國觀察員曼蘇爾（Riyad Mansour）指出，投贊成票就是為巴勒斯坦的生存投票，這並非反對任何國家，而是反對那些剝奪巴勒斯坦建國權利的企圖。這是對和平的投資，並將增強和平力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國常駐聯合國代表傅聰表示，中方歡迎聯大通過的這一歷史性的決議。中方支持安理會根據聯大決議的要求，儘快重新審議巴勒斯坦國的申請，期待有關國家對此不要再繼續拖延、設置障礙。「美國在巴以問題上一再使用否決權，無理阻撓國際社會為解決巴勒斯坦長期遭受歷史不公所作出的努力，不符合一個負責任大國的擔當。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在投了反對票的 9 個國家中，以色列常駐聯合國代表埃爾丹（Gild Erdan）表示，「你們在歡迎一個恐怖國家加入聯合國。」埃爾丹指出，聯合國正在姑息「兇殘的獨裁者」，並破壞《聯合國憲章》。隨後，他舉起便攜式電動碎紙機，並現場粉碎了《聯合國憲章》小冊子的封面。據新加坡《聯合早報》報道，以色列外長辦公室當天發聲明稱，聯大關於提升巴勒斯坦人在聯合國地位的決定是「對哈馬斯的獎賞」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國常駐聯合國副代表伍德（Robert Wood）解釋稱美國投下反對票，是因為認為只能通過雙方的直接談判才能實現巴勒斯坦建國。伍德表示，「如果安理會因這項決議而重新審議巴勒斯坦入聯申請，結果還是（同 4 月份）相似的。」&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 4 月初，應巴勒斯坦的請求，安理會 15 個理事國再次審議了巴勒斯坦入聯申請，並於 4 月 18 日就「巴勒斯坦國成為聯合國正式會員國」的決議草案進行投票。該草案獲得 12 票支持、2 票棄權、1 票反對。由於聯合國常任理事國美國動用否決權投下反對票，草案未獲通過。傅聰當天表示，獨立建國是巴勒斯坦人民幾代人的夙願，正式加入聯合國則是這一歷史進程關鍵一步。由於美國的否決，巴勒斯坦人民幾十年的夢想被無情擊碎。中方對美國的決定感到十分失望。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27335817</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27335817</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 02:24:11 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，楊文欽</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/452/667.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27335817_202405111024081d9489-1755-4770-91e2-65ab60310a6d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴勒斯坦</category>
            <category>巴以衝突</category>
            <category>哈馬斯</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/452/667.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/452/668.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>世界防治肥胖日②無專業醫生無真實處方，誰在網上賣「減肥神藥」</title>
            <description>&lt;p&gt;5 月 11 日是世界防治肥胖日。在如何減重這件事上，近兩年最火的莫過於司美格魯肽、利拉魯肽、貝那魯肽等 GLP-1（胰高血糖素樣肽-1）藥物。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/447/94.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;司美格魯肽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，被稱為「GLP-1 雙雄」的禮來、諾和諾德先後發佈 2024 年一季報，其中禮來的 Tirzepatide 減重版三個月收入 5.17 億美元，諾和諾德的司美格魯肽減重版銷售翻倍超過 13 億美元。藥企巨頭憑藉 GLP-1 減肥藥已獲得巨大的商業成功，緊隨其後的入局者憑藉最新的研究進展也收穫了不少關注度，一度有 A 股投資者感慨「股價沾 GLP-1 就漲」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;熱鬧、成功的另一面是 GLP-1 減肥藥在銷售端存在諸多亂象。澎湃新聞記者發現，通過醫美機構、電商平台，原本應該被嚴格處方的 GLP-1 藥物卻可以被輕易開出。有法律人士指出，除了要讓消費者合理使用這類處方藥，相關機構、平台的監管責任也不可忽視。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;醫美機構銷售亂象：社交賬號導流，無專業指導，付錢就能拿藥&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，國內有華東醫藥（000963）的利拉魯肽、仁會生物的貝那魯肽已經獲批用於減重。近日，有消費者向澎湃新聞記者表示，自己關注的一位美妝博主在個人社交平台向粉絲推薦仁會生物的貝那魯肽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記者在該社交賬號平台首頁看到，其置頂的部分內容均與 GLP-1 減肥藥相關，並附上了不少使用者的聊天記錄截圖。這位博主稱「貝那魯肽的反饋效果太好了」。在留言區，有部分網友詢問購買鏈接，博主回答「私」或附上了圖片版的聯繫方式。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/366/721.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;某美妝博主推薦減肥處方藥的博文&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中國整形美容協會的「醫美查詢」上，澎湃新聞記者查詢到這家醫美門診部的名字，但狀態為「未驗證」，地區為北京市，但具體地址卻在上海。記者向仁會生物方面求證，合作機構會在「三正規」（即正規機構、正規醫生、正規產品）網站上公示，該門診部是貝那魯肽的授權機構。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;GLP-1 藥物屬於處方藥，合規的流程是患者經過醫生的評估，並由醫生開具處方才能購買使用。澎湃新聞記者以有減肥需求的消費者身份添加了上述博主留下的聯繫方式。在簡單表達有打針減肥的意向後，該聯繫人隨即給出了價格清單、購買流程等信息，稱如果購買，提供個人信息進行登記、付錢、郵寄即可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仁會生物的貝那魯肽的確是合法獲批的 GLP-1 減肥藥，於 2023 年 7 月獲批。根據產品説明書，貝那魯肽適用於兩種人羣：體重指數（BMI）≥28 或 BMI≥24 伴隨至少一種體重相關合並症（例如高血糖、高血壓、血脂異常、脂肪肝、阻塞性睡眠呼吸暫停綜合徵等）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述聯繫人並未主動問及 BMI 等身體情況。當記者主動提及自己因 BMI 不符合條件曾被其他醫院拒絕開 GLP-1 藥物的情況，諮詢在該機構開藥是否需要先做檢查時，該聯繫人強調，不需要檢查，也有小基數體重的人在用這款減肥針。記者再次表達對副作用的擔心時，上述聯繫人再次強調，除了打完不吃東西可能有點低血糖感覺，對身體沒有傷害，有更小體重的人也在用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據仁會生物介紹，2023 年 8 月，仁會生物與上藥康德樂達成戰略合作，將貝那魯肽注射液在部分非公立醫療機構渠道的學術推廣獨家授予上藥康德樂。根據協議，上藥康德樂需嚴格依照中華人民共和國藥品管理法規、相關法律規定、協議項下推廣資料、產品使用説明書等在合作區域內合法開展學術推廣活動。仁會生物為上藥康德樂提供產品培訓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「很多機構也會遇到小基數欲購買人羣，上藥康德樂在全國範圍內的培訓及區域論壇中，再次明確處方藥的規範性，引導機構正確對待小基數欲購買人羣，通過其他一些方式來幫助這些顧客達到塑形需求。」仁會生物強調，上藥康德樂在學術推廣時，為了促進藥物規範使用，開展以下工作：開展貝那魯肽藥物進院培訓。尤其強調貝那魯肽適用人羣、禁忌人羣等關鍵點。明確告知機構在首支用藥時，需由院內醫生或護士面對面指導使用者規範化用藥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在與記者的溝通中，上述聯繫人並未提到需要到線下進行指導，僅提到，可以去店裏取貨，並始終強調該藥的安全性極高。但按照貝那魯肽的説明書，該藥同樣存在胃腸道不良反應、頭暈、頭痛等一系列不良反應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;醫法匯創始人張勇律師指出，《藥品管理法》第七十二條規定指出，醫療機構應當堅持安全有效、經濟合理的用藥原則，遵循藥品臨牀應用指導原則、臨牀診療指南和藥品説明書等合理用藥，對醫師處方、用藥醫囑的適宜性進行審核。正規的醫美機構也屬於醫療機構，需要經過規範專業的診療過程才能給患者提供合理的藥物，但如果將藥物拿到市場去銷售則涉嫌違法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《法制日報》今年 2 月曾報道減肥博主「經驗帖」背後是「生意經」，北京外國語大學法學院教授姚金菊指出，一些減肥類帖子甚至將處方藥作為「減肥藥」推薦，明顯具有公眾誤導性。按照相關法律規定，處方藥只能在國務院衞生行政部門和國務院藥品監督管理部門共同指定的醫學、藥學專業刊物上做廣告，且廣告內容不得與國務院藥品監督管理部門批准的説明書不一致，並應當顯著標明禁忌、不良反應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姚金菊認為，平台作為內容的直接監督者和管理者，應當積極履行法律義務和社會義務，在研發監管技術、培育監管人才、完善平台治理規則等方面作出努力，加強網絡營銷信息內容管理。平台還應當建立健全投訴、舉報機制，明確處理流程和反饋期限，及時處理公眾對於違法違規信息內容、營銷行為的投訴舉報。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;電商平台銷售亂象：不提供真實處方也可購買 GLP-1 藥物&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年 12 月施行的《藥品網絡銷售監督管理辦法》規定，通過網絡向個人銷售處方藥的，應當確保處方來源真實、可靠，並實行實名制。但在實際操作中，網絡平台購買處方藥即使未提供真實處方，也可以直接購買處方藥，這一漏洞在 GLP-1 藥物方面顯示得更為明顯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞記者發現，通過電商平台購買降糖藥司美格魯肽時，只要簡單填寫資料，勾選自己是糖尿病，且自己提供的資料真實，無需提供真實的處方單，患者就可以進入問診開方環節，並順利買到藥。在社交平台，有不符合條件被醫生拒絕開 GLP-1 藥物的網友求助買司美格魯肽的方法時，有網友提供了這樣的購買「技巧」。也有網友提醒，線上購買勾選了「糖尿病」的診斷，後續或影響商業保險的購買，這種方法必須謹慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，雖然利拉魯肽在國內已經獲批用於減重，但澎湃新聞記者以消費者身份諮詢時，某平台在線醫生強調，僅減重治療不能在線開具處方以及購藥。不過，想要減重的消費者還是可以按照上述購買司美格魯肽的方法買到糖尿病版本的利拉魯肽。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/447/202.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;電商平台開出 GLP-1 處方藥的流程並不難&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我也不是很明白，這種處方藥在網絡平台為什麼能被那麼輕易開出來。」一位三甲醫院減重醫生向澎湃新聞記者發出了這樣的感慨，他表示，身邊很多人或者患者也諮詢過自己想要開司美格魯肽或者其他 GLP-1 藥物減重，不符合條件的肯定不會給開。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;張勇認為，處方藥必須憑執業醫師或執業助理醫師處方才可調配、購買和使用，線上購藥弊端在於僅憑簡單填寫的資料，無法確定病患的真實病情，又或者對於病患上傳處方的真實性無法鑑別。限制開放處方藥的種類和名單，加強對互聯網藥品經營信息的監測，出售處方藥須建立執業藥師在線藥事服務制度，並對互聯網處方進行審核及監督調配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，也有業內人士指出，電商平台銷售處方藥的核心問題是處方流轉，如果是醫院自己的互聯網醫院，處方容易流動，依靠電子處方即可判斷是否應該可以給患者開藥。但在第三方平台，處方信息無法流動。僅僅是紙質處方的圖片，不能完全避免處方不真實的情況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在購藥時候，電商平台往往要求購買者勾選「我已確認已確診此疾病並使用過該藥，且無過敏史、無相關禁忌症和不良反應」。張勇認為，這相當於平台的一份「免責聲明」，但作為平台，有監管責任，確保處方真實性，患者一旦用藥後出現危險，平台可能依然要承擔一定的責任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了個人在互聯網平台購買 GLP-1 藥物，個人與個人之間的處方藥交易也在悄然進行。如今在短視頻 APP 和種草類社區平台，有用戶分享自己使用處方藥的用藥經驗。在這些帖子下面，常常有網友稱，自己家有多餘的產品，有其他網友表示願意花錢求購。還有部分消費者告訴記者，自己通過自稱是藥代的人購買的 GLP-1 藥物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;張勇表示，在互聯網上分享自己的用藥經驗若不是虛假宣傳或誘導，原則上是不屬於違法行為。對於此類內容，平台負有安全提醒義務和內容審核義務。若未做出風險提示，平台及發佈者均存在一定侵權責任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至於個人與個人之間的「處方藥閒置」交易，張勇指出，藥品市場屬於強監管的領域，根據相關法律法規，個人是不能出售藥品的。對於出售處方藥的個人而言，顯然屬於違規行為，輕則行政處罰，重則觸犯刑律被追究刑事責任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事實上，GLP-1 藥物背後的製藥企業也關注到超適應證使用等濫用情況。對於部分消費者通過電商平台或其他非正規渠道購買到司美格魯肽，自行用於減重的情況，諾和諾德方面向澎湃新聞記者表示，在中國，諾和諾德嚴格按照法律法規的要求進行處方藥的銷售，僅與具有藥品經營資質的簽約分銷商進行合作。「在日常經營中，我們對銷售渠道有非常嚴格的管理，對經銷商進行定期拜訪、審計，嚴格要求經銷商在藥品的分銷環節上合規合法。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;諾和諾德強調，目前，在中國上市的司美格魯肽注射液是諾和泰，為用於成人 2 型糖尿病治療的降糖藥物。患者可憑醫師或其它有處方權的醫療專業人士開寫的處方，在全國主要省市的醫院或藥店購買到諾和泰。截至目前，諾和諾德中國並未與任何互聯網藥店平台簽約合作委託銷售諾和泰。&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27328873</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27328873</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 01:53:00 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，李瀟瀟</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/447/96.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27328873_2024051109534340b1fa-d05f-4d9c-89b7-77cbb6cbc60a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>減肥藥</category>
            <category>世界防治肥胖日</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/447/96.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/447/97.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>地磁暴紅警：我國大部分地區短波通信和導航定位會受不同程度影響</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;國家空間天氣監測預警中心 11 日 09 時發佈地磁暴紅色預警&lt;/strong&gt;：北京時間 2024 年 05 月 10 日 23 時起發生地磁暴，&lt;strong&gt;最大級別達到超大地磁暴（Kp=9）水平&lt;/strong&gt;，預計未來 24 小時，磁暴過程仍將持續，後續仍可能發生大地磁暴。受地磁暴影響，&lt;strong&gt;我國大部分地區電離層將會出現擾動，短波通信和導航定位會受到不同程度的影響；高層大氣密度顯著增加，將導致低軌衞星軌道衰減加劇。&lt;/strong&gt;以上後續效應請相關部門關注，國家空間天氣監測預警中心將密切跟蹤事件發展，及時發佈預報預警信息。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/452/633.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 5 月 11 日凌晨，內蒙古錫林浩特市上空出現絢麗的洋紅色極光。&amp;nbsp; 視覺中國，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27335757</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27335757</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 01:48:13 GMT</pubDate>
            <author>@國家預警發佈</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/452/642.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27335757_202405110952dec164fc-58d2-4332-84cc-ff16030f39ad.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>地磁暴</category>
            <category>綠政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/452/642.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/452/643.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>國家統計局：4 月份居民消費價格同比上漲 0.3%</title>
            <description>&lt;p&gt;2024 年 4 月份，全國居民消費價格同比上漲 0.3%。其中，城市上漲 0.3%，農村上漲 0.4%；食品價格下降 2.7%，非食品價格上漲 0.9%；消費品價格持平，服務價格上漲 0.8%。1­­—4 月平均，全國居民消費價格比上年同期上漲 0.1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月份，全國居民消費價格環比上漲 0.1%。其中，城市上漲 0.1%，農村持平；食品價格下降 1.0%，非食品價格上漲 0.3%；消費品價格下降 0.1%，服務價格上漲 0.3%。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:549px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/451/919.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一、各類商品及服務價格同比變動情況&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月份，食品煙酒類價格同比下降 1.4%，影響 CPI（居民消費價格指數）下降約 0.39 個百分點。食品中，蛋類價格下降 10.6%，影響 CPI 下降約 0.07 個百分點；鮮果價格下降 9.7%，影響 CPI 下降約 0.22 個百分點；畜肉類價格下降 3.2%，影響 CPI 下降約 0.10 個百分點，其中豬肉價格上漲 1.4%，影響 CPI 上漲約 0.02 個百分點；鮮菜價格上漲 1.3%，影響 CPI 上漲約 0.03 個百分點；糧食價格上漲 0.5%，影響 CPI 上漲約 0.01 個百分點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他七大類價格同比均上漲。其中，其他用品及服務、教育文化娛樂價格分別上漲 3.8% 和 1.8%，衣着、醫療保健價格均上漲 1.6%，生活用品及服務、居住、交通通信價格分別上漲 1.4%、0.2% 和 0.1%。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:530px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/451/920.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二、各類商品及服務價格環比變動情況&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月份，食品煙酒類價格環比下降 0.7%，影響 CPI 下降約 0.19 個百分點。食品中，鮮菜價格下降 3.7%，影響 CPI 下降約 0.08 個百分點；鮮果價格下降 2.0%，影響 CPI 下降約 0.04 個百分點；蛋類價格下降 2.0%，影響 CPI 下降約 0.01 個百分點；畜肉類價格下降 0.8%，影響 CPI 下降約 0.02 個百分點；水產品價格下降 0.5%，影響 CPI 下降約 0.01 個百分點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他七大類價格環比五漲一平一降。其中，其他用品及服務、交通通信價格分別上漲 2.0% 和 1.0%，教育文化娛樂、生活用品及服務、醫療保健價格分別上漲 0.5%、0.4% 和 0.2%；居住價格持平；衣着價格下降 0.1%。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:530px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/451/921.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/451/892.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;附註&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.指標解釋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;居民消費價格指數（Consumer Price Index，簡稱 CPI）是度量居民生活消費品和服務價格水平隨着時間變動的相對數，綜合反映居民購買的生活消費品和服務價格水平的變動情況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.統計範圍&lt;/p&gt;&lt;p&gt;居民消費價格統計調查涵蓋全國城鄉居民生活消費的食品煙酒、衣着、居住、生活用品及服務、交通通信、教育文化娛樂、醫療保健、其他用品及服務等 8 大類、268 個基本分類的商品與服務價格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.調查方法&lt;/p&gt;&lt;p&gt;採用抽樣調查方法抽選確定調查網點，按照「定人、定點、定時」的原則，直接派人到調查網點或從互聯網採集原始價格。數據來源於全國 31 個省（區、市）約 500 個市縣、近 10 萬家價格調查點，包括商場（店）、超市、農貿市場、服務網點和互聯網電商等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.數據説明&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於「四捨五入」原因，有時會出現合計數據與分類數據高值或低值相同的情況。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27335724</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27335724</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 01:32:05 GMT</pubDate>
            <author>國家統計局網站</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/451/851.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27335724_20240511094444770e9e-db23-43bb-b66b-9f93e4f7a066.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>居民消費價格</category>
            <category>財經上下游</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/451/851.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/451/852.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中美就氣候問題進行會談：雙方將開展相關技術合作</title>
            <description>&lt;p&gt;5 月 8 日至 9 日，中美「21 世紀 20 年代強化氣候行動工作組」會議在美國華盛頓特區召開。會議由中國氣候變化事務特使劉振民和美國總統國際氣候政策高級顧問約翰·波德斯塔共同主持，兩國相關官員參加會議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;會議回顧了中美元首舊金山會晤，圍繞《關於加強合作應對氣候危機的陽光之鄉聲明》確定的能源轉型、甲烷和其他非二氧化碳溫室氣體、循環經濟和資源效率、毀林、低碳省/州和城市等領域開展深入討論，並就與推動《聯合國氣候變化框架公約》第二十九次締約方大會（COP29）在阿塞拜疆巴庫成功舉辦相關的多邊議題展開合作。雙方分享了各自氣候政策和行動的經驗與挑戰，旨在有效應對氣候危機及其影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方計劃在 COP29 期間舉辦第二屆「甲烷和非二氧化碳溫室氣體峯會」。雙方承諾就部署減排技術、建立或完善各自 MRV 體系和標準推動開展雙邊合作和能力建設，以實現在 21 世紀 20 年代期間甲烷控排或減排的目標。雙方關注到聯合國環境規劃署國際甲烷排放觀測站的甲烷警報與響應系統。雙方還將圍繞其他非二氧化碳溫室氣體（包括工業領域氧化亞氮和對流層臭氧前體物質）的測量和減排方案開展技術合作和能力建設。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雙方期待中美地方氣候行動高級別活動於 5 月 29 日-30 日在加州伯克利舉辦。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27335699</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27335699</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 01:21:18 GMT</pubDate>
            <author>盛雲/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/451/813.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27335699_20240511092197f84144-d45e-40d7-8669-4a4edc8dbf03.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中美</category>
            <category>大國外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/451/813.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/451/814.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>習近平結束對法國、塞爾維亞和匈牙利國事訪問回到北京</title>
            <description>&lt;p&gt;5 月 11 日上午，國家主席習近平結束對法國、塞爾維亞和匈牙利國事訪問後乘專機回到北京。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平主席夫人彭麗媛，中共中央政治局常委、中央辦公廳主任蔡奇，中共中央政治局委員、外交部部長王毅等陪同人員同機返回。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27335698</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27335698</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 01:19:53 GMT</pubDate>
            <author>新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/451/602.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27335698_202405110947c31e1831-c5ed-454a-aa65-87469750c105.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>習近平</category>
            <category>大國外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/451/602.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/451/599.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>@所有企業：遭抹黑詆譭、被索取刪稿費，請向澎湃新聞舉報</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width: 600px&quot; src=&quot;https://image.thepaper.cn/image/304/322/130.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;從即日起，一旦遭遇抹黑詆譭企業形象聲譽，無端貶損醜化企業和企業家；炮製傳播虛假不實信息，斷章取義企業家過往言論；敲詐勒索謀取非法利益，發佈負面信息索取刪稿費等行為的，受侵害企業均可向澎湃新聞舉報。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 5 月 10 日，「清朗浦江·2024」網絡生態治理旬行動在上海楊浦舉行啓動儀式。上海市互聯網業聯合會、楊浦區委網信辦、澎湃新聞等經上海市網信辦授權，成為 「優化營商網絡環境·涉企侵權信息受理服務站」。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;涉企侵權信息受理範圍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 1.抹黑詆譭企業形象聲譽，無端貶損醜化企業和企業家 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2.炮製傳播虛假不實信息，斷章取義企業家過往言論 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 3.敲詐勒索謀取非法利益，發佈負面信息索取刪稿費&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 4.擾亂企業生產經營秩序，操縱賬號密集發帖攻擊企業 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 5.惡意炒作涉企公開信息，蹭炒涉企熱點事件進行營銷 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;被侵權企業應提供以下材料&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 1.處置侵權信息和網絡賬號的申請 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 內容包括企業基本情況、侵權信息和賬號的情況、處置建議等。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2.侵權信息和網絡賬號的取證材料 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 內容包括賬號主頁和侵權信息的鏈接、截圖等，侵權信息截圖應體現具體違規內容。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 3.證明相關信息和網絡賬號存在侵權情況的佐證材料 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;涉企侵權信息受理條件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 1.舉報需由涉事企業或涉事企業委託的代理人提起； &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2.舉報材料須加蓋涉事企業公章。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;涉企侵權信息受理流程&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 1.本服務站收到舉報材料後，將進行初步審核，並轉交網信部門，依法依規研處； &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2.本服務站將及時告知處置情況。請勿就同一事項重複舉報。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;涉企侵權信息舉報方式&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 1.通過電話舉報 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 舉報電話：021-52209851 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2.通過郵件舉報 &lt;/p&gt;&lt;p&gt; 舉報郵箱：jubao@thepaper.cn&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27325323</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27325323</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 10:17:13 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，吳琪</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/322/150.jpeg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27325323_2024051109067dbd5571-1730-4481-a406-80ad49c6df14.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>企業</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/322/150.jpeg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/322/151.jpeg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>