<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新聞 - 首頁頭條 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新聞</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sat, 31 Aug 2024 00:35:31 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>社區精神文明建設的三明樣本：共建+自管打造和諧社區，老年人有了幸福驛站</title>
            <description>&lt;p&gt;福建三明，是全國羣眾性精神文明創建的發祥地之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在 1984 年，第一次全國性精神文明建設工作會議——「五講四美三熱愛」活動工作會議在福建省三明市召開，揭開了全國文明城市創建的序幕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;40 年過去，文明早已經全面融入這座城市的方方面面。三明把精神文明建設貫穿城市規劃、管理、發展等全過程各環節，走出了一條現代化創新發展之路，形成了獨樹一幟的基層治理「樣本」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三元區是三明市的主城區，也是精神文明開創先河的地方。8 月 28 日至 29 日，澎湃新（www.thepaper.cn）記者重訪三明，走訪三元區的東乾社區、富文社區、東霞社區、小蕉村等地，探尋基層社區在推動精神文明建設中的實踐經驗，以及城鄉融合發展的密碼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞在走訪中瞭解到，近年來，三元區通過建立新時代文明實踐中心（站），將兒童養老服務、多功能活動室、衞生服務站等資源整合，融入社區發展，為居民構築起生活、養老、醫療、文化、休閒等為一體化的文明新陣地，推動精神文明建設在基層走深走實。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「共建+自管」打造和諧社區&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;置身三明，城市細節裏充盈着文明的氣息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;走進東霞社區東霞新村，一幅秩序井然、歲月靜好的畫面盡收眼底。小區道路兩旁的綠化被精心修剪，一場大雨過後顯得更加青翠欲滴；涼亭中，一羣羣銀髮老人正圍坐着談笑風生，偶爾有孩童嬉戲玩耍；居民樓底下的一輛輛小汽車和電動單車整齊有序地停放着……&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/124/283.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;8 月 29 日，三明市三元區東霞社區的幾位老人在「鄰裏議事長廊」。 &amp;nbsp; 澎湃新聞記者，王珏瑋，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在東霞新村大門口，一條嶄新的柏油路連接着城市主幹道。原先，這條道路年久失修，路面坑坑窪窪，左拐彎口只有約 50 釐米寬，僅能容納一人通過。更令居民頭疼的是，遇到下大雨時，處於較低地勢的小區常常會產生積水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，不只是道路平坦，排水系統也得到了修繕，順利解決了內澇頑疾。這條在 2024 年 5 月修建好的道路被命名為「共建路」，而取名「共建」，正是緣自三明的共建聯創制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;東霞社區黨委書記葉淑芳向澎湃新聞介紹，東霞社區雖大都是老舊小區，卻是三明羣眾性精神文明建設的起點，是「六聯六建」的發源地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據公開信息，三明的「六聯六建」包括思想工作聯做，共育四有新人；科學文化聯教，共同提高素質；社會治安聯防，共創安全環境等內容。步入新時代，三明進一步修訂完善共建聯創制度，明確了社區精神文明共建聯創理事制度、議事制度、工作制度等 5 項制度，同時明確共建單位按照自願的原則出資出力，每年支持社區一定的共建經費。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;葉淑芳提到，在 2024 年年初召開的一次共建理事會上，東霞新村道路問題被提了出來，轄區中各單位集思廣益，出錢出力，共同完成了「共建路」的修繕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，在東霞社區裏，「社區是我家，建設靠大家」已不僅僅是一句口號，而是精神文明建設的生動體現。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;東霞新村建設於上世紀 80 年代，是典型的老舊小區，既沒有物業也沒有業委會，靠的便是「自管」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;葉淑芳告訴澎湃新聞，「自管會」最初成立主要是針對小區中亂停車現象，此後逐步參與了綠化養護、設施維護、安防監管、調解糾紛等工作。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/124/307.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;8 月 29 日，三明市三元區東霞社區老舊小區裏停放的電動單車和充電樁。 &amp;nbsp; 澎湃新聞記者，王珏瑋，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「自管會」自 2018 年成立以來，東霞新村井然有序，鄰裏和睦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;令葉淑芳記憶深刻的是，2022 年 6 月中旬，三明遇上了大暴雨，自管會成員白天走樓串戶，通知居民搬移至安全地帶，夜晚則戴起頭燈，排查安全隱患。「自管會成員方方面面的工作得到了居民的高度認可，也帶動了居民參與社區治理的積極性。所以在後續清理淤泥的過程中，我們的隊伍越來越龐大，大家自發地拿起工具加入，最後在共建單位幹部和黨員的帶領下，只用了一天的時間就讓小區恢復了正常的生活秩序。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;葉淑芳表示，通過「共建+自管」的模式，居民能夠有效參與到小區管理中，並取得良好的成效，也讓基層社會治理體系更加緊密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 70 歲的馮先寶是居住在東霞社區的老黨員，被鄰居評價為「古道熱腸，頗有愛心」。平日裏，他不僅積極參與社區志願服務，還主動幫助鄰居修電器等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我本身有一些物理知識，比較擅長家電維修，能靠着自己的技能為鄰居做點事出點力，我很樂意。」馮先寶謙虛地説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「東霞是一個很老的小區，隨着這些年政府的投入改造，環境、設施等各方面都跟上來了。尤其是社區裏的幹部領導牽頭做了很多工作，讓居民看在眼裏，逐漸形成了一種自覺性，素質也提高了很多」。馮先寶感慨道，「大的（項目）由政府來規劃，小的（方面）就由居民自己組織去完成，綜合起來才有了現在這麼美好和諧的生活環境。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「兩張乒乓球桌」建立鄰裏信任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和馮先寶一樣，三明另一位老人對自己居住的小區也充滿了讚譽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;侯和平是三元區東乾社區時代錦園小區的黨支部書記，也是一位「老居民」。他在自己撰寫的一篇文章中如此形容居住的小區：「這裏，不僅僅是我生活的舞台，更是心靈得以棲息的港灣，是我心靈深處最柔軟的歸宿。這裏，是三明聞名的園林式小區，每一處景觀都精心設計，既體現了自然之美，又融入了人文情懷，讓人流連忘返。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/138/462.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;三元區東乾社區充分挖掘社區資源，提升居民幸福指數。&amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;澎湃新聞記者，王珏瑋，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，曾經的時代錦園小區並非侯和平筆下的景象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;東乾社區黨委書記林靜怡向澎湃新聞介紹，小區建成於 2009 年，當時由於人員構成複雜，既有縣城中來的居民，還有企事業單位的員工以及拆遷安置戶，大家的風俗習慣各不不同，導致鄰裏間的關係陌生，矛盾糾紛時有發生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如何充分挖掘社區資源，提升居民的幸福指數，成了林靜怡等社區幹部必須解決的問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們和共建單位的黨員幹部挨家挨戶的走訪溝通，瞭解居民的需求，用兩張乒乓球桌建立了第一個活動陣地。」林靜怡回憶，「儘管比較簡陋，但是居民看到了我們在為他們做一些實事，心裏覺得挺好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，東乾社區將新時代文明實踐站建在了時代錦園小區中。3000 多平方米的空間不僅涵蓋了圖書館、體育場、展覽館，還設有「四點半學校」、衞生室、兒童活動中心、養老服務中心等等。這些配套的服務設施，充分考慮到不同年齡段居民的需求，讓每個人都能在這裏找到屬於自己的一方天地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 28 日，澎湃新聞記者在東乾社區乒乓球館看到，四張乒乓球桌「座無虛席」，居民們「一拉一抽」打得十分火熱。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/124/311.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;8 月 29 日，三明市三元區東乾社區時代錦園小區，居民在乒乓球館運動。 &amp;nbsp; 澎湃新聞記者，王珏瑋，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;東乾社區乒乓球協會會長林建平介紹，社區場館受到老中青三代的青睞，基本每天都處於「爆滿」狀態，「我們每年都會辦一些比賽活動，大家湊在一起比賽切磋，氛圍很好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這樣的便利，不僅提升了居民的生活質量，更拉近了鄰裏關係。侯和平表示，平日裏，誰家有了困難，鄰居們總是第一時間伸出援手，這份溫暖與關懷，讓時代錦園成為一個真正意義上的大家庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不僅如此，東乾社區在關愛老人方面也形成一系列寶貴的經驗和做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林靜怡介紹，在養老服務中心裏，有專業的醫護人員為老人提供健康監測；逢年過節時，志願者也都會對區內的老人進行慰問，每月還會集中為老人舉行生日會等等。在讓老人享受到專業的陪伴和照料的同時，也大大緩解了子女們的「後顧之憂」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;侯和平説：「小區在精神文明建設的環節中，除了在活動設施、優化居民生活環境等硬件方面做得到位，在軟件方面，也開展了入戶宣傳、文化活動等。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我覺得社區工作一定要接地氣，經常要貼近羣眾，一點一滴地去開展工作，然後才能讓居民從心底裏接受和信任。」林靜怡如是説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;打通養老服務「最後一米」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和東乾社區一樣，三元區富文社區也有着自己的老年人「幸福驛站」，被稱為樂齡家園。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 29 日，澎湃新聞記者走進樂齡家園，映入眼簾的是一個多功能活動大廳，許多老人匯聚一堂跟着志願者共同合唱歌曲。平日裏，這裏還可以跳健身操、打太極拳，以及開展健康講堂、預防金融詐騙等活動。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/124/460.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;三明市三元區東乾社區時代錦園小區設有「近鄰共享空間」，並組建有多個協會。 &amp;nbsp; 澎湃新聞記者，王珏瑋，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富文社區總面積為 1.6 平方公里，共有 3200 餘戶居民 8400 多人。由於地處三明市城鄉接合部，又是老工業區，呈現出「四多四少」的特點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「社區里老齡人口多，下崗職工多，老舊社區多，困難羣體多，醫療資源少，健康服務少，休閒場地少，資源平台少。」富文社區黨委書記王琦介紹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為解決老齡人口多的問題，富文社區於 2017 年打造了樂齡家園，場地由閩西地質大隊無償提供，項目總建築面積 2000 多平方米，全部免費開放。2019 年，又升級成為新時代文明實踐站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，實踐站大廳中設有醫養結合服務站、健身室、書畫室、棋牌室、超市等 16 個具有不同功能區塊的場所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在醫養結合服務站，一些老年人正在量血壓、測血糖。據工作人員介紹，該服務站是三明市中西醫結合醫院的醫聯體成員單位，主要向轄區內的老人提供健康管理等服務。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/124/505.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;8 月 29 日，三明市三元區富文社區「醫養結合服務站」的醫務人員介紹如何服務老年居民。 &amp;nbsp; 澎湃新聞記者，王珏瑋，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，該服務站已經向 1051 位 65 歲以上的老年人提供健康管理服務，其中高血壓患者 661 人，糖尿病患者 285 人。工作人員提到，服務站除了會給老年患者開具疾病處方之外，還會開具運動處方、營養處方、睡眠處方、心理處方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;八旬老人林秀美是樂齡家園的「常駐人員」，除了監測血壓，她還積極參加各類活動。「自這裏建成以來，只要有開放，我就每天都來，已經成為了一種日常習慣。」談起樂齡家園對自己生活的改變，林秀美止不住地讚歎，「原先我們這些老年人不會唱歌也不會跳舞，有些文化水平也不高，但在這裏大家相互學習，相互交流，非常開心。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林秀美還特別提到：「站長對我們也很關心，哪天遲到了一會兒沒來，會趕緊打電話聯繫我們。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/124/511.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;8 月 29 日，三明市三元區富文社區兩位老人在「樂齡家園」排練歌曲。 &amp;nbsp; 澎湃新聞記者，王珏瑋，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;樂齡家園是對現代化幸福社區的創新發展，也是三明推動精神文明建設的縮影和延續。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就如王琦所説：「新時代文明實踐站是一個非常好的平台，它能夠拉近社區和居民的距離，實現一種雙向奔赴。我們為居民考慮，居民信任支持我們，共同把精神文明建設工作做得更好更完美。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/139/646.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;設計：王璐瑤&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28578454</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28578454</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:27:51 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，鄭舞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/139/664.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28578454_2024083108280631f1e1-79ed-4a4c-9a07-d8a90d6657b4.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>三明</category>
            <category>精神文明</category>
            <category>社區自治</category>
            <category>養老</category>
            <category>澎湃上海</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/139/664.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/139/665.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>夏季賽總決賽 BLG3 比 0 橫掃 WBG，達成隊史聯賽二連冠</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/252/257.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;8 月 30 日，2024LPL（英雄聯盟職業聯賽）夏季賽總決賽正式打響，最終 BLG 以 3 比 0 橫掃 WBG，達成隊史聯賽二連冠，並以 LPL 賽區一號種子的身份出征 2024 英雄聯盟全球總決賽。knight 也憑藉出色的發揮達成聯賽四連冠成就，成為總決賽最有價值選手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為 2024LPL 春季賽總冠軍，BLG 從賽季初就高歌猛進，贏下了各路強隊，WBG 則憑藉着自己的韌性，從季後賽敗者組中脫穎而出，最終走到了此次總決賽的舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，兩隊此前曾在季後賽中交手，彼時 BLG 就以 3 比 0 的成績擊敗了 WBG。此番再度相遇，奇蹟未能上演，BLG 再度證明自己就是當下聯盟的最強隊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首局比賽，BLG 下路組合拿下一血，中路選手 knight 隨後完成單殺，幫助隊伍確立前期優勢，後續打野選手 Wei 更是兩度搶龍，成功滾起雪球先下一城；第二局，儘管 WBG 打野選手 Tarzan 以英雄奈德麗先手打開局面，但是 BLG 戰隊憑藉強大的對線能力，抓住了 WBG 的紕漏，並在中期獲得巨大的經濟優勢，再次獲得勝利；第三局，WBG 的輔助選手 Crisp 以英雄牛頭酋長完成出色發揮，多次在關鍵團戰中力挽狂瀾，讓 WBG 戰隊獲得前期優勢，然而大龍爭奪戰中 ELK 依靠冷靜的操作斬下五殺，將比賽拖至後期，至此 WBG 再難阻擋 BLG。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/252/259.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;夏決奪冠，BLG 的強勢肉眼可見，他們也是繼 2014 年的上海 EDG、2018 年的 RNG 以及 2023 年的北京 JDG 之後，第 4 支在一年中拿下春決和夏決的戰隊。隨着 2024LPL 夏季賽總決賽落下帷幕，BLG 戰隊與 TES 戰隊將分別以 LPL 賽區一號種子及二號種子的身份出征 2024 英雄聯盟全球總決賽，與此同時，8 月 31 日-9 月 2 日舉行的 LPL 賽區全球總決賽資格賽中，WBG 將與蘇州 LNG、深圳 NIP 及 JDG，爭奪最後兩個 LPL 賽區的全球總決賽名額。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28588767</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28588767</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:27:16 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，陳均</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/252/498.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28588767_202408310827797cf804-e6c1-404e-9dcb-bb9c00650e05.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>LPL</category>
            <category>夏季總決賽</category>
            <category>贏家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/252/498.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/252/499.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>體壇聯播｜國米大勝亞特蘭大，鄭欽文、王雅繁挺進美網 16 強</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/249/860.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;國際米蘭 4 比 0 亞特蘭大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京時間 8 月 31 日，意甲第三輪上演焦點戰，國際米蘭主場迎戰亞特蘭大，結果在這場藍黑之爭中，主隊 4 比 0 大勝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第 4 分鐘，圖拉姆傳中造烏龍，國米先拔頭籌；第 12 分鐘，巴雷拉凌空抽射，2 比 0；第 47、56 分鐘，圖拉姆梅開二度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;縱觀全場，國米控球率 55%，射門 13 比 11，場面上看似優勢並不那麼明顯，但對於機會的把握讓他們取得了一場完勝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賽後圖拉姆當選全場最佳，法國前鋒表示：「面對一支不好對付的球隊，我們踢了一場好球。」目前圖拉姆以 4 球領跑意甲射手榜榜首，雖然亞特蘭大的雷特吉 3 球緊隨其後，此役卻被國米封死。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為主帥，小因扎吉也為這場大勝感到高興，「在技術層面我們踢得非常好，面對亞特蘭大我們以這樣的方式取勝讓人非常滿意。他們是一支優秀的球隊，而我們沒給他們什麼機會。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/249/864.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;鄭欽文 2 比 0 闖入美網 16 強&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京時間 8 月 31 日凌晨，美網女單第三輪，7 號種子鄭欽文以 6 比 2、6 比 1 橫掃復仇尼邁爾，連續兩年闖入美網 16 強，這也是她職業生涯第四次進入大滿貫第二週。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此役鄭欽文進入狀態非常快，在發球和底線進攻端都優於對手，尤其是在關鍵分的處理上發揮出色，她挽救了所有的破發點，同時對尼邁爾的破發成功率高達 100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賽後鄭欽文表示：「這是我在今年美網第一個兩盤過關的比賽，我覺得自己發揮不錯，我終於可以在比賽開始階段就保持專注力，我非常高興能贏下這場比賽，我之前的比賽都有點艱難，我很高興看到自己越打越好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;談到兩年前美網對尼邁爾的那場失利，鄭欽文回應：「我很清楚地記得那場比賽，2022 年我在午夜輸給了她。那場失利讓我非常痛苦，我記得凌晨三點我在美網獨自坐着哭了一個小時。這次再和她交手，我從一開始就非常專注，因為我不想再次體驗那種感覺。我很高興今天能夠取得勝利，我不用再哭了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，鄭欽文還感謝了現場觀眾，「我非常享受在這個球場打球，今天我感受到了觀眾們的支持。當中國觀眾用‘加油’為我助威時，我會感受到額外的支持，可能沒有他們的支持，我的比賽不會這麼順暢，謝謝所有中國觀眾的支持。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稍晚些時候，維基奇以 7 比 5、6 比 4 擊敗本土選手斯特恩斯，時隔五年再度闖入美網 16 強，她也將成為鄭欽文下一輪的對手，這也是巴黎奧運會女單決賽的重演，當時鄭欽文 6 比 2、6 比 3 直落兩盤勝出，贏得了中國奧運網球歷史上的第一枚單打金牌。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/249/865.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王雅繁挺進美網女單 16 強&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京時間 8 月 31 日，美網女單第三輪，王雅繁以 6 比 4、3 比 6、6 比 1 復仇三屆賽會亞軍、20 號種子阿紮倫卡，本站淘汰兩位 TOP20 球員，職業生涯首次闖入大滿貫第二週，即時排名也來到第 61。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首盤，王雅繁在先被破發 1 比 3 落後的情況下奮起直追，以 6 比 4 先下一城；次盤，王雅繁再次被破發，雖然在盤末階段有回破機會，但阿紮倫卡在關鍵分表現出色，以 6 比 3 扳回一盤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;決勝盤，王雅繁穩紮穩打，利用自己豐富的戰術組合，三次破發對手，最終獲得勝利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年之前王雅繁大滿貫只有 5 勝，最好成績止步第二輪。今年她在大滿貫拿下 7 勝，包括在澳網首進大滿貫 32 強、在美網首進大滿貫 16 強。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是阿紮倫卡連續兩年在美網輸給中國選手（去年輸給朱琳），在大滿貫則是第四次輸給中國選手（李娜 2 次、朱琳 1 次、王雅繁 1 次）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下來，王雅繁將和 26 號種子巴多薩爭奪八強席位。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/249/862.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;馬龍、陳夢、樊振東缺席亞錦賽&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 30 日，中國乒乓球隊公佈了亞洲錦標賽的參賽名單，王楚欽和孫穎莎作為領軍人物出現在名單上，而馬龍、陳夢、樊振東並未入選，很顯然，隊伍構成傾向於年輕化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中男單項目的參賽者為王楚欽、梁靖崑、林詩棟、徐瑛彬、向鵬；女單為孫穎莎、王曼昱、王藝迪、蒯曼、石洵瑤；混雙為林詩棟/蒯曼、林高遠/王藝迪；男雙為王楚欽/林詩棟、林高遠/周啓豪；女雙為孫穎莎/王藝迪、王曼昱/蒯曼；男團為王楚欽、梁靖崑、林詩棟、林高遠、周啓豪；女團為孫穎莎、王曼昱、王藝迪、蒯曼、石洵瑤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鑑於馬龍、樊振東和陳夢未來的規劃尚不明朗，此番國乒派遣了多位新星參賽，旨在鍛鍊新人，男雙方面王楚欽搭檔 2005 年出生的林詩棟，女雙王曼昱則搭檔 2004 年出生的蒯曼。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/249/861.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中國坐式女排 3 比 1 逆轉衞冕冠軍美國隊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京時間 8 月 30 日，巴黎殘奧會坐式女排小組賽首輪比賽中，中國坐式女排在先丟一局的情況下，連贏三局，3 比 1 逆轉擊敗衞冕冠軍美國隊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四局比分分別為：21 比 25、25 比 20、25 比 18、26 比 24。本場比賽，中國隊球員許藝瀟拿下全隊最高的 25 分，唐雪梅拿下 18 分，張麗君 12 分、王亞男 7 分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2004 年雅典殘奧會首次奪得金牌以來，中國坐式排球隊已經連續五屆殘奧會進入決賽，並且獲得三連冠。隊長許藝瀟表示：「我們的目標一直不變，就是永不放棄，爭取奪回冠軍。國家給了我們這樣一個舞台，讓我們能夠在國際賽場上為國爭光，這是一種至高無上的榮譽和驕傲。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年第六次參加殘奧會的老隊員呂紅琴也強調，「如果再能拿到金牌，對我來説將是一個完美的結局。」同時，呂紅琴對年輕隊員寄予厚望：「看到她們的進步和成長，我非常開心。她們是中國坐式排球的未來和希望。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/249/863.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;周霞贏得殘奧會中國代表團田徑首金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 30 日，巴黎殘奧會第二比賽日，中國田徑選手周霞在女子 100 米 T35 級決賽中為中國體育代表團贏得本屆殘奧會的首枚田徑金牌，並實現該項目的殘奧會三連冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎殘奧會開賽的第二天，擁有 164 枚金牌的殘奧田徑比賽拉開帷幕。在女子 100 米 T35 級決賽中，「湘妹子」周霞以 13 秒 58 的成績實現三連冠，為中國代表團摘取了在巴黎殘奧會上的田徑首金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與周霞並肩作戰的 20 歲中國小將郭芊芊以 13 秒 74 獲得銀牌，這也是繼場地自行車男子 C1 級 3000 米個人追逐賽後，中國隊在本屆殘奧會上第二次包攬所在項目的金銀牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 25 歲的周霞是第三次參加殘奧會。在裏約和東京殘奧會上，她在女子 100 米和 200 米 T35 級比賽中，實現雙線兩連冠，並在東京殘奧會上刷新兩個項目的世界紀錄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在當日上午進行的另幾場殘奧田徑比賽中，中國隊還收穫 2 銀 1 銅：董飛霞和周國華分別摘取女子鐵餅 F55 級、女子跳遠 T11 級銀牌，安東權獲得男子標槍 F38 級銅牌。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28588585</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28588585</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:24:15 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，陳均</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/250/853.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28588585_202408310824b7bbee89-0545-41ad-b55d-4999c1510e5a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>國米</category>
            <category>鄭欽文</category>
            <category>王雅繁</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/250/853.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/250/855.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>理解沙利文訪華與中美關係，應有超越「獲得多少成果」的視角</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/176/171.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;8 月 27 日至 8 月 29 日，美國總統國家安全事務助理沙利文來華訪問，與中方舉行新一輪中美戰略溝通。在此期間，中共中央政治局委員、中央外事工作委員會辦公室主任王毅，中央軍委副主席張又俠分別會見了沙利文。29 日下午，中國國家主席習近平禮節性會見沙利文。如此密集的高級別會見，自然廣受國內外各界關注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 29 日晚，外交部北美大洋洲司司長楊濤就沙利文訪華向媒體吹風時表示，中美雙方都認為，此輪戰略溝通是坦誠、實質性、建設性的。楊濤説，此次戰略溝通中，雙方梳理了中美元首舊金山會晤以來落實兩國元首重要共識取得的進展，同意繼續加以推進。雙方還達成了一些具體共識。這些新成果將有利於雙方一道朝着「舊金山願景」排除幹擾、克服障礙，共同推動中美關係穩定、健康、可持續發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在沙利文訪華期間，美國《外交政策》網站的報道提出：中國想得到什麼？與此同時，報道詳細列出了沙利文訪華為美國帶來的「一些成果」，如應對氣候變化、兩軍溝通交流等。從相關內容之中，可以看到一種典型性的思維模式，即非常習慣於用「得到什麼」來衡量某一事件的價值。可是，這樣的思路合理嗎？合適嗎？應當如何理解和評價沙利文此次訪華的意義？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;注重成果，超越成果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;實際上，沙利文訪華的意義，應當置於中美關係乃至於人類命運共同體的廣闊背景之下，方能得到恰如其分的理解。國外有媒體在報道習近平主席會見沙利文時，用「意外」一詞來形容此次會晤。從實用主義、甚至功利主義的視角出發，確實有可能感到意外。然而，如果真正理解中國作為禮儀之邦的悠久傳統，以及推動構築人類命運共同體的深層理念，就不會對此感到意外。正如習近平主席所言，「中美作為兩個大國，應該對歷史、對人民、對世界負責，成為世界和平的穩定源和共同發展的推進器。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;循着這樣的基本理念，就會看到中方邀請沙利文來華，以及與此相關的種種舉措，其用意並非僅限於取得某些具體成果，而是在注重實效的同時，更加關注兩國關係大局乃至於和平發展大局。就沙利文訪華而言，此次戰略溝通是建設性的，具有實質意義，並且取得了相應的共識與成果。這一事件也反映出：中國不僅注重大國外交的具體成果，更注重大國關係與世界格局的穩定。正是以此為出發點，中國開展大國外交的立意和舉措得以呈現。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;成果需要努力，更需要智慧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從中美兩國的正式聲明以及公共輿論反應來看，儘管各有側重，但雙方對沙利文訪華的成效均有相當程度的認可。這樣的成效自然有其來由。一方面，它離不開從政府到社會、各部門及各層次之間的協調和努力。另一方面，這些努力背後蘊含着大國外交的智慧。前者通常體現於諸多事項，後者則往往不易被察覺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼，何為大國外交的智慧？主要體現在兩方面。其一是戰略視野的清晰和準確。其二是對自身及他者（或者説外部世界）的恰當認知。仍然以沙利文訪華為例：首先，此番雙方溝通的成功，固然得益於中美元首舊金山會晤之後有關團隊的持續努力；但在種種努力和投入之中，對戰略的重視則顯得不可或缺。就中方而言，儘管面臨諸多壓力和挑戰，但基於對中美關係之戰略要義的深刻理解，中方推動雙邊關係企穩向好的積極能動性，並沒有因為若干突發性事件的影響而動搖。也就是説，中國以「胸懷大局」的氣量，認真考慮如何方能有效促成中美關係的穩定和發展。這裏的大局，不僅是中國式現代化的大局，同時也是人類命運共同體的大局。能夠從這樣的大局出發，是謂戰略視野的清晰和準確。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，對自身及外部世界的恰當認知，亦是大國外交智慧的體現。中國之所以能在處理中美關係時做到恰如其分、不卑不亢，很重要的一個原因是對彼此國家發展階段、核心利益、社會心態等關鍵點的認識和理解。有這樣的理解作為基礎，就不會輕易被突如其來的逆風如極端主義思潮或情緒所左右。面對各種非理性的對立、遏制甚至打壓時，就能夠根據事實，以及國際社會公認的規範和準則作出判斷和回應，既不縱容對方的錯誤行徑、委曲求全，也不重蹈對方的覆轍、用對方的錯誤懲罰自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中美關係的未來演進趨向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文訪華雖已結束，但中美關係仍在路上。展望未來中美關係的演進，可做出如下三點推測。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，中美雙邊關係中的戰略屬性及相應分量有望更趨鞏固。《紐約時報》近期報道稱，「儘管美國外交政策面臨不確定的未來，拜登政府仍在謀求進一步深化其對華戰略。」英國廣播公司（BBC）的一篇報道則稱「美國對華政策仍是拜登政府的優先方向」。隨着中國綜合實力及影響力在世界範圍內穩步提升，美國政府越發意識到，如果繼續一廂情願地看待中國，只會更多地導致事與願違。在此背景下，以戰略性、全局性的眼光，如實理解雙邊關係及互動，可能是未來美國擬定對華政策方針時的着力點之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，中美雙邊關係中的認知不平衡狀況有望得到改善。所謂認知不平衡，主要是指美方對中方的認知理解程度往往遜色於中方對美方的理解程度。這一狀況有着複雜的歷史和現實淵源，但究其要者，美方的霸權心態可能是主導因素之一。美國已經習慣於居高臨下地俯視世界、俯視他國，以至於當世界處在「百年未有之大變局」之時，美國不僅難以轉換視角，甚至有意無意地排斥現實、拒絕承認世界格局的轉變。近些年來，「知華派」在美國對華政策決策圈內影響力的衰微，即是一個代表性例證。不過，美國政府的對華政策實踐也越來越有力地表明瞭如下事實：知華是必需，而不是選項。緣此之故，中美雙邊關係中的認知不平衡狀況，有可能在未來得到一定程度的校正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再次，中國在處理中美雙邊關係時的戰略定力將得以延續乃至鞏固。關於這一點，既有此前事實作為支撐，也有當今時勢特徵作為佐證。就前者而言，正如習近平主席在會見沙利文時指出的，中國的對外政策公開透明，戰略意圖光明磊落，保持着高度連續性和穩定性。這意味着，中國在處理雙邊關係時將繼續以冷靜客觀的態度，依據事實和國際社會公認的規範及準則而做出選擇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就後者而言，今年 7 月，新加坡國立大學亞洲研究所傑出院士、資深外交官馬凱碩在阿聯酋戰略研究中心談及中美關係時指出，美國無法遏制中國崛起。英國《金融時報》近期報道指出，中國對全球經濟的重要性在增加。這些訊息無疑表明，中國發展自有其強大的內在動力。事實上，中國對於自身發展道路一貫有着相當程度的信心。深知大國擔當及使命的中國，必將以有條不紊、穩步前行的姿態，堅持和平發展道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（孫伊然，上海社會科學院世界經濟研究所研究員）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28582739</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28582739</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:22:23 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞特約撰稿，孫伊然</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/176/166.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28582739_202408310822a6d3b3a5-88a7-4a79-b22a-2bb34785074c.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>沙利文訪華</category>
            <category>中美關係</category>
            <category>外交學人</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/176/166.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/176/167.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>景德鎮交警通報「民輔警開警車不繫安全帶」：記分罰款，依規紀律處理</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;612397&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/205f8fce80cb4fff93a40ea97565f331/hd/2024083023305117466abc66d-7595-43e0-9072-c0552a354371-6c513e8e-1532-862d-2618-196b3da7abc8.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/182/43.png&quot; data-duration=&quot;00:37&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;848&quot; data-height=&quot;478&quot;&gt;&lt;/video&gt;8 月 30 日，江西景德鎮交警通報，有網友發佈視頻反映兩民輔警駕乘警車時未系安全帶。經查，兩人存在未按規使用安全帶問題，予以記分和罰款，並依規作出紀律處理。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28583378</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28583378</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:21:17 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者：鄭朝淵，編輯：周妍，素材來源：網絡</author>
            <category>不繫安全帶</category>
            <category>通報</category>
            <category>七環視頻</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/182/43.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/182/44.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>我愛我家：上半年扭虧為盈，北京、上海、杭州等二手房成交呈現較好復甦趨勢</title>
            <description>&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/249/507.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;8 月 30 日，我愛我家控股集團有限公司（000560.SZ）發佈 2024 年半年度報告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;數據顯示，上半年，我愛我家實現營業收入 58.2 億元，同比下降 7.2%；實現歸屬母公司所有者的淨利潤 2935.75 萬元，較去年同期實現扭虧為盈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我愛我家表示，上半年公司業績實現改善的主要原因包括：今年二季度以來國內房地產市場相關政策的放鬆持續加碼，公司二手房買賣業務所深耕的城市如北京、上海、杭州等二手房成交量呈現較好的復甦趨勢，對公司業績產生較好的正面貢獻；報告期內，公司繼續嚴控各項費用開支，推動門店租金、裝修費用、銷售費用等各項運營成本的進一步下降；一季度出售了位於雲南昆明地區的新紀元大酒店相關資產，交易完成後，經公司財務部門初步測算將對公司 2024 年上半年的淨利潤產生一定正面影響；報告期內，公司第二期員工持股計劃的股份支付費用已經全部攤銷完畢，對利潤的負向影響也逐步減小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半年報顯示，報告期內，我愛我家業務繼續聚焦在國內一線和新一線核心城市，展業地區涵蓋北京、上海、杭州、南京、蘇州等城市。截至報告期末，國內運營門店總量約 2736 家，其中直營門店 2255 家，加盟門店 481 家，經紀人總數約 3 萬餘人，報告期內公司實現住房總交易金額（GTV）約為 1227 億元，同比下降約 25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對我愛我家而言，房地產經紀業務、新房業務以及房屋資產管理業務是其營業收入的主要來源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;報告期內，經紀業務實現收入 17.9 億元，毛利率提升至 22.7%。報告期內，我愛我家經紀業務實現 GTV 約 1003 億元，同比減少 21.3%。其在覈心城市的市佔率有所提升，其中上海地區市佔率同比提高 0.8 個百分點，實現連續兩年提升，在北京和杭州等地區市佔率繼續在頭部保持穩定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;資產管理業務實現收入 32.7 億元，在管房源規模為 29.3 萬套，相比去年同期提升約 12.6%。截至報告期末，我愛我家房屋資產管理業務覆蓋北京、上海、杭州、蘇州等城市，房屋資產管理業務的平均出房天數為 9.5 天，與 2023 年同期持平，資產管理業務的出租率為 96.1%，繼續保持在行業較高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新房業務實現收入 3.8 億元，同比減少 40.7%。我愛我家稱，新房業務是公司存量房核心業務基礎之上的補充型業務，旨在為客戶提供更多的產品服務選擇。公司對國內新房市場仍然維持謹慎保守態度，面對全國新房市場投資與消費持續走低、行業風險頻發的態勢，新房業務以控規模、保質量、增效率作為該業務整體的經營原則，在確保收入質量的前提下發展新房銷售業務，延續以往經營策略，重點發展與央企、國企等品牌開發商的合作，並加強業務回款管理。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28583367</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28583367</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:19:38 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，計思敏</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/249/505.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28583367_202408310820f891de03-0d4e-42ab-bf47-cfb3a40c0d50.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>我愛我家</category>
            <category>地產界</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/249/505.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/249/506.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>殘疾人託養服務中心遭小區業主反對，殘聯回應不會引入暴力傾向精神疾病患者</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;612371&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/5ac38a64c14a4186a4c34b3020272aa5/hd/20240830205747408445abc32-3060-49b6-a2d9-ea4bd6dc23e1-42640caf-5f34-b72b-fbc4-01bfc17afee5.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/171/728.jpg&quot; data-duration=&quot;03:27&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;848&quot; data-height=&quot;478&quot;&gt;&lt;/video&gt;8 月 27 日，有網友稱湖南郴州一小區開辦殘疾人託養服務中心，引發業主反對。當地社區回應澎湃新聞，未徵得同意前不會施工。殘聯表示該中心不會引入暴力傾向精神疾病患者。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28580072</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28580072</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:09:48 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者：鄭朝淵，編輯：張琳，實習生：胡林娜，素材來源：相關人士</author>
            <category>小區辦殘疾人學校</category>
            <category>業主</category>
            <category>七環視頻</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/171/728.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/171/731.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>四川墜河失聯駐村書記何小青遺體被找到，村民落淚：我捨不得她</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;612398&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/d72525a3de3b46a596639a86591ccdb2/hd/20240830233232798362fdace-8ec8-4375-8406-0350da1b7097-c8855a25-6d20-5122-846e-b38df7056a82.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/143/215.png&quot; data-duration=&quot;00:47&quot; data-verticalvideo=&quot;1&quot; data-width=&quot;478&quot; data-height=&quot;848&quot;&gt;&lt;/video&gt;8 月 30 日，阿壩州金川縣咯爾鄉德勝村駐村書記何小青的遺體被找到。此前，何小青在下村入戶工作途中駕車墜河失聯。當地村民流淚回憶「我捨不得她」。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28580326</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28580326</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:01:25 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞編輯：周妍，實習生：李林澧，素材來源：央視新聞，四川日報</author>
            <category>何小青</category>
            <category>何小青遺體被找到</category>
            <category>七環視頻</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/143/215.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/143/216.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>時政微觀察｜恰同學少年</title>
            <description>時政微觀察｜恰同學少年</description>
            <link>https://content-static.cctvnews.cctv.com/snow-book/index.html?item_id=16787296028993469034&amp;t=1724994031653&amp;toc_style_id=feeds_default&amp;track_id=FD33DF73-89C1-42CE-8EAC-0C498B858A86_746694669270&amp;share_to=wechat</link>
            <guid isPermaLink="false">https://content-static.cctvnews.cctv.com/snow-book/index.html?item_id=16787296028993469034&amp;t=1724994031653&amp;toc_style_id=feeds_default&amp;track_id=FD33DF73-89C1-42CE-8EAC-0C498B858A86_746694669270&amp;share_to=wechat</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 23:51:57 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/249/727.png"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>印度女醫生遭姦殺案抗議政治化：印人黨力量要求西孟加拉邦首席部長辭職</title>
            <description>&lt;p&gt;據新華社報道，印度西孟加拉邦首府加爾各答 8 月 9 日發生了一起女實習醫生遭性暴力致死事件，引起印度社會強烈憤慨。《環球時報》援引英國廣播公司（BBC）報道稱，自 14 日發生規模最大的抗議活動以來，一些抗議活動升級為政治集會。有印度媒體稱，政治因素已「騎劫」了有關議題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 30 日，在中央政府執政的印人黨（BJP）的女性領袖在西孟加拉邦舉行集會，抗議該邦婦女委員會就女醫生性暴力致死事件「保持了沉默」。當日早些時候，西孟加拉邦警方叫停了一場相關集會，拘留了約 20 名活動人士。還有一支由印人黨女性領導人率領的遊行隊伍在行進過程中，也遇到了維持秩序的警方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;28 日，印人黨的黨工和支持者在西孟加拉邦就 8 月 9 日事件發起為期 12 小時的大規模罷工，並要求西孟加拉邦首席部長馬馬塔·班納吉辭職，該邦多地鐵路和公共交通遭到封鎖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印人黨近日越來越頻繁地介入到西孟加拉邦的抗議活動中。印人黨黨工在西孟加拉邦多個車站舉行示威活動，並試圖封路。親草根國大黨和親印人黨的活動人士在街頭因堵路現象而陷入鬥毆，警方出面才將雙方疏散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印人黨活動者堅持提出，馬馬塔需要為有關事件辭職。據《印度快報》8 月 29 日報道，馬馬塔當日在加爾各答的集會活動駁斥了要她辭職的聲音，更多地強調政治鬥爭的因素。她説：「一些人認為這裏是（最近剛剛總理辭職的）孟加拉國......但孟加拉國是一個獨立的國家，印度也是一個獨立的國家。莫迪，你希望大火在西孟加拉邦蔓延，那麼你就應該明白，如果西孟加拉邦起火，阿薩姆邦也不會倖免，比哈爾邦、曼尼普爾邦或奧迪沙邦都不會倖免。它還會蔓延到德里，我們會把你（莫迪）打倒。」馬馬塔的聲音引起了周圍地方政府領導人的不滿，這些領導人在社交平台上批評馬馬塔是在」煽風點火「。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西孟加拉邦的執政黨是草根國大黨，該黨長期反對印人黨執政，該黨和黨領袖馬馬塔是印度反對派勢力「印度國家發展包容性聯盟（INDIA 聯盟）」的重要成員。8 月 9 日的不幸事件發生後，展開動員以發起抗議活動的主要羣體是醫生和婦女團體，尤為關切人身安全、醫護安全、女性安全等議題，要求提升婦女權益和安全保障。《今日印度》8 月 27 日報道中提到，隨着「要求馬馬塔下台」成為抗議中活躍的口號，抗議活動已經逐漸政治化。《今日印度》採訪到的活動者稱，政黨力量在促進抗議活動發生上提供了動力。「如果一開始民眾與政客的比例是 70:30，那麼現在已經逆轉為 30:70……人們在抗議活動中的參與度減少了。」一名不願透露姓名的南加爾各答居民告訴《今日印度》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在西孟加拉邦，馬馬塔針對 8 月 9 日事件的行為引起了爭議。在事件爆發後，馬馬塔政府對抗議活動採取了較為強硬的壓制手段，引起輿論不滿。此後，馬馬塔開始採取更為積極的手段回應議題。8 月 16 日，馬馬塔在加爾各答發起了一場抗議集會，要求為事件死者尋求正義，與草根國大黨的領袖們一同高呼口號，要求判處強姦女醫生致死的犯罪嫌疑人死刑。8 月 28 日，馬馬塔表示，會讓西孟加拉邦議會通過一項法案，確保對強姦案中的罪犯處以極刑，最高可判死刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;草根國大黨領袖阿比舍克還曾表示，如果莫迪領導的中央政府在未來三四個月內沒有通過關於針對婦女犯罪的新立法，他們將在議會提出動議，並將「西孟加拉邦的運動帶到首都德里」。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28583402</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28583402</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 23:29:57 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，許振華，實習生，詹慧娟</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/182/213.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28583402_2024083107309ce9ee39-bfb1-487c-aa8d-ecf5de39614f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>印度</category>
            <category>西孟加拉邦</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/182/213.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/182/214.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>創新藥開始賺錢了：多家藥企上半年扭虧為盈，怎麼實現的？</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/136/310.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;2024 年半年報接近尾聲，A 股和港股醫藥健康企業也相繼公佈上半年業績。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 30 日，澎湃新聞記者梳理發現，百利天恆（688506）、科興製藥（688136）、神州細胞（688520）等 A 股創新藥企，以及科倫博泰生物（6990.HK）、和譽醫藥（2256.HK）、亞盛醫藥（6855.HK）、歸創通橋 (2190.HK)、東曜藥業 (1875.HK)、基石藥業 (2616.HK) 等港股生物科技公司（18A）公司較去年同期實現扭虧，其中不乏是首次實現盈利，無疑向行業傳遞了極大的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各家企業的盈利方式有所不同，其中 BD（業務發展）交易成為多家創新藥企盈利的重要推動力量，如百利天恆上半年淨利潤 46.66 億，主要是收到海外合作伙伴百時美施貴寶（BMS）8 億美元不可撤銷、不可抵扣的首付款。有業內人士分析認為，靠 BD 款項實現收入的增長以及盈利更像是「輸血」，一家創新藥企想要真正持續穩健發展，更需要增強「造血」能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多家創新藥企靠 BD 交易實現扭虧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近幾年，國內生物科技公司與國外藥企的跨境 BD 交易不斷，據行業不完全統計，僅今年上半年，跨境 BD 數量超 40 個。對於本土創新藥企而言，通過 BD 交易賣出在研管線的部分或全部權益，實現了「借船出海」。通常來説，一項 BD 交易的金額分為首付款和里程碑付款，隨着交易推進，交易款項不斷兌現，作為賣方的創新藥企也有望扭虧上岸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 21 日，亞盛醫藥公佈 2024 年中期業績，上半年收入 8.24 億元，同比增長 477%，淨利潤達 1.63 億元，首次扭虧為盈。亞盛醫藥已經有產品銷售收入，但此次的亮眼業績主要依賴於對外合作授權收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 6 月，亞盛醫藥宣佈與武田簽署獨家選擇權協議，授予武田獨家選擇權以就耐立克（奧雷巴替尼）簽署獨家許可協議。根據協議，亞盛醫藥可收取 1 億美元的選擇權付款，並將有資格獲得最高約 12 億美元的選擇權行使費和額外的潛在里程碑付款，以及年銷售額兩位數百分比的銷售分成。7 月 4 日，亞盛宣佈，已收到選擇權付款 1 億美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;類似的還有基石藥業，根據該公司 8 月 23 日公佈的財報，上半年基石藥業收入 2.542 億元，淨利潤近 1600 萬，首次實現盈利。基石藥業在財報中提到，截至 2024 年 6 月底，收入包括藥品銷售（阿伐替尼及普拉替尼）1.183 億元、授權費收入 1.226 億元及舒格利單抗特許權使用費收入 1330 萬元，授權費收入增加很大程度上抵消了藥品銷售收入減少的收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公開信息來看，基石藥業已達成多項對外合作，如今年 5 月，基石藥業已與歐洲醫藥公司 Ewopharma 達成商業化戰略合作， Ewopharma 將取得舒格利單抗在瑞士和 18 箇中東歐國家的商業化權利。基石藥業將最高獲得 5130 萬美元的首付款以及後續註冊及銷售里程碑付款。此外，今年 7 月，基石藥業還將泰吉華在中國大陸的獨家推廣權授予恆瑞醫藥，基石藥業獲得 3500 萬元的首付款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;東吳證券研報認為，資本市場對創新藥還是非常熱衷，但對創新藥的確定性要求極高。隨着近年資本市場的寒冬到來，創新藥是否具有造血能力是資產市場選擇股票的主要標準之一，部分創新藥公司通過產品商業獲批及產品全球權益對海外 MNC（跨國藥企）的轉讓，這些公司實現盈利。從 2024 年中報看，艾力斯、百濟神州、信達生物及和黃醫藥等通過產品在國內或美國上市銷售放量實現逐步扭虧，科倫博泰、亞盛醫藥、百利天恆等通過 BD 實現盈利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「BD 交易在較短時間內為創新藥企提供了業績支持，但並不足以成為創新藥企發展的長期動能。」一位不願具名的創新藥企人士向記者表示，新藥研發風險大、週期長，這也決定了相關 BD 交易存在不確定性，「退貨」的情況時有發生。除了不必退還的首付款，更高金額的里程碑款項想要成為確認收入，仍有較大變數。一家創新藥企想要實現長期發展，必須更多靠自身的造血能力，這包括企業的運營能力，以及創新藥的研發和商業化能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;產品收入成創新藥企發展持續動力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事實上，在 2024 年之前，已經有國內創新藥企靠 BD 交易實現盈利。以康方生物（9926.HK）為例，該企業在 2023 年上半年就首次實現盈利，主要依賴於依沃西海外權益許可 5 億美元首付款到賬，29.2 億元確認為期內許可費收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從最新發布的 2024 年半年報來看，少了大額許可收入，其整體業績表現同比下滑，但值得關注的是，其產品收入增長顯著，未來增長可期。具體來看，康方生物上半年創新產品收入 9.4 億元，同比增長 24%，其中第一個全球首創新藥 PD-1/CTLA-4 雙抗卡度尼利在僅獲批一個 2/3L 宮頸癌小適應證的背景下實現產品銷售約 7.1 億元，同比增長 16.5%；今年 5 月獲批上市的公司第二個全球首創新藥依沃西產品收入 1.03 億。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述藥企人士認為，在 BD 交易兌現的同時，創新成果持續兌現，才能支撐業績的持續增長。當前的市場環境的複雜及多變，相關企業還應該堅持高效的研發效率，更好平衡中長期的發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從 2024 年上半年業績來看，無論是科創板還是港股，已經有創新藥企靠頗具競爭力的明星單品實現業績的向好增長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國內創新藥企艾力斯在 2022 年就已實現扭虧，最新的半年報顯示，營業總收入 15.76 億元，同比增長 110.57%；歸母淨利潤 6.56 億元，同比增長 214.82%。艾力斯的業績增長主要靠明星產品，即其自主研發的第三代 EGFR-TKI 伏美替尼。2023 年全年，伏美替尼銷售金額超過 20 億元；2024 年上半年，伏美替尼在 2023 年的高基數之上繼續增長，半年銷售金額即突破 15 億元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;港股創新藥企雲頂新耀（1952.HK）尚未實現盈利，但 2024 年中期業績報告顯示，得益於多款商業化產品的市場表現，公司收入達到 3.02 億元，並實現公司歷史上的首次商業化層面盈利，這一成果背後同樣是靠明星產品的支撐。具體來看，腎科產品組閤中的主打藥物耐賦康於 2024 年 5 月在中國大陸商業化上市開出首張處方，並且在上市後一個多月的時間內銷售收入 1.673 億元。此外，全球首個氟環素類抗菌藥物依嘉上半年收入達到 1.342 億元，自 2023 年 7 月商業化以來收入 2.33 億元。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28579186</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28579186</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 23:28:09 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，李瀟瀟</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/136/308.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28579186_202408310728c8f9c321-e94b-49ce-9453-1746dc2662e1.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>扭虧為盈</category>
            <category>財報</category>
            <category>百利天恆</category>
            <category>基石藥業</category>
            <category>亞盛醫藥</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/136/308.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/136/309.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>市場監管總局督導阿里集團完成三年整改「成效良好」，釋放了哪些信號</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/141/239.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;市場監管總局進一步釋放支持鼓勵平台經濟發展的信號。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 30 日，據市場監管總局消息，2021 年 4 月，市場監管總局依法對阿里巴巴集團控股有限公司（以下簡稱阿里巴巴集團）在中國境內網絡零售平台服務市場實施「二選一」壟斷行為作出行政處罰開展行政指導，責令其停止違法行為、全面自查整改，連續三年向市場監管總局提交自查合規報告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息指出，三年來，市場監管總局加強對阿里巴巴集團合規整改的督導，對整改落實情況開展深入覈查，並委託第三方機構開展執法效果評估。從覈查和評估情況看，阿里巴巴集團按照《行政處罰決定書》《行政指導書》要求，全面停止「二選一」壟斷行為，嚴格規範自身經營行為，認真落實平台主體責任，健全企業合規管理制度，提升平台內商家和消費者服務水平，合規整改工作取得良好成效，網絡零售市場環境得到改善，公平競爭秩序有效恢復，市場發展空間不斷拓展，平台間競爭活力明顯提高，平台經濟發展質量和營商環境持續優化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，市場監管總局將指導阿里巴巴集團持續規範經營，進一步提升合規質效，加快創新驅動發展，不斷提升服務水平，為建設世界一流企業、增強國際競爭力提供堅實保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;針對上述公告，阿里巴巴方面回應澎湃新聞記者表示，「對於阿里巴巴而言，這是一個新的發展起點。未來，我們將繼續立足創新，堅持合規經營，加大科技投入，推動平台經濟健康發展，為社會創造更多價值。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市場監管總局還表示，黨中央、國務院高度重視促進平台經濟發展，市場監管總局將堅決貫徹落實黨的二十大和二十屆二中、三中全會精神，統籌效率和公平、活力和秩序、發展和安全，堅持監管規範和促進發展並重，深入推進平台經濟領域反壟斷監管執法，加快健全常態化監管制度，指導平台企業提升合規能力和水平，不斷優化公平競爭市場環境，促進平台經濟規範健康持續創新發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「阿里巴巴集團完成三年整改並取得良好成效，可以視為監管部門在釋放支持鼓勵平台經濟發展的積極信號。」北京市社會科學院副研究員王鵬告訴澎湃新聞記者，這一信號表明，監管部門在維護市場公平競爭秩序的同時，也注重引導和支持平台經濟在規範中健康發展。前幾年關於平台經濟反壟斷的緊張氛圍，主要是為了糾正市場中的不正當競爭行為，保護消費者權益，促進市場公平競爭。隨着整改工作的推進和成效的顯現，監管部門對平台經濟發展的態度更加趨於理性和支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「國家一直在支持平台經濟發展，平台經濟發展與監管並重的政策始終沒有變，而且希望能夠實現常態化監管。」清華大學國家戰略研究院特約研究員劉旭告訴澎湃新聞記者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，2020 年 12 月，市場監管總局依據反壟斷法對阿里巴巴集團控股有限公司在中國境內網絡零售平台服務市場濫用市場支配地位行為立案調查。經查，阿里巴巴集團在中國境內網絡零售平台服務市場具有支配地位。自 2015 年以來，阿里巴巴集團濫用該市場支配地位，對平台內商家提出「二選一」要求，禁止平台內商家在其他競爭性平台開店或參加促銷活動，並藉助市場力量、平台規則和數據、算法等技術手段，採取多種獎懲措施保障「二選一」要求執行，維持、增強自身市場力量，獲取不正當競爭優勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年 4 月 10 日，市場監管總局依法作出行政處罰決定，責令阿里巴巴集團停止違法行為，並處以其 2019 年中國境內銷售額 4557.12 億元 4% 的罰款，計 182.28 億元。同時，按照行政處罰法堅持處罰與教育相結合的原則，向阿里巴巴集團發出《行政指導書》，要求其圍繞嚴格落實平台企業主體責任、加強內控合規管理、維護公平競爭、保護平台內商家和消費者合法權益等方面進行全面整改，並連續三年向市場監管總局提交自查合規報告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「強化反壟斷監管，始終都不會是阻礙高科技產業發展的因素，而是更有利於效率提升、企業創新和消費者福利提升的推動力量。」劉旭進一步指出，過去三年，被反壟斷執法機構處罰的阿里巴巴、美團、知網來看，相關處罰並未給三家企業帶來實質性的發展障礙。2020 年底中央提出強化反壟斷，消除了三家超大型平台所在領域的「二選一」行為，它們各自的競爭對手發展得也更好了，且沒有以被處罰企業的衰敗為代價，而是共同走向了擴大海外市場，爭取高質量發展的軌道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這樣的積極信號無疑會影響未來的政策走向和市場環境。」王鵬則指出，監管部門對平台經濟發展的支持態度，將有助於為平台經濟經營者提供更加穩定、可預期的政策環境。對於像阿里巴巴這樣的平台經濟經營者而言，這意味着在開展業務時可以更加大膽地進行創新和拓展。但同時，也需要注意遵守相關法律法規和市場規則，確保業務活動的合規性和可持續性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王鵬進一步指出，未來政策走向可能會更加註重平衡創新與監管的關係，既鼓勵平台企業發揮技術創新優勢，推動數字經濟和實體經濟深度融合發展，又加大監管力度，防範和化解潛在風險，維護市場公平競爭秩序和消費者權益。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28580089</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28580089</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 23:22:29 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，邵冰燕，李瀟瀟，吳雨欣</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/141/237.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28580089_202408310722a44cfe1f-13cd-4e01-8c18-3ab1eb9fd349.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>市場監管總局</category>
            <category>阿里巴巴集團</category>
            <category>平台經濟</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/141/237.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/141/238.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>泰國「紅黃衫軍」廿年後大和解？為泰黨邀民主黨入佩通坦政府</title>
            <description>&lt;p&gt;自他信·欽那瓦的女兒佩通坦 8 月 16 日就任泰國總理後，泰國政壇變局仍在持續。8 月 29 日晚上，創立於 1946 年的泰國老牌政黨民主黨經由高層會議決定，接受佩通坦領導的為泰黨的邀請，加入總理佩通坦的政府。民主黨曾長期反對前總理他信的執政，民主黨與他信政治勢力分別支持的民間團體力量「黃衫軍」與「紅衫軍」曾在泰國街頭陷入長時間的對峙，最終引致軍方於 2014 年介入局勢並發動政變。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰國媒體報道，佩通坦 8 月 30 日接受採訪時就邀請民主黨加入政府一事解釋説，「一個能幫助人民的好政府必須維持穩定」，「這一點至關重要」。面對支持者尤其是「紅衫軍」成員可能的不滿和質疑，佩通坦用手指指着自己説：「這位人士就是紅衫軍……然而，十年乃至二十年前的政治事件已經過去，很多事情都發生了變化。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/158/469.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;佩通坦，視覺中國，資料圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;民主黨緣何入閣？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩通坦 8 月 16 日就任總理後，執政聯盟重組的消息不脛而走。據泰國《曼谷郵報》29 日報道，擁有 141 個下院議席的為泰黨 8 月 28 日正式發出邀請，希望擁有 25 個下院議席的民主黨加入政府。28 日，在國會現場，為泰黨祕書長索拉翁（Sorawong Thienthong）向民主黨祕書長德依（Det-it Khaothong）遞交了邀請函，兩黨的議員出席了遞交儀式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;媒體看到的邀請函上寫道：「為泰黨作為組建政府的領導者，相信民主黨有能力、知識和（合適的）意識形態與為泰黨合作。因此，我們想邀請民主黨加入政府，共同管理國家，造福人民。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德依於不久前當選民主黨的祕書長，成為黨內「二號人物」。28 日，德依感謝為泰黨「對民主黨的信任」、「給予其為國家服務的機會」。29 日，民主黨執行委員會成員和國會議員召開會議，投票通過了加入佩通坦政府的提議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述兩大政黨的和解，恰逢為泰黨與人民國家力量黨的決裂。人民國家力量黨擁有 40 個下院議席，其領導人是現年 79 歲的前副總理、軍方高層巴威，該黨被認為是親軍方的保守主義政黨。在 2014 年軍方政變至 2023 年大選期間，巴威和為泰黨持續處於敵對關係，但在 2023 年大選後政府難產的背景下維持了勉強的合作關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩通坦就任總理後，為泰黨和人民國家力量黨的矛盾徹底爆發。據《外交官》8 月 29 日報道，在選舉佩通坦為總理的國會投票中，巴威本人缺席，這似乎激怒了為泰黨的高層。此後，泰國一名記者詢問巴威對佩通坦當選總理的看法，遭到巴威推搡，場面頗為尷尬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對為泰黨而言，巴威和人民國家力量黨總是顯得形跡可疑。在執政聯盟和國會的活動上，巴威常常以健康原因缺席會議。為泰黨擔心巴威在幕後策劃反對行動。輿論與分析人士普遍認為，一批上議員向憲法法院提交請願而導致為泰黨籍前任總理賽塔倉皇下台，這一行動背後有巴威的影子。上週，又有人民國家力量黨黨員提出控訴，要求對上台不久的佩通坦展開腐敗調查，讓人擔憂佩通坦或將面臨與賽塔一樣的遭遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;索拉翁 27 日表示，人民國家力量黨將不再參與佩通坦政府的組建。在這樣的政治格局下，為泰黨將結盟的視野轉向了已在野多年的老牌政黨、多年政敵民主黨。彭博社 8 月 30 日報道稱，隨着兩黨成功和解，佩通坦掌握的執政聯盟擁有將近 300 個下院議席，權力顯得更為穩固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;紅黃恩怨仍未了？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主黨與為泰黨兩黨祕書長 8 月 28 日會面時都表示「國家必須繼續前進」。為泰黨祕書長索拉翁表示，為泰黨內部沒有人反對邀請民主黨加入執政聯盟，因為過去的事已經過去了，國家必須繼續前進。雖然兩黨曾在過去進行過政治鬥爭，但隨着新一代領導人的上台，政治理念歸政治理念，工作方向則可以一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，為泰黨和民主黨的結盟，很大程度上引起了各自支持者乃至黨內人士的不滿。當被問及與為泰黨結盟是否會令民主黨支持者（尤其是在傳統據點泰國南部）的不滿時，德依説：「民主黨與任何人都沒有衝突。我們只有愛、理解和寬恕。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰國民主黨議員、前總理川·立派對結盟的舉措持強烈的批評態度。8 月 28 日，他再次強調，會在黨內高層會議上重申自己的反對立場，不過也會尊重民主黨最終的決議。德依則反駁了川·立派的批評意見，並強調每個黨員都必須遵守黨的決議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主黨與他信政治勢力的恩怨至少可以追溯至 2001 年大選。當時，川·立派領導的民主黨只拿下了 128 個議席，屈居第二，不敵拿下 248 個議席的他信領導的泰愛泰黨。在 2001、2005、2007、2011、2019、2023 年的六場大選中，民主黨都未戰勝過他信領導的政黨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管泰國政壇長期有着軍方干政的因素，他信的執政也常被批評者攻擊具有「民粹主義」因素，但他信和其親信在選舉政治上的適應能力始終比民主黨更強。《外交官》報道稱，泰國憲法歷經 1997 年、2007 年、2017 年修憲，他信領導的政黨始終能適應規則並獲得政治上的優勢地位。與之相比的是，民主黨經歷了多次敗選後甚至逐漸失去主要反對黨的地位，讓位給了立場比為泰黨還要激進的人民黨（原遠進黨）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，民主黨的支持者在兩次推翻他信政府的行動中都發揮了重要作用。為泰黨和民主黨都有着各自的龐大支持羣眾，並以大規模集會的行動方式試圖推翻對方參與的政府。分析和報道稱，民主黨和其領頭的黃衫軍持親軍方、親保守派、親商人利益的立場，對他信和其勢力曾「恨之入骨」。2008 年，黃衫軍大鬧首都曼谷，迫使時任總理、他信妹夫頌猜領導的政府在廊曼機場建立臨時辦公地點，黃衫軍對頌猜政府「如影隨形」，相繼佔領國會大廈、廊曼機場、素萬那普國際機場等地，造成非常大的混亂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010 年，民主黨和為泰黨間衝突白熱化，當時民主黨領袖阿披實·威差奇瓦領導的政府命令警方奪回他信支持的紅衫軍佔領的道路。衝突導致多人死亡，其中大部分是抗議者。民主黨也成了紅衫軍眼中「沾滿了血的惡黨」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，兩黨共同參與政府，紅衫軍的支持者也感到不滿。紅衫軍前聯合領導人蒂達·塔沃恩塞斯批評説，為泰黨與民主黨是在「勾結」，「為泰黨不擇手段想要獲得權力」。《外交官》報道分析稱，為泰黨與民主黨的合作，意味着為泰黨支持者的忠誠度再度遭到動搖。2023 年 8 月，流亡超過 15 年的他信成功回到泰國，被認為是為泰黨和親王室勢力妥協的結果，這在當時便引起了爭議和批評，尤其是遠進黨的攻擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然紅衫軍與黃衫軍曾在街頭上鬥得「死去活來」，但他信和民主黨領袖實際上相識已久。他信曾回憶説，上個世紀 90 年代，川·立派曾邀請他參與民主黨，他信對川·立派「倍感尊重」，二人的矛盾直到 2001 年大選後才愈發強烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另有分析指出，民主黨加入佩通坦政府後，這位新任總理的權力是否穩固仍有待考察。一方面，外界並不知道兩個對立多年的政黨的結盟能持續多久。另一方面，鑑於加入政府的民主黨籍人士可能存在不少的「污點」，反對他信的政治勢力可以像將賽塔拉下台那樣如法炮製，以「有污點人士被任命為政府官員」為緣由起訴並要求解散佩通坦政府。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28581491</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28581491</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 23:17:50 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，許振華，實習生，馬銘傑</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/158/533.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28581491_2024083107187b1a35c8-3e95-4ed8-bd3d-55f8776b0622.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>泰國</category>
            <category>他信</category>
            <category>紅衫軍</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/158/533.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/158/535.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>尋找「基辛格」·專訪｜李成：仍有人能為中美「基辛格式」交流發揮一定作用</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/182/151.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【編者按】&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;1971 年 7 月，基辛格第一次祕密訪華，在時代大潮的推動下揮起了砸破中美堅冰的第一鎬。50 多年後，基辛格這個名字似乎已成為了「中國通」、「知華派」、中美間「橋樑」的代名詞，當然對此也存在一些不同視角的爭議。如今，斯人已去，中美關係也經歷了滄海桑田般的變化。即使無法再回到過去，中美之間也依然需要如基辛格那樣，堅持不懈維護和促進中美關係健康發展的有識之士。或者説，中美關係越是艱難，越需要有更多的「基辛格」來努力維繫中美之間各領域的交流不絕如縷。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;基於此，澎湃新聞（www.thepaper.cn）國際新聞中心推出「尋找‘基辛格’」系列報道，對誰可能成為「基辛格」進行開誠佈公的探討。也許，當下的中美兩國間是否還能出現「基辛格」本身就是一個值得探討的問題，抑或「尋找‘基辛格’」的探索和努力將可能是未來很長一段時間內觀察和討論中美關係的一個切入視角。我們也歡迎讀者朋友加入這個討論和思考，期待您在留言互動中分享自己的看法。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為國際知名的中美問題專家，香港大學當代中國與世界研究中心主任李成教授與基辛格有真摯的情誼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 2023 年 7 月加入香港大學之前，李成曾長期擔任美國布魯金斯學會約翰·桑頓中國中心主任，同時兼任美中關係全國委員會理事、美國外交關係協會成員，並在耶魯大學擔任非常駐研究員。從 1985 年到美國讀碩士、博士，李成在美國學習工作的時間有三十八年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，李成接受了澎湃新聞（www.thepaper.cn）的專訪。回憶起他在美國工作、生活的時光，他頗為感慨，在華盛頓工作了十七年，他驚訝於華盛頓對中國的誤解並且這種誤解逐漸加深。同時，他也意識到部分中國人對美國的瞭解仍停留在十年前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李成特別提到，回到中國的這一年，他發現仍有許多人把自己的子女送到美國學習，但是「現在去美國留學的中國學生所面臨的環境與我去美國時（上世紀 80 年代）的環境完全不一樣了。」他補充説道，近兩三年美國的科學家，尤其是華人科學家正在成批量離開美國。事實上，近年來，美國政府針對中國以及華裔學者的審查趨嚴，該羣體中越來越多的人選擇離開。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;談到他與基辛格的友誼，李成表示，「基辛格博士是‘橫跨兩個世紀的偉人’，是非常特殊的一個人物」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李成與基辛格的第一次見面是在紐約的世紀餐廳，就餐時兩人聊得最多的話題還是中國和中美關係。此後，李成與基辛格每兩三個月就會有一次會面深談。在他看來，基辛格是自己的導師、摯友，兩人也是「忘年交」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李成告訴澎湃新聞，或許完全如基辛格一樣的人物很難再出現，但是美國還是有一些人能作為中美間的「傳話人」或「基辛格式」的交流發揮一定的作用。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/182/151.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;近日，香港大學當代中國與世界研究中心主任李成教授接受了澎湃新聞的專訪。澎湃新聞記者，於瀟清，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下為李成的專訪實錄：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中美之間的互相瞭解還有相當大的空白&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新聞：&lt;/strong&gt;李成教授您好，從您 2023 年 7 月回到香港工作開始，差不多正好是一年的時間，這一年您走了中國內地和亞太的許多地方，這一年的經歷和交流讓您有哪些新的思考？有哪些是與您回來之前的設想不一致的地方？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李成：&lt;/strong&gt;過去一年比我之前在布魯金斯學會工作最忙時還要更加忙碌，我希望這個新創建的智庫（香港大學當代中國與世界研究中心）成為世界瞭解中國的橋樑。在回到香港之前，我在華盛頓工作了十七年，一直以來我對於美國（華盛頓）對中國的不瞭解或者説一些誤解和錯誤的判斷是非常驚訝的。過去幾年，我覺得這樣的情況變得越來越糟糕，與此同時，我也感到了中國對美國的不瞭解，同樣讓我震撼。一些中國人包括知識分子對美國的瞭解停留在五年前甚至十年前的美國，但今天的美國和那時的美國已經不可同日而語。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在的美國，和我上世紀 80 年代去讀書的美國可以説是「一個天一個地」，當時的美國，冷戰即將勝利，充滿自信，展現全球關懷，包括對中國也是一樣。但現在的美國，共和黨的政綱中你可以看到「defeat China」（打敗中國），民主黨是「slowdown China」（拖慢中國），這背後是美國整體缺乏信心的表現。從另一方面來説，中國發展得越來越強大，已經成為了「房間中的大象」，不可忽視。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在你問我過去一年到中國有什麼令我思考的地方，我覺得最驚訝的就是看到中國仍然有很多人把自己的子女繼續送到美國去讀書，包括高中、大學。我的感受是現在去美國留學的中國學生和我那個時候面臨的環境完全不一樣了，我那個年代，美國許多人對中國好奇，對中國也充滿着某種嚮往。但現在中國學生去美國上學，會面臨一些他們那個年紀根本無法回答的問題，比如同學可能會問他新疆的問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國現在有一種觀點，認為所有中國留學生都是中國政府的所謂「weapon」（武器），這本身就是非常荒謬的。與此同時，美國官員也明確提出中國留學生不能在美國大學讀寬泛的科技（STEM）專業，只能學習人文社科類專業，這也説明求學環境的徹底變化，更別提還要面臨槍支問題、毒品問題的潛在風險。還有一個事實情況是，近兩三年美國的科學家，尤其是華人科學家正在成批量的離開美國，我瞭解到的至少已經有 4000 多位，這也反映出了一種整體的糟糕環境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新聞：&lt;/strong&gt;您剛才還提到中國發展得越來越強大對中美關係的影響，在這方面您現下有哪些思考？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李成：&lt;/strong&gt;關於中國自身的強大，中美關係之所以出問題説穿了其實就是因為這個。這與「修昔底德陷阱」所描述的守成大國與崛起大國的矛盾有一定關聯。但我不認同「修昔底德陷阱」的導致戰爭的宿命論觀點。中國國內也有不少人抱有「老大老二」的心態。儘管中國人中真的持有取代美國想法的人可能並不多，但美國並不是這麼想。他們會認為如果你在我的位置上，也會用現在我對你的辦法來對待我，這種思維的差異也許可以用不同文化來解釋。美國的文化受宗教的影響，「非黑即白」，希望改變別人影響別人，但中國的儒家思想並不是這樣，追求的是相互成就和中庸之道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，強大的中國被認為是美國自二戰以來遇到的最大挑戰，這種挑戰是全方位的，與此同時美國也出了問題。近年來中國的中產階級面臨增長率降低的問題，這跟美國的中產階級大幅度萎縮是很不一樣的。（美國財長）耶倫最近在芝加哥演講時提到，美國的工人、藍領工人的工資幾乎已經 40 年沒有變化。美聯儲最近的報告也指出，美國 1% 的富人的收入在 2023 年超出了所有中產階級收入的總和。以上這些構成了中美關係惡化的基本原因，這些是結構性的矛盾，和中國領導人的做法或者誰做美國總統都沒有太大關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;像基辛格這樣特殊的人物可能很難再出現了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新聞：&lt;/strong&gt;結合您剛才説的，今年 2 月份，您也撰文提到「人文交流、民間交往是中美關係的源頭活水」。我們認為，像您的導師基辛格博士那樣的前輩，在中美關係和交流中扮演了舉足輕重的作用。如今基辛格博士已經去世，中美關係走到當下，我們應該如何去繼承基辛格博士這樣的前輩給中美關係的遺產也好，智慧也好？誰會是未來的「基辛格」？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李成：&lt;/strong&gt;這裏邊是兩個層次的問題，只要美國不與中國全面脫鈎，中國總是會有很多人去美國讀書的，這是一個必然的現象，只是很多國內的人不瞭解這裏需要面對的現實，要有各種準備。2018 年 10 月份，當時特朗普政府的團隊曾經討論過，是否要完全徹底終止與中國的留學生交流，當時特朗普的白宮幕僚全票通過，最後被特朗普否決了。我説這個案例是想説，中美文化或者説教育交流是存在被中止的風險的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正是因為這一點，我認為這種交流很重要，也是有益的。美國年輕人對中國比較友好，但現在美國在華留學生很少，美國大學裏面學中文的人一共只有 28000 人左右，另一方面多少中國人在學英語呢？這兩者是不對稱的。所以如何讓更多的美國學生來中國學習，中國有一個更開放和歡迎的環境更為重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你提到基辛格，他是我的導師、摯友。就在得知他過世的消息之後，我對他的助理説，基辛格博士是「橫跨兩個世紀的偉人」，是非常特殊的一個人物，我認為這樣的人在未來相當長的時間內都不可能再出現。因為像基辛格、布熱津斯基、喬治·凱南這樣的美國人都有過很深的國際化背景，有些是在海外長大，他們有全球的眼光和戰略思維。這些人當然愛美國，但看問題的視角超脫出了美國，所以他們的實際貢獻是全球性的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但今天，美國的這個時代已經結束了，目前的一些政客和官員非常傲慢，孤陋寡聞，他們腦中的美國是狹隘的美國，所以我才説不太可能了。也許，在企業界裏面還能找到一些起關鍵作用的人士，像&lt;a href=&quot;https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_28523819&quot;&gt;蘇世民&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_28530336&quot;&gt;約翰·桑頓&lt;/a&gt;、馬斯克和傳聞如果特朗普當選未來可能會出任財長的傑米·戴蒙等，但美國國內的麥卡錫主義也會限制他們的影響力。在民主黨那一邊，比如前國務卿&lt;a href=&quot;https://www.thepaper.cn/newsDetail_forward_28532712&quot;&gt;克里&lt;/a&gt;。包括如果未來哈里斯勝選，她的副總統沃爾茲和加州州長紐森也可能會扮演一定的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但總的來説，像基辛格這樣既有戰略眼光，又與各國政要有很深的淵源，並能在美國乃至世界呼風喚雨的思想家、戰略家、外交家很難再出現了，作為中美間的「傳話人」或「基辛格式」的交流，剛才我提到的這些人可能會發揮一定的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新聞：&lt;/strong&gt;那這些能起到這樣作用的人或者組織，他們所具備的共通點是什麼，又有何侷限性？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李成：&lt;/strong&gt;舉一個例子，比如歐倫斯領導的美中關係委員會，我也是常務理事，但只靠這些人是不行的。雖然他們在中美關係中扮演了很重要的角色，但他們實際上在美國正在變為「獨角獸」，在目前美國的政治氛圍下他們很孤立也備受壓力，比如上次他們在舊金山中美元首會晤期間舉辦的歡迎中方領導人的活動，之前之後他們都被國會要求談話，要求他們交出參與活動者的名單，組織活動的經費從哪裏獲得等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中國應以深層次的開放等待美國認識到自己的錯誤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新聞：&lt;/strong&gt;放眼未來的中美關係發展，您認為中美之間未來這種「基辛格式」的交流還會有嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李成：&lt;/strong&gt;我認為這需要一個過程，到了一定的時候，美國會認識到它自己的錯誤，就像溫斯頓·丘吉爾講的一句名言，「美國會做正確的事情，但是是在試了所有錯的事情以後才會這樣做」。現在美國認為所謂對華脫鈎斷鏈，技術上「卡脖子」是有效的，但最終他們會意識到這些事情是走不通的。我相信只要沒有發生戰爭的話，中美關係最終會恢復，但這是十年或者十五年以後的事情。在目前情況下，由於美國政治自身的情況和結構性的原因，還看不到這種前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞：最後一個問題，在這樣的前景下，中國應該怎麼做來促進中美兩國的交流？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李成：中國必須保持開放、更加開放，用各種方法吸引外國人尤其是美國人來到中國，嘗試用中國的進步、包容、自信來改變西方尤其是美國輿論場上存在的「來中國很危險」的這種敍事，進一步的深層次的開放。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/180/447.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28561486</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28561486</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 23:15:11 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，於瀟清，楊文欽，實習生，王昱茵</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/182/48.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28561486_202408310724f7d4fc7f-f30e-42d7-b150-8a0846379fa6.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>尋找「基辛格」</category>
            <category>中美關係</category>
            <category>李成</category>
            <category>大國外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/182/48.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/182/49.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>技術派｜美海軍啓用首個無人空戰中心，艦載無人機愈發受重視</title>
            <description>&lt;p&gt;據媒體日前報道，美國海軍在「布什」號航母（CVN-77）上部署了首個完整且專用的無人空戰中心（UAWC），「布什」號成為首艘搭載無人空戰中心的美軍航母，這也讓無人機上艦的話題再次成為關注的焦點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;未來海戰的重要角色&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着相關技術的發展，無人機上艦已經是大勢所趨，在未來海戰中艦載無人機將發揮多種作用，成為新的重要角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;無人機在海戰場的第一個作用是戰場偵察與巡航。在海上作戰中船隻行動的距離及獲取情報信息的能力有限，難以獲得完整的戰爭信息，艦隊的整體作戰效能無法完全發揮，衞星和載人艦載機只能解決部分問題。而艦載無人機可通過搭載光電傳感器、機載相控陣雷達、合成孔徑雷達等多種傳感設備，對發生衝突的空域、海域進行實時偵察與監視。另外艦載無人機可通過空中自主加油、太陽能電池板等技術實現全天候超長時間的巡航與偵察。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/177/704.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;美國海軍 MQ-25 無人空中加油機在航母上進行測試。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二個作用是空中電子壓制和幹擾。在防空壓制中，航母艦載無人機升空進行幹擾，可擴大幹擾距離，增強幹擾效果，使敵艦艇編隊防空信息網視聽混淆、判斷出錯；此外航母艦載無人機還可攜帶投擲式幹擾機，準確地將其投放到敵目標海域。同時無人機通過搭載角反射器、龍伯透鏡等裝備，增大雷達截面積，模擬有人駕駛飛機發射的雷達特徵信號，可以吸引對方預警系統，實施誘騙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三個作用是超視距作戰。艦載無人機的通信中繼功能可以為超視距攻擊導彈提供製導信息，降低導彈發射時對目標精度信息的需求，從而延長導彈攻擊距離，提高攻擊效能；或者無人機可利用激光指示器照射目標，對導彈進行精確制導，並跟蹤測定攻擊後的毀傷效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四個作用是反潛作戰。航空反潛具備反應速度快、活動範圍大和搜索攻擊手段靈活的特點，是對付潛艇最為有效的反潛兵力之一。相比於有人駕駛反潛機，無人機反潛具有航程遠、滯空時間長、不會疲勞等優點, 可以全天候監控或封鎖各種敏感海域，是反潛網的有效補充。當敵方潛艇活動區域距離海岸較遠，或者得到防空力量的掩護時，可以由無人機前出較大距離執行反潛作戰任務，這樣一方面可以擴大反潛範圍，另一方面也能降低反潛機自身面臨的風險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外隨着 AI（人工智能）技術的進步，未來艦載無人機與敵方空中目標直接進行空中格鬥也將不再是幻想。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/177/705.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;無人機上航母愈發受重視，圖為美國「莫哈韋」無人機在英國航母上進行測試。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;協調艦載無人機作戰的「神經中樞」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次的新聞中提及的「布什」號航母上的無人空戰中心位於該航母的控制室，是一個由硬件和軟件系統構成的完全可操作和集成的無人駕駛航空任務控制系統。資料顯示，該無人空戰中心的核心為一套被稱為 MD-5E 的無人機地面控制站，該控制站是 MD-5 系列無人機地面控制站的其中一個改進型。據悉，MD-5 系列無人機地面控制站從 2010 年開始就由美國海軍主導研發，主要由美國洛克希德·馬丁公司的臭鼬工廠開發的多域作戰系統、控制站動力系統，以及顯控設備等額外的硬件支持設備組成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;無人空戰中心在航母上的作用主要是作為操控艦載無人機的「神經中樞」，並操控這些無人機執行對陸/海打擊、反潛、情報、監視與偵察（ISR）以及空中加油等任務，其所控制的無人機包括 MQ-25 無人空中加油機以及在研的「艦載協同作戰飛機」等。有分析認為，安裝無人空戰中心可以讓美軍更好地在艦載無人機之間或者艦載無人機與有人機之間協調開展多種不同類型的任務，從而提高其艦載無人機協同作戰能力，優化艦載無人機的調度和使用效率。同時無人空戰中心能夠快速整合和分析艦載無人機獲得的各類戰場信息，進而幫助航母指揮官提高對戰場態勢的感知和決策速度，增強航母的信息化水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舉例來説，航母戰鬥羣的主要打擊力量來源於艦載機，而艦載加油機作為「空中奶牛」，是戰機的有力保障。過去美軍長期採用戰鬥機掛載加油吊艙的方式進行「夥伴加油」,但這樣就使得用於作戰的戰鬥機數量減少，削弱了航空戰力。而目前波音的 MQ-25「黃貂魚」將是美軍最先上艦的無人機。作為美國海軍下一代艦載無人加油機以及美軍航母上第一款艦載無人機，MQ-25 安裝一台最大推力 4500 千克的羅羅 AE 3007N 渦扇發動機，最大起飛重量估計在 20 噸左右。由於取消了生命支持系統和彈艙，MQ-25 載油係數可以達到最大化，可以通過一次加油把「超級大黃蜂」作戰半徑從 830 公里擴展到超過 1300 公里，並能在距離航母 930 公里的海域上空為 4 至 6 架戰鬥機共輸送 6800 千克燃油。可以設想，在未來作戰中無人空戰中心將能夠更為有效地協調和規劃 MQ-25 與有人艦載機之間的加油作業，這樣不但可以提升戰機航程、延長其留空時間，還能讓美軍將更多的有人戰機集中於更為重要的任務。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/177/775.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;土耳其計劃將兩棲攻擊艦改造成無人機航母。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據美國海軍的計劃，除「布什」號航母外，未來美國海軍所有的「尼米茲」級航母以及「福特」級航母都將安裝無人空戰中心。其中，「卡爾·文森」號航母（舷號 CVN-70）、「羅斯福」號航母（舷號 CVN-71）以及「里根」號航母（舷號 CVN-76）計劃在 2025 財年開始安裝無人空戰中心（美國海軍現役的兩棲攻擊艦未來或也將安裝專用的無人空戰中心）。同時，在 2025 年年初美國海軍還將對「布什」號航母的無人空戰中心以及相應的作戰網絡進行首次海上測試。屆時，來自美國海軍第 10 艦載多用途無人機中隊的艦載無人機飛行員將首次在航母上的無人空戰中心操控 MD-5E 無人機地面控制站，並利用無人空戰中心中的相關軟硬件設備與帕克森河實驗室的模擬飛行器進行通信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，由於美軍愈加青睞艦載無人機，「無人機航母」或許也會得到更多的重視。顧名思義，無人機航母以無人機作為主力艦載機，而土耳其的「阿納多盧」號就是世界上第一艘無人機航母。「阿納多盧」號排水量約 2.7 萬噸，一開始是為 F-35 準備的，但是隨着土耳其與美國交惡，導致其與 F-35B 垂直起降戰機失之交臂，土耳其於是決定用攻擊無人機充當主要艦載機，將「阿納多盧」改造成無人機母艦。據悉，「阿納多盧」號可容納 30 至 50 架土耳其自研的 TB-3 無人機，至少可同時控制 10 架武裝無人機進行作戰，另外還將裝備「紅蘋果」隱形無人機和「自由」輕型戰鬥機。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於取消了「人為」因素，在同等噸位的條件下，艦載無人機擁有更強的打擊能力、更高的機動性、更大的作戰半徑，以及更好的隱身性。而且艦載無人機的結構更加簡單，機身更為緊湊，機翼摺疊後的佔用面積比傳統艦載機小很多，可以提升航母搭載無人機的數量。對於無人機航母而言，搭載同等數量艦載機的條件下，航母的尺寸可以更小，噸位可以更低，能夠有效降低航母的造價，減輕海軍經費投入的壓力。而隨着今後一段時間美軍在艦載無人機領域邁開新的步伐，一些渴望擁有艦載航空兵卻又囊中羞澀的國家或許也會跟着掀起研發「無人機航母」的新熱潮。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28582810</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28582810</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 23:13:49 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞特約撰稿，蘭順正</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/178/201.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28582810_202408310714b8cbc31c-98de-4be3-a35f-02c8156bca44.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>無人機</category>
            <category>澎湃防務</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/178/201.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/178/202.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中青評論：「讀着讀着專業沒了」？高校增減專業要看長遠</title>
            <description>&lt;p&gt;近日，不少高校頻頻傳來專業「下線」的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據《中國新聞週刊》報道，今年 7 月至 8 月，部分高校「扎堆」宣佈撤銷大量專業。根據最新統計，已有 20 餘所高校計劃在 2024 年度停撤部分本科專業，涉及專業數超過 100 個。例如，8 月 23 日，西北大學發佈了 2024 年度專業調整計劃，擬撤銷漢語言、金融工程、財政學、廣告學等 7 個本科專業，同時計劃申請人工智能、環境科學工程等 4 個新專業。此前兩週內，蘭州大學、中國石油大學（北京）也接連宣佈了最新的專業調整方案，都是「減」的比「增」的多。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/249/508.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;圖片來源：視覺中國&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高校進行專業調整，背後可能有多重原因。比如，有些是落實 2023 年教育部等五部門印發的《普通高等教育學科專業設置調整優化改革方案》相關要求；有些是響應國家的戰略需求，錨定新產業、新技術進行專業佈局。隨着社會發展，有些專業已與現實社會需求存在較大脫節，在招生、學生就業等方面難以為繼。一些高校增減專業，也可能是為了進一步聚焦自身辦學定位、打造比較優勢。高校專業不可能一成不變，隨着時代發展、現實需求進行調整，屬於正常現象。但也要看到，此輪調整暴露了不少高校此前在專業設置上功利化、跟風化等問題，社會對此傾向不可不察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據報道，部分高校在缺乏準備和條件的情況下，基於招生就業的需求，或單純為了響應某些政策，一擁而上增設人工智能、碳中和等和當下熱門議題相關的專業。南方某省教育廳一位參與專業調整的負責人表示：「很多高校有一種佔坑心理，看到國家列出的戰略性領域就想上，覺得這些領域以後會火起來，政府可能會出台專門的人才培養扶持政策。」他舉例道：去年政府釋放出培養足球人才的政策信號後，「一天之內，省內有 10 所學校提出申報足球運動專業」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高校缺乏審慎評估，便扎堆「上新」專業，可能會造成一系列隱患。首先，新設一個專業，並非開幾門課那麼簡單，需要有足夠的學科資源支撐。特別是一些新興專業對教學設備、師資力量等要求較高，高校罔顧自身狀況盲目增設，難以保障教學質量和可持續性。此前，就出現過高校匆匆「上新」專業，一年後便尷尬停招的狀況，讓學生感慨「讀着讀着專業沒了」。這種來去匆匆的「年拋」專業，顯然不利於對學生的系統化培養。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，新興領域和熱門行業雖然看起來正當紅，但很多行業都有一定的發展週期，其市場對相關人才的容納量也是有限的。高校扎堆增設相關專業，很容易造成激烈的同質化競爭，反而成為人才積壓的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在後續專業調整中，要避免上述問題，教育部門還需強化管理責任，對高校的專業設置情況進行全盤統籌。針對與熱門話題相關專業的申報需求，有必要加強甄選和審核，選出真正有必要、有能力展開相關專業培養的高校，避免一窩蜂增設同一專業的情況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對高校而言，不論是為了自身發展，還是為了對學生負責，都必須保持冷靜、科學決策，不能過於短視、只看眼前。正如有教育專家建議的，高校專業調整應從專業定位、社會需求、生源評價、師資隊伍、就業結果等方面審慎考慮，實現基於證據的理性決策，而不是「沒有條件，創造條件也要上」。即便確有必要佈局相關專業，也應基於自身現實條件，通過設置實驗班「試水」等多層次方式，循序漸進地展開相關工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總之，高校專業調整絕非小事，以更審慎、科學的方式進行，才能保障教育教學質量，避免無謂的折騰。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28588553</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28588553</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 23:13:35 GMT</pubDate>
            <author>任冠青/「中青評論」微信公號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/249/534.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28588553_202408310714788df82e-8cad-42c4-bfc2-d9bcd3315a5a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>高校增減專業</category>
            <category>輿論場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/249/534.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/249/535.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>俄羅斯別爾哥羅德州遭襲，已致 1 人死亡 7 人受傷</title>
            <description>&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/195/826.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;俄羅斯別爾哥羅德州州長格拉德科夫當地時間 30 日晚間表示，俄軍防空系統擊落多個空中目標，但仍有一輛汽車被炮彈直接命中，&lt;strong&gt;造成一人死亡。&lt;/strong&gt;此外，&lt;strong&gt;烏軍炮擊還造成 7 名平民受傷。&lt;/strong&gt;別爾哥羅德市的一座居民樓、數個商業設施也遭到襲擊起火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此，烏方暫無回應。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28584395</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28584395</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 18:43:30 GMT</pubDate>
            <author>王斌/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/195/935.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28584395_202408310243e239700a-7f65-4f35-8c36-9cc8c75a1faf.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>俄羅斯</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/195/935.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/195/937.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>文旅部官網：大陸將於近期恢復福建居民赴金門旅遊</title>
            <description>&lt;p&gt;應金門縣民意代表參訪團請求，大陸將於近期恢復福建居民赴金門旅遊。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28581105</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28581105</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 12:10:39 GMT</pubDate>
            <author>文化和旅遊部網站</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/152/625.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28581105_2024083020110b875102-28ac-4c0c-b840-29a981f046f8.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>港台來信</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/152/625.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/320/152/622.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>