<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新聞 - 首頁頭條 - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>i@diygod.me (DIYgod)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新聞</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Fri, 26 Apr 2024 20:28:58 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>1</ttl>
        <item>
            <title>台灣花蓮縣海域發生 5.3 級地震，震源深度 27 千米</title>
            <description>&lt;p&gt;中國地震台網正式測定：04 月 27 日 02 時 49 分在台灣花蓮縣海域（北緯 24.21 度，東經 121.77 度）發生 5.3 級地震，震源深度 27 千米。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/400/110.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27182625</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27182625</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 19:06:47 GMT</pubDate>
            <author>@中國地震台網速報</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/400/313.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27182625_202404270307735346e2-b5c0-4b73-855a-f8b19d3d0e27.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>台灣</category>
            <category>港台來信</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/400/313.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/400/314.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>英國國王查爾斯三世將恢復參加公務活動</title>
            <description>&lt;p&gt;英國王室 26 日宣佈，因癌症治療取得積極進展，國王查爾斯三世將恢復參加公務活動，重回公眾視野。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英國王室表示，查爾斯三世將繼續接受癌症治療，醫療團隊對他持續康復持「樂觀」態度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;查爾斯三世和王后卡米拉 30 日將訪問一家癌症治療中心，標誌查爾斯三世將重回公眾視野。5 月 6 日，二人還將參加加冕一週年慶祝活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 2 月，英國王室宣佈查爾斯三世確診患有「一種癌症」並開始接受治療，其間暫停參加公務活動。查爾斯三世現年 75 歲，2022 年 9 月 8 日在女王伊麗莎白二世去世後繼位，2023 年 5 月 6 日加冕。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27181911</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27181911</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 18:51:49 GMT</pubDate>
            <author>金晶/新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/390/996.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27181911_202404270252e6764624-8a17-449b-8c1a-6e9e5b5b071f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>英國</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/390/996.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/390/997.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>全國人大常委會法工委有關負責人就關稅法答記者問</title>
            <description>&lt;p&gt;十四屆全國人大常委會第九次會議 26 日表決通過關稅法，自 2024 年 12 月 1 日起施行。全國人大常委會法工委有關負責人就關稅法有關問題回答了記者提問。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;問：制定關稅法的背景與思路是什麼？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：關稅是以進出口貨物和進境物品為徵稅對象，由海關在進出口環節徵收的稅種。關稅徵收事關國家主權和利益，既是財政收入重要來源，也是實施宏觀調控和貿易、產業政策的重要手段，在服務大局等方面也發揮着重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改革開放以來，我國關稅法律制度建設持續加強和完善。近年來，關稅領域出現了新情況新變化，有必要在總結進出口關稅條例實施經驗的基礎上制定關稅法。一是立法法明確要求稅種的設立、稅率的確定和稅收徵收管理等稅收基本制度需要制定法律。二是為積極有效應對國內國際形勢變化，需要在完善關稅制度的同時，強化關稅作為國內國際雙循環調節器的作用，豐富法律應對措施。三是按照主動對接國際高標準經貿規則有關要求，需要及時將關稅徵收管理有關成熟經驗做法上升為法律制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關稅法的出台，對於發展對外貿易、擴大制度型開放、推動高質量發展具有重要意義，同時也是落實稅收法定改革任務的一項重要舉措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;問：關稅法主要內容有哪些？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：關稅法共七章 72 條，主要包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一是堅持黨對關稅工作的領導，建立健全關稅工作管理體制。明確全國人大常委會、國務院、國務院關稅稅則委員會（以下簡稱稅委會）關於稅目、稅率的調整權限以及關稅徵收管理的基本制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二是明確關稅適用範圍。規定中華人民共和國準許進出口的貨物、進境物品，由海關依照本法和有關法律、行政法規的規定徵收關稅。進口貨物的收貨人、出口貨物的發貨人、進境物品的攜帶人或者收件人，是關稅的納稅人；適應跨境電商發展要求，對相關領域扣繳義務人作出明確規定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三是規範關稅稅目稅率的設置、調整和實施。明確包含關稅稅目稅率表的進出口稅則，是本法的組成部分；明確關稅稅率的種類，包括進口環節的最惠國稅率、協定稅率、特惠稅率、普通稅率，出口環節的出口稅率，涵蓋進出口環節的關稅配額稅率、暫定稅率等；規定各類關稅稅率的適用規則和調整機制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四是完善應納稅額、稅收優惠和特殊情形關稅徵收等制度。規定關稅採取從價計徵、從量計徵、複合計徵方式計算應納稅額，維持現行關稅計稅價格的確定規則；明確免徵、減徵關稅項目，並授權國務院根據維護國家利益、促進對外交往、經濟社會發展、科技創新需要或者由於突發事件等原因，制定關稅專項優惠政策，報全國人大常委會備案；維持現行相關政策安排，對減免稅貨物、保稅貨物以及暫時進出境貨物、物品等特殊情形的關稅徵收作出規定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五是對接國際高標準經貿規則，健全完善關稅徵收管理制度。明確關稅徵收管理可以實施貨物放行與稅額確定相分離的模式；規定納稅人、扣繳義務人可以按照規定選擇海關辦理申報納稅；將實踐中允許納稅人、扣繳義務人彙總繳納稅款的做法上升為法律規定；將納稅人發現多繳稅款時申請退稅的期限由 1 年延長為 3 年；明確海關發現多徵稅款的應當及時退還納稅人等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六是統籌發展和安全，充實關稅應對措施。在維持現行的反傾銷、反補貼和保障措施等關稅措施、徵收報復性關稅措施的同時，增加規定對不履行與我國締結或者共同參加的國際條約、協定中的最惠國待遇條款或者關稅優惠條款的國家和地區，可以按照對等原則採取相應措施。相關措施將以符合我國在有關國際條約項下義務的方式實施。同時，為確保相關措施的實施效果，明確對規避本法第二章、第三章有關規定，不具有合理商業目的而減少應納稅額的行為，國家可以採取調整關稅等反規避措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;問：關於《中華人民共和國進出口稅則》（以下簡稱《稅則》）發佈的安排有何考慮？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答：《稅則》主要對關稅的稅目、稅率以及稅目、稅率的適用規則作出規定。《稅則》作為關稅法的附件，是關稅法的組成部分。同時，關稅法註明《稅則》由稅委會發布，並授權稅委會對依法進行的《稅則》調整予以發佈。按照上述規定，關稅法表決通過後，正文部分按法定程序由主席令予以公佈並在全國人大常委會公報、中國人大網上刊載；《稅則》作為關稅法的附件，由稅委會發布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這樣安排有以下考慮：一是，根據立法法，稅種的設立、稅率的確定等稅收基本制度只能制定法律，屬於全國人大及其常委會的專屬立法權。《稅則》是關於關稅具體稅目、稅率及其適用規則的規定，必須在法律中作出規定。將《稅則》作為關稅法的附件，明確《稅則》是本法的組成部分，由全國人大常委會一併審議通過，體現了立法法的要求。二是，考慮到《稅則》篇幅過大、技術性強、變化頻繁，目前通過有關政府網站發佈。因此，關稅法規定稅委會履行定期編纂、發佈《稅則》等職責，授權稅委會在本法通過後，發佈由全國人大常委會審議通過的《稅則》。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27181359</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27181359</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 18:40:51 GMT</pubDate>
            <author>新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/383/451.png"></itunes:image>
            <category>關稅法</category>
            <category>法治中國</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/383/451.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/383/452.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>台灣花蓮縣海域發生 5.6 級地震，震源深度 30 千米</title>
            <description>&lt;p&gt;中國地震台網正式測定：04 月 27 日 02 時 21 分在台灣花蓮縣海域（北緯 24.08 度，東經 121.77 度）發生 5.6 級地震，震源深度 30 千米。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27181221</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27181221</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 18:38:06 GMT</pubDate>
            <author>@中國地震台網速報</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/381/524.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27181221_202404270238ce80834c-b456-4d25-9803-16eb3299e827.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>台灣</category>
            <category>港台來信</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/381/524.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/381/525.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>圓桌｜生成式 AI 時代，大模型數據安全如何保障？</title>
            <description>&lt;p&gt;在生成式 AI（人工智能）時代，數據安全的出路可能會是「用魔法打敗魔法」，知識產權保護也可能要提前到 token（字符串）層面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 26 日，在 2024 中關村論壇上，人工智能企業與學者就 AI 大模型的數據安全問題進行了討論。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/363/372.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;中關村論壇數據安全治理與發展論壇現場&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;澎湃新聞記者，秦盛，攝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在生成式人工智能時代，我們在數據安全層面，面臨的是不斷組合和創造新的數據安全風險的問題，徹底解決這種風險需要算法和工具的支撐，而不是靠人，或者靠靜態的方法去做相對固定的檢測。」清華大學計算機科學與技術系教授、人工智能研究院基礎模型研究中心副主任黃民烈如是説道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他認為，生成式人工智能可以通過訓練去組合，去生成新的內容，這些內容可能在過去的語料里根本沒出現過，但它依然是有害的。所以，即便把訓練數據處理得很乾淨，在生成式人工智能時代依然會面臨有害內容產生的情況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要解決這些問題，需要進行算法研究，比如針對性對抗攻擊、自動紅隊，然後再加上安全和對齊手段，能夠把問題在線下時就自動進行修復。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奇安信集團副總裁劉前偉表示：「做行業大模型的廠商都很擔心語料會不會被竊取、有沒有漏洞導致這些很核心的數據資產會泄露。這是通用大模型裏過去沒有特別關注的一點。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劉前偉指出，在進行微調時，防篡改要求非常高，更需要安全，一旦標註錯誤，就會導致安全大模型判斷錯誤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而對於通用模型的使用，幾乎所有人都會面臨一個問題，就是當我們去問大模型問題時，會不會造成商業機密、個人信息的泄露。「不管是使用者還是開發者，都要解決隱私安全、商業機密、甚至是國家安全的問題。現在只能用 AI 對抗 AI 的方式才能解決內容安全的問題，用過去傳統的流量過濾的方式是無法解決的，所以‘用魔法打敗魔法’可能是一個很大的出路。」劉前偉表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IBM 數據與轉型諮詢主管合夥人張玉明表示，IBM Global 的一份調查報告調研了全球 100 多個國家和地區的高管對人工智能的看法，94% 的企業高管都認為在部署 AI 解決方案前要確保模型的安全，但只有 24% 的企業打算在未來 6 個月內去引入一些網絡安全組件，這就説明大家的認知和實際行動之間還存在延遲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劉前偉指出，當下面臨的另一個挑戰，是跨境數據流動問題。如果全球的數據都匯聚在一起，不管是行業還是通用模型，訓練效果一定會有很大改善。但是，數據跨境面臨很多挑戰，需要在多邊協議等方面做更多的事，更多去擁抱國際組織，讓國際的數據能夠雙向流通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港科技大學助理教授、香港生成式人工智能研發中心資深商業拓展經理韓斯睿認為，現有的知識產權保護制度，其實在智力產品的生成物層面就已截斷，在生成式人工智能訓練的 token 級別如何確權、如何保護，並沒有共識。所以在數據脫離原本形態進入 token 新形態時如何進行確權保護，是法律和政策方面的一個癥結，如果這個癥結打通了，相信會極大地促進知識共享和流通發展。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27179879</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27179879</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 15:41:19 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，秦盛</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/363/496.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27179879_2024042623413107d504-64b6-44ef-8226-6512a03dd985.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中關村論壇</category>
            <category>生成式 AI</category>
            <category>數據安全</category>
            <category>人工智能</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/363/496.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/363/497.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>外交部北美大洋洲司司長楊濤就美國國務卿布林肯訪華向媒體吹風</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/365/525.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;外交部美大司司長楊濤就美國國務卿布林肯訪華向媒體吹風。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 4 月 26 日晚，外交部北美大洋洲司司長楊濤就美國國務卿布林肯訪華向媒體吹風。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;楊濤表示，應中共中央政治局委員、外交部長王毅邀請，美國國務卿布林肯於 4 月 24 日至 26 日訪華。這是中美落實兩國元首舊金山會晤共識，保持對話、管控分歧、推進合作、加強國際事務協調的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯訪華期間，習近平主席於 4 月 26 日下午禮節性會見，高屋建瓴地就中美關係闡明權威立場，提出指導意見。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平主席指出，中美兩國應該做夥伴，而不是當對手；應該彼此成就，而不是互相傷害；應該求同存異，而不是惡性競爭；應該言必信、行必果，而不是説一套、做一套。這四個「應該」是中美建交 45 週年的重要啓示。相互尊重、和平共處、合作共贏三原則是過去經驗的總結，也是走向未來的指引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平主席強調，當前世界百年變局深刻演進，國際形勢變亂交織，人類社會休慼相關、福禍相依，各國你中有我、我中有你，應該為實現共贏、多贏凝聚最大共識。這是中國看待世界和中美關係的基本出發點。大國要有大國的樣子，要有大國的胸懷和擔當，應該為世界和平承擔責任，為各國發展創造機會，為全球提供公共產品，為世界團結發揮積極作用。這四個「為」是中美兩國應當作出的表率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平主席表示，過去幾個月，雙方團隊落實兩國元首達成的「舊金山願景」，取得一些積極進展，但還有不少需要解決的問題，還有進一步努力的空間。以和為貴、以穩為重、以信為本是中方對今年穩定發展中美關係的考慮。中方願意合作，但合作應該是雙向的。我們不怕競爭，但競爭應該是共同進步，而不是零和博弈。中方堅持不結盟，美方也不要搞「小圈子」。雙方都可以有自己的朋友和夥伴，不要針對對方，不要反對對方，不要損害對方。習近平主席的這些重要論述為中方處理和發展中美關係提供了最新指引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，王毅外長會談，時間長達 5 個半小時，圍繞中美關係和國際地區問題廣泛深入交換意見，就戰略認知、台灣、經貿科技、南海、美「印太戰略」等涉及中方核心關切的重大問題表明立場。王小洪國務委員兼公安部長會見，就中美禁毒執法合作交換意見。25 日，上海市委書記陳吉寧會見，就上海同美國的交流合作交換意見。有關會見會談是坦誠、實質性、建設性的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;楊濤表示，習近平主席同拜登總統去年 11 月在舊金山成功會晤，為中美關係穩定、健康、可持續發展擘畫了「舊金山願景」。中方在會見會談中強調，這是兩國元首交給雙方的任務，雙方應該不折不扣加以落實。拜登總統多次重申美國不尋求「新冷戰」，不尋求改變中國體制，不尋求通過強化同盟關係反對中國，不支持「台獨」，無意同中國發生衝突；美國不尋求遏制中國發展，不尋求同中國「脫鈎」，無意阻止中國科技進步，一個發展、成功的中國對世界是好事。此次訪問中，美方再次重申了這些表態。對此，中方還是那個態度，美方應該言必信、行必果，不能説一套、做一套。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戰略認知，也就是中美究竟是要做夥伴還是做對手，是中美關係的根子問題，也是雙方每次都要談的議題，這次也不例外。中方強調，中國是一個有着 5000 年曆史的東方文明，是一個 14 億多人口邁向現代化的大國，是一個堅持走和平發展道路的社會主義國家。大國爭霸邏輯、冷戰零和思維都不是中國的 DNA，也不是中國的行為方式。中方樂見一個自信開放、繁榮發展的美國，希望美方也能積極正面看待中國的發展。「第一顆紐扣」扣好了，中美關係才會真正穩下來、好起來、向前走。如果美國總是把中國當作最主要對手，中美關係就只會麻煩不斷，問題叢生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台灣問題是中美關係第一條不可逾越的紅線。中美討論台灣問題的前提是台灣是中國的台灣，台灣問題純屬中國內政，原因是美國在干涉中國內政。中方堅決反對美方在台灣問題上的一系列錯誤言行。中方強調，如果美方真的希望台海和平穩定，就應該不折不扣恪守一箇中國原則和中美三個聯合公報，不得以任何方式向「台獨」分裂勢力發出錯誤信號，停止武裝台灣，支持中國和平統一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經貿科技問題的核心是中國人民的發展權利。這一權利不可剝奪。中方指出，美國針對中國的經貿科技打壓層出不窮。這不是公平競爭，而是遏制圍堵，不是去風險，而是製造風險。中方明確要求美方停止炒作所謂「中國產能過剩論」的虛假敍事，撤銷對中國企業的非法制裁，停止加徵違反世貿組織規則的 301 關稅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亞太地區不應該成為大國角鬥場，希望美方作出正確抉擇，與中方相向而行，在亞太實現良性互動，放棄搞排斥對方的小圈子，不要脅迫地區國家選邊站隊，停止部署陸基中導，停止損害中國戰略安全利益，停止破壞地區來之不易的和平穩定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;楊濤表示，訪問期間，雙方在全面交換意見基礎上，形成五點共識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一，雙方同意繼續按照兩國元首指引，努力穩定並發展中美關係。雙方肯定舊金山會晤以來中美各領域對話合作取得的積極進展，同意加快落實兩國元首在舊金山達成的重要共識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二，雙方同意保持高層交往和各層級接觸。繼續發揮已經恢復和新建的外交、經濟、金融、商務等領域磋商機製作用。繼續開展兩軍交往。進一步推進中美禁毒、氣變、人工智能合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，雙方宣佈將舉行中美人工智能政府間對話首次會議；繼續推進中美關係指導原則磋商；舉行新一輪中美亞太事務磋商、中美海洋事務磋商；繼續開展中美領事磋商。中美禁毒合作工作組將舉行高官會。美方歡迎中國氣候變化事務特使劉振民訪美。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四，雙方將採取措施擴大兩國人文交流，歡迎對方國家留學生，辦好 5 月在中國西安舉行的第 14 屆中美旅遊高層對話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五，雙方就國際地區熱點問題保持協商，雙方特使加強溝通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;楊濤回答了記者提問。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於所謂「中國產能過剩」，楊濤表示，中國在新能源汽車、鋰電池、光伏產品等領域的優勢不是中國政府補貼的產物，而是全球市場需求、技術創新、充分競爭的結果。中國優質新能源產品為各國加快綠色轉型、應對氣候變化、緩解通脹壓力作出了重要貢獻。美方所謂「產能過剩」不是市場定義下的結論，而是人為製造的虛假敍事，是美國搞保護主義、打壓中國發展的又一例證。恐怕「過剩」的不是中國的產能，而是美國的焦慮。如果説到非市場行為和不公平競爭，美方這兩年出台的《芯片與科學法》《削減通脹法》不僅對補貼明碼標價，而且充斥排他性、歧視性條款，這是市場行為嗎？美方還以各種藉口非法制裁 1500 多家中國實體和個人，這是公平競爭嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於南海問題，楊濤表示，中國對包括仁愛礁在內的南沙羣島擁有主權，具有充分歷史和法理依據。中方始終遵守包括《聯合國海洋法公約》在內的國際法，任何國家不能妄圖以非法裁決挑戰中國的合法權益。造成仁愛礁當前局勢的原因一清二楚，菲律賓先是違背承諾，拒不拖走非法「坐灘」軍艦，長達 25 年，後又一再違背其同中方達成的「君子協定」、內部諒解，肆意侵權挑釁，企圖大規模維修加固，以實現對仁愛礁的永久佔領。菲方做法嚴重違反中國同東盟國家達成的《南海各方行為宣言》第五條規定。近期南海局勢升溫，同美方的插手介入脫不了幹係。美方動輒以《美菲共同防禦條約》相威脅，嚴重違反《聯合國憲章》宗旨和原則，嚴重危害地區和平穩定。美方要維護南海和平穩定，就應該停止煽風點火、挑動對抗。中方捍衞自身主權和領土完整的決心堅定不移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於涉港、涉疆、涉藏、人權問題，楊濤表示，香港是中國的香港，美方應該尊重中國主權和香港法治，不要抹黑污衊。涉疆、涉藏問題都是中國內政，美方不要指手畫腳，更不要以人權為藉口橫加干涉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於烏克蘭問題，楊濤表示，中國不是烏克蘭危機的製造者，也不是當事方，沒有做任何拱火澆油和趁機漁利的事情。中方的立場坦坦蕩蕩，概括起來就是八個字，勸和促談、政治解決。我們在國際上行事是有原則的，該我們擔的義務，一分也不會少，但我們不會背鍋，更不會為別人的行為買單。美方應該停止抹黑施壓，停止對中國企業濫施單邊制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人民日報、新華社、中央廣播電視總枱、中國日報、中國新聞社、中國國際電視台、環球時報、澎湃新聞等媒體參加。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27176016</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27176016</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 15:40:13 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，楊文欽，權義，許嘉寧</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/365/522.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27176016_2024042623409f10b451-8ff0-46fc-bd17-f8a34ef2c1d2.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中美關係</category>
            <category>大國外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/365/522.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/365/523.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>埃及官員：埃以雙方代表就加沙停火談判「進展顯著」</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 26 日下午，埃及安全部門一名不願透露姓名的高級官員對外表示，當天前往特拉維夫同以色列方面進行談判的埃及代表團，「在縮小雙方關於在加沙實現停火的意見分歧方面獲得了顯著進展」。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/365/491.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;特拉維夫（資料圖）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前據以色列媒體報道，埃及代表團將於當地時間 26 日前往以色列，就加沙地帶持續衝突達成暫時停火和釋放被扣押人員協議進行談判。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27180090</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27180090</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 15:38:34 GMT</pubDate>
            <author>陸雋弘/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/365/494.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27180090_202404262338e0502d6c-42ba-413e-a947-6fc62b0ec3a2.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴以衝突</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/365/494.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/365/495.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>現場｜聊帶妝比賽談個人成就，吳豔妮賽前直面爭議話題</title>
            <description>&lt;p&gt;「我肯定還會帶妝參賽啊，這麼好看，為什麼不帶！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當 26 歲的吳豔妮出現在蘇州奧體中心的新聞發佈廳裏，國內媒體的鏡頭很自然地聚焦在她身上，而她面對爭議話題的直白回答，似乎也為鑽石聯賽製造了新的話題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京時間 4 月 26 日下午，2024 長三角國際田徑鑽石賽舉行了賽前的新聞發佈會，2020 東京奧運會鉛球金牌得主鞏立姣、2022 年尤金世錦賽跳遠冠軍王嘉男、2022 年尤金世錦賽鐵餅冠軍馮彬以及成都世界大學生運動會女子 100 米欄亞軍吳豔妮分別亮相，分享了他們從廈門到蘇州，連續徵戰兩站鑽石聯賽的感想和期待。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/365/443.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;吳豔妮在賽前發佈會上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;期待突破 12 秒 9，肌肉還在睡眠狀態&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;闊別四年重新迴歸，長三角鑽石聯賽不僅為中國田徑運動員帶來了奧運前與國際頂尖選手同場競技的寶貴機會，也帶來了足夠的流量話題——「流量擔當」吳豔妮則將再次帶着褒貶不一的評價去追趕世界頂尖跨欄選手的腳步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鑽石聯賽廈門站結束後，吳豔妮又被推上了輿論的風口浪尖。引起熱議的並不是她在跑道上與世界頂尖選手的差距，而是她的連體戰袍和臉上的亮片裝飾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「大家都知道上週我感冒，可能在整場比賽當中狀態不是那麼好，但我一直都相信自己有破 13 秒的水平，而且 13 秒這個事情，對我來説是非常容易的。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/365/442.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;吳豔妮賽前適應性訓練。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賽前新聞發佈會上，吳豔妮也説起了自己在上一場鑽石聯賽中不盡如人意的狀態。吳豔妮透露，在廈門鑽石聯賽期間，她遭遇了感冒和發燒，即便到了蘇州，依舊處於恢復階段，加上自己對突破個人最好成績（PB）的渴望，導致比賽中節奏被打亂，所以沒能在廈門跑出理想的成績，「我知道跟着她們跑的話，可能好一點的事情發生就是破 PB，但太想跟着她們了，反而擾亂了自己的節奏。&lt;strong&gt;我希望這場比賽能突破 13 秒，甚至可不可以突破 12 秒 9。&lt;/strong&gt;」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，吳豔妮已經拿到奧運資格，她並不急於短時間內將室外賽季的成績推到一個新的高度，「對我來説，現在要突破 PB 還是有難度的，因為這兩場比賽都是和世界最頂尖的運動員競爭。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吳豔妮自己説，她如今最理想的計劃就是在下半年逐步將狀態調整到最佳，然後站上奧運的舞台，「&lt;strong&gt;現在我的肌肉還沒有甦醒，還是在睡眠狀態。&lt;/strong&gt;」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/365/444.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;吳豔妮在鑽石聯賽廈門站上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「在我的領域，我的成就有那麼一點點高」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了比賽成績，另一個更受關注的話題就是她在鑽石聯賽上的裝扮，連體戰袍加上臉上的亮片裝飾一時間引發了不少討論。畢竟，在國內女性田徑選手中，這樣的比賽裝扮並不多見，但事實上，在歐美運動員中，不少個性張揚的選手也會選擇一些「吸睛」的造型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我覺得還是一句話吧，允許別人做別人，允許自己做自己。」當被問及是否會在蘇州繼續這樣的裝扮，吳豔妮並不避諱，反倒大方地説出自己的想法，「&lt;strong&gt;就是專注於自己做的事情，不要受旁人的影響，因為對我來説，精神內耗是特別負能量的一件事情。我覺得每個人的磁場是很重要的，只要你很正能量，你周邊的事和人都會很好。&lt;/strong&gt;」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在吳豔妮看來，如今包容性很強的社會環境裏，會有更多人理解和支持她，&lt;strong&gt;「在我的領域，我的成就有那麼一點點的高，所以我會在自己的領域做好自己的同時，展現我的一些妝容和個性。我覺得自信的女生是最美的。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，在今年的室內賽季，吳豔妮一個月內四刷 PB 並且創造了當時的賽季亞洲最佳成績。彼時，她就説做「不一樣的自己」。在 2024 年全國室內田徑錦標賽女子 60 米欄奪冠的比賽中，她就精心打扮了一番，除了辮子上做了精心設計，還在眼角兩側貼了一些小亮片，「因為大家都知道我吳豔妮愛美，所以我今天就想表現出我是一個特別瘋狂的女孩，在賽場上把 60 米欄完成，然後也是大氣，帥氣。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，她要帶着這份自信再次走上國際舞台，去爭取更大的突破，同時也去兌現此前採訪中對這個賽季成績的期待，「肯定要突破一下自己的 12 秒 76，看看能不能到達 12 秒 6 的水平。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27180086</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27180086</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 15:31:20 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，馬作宇，發自蘇州</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/365/448.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27180086_202404262331d32ae33b-09de-4b5f-9e6b-eec021996bb3.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>長三角鑽石聯賽</category>
            <category>巴黎奧運會</category>
            <category>吳豔妮</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/365/448.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/365/449.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>直播丨巴黎奧運聖火移交奧組委，將於 5 月 8 日抵達馬賽</title>
            <description>當地時間 4 月 26 日，巴黎奧運聖火抵達舉辦過第一屆現代奧運會的雅典帕納辛奈科體育場，正式移交巴黎奧組委。27 日，聖火將乘坐著名的貝勒姆三桅帆船啓程前往法國，並於 5 月 8 日抵達馬賽，開始法國境內的火炬傳遞。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27173198</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27173198</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 15:24:46 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞導播，柳彥，編輯，顧亞敏</author>
            <category>巴黎奧運</category>
            <category>巴黎奧運會</category>
            <category>#巴黎奧運會</category>
            <category>上直播</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/280/304.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/280/305.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>貴州茅台一季度營收增長 18%，淨利超 240 億元，直銷收入增速放緩</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/363/439.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;視覺中國，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 26 日晚間，貴州茅台酒股份有限公司（貴州茅台，600519.SH）發佈 2024 年第一季度報告。今年第一季度營業收入 457.76 億元，同比增長 18.11%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 240.65 億元，同比增長 15.73%；歸屬於上市公司股東的扣非淨利潤 240.51 億元，同比增長 15.75%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，貴州茅台發佈的 2023 年財報顯示，其營收、淨利雙增 19%，創新高：營收 1476.94 億元，同比增長 19.01%，淨利潤 747.34 億元，同比增長 19.16%。貴州茅台也提出，計劃 2024 年實現營業總收入較上年度增長 15% 左右。從第一季度數據來看，貴州茅台實現了 15% 的目標。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/347/96.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;貴州茅台 2024 年第一季度主要財務數據&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;貴州茅台成立於 1999 年，2001 年 8 月在上海證券交易所上市交易。wind 數據顯示，今年第一季度營收和淨利均創季度業績新高，首個單季營收超 460 億元、利潤總額超 330 億元。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/358/8.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;來源：wind&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/358/7.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;來源：wind&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;貴州茅台第一季度經營活動產生的現金流量淨額為 91.87 億元，同比大增 75.17%。對此，貴州茅台表示，主要原因有兩個，一是本期公司銷售商品收到的現金增加；二是經營活動現金流出中的存放中央銀行和同業款項淨增加額增加。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/347/95.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;貴州茅台在 2024 年第一季度的銷售情況&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從銷售情況來看，年初至報告期末，按產品檔次來看，茅台酒收入 397.07 億元，系列酒收入 59.36 億元；按銷售渠道來看，直銷收入 193.19 億元，批發 263.24 億元；按地區來分，國內收入 448.3 億元，國外收入 8.13 億元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按此計算，直銷收入佔第一季度收入的比重約 42%。可以對比的是，2023 年第一季度直銷收入 178.07 億元，營收佔比約 46%，今年一季度佔比有所下滑。從直銷收入增速來看，今年一季度直銷渠道收入同比增速為 8.49%，去年一季度，直銷渠道增速超過 63%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，通過數字營銷平台「i 茅台」第一季度實現酒類不含稅收入 53.43 億元，佔直銷收入的近三成。i 茅台是由貴州茅台旗下的數字營銷 APP，2022 年 3 月 31 日開始試運營，並在同年 5 月 19 日正式上線。2023 年財報顯示，「i 茅台」數字營銷平台的銷售收入達到 223.74 億元，同比增長 88.29%，貢獻的營收佔到了直營渠道的 33.28%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從經銷商情況來看，報告期末，貴州茅台國內經銷商增加 17 家至 2097 家，增加的 17 家為系列酒經銷商。國外有 106 家，未發生變動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，4 月初，飛天茅台終端價格有所波動，外界猜測或與貴州茅台巽風酒放量有關。當時，貴州茅台方面有關負責人迴應澎湃新聞記者稱，巽風酒不會對茅台酒現有價格體系產生影響，目前茅台酒動銷情況良好。酒類分析師蔡學飛曾向澎湃新聞記者表示，茅台在宴席、商務與禮品市場的民生剛需屬性沒有變化，此外，隨着社會經濟的不斷恢復，與茅台企業一些動銷措施的不斷深化，飛天茅台的需求也會在三季度進入恢復週期，從而企穩反彈，整體價格依然是向上走強的態勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至 4 月 26 日收盤，貴州茅台報 1709.43 元/股，漲 0.97%，市值 2.1 萬億。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27178695</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27178695</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 15:19:55 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，李瀟瀟</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/363/435.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27178695_2024042623209f78eb8d-5b3d-46fb-b5ed-fa8e1a66c55e.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>貴州茅台</category>
            <category>一季報</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/363/435.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/363/436.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>因合規風險管控不到位等五項問題，中原證券被責令改正</title>
            <description>&lt;p&gt;因存在多項違規，河南證監局向中原證券股份有限公司（簡稱「中原證券」，601375.SH）及相關責任人下發了 8 張罰單。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 26 日，河南證監局發佈《關於對中原證券股份有限公司實施責令改正監督管理措施的決定》。因存在合規管理和風險管理不到位等多項不符合規定情形，河南證監局決定對中原證券實施責令改正的監督管理措施；就上述違規行為，河南證監局同步向中原證券 7 名相關工作人員實施出具警示函的監督管理措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;河南證監局指出，經查，中原證券存在以下情形：一是合規管理和風險管理不到位。未制定母子公司統一授信管理制度，未對個別重大投資項目風險進行審慎評估。對境外子公司、另類子公司合規風險管控不到位，未有效強化合規風險管理。二是在開展股票質押業務時，風險管理不審慎、內控管理不到位。作為承銷商，通過股票質押業務向參與認購債券的投資者提供財務資助。三是在健全合規風控制度前實質開展債券銷售業務，收取發行人票面利息補差費用，為他人規避監管提供便利。未嚴格落實金融資產重分類內控要求。四是從業人員兼職管理不到位，員工投資行為管控存在薄弱環節，防範員工代客理財行為管控機制不完善。五是廉潔從業事前管控不到位，個別崗位人員發生廉潔從業風險事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;河南證監局認為，上述情形不符合《證券公司監督管理條例》（國務院令第 653 號）第二十七條第一款、《證券公司合規管理試行規定》（證監會公告〔2008〕30 號）第三條等多項規定。最終，河南證監局決定對中原證券實施責令改正的監督管理措施，並要求中原證券收到本決定書 60 日內提交書面整改報告。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/363/819.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞注意到，就上述違規行為，河南證監局同步向中原證券 7 名相關責任人開出罰單。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就中原證券存在在健全合規風控制度前實質開展債券銷售業務情形，河南證監局向中原證券相關業務部門負責人趙雅靜實施出具警示函的監督管理措施；就存在對另類子公司管控不到位，未有效強化合規風險管理情形，向中原證券另類子公司時任董事長陳軍勇實施出具警示函的監督管理措施；就存在對境外子公司管控不到位，未有效強化合規風險管理情形，對中原證券境外子公司參與決策人員王偉明、時任投資部門負責人張笑齊、時任副總經理李小強實施出具警示函的監督管理措施；就在開展股票質押業務時，風險管理不審慎、內控管理不到位，向中原證券時任分管上述業務的高級管理人員朱建民、時任項目申報分支機構負責人趙振旭實施出具警示函的監督管理措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，中原證券披露一季報，2024 年第一季度實現營業收入 6.44 億元，同比增長 38.93%；淨利潤 1.31 億元，同比增長 85.53%，主要為投資業務收益增加；基本每股收益 0.03 元，同比增長 50.0%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至 4 月 26 日收盤，中原證券收漲 5.4%，報 3.71 元。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27179907</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27179907</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 15:09:57 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，戚夜雲</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/364/288.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27179907_202404262310bda6e99d-81a1-40e2-ac24-51300ad7eb1f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中原證券</category>
            <category>券商</category>
            <category>罰單</category>
            <category>牛市點線面</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/364/288.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/364/289.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>華南師大文學院優化「手抄畢業論文」：可只提交手寫題目、摘要等</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/364/899.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;視覺中國，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 26 日晚，華南師範大學文學院學生小玲（化名）告訴澎湃新聞，當天華南師範大學文學院就手抄畢業論文事宜在學院羣內作出回覆稱，後續學院將實際情況，對畢業生手抄畢業論文工作進行優化，調整為：在論文答辯通過之後，同學們可提交手寫論文，也可只提交手寫「論文題目、摘要、目錄、致謝」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據澎湃新聞此前報道，4 月 23 日，有網友發帖稱，某 211 師範院校的文學院要求學生答辯通過後手抄畢業論文，並且佈置了多達幾個文檔的抄寫要求，不過正文字數高於 3 萬可免抄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;華南師範大學文學院學生小玲（化名）告訴澎湃新聞，網傳的 211 師範院校正是他們學院，對於學院要求手抄畢業論文的規定，同學們都覺得十分不合理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事件引發關注後，華南師範大學教務處實踐教學科 4 月 26 日就此事迴應媒體稱，要求手抄畢業論文是華南師範大學文學院的學科特色，已經有幾十年的傳統，規定並不是今年才新出的。工作人員還告訴記者，文學院有的專業是語文師範生，對包括書寫在內的學生綜合素質要求較高，「您想一下，學生以後會去做語文老師」。當記者諮詢學生如果無法按時提交手抄論文是否會影響畢業時，工作人員迴應稱，「華南師範大學以學生為本，如果實在無法抄完老師肯定會想辦法」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 26 日晚，華南師範大學文學院一名學生向澎湃新聞反饋稱，就手抄畢業論文一事，文學院已對學生作出公開回應。據其提供的聊天截圖，一名輔導員在班裏羣內轉發了《文學院關於手抄畢業論文的回覆》，華南師大文學院稱，手抄本科畢業論文是文學院長期以來的傳統之一；學院師範生培養方案，不存在將手抄本科畢業論文與師範認證綁定的規定和要求；學院根據同學們的意見，結合實際情況，對畢業生手抄畢業論文工作進行優化，調整為：在論文答辯通過之後，同學們可提交手寫論文，也可只提交手寫「論文題目、摘要、目錄、致謝」即可，若有個別同學確實存在困難，可提出申請，學院將專題研究予以答覆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當晚 22 時許，華南師範大學官方微信號「晚安華師」發佈情況説明稱，手抄本科畢業論文是我校文學院長期以來的傳統之一。上級部門的相關文件、學校和文學院的師範生培養方案，均無將手抄本科畢業論文與師範認證、學生畢業綁定的規定和要求，網絡上關於「學院用手抄畢業論文威脅學生畢業」「手抄畢業論文與師範認證、教學評估綁定」等説法不實，目前，文學院已經對學生手抄畢業論文的做法進行優化調整。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27180011</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27180011</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 14:43:05 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，陳雷柱，實習生，陳樂樂</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/364/896.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27180011_2024042622439678aa34-1117-4a22-9954-c23ae03a9087.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>教育家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/364/896.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/364/897.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>《走走停停》獲北影節最佳電影，範偉第二次獲最佳男主角</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 26 日，第 14 屆北京國際電影節舉行閉幕式暨頒獎典禮，頒獎典禮上，「天壇獎」各大獎項一一揭曉。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/364/744.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;《走走停停》拿下最佳影片、最佳編劇、最佳女配角三項大獎。該片由青年導演龍飛執導，胡歌和高圓圓主演，講述了北漂青年吳迪因工作、感情失意回到故鄉後，遇到了高中同學馮柳柳，隨後他的生活發生了意想不到的改變。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/364/743.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;《失落的嬰兒》拿下最佳導演、最佳女主角、最佳攝影三項大獎。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/364/742.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;範偉憑藉《朝雲暮雨》獲得最佳男主角獎。此前，範偉曾經憑藉《不成問題的問題》獲得過第七屆北影節「天壇獎」最佳男主角獎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【天壇獎獲獎名單】&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳影片：《走走停停》&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳導演：卡蘭·特吉帕爾，《失落的嬰兒》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳編劇：黃佳，《走走停停》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳男主角：範偉，《朝雲暮雨》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳女主角：米婭·梅爾策，《失落的嬰兒》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳男配角：亞裏·維爾曼，《直面死亡的男人》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳女配角：嶽紅，《走走停停》&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳藝術貢獻獎：《黎明的一切》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳攝影：伊沙恩·高希，《失落的嬰兒》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳音樂：馬爾科·比斯卡里尼，《直面死亡的男人》&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27180004</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27180004</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 14:27:22 GMT</pubDate>
            <author>澎湃訊</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/364/767.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27180004_20240426222722b3d42e-0af6-4cff-8d9c-37a9ed2967df.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>電影</category>
            <category>有戲</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/364/767.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/364/770.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>美國國務卿布林肯答澎湃：中美將持續交流，最大限度降低誤判誤解</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/337/559.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;4 月 26 日，美國國務卿布林肯在美國駐華大使館舉行記者會。本文圖片：澎湃新聞記者，趙昀&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 26 日晚 6 時許，美國國務卿布林肯在美國駐華大使館舉行記者會。澎湃新聞（www.thepaper.cn）記者現場就美國大選及中美關係相關內容提問：我們看到一段時間以來中美各層級密集互動，也看到您此行同中國官員以及中國民眾間充分互動交流。隨着美國大選議程逐步主導美國政治，各方為了選票有着某種展示對華強硬姿態的需要，也出現了不少涉華消極負面聲音和動作。那在這種背景下，我們如何去守護和落實好這段時間雙方取得的成果，不被一些競選式話語過多幹擾，釋放更多善意穩定中美關係？&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/336/355.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;澎湃新聞記者向美國國務卿布林肯提問。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此，布林肯回應道，正如拜登總統所説，中美兩國將持續地就我們之間所存在的分歧進行明確溝通，最大限度降低誤判和誤解，這是我此行和接下來會繼續做的。這本身與選舉週期無關。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布林肯進一步介紹道，我此次訪華希望繼續推動去年兩國元首在舊金山會晤期間所達成的共識。過去幾個月中我們取得了重要進展，這體現在禁毒、軍事領域溝通等方面，也包括兩國（即將開展的）在人工智能領域的對話。同時，兩國的人文交流和聯繫也至關重要。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/336/959.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;美國國務卿布林肯在美國駐華大使館舉行記者會，介紹此次訪華行程，並回答記者提問。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 26 日上午，中共中央政治局委員、外交部長王毅在北京同美國國務卿布林肯舉行會談。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅説，當前，中美關係總體止跌企穩，但負面因素仍在上升積聚。中方對於中美關係的態度、立場、要求一以貫之，始終從構建人類命運共同體出發看待和發展中美關係，始終堅持習近平主席提出的相互尊重、和平共處、合作共贏原則，始終主張尊重彼此的核心利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅表示，去年 11 月，習近平主席和拜登總統在舊金山成功會晤，為中美關係穩定、健康、可持續發展擘畫了「舊金山願景」，雙方應該不折不扣加以落實。在當前變亂交織的國際局勢下，中美關係下步如何走，首先要回答好一個根本問題，那就是中美究竟是要做夥伴還是做對手。這是中美關係走向穩定發展的第一顆紐扣。如果美國總是把中國當作最主要對手，中美關係就只會麻煩不斷，問題叢生。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27165496</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27165496</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 14:02:51 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，王露，陳忠善</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/335/720.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27165496_20240426220341886f21-33b5-4d87-be28-3f772dfe4932.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中美關係</category>
            <category>大國外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/335/720.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/335/721.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>命案嫌疑人獲不起訴 5 年後再被訴：曾潛逃 19 年，一審獲無期二審尚未判</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/316/657.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;當年的案發地&amp;nbsp; 本文圖均為&amp;nbsp;受訪者，供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;潛逃 19 年後落網的命案嫌疑人羅某開，因證據不足，檢方對其作出不起訴決定，羅某開提出共計 15 萬元的國家賠償申請。然而，在廣東河源市連平縣檢察院作出不起訴決定 5 年後，河源市檢察院撤銷不起訴決定，重新以故意殺人罪起訴羅某開。2023 年 5 月，河源中院對此案作出一審判決：羅某開犯故意殺人罪，被判無期徒刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 4 月 22 日下午，此案二審開庭審理。二審中，公訴人認為一審判決量刑適當，應予以維持，而羅某開稱其是被冤枉的，否認作案，其辯護人為其作了無罪辯護，法院未當庭宣判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞注意到，案發後，羅某開的父親羅某耀被認定為從犯，犯故意殺人罪被判處有期徒刑十年。羅某耀、羅某開到案後均供述稱，死者吳某平胸部的致命傷是羅某耀砍傷的，和羅某開無關。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;屍檢報告顯示，被害人吳某平心臟並未穿透。河源市公安局於 2020 年做的偵查實驗結果顯示，殺豬刀無法形成上述創口，而刮毛刀可以形成。此外，2020 年形成的《關於河源市連平縣「1998.11.7」吳某平死亡案會診意見》結論顯示，死者吳某平胸部損傷刮毛刀可以形成，殺豬刀難以形成。河源中院一審審理認定，羅某開作案時使用的是刮毛刀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二審中，羅某開的辯護人出示的一份《法醫學書證審查意見書》顯示，其審查結論認為，就現場提取的刮毛刀和殺豬刀分析，吳某平的胸部刺創符合「殺豬刀」形成，「刮毛刀」無法形成。對此，公訴人迴應稱，被告人及其家屬、辯護人沒有偵查權，該證據不合法，應不予採納。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/316/658.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;河源中院&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;25 年前的命案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;羅某開是廣東河源市連平縣人，案發前和父親羅某耀一起在村裏賣豬肉。命案的起因並不複雜，由很小的矛盾引起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;案件材料顯示，1997 年，吳某強時年 10 歲的兒子用石頭砸了羅某耀的房子，被羅某耀的兒子羅某忠打了幾巴掌。經雙方協商，羅某耀賠償對方 5000 元，羅某耀支付了 2900 元。之後，吳某強因小孩醫藥費一事多次與羅某耀發生爭執。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1998 年 11 月 7 日下午，羅某耀和兒子羅某開收購生豬途經連平縣高莞鎮中坪村向陽屋時碰見吳某強，羅某耀向吳某強提出要回 2900 元，雙方爭吵並扭打，被羣眾勸開。吳某強即打電話給其父親吳某仁，稱被羅某耀父子打了。吳某仁聽後便糾集其兒子吳某平及薛某，吳某平糾集何某，並駕車趕到羅某耀在村子開的豬肉店門口附近。隨後，雙方再次發生爭吵並扭打在一起。在衝突中，吳某平被捅傷，經搶救無效死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遇害時，吳某平時年 30 歲。經鑑定，吳某平的死亡原因是生前被他人用鋭器 (類單刃鐵尖刀) 刺入胸腔至心臟破裂大出血休克死亡。在此次衝突中，吳某仁、羅某耀等人亦有受傷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;案發當天，羅某耀主動投案，羅某開潛逃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2000 年 4 月，連平縣法院對羅某耀故意殺人案作出一審判決。連平縣法院一審審理查明，吳某平下車到豬肉店門口，質問羅某耀、羅某開，接着與羅某耀扭打起來，羅某開見狀跑進店裏拿出一把殺豬用的刮毛刀，朝吳某平的頭部砍了一刀，吳某平負傷欲跑，被羅某耀追上從其身後抱住，羅某開遂用刮毛刀朝吳某平的胸部刺了一刀，吳某平受傷倒地，後經搶救無效死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;連平縣法院審理認為，羅某耀夥同兒子羅某開持刀殺害吳某平，構成故意殺人罪。鑑於羅某耀在本案起輔助、次要作用，屬從犯，可從輕或減輕處罰，遂判處羅某耀有期徒刑十年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞注意到，一審中，羅某耀稱，吳某平是他砍死的，和兒子羅某開無關，其認為自己的行為是正當防衞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;羅某耀不服一審判決，提出上訴。2000 年 9 月，河源中院二審維持了原判。同時，河源中院指出，被害方不採用合法的方式解決糾紛，結夥上門滋事，引起本案的發生，所以被害方有一定的過錯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2004 年 7 月，羅某耀因病去世。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/316/659.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;河源市公安局於 2020 年做的偵查實驗&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;因證據不足，檢方不起訴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;羅某開於 1977 年出生，案發時 21 歲，在家中幫父親賣豬肉。潛逃期間，羅某開在舅舅巫某的幫助下，利用假身份到處藏匿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017 年 5 月，已潛逃 19 年的羅某開在深圳被河源警方抓獲，隨後被刑拘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相關筆錄顯示，落網後，羅某開供述稱，吳某平是父親羅某耀砍死的，自己沒有參與打鬥；之所以案發後選擇潛逃，是覺得「對方勢力太大怕被報復」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017 年 8 月，連平縣公安局以羅某開涉嫌故意殺人罪、巫某涉嫌包庇罪向連平縣檢察院移送起訴。連平縣檢察院先後兩次將此案退回公安機關補充偵查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018 年 2 月，連平縣檢察院作出《不起訴決定書》顯示，連平縣檢察院審理查明，在案發當日的衝突中，吳某平下車到豬肉店門口，質問羅某耀、羅某開，並踢了羅某耀小腹一腳後轉身就走，羅某耀拉住吳某平打了一拳，吳某平就跑，何某下車幫忙，用一把水果刀將羅某耀手掌拉出血，羅某耀回到店中拿一把殺豬刀砍向吳某平，第一刀砍下左臉腮，第二刀插在吳某平心口，後羅某耀將殺豬刀丟在吳某平身邊，當時羅某開拿一把刮刀和何某對打。據此，連平縣檢察院認為，連平縣公安局認為羅某開持刀殺害吳某平的犯罪事實不清，證據不足，不符合起訴條件。因羅某開不符合起訴條件，巫某亦不起訴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;連平縣檢察院作出《不起訴理由説明書》顯示，首先，從證人證言來説，能夠證明羅某開有砍人行為的只有證人何某、薛某、吳某仁三人的證言。薛某和吳某仁的第一次證言均稱沒有看清楚，兩人開始是在車上，相隔一個月後的第二次證言不僅更加詳細、具體，而且能夠與何某的證言相互印證，但與自己的第一次證言相互矛盾，且兩人均與本案有利害關係，參與了打鬥，兩人的證言不足採信。證人何某僅有一次證言，證明的內容被一、二審法院採信，作為定案的事實，本院認為該證據為孤證，無法單獨證明案件事實。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，從犯罪嫌疑人供述和辯解來看，羅某開和羅某耀均稱是羅某耀砍傷吳某平，證人劉某的書面證詞能夠與此相互印證，考慮到羅某開與羅某耀是父子關係，不能排除羅某開和羅某耀串供，由羅某耀頂罪的可能。但從疑罪從無和有利於犯罪嫌疑人的原則考慮，應當從有利於犯罪嫌疑人的角度來採信證據。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最後，法醫學屍體檢驗報告書能證實吳某平死亡原因系單刃鐵尖刀刺入胸腔致心臟損傷大出血而死亡，但案發後提取的兩把單刃尖刀，均未檢驗出人血，物證檢驗未能證實案情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;連平縣檢察院表示，現有證據中雖然有證據證明羅某開參與了鬥毆行為，但其本人多次供述均否認有犯罪行為，稱吳某平是其父親羅某耀砍傷，與羅某耀的供述一致，也與證人劉某的書面證詞一致。本案直接證據只有證人證言而沒有客觀證據，證人有利害關係且第一次證言相互矛盾，第二次證言又高度一致，不足採信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018 年 2 月，羅某開被釋放。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/353/897.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;專家會診意見顯示，死者吳某平胸部損傷刮毛刀可以形成，殺豬刀難以形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新的鑑定證據出現，一審被判無期&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;獲不起訴後，2019 年 1 月，羅某開、巫某分別提出了 15 萬餘元、14 萬餘元的國家賠償申請。羅某開的弟弟羅先生表示，國家賠償申請一事遲遲沒有結果，讓他們始料未及的是，此案後面又發生了「反轉」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;河源市公安局於 2020 年做的偵查實驗結果顯示，根據屍體檢驗報告，被害人吳某平胸部創口為 6.2*2.7cm，創口深 4cm，根據偵查實驗及作案工具數據分析，若殺豬刀要在被害人胸口形成 6.2cm 長的創口，則殺豬刀已將心臟穿透狀態，這與屍檢報告中被害人心臟並未穿透的結論相矛盾，而用刮毛刀則可以形成上述創口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據《關於河源市連平縣「1998.11.7」吳某平死亡案會診意見》，根據河源市公安局刑警支隊要求，廣東省公安廳刑事技術中心組織多地法醫專家於 2020 年 11 月對吳某平胸部損傷是由殺豬刀還是刮毛刀所致的問題展開研究。專家會診結論是，吳某平胸部損傷刮毛刀可以形成，殺豬刀難以形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於新的鑑定證據出現，2022 年 12 月，河源市檢察院撤銷了連平縣檢察院此前作出的不起訴決定。2023 年 1 月，羅某開再次被逮捕。2023 年 3 月，河源市檢察院對羅某開涉嫌犯故意殺人罪一案提起公訴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;河源中院一審認為，吳某仁、薛某、何某的證言問題，經查，三人均在案發現場，系直接目擊證人，與本案具有關聯性；公安機關對三人證言取證及時、程序合法；三人證言之間細節有出入，但對羅某開持刀捅刺吳某平的基本事實，尤其是羅某開持刮毛刀、羅某耀從後面抱住吳某平等關鍵細節能互相印證。因三人所處位置、角度不同以及個人記憶、認知的偏差，對於案件細節的描述不一致，這也是符合邏輯和記憶規律的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;針對直接致吳某平死亡是否系羅某開所致的問題，河源中院一審認為，根據在場的羅某耀、羅某開供述、何某和薛某證言，結合附近羣眾等人的證言，當時與吳某平打鬥的只有羅某耀、羅某開父子，可以排除其他人致死的可能性。現場有三把刀，何某拿西瓜刀、羅某開拿刮毛刀，羅某耀拿殺豬刀。本案的關鍵事實在於是羅某耀用殺豬刀殺死吳某平還是羅某開用刮豬刀殺死吳某平。何某、薛某、吳某仁的證言雖在細節上有不一致的地方，但均指認是羅某開刺了吳某平。何某關於刀具、傷口的證言能夠與屍檢報告、偵查實驗、專家會診相互印證。雖然羅某耀自認是其殺死吳某平，但其供述刺的部位與屍檢報告不一致，使用的刀具也與偵查實驗、專家會診意見不一致。羅某耀、羅某開都供述是羅某耀拿殺豬刀，羅某開拿刮毛刀，結合證人證言，可以確定羅某耀作案時使用的是殺豬刀 (長 31.5cm，中間寬度為 6.2cm)，而羅某開作案時使用的是刮毛刀 (長 28cm，寬 7.7cm)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;河源中院表示，根據屍體檢驗報告，吳某平胸部創口為 6.2*2.7cm，創口深 4cm，根據偵查實驗及作案工具數據分析，若殺豬刀要在被害人胸口形成 6.2cm 長的創口，則殺豬刀已將心臟穿透，這與屍檢報告中被害人心臟並未穿透的結論相矛盾，而用刮毛刀則可以形成上述創口。結合專家會診意見，可以證實致死吳某平的刀具是刮毛刀，而非殺豬刀。因此，應當認定是羅某開持刮毛刀刺死了吳某平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 5 月，河源中院對此案作出一審判決：羅某開持刀捅刺被害人致其死亡，起主要作用，屬主犯。羅某開因口角糾紛即持刀捅刺被害人，致被害人當場死亡，其主觀惡性大，犯罪後果嚴重，鑑於本案系民間矛盾所引發，被害人對矛盾的激化負有一定責任，對羅某開可酌情從輕處罰。綜上，羅某開犯故意殺人罪，判處無期徒刑。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/316/661.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;羅某開的辯護人委託第三方做的《法醫學書證審查意見書》顯示，吳某平的胸部刺創符合「殺豬刀」形成，「刮毛刀」無法形成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二審開庭審理，法院未當庭宣判&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;羅某開不服一審判決，已提出上訴。2024 年 4 月 22 日下午，此案二審開庭審理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二審中，羅某開稱，他此前不認識死者吳某平，也未和其發生過矛盾。吳某平的傷不是他砍傷的，他是被冤枉的。公訴人追問羅某開，案發後為何一直在潛逃。羅某開回應稱，自己膽小，覺得事情説不清楚，「不敢回去」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;羅某開的辯護人為其作無罪辯護。其辯護人認為，案發時，羅某開家有多把刮毛刀，案發現場也出現多把刀具。案發第二天，警方在案發地附近水溝提取一把刮毛刀，未發現刀具有血跡。之後，這把刮毛刀被當作作案工具。因未妥善保管，該刮毛刀已經丟失，僅留下照片。偵查機關僅用相關照片複製刀具做偵查實驗，其結論不準確，因此該偵查實驗不得作為定案的依據。其次，根據死者衣服、皮膚、胸骨創口長度等情況分析，死者胸部刺傷更符合殺豬刀形成，而非刮毛刀。再是，另有證人證言顯示，羅某開未持刀捅刺死者吳某平，但相關證言一直未被採信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;羅某開的辯護人還表示，本案由吳某平等人主動上門尋釁滋事所引發，吳某平等人有重大過錯。按照現在鼓勵正當防衞的政策，本案是一個上門尋仇卻被反殺的正當防衞案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;針對上述辯護意見，公訴人認為，羅某開的父親羅某耀供述稱，吳某平是其殺害，但其供述有矛盾的地方，不可信。此案物證因年代久遠、管理不善而丟失，但有拍照，且經過羅某耀及兩名證人辨認，可以作為定案依據。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公訴人表示，此案二審有兩個焦點問題，即死者吳某平是誰刺傷的，以及羅某開的行為是否屬於正當防衞。根據相關證人證言，可以認定羅某開使用刮毛刀，相關偵查實驗和專家會診意見結論應採納。此案由被害人一方引發，開始屬於民事糾紛。被害人一方糾集人員上門，且先動手，存在過錯，但羅某開用刀打鬥，並致人死亡，不能認定為正當防衞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公訴人表示，羅某開刺吳某平兩刀，且均屬要害部位。案發後，羅某開一直潛逃，應嚴懲，鑑於案發後，羅某開家屬有積極賠償，且被害人存在過錯，一審判決羅某開無期徒刑，量刑適當，應予以維持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞注意到，二審中，羅某開的辯護人出示一份《法醫學書證審查意見書》（以下簡稱《意見書》）。該《意見書》由羅某開辯護人委託第三方於 2023 年 8 月作出。《意見書》顯示，其審查結論認為，就現場提取的刮毛刀和殺豬刀分析，吳某平的胸部刺創符合「殺豬刀」形成，「刮毛刀」無法形成。對此，公訴人迴應稱，被告人及其家屬、辯護人沒有偵查權，該證據不合法，應不予採納。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27176342</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27176342</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 13:40:31 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，陳緒厚</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/316/673.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27176342_20240426214040bbe55a-5d03-4695-9e39-e92ec0544acd.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>命案</category>
            <category>不起訴</category>
            <category>上訴</category>
            <category>一號專案</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/316/673.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/316/674.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>越南國會主席王庭惠辭職，「四駕馬車」37 天內再損一員</title>
            <description>&lt;p&gt;根據新華社消息，越南共產黨第十三屆中央委員會 26 日召開會議，同意王庭惠辭去越共中央政治局委員和越南國會主席職務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越南官方媒體越通社在 26 日的報道中寫道， 王庭惠同志是黨和國家主要領導幹部，接受基本培訓和從基層成長；被分工擔任黨和國家許多重要領導職務。然而，據中央檢查委員會和各職能機關的報告，王庭惠同志違反了「黨員行為禁令」、「幹部黨員模範表率作用規定」，根據黨章黨規和國家法律承擔負責人的責任，尤其是越共中央政治局委員、書記處書記、中央委員的模範責任。王庭惠違規行為和缺點引起了不良輿論，影響了黨、國家和王庭惠同志個人的聲譽。王庭惠同志深知自己對黨、對國家、對人民的責任，提出辭去職務、退出工作的申請。根據黨和國家現行規定，考慮到王庭惠同志的意願，黨中央同意王庭惠同志辭去越共十三屆中央政治局委員、中央委員、2021-2026 年任期第十五屆越南社會主義共和國主席等職務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近兩年越南反腐不斷，因腐敗案件受到牽連的高層領導人接連辭職，其中包括今年 3 月 20 日辭職的越南國家主席武文賞。此次王庭惠的辭職，越南「四駕馬車」中已經失去兩位重要領導人。曾多次為越南各級政府提供顧問意見的澳大利亞新南威爾士大學榮休教授、越南研究專家凱雷·賽耶告訴澎湃新聞（www.thepaper.cn），「總的來説，這些辭職事件體現了越共官員的問責制：不管等級多高，都可能為腐敗付出代價。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;王庭惠是熟悉經濟領域的「四駕馬車」之一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王庭惠來自越南北方，曾留學東歐，黨政工作經歷涵蓋財政、審計、國有資產等經濟領域。據越通社 2021 年報道，當年 3 月 31 日，越南國會以投票方式選舉中央政治局委員、時任河內市市委書記王庭惠為越南國會主席和國家選舉委員會主席。簡歷資料顯示，王庭惠 1957 年出生于越南北沿海的乂安省，1984 年加入越南共產黨，是越共第十、十一、十二、十三屆中央委員，第十二、十三屆中央政治局委員，第十三、十四屆國會代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據《環球時報》早前報道，越南政壇有着由越共中央總書記、國家主席、政府總理、國會主席組成的「四駕馬車」格局。身為國會主席，王庭惠是越南「四駕馬車」之一，去職前已經在越共中央政治局排序第三。據新華社 3 月 20 日報道，越共第十三屆中央委員會當天召開會議，同意武文賞辭去越共中央政治局委員和越南國家主席職務。當時距離武文賞從 2023 年 3 月 2 日起接替引咎辭職的阮春福任職僅滿一週年，成為迄今為止任期最短的一屆國家主席。王庭惠辭職意味着「四駕馬車」格局在短期內又一次遭到了衝擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越南政壇此前已有了王庭惠可能辭職的徵兆。據越南公安部 4 月 22 日發佈的消息，越南國會主席助理、國會辦公廳副主任範泰河已因涉嫌濫用職權罪被拘捕。越南政壇的「助理」往往由資深官員擔任，僅有政治局、書記處成員及國家副主席、政府副總理、國會副主席等領導人配備助理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現年 48 歲的範泰河與王庭惠關係密切，同樣有着豐富的經濟領域工作經驗，在經濟學、審計、金融領域專業知識與工作經驗豐富。2016 年至今，王庭惠先後擔任越南政府副總理、河內市委書記和越南國會主席。範泰河則長期追隨王庭惠，先後擔任副總理助理、河內市委書記助理與國會主席助理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據越南警方通報，範泰河被捕是因為他涉嫌「利用職權影響他人謀取私利」犯罪，與警方針對建築公司順安集團投標行賄案件的調查有關。據路透社、越媒 VnExpress 等媒體報道，順安集團成立於 2004 年，已成功競標至少 39 個項目，包括多個大橋、高速公路和胡志明市的運河改善項目，總價值超過 226000 億越南盾（約合人民幣 64.6 億元）。順安集團董事長阮維興（Nguyễn Duy Hưng）和副總經理阮克敏已在 4 月 15 日因違反招投標規定造成嚴重後果和賄賂被捕，總經理陳英光則因受賄罪被捕，北部北江省的三名官員也被拘留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;問責制的體現？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在王庭惠之前的武文賞、阮春福、範平明、武德儋等領導人辭職事件均體現了「連帶政治責任」的特點。2023 年 1 月，越南常務副總理範平明、副總理武德儋因涉防疫腐敗案件的「政治責任」被罷免，此前兩人的助理曾被警方拘捕。阮春福同月的辭職則是要為核酸檢測等一系列涉及新冠防疫的腐敗案件「負起政治責任」。中國社會科學院二級研究員、越南研究專家潘金娥此前對澎湃新聞分析説，武文賞的辭職是受他此前就職廣義省委書記（2011 年至 2014 年）時的部下違法犯罪所牽連，他要承擔作為單位一把手的責任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡尤索夫伊薩東南亞研究院訪問研究員阮清江（Nguyen Thanh Giang）接受《聯合早報》採訪時説，越共 2017 年發佈的一份文件規定，官員「缺乏對下屬的管理和監督，以及在關鍵人員選擇方面做出錯誤決策」，將觸發內部紀律處分程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阮清江認為，範泰河的被捕表明越共決心清除那些在公共投資項目中扮演「教父」角色的腐敗官員。阮清江説：「長期以來，越共一些官員操縱招標過程，甚至組織‘虛假招標’，幫助有人脈的公司中標，以從中收穫數百萬美元的回扣。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反腐的議程背後是由越共中央總書記阮富仲發起的「熔爐」（Dot Lo）運動。凱雷·賽耶（Carl Thayer）接受澎湃新聞採訪時説，阮富仲發起的反腐運動為越共樹立了公信力和合法性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「根據阮富仲的反腐議程，官員一旦違反法律就會因此上法庭受審和入獄，法律之外也會因為幹部、黨員的責任而為腐敗問題負責……公安部門和黨紀部門都在反腐鬥爭中起到了作用。」凱雷·賽耶説，「此前武文賞的辭職，越南官方的聲明肯定了他的貢獻和成就。」賽耶認為，越共官員問責制的存在，導致官員不論職級都會受到處罰，但「如果他們願意站出來承認錯誤，至少能保留某種尊嚴，儘管失去了權力，卻可平靜地從崗位退下」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面對越南政壇波動可能影響外界對越南市場信心的論斷，凱雷·賽耶認為，越南目前仍處在「商業機會前所未有的多」的階段，比如越南近來迎來了該國史上最大規模的美國企業代表團訪問，還在短時間內在外交上擴充了多個戰略合作伙伴國家。「然而，越共中央政局內仍有着缺乏共識、年齡層斷代、等待替補等問題。」凱雷·賽耶説道。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27176335</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27176335</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 12:54:19 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，許振華</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/316/635.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27176335_202404262054bea0b774-7ffa-42cb-80c4-2c39158c005a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>越南</category>
            <category>王庭惠</category>
            <category>阮富仲</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/316/635.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/316/636.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中國反興奮劑中心：強烈譴責境外機構媒體歪曲事實，呼籲 WADA 調查信息泄露事件</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/327/541.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;IC 圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 26 日，中國反興奮劑中心發佈《關於世界反興奮劑機構對中國反興奮劑中心開展合規性評審的聲明》，內容如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們注意到世界反興奮劑機構（WADA）於 4 月 25 日發佈的新聞，WADA 將對中國反興奮劑中心開展遵守《世界反興奮劑條例》的合規性評審。合規性評審是 WADA 確保《世界反興奮劑條例》得以遵照執行的一項常規性舉措。中國反興奮劑中心曾於 2017 年接受 WADA 合規性評審，於 2022 年接受 WADA 遵守《世界反興奮劑條例》問卷評審，通過評審得到了 WADA 的指導和幫助，提升了反興奮劑工作水平。對於 WADA 再次開展的評審，我們將予以積極配合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們注意到 WADA 將會就 23 名中國游泳運動員無過錯曲美他嗪污染事件接受瑞士獨立檢察官的評審，這充分體現了 WADA 公正、公開、透明的態度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國反興奮劑中心自 2007 年成立以來，始終堅持對興奮劑問題「零容忍」態度，嚴格依照《世界反興奮劑條例》和相關國際標準開展反興奮劑工作。2021 年的游泳曲美他嗪污染事件發生之後，中國反興奮劑中心秉持科學、嚴謹、客觀的態度，第一時間全方位展開深入細緻的調查。根據調查結果、環境樣本的檢測結果、科學實驗的結論和專家意見，結合所涉及運動員長期、多次接受興奮劑檢查、檢測等相關證據，最終認定這些運動員的曲美他嗪陽性是他們在參加賽事期間，在完全不知情的情況下攝入了受到曲美他嗪污染的食物導致的偶發性、羣體性事件，因此判定所涉運動員在此事件中均無過錯或無疏忽，決定不再對其提起興奮劑違規的指控。在此事件的調查處理過程中，中國反興奮劑中心向 WADA 和國際游泳聯合會（FINA，已更名為世界泳聯）及時通報調查進展，並提供了調查證據、處理決定和全部案卷材料，調查結論和處理決定得到了 WADA 和 FINA 的一致認可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要指出，近期包括美國反興奮劑機構（USADA）、紐約時報 (New York Times)、德國電視一台（ARD）等境外機構和媒體關於此次事件的發聲和報道歪曲事實。這些機構和媒體無視中國堅決反對在體育運動中使用興奮劑的堅定態度和中國反興奮劑事業取得的成績，對中國的反興奮劑工作依然存在嚴重偏見。這些機構和媒體在此次事件中，預設立場，作出錯誤的判斷，採取不恰當的行動，發表了明顯違背基本事實的報道和言論，企圖通過操縱媒體、誤導民眾、傳遞錯誤信息，攻擊 WADA 和中國反興奮劑中心，撼動現行有效的全球反興奮劑體系。德國電視一台（ARD）、紐約時報等媒體、機構和個人違背職業道德、倫理操守和有關法律規定，擅自泄露包括未成年運動員在內的多名運動員姓名等隱私信息，嚴重侵害了運動員的合法權益，我們對此予以強烈譴責，並呼籲 WADA 對此信息泄露事件進行調查。中國反興奮劑中心保留採取適當法律行動的權利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此重申，中國反興奮劑中心將一如既往地秉承獨立、公正、專業、權威的工作理念和宗旨，堅決維護運動員的合法權益和體育運動的純潔性。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27176805</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27176805</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 12:28:44 GMT</pubDate>
            <author>央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/327/537.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27176805_202404262029222cc848-6170-4002-8fc5-4108f583dc87.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>世界反興奮劑機構</category>
            <category>中國反興奮劑中心</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/327/537.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/327/538.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>布林肯重申美方不尋求同中國脫鈎，稱否則會「損害全球經濟」</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 26 日下午 6 時許，在結束任內第二次訪華之際，美國國務卿布林肯在美國駐華大使館舉行記者會。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/314/886.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;布林肯表示，就像耶倫財長之前説過的一樣，美方不尋求同中國脫鈎，如果那樣的話會對全球經濟帶來損害。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27175982</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27175982</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 10:37:00 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，王露，陳忠善</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/314/896.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27175982_202404261906be7422a9-ef76-41e4-8dfc-8ea679fe2595.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>大國外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/314/896.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/314/897.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>證監會：擬延長髮行監管崗位和會管幹部離職人員入股擬上市企業禁止期，從離職後 3 年拉長至 10 年</title>
            <description>&lt;p&gt;一直以來，證監會從維護市場「三公」秩序、防範違法違規「造富」、從嚴監管隊伍廉政建設的高度出發，堅持刀刃向內、靶向監管，對證監會系統離職人員（以下簡稱離職人員）入股擬上市企業實行穿透式監管。2021 年 5 月，證監會專門出台《監管規則適用指引—發行類第 2 號》（以下簡稱《2 號指引》），規定離職人員不當入股情形和中介機構把關責任，明確證監會對入股行為進行專項覈查，安排內審部門實施獨立複核，形成縱橫交錯的離職人員入股行為審核把關機制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《2 號指引》發佈以來，離職人員入股擬上市企業得到有效監管，這類企業平均審核週期明顯延長。市場普遍感受到，證監會系統離職人員入股不會給企業帶來任何便利，反而影響了企業的上市進程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為進一步鞏固監管成效，體現越來越嚴的監管態度，證監會總結經驗，在《2 號指引》基礎上，制定《證監會系統離職人員入股擬上市企業監管規定（試行）》（以下簡稱《離職人員監管規定》）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《離職人員監管規定》包含了《2 號指引》主要內容，並在此基礎上新增三方面規定：一是進一步加強重點人員管理。延長髮行監管崗位和會管幹部離職人員入股擬上市企業禁止期，從離職後 3 年拉長至 10 年。二是擴大離職人員監管範圍。將從嚴審核的範圍從離職人員本人擴大至離職人員及其父母、配偶、子女及其配偶。三是提出更高覈查要求。中介機構要對離職人員投資背景、資金來源、價格公平性、清理真實性等做充分覈查，證監會對有關工作覈查複核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，證監會將繼續嚴把入口關，加強與紀檢監察部門協作，發現違法違紀線索的堅決移交有關部門處理，維護公平公正公開的發行監管秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歡迎社會各界提出寶貴意見。證監會將根據公開徵求意見情況對《離職人員監管規定》進一步修改完善，履行程序後發佈實施。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27176048</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27176048</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 10:06:11 GMT</pubDate>
            <author>證監會</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/314/268.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27176048_202404261806cbca7e11-7a74-4d79-b374-1df6a26e749b.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>證監會</category>
            <category>離職</category>
            <category>牛市點線面</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/314/268.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/314/265.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>習近平會見美國國務卿布林肯</title>
            <description>&lt;p&gt;新華社快訊：4 月 26 日下午，國家主席習近平在北京人民大會堂會見美國國務卿布林肯。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27174840</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27174840</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 08:04:12 GMT</pubDate>
            <author>新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/299/704.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27174840_2024042616046bbec2bb-8f43-4c1f-a6b4-ee2968b213bf.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>習近平</category>
            <category>布林肯</category>
            <category>大國外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/299/704.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/302/299/703.png"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>