<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新聞 - 首頁頭條 - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>i@diygod.me (DIYgod)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新聞</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Tue, 14 May 2024 01:03:30 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>120</ttl>
        <item>
            <title>新聞 1+1 丨先繳費再養老？如何為養老「錢袋子」紮上安全繩</title>
            <description>&lt;p&gt;近年來，一些養老機構出於迅速回籠資金、增加客戶黏性等原因，採取預收費模式運營。但有的養老機構預收大額費用後，出現了不按合同履行義務、資金管理使用不規範、資金鍊斷裂破產倒閉等情況。還有一些不法分子通過預收費等形式實施非法集資。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為加強對養老機構預收費的監管，5 月 10 日，民政部等七部門聯合印發&lt;strong&gt;《關於加強養老機構預收費監管的指導意見》&lt;/strong&gt;，這份意見有哪些新的監管舉措？能發揮怎樣的作用？又將如何有效落地？《新聞 1+1》白巖松連線中國人民大學老年學研究所所長杜鵬，解讀相關問題。&lt;/p&gt;&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;585676&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/18a985c50034465fa7ce95e4967176c6/hd/c6b8ef5a-f9ee-4774-981c-2815c69e2b5a-5de23f8c-2686-a995-ac06-11341fe9bc67.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/cover/20240514/acf84a6be689438b9c3b3a170f1371fa-20240514064623775-3584174222087364047-edc13e90-605e-4b62-90cb-665264006cfd.jpeg&quot; data-duration=&quot;24:42&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1280&quot; data-height=&quot;720&quot;&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;對養老服務機構加強監管的同時如何給予更多的支持？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中國人民大學老年學研究所所長，杜鵬：&lt;/strong&gt;健全養老服務機構的綜合監管，實際上還是為了更高質量的養老服務，更高質量的發展。我們在看到規範和加強監管的同時，對預付費、相關的押金和會員費做了明確的規定，同時有一些新進入到這個領域的養老機構，特別是我們將來要鼓勵更多投入比較大的民營機構進入到養老服務領域，還應該積極尋找另外一種方式，使他們能夠得到一些低息的貸款，使他們得到更多的融資渠道。所以在監管的同時，也為將來鼓勵他們進入到這樣一個服務領域，創造更加有利的條件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如何加強多部門間的協作？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中國人民大學老年學研究所所長，杜鵬：&lt;/strong&gt;首先要讓全國養老服務信息系統充分發揮它的作用，比如每個入住養老機構的老人的具體情況，要對他自理能力進行綜合評估，根據他的能力，每個月應該提供什麼服務，相應的如何收費。有了這些基礎數據才能知道相關的費用是怎麼收的，也才能知道他得到的服務是一個什麼樣的標準。所以要先建立基礎的數據系統，瞭解住在養老機構裏每個老人的基本情況，這樣的信息和機構的收費、押金，以及第三方金融監管的信息聯動起來，才能知道資金的使用是不是異動，是不是正常使用在養老機構的業務發展上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;養老機構預收費週期不得超 12 個月，哪些機構受影響較大？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中國人民大學老年學研究所所長，杜鵬：&lt;/strong&gt;總體來説，這項規定受影響更大的還是一些民營養老機構。對於一些公辦機構來説，因為它存在的時間比較長，投入運營的時間也比較長，當初土地的使用、設施的建立，包括現在的運轉方面，大量的資產都是由政府支出，所以它在運行方面的收費相對來説就比較少。在民營養老機構裏，分兩種情況。一種是輕資產的，是對於一些已經建好的公辦設施，民營機構來介入，相對來説它的收費壓力就比較小，養老機構預收費週期不得超 12 個月，對它來説整體運營也不會產生大的問題。但是還有一部分是近兩年剛剛大量投入養老服務機構的，從土地到設施、設備，一系列的投入可能比較大，《關於加強養老機構預收費監管的指導意見》所規定的收費上限，對這一部分的養老機構影響的是比較大的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加強養老機構預收費監管，七部門出台指導意見&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《關於加強養老機構預收費監管的指導意見》要求各地、各部門加強養老機構預收費監管，到 2025 年前，建立健全跨部門養老機構預收費監管工作機制，意見自 2024 年 10 月 1 日起施行，有效期 5 年。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27368779</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27368779</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:16:50 GMT</pubDate>
            <author>央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/888/181.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27368779_2024051407161744c14e-d025-42a8-a606-aaf8e62cb9e4.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>養老</category>
            <category>財經上下游</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/888/181.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/888/184.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>經濟日報：貨幣政策操作可以考慮特別國債發行的流動性需求，與財政政策做好協同</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 30 日，中共中央政治局召開會議指出，要實施好穩健的貨幣政策，靈活運用利率和存款準備金率等政策工具，加大對實體經濟支持力度，降低社會綜合融資成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以來，中國人民銀行靈活開展公開市場操作等，保持流動性合理充裕。2 月降準 0.5 個百分點，幅度高於 2022—2023 年，一次性釋放約 1 萬億元低成本資金；引導 5 年期以上貸款市場報價利率（LPR）一次下調 25 個基點，是 2019 年 8 月 LPR 改革以來單次最大降幅。政策力度加大對穩定預期，推動經濟持續回升向好發揮了積極作用。後續仍然需要前瞻引導、精準發力穩預期，統籌把握總量與結構、內部與外部均衡，與其他政策做好協同配合，提高宏觀調控整體成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在貨幣政策實施過程中，需要進一步加強與市場的溝通，有效引導市場預期，視經濟發展情況精準發力。可靈活開展公開市場操作，必要時考慮降準還有空間的實際情況適時降準，保持流動性總體合理充裕，為穩增長營造良好的貨幣環境。基於發展不平衡不充分問題、國家重大戰略實施需要等，重點圍繞「五篇大文章」創新推出結構性政策工具，充分發揮貨幣政策的結構引導優化作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下來，還需要注重引導提高資金使用效率，統籌好穩增長和防風險的關係，準確把握貨幣信貸供需規律和新特點，有效處理好總量與結構、存量與增量的關係，把控好新增貸款投向，更加註重盤活低效存量資金資源，避免資金沉澱空轉。通過政策引導銀行業對市場主體合理授信，重點滿足市場主體合理融資需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面對企業經營壓力較大、有效需求仍然不足的問題，貨幣政策需要通過深化利率市場化改革，暢通政策傳導機制，降低政策利率引導降息等方式，推動降低社會綜合融資成本。在具體實施過程中，需要引導銀行業金融機構更多創新推出信用貸款產品，更多采取線上貸款方式做好金融服務，以及從非利率方面挖掘降低社會綜合融資成本潛力。同時，還要通過規範競爭等方式引導降低存款利率，降低銀行負債成本進而降低貸款利率，從而有效兼顧提升銀行支持實體經濟的可持續性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;貨幣政策需要與其他政策有效協同。中共中央政治局會議做出及早發行並用好超長期特別國債，加快專項債發行使用進度的部署，貨幣政策操作可以考慮特別國債發行的流動性需求，與財政政策做好協同。與此同時，貨幣政策也要與就業、產業、區域、科技、環保等政策協調配合，兼顧好內部與外部均衡，強化政策之間的統籌，共同發力以取得更好的政策調控效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（原題為：實施好穩健貨幣政策）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27368830</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27368830</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:16:21 GMT</pubDate>
            <author>婁鵬飛/經濟日報</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/888/332.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27368830_202405140716eae3414d-94f1-4e87-a683-f96f25cca0e8.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>貨幣政策</category>
            <category>特別國債</category>
            <category>金改實驗室</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/888/332.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/888/333.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>觀察｜美國大選臨近，AI 博弈之下的虛假信息困境</title>
            <description>&lt;p&gt;「你將看到人工智能領域一些最令人驚歎的新技術，這些技術將在未來取代全國範圍內的民意調查。」在一段燈光昏暗、伴着催眠節拍的宣傳視頻中，特朗普的前競選經理布拉德·帕斯卡爾 (Brad Parscale) 向觀眾承諾，他們將見證一個「大膽的政治新時代」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據美聯社報道，曾幫助特朗普贏得 2016 年總統大選的帕斯卡爾表示，他所創立的 Campaign Nucleus 將徹底改革競選活動，並有望超越大型科技公司。目前，帕斯卡爾的人工智能團隊正效力於特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，有選舉專家表示，鑑於生成式人工智能技術已經愈加複雜和廉價，它們可能會被用來抹黑候選人或引導選民避開民意調查，從而削弱公眾對「所見所聞」的信任。更嚴重的是，人工智能有可能被用於深度造假和製作極易誤導選民的內容，進而「顛覆」世界各地的選舉活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普背後的 AI 力量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着 2024 年美國大選的臨近，網絡上不斷出現特朗普與黑人羣體的合影。其中，「特朗普在派對上摟着一羣黑人女性並微笑」的照片顯得格外引人注目。這張照片看似十分真實，但仔細觀察不難發現帶有明顯的人工智能生成的痕跡——人物的皮膚顏色過亮且缺少手指。據悉，這張圖片被廣播節目支持人馬克·凱分享在其粉絲數超 100 萬的臉書（Facebook）賬戶上。BBC「全景」欄目（BBC Panorama）報道稱，在網絡上流傳的採用人工智能技術生成的「虛假照片」共有數十張，這些圖片大概率由特朗普的支持者自發製作，目的是呈現黑人羣體對特朗普的支持，鼓勵非裔選民投票給共和黨。在發佈這些照片下的社交賬號評論區中，部分網友並沒有質疑照片的真實性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鼓勵黑人選民投票的政治團體「黑人選民很重要」（Black Voters Matter）的聯合創始人克里夫·奧爾布賴特 (Cliff Albright) 表示，這些經過處理的圖像正在推動一種「戰略敍事」，表明特朗普在黑人社區中的受歡迎程度。他認為，和 2020 年大選類似，針對黑人社區的虛假信息策略似乎正在捲土重來，「有記錄表明，有人試圖再次針對黑人社區，特別是年輕的黑人選民發佈虛假信息。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，特朗普的競選團隊在人工智能領域正在加大投入。競選財務記錄顯示，自去年以來，特朗普競選團隊、共和黨全國委員會及其相關政治行動和籌款委員會向特朗普前競選經理帕斯卡爾旗下的公司 Campaign Nucleus 和其他相關公司支付了超過 220 萬美元。一位不願透露姓名的共和黨工作人員表示，儘管該公司只收到了特朗普競選資金的一小部分，但帕斯卡爾仍然與共和黨高層、特朗普競選團隊以及共和黨全國委員會的高級官員關係密切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據現有資料，帕斯卡爾稱 Campaign Nucleus 的業務囊括使用人工智能幫助生成定製電子郵件、解析海量數據衡量選民情緒、找到可説服的選民並放大「反覺醒」影響者的社交媒體帖子。值得一提的是，Campaign Nucleus 的重點業務是利用 AI 技術分析政治人物的支持者，包括分析這類羣體參加政治活動或競選活動的情況，追蹤在現場註冊的人員位置，以便進一步向他們發送「量身定製」的電子郵件，請求捐款或尋求他們對活動的幫助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;針對大選，兩黨在 AI 賽場展開較量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着 2024 年總統選舉的臨近，由於擔心在 AI 賽場上被特朗普競選團隊和共和黨「捷足先登」，拜登的競選團隊正試圖表現得更加「有所作為」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登團隊的擔憂並非空穴來風，理由是共和黨在 AI 技術的使用上不僅更早，而且更加「大膽」。大多數競選策略師紛紛認為，與民主黨人相比，特朗普競選團隊和其他共和黨人在社交平台的利用上顯然「技高一籌」。雖然共和黨全國委員會早前拒絕就利用 AI 技術一事發表評論，但在去年拜登宣佈競選連任的幾小時內，共和黨全國委員會就馬不停蹄地利用 AI 生成一系列廣告，試圖「説服」選民理解讓拜登連任的弊端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這不是民主黨人唯一一次在大選中見證到 AI 的威力。今年 1 月，在新罕布什爾州的初選中，使用人工智能生成的機器人電話就已經瞄準了選民羣體。《衞報》報道稱，這通電話聲稱自己是拜登，並告訴選民「呆在家裏」。競選官員們表示，這可能是第一次人工智能幹預美國大選的案例。致力於推動聯邦和各州政府對人工智能在政治中的使用進行監管的政治組織「公共公民」（Public Citizen）的執行副總裁麗莎·吉爾伯特表示，目前尚不清楚這些機器人電話是否真的阻止了選民投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有鑑於此，拜登的競選團隊以及民主黨進步人士目前正試圖擁抱 AI 技術。拜登競選團隊表示，他們正在使用人工智能來模擬和建立受眾，起草和分析電子郵件副本，併為現場的競選志願者分享生成內容。此外，競選團隊還在測試人工智能對大數據的歸類及分析的能力，包括志願者在與選民進行線上和線下交談後所做的筆記內容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI 助選下的多重隱憂&amp;nbsp; &amp;nbsp;&lt;/strong&gt; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; 隨着人工智能技術被廣泛用於競選活動中，對該項技術幹預選舉和製造虛假信息的擔憂也開始在美國社會蔓延。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析認為，自 2016 年特朗普當選為總統以來，美國大選中的虛假信息策略正呈現不斷演變的趨勢。英國廣播公司報道稱，有記錄表明，（俄羅斯等）部分敵對外國勢力試圖利用虛假賬戶散佈分裂言論。2020 年大選結束後，「選舉欺詐」的言論甚囂塵上，這些敍事在社交平台中廣泛傳播，並得到了特朗普和其他保守共和黨人的支持。因此，有專家警告稱，在 2024 年大選中，「外國勢力干涉」與虛假信息的結合將成為危險的趨勢。與此同時，聯邦調查局（FBI）一名高級官員表示，當局擔心「部分外國勢力」可能會藉助人工智能技術幹預選舉和傳播虛假信息。該官員認為，考慮到人工智能技術進行深度造假的能力和機器人電話的盛行，這種威脅並非「理論性的」，而是真實存在的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;實際上，將人工智能技術應用在選舉中的趨勢並非是美國獨有的現象。政治新聞網站「Politico」一篇文章指出，各國的政治人物正利用人工智能技術獲取政治利益。波蘭現任總理圖斯克所在政黨在最近的競選活動中，就曾發佈了一段偽造音頻片段以攻擊其競爭對手。印度總理莫迪的「數字人」形象出現在社交平台，呼籲選民投票。當然，人工智能技術與選舉的結合可能會產生意想不到的惡劣影響，其中涉及對政治人物本人的人身攻擊。2022 年，北愛爾蘭政治家卡拉·亨特在參加當年的議會競選前夕曾收到了一條以她為原型偽造的不雅視頻。在短短几天內，這條利用人工智能技術偽造的視頻就在網上瘋傳，導致她遭受了巨大的精神壓力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鑑於 2024 年多個國家及地區將迎來大選，為瞭解決人工智能技術在大選週期中的不當使用問題，包括 TikTok、Meta、亞馬遜、谷歌、微軟和 OpenAI 等在內的 20 多家科技公司在今年 2 月舉行的第 60 屆慕尼黑安全會議 (Munich Security Conference) 上籤署《打擊在 2024 年選舉中欺騙性使用人工智能的技術協議》，承諾在 2024 年這個多國舉行重要選舉的年份打擊旨在幹擾選舉的人工智能濫用行為。據新華社報道，這份協議涉及的數字內容包括用人工智能生成的欺騙性圖像、視頻和音頻等，這些內容被認為可能在政治候選人、選舉官員相關信息以及投票過程等方面欺騙選民，但該協議並沒有呼籲徹底禁止此類內容。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27359556</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27359556</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:16:16 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，黃粵涵</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/768/298.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27359556_202405140716ca8609dd-f539-43db-8c97-b74518fed929.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>AI</category>
            <category>特朗普</category>
            <category>美國大選</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/768/298.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/768/299.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>當 AI 拿起鍵盤，程序員的工作還安全嗎？</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/616/899.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;在這個日益由算法和代碼主導的時代，人工智能（AI）正悄無聲息地改變我們的日常生活和職業生涯。從自動駕駛汽車到智能個人助手，AI 的影響力無處不在，其應用已經滲透到各個行業的每個角落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這場技術革命中，最受矚目的職業之一無疑是程序員——那些在數字世界背後默默構建其基礎的人。隨着 AI 技術的不斷進步，&lt;strong&gt;一個令人不安的問題逐漸浮出水面：在這個被人工智能重新定義的未來，程序員的命運將何去何從？誰在寫代碼？我，你，還是 AI？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI 的浪潮已經衝擊到數百萬程序員的職業生涯。從阿里巴巴、百度到商湯科技等大型科技公司，都已經開始把 AI 編程助手作為推動未來發展的關鍵力量。這些公司不僅在內部全面推廣 AI 輔助編程，更是在行業中推行了各種 AI 編程工具，如阿里巴巴的通義靈碼、百度的 Comate 2.0，以及商湯的代碼小浣熊，它們正在成為編程工作的常態。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿里雲正在內部全面推行一種名為通義靈碼的 AI 編程工具 (https://tongyi.aliyun.com/lingma)，該工具不僅輔助程序員編寫代碼，還能幫助他們檢查 BUG（漏洞）並優化代碼。目前，通義靈碼支持 Java、Python、Go、JavaScript、TypeScript、C/C++、C#等超過 200 種編程語言，展現了其廣泛的適用性和強大的功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通義靈碼已被正式納入阿里團隊，被賦予了獨一無二的員工編號 AI001。阿里雲預計，未來將有 20% 的代碼由通義靈碼編寫。在實際應用如 API 開發測試中，通義靈碼已顯著提高效率，能將編寫測試代碼的時間從數十分鐘縮短至僅需幾秒，為程序員節省了超過 70% 的時間，極大地提升了開發流程的效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這場編程革命中，百度的 AI 代碼助手 Comate 也扮演了重要的角色。百度內部披露，Comate 已經承擔了公司四分之一的代碼編寫工作，並廣泛應用於超過 1 萬家企業，包括喜馬拉雅、軟通動力和上海三菱電梯等。這一工具不僅幫助企業提高了代碼編寫效率，而且還通過自動化測試和 BUG 修復，進一步提升了代碼的整體質量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為此，百度創始人&lt;strong&gt;李彥宏作出了一個大膽的預測：未來的編程語言將只剩下中文和英文，人人都將擁有編程的能力，AI 編程助手將普及至每一個人的日常生活中。&lt;/strong&gt;這種預見不僅描繪了一個技術更為民主化的未來圖景，也突顯了人工智能將如何重新定義編程和參與技術創新的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在業界，商湯科技的智能編程助手「代碼小浣熊」同樣引起了廣泛關注。在一項近期的技術展示中，商湯科技演示了代碼小浣熊如何有效縮減軟件開發時間：一個通常需要 100 人天完成的項目，現在通過使用代碼小浣熊能夠減少至 70 人天，節省了近 30% 的開發時間。這不僅加快了軟件產品的上市時間，也增強了開發團隊對市場變化的快速響應能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;代碼小浣熊的技術優勢，不僅體現在常規的自動化代碼補全和單元測試上，還能根據不同客戶的具體需求提供定製化的解決方案和部署策略。這些功能展示了 AI 在輔助程序開發中的深遠潛力，不僅提升了編程效率，還增強了軟件解決方案的適應性和定製性，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 AI 編程助手的興起和廣泛應用過程中，我有幸與幾位軟件開發領域的從業者進行了深入交流，他們對這一趨勢給出了寶貴的洞見。黃飛，一位擁有中型軟件開發公司的經理，分享了他對 AI 編程助手影響力分層的看法。他認為，高端程序員，特別是那些能夠處理複雜系統和創新解決方案的程序員，短期內可能不會受到太大影響，因為他們的工作涉及深度思考和創新，這些是目前 AI 難以完全取代的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，對於那些處於職業生涯初期或從事基礎編碼工作的低階程序員，情況可能就不那麼樂觀了。黃飛指出，這一層次的程序員可能會首先面臨被 AI 替代的風險。這部分程序員產生的代碼往往邏輯混亂且錯誤頻發，導致公司承擔高昂的糾錯成本甚至潛在的運營風險。與此相比，AI 編程助手在避免語法錯誤和執行邏輯任務上顯示出更高的效率和準確性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從更長遠的視角來看，AI 編程助手對程序員職業的替代作用預計將逐步加大。&lt;strong&gt;人工智能正在通過外部調優和內部迭代不斷進化，這一過程是持續且加速的。相比之下，每一個程序員都需要從零開始其職業生涯，隨着年齡的增長和體能精力的遞減，他們的知識和經驗積累最終將因生命終結而中斷。&lt;/strong&gt;這種個體生涯的離散性和 AI 的持續累積形成了鮮明對比，從長遠來看，程序員在與 AI 的競爭中處於不利地位，這種差距令人心痛且不可避免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;袁存鼎先生提供了一個更激進但富有洞察力的觀點，他認為人工智能最終將替代程序員。他的論斷基於對當前技術趨勢和編程語言發展的深刻理解和重新評估。過去，編程語言如 Python 被明確設計為「為人設計的編程語言」，即其易於閲讀和編寫的特性旨在滿足人類程序員的需求，尤其對初學者特別友好。這種設計哲學確實在一定程度上體現了對人類程序員的偏好和優化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，袁先生認為，很多人在理解技術發展的因果關係時犯了錯誤，他們過於依賴現有的技術和觀念，就像是「看着後視鏡開車」。如果未來的數據庫和開發語言是為 AI 而設計，我們可能會看到一個全新的編程語言體系的興起，情況也將徹底改變。當所有的技術架構和工具都以 AI 的需求為中心時，人類程序員在語法和邏輯處理上的優勢將不復存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;袁先生通過圍棋的比喻進一步説明瞭他的觀點。圍棋棋譜是為人類設計的，對人類來説是合理且易於理解的；但對 AI 而言，它們可能顯得非常陌生和複雜。這並不意味着 AI 在理解棋譜方面不如人類，正如在圍棋對弈中 AI 已經證明瞭其超越人類的能力一樣。他警示道，當技術環境和工具都重新圍繞 AI 的優勢和需求進行設計時，AI 將在編程和軟件開發領域取得壓倒性的優勢。在這樣的未來中，人類程序員可能需要徹底改變他們的角色，或者在某些領域與 AI 共存，或者在其他領域尋找新的優勢點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着通義靈碼、Comate 和代碼小浣熊等 AI 編程助手的廣泛應用，程序員的日常工作正在經歷一場前所未有的變革。這些工具不僅大幅提升了編程效率，還根本改變了程序員處理任務的方式。展望未來，程序員的工作模式將有幾個顯著的變化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首先，動腦的時間會增加，動手的時間會減少。&lt;/strong&gt;程序員將花費更多時間進行思考和設計，而較少時間直接編寫代碼。AI 助手通過自動化完成編碼、測試和錯誤修復等重複且耗時的任務，釋放了程序員的時間，使他們能夠將精力集中到系統架構設計、問題解決和創新功能開發等更核心和創造性的工作中。這種轉變不僅提高了工作效率，也使得程序員的工作更加聚焦於高層次的技術挑戰和解決方案創造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其次，程序員在溝通與協作上的時間將會增加，而在獨立編碼上的時間則會相應減少。&lt;/strong&gt;程序員將更頻繁地與項目團隊、客戶等進行交流，以確保充分理解需求並進行有效的編程解構。這種變化預示着程序員和產品經理角色之間的界限將變得模糊，功能合併成為未來的一個發展趨勢。這種合併不僅可以提高工作效率，還能增加項目成功的可能性，因為技術實現的可行性在產品設計初期就已經被考慮進去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這一轉變意味着，程序員必須具備較強的人際交往能力和團隊協作能力。他們需要能夠有效地管理和協調不同的意見，確保項目能夠順利推進。同時，這也意味着程序員的角色正在從單純的代碼開發者，轉變為更加綜合的技術解決方案提供者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三，隨着 AI 技術的進一步滲透和成熟，程序員職業的進入門檻預計將會提升，而相應的職業回報也將隨之增加。&lt;/strong&gt;AI 正在重塑程序員的工作景象，從單一的代碼編寫者轉變為技術創新的推動者和複雜系統的設計師。在 AI 自動化處理編碼和邏輯執行的任務後，程序員的核心職責將轉向更高階的邏輯構建能力。這種能力綜合了溝通、深度思考和宏觀規劃等多個層面，甚至還包括更高的情商要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;門檻的提高意味着能夠勝任這類工作的人才將變得更為稀缺，其職業回報也將會顯著提升，這不僅體現在薪酬上，也可能體現在職業地位和影響力的增加上。這種職業的變革為新一代程序員帶來了前所未有的機遇，長期深耕將帶來更大的個人發展空間和經濟回報。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第四，隨着 AI 在完成繁重編碼工作中的角色日益增加，程序員的職業生命預計將顯著延長。&lt;/strong&gt;AI 的參與降低了對程序員體能的依賴，使程序員的職業壽命不再受到過度勞累和身體疲勞的限制。相反，他們的經驗和知識積累將成為更加寶貴的資產。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像醫生和律師一樣，程序員的價值將逐漸隨着經驗的積累而增長，「越老越吃香」。當前的經驗表明，雖然 AI 助手在生成代碼和執行測試方面表現出色，但在需要深層次創新和個性化解決方案的場景下，它們還無法完全替代經驗豐富的程序員。這些高級任務往往依賴於程序員多年的實踐經驗和對行業深刻的理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果上述這些變化逐步成為現實，我們&lt;strong&gt;可以預見：整個軟件行業將經歷一場根本性的重塑。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;首先，行業內的從業人員規模將顯著減小。&lt;/strong&gt;這很容易理解，因為當大量基礎編碼工作被 AI 接管後，目前超過 80% 的程序員所從事的工作將不再需要人手執行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其次，行業的性別比例將經歷巨大的變化。&lt;/strong&gt;傳統上，由於編碼工作的特性，軟件行業的從業者中有超過 70% 是男性。然而，在新的行業環境中，更高的溝通能力和創新能力的需求將變得尤為重要，而這些通常被視為女性的強項。加之對體能要求的降低，女性從業者的比例預計將大幅上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三，行業內的角色分工將經歷重大變革。&lt;/strong&gt;一些新的職位將出現，而一些傳統職位可能會消失。例如，專注於倫理判斷和安全診斷的工程師角色將增加，而傳統的測試人員等角色可能會消失。對於能夠橋接技術與商業需求的技術型產品經理的需求將增加，而那些僅限於執行基礎或重複任務的技術支持人員的需求將相應減少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最後，隨着 AI 編程能力的不斷進化，傳統的編程語言可能會逐漸失去重要性，變得像方言一樣淡化甚至消失。&lt;/strong&gt;如今，眾多種類繁多、功能各異的編程語言讓程序員難以全部掌握；但在未來，程序員可能不必再精通各種編程語言，而只需熟練使用各類 AI 編程工具。這標誌着編程作為一種技能的本質可能正在發生根本性變化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們正站在一個技術變革的十字路口，重新定義和塑造將會是未來幾年乃至幾十年的主題。AI 編程助手的廣泛應用不僅是技術的進步，也是對程序員這一職業未來的重新定義。在這個新時代，程序員不再是背對窗口孤獨地敲打鍵盤的影子，而是變成了連接技術與商業、創意與實現的關鍵橋樑。他們的價值不再僅僅體現在編寫多少行代碼上，而是在於能夠如何利用 AI 這一強大工具，創造出創新的解決方案來解決現實世界的複雜問題。正如技術從未停止演進一樣，適應和創新將是程序員在人工智能時代生存和發展的關鍵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（作者胡逸為大數據工作者）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27348282</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27348282</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:16:12 GMT</pubDate>
            <author>胡逸</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/616/892.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27348282_20240514071624ae9412-c4e7-4116-a638-68fb618c0d79.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>胡逸</category>
            <category>程序員</category>
            <category>AI</category>
            <category>澎湃商學院</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/616/892.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/616/893.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>網絡婚戀交友平台套路多：服務費看人下菜，會員信息審核不嚴</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;550&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/888/200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;視覺中國供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;u&gt;當下，針對青年「脫單難」的痛點，越來越多網絡婚戀交友平台推出各式婚配服務。但一些平台利用消費者急於「脫單」的心理，挖坑設套，誘導年輕人花錢購買昂貴的會員服務，卻在服務中暴露出會員信息審核不嚴、實際服務與承諾不符、格式合同顯失公平等諸多問題。面對套路繁多的網絡婚戀交友平台，年輕人該如何避免「掉坑踩雷」？相關方面如何加強監管，營造公平、開放、友好型網絡婚戀交友平台？&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;花兩萬多元購買 VIP 服務卻遭遇不實相親信息&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 12 月，在廣西南寧一家國企工作的韋萍（化名）抱着試一試的心態在珍愛網註冊了個人賬號。很快，珍愛網工作人員打電話給她，要給她介紹一名優質男性，邀她到南寧本地門店瞭解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 12 月 23 日，韋萍來到門店，一位紅娘表示，珍愛網擁有豐富的會員資源，服務非常專業，可在短期內為她找到合適伴侶，並稱珍愛網是嚴肅的婚戀平台，會通過學信網、個人所得稅等平台對會員的婚姻狀況、學歷、工作單位、收入等基本信息進行把關核實，非常可靠。在紅孃的極力推薦下，韋萍購買了為期 5 個月的 VIP 服務，價格為 24960 元，摺合下來每個月約 4992 元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 天后，紅娘向韋萍推薦了男會員王彬（化名）。韋萍看到珍愛網頁面顯示，王彬的個人資料已通過雙重身份認證和多項資料審核，為「美國太平洋大學碩士研究生」及「公司高管」。見面後，王彬聲稱自己「清邁大學博士在讀」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在紅孃的撮合下，兩人開始了熱戀。在男方的催促下，兩人見了雙方父母，還去醫療機構做了婚檢。但在交往過程中，韋萍越來越覺得不對勁，王彬的言談常常自相矛盾，有時出現明顯漏洞，引起韋萍的懷疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相處 47 天后，在韋萍的要求下，王彬出示了教育部學籍在線驗證報告，顯示其畢業於廣西當地一所專科院校，目前在重慶某高校接受本科階段的網絡教育。通過朋友核實，韋萍得知，王彬的職務也並非珍愛網顯示的公司高管，實為某企業勞務派遣人員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「當時我購買 VIP 服務時，紅娘要求我出示身份證、學歷證書原件以及個稅信息，才給登記註冊，但這個會員顯然沒有經過正規審核。」韋萍稱，這段相親戀愛經歷讓她不僅蒙受金錢和時間的損失，感情也受到了傷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韋萍維權時，珍愛網南寧分公司相關負責人告知她，今年 3 月 28 日，王彬補了一個海外高校的碩士證書給他們，但這個證書並沒有通過學信網認證。這位負責人表示，珍愛網會要求每個會員在接受服務前提供證書，但有些會員不配合，他們也沒有辦法強制性要求會員提供。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韋萍在與另外幾名珍愛網男會員見面中瞭解到，&lt;strong&gt;該平台的 VIP 服務費存在很大差異，&lt;/strong&gt;「一個月的會員服務費摺合下來，有的人兩三千元，我卻被收了近 5000 元，銷售紅娘還説給我優惠了不少」。韋萍認為，珍愛網沒有按法律要求公示收費標準，明碼標價，&lt;strong&gt;服務收費是根據客戶收入水平「看人下菜」&lt;/strong&gt;，「看客戶收入高，就多收點兒」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此，珍愛網南寧分公司相關負責人迴應説，公司在物價局的備案價 2400 元/月是底價，每個會員的收費還要乘以難度係數和服務週期，「並不是所有會員都是一樣的要求，不可能只收底價」。對於這一説法，韋萍並不認同，「紅娘在推銷服務時曾説我是容易脫單類型，現在又拿難度高來為價格歧視開脫，實在站不住腳。而且珍愛網是按服務時長收費，並非按結果收費，依照難度來界定服務單價是沒有依據的」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;網絡婚戀交友平台問題頻發&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據韋萍與珍愛網簽訂的合同，會員應當為珍愛網提供真實、有效、合法、完整的身份信息，若會員信息存在欺詐，除受害者追責外，會員要向珍愛網賠償違約金 5 萬元。若因其他會員或第三方故意隱瞞、惡意欺詐等行為對會員造成損失，珍愛網會提供必要的信息支持與援助，但不承擔由此產生的任何後果和責任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「會員欺詐平台，會員要賠平台 5 萬元；平台給會員介紹基本信息造假的相親對象，卻沒有同等的賠償。」韋萍認為，平台的格式合同有違公平原則。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 2 月，韋萍向珍愛網討要説法，珍愛網表示將在服務期內繼續提供婚介服務，但不願賠償違約金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 月 15 日，中央廣播電視總枱「3·15」晚會曝光了珍愛網存在資料審核不嚴、價格不透明、虛構人物吸引會員消費等問題。韋萍感到自己的遭遇與央視「3·15」晚會曝光的亂象非常相似，她認為自己是「掉坑了」，隨即向當地市場監督管理局進行投訴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 7 日，在南寧市青秀區市場監督管理局東盟市場監督管理所介入下，珍愛網向韋萍退還了與王彬交往期間以及剩餘服務期的服務費，但拒絕退還多收取的差價，未賠償違約金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中青報·中青網記者通過「天眼查」平台查詢發現，珍愛網涉及多起法律訴訟，案由包括勞動爭議、委託合同糾紛、肖像權糾紛等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨着網絡婚戀交友興起，婚戀交友平台問題頻發。據媒體報道，2021 年 12 月，陝西一女子刷信用卡在某婚戀交友平台購買了 8 萬元相親服務，疑遇「婚託」相親接連失敗。其後，平台又以形象有問題為由，誘導她買下兩萬元的形象課程；2022 年 10 月，廣東一女子花費 6.88 萬元購買某婚戀交友平台「婚保」服務，平台承諾一年內保證結婚，但一年後女子仍未結婚，平台拒絕退款；2024 年 3 月，貴州一女子發現自己照片被某婚戀 App 盜用；2024 年 3 月，媒體報道了某相親交友平台用專業「聊天員」冒充單身女性，吸引男用戶打賞、刷禮物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中青報·中青網記者在黑貓投訴平台發現，針對各類婚戀交友平台的投訴多達數萬條，涉及誘導消費、虛假信息、拒絕退款、不平等條款等內容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;應提高網絡婚戀平台准入門檻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中青報·中青網記者在採訪中瞭解到，一些網絡婚戀交友平台在合同和服務環節挖坑設套，涉嫌違法違規，消費者遇到權益受損的情況，應勇敢拿起法律武器，向監管部門和司法機關尋求維權保護。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於韋萍反映的平台格式合同問題，廣東諾臣律師事務所合夥人律師楊治東認為，根據民法典第 496 條和 497 條，這種明顯加重會員責任且對平台所應承擔責任進行不合理的免除/忽略情形，應屬無效條款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「平台應主動承擔起相應責任。」楊治東説，一方面，平台不能以所有信息均為用戶自主提供為由，忽略自身審核責任：平台應該盡到基本的審核義務，例如對於消費者提供的違法違規或者顯然不真實、自相矛盾的信息，不予通過或要求用戶進行補正。另一方面，平台方掌握信息和資源，與消費者處於不對等地位，平台方更要秉持誠信原則，不應該用虛假信息欺騙會員，對此應承擔更多違約責任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於網絡相親交友平台沒有對會員信息嚴格審核，導致其他會員受騙，以及平台捏造虛假人物來誘騙會員充值，楊治東認為，這些做法違反了廣告法和反不正當競爭法的相關規定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《中華人民共和國反不正當競爭法》第八條規定，經營者不得對其商品的性能、功能、質量、銷售狀況、用戶評價、曾獲榮譽等作虛假或者引人誤解的商業宣傳，欺騙、誤導消費者。經營者不得通過組織虛假交易等方式，幫助其他經營者進行虛假或者引人誤解的商業宣傳。該法第二十條對經營者的違法行為明確了處罰標準。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 15 日，深圳市市場監督管理局依據該法，以不正當競爭行為為由，對珍愛網所屬的深圳市珍愛網信息技術有限公司處以行政處罰 170 萬元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於婚戀平台「看人下菜」的定價方式，楊治東表示，《中華人民共和國價格法》第十四條第（五）項規定，經營者不得在提供相同商品或者服務時，對具有同等交易條件的其他經營者實行價格歧視，否則應按照《價格違法行為行政處罰規定》第四條第（二）項，責令改正，沒收違法所得，並處違法所得 5 倍以下的罰款；沒有違法所得的，處 10 萬元以上 100 萬元以下的罰款；情節嚴重的，責令停業整頓，或者由工商行政管理機關吊銷營業執照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「對於網絡相親交友平台應履行的法律義務、應禁止的行為，我國現有法律已有較為明確的規範，監管部門對於違規行為的查處力度不可謂不大。」楊治東説，現在依然亂象頻出，很大程度上是因為價格歧視、婚託等違法行為過於隱蔽，很難為外部所感知。有時，消費者明明上了當，卻並不自知，監管、處罰難以啓動。即使消費者意識到自己上當受騙，當事人、監管者有時也難以查明具體的違法行為，更難以對違法行為進行取證。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於婚戀網站出現的違規行為，相關政府部門在不斷加強監管和查處力度，促進行業的長遠健康發展。2015 年，國家網信辦牽頭，公安部、工信部等有關部門聯合開展為期 3 個月的「婚戀網站嚴重違規失信」專項整治工作，覈查處置網民有效舉報線索 100 餘件，依法關閉 128 家嚴重違規失信婚戀網站（含網站婚戀頻道），並通過約談等方式責令 20 餘家網站整改或停網整頓。2017 年，共青團中央、民政部、國家衞生計生委聯合印發《關於進一步做好青年婚戀工作的指導意見》，提出將協調多部門推動實名認證和實名註冊在婚戀交友平台嚴格執行，依法整頓婚介服務市場，嚴厲打擊婚託、婚騙等違法婚介行為。2022 年上半年，針對百合網、世紀佳緣、珍愛網等 8 家婚戀平台存在低俗色情信息破壞網絡生態的問題，北京市、上海市、廣東省、重慶市網信辦分別對 8 家平台予以約談，責令其全面清理排查違法違規信息，並分別予以罰款的行政處罰。2023 年 3 月，上海市民政局、市公安局、市市場監管局等部門印發《關於加強上海市婚姻介紹服務機構監管的指導意見（試行）》，加強對上海市婚介機構監督管理，規範和約束婚介機構經營服務行為，強化部門聯動，形成監管合力。2024 年中央廣播電視總枱「3·15」晚會曝光了多家婚戀平台利用焦慮「收割」消費者後，深圳、鄭州等多地市場監管部門立即對涉事婚戀平台有關問題進行了排查，約談涉事企業負責人，推進平台企業誠信經營，營造安全放心的消費環境和公平規範有序的市場環境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;廣西師範大學法學院副教授、桂林市婚姻家庭糾紛調解委員會諮詢專家張融建議，要減少網絡婚戀平台亂象，相關部門要加強監管，嚴格執法。同時，網絡用戶要提升防範意識和法律意識，在婚戀平台中要提高警惕，小心持續要錢要禮物的「相親者」，如遭到權益損害，要第一時間尋求法律幫助。此外，要提升婚戀平台的准入門檻，有關部門要嚴格審批手續，對可能存在亂象風險的婚戀平台，要禁止其上線經營。同時實行一票否決制，對於有過相關違法行為的經營者，勒令其所經營的婚戀平台下線，嚴重者列入禁止經營婚戀業務「黑名單」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;網上相親如何才能更靠譜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《中國人口和就業統計年鑑 2023》顯示，2022 年我國城市 25-29 歲年齡段未婚率約為 56.9%，30-34 歲年齡段未婚率為 20%。年輕人面臨婚戀壓力成為不可忽視的問題，網上相親如何才能更靠譜？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面對巨大的婚戀市場，一些交友平台過於追逐商業利益，明知無法提供所承諾的服務，卻設下「心理陷阱」，誘導青年消費。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雲南大學心理諮詢中心專職諮詢師沐煒對婚戀平台常見套路進行破解：首先，平台創造理想化的伴侶形象，放大消費者的情感需求，讓他們相信付費服務更能找到理想伴侶；接着，平台利用緊迫感和稀缺性，如告知某個很符合你要求的人對你感興趣，機會難得，以此增加消費衝動；此外，還會讓消費者的社交圈變得封閉，消費者感到孤立無援時，會更依賴付費服務；最後，紅娘會逐步降低消費者的期望值，讓消費者覺得即使見面的真人跟「人設」不符，也是值得的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「婚戀平台利用消費者的情感需求和心理，誘導他們進行高額消費，瞭解這些手段可以幫助我們更加謹慎地選擇和使用相關服務。」沐煒説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沐煒建議，年輕人擇偶要有理性、現實的期待，屏幕裏完美的人設往往是虛構的；面對催婚要保持冷靜，進行再三思考；增加社交活動，不依賴平台來建立人際關係；認真評估平台提供的收費服務、價格是否匹配價值；保持警惕性，對相關服務平台多些瞭解、判斷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金華市人民醫院心理諮詢中心主任、中國心理學會首批註冊心理督導師施承孫提醒，年輕人應當樹立正確的婚戀觀。「一些年輕人有很高的擇偶標準，平台正是藉此來製造焦慮、達到目的。其實戀愛不是簡單的兩性或容貌吸引，更不是金錢、門第、權位的攀附。戀愛是尋找志同道合、相互支持、相互幫助的終身伴侶。婚姻是一種責任，需要彼此奉獻、理解和關懷，需要兩個人不斷地學習和成長，努力經營，這樣的婚姻才會幸福和長久。」施承孫説。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27368794</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27368794</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:13:45 GMT</pubDate>
            <author>謝洋、江暢/中國青年報</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/888/307.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27368794_20240514071476e4e060-e078-4690-ab69-fc6c37268332.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>網絡婚戀交友平台</category>
            <category>澎湃質量觀</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/888/307.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/888/308.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>南林大副教授首聘期不合格後自殺離世，親人證實其患有抑鬱症</title>
            <description>&lt;p&gt;作為高層次人才被引進到南京林業大學生態與環境學院，副教授宋凱在學校第一個聘期的考覈未通過後，於今年 4 月 2 日被發現在家中自殺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據學校官網信息，1986 年出生的宋凱，本科畢業於天津工業大學，北京大學碩士，加拿大 UBC 博士、博士後。2019 年，時年 33 歲的宋凱作為高層次人才被引進到南京林業大學生態與環境學院。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/809/772.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;宋凱在谷歌學術的頁面&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瞭解宋凱情況的楊月告訴澎湃新聞，宋凱自殺之前，未通過第一個聘期的考覈，得分是不合格。宋凱的導師和學生回憶，宋凱勤奮、溫和，為人友好，臉上總是帶着笑容。宋凱和妻子育有一個孩子，在南京買了房，但沒還完貸。宋凱的親屬説，宋凱患有抑鬱症。很長一段時間，宋凱忙於工作、寫基金（項目申請）。對於其是否是因為考覈未通過而自殺，該親屬表示不清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此，南京林業大學生態與環境學院相關負責人 5 月 13 日迴應媒體稱，該宋姓教師確已去世，但網傳信息與事實嚴重不符。南京林業大學人事處一名工作人員則表示，宋凱確實已去世，且患有抑鬱症，宋凱並沒有被降職。工作人員解釋，宋凱退還了 1 萬元的安家費，原因是他沒達到學校的考覈要求，這是當時入職合同中學校約定好的條款。宋凱去世後，學校將給予其家屬撫卹金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同日，澎湃新聞多次致電南京林業大學人事處、黨委宣傳部，無人接聽。南林大相關工作人員迴應澎湃新聞稱，「這個事情不是你想的那樣，稍後會回電。」截至發稿其並未回電。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;未通過的考覈&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瞭解宋凱情況的知情人士楊月説，他知曉宋凱去世的消息已是事發五天之後。楊月説，在他印象中，宋凱為人謙和，總是帶着笑容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他稱，宋凱沒有通過首個聘期的考覈，被降薪降職，並退還一部分購房補貼和安家費。「不僅僅是錢的問題，還是一種知識分子很看重的面子上的否定。」他説，宋凱屬於有編制的人才引進，雖然不是「非升即走」，但面臨的狀況差不多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此，5 月 13 日下午，南京林業大學人事處一名工作人員在接受新京報採訪時表示，宋凱退還了 1 萬元的安家費，原因是他沒達到學校的考覈要求，這是當時入職合同中學校約定好的條款。同時，該工作人員稱，宋凱並沒有被降職。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據南京林業大學官網信息，宋凱系理學博士，碩士生導師，生物與環境學院副教授。在北京大學環境科學與工程學院獲碩士學位、在加拿大英屬哥倫比亞大學（UBC）獲得博士學位。2019 年起任職於南京林業大學生物與環境學院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考覈是否通過往往關係着教師的待遇和職稱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞注意到，2023 年南京林業大學發佈的《南京林業大學高層次人才首聘期考覈辦法》顯示，該辦法適用於學校引進的 F 類及以上的高層次人才，首聘期一般為 3-4 年。學校和引進人才簽訂《南京林業大學引進教師協議書》，依據協議書進行考覈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辦法規定，考覈總分滿分為 100 分，其中，科研項目類滿分 50 分，論文類滿分 50 分。其中，科研項目類，獲批協議中約定全部項目得 50 分，否則不得分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該協議載明，合格為考覈得分 100 分、基本合格為考覈得 75 分及以上、不合格為考覈得分 75 分以下。考覈合格則一次性發放剩餘購房補貼，基本合格不予發放剩餘購房補貼，享受待遇者降級聘任。不合格則不再續聘；或經雙方協商一致予以有條件降級聘任，不予發放剩餘購房補貼，同時按下一層類人才引進待遇退還安家費、購房補貼的差額部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《南京林業大學引進 F 類以上人才協議書》條款顯示，甲方（學校）以借款形式資助乙方在南京市購置住房，為乙方提供購房補貼、安家費。如乙方申請用購房補貼及安家費支付購買住房款，安家費可全額支付，購房補貼支付的額度不超過總額的 60%。首聘期考覈合格後一次性發放剩餘 40% 的購房補貼。具體按甲乙雙方簽訂的《南京林業大學引進高層次人才購房借款協議書》履行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「就考覈標準而言，如果教師手裏沒有國家級的課題，是很難達標的。」楊月説，項目算是核心指標，要拿到國家自然科學基金項目，再加上論文，才能基本合格。宋老師雖然發了一些論文，但沒有拿到項目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國家自然科學基金年度項目包括一般項目、重點項目、青年項目等，對於青年教師的發展至關重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾經歷過「非升即走」的高校教授趙林説，項目是教師留校升職的敲門磚，他知道有教師申請國家基金項目兩次沒中，壓力很大。此外，完不成考覈，非升即走也是常見的情況。「有學校一個學院招聘了幾十個博士後，後面都走的差不多，只剩下幾個。」他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他提到，相對於面上項目（即一般項目），青年項目容易一點。不過，青年項目需要男性申請人年齡不超過 35 週歲，女性申請人年齡不超過 40 週歲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;親友：宋凱生前患有抑鬱症，工作壓力大&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋凱的親戚張平説，4 月 2 日早上，宋凱的妻子發現宋凱自殺身亡。據他了解，宋凱沒留下遺書遺言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他説，宋凱原生家庭不算美滿，但他自己的性格卻是「好得不得了」。宋凱和妻子很恩愛，妻子的家庭也很疼愛宋凱。二人婚後育有一子，在南京買了房，還在還貸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「年後他説要有個基金項目（申請書）要交，忙得不得了。」張平説，據他了解，宋凱自殺前最後幾個月出現嗜睡的情況，時常在晚上起來工作，有近一個月的時間不怎麼出門，也不能按時吃飯。張平説，宋凱提及過基金項目的事情，説自己腦子一片空白，寫不出來，還唸叨着「來不及了」。在情緒低落時，家人曾對宋凱説：「你不能走那條路，你不能對不起我。」宋凱當時講，他不會（走自殺那條路）的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「但最後還是走了這條路。」張平説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;張平説，宋凱家人曾帶他去醫院檢查身體，沒檢出什麼問題，後來發現宋凱的病歷，才知道宋凱從高中時便患上抑鬱症。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在曾經的學生和老師眼中，宋凱是一個勤奮、溫和的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這個消息無可否認是令人悲傷的。」宋凱在 UBC 求學階段的導師 Fariborz Taghipour 告訴澎湃新聞，宋凱是一位優秀的研究者，且是一個勤奮的人，性格很好，也許宋凱有點害羞，但這在亞洲文化中並不少見。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fariborz 説，宋凱曾發表過一篇關於 UV-LED 系統用於水處理的綜述論文，該論文已被引用 800 次。「他和我一起發表的另外三篇科學論文獲得了 100 多次引用，所有這些都清楚地表明瞭他對該領域的貢獻。」他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fariborz 説，今年 2 月，他給宋凱發了一封問候新年的電子郵件，這是他們最後一次交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他説，這一事件很沉重，很難接受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋凱曾經的學生小夏（化名）對他印象非常深刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小夏説，對於學生的每一個問題，宋老師都會認真解答，實驗也會親力親為，非常真誠、治癒。「他給了我力量。」小夏説，宋老師社交能力或許是欠缺的，（心思）更多在教學和科研上。另一位畢業生説，宋老師曾是他的班主任，對學生很好，並不是很嚴格，但是很嚴謹，鬆弛有度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「青教」之困&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這不是一所學校的問題，而是通病。」楊月認為，好點的高校為了衝排名、衝博士點，二本為了升一本，專科為了升本科，都在拼命申請項目，而不是真正地做科研，沒有體現出對人才培養的重視和對那些潛心教書育人的老師的肯定，所謂的「破五唯」（唯論文、唯帽子、唯職稱、唯學歷、唯獎項）要實現很難。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她説，宋凱在學校屬於孤軍奮戰，雖然他也有自己的實驗室，但手底下只有自己幾個研究生，團隊沒有「大牛」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在經歷過「非升即走」的高校教師趙林眼中，宋凱並非孤例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;趙林曾在南京一所高校任教，幾年後，他「成為了眾多失敗者中的一員」，離開了學校。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他説，不過不是所有學校都會做的那麼「絕」。趙林説，大部分學校都還是會想讓老師留下來，有些學校不會直接開除，最多是降點工資的情況下再續聘一個週期，如果能繼續堅持留在學校，等到拿到基金還是可以（翻身）。如果沒在學校做出成績，沒有基金也沒有成果，跳槽也是不好跳的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他説，論文做得好，但不一定能發表到好期刊上，青年基金的本子（申請書）寫得好，也不一定能拿下項目。「可能你奮鬥了很多年，才和別人的起點一樣。」他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;趙林説，很多時候高校和公司類似，講究以和為貴、向前發展和效率優先。教師想在高校紮根，就需要像員工一樣，儘量完成考覈要求，完成不了，也要做好心理準備，自我調節。「學校要衝考覈，每個教師身上都會攤派指標，且年年上漲，總有一些人會不適應，期間出現的分歧、摩擦都很正常，沒必要周邊的人都是那個樣子，自己就必須成為那個樣子。」他説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，長期研究高等教育管理與政策、教師評價與發展等領域的西南財經大學教育管理與政策研究所副教授王思懿在接受接受澎湃新聞採訪時表示，我國實行的「非升即走」制度，更多是大學為了打破事業編制體系下傳統的終身聘用制、促進人才流動、激發教師工作活力，自上而下強制推行的。但各利益相關方之間缺乏充分的博弈和協商過程，教師羣體作為重要的利益相關者，缺乏表達意見的機會，因而極容易引發利益衝突。對於我國高校而言，引入「非升即走」制度的目標也並不在於保障教師學術權利、職業安全或守護潛心研究，而是通過強化聘任與晉升制度的競爭性和選拔性，增強教師的職業壓力與工作活力，建立起人才能上能下、能進能出的靈活用人機制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（楊月、張平、趙林均為化名）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27362865</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27362865</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:12:49 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，朱軒</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/809/783.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27362865_202405140713395afe1d-339a-4947-8fd8-edde93d1df78.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>自殺</category>
            <category>青年教師</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/809/783.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/809/784.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>經濟日報：商家營銷需遵守邊界，直播不能侵犯公眾隱私</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;u&gt;商家營銷需遵守邊界，享受直播紅利的同時，不應以犧牲公眾隱私為代價，要切實保障消費者安心消費的權利。平台可增加相應管理規範制度，為商家直播樹立更多的邊界意識，共同維護健康良性的直播生態。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，江蘇省消保委發佈的關於消費維權的案例中提到，有理髮店商家擅自拍攝並公開發布消費者理髮視頻，引發消費者強烈不滿，後經法院判定要求商家道歉，並賠償精神損害撫慰金。「被直播」現象並非個案，當下有不少商家通過直播真實的消費場景進行引流，消費者「被直播」的狀況屢有發生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從行為本身來看，商家「不告而拍」的行為是冒犯，更是侵權。雖然説商家有直播的權利，拍攝也是在自己店內進行，但這並不意味着就可以將鏡頭隨意對準他人。民法典規定，未經肖像權人同意，不得製作、使用、公開肖像權人的肖像；任何組織或者個人不得以刺探、侵擾、泄露、公開等方式侵害他人的隱私權。同時，隨着生物識別技術的廣泛應用，「被直播」還可能增加消費者面部等敏感隱私信息泄露的風險，一旦被不法分子利用，將對個人的人身財產安全造成損失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商家營銷需遵守邊界，享受直播紅利的同時，不應以犧牲公眾隱私為代價。如果始終堅持「我的直播我做主」，會影響消費體驗，招致消費者反感，也會讓很多潛在的消費者望而卻步，對自身經營口碑產生負面影響。因此，商家需守好營銷邊界，保障消費者安心消費的權利。如果想通過直播展現消費場景，商家可以設立劃定直播區域，放置相應的提示牌，在消費者知情且同意的情況下進行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，「被直播」現象頻發也與平台的推薦機制有關。無論是視頻還是直播，觀看的人越多，商家就可以獲得平台更多重點推薦的機會。在現有的直播規則中，對於是否允許直播顧客的消費行為也並沒有明確規定。平台可增加相應管理規範制度，為商家直播樹立更多的邊界意識，也可提供馬賽克等技術手段對直播畫面進行模糊處理，化解消費者信息保護和商家宣傳推廣的矛盾，共同維護健康良性的直播生態。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27368774</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27368774</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:10:31 GMT</pubDate>
            <author>李思雨/經濟日報</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/888/219.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27368774_20240514071094e83a5b-65b6-446c-ba7c-b10786cb7da9.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>直播</category>
            <category>輿論場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/888/219.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/888/220.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>曾彈吉他賣藝、學中文靠「死記硬背」，新加坡新總理黃循財是誰？</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;585645&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/6dcb562bde8a440a9984b27d113c5ed7/hd/202405132033565155a84a1a7-5007-4e10-9cc7-1158a30274e2-d79b83b5-3262-9221-0c00-0703b6ad8caf.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/762/549.png&quot; data-duration=&quot;03:20&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1920&quot; data-height=&quot;1080&quot;&gt;&lt;/video&gt;5 月 15 日，72 歲的李顯龍正式卸任總理，把權力交棒給 51 歲的副總理兼財政部長黃循財。黃循財曾在新加坡多個政府部門擔任過要職。他將帶領新加坡走向何方？</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27358261</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27358261</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:10:05 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞編輯，陳睿，彭玉潔</author>
            <category>黃循財</category>
            <category>新加坡</category>
            <category>總理</category>
            <category>李顯龍</category>
            <category>李顯龍交棒</category>
            <category>World 全知道</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/762/549.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/762/550.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>講武談兵｜越南有意採購韓國 K9 自行火炮，繼續軍購多元化</title>
            <description>&lt;p&gt;越南計劃採購韓國 K9 自行火炮，大幅提升地面炮兵戰力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據報道，韓國國防部副部長金善浩近日訪問越南期間，與越南國防部副部長黃春戰會面，雙方同意進一步加強國防工業領域的合作。越南人民軍炮兵司令阮鴻峯也與金善浩進行了會談，期間特別提到希望能夠儘快從韓國引進一批 K9 型 155 毫米履帶式自行火炮。據外界推測，越南國防部採購韓國 K9 自行火炮的數量可能多達 108 門。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其實，越南國防部長潘文江在 2023 年率團訪韓期間，就曾經親自觀看了 K9 自行火炮的火力演示，並對該炮的性能給予高度評價。那麼，越南國防部決定從韓國採購 K9 自行火炮究竟意欲何為？此舉會對東南亞局勢產生怎樣的影響？&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/767/652.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;射擊中的 K9 型 155 毫米履帶式自行火炮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;越南人民軍炮兵部隊現狀&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從目前的總體情況來看，越南人民軍陸軍炮兵部隊的現役裝備水平較為落後，其中大口徑身管火炮的主要型號包括：450 門 D30 型 122 毫米牽引榴彈炮、350 門 D20 型 152 毫米牽引榴彈炮、250 門 M46 型 130 毫米牽引加農炮、100 門 M114 型 155 毫米牽引榴彈炮、150 門 2S1 型 122 毫米履帶式自行榴彈炮、70 門 2S3 型 152 毫米履帶式自行榴彈炮以及 100 門 SU-100 型 100 毫米自行反坦克炮等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述大多數型號的技術水平與如今世界各國的主流同類型號相比已經相差甚遠，而 M114 型 155 毫米牽引榴彈炮早已是美軍的淘汰退役型號，只在極少數地區和國家的軍隊中還有部分服役。SU-100 型 100 毫米自行反坦克炮更是二戰時期蘇聯紅軍的主力裝備，只能在各國的軍事博物館中才能看到它的身影，但依然在越南人民軍炮兵部隊中重要裝備。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，無論是從提升炮兵部隊裝備性能水平還是在現役老舊火炮逐漸到壽之後尋找接班人，越南陸軍都認為急需採購新一代大口徑身管火炮。之前，越南國防部曾經與法國方面洽談，希望引進一批奈克斯特公司研發生產的「凱撒」155 毫米輪式車載炮。該炮作為世界上第一款 155 毫米輪式車載炮，不僅法國陸軍批量採購，也出口到了包括沙特、印尼、丹麥、捷克在內的多個國家。所以，越南國防部也認為該炮的服役可以大幅提升人民軍炮兵部隊的實力。但由於法國人報價太高，單價達到了 500 萬美元，大大超出了越南國防部的承受能力，此事最後只能作罷。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/767/653.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;越南自研的 105 毫米輪式車載炮，只能後向射擊，自動化程度低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;後來，越南國防部將研發新一代火炮的努力寄希望於本國軍工企業，先後研製了 105 毫米和 130 毫米兩款輪式車載炮。前者以美製 M101 型 105 毫米榴彈炮為火力部分，配以俄製烏拉爾 375 型 6×6 軍用卡車底盤（也是俄製 BM-21「冰雹」火箭炮的底盤），只能後向射擊，自動化程度低，完全依靠人工裝填彈藥，總體技術以及性能水平不高。雖然該炮已經批量裝備越南人民軍炮兵部隊，但是隻能作為應急裝備使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，越南國防部與古巴軍方合作，引進後者研製的「木星」-5 型 130 毫米輪式車載炮技術，並且根據本國炮兵部隊的需要進行改進，從而研發了 PTH130-K255B 型 130 毫米輪式車載炮。該炮的主要設計與「木星」-5 基本相同，採用俄製 M46 型 130 毫米牽引加農炮作為火力部分，底盤則同樣採用來自俄羅斯的 KrAZ-255B 型 6×6 軍用卡車。從射程以及威力等方面來看，PTH130-K255B 型 130 毫米輪式車載炮要遠勝於 105 毫米輪式車載炮，但是前者的火控系統性能和自動化水平依然不高，與世界上主流的同類型號，比如法國「凱撒」、瑞典「弓箭手」等相比差距還是很大的。所以，這兩款輪式車載炮只是讓越南人民軍炮兵部隊在一定程度上解決的有無問題，其發揮的作戰效能相對有限。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/767/654.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;PTH130-K255B 雖然威力提升，但整體性能與法國「凱撒」、瑞典「弓箭手」等相比差距還是很大的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;K9 自行火炮對越軍的意義&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年來，越南周邊國家開始大力提升本國陸軍炮兵部隊的戰鬥力，特別是進口了不少先進裝備。比如，老撾進口了一批模塊化火箭炮、122 毫米輪式車載炮，還自研了 HL-70 型 122 毫米輪式車載炮；泰國不僅裝備了法國「凱撒」155 毫米輪式車載炮，還大批量採購了以色列 ATMOS2000 型 155 毫米輪式車載炮，並引進該炮的生產技術，推出 M758 車載炮。柬埔寨則引進 50 門 155 毫米輪式車載炮、18 門 122 毫米火箭炮以及 12 門 300 毫米遠程火箭炮，炮兵戰力大幅提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這種情況下，越南陸軍認為，越南炮兵以落後的大口徑牽引火炮為主，再加上少量技術水平不高的輪式車載炮的裝備體系已經落後。哪怕是越南正在研發中的最先進的 PTH130-K255B 型 130 毫米輪式車載炮，與周邊國家炮兵部隊的先進火炮比較也要相形見絀。所以，在法國要價太高、本國研發能力嚴重不足的背景下，越南國防部想到了與韓國進行合作，採購 K9 自行火炮，這也是受到了該炮近年來全球熱賣的影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，韓國陸軍訂購 K9 自行火炮的數量達到了 1200 餘門，而該炮出口以及轉讓技術生產的數量更是高達 1400 餘門，是 2000 年以來全世界賣得最好、最多的 155 毫米履帶式自行火炮。而隨着產量的大幅提升，K9 自行火炮的單價自然就能夠壓得更低，從而形成類似於「低價傾銷」的效果，這是該炮吸引越南國防部的第一個原因。上文提到，法國為「凱撒」155 毫米輪式車載炮提出的報價高達 500 萬美元，而各國從韓國採購 K9 自行火炮（不包括生產技術轉讓）的單價最高也沒有超過 350 萬美元。也就是説，採購 2 門「凱撒」車載炮的經費基本上就可以採購 3 門 K9 自行火炮，而 3 門 K9 自行火炮的作戰效能自然要遠遠超過 2 門「凱撒」車載炮，更有吸引力。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/767/655.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;K9 自行火炮已經出口印度、波蘭、挪威和土耳其等多個國家，是 2000 年以來全世界賣的最好、最多的 155 毫米履帶式自行火炮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，K9 自行火炮的技術性能以及水平也在不斷改進提升。該炮的早期型號確實問題多多，甚至在 2010 年延坪島炮戰中「丟人現眼」，一度口碑不佳。但是，該炮的研發企業——韓國韓華地面系統公司持續跟蹤世界火炮發展的先進技術，並且全面吸收，融入 K9 自行火炮的後續改進之中。目前，K9A1 的總體技術水平已經與德國 PzH2000 不相上下，K9A2 將採用全自動裝填系統，而 K9A3 計劃採用無人炮塔。所以，越南國防部採購 K9 自行火炮，其作戰性能也會隨着韓國韓華地面系統公司後續的改進升級而得到進一步提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再者，K9 也是世界上第一種可以全面轉讓生產技術的 155 毫米履帶式自行火炮，這對於越南國防部也具有巨大的吸引力。越南國防部一直希望提升本國武器裝備的研發生產能力，近年來也進行了諸多嘗試，包括在主戰坦克、火炮、輕武器等方面力圖實現一定程度的國產化、自研化。只是這些主要由越南國防部主導的武器改進或研發項目都很難稱得上是成功，最為關鍵的就在於缺少外部力量的支持。那麼，此次以採購 K9 自行火炮為契機，越南國防部可以從包括韓華地面系統公司在內的諸多韓國軍工企業引進先進技術以及設備，至少可以在火炮領域大幅提升越南軍工企業的研發能力，這是越南國防部所夢寐以求的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，從 K9 自行火炮的總體研發生產情況來看，雖然以韓華地面系統公司為首的韓國軍工企業能夠為該炮提供大部分零部件以及配套彈藥等，但是依然有不少核心部件需要向包括美國、英國、德國等在內西方國家採購。這些西方國家是否會同意向越南國防部提供 K9 自行火炮所需的部件，還要打一個問號。這可能也是越南國防部一直渴望得到 K9 自行火炮，卻遲遲難以下定決心的關鍵問題所在。那麼，後續也許就需要由越南以及韓國雙方聯合與美、英等西方國家進行溝通洽談，爭取早日「開綠燈」，否則，越南國防部的「K9 夢」難以照進現實。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27359449</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27359449</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:05:08 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞特約撰稿，王若鴻</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/767/668.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27359449_2024051407054105cff0-cd16-4ffd-bb89-bafd9e4e1b27.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>越南</category>
            <category>自行火炮</category>
            <category>澎湃防務</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/767/668.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/767/669.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>專訪｜「全球氣候政策奠基人」斯特恩：不採取氣候行動，將扼殺經濟增長</title>
            <description>&lt;p&gt;「除非整個世界採取行動，否則氣候危機將使世界付出超過兩次世界大戰和上世紀 30 年代美國經濟大蕭條的代價。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是 2006 年發佈的著名的《斯特恩報告（Stern Review）》給世人留下的鄭重警告。而這份報告的撰寫人正是英國倫敦政治經濟學院格拉瑟姆（Grantham）氣候變化與環境研究所所長斯特恩（Nicholas Stern）勳爵，彼時的英國政府首席經濟學家和氣候變化與發展經濟政府顧問。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/526/686.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;斯特恩&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1994 年，斯特恩出任歐洲復興開發銀行行長的首席經濟學家兼行長特別顧問。2000 年到 2003 年，斯特恩擔任世界銀行首席經濟學家和分管發展經濟學的高級副行長。此後，他被時任英國財政大臣戈登·布朗聘任為財政部第二常務次官，管理公共財政，同時擔任政府經濟事務部門負責人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2005 年 7 月，斯特恩被賦予了一項特殊的使命。英國政府聯合國際學術界在全球範圍內發起了關於氣候變化經濟學的評估，斯特恩主持了這次評估，並於 2006 年發表了以他的名字命名且為他帶來巨大聲譽的《斯特恩回顧：氣候變化經濟學》(簡稱《斯特恩報告》)，這份報告對全球氣候治理產生了深遠影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;18 年來，報告在全球政界、學術界、企業界和環保 NGO 間引發了巨大反響。英國前首相布萊爾在報告出爐當天就盛讚該報告，並稱其為自己「當選十年來看到的有關未來的最重要的文件」。斯特恩也因為這項傑出的工作被譽為「全球氣候變遷政策奠基人」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然《斯特恩報告》在國際範圍內獲得了廣泛的讚譽，但在經濟學界反響不一。這份長達 700 頁的《斯特恩報告》討論了全球變暖對世界經濟的影響，認為全球氣候變化可能是未來可預見的最致命、影響最廣的威脅，其嚴重程度不亞於兩次世界大戰和美國經濟大蕭條帶來的影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯特恩長期關注中國的經濟發展和低碳綠色轉型。數十年來多次訪華。今年，他再次受邀來華參加中國發展高層論壇併發言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此次訪華間隙，斯特恩在參加能源基金會交流活動期間接受了澎湃新聞（www.thepaper.cn）的獨家專訪，就全球經濟復甦前景，中國和全球的能源轉型，全球氣候治理的前景和挑戰等重要話題分享了他的最新思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下為專訪全文：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;增長故事在出現&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新聞：&lt;/strong&gt;近期國際貨幣基金組織（IMF）和 G20 先後表示全球經濟在 2024 年有望實現「軟着陸」。您是否也認同全球經濟正在回暖的趨勢？這一趨勢對全球能源低碳轉型這一進程，會有怎樣的影響？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;斯特恩：&lt;/strong&gt;我同意 IMF 和世界銀行對未來幾年謹慎樂觀的看法。第一個原因是世界已經適應了俄烏衝突，在沒有俄羅斯天然氣直接出口到歐洲的情況下能源市場已經找到了一種新的工作方式。我認為我們已經度過了俄烏衝突下的能源危機。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，俄烏衝突相關的非常強勁的通貨膨脹現在正在下降，美國和歐洲的主要央行都在降息。我確實認為在這種情況下，增長的故事正在溫和（而不是快速）地出現。這對綠色轉型非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，我們必須進行投資，以實現綠色轉型。一個沒有投資的緩慢經濟是一個沒有變化的經濟。相應的，你需要一個不斷增長的經濟來刺激投資，這些投資可以是清潔綠色領域的投資。沒有投資的經濟不會有快速的綠色轉型，新投資也不會到來。因此，我認為經濟增長對綠色投資非常重要，反過來也是如此。如果你推進綠色投資，就會推動經濟增長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新聞：&lt;/strong&gt;對中國而言，綠色經濟和能源轉型又意味着什麼？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;斯特恩：&lt;/strong&gt;經濟學家長期以來一直在談論中國的消費增長。我認為，在未來 5 年或 10 年裏，消費的持續、穩定增長非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我認為中國經濟增長的三個來源，是綠色新經濟、高科技、人工智能和消費。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關於如何增加消費的討論已經有很多，我認為其中一部分是關於對老年人的支持。因為所有人都會儲蓄，他們不確定年老的時候生活會是什麼樣子。當他們年老時，他們會擔心什麼呢？健康，收入和養老金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們都知道中國的老齡化速度非常快，而不僅是中國，為了使公共財政能夠持續，意味着人們必須工作更長的時間，才能有更好的養老金。當然，關於消費如何增長，還有很多東西可以説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新聞：&lt;/strong&gt;全球經濟復甦面臨的挑戰，您認為有哪些？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;斯特恩：&lt;/strong&gt;我認為有四方面的威脅。首先是實體戰爭。第二是貿易爭端。我擔心如果特朗普再次當選美國總統，世界貿易體系會受到威脅，因為他承諾徵收高額關稅，而你不知道這類事情一旦開始會走向何方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，一些國家受到債務的威脅，在控制債務方面遇到困難，這部分是新冠大流行留下來的問題。第四是氣候危機本身，科學家告訴我們，在 10 年之內我們就可能超過 1.5℃升溫控制的目標。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事實上，去年的升溫已經超過了 1.5℃，而我們談論的是趨勢，而趨勢顯然是繼續上升，氣候變化帶來的物理威脅也會增加。澎湃新聞發佈的氣候月刊取名《臨界點》，這是一個很重要的概念，我們不知道這些地球生態系統關鍵指標的臨界點在哪裏。我們可能已經非常接近其中的一些，包括北極和南極冰川和永久凍土的融化、亞馬孫森林系統的崩潰。我們不知道這一切發生的後果，因為地球是一個系統，各個臨界點之間有着內在的關聯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，我們從各種極端天氣事件中看到了氣候變化已經在影響人們的生活。我認為這不會威脅到未來 4-5 年的經濟增長，但在未來 5 年、10 年或 15 年，尤其是當我們越過這些臨界點時，可能會威脅到經濟增長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;關注中國在上述危機中的作用非常重要。中國不僅是一個經濟超級大國，而且正在成為一個舉足輕重的政治大國。我認為，無論是在實體戰爭還是貿易戰方面，中國都可以在債務方面發揮重要作用，這不僅因為有一部分債務是欠中國的，尤其是因為中國在國際機構中的作用正變得越來越重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果世界看到連中國無法解決的問題，他們就會認為這個問題是不可能解決的，因為中國通常都能成功。中國的榜樣真的非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，對於這些威脅，我認為中國將在全球治理方面發揮非常重要的作用。我認為這些事情是可以治理好的，我持謹慎樂觀的態度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;可持續發展已成全球核心議題&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新聞：&lt;/strong&gt;去年在阿聯酋舉行的 COP28 上，全世界國家首次達成共識：以公正、有序、公平的方式，推進能源系統向脫離所有化石能源的方向轉型，在這個關鍵的十年加速行動，以便在 2050 年左右實現科學的淨零排放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步，全球路在何方？您對全球氣候治理的新發展有什麼看法和預期，我們需要如何走向 2025 年在巴西舉行的 COP30？國際社會對中國是什麼樣的期待？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;斯特恩：&lt;/strong&gt;首先，從聯合國氣候大會框架本身，我認為領導力正從發達國家向外轉移。這一點很重要，我認為這是一個優勢，並將繼續下去。這不僅僅是富裕國家説和做的事情，而是整個世界應一起努力確定和找到前進的道路。特別是 2025 年將在巴西舉行的 COP30。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我認為巴西將對 COP30 起到重要的領導作用，巴西本身也面臨着亞馬孫森林系統的保護問題。我認為他們將把氣候融資、森林和生物多樣性提上議程，因為氣候問題和這些議題密切相關。我認為這種領導力非常重要，也非常健康。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，是 G20 集團本身的變化。過去很多國家都説，有 UNFCCC（《聯合國氣候變化框架公約》）了，讓他們去做吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但現在我們看到，綠色轉型問題與經濟增長和發展問題完全交織在一起。你不能只讓某個團體去談論氣候問題。因此，氣候問題正在進入 G20 的核心，這是全世界對這一問題態度發生的重要變化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們看到，各國在去年印度召開的 G20 會議上，向前邁出了重要一步。印度將可持續增長和可持續發展目標作為 G20 議程的核心。他們將可持續發展推到了議程的首位，並讓非洲聯盟成為 G20 的成員，試圖讓更多的發展中國家推動這一議程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年巴西將擔任 G20 主席國，我認為他們將繼續這樣做。在此之後，南非（2025）也會繼續下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我認為，這兩件事正在改變全球領導力向發展中國家轉移的方式，並正在改變全球的主題：可持續發展。我們現在都在討論這個問題，並在尋找推動可持續發展的方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你試圖在環境和（經濟）增長之間做出選擇，將是一個錯誤的選擇。 如果我們不在氣候問題上採取行動，我們將扼殺（經濟）增長。而如果我們增加投資，進行能源轉型，我們會帶來新的經濟增長故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新聞：&lt;/strong&gt;您認為中國在引領全球能源轉型中，尤其是電力系統轉型上發揮了怎樣的作用？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;斯特恩：&lt;/strong&gt;這是中國的行動將引領世界的一個例子。因為許多國家都存在電網壟斷的問題。電網被現有電力供應商的既得利益所控制。因此，他們主導了電網的運行方式。我認為，無論是從提高市場競爭力的角度，還是從自身能源安全的角度來看，尋求更多的本地發電（分佈式發電）都將變得越來越重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在南非的朋友告訴我，那裏在電力供應方面遇到了很大的問題，越來越多的人開始自己發電。當你自己發電時，通常都是可再生能源，這是一個新的發展。如果你擔心電網的可靠性，擔心電網是否會向你供電，就會有越來越多的人，或者社區嘗試自己發電，然後他們開始建造一些存儲電力的設備。這改變了所有工作的方式，中國在分佈式發電方面的進展將是一個很好的例子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;推動新投資是能源轉型核心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新聞：&lt;/strong&gt;2024 年在阿塞拜疆的氣候大會（COP29）預計將集中討論資金問題。您多次強調，各國要大幅、快速增加投資，特別是在新興市場和發展中國家的投資，大力推動投資是能源轉型的核心，到 2030 年，全球每年至少需要 4 萬億美元。這些資金從何而來？需要用在何處？在投資方面要進行哪些改革？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;斯特恩：&lt;/strong&gt;你對這個問題的重要性的看法是正確的，因為今天全世界大多數的投資都是朝向清潔能源的。但大多數清潔能源投資都在發達國家和中國，這些地方是新的清潔能源投資的主導。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新興市場，中國以外的發展中經濟體等大多數國家的情況恰恰相反，相對於傳統化石能源而言，這些國家的清潔能源仍處於劣勢，其中很大一部分原因在於融資成本。我們知道在全球許多地方的清潔能源已經比化石能源發的電力便宜。而計算清潔能源是否比化石能源便宜很重要一方面取決於前期建設的資本成本是否可控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;融資的問題不僅僅在於規模，還在於融資成本。傳統上基本有四個資金來源，對於發展中國家，以印度這樣的大國為例，絕大多數投資都是由國內儲蓄提供的，就是所謂的「國內資源調動」；第二個來源是私人投資；第三個來源是國際金融機構，特別是開發銀行；第四個來源是一系列的其他組合，可以是海外發展援助，也可以是直接援助，或者自願碳市場，也可能是慈善機構，或者是最近由法國總統馬克龍倡議的新全球融資契約的討論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要使能源轉型措施奏效，需要大力擴充多邊開發銀行。我是 G20 獨立專家組的成員，我們在報告中建議，從現在到 2030 年，將多邊開發銀行的資金增加兩倍至關重要。這很容易做到，成本很低，因為不需要投入太多資金就能實現。但這三倍的增長將非常重要，因為私營部門不會單獨行動。他們認為許多新興市場和發展中經濟體中存在巨大的風險，他們認為如果與多邊開發銀行合作，風險會低得多，這是正確的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;融資故事關鍵取決於多邊開發銀行的大幅擴張。在這種情況下，它們與私營部門的合作會更加密切，但國內資源的調動也很重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全世界面臨的工業和能源轉型方面，我們將需要巨大的資金支持。對世界來説，這是一個非常大的轉變。因此，未來 10-20 年將是全世界非常重要、快速發展的一個階段。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27325015</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27325015</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:04:38 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞首席記者，劉棟</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/526/759.jpeg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27325015_2024051407043260139a-24b3-481d-a98d-4b6f0a59d17b.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>氣候變化</category>
            <category>澎湃世界觀</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/526/759.jpeg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/526/760.jpeg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>浙江：城市道路交通安全設施缺失、損壞時應及時補缺或修復</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/780/451.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;浙江省政府官網 5 月 13 日公佈該省新修訂的《城市道路管理辦法》，將於 6 月起實施。《辦法》要求，依附於城市道路工程設置交通安全、管線、杆線等設施的，應與城市道路工程同步設計、建設，並明確維護、拆除、遷移、改建等責任。出現缺失、損壞時，責任單位應及時更換、補缺或修復；影響公共安全的，應立即採取應急處置措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，浙江城市道路里程達 4.03 萬公里，現行《浙江省城市道路管理辦法》於 2002 年制定，已不適應城市擴張和精細化管理的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據新修訂的《辦法》，城市道路是指城市供車輛、行人通行，具備一定技術條件的道路、橋樑、隧道及其附屬設施。市政設施主管部門應建立城市道路安全運行監測體系和風險排查制度，定期開展安全監測、檢測、評估，實現城市道路全生命週期安全管控；督促責任單位及時處置城市道路風險和病害，及時完成相關交通安全、管線、杆線設施等的更換、補缺或修復，必要時市政設施主管部門應先行應急處置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為避免「馬路拉鍊」現象，《辦法》明確新建、改建、擴建的城市道路交付使用後 5 年內、大修的城市道路竣工後 3 年內不得挖掘；因特殊情況需挖掘的，應依法經縣級以上城市政府批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27358441</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27358441</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:04:23 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，姚似璐</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/780/447.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27358441_202405140704a9ed8b34-5eb4-499e-bc74-f7d12cf15ef5.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>交通安全設施</category>
            <category>浙江</category>
            <category>城市道路</category>
            <category>長三角政商</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/780/447.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/780/448.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>部分地區下線公積金 App，不實用的市縣級政務 App 也在清理</title>
            <description>&lt;p&gt;澎湃新聞注意到，在近期的政務新媒體關停潮中，不只是部分政務類微信公眾號、微博賬號等停更註銷，亦有政務類 App 宣告下線。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 10 日，陝西商洛市住房公積金管理中心發佈公告稱，根據《國務院辦公廳關於推進政務新媒體健康有序發展的意見》(國辦發〔2018〕123 號) 和省、市相關要求，為做好政務新媒體集約整合工作，進一步提升羣眾辦事效率和便捷度，「商洛公積金」手機 App 將於 2024 年 5 月 10 日起停止對外服務，並關停註銷。原「商洛公積金」手機 App 相關服務均可在「商洛公積金」微信公眾號、個人網廳（https://igjj.ccb.com/login.html?InsID=610100012012&amp;amp;Br_No=610000000&amp;amp;Txn_Chnl_ID=3001#/）查詢辦理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 4 月 1 日，商洛市住房公積金管理中心還曾發佈消息稱，根據《政府網站發展指引》(國辦發〔2017〕47 號) 和《陝西省政府網站與政務新媒體管理細則》(陝政公開辦〔2021〕18 號) 有關規定，按照我市政府網站集約化建設有關要求，並按程序報經省級主管部門批准同意，商洛市住房公積金管理中心網站內容已遷移至商洛市政府門戶網站 (市公積金中心部門頻道)，商洛市住房公積金管理中心網站自即日起停止更新並予以關停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同在陝西，銅川市人力資源和社會保障局表示，根據《國務院辦公廳關於推進政務新媒體健康有序發展的意見》(國辦發〔2018〕123 號) 和省、市相關要求，為做好政務新媒體集約整合工作，提升羣眾辦事便捷度，「銅川人社」手機 App 已於 2024 年 3 月 31 日起停止對外服務，並關停註銷。關停後，相關服務將轉移至「銅川人社」微信小程序、銅川市人力資源和社會保障局網站（http://rs.tongchuan.gov.cn）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在廣西防城港，市住房公積金管理中心 5 月 6 日公告介紹，根據《廣西壯族自治區人民政府辦公廳關於印發&amp;lt;廣西壯族自治區政務新媒體管理辦法&amp;gt;的通知》（桂政辦發〔2019〕119 號）和市相關工作要求，為做好政務新媒體的集約整合工作，提升羣眾辦事便捷度，我中心政務新媒體賬號「防城港公積金」App 將於 2024 年 5 月 10 日起停止對外服務，並關停註銷。關停後，相關服務可通過防城港市住房公積金管理中心官網的「網上業務大廳」、「防城港公積金」微信公眾號辦理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞查詢發現，根據《防城港市住公積金管理中心「跨省通辦」服務指南（2023 年）》，手機 App「防城港公積金」（適用於安卓手機）支持個人住房公積金繳存貸款等信息查詢、正常退休提取住房公積金、提前還清住房公積金貸款等業務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得關注的是，據湖南郴州新聞網 5 月 10 日報道透露，作為全國「指尖上的形式主義」整治工作的試點城市，郴州市今年「關停並轉」一批政務 App、政務公眾賬號等。同時該市明確，對於政務 App，不得強行要求基層下載安裝、頻繁登錄、簽到打卡等，不得以工作留痕、積分排名代替實際工作成效評價，不再把安裝推廣使用政務 App 的情況，作為考覈評價、評比評選的依據，大大減輕了基層幹部「指尖上的負擔」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;報道稱，既要減負擔，也要提效能。各類民生事項辦理往往涉及多個平台，不同的政務平台、系統終端之間數據不互通，需要頻繁切換系統、多頭填報數據。為此，郴州市建設「城市大腦」，運用大數據、雲計算、人工智能等技術將分散的政府、企業、社會數據資源進行整合，賦能城市治理、民生服務等多類業務應用場景，解決政務服務、城市治理痛點問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「34 個微信工作羣，‘嘟嘟嘟’振個不停。」在郴州市紀委監委此前開展的一次監督檢查中，某村幹部向走訪人員道出了心底的無奈：「實在不想看，但又不敢不看，萬一漏掉了上級指派的任務，怎麼辦？」檢查發現，不少幹部手機裏的政務 App、小程序超過 20 個，個別幹部大大小小的微信工作羣甚至超過 30 個，其中要求定期打卡、上傳資料的佔了一大半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述報道稱，郴州市委扛牢整治形式主義為基層減負的政治責任，推出減會議、減文件、減陪同、減督查、減考覈、減流程、減羣組的「七減」措施。其中「減羣組」，明確要求嚴格控制微信、QQ 等平台工作羣組。市紀委監委立足職責定位，聯合市委網信辦等部門，督促相關職能部門對原有的移動互聯網應用程序逐一研判，對缺乏實用價值的市縣級政務 App 予以關停，清理活躍度低的政務公眾賬號，加快優化整合性質類似的微信工作羣，並將保留下來的工作羣組予以備案。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27362872</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27362872</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:04:11 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，鍾煜豪</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/809/872.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27362872_2024051407040d6dd9e3-9099-4f7f-9688-7b162577e941.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>App</category>
            <category>政務新媒體</category>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/809/872.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/809/873.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>明查｜視頻顯示丹麥國王揮舞巴勒斯坦國旗以表聲援？</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://factpaper.cn/&quot;&gt;點擊進入澎湃新聞全球事實覈查平台&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;速覽&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&amp;nbsp; 網傳視頻中揮舞巴勒斯坦國旗的男子不是丹麥國王腓特烈十世，視頻拍攝地點也並非位於哥本哈根的阿美琳堡宮。網傳視頻所反映的是 5 月 9 日，瑞典馬爾默市民眾因反對以色列參加在當地舉行的第 68 屆「歐洲歌唱大賽」而爆發的遊行示威活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;-&amp;nbsp; 根據最新報道，丹麥國王腓特烈十世與瑪麗王后於 5 月 6 日和 7 日在瑞典首都斯德哥爾摩進行了為期兩天的訪問。然而，並沒有其他權威媒體報道或官方消息顯示丹麥國王腓特烈十世近期訪問過馬爾默。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;事件背景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 12 日，社交平台流傳一段時長 30 秒的視頻稱，「丹麥國王腓特烈十世在陽台上揮舞巴勒斯坦國旗，迎接在哥本哈根示威的數百名支持巴勒斯坦的抗議者。」有關説法還表示，該地是丹麥王室居住的阿美琳堡宮。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/778/3.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/778/4.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;網傳説法相關截圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;明查&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;視頻中揮舞國旗的男子是丹麥國王腓特烈十世？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經覈查，網傳視頻的拍攝地是瑞典第三大城市馬爾默，並非哥本哈根，視頻中揮舞巴勒斯坦國旗的男子也不是丹麥國王腓特烈十世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;網傳視頻的第 28 秒處，可見畫面中白色建築物牆體有「MALMO HOGRE LAROVERK FOR FLICKOR」的標識。據谷歌地圖顯示，該建築是位於瑞典馬爾默 Slottsgatan 街道上的一所女子學校。該學校的右側，也就是網傳視頻中揮舞巴勒斯坦國旗男子所處的紅磚建築物，則是馬爾默的另一所名為「ANNA OCH EVA BUNTNS SKOLA FOR FLICKOR」的女子學校，並非丹麥王室位於哥本哈根的阿美琳堡宮。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/778/5.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;谷歌地圖顯示，網傳視頻中揮舞巴勒斯坦國旗男子（紅框處）所處的紅磚建築物是瑞典馬爾默的一所女子學校「ANNA OCH EVA BUNTNS SKOLA FOR FLICKOR」，並非丹麥王室居住的阿美琳堡宮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 9 日，有用戶在社交平台 X 上傳了從其他角度拍攝的視頻，其所呈現的場景與網傳視頻相一致，畫面中也出現了網傳視頻中身穿白衣、揮舞巴勒斯坦國旗的男子。該用戶在配文中寫道：「視頻來自今天在馬爾默反對以色列參加‘歐洲歌唱大賽’（Eurovision Song Contest）的遊行現場，約 1 萬至 1.5 萬人參與了對種族滅絕的抗議。」（編者注：視頻發佈時間顯示為北京時間 5 月 10 日凌晨 3 時，瑞典時間為 5 月 9 日晚 10 時。）&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/778/6.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/778/7.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;名為@elizabeth_w96 的用戶在社交平台 X 上傳了 4 段視頻，其所含場景與網傳視頻相一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管網傳視頻中揮舞巴勒斯坦國旗男子的具體身份無從考究，但據美聯社報道，丹麥國王腓特烈十世與瑪麗王后於 5 月 6 日抵達斯德哥爾摩，進行為期兩天的訪問，這是自今年 1 月 24 日腓特烈十世繼位以來的首次正式出訪。同時，根據美聯社最新拍攝丹麥王室的照片可以明顯看出，網傳視頻中的白衣男子並非丹麥國王腓特烈十世本人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，並無其他權威媒體報道或官方消息顯示丹麥國王腓特烈十世近日參訪過馬爾默。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/778/8.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;丹麥國王腓特烈十世（左）與網傳視頻中男子的照片對比。（丹麥國王腓特烈十世照片來源：美聯社）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據丹麥媒體《每日新聞報》報道，5 月 9 日，數千名支持巴勒斯坦的抗議者在瑞典馬爾默舉行遊行示威，抗議以色列參加在該地舉辦的第 68 屆 「歐洲歌唱大賽」（Eurovision Song Contest）。這一比賽由歐洲廣播聯盟和瑞典電視台聯合主辦，於 5 月 8 日—11 日在馬爾默競技場舉行，共有 37 個國家參與。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據當地警方估計，當日共有 1 萬至 1.2 萬人參加此次遊行活動。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/778/9.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;丹麥《每日新聞報》5 月 9 日相關報道截圖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美聯社一則報道指出，「歐洲歌唱大賽」的組織者試圖使歐洲歌唱大賽成為一個非政治性的活動，因此他們拒絕了因目前巴以局勢而禁止以色列參賽的呼籲，只是要求以色列調整參賽歌曲的歌詞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，報道援引一位對允許以色列參賽的決定持批評態度的人士的話表示，俄羅斯在俄烏衝突爆發的 2022 年被踢出了歐洲電視網，而白俄羅斯也在一年前因逮捕異見人士而遭到除名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列參賽的歌曲的標題原來是「《十月雨》」（October Rain），暗示哈馬斯於 10 月 7 日發動的越境襲擊造成約 1200 名以色列人死亡並引發衝突，但後來這首歌被重新命名為「《颶風》」（Hurricane）。儘管在以色列歌手伊登·戈蘭演唱這首歌曲時，台下的觀眾發出了噓聲，但戈蘭仍然躋身前十，並順利晉級半決賽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據報道，此次 「歐洲歌唱大賽」最終由瑞士歌手尼莫（Nimo）憑藉流行説唱歌曲《The Code》贏得冠軍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;綜上所述，網傳視頻中揮舞巴勒斯坦國旗的男子不是丹麥國王腓特烈十世，視頻拍攝地點也並非位於哥本哈根的阿美琳堡宮。網傳視頻所反映的是 5 月 9 日，瑞典馬爾默市民眾因反對以色列參加在當地舉行的第 68 屆「歐洲歌唱大賽」而爆發的遊行示威活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，根據最新報道，丹麥國王腓特烈十世與瑪麗王后於 5 月 6 日和 7 日在瑞典首都斯德哥爾摩進行了為期兩天的訪問。然而，並沒有其他權威媒體報道或官方消息顯示丹麥國王腓特烈十世近期訪問過馬爾默。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27360365</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27360365</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:03:59 GMT</pubDate>
            <author>明查員，馮夢</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/778/16.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27360365_2024051407040f9a78c3-dbf1-42a8-bb7e-81e2ba2807e1.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>事實覈查</category>
            <category>丹麥</category>
            <category>以色列</category>
            <category>巴勒斯坦</category>
            <category>瑞典</category>
            <category>澎湃明查</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/778/16.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/778/17.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>人事時間｜這些中國女足主教練曾帶領鏗鏘玫瑰勇奪佳績</title>
            <description>&lt;p&gt;中國足協 5 月 11 日宣佈，澳大利亞人安特·米利西奇成為中國女足國家隊新任主教練。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/809/278.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;安特·米利西奇&amp;nbsp; 視覺中國，資料圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據新華社報道，2019 年 2 月，澳足協宣佈曾在男足領域擔任過助理教練的米利西奇正式擔任澳女足國家隊主教練。澳足協表示，米利西奇執教履歷豐富，有能力帶好澳女足。他曾作為助手先後幫助兩位澳男足國家隊主帥波斯特科格魯、範馬爾維克徵戰兩屆世界盃，並在 2015 年作為教練組成員幫助「袋鼠軍團」奪得男足亞洲盃冠軍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接過澳女足教鞭後，米利西奇在執教球隊 18 個月左右的時間，率領球隊打進 2019 年法國女足世界盃 16 強，並在奧預賽上與中國隊交手，最終帶隊獲得東京奧運會參賽資格。隨後，米利西奇因澳超俱樂部合同原因離職，轉戰澳男足職業賽場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼在此次選聘中，中國足協是如何選中了米利西奇？&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/809/673.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;安特·米利西奇&amp;nbsp; 視覺中國，資料圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據足協相關部門負責人介紹，本次選聘工作堅持公平、公開、擇優的基本原則，平穩有序開展各項工作，其中的面試環節都是線上進行，全程錄屏。國家隊建設顧問小組共有 7 人，由男足國家隊技術總監傅博擔任組長，成員包括協會職業級講師拉爾斯及女足培訓總監弗蘭克 2 名外籍人員。面試環節全部由顧問專家組主導。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 月 19 日，足協官網發佈通知，正式啓動選聘工作。報名於 4 月 3 日截止，足協根據報名條件初步審查，共 42 人符合基本資質，其中外籍教練 41 人、中國籍教練 1 人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 10 日，足協技術委員會研究討論入圍面試候選人大名單，按照相關標準篩選並推薦 12 名候選人提交國家隊建設顧問小組審議。這些標準包括：具備成功的國際大賽主教練執教業績、來自女足高水平國家（地區）、對中國足球有一定了解等。4 月 11 日，國家隊建設顧問小組對候選人大名單進行復選，確定 9 人入圍第一輪面試候選人名單。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 15 日至 22 日，第一輪面試。經顧問小組評議和投票，排名前 5 的候選人進入第二輪面試。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4 月 22 日至 24 日，第二輪面試。經綜合評議和考慮，最終有兩人進入選聘的下一個環節——圍繞工作內容、聘任期限、階段目標、崗位職責、考覈方式、薪酬待遇、生活條件等方面的溝通。足協分別與他們的經紀人進行了會談，通過數輪溝通，最終選擇米利西奇作為中國女足主教練。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;足協相關部門負責人表示，米利西奇執教履歷豐富，技戰術理念先進，長期在男足高水平隊執教，作為第一助教參加了兩屆世界盃，還參加了 2015 年亞洲盃並獲得冠軍。其執教理念符合現代足球發展規律，其高水平男足助教帶隊訓練經歷，契合現階段中國女足訓練發展需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1983 年 12 月 15 日，中國女子足球隊成立。叢者餘出任中國女足第一任主教練，被譽為女足的奠基者。1986 年叢者餘帶領中國女足奪得第六屆亞洲盃冠軍，那次奪冠，不僅是中國女足第一次在洲際比賽中獲得冠軍，也是整個中國足球獲得的第一座洲際冠軍獎盃，是一個標誌性的起點。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/809/731.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;叢者餘 IC 資料圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1991 年，首屆世界女子足球錦標賽在中國廣東省舉行，中國女足與來自美國、挪威、瑞典等地的 11 支球隊進行比拼，最終位居第五。商瑞華時任中國女足總教練，他執教期間帶領中國女足兩次蟬聯亞洲盃冠軍，勇奪北京亞運會女足金牌，躋身亞洲一流之列。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/809/759.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;商瑞華 IC 資料圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;馬元安執教中國女足期間也取得了輝煌戰績。馬元安於 1993 年初正式入駐中國女足，之後率隊奪得 1993 年亞洲盃及 1994 年亞運會冠軍。1995 年，在第二屆女足世界盃上，中國女足在半決賽中 0 比 1 惜敗德國隊名列第四，此時的中國女足已成為世界一流強隊。1996 年亞特蘭大奧運會，馬元安率領中國女足殺進決賽。1999 年第三屆女足世界盃，成熟的「鏗鏘玫瑰」再次殺進決賽，最終獲得亞軍。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/809/760.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;馬元安&amp;nbsp;&amp;nbsp;IC 資料圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2007 年，中國女足迎來隊史首位外教——瑞典籍主帥多曼斯基。她上任後帶隊在家門口的女足世界盃上晉級 8 強，但僅半年後就離任。此後，中國女足選擇了前法國隊主帥伊麗莎白，但她僅 5 個月後就選擇辭職。此後很長一段時間，中國足協都沒有聘請外教。直到 2015 年，足協通過競聘方式選擇了法國人布魯諾。他執教中國女足兩年，2016 年奧預賽他帶隊時隔 8 年重返奧運會，並打進奧運會女足比賽 8 強。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27362772</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27362772</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:03:38 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，李文姬</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/809/764.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27362772_202405140703bcbe0101-0fee-4346-8524-0a36adcfc386.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>人事時間</category>
            <category>人事風向</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/809/764.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/809/765.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>各地優化房地產政策「捲起來了」！背後還隱藏着「搶人大戰」</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;u&gt;各地出台的優化房地產市場的政策「捲起來了」。成都、杭州、西安等熱點城市全面取消限購，落戶政策也在放鬆。目前各地「因城施策」中，陸續出台的房地產優化政策，不只是順應市場需求，背後還隱藏着「搶人大戰」，「搶人大戰」不僅僅是搶「人口」，而且是搶人才。&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;實行了 14 年的住房限購在不少城市成為歷史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 9 日，一天兩座熱點城市杭州市、西安市相繼宣佈全面取消住房限購。10 余天前，成都市才宣佈全面取消住房限購。截至目前，除了北京、上海、廣州、深圳 4 個一線城市，僅剩海南省、天津市、廣東省珠海市仍處於部分放開限購的狀態。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多城全面放鬆住房限購的背後有哪些深意？將帶來怎樣的影響？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;有人想「抄底」，有人在觀望&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這些城市中，杭州最受關注。5 月 9 日上午，杭州市房地產市場平穩健康發展領導小組辦公室發佈《關於優化調整房地產市場調控政策的通知》（以下簡稱《通知》），明確在杭州市範圍內購買住房，不再審核購房資格。此次杭州樓市新政也稱為「杭七條」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一直以來，作為熱點城市，杭州的樓市較為堅挺，此次全面取消住房限購，對當前的樓市來説無疑是「一石激起千層浪」，這也很快在股市反映出來。杭州新政出台的當天上午，不少上市房產企業的股價出現了明顯上漲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新政發佈後，杭州二手房掛牌量激增。杭州貝殼研究院數據顯示，對比 4 月份單日均值，新政首日二手房諮詢量增加 54%，二手房新增買賣房源增長 91%。僅 5 月 11 日，杭州樓市新增掛牌房源 939 套，其中，漲價房源 180 套，降價房源 2033 套。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些人的購房意願有所上升，新政實施後的首個週末，杭州不少新樓盤人頭攢動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，也有不少剛需和剛改（改善型剛需）的潛在購房者開始「摩拳擦掌」。一位居住在杭州市近郊區的業主發現，他關注的房源價格降了不少。他説：「看着哪裏都想買。」當初，他是在房價高位的時候買的房子，這套房價格出現了「腰斬」。現在他打算將這套房賣掉，作為購買新房的首付，在他看來，現在似乎正是「抄底」的時候，要「把虧的掙回來」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當下，杭州不少人正在觀望新政後樓市的反應，等待一個合適的時機「上車」或者置換現有房屋。與此同時，他們也擔心現在「上車」，一旦房價繼續下行，自己就成了「接盤俠」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新政出台後的首個週末，杭州房產經紀人張帆（化名）不停在多個購房羣切換，給要買房的人答疑解惑。他被問次數最多的問題是：「買房可以落戶嗎？」「啥時候買房時機會更好，還有下跌空間嗎？」「某某小區值得入嗎？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「啥時候買房時機會更好，這是一個亙古難題。」張帆建議，購房者選中房子後，看砍價後的價格是否符合預期，再決定是否「上車」。在他看來，杭州的樓市並不缺購買力，只是很多人都擔心自己成了「接盤俠」。他對杭州的樓市依然保持樂觀的預期，在他看來，如果房價到了合適的位置，成交量還是會起來的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新政首日房屋成交量明顯回升。杭州市住房保障和房產管理局數據顯示，5 月 9 日，杭州新建商品房成交 160 套，較 5 月 8 日增加 8 套，環比上漲 5.3%，比近一週平均水平高出 92.8%。杭州存量房單日成交 259 套，比 5 月 8 日減少 9 套，環比下降 3.4%，比近一週平均水平高出 137.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為西北的熱點城市，西安全面取消限購同樣引發了不少關注。多位中介表示，新政實施後，看房者多了，但多持觀望態度。諸葛找房數據顯示，截至 5 月 13 日 19 時，當日西安新上房源 3264 套，環比上漲 5.73%，降價房源 1354 套，環比下降 0.17%。5 月 9 日-11 日，西安降價房源數量一直在減少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5 月起將迎來一波住房政策「放鬆潮」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杭州一次性全面放開住房限購的速度之快，超出了很多人的預料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中指研究院華東大區常務副總高院生認為，「杭七條」新政是繼 3 月 14 日「杭五條」新政（放開二手房限購）之後，杭州樓市又一重磅新政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 月中旬，杭州剛放開二手房限購。據張帆介紹，「五一」假期，就有外地購房團到杭州，當日就團購了 20 多套房。他表示，這些人團購的是限價房，一平方米比周邊低好幾千元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高院生認為，此次杭州住房限購全面放開，疊加其他配套政策，將有利於有效需求積極釋放。「一方面，購房即可落戶，吸納更多省內或外地新增需求；另一方面，本地改善需求或得以加速釋放。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高院生説，中指研究院監測數據顯示，今年前 4 個月，杭州市區新房成交熱度持續下降。基於此，杭州新房時隔近 7 年半再度放開限購，目的在於激發更多的潛在需求。在利好政策的催化下，杭州新房市場會出現緩慢的溫和復甦態勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;緯房研究院首席分析師、中國城市經濟學會房地產專業委員會副祕書長閆金強認為，從短期看，此次新政會起到一定的刺激效果。但是從長期來看，能否帶動杭州樓市「築底」反彈，還有待觀察。在他看來，「政策端的發力並不能全面解決當前樓市存在的系統性問題。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西安樓市同樣也在承壓。據中指研究院統計，僅一季度，西安新建住宅庫存水平已經上升至 1253 萬平方米，去化週期達到 12.8 個月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中指研究院西安公司總經理石蕊認為，此次西安出台該政策的背景是西安樓市在傳統的「金三銀四」成色不足，房屋庫存一直波動上升。作為西部重要城市，西安和成都房地產市場政策同步性較強，因此西安此輪放開也在意料之中。此舉也是為全面打開外地購房者買房通道，吸引周邊地區乃至西北五省購房置業羣體，為市場注入新的動力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當下，全面放開限購的城市越來越多。高院生預計，接下來，限購政策較為嚴格的城市可能繼續優化限購政策。核心城市降低首付比例、降低房貸利率、降低交易稅費等也具備一定的調整預期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;閆金強認為，杭州正式加入取消限購之列，也為後續一線城市限購政策進一步放開打開了想象空間。「按照當前形勢發展，這種可能性正在逐步增加。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;易居研究院研究總監嚴躍進認為，此次杭州房地產政策優化調整意義重大，對其他城市而言具有較強的啓發性。在他看來，從 5 月份開始，各地或將迎來一波空前大的政策「放鬆潮」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「捲起來」的政策與背後的「搶人大戰」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杭州房產新政引發購房諮詢「井噴」。《通知》顯示，杭州還將優化積分落戶政策，在杭州市取得合法產權住房的非本市戶籍人員，可申請落戶。政策發佈之初，一些人將此條政策誤解讀為「買房即可落戶」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月 9 日下午，杭州市住保房管局房地產業發展處副處長何陳煜表示，在現有的積分落戶框架內，擬大幅提高自有產權住房的賦分權重，後續會出台具體的實施細則。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杭州對外來人口的吸引力巨大，尤其是不少年輕人「偏愛」杭州，新政落地意味着更多人有機會成為杭州的新市民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了落戶與投資，有人把購房目標聚焦在杭州西湖邊的「老破小」，買這裏，戶口可以落個好位置，房子也可以出租。也有人看好「老破小」，在賭未來這些地方會「原拆原建」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「買房就可以落戶嗎？」這幾天，這個問題張帆被問了太多次。目前，杭州還未出台具體細則。但不少人認為「購房積分會增加」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;熱點城市落戶政策放鬆背後是日趨激烈的「搶人大戰」。南京、成都、杭州作為新一線城市，輪番下場「搶人」。近期全面放開限購的成都、杭州、西安以及 2023 年全面放開的南京均為人口淨流入城市。截至 2023 年年底，成都、杭州、西安、南京的常住人口為 2140.3 萬人、1252.2 萬人、1307.82 萬人、954.7 萬人，分別比上年增加了 26.7 萬人、14.6 萬人、8.23 萬人、5.59 萬人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地產行業資深從業者、知乎房地產領域答主 Jimmy&amp;nbsp;Chen 看到，各地出台的優化房地產市場的政策「捲起來了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杭州新政出台後兩天，南京進一步放寬了落戶條件。當日，南京市公安局印發的《關於合法穩定住所落戶有關事項的通知》提到，在南京市擁有合法穩定住所且實際居住的非南京戶籍人員，可以直接辦理落戶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南京直接取消了積分落戶模式。嚴躍進認為，雖然南京的落戶新政並未直接指明「買房就可落戶」，但從實際執行的情況來看，只要買房且具有不動產權證書，就可以遷戶口和落戶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10 多天前，成都在全面取消限購後的第一天，即 4 月 29 日，又支持符合條件人才申購保障性住房，並可享受商品住房預留房源支持政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「一個城市中只有具備足夠的淨流入人口，才有潛在購房的需求。」Jimmy&amp;nbsp;Chen 表示，全面取消限購不僅是對房地產市場的一種宏觀調控，目前各地「因城施策」中陸續出台的房地產優化政策，背後實際上還隱藏着「搶人大戰」，「搶人大戰」不僅僅是搶「人口」，而且是搶人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;更多高品質住宅在路上&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;縱覽成都、杭州、西安在提出全面放鬆限購政策時，它們不僅打開多個政策「工具箱」，釋放消費端的需求，同時，也從供給端發力，為購房者提供更好的產品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這些城市都釋放出了一個明確的信號：建設「好房子」，加大高品質住宅供給，這些政策背後的核心就是讓老百姓住得更好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「要下力氣建設好房子。」今年全國兩會期間，住房和城鄉建設部部長倪虹再次強調，住房發展，歸根到底還是要讓羣眾住得更好。他希望，能夠多行業跨界協同，合力建設綠色、低碳、智能、安全的好房子，讓羣眾能夠住得健康，用得安全。綠色、低碳正是好房子的標誌性特徵之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「好房子」是多種多樣的。成都提出推廣首層架空層用於公共服務空間設置，提高住宅陽台等半開敞空間比例，推動郊區（市）縣開發低密度、高品質住宅產品，進一步加大高品質住宅供給。杭州也提出推動高品質住宅供應，其中包括完善出讓地塊周邊配套設施，支持因地制宜開發低密度、高品質住宅產品，鼓勵綠色、低碳、科技建築，更好滿足人民羣眾對「好房子」的多元化需求。西安則將高品質住宅建設聚焦在戶型創新上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好房子需要有好的機製作為保障。值得關注的是，西安還提出，健全完善房屋交付質量回訪和投訴處理機制，杜絕降標減配、擅自變更規劃等違法違規行為，不斷提升交付滿意度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嚴躍進説：「‘好房子’不是簡單的建築層面的概念，也要從交易和管理機制入手，體現找市場痛點、解決痛點的政策優化思路。」&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27368777</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27368777</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 23:02:56 GMT</pubDate>
            <author>趙麗梅、張均斌/中國青年報</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/888/160.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27368777_2024051407038742f9d0-cf2b-4d62-820d-ac9950755d71.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>住房限購</category>
            <category>地產界</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/888/160.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/888/161.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>上海樣本｜周邊高校雲集，拆牆透「智」何以實現</title>
            <description>&lt;p&gt;智能製造工廠內，產業工人通過 AR 眼鏡，將遇到的設備難題實時反映給了遠在海外的技術專家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宛若未來世界的遠程協作畫面，已然在中國落在實處。而這背後，是一家土生土長於上海楊浦創智天地的實時音視頻創新企業的賦能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南接五角場、北達新江灣的創智天地，坐落於復旦、同濟、財大等多所重點高校之間，由創智天地廣場、大學路街區、創智天地企業辦公集羣、江灣體育中心等核心功能區組成。現代學識與豐厚歷史文化底蘊在此碰撞，孕育了創智天地獨有的氣質。這裏同時也是上海科創高地大創智創新發展示範區（以下簡稱「大創智」）的核心地帶。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/753/129.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;大創智園區現狀以及俯瞰圖，楊浦區科創集團，供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佔地 8.2 平方公里，有超過 15 萬名知識工作者在這裏創業、工作、生活，坐擁高新技術企業 459 家，約佔楊浦區的 47%……經過 20 年的發展，大創智孕育了 4500 多家雙創企業，其中營業收入超過 5000 萬元的企業達 63 家，各類資本市場掛牌上市企業 15 家，總營收超過 3000 億元。今年春天，這片熱帶雨林式的熱土還吸引來了蘋果 CEO 庫克的探訪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;擺脫傳統增長路徑，嗶哩嗶哩、聲網、易保等多家初創企業在這裏長成參天大樹，發展要素更迭，引來美團、字節等大型互聯網企業落戶。工業鏽帶，如今不只是生活秀帶，創新秀帶的魅力也正不斷迸發。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拆牆透「智」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拆牆透綠，今年春天上海多個公園的「大動作」引發無數市民好評。而在楊浦，拆牆不只是透綠，還有打開校門，鏈接更多智慧和靈感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;來到最受年輕人追捧的網紅街區大學路，一棟不起眼的白色建築二樓，就是香港中文大學上海中心的所在地。2023 年 8 月，香港中文大學和楊浦區政府簽署戰略合作框架協議，併為港中大創博港上海基地揭牌，標誌着港中大進一步拓展內地重點城市創科合作設施。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/753/132.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;香港中文大學上海中心外景，官網圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;港中大依託遺傳學、基因學和精準醫學、信息與自動化技術等優勢學科及領域，重點聚焦楊浦區人工智能、生命健康、數字經濟、智能製造等重點產業，梳理獲獎項目，從中篩選出相對成熟的硬科技項目，吸引優秀科研成果在上海落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;楊浦區是上海高校最為密集的區域之一，其中復旦大學、同濟大學、上海財經大學、上海理工大學、上海海洋大學等高校已有百年曆史。豐富的高校資源，一直是楊浦引以為傲的「資本」之一。正是靠着堅持區校聯手，才有了從「工業楊浦」到「知識楊浦」再到「創新楊浦」的轉型發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大學在城市發展中具有特殊地位和獨特作用，大學科技園一頭連着學界、一頭連着業界，最有條件集成各種科學技術、各方優秀人才、各類創新資源，最有優勢促進科技成果轉化、科技企業孵化、科技人才培養。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「最初專家學者走出校門的機會並不多，如今經過多年產學研的迭代，科創園區和高校合作的業務場景不斷豐富了。」楊浦區科創集團透露，例如與上海理工大學打造醫工交叉平台，加快技術的校外轉化，高校也變得更加積極主動，擁抱市場、擁抱產業，實現雙向奔赴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「打通」校門的舉動，在過去的一年多時間內，反覆上演。上海數學與交叉學科研究院落地，丘成桐院士領銜的科研團隊入駐。復旦大學管理學院政立院區工程完工，區校合力打造開放式校區。楊浦區與同濟大學、大陸集團打造創新聯合體，着力推動數字孿生、智能網聯汽車等領域的技術研發和產業化探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;厚植科創底蘊，方能引萬千人才築巢，對於在大創智想要「打出一片天」的創新創業者而言，熱帶雨林式創新的沃土已然具備。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;轉型接力&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻閲楊浦區過去一年的政府工作報告不難發現，以數字經濟為核心主導、「智能+」「互聯網+」為基礎支撐、三大千億集羣和四大新興領域為發展重點的「1+2+3+4」創新型現代化產業體系正在構建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年，在新生代數字經濟領軍企業帶動下，楊浦區規模以上軟件和信息技術服務業延續近年高增長態勢，全年營收同比增長 18.7%，達 2600 億元，約佔全市的六分之一、中心城區的三分之一。第三產業增加值同比增長 6.7%，戰略性新興產業營收同比增長 21%。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/753/130.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;大創智園區現狀以及俯瞰圖，楊浦區科創集團，供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;搭乘數字化轉型的東風，易保網絡走上了從傳統軟件系統開發向為保險公司、保險經紀/代理公司、兼業渠道、保險科技公司和初創企業提供的保險中間件平台的轉型路線。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「十年前，易保做的事情可以比作在給保險公司做‘心臟’，幫助保險公司連接其子公司分公司乃至一線的員工，形成一體化的系統。而今天，我們易保網絡的解決方案和產品，已不再僅僅服務於保險公司，不再侷限於為保險公司提高運營效率和提升自動化能力。」易保網絡創始人及 CEO 莫元武透露，正在為所有保險生態的參與方（包括保險公司、經代公司、兼業渠道、汽車主機廠/經銷商集團、金融科技公司等）提供創新和連接能力。越來越多的企業在基於易保網絡提供的保險生態的「基礎設施」研發出了不同的創新應用，推動着各行各業的保險數字化變革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也正是通過數字化轉型，易保從一家紮根上海楊浦的本土企業，走入了全球視野，連接了全球近 40 個國家及地區的 300 多家保險公司，在 13 個國家有 1600 多名員工，成為最早「出海」持續探索全球化戰略的中國品牌之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為首批入駐大創智的「元老級」企業，回憶起當年入駐大創智的情景，莫元武感慨道，易保從 2006 年 6 月入駐到如今已有 17 個年頭，大創智在為創新企業提供各項公共服務、產業生態營造、孵化加速等方面，發揮了不可或缺的角色作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「優秀的高校在這裏集中，許多員工畢業於此、發展於此。」莫元武説，企業剛入駐後就經常和上海財經大學的教授們開會探討發展方向，也向復旦的專家們「取經」，並幫助高校把教學方向向產業端落地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;星鏈密佈&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從嗶哩嗶哩到疊紙遊戲，再到大學路吃一頓「人生一串」，二次元愛好者們在大創智園區內，早就摸出了一條星羅棋佈的打卡路線。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而對於「數字+」文化產業而言，這個園區內已然羣星閃耀。2020 年，B 站、疊紙遊戲先後入駐創智國際廣場，2021 年，字節跳動華東區總部簽約入駐大創智。除文化科技龍頭企業入駐外，大創智還培育出聲網、優刻得、萬物新生、商米科技等細分領域第一梯隊公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「步行五分鐘就是網紅餐廳，可以隨時和周邊高校的學子交流想法、碰撞創意，要不你去‘大創智’看看？」2014 年，友人一個不經意的建議，讓剛從海外歸來的聲網創始人兼 CEO 趙斌在這裏「拎包入駐」，邁出創辦「聲網」的第一步。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/753/131.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;聲網位於大創智的辦公室，受訪者，供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生於楊浦，長於楊浦。從 2014 年租用楊浦大創智孵化器的幾個工位開始，到如今聲網一路成長為實時互動雲服務的開創者和引領者——開發者只需簡單調用聲網 API，即可在應用內構建多種實時音視頻互動場景——並在美國納斯達克成功上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為新質生產力代表企業，聲網始終秉持着以創新為動力的發展理念，不斷探索多元化創新場景，如今聲網 API 已經賦能社交直播、教育、IoT、企業協作等 20 餘條行業賽道，共計 200 多種場景。截至 2023 年 12 月 31 日，聲網全球註冊應用數超過 74.2 萬，展現了其在推動行業創新方面的引領地位。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/753/128.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;聲網應用場景導覽圖，受訪者，供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「由於我們研究的是音視頻互動底層技術，客戶的需求推動我們打開更多場景。楊浦大創智提供了一個上下樓即上下游的生態圈，讓我們能夠和客戶一起開拓更多場景。」聲網公共事務高級總監蔡贇提到場景賦能的重要性，例如許多企業將研發中心和地區總部佈局在上海，將生產線佈局在外省市，那麼在智慧工廠中利用聲網實時音視頻技術能夠實現幾乎同步的實時溝通，未來將有很大的應用可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，在「低空經濟」被頻繁提及的當下，聲網也開始了音視頻技術和文旅產業的結合，給許多的無人機廠商提供技術支持，從而實現了實時畫面傳輸的卓越性能，助力景區遊客實現全方位的空中觀景體驗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡贇表示，聲網到大創智的五到六年間，是藉助互聯網產業蓬勃發展的黃金期，大創智也在持續助力本土企業成長，「上下樓就是上下游，大創智的產業集聚對於企業而言非常有吸引力，因為在這裏可以説足不出區就能有客戶，一些頭部企業還會形成自己的生態圈，許多中小型企業也會藉助我們的客戶資源，從而鏈接到這裏的一些頭部企業，也是我們賦能初創企業的一種方式。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為一個科教重區，楊浦大創智為企業提供的不僅僅是一個物理空間，而是一個政府、園區、高校、企業資源匯聚的創業樂園。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「人才作為推動企業創新發展的核心動力，一直是聲網高度重視的寶貴資源。為此，聲網在楊浦區設立了大學生實習基地，旨在為周邊高校學子提供實踐機會，讓他們能在實際工作中鍛鍊技能、增長見識。」蔡贇告訴記者，與此同時，周邊高校也持續輸送優秀科技人才，為公司的創新發展不斷注入新的活力，形成了一種良性的生態循環。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;發展不停步，更有地區政府的全程陪同和傾囊相助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 4 月，《楊浦區關於加快培育發展新質生產力推動建立以數字經濟為主導的創新型現代化產業體系的政策指引》印發，提出在研發投入補貼、知識產權獎勵、成果轉化補貼和產業項目資助四個方面鼓勵創新發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;促進提質增效、支持強基擴能、推動集聚成勢，在數字經濟「造星」的道路上，楊浦區委書記薛侃曾透露這樣一份計劃，到「十四五」末，全區全社會研發經費支出佔地區生產總值比重達到 5.5% 以上，技術合同累計成交額達到 500 億元，軟件和信息服務業年營收突破 3000 億元，引育數字經濟企業總量達到 10000 家，集聚和培育數字領軍企業 30 家以上。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/769/673.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;大學路限時步行街，受訪者，供圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初夏時節，大創智核心區的大學路上熙熙攘攘，外擺座位的舒適與浪漫魅力動人，在大學路一杯杯香氣濃鬱的咖啡裏，在創業者樓上樓下的奔忙中，大創智拔節生長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們已經在楊浦濱江拍地建造新的總部大樓，作為一塊福地，我們永遠熱愛這裏的新鮮感和煙火氣。」蔡贇説，交融激發創新熱情，也讓無數創業者在此流連。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27358175</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27358175</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:55:43 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞資深記者，朱奕奕</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/753/161.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27358175_2024051406569f320def-77f0-4c77-a4cb-8061dc1d37b2.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>上海楊浦</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/753/161.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/753/153.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>31 省份 4 月 CPI 出爐：23 地物價漲了，江西連續兩月領漲</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/810/535.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2024 年 4 月 6 日，江蘇淮安，市民在超市購物。視覺中國，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中新經緯 5 月 14 日報道，日前，國家統計局公佈了 31 省份 2024 年 4 月居民消費價格指數（CPI）。中新經緯梳理發現，4 月，23 省份 CPI 同比上漲。其中，江西物價連續兩個月領漲。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;549&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/810/533.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;圖片來源：國家統計局網站&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;23 省份 CPI 同比上漲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國家統計局數據顯示，2024 年 4 月，全國 CPI 環比上漲 0.1%，同比上漲 0.3%，同比連續三個月上漲。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/810/534.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;中新經緯梳理發現，4 月 31 省份 CPI 同比上漲省份較上月翻番。其中 23 省份同比上漲，3 省份持平，5 省份同比下降，上月「漲平跌」省份分別為 11 個、7 個和 13 個。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具體來看，江西、青海、內蒙古、黑龍江、江蘇、湖南、甘肅、湖北、天津、浙江、廣西、海南、重慶、西藏、安徽、河南、貴州、雲南、北京、遼寧、廣東、吉林、山東等 23 省份同比上漲，上海、陝西、新疆同比持平，河北、四川、寧夏、山西、福建等 5 地同比回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，從增減幅來看，4 月 30 省份 CPI 同比數據較 3 月上漲，廣西、西藏增幅最大為 0.6 個百分點，寧夏與 3 月持平仍為下降 0.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;東方金誠首席宏觀分析師王青表示，4 月 CPI 同比漲幅回升主要原因有兩個：一是當月豬肉價格同比漲幅擴大，蔬菜價格同比由負轉正，有效對沖了水果、雞蛋價格同比降幅擴大的影響。二是受國際原油價格上漲，以及上年同期基數下沉等因素影響，4 月非食品價格同比漲幅擴大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;未來 CPI 怎麼走？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望下階段物價走勢，機構普遍預計有望延續溫和回升態勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王青認為，受上年同期價格基數走低，居民消費仍有修復潛力，以及前期原油、黃金上漲還會繼續向國內傳導等因素影響，預計 5 月 CPI 同比將小幅擴大至 0.5% 左右；後期伴隨豬週期價格見底、消費修復及價格基數持續處於低位，CPI 同比漲幅還有小幅擴大趨勢，但未來幾個月突破 1.0% 的難度較大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國盛證券宏觀團隊表示，短期 CPI 可能延續偏弱、出行和旅遊價格可能仍是支撐。考慮「五一」假期、生產修復、油價等影響，預計 5 月 CPI 可能延續小幅正增長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;招商宏觀張靜靜團隊預計，在非食品項的拉動下，5 月份 CPI 同比有望維持在 0.3%～0.5% 之間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國民生銀行首席經濟學家溫彬表示，當前，反映核心需求的 CPI 企穩回升但斜率偏緩，仍處在相對較弱的中樞位置，表明以節日消費帶動的消費復甦對內需提振的效果相對溫和，一般性消費需求仍有待復甦。展望下一階段，若豬肉價格不出現意外上漲，預計二、三季度 CPI 仍將保持在 0.3%~1.0% 區間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開源證券宏觀研究團隊預計 5 月 CPI 環比為-0.1% 左右，同比或在 0.4% 左右。再往後，豬價短期內難有大幅上漲，服務與實物消費或將平緩修復，核心通脹將溫和回升，疊加低基數效應，CPI 同比或將穩中有升，預計 2024 年全年平均同比在 0%～1% 區間。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27362944</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27362944</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 22:13:47 GMT</pubDate>
            <author>王永樂/中新經緯客戶端</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/810/537.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27362944_202405140614106680b6-81fe-41a7-b2bb-eb02bd8b9635.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>CPI</category>
            <category>居民消費價格指數</category>
            <category>江西</category>
            <category>財經上下游</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/810/537.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/810/538.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>習近平歐洲之行，這些細節令人難忘</title>
            <description>習近平歐洲之行，這些細節令人難忘</description>
            <link>https://wap.peopleapp.com/article/7422666/7253495</link>
            <guid isPermaLink="false">https://wap.peopleapp.com/article/7422666/7253495</guid>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 11:41:48 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/304/769/780.jpg"></media:content>
        </item>
    </channel>
</rss>