<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新聞 - 首頁頭條 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新聞</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Thu, 25 Jul 2024 15:32:07 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>日元匯率上演過山車行情：大幅升值超 1% 後，又回吐所有漲幅</title>
            <description>&lt;p&gt;日元對美元匯率上演過上車行情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 25 日，日元對美元匯率強勢升值，一度升破 152 關口，最高到 151.95，升值超 1%。不過，從晚上開始，日元對美元匯率開始回落。截至發稿，日元對美元匯率已回吐所有漲幅且小幅貶值，報 153.98，當日貶值 0.06%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本週以來，日元走勢頗為強勢。7 月 22 日-24 日收盤，日元對美元匯率分別報 157.04、155.59、153.87，分別升值 0.3%、0.92%、1.11%。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/338/934.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日元近日為何持續走強&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國人民大學經濟學院副院長、教授王晉斌對澎湃新聞分析稱，多種因素導致了日元持續走強。從外部因素看，市場預計美聯儲 9 月降息，這對日元走強而言是利好消息；從內部因素看，市場預計日本央行將在不遠的未來小規模加息，這也是導致日元走強的因素。同時，日元是避險貨幣，市場避險情緒的出現也可導致日元走強。比如，美國大型公司的業績下滑帶來了美國股市的下跌，或導致部分資金追逐日元資產，從而使日元出現階段性升值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海交通大學上海高級金融學院教授、美聯儲前高級經濟學家胡捷對澎湃新聞表示，美元與日元的利差導致了日元持續走跌的趨勢。因此，當美元出現利率拐點時，日元對美元匯率也會出現拐點。儘管目前美元利率還未出現拐點，但近期的經濟和政治形勢讓市場對美聯儲降息有了明確預期，這一預期提前反映到交易行為中，從而導致日元匯率出現拐點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;東方金誠研究發展部高級副總監白雪對澎湃新聞分析稱，近日，在美元指數走勢平穩的背景下，日元對美元和歐元持續走強，主要原因是市場押注日本央行將在 7 月 30 日-31 日的政策會議上放「鷹」，進行加息操作，並可能降低購債規模，逐步退出多年來的大規模貨幣刺激政策。除此之外，日本央行進行匯率幹預或也將導致日元走強。基於日本央行公佈的活期存款餘額預期，日本央行近期可能進行了買入日元操作，以此幹預匯率，阻止日元過度貶值。這都在短期內支撐了日元匯率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本央行真會加息嗎&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王晉斌表示，日元升值中包含了對日本貨幣政策轉向的預期，但最終是否會加息，取決於日本央行對日本經濟的判斷。他解釋，儘管日本通脹率已連續 26 個月維持在 2% 以上，但經濟恢復情況並不理想，日本央行應在經濟恢復和通脹之間尋找一個平衡點。因此，即使日本央行要加息，也只是小幅度加息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「日本經濟必須要形成企業利潤-工資-物價的正常循環機制，但目前存在一定難度。」王晉斌認為，日本消費和投資的狀況並不理想，日本下調今年上半年的 GDP 增速，也顯示出這一循環機制並未形成。因此，日本央行貨幣政策的轉向仍存在一定的不確定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡捷認為，目前沒有任何跡象表明日本央行會在近期提息。他解釋，目前日本通脹率維持在 2% 左右，日本央行對此較為滿意。同時，此前日本央行已將基準利率由負利率提升至 0%。在這種情況下，日本央行沒有理由提息。日本央行或將持續觀望，若通脹呈現進一步上升的趨勢，再考慮接下來的動作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白雪認為，日本央行貨幣政策轉向加息這一方向已經確定。日本 6 月核心通脹率達到 2.6%，連續兩年多超過日本央行目標，日本 5 月基本工資漲幅也達到 30 年來最高。當地時間 7 月 24 日，日本厚生勞動省決定在本財年將日本全國平均最低工資提高約 5%，這意味着當前的條件已經適合再次加息。不過，日本近期消費數據和家庭消費者信心指數依然疲弱，下週是否加息還存在一定不確定性，但年內稍晚加息的政策方向較為確定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日元走強趨勢可否持續？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王晉斌認為，日元存在持續走強的可能性。美聯儲加息以來，日元最大跌幅超過 40%，其自身的修正機制會使日元匯率有所恢復。同時，美聯儲降息的預期疊加日本央行或將加息的預期，可能在一段時間內導致日元持續走強。不過，即使日元在未來出現階段性走強，日本經濟的基本面也決定了，日元很難出現超預期走強。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡捷表示，未來日元或將持續溫和走強。胡捷解釋，美元降息拐點出現後，美元將進入持續降息的階段，儘管持續的力度和節奏還需觀察，但降息的動作不會就此停止。未來 2-3 年內，美元利率或將從目前的 5% 左右降到 2% 以下，美元與日元間的利差在逐漸緩解。在這一過程中，實際行動與預期疊加，日元走強將變成一個明確的趨勢。不過，日元走強的速度可能不會太快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白雪認為，未來日元走勢關鍵在於日本央行貨幣政策轉向以及美元走勢狀況。白雪分析，日元走強缺乏持續性，在美聯儲正式啓動降息之前，日元可能還將處於偏弱軌道。一方面，在經濟動能依然較為疲軟、通脹增長可持續性存疑的背景下，預計日央行未來政策立場將依然偏鴿，即使加息，也將維持「小步慢行」的謹慎步伐，對日元提振作用較為有限；另一方面，儘管美日利差在 6 月後有所收斂，但目前利差依然較大，做空日元的規模依然較大，這意味着進行匯率幹預的成本也很高，日本央行的幹預措施效果有限，很難從根本上逆轉日元走勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天谷資產首席經濟學家陳同輝對澎湃新聞分析稱，從日股表現看，日元目前還不具備持續升值的內生動力。日元匯率與日本央行幹預、美聯儲降息預期有關，但近期美元指數並未大幅下跌，意味着美聯儲降息預期在本輪日元走強中影響佔比不大，日元升值與日本央行幹預關係更大。如果日元升值由日本經濟強勢復甦導致，那麼日股應該上漲，提供強勁的基本面支持，但日股並未如期上漲。因此，日元並不具備持續升值的內生動力。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28193817</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28193817</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 13:49:24 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，林倩冰</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/329/743.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28193817_2024072521498f37bd30-4425-4677-b32e-710c26e41106.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>日元</category>
            <category>匯率</category>
            <category>金改實驗室</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/329/743.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/329/745.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>今年已有李鉞鋒、唐一軍、唐仁健、苟仲文、吳英傑、羅保銘 6 名正部級被查</title>
            <description>&lt;p&gt;打「虎」不停歇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 25 日晚 9 點，中央紀委國家監委網站發佈消息：十三屆全國人大華僑委員會副主任委員羅保銘涉嫌嚴重違紀違法，主動投案，目前正接受中央紀委國家監委紀律審查和監察調查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至此，今年已經有 6 名正部級被查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分別是：今年 3 月被查的台盟中央常務副主席李鉞鋒；今年 4 月被查的江西省政協黨組書記、主席唐一軍；今年 5 月被查的農業農村部黨組書記、部長唐仁健，十四屆全國政協常委、民族和宗教委員會副主任苟仲文；今年 6 月被查的十四屆全國政協常委、文化文史和學習委員會主任吳英傑；今年 7 月被查的十三屆全國人大華僑委員會副主任委員羅保銘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李鉞鋒，男，漢族，台灣中壢人，1958 年 7 月出生於重慶市渝中區，1976 年 6 月參加工作，2001 年 11 月加入台盟，重慶大學經濟與工商管理學院 EMBA 高級工商管理專業畢業，在職研究生學歷，工商管理碩士，二級高級律師，國家二級大檢察官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李鉞鋒早年曾擔任過重慶市第一律師事務所律師、重慶永和律師事務所主任等職，於 2004 年 11 月轉入重慶司法系統工作，出任重慶市檢察院第一分院副檢察長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2012 年 11 月，李鉞鋒擔任重慶市檢察院副檢察長，並於次年 1 月獲任重慶市政協副主席、市檢察院副檢察長。2018 年，李鉞鋒先後卸任市政協副主席、市檢察院副檢察長職務，赴全國人大監察和司法委員會擔任副主任委員。此外，李鉞鋒於 2017 年 12 月起擔任台盟中央常務副主席（正部長級）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐一軍，男，漢族，1961 年 3 月生，山東莒縣人，1977 年 7 月參加工作，1985 年 10 月加入中國共產黨，中央黨校研究生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐一軍曾任浙江省舟山市委祕書長，浙江省舟山市委常委、祕書長，浙江省紀委祕書長，浙江省紀委常委、祕書長，寧波市委副書記、市紀委書記，寧波市委副書記、政法委書記，寧波市政協主席，寧波市委副書記、代市長、市政協主席，浙江省委常委、寧波市委書記、代市長，浙江省委副書記、寧波市委書記，遼寧省委副書記、代省長、省長，2020 年 4 月任司法部部長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年 1 月，唐一軍當選江西省政協主席，直至今年 4 月落馬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐仁健，男，漢族，1962 年 8 月生，重慶人，1991 年 3 月加入中國共產黨，1983 年 8 月參加工作，西南財經大學經濟學院產業經濟學專業畢業，研究生學歷，經濟學博士，高級經濟師。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他早年曾在農牧漁業部、農業部工作，歷任農業部政策體改法規司經濟調節處處長、農業部辦公廳部長辦公室副主任（正處級）、農業部政策體改法規司副司長等職，於 1998 年 7 月任農業部產業政策與法規司副司長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同年 9 月，唐仁健進入中央財辦工作，並於 2006 年起擔任中央財辦副主任，後兼任中央農辦副主任、國務院扶貧開發領導小組副組長等職。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2014 年 4 月，他調赴地方工作，履新廣西壯族自治區黨委常委，次月再獲任自治區政府副主席。2015 年 4 月，唐仁健任廣西壯族自治區黨委常委、自治區政府常務副主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016 年 7 月，唐仁健轉任中央農村工作領導小組副組長、中央財辦副主任、中央農辦主任。次年 4 月，他再赴地方履新，獲任甘肅省委副書記，次月當選省長。2017 年 10 月，他當選為十九屆中央委員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年 12 月，唐仁健再度回到中央工作，出任中央農村工作領導小組成員、中央農辦主任、農業農村部黨組書記，同月被任命為農業農村部部長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公開資料顯示，苟仲文，男，漢族，1957 年 6 月生，甘肅鎮原人，1976 年 4 月入黨，1974 年 3 月參加工作，在職研究生畢業（電子科技大學管理學院管理科學與工程專業），管理學博士，研究員級高級工程師。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他曾任國家機械電子工業部第二十九研究所工程師、二室副主任、主任，國家機械電子工業部、電子工業部第二十九研究所副所長，國家電子工業部第二十九研究所副所長、部科技與質量監督司副司長，國家電子工業部、信息產業部計算機與微電子發展研究中心（中國軟件評測中心）主任兼黨委副書記、書記，國家信息產業部中國電子信息產業發展研究院院長，國家信息產業部副部長、黨組成員，北京市副市長等職。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016 年 5 月，苟仲文獲任北京市委副書記，並於同年 10 月履新國家體育總局局長、黨組書記。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年 7 月，時年 65 歲的苟仲文不再擔任國家體育總局局長、黨組書記，並於次月獲增補為全國政協民族和宗教委員會副主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吳英傑，男，漢族，1956 年 12 月生，山東昌邑人，1987 年 5 月加入中國共產黨，1974 年 10 月參加工作，中央黨校研究生學歷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吳英傑長期在西藏工作，曾任西藏自治區教育廳黨組副書記、廳長，2003 年升任西藏自治區政府副主席，2005 年任西藏自治區黨委常委、宣傳部部長，後任自治區政府常務副主席，2011 年任自治區黨委副書記，2013 年任自治區黨委常務副書記，2016 年 8 月任自治區黨委書記，2021 年 10 月卸任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;離開西藏後，吳英傑先後擔任了第十三屆全國人大教育科學文化衞生委員會副主任委員，第十四屆全國政協常委、文化文史和學習委員會主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公開資料顯示，羅保銘，男，1952 年 10 月生，漢族，天津市人，在職研究生學歷，歷史學碩士學位，1969 年 5 月參加工作，1971 年 8 月加入中國共產黨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;羅保銘早年在天津市工作，曾任天津市委常委、宣傳部部長，2001 年 7 月跨省調任海南省委副書記，曾一度兼任省委宣傳部部長，2007 年 1 月任海南省代省長，隨後去代轉正，2011 年 8 月任海南省委書記。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017 年 4 月，羅保銘出任第十二屆全國人民代表大會華僑委員會副主任委員，次年出任第十三屆全國人民代表大會華僑委員會副主任委員。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28197232</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28197232</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 13:42:19 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，嶽懷讓</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/344/613.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28197232_20240725214260dd8e7a-900f-4151-b822-7a0ae15b60a8.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>正部級</category>
            <category>打虎記</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/344/613.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/344/614.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>奧運·網球｜鄭、張領銜，中國「新生代」能否突破？</title>
            <description>&lt;p&gt;巴黎奧運會網球比賽將於 7 月 27 日至 8 月 4 日在法網舉辦地——羅蘭·加洛斯球場舉行。根據國際網球聯合會確認的參賽名單，本屆奧運會將有 41 個國家和地區的 184 名運動員參與角逐男女單打、男女雙打和混合雙打 5 個項目的獎牌。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/81/444.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;在這一長期被歐美強手統治的項目中，中國球員已整整 16 年未能踏上奧運領獎台。今年，由張之臻、鄭欽文領銜的 1 男 6 女國家隊陣容較前幾屆奧運會有所突破，中國軍團有望再次向獎牌發起衝擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年夏天，在大滿貫賽事的「前後夾擊」之下，多位名將決定放棄逐夢巴黎奧運。但是羅蘭·加洛斯的紅土球場並不會因此黯淡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除納達爾、焦科維奇等進入退役前奏的頂級選手最後徵戰奧運之外，阿爾卡拉斯、辛納等新一代王者將首次為國出征，反而讓本屆奧運會更具看點和「劃時代」意義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男單項目一如既往羣星璀璨、競爭激烈。今年，奧運網球比賽自 1992 年巴塞羅那奧運會以來首次重返紅土賽場，這讓同時擁有「紅土之王」納達爾和新晉法網冠軍阿爾卡拉斯的西班牙成為男網最強戰隊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;38 歲的納達爾曾獲北京奧運會單打金牌和裏約奧運會雙打金牌，計劃 2024 賽季結束後退役的他更是「放棄今年溫網，專心備戰奧運」，似乎有志以紅土上贏得的金牌致敬即將落幕的職業生涯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;21 歲的阿爾卡拉斯最近戰績輝煌，剛剛在法網和溫網背靠背奪冠，即將迎來「奧運首秀」的他不止一次坦露對奧運金牌的重視。兩代天王還將強強聯手組成男雙「王炸」，只不過他們將迎接來自克羅地亞的衞冕奧運冠軍組合帕維奇/梅克蒂奇的競爭。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/81/445.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;7 月 14 日，阿爾卡拉斯在頒獎儀式上展示獎盃。當日，在英國倫敦舉行的 2024 溫布爾登網球公開賽男單決賽中，西班牙選手阿爾卡拉斯 3 比 0 戰勝塞爾維亞選手焦科維奇，再次獲得冠軍。新華社記者，李穎，攝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西班牙人在奪金之路上仍需翻過幾座歐美「大山」。首先便是頂着 24 座大滿貫冠軍頭銜的焦科維奇，塞爾維亞人極度渴望一枚奧運單打金牌，以實現個人職業生涯「金滿貫」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他有力競爭者還包括現排名世界第一的意大利選手辛納、在東京奧運會獲得單打金牌的德國人茲維列夫等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女單方面，擁有高芙、佩古拉、科林斯三名世界前十球員的美國隊陣容最為強大。現世界排名第一、四奪法網冠軍的波蘭球員斯維亞特克也將再度徵戰紅土賽場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;捷克選手克賴奇科娃和意大利選手保利尼在剛剛結束的溫網比賽中分獲女單冠亞軍，風頭正盛的二人不僅要繼續出征奧運單打，還將與隊友配合雙打。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/81/446.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;6 月 9 日，斯維亞特克捧杯留影。當日，2024 年法國網球公開賽女子單打冠軍、波蘭選手斯維亞特克在巴黎羅蘭加洛斯體育場與冠軍獎盃合影留念。新華社記者，孟鼎博，攝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，網球項目依舊是歐美人天下，但中國球員正努力取得突破。今年，中國隊派出張之臻徵戰男單，鄭欽文、袁悅、王欣瑜、王曦雨參加女單。女雙則採用「老帶新」的模式，中國隊派出張帥/袁悅和鄭賽賽/王欣瑜兩對組合。七人戰隊當中，僅有張帥、鄭賽賽擁有奧運比賽經驗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是換個角度看，中國男網憑實績獲得奧運單打參賽資格，中國女單隊伍雖然由首次參加奧運的四朵小花組成，卻也是本屆奧運會女單項目中 6 個滿額出戰的軍團之一。見微知著，正在崛起的新生代球員有望進一步靠近領獎台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男單方面，狀態漸入佳境的張之臻憑藉杭州亞運會冠軍獲得了直通巴黎奧運會的入場券。在奧運會前的最後一場大滿貫賽事——溫網中，上海小夥又歷史般地成為首位來自中國大陸的男單種子選手，並在近期創下世界排名新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本賽季法網期間，張之臻曾向媒體表示，這將是自己的第一次也可能是最後一次奧運會經歷，會全力以赴打好比賽。作為現任中國「一哥」，張之臻已連續兩屆法網闖入男單第三輪，擅長紅土作戰的他或將讓中國男網奧運戰績出現提升。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/81/447.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;9 月 30 日，張之臻慶祝奪冠。當日，在浙江杭州奧體中心網球中心進行的杭州亞運會網球男子單打決賽中，中國選手張之臻以 2 比 0 戰勝日本選手綿貫陽介，奪得冠軍。新華社記者，孟晨光，攝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女單方面，中國隊集結了國內目前單打世界排名最高的四名球員，她們近幾年在網球賽事中逐漸嶄露頭角。其中，世界排名第 8 的鄭欽文憑藉亞運會女單冠軍獲得了巴黎奧運會資格，並在今年澳網中奪得女單亞軍，創下個人最好成績。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/81/448.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;9 月 29 日，冠軍中國選手鄭欽文在頒獎儀式上慶祝。當日，在浙江杭州奧體中心網球中心進行的杭州亞運會網球女子單打決賽中，中國選手鄭欽文以 2 比 0 戰勝隊友朱琳，奪得冠軍。新華社記者，賈浩成，攝&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;排名第 36 位的王欣瑜近期表現尤為亮眼，職業生涯首進溫網 16 強。目前，中國隊女單奧運最好成績仍為李娜在 2008 年北京奧運會取得的第 4 名；女雙組合李婷/孫甜甜則在 2004 年雅典奧運會上斬獲金牌。如今，中國姑娘若能延續此前的強勁勢頭，或可取得突破。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28175647</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28175647</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 13:39:10 GMT</pubDate>
            <author>張百慧、高萌、樂文婉/新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/81/441.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28175647_20240725213967c0cb77-7baa-4bc9-99b8-811f0408dcf3.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奧運會</category>
            <category>網球</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/81/441.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/81/442.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>颱風「格美」登陸福建莆田，記者一線追風：平潭風力持續，降雨有所緩解</title>
            <description>&lt;video class=&quot;cont_video&quot; data-videoid=&quot;603892&quot; src=&quot;https://cloudvideo.thepaper.cn/video/3d4a44fe3c07425b93aa77ba153aa851/hd/2024072521242456835e6d381-4510-4572-8e9e-f37aa08295f4-39eb69d8-5fda-a835-ffcc-612cc626cf3a.mp4&quot; controls=&quot;controls&quot; webkit-playsinline=&quot;&quot; playsinline=&quot;&quot; x5-playsinline=&quot;&quot; x-webkit-airplay=&quot;allow&quot; preload=&quot;preload&quot; poster=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/339/754.jpg&quot; data-duration=&quot;00:55&quot; data-verticalvideo=&quot;0&quot; data-width=&quot;1280&quot; data-height=&quot;720&quot;&gt;&lt;/video&gt;7 月 25 日 19 時 50 分，颱風「格美」在福建莆田市秀嶼區沿海登陸，而離登陸點不遠的平潭在經歷了白天的狂風暴雨後，進入了短暫的平靜。澎湃新聞直擊現場。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28196657</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28196657</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 13:29:14 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者：王瑞，張劉濤，編輯：林蓉</author>
            <category>颱風「格美」</category>
            <category>福建莆田</category>
            <category>關鍵幀</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/339/754.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/339/756.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>暑期「學習困難」門診一號難求，這類問題導致的患兒增加</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每年暑假，一些兒科醫院的「學習困難」門診往往一號難求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 25 日下午，澎湃新聞記者來到復旦大學附屬兒科醫院，設在該院精神心理科的「學習困難」門診又迎來一波家長和孩子。該院「學習困難」門診每週四下午開放，記者查詢看到，截至 8 月 22 日（週四）的所有門診號都已約滿。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width: 600px&quot; src=&quot;https://imgpai.thepaper.cn/newpai/image/1721912724879_tx5z5k_1721912753481.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1024,h_1024&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;記者查詢看到，截至 8 月 22 日（週四）的所有門診號都已約滿。 本文圖片均為，澎湃新聞記者，李佳蔚，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「晚上 12 點卡着點掛，卡不準掛不上。」家長鄭女士告訴澎湃新聞記者，她一個月前「卡點」掛上了兒科醫院「學習困難」門診。她兒子讀小學三年級，教師反映她兒子上課不認真，好像聽不進去，讓她帶兒子看看。鄭女士是浙江嘉善人，來上海很方便，便在暑假帶兒子來求醫。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width: 600px&quot; src=&quot;https://image.thepaper.cn/image/315/333/872.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;復旦大學附屬兒科醫院「學習困難」門診診室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;情緒問題導致的「學習困難」患兒增加&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「暑期門診量增加，我們科室的醫生幾乎每天都得加班到很晚。」復旦大學附屬兒科醫院精神心理科主任孫錦華在接受澎湃新聞記者採訪時説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孫錦華聲音有些沙啞，連續幾天的門診顯得很疲勞。自暑假以來，「學習困難」門診所在的精神心理科門診量顯著增加，既有上海本地家長兒童，也有從外地趕來的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他説，在限制號源的情況下，目前該院精神心理科連續幾月的月門診量超過 4200 人次。學習困難、多動、注意缺陷多動障礙等專病門診量均處於高位運行，基本都是約滿的，臨時還有加號。一名醫生一天可看 50 多名患兒，常常晚上七八點才能下班，加上加號，有的要看到晚上 9 點多才下班。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width: 600px&quot; src=&quot;https://image.thepaper.cn/image/315/333/873.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;復旦大學附屬兒科醫院精神心理科主任孫錦華。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考慮到暑期就診需求大，復旦兒科醫院也在想辦法增加號源、開設夜門診，讓更多患兒能掛上號。「科室醫生畢竟就那些，增加號源的另一方面，我們還是要兼顧醫生的健康和狀態，確保門診質量，建議錯峯就診。」孫錦華説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年來，「學習困難」門診成為熱門話題，澎湃新聞此前就曾關注報道這一現象。其實「學習困難」並非來自醫學的診斷術語，而是一種通俗理解的精神心理障礙的臨牀綜合徵（臨牀表現）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孫錦華表示，兒童青少年「學習困難」，除了個體學習動機不足和學習態度差等原因，還可能是由於個體存在神經發育障礙，如注意缺陷多動障礙、特定學習障礙、情緒障礙和其他一些精神障礙、家庭教育中的不良環境等許多因素所造成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通常患兒到了「學習困難」門診，醫生首先要評估和分析背後究竟是哪種原因，從而有針對性地開展診治，常常需要醫教結合共同診治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;據孫錦華透露，近期門診中發現一個趨勢，各種情緒問題導致的「學習困難」患兒有所增加，「這部分佔比在二三成」。&lt;/strong&gt;情緒問題會造成個體學習動力不足，抑鬱情緒也會引起學生思維反應慢，沒有學習興趣，這種情況如果沒有及時發現和及時診治，時間長了學生會出現明顯學習成績下滑。還有一些患兒，存在特定的學習障礙、注意缺陷多動障礙等神經發育障礙方面的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;學習障礙源於認知功能缺陷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孫錦華説，精神醫學診斷標準上，與「學習困難」最接近的實際上是「特定性學習障礙」這個診斷單元。它包括特定性的閲讀障礙、書寫障礙、數學障礙、混合性學習技能發育障礙等。這些孩子雖然智力正常，但在某項特定的學習能力方面如閲讀能力、書寫能力、數學能力等某一方面或幾方面發育落後。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，小時候沒有及時發現和科學幹預，常會影響到個體的社會功能，包括相應的學科成績。孫錦華説，這類障礙不是由中樞神經系統疾病、視力、聽力、運動、智力、情緒等障礙，或者缺乏教育、對學校教學的不適應所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而學習障礙則源於認知功能缺陷。孫錦華説，這種疾病以神經發育過程的生物學異常為基礎，可繼發或伴發行為或情緒障礙，往往這種學習困難需要教育和訓練，通過持之以恆的訓練、多學科合作，來促進其學習困難症狀的改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他接着説，「學習困難」這個綜合徵，除了特定性的發育性學習障礙外，還有一些是由於個體可能是存在注意缺陷多動障礙、精神發育遲緩等疾病造成的。對於注意缺陷多動障礙，治療效果比較好，症狀容易改善；而精神發育遲緩則根據病情輕重，主要通過教育和訓練治療。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width: 600px&quot; src=&quot;https://image.thepaper.cn/image/315/333/870.JPG&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;7 月 25 日下午，復旦大學附屬兒科醫院「學習困難」門診候診區坐着家長和孩子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在醫生看來，經過規範的診治，包括藥物治療、行為治療、專業的教育訓練等綜合幹預，大部分「學習困難」患兒是可以得到改善的，有的孩子甚至從「學渣」逆襲成「學霸」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在門診中，一般以 6~12 歲學齡期孩子居多，也有幼兒園甚至更小的孩子，現在家長越來越重視孩子的教育，也越來越懂得這方面的知識，這是一件好事，但家長們也不要草木皆兵。」孫錦華説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孫錦華認為，孩子出現「學習困難」後，家長首先不要過於緊張，學習能力是一個不斷提高的過程，孩子處於發育期，有的會趕上來的，有的孩子只是調皮搗蛋，適應一段時間就進步了。但如果孩子的「學習困難」通過家庭教育和學校行為幹預效果不佳，家長可考慮帶孩子到相關醫療機構進行專業評估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「如果確實存在特定性的學習障礙、注意缺陷多動障礙、情緒障礙等，我們會分別給予有針對性的幹預，開展系統、科學、規範的治療。」他説。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28196685</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28196685</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 13:28:52 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞高級記者，李佳蔚</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/334/743.JPG"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28196685_202407252129ee0c450e-398e-4b96-8da2-5e1948d8dbe3.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>暑假</category>
            <category>復旦兒科</category>
            <category>學習困難</category>
            <category>浦江頭條</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/334/743.JPG"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/334/744.JPG"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>汽車報廢更新補貼翻倍高至 2 萬元，乘聯會：有利於扭轉車市下半年負增長壓力</title>
            <description>&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/302/906.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;汽車報廢更新補貼最高翻倍至 2 萬元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 25 日，國家發展改革委、財政部印發《關於加力支持大規模設備更新和消費品以舊換新的若干措施》的通知，其中提到，個人消費者報廢國三及以下排放標準燃油乘用車或 2018 年 4 月 30 日（含當日）前註冊登記的新能源乘用車，併購買納入《減免車輛購置稅的新能源汽車車型目錄》的新能源乘用車或 2.0 升及以下排量燃油乘用車，補貼標準提高至購買新能源乘用車補 2 萬元、購買 2.0 升及以下排量燃油乘用車補 1.5 萬元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相較於此前的政策，汽車報廢更新補貼標準翻倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 4 月，商務部、財政部等 7 部門聯合印發了《汽車以舊換新補貼實施細則》，其中，對報廢上述兩類舊乘用車併購買符合條件的新能源乘用車的，補貼 1 萬元；對報廢國三及以下排放標準燃油乘用車併購買 2.0 升及以下排量燃油乘用車的，補貼 7000 元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;業內專家認為，補貼標準的大幅提升，無疑將進一步促進汽車以舊換新政策見效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乘聯會祕書長崔東樹介紹，可以享受政策補貼的國三及以下排放標準燃油乘用車是指在 2011 年 6 月 30 日前註冊登記的汽油乘用車，保有量約為 1583 萬輛，在汽車總保有量中佔比為 6%。而 2018 年 4 月 30 日前的新能源車車齡也有 6 年以上。崔東樹測算，這一類汽車應該有 200 萬輛的規模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;實際上，自 3 月推動消費品以舊換新行動方案印發實施以來，汽車報廢量明顯提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商務部 6 月 25 日發佈數據顯示，截至 6 月 25 日中午 12 時，商務部汽車以舊換新信息平台已收到汽車報廢更新補貼申請 11.3 萬份，近一週以來新增補貼申請數量超 3.6 萬份，呈現加快增長態勢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另據商務部數據，5 月，全國報廢汽車回收量為 52.3 萬輛，同比增長多達 55.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 24 日，據浙江省商務廳消息，自 4 月 26 日消費品以舊換新工作開展以來，&amp;nbsp;5 月至 6 月，浙江省乘用車報廢回收量創歷史新高，達 9.5 萬輛，同比增長 21.5%。截至目前，浙江省汽車報廢更新補貼申請量已接近 3 萬份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以舊換新拉動的汽車換購需求也逐漸顯現。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乘聯會在 7 月 24 日發文稱，近期報廢更新政策效果逐步體現，終端反饋的日均報廢申請量持續增長。7 月 1-21 日，乘用車市場零售 93.4 萬輛，同比去年同期增長 1%，呈現出「淡季不淡」的狀態。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乘聯會認為，「&lt;strong&gt;從終端看，若私車報廢更新補貼能翻倍，則各環節的積極性會更好地調動，報廢更新政策必然推動換購需求的加速釋放，有利於車市扭轉下半年負增長的壓力&lt;/strong&gt;。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，財政部已經下達 2024 年汽車以舊換新補貼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 3 日，財政部網站發佈《財政部關於下達 2024 年汽車以舊換新補貼中央財政預撥資金預算的通知》，其中提到，財政部日前下達 2024 年財政貼息和獎補資金 64.4 億元，用於 2024 年汽車以舊換新中央財政補貼資金預撥。在本輪汽車以舊換新補貼中，地方為以舊換新配套的資金規模為 47.58 億元，中央和地方合計將提供近 111.98 億元的補貼。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28194241</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28194241</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 13:27:15 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，吳遇利</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/302/899.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28194241_202407252127848f9fe3-f443-4e08-a7ad-71f7fbaf53c6.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>汽車報廢</category>
            <category>以舊換新</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/302/899.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/302/901.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>水利部提升浙閩兩省洪水防禦應急響應，全力應對山洪災害風險</title>
            <description>&lt;p&gt;根據水利部和中國氣象局未來 24 小時山洪災害氣象風險預警分析結果，7 月 25 日 20 時至 26 日 20 時，浙江南部麗水、溫州、金華、台州及福建東部北部福州、南平、寧德、莆田、泉州、三明、廈門、漳州等市 34 個縣（市、區）達到紅色預警級別、33 個縣（市、區）達到橙色預警級別，且近日受第 3 號颱風「格美」影響還將有強降雨，加之與山洪災害易發區高度重疊，發生山洪災害風險高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據《水利部水旱災害防禦應急響應工作規程》，水利部於 7 月 25 日 18 時將針對浙江、福建兩省的洪水防禦Ⅳ級應急響應提升至Ⅲ級。水利部發出緊急通知，要求浙江、福建兩省水利部門和有關流域管理機構加密、滾動、持續監視第 3 號颱風「格美」移動路徑和局地強降雨過程，緊盯山洪災害易發區和強降雨重疊區域，重點關注山溝河道聚居地、施工工區、溪谷景點、橋樑上下游等山洪風險區域及點位，精細劃分防禦網格至最小單元，適當調整降低山洪災害預警閾值，充分發揮監測預警系統作用，第一時間將預警信息精準傳遞至基層一線責任人和受威脅地區羣眾；嚴格落實「誰組織、轉移誰、何時轉、轉何處、不擅返」五個關鍵環節和臨災預警「叫應」措施，及時提請基層政府堅決果斷組織危險區人員轉移撤離，強化安全管控，嚴禁擅自返回，切實維護人民羣眾生命財產安全和社會大局穩定。同時，要求統籌做好中小水庫和在建工程安全度汛、中小河流洪水防禦等工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，水利部 2 個工作組正在浙江、福建兩省防汛一線協助指導颱風暴雨洪水防禦工作。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28196478</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28196478</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 13:24:08 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，刁凡超</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/330/438.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28196478_202407252124f57e8c4e-8176-494e-868c-23af5ddab91b.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>水利部</category>
            <category>綠政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/330/438.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/330/439.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>夜讀丨當年背過的課文，還記得嗎</title>
            <description>&lt;p&gt;早起晨跑時，耳機裏傳出歌曲《琵琶行》，熟悉的歌詞，獨特的曲調，旋律悅耳動聽、朗朗上口。搜索演唱者，原來是 90 後國風音樂人奇然和沈謐仁，他們迄今已創作了包括《出師表》《愛蓮説》在內的 60 多首高考必備古文歌曲。二人婉轉的唱腔，搭配上唯美的曲調，在網絡上吸粉無數。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聆聽着歌曲，使我想起讀書時背誦課文的那些日子。不禁遐想，若讀書時便有這些歌曲，在哼唱之際便能不知不覺地增強記憶，那該多好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讀小學時，我堪稱背書困難戶，極不擅長背誦，最不願看到的便是課文後「背誦全文」四個字。由於背誦速度慢，有時會在課後被留下來補課。年近半百的語文老師，坐在講台後，眯着眼，課本鋪開在講台一角，我則站在一側，緊張又忐忑，結結巴巴地揹着，還不時偷瞄一眼課本。直至老師揮揮手，我方如獲大赦，慶幸自己又逃過一劫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;後來，學校裏來了一位年輕的實習老師，剛從師範大學畢業，風趣幽默，頗受大家喜愛。我們的教室在教學樓二樓，一個午後，窗外柳枝輕柔地搖曳着，鳥兒在樹枝上跳躍歡唱，清風透過窗紗溜進教室，陽光撒下來，教室裏一片明亮。「先天下之憂而憂，後天下之樂而樂」的朗誦聲，深深地印刻在我的腦海裏。受他影響，《嶽陽樓記》或許是我背誦得最為迅速、最為熟悉的長篇古詩文，二十多年後的今天，我依然能夠一字不差地背出來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這位老師採用的教學方式是，同學們選出組長，組長挑選組員，全班分成幾個組，以競賽的形式背課本。我誠惶誠恐，生怕給全組拖了後腿。這種比賽的方式確實能激發大家的勝負欲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記得有一回背《琵琶行》，背到描寫琵琶女彈奏音樂那一段，難以相信古文言竟有如此魅力，描述彈奏的情景，栩栩如生，讓人身臨其境。「大弦嘈嘈如急雨，小弦切切如私語。嘈嘈切切錯雜彈，大珠小珠落玉盤」，此刻回憶起來，仍覺精彩絕倫。我把句子一個個抄在小紙片上，就連去衞生間也在背，終於在規定時間內完成了任務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十幾歲的少年，懵懂青澀且單純，我們組的組長是個開朗活潑的姑娘，也是班裏的文藝委員。那時我對她有一種朦朧的情感，總想引起她的注意，為了給她留下好印象，背誦起來總是格外賣力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記得《背影》中描寫父親買橘子的那一段，那時並未有太多感觸，只是通過作者的語言，一幅畫面在腦海中浮現，感覺描寫中透着淡淡的哀愁。直到若干年後，外出求學，從未出過遠門的我要前往陌生的城市。父親相送，在火車站給我買了一包糖炒栗子，一遍遍叮嚀囑咐，在我的催促下才緩緩離去。看着他逐漸蒼老的背影，我突然領會了《背影》裏蘊含的深厚情感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;走出校園多年，那些年背誦過的課文大多已遺忘，但受到的潛移默化的影響卻始終延續着，總會在某個特定的情境下憶起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一次，我於某水鄉的夜色中，聆聽蘇州彈唱，腦海裏不由得浮現出魯迅先生《社戲》裏的描寫，「兩岸的豆麥和河底的水草所發散出來的清香，夾雜在水氣中撲面的吹來。」曾在四月時於一個以桃花聞名的風景區遊覽，山谷兩岸桃花遍佈，嬌豔似火，如紗般輕盈，一陣春風拂來，花瓣紛紛飄落，不禁憶起陶淵明《桃花源記》裏的描述，「忽逢桃花林，夾岸數百步，中無雜樹，芳草鮮美，落英繽紛。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更難忘的是一次探望老同學，他家住湖北山區，坐了火車又坐客車，還得步行十幾裏山路。步行穿過一片竹林，山雨不期而至，被澆了個透心涼，想到千年前蘇軾在黃州經歷的那場雨，寫下「竹杖芒鞋輕勝馬，一蓑煙雨任平生」的詞句，不禁慨嘆，大自然是如此奇妙，人的情感亦可穿越時空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;時光如流水，當年的翩翩少年，人已到中年，就如同當年背誦過的《匆匆》裏所説，「洗手的時候，日子從水盆裏過去；吃飯的時候，日子從飯碗裏過去；默默時，便從凝然的雙眼前過去……有一次無意中聽到央視主持人康輝用富有磁性的嗓音朗誦這篇《匆匆》，我的眼睛不免濕潤起來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管不擅長，我依然認為背誦是一種極佳的學習方式。經典就是「值得一再閲讀的典籍」，那些年背過的課文，串聯起人生的記憶，勾起無數的情感，即使曾經的人和事都隨風消逝，背過的經典詩文卻依舊不時在腦海中閃現。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/963/849.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28165685</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28165685</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 13:21:03 GMT</pubDate>
            <author>江流</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/963/552.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28165685_2024072521213928b4bb-59e2-4bb5-9b8b-bc02ec325d16.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>課文</category>
            <category>澎湃評論</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/963/552.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/314/963/554.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>證監會：2023 年收支 28.42 億元，人員經費 11.69 億元</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 25 日，中國證監會（下稱「證監會」）在官網公佈了 2023 年度中國證監會部門決算（下稱「《決算》」），證監會 2023 年度收入、支出總計各 28.42 億元（含上年結轉）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;縱向對比，《決算》指出，與 2022 年度相比，證監會 2023 年度收入、支出總計各增加 6.62 億元，增幅 30.4%。主要是按要求推進養老保險清算，年中追加預算用於補繳 2014 年以來養老保險和職業年金，相應收入、支出增加。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:523px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/316/52.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;具體來看，收入方面，證監會 2023 年度當年收入 24.61 億元，其中財政撥款收入 17.03 億元，佔本年收入的 69.2%；其他收入 7.58 億元，佔本年收入的 30.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支出方面，證監會 2023 年度當年支出 23.08 億元，其中基本支出 20.25 億元，佔 87.7%；項目支出 2.84 億元，佔 12.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，財政撥款的收入支出方面，證監會 2023 年度財政撥款收入、支出總計各 18.51 億元。與 2022 年度相比，財政撥款收入、支出總計各增加 3.79 億元。主要是按要求推進養老保險清算，年中追加預算用於補繳 2014 年以來養老保險和職業年金，相應收入、支出增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;財政撥款支出結構方面，《決算》顯示，證監會 2023 年度當年一般公共預算財政撥款支出 16.44 億元，主要用於五方面：一般公共服務（類）支出 353.54 萬元，佔 0.2%；教育（類）支出 185.01 萬元，佔 0.1%；社會保障和就業（類）支出 3.30 億元，佔 20.0%；衞生健康（類）支出 3295.01 萬元，佔 2.0%；金融（類）支出 11.41 億元，佔 69.5%；住房保障（類）支出 1.35 億元，佔 8.2%。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:533px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/316/53.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;一般公共預算財政撥款基本支出方面，《決算》顯示，證監會 2023 年度財政撥款基本支出 13.70 億元，其中人員經費 11.69 億元（含補繳 2014 年以來養老保險和職業年金）。主要包括：基本工資、津貼補貼獎金、機關事業單位基本養老保險繳費、職業年金繳費、職工基本醫療保險繳費、公務員醫療補助繳費、其他社會保障繳費、住房公積金、醫療費、其他工資福利支出、離休費、退休費、撫卹金、生活補助、醫療費補助、獎勵金、其他對個人和家庭的補助支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，公用經費 2.01 億元，主要包括：辦公費、印刷費、諮詢費、手續費、水費、電費、郵電費、取暖費、物業管理費、差旅費、維修（護）費、租賃費會議費、培訓費、公務接待費、勞務費、委託業務費、工會經費、福利費、公務用車運行維護費、其他交通費用、其他商品和服務支出、辦公設備購置、專用設備購置、大型修繕信息網絡及軟件購置更新、其他資本性支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「三公」經費方面，《決算》顯示，證監會 2023 年度「三公」經費財政撥款預算 775.36 萬元，支出決算 584.04 萬元，完成預算的 75.3%。決算數較上年增加 73.2 萬元，增長 14.3%。其中，決算數小於預算數主要是嚴格落實黨中央、國務院關於過緊日子的要求，優化因公出國（境）團組，減少出國（境）人數、縮短出國（境）天數，相關支出減少。決算數較上年增加主要是隨着疫情防控政策調整，公務用車更新及運行維護等支出恢復。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3 月 26 日，證監會在官網公佈了 2024 年度部門預算（下稱「《預算》」），證監會 2024 年收支總預算為 28.07 億元。其中，收入方面，證監會收入預算 28.07 億元，其中上年結轉 2.06 億元，佔 7.35%； 一般公共預算撥款收入 13.68 億元，佔 48.73%；其他收入 8.28 億元，佔 29.50%；使用非財政撥款結餘 4.05 億元，佔 14.42%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支出方面，證監會 2024 年支出預算 28.07 億元，其中基本支出 24.40 億元，佔 86.94%；項目支出 3.67 億元，佔 13.06%。其中，證監會 2024 年一般公共預算基本支出 10.68 億元，其中人員經費 8.61 億元。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28194083</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28194083</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 13:17:35 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞高級記者，田忠方</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/316/56.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28194083_202407252118aaa59a5b-5932-44d0-9da4-ce46e55ef999.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>證監會</category>
            <category>決算</category>
            <category>人員經費</category>
            <category>工資</category>
            <category>預算</category>
            <category>牛市點線面</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/316/56.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/316/57.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>氣象台不敢報 40℃嗎？氣象部門：物表、體感溫度不等於氣溫</title>
            <description>&lt;p&gt;24 日是頭伏的最後一天，武漢中心氣象台發佈今年首個高溫紅色預警，暑熱至極，恰如宋朝詩人戴復古所言「田水沸如湯，背汗濕如潑」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;暑熱天引發了大家熱議的話題：為何氣象站測得的氣溫數據與人體感受不同？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;24 日上午，極目新聞記者走進武漢國家基本氣象站，氣象專業人員為大家解讀什麼是氣溫，是根據什麼標準測的，為何如此等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;百葉箱裏測自然氣溫，建氣象站有嚴格標準&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;24 日上午 9 時許，記者來到位於東西湖慈惠農場附近的武漢國家基本氣象站，四周空曠，沒有高樓遮擋，氣象站的各種監測設備集結在白色圍欄內的一片青草坪上——長 35 米、寬 25 米的觀測場。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國家基本氣象站，是根據全國氣候分析和天氣預報的需要所設置的地面氣象觀測站，大多擔負區域或國家氣象信息交換任務，是國家天氣氣候站網中的主體。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/314/228.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;武漢國家基本氣象站觀測保障科科長顏國跑日常檢查百葉箱情況&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該站觀測保障科科長顏國跑介紹，此站作為國家基本氣象站，這裏監測的各種氣象數據，相當於武漢氣象數據的「科代表」，要參與全國乃至全球數據交換，所以這裏的數據必須客觀、準確。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/314/237.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;百葉箱內，鉑電阻溫度傳感器負責測氣溫&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;來到測氣溫的百葉箱前，顏國跑詳細解讀道，按照世界氣象組織規定，氣象部門監測的溫度是百葉箱中溫度計所測量的氣溫；百葉箱的作用是防止太陽對儀器的直接輻射和地面對儀器的反射輻射，保護儀器免受強風、雨、雪等的影響，並使儀器感應部分有適當的通風，真實地感應外界空氣溫度和濕度的變化，「百葉箱裏，距地面 1.5 米高的銀色金屬探頭，就是測氣溫的鉑電阻溫度傳感器，沒有陽光直射等幹擾因素，測的就是純粹的、自然的空氣溫度，然後將數據傳到後台，咱們就可知曉實時氣溫，每分鐘出一組氣溫數據。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;何以保證空氣溫度以及其他氣象數據的真實和純粹？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「這就與該站的建設要求有關了，要剔除一切幹擾因素。」顏國跑舉例道，比如，觀測場四周必須空曠平坦，避免建在陡坡、窪地或鄰近有鐵路、公路、工礦、煙囪、高大建築物的地方；觀測場場地應平整，保持有均勻草層，場內鋪設的小路不得用瀝青鋪面，因為瀝青吸熱又散熱，對氣溫等氣象數據影響太大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同時，顏國跑和同事們每天兩次檢查百葉箱裏的狀況，「比如有沒有蜘蛛網、灰塵之類的，百葉箱箱壁也要保持潔淨。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「所以，氣象站裏測的是純粹的氣溫。」顏國跑説，而大家在馬路上測的溫度和車載顯示戶外溫度都是特定環境下的溫度，與氣象學中的氣溫是完全兩個概念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;物表溫度不等於氣溫，體感溫度不等於氣溫&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人用測溫槍測地表溫度、車面溫度，遠遠高於氣象部門公佈的氣溫數據，是氣象數據在撒謊嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武漢中心氣象台預報員王翔躍介紹，這些測的是物體表面溫度，而不是空氣溫度，有時物體表面溫度比空氣溫度高 20-30℃。物體表面溫度，並不穩定，且極其容易被改變，潑一盆水或者被太陽一曬，它就會有一個劇烈變化。盛夏時節，武漢地面溫度甚至超過了 50-60℃，你赤腳在地上走，會熱得燙腳，但這不是氣溫，試想一下，如果氣溫如此，大家伸出手都會覺得燙手。而標準氣溫是什麼呢，是不受太陽直接照射的自由流動的空氣溫度，即百葉箱裏測得的氣溫。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/314/246.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;武漢國家基本氣象站觀測場&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武漢中心氣象台首席預報員鍾敏介紹，氣象預報會參考氣象站觀測的實況數據；不同物體、不同高度，溫度是不同的，比如，同在陽光下的電動車坐凳和草地，溫度就有差距，這主要與物體吸熱、散熱有關。24 日下午，武漢市民範先生用測溫儀測了空氣中的溫度為 38.2℃，樹葉表面溫度 40.4℃，水泥墩溫度是 46.1℃，地面溫度更是高達 54.6℃。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/314/250.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;稱重式降水傳感器用於測量固態降水&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為更為貼近反映大家對熱的感受，中央氣象台已公佈了體感溫度。「體感溫度不等於氣溫。」鍾敏説，體感溫度與風向風速、濕度、陽光輻射、每個人的衣着顏色等多個因素都有關係。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/314/251.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;武漢 19 時氣溫 35.6℃，體感溫度 40℃&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/314/254.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;宜昌 19 時氣溫 36℃，體感溫度 41.7℃&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大家可上中央氣象台官網查詢所在城市的體感溫度。比如，同是 24 日 19 時，武漢氣溫 35.6℃，體感溫度 40℃，而宜昌 19 時氣溫 36℃，體感溫度 41.7℃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湖北氣象部門表示，正是因為環境溫度、體感溫度差異很大，幹擾因素多，沒有辦法科學衡量，因此氣象上才規定了觀測場標準化的測量環境，確保各站點溫度測量的一致性、穩定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;氣象台不敢報 40℃嗎？湖北多地已超 40℃&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近來暑熱增強，大家白天上班路上感受到的是滾滾熱浪，夜間也是像被籠罩在一個大蒸籠中，「天熱，大家全副武裝地防曬，天更熱的是，午後街頭行人很少了。」市民餘先生説。也有市民抱怨：這熱的天，怎麼就不敢報 40℃？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;24 日晨 5 時 36 分，武漢中心氣象台就發佈了今年首個高溫紅色預警：預計今天白天，除神農架、恩施高海拔地區外，全省大部地區最高氣溫將升至 36-39℃，其中襄陽、宜昌、荊州西部、孝感南部、武漢、鄂州、黃石、黃岡、鹹寧等地部分地區將超過 40℃，請注意防範。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;湖北氣象部門表示，本週以來湖北高溫天氣持續發展，多地出現 40℃以上極端氣溫，比如 23 日通山、赤壁、宜都、黃石等 4 個縣市突破了 40℃，通山以 41.5℃打破當地 7 月份歷史最高溫紀錄；今天（24 日）白天五峯、通城 2 個國家站氣溫超過 40℃，另有近五分之一的區域氣象站最高氣溫也超過 40℃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武漢氣象部門發佈 23 日天氣實況稱，武漢大部地區最高氣溫在 38-42℃，超 40℃的主要分佈在江夏、中心城區、新洲南部、經開北部和長江新區，武漢最高氣溫為 42.2℃，出現在江夏湖泗氣象站。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28195192</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28195192</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 13:13:24 GMT</pubDate>
            <author>極目新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/316/34.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28195192_20240725211388a90e31-c255-4b78-ad46-384ea36cb066.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>氣溫</category>
            <category>綠政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/316/34.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/316/35.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>烏克蘭稱俄軍從亞速海撤出所有艦船</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 7 月 25 日，烏克蘭武裝部隊海軍發言人普萊滕丘克在烏電視節目中表示，俄羅斯已將所有船隻從亞速海撤出到新羅西斯克。對此，俄羅斯方面暫無回應。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28195392</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28195392</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 13:13:23 GMT</pubDate>
            <author>王晉燕/@央視軍事</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/317/600.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28195392_20240725211346566807-a7cc-434d-9145-f60d45cac9a6.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>烏克蘭</category>
            <category>俄軍</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/317/600.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/316/659.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>馬上評丨董、俞體面分手，期待「中國互聯網英雄傳」新篇</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 25 日，俞敏洪在其個人微信公眾號發佈《致東方甄選股東朋友的一封公開信》，回應董宇輝離職一事。公開信顯示，從今天（7 月 25 日）開始，東方甄選的全資子公司與輝同行，將正式從東方甄選獨立出去，由董宇輝個人持有其 100% 股權。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;董宇輝正式從東方甄選出走，這一天還是來了。東方甄選公告顯示，出售與輝同行 100% 股權予董宇輝，代價 7658.55 萬元，接下來與輝同行將徹底獨立，成為董宇輝的個人公司，董宇輝也將從一個帶貨主播，變身為這個獨立型平台的掌舵者。&lt;/p&gt;&lt;img class=&quot;insertToCont&quot; alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/336/604.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;俞敏洪（右）與董宇輝（左）。視覺中國，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管離職的消息引爆了輿論，但董宇輝的出走，在某種程度上，是一個不太讓人意外的結果。去年底的小作文風波，將東方甄選的內部矛盾徹底公開化，「去董宇輝」戰略調整宣告失敗。為了平息風波，董宇輝「自立門戶」，創辦了與輝同行新賬號，在「丈母孃粉絲」的鼎力支持下，一躍成為行業頭部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但這種形式上的剝離，並未能徹底解決東方甄選的內部矛盾。新賬號雖獨立運營，卻仍保持着與東方甄選的緊密聯繫，作為旗下子品牌存在。這意味着，原有的管理結構、資源分配等問題仍待妥善解決。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在深度綁定的關係之下，隨着與輝同行不斷壯大，董宇輝的個人影響力持續提升，原有矛盾的張力可能會逐漸拉大，它未必有利於與輝同行的持續發展。當然，也會讓東方甄選進一步邊緣化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，東方甄選本身是上市公司，但正如俞敏洪提到的，在過去半年多時間裏，卻屢屢遭到輿論非議，公司業務和股價都受到了影響，這無疑為公司的長遠發展蒙上了一層不確定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，雙方在慎重權衡之後，作出「分手」的決定，其實也是基於現實考量的無奈之舉。徹底獨立的與輝同行，可以在董宇輝的帶領下，更加純粹地貫徹其個人理念與願景，實現更自主的發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照與輝同行目前的帶貨能力，董宇輝 7658.55 萬元「贖身」價格，實屬合理範疇。另外，按照公告，與輝同行的全部淨利潤獎勵給董宇輝。這説明，儘管內部矛盾已經不可調和，但俞敏洪依然展現出了企業家的風度，沒有獅子大開口，有成人之美，被很多網友點贊有格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其實，這場「完美分手」，還是逃不脫互聯網 MCN 機構和「網紅」之間常見的博弈模式：機構「廣播種，薄收穫」，「千頃地裏一根苗」，好不容易孵化出來一個超級網紅，可能雙方的蜜月期也就到頭了，機構要從網紅那裏拿回報，而網紅覺得紅是因為自己有本事，希望拿到更多利益，雙方難免矛盾升級。此類故事之前發生過很多，最典型的就是李子柒和 MCN 機構之間的「魚死網破」「雞飛蛋打」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是特殊的網紅商業模式的固有風險：粉絲與網紅高度綁定，認個人的 IP，而不認機構，機構孵化出的網紅很難成為真正意義上的公司「資產」。直播帶貨更突顯了粉絲的作用，粉絲由被動的媒體信息接收者變為了主動的篩選者、「議程」設置者，他們通過關注、留言、評論、消費、反向踩踏、「投奔友商」等方式，反向引導偶像及其背後的機構。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「完美分手」之後，東方甄選失去了最大的帶貨 IP，在資本市場上難免要被「重新估值」，特別是在教培行業整體調整之後，未來新東方再次轉型，將走向哪裏？其中不確定和經營風險被強化了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;另一方面，董宇輝「單飛」之後，在維護個人 IP、維持和粉絲關係，特別是帶貨的品質控制、物流管理方面，也將面臨更大挑戰。還要考慮到董宇輝本身也是一個書生意氣比較重的人，對自己事實上的「網紅」身份常常表現得不自洽，比如清空了自己的微博，自己能不能長期經營起一家大型企業？董宇輝的「丈母孃粉們」還能粉多久？這些依然需要經過時間的考驗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「天下大勢，合久必分，分久必合」，從董宇輝邊教英文邊帶貨的另類帶貨模式大火，到去年年底孫東旭被免去東方甄選的 CEO 職務，再到現在董宇輝和東方甄選徹底分手，讓人感嘆商場的風雲變幻，希望各位主角能為大家繼續演繹精彩的「中國互聯網英雄傳」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「仰天大笑出門去，我輩豈是蓬蒿人」，也許是董宇輝最想吟誦的一句詩。祝董老師好運，也祝俞老師好運。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28196744</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28196744</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 13:06:40 GMT</pubDate>
            <author>澎湃特約評論員，餘寒</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/336/601.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28196744_2024072521113d75cfbf-243b-413b-a7a4-0af7f3827026.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>董宇輝</category>
            <category>東方甄選</category>
            <category>澎湃評論</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/336/601.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/336/602.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>下半年「首虎」公佈：正部級羅保銘主動投案</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 25 日晚 9 點，中央紀委國家監委網站發佈消息：十三屆全國人大華僑委員會副主任委員羅保銘涉嫌嚴重違紀違法，主動投案，目前正接受中央紀委國家監委紀律審查和監察調查。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:550px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/338/671.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;圖片來源：中紀委微信公號&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;公開資料顯示，羅保銘，男，1952 年 10 月生，漢族，天津市人，在職研究生學歷，歷史學碩士學位，1969 年 5 月參加工作，1971 年 8 月加入中國共產黨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;羅保銘早年在天津市工作，曾任天津市委常委、宣傳部部長，2001 年 7 月跨省調任海南省委副書記，曾一度兼任省委宣傳部部長，2007 年 1 月任海南省代省長，隨後去代轉正，2011 年 8 月任海南省委書記。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017 年 4 月，羅保銘出任第十二屆全國人民代表大會華僑委員會副主任委員，次年出任第十三屆全國人民代表大會華僑委員會副主任委員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;羅保銘是進入今年下半年以來首位被查處的中管幹部。此番羅保銘宣告被查後，中紀委官方通報的今年 1 到 7 月被查的中管幹部升至 37 人。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28196988</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28196988</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 13:02:24 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，嶽懷讓</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/338/592.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28196988_20240725212356cd2379-f9f8-44c0-9973-88a56db45da5.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>羅保銘</category>
            <category>打虎記</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/338/592.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/338/593.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>哈里斯最早 8 月 1 日被民主黨提名線上投票，加緊吸引女性和年輕選民</title>
            <description>&lt;p&gt;新華社報道，美國總統、民主黨人拜登 24 日晚在白宮向全美髮表電視講話，解釋放棄競選連任的原因，稱不能讓任何事情阻礙「拯救美國民主」，包括「個人抱負」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在當天的講話中，拜登呼籲選民在 11 月大選中「共同行動並捍衞民主」，並闡述了餘下任期的政策目標。有分析認為，在俄烏衝突和新一輪巴以衝突延宕的背景下，排除競選活動幹擾的拜登或可在外交領域「有所作為」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國媒體報道稱，民主黨或最早在 8 月 1 日，最遲在 8 月 7 日舉行線上投票，副總統哈里斯預計將贏得所需的代表票並獲得黨內提名。在得到拜登以及一眾資深民主黨人支持後，哈里斯正加緊開展其競選活動，其競選資金數額正呈現上升趨勢。政治新聞網站 POLITICO 分析認為，距離大選還有三個多月的時間裏，哈里斯的政治命運或取決於民主黨的基本盤選民，其中包括非裔、拉美裔以及不到 30 歲的受過高等教育選民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;餘下任期，有所作為?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當地時間 24 日晚間，從公眾視野裏消失接近一週的拜登終於公開露面。在第一夫人吉爾·拜登等家庭成員以及一眾幕僚的陪伴下，拜登在白宮橢圓形辦公室發表講話，這也是他宣佈退選以來首次公開發表講話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登是民主黨籍總統林登·約翰遜之後首位不尋求連任的美國總統。1968 年，因越南戰爭局面不利，健康問題以及黨內鬥爭等多個因素，約翰遜於當年 3 月宣佈退選。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/298/690.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;當地時間 2024 年 7 月 24 日，美國華盛頓特區，美國總統拜登在白宮橢圓形辦公室發表講話，解釋其退出 2024 年總統競選的原因。視覺中國，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在演講的開頭，拜登説：「我敬重這個職位，但我更愛我的國家。能擔任你們的總統是我一生的榮幸。但為了捍衞岌岌可危的民主，我認為這比任何頭銜都重要。」他表示，美國正處於「轉折點」，未來幾個月將「決定國家和世界的命運」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在講話中，拜登並未提及特朗普，也沒有直接號召選民投票，但他強調國家現在掌握在選民手中，呼籲選民「共同行動並捍衞民主」。在談到哈里斯時，拜登表示：「哈里斯經驗豐富，很堅強、也很有能力。她是不可思議的合作伙伴，也是我們國家的領導者。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而特朗普卻在社交平台上回應稱，拜登的講話「很糟糕」「不知所云」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登承諾將在餘下任期內推進最高法院改革。近年來，最高法院陷入一系列爭議，包括大法官涉及的道德醜聞、推翻合法墮胎權並裁定總統在公職行為享有「豁免權」等。此前《華盛頓郵報》曾報道，拜登計劃通過立法為大法官設定任期限制、制定可強制執行的行為準則以及考慮制定憲法修正案撤銷總統豁免權等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前美國最高法院共有 9 名大法官，保守派佔 6 席，自由派佔 3 席，由總統提名、獲參議院投票通過後上任。大法官享有終身任期，除非去世、主動辭職或退休、遭眾議院彈劾並被參議院定罪。拜登長久以來拒絕進步派的呼籲，不支持改革最高法院，擔心最高法院會變得政治化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，面對民眾對物價飛漲的不滿，以及俄烏衝突和新一輪巴以衝突等地緣政治危機，拜登表示，他將專注於解決通貨膨脹，承諾繼續為烏克蘭爭取支持以及結束以色列和哈馬斯在加沙地帶的戰爭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從歷史經驗來看，美國總統一般會利用剩餘任期制定或推進重大政策。2000 年 7 月，臨近結束任期的克林頓將以色列總理埃胡德·巴拉克（Ehud Barak）和巴自治政府主席亞西爾·阿拉法特（Yasser Arafat）召集到戴維營，試圖效仿卡特總統，促成一攬子解決巴以問題。2008 年金融危機爆發時，時任總統小布什簽署了一項金額高達 7000 億美元的金融服務業救助法案，並批准了一項超過 170 億美元的汽車業支持計劃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有觀點認為，拜登可能面臨影響力下降的問題併成為「跛腳鴨」總統。但也有分析人士認為，在排除競選活動的幹擾後，拜登將有更多時間專注於外交政策領域，提升本人在國際舞台上的形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;華盛頓近東政策研究所傑出研究員丹尼斯·羅斯（Dennis Ross）向英國《金融時報》表示，在餘下的任期內，拜登最重要的其中一個任務是結束新一輪巴以戰爭。他補充道：「從某種程度上來説，本屆政府將更加自由地實現這個目標。拜登的幕僚將擁有更強的使命感，通過完成這一目標來展示他們的能力。」美國外交關係委員會名譽主席理查德·哈斯（Richard Haass）也持類似的觀點。在他看來，「至少在今年 11 月前，外界將不會像一週前那樣，認為拜登是一位‘跛腳鴨’總統。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，前美國駐突尼斯大使、現任喬治華盛頓大學埃利奧特國際事務學院教授的戈登·格雷 (Gordon Gray) 向美國公共電視網（PBS）表示，拜登或難以在巴以問題上打破「天花板」。格雷説：「實際上，（拜登政府）可能沒有足夠的時間取得重大突破。在俄烏衝突和巴以問題上，拜登政府的國家安全團隊已經捉襟見肘。他們有太多事情要做。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;接棒後的哈里斯如何突圍？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拜登 21 日宣佈退選以及為哈里斯背書後，民主黨內的恐慌聲浪已基本平息。本週以來，哈里斯迅速得到了不少民主黨人的支持，前眾議院議長南希·佩洛西（Nancy Pelosi）、參議院多數黨領袖查克·舒默（Chuck Schumer）以及眾議院少數黨領袖哈基姆·傑弗里斯（Hakeem Jeffries）等在內的資深民主黨人發聲力挺。NBC 報道稱，民主黨最早在 8 月 1 日、最遲在 8 月 7 日舉行線上投票，哈里斯預計將贏得所需的代表票並獲得黨內提名。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/298/689.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;當地時間 2024 年 7 月 23 日，美國威斯康星州密爾沃基，美國副總統、民主黨總統候選人卡瑪拉·哈里斯在威斯康星州密爾沃基米切爾國際機場登上「空軍二號」飛機時揮手致意。視覺中國，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接下來的競選週期，哈里斯競選團隊希望鞏固少數族裔、女性選民和年輕選民的支持。在一則競選備忘錄中，競選主席詹·奧馬利·迪利昂（Jen O&#39;Malley Dillon）指出，在得到拜登的支持後，哈里斯應繼續吸引「自 2020 年選舉以來轉向民主黨的選民的支持」，贏得與特朗普的競爭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在備忘錄中，迪利昂表示，「競選形勢的變化」為團隊爭取更多可説服的選民提供了機會，並認為競選形勢「目前變得更加不確定」。迪利昂研究了尚未確定意向的選民羣體，認為他們主要為「非裔、拉美裔和 30 歲以下的年輕選民」，並認為他們在 2020 年的大選中「曾支持拜登與哈里斯的競選組合，成為民主黨選民的可能性概率是共和黨選民的兩倍」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治新聞網站 POLITICO 報道稱，一些對拜登失去信心的非裔選民表示，哈里斯的參選給他們帶來了「新的希望」。此前的民調顯示，拜登在非裔選民中的支持率正在下降，部分選民對特朗普的當選表現出開放態度。《今日美國》(USA Today) 與薩福克大學在今年 6 月針對密歇根州和賓夕法尼亞州兩個關鍵搖擺州的非裔選民開展的民意調查顯示，在曾投票支持民主黨的非裔選民中，拜登在賓夕法尼亞州的支持率比四年前下降了 20 個百分點（降至 56%），在密歇根州的支持率則下降了 22 個百分點（降至 54%）。受訪者表示，他們不支持拜登的首要原因是不滿意他在白宮的工作，其次是擔心他的年齡和智力，再次是擔心戰爭，包括他在新一輪巴以衝突中對以色列的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墮胎權一直被視為民主黨競選活動的重點議程，但在「退選風波」以及特朗普遇刺事件的背景下，這一議題被擱置一旁，民主黨始終未能借此獲取競選優勢。在迪利昂的競選備忘錄中，她表示，墮胎問題將重新回到競選活動的中心位置。POLITICO 分析稱，當哈里斯開始將自己定位為總統候選人而非拜登的競選夥伴時，她傾向於通過墮胎議程動員選民，同時完善其餘政策綱領。但也有分析認為，哈里斯婚後無子或將影響她在墮胎議題上的説服力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，哈里斯的競選活動正不斷升溫，資金呈現上升趨勢。據知情人士透露，哈里斯在科技界的盟友已發起幕後遊説活動。知情人士解釋説，領英（LinkedIn）聯合創始人裏德·霍夫曼 (Reid Hoffman) 和硅谷著名天使投資人羅恩·康威 (Ron Conway) 長期以來是哈里斯的盟友，他們正在非公開場合積極遊説行業人士支持哈里斯，放棄特朗普。消息人士估計，康威和霍夫曼有望從科技行業的捐助者籌集超過 1 億美元的競選資金。The Information 網站報道稱，霍夫曼已説服流媒體平台奈飛（Netflix）董事長裏德·哈斯廷斯（Reed Hastings）向支持哈里斯的政治行動委員會捐款，金額高達 700 萬美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社與民調機構益普索 7 月 22 至 23 日舉行的最新民調顯示，拜登退選後，哈里斯支持率上升至 44%，高於特朗普的 42%。差距在民調誤差範圍內。路透社報道稱，儘管特朗普在上週舉行的共和黨全國代表大會中得到較高的媒體曝光度，但民調顯示，特朗普的支持率並未有較大幅度的上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此，特朗普競選團隊的一名民意調查專家試圖淡化這一結果，指出媒體對哈里斯的廣泛報道將導致她的支持率在短時間內呈現上升的趨勢。民意調查專家託尼·法布里齊奧 (Tony Fabrizio) 在特朗普競選團隊分發給記者的一份備忘錄中表示：「這種增長趨勢可能會在未來幾天開始顯現，並將持續一段時間。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面對民主黨的「換將」之舉，特朗普及競選團隊正試圖調整競選策略，並加大對哈里斯的批評。這一策略包括綁定哈里斯與拜登的政策和執政表現，特別是邊境和通脹等選民不滿的議題。特朗普競選團隊在一封發給支持者的電子郵件中宣稱：「卡瑪拉·哈里斯是‘拜登 2.0’，在拜登‘糟糕的執政歷史’中，哈里斯也有份，因為這也是她的記錄。」美聯社分析認為，鑑於哈里斯在過去三年裏展現了對拜登強有力的支持，目前任何試圖與其「切割」的嘗試都將無濟於事。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28193816</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28193816</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 11:56:16 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，黃粵涵</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/298/702.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28193816_202407251956f796dd44-a2d1-40f9-9015-d3b8bfea5b02.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>美國大選</category>
            <category>拜登</category>
            <category>哈里斯</category>
            <category>特朗普</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/298/702.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/298/703.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>颱風「格美」在福建莆田沿海登陸，需警惕局地極端降雨</title>
            <description>&lt;p&gt;今天（7 月 25 日）19 時 50 分前後，今年第 3 號颱風「格美」以颱風級別在福建省莆田市秀嶼區沿海登陸，這是「格美」登陸台灣省宜蘭縣沿海後二次登陸我國，也是今年登陸福建的首個颱風。目前，福建、浙江處於降雨核心時段，需警惕局地極端降雨。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/308/562.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;颱風「格美」於 7 月 20 日下午生成，4 天之內變身超強颱風，成為今年來西北太平洋和南海的風王。25 日 0 時前後，「格美」以強颱風級別登陸台灣宜蘭縣沿海，登陸前後給台灣等地帶來了猛烈風雨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;監測顯示，昨天台灣大部、福建東北部、浙江東部等地均出現強降雨，其中台灣中東部遭特大暴雨，屏東局地雨量超 1000 毫米，宜蘭和台東局地最大陣風 15 級。據新華社消息，颱風已造成台灣 2 死 201 傷，22 縣市宣佈停班停課，全台航班 264 架次全部取消。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/310/809.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;@中國天氣，氣象分析師林楠介紹，在穿越台灣島後，「格美」強度逐漸減弱至颱風級。衞星雲圖顯示，受到台灣中央山脈削弱後，其結構變得比昨天鬆散，但依然是一個個頭大、環流廣闊、強度強的颱風。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據中央氣象台監測，今年第 3 號颱風「格美」的中心已於 25 日晚上 7 點 50 分前後在福建省莆田市秀嶼區沿海登陸，登陸時為颱風級，中心附近最大風力有 12 級（33 米/秒），中心最低氣壓 972 百帕。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/309/279.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;在二次登陸福建的颱風中，「格美」屬於少見的強勢颱風。中國天氣網盤點氣象大數據發現，1949 年以來登陸福建的颱風中，有近七成是先登台灣再登福建的「二次登陸」颱風，且強度整體不強。但「格美」是一個不容小覷的「二次登陸」颱風，登陸福建時強度仍然有颱風級。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/309/281.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;二次登陸後，「格美」將攜大量水汽深入內陸，給浙江、江西、安徽甚至華北、東北等地帶來強降雨，颱風雨或波及十餘省區市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今明天，「格美」主要影響台灣、福建、浙江、江西等地，局地累計降雨量具有極端性。根據預報，7 月 25 日 20 時至 26 日 20 時，浙江南部、福建大部、江西中東部、廣東東部、湖南東南部、台灣等地有大到暴雨，其中，浙江東南部、福建東部、廣東東南部、台灣西南部等地部分地區有大暴雨到特大暴雨；上海、江蘇南部、安徽南部、江西大部、福建大部、浙江大部等地將有 5 至 6 級、陣風 7 至 8 級風，東海南部及釣魚島附近海域、台灣海峽、台灣以東洋麪、台灣沿海、福建沿海、浙江東南部沿海的風力有 9 至 10 級，部分海域或地區風力可達 11 至 12 級、陣風 13 至 14 級。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/309/631.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;為防禦颱風「格美」，中國氣象局已啓動二級應急響應，福建省內旅客列車今天全部停運，寧德、福州、平潭、泉州等客渡運航線全部停航。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/309/863.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;中國天氣網提示，今明天，台灣、福建、浙江等地累計降雨量大，需注意防範強降雨可能引發的山洪、滑坡、泥石流、城鄉積澇、中小河流洪水等次生災害；部分沿海地區風力較強，需注意防風。後期北方降雨強度不確定性較大，建議公眾關注臨近預報、預警信息，及時做好防範措施。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/309/869.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28194380</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28194380</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 11:54:46 GMT</pubDate>
            <author>@中國天氣</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/310/987.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28194380_202407252021d1f58d9c-40bf-4f20-99d2-dcd517793764.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>颱風「格美」</category>
            <category>綠政公署</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/310/987.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/310/988.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>習近平主持召開中共中央政治局常務委員會會議，研究部署防汛抗洪救災工作</title>
            <description>&lt;p&gt;中共中央政治局常務委員會 7 月 25 日召開會議，研究部署防汛抗洪救災工作。中共中央總書記習近平主持會議並發表重要講話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;會議指出，今年我國氣候年景偏差，強降雨過程多、歷時長，江河洪水發生早、發展快，一些地方反覆遭受強降雨衝擊，防汛抗洪形勢嚴峻複雜。在以習近平同志為核心的黨中央堅強領導下，各級黨委和政府迅速行動、全力應對，國家防總、各有關部門和單位履職盡責、通力協作，解放軍和武警部隊、國家綜合性消防救援隊伍和各類專業救援力量聞令而動、衝鋒在前，廣大幹部羣眾風雨同舟、眾志成城，共同構築起了守護家園的堅固防線，防汛抗洪救災取得重要階段性成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;會議強調，當前我國正值「七下八上」防汛關鍵期，長江等流域防洪峯、防決堤、排內澇壓力不減，黃河、淮河、海河、松遼流域有可能發生較重汛情，疊加颱風進入活躍期，防汛形勢更加嚴峻複雜。各有關地區、部門和單位要始終繃緊防汛抗洪這根弦，牢牢把握工作主動權，堅決打贏防汛抗洪救災這場硬仗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;會議指出，要始終把保障人民生命安全放在第一位，進一步完善監測手段，提高預警精準度，強化預警和應急響應聯動，提高響應速度，突出防禦重點，盯緊基層末梢，提前果斷轉移危險區羣眾，最大限度減少人員傷亡。要確保重要堤防水庫和基礎設施安全，落實防汛巡查防守制度，突出薄弱堤段、險工險段、病險水庫的重點防守，加大查險排險力度，堅決避免大江大河堤防決口、大型和重點中型水庫垮壩。要科學調度防洪工程，細化蓄滯洪區運用準備。要針對南水北調、西氣東輸、公路鐵路等重要基礎設施，以及城市地下空間、橋涵隧道等重點部位，進一步排查風險隱患，落實應急措施，保障安全運行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;會議強調，要全力開展搶險救援救災，加強統籌部署和超前預置。解放軍、武警部隊、消防、央企等各方力量，要時刻保持應急狀態、聽從統一調度，確保快速出動、高效救援。要及時下撥救災資金、調運救災物資，加快保險理賠，妥善安置受災羣眾，做好羣眾就醫、學生開學等需求保障。要抓緊搶修水利、電力、交通、通信等受損基礎設施，組織帶領受災羣眾恢復生產、重建家園。要紮實做好農業防災減災工作，最大程度減少農業損失，保障國家糧食安全。要關心幫助受災困難羣眾，防止因災致貧返貧。要加強應急保障能力建設，提高城市防洪排澇能力，補齊病險水庫、中小河流堤防、蓄滯洪區等防洪工程和農田排澇短板，用好自然災害綜合風險普查成果，強化基層應急基礎和力量，不斷提高全社會綜合減災能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;會議要求，各級黨委和政府要認真貫徹落實黨中央決策部署，切實擔負起促一方發展、保一方平安的政治責任，國家防總要強化統籌協調，各級領導幹部要靠前指揮，各有關方面要密切配合，凝聚合力。基層黨組織和廣大黨員幹部要充分發揮戰鬥堡壘和先鋒模範作用，在防汛抗洪救災一線奮勇爭先、挺膺擔當，全力保障人民羣眾生命財產安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;會議還研究了其他事項。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28194057</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28194057</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 10:58:57 GMT</pubDate>
            <author>新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/300/755.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28194057_20240725200115eda77d-8ff6-45df-8b67-49fd188d66f1.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>習近平</category>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/300/755.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/300/752.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>【社論】臨港新片區，勇當敢打敢拼敢爭先的「小老虎」</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/298/483.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;7 月 24 日，上海市委書記陳吉寧，市委副書記、市長龔正圍繞貫徹落實黨的二十屆三中全會和習近平總書記考察上海重要講話精神，在臨港新片區開展專題調研並出席座談會。陳吉寧指出，要在進一步全面深化改革中勇當先鋒，努力做到改革開放擔使命、功能塑造提能級、產業培育成生態、經濟發展上水平，為奮力譜寫中國式現代化上海篇章作出臨港新片區的更大貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建設臨港新片區，是黨中央交給上海的重大戰略任務。作為習近平總書記親自謀劃、親自部署、親自推動的重大改革開放戰略，全力擔負國家改革開放試驗田重任的中國（上海）自貿試驗區臨港新片區，在下個月將迎來掛牌五週年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾經上海東部的一片沿海灘塗，如今已蛻變成欣欣向榮的開放新高地。掛牌五年來，臨港新片區牢記為國家「試製度、探新路、測壓力」使命，聚焦開放、創新兩大使命，加快構建「五自由一便利」制度體系，形成一批全國首創制度創新案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在制度創新方面，形成典型創新案例 103 個，其中 48 個為全國首創。今年 6 月 21 日，全國首個「走出去」公共服務辦事大廳在滴水湖畔正式啓動。從投資主體備案數量來看，去年臨港新片區約佔到全上海 20% 的體量。可以説，無論「引進來」還是「走出去」，臨港新片區始終堅持積極進取，成效顯著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開放不止步，創新無止境。從啓動「航運貿易數字化全球合作伙伴」計劃，到啓動全國首個「走出去」公共服務辦事大廳；從發佈經營主體住所登記管理細則，助力企業「快入快營」，到精準施策，佈局 8 個算力中心，總體算力規模領先……臨港新片區充分發揮開放優勢、制度優勢、區位優勢，穩步擴大規則、規制、管理、標準等制度型開放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「開放是中國式現代化的鮮明標識。」黨的二十屆三中全會提出，必須堅持對外開放基本國策，堅持以開放促改革，依託我國超大規模市場優勢，在擴大國際合作中提升開放能力，建設更高水平開放型經濟新體制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在進一步全面深化改革的宏偉藍圖中，臨港新片區又將迎來新的發展機遇。堅持以落實國家戰略為牽引，持續推進首創性改革、引領性開放，以開放促改革、以改革促發展，做深做足改革開放的大文章，臨港責無旁貸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幹事創業，「精氣神」很重要。五年時間，建成一座拔地而起、卓然不凡的濱海新城，形成一片生機勃勃、振奮人心的改革熱土，靠的是鋭意創新的勇氣、敢為人先的鋭氣、蓬勃向上的朝氣。未來的臨港新片區，更要勇當敢打敢拼敢爭先的「小老虎」，打響新一輪改革開放的「當頭炮」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「年輕的城、年輕人的城」。臨港新片區這頭「小老虎」，正虎虎生風地走在全國改革開放前列，不斷成為上海經濟發展的「增長極」和「動力源」，也必將為奮力譜寫中國式現代化上海篇章作出更大貢獻。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28193781</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28193781</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 09:53:33 GMT</pubDate>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/298/490.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28193781_202407251754761e556e-ad67-4882-9033-2648a60cd119.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>臨港新片區</category>
            <category>社論</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/298/490.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/298/491.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>官方通報「南陽三姐弟溺亡」事故：出租車司機涉嫌過失致人死亡，已批捕</title>
            <description>&lt;p&gt;就「三姐弟溺亡」一事，河南南陽市方城縣小史店鎮政府向澎湃新聞發來情況通報，通報指出，出租車駕駛員無視當地禁止過河警示標誌，擅自涉水過河，造成了這起出租車墜河事故，駕駛員蘇某東已被檢察機關以涉嫌過失致人死亡批捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通報介紹，7 月 16 日凌晨 4 時左右，一輛河南漯河（豫 L）牌照出租車在行至河南省南陽市方城縣小史店鎮後劉莊村大梁莊組西漫水橋時，駕駛員蘇某東（男，50 歲，漯河市舞陽縣人）無視當地村委因連降暴雨河水猛漲設置的禁止過河警示標誌，擅自涉水過河，造成出租車墜河，司機蘇某東自救上岸，車上 3 名乘客失聯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接報後，小史店鎮黨委政府立即組織公安、消防、應急、醫院等部門以及鎮村幹部共 150 多人進行現場救援。經全力搜救，至 7 月 17 日下午 5 時 30 分，3 名落水乘客葉某籠（女，24 歲，平頂山市舞鋼市人）、葉某慧（女，17 歲，平頂山市舞鋼市人，葉某籠之妹）、葉某碩（男，16 歲，平頂山市舞鋼市人，葉某籠之弟）均已找到，但均不幸溺亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經公安機關初步調查，該事件為意外事故，涉事司機蘇某東具有不可推卸的責任。7 月 22 日上午，蘇某東已被檢察機關以涉嫌過失致人死亡批捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事件發生後，小史店鎮對此高度重視，第一時間成立處置專班，主動聯繫遇難者戶籍地鎮村及其家屬做好善後處置。對其到小史店處置善後事宜的家屬，全部免費吃住。安排鎮機關幹部耐心疏導家屬情緒，輪班陪護安撫，並安排衞生院醫護人員對家屬進行現場護理，120 救護車隨時待命。積極幫助申請意外傷亡救助，並組織鎮政府幹部募捐。同步成立由鎮政府主要負責人牽頭，司法所、政府法律顧問參與的法律政策諮詢組，在方城縣法院、交警隊等方面的幫助指導下，為其家屬提供法律政策幫助，並引導其家屬尋找信任的專業律師，支持其向有關責任方依法索賠。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28192637</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28192637</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 09:01:17 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，莊岸</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/285/307.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28192637_202407251701e1c8808f-2854-438b-b7e4-45d83428d89f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>三姐弟溺亡</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/285/307.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/285/308.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>美海軍將首次在日本部署 F-35C，國防部答澎湃：堅決反對</title>
            <description>&lt;p&gt;7 月 25 日下午，國防部舉行例行記者會，國防部新聞局副局長、國防部新聞發言人張曉剛大校答記者問。澎湃新聞（www.thepaper.cn）記者提問，據媒體報道，美國海軍將首次在日本部署 F-35C 戰機，由「華盛頓」號航母搭載，此外美國空軍也準備將駐日美軍的 F-16 替換為 F-35A。分析認為，此舉針對中國和俄羅斯，目的是保持空中優勢。請問國防部對此有何評論？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;張曉剛表示，我們注意到有關報道，近年來，美方持續推進亞太前沿軍事部署，損害他國安全利益，推高地區緊張局勢。我們對此堅決反對。我們希望美方摒棄陳舊的冷戰思想和狹隘的地緣政治觀念，多做有利於世界和地區和平穩定的事情。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28192288</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28192288</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 08:22:57 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，謝瑞強</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/283/641.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28192288_202407251623ddf96a0f-ac73-4afa-a644-daca38a9153a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>國防部例行記者會</category>
            <category>美國海軍</category>
            <category>駐日美軍</category>
            <category>澎湃防務</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/283/641.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/283/642.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>村幹部意外身亡家屬訴鎮政府索賠，事發時其是否在巡查禁燒秸稈成焦點</title>
            <description>&lt;p&gt;四川省內江市東興區郭北鎮紅巖村村幹部楊軍遇事故身亡後，他的家屬起訴了鎮政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 18 日，該案一審在內江市東興區法院開庭審理。楊軍的家屬告訴澎湃新聞（www.thepaper.cn），他們認為，楊軍系按照鎮村工作要求，騎電動自行車履行春季秸稈禁燒巡查工作過程中摔成重傷，經搶救無效死亡，屬於因公殉職。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家屬要求鎮政府支付死亡賠償、被扶養人生活費、喪葬費、醫療費用以及精神撫慰金等 140 餘萬元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，郭北鎮政府否認楊軍系在巡查過程中身亡，稱事發當天未安排相關工作，楊軍的死亡與鎮政府無關。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此，楊軍親屬認為，禁燒秸稈是上級安排的重要工作，村幹部需要不間斷地每天巡查落實才能完成工作任務或考覈。不能以當天沒安排認定楊軍不是在履行工作職責。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 25 日，澎湃新聞聯繫內江市郭北鎮政府負責人，該負責人稱正在開會，婉拒了記者的電話採訪。紅巖村黨總支書記兼村委會主任甘明芳稱，5 月 13 日，鎮政府沒有安排秸稈禁燒巡查工作，「微信記錄可以證明」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;家屬稱村幹部巡查時遇事故身亡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;楊軍生於 1981 年，事發時 42 歲，系獨生子女。楊軍的家屬向內江市東興區法院起訴稱，楊軍於 2021 年 3 月 6 日當選為紅巖村村民委員會副主任，並獲得了郭北鎮政府頒發的當選證書。楊軍在擔任村幹部期間，受鎮政府的委託，積極參與並處理村基層的各項事務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家屬起訴稱，2024 年 5 月 13 日 19 時左右，楊軍按照鎮村關於春季秸稈禁燒巡查工作的安排，騎電動自行車前往自己負責的區域進行夜間巡查時，遭遇了單車交通事故。楊軍連人帶車摔入了鄉間小道的側壕溝，致顱內嚴重損傷，隨後被送往內江市第二人民醫院進行急救和開顱手術，但最終沒能搶救成功，於 2024 年 5 月 15 日早晨去世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;楊軍的家屬告訴澎湃新聞，4 月底開始，村社幹部、網格員每天晚上都要到村裏巡查，車上還要開一個喇叭宣傳。出事之後，鎮村幹部也第一時間趕到醫院看望楊軍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事後，楊軍家屬就善後問題與鎮政府溝通協商，鎮政府方面表示，願意以人道主義援助方式救濟 10 萬元，家屬不同意。家屬認為，楊軍作為村幹部，受政府委託，在其負責區域內履行秸稈禁燒巡查職責期間因公殉職，政府理應承擔相應的責任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於雙方未能就此達成一致意見，家屬隨即向法院提起訴訟，要求鎮政府支付死亡賠償 904540 元、被扶養人生活費 380640 元、喪葬費 42456 元、醫療費用 43601.75 元以及精神撫慰金 50000 元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;楊軍的一位親屬表示，這些費用，是基於相關法律法規和實際情況計算得出的合理賠償金額。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，郭北鎮政府對此主張並不認同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;庭審筆錄載明，郭北鎮政府認為，楊軍與鎮政府之間沒有勞動關係。楊軍銀行卡號裏每月雖有鎮政府支付的 2400 元錢備註為「工資」，但這實際是「補貼」。其次，郭北鎮於 2024 年 4 月 29 日至 5 月 10 日開展的秸稈禁燒宣傳的階段性工作，已經於 5 月 9 日結束，只有個別村遲至 5 月 10 日全面結束。5 月 13 日晚上，郭北鎮並未安排秸稈禁燒宣傳工作，楊軍的死亡與鎮政府無關。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;鎮政府否認當天安排了巡查工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於郭北鎮政府的説法，楊軍的親屬也不認可。楊軍的一位親屬説，相關工作實際上在 5 月 14 日-16 日仍在進行，並未結束。「郭北鎮鎮村幹部羣」聊天截圖顯示，5 月 13 日之後，村幹部們仍在羣裏發佈巡查情況的照片。圖片上，當地村幹部到田間地頭督促和帶領村民清運秸稈，把秸稈運到路邊上，等鎮政府派車來拉走。這項工作被稱為「秸稈清零」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/274/170.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/274/173.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/274/174.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;「郭北鎮鎮村幹部羣」聊天截圖顯示，5 月 13 日之後，村幹部們仍在羣裏發佈巡查情況的照片。受訪者提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該親屬介紹，「秸稈清零」完成之前，秸稈還在地裏，村民仍有私下焚燒的可能性，所以需要村幹部巡查和制止，「因為白天燒很遠就能看到煙霧，所以村民私自焚燒秸稈，幾乎都選擇在天黑以後，因此，村幹部落實秸稈禁燒工作，白天晚上都要巡查，上級部門也是這樣要求的」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紅巖村黨總支書記兼村委會主任甘明芳 2024 年 5 月 31 日在律師的《調查筆錄》中説，當地排查秸稈焚燒和「秸稈清零」工作於 4 月 28 日就開始。5 月 13 日又佈置了「秸稈清零」工作，具體結束時間並無明確要求，根據各村的情況而定，「如果沒有完成的就繼續，完成了就結束了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;庭審筆錄顯示，7 月 18 日，該案開庭時，鎮政府組織了甘明芳等 6 名證人出庭作證，證明當地秸稈禁燒工作已於 5 月 11 日結束。甘明芳在庭上表示，秸稈清零工作從 5 月 13 日才開始，但是 5 月 13 日當天，郭北鎮政府並沒有安排巡查工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;楊軍的親屬認為，村委會雖然是村民自治組織，但同樣是接受鄉鎮黨委的領導和工作安排。禁止秸稈禁燒，是每年四五月間各級政府到村社組織的非常重要的一項工作，村幹部的確是需要每天不間斷巡查落實才能完成工作任務或考覈。楊軍與妻子在鎮上開了一家餐館，平時是住在場鎮上的。如果不是工作需要，他根本不會在那個時候出現在村裏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞注意到，2024 年 4 月 29 日，內江曾下發通知，嚴禁個人和單位露天焚燒秸稈，要求鄉鎮、街道做好巡查監督工作。據媒體此前報道，5 月 6 日，內江一村民因私自焚燒秸稈，一天內被處罰兩次——先被鎮裏罰款 500 元，緊接着村裏又處罰了 2000 元。此事曾在網上引發爭議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 5 月 23 日，內江市生態環境局發佈《內江市持續開展秸稈禁燒工作》信息通報表示，當地「每日安排值班人員對城區周邊鄉鎮進行 24 小時不間斷巡查，減少因為夜間焚燒秸稈導致的空氣質量污染。公開通報 7 起露天焚燒秸稈典型案例」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通報稱，通過實施嚴格秸稈禁燒，4 月以來，內江城區 PM2.5 濃度 26.4 微克每立方米，同比下降 12.9%，優良天 29 天，同比增加 3 天，綜合指數在全國 168 個重點城市排名第 20 位，同比上升 41 位。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28191510</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28191510</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 06:50:40 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，胥輝</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/274/749.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28191510_2024072515217c77976c-0d20-4914-8b0f-7098d642f972.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>村幹部</category>
            <category>因公殉職</category>
            <category>一號專案</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/274/749.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/315/274/750.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>