<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新聞 - 首頁頭條 - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>i@diygod.me (DIYgod)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新聞</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Fri, 28 Jun 2024 20:30:03 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>安理會就朝核問題舉行公開會，中國代表三次回擊美方攻擊指責</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 6 月 28 日上午，聯合國安理會就朝核問題舉行公開會。中國常駐聯合國副代表耿爽在會上三次發言，回擊美國代表對中國在半島問題上立場和作用接二連三的攻擊指責。耿爽強調，當前半島局勢持續緊張，這一局面是怎麼造成的？美方應該深刻反思，特別是反思自已的所作所為，不要總是習慣性地歸咎於他人、試圖甩鍋推責。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;耿爽指出，中國在半島問題上一向採取慎重和負責任的態度，中國在半島問題上的作用和努力，國際社會有目共睹。中國自主決定在半島問題上的政策和立場，不需要美方告訴我們如何去做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;耿爽還奉勸美方改一改老毛病，不要出了任何問題不從自身找原因，總是習慣地指責別人、歸咎於他人，這種作法不具建設性。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27897649</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27897649</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 18:34:11 GMT</pubDate>
            <author>@CCTV 國際時訊</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/612/32.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27897649_20240629023479cfe3f8-cc42-41f7-ab98-3778e0962e7a.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>安理會</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/612/32.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/612/35.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>以防長稱以方正在為同黎真主黨的衝突做軍事準備</title>
            <description>&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/602/617.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;以色列國防部長加蘭特（資料圖）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當地時間 28 日，以色列國防部長加蘭特在視察以軍在該國北部的防空部隊時發表講話，稱以色列並不想與黎真主黨開戰，但正在為此進行準備。如果黎真主黨選擇開戰，以色列「知道該如何做」，但如果黎真主黨選擇達成停火協議，以色列也會進行迴應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加蘭特稱，以色列正在整備部隊，並且很快就能夠完成。與此同時，以色列也在準備替代軍事行動的政治方案。加蘭特表示，對黎採取軍事行動並不容易，但是他認為黎巴嫩和黎真主黨面臨的情況要更加困難。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27896941</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27896941</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 17:55:55 GMT</pubDate>
            <author>趙兵/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/602/619.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27896941_202406290156739a8385-9542-4251-9035-0d057f6f5eda.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>以色列</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/602/619.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/602/620.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>新華社評論員：回答時代之問，攜手大道同行</title>
            <description>&lt;p&gt;對歷史最好的紀念，就是創造新的歷史。28 日，和平共處五項原則發表 70 週年紀念大會在北京隆重舉行。習近平主席出席紀念大會並發表重要講話，全面闡釋和平共處五項原則的精神內涵和時代價值，在世界百年未有之大變局中指明構建人類命運共同體的前進方向，發出「全球南方」同世界各國人民共創美好未來的時代強音。講話高瞻遠矚、內涵豐富，對我們汲取和平共處五項原則的歷史智慧，匯聚解決當今世界難題挑戰的共識合力，具有十分重要而深遠的意義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「凡益之道，與時偕行。」70 年前，面對「處理國與國關係，共同維護世界和平與安寧，促進全人類發展與進步」這一重大命題，中國領導人首次完整提出互相尊重主權和領土完整、互不侵犯、互不干涉內政、平等互利、和平共處五項原則。70 年來，和平共處五項原則跨越時空、超越隔閡，經久愈韌、歷久彌新，成為開放包容、普遍適用的國際關係基本準則和國際法基本原則，為國際關係和國際法治樹立了歷史標杆，為不同社會制度國家建立和發展關係提供了正確指導，為發展中國家團結合作、聯合自強匯聚了強大合力，為國際秩序改革和完善貢獻了歷史智慧，為人類進步事業作出了不可磨滅的歷史貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歷史的接力一棒接着一棒向前奔跑，人類進步事業在對時代之問的回答中一程接着一程向前邁進。習近平主席立足於國與國命運交織、休慼與共的客觀現實，順應和平、發展、合作、共贏的時代潮流，着眼世界多極化和經濟全球化的歷史大勢，提出構建人類命運共同體重大理念，為「建設一個什麼樣的世界、如何建設這個世界」給出了新的答案，這正是新形勢下對和平共處五項原則最好的傳承、弘揚和昇華。從和平共處五項原則到構建人類命運共同體，一以貫之的是對國與國關係的創新探索，矢志不渝的是對世界和平與發展的擔當盡責，歷久彌堅的是對公正合理國際秩序的不懈追求。10 多年來，構建人類命運共同體從中國倡議擴大為國際共識、從美好願景轉化為豐富實踐，樹立了平等和共生的新典範、開闢了和平和進步的新境界、豐富了發展和安全的新實踐，為變亂交織的世界增添穩定性和正能量，有力推動世界走向和平、安全、繁榮、進步的光明前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人類的前途是光明的，但光明的前途不會自動到來。面對和平還是戰爭、繁榮還是衰退、團結還是對抗的歷史抉擇，我們比以往任何時候都更加需要弘揚和平共處五項原則的精神內涵，朝着構建人類命運共同體的崇高目標不懈努力。習近平主席深刻指出，要堅持主權平等的原則，倡導平等有序的世界多極化；要夯實相互尊重的基礎，共同維護好不干涉別國內政這一「黃金法則」；要實現和平安全的願景，構建起更為均衡、有效、可持續的安全架構；要匯聚共築繁榮的動力，讓各國人民共享發展成果；要秉持公道正義的理念，踐行真正的多邊主義；要展現開放包容的胸襟，促進各種文明包容互鑑。一系列中國主張，體現了對人類前途命運的深入思考，蘊含着對當今世界重大挑戰的破解之道，為構建人類命運共同體提供了思想遵循和行動指南。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;構建人類命運共同體是一項偉大的事業，離不開世界上一切進步力量的支持參與。環顧世界，「全球南方」聲勢卓然壯大，佔世界經濟的比重已超過 40%，為推動人類進步發揮了舉足輕重的作用。站在新的歷史起點上，「全球南方」應以更加開放包容的姿態攜手共進，共同做維護和平的穩定力量，共同做開放發展的中堅力量，共同做全球治理的建設力量，共同做文明互鑑的促進力量，走在推動構建人類命運共同體的前列。從設立「全球南方」研究中心，到啓動「全球南方」青年領軍者計劃；從支持「全球南方」農業發展，到願同更多「全球南方」國家商談自由貿易安排，習近平主席宣佈的一系列舉措，展現了中方始終與所有南方國家同呼吸、共命運，推動「全球南方」發展振興的堅定決心，為「全球南方」團結合作注入強勁動力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「大道之行也，天下為公。」從倡導和平共處五項原則到推動構建人類命運共同體，從落實全球發展倡議、全球安全倡議、全球文明倡議到高質量共建「一帶一路」，中國用實際行動表明，中國走和平發展道路的決心不會改變，同各國友好合作的決心不會改變，促進世界共同發展的決心不會改變。循道而行，功成事遂。以紀念和平共處五項原則發表 70 週年為起點，堅守平等互利、和平共處初心，弘揚同球共濟精神，攜手勇毅前行，我們定能共同推動構建人類命運共同體、開創人類社會更加美好的未來！&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27896940</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27896940</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 17:55:06 GMT</pubDate>
            <author>新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/602/615.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27896940_202406290155ccc81785-0c16-4e8d-8834-dc13bc92633d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>和平共處五項原則 70 年</category>
            <category>輿論場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/602/615.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/602/616.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>普京召開會議，討論中短程導彈生產和部署問題</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 6 月 28 日，克里姆林宮發佈消息，當天俄羅斯總統普京通過視頻方式召開聯邦安全會議常務委員會，討論了與中短程導彈系統生產和部署有關的問題。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/602/610.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;普京表示，當天的會議將討論就俄羅斯單方面暫停部署陸基中程和短程導彈事項採取後續舉措的問題。普京説，美國在幾年前以臆造的藉口退出了《中導條約》，並宣佈將生產相關的導彈系統。俄羅斯於 2019 年宣佈不會生產和部署中短程導彈，除非美國在世界某個地區部署中短程導彈系統。如今已知的是，美國不僅在生產這些導彈系統，而且已經將其運到歐洲的丹麥進行軍演。不久前有消息稱，在菲律賓也部署有美國的導彈系統。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京強調，無論如何，俄羅斯需要對此作出反應，並決定後續步驟。俄羅斯需要着手生產打擊系統，後續將根據實際情況行事。如有必要確保俄羅斯安全，將決定部署導彈系統的地點。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27896938</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27896938</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 17:23:24 GMT</pubDate>
            <author>宋瑤/央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/602/612.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27896938_202406290123b611ead3-3855-4ebc-a4b5-2d9201612a7b.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>普京</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/602/612.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/602/613.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>美最高法院推翻國會大廈騷亂事件一參與者的重罪裁決</title>
            <description>&lt;p&gt;據央視記者消息，當地時間 6 月 28 日，美國最高法院以 6 比 3 的投票結果推翻了下級法院的裁決，支持一名因涉嫌參與 2021 年 1 月 6 日美國國會大廈騷亂事件而被指控妨礙司法公正的前賓夕法尼亞州警察的訴訟請求。&lt;/p&gt;&lt;img src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/602/580.jpg&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;美國國會大廈（資料圖）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法院認為，妨礙司法公正的重罪指控並不恰當。據悉，這一裁決可能對針對特朗普試圖推翻其 2020 年大選結果的聯邦刑事案件產生影響。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27896928</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27896928</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 16:13:37 GMT</pubDate>
            <author>央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/602/582.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27896928_2024062900132bf233cd-194b-4132-a4f5-1097973c8a2d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>美國</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/602/582.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/602/583.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>第 29 屆上海電視節「白玉蘭綻放」頒獎典禮在臨港演藝中心舉行</title>
            <description>&lt;p&gt;6 月 28 日晚，第 29 屆上海電視節「白玉蘭綻放」頒獎典禮在臨港演藝中心舉行。一年來海內外電視行業最閃耀的星光匯聚在臨港這座「年輕的城、年輕人的城」，共襄全球電視藝術交流盛事，感受文化活力和城市發展的同頻共振。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;頒獎典禮上，備受關注的各項白玉蘭獎逐一揭曉，鐫刻着上海城市和時代印記的電視劇《繁花》，一舉奪得包括最佳中國電視劇在內的五個獎項，「怒放」白玉蘭舞台。《問蒼茫》《漫長的季節》《南來北往》《不完美受害人》《繁城之下》等多部兼具藝術水準和觀眾口碑的優秀作品也都獲得了評委會的肯定，將白玉蘭獎盃收入囊中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國家廣播電視總局黨組成員、副局長朱詠雷；上海市委常委、宣傳部部長趙嘉鳴；上海市委常委，臨港新片區黨工委書記、管委會主任陳金山出席活動。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27896917</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27896917</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 16:04:00 GMT</pubDate>
            <author>澎湃訊</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/602/545.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27896917_202406290004a76ee8f0-abd9-4dcb-9d81-14b579796517.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>上海電視節</category>
            <category>有戲</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/602/545.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/602/553.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>和平共處五項原則發表 70 週年紀念大會北京宣言</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;和平共處五項原則發表 70 週年&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;紀念大會北京宣言&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 6 月 28 日，和平共處五項原則發表 70 週年紀念大會在北京隆重舉行。中華人民共和國主席習近平出席紀念大會並發表重要講話,國務院總理李強主持大會。來自越南、緬甸、斯里蘭卡、老撾、泰國、印度尼西亞、馬爾代夫、埃及、埃塞俄比亞、南非、吉爾吉斯斯坦、摩爾多瓦、巴西、圭亞那、日本、韓國、意大利、法國、克羅地亞、斯洛文尼亞等國家的前政要，國際和地區組織代表、來自 100 多個國家的駐華使節、專家學者、友好人士、媒體和工商界代表等參加。會議發佈《和平共處五項原則發表 70 週年紀念大會北京宣言》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紀念活動以「從和平共處五項原則到構建人類命運共同體」為主題，四場分論壇分別聚焦：亞洲智慧的時代價值、大變局下「全球南方」的願景與使命、以中國式現代化共建繁榮世界、推動共商共建共享的全球治理等四個主題，凝聚各方關於構建人類命運共同體的廣泛共識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方作為紀念活動主辦方，總結各方主要觀點如下：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1.70 年前，中國領導人首次完整提出互相尊重主權和領土完整、互不侵犯、互不干涉內政、平等互利、和平共處五項原則，並將其納入中印、中緬聯合聲明，共同倡導將和平共處五項原則確立為指導國家間關係的基本準則，具有劃時代的重大意義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2.70 年來，和平共處五項原則歷久彌新，從亞洲智慧上升為開放包容、普遍適用的國際關係基本準則和國際法基本原則，為人類進步事業作出了不可磨滅的歷史貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3.和平共處五項原則符合聯合國憲章宗旨和原則，符合國際關係發展的本質要求，同時更加突出相互和平等內涵，涵蓋了國與國之間在政治、安全、經濟、外交等方面和平共處的基本規範，對推動國際關係和國際法發展產生深遠影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;4.和平共處五項原則為不同社會制度國家建立和發展關係開闢了新路徑，推動各國擺脫對立對抗思維，在平等和相互尊重基礎上和平共處，以和平方式解決分歧爭端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5.和平共處五項原則促進了發展中國家團結合作、聯合自強，鼓舞了發展中國家走出獨立自主的發展道路，也推動了南北關係改善和發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6.和平共處五項原則的出發點是維護髮展中國家的正當權益，是對帝國主義、殖民主義和霸權主義體系的糾正，為推動國際秩序朝着更加公正合理方向發展奠定了思想基礎，提供了重要動力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;二&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7.面對當前百年變局，和平共處五項原則煥發出更強大的生命力。推動構建人類命運共同體是新形勢下堅持弘揚和平共處五項原則的歷史必然，賦予和平共處五項原則新的時代內涵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8.構建人類命運共同體理念傳承了和平共處五項原則的精神內核，同時在和平共處五項原則基礎上創新性發展，立足各國命運與共的客觀現實，明確了建設持久和平、普遍安全、共同繁榮、開放包容、清潔美麗世界的總目標，為各國在共同地球家園攜手前行指明瞭方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9.各方積極評價中方提出的高質量共建「一帶一路」倡議以及全球發展倡議、全球安全倡議、全球文明倡議，認為上述倡議對維護國際和平與安全、推動世界可持續發展、促進人類文明進步具有重要意義，為構建人類命運共同體提供了切實可行的路徑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;10.和平共處五項原則的精髓是主權平等，這是規範國與國關係最重要的準則。各國一律平等，不能以大壓小、以強凌弱、以富欺貧。世界多極化應是平等有序的，國際法對所有國家是平等統一適用的，應避免雙重標準和例外主義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11.相互尊重是國家交往的前提，是構建新型國際關係的基礎。各國曆史文化傳統、發展階段不同，應該尊重各國人民自主選擇的發展道路和制度模式，不應把自己的意志強加於人，不應干涉別國內政。大國尤其應該作出表率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12.各國都應走和平發展道路，堅持共同、綜合、合作、可持續的安全觀，推動構建更為均衡、有效、可持續的安全架構，應通過對話而不是對抗解決重大國際和地區問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;13.經濟全球化時代，要以合作促發展，以合作謀共贏。做大並分好全球經濟「蛋糕」，讓發展成果更多更公平地惠及各國，推動全球化朝着普惠包容的方向發展。單邊主義和保護主義措施違背經濟規律和市場原則，終將損人害己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;14.弘揚和平共處五項原則對捍衞國際公道正義、踐行真正的多邊主義具有積極意義。要共同維護以聯合國為核心的國際體系，推動共商共建共享的全球治理。烏克蘭危機、巴以衝突等熱點問題只能通過對話協商政治解決。氣候變化、人工智能等全球性挑戰必須通過開放合作共同應對。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;15.不同文明交流互鑑是推動人類進步的重要動力。以開放包容的態度尊重文明多樣性，不應奉行歧視性、排他性「文明優越論」，不應蓄意挑起文明衝突。和平、發展、公平、正義、民主、自由是全人類共同價值，是各國普遍認同的價值理念的最大公約數，應該共同堅持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;16.「全球南方」是倡導和踐行和平共處五項原則的關鍵力量，要共同做維護和平的穩定力量、開放發展的中堅力量、全球治理的建設力量、文明互鑑的促進力量，為加強南南合作、促進南北合作、推動人類進步作出更大貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;17.各方讚賞中方提出的支持「全球南方」合作的重要舉措，包括：設立「全球南方」研究中心，未來 5 年向「全球南方」國家提供 1000 個「和平共處五項原則卓越獎學金」名額、提供 10 萬個研修培訓名額，並啓動「全球南方」青年領軍者計劃；中方將繼續用好中國—聯合國和平與發展基金、全球發展和南南合作基金、氣候變化南南合作基金，同有關方共同設立落實全球發展倡議三方合作示範中心，支持「全球南方」國家經濟發展；中方將在國際農業發展基金續設南南及三方合作基金，增加 1000 萬美元等值人民幣捐款，用於支持「全球南方」農業發展；中方願同更多「全球南方」國家商談自由貿易安排，繼續支持世界貿易組織發起的促貿援助倡議並持續注資「中國項目」，歡迎更多「全球南方」國家加入《數字經濟和綠色發展國際經貿合作框架倡議》；從現在起至 2030 年，中國自發展中國家累計進口額有望超過 8 萬億美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;三&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;18.各方高度評價中國式現代化取得的巨大成就，讚賞中國為維護世界和平、推動同各國友好合作、促進世界共同發展作出的不懈努力和貢獻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;19.各方感謝中方為此次紀念活動所做的周到安排，願共同努力落實活動期間達成的廣泛共識，繼續弘揚和平共處五項原則，推動構建人類命運共同體，開創人類社會更加美好的未來。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27896910</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27896910</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 15:37:46 GMT</pubDate>
            <author>央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/602/497.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27896910_2024062823377f2ce711-271e-4efa-b10b-c3791e2bc506.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>和平共處五項原則</category>
            <category>大國外交</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/602/497.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/602/494.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>熱點問答｜美俄防長罕見通話，俄烏局勢何去何從</title>
            <description>&lt;p&gt;時隔一年多，俄羅斯和美國國防部長本週罕見通電話。兩年多來，美國對俄烏衝突持續拱火澆油，牽涉愈來愈深，俄方一一回應，雙方你來我往，矛盾日益加深。在這一背景下，這次通話因何而起？兩國通報的通話內容存在何種差異？此次通話會起到何種效果？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;通話因何而起&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美俄防長通話之前，美製導彈襲擊俄黑海艦隊司令部所在地塞瓦斯托波爾，導致平民傷亡。俄方認為美國已事實上捲入俄烏衝突，並誓言報復。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄國防部説，俄防長別洛烏索夫 25 日應美方要求同美防長奧斯汀通話。美國防部發言人賴德證實了這一説法。俄羅斯軍事問題專家列昂科夫認為，奧斯汀希望與別洛烏索夫通電話，是為預防俄羅斯因塞瓦斯托波爾襲擊事件發起軍事報復。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;烏軍 23 日使用美國援助的導彈襲擊黑海港口城市塞瓦斯托波爾，導致至少 4 人死亡，另有 153 人受傷。俄總統新聞祕書佩斯科夫指責美方直接參與導彈襲擊，造成平民死亡，認為「美方必須為此承擔後果」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄外交部 24 日召見美國駐俄大使琳恩·特雷西，指責美國「直接參與」襲擊，「事實上捲入」俄烏衝突，表示俄方將採取措施報復。同一天，賴德説，襲擊塞瓦斯托波爾的決定由烏方作出，美方不願看到平民傷亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄方隨後採取行動。據俄媒報道，24 日一座位於烏克蘭敖德薩存儲西方導彈的倉庫以及約 10 名外國僱傭兵遭到俄軍「口徑」導彈打擊。同一天，一架美軍「全球鷹」無人偵察機在黑海上空被一架俄軍米格－31 戰機高速超越，「全球鷹」無人偵察機發現後迅速返航。不難看出，俄方藉此發出對抗的信號，美軍捲入俄烏衝突的風險明顯提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;雙方通報有何差異&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄美對防長通話交談內容的通報差異顯示雙方的不同訴求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對俄方而言，塞瓦斯托波爾襲擊事件引發俄羅斯國內輿論憤怒聲討，政界、學界、新聞媒體紛紛表示美國已直接捲入俄烏衝突，必須付出代價。防長通話後，俄方在通報中以強硬的措辭迴應了國內輿論的期待。俄國防部通報還説，別洛烏索夫指出，美國持續向烏克蘭武裝部隊供應武器，局勢有可能進一步升級。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賴德發表的通話紀要顯示，這是別洛烏索夫 5 月出任俄防長後，美俄防長首次通話。奧斯汀在通話中強調俄烏衝突下美俄防長保持溝通渠道暢通的重要性。　&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士指出，作為通話發起方，美國意在平息俄方對美製導彈襲擊塞瓦斯托波爾的憤怒，撇清責任以避免遭俄羅斯報復。所謂「別洛烏索夫剛剛出任俄防長不久，雙方需要保持溝通渠道暢通」的説法，實為美方主動要求通話的説辭，掩蓋了其試探俄方態度的真實目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如何預估通話效果&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，美俄雙方你來我往，矛盾漸深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5 月初，美國陸軍宣佈將繼續向烏克蘭提供大量陸軍戰術導彈。5 月底，美國官員證實，總統拜登已有條件同意烏克蘭用美製武器打擊俄羅斯境內目標；俄方 4 月開始在白俄羅斯佈置戰術核武器，5 月至 6 月舉行非戰略核力量演習。俄軍核潛艇於 6 月 12 日到訪古巴，美國海軍一艘核潛艇迅速駛抵古巴水域跟蹤監視；6 月 23 日塞瓦斯托波爾遭美製導彈襲擊加劇俄美矛盾……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄聯邦政府財政金融大學教授羅日諾夫説，當下俄羅斯與美國的關係因俄烏衝突極度惡化，但西方並不希望與俄羅斯發生直接衝突，俄方也不希望這樣，為防止事態發展到雙方都不可接受的程度，雙方需要繼續保持聯繫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士指出，俄防長同意與美方通電話顯示出雙方對當前局勢有清醒認識。雖然美俄立場嚴重對立，為避免發生直接對抗，雙方都選擇保持接觸，為緩和局勢開展對話留下空間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管美俄防長通話有助於緩解緊張關係，防止局勢失控，但雙方在關鍵問題上仍存在着難以彌合的巨大分歧。可以預見，美國將繼續通過軍援烏克蘭來延宕俄烏衝突，以期不斷削弱俄方實力，這與俄方利益根本對立，雙方迴旋空間十分有限。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27896908</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27896908</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 15:31:42 GMT</pubDate>
            <author>陳暢、劉愷、鄧仙來/新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/602/479.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27896908_2024062823319ff8e844-a550-4ff2-9384-c78c6383842d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>美國</category>
            <category>俄羅斯</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/602/479.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/602/481.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中華人民共和國農村集體經濟組織法</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中華人民共和國農村集體經濟組織法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（2024 年 6 月 28 日第十四屆全國人民代表大會常務委員會第十次會議通過）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;目錄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一章　總則&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二章　成員&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三章　組織登記&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四章　組織機構&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五章　財產經營管理和收益分配&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六章　扶持措施&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七章　爭議的解決和法律責任&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第八章　附則&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一章　總則&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一條　為了維護農村集體經濟組織及其成員的合法權益，規範農村集體經濟組織及其運行管理，促進新型農村集體經濟高質量發展，鞏固和完善農村基本經營制度和社會主義基本經濟制度，推進鄉村全面振興，加快建設農業強國，促進共同富裕，根據憲法，制定本法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二條　本法所稱農村集體經濟組織，是指以土地集體所有為基礎，依法代表成員集體行使所有權，實行家庭承包經營為基礎、統分結合雙層經營體制的區域性經濟組織，包括鄉鎮級農村集體經濟組織、村級農村集體經濟組織、組級農村集體經濟組織。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三條　農村集體經濟組織是發展壯大新型農村集體經濟、鞏固社會主義公有制、促進共同富裕的重要主體，是健全鄉村治理體系、實現鄉村善治的重要力量，是提升中國共產黨農村基層組織凝聚力、鞏固黨在農村執政根基的重要保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四條　農村集體經濟組織應當堅持以下原則：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）堅持中國共產黨的領導，在鄉鎮黨委、街道黨工委和村黨組織的領導下依法履職；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）堅持社會主義集體所有制，維護集體及其成員的合法權益；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）堅持民主管理，農村集體經濟組織成員依照法律法規和農村集體經濟組織章程平等享有權利、承擔義務；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）堅持按勞分配為主體、多種分配方式並存，促進農村共同富裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五條　農村集體經濟組織依法代表成員集體行使所有權，履行下列職能：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）發包農村土地；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）辦理農村宅基地申請、使用事項；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）合理開發利用和保護耕地、林地、草地等土地資源並進行監督；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）使用集體經營性建設用地或者通過出讓、出租等方式交由單位、個人使用；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）組織開展集體財產經營、管理；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（六）決定集體出資的企業所有權變動；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（七）分配、使用集體收益；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（八）分配、使用集體土地被徵收徵用的土地補償費等；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（九）為成員的生產經營提供技術、信息等服務；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十）支持和配合村民委員會在村黨組織領導下開展村民自治；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十一）支持農村其他經濟組織、社會組織依法發揮作用；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十二）法律法規和農村集體經濟組織章程規定的其他職能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六條　農村集體經濟組織依照本法登記，取得特別法人資格，依法從事與其履行職能相適應的民事活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;農村集體經濟組織不適用有關破產法律的規定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;農村集體經濟組織可以依法出資設立或者參與設立公司、農民專業合作社等市場主體，以其出資為限對其設立或者參與設立的市場主體的債務承擔責任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七條　農村集體經濟組織從事經營管理和服務活動，應當遵守法律法規，遵守社會公德、商業道德，誠實守信，承擔社會責任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第八條　國家保護農村集體經濟組織及其成員的合法權益，任何組織和個人不得侵犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;農村集體經濟組織成員集體所有的財產受法律保護，任何組織和個人不得侵佔、挪用、截留、哄搶、私分、破壞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;婦女享有與男子平等的權利，不得以婦女未婚、結婚、離婚、喪偶、戶無男性等為由，侵害婦女在農村集體經濟組織中的各項權益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第九條　國家通過財政、稅收、金融、土地、人才以及產業政策等扶持措施，促進農村集體經濟組織發展，壯大新型農村集體經濟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國家鼓勵和支持機關、企事業單位、社會團體等組織和個人為農村集體經濟組織提供幫助和服務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對發展農村集體經濟組織事業做出突出貢獻的組織和個人，按照國家規定給予表彰和獎勵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十條　國務院農業農村主管部門負責指導全國農村集體經濟組織的建設和發展。國務院其他有關部門在各自職責範圍內負責有關的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;縣級以上地方人民政府農業農村主管部門負責本行政區域內農村集體經濟組織的登記管理、運行監督指導以及承包地、宅基地等集體財產管理和產權流轉交易等的監督指導。縣級以上地方人民政府其他有關部門在各自職責範圍內負責有關的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄉鎮人民政府、街道辦事處負責本行政區域內農村集體經濟組織的監督管理等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;縣級以上人民政府農業農村主管部門應當會同有關部門加強對農村集體經濟組織工作的綜合協調，指導、協調、扶持、推動農村集體經濟組織的建設和發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地方各級人民政府和縣級以上人民政府農業農村主管部門應當採取措施，建立健全集體財產監督管理服務體系，加強基層隊伍建設，配備與集體財產監督管理工作相適應的專業人員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二章　成員&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十一條　戶籍在或者曾經在農村集體經濟組織並與農村集體經濟組織形成穩定的權利義務關係，以農村集體經濟組織成員集體所有的土地等財產為基本生活保障的居民，為農村集體經濟組織成員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十二條　農村集體經濟組織通過成員大會，依據前條規定確認農村集體經濟組織成員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對因成員生育而增加的人員，農村集體經濟組織應當確認為農村集體經濟組織成員。對因成員結婚、收養或者因政策性移民而增加的人員，農村集體經濟組織一般應當確認為農村集體經濟組織成員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;確認農村集體經濟組織成員，不得違反本法和其他法律法規的規定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;農村集體經濟組織應當製作或者變更成員名冊。成員名冊應當報鄉鎮人民政府、街道辦事處和縣級人民政府農業農村主管部門備案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;省、自治區、直轄市人民代表大會及其常務委員會可以根據本法，結合本行政區域實際情況，對農村集體經濟組織的成員確認作出具體規定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十三條　農村集體經濟組織成員享有下列權利：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）依照法律法規和農村集體經濟組織章程選舉和被選舉為成員代表、理事會成員、監事會成員或者監事；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）依照法律法規和農村集體經濟組織章程參加成員大會、成員代表大會，參與表決決定農村集體經濟組織重大事項和重要事務；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）查閲、複製農村集體經濟組織財務會計報告、會議記錄等資料，瞭解有關情況；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）監督農村集體經濟組織的生產經營管理活動和集體收益的分配、使用，並提出意見和建議；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）依法承包農村集體經濟組織發包的農村土地；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（六）依法申請取得宅基地使用權；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（七）參與分配集體收益；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（八）集體土地被徵收徵用時參與分配土地補償費等；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（九）享受農村集體經濟組織提供的服務和福利；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十）法律法規和農村集體經濟組織章程規定的其他權利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十四條　農村集體經濟組織成員履行下列義務：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）遵守法律法規和農村集體經濟組織章程；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）執行農村集體經濟組織依照法律法規和農村集體經濟組織章程作出的決定；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）維護農村集體經濟組織合法權益；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）合理利用和保護集體土地等資源；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）參與、支持農村集體經濟組織的生產經營管理活動和公益活動；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（六）法律法規和農村集體經濟組織章程規定的其他義務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十五條　非農村集體經濟組織成員長期在農村集體經濟組織工作，對集體做出貢獻的，經農村集體經濟組織成員大會全體成員四分之三以上同意，可以享有本法第十三條第七項、第九項、第十項規定的權利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十六條　農村集體經濟組織成員提出書面申請並經農村集體經濟組織同意的，可以自願退出農村集體經濟組織。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;農村集體經濟組織成員自願退出的，可以與農村集體經濟組織協商獲得適當補償或者在一定期限內保留其已經享有的財產權益，但是不得要求分割集體財產。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十七條　有下列情形之一的，喪失農村集體經濟組織成員身份：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）死亡；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）喪失中華人民共和國國籍；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）已經取得其他農村集體經濟組織成員身份；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）已經成為公務員，但是聘任制公務員除外；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）法律法規和農村集體經濟組織章程規定的其他情形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因前款第三項、第四項情形而喪失農村集體經濟組織成員身份的，依照法律法規、國家有關規定和農村集體經濟組織章程，經與農村集體經濟組織協商，可以在一定期限內保留其已經享有的相關權益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十八條　農村集體經濟組織成員不因就學、服役、務工、經商、離婚、喪偶、服刑等原因而喪失農村集體經濟組織成員身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;農村集體經濟組織成員結婚，未取得其他農村集體經濟組織成員身份的，原農村集體經濟組織不得取消其成員身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三章　組織登記&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十九條　農村集體經濟組織應當具備下列條件：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）有符合本法規定的成員；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）有符合本法規定的集體財產；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）有符合本法規定的農村集體經濟組織章程；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）有符合本法規定的名稱和住所；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）有符合本法規定的組織機構。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;符合前款規定條件的村一般應當設立農村集體經濟組織，村民小組可以根據情況設立農村集體經濟組織；鄉鎮確有需要的，可以設立農村集體經濟組織。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;設立農村集體經濟組織不得改變集體土地所有權。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十條　農村集體經濟組織章程應當載明下列事項：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）農村集體經濟組織的名稱、法定代表人、住所和財產範圍；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）農村集體經濟組織成員確認規則和程序；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）農村集體經濟組織的機構；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）集體財產經營和財務管理；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）集體經營性財產收益權的量化與分配；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（六）農村集體經濟組織的變更和註銷；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（七）需要載明的其他事項。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;農村集體經濟組織章程應當報鄉鎮人民政府、街道辦事處和縣級人民政府農業農村主管部門備案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國務院農業農村主管部門根據本法和其他有關法律法規制定農村集體經濟組織示範章程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十一條　農村集體經濟組織的名稱中應當標明「集體經濟組織」字樣，以及所在縣、不設區的市、市轄區、鄉、民族鄉、鎮、村或者組的名稱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;農村集體經濟組織以其主要辦事機構所在地為住所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十二條　農村集體經濟組織成員大會表決通過本農村集體經濟組織章程、確認本農村集體經濟組織成員、選舉本農村集體經濟組織理事會成員、監事會成員或者監事後，應當及時向縣級以上地方人民政府農業農村主管部門申請登記，取得農村集體經濟組織登記證書。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;農村集體經濟組織登記辦法由國務院農業農村主管部門制定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十三條　農村集體經濟組織合併的，應當在清產核資的基礎上編制資產負債表和財產清單。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;農村集體經濟組織合併的，應當由各自的成員大會形成決定，經鄉鎮人民政府、街道辦事處審核後，報縣級以上地方人民政府批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;農村集體經濟組織應當在獲得批准合併之日起十日內通知債權人，債權人可以要求農村集體經濟組織清償債務或者提供相應擔保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;合併各方的債權債務由合併後的農村集體經濟組織承繼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十四條　農村集體經濟組織分立的，應當在清產核資的基礎上分配財產、分解債權債務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;農村集體經濟組織分立的，應當由成員大會形成決定，經鄉鎮人民政府、街道辦事處審核後，報縣級以上地方人民政府批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;農村集體經濟組織應當在獲得批准分立之日起十日內通知債權人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;農村集體經濟組織分立前的債權債務，由分立後的農村集體經濟組織享有連帶債權，承擔連帶債務，但是農村集體經濟組織分立時已經與債權人或者債務人達成清償債務的書面協議的，從其約定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十五條　農村集體經濟組織合併、分立或者登記事項變動的，應當辦理變更登記。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;農村集體經濟組織因合併、分立等原因需要解散的，依法辦理註銷登記後終止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第四章　組織機構&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十六條　農村集體經濟組織成員大會由具有完全民事行為能力的全體成員組成，是本農村集體經濟組織的權力機構，依法行使下列職權：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）制定、修改農村集體經濟組織章程；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）制定、修改農村集體經濟組織內部管理制度；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）確認農村集體經濟組織成員；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）選舉、罷免農村集體經濟組織理事會成員、監事會成員或者監事；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）審議農村集體經濟組織理事會、監事會或者監事的工作報告；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（六）決定農村集體經濟組織理事會成員、監事會成員或者監事的報酬及主要經營管理人員的聘任、解聘和報酬；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（七）批准農村集體經濟組織的集體經濟發展規劃、業務經營計劃、年度財務預決算、收益分配方案；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（八）對農村土地承包、宅基地使用和集體經營性財產收益權份額量化方案等事項作出決定；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（九）對集體經營性建設用地使用、出讓、出租方案等事項作出決定；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十）決定土地補償費等的分配、使用辦法；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十一）決定投資等重大事項；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十二）決定農村集體經濟組織合併、分立等重大事項；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十三）法律法規和農村集體經濟組織章程規定的其他職權。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需由成員大會審議決定的重要事項，應當先經鄉鎮黨委、街道黨工委或者村黨組織研究討論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十七條　農村集體經濟組織召開成員大會，應當將會議召開的時間、地點和審議的事項於會議召開十日前通知全體成員，有三分之二以上具有完全民事行為能力的成員參加。成員無法在現場參加會議的，可以通過即時通訊工具在線參加會議，或者書面委託本農村集體經濟組織同一戶內具有完全民事行為能力的其他家庭成員代為參加會議。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成員大會每年至少召開一次，並由理事會召集，由理事長、副理事長或者理事長指定的成員主持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成員大會實行一人一票的表決方式。成員大會作出決定，應當經本農村集體經濟組織成員大會全體成員三分之二以上同意，本法或者其他法律法規、農村集體經濟組織章程有更嚴格規定的，從其規定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十八條　農村集體經濟組織成員較多的，可以按照農村集體經濟組織章程規定設立成員代表大會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;設立成員代表大會的，一般每五戶至十五戶選舉代表一人，代表人數應當多於二十人，並且有適當數量的婦女代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成員代表的任期為五年，可以連選連任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成員代表大會按照農村集體經濟組織章程規定行使本法第二十六條第一款規定的成員大會部分職權，但是第一項、第三項、第八項、第十項、第十二項規定的職權除外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成員代表大會實行一人一票的表決方式。成員代表大會作出決定，應當經全體成員代表三分之二以上同意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十九條　農村集體經濟組織設理事會，一般由三至七名單數成員組成。理事會設理事長一名，可以設副理事長。理事長、副理事長、理事的產生辦法由農村集體經濟組織章程規定。理事會成員之間應當實行近親屬迴避。理事會成員的任期為五年，可以連選連任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;理事長是農村集體經濟組織的法定代表人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鄉鎮黨委、街道黨工委或者村黨組織可以提名推薦農村集體經濟組織理事會成員候選人，黨組織負責人可以通過法定程序擔任農村集體經濟組織理事長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三十條　理事會對成員大會、成員代表大會負責，行使下列職權：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）召集、主持成員大會、成員代表大會，並向其報告工作；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）執行成員大會、成員代表大會的決定；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）起草農村集體經濟組織章程修改草案；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）起草集體經濟發展規劃、業務經營計劃、內部管理制度等；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）起草農村土地承包、宅基地使用、集體經營性財產收益權份額量化，以及集體經營性建設用地使用、出讓或者出租等方案；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（六）起草投資方案；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（七）起草年度財務預決算、收益分配方案等；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（八）提出聘任、解聘主要經營管理人員及決定其報酬的建議；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（九）依照法律法規和農村集體經濟組織章程管理集體財產和財務，保障集體財產安全；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十）代表農村集體經濟組織簽訂承包、出租、入股等合同，監督、督促承包方、承租方、被投資方等履行合同；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十一）接受、處理有關質詢、建議並作出答覆；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十二）農村集體經濟組織章程規定的其他職權。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三十一條　理事會會議應當有三分之二以上的理事會成員出席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;理事會實行一人一票的表決方式。理事會作出決定，應當經全體理事的過半數同意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;理事會的議事方式和表決程序由農村集體經濟組織章程具體規定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三十二條　農村集體經濟組織設監事會，成員較少的可以設一至二名監事，行使監督理事會執行成員大會和成員代表大會決定、監督檢查集體財產經營管理情況、審核監督本農村集體經濟組織財務狀況等內部監督職權。必要時，監事會或者監事可以組織對本農村集體經濟組織的財務進行內部審計，審計結果應當向成員大會、成員代表大會報告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;監事會或者監事的產生辦法、具體職權、議事方式和表決程序等，由農村集體經濟組織章程規定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三十三條　農村集體經濟組織成員大會、成員代表大會、理事會、監事會或者監事召開會議，應當按照規定製作、保存會議記錄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三十四條　農村集體經濟組織理事會成員、監事會成員或者監事與村黨組織領導班子成員、村民委員會成員可以根據情況交叉任職。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;農村集體經濟組織理事會成員、財務人員、會計人員及其近親屬不得擔任監事會成員或者監事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三十五條　農村集體經濟組織理事會成員、監事會成員或者監事應當遵守法律法規和農村集體經濟組織章程，履行誠實信用、勤勉謹慎的義務，為農村集體經濟組織及其成員的利益管理集體財產，處理農村集體經濟組織事務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;農村集體經濟組織理事會成員、監事會成員或者監事、主要經營管理人員不得有下列行為：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）侵佔、挪用、截留、哄搶、私分、破壞集體財產；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）直接或者間接向農村集體經濟組織借款；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）以集體財產為本人或者他人債務提供擔保；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）違反法律法規或者國家有關規定為地方政府舉借債務；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）以農村集體經濟組織名義開展非法集資等非法金融活動；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（六）將集體財產低價折股、轉讓、租賃；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（七）以集體財產加入合夥企業成為普通合夥人；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（八）接受他人與農村集體經濟組織交易的佣金歸為己有；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（九）泄露農村集體經濟組織的商業祕密；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十）其他損害農村集體經濟組織合法權益的行為。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第五章　財產經營管理和收益分配&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三十六條　集體財產主要包括：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）集體所有的土地和森林、山嶺、草原、荒地、灘塗；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）集體所有的建築物、生產設施、農田水利設施；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）集體所有的教育、科技、文化、衞生、體育、交通等設施和農村人居環境基礎設施；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）集體所有的資金；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）集體投資興辦的企業和集體持有的其他經濟組織的股權及其他投資性權利；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（六）集體所有的無形資產；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（七）集體所有的接受國家扶持、社會捐贈、減免稅費等形成的財產；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（八）集體所有的其他財產。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;集體財產依法由農村集體經濟組織成員集體所有，由農村集體經濟組織依法代表成員集體行使所有權，不得分割到成員個人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三十七條　集體所有和國家所有依法由農民集體使用的耕地、林地、草地以及其他依法用於農業的土地，依照農村土地承包的法律實行承包經營。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;集體所有的宅基地等建設用地，依照法律、行政法規和國家有關規定取得、使用、管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;集體所有的建築物、生產設施、農田水利設施，由農村集體經濟組織按照國家有關規定和農村集體經濟組織章程使用、管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;集體所有的教育、科技、文化、衞生、體育、交通等設施和農村人居環境基礎設施，依照法律法規、國家有關規定和農村集體經濟組織章程使用、管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三十八條　依法應當實行家庭承包的耕地、林地、草地以外的其他農村土地，農村集體經濟組織可以直接組織經營或者依法實行承包經營，也可以依法採取土地經營權出租、入股等方式經營。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三十九條　對符合國家規定的集體經營性建設用地，農村集體經濟組織應當優先用於保障鄉村產業發展和鄉村建設，也可以依法通過出讓、出租等方式交由單位或者個人有償使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四十條　農村集體經濟組織可以將集體所有的經營性財產的收益權以份額形式量化到本農村集體經濟組織成員，作為其參與集體收益分配的基本依據。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;集體所有的經營性財產包括本法第三十六條第一款第一項中可以依法入市、流轉的財產用益物權和第二項、第四項至第七項的財產。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國務院農業農村主管部門可以根據本法制定集體經營性財產收益權量化的具體辦法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四十一條　農村集體經濟組織可以探索通過資源發包、物業出租、居間服務、經營性財產參股等多樣化途徑發展新型農村集體經濟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四十二條　農村集體經濟組織當年收益應當按照農村集體經濟組織章程規定提取公積公益金，用於彌補虧損、擴大生產經營等，剩餘的可分配收益按照量化給農村集體經濟組織成員的集體經營性財產收益權份額進行分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四十三條　農村集體經濟組織應當加強集體財產管理，建立集體財產清查、保管、使用、處置、公開等制度，促進集體財產保值增值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;省、自治區、直轄市可以根據實際情況，制定本行政區域農村集體財產管理具體辦法，實現集體財產管理制度化、規範化和信息化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四十四條　農村集體經濟組織應當按照國務院有關部門制定的農村集體經濟組織財務會計制度進行財務管理和會計覈算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;農村集體經濟組織應當根據會計業務的需要，設置會計機構，或者設置會計人員並指定會計主管人員，也可以按照規定委託代理記賬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;集體所有的資金不得存入以個人名義開立的賬戶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四十五條　農村集體經濟組織應當定期將財務情況向農村集體經濟組織成員公佈。集體財產使用管理情況、涉及農村集體經濟組織及其成員利益的重大事項應當及時公佈。農村集體經濟組織理事會應當保證所公佈事項的真實性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四十六條　農村集體經濟組織應當編制年度經營報告、年度財務會計報告和收益分配方案，並於成員大會、成員代表大會召開十日前，提供給農村集體經濟組織成員查閲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四十七條　農村集體經濟組織應當依法接受審計監督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;縣級以上地方人民政府農業農村主管部門和鄉鎮人民政府、街道辦事處根據情況對農村集體經濟組織開展定期審計、專項審計。審計辦法由國務院農業農村主管部門制定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;審計機關依法對農村集體經濟組織接受、運用財政資金的真實、合法和效益情況進行審計監督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四十八條　農村集體經濟組織應當自覺接受有關機關和組織對集體財產使用管理情況的監督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第六章　扶持措施&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四十九條　縣級以上人民政府應當合理安排資金，支持農村集體經濟組織發展新型農村集體經濟、服務集體成員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各級財政支持的農業發展和農村建設項目，依法將適宜的項目優先交由符合條件的農村集體經濟組織承擔。國家對欠發達地區和革命老區、民族地區、邊疆地區的農村集體經濟組織給予優先扶助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;縣級以上人民政府有關部門應當依法加強對財政補助資金使用情況的監督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五十條　農村集體經濟組織依法履行納稅義務，依法享受稅收優惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;農村集體經濟組織開展生產經營管理活動或者因開展農村集體產權制度改革辦理土地、房屋權屬變更，按照國家規定享受稅收優惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五十一條　農村集體經濟組織用於集體公益和綜合服務、保障村級組織和村務運轉等支出，按照國家規定計入相應成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五十二條　國家鼓勵政策性金融機構立足職能定位，在業務範圍內採取多種形式對農村集體經濟組織發展新型農村集體經濟提供多渠道資金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國家鼓勵商業性金融機構為農村集體經濟組織及其成員提供多樣化金融服務，優先支持符合條件的農村集體經濟發展項目，支持農村集體經濟組織開展集體經營性財產股權質押貸款；鼓勵融資擔保機構為農村集體經濟組織提供融資擔保服務；鼓勵保險機構為農村集體經濟組織提供保險服務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五十三條　鄉鎮人民政府編制村莊規劃應當根據實際需要合理安排集體經濟發展各項建設用地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土地整理新增耕地形成土地指標交易的收益，應當保障農村集體經濟組織和相關權利人的合法權益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五十四條　縣級人民政府和鄉鎮人民政府、街道辦事處應當加強農村集體經濟組織經營管理隊伍建設，制定農村集體經濟組織人才培養計劃，完善激勵機制，支持和引導各類人才服務新型農村集體經濟發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五十五條　各級人民政府應當在用水、用電、用氣以及網絡、交通等公共設施和農村人居環境基礎設施配置方面為農村集體經濟組織建設發展提供支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第七章　爭議的解決和法律責任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五十六條　對確認農村集體經濟組織成員身份有異議，或者農村集體經濟組織因內部管理、運行、收益分配等發生糾紛的，當事人可以請求鄉鎮人民政府、街道辦事處或者縣級人民政府農業農村主管部門調解解決；不願調解或者調解不成的，可以向農村土地承包仲裁機構申請仲裁，也可以直接向人民法院提起訴訟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;確認農村集體經濟組織成員身份時侵害婦女合法權益，導致社會公共利益受損的，檢察機關可以發出檢察建議或者依法提起公益訴訟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五十七條　農村集體經濟組織成員大會、成員代表大會、理事會或者農村集體經濟組織負責人作出的決定侵害農村集體經濟組織成員合法權益的，受侵害的農村集體經濟組織成員可以請求人民法院予以撤銷。但是，農村集體經濟組織按照該決定與善意相對人形成的民事法律關係不受影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受侵害的農村集體經濟組織成員自知道或者應當知道撤銷事由之日起一年內或者自該決定作出之日起五年內未行使撤銷權的，撤銷權消滅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五十八條　農村集體經濟組織理事會成員、監事會成員或者監事、主要經營管理人員有本法第三十五條第二款規定行為的，由鄉鎮人民政府、街道辦事處或者縣級人民政府農業農村主管部門責令限期改正；情節嚴重的，依法給予處分或者行政處罰；造成集體財產損失的，依法承擔賠償責任；構成犯罪的，依法追究刑事責任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前款規定的人員違反本法規定，以集體財產為本人或者他人債務提供擔保的，該擔保無效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五十九條　對於侵害農村集體經濟組織合法權益的行為，農村集體經濟組織可以依法向人民法院提起訴訟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六十條　農村集體經濟組織理事會成員、監事會成員或者監事、主要經營管理人員執行職務時違反法律法規或者農村集體經濟組織章程的規定，給農村集體經濟組織造成損失的，應當依法承擔賠償責任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前款規定的人員有前款行為的，農村集體經濟組織理事會、監事會或者監事應當向人民法院提起訴訟；未及時提起訴訟的，十名以上具有完全民事行為能力的農村集體經濟組織成員可以書面請求監事會或者監事向人民法院提起訴訟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;監事會或者監事收到書面請求後拒絕提起訴訟或者自收到請求之日起十五日內未提起訴訟的，前款規定的提出書面請求的農村集體經濟組織成員可以為農村集體經濟組織的利益，以自己的名義向人民法院提起訴訟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六十一條　農村集體經濟組織章程或者農村集體經濟組織成員大會、成員代表大會所作的決定違反本法或者其他法律法規規定的，由鄉鎮人民政府、街道辦事處或者縣級人民政府農業農村主管部門責令限期改正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六十二條　地方人民政府及其有關部門非法幹預農村集體經濟組織經營管理和財產管理活動或者未依法履行相應監管職責的，由上級人民政府責令限期改正；情節嚴重的，依法追究相關責任人員的法律責任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六十三條　農村集體經濟組織對行政機關的行政行為不服的，可以依法申請行政複議或者提起行政訴訟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第八章　附則&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六十四條　未設立農村集體經濟組織的，村民委員會、村民小組可以依法代行農村集體經濟組織的職能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;村民委員會、村民小組依法代行農村集體經濟組織職能的，討論決定有關集體財產和成員權益的事項參照適用本法的相關規定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六十五條　本法施行前已經按照國家規定登記的農村集體經濟組織及其名稱，本法施行後在法人登記證書有效期限內繼續有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六十六條　本法施行前農村集體經濟組織開展農村集體產權制度改革時已經被確認的成員，本法施行後不需要重新確認。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六十七條　本法自 2025 年 5 月 1 日起施行。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27896906</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27896906</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 15:28:31 GMT</pubDate>
            <author>新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/602/463.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27896906_2024062823296a63df01-495f-424e-a773-569f8fd86276.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>農村集體經濟組織法</category>
            <category>法治中國</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/602/463.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/602/464.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>全國人大財經委關於 2023 年中央決算草案審查結果的報告</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第十四屆全國人民代表大會財政經濟委員會關於 2023 年中央決算草案審查結果的報告&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;——2024 年 6 月 25 日在第十四屆全國人民代表大會常務委員會第十次會議上&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全國人大財政經濟委員會副主任委員　許宏才&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全國人民代表大會常務委員會：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十四屆全國人民代表大會財政經濟委員會第十八次全體會議聽取了財政部作的《關於 2023 年中央決算的報告》和審計署作的《關於 2023 年度中央預算執行和其他財政收支的審計工作報告》，並結合審計工作報告，對 2023 年中央決算草案進行初步審查，提出了關於中央決算草案的初步審查意見。財政部對財政經濟委員會初步審查意見進行了研究反饋，初步審查意見和反饋的處理情況報告已印發會議。現將審查結果報告如下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年中央決算草案反映，一是中央一般公共預算收入 99567 億元，為預算的 99.4%，加上從中央預算穩定調節基金、中央政府性基金預算、中央國有資本經營預算調入 7850 億元，收入總量為 107417 億元；中央一般公共預算支出 141056 億元，完成調整後預算的 97.9%，加上補充中央預算穩定調節基金、結轉下年資金 7961 億元，支出總量為 149017 億元；收支總量相抵，中央財政赤字 41600 億元，與調整後的預算持平。二是中央政府性基金預算收入 4418 億元，為預算的 106.5%；中央政府性基金預算支出 5744 億元，完成預算的 96.7%。三是中央國有資本經營預算收入 2264 億元，為預算的 93.9%；中央國有資本經營預算支出 1495 億元，完成預算的 85.5%；調入中央一般公共預算 750 億元。四是中央社會保險基金預算收入 338 億元，為預算的 66.6%；中央社會保險基金預算支出 390 億元，完成預算的 76.4%；年末滾存結餘 40 億元。2023 年末，中央財政國債餘額 300326 億元，地方政府一般債務餘額 158685 億元、專項債務餘額 248685 億元，均控制在全國人大批准的限額之內。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年中央決算草案與向十四屆全國人大二次會議報告的中央預算執行情況相比：一般公共預算收入增加 0.88 億元、支出減少 108.78 億元，增收減支共計 109.66 億元，已補充中央預算穩定調節基金；中央政府性基金預算、中央國有資本經營預算收支決算數均與執行數相同；中央社會保險基金預算收入減少 36.92 億元、支出增加 1.5 億元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;財政經濟委員會認為，2023 年，在以習近平同志為核心的黨中央堅強領導下，國務院及其財政等部門以習近平新時代中國特色社會主義思想為指導，全面貫徹黨的二十大和二十屆二中全會精神，按照黨中央決策部署，落實十四屆全國人大一次會議有關決議要求，堅持穩中求進工作總基調，全面深化改革開放，加大宏觀調控力度，積極的財政政策加力提效，依法調整預算增發國債，大幅增加轉移支付規模，有力保障重點支出，着力強化財政管理，推動經濟總體回升向好，高質量發展紮實推進，全面建設社會主義現代化國家邁出堅實步伐。審計署貫徹落實黨中央關於經濟高質量發展的重大決策部署，按照審計法等規定，對 2023 年度中央財政管理、部門預算執行、重大項目和重點民生資金、國有資產管理等方面開展審計，對推動貫徹落實黨中央決策部署發揮了重要作用。按照有關法律規定，國務院在今年年底前向全國人大常委會報告審計查出問題整改情況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;財政經濟委員會認為，2023 年中央決算情況總體較好，符合預算法規定。建議全國人大常委會批准國務院提出的 2023 年中央決算草案，有關部門和地方要高度重視審計查出的問題和提出的建議，認真紮實做好整改工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;財政經濟委員會認為，2023 年中央決算和審計工作報告也反映出預算決算編制、預算執行和財政管理中存在的一些問題。主要有：預算管理有待進一步加強，部分支出決算相比預算變動較大；一些財稅政策落實不夠細化精準，有的中央基建投資前期準備不充分造成資金閒置浪費；有些轉移支付項目存在交叉重複，清理整合還不到位；一些部門單位預算績效管理比較薄弱，績效評價結果作用發揮不夠充分；地方政府債務管理有待加強，有些專項債項目收益未達預期，違規舉借債務問題仍禁而不止；有的部門單位落實黨政機關習慣過緊日子要求不夠到位，違反財經紀律問題仍時有發生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為深入貫徹落實黨中央決策部署，全面貫徹實施監督法、預算法、加強中央預算審查監督決定和全國人大預算決議要求，進一步做好財政預算和審計監督工作，財政經濟委員會提出以下意見建議：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一、進一步加強預算管理&lt;/p&gt;&lt;p&gt;健全現代預算制度，完善政府預算體系，理順各類預算關係，提高預算編制的科學性、精準性。堅持預算法定，嚴格預算執行，嚴肅財經紀律。根據財政事權和支出責任劃分改革要求，完善財政轉移支付體系，優化共同財政事權轉移支付資金分配管理。加大均衡性轉移支付力度，推動更多財力向困難地區和基層傾斜，兜牢兜實「三保」底線。嚴格落實好黨政機關習慣過緊日子要求，嚴控一般性支出，切實清理規範節慶、論壇、展會活動。進一步完善政府綜合財務報告編制工作，儘快依法將中央政府綜合財務報告報送全國人大常委會備案。抓緊謀劃推進新一輪財稅體制改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二、紮實實施積極的財政政策&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加強稅費優惠政策評估，規範稅收優惠政策，及時更新政策指引，確保各項稅費優惠落實到位。規範非稅收入徵管，提升財政收入質量和可持續性。加大財政支持擴內需、促消費的力度，聚焦就業、養老、醫療等重點領域加強民生保障。加強政府投資項目全過程管理，紮實做好論證決策、項目運維、資產管理等工作。加強中央預算內投資管理，科學安排支持項目，加快資金分配下達和使用。及早用好超長期特別國債，加強資金全過程監管。做好宏觀政策取向一致性評估，重視各類非經濟性政策的直接和間接影響，確保同向發力、形成合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三、持續提升預算績效管理效能&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加強對部門和單位整體支出、重要支出政策、中央基建投資項目等的績效評價。健全財政支出標準體系，推進基本公共服務標準、部門預算項目支出標準建設，強化績效指標設置與財政支出標準的銜接匹配。加強對績效目標的執行監控和綜合分析，及時發現並糾正運行中的問題。進一步提高績效評價質量，強化績效評價結果與完善政策、安排預算、改進管理的有效銜接。加大績效目標、績效評價結果向社會公開力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四、不斷強化政府債務管理&lt;/p&gt;&lt;p&gt;堅持統籌發展和安全，合理確定政府債務規模，優化中央和地方政府債務結構。新增地方政府專項債券額度分配要向項目準備充分、投資效率較高、債務風險較低的地區傾斜。建立健全專項債券「借用管還」全生命週期管理機制，切實提高專項債券資金使用效益。指導地方動態監測專項債券項目融資收益平衡變化情況，對收益不達預期的及時制定應對預案。進一步抓好一攬子化債方案落實，確保債務高風險省份和市縣既真正壓降債務、又能穩定發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五、更好發揮審計監督作用&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圍繞黨中央決策部署，加強對重大戰略落實、重大政策實施、重大投資項目推進等的審計監督。加強審計監督、財會監督等的貫通協同，形成監督合力。一體推進做好審計整改「下半篇文章」，夯實被審計單位整改主體責任，嚴肅查處整改不力、敷衍整改、虛假整改等問題。加強對反覆出現、經常發生問題的原因分析，舉一反三，提出改進完善相關法律制度的建議，健全審計整改長效機制。深化審計成果運用，進一步加大審計結果和整改情況公開力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上報告，請審議。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27896900</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27896900</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 15:26:01 GMT</pubDate>
            <author>新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/602/438.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27896900_2024062823268d3d35b7-e4b7-4033-9414-f33c298d20dc.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>全國人大</category>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/602/438.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/602/439.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>中華人民共和國突發事件應對法</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中華人民共和國突發事件應對法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（2007 年 8 月 30 日第十屆全國人民代表大會常務委員會第二十九次會議通過　2024 年 6 月 28 日第十四屆全國人民代表大會常務委員會第十次會議修訂）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;目錄&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一章　總則&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二章　管理與指揮體制&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三章　預防與應急準備&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四章　監測與預警&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五章　應急處置與救援&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六章　事後恢復與重建&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七章　法律責任&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第八章　附則&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一章　總則&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一條　為了預防和減少突發事件的發生，控制、減輕和消除突發事件引起的嚴重社會危害，提高突發事件預防和應對能力，規範突發事件應對活動，保護人民生命財產安全，維護國家安全、公共安全、生態環境安全和社會秩序，根據憲法，制定本法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二條　本法所稱突發事件，是指突然發生，造成或者可能造成嚴重社會危害，需要採取應急處置措施予以應對的自然災害、事故災難、公共衞生事件和社會安全事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;突發事件的預防與應急準備、監測與預警、應急處置與救援、事後恢復與重建等應對活動，適用本法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《中華人民共和國傳染病防治法》等有關法律對突發公共衞生事件應對作出規定的，適用其規定。有關法律沒有規定的，適用本法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三條　按照社會危害程度、影響範圍等因素，突發自然災害、事故災難、公共衞生事件分為特別重大、重大、較大和一般四級。法律、行政法規或者國務院另有規定的，從其規定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;突發事件的分級標準由國務院或者國務院確定的部門制定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四條　突發事件應對工作堅持中國共產黨的領導，堅持以馬克思列寧主義、毛澤東思想、鄧小平理論、「三個代表」重要思想、科學發展觀、習近平新時代中國特色社會主義思想為指導，建立健全集中統一、高效權威的中國特色突發事件應對工作領導體制，完善黨委領導、政府負責、部門聯動、軍地聯合、社會協同、公眾參與、科技支撐、法治保障的治理體系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五條　突發事件應對工作應當堅持總體國家安全觀，統籌發展與安全；堅持人民至上、生命至上；堅持依法科學應對，尊重和保障人權；堅持預防為主、預防與應急相結合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六條　國家建立有效的社會動員機制，組織動員企業事業單位、社會組織、志願者等各方力量依法有序參與突發事件應對工作，增強全民的公共安全和防範風險的意識，提高全社會的避險救助能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七條　國家建立健全突發事件信息發佈制度。有關人民政府和部門應當及時向社會公佈突發事件相關信息和有關突發事件應對的決定、命令、措施等信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任何單位和個人不得編造、故意傳播有關突發事件的虛假信息。有關人民政府和部門發現影響或者可能影響社會穩定、擾亂社會和經濟管理秩序的虛假或者不完整信息的，應當及時發佈準確的信息予以澄清。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第八條　國家建立健全突發事件新聞採訪報道制度。有關人民政府和部門應當做好新聞媒體服務引導工作，支持新聞媒體開展采訪報道和輿論監督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新聞媒體採訪報道突發事件應當及時、準確、客觀、公正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新聞媒體應當開展突發事件應對法律法規、預防與應急、自救與互救知識等的公益宣傳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第九條　國家建立突發事件應對工作投訴、舉報制度，公佈統一的投訴、舉報方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於不履行或者不正確履行突發事件應對工作職責的行為，任何單位和個人有權向有關人民政府和部門投訴、舉報。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接到投訴、舉報的人民政府和部門應當依照規定立即組織調查處理，並將調查處理結果以適當方式告知投訴人、舉報人；投訴、舉報事項不屬於其職責的，應當及時移送有關機關處理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有關人民政府和部門對投訴人、舉報人的相關信息應當予以保密，保護投訴人、舉報人的合法權益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十條　突發事件應對措施應當與突發事件可能造成的社會危害的性質、程度和範圍相適應；有多種措施可供選擇的，應當選擇有利於最大程度地保護公民、法人和其他組織權益，且對他人權益損害和生態環境影響較小的措施，並根據情況變化及時調整，做到科學、精準、有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十一條　國家在突發事件應對工作中，應當對未成年人、老年人、殘疾人、孕產期和哺乳期的婦女、需要及時就醫的傷病人員等羣體給予特殊、優先保護。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十二條　縣級以上人民政府及其部門為應對突發事件的緊急需要，可以徵用單位和個人的設備、設施、場地、交通工具等財產。被徵用的財產在使用完畢或者突發事件應急處置工作結束後，應當及時返還。財產被徵用或者徵用後毀損、滅失的，應當給予公平、合理的補償。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十三條　因依法採取突發事件應對措施，致使訴訟、監察調查、行政複議、仲裁、國家賠償等活動不能正常進行的，適用有關時效中止和程序中止的規定，法律另有規定的除外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十四條　中華人民共和國政府在突發事件的預防與應急準備、監測與預警、應急處置與救援、事後恢復與重建等方面，同外國政府和有關國際組織開展合作與交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十五條　對在突發事件應對工作中做出突出貢獻的單位和個人，按照國家有關規定給予表彰、獎勵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二章　管理與指揮體制&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十六條　國家建立統一指揮、專常兼備、反應靈敏、上下聯動的應急管理體制和綜合協調、分類管理、分級負責、屬地管理為主的工作體系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十七條　縣級人民政府對本行政區域內突發事件的應對管理工作負責。突發事件發生後，發生地縣級人民政府應當立即採取措施控制事態發展，組織開展應急救援和處置工作，並立即向上一級人民政府報告，必要時可以越級上報，具備條件的，應當進行網絡直報或者自動速報。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;突發事件發生地縣級人民政府不能消除或者不能有效控制突發事件引起的嚴重社會危害的，應當及時向上級人民政府報告。上級人民政府應當及時採取措施，統一領導應急處置工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法律、行政法規規定由國務院有關部門對突發事件應對管理工作負責的，從其規定；地方人民政府應當積極配合並提供必要的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十八條　突發事件涉及兩個以上行政區域的，其應對管理工作由有關行政區域共同的上一級人民政府負責，或者由各有關行政區域的上一級人民政府共同負責。共同負責的人民政府應當按照國家有關規定，建立信息共享和協調配合機制。根據共同應對突發事件的需要，地方人民政府之間可以建立協同應對機制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第十九條　縣級以上人民政府是突發事件應對管理工作的行政領導機關。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國務院在總理領導下研究、決定和部署特別重大突發事件的應對工作；根據實際需要，設立國家突發事件應急指揮機構，負責突發事件應對工作；必要時，國務院可以派出工作組指導有關工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;縣級以上地方人民政府設立由本級人民政府主要負責人、相關部門負責人、國家綜合性消防救援隊伍和駐當地中國人民解放軍、中國人民武裝警察部隊有關負責人等組成的突發事件應急指揮機構，統一領導、協調本級人民政府各有關部門和下級人民政府開展突發事件應對工作；根據實際需要，設立相關類別突發事件應急指揮機構，組織、協調、指揮突發事件應對工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十條　突發事件應急指揮機構在突發事件應對過程中可以依法發佈有關突發事件應對的決定、命令、措施。突發事件應急指揮機構發佈的決定、命令、措施與設立它的人民政府發佈的決定、命令、措施具有同等效力，法律責任由設立它的人民政府承擔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十一條　縣級以上人民政府應急管理部門和衞生健康、公安等有關部門應當在各自職責範圍內做好有關突發事件應對管理工作，並指導、協助下級人民政府及其相應部門做好有關突發事件的應對管理工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十二條　鄉級人民政府、街道辦事處應當明確專門工作力量，負責突發事件應對有關工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;居民委員會、村民委員會依法協助人民政府和有關部門做好突發事件應對工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十三條　公民、法人和其他組織有義務參與突發事件應對工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十四條　中國人民解放軍、中國人民武裝警察部隊和民兵組織依照本法和其他有關法律、行政法規、軍事法規的規定以及國務院、中央軍事委員會的命令，參加突發事件的應急救援和處置工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十五條　縣級以上人民政府及其設立的突發事件應急指揮機構發佈的有關突發事件應對的決定、命令、措施，應當及時報本級人民代表大會常務委員會備案；突發事件應急處置工作結束後，應當向本級人民代表大會常務委員會作出專項工作報告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三章　預防與應急準備&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十六條　國家建立健全突發事件應急預案體系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國務院制定國家突發事件總體應急預案，組織制定國家突發事件專項應急預案；國務院有關部門根據各自的職責和國務院相關應急預案，制定國家突發事件部門應急預案並報國務院備案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地方各級人民政府和縣級以上地方人民政府有關部門根據有關法律、法規、規章、上級人民政府及其有關部門的應急預案以及本地區、本部門的實際情況，制定相應的突發事件應急預案並按國務院有關規定備案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十七條　縣級以上人民政府應急管理部門指導突發事件應急預案體系建設，綜合協調應急預案銜接工作，增強有關應急預案的銜接性和實效性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十八條　應急預案應當根據本法和其他有關法律、法規的規定，針對突發事件的性質、特點和可能造成的社會危害，具體規定突發事件應對管理工作的組織指揮體系與職責和突發事件的預防與預警機制、處置程序、應急保障措施以及事後恢復與重建措施等內容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;應急預案制定機關應當廣泛聽取有關部門、單位、專家和社會各方面意見，增強應急預案的針對性和可操作性，並根據實際需要、情勢變化、應急演練中發現的問題等及時對應急預案作出修訂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;應急預案的制定、修訂、備案等工作程序和管理辦法由國務院規定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二十九條　縣級以上人民政府應當將突發事件應對工作納入國民經濟和社會發展規劃。縣級以上人民政府有關部門應當制定突發事件應急體系建設規劃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三十條　國土空間規劃等規劃應當符合預防、處置突發事件的需要，統籌安排突發事件應對工作所必需的設備和基礎設施建設，合理確定應急避難、封閉隔離、緊急醫療救治等場所，實現日常使用和應急使用的相互轉換。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三十一條　國務院應急管理部門會同衞生健康、自然資源、住房城鄉建設等部門統籌、指導全國應急避難場所的建設和管理工作，建立健全應急避難場所標準體系。縣級以上地方人民政府負責本行政區域內應急避難場所的規劃、建設和管理工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三十二條　國家建立健全突發事件風險評估體系，對可能發生的突發事件進行綜合性評估，有針對性地採取有效防範措施，減少突發事件的發生，最大限度減輕突發事件的影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三十三條　縣級人民政府應當對本行政區域內容易引發自然災害、事故災難和公共衞生事件的危險源、危險區域進行調查、登記、風險評估，定期進行檢查、監控，並責令有關單位採取安全防範措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;省級和設區的市級人民政府應當對本行政區域內容易引發特別重大、重大突發事件的危險源、危險區域進行調查、登記、風險評估，組織進行檢查、監控，並責令有關單位採取安全防範措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;縣級以上地方人民政府應當根據情況變化，及時調整危險源、危險區域的登記。登記的危險源、危險區域及其基礎信息，應當按照國家有關規定接入突發事件信息系統，並及時向社會公佈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三十四條　縣級人民政府及其有關部門、鄉級人民政府、街道辦事處、居民委員會、村民委員會應當及時調解處理可能引發社會安全事件的矛盾糾紛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三十五條　所有單位應當建立健全安全管理制度，定期開展危險源辨識評估，制定安全防範措施；定期檢查本單位各項安全防範措施的落實情況，及時消除事故隱患；掌握並及時處理本單位存在的可能引發社會安全事件的問題，防止矛盾激化和事態擴大；對本單位可能發生的突發事件和採取安全防範措施的情況，應當按照規定及時向所在地人民政府或者有關部門報告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三十六條　礦山、金屬冶煉、建築施工單位和易燃易爆物品、危險化學品、放射性物品等危險物品的生產、經營、運輸、儲存、使用單位，應當制定具體應急預案，配備必要的應急救援器材、設備和物資，並對生產經營場所、有危險物品的建築物、構築物及周邊環境開展隱患排查，及時採取措施管控風險和消除隱患，防止發生突發事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三十七條　公共交通工具、公共場所和其他人員密集場所的經營單位或者管理單位應當制定具體應急預案，為交通工具和有關場所配備報警裝置和必要的應急救援設備、設施，註明其使用方法，並顯著標明安全撤離的通道、路線，保證安全通道、出口的暢通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有關單位應當定期檢測、維護其報警裝置和應急救援設備、設施，使其處於良好狀態，確保正常使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三十八條　縣級以上人民政府應當建立健全突發事件應對管理培訓制度，對人民政府及其有關部門負有突發事件應對管理職責的工作人員以及居民委員會、村民委員會有關人員定期進行培訓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三十九條　國家綜合性消防救援隊伍是應急救援的綜合性常備骨幹力量，按照國家有關規定執行綜合應急救援任務。縣級以上人民政府有關部門可以根據實際需要設立專業應急救援隊伍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;縣級以上人民政府及其有關部門可以建立由成年志願者組成的應急救援隊伍。鄉級人民政府、街道辦事處和有條件的居民委員會、村民委員會可以建立基層應急救援隊伍，及時、就近開展應急救援。單位應當建立由本單位職工組成的專職或者兼職應急救援隊伍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國家鼓勵和支持社會力量建立提供社會化應急救援服務的應急救援隊伍。社會力量建立的應急救援隊伍參與突發事件應對工作應當服從履行統一領導職責或者組織處置突發事件的人民政府、突發事件應急指揮機構的統一指揮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;縣級以上人民政府應當推動專業應急救援隊伍與非專業應急救援隊伍聯合培訓、聯合演練，提高合成應急、協同應急的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四十條　地方各級人民政府、縣級以上人民政府有關部門、有關單位應當為其組建的應急救援隊伍購買人身意外傷害保險，配備必要的防護裝備和器材，防範和減少應急救援人員的人身傷害風險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;專業應急救援人員應當具備相應的身體條件、專業技能和心理素質，取得國家規定的應急救援職業資格，具體辦法由國務院應急管理部門會同國務院有關部門制定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四十一條　中國人民解放軍、中國人民武裝警察部隊和民兵組織應當有計劃地組織開展應急救援的專門訓練。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四十二條　縣級人民政府及其有關部門、鄉級人民政府、街道辦事處應當組織開展面向社會公眾的應急知識宣傳普及活動和必要的應急演練。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;居民委員會、村民委員會、企業事業單位、社會組織應當根據所在地人民政府的要求，結合各自的實際情況，開展面向居民、村民、職工等的應急知識宣傳普及活動和必要的應急演練。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四十三條　各級各類學校應當把應急教育納入教育教學計劃，對學生及教職工開展應急知識教育和應急演練，培養安全意識，提高自救與互救能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;教育主管部門應當對學校開展應急教育進行指導和監督，應急管理等部門應當給予支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四十四條　各級人民政府應當將突發事件應對工作所需經費納入本級預算，並加強資金管理，提高資金使用績效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四十五條　國家按照集中管理、統一調撥、平時服務、災時應急、採儲結合、節約高效的原則，建立健全應急物資儲備保障制度，動態更新應急物資儲備品種目錄，完善重要應急物資的監管、生產、採購、儲備、調撥和緊急配送體系，促進安全應急產業發展，優化產業佈局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國家儲備物資品種目錄、總體發展規劃，由國務院發展改革部門會同國務院有關部門擬訂。國務院應急管理等部門依據職責制定應急物資儲備規劃、品種目錄，並組織實施。應急物資儲備規劃應當納入國家儲備總體發展規劃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四十六條　設區的市級以上人民政府和突發事件易發、多發地區的縣級人民政府應當建立應急救援物資、生活必需品和應急處置裝備的儲備保障制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;縣級以上地方人民政府應當根據本地區的實際情況和突發事件應對工作的需要，依法與有條件的企業簽訂協議，保障應急救援物資、生活必需品和應急處置裝備的生產、供給。有關企業應當根據協議，按照縣級以上地方人民政府要求，進行應急救援物資、生活必需品和應急處置裝備的生產、供給，並確保符合國家有關產品質量的標準和要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國家鼓勵公民、法人和其他組織儲備基本的應急自救物資和生活必需品。有關部門可以向社會公佈相關物資、物品的儲備指南和建議清單。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四十七條　國家建立健全應急運輸保障體系，統籌鐵路、公路、水運、民航、郵政、快遞等運輸和服務方式，制定應急運輸保障方案，保障應急物資、裝備和人員及時運輸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;縣級以上地方人民政府和有關主管部門應當根據國家應急運輸保障方案，結合本地區實際做好應急調度和運力保障，確保運輸通道和客貨運樞紐暢通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國家發揮社會力量在應急運輸保障中的積極作用。社會力量參與突發事件應急運輸保障，應當服從突發事件應急指揮機構的統一指揮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四十八條　國家建立健全能源應急保障體系，提高能源安全保障能力，確保受突發事件影響地區的能源供應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四十九條　國家建立健全應急通信、應急廣播保障體系，加強應急通信系統、應急廣播系統建設，確保突發事件應對工作的通信、廣播安全暢通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五十條　國家建立健全突發事件衞生應急體系，組織開展突發事件中的醫療救治、衞生學調查處置和心理援助等衞生應急工作，有效控制和消除危害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五十一條　縣級以上人民政府應當加強急救醫療服務網絡的建設，配備相應的醫療救治物資、設施設備和人員，提高醫療衞生機構應對各類突發事件的救治能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五十二條　國家鼓勵公民、法人和其他組織為突發事件應對工作提供物資、資金、技術支持和捐贈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接受捐贈的單位應當及時公開接受捐贈的情況和受贈財產的使用、管理情況，接受社會監督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五十三條　紅十字會在突發事件中，應當對傷病人員和其他受害者提供緊急救援和人道救助，並協助人民政府開展與其職責相關的其他人道主義服務活動。有關人民政府應當給予紅十字會支持和資助，保障其依法參與應對突發事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;慈善組織在發生重大突發事件時開展募捐和救助活動，應當在有關人民政府的統籌協調、有序引導下依法進行。有關人民政府應當通過提供必要的需求信息、政府購買服務等方式，對慈善組織參與應對突發事件、開展應急慈善活動予以支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五十四條　有關單位應當加強應急救援資金、物資的管理，提高使用效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任何單位和個人不得截留、挪用、私分或者變相私分應急救援資金、物資。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五十五條　國家發展保險事業，建立政府支持、社會力量參與、市場化運作的巨災風險保險體系，並鼓勵單位和個人參加保險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五十六條　國家加強應急管理基礎科學、重點行業領域關鍵核心技術的研究，加強互聯網、雲計算、大數據、人工智能等現代技術手段在突發事件應對工作中的應用，鼓勵、扶持有條件的教學科研機構、企業培養應急管理人才和科技人才，研發、推廣新技術、新材料、新設備和新工具，提高突發事件應對能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五十七條　縣級以上人民政府及其有關部門應當建立健全突發事件專家諮詢論證制度，發揮專業人員在突發事件應對工作中的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第四章　監測與預警&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五十八條　國家建立健全突發事件監測制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;縣級以上人民政府及其有關部門應當根據自然災害、事故災難和公共衞生事件的種類和特點，建立健全基礎信息數據庫，完善監測網絡，劃分監測區域，確定監測點，明確監測項目，提供必要的設備、設施，配備專職或者兼職人員，對可能發生的突發事件進行監測。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第五十九條　國務院建立全國統一的突發事件信息系統。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;縣級以上地方人民政府應當建立或者確定本地區統一的突發事件信息系統，彙集、儲存、分析、傳輸有關突發事件的信息，並與上級人民政府及其有關部門、下級人民政府及其有關部門、專業機構、監測網點和重點企業的突發事件信息系統實現互聯互通，加強跨部門、跨地區的信息共享與情報合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六十條　縣級以上人民政府及其有關部門、專業機構應當通過多種途徑收集突發事件信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;縣級人民政府應當在居民委員會、村民委員會和有關單位建立專職或者兼職信息報告員制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公民、法人或者其他組織發現發生突發事件，或者發現可能發生突發事件的異常情況，應當立即向所在地人民政府、有關主管部門或者指定的專業機構報告。接到報告的單位應當按照規定立即核實處理，對於不屬於其職責的，應當立即移送相關單位核實處理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六十一條　地方各級人民政府應當按照國家有關規定向上級人民政府報送突發事件信息。縣級以上人民政府有關主管部門應當向本級人民政府相關部門通報突發事件信息，並報告上級人民政府主管部門。專業機構、監測網點和信息報告員應當及時向所在地人民政府及其有關主管部門報告突發事件信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有關單位和人員報送、報告突發事件信息，應當做到及時、客觀、真實，不得遲報、謊報、瞞報、漏報，不得授意他人遲報、謊報、瞞報，不得阻礙他人報告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六十二條　縣級以上地方人民政府應當及時彙總分析突發事件隱患和監測信息，必要時組織相關部門、專業技術人員、專家學者進行會商，對發生突發事件的可能性及其可能造成的影響進行評估；認為可能發生重大或者特別重大突發事件的，應當立即向上級人民政府報告，並向上級人民政府有關部門、當地駐軍和可能受到危害的毗鄰或者相關地區的人民政府通報，及時採取預防措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六十三條　國家建立健全突發事件預警制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以預警的自然災害、事故災難和公共衞生事件的預警級別，按照突發事件發生的緊急程度、發展勢態和可能造成的危害程度分為一級、二級、三級和四級，分別用紅色、橙色、黃色和藍色標示，一級為最高級別。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;預警級別的劃分標準由國務院或者國務院確定的部門制定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六十四條　可以預警的自然災害、事故災難或者公共衞生事件即將發生或者發生的可能性增大時，縣級以上地方人民政府應當根據有關法律、行政法規和國務院規定的權限和程序，發佈相應級別的警報，決定並宣佈有關地區進入預警期，同時向上一級人民政府報告，必要時可以越級上報；具備條件的，應當進行網絡直報或者自動速報；同時向當地駐軍和可能受到危害的毗鄰或者相關地區的人民政府通報。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;發佈警報應當明確預警類別、級別、起始時間、可能影響的範圍、警示事項、應當採取的措施、發佈單位和發佈時間等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六十五條　國家建立健全突發事件預警發佈平台，按照有關規定及時、準確向社會發布突發事件預警信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;廣播、電視、報刊以及網絡服務提供者、電信運營商應當按照國家有關規定，建立突發事件預警信息快速發佈通道，及時、準確、無償播發或者刊載突發事件預警信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公共場所和其他人員密集場所，應當指定專門人員負責突發事件預警信息接收和傳播工作，做好相關設備、設施維護，確保突發事件預警信息及時、準確接收和傳播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六十六條　發佈三級、四級警報，宣佈進入預警期後，縣級以上地方人民政府應當根據即將發生的突發事件的特點和可能造成的危害，採取下列措施：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）啓動應急預案；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）責令有關部門、專業機構、監測網點和負有特定職責的人員及時收集、報告有關信息，向社會公佈反映突發事件信息的渠道，加強對突發事件發生、發展情況的監測、預報和預警工作；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）組織有關部門和機構、專業技術人員、有關專家學者，隨時對突發事件信息進行分析評估，預測發生突發事件可能性的大小、影響範圍和強度以及可能發生的突發事件的級別；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）定時向社會發布與公眾有關的突發事件預測信息和分析評估結果，並對相關信息的報道工作進行管理；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）及時按照有關規定向社會發布可能受到突發事件危害的警告，宣傳避免、減輕危害的常識，公佈諮詢或者求助電話等聯絡方式和渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六十七條　發佈一級、二級警報，宣佈進入預警期後，縣級以上地方人民政府除採取本法第六十六條規定的措施外，還應當針對即將發生的突發事件的特點和可能造成的危害，採取下列一項或者多項措施：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）責令應急救援隊伍、負有特定職責的人員進入待命狀態，並動員後備人員做好參加應急救援和處置工作的準備；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）調集應急救援所需物資、設備、工具，準備應急設施和應急避難、封閉隔離、緊急醫療救治等場所，並確保其處於良好狀態、隨時可以投入正常使用；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）加強對重點單位、重要部位和重要基礎設施的安全保衞，維護社會治安秩序；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）採取必要措施，確保交通、通信、供水、排水、供電、供氣、供熱、醫療衞生、廣播電視、氣象等公共設施的安全和正常運行；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）及時向社會發布有關採取特定措施避免或者減輕危害的建議、勸告；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（六）轉移、疏散或者撤離易受突發事件危害的人員並予以妥善安置，轉移重要財產；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（七）關閉或者限制使用易受突發事件危害的場所，控制或者限制容易導致危害擴大的公共場所的活動；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（八）法律、法規、規章規定的其他必要的防範性、保護性措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六十八條　發佈警報，宣佈進入預警期後，縣級以上人民政府應當對重要商品和服務市場情況加強監測，根據實際需要及時保障供應、穩定市場。必要時，國務院和省、自治區、直轄市人民政府可以按照《中華人民共和國價格法》等有關法律規定採取相應措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第六十九條　對即將發生或者已經發生的社會安全事件，縣級以上地方人民政府及其有關主管部門應當按照規定向上一級人民政府及其有關主管部門報告，必要時可以越級上報，具備條件的，應當進行網絡直報或者自動速報。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七十條　發佈突發事件警報的人民政府應當根據事態的發展，按照有關規定適時調整預警級別並重新發布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有事實證明不可能發生突發事件或者危險已經解除的，發佈警報的人民政府應當立即宣佈解除警報，終止預警期，並解除已經採取的有關措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第五章　應急處置與救援&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七十一條　國家建立健全突發事件應急響應制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;突發事件的應急響應級別，按照突發事件的性質、特點、可能造成的危害程度和影響範圍等因素分為一級、二級、三級和四級，一級為最高級別。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;突發事件應急響應級別劃分標準由國務院或者國務院確定的部門制定。縣級以上人民政府及其有關部門應當在突發事件應急預案中確定應急響應級別。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七十二條　突發事件發生後，履行統一領導職責或者組織處置突發事件的人民政府應當針對其性質、特點、危害程度和影響範圍等，立即啓動應急響應，組織有關部門，調動應急救援隊伍和社會力量，依照法律、法規、規章和應急預案的規定，採取應急處置措施，並向上級人民政府報告；必要時，可以設立現場指揮部，負責現場應急處置與救援，統一指揮進入突發事件現場的單位和個人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;啓動應急響應，應當明確響應事項、級別、預計期限、應急處置措施等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;履行統一領導職責或者組織處置突發事件的人民政府，應當建立協調機制，提供需求信息，引導志願服務組織和志願者等社會力量及時有序參與應急處置與救援工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七十三條　自然災害、事故災難或者公共衞生事件發生後，履行統一領導職責的人民政府應當採取下列一項或者多項應急處置措施：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）組織營救和救治受害人員，轉移、疏散、撤離並妥善安置受到威脅的人員以及採取其他救助措施；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）迅速控制危險源，標明危險區域，封鎖危險場所，劃定警戒區，實行交通管制、限制人員流動、封閉管理以及其他控制措施；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）立即搶修被損壞的交通、通信、供水、排水、供電、供氣、供熱、醫療衞生、廣播電視、氣象等公共設施，向受到危害的人員提供避難場所和生活必需品，實施醫療救護和衞生防疫以及其他保障措施；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）禁止或者限制使用有關設備、設施，關閉或者限制使用有關場所，中止人員密集的活動或者可能導致危害擴大的生產經營活動以及採取其他保護措施；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）啓用本級人民政府設置的財政預備費和儲備的應急救援物資，必要時調用其他急需物資、設備、設施、工具；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（六）組織公民、法人和其他組織參加應急救援和處置工作，要求具有特定專長的人員提供服務；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（七）保障食品、飲用水、藥品、燃料等基本生活必需品的供應；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（八）依法從嚴懲處囤積居奇、哄擡價格、牟取暴利、製假售假等擾亂市場秩序的行為，維護市場秩序；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（九）依法從嚴懲處哄搶財物、幹擾破壞應急處置工作等擾亂社會秩序的行為，維護社會治安；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十）開展生態環境應急監測，保護集中式飲用水水源地等環境敏感目標，控制和處置污染物；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（十一）採取防止發生次生、衍生事件的必要措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七十四條　社會安全事件發生後，組織處置工作的人民政府應當立即啓動應急響應，組織有關部門針對事件的性質和特點，依照有關法律、行政法規和國家其他有關規定，採取下列一項或者多項應急處置措施：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）強制隔離使用器械相互對抗或者以暴力行為參與衝突的當事人，妥善解決現場糾紛和爭端，控制事態發展；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）對特定區域內的建築物、交通工具、設備、設施以及燃料、燃氣、電力、水的供應進行控制；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）封鎖有關場所、道路，查驗現場人員的身份證件，限制有關公共場所內的活動；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）加強對易受衝擊的核心機關和單位的警衞，在國家機關、軍事機關、國家通訊社、廣播電台、電視台、外國駐華使領館等單位附近設置臨時警戒線；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）法律、行政法規和國務院規定的其他必要措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七十五條　發生突發事件，嚴重影響國民經濟正常運行時，國務院或者國務院授權的有關主管部門可以採取保障、控制等必要的應急措施，保障人民羣眾的基本生活需要，最大限度地減輕突發事件的影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七十六條　履行統一領導職責或者組織處置突發事件的人民政府及其有關部門，必要時可以向單位和個人徵用應急救援所需設備、設施、場地、交通工具和其他物資，請求其他地方人民政府及其有關部門提供人力、物力、財力或者技術支援，要求生產、供應生活必需品和應急救援物資的企業組織生產、保證供給，要求提供醫療、交通等公共服務的組織提供相應的服務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;履行統一領導職責或者組織處置突發事件的人民政府和有關主管部門，應當組織協調運輸經營單位，優先運送處置突發事件所需物資、設備、工具、應急救援人員和受到突發事件危害的人員。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;履行統一領導職責或者組織處置突發事件的人民政府及其有關部門，應當為受突發事件影響無人照料的無民事行為能力人、限制民事行為能力人提供及時有效幫助；建立健全聯繫幫扶應急救援人員家庭制度，幫助解決實際困難。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七十七條　突發事件發生地的居民委員會、村民委員會和其他組織應當按照當地人民政府的決定、命令，進行宣傳動員，組織羣眾開展自救與互救，協助維護社會秩序；情況緊急的，應當立即組織羣眾開展自救與互救等先期處置工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七十八條　受到自然災害危害或者發生事故災難、公共衞生事件的單位，應當立即組織本單位應急救援隊伍和工作人員營救受害人員，疏散、撤離、安置受到威脅的人員，控制危險源，標明危險區域，封鎖危險場所，並採取其他防止危害擴大的必要措施，同時向所在地縣級人民政府報告；對因本單位的問題引發的或者主體是本單位人員的社會安全事件，有關單位應當按照規定上報情況，並迅速派出負責人趕赴現場開展勸解、疏導工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;突發事件發生地的其他單位應當服從人民政府發佈的決定、命令，配合人民政府採取的應急處置措施，做好本單位的應急救援工作，並積極組織人員參加所在地的應急救援和處置工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第七十九條　突發事件發生地的個人應當依法服從人民政府、居民委員會、村民委員會或者所屬單位的指揮和安排，配合人民政府採取的應急處置措施，積極參加應急救援工作，協助維護社會秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第八十條　國家支持城鄉社區組織健全應急工作機制，強化城鄉社區綜合服務設施和信息平台應急功能，加強與突發事件信息系統數據共享，增強突發事件應急處置中保障羣眾基本生活和服務羣眾能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第八十一條　國家採取措施，加強心理健康服務體系和人才隊伍建設，支持引導心理健康服務人員和社會工作者對受突發事件影響的各類人羣開展心理健康教育、心理評估、心理疏導、心理危機幹預、心理行為問題診治等心理援助工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第八十二條　對於突發事件遇難人員的遺體，應當按照法律和國家有關規定，科學規範處置，加強衞生防疫，維護逝者尊嚴。對於逝者的遺物應當妥善保管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第八十三條　縣級以上人民政府及其有關部門根據突發事件應對工作需要，在履行法定職責所必需的範圍和限度內，可以要求公民、法人和其他組織提供應急處置與救援需要的信息。公民、法人和其他組織應當予以提供，法律另有規定的除外。縣級以上人民政府及其有關部門對獲取的相關信息，應當嚴格保密，並依法保護公民的通信自由和通信祕密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第八十四條　在突發事件應急處置中，有關單位和個人因依照本法規定配合突發事件應對工作或者履行相關義務，需要獲取他人個人信息的，應當依照法律規定的程序和方式取得並確保信息安全，不得非法收集、使用、加工、傳輸他人個人信息，不得非法買賣、提供或者公開他人個人信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第八十五條　因依法履行突發事件應對工作職責或者義務獲取的個人信息，只能用於突發事件應對，並在突發事件應對工作結束後予以銷燬。確因依法作為證據使用或者調查評估需要留存或者延期銷燬的，應當按照規定進行合法性、必要性、安全性評估，並採取相應保護和處理措施，嚴格依法使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第六章　事後恢復與重建&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第八十六條　突發事件的威脅和危害得到控制或者消除後，履行統一領導職責或者組織處置突發事件的人民政府應當宣佈解除應急響應，停止執行依照本法規定採取的應急處置措施，同時採取或者繼續實施必要措施，防止發生自然災害、事故災難、公共衞生事件的次生、衍生事件或者重新引發社會安全事件，組織受影響地區儘快恢復社會秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第八十七條　突發事件應急處置工作結束後，履行統一領導職責的人民政府應當立即組織對突發事件造成的影響和損失進行調查評估，制定恢復重建計劃，並向上一級人民政府報告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受突發事件影響地區的人民政府應當及時組織和協調應急管理、衞生健康、公安、交通、鐵路、民航、郵政、電信、建設、生態環境、水利、能源、廣播電視等有關部門恢復社會秩序，儘快修復被損壞的交通、通信、供水、排水、供電、供氣、供熱、醫療衞生、水利、廣播電視等公共設施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第八十八條　受突發事件影響地區的人民政府開展恢復重建工作需要上一級人民政府支持的，可以向上一級人民政府提出請求。上一級人民政府應當根據受影響地區遭受的損失和實際情況，提供資金、物資支持和技術指導，組織協調其他地區和有關方面提供資金、物資和人力支援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第八十九條　國務院根據受突發事件影響地區遭受損失的情況，制定扶持該地區有關行業發展的優惠政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受突發事件影響地區的人民政府應當根據本地區遭受的損失和採取應急處置措施的情況，制定救助、補償、撫慰、撫卹、安置等善後工作計劃並組織實施，妥善解決因處置突發事件引發的矛盾糾紛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第九十條　公民參加應急救援工作或者協助維護社會秩序期間，其所在單位應當保證其工資待遇和福利不變，並可以按照規定給予相應補助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第九十一條　縣級以上人民政府對在應急救援工作中傷亡的人員依法落實工傷待遇、撫卹或者其他保障政策，並組織做好應急救援工作中致病人員的醫療救治工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第九十二條　履行統一領導職責的人民政府在突發事件應對工作結束後，應當及時查明突發事件的發生經過和原因，總結突發事件應急處置工作的經驗教訓，制定改進措施，並向上一級人民政府提出報告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第九十三條　突發事件應對工作中有關資金、物資的籌集、管理、分配、撥付和使用等情況，應當依法接受審計機關的審計監督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第九十四條　國家檔案主管部門應當建立健全突發事件應對工作相關檔案收集、整理、保護、利用工作機制。突發事件應對工作中形成的材料，應當按照國家規定歸檔，並向相關檔案館移交。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第七章　法律責任&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第九十五條　地方各級人民政府和縣級以上人民政府有關部門違反本法規定，不履行或者不正確履行法定職責的，由其上級行政機關責令改正；有下列情形之一，由有關機關綜合考慮突發事件發生的原因、後果、應對處置情況、行為人過錯等因素，對負有責任的領導人員和直接責任人員依法給予處分：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）未按照規定採取預防措施，導致發生突發事件，或者未採取必要的防範措施，導致發生次生、衍生事件的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）遲報、謊報、瞞報、漏報或者授意他人遲報、謊報、瞞報以及阻礙他人報告有關突發事件的信息，或者通報、報送、公佈虛假信息，造成後果的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）未按照規定及時發佈突發事件警報、採取預警期的措施，導致損害發生的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）未按照規定及時採取措施處置突發事件或者處置不當，造成後果的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（五）違反法律規定採取應對措施，侵犯公民生命健康權益的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（六）不服從上級人民政府對突發事件應急處置工作的統一領導、指揮和協調的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（七）未及時組織開展生產自救、恢復重建等善後工作的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（八）截留、挪用、私分或者變相私分應急救援資金、物資的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（九）不及時歸還徵用的單位和個人的財產，或者對被徵用財產的單位和個人不按照規定給予補償的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第九十六條　有關單位有下列情形之一，由所在地履行統一領導職責的人民政府有關部門責令停產停業，暫扣或者吊銷許可證件，並處五萬元以上二十萬元以下的罰款；情節特別嚴重的，並處二十萬元以上一百萬元以下的罰款：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（一）未按照規定採取預防措施，導致發生較大以上突發事件的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（二）未及時消除已發現的可能引發突發事件的隱患，導致發生較大以上突發事件的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（三）未做好應急物資儲備和應急設備、設施日常維護、檢測工作，導致發生較大以上突發事件或者突發事件危害擴大的；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（四）突發事件發生後，不及時組織開展應急救援工作，造成嚴重後果的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他法律對前款行為規定了處罰的，依照較重的規定處罰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第九十七條　違反本法規定，編造並傳播有關突發事件的虛假信息，或者明知是有關突發事件的虛假信息而進行傳播的，責令改正，給予警告；造成嚴重後果的，依法暫停其業務活動或者吊銷其許可證件；負有直接責任的人員是公職人員的，還應當依法給予處分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第九十八條　單位或者個人違反本法規定，不服從所在地人民政府及其有關部門依法發佈的決定、命令或者不配合其依法採取的措施的，責令改正；造成嚴重後果的，依法給予行政處罰；負有直接責任的人員是公職人員的，還應當依法給予處分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第九十九條　單位或者個人違反本法第八十四條、第八十五條關於個人信息保護規定的，由主管部門依照有關法律規定給予處罰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一百條　單位或者個人違反本法規定，導致突發事件發生或者危害擴大，造成人身、財產或者其他損害的，應當依法承擔民事責任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一百零一條　為了使本人或者他人的人身、財產免受正在發生的危險而採取避險措施的，依照《中華人民共和國民法典》、《中華人民共和國刑法》等法律關於緊急避險的規定處理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一百零二條　違反本法規定，構成違反治安管理行為的，依法給予治安管理處罰；構成犯罪的，依法追究刑事責任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第八章　附則&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一百零三條　發生特別重大突發事件，對人民生命財產安全、國家安全、公共安全、生態環境安全或者社會秩序構成重大威脅，採取本法和其他有關法律、法規、規章規定的應急處置措施不能消除或者有效控制、減輕其嚴重社會危害，需要進入緊急狀態的，由全國人民代表大會常務委員會或者國務院依照憲法和其他有關法律規定的權限和程序決定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;緊急狀態期間採取的非常措施，依照有關法律規定執行或者由全國人民代表大會常務委員會另行規定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一百零四條　中華人民共和國領域外發生突發事件，造成或者可能造成中華人民共和國公民、法人和其他組織人身傷亡、財產損失的，由國務院外交部門會同國務院其他有關部門、有關地方人民政府，按照國家有關規定做好應對工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一百零五條　在中華人民共和國境內的外國人、無國籍人應當遵守本法，服從所在地人民政府及其有關部門依法發佈的決定、命令，並配合其依法採取的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一百零六條　本法自 2024 年 11 月 1 日起施行。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27896897</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27896897</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 15:23:46 GMT</pubDate>
            <author>新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/602/427.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27896897_202406282323f12080c0-e0cb-46ab-9548-d2a34ed6c2c0.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>突發事件應對法</category>
            <category>法治中國</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/602/427.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/602/428.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>日啓動第七批福島核污染水排海，中國駐日使館：堅決反對強烈不滿</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：6 月 28 日，東京電力公司啓動第七批福島核污染水排海，請問你對此有何評論？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;我們對日方不顧國內外正義呼聲，頑固堅持排放核污染水錶示堅決反對和強烈不滿。近期，東京電力公司仍不時發生意外事故，其管理能力和核污染水處理水平令人質疑。我願重申，建立周邊鄰國等利益攸關方實質參與、獨立、有效的長期國際監測安排，是妥善處理核污染水排海問題的正確出路。日方應認真對待國內外正當合理關切，切實履行責任和義務，採取建設性行動和措施。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27896852</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27896852</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 14:46:50 GMT</pubDate>
            <author>「中國駐日本大使館」微信公眾號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/602/148.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27896852_202406282246696ac1e3-86b9-4439-b8f5-5bf61b1c4f86.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>日本</category>
            <category>全球速報</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/602/148.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/602/149.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>台陸委會提升赴大陸及港澳地區旅遊警示，國台辦迴應</title>
            <description>&lt;p&gt;6 月 28 日，國務院台辦發言人朱鳳蓮答記者問。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：台陸委會 27 日稱，因目前發生多起民眾赴大陸遭「非法扣押、留置、盤查」等情形，近期大陸又頒佈《關於依法懲治「台獨」頑固分子分裂國家、煽動分裂國家犯罪的意見》，即日起提升赴大陸及港澳地區旅遊警示為「橙色」，建議民眾避免非必要赴大陸及港澳地區旅行。請問對此有何評論？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;民進黨當局這套説法和行徑完全是對大陸污衊抹黑、對台灣民眾威脅恐嚇的政治操弄，我們強烈反對。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大陸方面發佈實施依法懲治「台獨」頑固分子司法文件，不針對、不涉及廣大台灣同胞，針對的是極少數涉「獨」言行惡劣、謀「獨」活動猖獗的「台獨」頑固分子，以及他們實施的分裂國家、煽動分裂國家犯罪。只有依法懲治「台獨」頑固分子及其分裂行徑，才能維護台海局勢和平穩定，才能從根本上維護廣大台灣同胞的切身利益福祉。民進黨當局罔顧事實，惡意抹黑有關司法文件，借提升所謂旅遊警示進行政治操弄，是對廣大台灣同胞赤裸裸的威脅恐嚇，嚴重侵害台灣民眾正當權益，破壞兩岸關係發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民進黨當局捏造藉口欺騙島內民眾，阻撓兩岸交流，煽動兩岸對立對抗，完全違背島內要和平、要發展、要交流、要合作的主流民意。台灣民眾來大陸旅遊的興趣意願強烈，島內旅遊業界也一直呼籲民進黨當局早日解除台灣旅行社組團來大陸旅遊禁令。民進黨當局不僅不迴應民意，反而粗暴恐嚇阻撓台灣民眾來大陸旅遊，破壞兩岸交流，嚴重損害台灣民眾和相關業者利益，剝奪各界民眾出行自由，不得人心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們呼籲廣大台灣同胞看清民進黨當局損害民眾利益的政治私心。歡迎和支持廣大台灣同胞參與兩岸各領域交流合作，依法保護台灣同胞的正當權益。廣大台灣同胞參加兩岸的交流合作，來往大陸不必有任何顧慮，完全可以乘興而來、盡興而歸。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27896833</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27896833</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 14:28:32 GMT</pubDate>
            <author>「看台海」微信公眾號</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/602/23.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27896833_2024062822286404dce1-b816-45ba-a276-7b00392890fe.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>台灣</category>
            <category>港台來信</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/602/23.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/602/24.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>《繁花》獲得白玉蘭獎最佳中國電視劇獎</title>
            <description>&lt;p&gt;6 月 28 日，第 29 屆上海電視節「白玉蘭綻放」頒獎典禮在臨港演藝中心舉辦。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/553/989.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;《繁花》劇照&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《繁花》獲得白玉蘭獎最佳中國電視劇獎，此外該劇還獲得最佳男主角、最佳改編編劇、最佳攝影和最佳美術，總共 5 個獎項。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡歌和周迅分別以《繁花》《不完美受害人》獲得白玉蘭最佳男女主角獎，這也是兩人第二次獲得該獎項。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color:#2980b9;&quot;&gt;【第 29 屆上海電視節白玉蘭獎獲獎名單】&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳中國電視劇：《繁花》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;評委會大獎：《問蒼茫》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳導演：辛爽，《漫長的季節》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳男主角：胡歌，《繁花》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳女主角：周迅，《不完美受害人》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳男配角：寧理，《繁城之下》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳女配角：姜妍，《南來北往》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳編劇（原創）：高璇、任寶茹，《不完美受害人》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳編劇（改編）：秦雯，《繁花》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳攝影：鮑德熹（中國香港）、陳誠、金晨煜，《繁花》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳美術：屠楠，《繁花》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳海外電視劇（長）：《定圓漂移》（南非）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳海外電視劇（短）：《桑伯河》（法國）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳綜藝節目：《中央廣播電視總枱 2024 年春節聯歡晚會》《花兒與少年·絲路季》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳紀錄片：《叫我舞者》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳系列紀錄片：《何以中國》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳動畫片：《昆汀·布萊克的寶箱》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最佳動畫劇本：《躍動青春》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國電視節目海外推廣大使：劉亦菲、陳曉&lt;/p&gt;&lt;p&gt;組委會特別獎：紀錄片《通向繁榮之路》、綜藝《中國智慧中國行》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國際傳播獎：動畫片《中國奇譚》、紀錄片《零碳之路》、電視劇《三體》&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27892654</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27892654</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 13:51:56 GMT</pubDate>
            <author>澎湃訊</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/600/468.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27892654_202406282158796e65ac-6e09-4fa0-abee-fb05d502cc3b.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>上海電視節</category>
            <category>白玉蘭獎</category>
            <category>有戲</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/600/468.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/600/471.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>澎湃 AI 晚新聞丨 2024 年 6 月 28 日</title>
            <description>今天是 2024 年 6 月 28 日，歡迎觀看澎湃 AI 晚新聞：以電視之名再赴上海之約，白玉蘭首次綻放臨港；復旦管院院長談「摜蛋之風橫掃大江南北」；馬上評丨褒揚胡友平，守衞常識和善良。</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27896385</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27896385</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 13:35:07 GMT</pubDate>
            <category>澎湃早晚報晚安湃</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/595/959.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/596/20.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>A 股「中考」成績出爐：銀行板塊領漲，正丹股份大漲超 3 倍最牛</title>
            <description>&lt;p&gt;2024 年上半年 A 股交易正式收官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 28 日，A 股市場迎來今年上半年的最後一個交易日，滬指以紅盤結束上半年交易，深證成指和創業板指則收綠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從 A 股上半年整體表現來看，主要指數均收跌。據大智慧 VIP 數據，上證綜指上半年跌 0.25%，深證成指上半年跌 7.10%，創業板指上半年跌 10.99%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;個股層面，A 股 2024 年上半年表現仍有亮點。Wind 數據顯示，上半年漲幅前十的個股中，低空經濟概念股便有 3 只。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，澎湃新聞記者注意到，隨着資本市場「有進有出」生態的進一步改善，今年跌幅前 10 名的個股，全部是退市股和 ST 股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;正丹股份最牛，低空經濟概念股漲幅居前&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具體來看，A 股在 2024 年上半年取得上漲的股票共有 804 只；其中有 7 只個股上半年股價翻番，漲幅超過 100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;排名方面，剔除 2024 年上市的次新股後，正丹股份（300641）漲幅位居第一，高達 371.77%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind 資料顯示，正丹股份是一家特種精細化工領域的高科技企業，主要從事環保新材料和特種精細化學品的研發、生產和銷售。長期專注於碳九芳烴綜合利用產業鏈，現已成功開發出偏三甲苯、偏苯三酸酐、偏苯三酸三辛酯、乙烯基甲苯、高沸點芳烴溶劑等特種精細化學品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萬豐奧威（002085）上半年以 170.73% 的漲幅位居第二。Wind 資料顯示，萬豐奧威以專業生產汽車鋁合金車輪起步，已實現鋁輪、環保塗覆、鎂合金材料的三項行業領跑。主要從事鋁合金輪轂、環保達克羅塗覆、輕量化鎂合金以及模具衝壓件業務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，萬豐奧威是一隻「低空經濟」概念股。作為上半年一條 A 股較強的主線之一，除了萬豐奧威，金盾股份（300411）、中信海直（000099）同樣作為低空經濟概念股，漲幅也進入了上半年 A 股漲幅榜前十。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，金盾股份上半年漲幅為 96.57%，排名第六；中信海直上半年漲幅則超過 80%，達到 85.25%，位居第十。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wind 資料顯示，金盾股份是一家專業從事地鐵、隧道、核電、船用、民用與工業等領域風機、消聲器、風閥等通風系統裝備研發、生產和銷售的國家需要重點扶持的高新技術企業。公司主導產品涵蓋地鐵、隧道、核電、艦船等高端通風系統應用領域，主要包括地鐵隧道軸流風機、隧道射流風機、地鐵隧道智能通風系統、核級通風空調系統、智能化氣體淨化系統等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中信海直前身是中國海洋直升機專業公司，系中信集團旗下目前中國通用航空業首家及唯一的上市公司。中信海直目前是中國規模最大的通用航空企業，具有通用航空全業務運營資質和能力，是國內通用航空業務涉及地域最多、保障能力最強的通用航空企業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，新易盛（300502）、嘉益股份（301004）、宇通客車（600066）上半年漲幅同樣翻番，漲幅排名第 3 至第 6 位，分別上漲 114.01%、105.54% 和 105.49%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，新易盛是光收發器解決方案和服務提供商，專注於光模塊的研發、製造和銷售，也是一隻 CPO 概念股；嘉益股份和宇通客車分別是輕工製造股和汽車股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;山推股份（000680）、沃爾核材（002130）、新集能源（601918）上半年漲幅位居第 7 至第 9 名，分別上漲 90.77%、89.37% 和 87.77%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，上半年 A 股 IPO 階段性收緊下，次新股表現可圈可點。2024 年上市的兩隻北交所新股，截至目前漲幅均能夠進入上半年 A 股漲幅榜的前十。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，2 月 2 日上市的海晟藥業（870656），上市至今漲幅高達 3865.34%，漲幅高居第一；3 月 5 日上市的戈碧迦（835438）上市至今漲幅超過了 100%，為 101.86%，上半年漲幅能夠位居第 7 名。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/564/790.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;跌幅前十股中 7 只為 ST 股&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跌幅方面，Wind 數據顯示，2024 年上半年，A 股共有 4557 只股票未能實現收漲。其中，跌幅在 20% 以上的個股共有 3113 只，跌幅在 50% 以上的個股共有 273 只。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具體來看，退市園城（600766）領跌上半年 A 股市場，合計下行 97.59%。退市碳元（603133）緊隨其後，上半年跌幅同樣超過 90%，下行 96.01%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;*ST 保力（300116）、*ST 超華（002288）、*ST 美尚（300495）、ST 長康（002435）、三盛退（300282）位居其次，跌幅均同樣超過 90%，上半年分別下行 92.57%、91.51%、90.85%、90.65% 和 90.23%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，*ST 越博（300742）、*ST 易連（600836）、*ST 美吉（002621）上半年均跌逾 88%，分別下行 88.49%、88.25% 和 88.22%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年上半年，隨着國內資本市場生態的進一步完善，A 股的「炒小炒差」風氣急劇收斂，小市值、績差股均表現一般。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/564/794.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;銀行板塊領漲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;板塊方面，申萬一級行業分類下，2024 年上半年各板塊整體表現不乏亮點，31 個板塊中有 8 個板塊實現上漲，並有 3 個板塊的漲幅超過了 10%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具體來看，銀行板塊上半年實現領漲，上漲 17.02%。煤炭、公用事業緊隨其後，上半年漲幅同樣超過 30%，分別上漲了 11.96%、11.76%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家用電器、石油石化板塊均漲超 5%，分別上漲了 8.48% 和 7.90%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通信、交通運輸、有色金屬等板塊，今年上半年也實現收紅，分別上行了 3.63%、3.34% 和 2.72%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年上半年，有 23 個板塊未能實現收漲。其中，綜合板塊領跌，上半年下行 33.34%，是唯一一個跌幅超過 30% 的板塊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;計算機、商貿零售、社會服務、傳媒、醫藥生物、房地產等板塊，上半年均跌超 20%，分別下行 24.88%、24.59%、24.05%、21.33%、21.09% 和 20.44%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;輕工製造、紡織服飾、電力設備、環保、食品飲料等板塊，上半年均跌超 15%，分別下行了 19.81%、16.66%、15.56%、15.36% 和 15.11%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美容護理、建築材料、農林牧漁、機械設備、基礎化工、鋼鐵、國防軍工等板塊，上半年則均跌逾 10%，分別下行 14.28%、13.69%、13.36%、13.03%、12.18%、10.57% 和 10.03%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，電子、非銀金融、建築裝飾、汽車等板塊，上半年同樣未能實現收漲，分別下行了 9.07%、8.58%、8.16% 和 3.28%。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:312px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/564/796.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27893630</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27893630</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 13:00:05 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞高級記者，田忠方</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/565/669.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27893630_2024062821003d5b62e9-ea0d-41cf-bfae-de344098e08d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>A 股</category>
            <category>上半年</category>
            <category>收官</category>
            <category>牛股榜</category>
            <category>低空經濟</category>
            <category>牛市點線面</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/565/669.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/565/670.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>大選辯論加劇對拜登年齡擔憂，有民主黨人「恐慌」呼籲換候選人</title>
            <description>&lt;p&gt;美東時間 6 月 27 日晚間 9 點，位於亞特蘭大的美國有線電視新聞網（CNN）演播廳迎來 81 歲的民主黨人、美國現總統拜登和 78 歲的共和黨人、前總統特朗普的首場辯論對決。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/557/447.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;當地時間 2024 年 6 月 27 日，美國現任總統拜登和前總統特朗普進行 2024 年美國總統大選首輪辯論。視覺中國，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沒有握手，沒有觀眾，未輪到發言只能「閉麥」——在時長 90 分鐘的辯論中，拜登和特朗普一來一回，「跑題式」對答和個人攻訐充斥着整場辯論。兩人圍繞墮胎、移民、外交政策、通貨膨脹等問題產生了不同程度的衝突。此外，二人的對決也充斥着尖鋭的個人色彩。拜登強調了特朗普的刑事定罪；特朗普則用拜登被定罪的兒子亨特作為迴應。隨後，拜登指責特朗普在妻子懷孕期間與色情明星丹尼爾斯發生性關係。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國國際問題研究院美國研究所副所長、副研究員張騰軍認為，縱觀整場辯論，拜登的表現不及預期。「無論從神態還是肢體語言來看，拜登顯得較為疲憊和猶豫不決。特朗普一如既往地呈現出較強的攻擊性，遣詞造句延續一貫的誇張風格，並注重宣揚自己任內的政績。」張騰軍向澎湃新聞（www.thepaper.cn）分析道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家美媒分析認為，與特朗普相比，拜登的辯論表現並不讓人滿意。根據 CNN 的一項快速民意調查，67% 的觀眾認為特朗普表現更好，33% 的觀眾認為拜登表現更好。調查還顯示，特朗普的表現比辯論前的預期略好。在此次辯論開始前，同一批受訪者中有 55% 的人預計特朗普表現更好，45% 的人認為拜登表現更好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;復旦大學美國研究中心副教授王浩向澎湃新聞分析稱，「客觀來講，特朗普略勝一籌，但拜登的平穩表現可能會在選民羣體中造成一種超預期印象，從而提振選情。因此，很難迅速得出哪一方能夠明顯佔上風的結論，還需要觀察後續民調走向。基於此，後續雙方可能會進一步調整辯論策略，揚長避短，同時更為有效地對對方進行攻擊以擺脫目前的膠着狀態。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拜登「感冒了」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從此次辯論的規則來看，台下缺乏觀眾以及分屏幕設置並不利於拜登展現其個人魅力，也無法破除外界對其年齡和精力的質疑。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/557/453.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;當地時間 2024 年 6 月 27 日，美國現任總統拜登和前總統特朗普進行 2024 年美國總統大選首輪辯論。視覺中國，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現場畫面顯示，當特朗普神采飛揚，以略顯誇張的神情和手勢面對鏡頭髮表政見時，分屏中的拜登總以「目瞪口呆」的神態示人。他時而低頭，時而呆看屏幕，眼睛來回掃射並呈現遊離的狀態，注意力似乎並不在特朗普的講話以及回擊競爭對手上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更致命的是，拜登的聲音嘶啞，聲調顯得沉悶，特朗普一度表示「我真的不知道他在那句話的最後説了什麼」 。辯論開始 45 分鐘後，拜登競選團隊才想起如何補救這一局面，他們向現場記者透露，「總統感冒了」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，拜登也沒有對特朗普展開「猛烈攻擊」，並不時出現口誤和令人費解的表述。有媒體評論稱，在長達 90 分鐘的辯論中，拜登經常處於困境之中，並時常給出一些「毫無意義」的回答。他在回答一些對民主黨有利的問題時顯得十分吃力，他承諾美國人的未來將比特朗普時期更加繁榮、安全和自由，但是對於渴望聽到更實質內容的觀眾來説，拜登的講話連最有政治背景的人都很難聽懂，更不用説普通觀眾了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在回答關於經濟相關的第一個問題時，拜登就出現了失誤。在迴應 CNN 主持人傑克·塔珀（Jake Tapper）的提問時，拜登似乎出現了思路中斷的情況，話題一度從稅收政策生硬地轉到醫療保健政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在提到「COVID（新冠）」這個詞時，拜登似乎注意到了時間即將結束，在些許卡頓後，以一句令人費解的話結束了回答：「看，我們終於打敗了醫療保險（We finally beat Medicare）。」事後，特朗普競選團隊嘲諷性地在社交平台「真實社交」（Truth Social）轉發了這段視頻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不僅如此，拜登在親自簽署的一項藥品定價法案的具體數值上出現了口誤。他表示，在這項政策下，沒有老年人每年需要支付超過 200 美元的藥費。實際上，這項法案將從 2025 年起將醫療保險中自付處方藥費用的上限設定為 2000 美元，而非拜登所説的「200 美元」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在尤為關鍵的移民議題上，二人的火藥味開始濃了起來。特朗普表示，「邊境已經陷入混亂的局面」。拜登對此則針鋒相對地指出，在特朗普任內，部分兒童在越過邊境後不得不面臨「與家人分離」的狀況。「他擔任總統時，曾把嬰兒與母親分開，關進籠子裏，確保家庭分離。」拜登回擊，「這不是正確的做法。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在回答這個問題的時候，拜登聲音嘶啞，音域很小，「略顯結巴」，這讓特朗普找到了攻擊的出口，「我真的不知道他最後説了什麼……我認為他也不知道自己説了什麼」。特朗普還一再指責拜登實施了「軟弱」的邊境政策，並稱這種政策加劇了美國的犯罪情況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在整場辯論中，拜登最有力的攻擊性言論莫過於針對特朗普揹負的多項刑事案件以及個人醜聞。有媒體報道稱，拜登在辯論前便已經準備這些言論以攻擊特朗普，從現場效果看，這些「俏皮話」也取得了一定效果。拜登在提到特朗普的多項訴訟時，揶揄特朗普為「騙子或重罪犯」，並時常用一種輕蔑的笑容駁斥特朗普，「這個舞台上唯一一個被定罪的重罪犯就是我現在看到的這個人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《紐約時報》此前披露稱，拜登對這場辯論高度重視，並從 20 日起在戴維營一直與幕僚和競選助手準備辯論的有關事宜。據三位熟悉總統辯論準備情況的人士透露，如果特朗普表現得比較冷靜而不是憤怒，那麼拜登的目標就是引出「真正的特朗普」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;張騰軍表示，從辯論表現來看，拜登團隊的策略並未奏效。「我們可以看到特朗普在不斷試圖激怒拜登，並採用一些誇張的詞彙進行攻擊。然而，拜登並未就這些言論進行有效反擊，只能反覆強調特朗普的言論都是‘謊言’。如果真的要指出拜登整場辯論的亮點，我認為在談到個別政策或議題時，他能做到較為深入闡述見解，並試圖呈現出一定的邏輯。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「政客」特朗普：「吹噓」政績疊加回避戰術&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾長期擔任共和黨政治顧問的邁克·墨菲（Mike Murphy）此前在接受英國廣播公司（BBC）旗下播客「Americast」採訪時表示，在這次辯論中，特朗普必須證明自己並非很多美國人認為的「不討人喜歡的瘋子」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/557/467.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;當地時間 2024 年 6 月 27 日，美國現任總統拜登和前總統特朗普進行 2024 年美國總統大選首輪辯論。視覺中國，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與四年前相比，特朗普在這次辯論中罕見地展現出「冷靜」的一面，並努力表現地像個「政客」。縱觀特朗普的辯論表現，「迴避」和「適度閉麥」成為他在此次辯論採取的策略。在拜登發言的大部分時候，他總癟着嘴表現自己的「不以為然」，並時不時輕蔑地搖頭以示反對。BBC 評論稱，特朗普的辯論表現總體上較為「自律且靈活」，並避免了 2020 年首次總統辯論中「破壞和好鬥的一面」，儘可能將矛頭指向拜登的執政表現。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在回答第一個問題時，特朗普對自己執政期間的經濟狀況以及防疫政策進行了一番誇讚，「一切都很好」。隨後，特朗普將矛頭指向了拜登的政績，稱拜登執政期間「我們變得像第三世界國家」 ，「全世界都不再尊重我們的國家，他們不尊重我們的領導，他們不再尊重美國。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在談到移民問題時，特朗普加大了對拜登的攻擊力度。特朗普堅稱，他擔任總統時美國擁有「歷史上最安全的邊境」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「他決定開放我們的邊境，向監獄裏的人、精神病院裏的人、恐怖分子開放我們的國家。目前，進入我們國家的恐怖分子數量最多，這些恐怖分子來自世界各地，不僅僅是南美洲，他們來自中東，來自世界各地。」特朗普説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當話題轉向墮胎合法化時，特朗普採取了迴避戰術，忽然將矛頭指向所謂的「民主黨極端主義」，稱民主黨人支持在嬰兒出生之前採取墮胎手段，還聲稱終止「羅訴韋德案」對墮胎權的保護是「每個人希望的事情」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種迴避戰術還一直沿用到特朗普對「國會山騷亂」事件的迴應。在這個問題上，特朗普並未直接回答主持人的提問，而是對任內的執政成就進行了一番「自誇」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「讓我來告訴你（2021 年）1 月 6 日的情況。」特朗普説，「1 月 6 日，我們的邊境很安全。幾乎沒有人通過。1 月 6 日，我們實現了能源獨立。1 月 6 日，我們的稅率是有史以來最低的，我們的監管是有史以來最低的。1 月 6 日，我們在全世界都受到尊重，我們在全世界都受到尊重。他（拜登）來了，我們被嘲笑。我們就像一羣愚蠢的人。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在主持人塔珀的催促下，特朗普才「不情不願」地迴應。「好吧，我沒有對任何人説過這句話（編者注：採用暴力方式捍衞憲法），我説的是‘和平且愛國地’（捍衞憲法）。」特朗普説，隨後調轉矛頭，抨擊民主黨人、前眾議院議長南希·佩洛西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拜登抨擊特朗普是「重罪犯」並嚴厲批評他的刑事案件時，特朗普則用亨特的違法問題予以迴應。在拜登指責特朗普在妻子懷孕期間與色情明星發生性關係後，特朗普顯然感到非常憤怒，「我沒有和色情明星發生性關係。」他還表示，拜登是「我們國家歷史上最糟糕的總統」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在王浩看來，特朗普的優點在於攻勢很明確，在幾個主要問題上抓住拜登的問題進行進攻，同時相較於前兩次辯論又比較理性剋制，或許一定程度上起到了加分作用。「從議題看，特朗普方面儘管由於集中火力攻擊拜登而顯得對自身政策的闡釋有些零散，但還是可以看出比較清晰的方向，包括全面收緊移民政策、減稅、在墮胎問題上與最高法院裁決立場一致、在國內民主問題上對國會山騷亂事件中自己的表現進行辯護。」王浩分析道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國作家、律師吉爾·菲利波維奇（Jill Filipovic）對《衞報》分析稱，就特朗普而言，他沒説的話比説了的話更能説明問題。「他不願或無法回答如何幫助家庭解決育兒問題，而育兒費用不僅拖累了家庭預算，也拖累了美國經濟。他不願或無法回答有關美國毒癮危機的問題。也許最重要的是，他拒絕明確回答一個被問了三次的關於他是否會接受大選結果的問題，他只回答如果這樣的選舉是公平的就會接受，但又聲稱 2020 年的選舉不公平。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拜登失利，民主黨着急&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辯論開始前的民意調查顯示，特朗普的支持率仍領先於拜登。《紐約時報》和錫耶納學院（Siena College）聯合開展的民意調查中，特朗普以 48% 的支持率領先拜登（44%）。這一領先優勢也體現在昆尼皮亞克大學對登記選民的民意調查中，特朗普和拜登的支持率分別為 49% 和 45%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辯論結束後，選民甚至民主黨內部對拜登的質疑聲不絕於耳。政治新聞網站 POLITICO 報道稱，在辯論後，民主黨人幾乎「不約而同」地批評了拜登的表現。副總統哈里斯和競選團隊的其他成員正忙於應付民主黨高層發來的短信，這些短信均將矛頭指向拜登，並懷疑拜登是否仍將在之後的民主黨代表大會上被提名為總統候選人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多名前白宮助手錶示，哈里斯已經在負責善後工作。「他（拜登）帶着感冒參加了辯論，並在關鍵時刻進入狀態。」在辯論結束後，哈里斯首度發聲，她承認辯論一開始進入了艱難的狀態。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《金融時報》分析稱，拜登的辯論表現再度引發了人們對其年齡和能力是否適合擔任公職的擔憂，民主黨高層呼籲拜登放棄競選連任。《福布斯》網站分析認為，拜登「糟糕」的辯論表現讓部分民主黨人提出讓拜登退選的建議。在他們看來，拜登的年齡、習慣性失言以及低於特朗普的支持率，或無助於民主黨在今年的大選中取得勝利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位民主黨內部人士在辯論結束後表示，恐慌程度「比我所看到或想象的要高」。另一位民主黨議員則表示，拜登的表現在白宮引發了廣泛的恐慌。「今晚，許多眾議院民主黨人私下表示，拜登需要宣佈他決定不再競選連任。我們需要一位新的候選人。」這位議員説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在眾多民主黨人中，哈里斯是最可能的替代者人選。不過，在哈里斯支持率低迷的情況下，民主黨拿下大選的幾率更低。此外，另一大熱候補人選、加州州長加文·紐森（Gavin Newsom）則在辯論後堅決否認替代拜登的可能性，誓言繼續支持拜登的競選活動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國全國廣播公司（NBC）在文章中分析認為，若拜登在 8 月民主黨全國代表大會宣佈正式提名總統候選人之前退出競選，民主黨內部將不可避免地陷入「混戰」，民主黨內並不存在指定繼任者的機制。此前拜登已拿下初選中的絕大多數代表票，期間未有其他競爭者與之抗衡，若拜登主動退選，很可能由最初承諾支持拜登的民主黨全國代表大會代表決定黨內提名人選。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辯論結束後，拜登排除退出競選的可能性。在離開演播廳後，他向亞特蘭大的支持者表示：「讓我們繼續吧。」拜登競選發言人勞倫·希特（Lauren Hitt）在 27 日表示，拜登不會退出競選。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;張騰軍認為，在此次辯論中表現不佳的拜登應重點考慮調整競選策略，目的是在下次辯論到來前消除外界乃至民主黨內部對其能否勝任總統的質疑。「拜登接下來應儘可能多出席一些大型競選聚會並發表演講，通過這些方式，他才能證明自己的狀態。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普忙「慶功」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一邊，特朗普的團隊對結果感到「興奮不已」。特朗普競選團隊在辯論結束前便宣佈獲勝，稱特朗普「向歷史上規模最大的選民羣體展示了歷史上最偉大的辯論表現和勝利」，而拜登「充分表明了他為什麼應該被解僱」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家美媒此前曾報道稱，特朗普已確定其競選搭檔，且此人很可能會出現在辯論現場。因此，外界高度關注出現在亞特蘭大的共和黨人士。6 月 27 日，多名共和黨人現身亞特蘭大的辯論現場，其中包括北達科他州州長道格·伯古姆（Doug Burgum）、佛羅裏達州參議員馬爾科·盧比奧（Marco Rubio）、俄亥俄州參議員詹姆斯·戴維·萬斯（James David Vance）、紐約州眾議員埃利斯·斯蒂芬尼克 (Elise Stefanik)、南卡羅來納州參議員蒂姆·斯科特（Tim Scott）以及前住房和城市發展部部長本·卡森（Ben Carson）。斯蒂芬尼克在社交平台 X 發佈了眾人的合影，並配文「我們正在參加辯論的路上！」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和黨人對特朗普的辯論表現大加讚賞。斯科特表示，特朗普「今晚大獲全勝，就像在看《老闆渡假去》（Weekend at Bernie&#39;s）一樣」。伯古姆則讚揚特朗普的表現「令人難以置信」，將幫助他「進一步取得勢頭」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/558/237.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;當地時間 2024 年 6 月 27 日，美國現任總統拜登和前總統特朗普進行 2024 年美國總統大選首輪辯論。視覺中國，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有分析認為，鑑於下一次辯論要到 9 月才舉行，因此 27 日辯論中出現的任何失誤「很難被迅速消除或彌補」。BBC 分析稱，在這次辯論中，哪怕是一次失言或口誤都可能加劇人們對兩位候選人年齡的擔憂，或將重塑本已激烈的總統競選格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在張騰軍看來，此次辯論產生的最大影響主要在於民意。在拜登表現不及預期的情況下，特朗普相對於拜登的領先優勢或將持續。他表示，特朗普將在 7 月 11 日面臨「封口費」案件的量刑聽證會及宣判，拜登競選團隊可能期望特朗普的宣判將一定程度上扭轉辯論所帶來的不利影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「辯論結束後，目前的選情對拜登顯然不利。當然，這種負面影響究竟會大到什麼程度，可能還要看拜登競選團隊具體制定了什麼補救措施以及‘封口費’案件的量刑結果。就大選來説，特朗普究竟會被判入獄還是罰款，兩種結果的效應顯然是不同的。」張騰軍分析道。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27893510</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27893510</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 12:37:19 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，黃粵涵</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/559/27.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27893510_2024062820372d3ea924-c647-420b-9b1d-91ef4fe43a5e.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>美國大選</category>
            <category>拜登</category>
            <category>特朗普</category>
            <category>澎湃世界觀</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/559/27.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/559/29.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>暗訪福壽螺產業鏈續：兩家企業被查封，有產品疑被下架</title>
            <description>&lt;p&gt;入侵物種福壽螺因其被加工後冒充田螺銷售，再度引發人們關注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6 月 28 日，澎湃新聞（www.thepaper.cn）刊發暗訪福壽螺產業鏈相關稿件的當天下午，漢壽縣市場監督管理局發佈情況通報，稱已查封涉事的漢壽縣湘緣特種水產品有限公司、宏泰食品廠兩家企業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通報稱，澎湃新聞報道相關問題後，漢壽縣高度重視，迅速行動，立即成立由縣市場監管局牽頭，縣公安、環保等部門組成的聯合執法組趕赴現場，聯合執法組已對涉事企業進行了查封，對所有成品、半成品及原料進行了現場封存，公安機關已將涉事企業法人傳喚到位。後續依法依規處理情況，將及時向社會通報。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記者調查中購買知名冷凍食品加工企業「過師傅」品牌生產的螺肉串，經專家辨認發現，與福壽螺高度相似。而該公司營銷總監此前聲稱，其公司使用的是一種「進口」螺。具體是什麼螺的螺肉，該營銷總監卻未透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;28 日下午，澎湃新聞致電該品牌所屬的長沙過師傅食品有限公司公示電話，接線人員稱自稱是公司行政部門人員，對於原料問題不清楚，留下記者電話後稱會由相關負責人聯繫。但截至發稿時，尚未回電。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞致電該公司所在的長沙市開福區市場監督管理局，該局工作人員接到輿情後已前往涉事企業開展調查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;衡陽市祁東縣風石堰鎮的「湖南味了誰食品有限責任公司」被發現生產時混用福壽螺。28 日下午，該公司一負責人稱，將向原材料生產廠家索要螺種鑑定報告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據網友線索，澎湃新聞此前在抖音、淘寶等店鋪，購買了「豆大亨」爆爽螺螄醬、「抓貓的魚」麻辣味吮指螺肉、「沅江市野食神食品有限公司」生產的臘肉螺肉醬、「燈泡廠孫姐」螺螄粉、「辣嵐格」牙籤田螺肉，均發現裏面混有與福壽螺高度相似的螺肉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，「辣嵐格」在拼多多、淘寶等平台的線上旗艦店疑似已下架了相關產品。澎湃新聞致電產品生產企業「湖南夢享時代農業科技發展有限公司」，接線人員提供了相關負責人電話，但截至目前尚未接通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;記者以消費者身份詢問「豆大亨」抖音旗艦店客服，對方稱所用螺螄是龍蝦基地共養的「大號螺螄」，不是福壽螺。相關的檢疫報告和螺肉鑑定報告需要購買並收貨後，才可以提供。澎湃新聞又以記者身份詢問，另一名客服回覆稱，沒有網友反映的螺肉醬使用福壽螺一事，且自己只負責接待，其餘情況並不清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該螺螄醬產品的生產企業為湖南洞口辣妹子食品有限公司，位於湖南省邵陽市。28 日下午，澎湃新聞致電邵陽市市場監督管理局和洞口縣市場監督管理局，均無人接聽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「抓魚的貓」品牌的多個公示電話，均無人接通。其螺肉產品生產企業為湖北省多又多食品有限公司，記者致電其所在的湖北省潛江市市場監督管理局，也無人接聽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沅江市野食神食品有限公司的接線工作人員稱，公司使用的螺肉是田螺，並不是福壽螺。有相關的檢疫報告，但不方便提供。沅江市市場監督管理局辦公室工作人員稱，相關情況需聯繫投訴舉報專線，但截至目前電話尚未接通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「孫姐螺的店」小紅書店鋪客服稱，螺螄原料包為田螺肉，但是沒有螺肉的品種鑑定和檢疫報告。客服還稱，已有客戶發送截圖給他們，目前剛剛瞭解到此事，具體處理方式要等待老闆指示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其生產廠家之一的柳州市星選食品科技有限公司接線人員稱，「我現在沒有可以提供給你的消息」。另一家生產企業廣西美申園食品科技集團有限公司的接線人員稱不清楚，需要聯繫相關負責人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞致電柳州市市場監督管理局和柳江區市場監督管理局，但電話無人接聽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據此前報道，6 月上旬，澎湃新聞赴湖南、重慶等多地暗訪發現，從野外捕撈的福壽螺價格低廉，與田螺等相差數倍，多被去殼加工「偽裝」成田螺肉，流入市場。經剝殼篩選成串或熟制等工藝後，讓人難以分辨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有販子稱，這幾年，他們主賣去殼的福壽螺凍肉，一年銷量有幾百噸，主要銷往一些餐飲店和預製菜工廠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;專家指出，福壽螺可能存在寄生蟲、重金屬、新污染物等潛在風險，或對人體造成不可逆的傷害。從食品安全等多方面綜合考慮，現階段放開食用福壽螺不妥。近年來，多地疾控部門也呼籲，建議不要食用福壽螺。若要食用，務必煮熟、煮透。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27893492</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27893492</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 11:51:17 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，呂新文，實習生，林霄</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/557/345.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27893492_202406282124ca3c2fb6-e41a-4218-b3f0-c6aaf6ae78d3.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>福壽螺</category>
            <category>田螺</category>
            <category>直擊現場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/557/345.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/557/346.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>韓俊任農業農村部黨組書記</title>
            <description>&lt;p&gt;2024 年 6 月 28 日下午，中央組織部有關負責同志出席農業農村部領導幹部會議，宣佈中央決定：韓俊同志任農業農村部黨組書記。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27893282</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27893282</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 10:51:17 GMT</pubDate>
            <author>農業農村部網站</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/555/345.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27893282_202406281851eb0aaf31-4dda-469e-aa9b-5aa758031b9f.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>人事風向</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/555/345.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/555/342.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>習近平：貫徹落實新時代黨的建設總要求，進一步健全全面從嚴治黨體系</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://news.cctv.com/2024/06/28/ARTI9wK9pe0yBEuZ8ENaz6md240628.shtml&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/602/26.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;點擊圖片查看視頻&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中共中央政治局 6 月 27 日下午就健全全面從嚴治黨體系進行第十五次集體學習。中共中央總書記習近平在主持學習時強調，新時代黨的建設是以黨的政治建設為統領、黨的各項建設同向發力綜合發力的系統工程，必須以黨中央關於黨的建設的重要思想、關於黨的自我革命的重要思想為根本遵循，堅持和加強黨的全面領導和黨中央集中統一領導，貫徹落實新時代黨的建設總要求，用系統思維、科學方法推進管黨治黨內容全涵蓋、對象全覆蓋、責任全鏈條、制度全貫通，進一步健全要素齊全、功能完備、科學規範、運行高效的全面從嚴治黨體系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央組織部祕書長張景虎同志就這個問題進行講解，提出工作建議。中央政治局的同志認真聽取講解，並進行了討論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平在聽取講解和討論後發表了重要講話。他首先表示，再過幾天就是我們黨 103 週年誕辰，我代表黨中央，向全國廣大共產黨員致以節日的問候！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平指出，黨的十八大以來，我們堅定不移推進全面從嚴治黨，取得一系列理論創新、實踐創新、制度創新成果，構建起全面從嚴治黨體系，開闢了百年大黨自我革命新境界。同時也要看到，黨面臨的「四大考驗」、「四種危險」將長期存在，全面從嚴治黨永遠在路上，黨的自我革命永遠在路上。全黨必須永葆「趕考」的清醒和堅定，以健全全面從嚴治黨體系為有效途徑，不斷把新時代黨的建設新的偉大工程推向前進。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平強調，要健全上下貫通、執行有力的組織體系。堅持黨中央權威和集中統一領導，完善黨中央重大決策部署落實機制，確保黨中央政令暢通、令行禁止。堅持和完善黨建工作領導體制和組織管理體制，形成一級抓一級、抓好本級帶下級、大抓基層強基礎的工作格局，推動各層級各領域黨組織全面過硬。大力推進黨建引領基層治理，持續整頓軟弱渙散基層黨組織，切實提高基層黨組織領導基層治理能力。探索加強新經濟組織、新社會組織、新就業羣體黨建工作，創新黨組織設置和活動方式。善於運用互聯網技術和信息化手段開展黨建工作，努力實現黨的組織和黨的工作線下線上全覆蓋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平指出，要健全固本培元、凝心鑄魂的教育體系。必須抓好思想建設這個基礎，堅持不懈推進黨的創新理論武裝，持之以恆加強黨性教育。堅持經常性教育和集中性教育、理論武裝和實踐運用、強黨性和增本領相結合，健全落實以學鑄魂、以學增智、以學正風、以學促幹長效機制。以正在開展的黨紀學習教育為契機，引導黨員、幹部把增強黨性、嚴守紀律、砥礪作風貫通起來，融入日常、化為習慣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平強調，要健全精準發力、標本兼治的監管體系。必須堅持黨性黨風黨紀一起抓、治病強身相結合，改進黨員管理機制，完善從嚴管理監督幹部機制，健全正風肅紀常態化機制，完善一體推進不敢腐、不能腐、不想腐工作機制。堅持黨的自我監督和人民監督相結合，促進各類監督貫通協調，健全黨統一領導、全面覆蓋、權威高效的監督體系。着力抓好政治監督、領導班子特別是「一把手」監督、「三重一大」事項監督以及權力集中、資金密集、資源富集等重點領域的監督，切實讓特權現象和腐敗問題無所遁形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平指出，要健全科學完備、有效管用的制度體系。必須加強系統集成，使制度建設與管黨治黨需要相適應、與黨的各項建設相配套，全方位織密制度的籠子。深化黨內法規制度建設改革，做好頂層設計、查漏補缺、提質增效文章，面向實踐需要，及時將好經驗好做法上升為制度，着力提高制度執行力，推動全面從嚴治黨在法規制度軌道上向縱深發展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平強調，要健全主體明確、要求清晰的責任體系。必須分層分類建立健全責任體系，推動各級黨組織和廣大黨員、幹部知責、擔責、履責。明確黨委（黨組）全面從嚴治黨主體責任，明確各級紀委的監督責任，明確黨委（黨組）書記第一責任人責任，明確領導班子成員的管黨治黨責任，明確黨員、幹部的具體責任。健全精準科學的問責機制，層層傳導壓力，以責任主體到位、責任要求到位、考覈問責到位，推動管黨治黨責任落實到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;習近平最後指出，健全全面從嚴治黨體系、深入推進全面從嚴治黨，中央政治局的同志要帶好頭、當表率，嚴於律己、嚴負其責、嚴管所轄，團結帶領全黨把黨治理好、建設強，為以中國式現代化全面推進強國建設、民族復興偉業提供堅強保障。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/27890146</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/27890146</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 02:44:56 GMT</pubDate>
            <author>央視網</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/520/446.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/27890146_2024062822262308e7c1-d3f9-4a51-b13e-792e72314ea5.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>習近平</category>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/520/446.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/311/520/447.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>