<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
        <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
        <link>https://m.thepaper.cn</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/thepaper/featured" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>澎湃新聞 - 首頁頭條 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <itunes:author>澎湃新聞</itunes:author>
        <itunes:explicit>false</itunes:explicit>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://m.thepaper.cn/_next/static/media/logo.8d76cf45.png</url>
            <title>澎湃新聞 - 首頁頭條</title>
            <link>https://m.thepaper.cn</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sun, 11 Aug 2024 02:17:00 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>澎湃早晚報｜早餐湃·新的王牌戰隊</title>
            <description>澎湃早晚報｜早餐湃·新的王牌戰隊</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/papernews/morningEveningPaper?n=144083</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/papernews/morningEveningPaper?n=144083</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:30:15 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/627/103.png"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>看準了就堅定不移抓丨讓改革味更濃、成色更足！</title>
            <description>看準了就堅定不移抓丨讓改革味更濃、成色更足！</description>
            <link>https://content-static.cctvnews.cctv.com/snow-book/index.html?item_id=3501556454667540311&amp;toc_style_id=feeds_default&amp;track_id=972D9D01-7B46-4C58-B5B4-E0FE64152141_744946479605&amp;share_to=wechat</link>
            <guid isPermaLink="false">https://content-static.cctvnews.cctv.com/snow-book/index.html?item_id=3501556454667540311&amp;toc_style_id=feeds_default&amp;track_id=972D9D01-7B46-4C58-B5B4-E0FE64152141_744946479605&amp;share_to=wechat</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:29:51 GMT</pubDate>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/627/56.png"></media:content>
        </item>
        <item>
            <title>心理戰還是顧慮重重？伊朗誓言報復以色列為何遲遲不見行動</title>
            <description>&lt;p&gt;全世界都在密切關注伊朗何時以及如何報復以色列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據央視新聞報道，總枱記者當地時間 8 月 10 日獲悉，伊朗最高領袖政治顧問沙姆哈尼表示，以色列殺害哈尼亞的唯一目的是尋求戰爭，並破壞加沙停火協議。他表示，伊朗已經通過法律、外交和媒體程序為嚴懲以色列做好了準備。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前據參考消息網 8 月 9 日援引美國有線電視新聞網（CNN）報道稱，伊朗正在考慮取消報復以色列的計劃，以換取加沙停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;報道分析稱，伊朗在哈馬斯領導人伊斯梅爾·哈尼亞被殺後立即對以色列發出威脅，若要收回威脅言論，伊朗需要能保全外交顏面：加沙停火將使德黑蘭能夠聲稱，它更關心加沙地帶的巴勒斯坦人生命，而不是報復，這符合需求。但對伊朗來説，回報必須足夠大，因為這關係到它的榮譽和威懾力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於遲遲未付諸行動，伊朗伊斯蘭革命衞隊發言人 8 月 6 日表示，目前伊朗還沒有采取軍事行動，而是針對以色列展開心理戰。與此同時，伊朗多地軍事機構近期展開軍事演練。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎巴嫩真主黨領袖哈桑·納斯魯拉則稱，推遲已宣佈的對以色列的報復性打擊也是「懲罰的一部分」。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/578/887.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;據@CCTV 國際時訊，微博，據伊朗媒體 8 月 9 日報道，伊朗伊斯蘭革命衞隊海軍裝備了大量新型巡航導彈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伊朗軍事報復「引而不發」？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 31 日，哈馬斯領導人哈尼亞在伊朗首都德黑蘭遭暗殺身亡。伊朗認為是以色列策劃和實施了暗殺行動，並誓言報復。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事件發生後，據三名匿名伊朗官員的消息，最高領袖哈梅內伊已下令直接打擊以色列，但尚不清楚伊朗是否對報復手段再次做出調整，以避免局勢升溫。伊朗伊斯蘭革命衞隊在 7 月 31 日發表聲明稱，伊朗及抵抗力量將就此事作出「嚴厲且大規模的回應」。伊朗新總統佩澤希齊揚則稱，伊朗將「捍衞它的主權完整、尊嚴、榮耀和驕傲，並讓恐怖主義佔領者對他們這個懦弱行為感到後悔」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗軍政高層一系列言論也讓外界確信伊朗的軍事報復箭在弦上，但近十天過去，箭一直引而不發，引發外界的討論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國阿克西奧斯網站此前報道稱，消息人士透露，美國國務卿布林肯向七國集團外長表示，伊朗和黎巴嫩真主黨對以色列的襲擊最早可能於 5 日開始。布林肯還表示，美國並不知道可能發動襲擊的確切時間，但強調襲擊最早可能在未來 24 至 48 小時內開始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至北京時間 8 月 10 日，伊朗並未發動對以色列報復。伊朗伊斯蘭革命衞隊發言人曾在 8 月 6 日表示，目前伊朗還沒有采取軍事行動，而是針對以色列展開心理戰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這裏的心理戰指的是伊朗放話軍事報復以色列，但以色列不知道伊朗會在何時、以何種方式進行報復，令以色列在心理上感到恐懼，4 月份伊朗首次從本土直接軍事打擊以色列軍事目標已經展示了伊朗具備這種能力和決心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「心理戰肯定是有的，伊朗誓言報復後，美國和以色列都很緊張，美國在中東調兵遣將，而以色列軍方也進入高度戒備狀態，海法等城市也做了相應的準備。」 寧夏大學中國阿拉伯國家研究院執行院長牛新春向澎湃新聞（www.thepaper.cn）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從上週開始，以色列軍方加強了全國範圍內的空襲警報和廣播警報系統，包括向目標地區的居民發送實時短信。許多地方議會建議居民減少不必要的活動，待在保護區附近，避免大型集會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;牛新春分析指出，與以色列相比，伊朗在軍事實力尤其是情報能力上是弱勢的一方，對以色列進行軍事報復，在情報和軍事部署的準備上需要較多的時間，今年 4 月對以色列的軍事報復的準備時間花了十餘天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「另外，是否下決心打？如何打？多大規模？對伊朗來説也是一件很困難的選擇，內部也需要時間進行評估，外部與所謂‘抵抗軸心’成員協調也需要時間」，牛新春認為，「伊朗軍事報復以色列的可能性很大，不然對內和對外都難以交代，現在的關注點是如何報復。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 4 月 1 日，以色列對伊朗駐敍利亞大使館附屬建築進行了空襲，4 月 13 日，伊朗使用無人機和導彈打擊了以色列兩個軍事目標。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列《耶路撒冷郵報》報道，消息人士稱，伊朗計劃在 8 月 12 日至 13 日，即神聖的「聖殿被毀日」對以色列發動襲擊。報道提到，聖殿被毀日是猶太人的全國哀悼日。這天是耶路撒冷第一和第二聖殿被摧毀的日子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據以色列媒體報道，當地時間 8 月 8 日晚，以色列安全內閣在特拉維夫以色列國防軍總部的地下指揮室舉行會議，討論如何應對伊朗和黎巴嫩真主黨武裝可能對以色列發動的襲擊。報道稱，以色列國防軍準備了一次重大的應對行動，並稱以色列已為可能升級成為全面戰爭做好了準備。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據德國新聞電視頻道網站報道，黎巴嫩真主黨領導人納斯魯拉 6 日在一段視頻講話中對貝魯特的數千名支持者説:「讓以色列等待是報復的一部分，也是戰鬥的一部分。」納斯魯拉還表示，將對以色列暗殺真主黨高級軍事指揮官福阿德·舒庫爾「不可避免地」予以「強有力的報復」。報復行動可能單獨進行，也可能與伊朗和也門等其他「抵抗力量」合作展開。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/578/885.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;伊朗今年 4 月公佈的軍事打擊以色列的視頻畫面，從外形看，發射的可能是「卡德爾」(Ghadr) 導彈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;伊朗面臨艱難抉擇？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於伊朗來説，在報復以色列問題上面臨着艱難的抉擇，一方面伊朗需要挽回顏面和展示威懾力的軍事報復行動；另一方面又想避免陷入全面戰爭或軍事衝突，如何把握好火候至關重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國《華爾街日報》刊文稱，伊朗及其盟友正在權衡如何對以色列在貝魯特和德黑蘭製造的兩起暗殺事件進行有力報復，同時避免引發各方都不希望看到的全面戰爭，伊朗面臨艱難抉擇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;參考消息網援引美國《政治報》報道稱，現在美國官員估計，伊朗將放棄因哈馬斯領導人哈尼亞遇害而對以色列進行大規模攻擊的計劃。與此同時，美方預計德黑蘭仍會對哈尼亞之死作出一些反應。伊朗當局並未明確宣佈放棄大規模報復的想法。以色列和美國現在認為，攻擊主要將來自真主黨方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對於是否會放棄對以攻擊，俄羅斯中東問題專家丹尼爾·克雷洛夫認為，現在還無法斷言伊朗計劃有變。他説：「德黑蘭很可能已決定按東方的方式出招，會出乎外界的預料，首先是不會如美國所料。如果你看美國媒體，他們每天都在預測伊朗會打擊以色列，可伊朗為什麼要按照別人的邏輯行事呢？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美媒稱，約旦外交大臣埃伊曼·薩法迪似乎相信伊朗可能正在尋求讓局勢降溫的途徑。薩法迪上週末在德黑蘭會見了伊朗代理外長阿里·巴蓋裏和新總統馬蘇德·佩澤希齊揚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據報道，出席在吉達召開的伊斯蘭合作組織會議的約旦外交大臣埃伊曼·薩法迪説：「阻止事態升級的第一步是消除其根源，即以色列對加沙的持續侵略。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據伊朗媒體報道，伊朗新任總統在佩澤希齊揚與國家最高領袖的會談中表達了對可能對鄰國採取軍事行動的擔憂。他擔心，此類行動不僅可能加劇地區緊張局勢，還有可能對其任期產生不利影響。在與一位來自友好國家的高級安全官員的會晤中，佩澤希齊揚明確表示，伊朗並不尋求擴大地區危機，但同時保留對某些行為作出回應的權利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國的外交斡旋和軍事威懾可能也會影響伊朗的決策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據《以色列時報》報道，美國一直在伊朗和以色列之間進行斡旋，避免衝突升級。美國國務卿安東尼·布林肯 6 日在與澳大利亞外長黃英賢和國防部長理查德·馬爾斯的會談中表示，正在聯合盟友與伊朗和以色列展開直接溝通。美國《華盛頓郵報 》報道稱，美方的努力已經奏效，「伊朗可能正在重新評估其立場」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據美國《華爾街日報》當地時間 9 日援引美方官員消息報道稱，美國已警告伊朗，如果伊朗對以色列發動大規模襲擊，伊朗政府和經濟可能遭受毀滅性打擊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這位官員表示，美國已經向伊朗發出明確信息，如果他們對以色列發動重大報復性襲擊，那麼事態升級的風險就會非常高。如果伊朗對以色列發動大規模襲擊，伊朗經濟和政府的穩定將面臨嚴重風險。美國已直接或通過中間人向伊朗傳達了這一警告，但未提供具體細節。目前，伊朗方面對此暫無回應。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國國防部本月 2 日宣佈，美軍將向中東地區增派包括航母在內的軍艦以及更多的戰鬥機，以應對哈馬斯領導人遭暗殺後地區緊張形勢升級，同時協防以色列。五角大樓還打算在中東地區部署更多陸基彈道導彈防禦系統。美國軍方 8 日宣佈，美國 F-22A「猛禽」隱形戰鬥機當天抵達中東地區，以應對局勢升級。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年 4 月，伊朗首次從本土對以色列進行軍事打擊的軍事行動中，部署在中東的美軍對伊朗發射的無人機和導彈進行了多層次攔截，不少無人機和巡航導彈未抵達以色列就被攔截，減輕了以色列的軍事壓力。據報道，在此次攔截行動中，美軍首次在實戰中動用了「標準-3」反導攔截彈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受訪學者認為，伊朗內部正充分評估軍事報復方案和力度，如何在局勢不失控的情況下「強硬」回應以色列的暗殺行動。俄羅斯東方問題專家安德烈·翁季科夫也認為，現在還不能斷言「伊朗已改變主意」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗官方強硬的態度目前並未發生明顯轉變，伊朗代理外長巴蓋裏 8 日在參加伊斯蘭合作組織會議時對媒體表示，以色列在伊朗暗殺哈尼亞是一個戰略錯誤，以色列將因此付出沉重代價。巴蓋裏稱，伊斯蘭合作組織成員國已表示支持伊朗的報復行動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（實習生王昱茵對本文亦有貢獻）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28373444</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28373444</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:11:59 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，謝瑞強</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/579/79.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28373444_2024081108121da199da-c71f-4f6c-9b72-1343c710fe25.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>中東局勢</category>
            <category>澎湃防務</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/579/79.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/579/80.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>工人日報評《逆行人生》：在「逆行」中重新看見他們</title>
            <description>&lt;p&gt;互聯網大廠中層高志壘（徐崢飾）被「優化」了。45+的年齡、上有老下有小、沒有積蓄只有房貸，他該何去何從？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;電影《逆行人生》將高志壘的新起點設定為成為一名外賣員，也藉由他的「逆行」，讓觀眾真正看見外賣員這個龐大的、與生活緊密聯繫的羣體，以及羣體中一個個鮮活的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被「優化」的那天，高志壘砸碎了辦公室的玻璃格擋，殘碎的玻璃如同高志壘的自尊和生活，被狠狠摔在地上。而他的怒火也只能再轉嫁給送來咖啡的外賣員老摳（王驍飾），不但是一頓指責，還實實在在地給了差評。做了外賣員之後，高志壘才明白，差評不但意味着白跑一單，還會被罰款 100 元，甚至會影響他們之後派單的質量和收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然做外賣員，他有放不下的面子，但處處的開銷讓他不得不選擇這個看似門檻很低、收入不錯的行業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而外賣站朱站長（賈冰飾）卻一口回絕，面對「是因為我年齡太大了嗎」的追問，朱站長的回應一語雙關，「我們這裏沒有其他歧視啊，只有外賣騎士」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;的確，站裏的外賣員有年近六十的，有殘疾人，有看起來柔弱的女孩子，但這一行的門檻真的那麼低嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高志壘也是在一單單的超時、差評中明白，做好這一行，並不比當程序員簡單。單王老黑（馮兵飾）有一本獨家寶典，記錄着片區內的各種近路；女快遞員（劉美含飾）有眼力見兒，進門就幫店家打下手，她的單總能優先製作；楊大山（鄔家楷飾）則開啓了直播模式，線上線下兩不誤……送好一單，要動腦子，也要懂得人情世故。但前提則是朱站長反覆喊話的三個字：跑起來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;藉由高志壘的眼睛，我們看到了一羣平時只存在於訂單中的人。他們在人羣的夾縫中取餐，在高樓大廈之間飛馳，在逆行人生中活出「順風」心態。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據統計，我國現有新就業形態人員已超過 8400 萬，其中佔據主力的就是外賣員、快遞員、網約車司機等。他們都是值得被文藝作品看到的勞動者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐崢導演將鏡頭對準了這個為生活奔跑的羣體，展現了層次豐富的人物羣像。這也啓發創作者們，城市生活不只有白領精英，還有很多默默為保障城市運行辛勞付出的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現實主義並不只有直面慘淡人生的一種表達方式，更應該給一束光給觀眾，讓人們在被戳了心窩子後，有衝動重新審視自己與他者，有力量再次出發尋找人生的他途。從這個意義上來説，《逆行人生》做到了真實真誠，也做到了向陽而生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而最有價值的是，影片喚醒了我們去看到城市裏的「平凡英雄」——他們有自己的理想與愛情，有拼搏付出的理由與擔當，有要守護的家人和心中道義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年來，勞動者的自我書寫成為新的文學類型。《我在北京送快遞》《趕時間的人》《勞動者的星辰》等都帶給了廣大讀者感動與共鳴。這些生活中「最熟悉的陌生人」，用自己不停奔跑的腳步支撐起都市人的日常生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《逆行人生》的鏡頭雖然主要聚焦在外賣員，但它背後又有着上班族共有的辛酸苦辣。無論是寫字樓裏的白領還是奔波在外的體力勞動者，我們都可藉此去審視工作本身的意義、工作與生活的關係。這，也是電影中的高志壘在「逆行人生」中的真實收穫。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28377088</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28377088</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:09:18 GMT</pubDate>
            <author>蘇墨/工人日報</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/831.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28377088_20240811080985dc3f5a-0ccc-4fae-9667-e4a89a4d674e.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>暑期檔電影</category>
            <category>外賣員</category>
            <category>新職業青年</category>
            <category>輿論場</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/831.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/832.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>1.3 億元廠房被 1 元錢拍賣 1.8 萬元成交，法院叫停，發生了什麼</title>
            <description>&lt;p&gt;安徽合肥一棟評估價為 1.3 億元的廠房，被北京西城區人民法院以 1 元錢底價拍賣，最終成交價僅 1.8 萬元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年 8 月 5 日，安徽本地媒體大皖新聞報道了當日在京東拍賣平台的這次拍賣。成交價與評估價的巨大反差引起廣泛關注和批評。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 7 日，拍賣平台刪除了關於本次變賣的全部內容。公開信息顯示，西城區人民法院表示，法院對這一事件特別重視，正對組織人員認真核查，肯定會給公眾一個滿意答案。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/582/652.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;8 月 8 日，澎湃新聞記者前往合肥市高新區雲飛路，涉案建築高 6 層，佔地約 5 畝，目前為安徽日競控制技術有限公司（簡稱日競公司）租用的生產、辦公場地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前廠房被拍賣，如今又撤銷，到底發生了什麼？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;評估價是成交價的 7158 倍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7 月 7 日起，北京市西城區人民法院在京東資產交易平台發佈公告。公告顯示：北京市西城區人民法院將於 2024 年 8 月 2 日 10 時起 (變賣期為 60 天)（競價週期與延時除外）在北京市西城區人民法院京東網司法拍賣網絡平台上進行公開變賣活動（法院賬戶名：北京市西城區人民法院）。該房屋總層數為 6 層，評估對象所在樓層為 1-6 層，總建築面積為 9550.64 平方米，房屋結構為鋼筋混凝土，規劃用途為工業。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建築總面積 9550.64 平方米、市場價為 1.3 億元的廠房，被 1 元錢變賣，最終變賣成交價僅有 1.8 萬元，每平方米房價不足 2 元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公告顯示，拍賣房產系刑事案件涉案財物，該房產經最後一次拍賣未能成交，故本院進行無保留價拍賣。參考價為 13057.6350 萬元，變賣價為 1 元，變賣預繳款為 1 元，保證金為 0.2 元，增加幅度為 0.01 元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據大皖新聞報道，8 月 2 日 10 時，拍賣開始，很快便有人出 1 元錢競買。8 月 5 日 06:10:13 時，拍賣結束，該標的最終應價為 18161.97 元，本次競買者是一個名叫劉濤的自然人。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/582/651.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;相比 18161.97 元成交價，13057.6350 萬元的評估參考價是前者的 7158 倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澎湃新聞記者瞭解到，若本次拍賣最終順利完成，涉案廠房的債權人劉某將成為最大受害者，多年前劉某將這棟廠房賣給本案的被執行人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名知情者稱，大約 10 年前，劉某以股權轉讓方式變賣了廠房，僅收到部分資金。這筆債權本來被合肥當地法院凍結。「誰能想到買主因非吸（非法吸收公眾存款）落網，涉案金額十幾億元，案件在北京審理，按照先刑後民原則，案件就被移交到北京。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該説法未經法院系統確認。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公開報道顯示，劉某説：「如果這棟大樓被 1.8 萬元變賣了，這棟樓主人欠我的 3000 多萬元的債，也就徹底爛了。8 月 5 日早晨，當我看到這次變賣 1.8 萬元競價結束時，氣得差一點暈倒了。當天就帶着全家人向北京市西城區人民法院反映情況了。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;優先購買權人並未收到通知？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 8 日上午，澎湃新聞記者前往合肥市高新區雲飛路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公開資料顯示，合肥高新區區域面積 194 平方公里，是合肥綜合性國家科學中心的核心區、國家自主創新示範區、科大硅谷核心區，是合肥建設科技城的主要載體。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這裏是合肥高新區的核心區域，距離科大訊飛語音產業基地不過數百米。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;涉案建築高 6 層，佔地約 5 畝，目前為日競公司的生產、辦公場地。一名工作人員稱，這是公司租來的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日競公司是本次變賣有一個優先購買權人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公開報道顯示，在整個競拍過程中，沒有發現標有「優先購買權人」的競拍者出價。該公司辦公室周女士説，法院沒有通知該公司拍賣開始的具體時間，當公司領導發現本次變賣已經結束時，都感到特別吃驚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 5 日結束隨後又被撤銷的那次拍賣沒有影響到這裏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市場價 1.3 億元的這棟廠房為何 1 元變賣？每次加價的幅度為何僅限定為 0.01 元？其法律依據是什麼？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拍賣成交確認書顯示，本次競買者是一個名叫劉濤的自然人。如果拍賣程序合規合法，成交後又撤銷了拍賣結果，法院是否需要向成功購買者補償？撤銷的法律依據是什麼？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 9 日，就上述問題，法院尚未回覆。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28374173</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28374173</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:01:03 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，王去愚</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/582/662.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28374173_2024081108017751bcef-66aa-4514-a36b-32d68f912546.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>西城區法院</category>
            <category>地產界</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/582/662.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/582/663.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>科學家在微波爐裏發現耐極端環境細菌，或可用於篩選工業菌株</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/579/343.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;「微波爐裏不是一個純淨、原始的地方。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這一最新發表的研究，有悖人們的常識。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人們通常認為，微波爐裏強大輻射足以殺死任何潛藏的細菌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 8 日，西班牙研究人員在國際學術期刊《微生物學前沿》（Frontiers in Microbiology）發表論文稱，在微波爐裏發現了多種耐極端環境的細菌，「一個強大的生態系統」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反覆的熱衝擊、電磁輻射和乾燥篩選了具有高抗性的微生物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這一發現，不僅對公共衞生至關重要，還將推進相關生物技術的應用，比如篩選工業生產中需要耐極端環境的細菌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該論文的標題是《微波爐中的菌羣:家用和實驗室微波爐的生物多樣性》（The microwave bacteriome: biodiversity of domestic and laboratory microwave ovens）。該論文的通訊作者是來自西班牙瓦倫西亞大學（University of Valencia）的研究員曼紐爾·波爾卡（Manuel Porcar）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人員分別從家庭廚房、公共空間如自助餐廳、生物學實驗室的微波爐中分別取樣進行檢測。每個地方採樣 10 台微波爐，一共 30 台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「在家用微波爐中發現的菌種，如克雷伯氏菌（Klebsiella）、腸球菌（Enterococcus）和氣單胞菌（Aeromonas），可能會對人體健康造成威脅。」論文作者之一、研究人員丹尼爾·託倫特（Daniel Torrent）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他同時指出，但與廚房表面的常見菌種相比，微波爐中的微生物沒有增加額外的致病風險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們建議居民和實驗室人員定期用稀釋的漂白劑溶液，或市場上銷售的消毒噴霧對微波爐進行消毒。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;託倫特提醒，每次使用微波爐後，要及時用濕布擦拭內表面來去除任何溢出物等殘留物，以防止細菌滋生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次實驗中，研究人員共採集到來自 25 個細菌門的 747 個屬。最常見的門是厚壁菌門（Firmicutes）、放線菌門（Actinobacteria），尤其是變形菌門（Proteobacteria）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;託倫特在接受媒體採訪時表示：「這些細菌對極端條件的耐受性，如高輻射，可以激發多種生物技術應用。其中之一可能是生物修復，例如實地（原位生物修復）或在受污染材料中（異位生物修復）淨化放射性核素。」「它們也可以用於工業過程，如生物燃料或其他化學品的生產，以加強預處理過程，或作為需要極端條件的化學反應的生物催化劑。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，託倫特表示，一些嗜極細菌（可以或需要在極端環境中生長繁殖的細菌）已經顯示出了良好的抗病原和抗炎活性。「當然，所有這些都需要大量的研究，但是擁有具有這些特性的細菌可以極大地促進這些研究。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;附論文鏈接：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;https://www.frontiersin.org/journals/microbiology/articles/10.3389/fmicb.2024.1395751/full&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28372262</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28372262</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:20 GMT</pubDate>
            <author>實習生，高語，澎湃新聞記者，賈利略</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/579/371.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28372262_202408110800a6529cb0-c283-4265-95ce-7611f530491d.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>微波爐</category>
            <category>細菌</category>
            <category>科學湃</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/579/371.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/579/372.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>國際奧委會新任主席將於 2025 年 3 月選舉，6 月接任</title>
            <description>&lt;p&gt;國際奧委會主席巴赫 10 日在國際奧委會第 142 次全會閉幕式上説，國際奧委會將於 2025 年 3 月在希臘古奧林匹亞舉行的會議上選舉新任主席，並表示自己不再尋求繼續擔任主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴赫説，新任主席將於 2025 年 6 月 24 日接任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴赫於 2013 年 9 月 10 日當選為第九任國際奧委會主席。2021 年 3 月 10 日，巴赫連任國際奧委會主席，任期至 2025 年結束。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28377057</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28377057</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 23:54:16 GMT</pubDate>
            <author>許仕豪、姬燁/新華社</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/722.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28377057_202408110754751bf2ad-e015-4654-9ee5-8c268c92f086.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>國際奧委會</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/722.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/726.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>如何促進醫療機構檢查檢驗結果互認？國家衞健委解讀</title>
            <description>&lt;p&gt;檢查檢驗結果互認是指不同醫療機構之間的檢查檢驗結果可以相互認可。據不完全統計，各類檢查檢驗費用在患者醫療費用中佔比約三成。促進結果互認，可以避免患者做重複檢查，減少不必要的就醫支出，同時節約就醫時間，提高就診效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全國醫療衞生機構信息互通共享三年攻堅行動提出，到 2025 年底，全國所有的二級公立醫院要實現檢查檢驗結果跨機構調閲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;結果互認推進情況如何？還存在哪些難點？如何進一步促進互認？圍繞讀者關心的問題，記者近日採訪了國家衞生健康委相關負責人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;200 多個地級市開展互通共享&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：檢查檢驗結果包括哪些內容？結果互通共享進展如何？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;根據《醫療機構檢查檢驗結果互認管理辦法》的規定，檢查結果是指通過超聲、X 線、核磁共振成像、電生理、核醫學等手段對人體進行檢查，所得到的圖像或數據信息。檢驗結果是指對來自人體的材料進行生物學、微生物學、免疫學、化學、血液免疫學、血液學、生物物理學、細胞學等檢驗，所得到的數據信息。檢查檢驗結果不包括醫師出具的診斷結論。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國家衞生健康委積極推進檢查檢驗結果互認相關工作。在實際診療過程中，絕大多數醫務人員往往要求複診、轉診的患者在就診時攜帶已有檢查檢驗結果，對能夠滿足診療需求的檢查檢驗結果予以互認。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;累計已有 200 多個地級市開展了檢查檢驗結果的互通共享。福建省檢查檢驗結果互認平台已接入 243 家二級以上的公立醫院，基本實現省、市、縣級公立醫院之間的檢查檢驗結果報告調閲共享。廣東省明確了 114 個首批檢查檢驗結果互認的項目，在廣州、深圳兩市實現 336 家醫療機構檢查檢驗結果跨機構的共享調閲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020 年初，甘肅省啓動省內醫療機構就診患者病歷信息共享、檢查檢驗結果互認。以蘭州大學第二醫院為例，患者到醫院就診時，醫生可以在診療界面查看患者在其他醫院的歷史就診記錄，包括檢查檢驗結果和電子病歷。在檢查檢驗結果項目有效的時間內，當醫生開立相關檢查檢驗醫囑時，系統會提醒該項目為互認項目。同時，即時產生的檢查檢驗結果也會上傳到省級健康信息平台，完善患者的診療信息。目前，蘭大二院每天為患者提供的互認項目達 7400 多項，減少重複檢查，讓患者省時省錢更省心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;開展互認的前提是結果準確可靠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：做好結果互認工作，有哪些關鍵環節？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;首先，要建立完善檢查檢驗資料共享平台，促進醫療機構之間有效共享檢查檢驗資料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，開展互認的前提是結果準確可靠，要提高各地區、各級各類醫療機構檢查檢驗工作的質量水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，要完善相關支撐保障政策。醫療機構開展信息化建設、對接共享平台需要增加投入資金成本和人力成本，要加大保障力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在診療過程中，基於患者病情變化等原因，有時即使前期已做過同樣的檢查，之後還要再次檢查，以明確病情進展，確保醫療質量安全。一些地方統計顯示，實踐中需要重新檢查的約佔 60%，特別是一些短期內病情可能快速變化的患者，如患有外傷、急性失血、缺血性疾病等，需要及時進行復檢的比例更高。這時需要以醫師判斷為標準，對此要理性客觀看待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;推動信息互通共享，保護好患者隱私&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：如何進一步促進檢查檢驗結果互認？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;在國家層面，我們要建立檢查檢驗結果互通共享的信息標準規範，明確檢查檢驗結果互認的項目清單，形成檢查檢驗項目等編碼數據庫，建立檢查檢驗結果跨省互通共享的主索引數據服務接口，建立完善檢查檢驗結果的質量控制、授權訪問等管理制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在省級層面，基於省統籌全面健康信息平台，部分試點省份建成「影像雲」，建立標準規範型的檢查檢驗結果互通共享機制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;醫療機構和醫務人員在信息化系統升級改造、雲膠片存儲、檢查檢驗結果分析判讀等方面承擔了一定資金和人力成本，需要有關部門在投入和保障政策等方面予以積極支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;問：如何保護好患者隱私？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：&lt;/strong&gt;在開展全國醫療衞生機構信息互通共享三年攻堅行動過程中，還要把精力放在進一步強化網絡和數據安全上，強化醫療健康數據保護。各級衞生健康行政部門要建立完善的符合醫療健康信息互通共享場景的網絡與信息安全相關管理制度。醫療機構要加強數據安全管理，依法依規對數據的產生、傳輸、存儲、使用、共享、銷燬等實行全生命週期安全管理，提高數據安全防護能力和對個人隱私的保護力度。通過授權訪問機制，來保護患者隱私，確保醫療健康數據不被泄露或濫用。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28377052</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28377052</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 23:51:40 GMT</pubDate>
            <author>申少鐵/人民日報</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/584.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28377052_202408110752ae1627f8-4e62-421c-8434-cead77e84501.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>檢查檢驗結果互認</category>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/584.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/585.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>低價代訂酒店兩晚便宜 1500 元？優惠尾房或有調價甚至詐騙陷阱</title>
            <description>&lt;p&gt;暑期旅遊旺季，不少遊客通過二手交易平台或社交平台購買景區門票、酒店住宿等。一些人「抓住商機」，在這些平台做起了代訂生意。記者在某二手平台檢索酒店代訂服務發現，不少賣家宣稱優惠尾房，可享內部價，還有的説是協議房、積分房，保證入住。記者瞭解到，代訂確實能節省一定的出行成本，但也有一些網友反映，通過第三方代訂不僅沒省錢反而遇到了退訂難，甚至遭遇騙局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天津的李女士計劃 7 月到北京遊玩，並通過某二手平台的賣家代訂了北京的一家五星級酒店，原價每晚 3000 多元的房費，代訂價便宜 750 元。「兩個晚上便宜了 1500 元，本以為撿到了便宜，沒想到卻遇到了退訂麻煩。」李女士説，6 月底她因行程有變，計劃取消預訂的酒店，雖然此時距離入住時間還有 10 天，賣家卻拒絕退款。爭執一番後，最終在酒店工作人員協助下，賣家才同意取消訂單並退款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;業內人士指出，代訂低價酒店主要是通過協議價或會員積分等方式實現優惠。例如，一些酒店的高等級會員不僅享價格折扣，還有免費早餐、延遲退房等福利。酒店一般規定僅限會員本人使用，不得轉讓他人，但代訂者能通過添加「同住人」的方式幫他人代訂。這樣「同住人」就能拿着身份證辦理入住，這是二手平台上一些代訂賣家的主要操作方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中國法學會消費者權益保護法研究會副祕書長陳音江看來，酒店代訂本身不違法，但違反酒店相關規定，存在諸多風險。例如，一些酒店要求會員本人到場，特別是旅遊旺季，如果本人不到場很可能無法辦理入住；遊客向代訂賣家提供的個人信息也有泄露風險；很多代訂的酒店無法退訂，也不能開發票；遊客還可能遭遇價格臨時調整以及詐騙風險等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 2 月，有網友在社交平台發帖表示，其提前一個月通過代訂預訂了酒店，結果入住前酒店價格上漲，入住前一天臨時加價 1600 元。今年 6 月，上海市靜安區人民法院就曾公開審理了一起低價代訂酒店的合同詐騙案：2023 年 12 月至 2024 年 3 月，祁某某通過某社交購物平台發佈代訂酒店的信息，虛構其有能力低價訂房，以先行收取房費的名義，誘導被害人向個人賬戶轉賬，先後騙取 8 名被害人錢款共計人民幣 4.4 萬餘元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;對此，北京市中聞律師所律師李斌表示，遊客在預訂酒店時應選擇酒店官網或正規的第三方平台，如選擇個人代訂，應事先問清楚退訂要求，並拒絕一切向私人賬戶轉賬的行為，以免造成財產損失。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28377067</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28377067</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 23:41:33 GMT</pubDate>
            <author>楊召奎/工人日報</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/706.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28377067_20240811074180b965f4-6ac9-4e78-a753-a8c0d200cf72.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>低價代訂酒店</category>
            <category>10% 公司</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/706.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/707.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>奧運收官日看點！李雯雯力爭衞冕，閉幕式將於 12 日 3 時舉行</title>
            <description>&lt;p&gt;巴黎奧運會第十五個比賽日（8 月 10 日）結束，共決出 39 枚金牌。其中 6 枚金牌、1 枚銅牌被中國選手收入囊中。奧運賽程接近尾聲，截至目前中國代表團共斬獲 39 枚金牌、27 枚銀牌、24 枚銅牌，暫列獎牌榜第 1。一日勇奪 6 金，創造 5 個首次！第十五個比賽日，「創造歷史」成為中國軍團關鍵詞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第十五比賽日，中國代表團入 6 金 1 銅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中國男子舉重大級別首次獲奧運金牌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京時間 8 月 10 日，在巴黎奧運會舉重男子 102 公斤級比賽中，中國選手劉煥華奪得金牌。這是中國代表團在本屆奧運會獲得的第 34 枚金牌。中國男子舉重大級別實現奧運金牌零的突破！&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/473.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中國奧運史上藝術體操首金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京時間 8 月 10 日，在巴黎奧運會藝術體操團體全能決賽中，中國隊奪得金牌。這是中國代表團在本屆奧運會獲得的第 35 枚金牌，也是中國隊在該項目收穫的首枚奧運金牌！&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/474.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;跳水「夢之隊」首次包攬奧運 8 金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京時間 8 月 10 日，在巴黎奧運會跳水男子 10 米台決賽中，中國選手曹緣奪得金牌，跳水「夢之隊」包攬本屆奧運會 8 金。這是中國跳水隊首次包攬奧運跳水項目所有金牌！&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/475.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;國乒首次包攬奧運 5 金&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京時間 8 月 10 日，在巴黎奧運會乒乓球女子團體決賽中，由陳夢、孫穎莎、王曼昱組成的中國隊戰勝日本隊，奪得金牌，實現奧運五連冠！中國隊首次包攬奧運會乒乓球項目 5 枚金牌！&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/476.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;這是中國體育代表團在本屆奧運會獲得的第 37 枚金牌，也是中國體育代表團夏季奧運會第 300 枚金牌！&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/477.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中國隊首奪花遊雙人奧運金牌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京時間 8 月 11 日，在巴黎奧運會花樣游泳雙人項目比賽中，中國組合王柳懿/王芊懿奪得金牌。這是中國隊首次奪得該項目奧運金牌。本屆奧運會，中國花樣游泳隊包攬集體、雙人兩金。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/478.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;李倩奪金中國拳擊隊 3 金 2 銀收官&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京時間 8 月 11 日，在巴黎奧運會拳擊女子 75 公斤級決賽中，中國選手李倩奪得金牌。這是中國代表團在本屆奧運會獲得的第 39 枚金牌。中國拳擊隊 3 金 2 銀，完美收官。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/479.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;女子高爾夫摘銅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京時間 8 月 10 日，在巴黎奧運會女子高爾夫比賽中，中國選手林希妤奪得銅牌，追平中國女子高爾夫球歷史最佳奧運戰績。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/480.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;奧運收官日這些精彩看點值得關注！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;看點一：舉重選手李雯雯，力爭衞冕！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月 11 日，巴黎奧運會將迎來最後一個比賽日。東京奧運會冠軍李雯雯將在女子 81 公斤以上級力爭衞冕，期待她為中國舉重隊在本屆奧運會畫上圓滿句號。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/481.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;看點二：巴黎奧運會閉幕式將於 12 日 3 時舉行&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京時間 8 月 12 日 3 時，第 33 屆法國巴黎奧運會閉幕式將正式舉行。與開幕式不同，閉幕式將在法蘭西體育場進行。中國體育代表團亮相、聖火熄滅、「洛杉磯 8 分鐘」……讓我們共同期待！&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/482.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;更詳細的觀賽指南，請收好↓&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; width=&quot;600&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/483.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;（最終比賽時間以實際為準）&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28377048</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28377048</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 23:14:08 GMT</pubDate>
            <author>央視新聞</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/510.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28377048_2024081107143c0fd769-fc7e-4ad6-ab51-769f15dafa14.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>奧運</category>
            <category>巴黎奧運</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/510.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/511.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>華人經濟學家胡永泰全職加盟遼寧大學，曾參與設計中國稅收和匯率改革</title>
            <description>&lt;p&gt;8 月 10 日，遼寧大學官網發佈消息稱，近日，全球著名華人經濟學家、美國加州大學戴維斯分校經濟系傑出教授胡永泰（Wing Thye WOO）正式簽約全職加盟遼寧大學，擔任遼寧大學中國經濟研究院（CERI）的全職教授。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/583/228.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;胡永泰教授&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡永泰出生於馬來西亞喬治市，1976 年畢業於美國賓州斯沃斯莫爾學院，獲經濟學學士和工程學學士學位，1978 年獲美國耶魯大學經濟學碩士學位，1982 年獲美國哈佛大學經濟學碩士和博士學位，是諾貝爾經濟學獎得主、著名全球發展問題專家傑弗裏·薩克斯教授的高足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他現任聯合國「可持續發展解決方案網絡」（SDSN）亞洲區副主席、馬來西亞喬治市檳城學院特聘研究員、馬來亞大學客座教授、馬來西亞雙威大學客座教授、中國社會科學院大學客座教授，兼任中國留美經濟學家協會（CEANA）主席、中國經濟學家協會（CES）主席等職，還曾擔任布魯金斯學會高級研究員、美國哥倫比亞大學全球化和可持續發展中心東亞項目主任、馬來西亞檳城研究所執行主席等職務。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡永泰曾在世界多個大學、研究機構和國際機構擔任研究職務，包括新加坡南亞研究院、印度尼西亞戰略和國際研究中心、英國倫敦政治經濟學院、國際貨幣基金組織、中國香港大學、中國台灣大學、馬來西亞戰略和國際研究院、澳大利亞悉尼羅維研究院、中國人民大學等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡永泰的主要研究方向為經濟增長與可持續發展、宏觀經濟與匯率管理以及公共經濟學，是研究計劃經濟轉軌和憲制改革的先驅經濟學家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遼寧大學官網介紹稱，胡永泰對於全球以及東亞經濟增長有着獨到的見解和許多戰略性、前瞻性和創造性構想，在《美國經濟評論》（AER）、《國際經濟學雜誌》（JIE）等國際權威期刊發表論文 180 多篇，並出版多部專著。他的論文「理性預期條件下匯率決定的貨幣分析法——美元兌德國馬克的案例分析」曾被《國際經濟學雜誌》（JIE）評為 30 年來最具影響力的論文之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;憑藉一流的學術水平和深遠的學術影響，胡永泰在學界享有盛譽，擔任多家國際學術期刊的學術顧問，擔任《亞洲經濟文匯》總編、《中國經濟與商業研究》主編以及《亞洲經濟雜誌》副主編。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他始終秉承科學嚴謹性和實踐可用性，注重理論創新與實踐應用的結合，為眾多國家政府部門和國際機構在宏觀經濟、外匯管理、國有企業重組、貿易問題和金融部門發展等方面提供了寶貴的決策諮詢和建議，曾擔任中國財政部顧問小組成員、美國財政部顧問、聯合國千年項目東亞經濟顧問、馬來西亞首相國際顧問小組成員等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為中國財政部顧問小組成員，胡永泰參與設計了中國稅收和匯率改革，出版《中華人民共和國的財政管理與經濟改革》（牛津大學出版社，1995 年）。此外，他還協同創立亞洲經濟論壇（AEP），召集亞洲開發銀行和哥倫比亞大學地球研究所共同創辦「影子 G-20 工作坊」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡永泰是國際經濟學界研究東亞和中國問題的頂級經濟學家之一。他以強烈的社會責任感和時代使命感，致力於推動中國、馬來西亞和印度尼西亞的經濟增長與發展，對東亞現代化進程中的重大現實問題，如中等收入陷阱、轉型經濟學、增長與發展、全球化、匯率和區域經濟差異等方面進行了深入的探索，並以其深厚的理論基礎和敏鋭的洞察力，對東亞經濟發展的規律進行了深刻的分析總結。因其對中國經濟改革和財富差距研究的卓越貢獻，被譽為「世界上最著名的中國經濟專家之一」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，胡永泰已受聘為遼寧大學終身名譽教授，應邀來校作題為《重塑經濟全球化：構建和平繁榮的地球家園》的學術報告，併為經濟學博士生講授「避免中等收入陷阱」課程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，此番全職引進胡永泰之前，遼寧大學不久前還官宣了世界頂級宏觀經濟學家、歐洲大學學院經濟系教授拉塞爾·韋德·庫珀（Russell W. Cooper）全職加盟的消息。與胡永泰一樣，拉塞爾·庫珀也擔任遼寧大學中國經濟研究院全職教授。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遼寧大學是一所具備文、史、哲、經、管、法、理、工、醫、藝等學科門類的綜合性大學，是國家「211 工程」重點建設院校和國家「雙一流」建設高校，經濟學科入選教育部「101 計劃」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡永泰、拉塞爾·庫珀任職的中國經濟研究院成立於 2022 年 10 月，是遼寧大學下設的實體科研機構。該研究院以服務國家和地方經濟社會發展重大決策需求為己任，以實現高水平科研成果為目標，積極吸納海內外優秀人才，打造一流研究團隊，全面服務於遼寧大學的經濟學科建設，提升學校的社會影響力；全面服務於東北全面振興，提升學校的社會貢獻力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年 8 月，原任北京大學國家發展研究院黨委書記、副院長的餘淼傑北上出任遼寧大學校長。餘淼傑主要研究領域為國際貿易學、國際經濟學、發展經濟學。據北京大學國家發展研究院官網介紹，餘淼傑是全球經管類前 1% 高引論文經濟學者，也是迄今為止唯一獲得「英國皇家經濟學獎」的華人學者。目前，餘淼傑已兼任中國經濟研究院院長一職。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據中國經濟研究院官網介紹，該研究院至今已引進 10 餘名海內外知名學者，他們畢業於美國南加州大學戴維斯分校、威斯康星大學麥迪遜分校、弗吉尼亞大學、南加州大學、雪城大學、弗吉尼亞理工大學、英國倫敦商學院、西班牙巴塞羅那自治大學等國外著名高校，研究方向涵蓋國際貿易、宏觀經濟學、勞動經濟學、發展經濟學、產業組織學、金融學等多個領域。研究院致力於打造一流的研究團隊，持續積極從國內外招募優秀人才。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28374180</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28374180</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 22:51:28 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，蔣子文</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/583/230.png"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28374180_2024081106517e4366cd-2737-4384-a1b1-6ec4b7c238cb.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>高校人事</category>
            <category>遼寧大學</category>
            <category>經濟學</category>
            <category>胡永泰</category>
            <category>人事風向</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/583/230.png"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/583/231.png"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>對話兩屆奧運冠軍徐詩曉：只要努力，結果自然水到渠成</title>
            <description>&lt;p&gt;北京時間 8 月 9 日下午，在巴黎奧運會皮劃艇靜水項目中，東京奧運會冠軍徐詩曉和搭檔孫夢雅，以 1 分 52 秒 81 的成績，在女子雙人划艇 500 米決賽中再次摘得金牌雙雙衞冕成功，並創造出該項目奧運會最好成績。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/582/697.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;當地時間 2024 年 8 月 9 日，法國巴黎，巴黎奧運女子 500 米雙人划艇決賽。徐詩曉（右）與孫夢雅參加頒獎儀式。視覺中國，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「只要努力，結果自然水到渠成。」8 月 10 日，徐詩曉在接受澎湃新聞記者採訪時表示，前一天在巴黎的決賽，天氣狀況不是很好，不然還能發揮得更好，不過能夠超越過去的自己，也算沒有遺憾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為一對 90 後和 00 後搭檔的組合，徐詩曉説，她和孫夢雅私下相處並沒有「代溝」，兩人性格互補，一直很有默契。徐詩曉還告訴記者，決賽當天使用的船，是從 2019 年開始一直陪伴她們的親密夥伴，承載着兩人一起並肩作戰的高光時刻，她們準備把這條船運回國內留作紀念，珍藏一份美好的記憶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下是澎湃新聞和徐詩曉的對話。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;衝過終點後，我和搭檔互相為對方喝彩&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新聞：&lt;/strong&gt;昨天你和搭檔孫夢雅決賽奪冠的成績是 1 分 52 秒 81，超過了預賽和半決賽的成績，這次比賽，前期是有保留實力嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;徐詩曉：&lt;/strong&gt;前期倒沒有刻意保留實力，在平時訓練中，我們劃出過比這更好的成績。我們原定的目標是要突破 1 分 51 秒，但昨天決賽時水面風浪比較大，我們需要特別注意控制航向和穩定性，天氣對於整體發揮還是帶來了一些不利影響，不然我們的成績會更好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新聞：&lt;/strong&gt;在賽事直播鏡頭中看到，你和搭檔孫夢雅在衝過終點後有過交談，當時你們彼此説了些什麼？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;徐詩曉：&lt;/strong&gt;其實剩最後 100 米的時候，我們也説了話，「就保持剛才劃的那種感覺」。衝過終點後，我們不約而同地説了一句：「謝謝，辛苦了！」這場比賽我們終於順利打下來了，算是互相為對方喝彩吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新聞：&lt;/strong&gt;在之前的採訪中，你曾經提到，這屆巴黎奧運會比東京奧運會更難，主要難在哪些地方？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;徐詩曉：&lt;/strong&gt;因為東京奧運會我們已經拿過一次冠軍了，而且在此前的比賽中，只要我們倆一出手，基本是囊括冠軍。這屆奧運會，毫無疑問全世界的目光都會集中在我們身上，要説沒有壓力是不可能的。還好我們做好了打一場硬仗的準備，早已下定決心，要和競爭對手死磕到底，所以最後比起賽來，反而比我預想的要輕鬆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這屆巴黎奧運會，在前期的預賽和半決賽環節，我們和加拿大隊、西班牙隊等都交過手了，已經比較清楚地瞭解了對手的實力。所以半決賽比完後，我自己綜合評估下來就知道，我們在決賽奪金比較穩了，但我當時並沒有把這個想法告訴搭檔，我只是説：「夢雅，決賽我們按自己的節奏來就行。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，這次我們肯定也是衝着金牌去的，但如果最終金牌沒有掛在我們倆的脖子上，那就説明金牌不屬於我們，其他任何選手拿下金牌都是有可能、不意外的，這就是體育競技。我們和大家一樣，也是普通人，冠軍的包袱不可能一直揹着，總是要放下來的，所以我們並沒有太多關注對手。對於我們而言，能超越自己半決賽的成績，就算沒有遺憾，因為我始終相信，只要努力了，最終的結果自然是水到渠成。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/582/698.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;當地時間 2024 年 8 月 9 日，法國巴黎，徐詩曉/孫夢雅參加巴黎奧運女子 500 米雙人划艇決賽。視覺中國，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中國選手正在穩定成長，女子划艇項目會越來越好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新聞：&lt;/strong&gt;之前國家體育總局水上運動管理中心主任佟立新在接受採訪時説，作為運動員，你的年紀偏大，運動狀態已經達到頂峯。對你而言，要突破自己是不是更加不容易？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;徐詩曉：&lt;/strong&gt;年齡確實是我的一個弱勢，作為一名老運動員，身上的傷病更多，恢復起來也會更慢。比如在訓練中，我可能就沒辦法像夢雅那樣，今天練完第二天就恢復了，所以我需要把更多的時間和精力花在恢復和康復上。在之前的世錦賽臨近前，我就曾經因為訓練量太大，導致整個髕骨脫位，身體都已經吃不消了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;實際上，這屆巴黎奧運會的整個週期，我的傷病算是最多的一次，我左側的肩、腰、脖子以及右邊的膝蓋，一直都是不太好的狀態，這次也可以説是帶傷參賽。好在我們通過科學的訓練方法，打破常規做了一些大膽的新嘗試，來從其他方面突破和提升自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新聞：&lt;/strong&gt;不同於東京奧運會受到疫情影響，這屆巴黎奧運會有很多觀眾在現場觀賽，這在無形中會給你增加壓力嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;徐詩曉：&lt;/strong&gt;去賽場的途中，看到岸邊那麼多觀眾，還是很震撼的，可以深刻地感受到現場的氛圍和大家的熱情。不過，一旦比賽開始，我們就會即刻進入沉浸狀態，那個時候是完全聽不到觀眾席的聲音的。所以，現場觀眾並沒有給我造成壓力，在異國他鄉比賽能有那麼多人為我們加油，反而是一種激勵，讓我們更加有動力為國爭光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新聞：&lt;/strong&gt;作為剛列入奧運會不久的比賽項目，女子划艇這項運動目前在國內發展得怎麼樣？在你和孫夢雅之後，是否有新的種子選手梯隊出現？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;徐詩曉：&lt;/strong&gt;我們這個項目在國內還是有很多優秀選手的，今年以及去年的世錦賽，不少中國青年選手都取得了不錯的成績。我認為，即便是我和夢雅不參賽的情況下，我們中國隊在這個項目中依然有很大的奪冠實力。目前中國選手在女子划艇項目中保持着穩定的階梯式成長，也有很多新人湧現出來，我相信，未來這項運動在中國會發展得越來越好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「詩雅」組合性格互補，私下相處無「代溝」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新聞：&lt;/strong&gt;在你們這對「詩雅」組閤中，你是一名退役後又重返賽場的 90 後老將，隊友孫夢雅則是一名年輕的 00 後運動員。你們私下相處會有所謂的「代溝」嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;徐詩曉：&lt;/strong&gt;我覺得，運動本身是不分年齡的。我們倆之間目標始終一致，包括在平時的訓練中，我們都很執着，但凡兩個人中有一個不滿意，都會一起重練，堅決不把訓練中存在的問題留到過夜，一定要練到滿意為止，兩個人都有着「一根筋」的默契。正因為如此，從 2019 年搭檔以來，我們才能一起飛速成長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要説有不一樣的地方，可能就是我們倆性格不同，我屬於比較安靜的人，夢雅則比較活躍，所以大部分時間都是她來調節和帶動我的情緒。有時候訓練到筋疲力盡，她會拉着我一起聽聽歡快的歌曲，看着她在一旁蹦蹦跳跳的，我也會受到感染，慢慢放鬆下來。我們的性格屬於互補類型吧，這樣的搭配還挺好的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新聞：&lt;/strong&gt;你之前發微博説，備戰奧運會衝刺階段，都是看電視劇《寧安如夢》來解壓的。你們兩個人，是誰帶誰追劇的？平時你還有其他興趣愛好嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;徐詩曉：&lt;/strong&gt;是我帶着夢雅追劇的，比賽期間為了不受打擾分心，我們的手機全部統一上交了，只留了一個連微信都沒有的平板，我們就下載了電視劇存在平板中，訓練累了就追劇放鬆一下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了追劇，我平時還會釣魚，技術還不錯喲，這是我從小就有的興趣愛好。小時候在老家，我經常跟我哥拿着竹竿坐在家門口的河邊釣魚。後來發現隊友中還有其他人喜歡釣魚，有時也會約着一起去。這次比賽前幾個月，我還去了一次，釣上來有 10 多斤魚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新聞：&lt;/strong&gt;除了隊友，專屬的運動器材，也是運動員的親密夥伴。你和你的船槳之間，有什麼故事嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;徐詩曉：&lt;/strong&gt;我使用的劃槳，已經換了好幾根了，因為訓練時間長了，劃槳會脫皮。但我們比賽用的這條船，是從 2019 年開始，一直陪伴我和夢雅一路走到這次巴黎奧運會的，它陪我們贏得了所有世界大賽的冠軍，也承載着我和夢雅一起並肩作戰的高光時刻，是我們倆一個很好的夥伴。昨天我剛找隊裏的領導溝通過，準備把這條一直陪伴我們的船運回國內留作紀念，珍藏一份美好的記憶。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/582/707.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;徐詩曉，視覺中國，圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;爸爸在家準備了拿手菜，比完賽想趁假期好好追劇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新聞：&lt;/strong&gt;自從 2017 年復出以來，你經常輾轉世界各地訓練比賽，平時和家人聯繫多嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;徐詩曉：&lt;/strong&gt;我和家人聯繫還挺頻繁的，差不多每隔一兩天就會視頻通話，因為我從 13 歲走上運動員的訓練生涯開始，就很少在家人身邊，平時只能遠程聯繫。我爸媽的廚藝都很好，昨天比完賽，我還跟我爸説，等我回家要給我做好吃的，我特別囑咐要做小炒牛肉，這是我爸的拿手菜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我爸雖然不善言辭，但他很瞭解我，其實即便不説，每次回家他都會準備好我愛吃的菜。這段時間一直在國外，我特別想念家鄉的美食，比如江西的米粉，特別是我老家的鉛山燙粉，以及燈盞果等家鄉的小吃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，臨近比賽的階段，因為害怕打擾我訓練，聯繫得就少一些，更多是家裏人等我主動聯繫。我知道，看到女兒訓練辛苦，父母都會免不了心疼，所以每次和家人視頻我都是展示我最好的狀態，訓練累了的時候，能和家人嘮嘮家常，也是一種慰藉和溫暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我奶奶由於年紀大，不會用智能手機，每次我和家裏聯繫，她往往都是在旁邊聽着。奶奶對我的期望很高，不過她沒能親眼看到我這次在巴黎的比賽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 4 月底，我正在緊張備戰巴黎奧運會的時候，奶奶不幸去世了。那天，我哥説奶奶身體不太行了，你跟她説説話吧。我至今記得，那天是 8 點 46 分跟她視頻的，我叫了她三聲，她是 8 點 48 分走的，所有人都知道，她在等我。這屆奧運會，我是帶着奶奶對我的期盼參加自己的衞冕之戰，昨天我終於不負眾望奪得冠軍，我想，奶奶一定也看到了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新聞：&lt;/strong&gt;去年全國兩會，你曾以全國人大代表的身份，建議從源頭加強打擊網絡暴力。這屆奧運會比賽期間，出現了一些不好的「飯圈」現象，有個別粉絲還因為在網上詆譭運動員和教練受到公安機關處理。你怎麼看待這種亂象給運動員帶來的困擾？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;徐詩曉：&lt;/strong&gt;我們的項目可能沒有那麼高的關注度，所以這方面的困擾會比較少。雖然導致這種「飯圈」亂象的原因，是因為大家出於對運動員的喜愛。但還是希望大家能夠保持理性，給運動員營造一個舒適的比賽環境，不要因為盲目喜愛而出現不當行為，讓本就處於激烈競爭狀態中的運動員揹負更大的壓力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;澎湃新聞：&lt;/strong&gt;如今你已經奪得兩屆奧運會冠軍，職業生涯可以説比較圓滿了。這次比賽結束後，下一步有什麼新的打算嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;徐詩曉：&lt;/strong&gt;之前也有人問過這個問題，説實話，我暫時還沒有考慮太多。目前就想抓住比完賽後難得的假期放鬆一下，如果有新出的好看的電視劇，我一定會趁着假期好好追劇的，哈哈。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28374170</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28374170</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 22:50:04 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，羅振宇，實習生，郭雨竹</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/582/709.jpg"></itunes:image>
            <category>巴黎奧運會</category>
            <category>皮划艇</category>
            <category>徐詩曉</category>
            <category>中國政庫</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/582/709.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/582/710.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
        <item>
            <title>奧運頭條｜劉國樑總結稱樊振東勝張本智和是轉折點，美國女足奪冠</title>
            <description>&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/460.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;國乒女隊總結巴黎之旅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奧運會乒乓球女團金牌賽，中國隊直落三場以 3 比 0 的大比分擊敗日本隊，奪得金牌。賽後，國乒女隊總結了整個巴黎奧運會的行程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奪得女團金牌後，陳夢收穫了個人奧運會的第四枚金牌，追平王楠並列中國女乒奧運金牌數第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陳夢接受採訪時表示：「其實這三年對於我來説有很多的難過和傷心，但是到最後的時候，這屆奧運會對於我來説還是非常的圓滿，也非常的開心，能夠在最後的時刻能夠有這樣的圓滿。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「同時我覺得也是非常感謝我身邊的這兩位小妹妹（孫穎莎、王曼昱），我的隊友其實我覺得在這個三年的過程當中，我們既是競爭的對手，也是互相之間非常相親相愛的隊友，在最後的時刻我們都是在一起的，我們在一起凝聚到一起的時刻，才能展現出中國乒乓球隊目前最強的這種實力。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賽後，記者問到孫穎莎是否想過超越馬龍，孫穎莎表示：「現在沒法説超越，但會努力去做到更好。我覺得龍哥確實是一個非常偉大的球員，也是全世界所有運動員都要去學習的榜樣，我覺得説超越現在沒法説去超越。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「但我覺得自己肯定首先還是會好好規劃未來的 4 年，然後會全力以赴，珍惜每一天，也訓練好每一堂課。至於超越，我覺得自己會努力去做到更好。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王曼昱則表示：「對我來説，從備戰奧運會到參加奧運會，我全身心投入到團隊比賽中。我一直只專注於團體賽。我希望他們兩個能在單打比賽中發揮出最佳水平，當球隊遇到困難或面臨挑戰時，我可以節省一些精力在團體賽中發揮出最佳水平。 」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「總體來説我對自己（的表現）很滿意，尤其是今天的雙打比賽。這並不容易，但我對結果非常滿意。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/459.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;劉國樑總結巴黎奧運：樊振東擊敗張本智和是轉折點&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奧運會乒乓球女團金牌賽，中國隊 3 比 0 擊敗日本隊，贏得金牌。至此，中國乒乓球夢之隊包攬了本屆巴黎奧運會乒乓球所有項目的金牌，實現五連冠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;賽後，劉國樑接受了媒體採訪，他表示：「我覺得太不容易了，五塊金牌哪一塊都贏得驚心動魄。混雙第一塊，從 8 進 4 就場場經受挑戰。男單，樊振東跟張本智和那一場，包括最後拿冠軍，這是球隊一個關鍵的轉折點。這場球支撐起了球隊的信心，因為男單的挑戰性是最大的。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「男女團體也遇到了巨大挑戰，所有球隊面對中國隊都不遺餘力地發揮出最好的水平，但是我們做到了。不管是訓練備戰還是日常，不管是運動員還是教練員，大家都拼盡了全力。在關鍵時刻能頂住壓力，我為他們感到驕傲和自豪。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/461.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p class=&quot;image_desc&quot;&gt;2028 年洛杉磯奧運會開閉幕式主會場&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;洛杉磯將舉辦一屆「無車」奧運會&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國洛杉磯市在巴黎舉行新聞發佈會，該市市長卡倫·巴斯表示，洛杉磯將在 2028 年舉辦一屆「無車」奧運會：「我們已經在努力通過擴大公共交通系統創造就業機會，以便舉辦一場無車奧運會。這是洛杉磯的一項壯舉，以建設一個更環保的洛杉磯。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴斯還解釋説：「無車奧運會意味着人們必須乘坐公共交通工具才能到達所有場館。為了做到這一點，我們一直在建設交通系統。我們將需要超過 3000 輛巴士，其中不少將從全國各地借用。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛杉磯 2028 年奧組委主席兼總裁凱西·沃瑟曼透露，在巴黎奧運會閉幕式的交接環節，格萊美和奧斯卡獲獎歌手 H.E.R.將和 Snoop DOGG(狗爺) 參加表演。美國奧運傳奇人物邁克爾·約翰遜等也將參與其中。「我們準備了一些驚喜，希望再保密 24 小時。」&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/458.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;跆拳道收官，中國隊共獲一銀一銅&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奧運會跆拳道項目收官，法國和伊朗各入一金。中國隊本屆奧運會共獲得一銀一銅，成績好於東京奧運會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當日進行的女子 67 公斤以上級比賽中，中國隊的周澤琪敢打敢拼，打出了個人風採。首輪她以凌厲攻勢 2 比 0 輕鬆戰勝奧地利隊的雅爾。八進四對陣東京奧運會銀牌得主、韓國名將李多彬，周澤琪再次憑藉出色的腿法與對手拼到最後一秒，最終決勝局 6 比 7 惜敗，止步八強。法國選手洛蘭獲得該級別金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男子 80 公斤以上級，中國選手宋兆祥首輪不敵美國選手希利。伊朗選手薩利米獲得該級別金牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奧運會跆拳道項目八個小項全部結束，韓國隊收穫兩金，其他六塊金牌分屬六支隊伍，延續了羣雄逐鹿的局面。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/457.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;男子凱林賽中國隊選手無緣四分之一決賽&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奧運會場地自行車項目迎來倒數第二個比賽日。中國隊選手周瑜、劉琦在男子凱林賽中早早止步，無緣四分之一決賽。男子麥迪遜賽中，賽前不被看好的葡萄牙隊戰勝一眾強手，加冕奧運冠軍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男子凱林賽首輪比賽，杭州亞運會該項目冠軍周瑜與已在本屆奧運會上斬獲兩金的荷蘭人拉夫賴森同組，最終收穫小組第四，和隨後出場、排名所在小組第三的劉琦一起進入復活賽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「一開始教練就叫我跟住哈里（拉夫賴森），可惜我沒能跟上。」周瑜説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;復活賽中，周瑜雖然獲得所在小組頭名，但因為曾在賽道藍色區域騎行而被判犯規，憾失晉級機會。劉琦則以 0.107 秒之差遭淘汰。另一場復活賽中，特立尼達和多巴哥選手布朗墜車後頭部受傷，醫療人員緊急進場將他抬上擔架，在離開場地前他向現場觀眾揮手示意，觀眾則對他報以掌聲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在男子麥迪遜賽中，萊唐和奧利韋拉幫助葡萄牙隊以 55 分的總成績登上最高領獎台，意大利隊和丹麥隊分別以 47 和 41 分獲得亞軍和季軍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「我們賽前就説最後 25 圈當大家都疲憊的時候，我們全力加速，就會有機會。最終事實證明瞭我們之前這麼預測是對的。」萊唐説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在女子爭先賽中，德國選手弗里德里希、新西蘭選手安德魯斯、英國人菲鈕肯和荷蘭人範德沃夫殺出重圍，晉級四強。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11 日，巴黎奧運會場地自行車將迎來最後一個比賽日，決出女子爭先賽、男子凱林賽和女子全能賽三枚金牌。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/456.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美國隊戰勝巴西隊獲得奧運女足金牌&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國隊在巴黎奧運會女足決賽中以 1 比 0 擊敗巴西隊，奪得冠軍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是美國女足第五次獲得奧運金牌，除本屆奧運會決賽外，她們還在 2004 年、2008 年奧運會決賽中擊敗了巴西女足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美國隊前鋒斯旺森在第 57 分鐘打入全場唯一進球，美國隊繼四分之一決賽和半決賽分別擊敗日本隊和德國隊後，連續第三場以 1 比 0 獲勝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前被禁賽兩場的巴西女足 38 歲傳奇球星瑪塔在第 61 分鐘替補上場，但她無力改變結果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西隊本場開局險些破門，第二分鐘，前鋒盧德米拉門前接隊友傳球射門，可惜角度太正。兩隊此後互有攻守，直到斯旺森接隊友阿爾伯特直傳，禁區內冷靜推射破門。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下半場補時階段，巴西隊獲得扳平比分的機會，但阿德里亞娜頗具威脅的頭球攻門被美國隊門將內赫爾化解，後者此役表現出色，力保大門不失。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/455.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;法國男排實現奧運兩連冠&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法國隊在巴黎奧運會男排決賽中以 3 比 0 戰勝世界排名第一的波蘭隊，衞冕成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法國隊本場僅用 1 小時 16 分鐘就以 25 比 19、25 比 20 和 25 比 23 獲勝。法國隊的意大利籍主教練賈尼在運動員生涯中曾在奧運會上獲得 2 銀 1 銅，這次他終於實現了奧運奪金的夢想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;54 歲的賈尼説：「我非常開心，這是我的夢想，我們在決賽中表現非常出色，我們的一傳、攔網、扣球水準都很高。要想贏得奧運會冠軍，就得達到這樣的水準。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕特里和克萊弗諾此役分別為法國隊貢獻 17 分和 11 分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「最難的事情就是衞冕。而且，零封意大利隊（半決賽）和波蘭隊（決賽）感覺太棒了。我們這支隊伍有一些其他隊伍所沒有的東西，他們沒有我們這麼強大的能量。」帕特里説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在攔網和發球直接得分方面，法國隊本場分別以 9 比 4 和 8 比 4 佔優。在他們的嚴密防守下，波蘭隊的頭號攻擊手萊昂只得到 9 分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當天進行的女排銅牌爭奪戰中，巴西隊以 3 比 1 戰勝土耳其隊。意大利隊對陣美國隊的女排決賽將在 11 日進行。&lt;/p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; style=&quot;width:600px;&quot; src=&quot;https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/454.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;托拉創奧運紀錄贏得男子馬拉松冠軍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024 年巴黎奧運會男子馬拉松項目在當地時間 8 月 10 日上午鳴槍起跑，埃塞俄比亞選手托拉跑出 2 小時 06 分 26 秒，在贏得冠軍的同時，打破奧運紀錄。名將基普喬格退賽，無緣奧運會三連冠；中國選手吳向東排在第 40 位，是成績最好的中國隊選手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當天，所有運動員從巴黎市政廳出發，途經巴黎歌劇院、盧浮宮等著名景點，一路向西抵達凡爾賽宮，然後從那裏折返沿另一條線路返回巴黎，途經埃菲爾鐵塔後最終抵達榮軍院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的奧運紀錄由肯尼亞人卡馬烏在 2008 年北京奧運會時創下，成績是 2 小時 06 分 32 秒。托拉曾在裏約奧運會上贏得男子 10000 米銅牌，今天他在半程之後脫穎而出，獨自領跑並將優勢保持到最後。比利時的阿布迪和肯尼亞的基普魯託分列二、三位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;托拉説：「我原本只是埃塞俄比亞隊的替補，當我得知有機會參賽後便做了充分準備。我很開心實現了目標，贏得奧運金牌不容易，我很驕傲。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;連續在裏約和東京奧運會贏得該項目金牌的基普喬格在 30 公里之後逐漸停下腳步，並宣佈退賽，無緣成為奧運會馬拉松三連冠第一人。另外一位名將貝克勒排名第 39，成績是 2 小時 12 分 24 秒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國隊方面，在前 10 公里處在第一集團的楊紹輝後程逐漸掉隊，以 2 小時 14 分 48 秒位列第 55 名。全國紀錄保持者何傑位列第 67，成績是 2 小時 22 分 31 秒。成績最好的吳向東以 2 小時 12 分 34 秒完賽，排名第 40 位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吳向東説：「我已經拼盡全力了，但後面確實掉速比較明顯。天氣的因素只是一方面，我覺得更大的挑戰還是這個賽道，有很大難度。這是我第一次參加奧運會，能夠與基普喬格、貝克勒同場競技，感覺非常好，希望將來能再次參賽。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴黎奧運會女子馬拉松將於 11 日進行。此外，本次奧運會開創性地設置了大眾馬拉松項目，數萬名大眾選手將踏上與奧運選手相同的馬拉松跑道。&lt;/p&gt;</description>
            <link>https://m.thepaper.cn/detail/28377042</link>
            <guid isPermaLink="false">https://m.thepaper.cn/detail/28377042</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 22:21:47 GMT</pubDate>
            <author>澎湃新聞記者，胡杰</author>
            <itunes:image href="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/464.jpg"></itunes:image>
            <enclosure url="https://thepaperaudioinput.oss-cn-shanghai.aliyuncs.com/input/28377042_20240811062240c2112d-5071-4286-b270-e325743d9dc6.mp3" type="audio/mpeg"></enclosure>
            <category>巴黎奧運會</category>
            <category>奧運頭條</category>
            <category>運動家</category>
            <media:content url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/464.jpg"></media:content>
            <media:thumbnails url="https://imagecloud.thepaper.cn/thepaper/image/317/626/465.jpg"></media:thumbnails>
        </item>
    </channel>
</rss>