<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
    <channel>
        <title>少數派</title>
        <link>https://sspai.com</link>
        <description>少數派致力於更好地運用數字產品或科學方法，幫助用户提升工作效率和生活品質</description>
        <language>zh-CN</language>
        <managingEditor>contact@sspai.com (少數派)</managingEditor>
        <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 15:00:00 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>西西弗斯的遊戲：我作為一個典型 ADHD 的接納與重塑</title>
            <link>https://sspai.com/post/96639</link>
            <description>&lt;div class=&quot;content wangEditor-txt minHeight&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;編注：&lt;/strong&gt; 本文是「&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/95877&quot;&gt;2024 年度徵文&lt;/a&gt;」記錄賽道的入圍文章。文章代表作者個人觀點，少數派僅對標題和排版略作修改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我目前主要通過非藥物幹預的方法來應對 ADHD 的症狀，並基於此寫了此篇文章與大家分享。但我並不完全反對藥物治療，每個人的情況都不盡相同。希望閲讀本文的你，能夠遵循專業醫生的建議，根據自身情況，合理結合藥物和非藥物的方法，找到最適合自己的應對方式。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;確診之路：在神經多樣性的迷宮中尋找座標&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/23/2d56831f24196bbab9c2ea1e9826454c.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;深圳康寧醫院的走廊，永遠比股市開盤還要擁擠。2024 年 7 月初，在我 34 歲零 11 個月那天，我拿著一疊 A4 紙，排在上午的門診的第八位，預計我的就診時間是上午的 11:00。紙上是我的「病歷」——從小學老師桌上消失的作業，到工作後丟三落四的企劃書，事無鉅細。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這趟醫院之旅的起因很簡單：我在「青衫」公眾號上做了個 ADHD 測試，結果顯示我可能「不太正常」。然後又在搜了幾天的資料，並且和 AI 聊了幾天。當我準備完畢，把結果和資料發給我那位藥學博士老婆看，她挑了挑眉：「你確定自己有病嗎？」「我確定。並且這和基因遺傳有很大的關係。不過我的情況似乎不算很嚴重。」我説。 「我覺得你還是別瞎想了，趕緊去醫院查查看吧。」她説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在康寧醫院的等候區，我四周 80% 是年輕人，人手一部手機，但都在對著屏幕發呆。不知道他們是真走神還是在思考人生。我猜測他們可能和我一樣，腦子裡同時轉著八個頻道，但每個頻道都在播放不同的節目。我一直等到了 12:30，才輪到號進了門診。我關上診室大門的時候，門前還坐滿了等候求診的一大群年輕人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陳醫生，一位戴眼鏡的年輕人，看完我的「病歷」後説：「如果每個病人都像您這麼詳細，我一天能多看十個病人。」我不確定這是在誇我細心，還是在説我寫得太羅嗦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;診斷結果出來了：&lt;strong&gt;ADHD + 雙相情感障礙。&lt;/strong&gt;用我老婆的話説就是：「一個人怎麼能又風風火火又鬱鬱寡歡？」——這大概就是我的特色吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有趣的是，醫生給我開「興奮劑類」藥物，所以沒給我開神藥「專注達」。他説我的自救方式——跑步和冥想——挺好。這讓我想起自己確實經常在跑步時突然想通了很多事情，雖然想通了但還是繼續犯錯。&lt;br&gt;回家後我略帶炫耀的把診斷報告拿到她的眼前。她看完診後鬆了口氣：「比我想象的好。」然後補了一句：「原來你真的是 ADHD，我以為你只是單純地缺心眼。」&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;藥理實驗：我對神藥的期待與幻滅&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/23/6514f4b57017b5e6143999639d7ea4dc.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;確診後，我開始服藥。每一粒藥片被吞下，動作精準卻帶著隱忍，像是在執行一項不得不完成的任務。運動和冥想的習慣被擱置，生活的重心被徹底傾向藥物。但作為職業交易員，我需要注意力像激光般集中，而第一輪藥物的效果卻像一場虛假反彈，帶來的改變微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;8 月初，藥物耗盡。我的專注力如同一張無序的 K 線圖，波動劇烈，毫無章法。複診續藥的計劃被掛號的高難度阻斷，整個 8 月，我在等待與失望中度過。與此同時，我開始反思：或許是對藥物的期待過於急切，而運動和冥想這些曾經的支柱也不該被輕易拋棄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到 9 月中旬的一個清晨，掛號平台突然刷新出一個空缺名額。我幾乎沒有猶豫，迅速搶下。那一刻，像是一次久違的精準交易，果斷而高效。複診當天，我向陳醫生詳細彙報了現狀：「狀態略有改善，但專注力提升不明顯，對工作的幫助有限。」説出這些話時，我的內心早已湧動著期待——對「專注達」的期待。這個名字在我的研究中反覆出現，每一個數據、每一份反饋都在暗示它可能是我突破困局的關鍵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當陳醫生在新的處方上寫下專注達時。那一刻，我感到一種久違的希望湧上心頭。接過藥盒時，我的手指緊緊握住，彷彿握住了一張改變命運的交易單據。這不是普通的藥物，這是我等待已久的救贖，是我重新找回專注與掌控的機會。這一次，我的期待不再是盲目的，而是篤定的——它將是我的轉折點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#160;服藥第一週。早晨 8:15 分，我像往常一樣取出藥片，配著溫水嚥下。這顆我視為真正「救命稻草」的專注達，9:00 開盤，藥物已經我的期待中開始發揮作用。可辦公桌前，我盯著跳動的 K 線，卻依然感覺注意力像一群無序的蝴蝶，在腦海中四處翩躚。對於藥物的效果，我大概心裡有了些判斷，或許，我根本就不應該太期待藥物的作用和效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#160;抱著這樣的想法，我又打開了熟悉的中文世界裡，有關 ADHD 的內容，像是青衫的公眾號，這成了我探索 ADHD 世界的起點。隨後，我像個考古學家，開始在英文互聯網中發掘更多關於 ADHD 的信息，從社交網絡上的 ADHD 社區，到專業學術機構上的專家分享，再到 Sci 相關的論文期刊，他們的故事和建議像是散落在各處的拼圖碎片，漸漸在我面前組成了一幅更完整的圖景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;對於 ADHD 完全依賴藥物的治療方案，就像只帶著一把榔頭就想修好出了故障的電腦芯片。&lt;/strong&gt;我把我發現的結果和老婆分享。「我之前非常期待像其他問題一樣，只要遵循醫囑，按時吃藥就能有明顯的改善，可吃藥對我的幫助和改善不大。」她説：「我曾經做過一些精神類藥物的跟蹤研究，有一個我很難解釋和接受的結果，那些強烈依賴藥物的病人，幾乎病情都在惡化。」幾乎同一時刻，我們都意識到，對於精神類疾病或者神經多樣性的情況，只依賴藥物治療就想獲得治癒是幾乎完全不可行的方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;藥物治療與非藥物幹預，這兩者一個非此即彼的選擇，而是需要多管齊下的系統工程。 我逐漸清晰地意識到：ADHD 的治療之路，就像交易一樣，需要的是耐心，堅持，以及一次次失敗後吸取經驗重新再來的過程。妻子的支持理解，孩子的陪伴，讓我覺得對於 ADHD 的康復之旅，我毫不孤單。&#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;9 月末的時候，因為一些事情，我帶著老婆和孩子像候鳥南遷回了我的父母家，在那裡呆 15 日。和父母住在一起的時間裡，我覺得自己有好像成了一個沒長大的孩子，有種熟悉的保護感。但是幾天過後，我又顯露出沒有長大的孩子另一面，易怒，暴躁，焦慮，只要家庭內部的微小矛盾如同往平靜湖面扔石子，我的情緒便激起層層漣漪。每天我只能像直行軍事任務一樣的準時服藥，以此來證明，我在治療的自己 ADHD 症狀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十月份返回深圳的時候，也許是我的 ADHD 特性，也許是我反叛另一面的有意為之，我把「專注達」完美地遺忘在我父母家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;經過非藥物幹預與工作方法的調整，我的整體狀況開始出現積極變化。儘管注意力仍偶有分散，但持續專注的時長明顯延長，我的投資回報率也呈現上升趨勢。生活層面，我的作息更加規律，睡眠時間固定，飲食清淡均衡。通過增加運動頻率，情緒波動得到改善，整體狀態更趨平穩。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;非藥物幹預九柱&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/23/7fb2f96db34aa34fd05af93243f611d5.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;p&gt;幾個月來，在未藉助任何藥物的情況下，我的身心狀態取得了顯著進步。在妻子的幫助下，我對自己的非藥物幹預做了系統性的思考。整理如下：&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;自我接納——接受真實的自我&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;對自己保持真誠。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不要自我傷害。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;從自己的內心出發正視自己，而不要用他人的目光想象自己。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/24/9cedaddab47f4ccf698ff880f40ff528.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;從小到大，我一直都被一句話反覆教育，「你這樣做，別人會如何看你。」在這種他人目光的影響下，我幾乎忘記了，如何看待我自己。 小學的時候，我是個大結巴，只有一個人的時候自言自語時，我語速飛快。念大學之前，我幾乎沒有辦法和異性説話。一直到現在，我對於表達真實的自己都有一種深深的畏懼，這或許可以歸因於一種長期的「自欺」，讓我習慣性地壓抑自己，迎合外界的期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;忽視了真實的自我，卻幻想著有很多雙別人的眼睛在無時無刻地審視著我自己。這種被標籤化和社會面具束縛的狀態，讓我變得怯懦、膽小，甚至偽裝自己。我變得極其敏感，會因為別人刻意的恭維而驕傲自滿，也會因為別人的不悅而去懲罰自己。或許，這正是身份焦慮在我身上的表現，它讓我將自我價值完全寄託於他人的評價之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;薩特的經典術語「他人即地獄」（&lt;i&gt;L&#39;enfer, c&#39;est les autres&lt;/i&gt;），並不是説「他人」本身是地獄，而是指在他人目光下，我們可能會被「物化」，即被簡化為一種外在的身份或形象。當我們用他人的目光看自己時，容易失去對自我本質的掌控，從而感受到壓迫和焦慮，陷入一種不真實的狀態。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通過這麼多年來的反思與成長，我總算可以接受真實的自己。這種接受意味著我開始追求真誠，逐漸擺脫沉淪的狀態，嘗試直面自己的內心。雖然外界對我依然有著很強的作用，但我逐漸學會通過自己的行為來定義自己，而非依賴他人的目光。這種轉變，是我對主體性的一種重新發現，也是對自由的一種接納——儘管它伴隨著焦慮與責任，但卻讓我更加完整地擁抱了真實的自我。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;專注管控——像控制錢包一樣的控制注意力&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;注意力是除了金錢和時間外，最容易被忽視和掠取的資源。對成癮性吸取注意力的一切東西都保持警惕。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;把注意力頭投入在最值得的方向。做一個注意力的價值投資者。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果沒有值得投入注意力。那麼選擇休息、打坐、冥想、睡覺。都是可以補充注意力的手段。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;遠離那些消耗注意力和情緒的沒有意義的內容。不要為了打發無聊而捲入算法推薦的爭議性話題；觀看視頻的時候，可以選擇關閉彈幕。限制自己使用手機相關 app 的時間。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/24/201d2d651ca24ba7969c92c4dff5449e.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;當我意識到注意力也是一種稀缺並且寶貴的資源。我便開始像一個價值投資者那樣，謹慎小心地把自己的注意力投入到那些可能會為我帶來長期價值回報的地方上。每個人都可以通過這種訓練，而成為注意力管理上的巴菲特。 當然，我並不反對注意力資源的適度的消費，偶爾刷刷短視頻，就好像自一個謹慎的投資人可能也會逢年過節上牌桌玩兩把。但是必須要警惕此類消費中多巴胺循環上癮的誘惑，並對這些消遣行為加以嚴格的限制。否則一個謹慎的投資人也可能因為放縱自己而最終成為一個賭徒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當我對注意力加以管理之後，我發現自己更容易進入了心流狀態，這種高度專注讓我能夠自然地優化時間分配並保持情緒的穩定注意力管理不僅是提升執行功能的關鍵，也是減少任務切換成本的有效手段。通過專注於優先級最高的任務，我避免了被瑣事分散精力，從而提高了整體效率。我感覺注意力管理或許是實現時間管理和情緒管理的重要途徑。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;呼吸調頻——保持呼吸穩定&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;可以從冥想和運動，來練習呼吸。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;每次感受到壓力的時候，可以先通過調整呼吸來應對。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/24/48d176cffdc8d5d040763f81e333c2a1.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;每天早上的起床之後，我都習慣面對太陽，選擇一個我舒適的坐姿，調整呼吸，進行一個 15 分鐘的冥想。銅鍋正念和呼吸控制，可以把我從沉睡的狀態中喚醒。這種穩定且有節奏的呼吸，不僅幫助我進入一種身心連接的狀態，還能讓我自然地生成任務清單，規劃新的一天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每當我在公園裡跑步時，我的呼吸也會讓我進入類似於類似於冥想的心流狀態，呼吸變得急促但是平穩，內心卻更加堅定並且平靜。 我是一個情緒波動明顯的人，我的情緒很容易被外界的影響做出激烈的反應。這也是典型的 ADHD 症狀之一。每當情緒波動時我的呼吸會變得凌亂，當我通過反覆倒數 3, 2, 1 來穩定呼吸時，情緒會立即平復，頭腦也恢復冷靜，我也會有一個更平穩的表現。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;作息錨定——保持有規律的作息&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;選擇固定的休息和起床時間，保證足夠的睡眠時間。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;休息時間，可以把手機等電子產品放在臥室之外。減少相關影響。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/24/f11bcfd36e8b12e4d73a4f8e8edce9e1.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我的作息曾經非常不規律，長期處於睡眠剝奪狀態，經常白天睡不醒，晚上睡不著。自從孩子出生後，他天然穩定的生物鐘（晚上 9 點入睡，早上 7 點起床）強制性的讓我調整作息，固定在凌晨 1 點前入睡，早上 7 點左右起床，確保每天 6 小時的睡眠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我之前對於手機還有這嚴重的依賴，習慣睡前刷手機，躺著睡不著還是看手機，甚至醒來第一件事也是看手機。這種行為嚴重降低了我的睡眠質量。對此有科學的解釋叫藍光效應，是因為手機等電子設備，它們放出的藍光影響了褪黑素的分泌，導致入睡困難。後來，我嘗試了幾種方法，比如戴眼罩、將手機放在臥室外，進行了一次徹底的數字排毒。通過這些自我調節的努力，我成功完成了睡眠重建，現在不再依賴任何工具或藥物，只要進入臥室躺在床上就能秒速入睡，享受嬰兒般的高質量睡眠。這一切，都要感謝我的孩子。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;痕跡追蹤——保持記錄&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;記錄自己的生活，不僅在未來會收穫美好的回憶，而且能保持自己的表達欲，積累更多經驗。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不要拘泥於記錄的內容只要是自己真心想表達的就可以。可以是生活日誌，工作記錄，靈感記錄。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不要拘泥於記錄的形式。不管是手寫的日記還是電子的生活記錄模版，不管是文字還是音頻圖像視頻，記錄本身最重要。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/24/7a3f951eee60edc977a25061ce6226a8.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/26/131129667339a2d5756c82bf7a6f4b8e.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;2018 年前後在某雲筆記上的相關筆記。現在有些廢稿內容和段子回過來看，我卻很觸動。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;2018 年的時候，我做過一段時間的脫口秀。那時，我每天都在做記錄和積累的工作，帶著一種喜劇人的職業習慣去發現身邊的笑點，並加以創作。這種記錄持續了半年，逐漸變成了一項繁雜沉重的工作。回想起來，我當時太關注記錄帶來的「獲得感」，為了獲得甲方或觀眾的肯定，我承受了巨大的創作壓力，最終因為創作倦怠而放棄了喜劇和記錄，這種對外在動機的依賴讓我忽視了記錄的真正價值。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/26/385cd232018743e6dfb986bd39296f9e.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;當時投稿給單立人牆報中了部分段子。現在來看，我覺得不算是我最好笑的，甚至不算好笑。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;幾年後，當我翻開那些被遺忘的記錄時，我驚訝地發現，許多「爛梗」和被槍斃的創意，竟然蘊藏著如此新奇的視角。這讓我意識到，記錄的價值並不依賴於外界的肯定，而是一種自我確認的過程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在孩子出生後，我重新拾起了記錄的習慣，最初只是簡單地記錄心情和生活流水賬，後來逐漸走向更系統化、更精細的記錄。我甚至嘗試用雕琢小説般的語言技巧來記錄每天的日常，或者用精巧的有如「第二大腦」的模版去記錄，但這種對形式的追求把記錄這件事變成了一件繁雜的負擔，而且讓我感到被「甲方」和「觀眾」審視的壓力。於是，我決定迴歸記錄本身，用最簡單的方法去記錄我想表達的東西。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/26/c92dd70d3a6a23967a5c6dfcffa9ea88.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;堅持記錄一年多的 notion，成了記錄我相關生活，工作，投資的最重要的工具。我更換個很多個模版。在 AIGC 越來越成熟的現在，我認為即使是最小程度的真實記錄，只要堅持也會有超出預期的長遠收穫。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;喜劇演員教主劉暘曾提到的「let it brew」創作方式，就是他寫完一個前提之後，不著急去寫梗，記錄下來之後，過幾天梗就冒出來&lt;/strong&gt;。 在停止創作喜劇後，我終於明白了「let it brew」。記錄本身是一種無聲的積累，它在未來的某個時刻，會以意想不到的方式為我帶來靈感與價值。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;運動維持——保持運動興趣&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;選擇任何一項喜歡的運動去做。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不必強調運動的競技性，可以與興趣結合起來。比如邊看電影，邊做橢圓機或者跳操。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/24/d27df94afca4bc6ca45bc9686a3f6fee.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;大二那年，我遭遇了嚴重的急性腰椎間盤突出，到了最困難的時候，只能在地上趴著。那時我上衞生間都只能彎著腰，像蝦一樣蜷縮在馬桶上。之後的兩年裡，我試了除了外科手術外幾乎所有的治療方法，包括各種藥物，民間偏方，針灸、推拿等慢慢地恢復到勉強能站立的地步。可是，我的體重卻飆升到了 220 斤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究生的第一天，我辦了一張健身卡，並買了一個藍牙耳機，這樣我就可以在運動時隨時聽歌或播客。漸漸地，我開始將運動興趣與聽播客結合起來，每隔一天都會去健身房進行有氧運動和力量訓練。結合飲食的調整，在接下來的 10 個月，我成功減重 60 斤，並且保持了 10 年。這不僅幫助我實現了身體上的重新塑造，而且增強了我的自信，我感受到自己得了全方面的增強。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年，在各種壓力下，我的情緒崩潰，差點又復胖回去了。2024 年 7 月我被診斷出患有 ADHD 後，重新制定了自己的運動計劃。我把在客廳看電影和運動結合起來，比如一邊踩橢圓機或做高強度間歇訓練，一邊看自己喜歡的電影。這不僅是一種娛樂方式，也是一種有效的低衝擊負荷鍛鍊，可以減少對關節的壓力，同時提高心血管耐力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;24 年 12 月，我又愛上了邊跑步邊聽播客，並通過一次次的跑步開始明確自己的目標——完成一項馬拉松。3 個月快過去了，我體重降了接近 10 公斤，腰圍減小了 10 釐米，並且我已經可以在一個小時左右完成 10 公里的跑步了。跑步幫助我調整了自己的呼吸節奏，加強了身體核心肌肉的控制，以及把目標分解後逐步實現的成就感。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/26/4b22add4be32d38577f1c3c1825ca1ea.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;跑步，結合興趣——聽播客，再通過分解目標逐步完成長跑，是最近我總結出最能提供多巴胺的經驗。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;對我來説，運動只是為了讓我開心，將其與其他興趣愛好結合起來，不僅能給我提供足夠的多巴胺，也能讓我輕鬆堅持下去。這不僅是一種有效的積極恢復方式，還幫助我保持良好的精神狀態，讓生活變得更加充實。在每次高強度鍛鍊前後進行輕微活動，如拉伸或瑜伽，都讓我感受到肌肉的舒展，血液的循環，讓我覺得身體正在逐步調整好狀態，適應新的挑戰。我為此感到非常滿意。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;管控飲食——保持餐飲健康&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;戒除成癮性的食物，比如酒店，香煙，包括高糖高油脂的食物。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;少吃過度加工的工業食品和飲料。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;對人工合成添加劑和塑料製品的保持遠離。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/24/a945eda167b19d28eacf5dd8ad5ea8bd.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我出生的體重是 8 斤 2 兩。來到世上的第一天，我就是重量級選手作為一個從小就發胖的人，我一直對高糖碳酸飲料，如可樂和雪碧，感到特別依賴。這些飲料給我帶來的快樂不僅僅是口感上的滿足，還與大腦中的多巴胺分泌有關。僅在美國的研究表明，ADHD 人群中，近 2/3 的人存在超重或肥胖問題。這主要是因為 ADHD 患者往往具有多巴胺分泌不穩定的特徵，因此容易傾向於食用高糖食物，以獲得暫時的快感，從而形成一種成癮循環。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種高糖飲食不僅導致體重增加和肥胖問題，還可能引起多種健康問題，如血糖水平忽高忽低，甚至會導致大腦炎症。通過我的運動減肥經驗，我深刻地意識到戒除含糖類飲料的重要性。此外，對於其他容易上癮的物質，如酒精、香煙和甜點，也需要保持警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了戒除我對含糖飲料碳酸飲料的癮，我採用了逐步替代法，從含糖碳酸飲料過渡到無糖類飲料，再進一步轉向無添加人工合成類飲料，最終選擇純水或自制蘇打水（將二氧化碳注入純水中）。除了控制卡路里和減少成癮性食物外，還要注意減少工業製成品，尤其是那些添加了大量人工合成添加劑（如人工香精、防腐劑、色素）的食品，以及儘量避免使用塑料製品，因為加熱後的塑料製品對身體健康有潛在風險。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管學界目前仍存在關於人工合成添加劑安全劑量及塑料製品危害程度的爭議，但有一點毋庸置疑：選擇自然、有機地食物，並在在家裡採用少油少鹽的烹飪方式所製作出的食物，是最有利於健康的選擇。這不僅能避免接觸可能有害的人工化學物質，還能確保營養均衡，從而更好地維護整體健康狀態。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/26/5910745f3ab3b1f2b37a16b486356af3.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;這是我在家的午餐。看上去非常不雅。但其實味道不錯。創意來自於湖南菜辣椒皮蛋擂茄子。我的做法是空氣炸鍋烤辣椒，茄子，最後和白水煮雞蛋擂到一起，加入生抽，橄欖油，少，許蠔油。最後與糙米飯拌在一起就成了大家看到的這樣。我保證，味道不賴，低卡，低脂，低添加劑，低 GI，高蛋白，快手菜，0 失敗。並且這樣一份午飯特別抗餓，一頓頂一整天。無痛執行 8-16 間歇進食。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;愛能充電——相信自己是被愛著的&lt;/h3&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/24/9d4dbf341fc9d96c8285750cf3b89055.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;雖然這聽起來很心靈雞湯，但神奇的是，只要我相信自己被愛著，我就很容易感受到愛。在人生最低谷的時候，我曾經覺得世界糟糕透頂，世人負我，我也負世人。沒人愛我，我也不在乎，只要我能自愛就夠了，儘管有時候愛自己都很難。那時候，每當我感到不悅時，就會努力將情緒毫無控制和掩飾地宣洩出來，常常伴隨著髒話連篇。一開始時感覺很爽，但漸漸地，我意識到這些激烈的情緒不僅不能讓我真正快意於恩仇，而且會影響到我與他人的交流，成為彼此傷害的障礙。我不想在暴躁在這個世界用互相傷害的方式來證明我的存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感謝妻子的理解和包容，也感謝孩子的到來，讓我真正體驗到了愛的力量。這讓我過去的心理創口開始癒合。過去我曾多次想要戒除髒話的口癖，可是每一次都已失敗告終，我説自己有穢語綜合徵。有了孩子後，我希望他能生活在一個充滿愛與包容的環境中。我嘗試通過培養更多同理心來看待這個世界，並學會瞭如何包容和原諒，即使我仍然會有情緒波動。在這個日趨激化的情緒世界裡，我覺得自己的這種笨拙轉變，讓我更好地接受自己，也更好地接受這個複雜多變的世界。最後我發現戒除髒話比戒除可樂還要容易，因為我並不是真的髒話成癮，我只是換了種和世界交流的方式。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;韌性續航——失敗不可避免&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;西西弗斯的命運會不斷重演。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;積極的接受失敗，培養韌性繼續成長。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;過程比結果更加重要。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/24/78ec1d2b34d145b0183ecdc01ae9ca31.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在追求改變與成長的道路上，失敗是一種必然的荒謬。作為一個 ADHD 患者，我被置於一個充滿不確定性的世界中，註定要面對挫折與混亂。非藥物幹預的方法，如時間管理、冥想、運動和行為調整，都可能在某個時候失效，讓我感到沮喪。但這並不意味著努力是徒勞的，而是提醒我，存在本身就是一種不斷選擇和重新開始的過程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就像西西弗斯一樣，我推著巨石上山，卻又眼睜睜地看著它滾回原處。這看似徒勞無功，但正是在這種重複中，我們找到了一種堅韌不拔的力量。每一次失敗，都成為我重新校準方向、尋找新路徑的契機。這不是終點，而是一個轉折點，是我反思自己並再次出發的時刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這個過程中，我需要培養自己韌性，學會從挫折中站起來，並以更強大的姿態面對未來的挑戰。這種韌性不是天生的，而是通過不斷嘗試和適應而形成的一種能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;失敗並不是什麼可恥的事，它只是生活中的一個部分，是我成長過程中的必經之路。在每一次跌倒後，我都有機會重新站起，並以更加堅定的步伐向前邁進，接受我的缺陷，並將其轉化為前進的動力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，當我感到沮喪時，我會把自己想象成西西弗斯一樣，將自己的任務視為一種挑戰，一種自我提升和自我實現的手段。在這條艱難但美麗的人生旅程中，我始終有機會重新開始，有機會讓自己變得更好。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;結尾&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;現在的我沒有再用藥——因為我發現真正有效的神藥，是牽著孩子小手在公園裡遛彎，自然產生的多巴胺；是與妻子並肩解決困難後，一起對未來展望。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/24/72f746ac9857071bebad4d44e0384561.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;或許 ADHD 從來不是需要戰勝的敵人，而是提醒我們：生命的韌性，正是在不斷失敗與重聚的循環中淬鍊而成。當學會在認知迷宮的隨機地圖裡重構戰鬥策略，那些曾被視為懲罰的存檔點，終將成為進化的能力樹——就像在我喜歡的 roguelike 遊戲《死亡細胞》中，每一次失敗都在為下一次注入變異因子，而永不停歇的西西弗斯，在一遍遍的相同的結果中，用不同的過程去解鎖新的成就與快樂。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <author>BillXuHAHAHA</author>
            <pubDate>Sun, 02 Mar 2025 15:00:00 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>在 2025 年重新體驗 OS X Mavericks</title>
            <link>https://sspai.com/post/96610</link>
            <description>&lt;div class=&quot;content wangEditor-txt minHeight&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;編注： &lt;/strong&gt;本文是「&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/95877&quot;&gt;2024 年度徵文&lt;/a&gt;」記錄賽道的入圍文章。文章代表作者個人觀點，少數派僅對標題和排版略作修改。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;緣起&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「本文參加年度徵文活動 [記錄 / 共創] 賽道」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我總是熱衷於鼓搗各種數碼產品，我擁有的第一台 Mac，是一台 13 英寸 MacBook Pro (Mid 2014)。它搭載了 OS X Yosemite 操作系統。那個時代 Apple 正在全力擁抱扁平化設計，捨棄擬物化的 UI 語言，所有產品都正在向現代化簡潔風格邁進。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，我仍清晰地記得 &lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1ms411x7mK&quot;&gt;OS X Yosemite 宣傳片&lt;/a&gt;帶給我的震撼。但同時，擬物化 UI 也像是被掃進了歷史的角落，曾經栩栩如生的圖標、厚重的陰影、仿真的質感被徹底拋棄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;於是，在小黃魚蹲了一些時日，我還是選擇收藏了一台 2013 年款的 MacBook Air。作為一台曾經無法擁有的「白月光」。當我在這台設備上敲下這篇文章時，頗有「童年的紙飛機現在終於飛回我手裡」的快樂。即便它有著「能停航母」的大白邊和偏色的 TN 屏幕，但那種產品本身的精緻感，卻是如今的 Apple 設備逐漸消失的特質。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/22/144d853e6db8f97b2aa9117d837243c9.jpeg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;MacBook Air 2013&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在 2025 年重新體驗 OS X Mavericks，它的 UI 設計依然優雅、直觀，甚至帶著一絲禪意。那些擬物化的圖標、毛玻璃質感、不僅不過時，反而仍然是許多桌面美化方案的靈感來源。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/22/d299af52153e28a26d5bf8a811c0be32.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;OS X 時代的壁紙風格有很大不同&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在這個雲計算、人工智能與跨平台協同盛行的時代，嘗試用一款 12 年前的操作系統，進行日常工作，不僅僅是一種懷舊體驗，更像是一場屬於自己的挑戰。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;系統概述&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;OS X Mavericks（OS X 10.9）是蘋果公司於 2013 年 10 月發佈的操作系統版本，它是 OS X 的第 11 個主要版本。它的上一代操作系統 OS X Mountain Lion 是擬物化設計的集大成者，它的下一代操作系統 OS X Yosemite 則摒棄了之前擬物化的設計，轉而投入扁平化的懷抱。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/22/cd2567589b040a5f9036f551d3d9e3f1.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;左：OS X Mavericks | 右：OS X Yosemite&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;作為承上啟下的一個版本，OS X Mavericks 也拋棄了上一代多個標誌性的設計，卻又同時存在著擬物和扁平兩種風格的界面。例如日曆 App、通訊錄 App、備忘錄 App 分別失去了皮革、書籍和記事本的外觀，通知中心和 Launchpad 中的亞麻紋理也被刪除，取而代之的是簡單的灰色背景。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/22/ada10d1cdcbc3bbc68da6f09c04a18f4.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;日曆 App 失去了皮革的外觀，提醒事項 App 仍然保持著擬物化設計&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;如果你想體驗擬物化系統的完全體，OS X Mountain Lion 無疑是最好的選擇。然而當我真正嘗試認真使用 OS X Mountain Lion，發現 Mac App Store 的部分下載功能不再可用，這意味著很多隻在 Mac App Store 分發的應用程序將不再能夠被下載到，使得體驗的過程缺失了很多樂趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;退而求其次的選擇就是升級到 OS X Mavericks。OS X Mavericks 相比 OS X Mountain Lion 在功能上有部分提升，包括 Finder 新增了標籤頁以及標籤的功能、支持多顯示器、新增了 iBooks 以及 Maps 應用等等。除此之外，在多任務處理、能耗管理和多屏支持方面 OS X Mavericks 也有更好的表現，這需要歸功於內存壓縮、App Nap 等技術的引入，使得我的這台僅有 4GB 運行內存的設備仍然可以保持流暢運行。&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;不幸的消息在文章發佈前的本週（2025 年 2 月 10 日）， OS X Mavericks 上的 Mac App Store 也不能夠正常使用了，目前無法確認修復時間。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/22/d5d2a2919ef169ca31041699c6da8e1e.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;Apple Keynote June 2013&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;目前，OS X Mavericks 已無法直接從 Apple 官網獲取系統鏡像，而相鄰的 OS X Mountain Lion 和 OS X Yosemite 仍然可以輕鬆在官網檢索到。這一點在 &lt;a href=&quot;https://www.reddit.com/r/osx/comments/jb5oyr/i_need_osx_mavericks/&quot;&gt;Reddit 討論帖 &lt;/a&gt;中也得到了證實，許多用戶都在尋找 Mavericks 的官方下載渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過，好消息是，我們仍然可以通過 &lt;a href=&quot;https://archive.org/details/os-x-mavericks-10.9.5&quot;&gt;Internet Archive&lt;/a&gt; 找到系統鏡像。如果你在安裝過程中遇到 「無法驗證安裝包」 之類的錯誤，需要將系統時間修改為 2014 年，因為 Apple 在 2015 年更改了簽名證書，導致較舊的安裝程序無法正常運行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使安裝成功，在 2025 年使用 OS X Mavericks 仍然存在不少現實問題。許多系統級功能已無法兼容，包括 AirDrop、iCloud 雲盤、iCloud 照片圖庫，等，意味著在現代生態下，這個系統的日常可用性已大打折扣。某些 Web 服務、應用 API 也因為安全協議的更新而無法正常使用，體驗難免受限。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/22/8ebdea04787f59c0b59462d53e8b3bbc.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;不鏽鋼質感的 iCloud 圖標&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;或許你已經得出了一個結論：如果是為了日常使用，OS X Mavericks 可能並不是一個理想的選擇。但如果你和我一樣，只是單純地想體驗這款經典的老系統，沉浸在它的擬物化設計與獨特氛圍中，那麼請繼續往下看，探索 Mavericks 依然閃光的地方。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;軟件安裝&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在 2025 年想要正常使用 OS X Mavericks，下載到受支持的應用程序都不是一件簡單的事情，總的來説目前下載應用程序有三個途徑：&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Mac App Store&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;作為蘋果官方的應用商店，在 OS X Lion 中首次出現的 Mac App Store 提供了一個集中式的應用下載平台。如果你之前在 2014 年左右在 Mac App Store 有過部分應用的購買記錄，你將仍然能夠下載一部分持續更新的應用。十幾年間很多應用不是改了訂閲就是已經不再維護了，所以能夠從 Mac App Store 下載到的應用數量並不算多。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;產品官網&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;很多軟件開發商仍然保留了舊版本的應用的下載支持，用戶可以直接訪問應用的官方網站下載適用於 OS X Mavericks 的版本。對於某些重要的生產力工具或特殊需求的軟件，官網可能是唯一的選擇。但需要注意的是部分下載鏈接可能會失效，可以先詢問 ChatGPT 來聯網檢索最後一個支持 OS X Mavericks 的版本是什麼，但是並不能保證結果一定準確。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;下載站點&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;另一個途徑是通過第三方下載站點（如 MacUpdate）和 Internet Archive 這樣的工具。通過這種方式能夠找到很多 Mac App Store 或官網上都不在能夠提供下載的舊版軟件，但同時也存在潛在的安全風險，在安裝之前需要自行甄別。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;網頁瀏覽&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;支持 OS X Mavericks 的 Safari 瀏覽器停留在了 2016 年 9 月發佈的 9.1.3 版本，由於內核已經過時，許多現代網站的功能已經無法正常加載或顯示。隨著技術的更新，網頁標準和安全協議的逐漸演進，這個版本的 Safari 已經無法兼容大部分網頁，因此瀏覽體驗非常受限。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/22/a9d9416b6cf34cd287eea08bfba32d04.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;使用 Safari 9 打開 2025 年的 Apple 官網&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;按照常規的解決思路，我嘗試安裝了 Google Chrome 的最後一個受支持版本，即 2018 年 3 月發佈的 Chrome 65。然而，訪問一些網站時仍會收到「訪問受限」或「無法加載」的警告，提示由於瀏覽器內核版本過於陳舊，無法保證兼容性和安全性，因它也難以應對現代網頁的各種新功能和要求。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/22/60e484314adc80a5d6b9aaf909166ca5.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;Google Chrome 最後一個受支持版本&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;於是隻能轉向了一個曲線救國的方案：安裝 Firefox 78。這是 Firefox 針對 OS X Mavericks 發佈的最後一個版本，於 2021 年 10 月更新。雖然它依然基於較老的瀏覽器內核，但在現階段，它能保證相對較好的網頁瀏覽體驗，至少能夠打開大部分網站並加載頁面內容。雖然不能完全解決所有問題，尤其是在需要現代瀏覽器特性（如最新的 Web 技術支持）的網站上，使用 Firefox 至少能夠讓你把這台設備當作一台 Chromebook 來使用。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/22/738ec2249d0a0360766952ef5b6ab985.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;使用 Firefox 78 打開 2025 年的 Apple 官網&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;不幸的是，部分高要求的網站仍然難以訪問，尤其是像 Notion 這樣的網頁應用，它依賴於較新版本的瀏覽器和安全協議，因此無法在這台老舊的 Mac 上正常登錄和使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總的來説，雖然這些瀏覽器的安裝給設備帶來了暫時的救濟，但因內核的陳舊，現代網頁的完整體驗依然無法實現。如果給整體網頁瀏覽的體驗打分，Safari 是 20 分，Chrome 是 40 分，Firefox 則勉強及格。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;生產力&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;iWork&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;iWork 是 Apple 專為 Mac 用戶打造的一套生產力工具，包括 Pages（文檔處理）、Numbers（電子表格）和 Keynote（演示文稿）。在 OS X Mavericks 時代，iWork &#39;09 版本，仍能順利運行，這意味著你可以繼續使用這一經典的辦公套件，享受它帶來的高效排版和直觀的編輯體驗。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/22/bcfcf2d069f44ef37920b9546bc05a2b.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;iWork &#39;09&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;即便你升級到適配 OS X Mavericks 的新版 iWork，受限於 Apple 對 iCloud Drive 的更新，你仍無法在這個系統上獲得 iCloud 的同步功能或更先進的協作工具。這在現代辦公場景下無疑會帶來諸多不便，尤其是當你需要多設備協同時。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/22/a6c16d538b84a727e31fd88fa61123d3.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;iWork&#39;09 與新版 iWork 套件可以共存&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在 iWork 變為免費軟件之前，它曾是一款付費應用，這意味著如果你想要使用 iWork &#39;09，需要找到特殊的激活方式來完成授權。此外，iWork &#39;09 與適配 OS X Mavericks 的新版 iWork 套件可以共存，允許用戶在不同版本之間自由切換。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/22/f56e19a522308a5fbd791210d9c54c5a.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;iWork&#39;09 主題選擇器&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;從 iWork &#39;09 到如今的 visionOS 版 Keynote，技術的發展速度超出了當年的用戶想象。如今，用戶甚至可以在 Apple Vision Pro 上的虛擬現實環境中進行 Keynote 演示，在 Steve Jobs 劇院的虛擬舞台上完成一場沉浸式演講，我們也更希望看到這樣有傳承性的 Apple 。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;iLife&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;iLife 是 Apple 為創意工作者打造的一整套多媒體應用，包括 iPhoto、iMovie 和 GarageBand。對於那些喜歡進行簡單的視頻剪輯、音頻創作或照片管理的用戶來説，儘管這些應用的界面和功能相較於現代版本略顯陳舊，但在 Mavericks 時代，它們依然是許多 Mac 用戶的核心生產力工具，足以滿足大部分基礎需求。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/22/7236a4a4ffe1da5410a01a3c5cd4b293.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;iLife&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，iPhoto 在 2015 年被 Apple Photos 取代，從此退出歷史舞台。用戶不得不轉向 Apple Photos 或第三方替代方案，如 Adobe Lightroom 或 Pixelmator。有趣的是，Pixelmator 近期已被 Apple 收購，讓人不禁期待，未來 macOS 是否會在系統層面融入 Pixelmator 的技術，進一步強化 Apple 自家的圖像處理能力。或許，這也算是歷史的輪迴——當年 iPhoto 退場，如今 Pixelmator 歸來，Apple 的影像編輯工具或將迎來新的篇章。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/23/642fae1e74f9c28cbd3ac88830e0b4cd.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;iPhoto 默認按照事件對照片進行分類&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;Pro App 套裝&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;如果你和我一樣，在學生時代曾使用教育優惠購買過 Apple 的 Pro App 套裝，那麼你可以直接從已購列表中下載到這些專業應用的經典版本，包括 Final Cut Pro 10、Logic Pro X 10、Motion 5 以及 Compressor 4，在 OS X Mavericks 上繼續體驗 Apple 為創意工作者打造的高端工具。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/23/335e0f66d995a1538f608328f87e12c3.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;Pro App 套裝&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Final Cut Pro 對於專業視頻編輯工作者來説一定不陌生。雖然 OS X Mavericks 時代的 Final Cut Pro 10 與當前版本在功能和性能上存在差距，但它依然具備直觀的界面與強大的非線性編輯能力。儘管缺少現代版本中的 AI 自動剪輯、HDR 處理，等高級功能，但對於基礎剪輯需求，它依舊可以高效完成任務，並保持 Apple 一貫流暢的用戶體驗。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/23/ed99dfdf99844d6f19f6634765998cec.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;Final Cut Pro X&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;除了視頻編輯，Apple 還曾推出一款極具影響力的圖像處理軟件 —— Aperture。這款軟件曾是許多攝影師和創意人士的利器，憑藉強大的 RAW 處理能力和便捷的照片管理系統，成為專業攝影工作流中的重要一環。然而，隨著 Apple 將重心轉向 Photos 應用，Aperture 逐漸淡出歷史舞台，但在許多攝影愛好者的記憶中，它仍然是那個時代不可替代的利器。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/23/d4d13fe7a8127eb65fe44aa58d69b14a.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;Aperture&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;Office&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;與 OS X Mavericks 兼容的最新版本的 Microsoft Office 是 Office for Mac 2011，這個套件其中包括了大家熟知的 Excel、Outlook、PowerPoint 以及 Outlook 以及一些亂七八糟的自帶軟件，圖標是立體感的字母系列。我對於這一代的 Office 比較生疏，給我留下深刻印象的 Office 版本還是那個橙色四邊形方格子的 Office 2016，畢竟 Office 2016 在 Mac 上最低需要支持 OS X 10.10 系統，而當時的微軟並沒有在 Mac 上推出過 Office for Mac 2013。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/23/bb3867c67466cff4d6eb99fe5c5195c1.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;Excel、Outlook、PowerPoint 以及 Outlook 以及一些亂七八糟的自帶軟件&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;儘管 Office 2011 的功能較為基礎，但仍然能夠滿足當前大部分辦公需求，你可以在&lt;a href=&quot;https://answers.microsoft.com/en-us/msoffice/forum/all/where-can-i-download-the-office-2011-installer/ebe5c4bd-6b4a-45a5-8963-f091a65e323e&quot;&gt;微軟的論壇&lt;/a&gt;找到下載鏈接並使用一些特殊的激活方案來持續使用該款軟件。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/23/7d78150151256824d194c427a44064ee.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;PowerPoint mac&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;Adobe&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Mac 一向被視為音視頻創作領域體驗最好的平台，在 OS X Mavericks 上，你依然可以使用 Photoshop CC 2015 和 Premiere Pro CC 2014 等 Adobe 的經典創意工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你像我一樣不太傾向於使用 Adobe 的訂閲制服務，網上仍能找到這些老版本的下載鏈接，Adobe 的這些老版本仍能確保基本的音視頻處理需求得到滿足。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;娛樂&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;iTunes&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;作為蘋果的旗艦音樂和媒體管理工具，iTunes 在蘋果早期多媒體管理中發揮了重要作用，它不僅允許用戶管理自己的音樂庫，還能購買和下載內容，並同步到其他蘋果設備。這款軟件對於電影、電視節目和播客的管理也非常便捷，尷尬的是當前新版本 macOS 內置的 Podcast 應用卻不再支持播客音頻導入和自動歸檔。儘管褒貶不一，iTunes 依然是許多喜歡管理和組織本地音樂等多媒體內容的用戶的心頭好。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/23/3f62c51edba44157afd73c111c46be49.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;iTunes 音樂資料庫&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;OS X Mountain Lion 上的 iTunes 圖標是由&lt;a href=&quot;https://lmnt.me/blog/apple.html&quot;&gt;LMNT&lt;/a&gt;的，Apple 更改過多次 iTunes 的圖標，而我最喜歡的仍然是這個藍色背景的，原文中你可以找到喬布斯批准這個藍色圖標的細節。如果你希望保留這個老的版本的 icon，請務必確保不要讓 Mac App Store 自動更新 iTunes 到最新的版本。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/23/fcdea41563451568af2bbad5a385638f.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;iTunes 11&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;iBooks&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;iBooks 是蘋果為其用戶提供的電子書閲讀平台，支持多種格式的電子書。在當時，Kindle 和其他電子書平台也有強大的市場份額，但 iBooks 憑藉其與 Apple 生態的無縫整合，依然吸引了大量讀者。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/23/ada9b15c0523388762e75c2e3a658be4.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;iBooks&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;iBooks 自 OS X Mavericks 第一次來到 OS X 上，為用戶提供簡潔、直觀的閲讀體驗。中國大陸的用戶可以把它當作一個本地電子書閲讀器，但是需要注意的是，iBooks 會給電子書添加 DRM 保護，從 iBooks 導出的電子書可能無法在其他閲讀軟件中正常讀取。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;開發&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;Xcode&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;作為蘋果提供的官方開發環境，你可以在 OS X Mavericks 上使用 Xcode 6 開發 iOS 和 macOS 應用。Xcode 6 首次引入了 Swift 語言，開啟了 iOS 開發的新時代，你在 2025 年的當下使用這個版本的 Xcode 更多會發現很多語法糖都不受支持。除此之外，Xcode 6 首次引入了 Swift Playground，讓開發者可以實時編寫和測試 Swift 代碼，而無需編譯整個項目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那個時候 Apple 的產品線還沒有這麼凌亂，開發者需要適配的機型也沒有按麼多。Xcode 6 支持從 iPhone 4s 到 iPhone 6 Plus 的所有設備，主要支持 iOS 8 及以上版本。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/23/7526692331f1fb923941617a584e117e.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;Xcode 6&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;最近還湧現出一批為 iOS 6 設備開發應用的開發者，例如在 iPhone 4S 上開發套殼應用訪問 ChatGPT 等大模型服務。如果你希望為 iOS 6 設備開發應用，推薦下載使用 Xcode 4.6.3 而不是 Xcode 6，這也是最後一個官方支持 iOS 6 SDK 的版本。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/23/9406ecbf3b47ec263d293957cf1bfa70.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;ChatGPT 套殼應用 but iOS 6&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;儘管如此，App Store 現已不允許上傳 iOS 6 兼容的應用，因此只能通過內部部署（通過 Ad Hoc 或企業簽名）或者越獄設備側載（使用 ipa 和 Cydia Impactor）等方式發行應用。對於沒有經歷過 MRC 時代的開發者來説這反而是一種嚐鮮，有機會可以開一篇為 iOS 6 編寫應用的新博客。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/23/cceb58fcfd13a5de4fdc36fb8e3dd7b4.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;Hello world&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;Visual Studio Code&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Visual Studio Code（VS Code）在 OS X Mavericks 上的兼容性較為一般，很多較新的插件和功能無法適配，更多的是當作一個文檔編輯器來使用。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/23/75eba8fe056b3d591c3e3b7289ee40d1.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;Visual Studio Code&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;由於 OS X Mavericks 內置了 Python 2.7 和一些基礎的庫，如果你希望簡單編寫和運行一個腳本，舊版本的 VS Code 還是能夠勝任的。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;iTerm&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;iTerm 是一款非常強大的 Mac 終端替代品，它提供了比默認的 Terminal 更豐富的功能，例如標籤式管理、分屏、強大的搜索功能等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 2025 年的今天看起來這款軟件平平無奇，但在當時這款開源軟件高可定製性和強大的功能，使其成為開發者的首選終端應用。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/23/ab50c3e5149dfe692dff2ae3e78ca0d2.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;iTerm 2&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;OS X Mavericks 上的舊版本 iTerm 可以更新到 2017 年發佈的 3.0.14 版本，依然提供了非常流暢的用戶體驗和極高的效率。值得一題的是，2024 年的發佈的 3.5 版本還引入了原生集成 ChatGPT，允許用戶配置 OpenAI 的 ChatGPT API，以使用 AI 編寫命令、解釋命令輸出並指導實現目標。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;工具&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;Things&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Things 一直以來都是 Apple 生態中非常流行的一款任務管理應用，其最早的版本可以追溯到 2007 年底。2008 年 7 月，隨著 App Store 的上線，Things 成為首批 552 款可用於 iPhone 的應用之一。2010 年，Things 隨 iPad 的發佈推出了相應的版本。2015 年，隨著 Apple Watch 的問世，Things 也發佈了適配的版本。2024 年，Things 推出了適用於 Apple Vision Pro 的版本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Things 最大的特點就是設計簡潔、直觀，操作流暢，符合 GTD 工作法，你可以從少數派上找到很多對這款軟件的介紹和讚美。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/23/ad84456403e0ac47c20e8f8a2e9f6fa7.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;Things 2&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;OS X Mavericks 上，的 Things 2 允許用戶創建清晰的任務列表，分配優先級，並跟蹤任務的進展，從 2025 年看這款軟件的老版本設計似乎沒有那麼精美，但功能上依然一應俱全。並且隨著應用數據庫的更新，在 OS X Mavericks 上的 Things 2 已經不能夠與新設備上的 Things 3 進行同步。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Day One&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Day One 是一款全平台的日記應用，最早於 2011 年 3 月發佈，它允許用戶記錄每天的生活、思考和感受，並提供豐富的格式選項（文本、照片、音頻等）來創建個性化的日記條目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在獎項方面，Day One 曾獲得多項殊榮。2012 年，Mac 版本被 Mac App Store 評為「年度最佳應用」。2014 年，Day One 榮獲 Apple Design Award，蘋果公司稱其在 OS X 平台上設計出色，功能恰到好處，這也就是能在 OS X Mavericks 上體驗的版本。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/23/58552ee5aa8a18ff0577a175e085acd6.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;Day One Classic&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;老版本的 Day One (Day One Classic) 的界面非常簡潔但也保證了基本的功能，我也將這款應用使用至今（Day One 2025）。2021 年 6 月 14 日，Day One 被 WordPress.com 的母公司 Automattic 收購，自此在 UI 和運營上有了一些變動，但仍然保持著獨立維護的模式。相比蘋果的手記，Day One 的優勢在於多平台支持、豐富的多媒體記錄功能、自動元數據記錄、多日記本管理、以及多樣的編輯器選項。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Fantastical&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Fantastical 是一款優秀的日曆和任務管理應用，它不僅支持傳統的日曆視圖，還提供了基於自然語言輸入的事件創建功能。Fantastical 新版本發佈的時候在少數派上讀到了很多關於如果快速上手這款軟件的文章，然而熟悉了簡單的語法之後會發現這款軟件的上手成本沒有那麼高。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/23/c6d15b61fcf334ec4da0735cdb9c7b2a.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;Fantastical&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我最中意的就是菜單欄的快捷輸入功能，相比打開日曆應用再一步步添加事件、時間、重複等信息，Fantastical 幾乎可以做到一步到位。在 2024 年末，這款軟件甚至開發出了適配 Windows 的版本，即使你不付費也仍然可以使用基礎功能，這種跨平台的體驗非常難得。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;CleanMyMac&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;CleanMyMac 是 MacPaw 開發的一款優化和清理 Mac 系統的工具，它可以幫助用戶清理垃圾文件、優化性能、卸載不需要的應用等。在 OS X Mavericks 上可以安裝和使用 CleanMyMac 3。和現在的版本一樣，它包含了垃圾清理、軟件卸載、擴展管理等核心功能，區別是在設計上保留了更多細節，或者説 CleanMyMac 3 的設計風格更加與 OS X Yosemite 靠攏。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/23/035398038a354f6c0846e7d9efe33128.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;CleanMyMac 3 Dashboard&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;很多人認為 CleanMyMac 這款軟件是智商稅，但是對於當時剛接觸 Mac 的我來説這款軟件精緻且便捷，確實能夠在當時給我 128G 的 Mac 解決燃眉之急。在 2014 年針對 Mac 的正版軟件授權選擇並不多，CleanMyMac 3 也就成為了我第一個為之付費的 Mac 軟件，沒想到在 2025 年還可以繼續啟用這個 Key 在這台老設備上繼續服役。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Pixelmator Classic&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;OS X Mavericks 受支持的 Pixelmator Classic 功能算不上全面，但最基本的圖層編輯、修圖、圖像合成、色彩風格等功能還是支持的。它的擬物化的直觀界面，以及快速的處理能力，使其成為許多 Mac 用戶日常圖像處理的首選工具。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/23/3b2ef1bfc03be4fd6ae89228bb560d8a.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;Pixelmator Classic&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Pixelmator 與 Adobe Photoshop 相比，Pixelmator 的學習曲線較為平緩，界面簡潔，並且採用買斷制，在 Mavericks 時代它被視為 Photoshop 的「輕量級」替代品。Pixelmator Team 於 2017 年 11 月 29 日推出了全新的 Pixelmator Pro，作為 Pixelmator 的繼任者，Pixelmator 轉而被命名為 Pixelmator Classic。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Alfred 3&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;在 OS X Mavericks 上，系統的 Spotlight 在完成索引 Mac 上的文件後，能夠快速查找文檔、應用程序、電子郵件、聯繫人、日曆事件等信息，但缺少定製化和擴展選項。於是 Power Users 都會選擇安裝 Alfred 這樣的效率工具，OS X Mavericks 能夠支持到 Alfred 3。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/23/0a4054690c4b5b83141ec61e587efca9.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;Spotlight&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Alfred 3 相比 Spotlight 提供了強大的應用啟動、文件搜索、剪貼板歷史、自動化等功能，使得用戶可以通過鍵盤快捷鍵快速啟動應用、查找文件、執行腳本等，極大地提升了日常操作效率。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/23/f8f4a660cf87e70c3e01830e847807b6.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;Alfred 3&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;需要注意的是上述的部分功能都需要購買 PowerPack。 隨著 &lt;a href=&quot;https://www.raycast.com&quot;&gt;Raycast &lt;/a&gt;的入局， Alfred 的熱度逐步下降，Raycast 提供了更為豐富的插件生態，並且剪貼板部分功能免費提供，更現代化、更適合希望「開箱即用」的用戶。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/23/2ab7d43630c87d54996e97cd45bae103.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;Alfred 的剪貼板&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;Sketch&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Sketch 是一款專為 UI/UX 設計師設計的矢量圖形編輯工具，它提供了強大的設計工具和高效的工作流程，特別適合創建界面設計、圖標設計、原型製作等。與 Adobe Illustrator 相比，Sketch 在功能上更加專注於移動端 UI 設計，提供了更簡潔的工具集和更符合現代設計需求的工作流程。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/23/a50645dfb039483fcb7d85d5a92190a9.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;Sketch 3&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在 OS X Mavericks 的時代，Sketch 3 有著簡潔而強大的工具以及豐富且完善的插件生態，深受設計師們的喜愛。《The macOS App Icon Book》和《The iOS App Icon Book》的大部分圖標都是在那個時候由 Sketch 繪製的，甚至 Sketch 的新圖標也都是由 Sketch 繪製的。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/23/ceaaeb3abd4b7be73459cae7e8029f10.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;《The macOS App Icon Book》裡的 Sketch 圖標&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Sketch 在 2010 年代初期非常流行，併成為 UI/UX 設計的標配工具，但隨著 Figma 的崛起，Sketch 逐漸失去了部分市場份額。Figma 的實時協作功能和雲端設計讓許多團隊轉向了這款工具。但是由於最近 Figma 更改了收費模式，一部分 Sketch 的老用戶們又迴流了回來。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/23/a88331c6a95a4d7ed689005210156d9f.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;Sketch 面板&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;Reeder&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://reederapp.com&quot;&gt;Reeder &lt;/a&gt;是由獨立開發者 Silvio Rizzi 出品的 RSS 閲讀器，它提供了簡單而優雅的界面，幫助用戶高效地閲讀和管理來自不同新聞源的內容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這款軟件推出已經有 15 年之久，的簡潔設計和流暢的閲讀體驗使得它成為許多 Mac 用戶首選的 RSS 閲讀工具。它的支持多種主題和自定義選項使得用戶可以根據個人喜好調整界面，隨著 RSS 訂閲和閲讀的用戶群體逐漸減少，且許多人轉向了更便捷的平台和應用獲取信息。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/23/419e04812811acf04cc6a91cadf0fe5d.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;Reeder&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;儘管如此，對於喜歡保持 RSS 習慣的用戶，Reeder 仍然是一個值得推薦的選擇。2024 年底，Reeder 依然存在並且推出了訂閲制的版本，這個版本不僅可以閲讀文檔，還可以訂閲播客和視頻，算是一個很有互聯網精神的產品。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;iA Writer Pro&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;iA Writer 是一款專注於寫作的應用程序，它能夠給提供簡潔、專注的寫作環境。它支持 Markdown 語法，能夠幫助用戶專注於內容創作，而不被其他不必要的元素幹擾，它提供了排版優化以及專注功能，使寫作體驗更加愉悅，雖然對中文不是很友好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 iA Writer 3 版本中，開發團隊 Information Architects（iA）將 iA Writer 和 iA Writer Pro 合併為同一款軟件，為用戶提供了免費升級。如果你購買過 iA Writer，可以在 OS X Mavericks 上下載到 iA Writer Pro。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/23/7a3ab5c4abe5b525290b6c29acf930b5.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;iA Writer Pro 專注模式&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在 OS X Mavericks 時代，iA Writer Pro 憑藉其簡潔的設計和專注寫作的理念以及獨特的無幹擾寫作模式和清爽的界面贏得了不少追求「專注寫作」的用戶，就像我可以使用這款軟件完整寫完一整篇博客。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/23/920d05144cab1fd6d9f8ad1d7d8c20e9.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;iA Writer Pro 預覽&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;隨著其他寫作工具（如 Ulysses、Bear 等）的興起，iA Writer 的市場份額逐漸減少，但它依然保持更新，並且繼續在寫作工具領域佔有一席之地。iA Writer 在最近更新了他們的品牌標識，並且推出了 Windows、Android 的版本，缺點就是每個端都需要單獨付費並且價格不菲。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;總結&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;一些發現&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;上述的系統應用和本地工具應用在 OS X Mavericks 時代的流行程度各不相同，但它們無一例外地提供了卓越的用戶體驗，代表了那個時代 Mac 用戶的需求。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/23/06540ddce3e47188b37bc47ffe0db178.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;我的 MacBook Air 部分應用截圖&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;隨著時間的推移，部分應用仍然在現代工作流程中佔據重要地位，而其他一些應用則在競爭中逐漸被更強大的工具所取代。這些應用在當時的創新和功能性依舊值得銘記，然而我在體驗過程中也有一些有趣的發現。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;部分 App 的老版本仍然能夠正常使用，例如網易雲音樂，他們的 API 的可維護性和拓展性很好，不僅是可以正常登錄和聽歌，所有的功能幾乎都能夠正常使用，這個體驗和 iOS 6 上的網易雲音樂是持平的。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/23/243d68c2a1a4d6d11a47f26b70c56603.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;網易雲音樂 for Mac&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;部分系統級別的依賴網絡的應用已經不提供支持了，例如 GameCenter 已經禁止了登錄，iCloud Drive 也在這個版本上不再可用。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/23/68064bd1ddeb6795329b75a844daf397.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;u&gt;GameCenter&lt;/u&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;很多人或許不知道 Apple 很早就佈局了小組件。Dashboard 這項功能首次引入於 OS X Tiger，在 OS X Yosemite 中，Dashboard 默認被關閉，最終在 macOS Catalina 中 Dashboard 被完全移除。然而，Dashboard 在 OS X Mavercisks 也並非完全可用的狀態，一些依賴網絡的服務，譬如天氣、匯率轉換和翻譯已經停止了更新。開發者 Jonathan 通過更換 API 推出了 &lt;a href=&quot;https://jonathanalland.com/old-osx-projects.html&quot;&gt;Projects For Old Versions of OS X&lt;/a&gt; 兼容了這些功能，這個項目中還包含了不少使用的工具，能夠為你使用 OS X 提供更好的體驗。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/23/1575603d487c1db6c43df92447db23bf.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;Dashboard&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;部分 App 因為各種原因逐步淡出了人們的視線，例如 Evernote，當時是一個小而美的筆記應用，幾乎是所有筆記應用中功能最全、設計最優雅的。之所以沒有選擇這款應用進行體驗，是因為官方很早&lt;a href=&quot;https://discussion.evernote.com/forums/topic/147047-where-can-i-download-old-versions-of-evernote/&quot;&gt;停止了支持 &lt;/a&gt;。而 Evernote 後來的故事大家都知道，隨著在線文檔浪潮興起我也轉投 Notion 和飛書文檔的懷抱。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/23/49a69eae292830e044c9399bb199bccb.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;小眾和大眾&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;OS X Mavericks 在硬件技術飛速發展的今天，在老舊設備上的使用表現依然出色。即使在 2025 年，使用 OS X Mavericks 的老款 MacBook Air 上仍能勝任部分日常辦公和多媒體影音需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OS X Mavericks 是擬物化時代的最後一代系統，應用程序的設計精美細膩，窗口的金屬拉絲質感、Dock 欄的玻璃反射、Cover Flow 的炫酷動畫，都讓人感覺這不僅僅是一個操作系統，而是一件精雕細琢的藝術品。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/23/25b156b0a3cb754bef97f9f25dbc7d58.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;Finder&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;也是在 OS X Mavericks 時代，Mac 正逐步擺脫「小眾」設備的標籤，越來越多的用戶開始從 Windows 生態遷移過來。那個時候，Mac 的優勢不僅僅是 Retina 屏幕、穩定的 UNIX 內核、直觀流暢的 UI，更重要的是，它為一批追求極致體驗的用戶提供了一種全新的工作方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如 MacBook Pro 以背光鍵盤、超長續航，重新定義了高端筆記本；MacBook Air 以極致輕薄的設計，讓人真正相信「未來的電腦就是一片鋁合金」；而 iMac 和 Mac mini 則在桌面端挑戰著傳統 PC 的地位。許多設計師、程序員、攝影師、音樂人甚至普通用戶，都開始習慣 macOS 帶來的高效工作流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，Windows 也在不斷革新，Windows 8.1 在爭議中優化，Windows 10 試圖平衡觸控與桌面體驗。Mac 和 Windows 哪個更好用，這個問題，在當時幾乎成為了每次數碼討論的固定話題，而 Mac 用戶們往往會指出 Mission Control、Spotlight、Time Machine 這些 Windows 上找不到的獨特功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而今天，Mac 的產品力依然強大，但那個時代的純粹感卻已經有所不同。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;我們懷唸的究竟是什麼？&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;我們懷唸的是一種產品哲學，也是一個時代的氛圍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當時的 Mac 生態還沒有被訂閲制吞噬，很多軟件是買斷制，而不是現在的 SaaS 訂閲模式。你花錢買了 iWork、iLife、Aperture，就可以用很多年，而不像今天，許多軟件都需要月付，甚至功能還在不斷被拆分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dashboard 的小組件、Cover Flow 的文件瀏覽——這些功能或許已經被時代淘汰，但它們承載的是一代 Mac 用戶的回憶。如今的 macOS 更加高效、更加現代化，但它的個性、它的趣味、它那種「有溫度的設計」卻在不斷消失。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/23/04b8c18658db02f4087883694288949d.jpeg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我們懷唸的，不僅是 OS X Mavericks，而是那個 Apple 仍然以用戶體驗為第一優先的時代。OS X Mavericks 之後，我們迎來了扁平化的 Yosemite，迎來了 iCloud 深度集成，迎來了 Apple Silicon 的革命…… 但也告別了一些美好的細節。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或許，這就是科技發展的必然。但對於老 Mac 用戶來説，回到 OS X Mavericks，就像是回到一個有質感、有溫度的時代。如果你仔細觀察，會發現 macOS Sonoma 甚至在某種程度上迴歸了擬物化的影子——控制中心的圓角設計、窗口的磨砂玻璃感、更加生動的動效，都在向當年的視覺風格致敬。macOS 仍然在進化，但那些 Mavericks 時代的理念，從未真正消失。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;其他鏈接&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&gt; 關注&#160;&lt;a href=&quot;https://www.xiaohongshu.com/user/profile/63f5d65d000000001001d8d4&quot;&gt;少數派小紅書&lt;/a&gt;，感受精彩數字生活 &#127811;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&gt; 實用、好用的 &lt;a href=&quot;https://sspai.com/mall&quot;&gt;正版軟件&lt;/a&gt;，少數派為你呈現 &#128640;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <author>StephenFang</author>
            <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 15:00:00 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>線下活動｜每一張都罕有：浮生故事手工書相冊專場</title>
            <link>https://sspai.com/post/96838</link>
            <description>&lt;div class=&quot;content wangEditor-txt minHeight&quot;&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;你永遠無法把同一片晚霞拍兩遍，但可以反覆憶起那天的黃昏。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;時間是最苛刻的攝影師，它拒絕倒帶重拍，卻將每一刻都凝聚成不可複製的底片：童年和家人的第一次合影，高考前最後一天的操場，第一次面試後獨自等待公交車的黃昏，出租屋中和老同學們的第一次重聚，等待 ta 説出 yes 前的那一刻……它們看似零散如碎片，甚至不乏想要拼命刪掉的「廢片」，卻在回望時拼出人生的溫暖回憶。 &#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這樣的瞬間，你會如何將它們留在眼前？&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/28/c2082da7b5f6b9d05e066031125b6098.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h2&gt;活動介紹&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;這是一個適合所有人參與的活動，無論你是與伴侶、家人一起，還是獨自前來，都能在這裡找到屬於自己的創作樂趣。3 月 8 日婦女節所在的週末，少數派聯合新朋友「浮生故事工作室」，特別推出卡紙拼貼相冊本手工製作活動，讓每一位參與者都能通過雙手錶達心意，製作一份獨一無二的禮物。情侶可以藉此機會為彼此創造甜蜜回憶；家庭成員可以一起動手，激發孩子的創造力，共同完成一本充滿故事的相冊本；而對於獨自前來的朋友，這也是一次難得的機會，為內心重要的人——無論是家人、朋友，還是未來的自己——製作一份充滿心意的禮物，用雙手傳遞愛與祝福。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;體驗內容&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;手工書、手賬本、拼貼畫科普：瞭解常見的用於記錄生活的藝術創作形式。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;動手製作：學習風琴本、卡紙機關、拼貼畫製作。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;領取禮品：贈送精美的 2025 年插畫年曆一份。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;成品帶回：將使用綜合材料創作的相冊帶回家。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;溫馨提示&lt;/strong&gt;：為呈現更精美的相冊效果，建議您自帶不少於 10 張（推薦 30 張）A5 尺寸內的已打印照片。現場亦提供打印服務（5 元/張），方便您的創作。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;以往活動記錄及作品實拍&lt;/h3&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/28/cb55d89f3eb17055ffa49e9c6b41212e.jpg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/28/85fb70a682154b1a4a3fd4ca2df2748d.jpg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/28/928e2a4a155d98b8377ca695ef279f94.JPEG&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/28/df1af98a310917d8b1f940947b3f7737.jpg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/28/2135ba427f66d775bbf9e9b1f9f2ea96.jpg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;補充説明&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;我們的手工老師將提供所有必要的材料，包括各種顏色的卡紙、裝飾物和工具，並在現場進行詳細的教學和指導。無論你是手工新手還是達人，都能輕鬆上手。在掌握了基本技巧後，你可以自由發揮創意，將心中的情感融入作品中，製作出專屬於自己或重要之人的相冊本，作為這個特別節日的珍貴紀念。讓我們一起用雙手創造溫暖，用拼貼記錄美好！&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;活動嘉賓介紹&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Jadee 金世玉，自由藝術家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人生關鍵詞：共情、面對面社交、記憶、好奇心、敍事。專注於指甲甲片上的微型藝術創作，並用指尖穿戴的方式傳遞故事對自己及面對面社交時的互動者進行藝術療愈。代表作「浮生故事美甲&#183;生命線」、「浮生一日&#183;故事美甲」。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/28/91eb9c421e4c0803f8e94f55dd71eeec.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;活動時間與地點&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;地點&lt;/strong&gt;：少數派廣州體驗店（廣州市荔灣區泮塘五約外街 76 號，1200 書店荔灣湖店旁）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;時間&lt;/strong&gt;：付費前請確認日期&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;週六場：&lt;/strong&gt;2025 年 3 月 08 日 14:00 - 18:00&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;週日場：&lt;/strong&gt;2025 年 3 月 09 日 14:00 - 18:00&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;報名方式&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;價格：少數派讀者 88 元，Prime+ 會員 68 元，每場限 12 人。門票含課程所需材料，飲品及零食。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本活動將由手工老師 Jadee 主辦，少數派僅提供場地及必要輔助，因此報名交費請直接通過一下方式聯繫 Jadee 的小助手完成。少數派 Prime+ 會員依舊可享會員價，活動入場前核對手機 app 中的會員界面及資料即可，如會員資格失效則請在現場補差價。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/28/9841b8dc3182bb41ecf8c02799512825.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;因活動需要提前準備物料，活動門票一經售出，概不退款，請勿將門票轉讓給他人。如有疑問或者需要，請通過上述微信二維碼進行諮詢。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <author>聽歌的水獺</author>
            <pubDate>Sat, 01 Mar 2025 09:52:54 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>本月玩什麼 | 宣誓、天國：拯救 2、怪物獵人，荒野、文明 7</title>
            <link>https://sspai.com/post/96848</link>
            <description>&lt;div class=&quot;content wangEditor-txt minHeight&quot;&gt;&lt;p&gt;歡迎來到&lt;strong&gt;「本月玩什麼」&lt;/strong&gt;，本欄目將從作者個人角度出發，獨立挑選一些本月新發售的遊戲作品/內容做簡要介紹、評論，不保證收錄覆蓋面，且並非每一款都是筆者推薦遊玩的，主要涵蓋 PlayStation、Xbox、Nintendo、PC 和 iOS/Android 等主流平台；請注意，本文的探討僅限於遊戲剛發售時點的表現，遊戲未來可能通過迭代變得更好或更差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在介紹完近期新發售遊戲後，會有探討最近玩過、值得一説的遊戲的板塊，歡迎參閲。期待這裡能有勾起你興趣的內容或探討，也真誠感謝所有喜歡本欄目的朋友，感謝大家又一年的陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本欄目設有有獎互動環節&lt;/strong&gt;，上一期中獎的幸運讀者是 &lt;a class=&quot;ss-atUser&quot; href=&quot;https://sspai.com/u/qvdj1iub&quot;&gt;@wince&lt;/a&gt;，請前往「&lt;a href=&quot;https://sspai.com/my/wallet/withdraw&quot;&gt;我的收益 &gt; 結算中心」&lt;/a&gt;根據提示補充個人信息，我們將為你發放價值 100 元的遊戲補貼。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;本月新遊&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;宣誓 / Avowed&lt;/h3&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;來自黑曜石的中等體量 CRPG，拓展了《永恆之柱》建立的世界觀。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;推出日期：2025.02.19&lt;/li&gt;&lt;li&gt;登陸平台：XS X|S、PC&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/28/90717a23e04f22fd11fa17802962b301.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;黑曜石的這支開發團隊是我最喜歡的之一，他們常年產出精彩的 CRPG 系列，這部《宣誓》正是他們最新的探索成果，發生為《永恆之柱》（Pillars of Eternity）搭建的艾歐拉（Eora）世界觀，但這一次玩家不再以俯視角進入，而是以更沉浸的第一人稱，探索這片生機盎然、危機四伏的西式幻想大陸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本作最早的雛形，是黑曜石 2018 年著手出售公司時，內部孵化的多人在線 3A 項目提案，目標是黑曜石出品的《命運》（Destiny）加《上古卷軸 V：天際》（The Elder Scrolls V: Skyrim）式體驗，最終微軟收購了黑曜石、接受了項目提案。到了 2020 年，黑曜石決定放棄多人元素、迴歸到團隊最擅長的單人敍事，使用《永恆之柱》世界觀，並將遊戲縮減為中等規模；黑曜石任命 Carrie Patel 為遊戲總監，她在《永恆之柱》1、2 代中就作為設計師展露頭角，你能在黑曜石 25 週年紀錄片中一瞥她對這個 IP 的熱情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我知道很多人把《輻射 4》（Fallout 4）戲稱為「打槍的《天際》」，套用類似邏輯，我對《宣誓》的期待也就是「不帶槍（？）的《天外世界》」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;開發團隊在宣傳中經常強調《宣誓》動作機制上的探索，遊戲提供了匕首、劍、矛、手槍、魔杖、法典等單手裝備，還有弓箭、巨劍、巨斧、火繩槍等雙手裝備，玩家可以自由組合左右手武器（比如左邊裝法典放魔法、右邊裝匕首戳個爽），遊戲還允許配兩套裝備、隨時一鍵切換，很利於玩家琢磨自己偏愛的戰鬥風格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了西式幻想風格、戰鬥機制，筆者感覺玩起來跟《天外世界》的框架還挺像：整個遊戲世界由幾個獨立的大區域構成，眾多的支線任務，有一定複雜度的任務網絡（多種出入口、多變的中間過程），豐富的夥伴交互（且依然對敵人隱形），有時風趣、有時晦澀的龐大對話選項，準備好為自己的抉擇承擔深遠的責任……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然了，筆者目前的感受只是基於 5~10 個小時的感受，更慚愧的是，筆者其實還沒有完成《永恆之柱》兩代作品，希望這是《宣誓》能幫我再續這場橫跨三部作品的奇幻冒險。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;天國：拯救 2 / Kingdom Come: Deliverance 2&lt;/h3&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;捷克工作室對本地中世紀曆史的幻想演繹。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;推出日期：2025.02.04&lt;/li&gt;&lt;li&gt;登陸平台：PS5、XS X|S、PC&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/28/88e0313cd8a37129312777309b8c4c0b.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;捷克工作室 Warhorse Studios 開發、Deep Silver 發行的一部中世紀主題 ARPG，兩家公司目前都隸屬於 Embracer Group 旗下的 Plaion。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本作緊接著 2018 年初代的故事展開，講述了年輕騎士亨利的中世紀冒險，身處 15 世紀的波西米亞王國（大致位於今天的捷克共和國），亨利的父親是一名鐵匠、於戰爭屠殺中喪生，亨利隨後加入了當地領主的勢力，參與擁護獄中合法國王的抵抗運動，一面追求某種正義的號召、一面等待著復仇的實現，同時還要努力積累財富、提升階級。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「中世紀生活沉浸式模擬」是《天國：拯救》系列的核心競爭力。遊戲絕大部分時間都以第一人稱進行，為沉浸感提供了良好基礎（儘管還有很多過場對話採用第三人稱電影鏡頭），更重要的是開發團隊對中世紀階級文化、苦難生活的刻畫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;説話的時機、有沒有胡説八道、騎什麼座駕、裝什麼武器、受傷程度、多久沒有洗澡、是否坑蒙拐騙……玩家的行為會影響人們的態度，而尤其在玩家囊中羞澀、很難打造精緻形象的前中期，爭取 NPC 的友善態度就顯得很有挑戰趣味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遊戲中還有很多增強沉浸感的小機制設計：比如玩家做某件事越多、相關的數值就越高，想要更豐富的對話選項、就在遊戲中多交談或讀書，想要捕獵效率更高、就多在森林裡操練，這跟《上古卷軸》的思路類似；又比如遊戲的存檔機制，要麼找床睡覺、退出遊戲，要麼在遊戲中找香檳來喝、以求不退出遊戲的存檔，但考慮到遊戲設置了擬真的飲食反應，你顯然不會太願意享用喝到爛醉的 Debuff。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過參考 &lt;a href=&quot;https://www.rockpapershotgun.com/kingdom-come-deliverance-2-review-a-bastard-for-all-seasons&quot;&gt;Rock Paper Shotgun&lt;/a&gt; 的體驗，你越強大和富有、遊戲就愈加乏味——或許這就是中世紀模擬的另一個面相吧。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;怪物獵人，荒野 / Monster Hunter Wilds&lt;/h3&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;2018 年《怪物獵人：世界》這一支的新作。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;推出日期：2025.02.28&lt;/li&gt;&lt;li&gt;登陸平台：PS5、XS X|S、PC&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/28/9f34b485332e6e3d2a0f6bb923aeae5f.jpeg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Capcom《怪物獵人》系列的最新作品，於 2023 年 12 月在 The Game Awards 活動上首次公開，繼承了 2018 年《怪物獵人：世界》（Monster Hunter: World）的偏真實系風格，帶來了更龐大的遊戲世界、更優秀的自然生態、更趣味的動作體驗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具體來看，《荒野》提供了一個無縫的開放世界，並儘可能營造了真實感很強的生態系統。各物種都有自己的生活習慣，互相之間有獨特的交互方式，而且會在遊戲世界中不同的區域間遷徙；遊戲同時還引入了動態的天氣變化，各處都會有「豐饒」「荒蕪」「極端」三種氣象條件循環變化，帶來很令人激動的視聽體驗（尤其是沙暴、打雷之類的時候），給出了玩家需要著重考慮的環境策略因素。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;席德&#183;梅爾的文明 7 / Sid Meier&#39;s Civilization VII&lt;/h3&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;帶來了飽受爭議的「中途換文明」改動，初期的 UI/UX 也不太理想。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;推出日期：2025.02.11&lt;/li&gt;&lt;li&gt;登陸平台：PS4、PS5、X1、XS X|S、NS、PC&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/28/e839cc952c570bd236e5098071619763.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;2K Games 發行、Firaxis Games 製作的《文明》系列最新一代作品，主打回合制的策略體驗，遵循 4X 類型的探索（eXplore）、擴張（eXpand）、開發（eXploit）、征服（eXterminate）遊戲結構，讓玩家一個又一個回合的遞進中，專注自己文明在版圖、軟硬實力方面的增長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回望本系列的發展歷程，系列到 6 代為止都保持 3~5 年的換代研發週期，但 7 代距 6 代已有接近 10 年，不能不讓人懷疑開發團隊葫蘆裡到底賣的是什麼藥。事實上，《文明 7》確實憋了一個大的。本系列有一個維護多年的續作設計理念，核心主創們經常在《文明》相關的訪談中透露——「三分之一保持原樣、三分之一優化完善、三分之一創新」（One-third traditional gameplay, one-third is improved from the last version, and one-third is brand new），而這次的創新選擇讓人感覺確實是「步入深水區」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舉重要的例子來看：本作首次允許玩家在「文明發展的長河」中更換自己的文明，遊戲現在劃分成三個古代、探索時代、現代三個階段，開局定好文明以後，後兩個階段的開始，玩家都可以重選文明，繼承前先前的特殊單位、享受新嫁接過來的文明優勢；這其實是同類作品《人類》（Humankind）先實踐的概念，而且《人類》允許的文明改變次數遠超 2 次。本作還取消了建造者單位，當領土拓展後，玩家可以直接操作單元格。其他還有一些喜憂參半的改動，比如美術風格比起 6 代更加寫實，這點讓我很開心，而 UI/UX 的改動則遭千夫所指，官方已做出改動姿態。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從社區反饋來看，2 次改弦更張的機會可能是《文明 7》最大的危機點之一，&lt;a href=&quot;https://nordic.ign.com/sid-meiers-civilization-vii/89385/opinion/why-civilization-vii-makes-me-a-bit-nervous-column&quot;&gt;IGN Nordic&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;https://screenrant.com/civilization-7-era-settlement-missing-point-franchise/&quot;&gt;ScreenRant&lt;/a&gt; 等一些媒體，還有社區中的很多聲音都提出，允許玩家打破文明的連貫性，導致可能的身份、敍事錯位感，可能對 Firaxis Games 提出的「文明」這一主題構成質疑，而考慮到各文明平衡性設計的困難，允許嫁接還可能讓遊戲後期「殊途同歸」，想一想難免掃興，不知開發團隊此後會如何權衡利弊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然了，如果不太喜歡本作，你總是可以長嘆一聲、轉身打開《文明 5》，對吧。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;人中之龍 8 外傳：Pirate in Hawaii / Like a Dragon: Pirate Yakuza in Hawaii&lt;/h3&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;以夏威夷為舞台、真島吾朗為主角的《人中之龍》故事。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;推出日期：2025.02.20&lt;/li&gt;&lt;li&gt;登陸平台：PS4、PS5、X1、XS X|S、PC&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/28/d7c6083153d5d3eae0d609ca4ecc4c00.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;《人中之龍》系列的一部外傳新作，故事發生在《人中之龍 8》（Like a Dragon: Infinite Wealth）之後，主角由系列超人氣角色真島吾朗擔當，由於（為了編故事）不明原因，他被神秘地衝到夏威夷的海灘上、失去了記憶，開始了經營「吾朗海盜團」的喧譁旅程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了舞台搬到夏威夷，適應真島吾朗自帶的華麗特質、新的「海盜」身份，遊戲為其設計了「狂犬」和「海盜」兩種戰鬥風格，「海盜」風格下可以積累量表、在戰鬥中召喚強大的「咒神」。本作還重點打造了海戰玩法，玩家可以培養船員、自定義戰船，開發團隊在接受 &lt;a href=&quot;https://blog.playstation.com/2025/02/20/like-a-dragon-pirate-yakuza-in-hawaii-interview-2/&quot;&gt;PlayStation Blog&lt;/a&gt; 的訪談時提到，專為本作從零搭建了海戰，並使其難度匹配《人中之龍》系列粉絲的偏好；如果海戰受到好評、玩家有呼聲，開發團隊甚至願意創建一個多人在線版本，看來他們自己是真喜歡這個玩法。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;遊戲王：舊日合集 / Yu-Gi-Oh: Early Days Collection&lt;/h3&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;我記得自己還真玩過其中一兩部。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;推出日期：2025.02.27&lt;/li&gt;&lt;li&gt;登陸平台：NS、PC&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/28/acb14da0839507123066c7f3a792237f.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;KONAMI 在《遊戲王》卡牌遊戲 25 週年紀念活動上公開的作品，收錄了 1998~2004 年間的 14 部電子遊戲作品，分佈在 GB、GBC、GBA 等平台，既有比較正統的卡牌對戰玩法，也有衍生的 RPG 等玩法。根據官方的宣傳，除了隨時隨地保存、快進或倒退等常見覆刻功能外，該合集賦予了部分舊作線上對戰的功能，比如 2000 出在 GBC 上的《Yu-Gi-Oh! Duel Monsters 4: Battle of Great Duelists!》，未來可能還有更多作品支持線上聯機。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;最近玩過&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;日落黃昏時 / As Dusk Falls&lt;/h3&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/28/513e8179cbaf0b6623a08f601e6fadb4.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;一部 Xbox 第一方交互式電影類，開發商 INTERIOR/NIGHT 的創始人出身於 Quantic Dream，所以筆者非常能理解，遊戲的主要交互都是對話、QTE，而每一章節結束後還會展示決策樹，展示故事可能的分叉、收束方式（但是在玩家實際經歷前，只有空白節點），透露全球玩家的選擇比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我對這種有展示選擇樹的機制本身、背後的設計理念不太感冒，在我個人看來，先不管故事什麼樣，顯式的選擇樹存在於這裡，就彷彿是開發團隊在敬告玩家，你將經歷的一切都可如玩具般被把玩，甚至有種一切天註定的乏味感（尤其是看到尾段往往都在收束時），難有太多對角色命運的關切、倒是多了幾分看熱鬧的感覺。遊戲甚至還設計了一整套方便多人一起投票選擇的機制，極大降低了故事的嚴肅感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此基礎上，《日落黃昏時》的故事本身有點雪上加霜。本作以一場入室搶劫來引入，發展到警匪對峙的綁架案，還展示了案件對部分參與者生活的影響──很多影響由玩家的選擇導致。但縱觀整個遊戲，除了講完幾場戲劇性的衝突、揭露背後比較世俗的原因以外，遊戲沒太引起我內心的波瀾，各種角色的行為（玩家不能選的部分）高度可預測，看完以後往往是「就這」的遺憾感。遊戲還在尾聲抖了一個包袱，企圖以低廉的方式勾起玩家對續作的懸念，在我看來，懸念沒有多少，倒是真讓人覺得草草收場。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;覺醒深淵 / Still Wakes the Deep&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;⚠️ 注意：以下含有遊戲情節的完全劇透，請酌情閲讀。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/28/a8b02720a246f860d26aacbb4d104075.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;The Chinese Room 開發的作品，該工作室曾締造了筆者非常熱愛的《萬眾狂歡》（Everybody&#39;s Gone to the Rapture），這也讓筆者對本作包含期待，實際玩下來相當有落差感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本作講述了一個發生在北海石油鑽井平台的奇幻故事，玩家扮演一位因某種生活變故而「躲」過來上班的水電工，在無比平常的一天，某種夢魘般的怪物突然從平台的鑽頭下被激活，開始侵蝕整個平台，將一些早上還見過的活生生的人轉變為怪物，不斷擠壓個別倖存者的生存空間，直至後者也變成血肉模糊的殘骸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與怪物襲來的明線相對應，遊戲還有一條略有遮掩的暗線。怪物在把平台員工轉化為怪物時，可能沒有完全抹掉宿主的思維，而是讓他們還唸叨著一些各自關切的事項，彷彿怪物強化了他們固有的怨念，外化成了殺傷他人的能力；類似的功效似乎也作用在主角身上，當主角靠近怪物組織時，腦中會閃過大量回憶，其中幾段關鍵過場回顧了主角為躲避警察而來到平台、就此事與家人的爭執，並隨著主角經歷苦難的增加，嘗試喚起他對平靜、美好生活的懷念，在一切走向終結時，回到守護自己生活的初心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本作在開頭營造了相當壓抑、沉浸的氛圍，讓我們很容易沉浸到恐怖體驗中去，但問題是，恐怖水平很快到了天花板、不再爬升，我也在幾十分鐘的流程後達到了對恐怖技法的適應，遊戲變得不再恐怖，再加上游戲的操作也很簡單，基本就是一個軌道式鬼屋的體驗，玩家只需要沿著唯一可用的線路前進、觀看過程中的劇情、適時執行 QTE、偶爾來幾場潛行，除了幾段低提示的潛水令人重回緊張狀態，其餘時候，大腦中用來害怕的部分越來越少，用邏輯分析劇情的餘裕越來越多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到遊戲中後期，筆者只希望 QTE 儘量順利，盼著劇情儘快推進，而《覺醒深淵》本身又確實沒提供一個值得深入回味的念頭，自然對我個人來説就是體驗越來越差了。我能從《覺醒深淵》中嚐到一些對探討現代生活的意味，比如對資本主義支配下的工作本身諷刺，事實上不管是支配還是被支配的一方，都在遊戲中遭受了「異化」的惡果，這是一個挺有意思的話題，但我並不覺得《覺醒深淵》做了很好的探討，到了遊戲尾聲，故事不知怎麼地就坍縮成了殺身成仁的英雄詩篇（我們要和怪物同歸於盡、讓遠在大陸上的家人不受侵擾），在點燃鑽井平台後草草收場，怪可惜的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管本作有不錯的美術刻畫，符合我對 The Chinese Room 一貫的印象，遊戲開篇氛圍的營造也堪稱絕佳，但不得不説，本作總體沉悶的體驗，讓我又從「你永遠可以信任……」的名錄上劃掉了一家廠商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上便是部分近期值得探討的新遊信息、遊玩感受彙總，個人角度僅供參考。本文設有有獎互動環節：&lt;strong&gt;聊聊你開年玩過的最喜歡的遊戲（不一定是最近發售）&lt;/strong&gt;。提前感謝你真誠的分享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&gt; 關注&#160;&lt;a href=&quot;https://www.xiaohongshu.com/user/profile/63f5d65d000000001001d8d4&quot;&gt;少數派小紅書&lt;/a&gt;，感受精彩數字生活 &#127811;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&gt; 實用、好用的 &lt;a href=&quot;https://sspai.com/mall&quot;&gt;正版軟件&lt;/a&gt;，少數派為你呈現 &#128640;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <author>板斧</author>
            <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 20:00:00 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>本週看什麼 | 最近值得一看的 9 部作品</title>
            <link>https://sspai.com/post/96846</link>
            <description>&lt;div class=&quot;content wangEditor-txt minHeight&quot;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;近期佳作推薦：[電影] 貓貓的奇幻漂流、[電影] 詭才之道、[英劇] 奧斯汀小姐、[美劇] 白蓮花度假村，第三季、[美劇] 1923 第二季、[美劇] 俠探傑克，第三季、[國產] 致 1999 年的自己、[電影] 峽谷、[紀錄片] 俠盜獵車哈姆雷特&lt;/li&gt;&lt;li&gt;幾則精彩預告：《安多，第二季》發佈首支預告、《名偵探柯南：獨眼的殘像》發佈正式預告、《蠟筆小新，超華麗！灼熱的春日部舞者》發佈首支預告、《怪物史瑞克 5》發佈首支預告、電影《還有明天》發佈終極預告&lt;/li&gt;&lt;li&gt;幾則影視資訊：《機動戰士 Gundam GQuuuuuuX》定檔 4 月 8 日、《海綿寶寶：皮老闆大電影》內地定檔 3 月 7 日、《白雪公主》真人電影內地定檔 3 月 21 日、《疾速追殺 4》內地定檔 3 月 14 日&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;根據讀者反饋，如果推薦語涉及劇透（對故事核心、暗線、伏筆、結局等關鍵要素的透露），我們會在對應作品的標題前增加 &#128294; 的 Emoji。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;往期推薦可 &lt;a href=&quot;https://sspai.com/tag/%E6%9C%AC%E5%91%A8%E7%9C%8B%E4%BB%80%E4%B9%88&quot;&gt;點此&lt;/a&gt; 或點擊文末 tag #本週看什麼，更多主題片單可 &lt;a href=&quot;https://sspai.com/topic/419&quot;&gt;點此&lt;/a&gt; 查看；想要查看更多深度影視內容，可以關注我們的衍生欄目「&lt;a href=&quot;https://sspai.com/topic/416&quot;&gt;看什麼 Caf&#233;&lt;/a&gt;」。如有其他建議也歡迎在評論區提出，感謝大家對「看什麼」欄目的喜愛和支持。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;[電影] 貓貓的奇幻漂流&lt;/h3&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/28/fa4f6d762f0ee1a83dcc3b7ec2e2a892.PNG&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;關鍵詞：奇幻 / 冒險&lt;/p&gt;&lt;p&gt;片長：85 分鐘，有片尾彩蛋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;觀看渠道：院線上映中；&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/35603727/&quot;&gt;豆瓣鏈接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;無邊落木貓貓下，喵喵喵喵喵喵喵。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;@SHY：人類文明崩壞之後，洪水淹沒世界之時，一隻小貓跳上順流而下的帆船，一段奇妙的旅程由此展開。隨著水豚、狗狗、狐猴、蛇鷲等同伴相繼加入，從對立到合作的小動物們，能否從危機四伏的環境生還，直到抵達全新的家園？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身為自學成才的非科班動畫人，導演金茲&#183;茲巴洛迪斯習慣一個人包辦一切，創作流程也與大型工作室相異。這部歷時五年半的作品，全程使用 Blender 渲染，以獨特的材質和光影效果，呈現絕美的自然風光和人造巨物。儘管有著大量複雜長鏡頭，影片卻沒有預先繪製分鏡，而是將角色置於場景，捕捉其在空間的運動，營造沉浸式的視聽體驗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;貫徹以動物為敍事核心的方針，本作迴避了過度擬人化的傾向，也不試圖講大道理，而是貼合不同動物的特點，賦予其一目瞭然的鮮明個性。全片無一句對白，以畫面傳達趣味，蘊含跨越語言界限的力量，令觀眾感到深邃的情感共鳴，一同踏上探索未知世界的漂流之旅。上映後收到評論界的一致讚譽，斬獲眾多重量級獎項，也就不足為奇了。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;[電影] 詭才之道&lt;/h3&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/28/article/dcb592e8eeda2f9de75cf2cd8d5b4900.jpeg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;關鍵詞：喜劇 / 恐怖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;片長：112 分鐘左右&lt;/p&gt;&lt;p&gt;觀看渠道：院線上映中；&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/35364691/&quot;&gt;豆瓣鏈接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;死後的世界，鬼才知道！&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;@潘譽晗 ：總以為死了之後可以一了百了，沒想到其實鬼魂的世界又癲又卷。既然成為了當然就要好好去嚇一嚇尚在人間的活人們，嚇出的效果越大越好，於是每年都會有「金鬼節」，選取該年度的最佳鬼。連續八年榮獲此獎的凱薩琳被自己所帶出的徒弟潔西卡背刺，不僅搶走了榮譽，更因此越發落魄，直至過氣。菜鳥同學（名字就叫同學）則為了不在鬼界魂飛魄散，接受陰間經紀人 Makoto 的建議，打造出全新的都市傳説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完美融合了喜劇與恐怖元素的電影為我們帶來了一個令人意想不到的鬼世界，奇幻的冥界這般光怪陸離，於是電影便更能借著鬼魂的吐槽和行為，大膽地映射現實——為了不消失的鬼魂努力趕著 KPI ，女鬼們的任務也更為辛苦和複雜……除此之外，同學的死亡之謎，更是電影對東亞家庭的教育模式進行了深入的思考。於是在一嚇一笑中，我們明白了牛馬人的辛苦，也懂得了身為孩子的壓力。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;[英劇] 奧斯汀小姐&lt;/h3&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/28/article/882ca6d0f62698391343596955da44ee.jpeg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;關鍵詞：劇情 / 歷史&lt;/p&gt;&lt;p&gt;片長：52 分鐘左右（單集）&#215; 4 集；&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/36679931/&quot;&gt;豆瓣鏈接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;擁有姐妹就是這個世界上最了不起的事。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;@潘譽晗 ：1830 年，英國。簡&#183;奧斯汀已經去世多年，她的姐姐桑德拉&#183;奧斯汀也一直未婚，獨自生活。在收到已故未婚夫侄女伊麗莎白的來信後，她匆匆前往伊麗莎白的住所，美其名曰是幫助她處理其父去世後的瑣事，替未婚的伊麗莎白保住房子，可其實她是為了來此尋找簡&#183;奧斯汀留下的信件。因為她害怕這些信件一旦落入有心人士的手裡，會給簡的聲譽帶來危害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文學史上有一個著名的懸案，就是簡&#183;奧斯汀的姐姐桑德拉為什麼要燒燬簡的諸多信件。於是以此為靈感，作家吉爾&#183;霍恩比寫了一本名為《奧斯汀小姐》的小説，而最近這部由 BBC 推出的劇集，正是根據這本小説改編而成。劇集雙時間線的敍事脈絡清晰，一條聚焦於桑德拉尋找簡信件的現在，一條回溯桑德拉與簡的過往。通過桑德拉的視角，我們看到了奧汀斯姐妹的日常，看到了 19 世紀英國女性的生活與困境，更看到了女性的堅韌與互相扶持。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;[美劇] 白蓮花度假村，第三季&lt;/h3&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/28/d66109e3170b90941a293b2649639d31.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;關鍵詞：劇情 / 喜劇 / 懸疑&lt;/p&gt;&lt;p&gt;片長：60 分鐘左右（單集）&#215; 8 集&lt;/p&gt;&lt;p&gt;觀看渠道：&lt;a href=&quot;https://www.max.com/tw/zh/shows/white-lotus/s3/14f9834d-bc23-41a8-ab61-5c8abdbea505&quot;&gt;Max&lt;/a&gt;；&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/36161782/&quot;&gt;豆瓣鏈接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Let&#39;s 批判！&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;@利茲與青鳥：一陣槍擊過後，池塘裡飄起一具屍體，白蓮花度假村的故事也正式開始。在夏威夷和西西里之後，泰國的白蓮花度假村有點不一樣，他們會為每組客人配備一個健康導師，併為每位客人量身定製健康計劃，水療、按摩、冥想、健身應有盡有，但沒有 WiFi，公共場所也不允許使用手機，有人歡喜有人愁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;度假村迎來了有故事的三組客人，分別是女演員潔克琳和她的兩個發小，表面上的親密無間其實更像是虛假營業；拉特利夫夫婦帶著兩兒一女，父親陷入洗錢賄賂風波，母親只知享樂，三個孩子也各有各的問題；一對老少戀情侶，男子心事重重，女生樂天可愛。還有我們的老朋友：第一季的按摩師貝琳達來交流學習，譚雅丈夫加里帶著新歡住在附近山上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了探討階級和性別，這季也加入了不少宗教元素，佛教和印度教的神像隨處可見；還有暗流湧動的權力爭奪與陰謀。人與人之間的氣氛還是那麼微妙，空氣中充滿了「大瓜」的味道，等待劇集慢慢揭開每組客人面臨的危機、隱藏的不堪、死亡的真相。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;[美劇] 1923 第二季&lt;/h3&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/28/76c4083816209c526d938b3374ba60a2.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;關鍵詞：劇情 / 西部&lt;/p&gt;&lt;p&gt;片長：60 分鐘左右（單集）&#215; 8 集；&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/36135937/&quot;&gt;豆瓣鏈接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;黃石牧場的冬天，已經來了。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;@潘譽晗 ：緊接著第一季所展開的劇情，從首集開始，便直接讓觀眾看到了達頓家族這一季所面臨到的困境：為了攢錢回家，斯賓賽在船上打起了黑拳；懷了斯賓賽孩子的亞歷克斯，則在好友的幫助下終於從家中跑出來，登上了前往美國的船隻；蒙大拿的凜冽冬天來了，這般嚴峻的環境下，黃石牧場的經營也越發困難，更別説在上一季最後，他們還受到了奸商唐納德的設計……漫長的冬季裡，達頓家族艱難生存著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;略別兩年，高口碑佳作《1923》第二季終於和觀眾們見面。作為一部備受矚目的劇作，第二季的迴歸不負眾望。多線敍事的形式不僅讓劇情更為豐富，也多方面地展現了上世紀 20 年代，美國社會的各種變革和衝突。跨種族婚姻問題、對印第安人所造成的歷史傷害、貪婪的資本主義對普通百姓的壓迫等現象，都被很好地表現在了劇中。於是在這樣的複雜環境下，觀眾也看到了更為複雜的人性衝突。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;[美劇] 俠探傑克，第三季&lt;/h3&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/28/8fa3386e5432a09fd9ab4afa48d3be0b.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;關鍵詞：劇情 / 動作 / 驚悚&lt;/p&gt;&lt;p&gt;片長：45 分鐘左右（單集）&#215; 8 集；&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/36670568/&quot;&gt;豆瓣鏈接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;這一季竟然出現了一枚比傑克還要高大的壯漢！&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;@潘譽晗 ：某天， 傑克&#183;雷徹在街上意外發現了一張熟悉的臉——奎因。奎因曾是軍事情報部門的中校，因向敵國出售軍事機密的事情暴露，正在逃亡中。正打算開啟調查時，緝毒局向傑克遞來了橄欖枝。原來，奎因出逃後和當地的一名地毯商密切相關，而該名地毯商其實是一名毒販。他們希望可以和傑克合作，然後由他潛入對方組織內部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據李&#183;查德同名系列中的《勸説者》改編的第三季，講述了傑克深入販毒組織當臥底，並且拯救緝毒局線人的故事。延續了前兩集的水準，這季也很巧妙地設置了不少懸疑元素。開局利用倒敍的方式，送上的綁架未遂和誤殺警察的情節，緊張又刺激，很好地奠定了這一季故事的氛圍。除了劇情本身之外，作為一部懸疑動作片，加上原著「肌肉智性男」的人設，傑克的動作戲也非常吸睛。結合了格鬥技巧的動作設計滿是力量感，於是傑克揮出的每一拳，都讓人腎上腺素飆升。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;[國產] 致 1999 年的自己&lt;/h3&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/28/1ea8c7f2f6d5a9a34e73280078c4d49b.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;關鍵詞：劇情&lt;/p&gt;&lt;p&gt;片長：45 分鐘左右（單集）&#215; 33 集&lt;/p&gt;&lt;p&gt;觀看渠道：&lt;a href=&quot;https://v.qq.com/x/cover/mzc002008g31bby/r4100r5ep5z.html&quot;&gt;騰訊視頻&lt;/a&gt;；&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/35929301/&quot;&gt;豆瓣鏈接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;一個時代，一段青春，一群人。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;@潘譽晗 ：劇集的故事以 1999 年的上海為背景，通過對上海工人新村五戶人家生活的刻畫，如下崗、親情溝通、重組家庭、孩子們的青春成長等，反映出那個時代的變遷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主打著親情的群像劇，為我們真實再現了老弄堂裡的歲月煙火。並不新穎時尚的老巷子，街道自然也不寬敞，可這裡的生活設施卻一應俱全，滿滿生活氣，在這裡響起的嗲嗲的上海話，也足夠對味。室內的場景和服裝很細節，也很有年代感。就好像觀眾可以隨時攫取並且走進劇集中的生活一樣，因為那也是很多人曾經經歷過的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，劇集的卡司陣容也很不錯，找了適合年齡段的演員們來飾演幾個家庭的孩子，很棒。讓人忍不住跟著劇中那段高中肆意的歲月，想起自己千禧年的青春。父母輩演員的演繹則更是精彩，光是倪虹潔和喻恩泰的再合作，就拉滿了期待值。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;[電影] 峽谷&lt;/h3&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/28/6646c08ab318f4082eb3ae8163f3186f.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;關鍵詞：愛情 / 冒險&lt;/p&gt;&lt;p&gt;片長：127 分鐘；&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/35295339/&quot;&gt;豆瓣鏈接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;「爆裂鼓手」和「後翼棄兵」在「地獄樂」的仙島，邊打怪邊談戀愛。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;@利茲與青鳥：李維是曾在美國海軍陸戰隊服役的狙擊高手，同樣是狙擊高手的德拉莎是立陶宛人，為俄羅斯工作。沒有家庭牽絆、幾乎沒有社會關係的兩人被選中到神秘峽谷的東西兩側，開始為期一年的守塔。這座不為人知的峽谷被濃霧籠罩，時不時傳來恐怖的嘶吼聲，他們的任務就是保證峽谷裡的東西不會跑出去。儘管有著嚴禁與對岸接觸的規矩，德拉莎還是在自己生日這天拿起了寫字本，兩人就這樣靠著寫字和望遠鏡成為朋友。粉紅泡泡的蔓延也帶來了危險，地獄大門已為他們敞開。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冷戰時期的神秘生化實驗失敗導致怪物暴走的題材屢見不鮮，峽谷中有什麼也不難猜測；特殊環境下的特工愛情故事也不新鮮，電影會怎麼展開也在意料之中，可還是被兩個人物孤獨又可愛的個性、戰力拉滿的魅力、循序漸進的甜蜜抓住了。谷底的特效和恐怖氛圍的營造都很不錯，槍戰戲和打鬥也很過癮，導演還為兩個主演量身定製了《爆裂鼓手》和《後翼棄兵》的彩蛋，是一部完成度很高爆米花電影，很適合週末解壓放鬆。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;[紀錄片] 俠盜獵車哈姆雷特&lt;/h3&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/28/62762a745a30600eac4bb48649703cc5.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;關鍵詞：紀錄片 / 遊戲&lt;/p&gt;&lt;p&gt;片長：91 分鐘；&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/36738810/&quot;&gt;豆瓣鏈接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;以前我沒得選，現在我想做個好演員。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;@SHY：「生存還是毀滅，這是一個問題」——和著逐漸增強的警笛聲，綠色皮膚的哈姆雷特王子即將發表著名的獨白，卻轉而改信真主，在《古蘭經》的禱文中尋得慰藉。這幕荒誕不經的場面，不是哪位後現代劇作家的異想天開，而是遊戲《俠盜獵車手 Online》中出現過的真實情景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021 年初，疫情肆虐的英國正經歷第三次封鎖。演員山姆和馬克只能在洛聖都消磨時間，直到一處偏僻的戶外劇場給了他們靈感，決意在這個無法無天的世界上演全副《哈姆雷特》。然而，説服習慣在對方開口前拔槍相向的玩家絕非易事，一幫長相隨機的奇人異士，又能否勝任莎翁的傳世經典？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從試鏡到排練，這部純粹由遊戲畫面構成的紀錄片，用一次次 Wasted 拼湊即興發揮的鮮活故事，在用來逃避的虛擬世界努力重建真誠的社交關係。依託別出心裁的選題，本作深入探索了戲裡戲外的人和事，貢獻屬於疫情年代的獨特視角。看著互不相識的玩家努力完成絕無僅有的戲碼，再以一場絢爛的「屠殺」完成謝幕狂歡，是如此暴力，又如此美麗。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;更多&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/36713679/&quot;&gt;[英劇] 烏鴉女孩&lt;/a&gt; @潘譽晗：城市內接二連三發現了一些年輕男性的屍體，他們不僅身份不明，死前也明顯遭受過非人的虐待。珍妮特和她的搭檔在負責偵辦這起案件時，向心理醫生索菲亞求助，卻沒想到反而陷入了更大的罪惡中。根據瑞典作家同名小説改編的劇集懸疑感和驚悚感都把握得很好，對警察腐敗、性虐殺這樣主題的探討，也有一定的現實意義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/36653824/&quot;&gt;[韓劇] 我們的浪漫電影&lt;/a&gt; @潘譽晗：五年前，夢想著成為演員的高謙和希望成為導演的金武飛相遇、相知又相愛，可就在確定關係後，高謙失蹤了。五年後，兩人重逢，這時高謙已經轉換賽道，成為了一名影評員，而武飛，也終於成為了一名導演。破碎的愛情能否再度圓滿的故事略顯俗套，勝在這份愛中存著夢想的追逐，而演員們的表現，也非常細膩、動人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/36754453/&quot;&gt;[電影] 神探狗狗&lt;/a&gt; @SHY：追捕壞貓貓彼蒂時，警官奈特和狗狗格雷格不慎被炸彈炸飛。面對剛好互補的殘留部分，醫生靈機一動，將狗狗完好的頭部縫到了警官的軀體上，英勇無敵的神探狗狗就此誕生。別看設定稍顯邪典，原著可是貨真價實的獲獎童書，夢工場製作的改編動畫出色還原了漫畫的多彩畫風，用黑色幽默和超大腦洞一路衝鋒，再來點溫情和治癒調劑，讓人摸不著頭腦的故事，看起來格外歡樂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/37227596/&quot;&gt;[動畫] 快龍與小郵遞員&lt;/a&gt; @SHY：憧憬兒時為自己送信的快龍、立志成為郵遞員大師的帕底亞少女羽那，接到了一封沒寫地址的信，好不容易找到的寄信少年裡歐，許下了別樣的心願。今年的寶可夢日，曾擔當一眾新海誠作品的 CoMix Wave Films 與作曲家 Evan Call 聯手，將《超夢的逆襲》中驚鴻一瞥的快龍郵遞員帶回視野。穿越天空，跨過大海，這封承載幾代人思念的信件，相信也能喚起你的溫暖回憶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/36657738/&quot;&gt;[電影] 親愛的家&lt;/a&gt; @SHY：上世紀 70 年代，得知患有先天性心臟病的女兒佳美只剩 10 年壽命後，對醫療行業一竅不通的普通工廠主坪井宣政，決心挑戰人工心臟的開發，而這項出於私心的研究，如今已經拯救了 17 萬人的生命。改編自真實故事，本作用溫柔而堅定的筆觸，講述了一個永不放棄的家庭所引發的巨大奇蹟。雖然大綱有些老套，但情緒調動到位，無私的親情和奉獻，無論何時都會讓人感動。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&#128197; 本週新預告&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;《安多，第二季》發佈首支預告&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;2 月 25 日，《星球大戰》衍生劇集《安多》第二季發佈預告，將於 4 月 22 日上線 Disney+。迭戈&#183;盧納、斯特蘭&#183;斯卡斯加德、吉娜薇&#183;歐瑞麗、丹妮斯&#183;高夫、凱爾&#183;索列爾等主演，本季時間背景跨度將為 4 年，每 3 集過一年，大結局劇情接軌《俠盜一號》。 &lt;a href=&quot;https://x.com/starwars/status/1894069789112635639&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;《名偵探柯南：獨眼的殘像》發佈正式預告&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;2 月 26 日，動畫電影《名偵探柯南：獨眼的殘像》發佈了首支正式預告，將於 4 月 18 日在日本上映。重原克也執導，櫻井武晴編劇，菅野祐悟配樂，故事舞台是長野縣的雪山，毛利小五郎和長野縣警大和敢助、諸伏高明、上原由衣大顯身手，草尾毅配音的安室透首次登上劇場版。 &lt;a href=&quot;https://x.com/conan_movie/status/1894507673389076633&quot;&gt;來源&lt;/a&gt; @Shy&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;《蠟筆小新，超華麗！灼熱的春日部舞者》發佈首支預告&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;2 月 27 日，動畫電影《蠟筆小新，超華麗！灼熱的春日部舞者》發佈了首支預告，定檔 8 月 8 日在日本上映。橋本昌和執導，上野貴美子編劇，新鋭動畫製作，系列首次以印度為背景，小新和春日部防衞隊在舞蹈大賽中奪冠後啟程前往印度，在盛大的舞台上載歌載舞。 &lt;a href=&quot;https://x.com/crayon_official/status/1867841961606189070&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;《怪物史瑞克 5》發佈首支預告&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;2 月 28 日，夢工場動畫電影《怪物史瑞克 5》發佈了首支先導預告，將於 2026 年 12 月 23 日在北美上映。沃爾特&#183;道恩執導，邁克爾&#183;麥庫勒斯、克里斯托弗&#183;梅勒丹德利編劇，麥克&#183;梅爾斯、艾迪&#183;墨菲、卡梅隆&#183;迪亞茲等迴歸配音，贊達亞加盟配音史瑞克的女兒。 &lt;a href=&quot;https://x.com/Shrek/status/1895142370313666634&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;電影《還有明天》發佈終極預告&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;2 月 25 日，電影《還有明天》發佈終極預告，影片將於 3 月 8 日全國上映。該片躋身意大利影史票房第九，在國內外電影節中收穫一眾好評並斬獲多項大獎。影片聚焦在二戰後的意大利，呈現了一位底層女性在平常生活中抵抗不公並走向爭取女性權益的故事，在 &lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/87799&quot;&gt;本週看什麼 240405 期&lt;/a&gt; 亦有推薦。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;更多&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1cvPJexEvm/&quot;&gt;&lt;strong&gt;TV 動畫《搞笑漫畫日和 GO》正式預告：&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;系列 25 週年紀唸作，原班主創和聲優陣容迴歸，大地丙太郎執導，Studio DEEN 製作，上田祐司、前田剛、名冢佳織、竹本英史、矢部雅史、內藤玲、佐藤成美、小野賢章等配音，定檔 4 月 7 日開始播出。 &lt;a href=&quot;https://x.com/gagmanga_biyori/status/1894694604697669681&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1WeASeyEfh/&quot;&gt;&lt;strong&gt;TV 動畫《活死喵之夜》新預告：&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;改編自同名漫畫，三池崇史（《殺手阿一》《熱血高校》）擔任總導演，神谷智大執導，入江信吾系構，OLM 製作，碰到貓就會變成貓的「喵病」在全球爆發，倖存的人類在被貓咪支配的世界艱難求生，7 月開始播出。 &lt;a href=&quot;https://x.com/nyailivi/status/1892952425071538423&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1Yo9NYmE1Z/&quot;&gt;&lt;strong&gt;《我的世界大電影》發佈新預告：&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;《我的世界大電影》將於 4 月 4 日在中國內地上映。傑瑞德&#183;赫斯執導，傑克&#183;布萊克、傑森&#183;莫瑪、詹妮佛&#183;庫裡奇、艾瑪&#183;邁爾斯、丹妮爾&#183;布魯克斯等主演，方形大熊貓閃亮登場，奇幻方塊世界，高萌亦高能，開啟生存模式，創造無限可能。 &lt;a href=&quot;https://weibo.com/7945037763/Pgm1VqTCE&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://weibo.com/tv/show/1034:5138237136502807?from=old_pc_videoshow&quot;&gt;&lt;strong&gt;美劇《你》第五季發佈預告：&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;2 月 26 日，美劇《你》第五季發佈預告。該季由馬科斯&#183;西恩加導演、佩恩&#183;巴傑利迴歸主演，第五季也是本劇最終季，將於 4 月 24 日上線 Netflix。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1ZXPxeTEry/&quot;&gt;&lt;strong&gt;延尚昊新劇《來自誰的啟示》首曝預告：&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;該劇由阿方索&#183;卡隆監製、延尚昊（《釜山行》《寄生獸：灰色部隊》《地獄公使》）導演、柳俊烈、申鉉彬主演，講述，一位牧師深信神諭正呼喚他去懲罰失蹤案的罪人，而一位女刑警在調查此案時，始終擺脫不了已故妹妹的陰影。3 月 21 日上線 Netflix。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&#128253; 影視新聞週報&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;《機動戰士 Gundam GQuuuuuuX》定檔 4 月 8 日&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;2 月 23 日，高達系列全新 TV 動畫《機動戰士 Gundam GQuuuuuuX》宣佈定檔 4 月 8 日開始播出。鶴卷和哉執導，榎戶洋司、庵野秀明編劇，竹人設，khara &#215; 日升共同製作，米津玄師演唱主題曲，在殖民衞星生活的高中生天手讓葉，遇到難民少女尼婭安後，被捲入非法 MS 決鬥競技。 &lt;a href=&quot;https://www.gundam.info/feature/gquuuuuux/news/video-music/01_16735/&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;《海綿寶寶：皮老闆大電影》內地定檔 3 月 7 日&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;2 月 24 日，動畫電影《海綿寶寶：皮老闆大電影》發佈了 &lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1rNAdeZEZ1/&quot;&gt;中國內地定檔預告&lt;/a&gt; 和海報，將於 3 月 7 日上映。大衞&#183;尼德姆（《喧鬧一家親：蘇格蘭大冒險》）執導，皮老闆統治世界失敗，電腦妻子凱倫暴走，比基尼海灘精彩不停，皮老闆在「征服」世界之前，要先拯救世界。 &lt;a href=&quot;https://weibo.com/1898310547/PfJWh0xAq&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/28/article/de2876ca66eec2457de8cf0e650bd424.jpeg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;《白雪公主》真人電影內地定檔 3 月 21 日&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;2 月 24 日，《白雪公主》真人電影發佈了 &lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1WNAdeZEYX/&quot;&gt;中國內地定檔預告&lt;/a&gt; 和海報，將於 3 月 21 日同步北美上映。馬克&#183;韋布（《超凡蜘蛛俠》《和莎莫的 500 天》）執導，瑞秋&#183;澤格勒飾演白雪公主，蓋爾&#183;加朵飾演惡毒皇后，魔鏡預言降臨，一段關於勇氣、希望與真誠的經典浪漫故事煥新歸來。 &lt;a href=&quot;https://weibo.com/1642553272/PfJVsszTI&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/28/9570910017321a6c72e81054215c7fbc.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;《疾速追殺 4》內地定檔 3 月 14 日&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;2 月 28 日，電影《疾速追殺 4》發佈了 &lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/BV1LB9MYtEUY/&quot;&gt;中國內地定檔預告&lt;/a&gt; 和海報，將於 3 月 14 日上映。系列首次登陸內地大銀幕，導演查德&#183;斯塔赫斯基繼續執導，「殺神」約翰&#183;威克再度殺回，基努&#183;裡維斯 VS 盲俠甄子丹雙神對決，大戰即將打響，&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/80020&quot;&gt;本週看什麼 230526 期&lt;/a&gt; 亦有推薦。 &lt;a href=&quot;https://weibo.com/7557803360/PglHveSaz&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/28/6afe44863f137c9f21a86fe0b9f39e89.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h2&gt;&#127914; 彩蛋&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/28/ebfad6b6f604c71b35c20ad5f20b50b6.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;本期的彩蛋是「看圖猜電影」，首位猜中片名的讀者，可獲得彩蛋提供名額 1 次（彩蛋內容包括但不限於「猜電影」「你喜歡的經典影視作品/影人/台詞」「電影冷知識」），和我們不定期發放的獎品。本期猜中的「第一名」將會在這篇文章中更新，屆時也請各位參與互動的朋友注意站內私信~&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&gt; 小紅書 &#128213; 關注 &lt;a href=&quot;https://www.xiaohongshu.com/user/profile/63f5d65d000000001001d8d4&quot;&gt;少數派 sspai&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;https://www.xiaohongshu.com/user/profile/62fb4cf90000000012002431&quot;&gt;本週看什麼&lt;/a&gt;，找到數字時代更好的生活方式 &#127882;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&gt; &lt;a href=&quot;https://sspai.com/topic/416&quot;&gt;看什麼 Caf&#233;&lt;/a&gt; / &lt;a href=&quot;https://sspai.com/topic/419&quot;&gt;主題片單&lt;/a&gt; 專題頁、&lt;a href=&quot;https://sspai.com/page/2021/movie&quot;&gt;2021 年度回顧&lt;/a&gt;，更多影視推薦盡在 &lt;a href=&quot;https://sspai.com/tag/%E6%9C%AC%E5%91%A8%E7%9C%8B%E4%BB%80%E4%B9%88&quot;&gt;#本週看什麼&lt;/a&gt; &#127916;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <author>少數派編輯部</author>
            <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 18:06:37 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>讓文獻回顧自動化，Scispace 這個功能好用嗎？</title>
            <link>https://sspai.com/post/96745</link>
            <description>&lt;div class=&quot;content wangEditor-txt minHeight&quot;&gt;&lt;p&gt;用魔法對抗魔法，能否打破信息過載的魔咒？&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;痛點&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;每到寫畢業論文的時候，學生們總會覺得特別頭疼，因為要面對的論文實在是太多了。經常是花了半天時間讀下來，才發現這篇論文跟自己的研究方向完全不搭邊，這種感覺真是讓人既沮喪又挫敗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其實不只是學生，老師們也一樣，寫論文或者準備項目時，都得翻閲一大堆相關文獻。每個學科的學術文獻就像泉水一樣源源不斷地湧出來，攔都攔不住。很多時候，你甚至不知道此時此刻世界上有哪些新文獻正在冒出來，又該去哪裡找它們。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這就是典型的信息過載問題。所以，學術界早就盼著能有個工具，把文獻回顧這事兒自動化。最近，像 Gemini Deep Research 這樣的軟件開了個頭，很多工具都開始推出深度研究功能。我的好友趙賽坡先生還半開玩笑地放了張圖，配了句 「氾濫成災」，挺形象地點出了這現狀。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/25/article/d6a7dea5c21530ffe1776d490b71f71f.jpeg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我自己也試過一些類似的工具，發現問題還是挺多的。要做好這個功能，光有文獻資源不行，還得看調用模型的處理能力和信息檢索能力，這三樣都得專業水準才行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近 SciSpace 推出了深度回顧功能，我就想著試試看，到底能不能派上用場。這篇文章就是我用下來的一些真實感受，希望能給你點參考。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/25/article/9eae63d02c8503fd9f5c79ed2c008471.jpeg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;測試&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;先説説我測試的起點吧。我丟了個問題給 SciSpace：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;How can AI help the students in higher education?&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;翻譯成中文就是：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;人工智能在高等教育中能為學生提供哪些幫助？&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;我知道這問題有點籠統，不夠具體，但它能作為一個切入點，讓 AI 幫我把思路理清楚。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/25/article/126ae91fd15bb9b9b0311ce2ad1c9409.jpeg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;輸入之後，SciSpace 馬上就自動列出了一些相關但更具體的問題供我挑。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/25/article/98589d1e9dafb6eb09f8de7f4f042a33.jpeg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我看了看，覺得第三個特別合我胃口：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Can AI-based personalized feedback and assessment tools enhance student engagement and motivation in higher education?&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;翻譯過來是：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;在高等教育領域，基於人工智能的個性化反饋和評估工具，是否能夠有效提升學生的學習參與度和學習動力？&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;為什麼喜歡這個呢？作為老師，我特別關心學生能不能通過 AI 得到個性化的指導。如果還能順便激發他們的學習積極性，那就再好不過了。我點了 「幫我細化」，SciSpace 就帶我進了下一個頁面。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/25/article/ecc6eb36e8da9c78971ed21db6c2f138.jpeg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;接著，SciSpace 給了我幾個問題，希望我再明確一下需求，翻譯成中文是：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;為了改進你的查詢，請考慮回答以下問題：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在高等教育中，你最想探索學生參與度和學習動力的哪些具體方面？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你是否特別關注某些基於人工智能的反饋和評估工具，例如自適應學習平台或自動評分系統？&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;我回答説：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;We are primarily interested in whether students are motivated to proactively engage in pre-class preparation, post-class review, homework, and asking good questions, among other learning activities. The specific format is flexible, provided it is AI-driven.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;翻譯過來就是：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;主要看學生能否有積極性做好課前預習、課後複習、做好作業練習、提出自己的好問題等；形式不限，只要是 AI 驅動就可以。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/25/article/8b80c7b856ff9a262d02ff3035d4fedd.jpeg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;有了我的回答，SciSpace 又把問題細化了一步，變成了：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Investigate if AI-based personalized feedback and assessment tools enhance student motivation to engage in pre-class preparation, post-class review, homework, and asking questions in higher education.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;翻譯成中文是：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;研究一下，在高等教育中，基於人工智能的個性化反饋和評估工具，是否能夠提升學生在課前預習、課後複習、完成作業和積極提問等方面的學習動力。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;這還沒完，SciSpace 又接著問：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;To refine the query further, please consider the following questions:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Are there specific metrics or indicators you are interested in measuring to assess student motivation and engagement in pre-class preparation and other learning activities?&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Is there a particular educational discipline or field in higher education where you would like to focus the use of AI-driven tools for enhancing student engagement?&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;翻譯成中文是：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;為了進一步優化你的查詢，請考慮以下問題：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是否有具體的指標或衡量標準，你希望用來評估學生在課前預習和其他學習活動中的學習動力和參與度？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是否有特定的高等教育學科或領域，你希望重點關注在該學科或領域中使用人工智能驅動的工具來提升學生的參與度？&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;這意思是，如果你還有更具體的需求，可以順著它給的思路再深入挖下去。不過我覺得，現在這個題目已經挺貼近我的想法了，就直接點了提交。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;處理&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;提交之後，SciSpace 處理過程就清清楚楚地展示出來了。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/25/article/c3790176ba0e7a4974aba433c49c43cd.jpeg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;其實 SciSpace 乾的活兒跟咱們平時手動做文獻回顧差不多。先根據問題搜出相關論文，再用過濾器把不相關的剔除掉。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/25/article/ea67b5e0cda8a889ecf7b9962e9afbe4.jpeg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;它一共搜了 1750 篇文獻，先篩出 325 篇相關的。為了不漏掉重要資料，又通過&lt;strong&gt;文獻引用關聯&lt;/strong&gt;找了額外的 72 篇。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/25/article/31543f8f4ae38f1ff47d405caa22e6a9.jpeg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;然後，它對這些文獻按相關性排了個序。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/25/article/3a8837ded2dac54d7a5c4f9a6a58b0fa.jpeg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;排完序後，SciSpace 從中挑了 20 篇最相關的，生成了一份文獻回顧。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;報告&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;報告呈現形式是這樣的。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/25/article/5c90df9db40d1fdc395572e330dc231a.jpeg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;參考文獻用的是 「作者 - 年份」 的 APA 標準格式，每條都能點鏈接直達原文，鼠標懸浮還能預覽基本信息。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/25/article/a84e85cc4cde5d856855340323ac11c4.jpeg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;從結果看，選的文獻都很新，基本是 2023 年之後的，也就是生成式 AI 隨著 ChatGPT 大火之後的文獻。你還可以在結果下方調整格式，比如把 APA 格式改成序號格式，或者把段落變成列表。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/25/article/1884f37a5507c3dfbe14bd0ea585a4e4.jpeg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;這些調整你可以自己試試。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;語言&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;可能你會納悶，前面對話全是英文，怎麼報告結果出來是中文？其實是因為界面右上角有個語言選項，默認選了中文。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/25/article/79f76ed6512ec8a9ede2b5da652b2eed.jpeg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;如果我點一下英文，結果立馬就切換成英文了。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/25/article/72783e94549b0719741c194134c3e011.jpeg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;因為只是改語言，前面步驟都不用重做，切換特別快。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/25/article/081243f9b0098adf0d72dd901ae2a0bf.jpeg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;瞧，這是日語版的。雖然讀不懂，但是這種創建簡易程度，還是讓我很開心。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;限制&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;看了前面的演示，你感覺怎麼樣？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我覺得有點&lt;strong&gt;小遺憾&lt;/strong&gt;。SciSpace 明明找了 300 多篇相關文獻，但最後只用了 20 篇來生成回顧，還是少了些。可能是考慮到模型能力和成本吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從準確性來説，這 20 篇挑得挺好，可要是想全面覆蓋整個領域，頗有些捉襟見肘。不過比起以前只能從 5 到 8 篇文獻裡抽取內容，現在這種先廣撒網再過濾、排序、聚焦的方式已經進步不少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;況且，只要咱們把問題拆得夠細，一個大問題分成幾個小問題多跑幾輪，結果拼起來照樣能很全面。不是嗎？&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;嘗試&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;如果你想試試的話，可以用 &lt;a href=&quot;https://typeset.io/search?via=shuyi-wang&quot;&gt;這個鏈接&lt;/a&gt; 註冊，體驗一下 SciSpace 的深度回顧功能。如果你打算訂閲 SciSpace advanced，全年訂閲可以用我的優惠碼 SHUDR40，優惠 40%；按月訂閲用 SHUDR20，優惠 20%。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;瀏覽器控制&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;SciSpace 最近動作挺多，除了深度回顧，還推出了個瀏覽器控制功能，有點像 OpenAI Operator。官方有段介紹視頻，你可以 &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=gXavb6BTJzw&quot;&gt;點擊這個鏈接&lt;/a&gt; 看看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初看之下，你可能會覺得奇怪，「文獻回顧綜合工具」和「瀏覽器控制功能」，這二者風馬牛不相及嘛。SciSpace 作為一個文獻回顧綜合工具，為什麼要去模仿 OpenAI 去弄個瀏覽器控制功能呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其實，我只需要提一個關鍵詞，你就能立刻明白其中的道理 —— 「訪問權限」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前即便你使用 SciSpace 可以檢索到許多文獻，也依然只是所有文獻資料中的一部分而已，並不全面。這不怪 SciSpace ，學術界的付費牆問題，由來已久，是非曲直咱們此處不展開。然而，你所在的大學或者科研機構，很可能已經付費訂閲了更多的文獻數據庫。這樣一來，通過控制瀏覽器進行查詢，SciSpace 就可以利用你的 IP 地址權限，幫你獲取到那些你所在機構有權限訪問全文的文獻，讓你凸顯學術資料來源優勢。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/25/article/8dcef11eaf1f91ef9ba82f2919b052d4.jpeg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;你自己説，這個功能是不是很有用？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果感興趣，可以 &lt;a href=&quot;https://form.typeform.com/to/DKHGHcoL&quot;&gt;點擊這個鏈接&lt;/a&gt; 加入 Waitlist。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/25/article/154506385500b609d92a4bdb127af89e.jpeg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;小結&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;這篇文章我跟你聊了聊 SciSpace 的 Deep Review 功能。通過測試，我覺得它確實能幫咱們提高回顧文獻、把握學術前沿的效率。希望以後它能在生成報告時多整合些文獻，展示方式也能再豐富點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;祝你用 AI 輔助文獻回顧時一切順利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你覺得本文有用，請&lt;strong&gt;充電&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果本文可能對你的朋友有幫助，請&lt;strong&gt;轉發&lt;/strong&gt;給他們。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歡迎&lt;strong&gt;關注&lt;/strong&gt;&lt;a href=&quot;https://sspai.com/column/245&quot;&gt;我的專欄「科研利器」&lt;/a&gt;，以便及時收到後續的更新內容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://sspai.com/prime/subscription?referral=314606736&quot;&gt;點擊這個鏈接加入少數派會員&lt;/a&gt;，立享 9 折優惠！獲得專屬會員內容、會員播客以及會員定製周邊。在更多的領域和方向幫你打開腦洞，找到新的興趣點。與少數派一起洞悉當下，探索新知。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;延伸閲讀&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <author>玉樹芝蘭</author>
            <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 11:30:00 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>派早報：UniFi 推出多款網絡新品、OpenAI 發佈 GPT-4.5</title>
            <link>https://sspai.com/post/96831</link>
            <description>&lt;div class=&quot;content wangEditor-txt minHeight&quot;&gt;&lt;p&gt;Ubiquiti 近日發佈三款全新的 10Gbps UniFi Cloud Gateways，分別是 Dream Router 7（UDR7）、Cloud Gateway Fiber（UCG-Fiber） 和 UniFi Express 7（UX7）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/cv0g64tb34t84l8neegg.png&quot; alt=&quot;Cp8nbf3sMo9h7ZxZLIPcS7m3nCc&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;其中，UDR7 採用緊湊設計，配備 2.5GbE PoE 交換機、SD 卡存儲及高性能 Wi-Fi 7 無線天線，內置電源可以滿足高帶寬需求。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/cv0g655b34t84p5u7hl0.png&quot; alt=&quot;A1Qzb9denoZCL7xYEUwchhJYnX9&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;UCG-Fiber 則具備 1 個 10GbE RJ45、1 個 10G SFP+ WAN 接口，4 個 2.5GbE RJ45 接口（其中 1 個支持 PoE+）、1 個 10G SFP+ 接口，並支持 m.2 NVMe 存儲。UniFi 官方表示 UCG-Fiber 提供 Dream Machine Pro 級別的性能。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/cv0g65db34t84v9ivhmg.png&quot; alt=&quot;DoWUb4ctEodVVGxOxHJcQtplnRe&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;UX7 則具備 1 個 10GbE RJ45 WAN 接口、1 個 2.5GBE LAN 接口，軟件方面支持雲網關、有線 AP 和 Wi-Fi 擴展等功能，無線方面支持 6GHz Wi-Fi，適用於小型但高性能需求的網絡環境。&lt;a href=&quot;https://store.ui.com/us/en&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;OpenAI 發佈 GPT-4.5&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;2025 年 2 月 27 日，OpenAI 發佈最新 AI 語言模型 GPT-4.5，並率先向 ChatGPT Pro 用戶提供。該公司稱 GPT-4.5 是其「最具知識性的模型」，具備更強的寫作能力、更廣泛的世界知識，並帶來更自然的交互體驗。此外，該模型在模式識別和推理能力上有所提升，適用於寫作、編程及解決實際問題。相比前代模型，GPT-4.5 還減少了幻覺現象，但 OpenAI 指出，該模型並非「前沿模型」，其表現可能不及 o1 或 o3-mini。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/cv0g65lb34t84v9ivhn0.png&quot; alt=&quot;Tcb0bxdI8o9JFYxYqAScg5vtnif&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;根據洩露的 OpenAI 內部文件，GPT-4.5 的計算效率較 GPT-4 提高 10 倍，但未能引入足夠的新能力，因而未被歸類為前沿 AI 模型。此外，OpenAI 採用新的監督學習技術，結合 SFT（監督微調）和 RLHF（基於人類反饋的強化學習），使 GPT-4.5 的交互體驗更加直觀且富有情感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OpenAI 研究員 Raphael Gontijo Lopes 在公司直播活動中表示：「GPT-4.5 經過優化，能夠成為更好的協作夥伴，使對話更加溫暖、直觀且富有情感。人類測試者普遍認為，該模型在幾乎所有類別上均優於 GPT-4o。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OpenAI 計劃在下週向 ChatGPT Plus 和 Team 計劃用戶開放 GPT-4.5，並隨後推廣至企業和教育版用戶。值得關注的是，OpenAI 預計將在 2025 年 5 月發佈 GPT-5，該系統將整合 o3 推理模型，標誌著 OpenAI 在通用人工智能（AGI）方向邁進一步。OpenAI CEO Sam Altman 透露，GPT-5 將成為一個集成多項技術的 AI 系統，其能力將顯著提升。&lt;a href=&quot;https://www.theverge.com/news/620021/openai-gpt-4-5-orion-ai-model-release&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Signal CEO 表示若瑞典立法破壞 E2EE，公司將退出該市場&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Signal CEO Meredith Whittaker 近日在接受瑞典媒體 SVT Nyheter 採訪時表示，若瑞典政府推進立法，要求加密通信服務提供商開放後門以允許執法機構訪問用戶數據，Signal 將退出瑞典市場。這一立場與 Signal 在英國《在線安全法案》審議期間的表態一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞典政府自 2021 年起展開關於數據存儲與訪問權限的調查，並於 2023 年 5 月發佈最終報告。司法部長 Gunnar Str&#246;mmer 表示，執法機構需訪問加密消息內容以應對嚴重犯罪，並提議修改法律，要求所有端到端加密（E2EE） 消息服務提供商存儲聊天數據最長兩年，並在執法機關請求時提供訪問權限。這意味著 Signal、WhatsApp、iMessage 等加密通信平台可能被迫破壞 E2EE 機制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Whittaker 強調，E2EE 不能存在「僅供好人使用」的後門，一旦加密系統被破壞，任何人都可能利用這一漏洞。Signal 計劃在瑞典採取與英國相同的強硬立場，拒絕妥協。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球範圍內，加密監管爭議愈演愈烈。Apple 此前已在英國禁用 iCloud 高級數據保護（ADP） 功能，以應對英國政府提出的加密監管要求。澳大利亞、歐盟和美國等國家和地區也正在討論類似提案。美國網絡安全與基礎設施安全局（CISA）支持 E2EE，而聯邦調查局（FBI） 則主張「可管理加密」方案——服務提供商在政府請求下解密用戶數據。&lt;a href=&quot;https://www.theregister.com/2025/02/26/signal_will_withdraw_from_sweden/&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Automattic 及其創始人因與 WP Engine 糾紛遭集體訴訟&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;近期，WordPress 母公司 Automattic Inc. 及其創始人 Matt Mullenweg 因與 WP Engine（WPE） 之間的爭端，遭遇新的集體訴訟。該訴訟由 WPE 客戶 Ryan Keller 提起，指控 Automattic 濫用其在 WordPress 生態系統中的權力，惡意幹擾 WPE 運營，並試圖以商標侵權為由向 WPE 索要數千萬美元賠償。該集體訴訟涵蓋 2024 年 9 月 24 日至 12 月 10 日，期間所有 WPE WordPress 託管客戶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Keller 在訴狀中表示，Automattic 屏蔽 WPE 對 WordPress 生態系統的訪問，導致 WPE 及其客戶陷入困境，並試圖通過此舉迫使 WPE 客戶轉投 Automattic 服務。此外，Automattic 還被指控通過電子郵件營銷、限制 WordPress 資源訪問、改名 WPE 插件等方式，挖走 WPE 客戶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;針對指控，Automattic 發表聲明稱：「此訴訟毫無依據，僅重複了 WP Engine 訴訟中的無端指控。我們堅信 WordPress 作為開源項目的原則，並有信心在法庭上勝訴。」儘管 Automattic 正推動駁回訴訟，但案件可能持續至 2027 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，美國法院已對 Automattic 採取初步禁令，要求其刪除 WPE 客戶名單，並恢復 WPE 用戶對 WordPress 的訪問權限。而 Keller 方面則尋求更嚴厲的制裁，包括永久禁令和鉅額賠償，以阻止 Automattic 對 WPE 業務的持續幹預。&lt;a href=&quot;https://arstechnica.com/tech-policy/2025/02/automattic-shirked-duty-to-keep-wordpress-free-for-everyone-lawsuit-says/&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Phi-4 模型家族推出 2 款新模型&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;2 月 26 日 Phi-4 模型家族推出兩款新模型：Phi-4-multimodal 和 Phi-4-mini。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Phi-4-multimodal 是家族首款集成語音、視覺與文本處理的統一架構多模態語言模型，參數量達 56 億。在語音任務方面，該模型在自動語音識別（ASR）和語音翻譯（ST）上超越了 WhisperV3 和 SeamlessM4T-v2-Large 等專業語音模型。在視覺任務方面，Phi-4 多模態在數學與科學推理中表現出色，並在文檔理解、圖表解析、光學字符識別（OCR）及視覺科學推理等方面，與 Gemini-2-Flash-lite-preview 和 Claude-3.5-Sonnet 等熱門模型相媲美甚至超越。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Phi-4-mini 則專注於文本任務，參數量為 38 億。在文本推理、數學計算、編程、指令遵循及函數調用等方面，表現優異，超越多款流行的大型語言模型。目前，這兩款模型均已在 Azure AI Foundry、Hugging Face 和 NVIDIA API 目錄上線，供開發者使用。&lt;a href=&quot;https://www.neowin.net/news/microsoft-announces-phi-4-multimodal-and-phi-4-mini-small-language-models/&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;研究人員發現新的 Apple Find My 網絡攻擊方式&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;喬治梅森大學近期發佈博文，詳細描述了一種名為 nRootTag 的新型攻擊方式。該攻擊結合設備的藍牙地址與 Apple Find My 網絡，能夠追蹤幾乎所有電腦或移動設備的位置。攻擊的核心原理是誘騙 Apple Find My 網絡，使其誤認為目標設備是丟失的 AirTag，從而在未經 Apple 許可的情況下，將台式機、智能手機或物聯網設備偽裝成 AirTag，並藉助 Find My 網絡進行追蹤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究團隊發現，nRootTag 攻擊的成功率高達 90%，並且能夠在幾分鐘內鎖定設備。例如，研究人員成功精準定位靜止電腦的位置（誤差約 10 英尺），準確追蹤電動自行車的城市路線，甚至重建飛機上的確切飛行路徑，並識別航班號。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究團隊於 2024 年 7 月向 Apple 報告了這一漏洞，並建議 Apple 更新 Find My 網絡以修復風險。Apple 隨後承認漏洞存在，但至今尚未發佈相關修復措施。&lt;a href=&quot;https://9to5mac.com/2025/02/26/exploit-find-my-track-devices/&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;看看就行的小道消息&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;2025 年 2 月 21 日，網絡上流傳出一組疑似 Nintendo Switch 2 底座的 3D CAD 模型，該模型由曾在去年提前曝光 Switch 2 照片的爆料者分享，展示了底座正面、背面、頂部及底部結構在內的多角度。3D 模型顯示底座底部採用網格設計，或暗示 Switch 2 在散熱系統上有所改進，以優化空氣流通。此外，底座仍保留 HDMI 輸出接口，預計通過 USB-C 適配器充電。同時，有跡象表明底座可能新增以太網端口，這一變化或將提升在線遊戲的網絡穩定性。&lt;a href=&quot;https://www.nintendolife.com/news/2025/02/rumour-switch-2-3d-dock-mock-up-surfaces-online&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/cv0g65tb34t84v9ivhng.png&quot; alt=&quot;PW4lbWGMFoChKcxhe9fcWdZLnqf&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h2&gt;少數派的近期動態&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;創新 &#215; AI，點亮應用新未來：2025 小紅書獨立開發大賽&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/96502&quot;&gt;&lt;strong&gt;報名啟動&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我們前往廣東普寧，用手機拍攝了一條英歌紀錄片。&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/96587&quot;&gt;&lt;strong&gt;點擊觀看&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;發售前的最終打磨——GAMEBABY 內測報告上線，看看大家的&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/96748&quot;&gt;&lt;strong&gt;真實體驗及打分&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;讓好內容發光、助好點子落地——2024 年度徵文雙賽道火熱徵稿中。&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/95877&quot;&gt;&lt;strong&gt;進一步瞭解&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;派派獺的開年「雙重禮」，兩款共創周邊正式上線。&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/96237&quot;&gt;&lt;strong&gt;進一步瞭解&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;你可能錯過的好文章&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&gt; 下載 &lt;a href=&quot;https://sspai.com/page/client&quot;&gt;少數派 2.0 客戶端&lt;/a&gt;、關注 &lt;a href=&quot;https://sspai.com/s/J71e&quot;&gt;少數派公眾號&lt;/a&gt;，解鎖全新閲讀體驗 &#128240;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&gt; 實用、好用的 &lt;a href=&quot;https://sspai.com/mall&quot;&gt;正版軟件&lt;/a&gt;，少數派為你呈現 &#128640;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <author>少數派編輯部</author>
            <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 08:33:55 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>新玩意 · 特別篇 | 開工大半個月，這些是我們的辦公好「搭子」</title>
            <link>https://sspai.com/post/96744</link>
            <description>&lt;div class=&quot;content wangEditor-txt minHeight&quot;&gt;&lt;p&gt;結束春節長假進入工作狀態已經有了三週時間，距離元宵佳節也已經過去了半個月，不知道你是否已經完全調整好狀態全意投入新一年的工作？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;趁著長假，少數派編輯部的工友們也花時間為自己購入了一些工作時的「搭檔」，希望這些工具能幫自己提高工作效率，或者提供更好的工作氛圍及情緒。經過了這一段時間的使用之後，我們也將自己覺得好用的一些玩意分享出來，一起來看看。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;@路中南：Mac mini M4 基礎款&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;如果説這一波國補裡面哪一款是「怎麼感覺大家都買了」的爆款，那麼一定是 Mac mini M4。本來就是定位 macOS 入門的小主機居然還能再直降一千，讓我一下子動起了替換掉手上的英特爾 Linux 辦公小主機的念頭。配置方面依然選了我認為性價比最高的入門款 16+256，到手只要三千六。比起配置，這一次的 Mac mini 終於換上了為 M 芯片量身打造的小巧機身，新的設計裡前置的兩個 C 口像是小眼睛討喜可愛，對比起舊款國產工控機，顏值加分不少。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/cuunngtb34t84v9ivb7g.jpeg&quot; alt=&quot;CW3FbfhUYoe8LCx7pyVc2a94n2d&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/cuunnh5b34t84v9ivb80.jpeg&quot; alt=&quot;DJYobQAIooBrQMxJKQJcxgC7ncg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;AI 浪潮讓我感知最強的一點：蘋果終於捨得普及 16GB 的 RAM。從到貨到開工，遷移完之前的工具差不多花了一個晚上，不知為何感覺這 16GB 比我想象的還耐用些。日常上班，瀏覽器開了 Safari（20+ tabs）和 Chromium（運行網頁應用和少數派編輯器），開啟微信與飛書再加上 PyCharm 的情況下，RAM 依然綽綽有餘。另外我還常駐運行了一系列效率小工具，供你參考：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;LocalSend：負責把 android 機器的內容通過局域網傳輸到 macOS 上；在 AirDrop 失靈的時候它還能穩定傳輸。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;ChatGPT 客戶端：免費版，全局喚起很好用，主要是問點百科小問題，還可以聯網搜索。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;CotEditor：我的主力文本編輯器，輕快強大。搭配 GPT 也不用自己想正則處理文本了。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;UpNote：早前買斷的全平台筆記客戶端，存放一些之前寫的備忘。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Tiny Image：TinyPNG 第三方客戶端，美觀好看，每個月 500 張的免費 API 額度足以應付需求。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Shottr：截圖增強工具，OCR 中文好用，批註也方便，付費支持了。免費就是多一個彈窗，沒有廣告。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Maccy：剪貼板增強工具，開源免費，於我來説簡單夠用。因為會存點圖片，可能稍微佔點 RAM。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Stats：在導航欄顯示系統狀態，下圖就是來源於它。根據它的數據，這款 Mac mini 在打字辦公的情況下功耗僅有 4W。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;雖然這麼説有點得了便宜賣乖的感覺，之前在 Linux 尋找工具的體驗稱不上多好，macOS 上就感覺工具都還好找，美觀免費的也不少，還有類似 Awesome Mac&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;這樣的項目兜底。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/cuunnhdb34t84r5d0290.png&quot; alt=&quot;Q6DBb6m7GosM5WxtxnVcspIen79&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/cuunnhlb34t84p5u7b70.png&quot; alt=&quot;Fqgibo618ozQkQxks7XcQhFfnOb&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;類似的生態優勢還體現在配件生態上，Mac mini 一出，底部的開機鍵位置就立刻獲得了關注，第三方創意 3D 打印件、量身定製的硬盤盒就已經上架開賣了。不過我在這個方面興趣不大，只買了一個三星移動固態硬盤 T7 Shield 2TB 放點體積大的素材（最後發現用不上已經吃灰了），256GB 放點辦公文件綽綽有餘，最大體積的文件就是開源模型了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;説到開源大模型，前段時間火到現在的 DeepSeek R1 其實也是可以直接放在這台 Mac mini 上跑的，不過需要關閉幾乎所有工具騰出 RAM，起一個 LM Studio。我選用的模型是 &lt;code&gt;DeepSeek R1 Distill Qwen 14B Q5_k_m&lt;/code&gt;，起完後還可以通過局域網 API 的方式借給其他設備調用。一般來説模型文件在 10GB 內的基本都可以運行，速度還算可以。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/cuunnhtb34t84r5d029g.png&quot; alt=&quot;BvKxbm3z5oX1DsxWxItc9a3inId&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/cuunni5b34t84r5d02a0.png&quot; alt=&quot;PYgObsZETo9WAexv0ehc7BULnOd&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;就在前幾天，我為這台「辦公搭子」購置的外設也終於到了：Magic Mouse 和 Magic Keyboard with Touch ID，Touch ID 可以便利解鎖，Magic Mouse 也相當合我心意，很想追查一下腦子裡面覺得它不好用的印象是從哪裡來的。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/cuunnidb34t84p5u7b7g.jpeg&quot; alt=&quot;HurfbfBxGouJRpxcFoBckbeWnsd&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h2&gt;@張奕源 Nick&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;ASUS ProArt PA279CRV 顯示器&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;我之前辦公用的顯示器壞了，我派又暫時沒採購新的。當務之急，我就先「自費上班」，購買了一台華碩的 ProArt 顯示器（PA279CRV）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/cuunndlb34t84r5d028g.jpeg&quot; alt=&quot;EhfLbVvJboUZ8QxsdA7csMnxnMh&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;ASUS ProArt PA279CRV&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;作為辦公顯示器，我對其要求非常明確：必須高色準；最好支援 95% 以上的 Adobe RGB 色域覆蓋或 98% 以上的 DCI-P3 色域覆蓋；能通過 USB-C 接口給 Mac 充電。以上三點，華碩的 ProArt PA279CRV 全部完美滿足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;——它提供 99% 的 DCI-P3 和 Adobe RGB 色域覆蓋，而且在兩個模式下的 dE 值都小於 2，顯色非常精準；不僅有 USB-C 電源輸出，而且充電功率可以達到 96W，完全可以支撐 MacBook 的充電需求。在此基礎上，DCI-P3 模式下還能設定顯示器的 Gamma 值，默認是很暗的 2.6，我改成了更適合日常的 2.2，同時兼顧了我對於色域和亮度的要求。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/cuunndtb34t84l8ne84g.jpeg&quot; alt=&quot;DjGBbUmN9oBgYrxzj3AcIjmSnPd&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/cuunnedb34t84v9ivb60.jpeg&quot; alt=&quot;Py5QbDKh5oUb91x03O3cdxJynxc&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;系統菜單不僅可以方便地切換色域，還能顯示 USB-C 接口的實時輸出功率&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;ProArt PA279CRV 還支援通過菊花鏈串聯多台顯示器，我目前雖然只用到一台，但的確有再搞一台用來剪片時監看畫面的想法。未來如果菊花鏈上之後有了新體驗，再找機會詳聊。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/cuunnelb34t84p5u7b5g.jpeg&quot; alt=&quot;NyQfbcOdjo4OFExMCckcqJ87n6e&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我在購買這台顯示器之前也看過同價位的其它顯示器，家裡用的則是 LG 的同價格檔產品。但我最終選擇 ProArt 的原因在於，只有它在三千元的價格段內兼顧到了我對設計顯示器的幾乎全部需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，我對華碩的 ProArt 系列一直好感爆棚，此前就用過第一代的 ProArt 筆記本和上一代的 ProArt 顯示器（但這顯示器有個壞點，售後時產品已經退市，京東直接退款給我了），最近也在考慮借國補的機會把筆記本換成二〇二四款 ProArt 創 16。不排除哪天我一衝動就真下手了，屆時一定拍片彙報使用體驗。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;酷態科充電頭及充電線&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;我去年實現了「家庭充電升級計劃」的 1.0 版本，即所有 USB-C 的充電線都換成了 Thunderbolt 4。今年，這項計劃啟動 2.0 版本，目標是所有充電頭都換到 100W 以上功率，充電寶也逐步百瓦化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;酷態科的充電頭和充電線就是這個計劃的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;充電頭我買了 10 號和 15 號，分別擁有最大 120W 和 140W 的充電功率。這類產品市面上各品牌的性能和模樣都差別不大，我就不多浪費筆墨了。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/cuunnetb34t84l8ne850.jpeg&quot; alt=&quot;Kt3RbpTpYoasU7xeQ40cwDEDniE&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;15 號充電頭，體積很大，收納盒有點塞不下&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;有趣且值得一聊的是酷態科新出的 10 號超級電能線。從形態上來説，這是一根一拖二的 USB-C 充電線，它的獨特之處在於自帶了一個充電協議的轉換模塊，實現了兩個主要功能：一是讓某些不兼容 PPS 協議的 PD 充電頭支援該協議，二是將單個的充電口分化為兩個快充口。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/cuunnfdb34t84v9ivb6g.jpeg&quot; alt=&quot;MYuGbURV3oq8DMxsDR0cWaB3nbg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/cuunnflb34t84l8ne85g.jpeg&quot; alt=&quot;EflpbMTRMoyvnCxxwB5c8DgMn8b&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;10 號超級電能線，協議轉換主要靠多出來的那一坨小方塊&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;10 號超級電能線的單口最大功率是 100W，在分充時最大可以達到 70W 加 30W 的組合。它還能將 PD 協議轉化為最高 90W 的小米快充，考慮到小米 15 Ultra 即將發佈，我肯定會做一段時間的 Mi Boy，這個功能也能讓我順帶受益。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;文石 Leaf3C&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;黛西前兩天看上了&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/83297&quot;&gt;我的文石 Leaf3&lt;/a&gt;，我就藉機搞了一台 Leaf3 的彩色版本 Leaf3C。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/cuunnftb34t84p5u7b60.jpeg&quot; alt=&quot;FPdnbLIRgomtwkxQX1Ic4PFTnOf&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;文石 Leaf3C 及其彩顯效果&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;兩者的處理器完全一致，3C 的內存和存儲容量從 3GB 加 32GB 升級到了 4GB 加 64GB。理論上來説，在多開 apps 時，3C 會更流暢或者更少殺後台。但我平時只使用內置的閲讀器看書，不開其它任何 app，所以對此並無感覺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在購買 Leaf3C 之前，我也考慮過其它同類型的閲讀器，譬如我中意很久的 Kobo Libra Colour。沒選擇 Kobo 的主要原因在於，其系統並非 Android，限制了潛在的擴展場景，而且 Kobo 的原生系統想要開啟導出讀書筆記功能還需要&lt;a href=&quot;https://www.goston.net/2019/10/19/10917/&quot;&gt;小小地修改一下系統文件&lt;/a&gt;。雖然談不上多麻煩，但終究得折騰一道。如果改用國產閲讀器，那終歸是文石系統最為潔淨趁手，系統的自帶閲讀 app 質量也不錯，還不必再註冊其它帳號。思慮之後，文石為安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文石 Leaf3C 的螢幕用的是 Kaleido3，黑白狀態下 PPI 為 300，彩顯時則為 150。當下的彩色面板已經能做到在不影響黑白顯示精度的前提下增加彩色效果，可以預見的是，未來的中高端電子閲讀器將逐步走向彩顯化。Kobo 的 Libra 系列就已經取消了黑白版本，國產閲讀器跟上風潮應該只是時間問題。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/cuunngdb34t84v9ivb70.jpeg&quot; alt=&quot;AkMubNd8cosLGFxxrefcNDEonfe&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;顯示黑白時和 Leaf3 沒區別&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Leaf3 系列唯一的問題是翻頁鍵太瘦小，位置也湊得太近，導致按幾下就會手累，用著並不舒服。我和黛西都會在長時間看書時使用觸控翻頁，且都覺得這麼翻更加舒服、直覺。下一代 Leaf 如果能效仿 Kobo Libra 的設計，把翻頁鍵分開且做得圓潤一點，我願意再買一台。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/cuunnglb34t84p5u7b6g.jpeg&quot; alt=&quot;Qg9bbLgPZoLPaNxmp0ZcCMQYnhe&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;Leaf3 系列的翻頁鍵又瘦又硬&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h2&gt;@北鴞：Temper 矮軸鍵盤套件&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;經典老番來了，開工怎麼可能不買鍵盤呢！到 2025 年了，我還是保留著工作時手邊多擺幾把鍵盤的習慣，主要還是為了通過改變手感來給一時淤塞的腦子通通路。我通常的習慣是留兩把 60% 及以下配列的小尺寸有線鍵盤，一把上很響的有聲段落軸，一把上輕壓力的線性軸，隨時備用；再準備一把矮軸鍵盤或人體工學鍵盤，調整手感用；如果沒什麼新品要玩，最後我會再從櫃子裡挑一把近期的心頭好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近這個心頭好、矮軸和人體工學的需求出現了第一次三合一，就是這把矮軸鍵盤「temper」。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/cuunnitb34t84v9ivb8g.jpeg&quot; alt=&quot;CVnFby3Tion9KExa1DDc9XQOnfc&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Temper 是一款 &lt;a href=&quot;https://github.com/raeedcho/temper&quot;&gt;raeedcho&lt;/a&gt; 設計的開源鍵盤硬件，源自另一款開源鍵盤 &lt;a href=&quot;https://github.com/pashutk/chocofi&quot;&gt;chocofi&lt;/a&gt;。Chocofi 是一把使用凱華一代 Choc 矮軸的鍵盤，而 temper 指的是巧克力的調溫過程，作者在前者的基礎上做了 nice!view OLED 模塊和無線適配，用起來比原版更自由。理論上這種開源硬件是可以自己做的，但我懶，就找了把現成的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前我給 temper 配的是一代的凱華 Choc 茶軸，沒什麼特點，但確認感不錯，對小鍵盤比較友好，能有效減少誤觸。因為 temper 是一把非常小的 3&#215;5 直列分體鍵盤，鍵位上只能放下主鍵區，數字都放不下，需要大量依賴切層操作，誤觸對輸入的傷害也會呈指數增長。矮茶軸這種有確認感的軸體這時就比通常我使用的輕壓力軸體更實用。鍵盤配的 nice!view 模塊可以查看鍵盤連接狀態與切層狀態，因為它可以記憶五把設備的連接，這個顯示功能還是比較必需的。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/cuunnj5b34t84p5u7b80.jpeg&quot; alt=&quot;ZCPxbQaU3o7YuzxaYP0ctDMWnsh&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/cuunnjdb34t84l8ne860.jpeg&quot; alt=&quot;D6hXbXISBo0tu5x9RoicYabsnah&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;這鍵盤主要的優點就是兼具了工學鍵盤的舒適和矮軸鍵盤的輕薄。左右純無線分手可以讓雙臂找到一個最舒服的開合角度，給桌面留出最大的空間；直列鍵盤則是減少手掌找字母時的移動範圍，配合矮軸，手腕幾乎沒有多餘的角度，舒適程度會大大提升。缺點的話已經體會到了，利於自制的結構本身對元件的保護有限，出去帶著用了一段時間，屏幕元件已經壞了一個，原本屏幕上面的亞克力保護板也碎了，還是得自己動手整整。目前我工作時的新習慣，就是讓 temper 放在與椅子扶手相對應的兩邊，手臂和手腕都不用扭曲，鍵盤中間再放一個隨時記東西的手寫板或紙質本，大概如下所示，真的很爽。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/cuunnjlb34t84p5u7b8g.jpeg&quot; alt=&quot;F1F8bRA8uoychhxP3fLcjsVdnMe&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h2&gt;@waychane：Twelve South DeskPad 桌墊&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;既然大家都寫了電子產品，那我寫個不插電的吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年前感覺到正在用的 Grovemade 桌墊已經有了很多汙漬，還有邊緣翹起等問題，就想著換一塊工作桌墊。本來已經買了 Apple Store 同款的一張大尺寸的皮墊，發現鼠標在墊子上使用時並不是很靈敏，長度也不是很夠，於是就擺到床頭櫃作裝飾了。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/cuunnjtb34t84v9ivb90.jpeg&quot; alt=&quot;Lfnvb9yHVo2MGoxy0KmcC8Gcnff&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;當務之急就是再找一塊合適的桌墊。既然是放在工作桌上用的，好看自然是首要標準，另外則是適合設備擺放的尺寸、抗汙漬等這些功能特性。選來選去最後入手了 Twelve South 的 DeskPad 桌墊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Twelve South 應該不必過多介紹，簡潔的設計風格也讓其產品多次登上 Apple 發佈會及線下門店，這款 DeskPad 剛好是黑色款式，與我桌面的整體風格也比較搭配。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/27/7115c74e9215927cb182c36212dab67e.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;DeskPad 的尺寸為 74.6cm 長和 40cm 款，長度方面可以看到放上了長款的帶數字鍵盤的妙控鍵盤和妙控鼠標之後，空間仍然比較充裕，雙手放在台面工作也能保持比較舒適的姿態。寬度方面同理，除了顯示器支架，我還擺了收納託盤、手錶和手機的支架等小玩意。整塊桌墊的空間區域在設計和功能性方面可以説有一個很好的平衡，另外在厚度方面也要優於我剛才提到的 Grovemade 和 Apple 的桌墊，能進一步提升一些視覺效果。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/27/ac4f2515bde3ddbc699762a097b9417e.jpeg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;據官方介紹，DeskPad 採用的是仿皮革紋理的素皮材質，不僅在手感方面能夠獲得類似皮革的優良觸感，更加環保的同時也有更好的抗油汙效果。當然黑色表面本來也就更不易顯髒，抗汙漬方面也確實比我之前用的 Grovemade 真皮桌墊要好上不少，咖啡漬等痕跡及時清潔都比較簡單，不會像皮革材質總會留下難以完全去除的印跡。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/cuunnotb34t84r5d02b0.jpeg&quot; alt=&quot;Z3VybXCZlosXn5x0dE4cqfbsnMd&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;綜合來説，Twelve South 的這張 DeskPad 在設計和功能性方面表現都挺出色，價位也算相對適中，如果有相關產品需求，這會是一個不錯的選擇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們在此前也發起了相關《一派》討論，請大家來聊聊自己的「辦公搭子」，你也可以在這裡看到少數派社區用戶們的精彩分享：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#128187; &lt;a href=&quot;https://sspai.com/bullet/1739851586&quot;&gt;開工幾日，聊聊你的「辦公搭子」？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你最近也入手了值得分享的工作好物與利器，也歡迎在評論區和我們分享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&gt; 關注&#160;&lt;a href=&quot;https://www.xiaohongshu.com/user/profile/63f5d65d000000001001d8d4&quot;&gt;少數派小紅書&lt;/a&gt;，感受精彩數字生活 &#127811;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&gt; 實用、好用的 &lt;a href=&quot;https://sspai.com/mall&quot;&gt;正版軟件&lt;/a&gt;，少數派為你呈現 &#128640;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <author>少數派編輯部</author>
            <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 17:48:00 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>為了能更好地看電視，我把樹莓派改造成了電視盒子</title>
            <link>https://sspai.com/post/96764</link>
            <description>&lt;div class=&quot;content wangEditor-txt minHeight&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Matrix 首頁推薦&lt;/strong&gt;&#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://sspai.com/matrix&quot;&gt;Matrix&lt;/a&gt;&#160;是少數派的寫作社區，我們主張分享真實的產品體驗，有實用價值的經驗與思考。我們會不定期挑選 Matrix 最優質的文章，展示來自用戶的最真實的體驗和觀點。&#160;&lt;br&gt;文章代表作者個人觀點，少數派僅對標題和排版略作修改。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;前言&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在樹莓派 4B 剛發佈的時候，我買了一個打算折騰著玩，後來不小心濺上水，當時就開不了機了，我以為壞掉了又買了個新的，結果新的到手後發現舊的樹莓派有奇蹟般的故事自己好了，於是我就有了兩個吃灰的樹莓派 4B &#129315;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這段時間在家，發現家裡運營商送的電視盒子變得非常卡，而且除了官方商店少數的幾個應用，也無法安裝第三方應用，盒子自帶的一個 USB 接口似乎也被屏蔽了，插 USB 設備沒有任何反應，所以幾乎沒辦法折騰刷機什麼的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;於是我想到了吃灰的樹莓派，雖然性能也不算太強，但比家裡的電視盒子應該還是好很多的，於是我就打算將一個樹莓派改造成一個電視盒子，用來替代運營商送的電視盒子。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;系統選擇&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;一開始我是打算安裝 &lt;a href=&quot;https://libreelec.tv/&quot;&gt;LibreELEC&lt;/a&gt; 這個系統的，這是一個使用 kodi 作為前端界面的 Linux 系統，但是嘗試了一下之後我就放棄了，主要是它基於 Linux，額外軟件的安裝比較麻煩，而且操作對於家裡人來説學習門檻也有點高了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最後我決定安裝 Android TV 系統，操作更簡單，而且軟件安裝也比較方便。經過一番搜索，我找到了 &lt;a href=&quot;https://konstakang.com/devices/rpi4/&quot;&gt;KonstaKANG&lt;/a&gt; 構建的非官方的 LineageOS 系統，這個網站提供了 LineageOS 16-22 多個版本，分別對應了 Android 的 9-15，有普通的 Android 系統，也有 Android TV 系統。我最後選擇了 LineageOS 20 版本的 Android TV，因為 21 和 22 版本經我測試發現因為版本太新導致一些國內電視 APP 安裝不上（比如當貝市場），更老的版本我沒測試，有興趣的可以試試看。從&lt;a href=&quot;https://app.filen.io/#/f/c290bd9a-53a7-469f-8890-45d90cb82551%231hHHm4ng6GKgK9CFmDr4mMQirfm5Y90k&quot;&gt;這裡&lt;/a&gt;可以下載到對應的系統鏡像。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;安裝與首次啟動&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;系統的安裝還是比較簡單的，使用刷寫工具將鏡像寫入到 SD 卡內，樹莓派插入 SD 卡，連接鍵鼠，接上電視插電開機就行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首次啟動速度可能比較慢，開機後會進入引導界面，第一步就是要連接藍牙遙控器，在我之前測試 LineageOS 21 和 22 時，這個界面都可以很簡單地跳過，但在 LineageOS 20 這裡，似乎不能直接跳過了，據説等待足夠久的話還是可以自動跳過的，不過我沒試過，而是直接隨便找了個藍牙鍵盤配對連接一下，就能繼續了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之後便是常規的語言選擇、連接網絡等操作了，這個界面可能比較卡頓，不用擔心，進入系統後會流暢很多，默認的系統主界面十分簡潔。左上角的語音和搜索功似乎不能用，不過倒也問題不大。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;進一步配置&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;adb 和 ssh 連接&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;接下來就要對系統進行一些額外配置了，首先配置 adb 和 ssh 連接，以方便後續的操作：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;首先進入設置 - 系統 - 關於，拉到最下面，連續點擊 Android TV 操作系統版本，直到提示開發者選項已經打開；&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/25/f862da1f751f88ad9e95ff09121b4a46.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;之後進入設置 - 系統 - 開發者選項，打開 USB 調試、Rooted Debugging 以及 ADB over network；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在電腦上安裝必要的 adb 工具，之後之後運行 &lt;code&gt;adb connect 192.168.0.7&lt;/code&gt;，記得把 ip 改成樹莓派的 ip，第一次連接可能會失敗，在電視屏幕上會彈窗詢問是否允許 USB 調試，允許以後在電腦上再次嘗試連接就能正常連接上了，之後就可以使用各種 adb 命令了，比如 &lt;code&gt;adb install package.apk&lt;/code&gt; 可以把本地的軟件安裝包傳輸到樹莓派上並安裝；&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/25/c52432a9f5e358c6819417beb449db59.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;接著配置 ssh 連接，進入設置 - 系統 - Raspberry Pi settings，找到 ssh，打開開關，啟用 ssh 服務；&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/25/6c7264a67c38c40a5f706956051aa7fa.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;連接到 adb 後，運行 &lt;code&gt;adb root&lt;/code&gt;，獲取到 root 權限，然後運行 &lt;code&gt;adb pull /data/ssh/ssh_host_ed25519_key my_private_key&lt;/code&gt;，來獲取到 ssh 私鑰，私鑰會保存到當前目錄，名為 &lt;code&gt;my_private_key&lt;/code&gt;，如果直接用這個私鑰文件連接樹莓派的 ssh 服務，會提示私鑰權限太開放，導致無法連接，在 Linux 系統上，要收緊權限，需要運行 &lt;code&gt;chmod 600 my_private_key&lt;/code&gt;，表示只有文件所有者才能查看和修改，之後運行 &lt;code&gt;ssh -i my_private_key root@192.168.0.7&lt;/code&gt;，就可以連接到 ssh 服務了。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;聲音輸出&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;這個 LineageOS 系統默認設置的是從 3.5mm 耳機孔輸出聲音，但是也支持從 HDMI 輸出聲音，同樣進入，之前的 Raspberry Pi settings 界面，找到 Audio devices，便可以選擇聲音輸出設備了，HDMI0 是靠近 TypeC 接口的那個，而 HDMI1 是遠離 TypeC 接口的那個。更改輸出設備後需要重啟系統才能生效。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/25/f2f1e7e2b80913a3d109ff4799c4c791.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;不過不知是我家電視的問題，還是樹莓派的問題，當設置了聲音從 HDMI 輸出後，如果只關閉電視而不關機樹莓派，下一次電視打開後就會沒有聲音，需要將樹莓派系統整個重啟一下才行，不過我家的舊電視本來聲音就挺差勁的，藉著這個機會我直接買了對 3.5mm 接口的小音箱，用來當聲音輸出，雖然也不是多貴的音箱，但音質還是比老電視自帶的好不少的。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;遙控器&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;作為電視盒子，遙控器肯定是必不可少的，如果沒有遙控器，其實也可以用鍵盤操作，一些常用的遙控器操作可以用鍵盤的 F 鍵代替：F1 = 主頁，F2 = 返回，F3 = 多任務，F4 = 菜單，F5 = 電源，F11 = 音量減，F12 = 音量加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在很久之前買過一個便攜小鍵盤，大概是下圖這樣，打算給，我的 ROG 掌機用，不過後來吃灰了，拿出來用 2.4G 接收器連接到樹莓派上，竟然還挺好用，小鍵盤上方的電視按鍵基本上都能被正常識別。唯一有問題的按鍵是左上方的電源鍵，只能控制關機，不能控制開機，不過電源鍵下方的 TV 鍵倒是能正常作為電源鍵使用，既可以開機又可以關機，當然用這種遙控器控制開關機並不是真正的開關機，只是進入到了待機模式，如果樹莓派是處於完全關機的狀態下，就只能手動插拔電源才能開機了。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/25/96614cb2794e731ef9114421ef7fa83b.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在購物平台上通過關鍵詞「2.4G 遙控器」可以搜到很多類似功能的遙控器，不一定非要按著我的買，不過聽説有些遙控器的按鍵識別可能有問題，這個就需要自己買來測試了。另外這類 2.4G 連接的遙控器在樹莓派完全關機的狀態下都不能直接開機，這是硬件限制，沒有辦法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外這個 Android TV 也支持 HDMI CEC，可以用一個遙控器同時控制電視和樹莓派，不過我家的電視比較老，不支持 HDMI CEC，就沒辦法演示了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果想要用紅外遙控器，其實也有辦法，可以通過將紅外接收器連接到樹莓派的 GPIO 接口上，從而使用紅外遙控器。這個我沒折騰過，&lt;a href=&quot;http://kuring.me/post/watch-tv-2/&quot;&gt;這篇博客&lt;/a&gt;裡有相關的配置過程，感興趣的可以參考下。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;空間擴容&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;安裝完系統後，在設置 - 系統 - 存儲空間中可以看到總共可用的存儲空間只有大約 7G，這是因為系統的鏡像默認只分配了 7G 的大小。我用的 SD 卡是 32G 的，要想使用全部空間，就要進行空間擴容。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;在&lt;a href=&quot;https://app.filen.io/#/d/359e14ab-fe03-4fa5-8382-d8bab79de308%23OcYCkizytCC8RXhUGHoeP1c3ejocPZDr&quot;&gt;這裡&lt;/a&gt;下載擴容包，複製到樹莓派的系統存儲內；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;打開設置 - 系統 - Buttons，打開 Advanced restart，之後打開設置 - 系統 - 重新啟動，重啟到 Recovery，等待重啟進入到 TWRP 界面。這裡比較推薦連接鼠標操作，如果遇到鼠標斷聯等問題，可以試試重新插拔鼠標，實在不行就換一個鼠標。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/25/c4a85e5f0174e13858e74fe5860ab071.png&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/25/fc6ee424482427d22086d2a20f3554d6.png&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;點擊 Install，找到剛剛下載的擴容包，選擇刷入即可。刷寫完成，重啟進入 Android TV 系統，就可以看到所有 SD 卡的空間都已經被分配了。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;網絡連接受限（並未完全解決）&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;因為網絡原因，一些類原生的安卓系統會提示網絡連接受限，在此狀態下，其實大部分軟件也可以正常使用，國內的 APP 也都能正常連接網絡，但是會導致 WIFI 無法自動連接，每次重啟後都要手動連接。參照&lt;a href=&quot;http://kuring.me/post/pi5-1/#%E8%A7%A3%E5%86%B3%E7%BD%91%E7%BB%9C%E8%BF%9E%E6%8E%A5%E5%8F%97%E9%99%90&quot;&gt;這篇博客&lt;/a&gt;，連接到 adb 後：&lt;/p&gt;&lt;pre class=&quot;language-&quot;&gt;&lt;code&gt;adb shell settings put global ntp_server ntp1.aliyun.com

adb shell settings put global captive_portal_detection_enabled 1

adb shell settings put global captive_portal_https_url https://connect.rom.miui.com/generate_204&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;之後重啟，理論上就可以解決連接受限的問題了，但不知是我操作有誤還是其他原因，試了好幾次都還是會報連接受限。因為我家的路由器就放在電視旁邊，最後我就懶得折騰了，直接用網線連接，一勞永逸解決問題，有線連接網絡還更穩定一些，樹莓派 4B 自帶的無線網卡速度真挺一般的，再加上用的是一個金屬外殼，讓 WIFI 信號雪上加霜了。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;界面縮放&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;LineageOS 20 版本我遇到了一個界面縮放的 bug，默認是最小縮放比例，而且在設置 - 顯示和聲音 - 文字縮放這裡無法調整，一點開就直接閃退，在 LineageOS 21 和 22 版本上我沒有發現有這個 bug。由於我家的電視本身尺寸就不大，最小的縮放比例看著還有有點費勁的，為瞭解決這個問題，就需要用 adb 命令了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照前面的內容，通過 adb 連接到樹莓派，之後運行 &lt;code&gt;adb shell wm density 320&lt;/code&gt;，最後面的數字 320 是代表縮放的大小，數值越大説明縮放比例越大，320 是在我家電視上觀感比較合適的大小，根據電視的分辨率和尺寸不同，需要按需調整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過詭異的是，在我用 adb 調整過縮放大小後，本來會直接閃退的文字縮放設置奇蹟般地自己好了，之後就可以直接在這裡調整縮放大小了，不需要再用 adb 命令調整縮放了。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/25/96a3a48ee13b0b6e14318f3d950613e6.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;時間同步&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;樹莓派 4B 沒有自帶主板時鐘，這會導致每次徹底斷電再開機後系統會忘記當前時間，如果系統時間不對的話，我發現有些應用雖然可以正常聯網，但有時會無法加載圖片和視頻之類的資源。雖然可以通過 ntp 服務聯網自動同步時間，但我發現開機後往往需要等上好幾分鐘才能成功同步時間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為瞭解決這個問題，我買了個樹莓派主板時鐘模塊，大概是下圖這樣，也就十幾塊錢，需要注意的是，模塊的型號必須是 DS3231，因為這個型號的模塊是這個版本的 LineageOS 明確説明支持的，其他型號的模塊可能不支持。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/25/6d4d16445acdeb5c9abe3bbccd8cf388.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;至於安裝方式，我找了個樹莓派 GPIO 定義圖，商家的圖片看的不太清楚，開始我還以為是要接到 2 4 6 8 10 引腳上的，結果發現不對，實際上是要接到 1 3 5 7 9 引腳上，也就是我在圖中圈出的那幾個引腳。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/25/a6ac450900df081377f45b254b5fb7e7.png&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/25/2d37c4d0b5858d78db0cd4aa7f9da9b2.png&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;安裝好開機後，進入設置 - 系統 - Raspberry Pi settings，找到 Real time clock，選擇 DS3231 on I2C，然後重啟，系統應該就能從時鐘模塊上自動讀取時間了。如果發現時間還是不對，那可能是時鐘模塊的時間沒有同步，需要手動同步時鐘模塊的時間：&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/25/7931bd048c3dc9c0223c2c3dba48f16d.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;按照前文的方法連接到 ssh；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;運行 &lt;code&gt;ls /dev/rtc0&lt;/code&gt; 查看設備是否被成功識別；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果 &lt;code&gt;/dev/rtc0&lt;/code&gt; 存在，説明時鐘模塊已經被成功識別了，接著運行 &lt;code&gt;hwclock -w -f /dev/rtc0&lt;/code&gt; 來將當前系統時間同步到時鐘模塊。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;如果用的是樹莓派 5，應該就不用這麼麻煩了，因為樹莓派 5 自帶了有主板時鐘，不過沒有主板電池，要想使用樹莓派 5 自帶的主板時鐘，只需安裝一個主板電池即可。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;日常體驗&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;因為主要打算給家裡人用，所以一些更進階的東西，比如 google play 服務、magisk 之類的，我就不折騰了，大概率也用不到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一段時間用下來，用樹莓派 4B 當電視盒子，體驗比運營商送的盒子要好一些，但還算不上完美。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;視頻解碼能力方面，樹莓派 4B 是可以比較流暢地播放 1080p 視頻的，4K 視頻就有些吃力了。相比之下，運營商送的盒子，用同樣的軟件播放同樣的 1080p 視頻，經常卡到動不了。考慮到我家的電視比較老，分辨率也只有 1080p，所以這樣的視頻播放能力完全夠用。聽説樹莓派 5 的視頻解碼能力要強很多，可以流暢播放 4K 視頻，因為我手上沒有，是真是假就不得而知了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外這個樹莓派電視盒子，對一些軟件的兼容性似乎還有些問題。比如我想播放存放在阿里雲盤裡的視頻，因為我有阿里雲盤的第三方權益包，我開始嘗試了一些支持阿里雲盤第三方權益的電視端軟件，比如網易爆米花和小白雲盤，結果發現這些軟件在樹莓派電視盒子上都特別的卡，相比之下體積更臃腫，界面更復雜的阿里雲盤官方電視端運行反而十分流暢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我還嘗試過 B 站的客戶端，官方的客戶端有一點卡，但還沒到完全沒法用的地步，並且視頻播放還是比較流暢的，比較難受的是相比手機端缺失了一些功能，我又嘗試了一下一個第三方的 B 站電視端軟件 BBLL，這個軟件實現了大部分手機端常用的功能，還是比較好用的，並且界面也流暢很多，但是在視頻播放方面我遇到了一些問題，有一部分視頻播放比較流暢，但另一部分卻很卡，關於什麼樣的視頻播放起來會卡，暫時還沒發現規律，我在設置中把解碼相關的選項每個都試了下，好像也沒效果，而且同一個視頻，在 BBLL 播放會卡，在官方客戶端播放就很流暢，具體原因就不清楚了（另外，今年的春晚我就是用樹莓派電視盒子在 BBLL 上看的，運氣比較好，直播十分流暢）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總的來説，我個人覺得，除非是像我一樣在手裡吃灰，否則我是不太推薦用樹莓派當作電視盒子的，因為樹莓派並不是專門設計用來當電視盒子的，所以會存在一些小問題，而且在相同價位，完全可以買到性價比更高的替代品，也可以買回來自己刷機。不過對於我家目前的情況來説，用樹莓派當電視盒子還是比較夠用的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&gt; 關注&#160;&lt;a href=&quot;https://www.xiaohongshu.com/user/profile/63f5d65d000000001001d8d4&quot;&gt;少數派小紅書&lt;/a&gt;，感受精彩數字生活 &#127811;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&gt; 實用、好用的 &lt;a href=&quot;https://sspai.com/mall&quot;&gt;正版軟件&lt;/a&gt;，少數派為你呈現 &#128640;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <author>so1ar</author>
            <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 15:00:00 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>最便宜的入門款，也有意料外的驚喜：iPhone 16e 首發體驗</title>
            <link>https://sspai.com/post/96788</link>
            <description>&lt;div class=&quot;content wangEditor-txt minHeight&quot;&gt;&lt;p&gt;隨著新一代小尺寸 iPhone 發佈的傳聞越來越近，我個人還是對這台尚未揭開面紗的產品抱有很多期待的，尤其是小尺寸機型的全面屏體驗，加上更加出色的屏幕觀感。沒想到 iPhone 16e 的橫空出世打破了我的這一幻想，雖然屏幕確實如意料的那樣用上了最好的 XDR 顯示屏，但是大小也一躍來到了我們早已熟悉的 6.1 英寸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不管是常規的數字系列還是體驗最佳的 Pro 機型，我們都能找到理由説這是一台值得所有人選擇的 iPhone，但 iPhone 16e 絕對不是。從 Pro 機型全面遷移到這台方方面面都顯得有點不那麼「現代化」的 iPhone 之後，我準備聊聊那些讓我感到不一樣的地方，並説説這台 iPhone 究竟適合誰。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/26/12f2ccf19b42f98c22b16910baa2083b.JPG&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h2&gt;外觀尺寸&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;雖説我本來在期待的是一台更小巧的全面屏 iPhone，但 iPhone 16e 的輕巧還是給我留下了不錯的印象。與大小差不太多的 iPhone 16 Pro 相比，iPhone 16e 的重量少了有 30 克還多，這已經是不需要刻意對比就能感受到的明顯差異。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/26/b170089333adee720d65001b3d40d832.JPG&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;查閲技術規格可以看到，iPhone 16e 整機的三圍數據和重量比如今官網在售的 iPhone 16 和 iPhone 15 少了那麼一點點，但也就僅有這麼一點點。拿起家裡的 iPhone 15 與這台 iPhone 16e 仔細對比，從客觀的數字和實際握持感受來看，它們都非常相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，iPhone 16e 同樣採用的是玻璃背板，但是因為加工方式並不是 iPhone 15 系列開始採用的融色玻璃工藝，不論是從視覺還是手感來説這台手機的背板都與更早的機型一樣，觸覺上更像是一塊完整的金屬。缺點也有，用上 iPhone 16e 短短几天，我不僅感覺這台手機更容易沾灰，背部因為握持留下的汙漬痕跡也會更為明顯。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/26/1c57491920ee8b35cdccbd6f847fead9.jpeg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;但也因此，這台採用了上一代玻璃背板工藝的 iPhone 拿在手裡會有一種「手滑」的感覺。也許有各種因素帶給我的一點心理上的原因吧，也可能是我用更加「笨重」的 Pro 機型的時間太久了，iPhone 16e 的確帶給我了一種更加久違的輕巧感。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/26/cca1c0f8569f0b2d2a28eaebe8d1b2a8.JPG&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;從尺寸和重量上來説，iPhone 16e 確實是一台我很願意隨身帶著出門的手機，更不用提它有些「復古」、卻又更顯簡潔的外觀。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;屏幕顯示&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;雖然我常和朋友説，用上了 iPhone 的 ProMotion 功能之後，就回不去了。但在用 iPhone 16e 的這幾天裡，這塊屏幕最讓我不習慣的並不是僅有 60Hz 的刷新率，而是靈動島的缺席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤其是在使用 Face ID 的時候，每當我望向這台 iPhone 上靈動島「本該」在的屏幕頂部——等我反應過來時，Face ID 也差不多已經在屏幕當中完成了驗證交互。即使在幾天過後，這種不習慣依然沒有調整過來&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/26/87d14e426d048f4ca83bf1e2fe156489.JPG&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;除了沒有靈動島讓我這樣的「老用戶」多少產生了一點不適應，這台手機還沒有全天候顯示屏，不僅沒辦法通過靈動島快速獲取信息並交互，也沒辦法在手機鎖屏的時候瞥一眼就看到外賣、機票、計時器等各種信息動態。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/26/821845fd0b422f8592bb7bbe37bd7cbd.JPG&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;當然從定價和定位來看，不管是剛才提到的諸多特性，還是我們熟悉的「低」刷新率乃至寬厚的屏幕邊框，iPhone 16e 的這些「減配」也都是在意料之內。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拿著 iPhone 16e，我很清楚我在用的是一台入門款的 iPhone，也很清楚這不是我自己會選的「唯一」那台 iPhone；而在像是遛狗、週末去遊等不那麼依賴手機的場景中，我還挺喜歡 iPhone 16e 帶給我的輕便感，但也僅此而已。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;影像功能&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;iPhone 16e 的主攝系統配備的是一枚 4800 萬像素的單攝像頭，正如你可能在想的那樣，這顆鏡頭在如今也僅僅只能説是勉強夠用，實在沒有太多好説。焦段的缺失，新一代人像還有微距及空間照片等等特性的缺席，以及同樣是 A18 芯片卻沒有新一代攝影風格等等，影像系統絕對不會成為你選購 iPhone 16e 的因素之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年我在 &lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/92537&quot;&gt;iPhone 16 Pro 的內容&lt;/a&gt;裡好好地「批判」了一番相機控制，但老實説相機控制確實是我在新的 iPhone 上用的最多的新功能，應該沒有之一。正如我之前説的那樣，這枚按鍵已經成了我每次打開相機、精準並直觀地調整曝光的唯一捷徑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此在 iPhone 16e 上，消失的相機控制也是另一我不習慣的變化，好在這台手機還有操作按鈕能作為將就用的一個半解決方案。當然對於相機控制的好惡和使用習慣純屬個人喜好，我在這裡提出來也只是作為個人體驗上變化的一個參考。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/26/c11b84807e118b87f1cc56058e7ce9c4.JPG&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;沒有相機控制還有另外一個小問題，那就是在即將落地大陸地區的 Apple Intelligence 中，iPhone 16e 沒法像同系列的另外兩位師兄一樣用這枚按鍵調用其中的「視覺智能」(Visual Intelligence)。不過在簡體中文版 Apple Intelligence 隨 iOS 18.4 一同開啟測試之後，已經有新的消息表示未來在 iPhone 16e 上也許將可以通過操作按鈕觸發 Visual Intelligence，也算是一個解決方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回到 iPhone 16e 的這枚鏡頭，與 iPhone 16 參數一致的 4800 萬像素攝像頭，支持 1x 和 2x 兩個焦段選項，並且支持夜間模式。這些參數意味著你體驗到的依然是熟悉的 iPhone 拍照體驗，不論是白天夜晚、拍人拍物還是拍景，都能拍到成像穩定、素質也還不錯的照片。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/26/13ba33734eb3e9c6647bc075b02cd86e.jpeg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/26/b2d8e978b5da079fe44dc5dde52ee1dd.jpeg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/26/e229d031999f757348e5c483c537764f.jpeg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/27/8f53c7cc1634d564ad5676942b56c867.jpeg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/26/3ec8632df79a2da3e54810f85a18e48a.jpeg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;從 Pro 機型換到這台單攝機型，鏡頭的缺失相對而言沒有主攝焦段的缺失對我的影響大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;眾所周知，得益於更大的傳感器和更先進的圖像處理算法，Pro 機型的 iPhone 能夠僅用一顆等效 24mm 的主攝鏡頭，通過融合像素提供 1.2x 和 1.5x 兩個額外的焦段選項，其中 1.5x 焦段是我默認使用的選項；這個焦段的成像畫面因為是由主攝 1x 的畫面裁切而來，能夠避免畫面邊緣產生的一些畸變效果，同時快門速度也快了一些。而在 iPhone 16e 上，用 1x 鏡頭拍攝時就要對畫面構圖有更多考量，我反而會更多使用 2x 鏡頭去拍攝記錄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;還有另外一點，iPhone 花了這麼多年時間，可以説總算是在近兩代產品中將被人詬病已久的「鬼影」問題改善了一點。但在 iPhone 16e 上，這個問題似乎又被「改」回去了一些，不論是在白天還是夜晚對著光源拍照或錄視頻，都能看到 iPhone 16e 的「鬼影」要更明顯，有的場景下還會更多。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/26/285c5c7b8e68257c685d8addaea60292.gif&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h2&gt;信號續航&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Apple C1 芯片毫無疑問是 iPhone 16e 中的最大亮點，這是 Apple 首款自主研發的調制解調器，誇張點説也決定了 Apple 其它產品的未來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;iPhone 16e 推出之後，我看到比較多的討論就是期待 C1 芯片能夠提供更好的信號表現，解決之前出現的一些相關問題。先説結論，對於信號穩定性方面，C1 芯片對我來説沒有任何變化與影響，這個結論要分兩方面來説。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在過去的多年時間裡，我確實看到網絡上有許多關於 iPhone 信號吐槽的言論，但老實説，不論是身處杭州還是前往外省出差甚至是出國，我確實也沒有感受到 iPhone 的信號對我的使用造成了任何影響，iPhone 給我的實際使用體驗都是穩定並且可靠的。近些年來手握 iPhone 唯一一次幾乎斷網的經歷，是我在高鐵上途徑江西和福建省內的各種山間隧道時。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/27/c32e6d1f4edae8968a5e29a2fd0c6735.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;左：iPhone 16e，多次測速後的極限速率對比。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;另一方面來説，拋開實際體驗的話，僅觀察雙卡待機時 iPhone 16e 的信號格數，和 iPhone 16 Pro 也並無任何區別，同時插著兩張號卡仍舊會偶爾掉下幾格，但不影響實際使用。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/26/2b4a762327134d960b49cba70794a162.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;截圖僅作信號展示，不影響使用指外出使用蜂窩數據時未對體驗造成影響。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;結合最近&lt;a href=&quot;https://www.reuters.com/technology/apple-reveals-first-custom-modem-chip-shifting-away-qualcomm-2025-02-19/&quot;&gt;路透社從 Apple 處獲得的信息&lt;/a&gt;可知，C1 芯片經過了 Apple 在 55 個國家與地區的 180 家運營商的測試，通過與處理器緊密集成，能夠在遇到數據網絡阻塞時更智能地判斷哪些數據流量優先級更高，優先處理更重要的通信工作，以降低信號不佳時對用戶造成的影響。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也許可以大膽猜測，C1 芯片在 iPhone 上的出現只是開端，也許未來 Apple 的自研調制解調器可以在更多支持蜂窩數據的設備上提供更加出色和穩定的通信表現，比如 eSIM 版的 iPad 和 Apple Watch，甚至可能還有數據版的 MacBook 系列產品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然我説 C1 芯片沒有給我帶來比較明顯網絡通信時的體驗變化，但它在 iPhone 16e 上的作用也是非常直接並且巨大的，就是續航。據 Apple 介紹：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;包括 C1 在內的 Apple 芯片、全新內部設計與 iOS 18 的先進電源管理相結合，共同造就了出類拔萃的電池續航表現。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;毫不誇張地説，iPhone 16e 的續航表現是「Pro Max」級別的，我從沒有在小尺寸的 iPhone 上享受過如此出色並且驚人的續航表現。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/27/91fdc3db1654083cb2b436ede2613eff.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;iMazing 中顯示 iPhone 16e 的電池容量為 3961mAh。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;帶著 iPhone 16e 外出一天，用這台手機導航、拍照、查攻略、收發信息，在期間沒有充電的情況下，傍晚回到家裡依然還有 30% 多甚至是 40% 多的電量。與我一同外出了一天的同事也連連驚呼，出色的續航表現讓他動起了購入一台 iPhone 16e 的想法。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/26/edfb185da52088e135cecc1e27b95b66.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;當然 iPhone 16e 的出色續航是有代價的，就是被砍掉的 MagSafe 能力，這也是我認為 iPhone 16e 缺失的所有能力中，最為遺憾的那一個。比起僅有 7.5W 的慢速充電，MagSafe 磁性生態的缺失是我認為更大的問題。就我而言，家裡的各種無線充電器都更換成了支架式的產品，不支持 MagSafe 意味著這些支架對於這台設備就成了擺設，更不用説還有 MagSafe 卡包等其它配件產品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前關於這項能力的缺失也有兩種説法，第一種當然就是 Apple 對於產品定位上的考量做的功能割捨了，第二種説法則認為 iPhone 16e 為了放進更大的電池，捨棄了 MagSafe 磁吸線圈的部分空間。至於真相如何，只能等相關拆機內容再看答案了。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;購買建議&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;iPhone 16e 在大陸地區的起始售價為 4499 元，雖然不少人都認為定價偏高，但這一定價卻是少有的全球主流銷售地區裡相對而言更低的那個，再加上 500 元的國家補貼價格，也讓 iPhone 16e 看上去更划算了一點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然我説了很多 iPhone 16e 體驗上的缺失，但都是站在一位 Pro 級 iPhone 用戶的角度來説。從整體功能和定價而言，我個人認為這台手機比較適合兩類人群。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/26/877711f95a60f3db97718d6c9213fcd8.JPG&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;可能如你想的一樣，一類是家裡的長輩。iPhone 16e 有著 iOS 系統一以貫之的流暢和穩定體驗，安全性也有保障，其中多數功能的缺失實際上也是這類人群不太需要的，也能省去一些學習門檻和成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一類則是希望有一台 iOS 產品作為備用設備的 Android 用戶，這台手機足夠輕巧且續航出色，定價相對而言更低，同時也支持 Apple Intelligence 這樣的重要功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然這台手機被劃入了 iPhone 16 家族，但我認為它並不會像家族裡的其它兩款產品一樣每年獲得更新。因為新的功能給得少了，會讓這款產品的迭代顯得價不配位，更新特性多了，有可能會與同門產品產生衝突。因此對於這兩類人而言，不高的更新頻率、入門但完整的 iOS 生態體驗，都是選擇這款產品的好理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖説不少人覺得這也會是一個希望從 Android 平台遷移到 iOS 平台的用戶的好選擇，但我卻認為同價位的 Android 產品往往配置相對更高，iPhone 16e 的定位也許不能滿足這部分用戶的體驗需求，也許選擇常規版本的 iPhone 16 會是目前更好的選擇之一。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;結語&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;作為 iPhone 系列產品的入門、也是最便宜的型號，iPhone 16e 的各種減配總體而言我認為是合理的，用更低的配置換取更好的買價，這台手機總能找到它的目標用戶，如果價格能再低點就更好了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，我也認為 iPhone 16e 在一些方面被「砍」得有些過了，比如硬件方面有 MagSafe、軟件方面有新一代人像模式等等，都是我心目中目前 iOS 生態基礎體驗的一環，起碼從配置來看 iPhone 16e 並不是完全做不到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總而言之，不管這部手機是不是你一直在等的那台新款「iPhone SE」，能夠支撐 Apple Intelligence 的 iPhone 16e 可以預見都將在 iPhone 歷史的長河中活躍不短的一段時間。雖然爭議聲也有，但我也認為這台手機應該會在市場中受到不錯的響應，讓數據説話，就看它有沒有能夠打動你的那一點。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <author>waychane</author>
            <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 10:00:57 +0800</pubDate>
        </item>
        <atom:link href="https://sspai.com/feed" type="application/rss+xml" ref="self"></atom:link>
        <atom:link href="https://sspai.com/feed" type="application/rss+xml" ref="hub"></atom:link>
    </channel>
</rss>