<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
    <channel>
        <title>少數派</title>
        <link>https://sspai.com</link>
        <description>少數派致力於更好地運用數字產品或科學方法，幫助用户提升工作效率和生活品質</description>
        <language>zh-CN</language>
        <managingEditor>contact@sspai.com (少數派)</managingEditor>
        <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 08:22:50 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>派早報：火狐 Firefox 瀏覽器推出 Orbit AI 助手、百度網頁版推出 AI 搜功能等</title>
            <link>https://sspai.com/post/95344</link>
            <description>&lt;div class=&quot;content wangEditor-txt minHeight&quot;&gt;&lt;p&gt;Mozilla 於 2024 年 12 月 31 日發佈博文，宣佈為 Firefox 瀏覽器推出名為 Orbit 的 AI 驅動助手，旨在提升用戶瀏覽效率。Orbit 支持一鍵總結網頁內容，用戶可根據需求自定義摘要格式，包括要點、簡短概述或詳細段落，並可選擇啟用自動摘要功能。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/ctrinulb34tb5at92dp0.png&quot; alt=&quot;BfqxbYZ0DoZxToxMDvFcrV6Rnbc&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;此外，Orbit 內置聊天機器人，可基於當前頁面內容進行提問，但不支持與頁面無關內容的查詢。該助手由 Mistral 7B 大型語言模型（LLM）提供支持，並託管在雲端。Mozilla 承諾保護用戶隱私，Orbit 使用無需登錄或註冊，不保存會話歷史，查詢數據也不會與 Mistral 7B LLM 或其他服務共享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前 Orbit AI 助手處於測試階段，用戶可通過 Firefox 附加組件網站下載，適用於 Windows、macOS 和 Linux。&lt;a href=&quot;https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/orbit-summarizer/&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;百度網頁版推出 AI 搜功能，基於文心大模型&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;百度於 1 月 2 日在其搜索頁面上線全新 AI 搜功能，該功能基於百度文心大模型。百度表示：AI 搜功能已全面整合百度搜索引擎、百度健康、百度律臨、百度文庫、百度教育等內容生態，旨在確保搜索結果的可靠性與權威性；能提供多種能力，包括話題探索、問題解決、決策輔助、知識答疑、主題研究及學習創作，覆蓋文生圖、文生文、邏輯推理、多輪對話、智能摘要以及 AI 修圖等。目前，用戶可通過訪問百度網頁端直接體驗這一功能。&lt;a href=&quot;https://chat.baidu.com/search?extParams=%7B%22enter_type%22%3A%22chat_url%22%7D&amp;isShowHello=1&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;微軟再次調整 Windows 11 24H2 檢查點更新方式&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;微軟於 1 月 2 日更新了 Windows 11 24H2 檢查點更新方式的支持文檔，明確了 Windows 11 24H2 和 Windows Server 2025 的更新安裝方法，棄用了手動安裝 MSU 文件的選項，建議用戶統一採用 DISM 命令行工具進行安裝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，微軟在 2024 年 7 月引入了「檢查點累計更新」方式，通過減少更新下載大小和降低服務器負載，以加快更新速度。最初提供的兩種安裝方案包括手動按順序安裝 MSU 文件和使用 DISM 命令行工具。然而，在 Windows 11 24H2 和 Windows Server 2025 中，通過手動安裝 MSU 文件會出現不支持操作的錯誤信息。微軟表示，該問題主要與按需功能（FoD）和語言包（LP）之間的兼容性相關。&lt;a href=&quot;https://support.microsoft.com/en-us/topic/-operation-is-not-supported-error-installing-a-post-checkpoint-update-by-double-clicking-the-msu-package-86b89ef4-d5d3-4a2d-b471-3d67c8ea4f0e&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;小米發佈 REDMI Turbo 4 手機&lt;/h3&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/ctrinutb34tb5at92dpg.png&quot; alt=&quot;Kf8nbEBPnowOwyxJD5LckXP1nxh&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;1 月 2 日，小米正式發佈 REDMI Turbo 4 手機，搭載天璣 8400-Ultra 處理器，配備 6.67 英寸 2712 &#215; 1220 柔性 OLED 直屏，支持 120Hz 刷新率、1920Hz 高頻 PWM 調光、HDR 10+ 和濕手觸控功能。影像方面，後置為 50MP 廣角鏡頭+8MP 超廣角鏡頭，前置則為 20MP。電池方面，REDMI Turbo 4 配備 6550mAh 容量電池，支持 90W 快充。該設備支持 IP66、IP68 和 IP69 防水等級，配備旗艦級雙頻 GPS 和三頻北斗，該手機起售價為 1999 元。&lt;a href=&quot;https://www.mi.com/prod/redmi-turbo-4/specs&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/ctrinv5b34tb56ukk9dg.png&quot; alt=&quot;TdKBbwB67oEgMYxCz7bcM16PnNh&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;此外，小米還發布了 REDMI Book 14/16 2025 筆記本系列，其中 14 英寸售價 4599 元起，16 英寸售價 4799 元起。兩款新品均搭載英特爾酷睿 5 220H 處理器，支持 47W 整機性能釋放，配備 LPDDR5X 內存以及雙風扇雙 8mm 熱管散熱系統。屏幕方面，14 英寸版本配備 2.8K 120Hz 顯示屏，16 英寸版本採用 2.5K 120Hz 顯示屏，兩者均支持 100% sRGB 色域、400 尼特亮度。機身設計上，16 英寸版本採用金屬材質，重量為 1.65kg，厚度 15.9mm；14 英寸版本重量為 1.36kg，厚度同樣為 15.9mm。&lt;a href=&quot;https://www.mi.com/redmi-books/14&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;大力水手、丁丁以及更多米老鼠動畫進入公有領域&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;根據美國版權保護的相關規定，1929 年出版的數千部版權作品將於 2025 年 1 月 1 日正式進入公有領域。這次進入公有領域的知名作品包括：「頂針劇院」（&lt;i&gt;Thimble Theatre&lt;/i&gt;）中的大力水手、「丁丁歷險記」(&lt;i&gt;Les Aventures de Tintin&lt;/i&gt;) 中的丁丁，以及多部米老鼠動畫作品，其中包括首次戴著白手套開口説話的米老鼠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在文學領域，較為知名的作品有：海明威 (Ernest Hemingway) 的《永別了，武器》，伍爾夫 (Virginia Woolf) 的《一間自己的屋子》，福克納 (William Faulkner) 的《喧譁與騷動》，哈米特 (Dashiell Hammett) 的《馬耳他之鷹》和《紅色收穫》，史坦貝克 (John Steinbeck) 的第一部小説《Cup of Gold》，以及休斯 (Richard Hughes) 的《牙買加颶風》等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;電影方面，代表作品包括希區柯克 (Alfred Hitchcock) 的首部有聲電影《勒索》和首部獲得奧斯卡最佳影片獎的有聲片「百老匯歌舞」（&lt;i&gt;The Broadway Melody&lt;/i&gt;）等。&lt;a href=&quot;https://web.law.duke.edu/cspd/publicdomainday/2025/&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;國家醫保局 2025 年將全面推進藥品追溯碼嚴監管&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;國家醫保局於 1 月 2 日發佈通知，明確自 2025 年 1 月 1 日起全面推進藥品追溯碼嚴監管。充分挖掘藥品追溯碼數據價值，構建多種大數據模型，拓展監管應用場景。針對串換倒賣醫保藥品、空刷套刷醫保卡、偽造處方等違規使用醫保基金的行為，將實施精準打擊並加大處置力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據悉，藥品追溯碼是印製在藥品包裝盒上的 20 位唯一代碼，相當於每盒藥品的「身份證」，即在藥品生產時賦予其獨特標誌。2024 年 4 月，國家醫保局在全國範圍內開展了藥品追溯碼採集與應用試點工作。2024 年 11 月初，針對藥品追溯碼重複報銷問題，對 46 家定點醫藥機構進行了公開問詢。&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/21droZmL2ZndlyG3cPOHRQ&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;少數派的近期動態&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;2024 年已經結束，來分享你的 2024 年度音樂回顧吧。&lt;a href=&quot;https://sspai.com/bullet/1733301470&quot;&gt;&lt;strong&gt;和大家一起聊聊&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在過去三年中，我們每年都會舉行一次「Apple 年度評分」活動。今年我們還決定問卷開放給所有少數派用戶填寫，以便獲取更廣泛的觀點，入選用戶還會獲得獎勵。&lt;a href=&quot;https://sspai.com/bullet/1733209061&quot;&gt;&lt;strong&gt;參與討論&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;你可能錯過的好文章&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&gt; 下載 &lt;a href=&quot;https://sspai.com/page/client&quot;&gt;少數派 2.0 客戶端&lt;/a&gt;、關注 &lt;a href=&quot;https://sspai.com/s/J71e&quot;&gt;少數派公眾號&lt;/a&gt;，解鎖全新閲讀體驗 &#128240;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&gt; 實用、好用的 &lt;a href=&quot;https://sspai.com/mall&quot;&gt;正版軟件&lt;/a&gt;，少數派為你呈現 &#128640;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <author>少數派編輯部</author>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 08:22:50 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>2024 年只玩過一款新遊戲，但我對「玩家」身份有了新認識</title>
            <link>https://sspai.com/post/95265</link>
            <description>&lt;div class=&quot;content wangEditor-txt minHeight&quot;&gt;&lt;p&gt;電子遊戲——Video Game——我有相當長的一段時間為之痴迷，充滿熱情，樂在其中。那時我玩遊戲是按「個」算，一款遊戲我會連續幾天高強度遊玩直到通關，然後再繼續尋找下個目標。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在 2024 年末尾的今天，我回想後確定，今年我只玩了一款新遊戲，並且生活中用於遊戲的時間佔比也大大下降了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這並不代表我現在變成了一個「輕度玩家」，遊戲依然是我生活方式的一部分，不過更多的時候，我在探索對於遊戲背後設計、文化、教育、心理學甚至哲學等領域的這些分析研究，在這個過程中對那個作為「玩家」的自己也有了更加全面的認識。這篇文章就來聊聊在這期間我得到的一些思考感悟，還有一些具體實踐的部分。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;遊戲與身份&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我們在玩遊戲時會同時擁有三種身份：虛擬身份、現實身份、投射身份。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;虛擬身份&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;這個身份大部分情況下是遊戲世界中我們扮演的那個虛擬角色，我們通過虛擬身份才能「進入」遊戲世界。其實所有遊戲都可以歸類為 RPG，即角色扮演類遊戲，即使是《掃雷》這種，貌似完全不存在什麼角色扮演要素，只要你一開始玩，就是在隱秘性的扮演著一個「掃雷工兵」或者你隨便叫它什麼，並默認接受遊戲的規則：踩到地雷你就會「死」。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/1beef15a5e8c9f2017bb7bb5c3cbf1b5.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;而比較典型的虛擬身份就像《最後生還者》中的「喬爾」這種更具立體感的人物形象。根據遊戲類型的不同，虛擬身份的屬性也處在服務於玩法的工具性和服務於敍事的角色性之間。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;現實身份&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;這個身份不必多説，很好理解，就是玩遊戲時屏幕面前那個「你」，一個非虛構的活生生的人，這個你由現實世界的多個方面構成：性別、人種、國家、意識形態、年齡區間、家庭背景、職業、興趣愛好等。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;投射身份&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;投射身份更像是一種「狀態」，特指「正在扮演虛擬身份時的你」，這個身份產生於你和遊戲進行互動的過程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前文提到，我們的虛擬身份時刻處在遊戲規則的制約之下，但如何理解和對待規則，在這個規則內如何行事，是由現實中的你決定的。從開始遊戲的那一刻起，遊玩過程已經變成了玩家正在創造的一個項目，現實世界中玩家的思維方式、價值觀、慾望等投射到了虛擬身份上，因此虛擬角色在遊戲過程中處在一種疊加態：既有遊戲設定的那一部分，也有玩家投射到角色身上的那部分。投射身份的存在介於遊戲世界和現實世界之間，代表著虛擬身份和現實身份的耦合和互動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《恥辱 2》中，玩家可以保持潛行或正面出擊，對敵人也可以擊暈或處決。而各種遊玩風格的背後，顯然是現實中不同個性的人對於角色各自的理解，他們都認為自己做出了符合虛擬身份的正確抉擇。例如很多玩家認為角色應該是一個隱秘刺客，專注目標，保持低調。另一些玩家則不會放過這些敵人，必須用暴力手段彰顯正義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;又或者在那些典型的 RPG 中，來到關鍵節點，需要選擇後續的劇情走向，玩家不但會基於自己，也會站在虛擬角色的角度去做出選擇，可以看到虛擬身份已經反過來對現實中的玩家產生了影響。正是遊戲的這種互動性，讓玩家對虛擬角色的代入和共情遠超小説和電影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然不同類型的遊戲，投射身份的表現形式也不同。像在《超級馬力歐》初代中，虛擬身份的存在感並不比《掃雷》中那個「笑臉」高多少，玩家對屏幕上這團像素的第一印象，大概也就是「疑似穿著揹帶褲戴個帽子的人」，也並沒有一段酷炫的 CG 動畫告訴你角色從哪來到哪去。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/e4e7fde9dc046922f7fdc87f76733fbb.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;但我們操作馬力歐蹦蹦跳跳的時候，毫無疑問是完全沉浸在遊戲世界裡的，但這大部分是憑藉其優秀的玩法循環。這裡的虛擬身份基本只具備工具性，我們的思維很像在學某種樂器或者練習一項運動那樣，面對挑戰，磨練增進技巧，此時投射身份激活的是那些現實中有關學習和反饋的部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投射身份這塊比較複雜，想説明白比較難，但只要你玩過遊戲應該能形成一個差不多的概念。理論性的東西就先説這些，接著來講講，這麼多年來我為什麼愛玩遊戲？&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;我喜歡玩遊戲的原因是什麼&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;「為什麼要玩遊戲？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之前我是從沒想過這個問題的，但這幾年，隨著心中各種「為什麼」接連出現，我也開始思考，是什麼，促使我過上了作為「玩家」的生活？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從小我就對這個世界充滿疑問，而一個啥事都要搞明白為什麼的人，在小孩兒和大人之間都不受待見。小夥伴們覺得你太較真，大人有時候都説不過你：「你一個小屁孩還教育起我來了？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在成長過程中我漸漸領悟到，並不是所有人都對「原因」這件事有如此強烈的執著，你這樣搞只會讓大家都很尷尬，所以我學會了閉嘴，把這些問題埋藏起來。之後雖然也像個正常成年人一樣自食其力，該幹嘛幹嘛，但這種壓抑產生的迷茫、空虛和無力感一直處於心中，但當時的我並沒有發覺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在那些「為什麼」重新找上門來之前，我的人生就是一場毫無目地的漫步，不確定自己究竟想要什麼，以後的日子該怎麼過，當然也沒有任何計劃。現在回看，曾經我玩遊戲能如此投入其中的原因，很大一部分是想找回這份失去的「掌控感」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回想這十幾年的遊戲生涯，早年我玩的最多的類型是像《古墓麗影》、《刺客信條》、《死亡空間》、《孤島危機》、和《使命召喚》這類聲畫表現優秀，極具沉浸感的動作 / 射擊冒險遊戲。記得高考前一天下午我還在玩《使命召喚 8》，而且應該玩得還挺帶勁的，絲毫不 care 明天就是一場，用高中班主任的話來説「決定生死」的人生大考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個時期我是想在遊戲世界實現那些可能性，通過扮演遊戲中的各種英雄人物，歷經艱險，完成目標，將我在現實身份下無法獲得的目標感和無處可使的行動力投射到了虛擬身份上，而在一次次經歷「英雄之路」的旅途中，我也得到了現實身份中缺少的各種能力和品質。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比現實中那些我無法理解的各種規則，遊戲裡「我是誰？從哪來？到哪去？」的哲學三問是非常清楚明白的，對於遊戲機制的學習也有非常直觀的反饋，你能很明顯的感受到，自己獲得的新能力可以對這個世界造成什麼影響。每當我沉浸在遊玩的過程中，都暫時擺脫了現實世界的束縛，在投射身份上實現了對自己現實身份的超越。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;是什麼改變了我的遊戲觀&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;沒有導航容易迷路，甚至掉進溝裡，隨機漫步的我還算幸運，一直在溝邊反覆橫跳，但運氣總有耗盡的那一天。或者是命運安排的時候已到，現實生活中各種問題接連出現，迫使我不得不去面對和解決它們。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如叔本華在《人生的智慧》中所言：「任何快樂都帶有否定的性質，而痛苦卻具有肯定的性質。」我們的人生其實是被痛苦驅動著的，任何一點痛苦都會消滅我們當下的快樂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我漸漸發現自己玩遊戲無法像之前那麼「入戲」了，我想這是我現實身份的劇變造成的。開始我提到，投射身份是連接遊戲世界和現實世界的橋樑，是由二者共同創造的。那我們可以想象這樣一個場景：你在玩遊戲時，突然一個電話打了過來，此時虛擬身份和投射身份會瞬間消失，你整個人重新被現實身份接管：接電話或者先按掉它。不管用什麼方式，等你處理完這件事後，才能繼續回來玩遊戲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現實中的那些沒有解決的問題，在你玩遊戲的時候依舊在「後台運行」，就像一個雖然鈴聲一開始很小，但慢慢增大，永不停歇的來電一樣，你顯然沒法無視之，早晚要去接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其實能否真的解決這些問題並不重要，重要的是你終於聽到，並下定決心去接起這個電話。伴隨著時間的推移，年齡的增長，生活經驗的增加，心智思維的不斷迭代，我其實已經在探索和實踐如何在現實中重新建立掌控感的方法，而不再那麼需要通過遊戲這種方式來獲得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這同樣讓我作為玩家的那一部分也得到了更新，這主要體現在我玩遊戲的「口味」開始改變。用電影來做比喻，以前的我喜歡的都是「豆瓣 TOP 250」，而現在我開始對文藝片、獨立電影甚至 cult 片感興趣了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我玩到的第一個「非主流」遊戲，按時間上講應該是《特殊行動：一線生機》，它乍一看就是個《戰爭機器》的模仿者，只是把背景換成了現代戰場，和市面上那些主流軍事射擊遊戲一樣，同樣也充斥著槍炮和暴力。但再次類比電影，通關之後，你發現它並不是《黑鷹墜落》，而是《現代啟示錄》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果我沒有此前大量遊戲的積累，沒有在生活中對其他文藝作品的廣泛攝入，沒有了解過相關的人文社科知識，我想我很難 get 到遊戲製作組真正想表達的精神內核。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這時我也開始接觸那些此前從沒玩過的遊戲類型，包括但不限於：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;解迷：《鏽湖》、《傳送門》&lt;/li&gt;&lt;li&gt;沙盒生存：《饑荒》、《我的世界》&lt;/li&gt;&lt;li&gt;「魂 like 」：《黑暗之魂 3》、《空洞騎士》（好吧，我覺得它就是個長著「銀河城」外表的魂 like）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;裝備驅動：《暗黑破壞神》、《無主之地》&lt;/li&gt;&lt;li&gt;MMORPG（大型多人在線）：《魔獸世界》&lt;/li&gt;&lt;li&gt;其他亂七八糟的類型……&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;就在這個不斷探索各種遊戲類型的過程中，我越來越以一種旁觀和審視的態度，用批判式的思維去看待遊戲，而不是像之前那樣全然投入。多年的遊戲生涯，虛擬身份和現實身份的相互作用，已經把這些經驗作為一個獨立的「玩家」屬性，整合到了我的現實身份之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我從一個單純的遊戲消費者，逐步轉變為研究者，從元級別思考和分析遊戲，最終轉為生產者併產出內容，正如你現在看到的這篇文章。舉一些更常見的例子：你為了在某款遊戲中表現的更好，去查找攻略，在論壇上和人討論，你就已經變成了一個研究者，而那些能幫人解答問題，產出攻略，甚至製作 MOD 修改遊戲的資深玩家就是生產者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再比如你從一個普通手機電腦用戶，到喜歡研究各種系統優化策略和應用軟件的數碼愛好者，最後成為一個數碼科技頻道博主。可以看到，「消費者 - 研究者 - 生產者」這條身份遷移路線在許多領域都適用，在每個階段人看待事物的視角是完全不同的。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;現在我如何對待遊戲&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;認識自己的玩家類型&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;對於「人為什麼玩遊戲」這個問題，從業人員和學者同樣感興趣，目前最廣為人知的是「巴特爾玩家類型分類法（Bartle taxonomy of player types）」，這是研究玩家動機的最早理論之一，在上世紀 90 年代由理查德•巴特爾提出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴特爾是早期多人在線遊戲的開發者，也是一個大學教授，他同那些資深玩家進行交流，來瞭解他們想從遊戲中得到什麼，調查後發現，這些都玩了幾百個小時的重度玩家，他們的需求是完全不同的，經過長期深入研究，巴特爾最後把他們分為四大類：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目標型（Achievers）、探索型（Explorers）、社交型（Socializers）、殺手型（Killers）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/0d7cca70c54363d3ce2ea3210b21b914.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;目標型玩家通常是為了達成各種目標而玩遊戲，他們把遊戲視作挑戰並設法攻克，在此過程中獲得成就感，如通關最高難度，拿下全成就，刷到最高等級。甚至他們會把這種挑戰拓展到遊戲之外，例如速通玩家，為了縮短那幾秒鐘的完成時間，背後需要投入幾百個小時的練習。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;探索型玩家喜歡在遊戲中探索多樣性，他們不太在意遊戲的「正確打開方式」，而是進行深入研究，看能否找到一個道具的新玩法。相比按部就班的推主線，他們更喜歡搜尋體驗分支劇情，去到那些從未涉足的地區，發掘隱藏要素或者彩蛋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社交型玩家是遊戲內外社群的主要人員，喜歡在公屏聊天，以及活躍在各個遊戲群裡交流討論。他們為了社交而玩遊戲 ，看重人與人之間的關係。在遊戲中他們更享受在團隊合作中與隊友齊心協力的感覺，以及群體間產生的友誼和羈絆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;殺手型玩家玩遊戲是為了一種統治感，他們享受在博弈中戰勝其他人的感覺，別人的痛苦就是他們的快樂，他們是各種競技類遊戲的常客，追求壓制對手，獲得勝利。極端的殺手型就變成像是在那些低分段虐菜，開掛，或是去新手村堵門的玩家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;結合我們自身的遊戲經歷，可以看到其實每個人身上都包含有這四種基本類型，只不過存在不同程度的偏好。現在的遊戲開發者也在想辦法儘量照顧到每種類型的需求，例如現在大部分遊戲都自帶的成就係統，單機遊戲中也有多人模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隨著遊戲行業的發展，巴特爾玩家類型作為早期理論，在如今還是有一定侷限性的，這些年也有新的玩家分類理論提出。最近比較被認可的，是耶魯大學傳播學博士 Nick Yee 收集分析了 40 多萬份玩家數據後提出的「玩家動機模型」（gamer motivation model）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/3dce0be845b99c7084ea079ccc862c49.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;這個模型把玩家動機分為六大類，每個大類還有兩種基本動機，可以説非常詳細。在這裡就不一一介紹了，在官網上有比較詳細的文檔，感興趣的可以自行研究，這裡特別推薦他們團隊推出的「Quantic 玩家類型」問卷，你可以把它當成遊戲版的 MBTI 性格測試，蠻好玩，相關鏈接我會放到文章最後。給大家看下我之前做出來的結果：&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/b5b93047d0f9bdbac75e46317dde9559.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/21e511ef9fdc526d47e1d9afbbfb5722.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;和我現在的自我認知還是挺匹配的，在《魔獸世界》這種多人遊戲中，我也是屬於那種單機玩家，更喜歡在副本中攻關 boss 提升裝備，優化戰鬥流程，打出極限 DPS，只有沒事幹才去刷刷幻化和坐騎。玩《暗黑破壞神》這種裝備驅動類遊戲，我也不再滿足於直接「抄作業」，而是去思考大佬們的構築思路從何而來，去學習鑽研遊戲的底層機制，嘗試創建自己的原創 build，總體上在遊戲外進行研究的時間還更多一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這和前文提到的身份遷徙路線也有關係，有些人可以滿足於一直停留在消費者階段，但我顯然天生就有成為研究者和生產者的傾向。正如《魔獸世界》中我最喜歡的一條提示語：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;打不過強大的敵人？記住，只要在你的生命值降為 0 之前先把敵人的生命值降到 0 就行了。這絕對管用！&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;所有人都明白這個簡單的道理，但為什麼大佬的構築就比別人強？其實他們只不過比一般人用更多時間，去測試遊戲機制和驗證自己的想法而已。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《我的世界》是一款極其優秀的作品，但我玩不下去，不是這類遊戲的目標受眾，它顯然就更適合那些創造型的玩家。所以喜歡挑戰就去玩高難度去跑速通，喜歡創造就去蓋房子去做 MOD，喜歡社交就去找人分享溝通，喜歡獲勝就去激情對抗，沒有誰規定「神作」就必須適合所有人，也沒有誰去限制每個人怎麼玩遊戲，找到最適合自己的遊玩方式才是最重要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前市面上的遊戲多到讓人挑花眼，選擇太多並不是一件好事，尤其是當你不知道自己到底想要什麼的時候，很容易出現「買來卻一次都沒玩過」的情況，當然有些人就是享受這種購物的過程，但對於大多數玩家來説，就算是從經濟上講也是一種浪費行為，最終還會造成面對滿屏幕的遊戲，選擇困難，沒有動力啟動。搞清楚自己的玩家類型，可以有效降低此類情況的出現。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;保持開放心態&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;一個人「成熟」的標誌是什麼？很大一部分就是他對於「成本」這件事有了更加清晰的認識，你會認識到自己的資源不是無限的，但自己的能力是有限的，越來越能感受到屬於你的那個「邊界」的範圍在哪。這當然會提高資源利用率，減少踩坑的次數，但同樣會讓你變得固執、無聊、擺爛、喪失好奇心、抵制新鮮事物……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就像一個蘋果，你要讓它保持原狀，需要各種努力，放到冰箱裡也不會阻止它漸漸腐壞的過程，而如果放任不管，那它幾天之內就會爛掉髮臭。因為沒有好好保存這個蘋果，成熟的代價也臨到了我頭上。這些年能明顯感覺到自己「機心」變重，耐心下降，甚至出現了此前從沒有過的「嫉妒」情緒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嫉妒可以説是所有負面情緒中最沒用的一種，除了給自己添堵外還能幹嘛？我思考過它的本質後，發現它可以歸於一個原因：別人身上有自己潛意識裡想要卻得不到的東西，不是想怎麼提升自己，而是詛咒別人失去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就比如我在查看一篇解析遊戲機制的文章時，突然蹦出一個想法：「為什麼這麼簡單的東西，當時我沒發現？」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同時伴隨著的還有某種智商上低於作者的感覺，當時我就察覺到了，這是嫉妒，沒有想著如何從對方身上學習自己缺少的東西，而是著眼於比較，別人有，我沒有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真正的大師都懷著一顆學徒的心，大佬們的想法也是參考了許多人的經驗才得出來的，前面我也提到了，反覆試錯，一點一點的測試遊戲數值，這是極其枯燥的，一般人根本受不了，但是有些人天生享受這個過程，還把測試結果放出來造福大眾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成熟讓人變得固執，固執意味著失去了成長型思維，就比方説小時候的我們嫉妒那些會騎自行車的大人嗎？當然不會，我們只想著有一天自己也能騎上自行車。我們生下來是啥都不會的，一直都在學習別人，只是在逐漸長大的過程中，我們學會了競爭和比較。好吧，徹底沒了這二者也會出問題，但古今中外各路哲學都告訴我們，儘量減少。用學習代替比較，比我優秀的人那都是為我所用的資源，總有人在某一方面比你強，自己搞不懂就看攻略，學習前人的總結，這是必要且正確的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章開頭我説，今年只玩了一款新遊戲，其實這兩年我都在重溫一些之前玩了很久的遊戲，對大部分新遊戲提不起任何興趣，還有很多沒玩過的那些教科書般的經典作品，同樣不想玩。而回顧這些老遊戲也並沒有發掘出什麼新東西，純粹就是懷舊加消磨時間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好奇心下降背後的原因：「這些事現在跟我沒啥關係。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那我們可以一直向前追溯，最初來到世界上，沒有任何東西是你的，跟你沒有任何關係，你現在的一切都靠著學習獲得的經驗。人隨著成長變得保守，這有生理上無法擺脫的因素，所以我們才更要意識到這一點，必要時，把好奇心當成「主動技能」，強迫自己去使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;擺脫固執與重啟好奇心的關鍵，就在於重新建立成長型思維，回到一無所知但敢於學習的狀態。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;儘量有始有終&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;前面反覆提到的，今年我唯一玩過的新遊戲，就是《動物井》，算是「銀河城」類型吧，我自己玩過的這類遊戲也不是很多，但《惡魔城》和《銀河戰士》這些開山鼻祖還是很熟悉的。也許是這些年來，個人品味越來越偏向那些有特色，充滿獨特風格的作品，《動物井》這款今年獨立遊戲的黑馬終於讓我有了「想玩一玩」的衝動。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/a508290e05f6ade628677c8845987105.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;《動物井》全程對遊戲流程沒有任何紙面上的引導，全靠玩家的直覺，在各種細節和暗示中和製作人「對上電波」，關卡設計要是沒點真東西，是不敢如此自信的，事實上游戲也確實做到了。但這同樣對玩家也提出了很高的要求，你得全程跟上他的腦洞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遊戲前中期我還是非常投入的，但到了某個時間點，我突然有點不知道接下來該去哪、該幹嘛，在地圖上亂逛的我進入了一種虛無主義：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「居然卡關了？為啥還要玩這遊戲？我可以選擇不玩。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我很明白這樣下去不是辦法，所以決定先停一下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很明顯，此時只有兩種選擇，要麼悶頭繼續毫無頭緒的玩，結果應該不會太好，很可能心態炸裂直接棄坑。要麼去查一下攻略，這當然會破壞某種完美主義，好像不是完全依靠自己的聰明才智獨立解決問題（這裡又在比較了），好吧，能通關總比半途而廢要好一些。所以最後，我還是選擇去看攻略了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然後我發現，自己其實已經打通了 80% 的流程，就差最後的部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我關掉瀏覽器，回到遊戲，沒用多久就通關了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，從那篇攻略中看，我大概只玩到了這遊戲三分之二的內容，遠不能稱為「真通關」，但我決定先就這樣結束，這次已經是完成預期了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「棄坑」這個行為會傳染，如果你經常在一些看似無關緊要的小事上逃避，那你大概率變成一個方方面面都習慣於逃避的人，這當然會把你的生活拖入虛無，做一半就放棄是比完全不做危害更大的一件事，你最好明白這一點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以為了我們的身心健康，儘量打通每一個遊戲，哪怕是以比較醜陋的方式。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;一些結語&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;《動物井》的這個存檔至今還放在那裡，依然是不完整的狀態，我可能也沒時間和動力再去挑戰全收集，但這不重要，至少在這段遠離遊戲的日子，我搞明白了一部分「為什麼」，但學到的越多越感覺自己的淺薄，越需要回到生活中繼續學習和反省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最後，如果把人生比作遊戲，我想只能是《和班尼特福迪一起攻克難關》。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/bea6e39c02d064a563ff764ac83fc7c4.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;不知道終點在哪，只能靠著手中這個錘子敲啊敲，要敲多久，怎麼敲起來更優雅，哪裡能敲哪裡不能敲，沒人知道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而面對這一切，掄起你的大錘敲下去，動起來，這是你唯一能做也應該去做的事。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;相關鏈接&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://quanticfoundry.com/&quot;&gt;Quantic Foundry 官網&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://apps.quanticfoundry.com/surveys/start/gamerprofile/&quot;&gt;Quantic 玩家類型問卷&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&gt; 關注&#160;&lt;a href=&quot;https://www.xiaohongshu.com/user/profile/63f5d65d000000001001d8d4&quot;&gt;少數派小紅書&lt;/a&gt;，感受精彩數字生活 &#127811;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&gt; 實用、好用的 &lt;a href=&quot;https://sspai.com/mall&quot;&gt;正版軟件&lt;/a&gt;，少數派為你呈現 &#128640;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <author>AlexTheNomad</author>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 17:00:00 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>新欄目試讀 | OmniFocus 的效率之旅，從用好收件箱開始</title>
            <link>https://sspai.com/post/95075</link>
            <description>&lt;div class=&quot;content wangEditor-txt minHeight&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;按：&lt;/strong&gt;本文是付費欄目《&lt;a href=&quot;https://sspai.com/series/381&quot;&gt;生產力超頻：OmniFocus 4 高效管理日程&lt;/a&gt;》的限時免費試讀文章。這是現有欄目《用 OmniFocus 3 搭建任務管理系統》的後續版本，針對 OmniFocus 最新版撰寫。1 月 14 日前上架優惠中，歡迎選購。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我們為購買過舊版教程的讀者提供如下升級優惠：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;2024 年 7 月 1 日及之後&lt;/strong&gt;購買過舊版欄目的讀者可以&lt;strong&gt;免費獲得&lt;/strong&gt;新版欄目。我們已通過私信將新欄目的兌換鏈接發送至你的賬戶，請及時兌換。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;除上述讀者外，其他在 &lt;strong&gt;2023 年 1 月 1 日及之後&lt;/strong&gt;購買過舊版欄目的讀者可以在購買新版欄目時&lt;strong&gt;優惠 30 元&lt;/strong&gt;。我們已直接為你的賬戶發放優惠券，可在購買時直接抵扣。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;除上述讀者外，其他&lt;strong&gt;在任何時間&lt;/strong&gt;購買過購買過舊版欄目的讀者可以在購買新欄目時&lt;strong&gt;優惠 20 元。&lt;/strong&gt;我們已直接為你的賬戶發放優惠券，可在購買時直接抵扣。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;除此之外，&lt;a href=&quot;https://sspai.com/prime/explore&quot;&gt;少數派年度會員&lt;/a&gt;可以在會員期內直接閲讀本欄目，無需購買。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在開始使用 OmniFocus 之前，我們再次需要聲明任務管理的最終目的是：&lt;strong&gt;幫助我們專注於當下最適合的任務。&lt;/strong&gt;在明確目的後，接下來要解決的問題是如何 OmniFocus 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只不過 OmniFocus 這款「任務管理」應用還不是你的「私人助理」，還不能主動幫助你獲取任務，所以他還依賴我們將任務「放進去」，而這一過程我們稱作是「收集」， 所以任務管理的第一步就是建立一個任務收集的機制，將需要管理的任務給「放進去」。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;什麼事項才是需要收集的「任務」？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;其實並非所有的事項都是需要收集的「任務」——換言之能稱作是「任務」的事項是具有一定的屬性範圍的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如説我今年的目標是學會如何使用 ChatGPT，這個目標看似是一個「任務」，實在不然，因為他只是一個願景但是沒有實操的想法。這個就不能稱作是「任務」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，我們將這個目標具體化後，他就有可能成為「任務」，比如説我們具體到 3 月 1 日，我要理解 GPT 的原理、現狀與前景；3 月 3 日，我要學會 GPT 的註冊訂閲以及對話；3 月 10 日我要學會如何給 GPT 提供素材……這些都是學會使用 ChatGPT 的具體步驟，但都將目標進行了具體化，就變得具有實操性，所以可以被記錄的任務在我看來都具有如下幾個屬性：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;有明確具體的要求；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有具體的實現時間、地點；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;可以著手去做並完成；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有完成的標準。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;只要事項具有如下屬性，那麼這個事項就可以被稱作是「任務」，也就是可以作為 OmniFocus 被收集起來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼這些可以被收集的任務的時機是？這裡建議是先判斷是不是「順手任務」，如果不是就立刻收集，而這也是很多朋友比較迷惑的地方，因為我們會遇到兩種類型的任務：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;由項目管理延伸出來的任務計劃，比如你要完成一項工程時，為了實現工程的目標（里程碑）會創建一項項任務，只有根據這些任務一步步的完成，項目才可以實現。且需要考慮項目完成的細節，例如工時、資源等等。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;順手就可以立即完成的任務，這種任務幾乎可以在幾分鐘內完成。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;臨時性的任務，並且並非是項目中的計劃任務，而是需要立刻完成的任務。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;而 OmniFocus 這種任務管理應用則主要針對第三種任務，也就是説它主要將對無法計劃的任務進行管理，代替大腦去「記住」這些瑣碎無規律的事項。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而我們需要「立即收集」就是前文説到的第三種任務，收集到任務之後我們才可以進行後續的整理和管理，而在這個階段可以不用考慮優先級和時間，因為只有放進去才是後續管理的基礎。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;從收件箱開始學習收集任務&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在明確了收集任務的範圍和動機之後，那麼接下來我們就需要把這些任務存儲在 OmniFocus，而用於承接這些收集而來任務的就是 OmniFocus 中的「收件箱」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任務，在 OmniFocus 中被稱作動作，也是 OmniFocus 裡的基本單位。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/23/article/60d98aa7cb830919ec4c3d6744134e02.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;點擊 OmniFocus 頂部任務欄上的「+」圖標，然後在收件箱中就會看到一個等待完成填寫的&lt;strong&gt;無標題項目&lt;/strong&gt;， 給這個&lt;strong&gt;無標題項目&lt;/strong&gt;填寫好標題後，就完成整個任務的收集了。至於這個項目的狀態、標籤、推遲至、截止等信息都不用在這裡填寫，因為這些項目屬性需要到會在後面的管理操作時才會處理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以你可以逐步養成快速收集的習慣，即當遇到臨時性的任務時立刻打開 OmniFocus 的收件箱（快捷鍵 &lt;code&gt;Command+1&lt;/code&gt;），或者直接隨時創建並收集任務。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;收集任務的標題建議&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;在創建收集任務的時候往往我們會遇到一個「小難題」——怎麼快速的給自己的任務擬定標題，這裡我的建議是具體的動作標題+名詞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舉例來説，如果我打算利用工作日晚上的業餘時間用電子閲讀器閲讀一本書，如果只是叫做「晚間閲讀」就顯得很寬泛，即沒有説明閲讀的是哪本書，也沒説明任務的目的，很有可能你當時記錄下來的時候還清晰的記得自己的目標，但是等需要明確任務的時候就會把目標忘卻了，所以最好的方式就是儘可能的描述的具體一些，比如你可以這樣記錄：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;從 Apple 官網下載 macOS 15 的 IPSW 系統安裝包到自己的 Mac 電腦中。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;這樣的任務標題就顯得很明確了，包含了你具體要做的事情是什麼，需要達到什麼目標，即便後面進行任務的整理和安排時也會簡單許多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而除了標題之外，在附註部分也最好可以在收集任務的時候第一時間也加上，一方面可以作為任務標題的補充，另一方面可以方便你後續快速的完成任務做好鋪墊，比如我在接到少數派責任編輯的約稿時，往往就會在進行任務收集時同步將參考的應用或者服務的資料記錄在附註部分，從而讓我在寫作階段可以快速打開之前收集好的素材。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;在 macOS 中收集動作&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在收件箱內添加動作可以算是最為基礎的收集方式，其實在 OmniFocus 裡有更多的方式來實現添加的動作，比如通過自動化的方式進行收集，但這裡為了方便我們上手實操就暫時不展開説明。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;點擊「新建動作」按鈕添加&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;在 OmniFocus 的工具欄中點擊「新建動作」按鈕（或者按下快捷鍵 &lt;code&gt;Command+N&lt;/code&gt;）後，就會立刻在當前主大綱界面中添加一項「空動作」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你當前在「收件箱」下，那麼這個空動作就直接會添加到收件箱；如果你正好打開了一個項目，那麼空動作會自動添加到這個項目裡面。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/23/article/0f6c9bc89910d9374780fc77550e5761.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;點擊「快速入口」添加動作&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;除了上面提到的「新建動作」之外，OmniFocus 的工具欄旁邊還有個「快速入口」按鈕同樣可以添加動作，相比於「新建動作」直接創建一個「空動作」，「快速入口」則更適合需要進行詳細記錄動作的場景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;點擊「快速入口」按鈕（或者按下 &lt;code&gt;Control+Option+空格鍵&lt;/code&gt;）會直接彈出一個創建動作的對話框，你可以詳細的錄入任務項目的名稱，標籤、時間等信息。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/23/article/ce4e55ea43155feb1d0e07c6ce37ebb1.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h2&gt;在 iOS 中進行收集動作&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在 iOS 上也可以方便的通過 OmniFocus 來收集動作。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;在 iOS 應用內收集動作&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;在 OmniFocus 的 iOS 應用中切換到收集箱視圖，然後點擊右下角的&lt;code&gt;+&lt;/code&gt;按鈕，就可以直接新增動作，這裡形式上很像 Mac 上的「快捷入口」後的新建動作，可以非常詳細的記錄這個「空動作」的信息，包括項目的名稱、項目、標籤、截止日期以及添加的備註信息等等。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/23/article/a44d98b2a973044834155fffe1c75385.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;項目視圖裡，點擊右下角同樣的&lt;code&gt;+&lt;/code&gt; 按鈕後，會直接創建一個歸屬當前項目的「空動作」。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/23/article/89cb9ce49bca548719feaa67f8d086a7.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;當你創建好的一個新動作後，系統會自動保存並完成創建動作。當你需要繼續創建新動作時只需要繼續點擊右下角的&lt;code&gt;+&lt;/code&gt; 按鈕，則會繼續延續當前項目下創建新動作，操作上要比以往直觀許多。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;利用長按圖標菜單收集動作&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;長按圖標可以在不點擊進入到應用時，通過快捷菜單完成一系列的動作。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/23/article/b375044789a94d2863f67f00a5ce2ee5.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;長按 OmniFocus 在桌面的圖標，在彈出的快捷菜單中點擊「快速入口」，就會彈出創建新動作的對話框，只不過這裡依舊是跳轉到應用內的來創建，因此可以對新的動作做一系列的詳細錄入。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;利用桌面小部件做快速錄入&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;OmniFocus 4 也推出了諸多各種形式的小部件來方便我們快速錄入。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/23/article/a355b35391a222cf52e82ffa23ea9da8.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;比如這種直接添加到動作的小部件，點擊後就可以直接打開創建新動作的對話框；至於收件箱小部件，則包含兩個動作，點擊收集箱會打開應用中的收件箱視圖，而創建新的動作則需要點擊小部件右下角的添加按鈕。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;通過鎖屏頁實現收集動作&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;有時候我們希望在還沒解鎖 iPhone 就實現收集動作，那麼這就需要對 iPhone 的鎖屏進行編輯，在鎖屏添加小組件的編輯入口中選擇 OmniFocus - Quick Entry，然後 Quick Entry 圖標拖拽到鎖屏組件框中。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/23/article/bc7141a2c4e7823742da8131559b7d48.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;這樣當你需要「立刻」收集動作時，則可以在不解鎖 iPhone 的時候，直接點擊鎖屏上的 Quick Entry 打開應用內的創建新動作的對話框，實現快速的收集動作。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;利用 Siri 實現動作收集&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Siri 以及快捷指令可以算是 iOS 中最為獨特的效率工具，我們只需動動嘴就可以完成動作收集，目前通過 Siri 操作 OmniFocus 有以下兩種方式：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;和 Siri 對話添加動作；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;和 Siri 對話，通過「提醒事項捕捉」添加動作；&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;前者看起來最為直接，只不過因為中英文混雜，Siri 辨別不清楚，我基本上只能讓起打開 OmniFocus 應用，至於後續的添加動作幾乎屬於「聽不懂」的狀態，因此為了「提醒事項捕捉」就非常管用了。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/23/article/65ba41acefa5c63f4e7da0fbb9a5c4aa.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;這裡在 OmniFocus 的 iOS 中打開「設置」-「自動化」-「提醒事項捕捉」，通過將事項記錄在 iOS 的 「提醒事項」中然後同步添加到 OmniFocus 的收件箱中，從而更好的實現動作的添加。而將提醒添加到 iOS 上的提醒事項中，和 Siri 可以這麼説：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;code&gt;「Siri，記得……」&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如對著 Siri 説：「Siri，記得提醒我 15 分鐘中去開產品設計會」，這時候 iOS 的「提醒事項」就會記錄下這個提醒事項，並且會直接將該提醒項目同步到 OmniFocus 的收件箱中。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/23/article/f85b4aeec487b1a01809570a43846e95.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;利用捷徑添加動作&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;通過捷徑完成各種自動化動作一直以來都是在 iOS /macOS 非常實用的效率工具，通過捷徑可以將多種使用場景串聯起來，目前捷徑和 OmniFocus 的配合也分為兩種方式：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;應用內設置個性化短語；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在捷徑中製作 OmniFocus 操作。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;這裡我們首先打開 iOS 上的 OmniFocus，找到「設置」-「自動化」-「Siri Shortcuts」，然後選擇需要創建捷徑動作的視圖，這裡我直接點擊「收件箱」，點擊完成後就可以在捷徑中找到創建的這個快捷指令了。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/23/article/5f5cfbefd2463226864541de90e404db.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在捷徑中執行這個創建的快捷指令你會發現，他只能做到打開「收件箱」，至於添加動作是無法完成的，因此這裡我們需要對這條快捷指令「加工下」，比如我們可以嘗試在項目裡面添加新的項目，具體方法就是：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;新建一個快捷指令，動作選擇為在「App」中選擇「OmniFocus」-「添加項」，在項目中選擇一個當前已知的項目名；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;點擊完成保存，將該快捷指令發送到桌面；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;點擊運行該快捷指令，會直接打開 OmniFocus 並詢問你需要添加的項的名字，輸入後就會在默認的這個項目中添加一個新的動作。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/23/article/e5d4e91ac3f276845bc71144e28b332e.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;捷徑可以算是更為高階的用法，這裡我就不過多贅述了，後面的章節中我們會詳細提到高階的用法。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;在 OmniFocus for Web 中收集動作&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;除了 iOS 和 macOS 之外，如果你手裡正好沒有 Apple 的設備但又需要新建動作，那麼則可以通過瀏覽器在 OmniFocus For web 中收集。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/23/article/3c63154348eb9b84ffe18d80879a45f4.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;而創建新的動作其實也非常簡單，點擊右上角的&lt;code&gt;+&lt;/code&gt;按鍵則可以在當前項目位置下面直接添加新的項，類似 Mac 上的「新建動作」的效果。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/23/article/82d4104edfa6b231c9b16c3dd8b49f4a.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;而如果你先詳細填寫新項目的方式創建新動作，那麼就需要點擊&lt;code&gt;+&lt;/code&gt; 右側的添加按鍵，這樣你可以可以詳細填寫新項的名稱、所屬項目、截止時間以及相關的截止日期。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;更多收集動作的方式&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;上面提到的都是基於 OmniFocus 這個應用/服務進行的新動作添加，當然我們還可以通過一些別的辦法來實現更為豐富的動作添加方式。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;通過 iOS/macOS 的共享菜單添加&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;有時候很多任務都是在進行閲讀資料或者瀏覽網頁的時候突然想起的，而任務本身可能就是基於某個網頁內容，這時候通過共享菜單就可以非常方便的快速創建新動作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先是在系統共享菜單裡面添加 OmniFocus：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;macOS 上，在「系統設置」-「隱私與安全性」-「擴展」-「共享」裡，勾選上 「OmniFocus」；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在 iOS 上，應用中打開共享，在活動中「更多」中找到 OmniFocus 並添加到發送列表中。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/23/article/26464f5bf988df264a8a0b4c55800748.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;通過共享菜單添加動作會將網頁鏈接作為附註放在收集的動作裡面，當然有關新創建的動作的標題還是需要自己擬定的。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/23/article/e54a6faf92918671ad279e5ee7598448.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在 macOS 的 Safari 中會直接把分享菜單放到工具欄上，其他第三方瀏覽器就不是那麼直觀，比如 Chrome 是藏在 「文件」-「分享」這個菜單下面的。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;使用 Save to OmniFocus 瀏覽器擴展添加&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;對於 Safari 以外的瀏覽器，還有瀏覽器擴展來實現收集動作，比如 Chromium 內核的瀏覽器，可以通過在 Chrome 應用商店安裝這款名為 Save to OmniFocus 的非官方擴展來實現收集動作。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/23/article/fb276f222700510a5ce2bb02a8ecd2d1.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;整個擴展原理也很直觀——打開需要收集的網頁後，點擊 Save to OmniFocus 擴展圖標，擴展會直接打開 OmniFocus 應用的創建動作對話框，對話框中會將當前網頁標題作為動作的標題，網頁的網址則作會被放入當下這個動作的備註中。點擊「存儲」即可完成收集動作。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;通過剪輯添加&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;如果你希望的是將網頁、文檔中某些文本段落作為動作的標題進行添加，那麼最好的辦法就是通過剪輯功能進行添加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先我們需要對 OmniFocus 裡面進行設置：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;打開 OmniFocus 的偏好設置 - 「通用」，找到剪輯快捷鍵的設置。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;點擊「設置快捷鍵」後，在打開的系統快捷鍵中設置中，定位到「服務」-「文本」-「OmniFocus 4：發送到收件箱」，然後雙擊後面的快捷鍵編輯框，按下需要設置的鍵盤快捷鍵後，點擊完成。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/23/article/f114005f8425ec03b8b4204dd48bfa95.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;這時候當你在閲讀文檔或者網頁時，選中某段文本後按下快捷鍵，就會出現「快捷入口」的對話框，選中的文本就會默認填充為默認的動作標題。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;使用 Mail Drop 添加&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;如果你的工作中大量使用郵件交流，或多或少會遇到需要將郵件轉換成工作任務的場景，雖然你可以手動編輯添加基於郵件的任務，但藉助自動化的方式會更有效率。比如説使用 OmniFocus 提供 &lt;strong&gt;Mail Drop&lt;/strong&gt; （也叫郵件捕捉）來實現通過郵件轉發添加動作的功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要想使用這個功能首先需要進行一系列的設置：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;登錄到 &lt;a href=&quot;https://manage.sync.omnigroup.com/&quot;&gt;Sync Server Web&lt;/a&gt; 界面，點擊最下方的 Mail Drop to Inbox 中的「ADD AN ADDRESS」來生成一個接收新動作的郵件地址；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;將需要創建為動作的郵件轉發到這個生成的電子郵件。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/23/article/7295674b34ec0ed9fde7977d1bbcfbb7.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;發送完畢後你可以在收件箱中看到這個由郵件創建的新動作，原來郵件的主題行會成為動作的標題，郵件內容成為附註，如果郵件內容裡有附件，也會被一併放進附註。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;通過豐富的備註完善新創建的任務&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在收集完動作以後，我們還可以添加「備註」，備註其實就是對當下這個任務的附加描述，這個描述可以是文本文字，也可以是附件內容。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/23/article/0e925ad9fc96a7d89fc8e179c7240895.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;比如你現在在 Mac 上的 OmniFocus 中選中某個動作，在右側側欄中就可以看到添加備註以及添加附件的入口。比如點擊附件上傳後，在文件選擇框中會有兩個提示：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;已將文件嵌入文稿：直接上傳文件並且進行文件同步；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;創建文件的鏈接：可以創建一個文件鏈接，iOS 端同步過去後就只能看到文件鏈接。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;這兩種方式適用於不同的場景，考慮到附件大小會影響同步的速度，因此對於體積較大的文件，可以通過存儲在 iCloud 並創建文件鏈接的方式；至於小的文檔類文件，則可以選擇文件嵌入文稿，這樣無論是在 Mac 還是 iOS 上都可以快速查看動作和對應的附件內容。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/23/article/d4bea23750cf67f4380e732facfdb8e8.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;對於備註部分，你還可其中的文本進行格式調整（字體、文本大小、顏色以及下劃線），從而讓文本備註看上去更為醒目。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/23/article/91c72765873788a1227bbaea9172c233.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;而在 iOS 端，在一個動作中添加附件的選擇則受制於類型，只有部分特定類型的附件可以添加。你可以直接添加文件、拍攝照片、在照片庫選擇、掃描文檔以及錄製音頻，其中圖片和音頻文件可以直接在 Mac 端直接預覽。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;寫在下章之前&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;通過本章我們以及如何將任務放在 OmniFocus 中——實現了任務的收集，那麼下一章就是如何更好的管理我們收集上來的這一些任務，讓他真正的形成一個成體系的任務管理系統。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <author>化學心情下 2</author>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 16:45:37 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>在自動化的路口望一眼：考慮智能家居前，你需要注意哪些事？</title>
            <link>https://sspai.com/post/95234</link>
            <description>&lt;div class=&quot;content wangEditor-txt minHeight&quot;&gt;&lt;p&gt;一個理想的智能的家應該是如何的，在少數派能夠找到很多很多回答，從遙遠的 2018 年開始我看著這些文章一路動手實踐到現在，今年年底總算是把全家的智能家居情況稍稍理順了一點。趁著小米公司下場製作官方 Home Assistant 集成的東風，寫下了這篇文章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;擴展閲讀：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寫這篇文章的衝動來自於一位朋友上週來問我，現在家裡裝修得差不多了，想要實現像我家一樣能夠能夠用語音控制開關燈應該怎麼做。我頓時來了興趣，簡單詢問了一堆問題，例如「家裡的燈有沒有選好」、「家裡的開關已經定下來了嗎」、「家裡有智能音箱一類的產品嗎」，這時我才發現自己家裡折騰這些也是源於慢慢積累起來的經驗，從自己搗鼓 ESP8266 開始，很多的步驟已經形成了慣性，但對身邊的朋友來説，家是不會因為花了大價錢、裝修得好看，而自己變得聰明的。即使是最簡單的喊一句就能關燈這件事，也得好心研究一番。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以這篇文章我並不想寫成教程，針對技術細節，少數派顯然有比我更加專業的作者；也不想僅作為自己裝修成果的記錄，因為這裡面往往充滿了錢、空間和時間上的妥協，並不是值得參考的完美方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想帶著站在智能家居門口的各位朋友，往這個深坑裡面稍稍看一眼，知道里面的空間可以有多大、可以做到哪種程度，再決定自己的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;前文聲明：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;本文所述中所有品牌、型號均為個人自費購買、體驗、使用，不構成任何傾向性建議。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;所有涉及與電相關的改造、DIY，請在專業電工指導下進行。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;我該選擇哪個平台？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;當今的智能家居的平台選擇十分多樣，在裝修伊始要想好的事情就是在這個家裡應當以哪個平台為主，如果不做好傾向性盲目購入電器，最後你會發現各家之間的隔閡固若金湯，需要在手機上同時打開各類 APP 來分別控制。雖然後面有使用 Home Assistant 亡羊補牢的機會，但還是建議在選擇伊始就考慮好自己偏向的平台。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;米家&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;當今天下共一石，米家獨佔六鬥，在當今的智能家居市場中它也幾乎是繞不開的選項。除了小米自家出的產品以外，其他廠家也積極適配米家的懷抱，支持的設備超過 200 種品類，各類不同型號超過六千種。價格也較為親民。如果你是安卓手機的用戶（尤其是小米手機），米家幾乎是唯一的選項。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/29/62db125a2e027a56d63aa80560cce089.jpeg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;米家的官方介紹&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;Apple Home&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;如果你是 iPhone 用戶，家裡也配有 HomePod 或者 Apple TV 這類可以作為家庭中樞的設備，那 Apple Home 則是另外一個優質的選項，各類配件和 App 均和 Apple 的風格一碗水端平，官方的説法是「眾多頂尖品牌為家庭 app 提供了種類繁多的兼容配件」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雖然這裡面的種類數量也不過是米家的一個零頭，但你放心，畢竟不是每個人都想把自己家的電飯煲都智能化，Apple Home 支持的設備種類也足夠支持你搭建一個智慧的家庭。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/29/2b9cb8d4d8412027332dadd70d1f125d.jpeg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;Apple 官網列出來的支持設備&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;華為鴻蒙智家&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;在操作系統獨立後，華為似乎沒有也在智能家居方面跟進佈局，主打的還是整屋智慧家庭定製。按照官網上來看，似乎和各大地產商也有一定的合作。所以與另外兩家的方案有所不同，因為需要整屋佈局，華為所使用的也是在工業上比較常見的 PLC 方案，從官網的介紹來看，應該是主要交給家庭計算中樞來進行佈置，同時支持的產品種類也並不多，看上去僅有音響、燈具、人在傳感器、開關等，甚至不如 Apple Home 的種類全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鑑於該平台方案較為小眾，筆者的大部分資料均來自官網，且該方案多為供應商全屋定製，DIY 方面操作性不大，後面的文章中暫不討論該平台。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/29/57dc7d9a2dab9f88443746d4ecc52239.jpeg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;華為鴻蒙智家的官網介紹&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;注：類似於海爾智家、Yeelight、Aqara 等廠商雖有自家 app 進行控制，但是大多數產品為二選一，能接入米家或 Apple Home，故不視為平台。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Home Assistant&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;與傳統的商業平台不同，Home Assistant 作為開源軟件平台中的重要一員，在折騰智能家居的這個話題下也總是繞不開的一環。儘管他們並不推出自己的智能家居硬件（雖然有智能家居中樞產品），也沒有自己專屬的協議，依靠開源社區的力量也在逐漸越做越大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Home Assistant 就像開玩笑説的「秦始皇統一度量衡」一般，將各類品牌、不同協議都收至麾下，統一管理。不管是米家還是 Homekit 一律能接入（但是華為的不行），將前面所説各家固若金湯的界限突破，給予我們智能家居更多的玩法與可能性。官方的介紹是：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Open source home automation that puts local control and privacy first. Powered by a worldwide community of tinkerers and DIY enthusiasts.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;本文也會涉及一部分有關 Home Assistant 的玩法與建議。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/29/54ae254ce0de39a3649d9e3d66ca3884.jpeg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/29/29bdceab56bdc57d160548eeeba1c475.jpeg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;Home Assistant 的官方介紹&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;我家目前的三個平台&lt;/h3&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/29/00ba166f60b528f0c8fbe6e768e6a1d5.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;Apple Home 界面&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/29/e625a2b8c9f74d7d2f1c24d64ce902d8.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/29/7348649a4bdfe08037693fe6327cc5a1.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;Home Assistant 界面&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/29/571178ba82cbaf2f92579eebbaa18d75.jpeg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;米家界面&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h2&gt;燈具與開關應該怎麼搭配？&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;家裡的智能燈裝完，但是都接在普通開關上，暫時還沒有預算換成智能開關，現在半夜起來上廁所要喊 Siri 開燈，老婆想殺了我。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;猶豫了很久是應當將燈具與開關分開單獨寫還是合在一起寫，想起去年這個時候我寫下一篇博客記錄家裡智能化改造到一半時候的窘境。這時候才能開始回答前面我那位朋友的問題：&lt;strong&gt;如果我想家裡喊一嗓子就能關燈，應該怎麼做？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具體問題具體分析，問完朋友一連串問題之後才知道她家人已經挑好了每個房間用的燈，並且價格也挺貴的，因此在燈上已經沒有挑選的可能性了只是開關上下手即可，針對不同的家庭情況，我們依次來説。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;如果你家已經裝修完畢，或者並不準備更換普通燈具，那麼你需要考量的就是開關&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;米家由於十分開放，因此市面上有各種各樣不同品牌、但支援米家的開關。從外觀、顏色到材質，相信一定有符合你家審美的選項。支援 Apple Home 的開關，市面上選擇就會更加侷限一些，目前大部分的主流品牌像 Aqara 也做了二選一的選擇，好在同一品牌下也有不同型號來滿足不同裝修風格和要求。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/29/fa4bc7bb900f4bd1e9f04cd085a429f0.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;不同平台的常見開關&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;每個人也許都有自己的喜好或者不可抗力，例如房地產商統一交付的樣板間，並不準備將燈具更換成智能燈具，如果你想給家裡的光照帶來智能控制，既有的燈已不可掌控，就只能從開關下手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下面我們先來看一個基本的開關電路基礎圖，把大多數的開關拆開，你應該能看到的是兩根線：一根火線，一根燈的控制線。依照大多數舊房的交付標準，開關預留的不會有零線，這樣是一種節省成本的做法，在智能傢俱沒有普及的先前，開關內有無零線全憑運氣。這也會影響我們開關的購買選擇。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;如果你的開關盒沒有零線&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;開關購買時請選擇 &lt;strong&gt;單火&lt;/strong&gt; 版本的開關：&lt;br&gt;&#160;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/29/710c542bd5017bf2ed844561d01a7f96.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;電燈簡單電路原理&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;根據簡單的家庭常接線的電路原理圖，單火線的情況下，我們只需要把原先開關的點位和接線替換成智能開關。但與普通開關的區別是，智能開關需要保持長期通電才能做到實時在線。這就有個悖論出現了：要實現電燈的開關那麼就需要電路的通斷，由於只有兩根線，電路斷開時智能開關也會相應地失電，做不到長期在線。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智能開關的廠家並沒有因此放棄，轉而誕生了一個奇技淫巧。在智能開關內部電路的設計上，採用了類似於「可變電阻」的方式，需要開燈時正常形成通路給燈具供電，需要關燈時，這個通路上的「電阻」快速拉高，變成一個很大的阻值，整個電路依舊處於閉環狀態，但線路上的電流處於一個能維持開關正常工作、卻沒有高到能點亮燈具的數值。相當於實現了一種「虛假」的開關方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這也帶來了一個可能的小問題，當關閉開關時，整個電路中仍舊有微小電流，如果燈具的點亮電流十分敏感可能會出現開關關閉後仍有微弱光亮或者閃爍的情況。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，根據購買情況來看單火版本的開關會比零火版本的開關貴上一些。就我個人的使用經歷上看，對於 Aqara 的兩種版本單火版本的開關也不支持功率統計和「火星技術」（這個我們後面會談到）。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;如果你的開關盒裡已經預留了零線或者裝修時電工還未進場：&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;請確保有零線的情況下或者與施工隊溝通好加裝零線，開關購買時請選擇&lt;strong&gt;零火&lt;/strong&gt;版本的開關。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與普通開關不一樣的接線情況是除去接完火線、控制線以外還有一個單獨的零線口，以小米智能開關説明書中的接線圖為例：&lt;br&gt;&#160;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/29/2fb95b7cd4f6a044b544b15c8cf69b32.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;此時智能開關依靠火線與零線長期接通供電而不與燈具處於同一個電路閉環中，單獨使用接觸器來完成對應燈具控制線的通斷，這樣就解決了單火版開關的不穩定的閃爍情況。由於開關長期依靠零火線通電，也給開關帶來了功率統計的功能，如果你對家裡的能耗十分關心的話，偶爾看看燈具的耗電也會放心一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我個人使用的 Aqara 開關除去功率統計外還有異常功率報警斷路功能，上週家中無人的時候突然手機報警提示開關異常功率已做斷電處理，才發現家中客廳的燈突然功率上升到 3000W，開關自動斷電了，不知道是不是虛驚一場，但有個保障未嘗不可。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;一燈多控&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;在家庭裝修的佈置中一燈雙控是比較常見的特殊控制形式，在兩處各安裝一個開關來控制同一盞燈方便生活中的使用，下面是一個簡易的雙控的電路圖。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/29/48be13cd2c1c8934cba4b03f2d5531e2.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;普通開關的雙控原理較為簡單，但對於智能開關來説依舊需要稍微花點心思來進行配置，普通開關接線方式並不適用。我們將電路稍微改變一下：&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/29/5670611cea2e62288d9767e66dd95abc.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;將原先的兩個普通開關拆掉，其中的一個智能開關作為主控開關負責控制電路的通斷，另外一處的開關盒中的火線與控制線短接將線路常閉，更換成無線的智能開關，在開關的 App 裡面設置無線開關的單擊功能對應到主控開關的單擊功能即可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;使用到無線開關的做法可能還有些許弊端，例如紐扣電池需要更換，同一品牌的有線無線開關外觀不一致等等。當前的大多數智能開關也積極響應了市場的需求將線路常閉的功能做到了開關之中，將其中一個開關轉換為常閉的無線開關與主控開關直接設置聯動即可。下圖為 Aqara 開關的例子：&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/29/eaa39f1f2fa8451a25f777eef7a7fa39.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;如果你還有一燈三控、四控的需求也是一樣的做法，整個線路上只有一個主控開關進行通斷路的控制，其他的開關均使用「無線開關」的方式和主控開關做到聯動即可。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;如果你家正在裝修前準備，或者想更換智能的燈具，那麼你需要考量的除了開關還有燈具的選擇&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;隨著時代的發展人們對燈具的需求也越來越高，從以往舊房子裝修時選擇華麗的燈具，到燈光區域越來越細分，燈光的色溫、亮度的調整……都要滿足各種生活場景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你家附近有老小區，晚上散步的時候可以抬頭看看裡面的燈光，同一戶人家可能會看見冷光和暖光雜亂交錯。對於先前的住房來説，燈泡壞了買一個新的裝上是很自然的事情，不會去在意色溫和亮度。但如今燈的選擇十分重要，既要好看也要滿足自己的需要。就像我前文説過的那位朋友一樣，在挑燈上十分用心似乎還是選擇了較貴的品牌，但是隻有通斷、沒有調節，確實讓人眼前一黑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市面上的燈具五花八門多種多樣，挑選方面筆者並不精通，裡面涉及的要點實在太多。如果你也挑選得眼花繚亂，我推薦同樣是少數派作者 &lt;a class=&quot;ss-atUser&quot; href=&quot;https://sspai.com/u/Elliana&quot;&gt;@宛潼&lt;/a&gt; 的燈光選擇好文&lt;a href=&quot;https://sspai.com/prime/story/lighting-design-for-rented-properties&quot;&gt;《在租來的房子裡，我這樣搭建怡人的光照》&lt;/a&gt;。從這篇文章裡面你一定能在家中光照的選擇中有所收穫，裡面對「好燈光」的定義十分貼切：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;只照亮該照亮的位置，既能覆蓋全屋，也能只點亮幾個角落；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;拒絕純粹的白光，給自己更多的顏色、亮度和色溫選擇權；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;燈光的顯色指數達到 Ra90 以上，無可見頻閃，視覺上觀感舒服不刺眼。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;選擇好了家中的各類照明：吸頂燈、吊燈、筒燈、落地燈、燈帶……種種之後，更加棘手的問題就來了：開關怎麼配置？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家中智能燈剛裝好開關還沒更換之時，我就碰見了這樣的問題，如果家裡只有我一個人或許還能忍受全靠呼叫 Siri 和小愛同學來開關燈，但是家中有其他人一起生活，不是誰都能夠和蠢蠢的機器對話。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;智能燈+普通開關&lt;/strong&gt;的方式實在不是一種合理的選擇，這意味著如果你需要智能控制則捨棄了所有的實體按鍵，完全依賴於手機和 HomePod；如果使用實體按鍵，那麼購入這些智能燈具所承受的溢價會讓我看上去像個傻子一樣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼配上傳統的智能開關會如何呢？前文提到過的傳統的智能開關可以理解為一個既可以手動控制也可以手機控制的繼電器，按下一次就控制內部的繼電器開/關一次。但這樣也會帶來一個問題，開關關閉後確實燈是能夠被開關的，不過只是作為普通燈具來使用的開關，家中燈全關上以後齊刷刷十幾個燈具配件全部無響應，只有開關還在線的狀況肯定也是讓人抓狂的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;傳統的智能開關必然是滿足不了這樣複雜的情景了，不過國產廠家夠給力，推出了一些新的技術來兼容這樣的情況，Yeelight 叫做「凌動開關」，Aqara 叫做「火星技術」，都是能夠兼容智能燈和各色開關的這種衝突。我們繼續分開來講：&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;「MARS-Tech」火星技術&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;引用 Aqara 官方對這項技術的解釋：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;針對面板開關與負載設備的共存問題的解決方案,我們稱之為「MARS-Tech」火星技術。其英文全稱為:&quot;Multi-load-type Adaptable and Reliable Switching Technology」,中文全稱為：多負載類型強適應高可靠開關技術&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;聽上去是不是雲裡霧裡的？簡單點説就是一個開關可以當作普通智能開關來使用，而如果你選用的燈具和開關同時支持火星技術（目前支持這個技術的也就只有 Aqara 自家品牌的產品），在 app 中設定好對應的燈具就不是使用一般通斷電形式來簡單控制的了，而是有一套單獨的無線協議與那台燈具溝通狀態。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這就保證了燈與智能開關不會因為失電而掉線。依照我正在用的狀態有一個很明顯的對比，Aqara 智能開關開關控制普通燈具在按下按鍵的時刻能夠聽到開關內部繼電器吸合的「咔嗒」聲音，而使用火星技術控制我的 Aqara 筒燈時是聽不到這個「咔嗒」聲音的，證明沒有繼電器通斷電路的參與。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;需要注意的是如果沒有零線接入，這個開關依舊只是普通智能開關，並不能支持火星技術，&lt;/strong&gt;我就犯過這樣的錯誤，看了介紹買來一堆開關以後才發現家裡的開關盒內沒有零線。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;凌動開關&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;同樣引用官方的説明：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Yeelight 凌動開關採用自回彈設計,通過按壓產生特定電流脈衝,智能燈檢測並執行特定算法後,可實現燈具的常通電,從而實現智能燈具隨時隨地控制。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;聽上去是不是也挺高大上的，簡單來説就是既然智能燈具的掉線是由於開關斷路造成的，那麼讓開關處於常閉狀態這樣燈就能夠實時有電了。凌動開關實際上是一種常閉的自回彈開關，當你按下再鬆開，會有一個短暫的通電-斷電-通電的過程，每收到一次這樣的脈衝信號，燈的狀態就切換一次亮滅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於開關是常閉狀態，除了按下去的幾毫秒燈是斷電的狀態其他時候燈都是處於在線狀態。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;凌動功能&lt;/strong&gt;是屬於易來 Yeelight 的專利，因此目前市面上只有易來和小米的部分燈具支持這項功能，其他智能燈具也許有類似原理的功能但不能稱呼為凌動功能，如果你考慮這樣的方案，可以細細研讀一下產品説明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根據上面的原理可以猜到凌動開關本身並不接入任何網絡，開關內部也沒有什麼特殊的電路，本質上他就是一個按下馬上彈回的按鈕（想象一下舊式的門鈴和你的鍵盤）通過按下發送電流脈衝信號來進行控制。目前售賣的凌動開關價格在 30 元左右，相較智能開關的價格已經是相當低的，但還是有些小技巧可以省下這三十塊錢。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;小技巧&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;只是需要開關常閉狀態，無非就是讓咔嗒咔嗒按下的開關能夠彈回去，只需要將開關的前面板拆開，在其中加設一個彈簧，按下的時候電路斷開，彈簧再將開關彈回去就變成了一個自己打造的「凌動開關」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;購物平台上搜索凌動開關改造僅需幾塊錢就能獲得大把包郵的彈簧。除了普通開關改造以外，有的其他品牌的智能開關也想辦法繞開這個專利限制，以我家的 Aqara 開關為例，在開關的功能設置中可以將開關設置為脈衝控制，通電-斷電-通電的過程由電路自動幫你完成。沒有明説這項是凌動功能，但是實際上和我的易來燈具配合得很好。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;另外一些注意事項&lt;/h3&gt;&lt;h4&gt;在我的 App 中顯示一個燈一個開關&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;智能家居本體是為了生活來服務的，如果你使用的是智能開關+智能燈配合的方案，在 app 的設備界面必然會有一個燈的實體和一個開關的實體，但是實際上在家裡這兩個東西只幹一件事情，記得在 app 的主控制界面只選擇一個進行展示，如果兩個實體都放在一起進行控制既複雜又不好記憶，建議只以燈的實體進行控制，這樣在控制開關的同時也還能一鍵直達手動調節色溫和亮度。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;家裡沒有零線怎麼辦&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;如果你家裡裝修已經定型，拆開開關並沒有發現零線，但是又眼饞零火開關的眾多功能，可以考慮再請一個電工看看能不能從旁邊的插座盒中引出線來。但是必須在專業的電工指導下操作。其中會吃很多苦頭，具體情況可以參考我個人寫的博客&lt;a href=&quot;https://mivansaka.xyz/2023/10/the_annoy_click&quot;&gt;《和智能開關搏鬥》&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近發現市面上還有一種零線發生器，很小的一個盒子接出線來給智能開關當作零線使用，我沒有使用過這類產品，也不知這類產品的安全性和風險如何，故不做任何推薦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;深關性命的電的事情，請務必在專業人士指導下進行操作。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;智能開關和燈具有些貴怎麼辦&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;如果你本身動手能力很強，對電路也十分清楚，可以考慮在挑選燈具或者開關時上閒魚找找，很多經銷商賣的折扣都頗為豐富，尤其是裝修中途電工還沒進場的時候可以買好，到時候讓電工師傅幫你裝好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你的裝修套餐裡面有些燈和開關是套餐內附贈的，或許可以和裝修公司談談把這些東西都算在折價裡面，自己再另外購買。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;想要色溫和亮度能夠自動變化應該怎麼辦？&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;除了簡單的開燈關燈，為了更好的照明效果自然是要在每盞燈上的色溫和亮度上做文章。2020 年的 WWDC 上 Apple 發佈了他們的自適應照明 Adaptive Lighting 功能，支持 HomeKit 的自適應照明功能可根據一天的不同時段自動調節光色。再簡單點説就是這意味著早上的光線會更白更冷，而在下午和晚上，藍光的強度會逐漸減弱，從而變得更暖和。因此與自然光一樣，它將確保我們身體的晝夜節律不會因使用不正確的照明而改變。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你的智能家居平台選擇的是 Apple Home，並且購買的燈具也都支持自適應照明的話，只要在家庭 App 裡面為每一盞燈都設置好即可。但對於我這樣囊中羞澀的家庭來説，每一盞燈都要購入支持 HomeKit 的產品實在是要求太高，於也多虧了 &lt;a class=&quot;ss-atUser&quot; href=&quot;https://sspai.com/u/Elliana&quot;&gt;@宛潼&lt;/a&gt; 在少數派上的文章《&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/77139&quot;&gt;搭建自然如陽光的照明系統：藉助 Home Assistant 解鎖自適應照明&lt;/a&gt;》我才知道，Home Assistant 中有&lt;a href=&quot;https://sspai.com/link?target=https%3A%2F%2Fgithub.com%2Fbasnijholt%2Fadaptive-lighting&quot;&gt;Adaptive Lighting&lt;/a&gt;&#160;這款集成，這樣我通過 Home Assistant 中的米家插件將家中只支持米家的燈接入後一樣能實現自適應照明的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果有興趣的讀者可以閲讀宛潼的這篇文章獲得更加詳細的指導。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;最後的重點&lt;/h4&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;涉及電的部分永遠都是 DIY 有風險，記得拉閘，記得拉閘，記得拉閘，不懂的時候千萬不要自己瞎琢磨，隨時請專業人員進行協助。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;不管你再怎麼喜歡折騰，再怎麼喜歡去做一些奇奇怪怪的事情，永遠都要在意身邊人的心情，就像我絕對不會強迫老婆一直使用 Siri 來開關燈，如果事情搞不定我還是會把開關換回普通的開關，永遠不要因為自己的愛好去影響別人的生活。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;附上我家現在的燈具與開關安排：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;客餐廳&lt;ol&gt;&lt;li&gt;頂燈：Yeelight 吸頂燈 1 個 （智能開關脈衝控制）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;落地燈：nanoleaf essentials bulb 1 個 （常閉，純手機控制）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;玄關燈：普通燈泡 1 個 （智能開關普通控制）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;玄關燈帶：Nanoleaf Essentials Lightstrips 2 米 （常閉，純手機控制）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;餐廳主燈：普通燈泡 1 個（智能開關普通控制）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;餐廳射燈：Aqara 射燈 2 個（智能開關火星技術控制）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;開關：Aqara 卡農開關 3 個&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;主臥&lt;ol&gt;&lt;li&gt;頂燈：Yeelight 吸頂燈 1 個（普通開關改造凌動）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;壁燈：普通燈泡 1 個（普通開關手動）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;開關：自己改造的凌動開關 3 個&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;次臥&lt;ol&gt;&lt;li&gt;頂燈：Yeelight 吸頂燈 1 個（智能開關脈衝控制）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;床頭射燈：Aqara 射燈 2 個（智能開關火星技術控制）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;枱燈：小米枱燈 1 個 （手動、手機控制）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;開關：Aqara 卡農開關 2 個&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;衞生間&lt;ol&gt;&lt;li&gt;洗手枱射燈：Aqara 射燈 2 個（智能開關火星技術控制）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;馬桶射燈：Aqara 射燈 1 個（智能開關火星技術控制）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;浴室燈：普通燈泡 1 個（普通開關手動）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;開關：Aqara 卡農開關 2 個&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;廚房&lt;ol&gt;&lt;li&gt;水槽射燈：Aqara 射燈 1 個（智能開關火星技術控制）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;廚房主燈：普通燈泡 1 個（智能開關普通控制）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;開關：Aqara 卡農開關 1 個&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;家中冷暖如何自知&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;一個舒適的家除了溫暖合適的燈光，怡人的溫度和濕度環境也十分重要。以往的家庭中往往溫度和濕度的控制都依賴於人的感受，冷了熱了就開空調，房間幹了就放盆水。現在智能家居則能讓我們對家的溫度控制更加直觀。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;溫濕度傳感器&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;溫濕度傳感器幾乎是所有智能家居平台最基礎的產品，無論是米家還是 Apple Home 都提供了很多選擇。甚至如果你有&lt;a href=&quot;https://mivansaka.xyz/2021/01/How_to_get_your_self_a_cheap_homekit&quot;&gt;一顆 DIY 的心&lt;/a&gt;，買來 ESP8266 和傳感器在三十元內都能自己做出來一個能接入 Apple Home 的溫濕度傳感器。有了它就有了家裡的環境情況數據，方便我們與其他的智能設備聯動。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/29/55fe0e305ed21395871b68d3f3a63101.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h4&gt;米家&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;和小米的風格一貫，支持米家的傳感器都豐富多樣，即使是小米自家的溫濕度傳感器都是便宜大碗。買來直接用上就好，還能當個小時鐘使用，幾乎沒有什麼特別要設置的地方。由於小米極致的供應鏈，當前我在京東上查到的價格甚至有在 30 元以下的，比我 DIY 的傳感器還要便宜。可以買來在家裡每一個你想關心的地方都放一個。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要注意的是如果有遠程查看和聯動的需求，這個小玩意需搭配支持米家藍牙 Mesh 網關功能的設備使用。例如小米中樞網關和多模網關，有的燈具也可以作為藍牙 Mesh 網關。但如果你已經選定了米家平台，這些中樞也是一項必不可少的投入，並不算額外成本。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;Apple Home&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;支持 Apple Home 的溫濕度傳感器也不算少，例如 Aqara 品牌就有小小一個不帶屏幕的溫濕度傳感器，與米家相同，它必須和支持 Zigbee 的中樞網關搭配使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了第三方廠家的產品，2023 年 1 月，Apple 發佈了 HomePod16.3 軟件更新，為第二代 HomePod‌ 和所有 HomePod mini 型號增加了濕度和溫度感應功能。這是罕有的 Apple 在舊設備上添加新功能的更新。在 Apple TV 未經發售的國內地區，HomePod 幾乎是 Apple Home 生態中必不可少的設備，呼叫 Siri、家庭中樞、遠程控制都需要用到它，因此它自帶溫濕度傳感器也節省了很多額外購買成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果每個房間都放置一個 HomePod 開銷有些大，可以購買單個 HomePod，其餘房間內都使用溫濕度傳感器即可。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;空調控制&lt;/h3&gt;&lt;h4&gt;空調伴侶&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;大多數人在選購空調時可能還是更加信任老牌的空調廠商的產品，而這些老牌空調廠商的產品更多依賴紅外遙控器。使用空調伴侶即可將這些傳統空調變得智能起來。使用和操作也是簡單易懂，無論是米家平台還是 Apple Home 都有對應的產品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分型號的空調伴侶還帶有功率統計的功能，由於空調的插座插在空調伴侶上，根據插座的能耗即可反映出空調的能耗。如果你對家中的電費十分上心可以考慮帶有功率統計功能的空調伴侶。順帶一提，如果你選用的大部分是 Aqara 的產品，Aqara 的空調伴侶 P3 還能作為全家的網關中樞接入其他的設備。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/29/3bd950e822f73124b13aba9fd40f162e.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h4&gt;又一個小坑&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;新家裝修，客廳的空調挑選了一台美的的 3 匹的落地櫃式空調，信心滿滿地準備好了空調伴侶，等到安裝空調的時候才發現傻眼了，櫃式空調是不帶插頭的，接電也不是插在 16A 的插座上，你看到的就是幾根沒有接頭的電線，安裝是將這幾根線接在明裝斷路器上。這樣載流量更大，不容易過載、燒燬；阻燃、絕緣能力更強，不容易漏電；保護功能更多，漏電後會第一時間切斷電源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只是如此一來就沒有插座能夠給我安裝空調伴侶了，還好當時旁邊位置有一個預留給烘乾機的 16A 插座，我把它插在那一樣能夠控制，但功率統計這樣的功能就完全空置了。因此如果家裡裝修時選擇普通櫃機空調的讀者，最好在櫃機空調旁邊除了空調的電位再預留一個 16A 的插座電位用來插空調伴侶。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;中央空調&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;很遺憾，由於我家中的裝修並未接觸過中央空調的智能化，只在論壇或者社交媒體上看到過中央空調的智能化控制，建議有需求的讀者自行關鍵詞搜索：中央空調智能控制、VRF 等關鍵詞，米家與 Apple Home 平台應當都有相應支持的配件用於中央空調的控制。改裝時請選擇專業電工進行配置。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;智能空調&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;在裝修挑選空調的時候，本來想全家都配上小米的空調，但是由於夫人對小米這類新玩家還不夠信任，因此家中客廳選擇了非智能的櫃機，而兩個臥室我都選擇了小米的智能空調，就是想著全家智能裡由著空調伴侶轉一道總是有些彆扭，倒不如直接買好原生接入米家的空調。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和大多數米家產品一樣，接電、app 內配置好就可以正常用了，不用額外裝一個空調伴侶。上一節説到的溫濕度傳感器、功率統計的功能也是自帶在其中。因此我家的兩個房間並沒有額外配置溫濕度傳感器，即使空調不開機溫濕度傳感器也是長期在線可以使用讀取數據的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很遺憾的是智能空調的品牌十分多，但我家裡能買來的空調實在有限不能一一體驗到。海爾、格力、美的這些傳統品牌也都有各自的智能平台，如果你已經選定好了家裡的智能平台，買空調前最好看看能不能支持米家或者是否有合適的 Home Assistant 集成，不然手機裡裝好幾個 app 可確實是麻煩。目前我家的空調就是通過米家插件接入 Home Assistant，再通過 Homekit 反接到 Apple Home 中的。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;又一個小坑&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;我家次臥的空調正下方十釐米位置就是家裡的書櫃，因此空調自帶的溫度傳感器測得不準，目前在冬天開空調可能二十分鐘傳感器讀到的溫度就到達了設定的二十多度，但是房間的溫度還冷得不行，這是因為書櫃擋住了空調的出風，導致溫度傳感不準確。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/29/8393b70022e5b3f7d5060f8b4a9c029c.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/29/6d846411e11b179455702b1b3bad5753.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;同一台空調，經過 Home Assistant 的米家官方插件所能獲得到的信息還能更加多&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h4&gt;其他環境設備&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;除了空調以外家中還會購入其他的環境調節類的電器設備，例如電風扇、電暖器、空氣淨化器等，就不一一詳述了。目前我家是有一台米家的電風扇和一台米家的電暖器，都是經由米家插件接入了 Home Assistant，再反接入 Apple Home 中使用，還算穩定沒有出現什麼大問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唯一的兩個小問題就是電風扇電暖器都是屬於季節性電器，冬天和夏天我都嫌他們佔地方直接拔了以後放到車庫裡面，就會導致總有幾個電器在 App 上顯示離線狀態，看著有些不爽。兩台設備也經常在房間裡面搬來搬去的，因此 App 上設備所在的房間常常會不對，離家時候控制的時候總要想想他們放在哪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總體來説家裡的空調控制想要接入智能家居平台都是較為順暢的，使用下來最大的不滿還是在於家裡 HomePod 的 Siri 總是聽不懂人話，例如喊一句打開空調，在冬天和夏天空調伴侶給我的情況總是冷熱隨機；或者是我想喊一句關閉電風扇，但是空調伴侶裡面的空調風速又是以電風扇的形式存在的，常常會把我的空調關了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;附上我家現在的環境調節電器安排：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;客餐廳&lt;ol&gt;&lt;li&gt;落地空調櫃機：美的非智能空調 1 個&lt;/li&gt;&lt;li&gt;空調伴侶：Aqara 空調伴侶 P3 1 個&lt;/li&gt;&lt;li&gt;電風扇：米家電風扇 1 個&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;主臥&lt;ol&gt;&lt;li&gt;掛機：小米空調 1 個&lt;/li&gt;&lt;li&gt;電暖器：米家電暖器 1 個&lt;/li&gt;&lt;li&gt;空氣淨化器：米家空氣淨化器 1 個&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;次臥，掛機，小米空調 1 個&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;讓家也能知道，我在這裡！&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;人是家庭裡面最重要的一環，一個家裡面配置好了各種各樣的智能設備之後，我們還希望的是家能夠來主動感知到我們，這個時候和人相關的傳感器也必不可少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在挑選合適的傳感器時請務必分清楚人體傳感器、人體存在傳感器二者的不同。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;人體傳感器&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;如果你嘗試過在便利店的玻璃門前面站過一段時間很有可能會被門開了再夾上，在智能家居發展的早期常見的家庭用於檢測人在家的情況的傳感器就是這種紅外式的人體傳感器。它通過生物體在探測範圍內移動引起的溫度變化，來判斷是否有人，因此只能探測移動的人體目標，如果你在它的探測範圍裡面保持不動一段時間、沒有了溫度變化，便會被判定成無人的狀態。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在之前沒的選擇的時候用普通的人體傳感器可謂是雞肋，誰都上過那種使用聲控燈的廁所，過段時間就要喊一次；人體傳感器也是一樣過了檢測時間還要大幅度的人體移動才能讓它重新識別到你在這。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於人體傳感器只能檢測移動目標，因此只適用於經常走動且不會長時間停留的場景，如走廊、樓梯等過道用來檢測一閃而過的人影打開對應的燈光或者開關，延時一段時間後再自動斷電。但是人體傳感器的好處是它的技術比較成熟價格相對便宜很多，如果家中只有簡單的檢測人移動經過的需求可以考慮選用人體傳感器。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;存在傳感器&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;如果只能判斷人的經過那還沒有達到我們想要的家能主動感知我們的存在的願望，還好發展起來的人體存在傳感器讓我們有了更進一步的選擇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和紅外人體傳感器不同，為了實現更為精準與精細化的監測效果，目前市面上存在傳感器多采用毫米波雷達來實現人體存在的判斷。它不依賴於人體的變化，只要學習了無人的環境，除了移動人體目標外，還可以精準識別人體微動與靜止狀態。那些人經常會站著、坐著不動的區域，比如客廳沙發、衞生間坐便器、書房書桌，都可以判斷人是否在這些區域存在，這樣和燈具或者其他的智能設備聯動就更合理更智能了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有的人體存在傳感器還可以更加精細地劃分檢測區域，將一整片空間劃分成不同區域再單獨檢測每個區域的人體存在情況，這樣的傳感器也被稱為場景傳感器，可以省去每個想要檢測區域都放置一個人體存在傳感器的錢，一定空間內一個場景傳感器就可以兼作很多個進行使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以我家使用的 Aqara 場景傳感器 FP2 為例：&lt;br&gt;&#160;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/29/56ab3856f277f68df3542572f418f06a.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;按照官方説法，一個人體存在場景傳感器可以覆蓋的範圍是 40 平米，並且支持多目標定位，也就是説他可以同時檢測家裡出現的不同的三個人。整片檢測區域是以 0.5m*0.5m 劃分為一個個方形的網格，在應用中可以自行設定好傳感器覆蓋範圍內的不同區域。我家的這個人體存在傳感器安裝在客廳靠近陽台的一側，劃分出來的區域就有：沙發區域、主臥門口、玄關門口、次臥門口、餐桌、洗手間這麼幾個區域。依靠這個傳感器基本上覆蓋了我在客廳會出現的所有活動。設備會根據劃分的區域來行程不同的判斷觸發的實體，這樣更加精細化地和整個客廳的不同區域燈光與開關實現聯動精細控光，可以做到真正的人來燈亮、人走燈滅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於我有不會隨手關燈的習慣，即使是家裡的燈具都實現能夠遠程手機控制了，但總是會忘記關燈，被夫人批評過好幾次；最終一鼓作氣&lt;s&gt;改正了這個壞習慣&lt;/s&gt;選擇使用科技的力量——既然沒有關燈習慣那麼開燈關燈這個動作就讓智能家居來幫我完成。根據接到我客廳頂燈的開關功率統計，一個月下來這個頂燈的用電量可以比先前減少將近一半（但是省下來的電費要把這個傳感器的錢能回本那可真是需要很漫長的時間了）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;合理的存在傳感器和燈具的聯動應該是這樣的：某片區域檢測到有人存在——存在信號保持 X 秒（排除掉人走路經過某片區域的情況）——把燈打開；某片區域檢測到由無人變化為有人——無人信號保持 X 秒（排除只是稍微離開一下的情況）——關燈。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/29/304f9ad13d6186b551ca16d4631ed01e.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h4&gt;一些小坑&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;境幹擾對於人體存在傳感器是繞不開的坎，剛買到手這個傳感器正值七月份，家裡空調電風扇正對著客廳吹，傳感器一連上以後家中只能説是鬼影重重，不過幸好立馬進行了固件更新之後鬼影的問題算是好了很多。雖然 Aqara 本身宣傳的是有什麼 AI 自動學習識別功能，但是但凡你家養了只貓，該誤判為人的情況還是會誤判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大部分的人在傳感器是需要連接電源並且對於安裝高度也有要求，如果你正在裝修規劃中並且準備安裝存在傳感器，記得在合適的地方給它留出充電和走線位置，或者購買支持暗裝的 86 電盒，不然就會像我這樣黏膠固定大法，著實難看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我現在用的這款 Aqara FP2 傳感器的毫米波雷達頻率似乎是不符合某些規定，因此官方售賣的渠道將它下架了，我也是在第三方商家處購買，如果你執著要買還是需要貨比三家的。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/29/b490f9a09967102bee4cc57b4cf7e9fb.jpeg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;國內子擎與領普最近也出了一些支持米家的內置電源的人體存在傳感器，價格十分美麗，我也買了一個來嚐嚐鮮，距離範圍可調，米家 app 中看響應還算靈敏。但是從 Home Assistant 的米家插件中轉一道，延遲就算比較大了，目前把它裝在廚房用來判斷廚房無人的情況，延遲高用來實現人來燈亮肯定是做不到，但是用來做人走自動關燈正是合適，網絡的延遲正正好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;附上我家現在的人在傳感器安排：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;客餐廳，人在傳感器，Aqara 場景傳感器 FP2 劃分 6 組區域&lt;/li&gt;&lt;li&gt;主臥，暫時還沒想清楚經常去睡覺的房間應該怎麼設置存在與燈光聯動&lt;/li&gt;&lt;li&gt;次臥，人在傳感器，塗鴉 Zigbee 人體傳感器+Zigbee 協調器，只用於判斷人在，不分區&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;除了燈，陽光我們也不能放過&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;家裡的人造光源需要精心設計，作為寶藏資源的自然光也不能被放過，而我們能對太陽光做得最多的控制就是依靠窗簾。為了省下走到窗邊拉一下窗簾這件事情，也有相應的智能產品供我們挑選。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;布窗簾&lt;/h3&gt;&lt;h4&gt;電動窗簾&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;電動窗簾是需要電機與特定軌道搭配使用的一種智能窗簾類型，在軌道內嵌有皮帶，使用電機進行驅動，皮帶帶動窗簾滑輪左右滑動，從而達到電動傳動的功能。由於需要進行軌道的定製、安裝，和挑選的品牌廠商有相當強的關係，建議在選購前多做一些不同品牌的對比。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/29/c10424f1147d328da466fcbca41e8301.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;圖片來自小米官網&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;需要注意的是：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;裝修規劃前記得留窗邊插座電位。現在大部分的智能窗簾側面都需要懸掛電機作為驅動的動力，如果你有計劃使用電動窗簾的形式記得裝修前和設計師溝通好電位要留出來。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;窗簾盒溝通。如果你已經大致選擇了心儀的電動窗簾型號，記得和商家詢問好所適應的窗簾盒的尺寸，能夠巧妙隱藏掉電機和軌道，既美觀又遮光。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h4&gt;窗簾伴侶&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;電動窗簾是在裝修前期就需要規劃進去的東西，電位、軌道和窗簾盒對已經裝修完畢只是智能化改造的家庭未免太大動干戈。一個幾乎無痛的替代方案就是使用窗簾伴侶這類產品。主打的就是無需定製導軌、無需鑿牆佈線、無需預留插座、即掛即用。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/29/13ac11a207f94bd4eb689607a32f3389.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;圖片來自 Aqara 官網&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;這類產品實際上的原理看一眼產品圖即可瞭解，一句話解釋就是：&lt;strong&gt;一個帶輪子的巨型充電寶貼在你家窗簾的軌道上拉著窗簾的滾輪來回跑。&lt;/strong&gt; 如果家裡的窗簾是對開簾，那麼購入兩個設置好後在 App 中設為聯動即可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於為窗簾伴侶是鋰電池供電的，因此根據開合的頻率和距離不同需要充電頻率也不一樣。以我家開合併不頻繁的使用工況來看也是需要每三個月就要把窗簾伴侶摘下來充一下電。由於摘下來的時候窗簾可能會發生變動，因此開合的兩個極限位需要重新設置一遍。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/29/f2774945eb4d3098ea20fedb59d54cdf.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;圖片來自米家官網&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;需要注意的地方：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;購買之前請檢查一下家中的窗簾軌道下部是否有凸起的地方，窗簾伴侶只適合底部平的軌道，如果是凸出來的，可能會導致行走輪壓不到軌道。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果家裡的窗簾路線上帶有弧形，記得買之前詢問商家對於弧形路線的要求，以米家窗簾伴侶為例，在轉彎處需要滿足的條件：從拐彎起點到圓弧切線方向對應牆面的距離大於 25cm；軌道拐彎的地方有凸起的軌道拐彎器也無法適配。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;與電動窗簾的純電機驅動不同，窗簾伴侶是通過使用滾輪與軌道的摩擦進行驅動的，只靠摩擦常常會出現打滑的情況，如果你的窗簾較多較重、軌道摩擦力不夠，窗簾伴侶很有可能會行進不到位置。我的解決辦法是拿膠帶往滾輪上面黏一黏增加點摩擦力。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h3&gt;捲簾&lt;/h3&gt;&lt;h4&gt;電動捲簾&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;和電動窗簾一樣，電動捲簾依舊是最好在裝修初期就考慮好的產品，很遺憾由於筆者對於電動捲簾並無經驗，無法給出更加詳細的建議，建議在選購時在網絡上多多搜尋相關資料再做決定。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;捲簾伴侶&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;捲簾伴侶與窗簾伴侶一樣都是可以在後期加裝的產品，有時候真的很佩服國內智能家居廠商的腦洞。通過將捲簾拉珠裝進捲簾伴侶中，一顆顆的拉珠卡在捲簾伴侶的滾輪槽中，需要升降捲簾的時候滾輪槽進行轉動帶動拉珠繩的上升下降從而實現捲簾的控制。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/29/709b4d171e0d21c233fe8433c9bd17fb.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;需要注意的地方：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;由於體積不大，捲簾伴侶其中塞的電池不會很大，如果頻繁開關捲簾的話會需要頻繁充電，我家現在每日開關一次就需要兩個月充一次電了，不過相較窗簾伴侶的好處就是不需要爬高把它拿下來，拿個充電寶在旁邊充會電就可以。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;雖然是在捲簾安裝後也能加裝的智能產品，但是要注意的是捲簾的拉珠繩子不能過長，至少拉珠繩的底端距離窗台要有一台捲簾伴侶距離的長度，僅支持拉珠直徑在 3-6mm 的拉珠繩。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;附上我家現在的窗簾安排：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;客廳陽台，陽台窗簾（單開），Aqara 窗簾伴侶 1 個&lt;/li&gt;&lt;li&gt;廚房，捲簾，手動，因為商家給我裝的拉珠繩太長了&lt;/li&gt;&lt;li&gt;主臥，窗簾（對開），手動，因為為了一個小窗戶上兩個窗簾伴侶投入要差不多七百塊錢實在是肉疼&lt;/li&gt;&lt;li&gt;次臥，捲簾，Aqara 捲簾伴侶 1 個&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;我不想帶鑰匙了&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;老實説對於智能門鎖這一塊我並沒有花太多的時間，家中的智能平台已經定死為了 Apple Home，而且門鎖與家裡的安全息息相關，所以也不準備把它接入 Home Assistant，因此需要原生接入 Apple Home 能夠挑選的品牌十分有限。加上我家樓道是門對門的形式，出於對鄰居隱私的尊重，也沒有考慮選擇帶有攝像頭門鎖，這樣一來選擇面更窄了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此我的門鎖挑選過程並沒有任何參考意義，有需要的朋友或許需要花時間更多做一些功課了。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;需要注意的地方&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在購入智能門鎖前看看家裡的門是哪一種鎖體類型&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於防盜等級和門的品牌的不同，鎖體的尺寸、鎖舌的位置都會有很大的變化；比較常見的鎖體問題是霸王門鎖和智能門鎖的搭配，霸王鎖體的門體厚，導向長，鎖舌多，甚至還有門框上下突出的「天地鈎」，裡面的機械結構較為複雜。而智能鎖能夠適應的鎖體類型是有限的，且對門的門厚距離、門縫距離、偏心距離都有要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在購入前請問清楚智能鎖廠家對於這些的參數的要求，即使有些廠家在商品頁面上有標註「適配霸王鎖體」也要和客服好好溝通一遍，不然會出現裝鎖師傅上門後發現裝不了只能退貨的場景。並且你需要想好，目前的智能門鎖均不支持上下門框鎖緊的「天地鈎」，安裝的時候都是需要拆除舊的「天地鈎」的，如果你對家裡的安全有特別高的要求，可能也沒得選。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小米和 Aqara 都有各自的小程序，對著門鎖和門框拍張照用於識別家中適合什麼種類的智能門鎖。我在購入的時候也碰見一個坑，即使是確定好門鎖型號，並且購入了寫著支援霸王門鎖的產品，實際發來的貨物是不包含霸王鎖體的導向片的，還要聯繫客服補發只能讓師傅空跑一次還耽誤時間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;購入帶攝像頭的智能門鎖前請諮詢好鄰居、物業的意見&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;畢竟不是每個人都想自己的身影被實時監控著的，如果不協商好直接買來説不定會收到投訴也只能老老實實拆掉。當然如果你家是一梯一戶或者一梯兩戶不是門對門的情況可能就可以自己做決定了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;反鎖功能也有很大區別。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於我家養貓，它總是喜歡去扒拉各個房間的門鎖，常常一不留神它就開了房間的門，因此在房間內的時候家中的房間門都是習慣性反鎖。當時購入 Aqara 的智能門鎖的時候只是確認了門鎖具有反鎖的功能，到手以後才發現這款和普通的門反鎖不太一樣。普通門的反鎖是有一個單獨的旋鈕，反鎖時轉動旋鈕、鎖舌推出，即使轉動門把手依舊無法開門，需要手動解鎖旋鈕才能開門。我所選擇的這款帶有同樣的機械旋鈕，但是從內部開門的時候是並不需要手動解鎖旋鈕的，直接從門內轉動門把手，反鎖會自動解除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這樣確實方便了，但防不了貓貓手賤，還好家中的這隻貓只是對房間門鎖有興趣，暫時還沒觀察到它會去扒拉大門門鎖的情況。如果你有類似的問題，購買前請調查清楚門鎖的反鎖功能的形式。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;還有些其他的小玩意&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;小電器們&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;前文我就吐槽過 Apple Home 對智能家居不同類型的支持實在是少得可憐，直到 2024 年還是因為 Matter 協議的推動才不得以對掃地機器人這類產品加入了支持。米家則是其完全的反面，主打的就是一個能夠塞進 Wi-Fi 和芯片的產品就不會放過。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從前文我家中米家和 Home Assistant 界面的圖片中能夠看到，除去基本的智能設備以外，我家裡還買了一些支持米家的小電器再反接至 Home Assistant 中。目前家中在用的智能小玩意包括：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;電蒸鍋&lt;/li&gt;&lt;li&gt;電壓力鍋&lt;/li&gt;&lt;li&gt;電冰箱&lt;/li&gt;&lt;li&gt;掃地機器人&lt;/li&gt;&lt;li&gt;保溫熱水壺&lt;/li&gt;&lt;li&gt;夜燈&lt;/li&gt;&lt;li&gt;寵物餵食器&lt;/li&gt;&lt;li&gt;射頻發射器（用來控制我家的射頻晾衣架）&lt;br&gt;&#160;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;這些小家電們是否需要接入到智能家庭並不重要，大多數時候人們還是更加看重家電的實用與好用性質。例如電冰箱這個產品大多數人家的使用習慣還是插上點就扔在那並不會詳細設置，而米家和反接進 Home Assistant 的數據是冷凍和冷藏室的當前溫度，這時候要問的問題就是：數據有了，然後呢？&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;一些家裡在用的自動化流程&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;以下是一些家裡在用的自動化流程，這些流程並不依賴於哪一個特殊平台，而是判定條件與流程的描述。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;開燈關燈部分&lt;ol&gt;&lt;li&gt;人體存在傳感器感應到人體存在——對應區域開燈——人體傳感器感應到人體消失 2 分鐘後——對應區域關燈&lt;/li&gt;&lt;li&gt;當大門解鎖時——打開玄關燈及燈帶&lt;/li&gt;&lt;li&gt;廁所門檢測到打開時——打開廁所射燈&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;窗簾部分&lt;ol&gt;&lt;li&gt;獲取當天的日出時間——打開次臥捲簾&lt;/li&gt;&lt;li&gt;獲取當天的日出時間——判斷人是否在家——如果人不在家打開客廳窗簾&lt;/li&gt;&lt;li&gt;獲取當天的日落時間——關閉客廳窗簾及次臥捲簾&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;掃地機器人部分&lt;ol&gt;&lt;li&gt;每日九點檢查家中有人狀態——如果家中無人開始掃拖工作&lt;/li&gt;&lt;li&gt;當家中安防狀態由在家切換到離家持續十分鐘——判斷當前是否為擾民時段（21:00~7:00）——開始掃拖工作&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;溫度部分&lt;ol&gt;&lt;li&gt;客廳檢測到人存在——檢查客廳溫度——如果高於 30&#176;C——打開空調製冷&lt;/li&gt;&lt;li&gt;客廳空調打開時——檢查當前客廳溫度——如果高於 26&#176;C——打開電風扇——直到溫度下降到 26&#176;C 以下——關閉電風扇&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Home Assistant 的參考文獻&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;雖然文章一開始我就表示本文會涉及一部分有關 Home Assistant 的玩法與建議，但不會深入形成單獨的 Home Assistant 教學。但寫作過程中也是苦惱該怎麼做些簡單的介紹，就在這時發現少數派剛好上了 Home Assistant 的，基礎教程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章已經儘可能寫得清晰、十分具有學習價值了，但作為開源軟件的一部分，真正折騰起來自然不是一篇文章就能説清楚的，你需要有一顆有興趣的心、不斷翻各類文檔才能一點點熟成搭建起來。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下我給出一些對我有過幫助的參考鏈接，如果你有興趣研究一下，相信這些鏈接都能幫助到你一些。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這篇文章總算是寫完了，我儘可能把我在折騰這個理想之家的過程中碰見的問題、踩過的坑分享給各位讀者，希望能對各位能有所幫助。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/29/d33cc3c4a717486cc825db130f76b03d.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&gt; 關注&#160;&lt;a href=&quot;https://www.xiaohongshu.com/user/profile/63f5d65d000000001001d8d4&quot;&gt;少數派小紅書&lt;/a&gt;，感受精彩數字生活 &#127811;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&gt; 實用、好用的 &lt;a href=&quot;https://sspai.com/mall&quot;&gt;正版軟件&lt;/a&gt;，少數派為你呈現 &#128640;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <author>mivansaka</author>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 15:00:00 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>坦桑尼亞遊記（上）：在國家公園見證《動物世界》</title>
            <link>https://sspai.com/post/95191</link>
            <description>&lt;div class=&quot;content wangEditor-txt minHeight&quot;&gt;&lt;p&gt;坦桑尼亞，這片神秘而美麗的土地，擁有豐富的自然景觀和獨特的文化風情。無論是壯觀的動物大遷徙，還是寧靜的海灘和古老的城鎮，都吸引著無數遊客前來探索。在國慶假期的 11 天旅程中，我們重點遊歷了北部的幾個保護區與充滿魅力的桑給巴爾島。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坦桑尼亞氣候多樣，東部沿海和內陸低地屬熱帶草原氣候，而西部內陸高原則為熱帶山地氣候，大部分地區的平均氣溫保持在 21 至 25 攝氏度之間。桑給巴爾島則享有熱帶海洋性氣候，四季濕熱。總體而言，坦桑尼亞是一個全年都適合旅行的目的地，但不同地區和旅行目的的最佳旅行季節有所不同。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;坦桑遊玩路線&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/27/50abb1dede3daca1d50943ae41d3e634.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;路線貫穿了三個自然保護區&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;乘坐埃塞俄比亞航空，由北京出發經亞的斯亞巴伯萊國際機場轉機到達乞力馬紮羅機場開始正式的坦桑之旅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中午到達後在&lt;strong&gt;阿魯沙&lt;/strong&gt;休整，次日清晨直奔塔蘭吉雷國家公園開啟 Safari。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依次遊獵了三個北部的自然保護區：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;塔蘭吉雷國家公園&lt;/strong&gt;：全年皆宜，6 - 9 月旱季能看到的動物種類最多。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;塞倫蓋蒂國家公園&lt;/strong&gt;：11 月 - 次年 7 月適合觀看角馬大遷徙，6 月 - 10 月觀看大型食肉動物最佳。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;恩戈羅恩戈羅自然保護區&lt;/strong&gt;：12 月 - 次年 4 月觀看角馬大遷徙，1 - 2 月產犢期，11 月 - 次年 3 月觀看候鳥遷徙，2 月中旬 - 5 月為主要雨季，6 - 10 月觀看哺乳動物。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;返回阿魯沙後，將最後兩天留給海島。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;桑給巴爾島&lt;/strong&gt;：全年溫暖潮濕，3 月中旬 - 5 月和 11 月 - 次年 1 月雨量較大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;躺平兩天後由桑給巴爾島經亞的斯亞巴伯萊國際機場轉機返回北京。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;準備工作&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;貨幣&lt;/strong&gt;：坦桑尼亞的通用貨幣為美元，建議每人準備 400-500 美元。在當地也可以使用先令，建議在機場兌換 100-200 美元以備不時之需。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;旅行方式&lt;/strong&gt;：本次旅行選擇了報團的方式，具體旅行社為非常足跡（與《花兒與少年》第六季相同的旅行社）。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;檢疫要求&lt;/strong&gt;：目前沒有強制性的檢疫要求，但如果需要在非洲其他地區轉機，可能會需要提供黃熱病疫苗接種證明。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;插頭標準&lt;/strong&gt;：當地使用英標插頭，部分營地支持國內插頭直插。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;小費&lt;/strong&gt;：一般建議支付 1 美元或 1000 先令，使用先令更為經濟划算。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;蚊蟲&lt;/strong&gt;：雖然蚊子較少，但在 Safari 過程中，特別是在靠近水源和植被茂盛的地方，或遇到大批食草動物時，可能會有采採蠅（也稱為咬咬蠅，是一種吸血的舌蠅，叮咬時會很疼痛，嚴重時可能導致致命的昏睡症）。建議穿著長褲和長袖衣物，儘量避免裸露皮膚。如果需要穿短袖，可以在裸露的皮膚和衣物上使用含 DEET 的驅蟲劑。這些蟲子對顏色特別敏感，尤其是喜歡深色和藍色，因此穿著淺色衣物可以降低被叮咬的風險。在長期坐車時，留意周圍是否有這些小蒼蠅。如被叮咬後出現發燒、頭痛、乏力或其它異常症狀，應儘快就醫。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/d381f8659d992c63cc02b858ad9e1e09.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;長得像蒼蠅，但頭部尖，咬人真的很疼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;交通&lt;/strong&gt;：抵達坦桑尼亞後，將有專門的導遊接機。休整後，專業的 Safari 嚮導會開車接您前往保護區，後續的行程都將在各大保護區內進行，交通將由 Safari 的越野車全程負責。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;通訊&lt;/strong&gt;：您可以提前購買電話卡，或向旅行社提出要求進行準備。在遊獵過程中，網絡狀況通常較差，基本處於失聯狀態。晚間返回營地時，營地內提供免費 WiFi 可供使用。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;著裝&lt;/strong&gt;：儘管接近赤道，早晚的溫差仍然較大。白天氣溫在 21 至 30 攝氏度之間，晚間和清晨則在 15 至 18 度。建議準備一件厚外套，棉服最佳，以便在車上靈活穿脫。防曬和防塵非常重要，建議準備一頂大防曬帽。Safari 的越野車可升頂，在土路上行駛時揚塵較大，基本上每天都會變得滿身土（因此不建議帶太多貴重衣物，選擇便宜且舒適的衣物最佳，帶一兩件好看的拍照用衣服即可）。同時，多準備一些口罩也是很有必要的。濕巾需要準備一些，每天都要使用（一些旅行社會在車上提前準備好濕巾）。此外，建議準備一雙舒適的拖鞋，因為在車上活動時需要頻繁穿脫，以便觀賞動物。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;飲食&lt;/strong&gt;：飲食由旅行社安排，Safari 途中導遊會在出發前在酒店打包好午餐，早晚餐則在酒店解決。食物多為西式餐點，味道一般，雖然不算很好吃，但也並非難以下嚥。建議自帶一些小零食、辣椒粉或鹹菜。飲水方面，不建議直接飲用當地自來水，一定要喝燒開的水。同時，旅行社會提供充足的瓶裝水和飲料（有同行的小夥伴喝了未煮開的水而導致腹瀉，幸好帶了蒙脫石散）。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;攝影裝備&lt;/strong&gt;：來到非洲，野生動物攝影是不可或缺的一部分。由於保護區規定和安全考慮，遊客全程必須在車內不得下車。在旅程中，最常用到的焦段主要是短焦和超長焦。本次旅行中，我主要使用 Sony 200-400mm 鏡頭搭配 2 倍增距鏡，短焦場景則由理光 GR3 和手機負責。這裡建議使用變焦鏡頭，這樣可以方便選擇焦段，避免頻繁更換鏡頭導致進灰。視頻則使用 Sony A7R5 和大疆 Pocket 3 錄製。需要注意的是，所有保護區內均禁止使用無人機。小建議：記得帶一個氣吹，土路灰塵較大，需要頻繁清理鏡頭。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;其他補充：&lt;/strong&gt;強烈建議準備一個高倍率雙筒望遠鏡，準備一本《東非野生動物手冊》&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/article/c33a85cf861eff31582d527b3976c913.jpeg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;如果不是對動物很瞭解，準備一本動物手冊很重要&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h2&gt;一、初見坦桑：與象群的的不期而遇（27-28 Sep）&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;飛機即將降落在乞力馬紮羅機場時，靠近左側窗口的小夥伴突然讓我向外張望，結果「非洲屋脊」傳奇山峰——乞力馬扎羅山便映入我的眼簾。它宛如一位巨人，巍然聳立於赤道和東非大裂谷之間，雄偉壯麗的身姿和獨特神秘的氣質令我驚歎不已。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/27/c3f1f501132238524adb31d2d05e22b3.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;遠處是非洲第二高峰，肯尼亞山&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;到達機場後，還是可以感覺到一陣熱浪。辦理完相關手續後在機場換了些先令，隨後與接機的黑人小哥匯合，到達了第一晚歇腳的城市——阿魯沙。在一箇中規中矩的酒店辦理完入住後吃了本次旅行最好吃的一頓中餐，旅行社的小哥還特地跑來跟我們交代了一些注意事項，由於當地晚上的治安不是特別好，我們一行人便早早回到酒店休息等待第二天的 Safari。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這裡推薦一下中餐館——火花樹 Flame Tree，味道很正宗（花兒與少年也在這家店吃過，哈哈）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/27/59a9969cb7d46cca86802e16e81f5bd5.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;在坦桑尼亞待的這幾天，每天都是白人飯，我願稱之為生命體徵維持餐。只有火花樹超出了我的預期&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;經過一夜的休整，小夥伴們集合完畢。一大早我們的 Safari 嚮導就在酒店門口接我們了，他看起來 50 左右，他讓我們叫他 Mushaki，而旅行社的小哥則幽默地讓我們叫他「沒啥 K」。他看起來是一個很平和的人同時充滿了遊獵的經驗。行李裝車後我們就出發了，路上的景色也開始發生了變化。從城市過渡到稀樹草原，沿著 T5 公路最後到達一個類似農貿市場的地方就到達了此次遊獵的第一站——塔蘭吉雷國家公園。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/27/1627298bbd4031b09b8e8585b1a9dba0.jpg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/27/629a704a5d0a31cee8b0c9cb564e0583.jpg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;走過一段土路，抵達公園大門，這裡有一顆巨大的猴麵包樹，第一次近距離觀看還是很震驚的。趁著 Mushaki 辦理入園手續，我們也下車轉了轉，遇到了很多來公園參加活動的學生，大家都好熱情。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/e3d0891f94856b3d0c41918cdf4fc684.gif&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;抵達保護區大門，導遊去辦理入園手續，我們下車走走。大部分遊客都是歐洲人&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;塔蘭吉雷國家公園的名稱來源於塔蘭吉雷河，該河穿過園內，在早季時是園內動物們的主要飲水來源。公園以其數量繁多的大象、麵包樹、獅子而聞名，遊客到公園可以看到很多動物包括非洲大羚羊、水牛、長頸鹿、橄欖狒狒。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/27/d7db24ca20cb4eaaae4695baf1922356.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;公園門口堆積著很多動物的頭骨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;導遊辦理好入園手續之後，我們就開始出發了。園區內基本都是顛簸的土路，不過我們坐著重度改裝的越野車，顛簸感倒也不是很強烈了。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/fd64125142356aa0a7c057fb31404d5a.gif&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;遠處滿眼的金合歡樹與猴麵包樹&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;進入公園一段時間，兩旁都是黃色的高草，完全看不到什麼動物。同行的小夥伴也都開始向四周尋找，不知道過了多久，突然 Mushaki 指向車外説「Zebra！」我們全部湧向一側，仔細尋找，看到了進入坦桑之後的第一隻大型野生動物，斑馬。它隱沒了半個身子很難發現，距離我們四五百米的地方。驚喜未定，我們繼續出發，走出高草叢之後，我們忽然闖入了動物的世界。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/fd23a526d7e1eab582699eb12f50d512.gif&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;滿身紋身的迎賓團隊&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;隨著逐漸深入，動物也逐漸變多起來，斑馬，鴕鳥，羚羊，水牛，長頸鹿，肯尼亞綠猴，狐獴，黑背胡狼等。兒時《動物世界》裡面的畫面此時就展現在自己的眼前。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/66e8b773482253cf7405b98e777070b4.gif&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;遠處金合歡樹下的長頸鹿家族&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;時間到了中午，大部分動物都開始在樹下休息，此時我們看到了這一天最震撼的畫面——樹下休息的象群。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/0e6ad65d96847d33239fbfe452d7bd0d.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;&#160;樹下的象群，因為到了中午，大象都在乘涼，耳朵一動一動。一個有趣的現象是每隻象只有一顆牙，Mushaki 説是他們打架打掉了&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;動物們都去休息了，我們也準備去吃午飯了。保護區內分散了很多觀景平台與休息區，休息區內的基礎設施很完善。這裡不得不誇一下保護區內的廁所，乾淨到顛覆我的認知，完全沒有異味，甚至還有黑人小哥時刻擦地，在我洗完手後，還會微笑的提供紙巾擦手，我願稱之為廁所界的「海底撈」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於塔蘭吉雷休息區遊客太多了，我們決定在車上吃便當。吃完午飯，在休息區逛了逛，樹上的肯尼亞綠猴跑來跑去，趁遊客不注意偷走一些食物。顯然它們已經適應了與人打交道。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/7fce9fcdc8bbb682029f09cfabbce582.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;酒店準備的午餐便當，可能是坐車餓了，還挺好吃。不過土豆的味道很怪&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/f6e67f35817663e472ecaa3a7e7b36da.jpg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/7aca1becc45b497969bfd48751a20fa1.jpg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;休息整頓之後，繼續下午的 Safari，因為上午是在靠近入口的區域遊獵，所以下午我們準備出發進入腹地，那裡有一顆巨大的猴麵包樹在等著我們。隨著深入，我們看到了更多大體型動物。除了更多的象群，也看到了大批的食草動物群體。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/76f9a5309a79a35709dd02511e6d5408.gif&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/3bc5fb9c8bdf0867bcf74d34bedd7261.gif&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;還在沉浸觀察象群的我們，突然被前方停靠的大量越野車吸引，不知道前面又出現了什麼。Mushaki 通過手持電台與其他導遊聯繫，得知前面的草叢裡正臥著兩隻獅子。隨後我們看到了這次行程少見的「貓片」。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/8ef1059e1288eda5b06014926f73edde.gif&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;大型「貓片」現場&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;看了一路的動物，終於來到了此次遊獵的終點——巨型猴麵包樹廣場。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/33bfbebf53cbe9d7c6fea1db050b11de.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;這顆巨大的群生猴麵包樹有一個洞口，裡面很大，像一個房子&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在巨型猴麵包樹下拍好打卡照片，時間也到了下午 5 點左右了。我們決定前往塔蘭吉雷園區內的帳篷酒店——&lt;strong&gt;塔蘭吉雷納巴酒店（Tarangire Safari Lodge）。&lt;/strong&gt;就在路上，我們再次與象群邂逅。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/9cad666d9bc99a01347b57b1aa7b8aff.gif&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/58f6f26a409c16d6d72b8fee0ef92235.gif&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;再次偶遇象群，也算為這一天畫上了圓滿的句號。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/4000450f95193b97db9471d264e1db6b.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;抵達酒店後，迎來日落&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;關於酒店：&lt;/strong&gt;塔蘭吉雷納巴酒店（Tarangire Safari Lodge），客房是帳篷形式，基礎設施比較齊全，可以洗澡，網絡一般。大堂外有一個很大的露天觀景台，由於位置比較高，視野十分開闊。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/fe9fa794c325be45e1c2adca50ccbe4a.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;比想象中的帳篷要豪華很多&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;吃過晚飯我們報了一個酒店夜間遊獵的項目。這裡不得不佩服黑人小哥的眼力，漆黑的環境中他總可以第一時間發現動物。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/2fde5c2d3f5c5d6bfd1ae7e2854aeaa1.gif&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;夜間遊獵別有一番特色&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/435ff8829de7aa36d352d901fde6ef76.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;由於保護區沒有人造燈光，光汙染基本為 0，抬頭便是肉眼可見的銀河（圖為手機直出畫面）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;晚間遊獵結束，大家返回帳篷洗漱準備第二天的旅程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;住帳篷酒店一些有意思的事情：&lt;/strong&gt;洗澡前需要用屋內的對講機聯繫服務人員，這時會有人拿著熱水灌倒在所住帳篷外的蓄水桶裡，等待片刻就可以舒舒服服的洗一個熱水澡了。另外需要注意的是，太陽下山後，如果想走出帳篷，也需要聯繫酒店，他們會安排安保人員陪同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由於平時喜歡露營，所以在帳篷酒店裡伴隨著大自然的聲音，很快就睡著了。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;二、向死而生：馬拉河的「天河之渡」（29 Sep-1 Oct）&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;第二天一早起來吃完早餐就要準備出發了，由於今天需要從塔蘭吉雷國家公園出發途徑恩戈羅恩戈羅自然保護區最終抵達塞倫蓋蒂國家公園中部。車程較長，全程大概要開 8 小時（因為路上看到動物會停停走走，我們實際花了 10 個小時）。一路穿過市區，經過鄉鎮，進入村子，最後進入塞倫蓋蒂南部，因為保護區規定晚 7 點之後禁止車輛在園區內行駛，所以我們看到太陽下山就直奔當天預定的營地了。抵達營地天已全黑，我們吃完晚飯就回去休息了。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/7923ca65a498601a719ef03a3a24d97c.gif&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;Mushaki 開啟狂飆模式&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/1535d7e8a33547a36578772d9f5ff0d6.gif&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/cef1a646b1dcc670546628bb42a3adfc.gif&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/79535ac8a3b0c973bbfe41436a1b3f55.gif&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;不得不佩服非洲的野生動物資源豐富性，路邊會經常出現野生陸龜&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/b1a729f458af1dde53744b98168e2c8c.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;途徑恩格羅恩格羅火山口，由於我們要先趕到塞倫蓋蒂，所以短暫停留就繼續前進了&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/2a37f224a6cce9cd954d69504786f16b.jpg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/3da9e6d53b2762df4fbf0da5997eb537.jpg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/f36f3b2c4c8ccc5e18d58b45083c1b65.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;充滿儀式感的午餐&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/d07661d21258d272a19c6740d8f94f97.jpg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/9565d1acd7e713260cc52c081dfbb266.jpg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/4336d57699510c3e6d63b7a0b8dd2597.jpg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/3f4fc8efbebe4ae33ccdb282185b5f2d.jpg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/49eab0e901d1223ce406622177d1ccff.gif&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;晚上在入住的帳篷酒店工作人員唱起了「Jambo Bwana」和生日歌，原來是另一桌遊客有人過生日&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;一早醒來，吃過早飯我們準備前往塞倫蓋蒂最北部觀看角馬大遷徙。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/2e0b1673c307ee774735130e8687848b.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;早起準備離開&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;角馬大遷徙&lt;/strong&gt;主要發生在塞倫蓋蒂國家公園和馬賽馬拉野生動物保護區中間的馬拉河。每年的遷徙通常發生在 6 月至 10 月之間，成千上萬的角馬、斑馬和其他草食動物在尋找食物和水源的過程中，沿著特定的路線進行大規模遷徙。在遷徙過程中，角馬會面臨許多挑戰，包括跨越河流。尤其在馬拉河的跨越，許多角馬會遭遇鱷魚的攻擊，在這個危險時刻顯得尤為驚心動魄，因此大家也會稱之為——天河之渡。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/7952e03d52a18b52bba4b60b73ed4b80.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;路上遇到一隻孤獨的象&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;隨著距離馬拉河越來越近，草原上的角馬也越來越多。最早看《動物世界》的時候我不是很喜歡這種生物，它們長得很醜，並且笨笨的，這次從角馬群經過時再次仔細觀察了一下它們，發現它們確實很醜，但也確實是非洲最具代表性的野生動物之一。另外有一個冷知識，在非洲大部分帶角的動物以及羚羊都屬於偶蹄目和牛科中的一個亞科，所以特們更類似牛。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/5726463899da65d7b0b801530ff402a4.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;忙碌的角馬群，這些角馬是在半個月前過河來到塞倫蓋蒂的先遣部隊&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;臨近半晚，我們終於來到了馬拉河，此時耳邊遠遠傳來角馬的叫聲，仔細一看，對面岸上大批角馬群已經在岸邊集結起來。而我們也在一處觀察點停下車靜靜等待第一隻勇敢的角馬。時間慢慢流逝，角馬集結又散去，就這樣來來回回，遲遲沒有一隻敢衝向對面，嚮導説他們可能會一隻由於下去，今天可能不會過河了。我們也只能抱有一絲絲希望繼續等下去（聽旅行團的小夥伴説，上一波旅行的遊客等了兩天也沒看到角馬過河）。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/69c09457919a1d5949244269890fc4b7.gif&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;一眼望不盡的角馬群&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/d2655544cbf073bea78ea72e6691749a.jpg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/884151be0b2eab51e3883bbd781bb8ef.jpg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我們輾轉了幾個觀測點，最後在一個角馬集結最多的岸邊停下，期待奇蹟出現。觀察了很久，大家有些精神渙散了，突然身旁的小夥伴叫了一句：「過了！過了！」角馬開始成群湧入河中，先是幾頭帶路，隨後首尾連成一條線，最後數不清的角馬匯聚成另一條河流將兩岸鏈接，那一刻我身上起了一層雞皮疙瘩，嘴裡除了「哇」不知道該説什麼。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/eab557bbcd6e9c18594f5911902eca14.gif&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;第一批勇士衝向對岸&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/4d55b0e346961a0ddabf348338d060e0.gif&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;數不清的角馬從水中上岸&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;此時此刻，靈魂也隨著角馬的腳步一起震顫。突然覺得這些醜陋的角馬也不是那麼討厭了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;觀看完角馬過河，天已經全黑，並且已經超過了園區規定（晚 7 點後不得在園區駕車遊獵）。Mushaki 再次開啟夜間狂飆模式將我們送到晚上入住的營地。吃過晚飯，再次抬頭，依然是滿天星河。找到腳架準備拍幾張長曝光。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/116e693171c36d42ac7db53fe4d012fa.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;當地的啤酒味道不錯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/4fa3493a1a7056e9eabe80d05fcdeca1.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;沒有光汙染的情況下，可以拍到清晰的銀河&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/d47e7d9291295e83549f120d9c8903eb.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;走到帳篷外，找到一個合適的前景很容易出片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;拍完銀河後準備結束今天的旅程，依然是聽著大自然的白噪倒頭就睡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&gt; 關注&#160;&lt;a href=&quot;https://www.xiaohongshu.com/user/profile/63f5d65d000000001001d8d4&quot;&gt;少數派小紅書&lt;/a&gt;，感受精彩數字生活 &#127811;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&gt; 實用、好用的 &lt;a href=&quot;https://sspai.com/mall&quot;&gt;正版軟件&lt;/a&gt;，少數派為你呈現 &#128640;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <author>物心</author>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 11:29:53 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>派早報：Apple TV+ 即將開啓新年免費體驗、LineageOS 發佈 22.1 更新等</title>
            <link>https://sspai.com/post/95317</link>
            <description>&lt;article class=&quot;normal-article&quot;&gt; &lt;div id=&quot;article-title&quot;&gt;&lt;div id class=&quot;article-body&quot;&gt;&lt;div class=&quot;articleWidth-content&quot;&gt;&lt;div class=&quot;content wangEditor-txt minHeight&quot;&gt;&lt;p&gt;12 月 30 日，Apple 公司發佈新聞稿表示，為了慶祝 2025 新年到來，所有用戶均可在 2025 年的首個週末（即 1 月 3 日至 5 日）免費體驗 Apple TV+ 上的全部內容。參與該活動無需額外步驟，使用 Apple ID 登錄 Apple TV+ 服務即可。&lt;a href=&quot;https://www.apple.com/tv-pr/news/2024/12/get-a-free-all-access-pass-to-apple-tv-the-first-weekend-of-2025/&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;歐盟通用充電器接口法律正式生效&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;12 月 28 日，歐盟宣佈通用充電器接口的法律正式生效，根據該項法令的要求，所有在歐盟銷售的電子產品——包含手機、平板電腦、數碼相機、音箱、鍵盤等——必須配備 USB-C 接口。Apple 公司不久前已經在歐盟地區下架了 iPhone 14 Pro 等使用 Lightning 接口的舊款設備。&lt;a href=&quot;https://www.france24.com/en/europe/20241228-eu-law-mandating-universal-chargers-for-devices-comes-into-force&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;YouTube 正在測試「隨機播放」按鈕&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;知名 Android 社區 9to5Google 近期發現，Google 公司正在悄然測試《YouTube》客戶端的「隨機播放」（Play something）按鈕，該按鈕位於《YouTube》的底欄上方，每當用戶點按，平台就會根據算法切換用戶可能感興趣的影片。該功能目前僅在豎屏模式下存在，無論用戶觀看的是長影音還是短影片，都可以隨機切換。&lt;a href=&quot;https://www.theverge.com/2024/12/29/24331622/youtube-play-something-floating-action-button-random-video&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;LineageOS 發佈 22.1 更新&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;12 月 31 日，知名開源 Android 第三方系統 LineageOS 發佈了 22.1 版本更新，該系統基於 Android 15 進行二次開發，除了將安全補丁和 WebView 升級至較新版本外，本次更新還帶來了新的內置音樂播放器《Twelve》和 PDF 閲讀器。&lt;a href=&quot;https://lineageos.org/Changelog-29/&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;少數派的近期動態&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;這是 2025 年的第一條派早報，祝派友們新年健康、順利、快樂！&lt;/li&gt;&lt;li&gt;2024 年已經結束，來分享你的 2024 年度音樂回顧吧。&lt;a href=&quot;https://sspai.com/bullet/1733301470&quot;&gt;&lt;strong&gt;和大家一起聊聊&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在過去三年中，我們每年都會舉行一次「Apple 年度評分」活動。今年我們還決定問卷開放給所有少數派用戶填寫，以便獲取更廣泛的觀點，入選用戶還會獲得獎勵。&lt;a href=&quot;https://sspai.com/bullet/1733209061&quot;&gt;&lt;strong&gt;參與討論&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;你可能錯過的好文章&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&gt; 下載 &lt;a href=&quot;https://sspai.com/page/client&quot;&gt;少數派 2.0 客戶端&lt;/a&gt;、關注 &lt;a href=&quot;https://sspai.com/s/J71e&quot;&gt;少數派公眾號&lt;/a&gt;，解鎖全新閲讀體驗 &#128240;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&gt; 實用、好用的 &lt;a href=&quot;https://sspai.com/mall&quot;&gt;正版軟件&lt;/a&gt;，少數派為你呈現 &#128640;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;article-copyrights&quot;&gt;&lt;p class=&quot;followUpAdmin&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nickname&quot;&gt;本文責編：@&lt;a href=&quot;/u/nicholaszhang&quot;&gt;張奕源 Nick&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&#169; 本文著作權歸作者所有，並授權少數派獨家使用，未經少數派許可，不得轉載使用。&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;article-author articleWidth-687&quot;&gt;&lt;div class=&quot;el-row&quot;&gt;&lt;div class=&quot;el-col el-col-11 center&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description>
            <author>少數派編輯部</author>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 08:15:08 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>回顧 2024 影視佳作，來為你心中的「年度最佳」頒獎吧！</title>
            <link>https://sspai.com/post/95260</link>
            <description>&lt;div class=&quot;content wangEditor-txt minHeight&quot;&gt;&lt;p&gt;在「本週看什麼」欄目陪伴大家的第五年——回顧 2024 這一整年推薦過的作品，不乏好口碑高熱度、小眾但製作精良、或冷峻批判、或溫馨下飯的佳作，也難免遇到高開低走、令人惋惜又氣憤的作品。本次我們邀請了儘可能多的作者和編輯部成員，希望能為大家帶來更多元的年度推薦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這次一年一度的「本週看什麼&#183;頒獎盛典」共頒佈了 10 個獎項，按照作品上映 / 上線時間排序。我們的評獎依然十分主觀，所以也非常歡迎大家在評論區加入我們，分享 2024 年給你留下深刻印象的影視作品，來為自己的喜歡的作品頒個獎吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（注：文中出現的作品的上映、公映或上線時間均在 2024 年）&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;@SHY：迷宮飯&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/327fbd7d18e5ca85d3a2e4370dd0c992.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作品信息：&lt;/strong&gt;2024-01 / 日本 / 動畫 / 奇幻 / 約 25 分鐘 &#215; 24 集 / &lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/35801594/&quot;&gt;豆瓣鏈接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;獲獎理由：&lt;/strong&gt;如何創作一部傑出的奇幻作品？天馬行空的想象必不可少，引人入勝的情節也不能忘，另一個常被忽視的重點，則是嚴絲合縫的邏輯。越是虛構的故事，越要尋求真實感，大到世界情勢，小到一日三餐，想要使人信服，必須堆砌細緻入微的設定，統合翔實具體的細節，《迷宮飯》正是這方面的佼佼者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本作並沒有多少標新立異的獨特設計，而是在司空見慣的框架之上發散思維。乍看之下，只是又一座類 DnD 的經典地城，以及幾乎脫胎於刻板印象的冒險小隊，原作者九井諒子卻總能通過漸進式的邏輯推演，得出情理之中的反常識見解。數倍於正篇的飽滿設定，構築了經得起推敲的奇幻世界，傳誦插科打諢的恢宏詩篇。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/85ceb129bc443718b055ece845badfaf.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;凡是活物，一定需要進食。棲息著各式魔物的迷宮，不可能僅靠魔法支撐，必然形成了自洽的微型食物鏈，通過內循環維持自身的有機運轉。本作最突出的優點之一，就是切實描繪了魔物們的生理構造和生活習性，成功塑造了迷宮生態系統的風貌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;屹立食物鏈頂端的冒險者進入迷宮後，也只是生態循環的一員。要麼吃，要麼被吃，不分高低貴賤，進食是生者的特權，這就是「迷宮飯」。為什麼迷宮裡可以死而復生？為什麼愈往深處魔物越強？一切看似蹊蹺的設定，都有與主線息息相關的合理解釋，當看似不相干的事物聯繫在一起，「吃」或許能成為拯救世界的關鍵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三巨頭輪轉多年後，扳機社的新鮮血液於本作挑起大梁。雖然改編動畫尚能看出稚嫩之處，但核心主創均為原著粉絲，對故事脈絡的理解到位。不少初分鏡的新人都有比較亮眼的發揮，關鍵集數也有經驗豐富的老將坐鎮，整體呈現效果依然符合我的期待。我相信，本作能經住一代代觀眾的審視，成為歷盡大浪淘沙的瑰寶。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;@張奕源 Nick：絕廟騙局 สาธุ&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/9366f1a621968ffd9ffabba8c2e3664a.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作品信息：&lt;/strong&gt;2024-03 / 泰國 / 劇集 / 劇情，懸疑 / 47 分鐘 &#215; 9 集/ &lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/36765613/&quot;&gt;豆瓣鏈接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;獲獎理由：&lt;/strong&gt;阿彌陀佛，這位施主要佈施功德嗎？沒有現金可以掃碼，沒有微信可以刷卡，身上沒錢可以小額貸款的親。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自我派年初&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/86088&quot;&gt;泰國團建一番&lt;/a&gt;之後，我就對泰國這個國家——現在已經改稱「老家」——多了幾分興趣。再加上我在研究宗教和神秘學，泰國又是個全民信佛的宗教自由國家，完全長在了我的興趣譜系裡，所以泰國就成了我在 2024 年最為關注的國度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好巧不巧，同樣是 2024 年，震驚了整個泰國宗教界的《絕廟騙局》（สาธุ）誕生了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三位年輕人——Win、Dear 和 Game——原本合夥開了一家經營 NFT 遊戲的公司，但公司出了內鬼被人算計，導致遊戲幣值一夜之間跌破谷底，三人也因此背上了鉅額高利貸。為了擺脫財務困境，三人決定收購一座廟宇，並把它包裝成超級流量廟，從來自信眾和遊客們的香火錢裡抽取油水。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/1d83bb2bdbb9a1a3cbf60a37250272e7.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;《絕廟騙局》的精彩之處在於真實地還原了泰國的宗教氛圍和廟宇牟利的實際流程。我因為某些機緣略懂其中奧妙，所以看劇時就更有代入感，全程處於一種「故事是假的，但事情都是真的」的心態中。本劇雖然講的是通過宗教獲利的故事，但底層邏輯不是宗教而是商戰，整體節奏很快，很有看犯罪劇的爽感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劇中的很多橋段也充滿了飽含現實主義的諷刺和揶揄——寺廟的理事虔誠地接納信徒的捐贈，轉身就把這筆錢花給了陪酒女；努力請來的高僧古板又智慧，卻在目睹主角們行騙的過程中對女主角動了凡心；新買的廟知名度太低，沒有神蹟就創造神蹟；50 塊錢進的假佛牌，轉手就賣 999。面對三位主角在經（商）營（業）寺（運）廟（作）上的成功，隔壁的同行大師、道友們也都不甘寂寞，紛紛加入這場商業大戰，跑到廟裡掀桌砸場、栽贓陷害。眾人口中唸佛，手裡撈金，敲著清淨的木魚，打著市儈的算盤，好不精彩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總之，《絕廟騙局》是一部很適合利用假期時間一口氣看完的殺時間好劇。一邊看主角們精心謀劃商業佈局，一邊瞭解人間百態，很有趣。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;@Sholmes：謎探休格，第一季&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/a743abe370ad86aef7196a58dbfadfb8.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作品信息：&lt;/strong&gt;2024-04 / 美國 / 電視劇 / 劇情 / 45 分鐘 &#215; 8 集 / &lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/35709649/&quot;&gt;豆瓣鏈接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;獲獎理由：&lt;/strong&gt;休格是一名居住在洛杉機的私家偵探，主營尋找失蹤人口。他剛從東京辦案歸來，就收到了好萊塢製片人西格爾的委託，幫忙尋找失蹤的孫女奧利維婭。休格調查了奧利維婭的住所，在公寓內發現了豔照，還在地下車庫後備箱裡看到了一具屍體，案情也變得愈加撲朔迷離。奧利維婭的父親對休格態度粗暴，她同父異母的兄弟在休格所住的賓館房間安裝了竊聽器。案子毫無進展，家人心懷鬼胎，不喜歡使用手槍和暴力的休格，還能忍耐多久？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乍一看，休格是典型的硬漢派偵探，他的工作是把人們和秘密分隔開；他居無定所，住在酒店，時常受到威脅，從蘇格蘭威士忌中得到解脫。然而他又和一般的偵探不同，不喜歡傷害別人，不喜歡持槍；會説英語、日語、阿拉伯語和西班牙語；開著一輛淺藍色 1966 年款雪佛蘭科爾維特汽車；代謝酒精的速度是常人的 50 倍。身懷絕技、精通多國語言的他看起來像個間諜，但沒有哪個間諜會像他一樣在意新宿繁忙的十字路口，他的身份和他所遇到的案件一樣成了一個謎。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/40095266435f271dfdb276f49c17800a.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;導演在劇中使用了極富特色的視聽語言，讓畫面有種電影的質感。劇中穿插了大量經典黑白電影片段來渲染主人公的情緒，並運用了仰視、大特寫、跳躍式的鏡頭等手法，通過突出人物在某些瞬間的動作和表情展現人物形象。如此獨特的美學風格讓逐漸飄忽的劇情也變得可以忍受，也令我非常贊同豆瓣上的網友評論：「高定西服褶皺的洛杉磯，一杯帶 Sugar 的黑色電影」。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;@宇宙浪費指南：馴鹿寶貝&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/463df092611c2e6cbee786154102dce2.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作品信息：&lt;/strong&gt;2024-04 / 英國，美國 / 電視劇 / 劇情 / 30 分鐘 &#215; 7 集 / &lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/36151169/&quot;&gt;豆瓣鏈接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;獲獎理由：&lt;/strong&gt;Thank you for the courage to tell this story.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是一部獨角戲，由理查德&#183;加德基於自己真實經歷創作並主演，講述他因與一名女粉絲互動而開始的一段噩夢式的關係。從友好、關心到逐漸越界，直至發展為無盡的騷擾，他的生活被嚴重幹擾，而他試圖劃清界限的努力卻不斷失敗。這段經歷讓他從困惑到恐懼，再到不得不直面自己的無助和內心的陰影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這部劇最打動我的在於它的坦誠與勇氣。我一直感嘆這是何等勇氣，要直面自己的痛苦、脆弱、不堪並把它剖出來給全世界看——那種既憤怒又自責、想逃跑卻又害怕後果的矛盾情緒令人窒息，那種面對創傷時的恐懼、憤怒、自我懷疑和自我厭惡交織在一起的心理掙扎也尖鋭到令我心顫。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/2f0d55d1ac5355d3293a8979bf719839.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;劇中探討了受害者常見的心理困境：面對越界的行為，人往往陷入愧疚或自責，甚至害怕自己的拒絕是否過於冷酷。理查德不僅選擇將這段經歷公開，還不加粉飾地表演出來，並把自己放在顯微鏡下， 剖析自己的每一分猶豫、愧疚和恐懼，將看似無解的情感衝突完全展現在舞台之上，把曾經吞噬自己的東西變成舞台上的光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不可否認的是，這是一部令人不安卻又充滿力量的作品，這是一場赤裸的靈魂對話，飽含勇氣和坦率，對觀眾來説，這是一次靈魂暴擊，但也是一種安靜卻堅定的鼓勵。非常感謝今年能看到這樣一部作品，非常感謝編劇有勇氣把它講給我們聽。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;@阿斯巴_甜：火之謎&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/f9cb6ac9262496e1031fde4b9a31629d.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作品信息：&lt;/strong&gt;2024-05 / 美國 / 電影 / 喜劇，動作，冒險 / 116 分鐘 / &lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/36367141/&quot;&gt;豆瓣鏈接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;獲獎理由：&lt;/strong&gt;這部用 16mm 柯達膠片拍攝、帶著濃濃 80 年代復古風味的電影，講述了一段關於童真、關於冒險、關於友情的故事。相較於直白的大陸譯名，帶著搞怪氣息的香港譯名「小學雞整大批」無疑更能反映出這部電影中充斥著的童趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故事以三個熊孩子打劫一個倉庫，從中成功盜取一台遊戲機為開始。為了從生病的媽媽那裡獲取電視密碼，他們踏上一段蒐集製作藍莓餡餅材料的冒險歷程。在這個過程中，孩子們先是闖入女巫的城堡、被拐入魔仙堡山、隨後他們成功出逃，並挫敗女巫對森林王子設下的陷阱，最後歷經萬險，終於獲得了藍莓派的最後一個原料——斑點雞蛋。整部電影就像是一個老式 RPG 遊戲，主角團接受任務、尋找材料、遭遇反派、拯救公主，伴隨著誇張的字幕特效以及類似遊戲提示般的音效，觀眾們不像是在觀看一部電影，反倒更像是在通關一款遊戲。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/64e7cd021bda2496175e85b3d31242c8.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在 80 年代，兒童冒險電影曾掀起熱潮，而在 2024 年的當下，這類電影卻變得少見，但《怪奇物語》的火爆還是能證明這類題材仍有廣泛的受眾。雖然這是一部以兒童為主角的夏日大作戰，但《火之謎》並沒有扛起冒險電影復興大旗的野心，也不是像迪士尼一樣為了兒童市場開發的閤家歡產品。正相反，這是一部拍給成人的兒童電影，是一種私人化地對童年記憶逝去的緬懷，想要提醒那些長大了的孩子們，不要忘了當年搗蛋的日子。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;@Snow：走走停停&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/bea22ed642c62b9bae782557d35f7cdb.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作品信息：&lt;/strong&gt;2024-06 / 中國大陸 / 電影 / 劇情，喜劇，家庭 / 103 分鐘 / &lt;a href=&quot;https://www.douban.com/doubanapp/dispatch/movie/35956190?dt_dapp=1&quot;&gt;豆瓣鏈接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;獲獎理由：&lt;/strong&gt;北漂多年一事無成的中年人吳迪回到川渝老家，過起了他口中所謂的 gap 生活。但在經歷了老同學馮柳柳的「刺激」以及父母妹妹暗戳戳的鼓勵下，偷拿父親的私房錢當啟動資金，請出母親演女主角，攝影錄音全員草台班子，竟然拍起了電影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主創沒有為吳迪樹立一個為了夢想吃苦耐勞、堅持不懈的人設，而是一個做事「三分鐘熱度」的人。他逃回老家天天「啃老」，心安理得地拒絕父親託關係找的工作。電影一波三折地拍完，他卻開起了網約車，反倒是妹妹幫他投了獎。電影裡這些「停停」的躺平選擇，似乎都是有違世俗價值觀，足以讓人打上 Loser 的標籤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那還有「走走」的不躺平呢？吳迪始終抱有「不安分」的熱愛，拍攝小津安二郎式的文藝片，讓母親再次感受生活精彩。吳迪的母親可以説是全片最動人的一個角色，一個舞蹈家的底子活成了市儈老太太，這大概是 90% 的人生大模型，「選擇更容易走的路」卻最終死於藝術。她洗衣做飯時看的是《&lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/1293204/&quot;&gt;為戴茜小姐開車&lt;/a&gt;》，平淡的日記裡要記下「風吹起也很舒服」。她，一直都是自己最「成功」的女主。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/00a10235025ea69564095a8db5300988.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;電影用「走走停停」的生活方式，試圖安撫被名利至上裹挾的觀眾。成功不必神聖化，甚至妖魔化，它更應該常態化與個性化：你今天敲完了代碼；隔壁小孩彈了一首完整的曲子；流浪小狗翻到了一根剩下的骨頭……這些小日常都值得慶祝，若你一時之間找不到方向，彆著急著衝進激流拼個「我很努力」的美名，勇敢地讓自己「躺一躺」，也許你會更準確地找到自己所愛，哪怕它在別人眼裡不值一提。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;給「不躺平」的人一個「躺平」的理由，給「躺平」的人一個「不躺平」的激勵，走走累了就停下來喘口氣，停停悶了就走出去碰運氣，希望這 103 分鐘也能給予你一份安慰。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;@潘譽晗：山花爛漫時&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/66a976b584f0410a76dac471c1fa138c.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作品信息：&lt;/strong&gt;2024-09 / 中國大陸 / 劇集 / 劇情 / 45 分鐘 &#215; 23 集 / &lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/35496807/&quot;&gt;豆瓣鏈接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;獲獎理由：&lt;/strong&gt;劇集根據張桂梅老師的真人事蹟改編，講述了張桂梅老師通過自己的努力，在沒有充足資金、更沒足夠師資的情況下，成立了中國第一家全免費的女子高中，並讓這裡的姑娘們，一批接一批走出了大山、徹底改變了自己命運的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要想在一個經濟水平相對沒那麼好的地區創辦一個免費的女子高中，很不容易。但這也並不意味著要失去所有的好心情。因此，我們在《山花爛漫時》中見到的，以張桂梅老師為首的教師團隊，永遠積極向上。他們當然有遇到困難的時候，去一個個村民家裡勸孩子們讀書，甚至男老師前去招生的時候，還被誤會是來拐賣孩童的；工資少、壓力大，也有曾經滿懷著鬥志的老師因此喪失了堅持下去的機會。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但當摸到胸前的黨徽，張桂梅老師會很堅定地告訴大家：「只要陣地還剩下一個黨員，這個陣地就不會丟。」確實，只要他們這份想把學校辦下去的心在，華坪女高這個陣營就不會丟。艱難創校、招生，經歷了這麼多磨難，可張桂梅老師依然帶領著一眾老師和學生堅持下來了；領到獎金後主動給學生們買奶茶、用心養孩子；能坦然笑著説「我沒錢」的人，心裡頭註定不會苦大仇深。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/5e9ea490004144da3f5f42d06be1d67c.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;帶著口音的方言很接地氣、演員們平實的演技也自然而動人，於是在哭哭笑笑的劇情中，我們見證了一次中國教育在貧困鄉村的奇蹟；看到了鄉村女孩們掙扎著、努力著改寫自己的命運；然後我們明白了，女性接受教育後，思想可以獨立的深遠意義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這麼困難的環境下，張校長辦校成功、女孩們考上大學，這麼一比，我確實好廢啊！&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;@寬治：完美的日子&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/5084795a1481164a4b11c5532bbeb4a0.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作品信息：&lt;/strong&gt;2024-11 / 日本，德國 / 電影 / 劇情 / 123 分鐘 / &lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/35902857/&quot;&gt;豆瓣鏈接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;獲獎理由：&lt;/strong&gt;一名下落的城市中產，靠清潔公廁維生。對待工作，他一絲不苟、井井有條；工作之餘，他每日拍樹、看書、聽音樂。電影似乎在暗示，不管生活看似多麼無聊，人類都有可能保持內心的豐盈。可也正因為此，有觀眾批評這是把資產階級趣味強加給無產階級，並把底層人民的苦難浪漫化了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種批評很難證偽，但我們不妨換個角度。每個人都有自己心中的完美生活，沒必要評判孰是孰非，但站在時代的角度，我們也許可以從那些在未來被遺落的過去裡，重新看到人類不變的渴望。雖然平山寡言少語，生活也乏善可陳，可他卻總能從自己的日常中感到滿足；他似乎活在過去，但又與此刻的世界如此緊密地連接著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面對平山，我們也許沒必要去糾結這些設定是否反映了現實，而是靜下來思考自己若面對類似的處境，會有怎樣的行動與感受。電影並不是在説底層人民只要有幾個愛好，就能讓生活變得完美，而是在討論人如何能在貼地的生活裡繼續保持超越的力量，正像那些常被視作汙穢之處的公廁也可以變化出新的樣貌與空間。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/5497a7180f07d7e7075890c5dd7cc865.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;作為本片重要的美學元素，平山喜愛拍攝的「木漏れ日」意指從樹葉間隙露出的日光，而他所捕捉到的，也不只是光影，更是那些其他人錯過的東西，這其中的美是免費的，也是珍貴的。無獨有偶，黃耀明在談及自己非典期間的作品《窮風流》時，曾表示自己從來不覺得華麗與富貴有關，並相信在頹敗的氛圍與時勢下，仍可保持美態。我認為這正是理解《完美的日子》的一條路徑：一切取決於你看待世界和自己的方式，眼下這世道，能夠在日常中發現並體驗到精神性存在的「不接地氣」不正是我們得以應對現實生活最「接地氣」的方式嗎？&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;@宛潼：好東西&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/699d52ada1ac8ff9e4c9ac47f22fc23a.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作品信息：&lt;/strong&gt;2024-11 / 中國大陸 / 電影 / 喜劇 / 123 分鐘 / &lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/36154853/&quot;&gt;豆瓣鏈接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;獲獎理由：&lt;/strong&gt;過去的中國電影市場，從未像 2024 年這樣有如此多女性導演的聲音。她們以細膩卻犀利的視角和多元化的語言，描繪擺脫男性敍事的框架後，各種平凡女性精彩紛呈的不凡生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;單親母親王鐵梅帶著女兒王茉莉和前夫分居後，和「戀愛腦」鄰居小葉之間圍繞女性處境、女性友誼和代際創傷，演繹了許多笑中帶淚的故事。但邵藝輝導演以戲謔的金句引人發笑，又用坦誠和溫情讓人動容，讓觀眾在情緒起伏中思考女性一生中面對的複雜議題：原生家庭創傷的傳遞、月經羞恥、不對等的親密關係以及母職與自由選擇背後的代價。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;錄音師小葉讓茉莉通過耳機描述聲音的片段，是影片的一個高光時刻。吸塵器的聲音如龍捲風、蔬菜入水如海豚躍海……茉莉的描述、耳機的聲音、鐵梅忙碌的影像糅合成了一場蒙太奇歌劇，邵導以巧妙的方式，深刻再現了歷史中「被消聲」的女性聲音。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/dbf6820d464bffd8122b21982c0a9686.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;電影還吸引我的一點是我在小葉身上看到了自己的影子。她成長於缺乏愛的家庭，內心渴望愛與接納，甚至為非自身錯誤反覆道歉，試圖通過放低自己來獲得別人的原諒，這份小心翼翼令人心疼。但影片通過另一種敍事強調，愛不僅限於男女間的戀愛關係，更體現在女性間的互相支持與成長。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/6d0968aabb6b1fe7a292620493a48125.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;我也想要鐵梅這樣的媽媽&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;此外，影片的配樂也十分用心：小葉演唱的《濫俗的歌》、茉莉鼓手初演《小孩兒》等都為劇情增色不少。但我更喜歡的是無處不在的彩蛋。其中，鐵梅和小葉分別 cos 了金斯伯格與弗裡達，雖然一閃而過，卻令人會心一笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《好東西》雖有不少讚譽，卻也不乏對立的觀點，甚至純粹的謾罵和攻擊。但不管怎樣，它的評分、熱度和討論度，以及它狂攬下的票房，都無疑是一個炸雷，宣告女性創作者和女性敍事的崛起：她們終將要「上桌吃飯」。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;@Voyager_1：破&#183;地獄&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/710157167bb24ea607b035af55356533.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;作品信息：&lt;/strong&gt;2024-12 / 中國香港 / 電影 / 劇情，家庭 / 126 分鐘 / &lt;a href=&quot;https://movie.douban.com/subject/36712987/&quot;&gt;豆瓣鏈接&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;獲獎理由：&lt;/strong&gt;迫於生計轉行的原婚禮策劃師道生，在與嚴謹卻古板的喃嘸師傅 Hello 文合作時理念不合，以至於衝突不停。初出茅廬的道生闖禍不斷，文哥卻屢次不計前嫌出手相助，慢慢換來二人間的惺惺相惜。作為支線的文哥一家，則聚焦在文哥作為守舊傳統的喃嘸師傅，對女兒和兒子全然不同的態度。我想頒給《破&#183;地獄》的是女孩兒更頂半邊天獎，指的就是文哥的女兒文玥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喃嘸師傅傳男不傳女，文哥也是一個遵從祖宗規訓的嚴厲父親。女子的衣物不許和道服放到一起，原因是「祖師爺不喜歡」甚至「月事是不潔的象徵」，這樣的粗暴言論傷害了女兒的心，以至於二人在電影中，連普通對話都顯得無比艱難。饒是如此，文玥其實非常羨慕哥哥，能夠跟隨父親做喃嘸師傅。文玥又在哥哥一家出國後，獨自承擔起照顧父親的責任。可以説，文玥不僅是絕大多數中式家庭中任勞任怨還討不到好的女兒，還是喃嘸師傅從業者眼中被嫌惡的存在，與此同時兒子卻總是那個消失不見的角色，更甚如《姥姥的外孫》中的「兒子繼承遺產，女兒繼承癌症」，令人唏噓。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/f611e7fedc89bed99c93be063d7cb7c0.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;堅強如文玥，卻並沒有徹底黑化。作為無數次見證急救失敗的她，始終會為每一個自己沒能成功挽救的生命而感到傷心和無力，這種生而為人的本能在面對身邊人的離去，直到面對自己父親的離開時達到情緒的頂峰。穿起曾經嚮往的道服，拿起道具，在火光和信箋中與父親和解。整場影片也在此時達到了高潮，我們看到火光飛舞，才明白了道生那句「活人也要破地獄的，活人也有很多地獄」的含義。電影座位上的我，在火光中看清了自己的臉，也對文玥感到無比欽佩。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/31/f0e192f58aaaa05b2f9b2a3d3a6114c8.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&#128587;：2024 年有哪些是你非常喜歡的影視作品？你會想為它們頒發什麼獎項？&lt;/strong&gt;歡迎在評論區留言討論！如果你喜歡我們的內容，希望它持續更新，或是有任何建議，就請留言和充電吧~ 你們的支持將是我們的重要動力！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&gt; 小紅書 &#128213; 關注 &lt;a href=&quot;https://sspai.com/link?target=https%3A%2F%2Fwww.xiaohongshu.com%2Fuser%2Fprofile%2F63f5d65d000000001001d8d4&quot;&gt;少數派 sspai&lt;/a&gt;、&lt;a href=&quot;https://sspai.com/link?target=https%3A%2F%2Fwww.xiaohongshu.com%2Fuser%2Fprofile%2F62fb4cf90000000012002431&quot;&gt;本週看什麼&lt;/a&gt;，找到數字時代更好的生活方式 &#127882;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&gt; &lt;a href=&quot;https://sspai.com/topic/416&quot;&gt;看什麼 Caf&#233;&lt;/a&gt; / &lt;a href=&quot;https://sspai.com/topic/419&quot;&gt;主題片單&lt;/a&gt; 專題頁、&lt;a href=&quot;https://sspai.com/page/2021/movie&quot;&gt;2021 年度回顧&lt;/a&gt;，更多影視推薦盡在 &lt;a href=&quot;https://sspai.com/tag/%E6%9C%AC%E5%91%A8%E7%9C%8B%E4%BB%80%E4%B9%88&quot;&gt;#本週看什麼&lt;/a&gt; &#127916;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <author>少數派編輯部</author>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 15:00:00 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>今年的最後一天，我們邀請你給 TA 起個名</title>
            <link>https://sspai.com/post/95285</link>
            <description>&lt;article class=&quot;normal-article&quot;&gt; &lt;div id class=&quot;article-body&quot;&gt;&lt;div class=&quot;articleWidth-content&quot;&gt;&lt;div class=&quot;content wangEditor-txt minHeight&quot;&gt;&lt;p&gt;水獺作為少數派的吉祥物，經常來訪問少數派的讀者應該已經相當的熟悉了，不管你習慣稱呼它叫「獺」、「水獺」還是「吃派的水獺」，都好像顯得不那麼像一個正式的名字，而隨著我們更多的業務發展需要，無論是哪個名稱，都很難滿足更為複雜的需求，因此，我們需要有一個更加明確、朗朗上口的名字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了簡化徵集的過程，我們先行在少數派內部經過提名評選，選出了三個符合我們要求的名稱，把最終選擇的權利交給大家，一起來投出自己心儀的水獺名稱。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;活動信息&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;時間：12.31-1.6&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投票渠道：&lt;a href=&quot;https://sspai.com/bullet/1735634051&quot;&gt;站內一派&lt;/a&gt; / &lt;a href=&quot;https://weibo.com/1914010467/P7q6RiCYm&quot;&gt;少數派官方微博&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;span class=&quot;ss-linkCard&quot;&gt;&#160;&lt;/span&gt;&lt;h2&gt;三個候選名稱&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;&#128588;派派獺&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;含義：包含「派」字，與少數派品牌直接關聯，和「拍拍它」諧音，有一種可愛萌的感覺，也能讓人一眼看出是水獺這個動物。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;⭕️圓圓&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;含義：圓圓圈圈圈圓圓圈圈圈的獺，當然和圓周率「派」相關，同時又比較可愛適合傳播。同時和我派司寵貓咪&lt;a href=&quot;https://weibo.com/u/7765565496&quot;&gt;點點&lt;/a&gt;又是同類型名字。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&#128031;魚貓子&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;含義：為水獺的民間別稱，主要由於是水獺捕魚速度如貓捉老鼠般快捷。早些年間在部分地區，不少漁民餵養水獺，在經過一段時間的訓練後，便能成捕魚能手，幫助人類捕魚，被漁民親切地稱為魚貓子。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;更多&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;當然也有一些創意十足但由於各種原因落選的名稱，也放在這裡供大家欣賞討論：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;屎獺克：諧音梗，也可以是一個發展科技生意的水獺家族名&lt;/li&gt;&lt;li&gt;獺珍特：三角函數 tangent 的直譯，正切函數的週期是派&lt;/li&gt;&lt;li&gt;共創獺：共創為我們目前階段的核心，同時它也諧音「共創它」&lt;/li&gt;&lt;li&gt;溪溪：水獺的水生屬性+突出靈動感&lt;/li&gt;&lt;li&gt;……&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;歡迎愛獺的你投出自己的寶貴一票，當然如果你有更多有創意的名稱，也歡迎在評論區與我們討論。隨著新名稱的確定及啟用，我們陸續會有更多針對水獺的這一 IP 的全新企劃，敬請期待！&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt; &lt;div class=&quot;article-author articleWidth-687&quot;&gt;&lt;div class=&quot;el-row&quot;&gt;&lt;div class=&quot;el-col el-col-11 center&quot;&gt;&lt;/div&gt; &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description>
            <author>水獺 Store</author>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 16:54:05 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>社區速遞 075 | 你沒見過的社區文章、一週最熱評、派友十一月買了啥</title>
            <link>https://sspai.com/post/95292</link>
            <description>&lt;div class=&quot;content wangEditor-txt minHeight&quot;&gt;&lt;p&gt;除了首頁時間流和側欄的精選展位，少數派 Matrix 社區還有很多優秀內容因條件所限無法得到有效曝光，因此我們決定重啟 Matrix 週報，並在此基礎上添加更多社區內容、作者投稿新玩意呈現給大家。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&#128293;一週熱評&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;來自文章&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/95247&quot;&gt;《當 FPGA 技術隱於幕後的神聖化：談談 Analogue Pocket 有關還原 GBA 硬件的邊緣測試》&lt;/a&gt;：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;舌甘人良 &lt;/strong&gt;(+0) 關於設計那一段，八位堂對於主機本身的設計應該沒有提供超出顧問程度的貢獻，因為 Analogue 的設計都是有署名的，外包給英國事務所 Kenyon Weston （&lt;a href=&quot;https://www.kenyonweston.com/）&quot;&gt;https://www.kenyonweston.com/）&lt;/a&gt;，以及公司內部的工程師 Marshall Hecht，應該至少從 Super NT 時期就是他了，和工業設計 Ernest Dorazio，也是老員工。另外，Analogue 和八位堂的整體品牌設計都是是 Cory Schmitz（&lt;a href=&quot;https://coryschmitz.com/）做的&quot;&gt;https://coryschmitz.com/）做的&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;來自文章&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/95186&quot;&gt;《2 個月瘦 40 斤，中年人減肥要學會放過自己》&lt;/a&gt;：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;青南 &lt;/strong&gt;(+4) 司美格魯肽的原理也是控制食慾。通過控制食物減肥性價比遠遠超過運動。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;早更少女金娜比 &lt;/strong&gt;(+1) 是那個 2 個月用 AI 通過 cfp 考試的中年人嗎？在減肥上也這麼牛逼，太強了&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;來自文章&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/95204&quot;&gt;《HomTodo - 一款多人協作愉快做家務的應用！》&lt;/a&gt;：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gurri &lt;/strong&gt;(+3) 曾經為了糾正和對象在家務勞動上的不平衡設計了一張 excel 表計分，堅持約半年後，勞動時間趨近於平衡且形成了習慣，發現也就不需要數字表格的協助了。相信樓主的作品能為有類似需求的人帶來方便。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;來自文章&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/95147&quot;&gt;《從被動接收到主動參與：我的 AI 輔助學習方法論》&lt;/a&gt;：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;公子御羽 &lt;/strong&gt;(+0) 「根據雙重控制理論（DMC），我們可以將利用 AI 進行文獻篩選和自主學習過程看作是前瞻性控制和反應性控制的協同運作，從而提升學習效率和深度。」這個觀點特別好，其實我們要把知識點內化然後連接，就是要自己耐心讀進去的，但是前期大量篩選的時候，AI 會很便利。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;來自文章&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/95152&quot;&gt;《2024 年的大環境下；開了個副業淘寶店的過程記錄與階段性感悟》&lt;/a&gt;：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;o 大狼 o &lt;/strong&gt;(+10) 喜歡這樣的文章，這種把在另一個領域內研究和操作的過程、想法很平和、淡然的説出來，喜歡這樣對待事情和生活的態度，更為作者的兩個人共同在一件事情上持續交流、決定而獲得的快樂而感動。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VictorHenry &lt;/strong&gt;(+1) 支持，本人也是在職，也剛拿到營業執照和預售食品備案，註冊和備案我是全程自己辦，學了不少，中介不少坑。在 B 站學習如何裝修店鋪，趁黑五買了 AFFINITY 全家桶，估計以後用。貨源也談好，該忙的事情還是不少。 幸虧公司事情不多，還有主要自己以前是外企製造業做銷售業務的， 有些東西互通的。工廠的流程還是很清楚的， 所以和供應商也好談。目的除了增加一份收入，就是以後退休了， 還有事情做，哈哈 。（我和老婆都上班，基本房貸明年還清，開始考慮退休了，以後自食其力。）&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;來自文章&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/95058&quot;&gt;《宗教再祛魅——Xperia ACE III 簡評》&lt;/a&gt;：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dkvvvv &lt;/strong&gt;(+0) 從 LT18i 到 1Ⅲ，基本每代或者隔代的旗艦都買了，雖然有過很多快樂時光，但現在回頭看是浪費了不少錢&lt;/p&gt;&lt;p&gt;LT18i 代表的是當時最先進的性能，最好看的外觀和界面，以及有個性的系統體驗；1Ⅲ代表的是旗艦機紙面的配置，最好看的外觀，以及處處需要自適應自學習的系統使用體驗，以及最高那檔的價格&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每一代都帶著些黑科技，剛開始那幾代確實有良好的使用體驗，到後面日常使用區別不大，甚至開始自刀配置的時候，實在就沒有陪伴下去的信心&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只能説用完 18 年以後的索尼手機以後，用啥手機都能適應，都覺得問題不大&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;來自文章&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/95248&quot;&gt;《派早報：OpenAI 宣佈營利化重組方案》&lt;/a&gt;：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;管埋員 &lt;/strong&gt;(+23) 此前，距合肥最近的零售店位於南京。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這句話是故意的吧？&#129300;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;來自文章&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/95210&quot;&gt;《本週看什麼 | 最近值得一看的 7 部作品》&lt;/a&gt;：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;潘譽晗 &lt;/strong&gt;(+8) 作為柯南 25 年的老粉，兒玉時代的劇情在我心裡真的是巔峰（無懈可擊的是《貝克街的亡靈》）。《迷宮的十字路口》完美融合懸疑、平和線還有玻璃渣裡新蘭的糖，很棒。今年 9 月老賊做人，平次告白成功，於是順著這裡重溫《迷宮的十字路口》《唐紅的戀歌》和今年《百萬美元的五稜星》，是平和線一次完美的複習之旅。雖然為了平和線，《唐紅》和《百萬》我都是直接飛到日本去看的，但是我心裡也很清楚，老賊不會在劇場版讓平次告白成功，他一定會放在正史裡。但是看到劇場版裡的糖、看到「初戀是佛祖」的平次終於見到了初戀，還是會很開心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然後去關西玩的小夥伴，把這部當成旅遊指南真的很適合。我去了三次大阪兩次京都，都是照著柯南的路線走。尤其是京都，《迷宮的十字路口》《唐紅的戀歌》，還有原著漫畫裡的新一告白的「修學旅篇」，基本涵蓋了所有京都的熱門路線。我當年甚至連平次這次劇場版裡被捅的公園也去了。為了配合劇情為了更好的朝聖，我大晚上九點去的，烏漆嘛黑我差點覺得自己要出事情了拔腿就跑，第二天早上再去了一次，遇到了晨練的老爺爺老奶奶。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;來自文章&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/95181&quot;&gt;《26 歲：信念與行動》&lt;/a&gt;：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;少數派 52853611 &lt;/strong&gt;(+10) 做飯招待朋友同感&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年大四，剛租房實習，在家從來不下廚的我每天看教程做飯，每天都想嘗試一下新的菜，不想每天過一樣的生活吃一樣的外賣。當自己做出滿意的菜的時候很高興，但特別希望有人能一起嚐嚐。後來國慶冬至等等節假日的時候同學來家裡做客，感覺自己像大人一樣招待朋友，會花一個晚上整理房間（租的房子比較小），第二天在小小的廚房裡一起做飯。就是在短暫的歡聚之後，他們都回到宿舍，房間裡又變回了一個人的狀態。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一個人租房的副作用也在後期顯露，上班回來只想躺著，冬天天冷之後做飯也少了。常常想如果有人在家裡等我回去該多好，但是達到同居的親密關係可遇而不求，與其向外求索陪伴，還是優先富足自我——讓自己精神充盈，只有這樣才有多餘的感情和精力愛別人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我才 22，長長的路要慢慢地走，深深地話要淺淺地説。與大家共勉。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;來自文章&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/95117&quot;&gt;《正是入坑好時節：在米家官方支持之際，再聊新人 Home Assistant 入門》&lt;/a&gt;：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;林川 &lt;/strong&gt;(+5) 我的觀點還是不要強依賴 ha，這玩意兒真的沒有成熟商業方法穩定和方便....&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Marin9090 &lt;/strong&gt;(+3) 2700 多個實體，&#129315;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;來自文章&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/95010&quot;&gt;《新年記錄新生活：我的手賬體系給你參考》&lt;/a&gt;：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;RosyClouds &lt;/strong&gt;(+9) 倒是讓我想起了一直在用的 Apple 的手記，高中時代就有非常強烈的記錄慾望，運動會獲獎一個非常好的皮面筆記本。在本子上還做了非常科學的索引（甚至還有雙鏈系統），剛開始時間像是一種儀式每天都認真對待，因為有規劃好的時間框架，總有一個恰當的窗口去完成這件事。後面越來越重的任務，越來越少的想法（被知識壓得不堪重負），就是沒有什麼內容，於是就像小説，斷更了，從此以後他就在床頭櫃的最底層。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;手機不在成為違禁品之後，尋尋覓覓，還是備忘錄最實在。記錄是方便的，但是回看是一場痛苦的旅程，亂七八糟的思緒，微博罵戰深不見底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意識到之後，倒是用了捷徑優化了記錄結構，但是敗於簡單和簡陋的程序。臃腫不堪的各種筆記軟件又不想觸碰，手記的出現倒是耳目一新。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;潘譽晗 &lt;/strong&gt;(+7) 其實我還有兩本手帳是固定在寫的，一本是工作手帳，一本是食譜。寫這個稿子的時候我和北鴞説讓我把這兩本給找出來。完了兩週過去了，我還沒找到……失蹤了三四年的 kindle4 倒是找到了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工作手帳就是用來記錄自己給學生上了什麼課的，用的是 MUJI 的週記本，9 元一本。性價比非常高。我用了之後發現對我來説不算友好的一點，就是我是每週雙休日上課的，只用來記錄週六/七這兩天的日程，所以週一到週五就浪費了。上週去 MUJI 溜達了一圈，發現了一圈更實惠的雜記本，4 元一本，找不到了也不心疼（因為我真的好幾本找不到了……）打算用這本來記錄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;食譜用的是 moleskine 之前 passion 系列裡的記食譜的那一本，我會把看到的覺得好的食譜記下來，所以也買了一本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然後還有一本是上週找出來的，我覺得作為記賬可能會更適合，就是國譽家的記賬本、所以現在在糾結了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這本是今年去日本玩的時候在 loft 看到的，前段時間看《天狗的廚房》，主人公記賬用的也是這本，這本可能會更適合，因為格子這些都是畫好的，價格上也更性價比一點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不過今年選擇手帳還是有遺憾的。我是從 2005 年開始寫日程的，12 年開始用 hobo，今年打算迴歸日程，就是因為 hobo 今年發表的 hobo 展的宣傳圖裡有台獨的傾向。最後更改了宣傳圖，在淘寶官方店鋪是道歉，但是在 ig 上，依然沒有阻止台獨分子對 hobo 那個宣傳圖的盛讚，這個事讓我膈應了很多，所以決定好的新款還是選的不買了。我家裡沒有用過的 hobo 封皮還有 20 多本，就先用舊本子吧。寫手帳 anyway 內容更重要了。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;來自文章&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/94750&quot;&gt;《難道這個世界容不下真正的「mini」嗎？》&lt;/a&gt;：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kiririn &lt;/strong&gt;(+25) 很喜歡小手機，但隨年齡增長和過度使用而不斷變差的視力逼迫我選擇更大的屏幕和字號&#129394;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;JudahXIII &lt;/strong&gt;(+15) 看到 14 出了 Plus 立刻果斷把手裡的 12 mini 256G 換成了 13 mini 512G，專門加 AC+ 打算續到 Vintage，哪裡有問題就換哪裡，電池不行了換電池，最近刻意拿到香港維修換到了 eSIM，簡直太香了，人生也不過如此。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;YellowColr &lt;/strong&gt;(+9) mini 是蘋果最後的理想主義，wonderful tools 從此只剩下 tools。對用戶來説，這倒也算一件好事——譬如説告別了蝶式鍵盤與 Touch Bar 的 Mac（配合上 Apple 芯片）實用多了，還實現了出圈。但這不是我們印象中的蘋果，那個曾在喬納森手下創造出無數工業設計美學標杆的蘋果才是我們喜歡的，儘管很多時候為了美而妥協了一部分實用性。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;h3&gt;&#128210;社區摘要&lt;/h3&gt;&lt;h2&gt;&#127381;作者的新玩意&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;為了讓作者的投稿儘快與廣大讀者見面，我們調整了《新玩意》欄目中作者投稿部分的呈現方式和週期，作者投稿的「新玩意」後續會遷移至本欄目。投稿渠道與獎勵方式仍與以往完全一致，詳情參見文末。我們相信新鮮火熱出爐的分享更能贏得大家的喜愛，也歡迎廣大讀者朋友們踴躍投稿。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;@Wynne_：可能是最像 Apple Display 的平替顯示器&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;其實很早就有購買一台顯示器的想法。但我在買東西時一直抱著 「延遲滿足」 的心態，如果不是萬不得已情況下，儘量不添置物件兒。這其中主要有兩點原因，一來是窮，這個原因簡單明瞭，思前想後其實是還沒到那種想買什麼就買什麼的地步；二來是真的怕浪費，擔心做不到物盡其用，買來吃灰；這三來呢就是擔心搬家麻煩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;究其以上三點原因，導致我雖有想法，但遲遲未行動。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但最近這段時間了，隨著在家加班頻率逐漸變高，某些場景需要邊查資料，邊寫東西。而我目前的主力設備一台 M2 芯片的 MacBook Air，屏幕小，單屏其實倒也無妨，但一到下面這種情況，看起來實在費勁，例如下圖：&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/11/ab0c3e7272789df8c20063537afc1fa5.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;使用 MacOS 分屏功能辦公&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;於是，我整理我整理出以下訴求：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;4K：前文已經説了，即便是 MacBook Air，但也是 Mac，最好還是 4K，不然多少都會看著就鋸齒。我單位的顯示器是一台普通的 1080P 的，鋸齒的確有點明顯。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;24 寸：受限於桌面大小，這個尺寸是最適合我的，下面會給大家放圖展示。其實即便是 24 寸，放在我現在的寫字枱上，依然顯著略微擁擠。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;好看：字面意思。這年頭任何東西都要顏值，都要好看，我上升天秤座，會更加看重顏值。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;性價比：性價比，還是 TMD 性價比，很重要。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;基於此，我最想找一台，最好是能把 Redmi A27U 縮小成 24 寸的顯示器。於是乎，我發現了它，在我眼中，甚至可以説更甚一籌，一台 24 寸的，外觀好看的，具有高性價比的，4K 顯示器 —— 未來視野 RV100 Mini。當我發現這台顯示器時，一下子滿足了以上我所有訴求。在京東配合上 「國補」，&lt;strong&gt;最終 1100 出頭價格購入&lt;/strong&gt;，可以説是性價比拉滿。説到這裡自然免不了要列一下相關參數。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/11/f29033f388938d825217ee86facd867d.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;我自己並非專業人士，頂多算一個數碼愛好者，連發燒友都算不上，其實對參數不太敏感，至於好壞，還是請各位來評判&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;值得一提的是，當我收到產品拆箱後，居然發現還附帶了三張顏色校準報告，分別是：Adobe RGB、sRGB 和 DCI-P3。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/11/a4dda8fea74e8124a1575406ad975b30.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;隨箱附帶的檢測報告&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;這產品外觀，不得不説，實在是太像了。&#128514;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/11/71b62b26f75deae56bd9c51d43ed5f96.png&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/11/67d3a09f29289e8ba69e4e49727ace93.jpg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/11/3c2ecc80f83b4b0b54226f5601b7afb4.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;整體尺寸和側面外觀&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;正面沒有任何按鍵，背板接口也放在中間位置，甚至有點 「抄襲」 Apple Display，在支架中間挖孔的設計。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，對我這種使用輕薄本的用戶還有一點好處，它還支持最高 65W 的 PD 協議供電，可以省去原本電腦充電器和拓展塢。一跟 C 口線就實現顯示器連接和筆記本供電多個功能，用起來十分方便，桌面也看起來乾淨一些。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/11/cb6be8e0e78a87497d7c4e5b608971cc.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;我的桌面&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;説完優點，再來説説缺點。我再購買前也看了下網上的評價，例如，屏幕整體偏紅，尤其是在大面積白色加側面視角下，會更加明顯。另外，顯示器不支持旋轉和升降，只能調整角度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;等我拿到產品連上電腦後，立馬測試發現，首先偏紅的問題是的確存在，但還是那句話，對我個人來説是在可接受範圍內。並且當下對顯示器升降和旋轉功能沒有強烈訴求（也許未來會變）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上就是個人購入這台顯示器的心路歷程，真實無廣，放心食用。如果你像我一樣，桌子不大，預算不高，剛需 4K，並且喜歡蘋果系設計語言，我個人覺得可以考慮將這台顯示器，納入購物清單中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（順便再提一嘴，感興趣的朋友可以去 「未來視野官網」 看一下，實在太果子了！）&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;@夜行列車長：集濾杯、咖啡杯為一體的泰摩手衝咖啡杯&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;想起前這兩年回老家過年的時候，小鎮上還沒有瑞幸、庫迪之類的連鎖品牌咖啡店，當那份對咖啡的渴望想法上頭時，便顯得尤為艱難。畢竟鎮上的奶茶店總是用便宜大碗的深烘焙的咖啡豆，沖泡出的咖啡帶著一絲焦苦，與我心頭所愛的淺烘焙咖啡豆風味大相徑庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這兩年喝慣了淺烘焙的咖啡豆之後，口味也變得淡了起來，對深烘焙的咖啡豆不能説嗤之以鼻，但在有得選的情況下是一定不會選的。這不，為了更好的應對外出想喝咖啡的場景，在淘寶淘到了一個便攜的手衝裝備 —— 集濾杯、咖啡杯為一體的手衝咖啡杯。套裝巧妙地將濾杯、咖啡杯以及濾杯墊三者融為一體。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/13/71b7c76386b3fafcb29123c25178af1b.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;拆開外包裝盒後，所有物品，附帶了 155 蛋糕濾紙&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;開箱之後整套杯子組裝在一起是一個完整形態的便攜保溫杯，濾杯與咖啡杯的一體化設計，不僅節省了空間，還避免了攜帶多個部件的麻煩。拆開後可以看到用來衝煮咖啡的濾杯為冰瞳 B75 濾杯結構，是一款平底的濾杯，材質為母嬰級 Tritan 材質，平底濾杯相比錐形濾杯更容易實現均勻萃取。濾杯的容量適合衝煮 13g 左右的粉量。濾杯邊緣也有凸點設計，更是確保了濾杯的穩定性和衝煮效果。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/13/11112db003bbac89027e3b7870da9d41.JPG&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;濾杯杯身有凸出點，比較巧妙的卡住&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/13/8d05660a20a9788f22011fdc2fe59619.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;杯底也做了防滑處理&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;保溫杯的背身外是磨砂手感，內膽是陶瓷塗層。這一點比較好，相較於普通的不鏽鋼保溫杯，接觸高溫咖啡後會帶有一絲絲的鐵鏽味，附著了這個陶瓷塗層後就可以比較好的避免這個問題。濾紙也是通用的 155 蛋糕濾紙，所以配套的濾紙購買方面也沒有限制。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/13/4e24df920d4c14e430e4b35ad2a0cc5d.JPG&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;配套的濾紙被擠壓了，所以造型不太好看～&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;這個杯子真的很好的填補了出門在外想喝手衝卻沒有設備的空缺。就算帶著出差也比較方便，小巧便攜、操作簡便，如果要求不高的話，隨便拿一個杯子裝上熱水就能往裡衝，選一款自己喜歡的咖啡豆，提前磨成粉帶在身上，到哪兒都能喝到心儀的手衝咖啡。無疑是為像我這樣喜歡手衝咖啡卻又不想帶太多複雜裝備的牛馬提供了一個折中的解決方案。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&#128172;一派熱議&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在上期第 190 期一派討論《&lt;a href=&quot;https://sspai.com/bullet/1733384970&quot;&gt;十一月份買了什麼好東西？ &lt;/a&gt;》中，共有 747 名派友熱情參與，十分感謝！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;白袍 &lt;/strong&gt;(+64) 11 月底去英國玩了一次，這也是我第一次出國玩&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一共 8 天，基本都在倫敦，還去了一次劍橋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基本把倫敦著名景點都去了一次，還是玩的挺開心的&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整體花費在 1w5 左右，包括機票、住宿（青旅）、吃飯、紀念品&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#129315;回來的時候説飛機故障，整整延誤了一天，深航給賠付了一筆錢，剛好夠這次的往返機票錢&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/08/avatar/c93444fb7e7e33d7968f8e786ed45b7e.png&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/08/avatar/b9d999c49738925f43b4cd0b472aa277.png&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/08/avatar/40fa436df1b3781eb6bcdebfadf4d6f6.png&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/08/avatar/efc81321cb7d5de57dd7d50a1b7e2c4e.png&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/08/avatar/c0436fd1099375be416f25f38f798e49.png&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/08/avatar/e15b04125c5b1a181da293fbd0f16ac0.png&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/08/avatar/77a648c369dde221de537dab9ceab890.png&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/08/avatar/8fe886055bd236d18a3a21fd29afa6ae.png&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/08/avatar/95ff5fb7cc5e0251fac97c1e8f066b9a.png&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;BBin &lt;/strong&gt;(+46) 買了橘貓工業的鐵甲小寶第 1 彈，在線下哪個盲盒模玩的店裡看到併購買的，比 TB 貴一點，但好在可以挑盒子外觀。最近剛把卡布達拼完，算是圓了小時候的夢吧，卡布卡布&#128539;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/09/avatar/e16f5eb7c18774fef54d0a7aaf940d10.jpeg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/09/avatar/ef3dce452ae868603a6b79a9ca66bf26.jpeg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/09/avatar/e27766bc5d43076f5888845b47fac099.jpeg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;囧瑟夫的圖文存檔點 &lt;/strong&gt;(+36) 收了套鋼筆套組… 萬寶龍 2019 年的限量款傳承紅與黑靈蛇大理石紋，行內黑話高配花蛇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;價格其實沒什麼意義，RRP&#163;1,200 的套組 &#163;550 到手，而鋼筆單出能掛到 &#163;990 的高價，老奢品的價格體系就是很混亂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;購買的理由也是簡單到有些迷信：拋開有收集鋼筆的習慣和多年對這支筆的怨念不談，明年是我的本命年，家裡老人建議弄點紅的隨身帶著沖喜，而恰好這段時間身體抱恙… 紅的，生肖蛇，隨身攜帶，於是就有了這支鋼筆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事已至此，既然作為鎮邪用的物件，這支筆的好壞也就沒有意義了，但硬要雞蛋裡挑骨頭的話有那麼幾點不好：假活塞，氣密性差，鍍層不牢固，這些都是它作為鋼筆的缺點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而作為盤玩觀賞的物件它無疑是完美的，天冠小白花的品牌情緒價值，精彩的筆夾和筆尖設計，小巧但分量十足的尺寸，以及在收到後身體真的好了起來&#128514;我已經很滿足了。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/06/avatar/dacb686200f889ee20c6dfa6973ac05a.png&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/06/avatar/8786ff59a0c0c2e59232ff942eefc9a5.png&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/06/avatar/608314722e6eb6de72f9de3f6b10fb1f.png&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/06/avatar/db2f8f551e96ed4a93be37105d9c57ca.png&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;劉不住 &lt;/strong&gt;(+35) 十一月份我和老婆去了大阪，京都，東京。去了環球影城和迪士尼樂園。我臨行前突發痛風，一口海鮮啤酒未嘗。我們吃了一蘭拉麵（好吃）、炸豬排、天婦羅、和牛、壽司、烤牛肉飯、燒烤小串…… 味道不錯，比成都便宜。我們還去了一些知名景點看紅葉、任天堂寶可夢卡普空旗艦店看遊戲手辦玩偶、溫泉酒店泡溫泉。日本大部分地方非常乾淨、無人邊走路邊抽煙、汽車鋥光瓦亮，給我留下了很好的印象，有機會還回去，深度遊一下。最後祝大家聖誕節快樂！&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/09/avatar/09e0bf43443455abd9068c2069ca4898.jpeg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/09/avatar/b6efbe675c90c7e4771c3e9d2130e1ca.jpeg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/09/avatar/6a2417963642fa9d255bf325cbb54d05.jpeg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/09/avatar/89dcbbbcb4587664447611b4e55dbc90.jpeg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/09/avatar/e57a6597825bc1248d58c11d14b406fc.jpeg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/09/avatar/174da14209661f9d655bb1c45a0f64c3.jpeg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/09/avatar/14b515e6f600d5e42c5392e368c590c9.jpeg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/09/avatar/e6d5f0f99d23bbca413180ae047abb75.jpeg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/09/avatar/89a2249ff9945b2cbb001821838a7ad6.jpeg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;雲中的小白 &lt;/strong&gt;(+34) 十一月眼鏡購買小記：大臉友好的黑框新選擇&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十一月，我入手了一副新眼鏡，總價 381 元，包含鏡框和鏡片。作為一個對 「大臉友好型」 眼鏡有執唸的人，終於實現了換黑框的心願。以下是我的買鏡全流程，分享給需要的朋友：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先解決視力數據問題&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;醫院驗光：直接去醫院眼科驗光，告訴醫生你準備網上配鏡，他們會調整好最終的數據。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;專業機構驗光：比如蔡司的中高級驗光服務，收費大約 170 元，體驗專業且靠譜。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;淘鏡框的訣竅&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;在淘寶挑喜歡的鏡框款式買回來試戴。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果你是 88 會員，大部分店鋪支持免退貨運費，這點非常友好。隨便多試幾款，找到最適合自己的！&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;鏡片購買更划算的方式&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;平台選擇：建議京東或者天貓，尤其關注促銷活動時，蔡司、依視路等品牌鏡片會便宜很多。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;組裝方法：購買時直接把鏡框寄到鏡片商家提供的地址，他們會幫你安裝好，再寄回來。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;總結&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就這樣，一副嶄新的黑框眼鏡到手啦！整個過程高效又省錢。喜歡折騰的朋友完全可以試試這套方法，説不定你會比我淘到更划算的組合哦！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上是我寫好一段，再用 GPT 總結歸納的版本，不過總感覺這麼一總結，少了一些人氣和趣味性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接著想介紹的是十一月入手的一些小玩意，主要都是些稀奇古怪的擺件或者小掛飾，價格都在 20 元以內，隨意放在哪都很有趣味性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分別是一個叫 「蒜了鴨」 的小陶瓷擺件。 16&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一個可以手動轉動的哈利波特風格的貓頭鷹八音盒。14&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一個可達鴨經典造型玩偶。15&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一個可以掛在手機殼上的無臉男掛飾。18&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十一月的淘到的好玩意大致介紹到這啦。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/12/5f4e22075aa55c893314d29cd7a4a3fc.png&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/12/0d573ab3bfdd50bd12791abdf23fb74c.png&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/12/2d22c3bff0756a1fc7a4b4d780689367.png&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/12/2f9b8944ade64b48365cba099b1955ee.png&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/12/fce531caffe9001294bd632388726a63.jpg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/12/c80b1758dc31a1631b4e13d5a8a97f93.jpg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Evan7668 &lt;/strong&gt;(+34) 最值的是在 30 號的晚上去看了夢龍的演唱會，人生第一次看演唱會。當樂隊出現在面前的時候，真的忍不住歡呼，吶喊。現場超頂，氛圍很棒。超值了&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/09/083c6e6c5f253861d04d4df1ac203f01.jpeg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;少數紅豆派 &lt;/strong&gt;(+34) 經濟下行，買了兩個便宜的小玩意，深得我心！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拼多多買了個 autostar 品牌的 1/64 小旅行車，34 元！能開前蓋，漆面潤滑，細節豐富，在辦公桌無聊時可以推車玩兒，34 元啊，買不了吃虧，買不了上當，哈～&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玩了兩年《斯普拉遁 3》，現在玩的很少了，就想把自己的遊戲人物定製了一個立牌，算是一種紀念！小紅書上正好有家店專門做這個，便宜又可愛！&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/06/3d536bbb938403cae53617d4f8b9a5ae.jpg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/06/5ddc2e1695344ca07589491a5e2122f7.jpg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最愛阿薩姆 &lt;/strong&gt;(+24) 初中開始聽陳奕迅，一直到今年才有機會第一次去看他的演唱會，太喜歡現場的氛圍了&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/07/avatar/68b18ef07f4469088c668bbc901b2d12.png&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ElijahLee &lt;/strong&gt;(+23) 買到了初版《哈利・波特》小説封面冰箱貼。我是從小學開始讀《哈利・波特》小説的，一直追到高中，收藏的很多中文版本都是第 1 版第 1 次印刷，高中同班同學還送了我一本英文原版。整套書都太過珍貴以至於我都用塑封袋封起來了。上個月逛小紅書看到了這個復刻初版哈利・波特小説封面的冰箱貼，太喜歡了，而且特別選了英文版，更加原汁原味。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/06/24fd7a29d44e268b683d69d904d23d70.jpeg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/06/fe0f439b7e6873ce3bd982f0561fd390.jpeg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/06/16466a6d1791fc19de7ab5ef71020308.jpeg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/06/42807a55f7f6c8a54a7a1c8e52cc067c.jpeg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;飛鳥花火 &lt;/strong&gt;(+19) 先説健身用品和補劑&lt;/p&gt;&lt;p&gt;價格 - 參考截圖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有啥好：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從大學開始陸陸續續健身，各種補劑都吃過，最後吃下來有用的，首先是增肌粉和肌酸，尤其是肌酸，明顯提升我的做組容量，鍛鍊的效果更佳顯著，增肌粉就不説了大牌子都可以，魚油對於抗炎以及我的睡眠都有很大幫助，補劑只分享個人體感，不構成買賣建議&lt;/p&gt;&lt;p&gt;健身用品，如果大家想要增肌，那麼一定要上大重量，上大重量就必須帶好護具做好保護，或早或晚需要配滿護腕，腰帶，助力帶，我都是迪卡儂套裝。大重量鍛鍊後快速恢復極為重要，我的這款筋膜槍最大力度 30kg，深度 12mm，對我來講夠用了，哪怕是落枕了拿來鬆解肌肉都很有效，忘了在哪看到了，拉伸只有在熱身時才有效，練後需要的是按摩&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再説充電器&lt;/p&gt;&lt;p&gt;價格 - 參考圖片&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有啥好：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;c1 和 c2 口獨立，插設備不需要重新握手，對於我掛著拓展塢充電腦特別友好，不然每次拔手機電腦都黑一下屏幕，充電功率對於移動辦公和出差都夠用了，相對小巧，最起碼比我那個貝爾金 200w 4c 的充電器適合隨身帶，貝爾金貴了 3 倍，而且每次插設備重新握手，純電子垃圾&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最後是電動牙刷&lt;/p&gt;&lt;p&gt;價格 - 參考圖片&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已經用了 7 年的電動牙刷，有大半的時間用的都是歐樂 b 的，對於我來講往復式式的都過於柔和了，經常是刷完了感覺牙齒上還有附著物，還是歐樂 b 的電鑽帶勁&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/14/avatar/afbe2db8b526385cc608a133ae8cd502.png&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/14/avatar/7285592016a2e33337c726ae98502085.png&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/14/avatar/dafd014c2f741037f84d7e48adf9f778.png&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/14/avatar/4953ba98bdf8305eeeb51110f95080a2.png&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/14/avatar/1f5e1de6efecd4b3bb4c0c75ea5a61b2.png&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/14/avatar/a9fa1078e5d32554d854f09f81892392.png&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;哦啊啊誒誒啊啊 &lt;/strong&gt;(+19) NuPhy75HE 磁玉軸太空灰 + 流浪地球側刻鍵帽&#129392;手感一流，貌美如花，還有個把手可以提起來掄人&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/07/avatar/763306579788fa046f9b7f6d5af656b0.jpeg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/07/avatar/cc74170180d0067800044f0e86cc1664.jpeg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;少數蘋果菠蘿派 &lt;/strong&gt;(+17) 今年家裡喜添一名兔寶寶，考慮到 19 年買的進口特斯拉 3 空間已經滿足不了一家人出行了，所以從年中就開始物色新車車，主要考慮有以下幾點：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;空間要大，後排要在放完安全座椅之後還能正常坐兩個人甚至有富餘空間最好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;純電車型，不考慮油車或者混動（開完純電回不去了）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;補能方便，有 800v 或者換電的車型優先考慮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最終選擇了樂道 L60 這款車，現在開下來還是非常的香的。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/12/avatar/bfcff0e3f8f7595a988dc5db411ec192.jpeg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以太空間 &lt;/strong&gt;(+16) 川寶的祖國版樂高和蔗園朗姆的各種 vintage series 和 single casks&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/09/avatar/87a21730ef22c4a60ccb1ba3ae51da24.jpeg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/09/avatar/f2990aeb117024328acc0c1906edea68.jpeg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/09/avatar/bd48fcfe5f6d44d9717b1975a52b2f07.jpeg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;zirs97 &lt;/strong&gt;(+16) 買了 Day one 的會員&lt;/p&gt;&lt;p&gt;從 21 年開始斷斷續續地使用，但是 23 年又沒有記了，這段時間又重新撿起來，喜歡【那年今日】的功能，過去的文字突然就會把你拉回當時的情景，還會被過去那個自己打動，開始反思和計劃。記錄生活還挺重要，能讓人感覺到活著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在基本不發社交媒體了，有些事情只是記錄給自己看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市面上相似的產品應該還挺多，有性價比更高的，只是我的記憶在 day one&#128516;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/07/avatar/f8c47b28cde1e3bb8d551ed31505714d.png&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/07/avatar/b91a6e83e7d4abfa9e635b72d94d483a.png&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;凱文 &lt;/strong&gt;(+16) 十一月買了兩個不大也不小的大件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一個書櫃，我的書和破爛有家了；一個雙層桌，我的電鋼琴有家了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（書櫃是宜家的畢利 + 奧克伯；桌子來自淘寶，這個奇怪的品類叫電鋼琴桌 or 編曲工作台，但其實就是個巨大的能放下電鋼琴的鍵盤托架。）&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/06/600143b78ff6fd1c38541c6fc1d1ffe6.jpg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/06/7a7a31728bbea0dbc86b4a9ba558dbed.jpg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ocean &lt;/strong&gt;(+16) 百樂的一支三合一多功能筆，紅色 + 黑色 + 鉛筆，價值七十多大洋（感覺血虧）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;優點： 原木的杆身，即使在冬天握也不會有金屬或者某些塑料那種冰冷感； 頭一次瞭解到這種多功能筆還有自帶自動鉛筆的功能，算是用途稍微多一點； 筆頭會額外標註當前使用的筆芯顏色，絕大多數情況下不會用錯顏色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;缺點： 貴； 自動鉛筆沒有想象中好用，配合有問題，是間隙配合，雖然不影響寫字，但會發出筆尖撞擊筆頭壁的聲響，在我看來，在 70 多塊錢的筆上出現這種問題是不可接受的；替芯也貴，好在有國產愛好的筆芯替代，效果還可以，配合上沒有問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本來就單純想買個筆偶爾寫寫畫畫，但實際生活中用筆的時候實在是太少了，在我這兒屬於美麗的廢物，不推薦任何人購買。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;打算過年的時候帶回去給還在上學的弟弟，希望他能好好珍惜我 70 多買的筆，不要送給他喜歡的女生。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/05/91a206abb2261512990fab10e59022e0.avif?imageView2/2/w/1120/q/40/interlace/1/ignore-error/1&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/05/47803495af5ab31a80d79c6e46462c7c.avif?imageView2/2/w/1120/q/40/interlace/1/ignore-error/1&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/05/28c9acffbdd66bdd5bfec49df7aa1ff7.avif?imageView2/2/w/1120/q/40/interlace/1/ignore-error/1&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿薰 &lt;/strong&gt;(+15) 買了全日空雙人上海往返大阪的機票，是雙十一活動，買下來實際付款 3200，等於一個人往返才 1600 塊錢，十分划算，選了週五晚上出發週一早上回，正好只需要請 1 天假（2 個半天）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;進行了一次特種兵旅行，玩了和歌山、貴志、白濱等地，週一早上一到上海就趕去下午的一個會議，屬於一種爽又累的社畜旅行。不過可能因為算是淡季，酒店都很便宜，480-750 不等（750 一晚的還可以免費泡主館的溫泉），一個人整體玩下來所有費用也就不到 5k，還是很划算了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;P.S. 全日空的飛機餐是真的不錯啊。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/10/e49e100f0e0ab6f3ada7be6caddce649.png&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/10/01fdb7f37ffa787a5ce268cfc90625cc.png&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/10/d3ae02011f27acae03727b0cf53af3fc.jpg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/10/873ec737dde4a471af15b84bc47534d2.jpg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;神秘市民陳先生 &lt;/strong&gt;(+15) 給透明玻璃版的 BangCase 買了一張磨砂膜，很喜歡少數派的這個手機殼，可惜 15 系列沒有更新磨砂玻璃版本，於是買了張 14plus 的手機背膜自己裁剪 DIY 磨砂。盲買這個膜，挺薄的，還好買了兩張，到手就裁壞了一張。最終效果還不錯，終於不沾我手上的汙漬了，顏值也提升了很多&#128526;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/07/avatar/60f0898158d8010f3cd6f8374c214850.png&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/07/avatar/b3ed74e03e73ce0ce05a9508c9c9d30d.png&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/07/avatar/048b7c4a1027afc6eeb000fb804203b0.png&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/07/avatar/1af87060ea8119737dee314eb89d6ee3.png&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/07/avatar/6d0baf29209bd5c938a2fed8cbcc9233.png&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CharlieLau &lt;/strong&gt;(+15) 《博德之門 3》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近更換了 Mac Mini 後，寫交易系統腳本已經讓我有點精神恍惚。想換換腦子，就下了幾款 macOS 可玩的遊戲。原本買的《完蛋！我被美女包圍了》因為老電腦 too old to run，這次正好有機會試試。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 Steam 閒逛時，發現《博德之門 3》竟然支持 macOS，趕上黑五 7 折，立即入手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;評價：和我當初第一次玩曠野之息一樣沉迷，D&amp;D 跑團本來就戳我，從小看跑團小説的我來説感覺就是老雀迷第一次碰到了全自動麻將桌，除了沒有和朋友在一起的氛圍，啥都給你了！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事實證明，diversity 拉滿也不會影響角色人設是否討喜，就是你有沒有誠意，做的好不好玩。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/05/ba9bbea47e4ddfe4d4c81dcd317ce2a1.png&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;柯柯 kk &lt;/strong&gt;(+13) 因為明年 5 月北京車牌指標到期作廢，急忙趕在 11 月底下訂了保時捷 Macan EV，搶到了 25 年 1 月的配額，從而趕上 5 月前提車的 DDL。足足 5 個月的等待期和小米 SU7 差不多，其中絕大部分時間都浪費在海運上，因為加沙衝突貨輪只能繞行好望角，比走蘇伊士運河至少要慢一個月。其實原本打算等待明年的小米 SUV，但又怕手慢沒搶到等半年熬到車牌過期，只能退而求其次，希望一切順利。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/08/988c964d294a278f74e474cb4d8770c8.jpg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;少數派_968446 &lt;/strong&gt;(+13) 入手了美利達山地車勇士 500，上一輛山地車是捷安特，騎了 2 年被偷了。原本也準備在捷安特和美利達之中選，在美利達店老闆降 300 的遊説下，果斷選擇了美利達，下班後跑完步再騎出門兜兩圈，已經有周圍的景點都會再次被我打卡的預感，探索半徑將再次擴大！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;憶夢非諸侯 &lt;/strong&gt;(+12) 11 月請了一週的年假，湊上兩個週六日去了一趟日本。因為第一次去不想把行程安排的太滿，安排了三個城市：東京、大阪、京都；東京逛的比較多，後面兩個城市京都只玩了一天，大阪主要是購物了。其實京都可以在好好玩玩，只能是留到下一次了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;怎麼説呢，踩了不少的坑，比如從東京到大阪補了 JR 的高價票，壽喜鍋自助看錯價格，一人份價格看成是兩人套餐價格等等。因為機票是飛豬特價券，不過好在是日航，吃過最好的飛機餐了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去日本回來的時候給自己買了死神的拼圖，一個元祖高達 0，一個鷹佐的膠，還買了一個飛利浦的刮鬍刀送給自己。日本 ps5Pro 隨便買，考慮到太大就沒買，且相對 5 升級不大，等 ps6 把。另外原價搶到一個 30 週年限定手柄&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/16/885d95bcadc13d2b468598d7ef09355f.JPG&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/16/5c6e08b6d8f2b320ff9375c76706d418.JPG&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/16/7a8cf9379fcb80deea0fb6fe73034b3c.JPG&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/16/7bf8d2f0f14f633151143ccc66aef3ed.JPG&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/16/f83a8e88a4346d4f50f02dfcded32792.JPG&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/16/f7cf1cb5add69b81d94630f063d84bb8.jpg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/16/bbc89c2ef8d3cdf413de8e179a2b0199.jpg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/16/b209f199c19e002be6ea128e13ed10e4.jpg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;遊學者 vbvo &lt;/strong&gt;(+12) 換了 find x8（以前是一加 9 Pro），感嘆手機攝影的提升真的好大&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/12/avatar/8c4d28d33dd58c3f555ae9f8a2fd9d3f.jpeg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/12/avatar/646142e8d7fd84a2e6b843da55826dae.jpeg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/12/avatar/fa6cd075b8011893d66bc3380fbb7b52.jpeg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/12/avatar/7f09df02dd40171d43a70f919343a186.jpeg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/12/avatar/154b93f6be513f003caa2f6385394c6b.jpeg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Asturiasyuan &lt;/strong&gt;(+11) mac mini m4，替代原來的 m2mac mini 作為主力桌機&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;磬吉 &lt;/strong&gt;(+10) 把朋友家的小貓咪 「偷」 回家了，嘻嘻，買了一堆貓咪用品、糧、砂各種，小貓咪很喜歡 pidan 的這個貓砂盆，很能給新到家的貓咪提供安全感。後續朋友送了雪人貓窩，小貓咪也很喜歡！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ps：我給小貓咪改名叫 cpa 了，不管怎麼樣反正我有 cpa 了，哈哈哈哈哈哈哈哈&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/17/avatar/082e4799b827f84c89e09a825b04e672.png&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/17/avatar/c98452848d34c68a69eb311f732f9c1c.png&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/17/avatar/eba91147f76285f6dcb05c3c36d0c4dd.png&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/17/avatar/04b894d513bc57975a95c60430cf7cb1.png&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/17/avatar/19e5336956ad8d066f988e053566dff4.png&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/17/avatar/a4961ac4ebdc402db965230ca4b44e0a.png&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/17/avatar/793a4004051d1c2da5d6896d603fa0a5.png&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/17/avatar/4f254526a99753b952dc4bfeb4238536.png&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/17/avatar/c6f6bd581094248b576f569fce05917b.png&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;潘譽晗 &lt;/strong&gt;(+9) 新玩意 1: 日式廚房置物架&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新玩意 2: 木質天板移動式置物框&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;購入渠道：沃爾瑪超市&lt;/li&gt;&lt;li&gt;購入價格：售價 999RMB（使用省錢卡之後加運費是 919RMB）&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;某天在家裡默默數了一下，家裡的鍋有 26 口。7 口琺琅鍋已經整整齊齊地放在了儲物間，連帶著幾口鍋也在儲物間等待使用。家就這麼點大，一些看過的書也需要儲物間留出位置，所以對於其他的一些鍋具，還有一些廚房家電產品的放置，就成了問題。這對於一個喜歡做飯的人而言，很麻煩，尤其是像豆漿機、微波爐這些高頻率的工具，藏在櫃子裡，等做的時候再搬出來，很浪費時間。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我家的廚房不像電影裡的豪華別墅一樣可以放置一台大大的操作枱，但是長方形的構造，還是有 8-10 平方米的空間。除開櫥櫃之後，我家的廚房可以同時站三個人，這個空間沒有在裝修的時候被好好利用起來，我一直都耿耿於懷。加上灶台只能放一口鍋，其他的鍋有時候就直接放在靠牆的地上備用，個人覺得非常不適合，而且非常亂（P1）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在網上參考了大量裝修博主、小戶型博主之後，我在實木置物架和不鏽鋼鏤空置物架中猶豫了半年時間（從 5 月糾結到有幾家店缺貨），最後終於在 11 月 23 日下了訂單，購買了一台四層高的置物架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;置物架長 85 公分，高 170 公分，深度 41 公分，單層高度 45，買完之後一直很擔心不夠理想。好在最後的成品讓我相當滿意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;資金足夠的話，全實木肯定會更牢固，但是考慮是後期購買的，我怕顏色不夠統一看起來不習慣，所以不鏽鋼佔主導的存在會減少置物架和定製櫥櫃顏色不統一的不搭配感。不鏽鋼的鏤空設計個人覺得很棒，即使是擺放了物件，也不會有讓整個廚房太過逼仄的感覺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;把置物架放到廚房之後，我立刻把放在餐廳的豆漿機、麵包機，還有放在廚房地上的米桶放在了最下層打底。倒數第二層我放了高壓鍋、平底鍋、兩個平盤和兩個養生壺，第三層放了一個多功能鍋和微波爐，這一層的位置靠近中間，拿取更為方便，而且也方便插頭的擺放。第二層用了一個收納盒裝了兩個玉子燒鍋和鯛魚燒鍋，然後是各種豆類雜糧和小型豆漿機，最上面放了一個蒸籠，一個泡麵鍋，一個平底鍋還有一些雜物。（P2）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這樣整理之後，廚房就比以前清爽了很多。在這樣的鼓勵之下，我又去沃爾瑪小程序平台購買了一個移動式的置物框，窄窄的置物框可移動，也不會佔太多的位置，我把不是特別常用但是會用到的調料、火鍋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;底料放在這裡，最上面的模板平面放了一個蒸蛋器和勺子收納罐。550 不到，我把廚房小小改造了一番，個人還是非常滿意的～這天做飯的時候都覺得清爽了不少～&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/17/avatar/c739cf311590112eab64dacfd890ce66.png&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/17/avatar/869b5aa258117bb9012bc6422af5b26d.png&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/17/avatar/e8feec765da61d246bef4ec9ab5d9011.png&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A1exMinatoooo &lt;/strong&gt;(+9) 11 月特種兵跑了一次日本，看了 YOASOBI 演唱會圓了巨蛋夢，然後在電器店撿漏買到了 iPhone 16，舒服&#128524;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/10/avatar/95566602720fc1ee4461f652664603c0.png&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/10/avatar/2fdc68b921c0f5db8f0ff784c3abfccd.png&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;愛新覺羅託馬斯 &lt;/strong&gt;(+9) 買了一台 PS 膠片機，contax tvs3。之前在站內被種草 t2，研究了一圈選了更喜歡的 tvs3。不得不的外觀真的非常精緻，鈦合金機身 + 藍寶石快門按鍵，是讓人時不時就想拿在手裡盤一盤的感覺&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/09/d828b3fb2f7112dd0f024426dff91c0b.jpg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;_Tor &lt;/strong&gt;(+8) 買了了李老六，第二天就因為過於自信剮蹭了輪轂，心情鬱悶了好久。改名李志剛，希望他有志氣且剛強，不要因小刮小蹭而氣餒 (ง・̀_・́)ง。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/19/avatar/fef2a1f05b756108fda084d873b53bc9.png&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/19/avatar/fe49ee60ded8d9bddd31cd602520c00a.png&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/19/avatar/6169a2fec91a5d7e092b04dc8bc518f7.png&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;sorryfu &lt;/strong&gt;(+8) 買了 Fender Play ii st（&#165;6200） 和 Yamaha THR 10II（&#165;1675）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為何買：聽完 Pink Floyd 的《The Divison Bell》之後徹底被 David Gilmore 的電吉他藝術所折服，所以買了和他同品牌的電吉他（為什麼不是同款，因為同款我買不起&#129315;）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感受：第一次玩電吉他，感受就是電吉他的弦比木吉他的好按多了，沒那麼割手。希望自己堅持下去吧，當然希望是美好的&#129315;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/09/557253b3edcb15196550b09707dfa012.jpg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;GnaixLex &lt;/strong&gt;(+8) 説個可能比較小眾領域的，入手了奈特科爾的小手電，型號是 MT1A Pro；主要是體積比較小巧，除了使用原裝的 14500 電池外，還可以兼容普通 AA 電池，並且個人感覺城市通勤的話，800 的亮度也比較夠用，是個比較不錯的 EDC 裝備吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Niki92 &lt;/strong&gt;(+7) 正式徒步一年半了，才買了第一個大品牌的徒步包，格里高利 deva 60 ，22 年款（算最新了）鹹魚收的，女生背過一次不想背了，以前的包就是隻要有揹負，我覺得都可以，隨便幾個雜牌子（不是迪卡儂，就是不知名的那種）陪我走了雨崩，臨安七尖，重裝太子尖，以及江浙滬周邊幾十條線（什麼一枝花，小恐龍啥的）。這個包原價很貴，我一直非常猶豫。畢竟徒步都不是那種超 4000 以上高海拔的，不太會有極端情況，所以我不是裝備黨，但是這次去實體店試了之後才發現，好的品牌的揹負真的是很好，很舒服，所以咬牙買了，當做自己的新年禮物了&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/19/9681e22ce787ce068ffa5657ef9186bb.jpg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;magneto &lt;/strong&gt;(+7) 符合預期。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/11/avatar/a4a3529c190bef7dc75d0c59df172f84.png&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Heinz &lt;/strong&gt;(+6) 買到戴著很舒服的睡眠耳塞。住在老小區房子不太隔音，實在影響睡眠質量。耳塞是硅樹脂的材質，可以根據耳朵的形狀變化，塞得又嚴實又沒多大異物感。隔幾天用酒精棉片消消毒，連續用了一週，用可視化耳勺看了看耳朵裡面，和以前差不多。最近週末戴著耳塞、關掉早上的鬧鐘，能一覺睡到 11 點。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/13/365891976be70de090674355d73bffc4.jpg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;芹菜 &lt;/strong&gt;(+5) 趁日本出貨降價，海淘了曾經天價的最強最帥&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/14/avatar/befc8dd968df9c184b76173aa7091622.png&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/14/avatar/43d9caa13250fb5b53849cf08b2c4414.png&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lean_on &lt;/strong&gt;(+5) 四通遊藝的街機按鍵（凱華知春軸）21 元一顆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玩街霸 6 的小夥伴應該知道這款街機按鍵，和傳統三和按鍵不同，這個裡面是機械鍵盤的軸體，用起來非常的不錯，很靜音。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/06/avatar/7a4c3d987b1c1db8c38915b3d2d9b6e3.png&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;maxwwwww &lt;/strong&gt;(+4) 買了幾個貼紙，把 2021 款 MacBook Pro 改成了遙遙領先。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/19/c4c31e96234a9fea990d1f0db5610c05.jpeg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/19/c22789bb90eb0e11041206e0ba4a74eb.jpeg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/19/e33c6775422d53c3b08b773e00468110.jpeg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;漫思茶 &lt;/strong&gt;(+4) air pods pro 2 耳機殼&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/17/801eabb69d3191c3eacad3c845cedab9.jpg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/17/6965bc1e86631c01dfe84089140236a0.jpg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/17/33b80548f6198415189c80a4335c6dbd.png&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;少數派 42867056 &lt;/strong&gt;(+4) 入了布魯可的傳奇版威震天和聖鬥士，做工完全對得起價格。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/14/avatar/07231fadf95824742246913c24e9f9e5.jpeg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/14/avatar/ccda45fa04a0a7384279ce6ee28b6d62.jpeg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/14/avatar/d41e8904e5a9ea7a5f19224fa2614518.jpeg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;縫紉機動隊 &lt;/strong&gt;(+4) dummy 做的比較不錯的一款，現在 5 以下就能買到吧，手機拍出來效果也不錯&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/11/avatar/ceced97a39e93dcffa3a72a3fd031193.png&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/11/avatar/f2b51dc3d6c94c2b3781f5a30ec18b5e.png&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Peko &lt;/strong&gt;(+3) 11 月買了一台一加 13，給自己用了多年的安卓備用機三星 s10 + 換掉了，雖然 s10 各方面都還不錯，但是一加 7 Pro 出的時候還是讓我後悔了好一陣子，那三星定製屏幕我可太饞了，三星自家旗艦都沒有的高級貨啊，就從那開始暗自粉了一加這麼多年，這次也算是圓夢了，雖然一加已經不是當年個性小眾獨特的存在了，但手機的素質還在，尤其我最看重的屏幕在今年又是獨一檔的水平，coloros15 的體驗在我完成各種減法設置（關閉各種不必要的功能和設置，也是我喜歡一加氫 os 的原因）之後系統的體驗開始呈上升趨勢，是安卓第一梯隊的水平，剩下的 AI 算是錦上添花了（畢竟我手裡的 Siri 還是個傻子），拍照不算出眾但是討喜，總之這次換機確實是質的提升，如果不是被蘋果生態深度捆綁我已經動了把它扶正的想法了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-xwt-try &lt;/strong&gt;(+3) 買了個小米 15 定製版，質感真好，只是軟件還需要進步，很多地方都感覺沒有完成好&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/15/avatar/e268691d83b41ace34cd087b13a6ffae.png&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/15/avatar/b02f57756e03e2873146e943e5a5a039.png&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;煙酸 Niacin &lt;/strong&gt;(+3) 給我的手柄配了個充電底座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之前都是用 5 號充電電池，反正沒電就充。秋促買了個死亡細胞，晚上激情 boss 戰結果中途沒電了，也沒找到電池，插著線打完了第一個 boss。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遊戲打一半真的非常影響體驗，遂立刻京東下單，第二天早上就到了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好看，好用，我很喜歡。就是有點小貴。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/14/bc271992f66dd0be171c62f214c81499.jpeg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;時光如水前來覲見 &lt;/strong&gt;(+3)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;服役 5 年的 iPhone 11 pro 成為備用機，換了 16 Pro，託朋友廣州買的，9 折 8999-900 到手 8100 美滋滋，雖然是 10 月份的事情了，過於流暢不再贅述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;入坑綠植界，土培水培統統上，植料石頭松針植金石啥都有，綠蘿琴葉榕墨蘭易難都有！家裡能擺的地方基本都擺滿了繼續繁殖培養！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;11 月份國補 8 折購入華凌 N8HB1A 三匹立式空調，京東實付 2900+, 後面各種保價 - 20-400-200, 返利近 100, 實際 2200 + 入手，怎麼用都不虧&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小件小米熨燙機，顏值在線，功能夠用，水箱不大，但小巧精緻，價格也不貴，非常喜歡&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工作 8 年，副屏一直是 1920 分辨率的 17 寸聯想顯示器，估計都不到 100 塊現在，狠心買了戴爾 U2720Q 4k 顯示器，史詩級加強，搭配黑蘋果工作 (摸魚) 體驗拉滿&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/10/6303cc6e49db09b5e6a2e0f3c0af4968.jpg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/10/fb4e6064e5087923a5d5ccc6ac895b78.jpg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/10/5e753bec0b04e48397fc7fcb82a7b725.jpg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/10/326d658e375347ac205991fe98b9d7cc.jpg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/10/887f4e1772e106582d7f497d280fc585.jpg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/10/a6c23bf738abda36f1692b1ca694f995.jpg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/10/e89c4729946aa78380d02b805fd41e29.jpg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CG 藝術實驗室 &lt;/strong&gt;(+1) 射手座 8 盤位 NAS 機箱&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之前的自組 NAS 用的是航嘉 GS400，只有兩個機械硬盤位，而且是全塔式。太大了，換了這個正好可以放在書架上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;價格：359 元，帶一套八口 SATA 線。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;體驗：1 個多小時就裝好了，運行平穩，噪音明顯要比之前低了很多，不愧是 NAS 專用箱子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;還有一些小玩意兒，詳見：&lt;a href=&quot;https://cgartlab.com/weeding-records-and-recommendations-for-november/&quot;&gt;https://cgartlab.com/weeding-records-and-recommendations-for-november/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/08/2871fac21fdb60b3402b18d553b1e7fb.jpg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;工作很忙中年人 &lt;/strong&gt;(+0) yes！&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/27/avatar/f34d4a265b90a7f89a3c7204ba55ef28.png&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;星光與魚 &lt;/strong&gt;(+0) 買了 a7 u bag 健身包，一直用的是單肩的長筒包，但是上個月買了個 sbd 硬腰帶，包放不下，健身房也不敢放。最近看到有那種雙肩包，可擴展，還可以把腰帶綁在包上，出差旅遊也能用的上。上 Reddit、xhs、YouTube 挑選了一下，備選 KNKG CORE,Flag nor fail ,Haven Athletic,NinjaPanda。最後還是輸給顏值，含淚入了 a7 u bag。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/21/d63f66a9cdf3ff0825f989b3a7037331.png&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&#128226;：祝大家新年快樂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如果你也想分享「新玩意」&#128265;：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;獲取 Matrix 社區寫作權限並簽署 &lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/72089&quot;&gt;Matrix 共創計劃&lt;/a&gt;；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在少數派獨家發佈一篇文章，在標題中標註「新玩意」前綴；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;用至少 800 字介紹產品，並配上 2-3 張產品的實拍圖片；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;在網站個人信息中補充支付寶賬號。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;成功入選本欄目還可以得到 108 元的「剁手紅包」&#129511;。如果你有興趣參與，就趕緊來稿吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&gt; 下載少數派 &lt;a href=&quot;https://sspai.com/page/client&quot;&gt;客戶端&lt;/a&gt;、關注 &lt;a href=&quot;https://sspai.com/s/J71e&quot;&gt;少數派公眾號&lt;/a&gt;，瞭解更多的新玩意 &#127378;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&gt; 特惠、好用的硬件產品，盡在 &lt;a href=&quot;https://shop549593764.taobao.com/?spm=a230r.7195193.1997079397.2.2ddc7e0bPqKQHc&quot;&gt;少數派 sspai 官方店鋪 &lt;/a&gt;&#128722;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <author>Matrix 機器人</author>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 16:29:14 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>本月玩什麼 | 奪寶奇兵、LOK Digital、紀念碑谷 3</title>
            <link>https://sspai.com/post/95276</link>
            <description>&lt;div class=&quot;content wangEditor-txt minHeight&quot;&gt;&lt;p&gt;歡迎來到&lt;strong&gt;「本月玩什麼」&lt;/strong&gt;，本欄目將從作者個人角度出發，獨立挑選一些本月新發售的遊戲作品/內容做簡要介紹、評論，不保證收錄覆蓋面，且並非每一款都是筆者推薦遊玩的，主要涵蓋 PlayStation、Xbox、Nintendo、PC 和 iOS/Android 等主流平台；請注意，本文的探討僅限於遊戲剛發售時點的表現，遊戲未來可能通過迭代變得更好或更差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在介紹完近期新發售遊戲後，會有探討最近玩過、值得一説的遊戲的板塊，歡迎參閲。期待這裡能有勾起你興趣的內容或探討，也真誠感謝所有喜歡本欄目的朋友，感謝大家又一年的陪伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本欄目設有有獎互動環節&lt;/strong&gt;，上一期中獎的幸運讀者是 &lt;a class=&quot;ss-atUser&quot; href=&quot;https://sspai.com/u/04d996e9&quot;&gt;@雙耳魚禾&lt;/a&gt; ，請前往「&lt;a href=&quot;https://sspai.com/my/wallet/withdraw&quot;&gt;我的收益 &gt; 結算中心」&lt;/a&gt;根據提示補充個人信息，我們將為你發放價值 100 元的遊戲補貼。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;本月新遊&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;奪寶奇兵：古老之圈 / Indiana Jones and the Great Circle&lt;/h3&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;Todd Howard 畢生追求的遊戲改編之作，主要以第一人稱展開動作冒險。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;推出日期：2024.12.08&lt;/li&gt;&lt;li&gt;登陸平台：XS X|S、PC&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/7723ea5713c8c8944de88d0367157feb.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;全球頂級 IP《奪寶奇兵》的最新改編遊戲，由《德軍總部》（Wolfenstein）系列開發商 MachineGames 負責製作、Bethesda Softworks 發行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《奪寶奇兵》系列從 1981 年的第一部電影發端，最知名的當然是五部系列電影，全部由喬治&#183;盧卡斯（George Lucas）負責創意，其中最為人們所津津樂道的前四部電影由史蒂文&#183;斯皮爾伯格（Steven Spielberg）導演，電影之外還有一部前傳電視劇，以及數不清的衍生小説、漫畫、遊戲等不同媒介的作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該系列虛構了一位頗有魅力的主角──考古學家亨利&#183;「印第安納」&#183;瓊斯博士（Dr. Henry &quot;Indiana&quot; Jones），他輾轉世界各地的秘境，探尋傳説中的寶物（幾乎都被他證實真的存在），同時與渴望掌控寶物力量的納粹鬥智鬥勇；電影裡驚險的動作表演、對上古神秘力量的刻畫、恰到好處的幽默元素，都留給了我美好的回憶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本作的故事設定在《奪寶奇兵》電影系列的早期，位於第一部、第三部電影之間（第二部是前傳），也是 2011 年之後的首部改編遊戲，該作始於明星製作人 Todd Howard 對版權方盧卡斯的狂熱「追求」，據 &lt;a href=&quot;https://www.pcgamer.com/todd-howard-says-bethesdas-indiana-jones-game-is-a-definite-love-letter-dating-from-2009/&quot;&gt;PC Gamer&lt;/a&gt; 和 &lt;a href=&quot;https://www.polygon.com/23486642/bethesda-indiana-jones-video-game-machinegames-todd-howard&quot;&gt;Polygon&lt;/a&gt; 等報道，Howard 在一檔播客中透露，他從 2009 年就開始向 LucasArts 提案，但前者希望 Bethesda 來發行、後者則認為 LucasArts 是當仁不讓的發行商。當然我們知道雙方最後還是談成了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本作中，玩家絕大部分時間裡都在第一人稱扮演瓊斯，並會在解機關、爬牆等一些場景內互動以及過場動畫中看到第三人稱的瓊斯，全流程由多個大章節構成，每個章節一般是一段相對「銀河城」的動作冒險，玩家既要處理敵人──潛行、暗算、打正面都行，也要尋物、開路和解謎。MachineGames 創意總監 Axel Torvenius 在受訪時提到，遊戲開發的初期就決定採用第一人稱，讓玩家進入瓊斯博士的視角，體會第三人稱無法達到的親密視角，筆者淺淺體驗了一段開頭，感覺 QTE 式的模擬交互有些繁瑣，切到第三人稱的頻率也超出了個人預期，不知後面的沉浸體驗會不會更讓我個人感到舒適。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最後提一點角色表演方面的一些軼事，知名遊戲演員 Troy Baker 飾演了本作的瓊斯博士（我得説他的聲音低得催眠），但遊戲中的形象仍基於哈里森&#183;福特（Harrison Ford），Baker 在接受 &lt;a href=&quot;https://www.bbc.co.uk/news/articles/cn08epwy152o&quot;&gt;BBC&lt;/a&gt; 採訪時透露，Todd Howard 起初很不看好由 Baker 來演繹，但 Baker 仍在試鏡中勝出，他很高興自己對瓊斯的演繹最終獲得了 Howard 的肯定；我想 Baker 或許也逃過了福特的刁難，因為後者曾&lt;a href=&quot;https://www.gamesradar.com/games/action/harrison-ford-praises-troy-bakers-indiana-jones-and-the-great-circle-performance-years-after-arguing-nobody-else-could-be-indy/&quot;&gt;在 2019 年的一檔電視節目中挑明&lt;/a&gt;：沒有其他人能成為印第安納&#183;瓊斯，我就是他，我不在了、他也就不在了。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;LOK Digital&lt;/h3&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;不僅是有趣的黑白字謎，更是以語言為橋樑、可以觸及的異世界。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/5d7dbd86b676e92771f586cdaac5097a.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;聯合 TGA 2024 舉辦的 Day of the Devs 上發佈的作品，作者在之前的&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/94914&quot;&gt;資訊彙總&lt;/a&gt;稿裡簡要介紹過，該作來自斯洛文尼亞藝術家 Blaž Urban Gracar，改編自他 2020 年推出的紙質解謎書《LOK》。遊戲用交互便捷、生動傳神的方式，呈現了一個美妙的虛構世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本作模擬了一種名為 LOK 的生物，在填字遊戲一樣的格子上擴展領土的過程。遊戲一開始，玩家被要求找到關鍵字組合「LOK」，找到並塗黑後，玩家會獲得墨水用來塗黑其他格子，塗滿一關的所有格子即告勝利，可以進入下一關；「LOK」只是一個開始，玩家會在後續關卡中學到「TLAK」「TA」「X」等更多詞彙，他們又有各自的功能，&lt;a href=&quot;https://www.thegamer.com/lok-digital-is-changing-the-way-my-brain-works-and-it-scares-me/&quot;&gt;TheGamer&lt;/a&gt; 的編輯在記錄遊玩體驗時寫到，《LOK Digital》（其實也等同於紙質的《LOK》）的謎題設計很考究，讓人感覺真的是在學習一種新的語言，不得不感嘆 Gracer 創造 LOK 這個種群的巧思。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最後還是和上次一樣提一下，《LOK》有一個內容量超大、覆蓋面很廣的&lt;a href=&quot;https://sspai.com/link?target=https%3A%2F%2Fwww.blazgracar.com%2Flok&quot;&gt;主頁&lt;/a&gt;，收錄了遊戲介紹、遊戲實況流程、設計幕後等參考信息，還提供了《LOK》的免費 PDF 下載鏈接，值得感興趣的朋友一試。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;紀念碑谷 3 / Mounment Valley 3&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;五年一晃而過。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;推出日期：2024.12.10&lt;/li&gt;&lt;li&gt;登陸平台：Mobile&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/3d56cda01a0bd0592aa0852e0314eac6.jpeg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在宣佈了五年以後，ustwo games 的這部《紀念碑谷》續作終於正式推出，由 Netflix Games 獨佔推出，玩家需要有 Netflix 訂閲，進入遊戲登錄後方可免費遊玩（前兩代也已加入訂閲）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《紀念碑谷》系列前作以等視距透視、偏抽象的幾何圖形、3D 錯覺等特色聞名，具有很高的辨識度，這也讓對本系列的革新提出了挑戰，開發者需要權衡「創新」和「傳承」，總不好隨便拋棄招牌視覺風格著副「鐐銬」。就筆者的個人觀察，本作重點保留了透視、錯覺玩法，同時豐富了美術元素，引入了更多具象的自然圖騰，角色、物件的運動也不再緊貼網格，總的來説，遊戲看起來比以前複雜了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了遊戲本身，我倒還想推薦一下&lt;a href=&quot;https://www.moth.studio/projects/mv3&quot;&gt;本作的宣傳片&lt;/a&gt;，來自視覺特效團隊 Moth Studio，要我説如果遊戲能有片子裡風味，那就太美好了。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Fitness Boxing 3: Your Personal Trainer&lt;/h3&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;NS 獨佔的健身遊戲，知名聲優「陪練」是最大賣點之一。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/191e12d20666bbc7951accf8c2be558a.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;由 Imagineer 開發的「伴侶型」健身遊戲，已經是系列的第三部正作，玩家可以通過 Joy-Con 提供的體感來跟練，遊戲會相對科學地給予拳擊練習指導，幫忙制定訓練方案，或是提供音樂、視覺特效等氛圍元素，總之就是給（可能）單調的單人居家拳擊練習套上富有親和力的外殼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知名聲優配音的健身教練輔助鍛鍊，是本作最風光的賣點之一，本作的日語配音包括ファイルーズあい、皆川純子、早見沙織、中村悠一、大塚明夫、緑川光幾位，玩家們可以按需選取。根據官方的宣傳，本作的功能也較前作有優化，可繼承前兩作的存檔，還加入了練習揮拳動作的模式、可在坐姿下練習的模式等。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Uncle Chop&#39;s Rocket Shop&lt;/h3&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;一款模擬性質很重的 Roguelite 作品。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;推出日期：2024.12.05&lt;/li&gt;&lt;li&gt;登陸平台：PS5、XS X|S、NS、PC&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/9678df93cfe6ee6fd8aba06a9d8aba56.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;來自獨立開發者 Bread Envy，一款非常詼諧的 Roguelite 作品，玩家將扮演一名機械師，接受了一份神秘的太空服務區維護工作，每天都要面對（程序生成）的各種故障，需要對照故障解決手冊、摸索解決問題，賺取收入、上繳租金，遭遇 NPC 和奇怪的暗殺，不斷復活、成為愈發熟練的機械師，摸索故障維修小遊戲背後的故事脈絡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玩過《Papers, Please!》的朋友可能還有印象，玩家作為邊境管理人員，在審查護照時需要參考一本工作手冊，本作的設計很類似，玩家會拿到一本 300 頁（但排版超級鬆散）的維修手冊，煞有介事地記錄了所有故障的檢修方式，你可以&lt;a href=&quot;https://www.unclechops.com/&quot;&gt;免費下載到這本冊子&lt;/a&gt;，再結合遊戲的宣傳，看看有沒有興趣打這份工。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;最近玩過&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;山海旅人 / The Rewinder&lt;/h3&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2024/12/30/4aaa3c9a591a6c092a6d887ff5ab5987.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;來自雲山小雨工作室，筆者在 XSX 上游玩了這部 Game Pass 內的作品。《山海旅人》設定在一個虛構的中國古代背景下，主角是行走在陰陽兩道的「逆夢師」——可以改變過去的神職，這次接到老朋友黑白無常的委託，前去調查一樁大量亡魂無法轉世的詭異案件，並因此獲悉了更大的陰謀、留待續作展開。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遊戲流程中，每經過一段時間的調查推進，玩家就能進入一段特定的角色記憶，呈現方式和《賽博朋克 2077》（Cyberpunk 2077）中可以播放的「超夢」很像。不同的是，本作中玩家不是要獲取情報，而是要從的場景、人們腦中提取關鍵信息或念頭，再輸入給特定的人，改變其過去的行為，使得現在能獲得矯正與救贖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了循著線形流程、順藤摸瓜解決案件，《山海旅人》更有眾多趣味角色給我深刻的印象。儘管遊戲的篇幅不長，但主角以外的很多角色都有動人的形象，撫琴的小童、念家的乞丐、苦尋青梅竹馬的「瘋女人」、等丈夫採藥的病妻……他們的劇本不算長，仍令人動容、回味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;順便一提，《山海旅人》讓我想起了疫情期間曾高強度參與的劇本殺（幾乎只玩推理本），也令我遺憾地注意到，劇本殺在經歷「重新電子化」以後，其沉浸感對「線下開會」完全是降維打擊——除非你有一位能化腐朽為神奇的 DM。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本作發行於 2021 年，目前已宣佈續作《山海旅人 2》預計明年一季度發售，並同步放出了試玩 Demo，期待新作的表現。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上便是部分近期值得探討的新遊信息、遊玩感受彙總，個人角度僅供參考。本文設有有獎互動環節：&lt;strong&gt;請聊聊 2024 年度印象很深的遊戲時刻吧&lt;/strong&gt;。提前感謝你真誠的分享。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&gt; 關注&#160;&lt;a href=&quot;https://www.xiaohongshu.com/user/profile/63f5d65d000000001001d8d4&quot;&gt;少數派小紅書&lt;/a&gt;，感受精彩數字生活 &#127811;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&gt; 實用、好用的 &lt;a href=&quot;https://sspai.com/mall&quot;&gt;正版軟件&lt;/a&gt;，少數派為你呈現 &#128640;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <author>板斧</author>
            <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 16:08:03 +0800</pubDate>
        </item>
        <atom:link href="https://sspai.com/feed" type="application/rss+xml" ref="self"></atom:link>
        <atom:link href="https://sspai.com/feed" type="application/rss+xml" ref="hub"></atom:link>
    </channel>
</rss>