<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
    <channel>
        <title>少數派</title>
        <link>https://sspai.com</link>
        <description>少數派致力於更好地運用數字產品或科學方法，幫助用户提升工作效率和生活品質</description>
        <language>zh-CN</language>
        <managingEditor>contact@sspai.com (少數派)</managingEditor>
        <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 08:30:50 +0800</pubDate>
        <item>
            <title>派早報：Instagram 推出剪映競品、富士將發佈半格數碼相機等</title>
            <link>https://sspai.com/post/98669</link>
            <description>&lt;div class=&quot;content wangEditor-txt minHeight&quot;&gt;&lt;p&gt;4 月 23 日，Instagram 平台正式推出了《Edits》，一款專為創作者打造的視頻編輯應用。《Edits》不僅能夠與 Instagram 深度融合，還可以兼容其它社交媒體平台，如 TikTok 等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;該應用配備了完整的視頻拍攝、編輯工具，並且支持添加 AI 動畫、摳圖等特效。此外，《Edits》還設有專門的板塊用於記錄創意、管理項目以及導出內容，同時提供了一個靈感推送功能，用戶可以在這裡瀏覽到各種熱門視頻片段，並獲取相關的表現數據，從而為自己的創作提供參考。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/24/cb0223a25ea7b529e8deeeabafbbdd5d.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;產品 UI 示意圖，圖片來自新聞源&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;目前，《Edits》已在 App Store 上線，用戶可以免費下載使用。&lt;a href=&quot;https://www.cnbc.com/2025/04/22/instagram-edits-tiktok.html&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;富士確認將發佈半格數碼相機&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;4 月 22 日，富士公司公開了一款相機新品的預告片。根據預告片顯示，新機名為 Fujifilm X-Half，是一款半格機型（Half the size, Twice the story），且支持膠片模擬色彩。以上信息與此前的傳言一致，富士方面並未具體公佈新機的正式發佈日期。&lt;a href=&quot;https://www.fujirumors.com/first-official-fujifilm-x-half-teaser-launched/&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/24/article/0b84ce8fa56e498f7e6946b185846e0b.jpeg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;產品預熱圖，圖片來自新聞源&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;群暉發佈 DS925+ 網絡附加存儲設備&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;4 月 23 日，群暉公司發佈 DS925+ 網絡附加存儲設備（NAS），這是群暉 DS92x 系列的後續機型，適用於家庭用戶和小型企業，採用四盤位設計並附帶固態硬盤緩存功能，支持連接群暉外部存儲機櫃實現更大容量的擴展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;配置方面，DS925+ 採用 AMD V1500B 四核心處理器，機身默認內存為 4GB ECC 糾錯內存，可選 32GB ECC 內存，機身緩存為兩盤位 NVMe M.2 SSD，可建立存儲池或作為緩存加速使用，四盤位設計兼容 3.5 英寸和 2.5 英寸的機械硬盤或固態硬盤，採用雙 2.5GbE 網口，數據接口為兩個 USB 3.2 Gen 1。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，從 2025 年新發布的 Plus 機型開始，都需要採用群暉品牌的硬盤或經過群暉認證的硬盤，如果使用未經認證的硬盤則可能導致功能被限制，用戶在採購硬盤時應當先查詢是否兼容群暉設備。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/24/article/1e0b81cf0fddd47601d6f3c250777070.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;產品外觀圖，圖片來自新聞源&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;目前，DS925 + 在中國大陸市場的售價為人民幣 4999 元。&lt;a href=&quot;https://www.landiannews.com/archives/108854.html&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;JetBrains 宣佈停用《Aqua》&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;4 月 22 日，JetBrain 公司發佈公告稱，由於《Aqua》未能達到預期的市場採用率，公司決定停用這一專為 QA 工程師設計的自動化測試 IDE 產品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;JetBrains 已將《Aqua》的功能整合進 Test Automation 插件，用戶可在《IntelliJ IDEA Ultimate》《PyCharm》《WebStorm》等 IDE 中繼續使用自動化測試框架支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了緩解過渡期給用戶帶來的不便，JetBrains 制定了詳細遷移計劃。其中，商業許可證持有者將自動升級至 All Products Pack 許可證，立即獲得《IntelliJ IDEA Ultimate》等最新版本訪問權限，且無需額外費用；非商業用戶則可申請《WebStorm 》的非商業許可證，或以 40% 折扣購買為期一年的 All Products Pack 許可證。此外，2025 年 4 月 22 日前購買的 All Products Pack 許可證仍包含《Aqua》許可證。&lt;a href=&quot;https://www.ithome.com/0/848/258.htm&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;超高清插入式微型機頂盒千萬級規模部署正式啟動&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;「超高清插入式微型機頂盒千萬級規模部署啟動儀式」於 4 月 22 日在第三十一屆中國國際廣播電視信息網絡展覽會（CCBN2025）開幕式暨主題報告會上舉行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;據國家廣播電視總局介紹，超高清插入式微型機頂盒採用低功耗器件和緊湊化設計，體積較普通機頂盒降低 80% 以上，可直接插在電視機 HDMI 接口上使用，實現了機頂盒小型化、隱藏化、減少連線的目標；支持 4K 超高清業務，符合超高清發展需求。搭配基於紅外、藍牙和星閃的三模通用遙控器，實現一個遙控器同時控制電視機和機頂盒，方便用戶一鍵開關機、一鍵進直播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中國電信、中國移動、中國聯通、中國廣電 2025 年將在全國各地部署超過 1000 萬套超高清插入式微型機頂盒和三模通用遙控器，提升有線電視和 IPTV 服務品質，促進電視機、機頂盒等消費電子產品技術革新和超高清端到端全鏈條發展。&lt;a href=&quot;https://m.ithome.com/html/848174.htm&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;PlayStation 5 發佈聲音聚焦等功能&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;4 月 23 日，索尼公司發佈 PS5 的聲音聚焦「Auto Focus」功能，該功能包含一系列的音頻增強能力，包括語音通話增強、高頻或低頻增強、調整左右聲道傾向等，可以幫助玩家獲得更為準確和個性化的遊戲音效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同時，為了慶祝 PlayStation 三十週年，索尼還為 PS5 製作了經典主題（Class UI），包含了從初代到第四代 PS 的復古皮膚。&lt;a href=&quot;https://blog.playstation.com/2025/04/23/new-ps5-system-software-update-features-audio-focus-and-the-return-of-the-classic-console-ui-customizations/&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/24/article/b9ff78a80f81d3beecd62945412124e6.jpeg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;復古皮膚的選定路徑，圖片來自新聞源&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h2&gt;你可能錯過的好文章&lt;/h2&gt;&lt;h2&gt;少數派的近期動態&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;BANG!CASE 新機型測試體驗官招募中！如果你有 iPhone 15 或 16 Pro，歡迎帶上你的快捷指令玩法&lt;a href=&quot;https://sspaime.feishu.cn/share/base/form/shrcnSJKDFOVnMjv8P6QWudC4Ph&quot;&gt;&lt;strong&gt;點此申請報名&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;，文章發佈至首頁還可免費保留測試樣品。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;少數派鴻蒙客戶端正式上線，&lt;a href=&quot;https://appgallery.huawei.com/app/detail?id=com.sspai.hm&amp;channelId=SHARE&quot;&gt;&lt;strong&gt;誠邀體驗&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;。同時也歡迎面向鴻蒙生態的內容投稿，我們將為符合首頁推薦條件的稿件提供特別獎勵。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;少數派線下共創活動開放報名。共創活動由共創工作坊和共創開放日組成，共創工作坊報名現已開啟，如果你有具體的創意項目，歡迎報名來與少數派產品經理和編輯面對面溝通。&lt;a href=&quot;https://sspaime.feishu.cn/share/base/form/shrcn66h4CzHHzGF7Xg5o7I05Of&quot;&gt;&lt;strong&gt;點擊報名&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;值得一提的共創項目&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;這是一款支持快充的磁吸充電寶，採用全鋁合金機身設計，通過精密金屬切割工藝打造，最薄處僅為 4.5mm，電池容量為 5000mAh。在機身下方預留了兩組，共六個標準化孔位，靈感源自 iPhone 標誌性的三攝模組造型。可搭配第三方裝飾配件，賦予產品獨特的禮品屬性和情感價值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前項目仍處於初期階段，最終未必會入選少數派的共創計劃。若你對該構想感興趣，請留言評論你的想法，你的支持將加速這些產品從概念走向落地。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/24/article/a4d0b3e876f0cb151385aff70892aa83.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <author>少數派編輯部</author>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 08:30:50 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>沒空讀書的一年裏，我開始重新思考「讀書」這件事</title>
            <link>https://sspai.com/post/66152</link>
            <description>&lt;div class=&quot;content wangEditor-txt minHeight&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://sspai.com/matrix&quot;&gt;Matrix&lt;/a&gt; 是少數派的寫作社區，我們主張分享真實的產品體驗，有實用價值的經驗與思考。我們會不定期挑選 Matrix 最優質的文章，展示來自用戶的最真實的體驗和觀點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章代表作者個人觀點，少數派僅對標題和排版略作修改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年一年，自己讀書很少，實在是羞愧。但讀書少的原因，一是因為太忙，二則是漸漸發現了「不讀書」的好處。實際上，在「不讀書」的一年，我對讀書有了更多的思考……&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這篇文章從 2020 年末開始動筆，斷斷續續寫了有三個月，算是對自己多年讀書經驗的總結。文章將讀書的問題分為「應不應該讀」「要不要讀」「應該讀什麼」「應該怎樣讀」四個方面，篇幅足足有一萬字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，這也是我在「少數派」這個平台發佈的第一篇文章，由於水平有限，可能出現的錯別字和紕漏請大家無情指出！也歡迎大家一起交流讀書心得，畢竟，在知識面前，我們永遠都是小孩子。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;應不應該讀書？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;對於這個問題，你一定會認為我給出的答案是「應該」，但事實上，我並沒有足夠的理由説服你去讀書。從我個人的情感上講，「應不應該」這個問題根本不存在，但如果從理智上回答，那麼答案還是——應該。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原因如下：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;讀書對個人而言是獲得知識的最佳途徑。&lt;/strong&gt;一本好書，特別是某一領域的導論性書籍，內容涵蓋了某一學科體系的絕大多數經典內容，也正因為經典、全面，導論書籍是一個人進入某一學科的必經之路，而這種體系的建構，無論是影視資料還是其他途徑都無法替代，此之謂「最佳途徑」；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;讀書對個人而言是獲得知識最經濟的途徑。&lt;/strong&gt;就價格來看，一本書，如果不追求裝幀設計，單獨關注內容，價格實在算不上多貴，便宜的書十幾塊，稍微貴點的三四十，稍微奢侈的書上百，以這樣的價格來換取「知識」，不可謂不「經濟」；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;讀書對個人而言是獲得知識的最快途徑。&lt;/strong&gt;這點可以從讀書與其他途徑的比較中看出來，當一個人想要了解某一領域知識，如果依靠聽書、觀影的方式，他花費的時間一定不少於完整讀完一本書所需要的時間，這也可以説是「時間上的經濟」，除此之外，人的大腦樂於接受富有色彩的、動態的刺激，而對於文字這種單一的刺激卻不容易接受，所以，某一領域的內容依靠圖像或影視的方式呈現，可能會更容易接受，但只能留下粗淺的印象，但頭來還需要花更多時間去消化，而書籍則不然，由於文字本身是「單調、無聊」的，關於內容的消化則伴隨著閲讀全程，你讀完一本書，所獲得的印象必然不限於一行字一句話，而是整體的內容都有所瞭解。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;你看，我給出的三條理由都是&lt;strong&gt;「對個人而言」&lt;/strong&gt;的，並且明確指出了&lt;strong&gt;「獲取知識」&lt;/strong&gt;這個好處。所以，如果你需要獲取某一領域的知識，那麼不要猶豫，你應該讀書。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但與此同時，必須提出一點：在我看來，讀書，儘管是一件「應該」去做的事，但&lt;strong&gt;讀書也是一項危險的活動&lt;/strong&gt;。所以，不分青紅皂白推薦所有人讀一切書籍的人，哪怕他是讀書人，也一定值得懷疑。要知道，一本好書給人的滋養可能存續一生，而一本爛書（壞書）也可能荼毒一輩子。當然，關於好書和爛書的觀點每個人每個時代各有不同，這涉及到一定的價值判斷，此處不予詳細討論。但在「全民不讀」的情勢下，與「好書爛書」的問題相比更為重要的是，最適合你的書是哪一本？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了上述的三條理由之外，許多讀書的人也許會給你列出一系列關於讀書的好處，例如説陶冶情操、道德教化、情感發洩等等，這些當然也是應該讀書的理由，但這些大都是文學作品（虛構類作品）所具有的功能。我非常喜歡讀虛構類作品，而且從中獲得了極大的快感。因此，本文討論的「讀書」不限於你為了獲取某一領域知識而進行的閲讀，還包括為了消遣娛樂而進行的閲讀，當然，更為重要的論述對象是前者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總之，如果你想獲取某一領域的知識，讀書吧！&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;要不要讀書？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;搞清楚「應不應該讀書」之後，「要不要讀書」這個問題似乎已經解決了。但並非如此，這兩個問題有細微的區別：&lt;strong&gt;「應不應該」討論的是讀書的「應然性」，而「要不要」則討論的是其「必要性」。&lt;/strong&gt;即使一件事情是應該去做的，你也未必一定要去做它，反過來，即使一件事情不應該去做，你也未必一定不會去做它。舉個例子：依照公眾場合的道德規範，我們每個人都應該在公交上給弱者讓座，但我們未必會這樣做，反過來，每個人都不應該闖紅燈，但你在某種情況下偶爾也會闖一下。讀書，也是這樣的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在我看來，讀書是一件「應該去做」但「沒有必要」人人去做的事情。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沒有必要的原因很簡單：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;每個人的時間有限，只能去做最重要的事。&lt;/strong&gt;如果讀書尚且不能讓你生存下來還會大量佔用你的時間，那麼把時間花費在「求生存」上更為合理，正如羅翔在其訪談中所講，我們應該時時刻刻警惕這種 &lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/1IS_p2GSA_X3IXzjUS0AHQ&quot;&gt;「學者的傲慢」&lt;/a&gt;；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;讀書並非是獲取知識的唯一渠道。&lt;/strong&gt;它也許是獲取知識的最佳、最經濟、最方便的渠道（這僅僅是我的觀點而已），但並不是不可替代的，而且並一定適合你。我們所處的時代叫「數字時代」，能夠獲取知識的渠道並非只有文字，還有演講、播客、視頻、VR、AR 等等。相比於文字，圖像化的知識對我們而言也更容易接受，更加形象生動富有趣味，那麼，有什麼理由它們不能取代「讀書」呢？再者，每種知識一定有它最適合的獲取方式，讀書也只是這些方式之一，大多數情況下並不是最適合的那種。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;讀書並非獲得最佳情緒體驗的唯一渠道。&lt;/strong&gt;我的一個主張是，讀書如果不能給人良好的情緒體驗，那還不如不讀。當然，我這裡所講的「快樂」僅僅是其中一種情緒體驗，讀書的過程中可能還會伴隨著痛苦、滿足、無聊、憤怒等多種情緒。那麼怎麼定義這個「良好的情緒體驗」呢？痛苦與憤怒算不算的上「良好」呢？也許，應當算上這些我們認為的負性情緒。一般來講，在小説閲讀過程中，讀者的情緒體驗會非常明顯，特別是情節特別吸引人的類型小説（武俠、科幻、言情等），這種情緒的起伏在閲讀過程中是正常的，而且小説本身就具有情緒宣洩的功能，作者創作本身的部分目的也是如此。但在這個時代，「快餐文化」往往給人更大的衝擊，讓人獲得情緒體驗的方式也變得多元，「快節奏」的生活方式給人帶來了快節奏的情緒體驗。舉例而言，我們可以暫時擺脫世事沉浸在電影跌宕起伏的情節之中，然後抽離出來，而讀書是一種「慢工」，需要花費更多的時間，顯然無法滿足人們這種「快」的需要。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;説「讀書是一件應該去做但沒有必要人人都去做的事情」並不意味著我不主張讀書，在獲得更為長久的情緒體驗，獲得思想磨礪、頭腦鍛鍊上，讀書是無可替代的。我到現在還記得十二歲沉浸在《水滸傳》世界當中的快感和通宵讀武俠小説的樂趣，也記得小時候為《四驅兄弟》而著迷的場景，而現在的人可能對電子遊戲的印象更深，就情緒而言，這些或許並無分別，但在能力的提升上，只能説是「各有千秋」罷。一款優秀的遊戲勝過一本好書，但不能完全替代這本好書（這話反過來説也沒有錯），因為遊戲是鬆散的、即時的，而圖書是緊密的、永久的。相反，一些遊戲能幫助人獲得空間認知能力的提升，大多數書籍並不能做到這一點。這也是「沒有必要」讀書的原因之一。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;應該讀什麼書？&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;拋棄「書籍的類型、內容」來談「是否應該、有沒有必要讀書」這個問題是空洞的，我們不應該指望書籍承載太多功能。You are what you read，這句話也説明「內容」，而不是「書」這個物質本身或者「閲讀」這種行為本身，才是塑造你個人的因素。所以，我們當然逃不開這個話題——「應該讀什麼書」。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2021/04/19/643aafde2513b443c117711937467a52.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;圖源: &lt;a href=&quot;https://unsplash.com/photos/XqXJJhK-c08&quot;&gt;unplash.com&lt;/a&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;電子書 VS 實體書——載體的選擇&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;高爾基曾説過「書是人類進步的階梯」，如果活在當代，他可能會加上後半句「電子書是人類進步的電梯。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就我個人而言，電子書和實體書我都會閲讀，但有些極端的讀者可能會選擇兩者之一。毋庸置疑，我們現在更多通過電子設備閲讀，這大大方便了我們對「書籍」（如果 kindle 和手機也算書的話）的管理和攜帶，但主張實體書閲讀的人可能會強調一些「閲讀」之外的因素，例如「閲讀體驗」。閲讀體驗是指什麼？可能包括這些方面：在閲讀過程中所感受到的紙張翻閲的快感、書籍字裡行間進行批註的快感、出行時攜帶一本書籍的安心感、眼睛不必因為長時間盯著屏幕而產生疲勞感、電子設備圖書館中未讀目錄塞滿的壓力感等等。儘管電子書在仿真方面做足了功夫，但似乎還是難以滿足傳統讀者的這種普通要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，電子書真的這麼不堪接受嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也許並非如此，&lt;strong&gt;閲讀載體的需求往往與內容有關。&lt;/strong&gt;如果要閲讀的是小説，我迫不及待想要讀完《卡拉馬佐夫兄弟》或《明朝那些事兒》，讓我隨身攜帶字典一樣厚的書籍我當然不願意，因為在閲讀虛構作品時，我個人並沒有太多要做筆記的需要，閲讀過程中所引發的道德思考和思維實驗自然需要記下來，但我更偏向於在閲讀完成之後整理思緒寫下一篇讀書筆記，而在閲讀的過程中，我則希望保持無人幹擾的流動狀態，我希望自己的情緒隨著情節漂流、思想跟著故事走動，那麼，這種時刻，文字的載體是紙張或者電子水墨屏又或者電容屏又有什麼區別呢？我只想盡快讀完，越快越好。換一種場景，我要閲讀一本社科類書籍或哲學類書籍，就拿《自私的基因》或康德的鉅著來説吧，在閲讀的過程中，我要不斷回顧作者之前講了什麼，又或者某處的知識點需要補充、某一個術語需要解釋，思考「作者的推論究竟是怎麼演繹的」這些問題。如果讓我帶著電子書，我又如何即時翻閲得出我想要的答案？沒有一支筆，我又怎麼理清作者的邏輯？可能有「電子書至上主義者」跳出來告訴我，可以使用「查詢」功能，但在現有的技術條件下，這種功能還是不能滿足我的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，&lt;strong&gt;有些書籍是註定無法被電子化。&lt;/strong&gt;這些書籍中設計類偏多，如立體書，一本書展開就是一個世界，還有一些充滿趣味和附件的書籍，比如《忒修斯之船》《冒險小虎隊》，如果掃描後呈現在二維的平面，這類書本身也失去了存在的意義，讀者也會興味索然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不是實體書至上主義者，也不是電子書至上主義者，我想大多數讀者都處在兩個極端之間，不過程度略有不同。我之所以兩者都要接受，還有一個重要原因是書報審查制度的存在，在出版受限的國家，要想讀到原汁原味的、未被扭曲的文字，就不得不做出這種「我都要」的選擇，無論是電子書還是實體書，都可能被閹割，被刪減，有良心的出版商會告訴你「此處刪減 XX 字」，但還有很多文字會悄無聲息地被消失，只能靠讀者人工校對，找出遺漏或刪改之處，這時候，只要有一個完整的版本，無論它是電子版還是紙質版，真正的那本書總能被還原。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;「多而雜」 VS 「少而精」——廣度和深度的選擇&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;你想成為「專家」還是「雜家」？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面對這個問題，我想不會有太多人想要成為「雜家」，但事實上，人類歷史上的大牛都是雜家，或者説，都是通才。舉例而言：&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%89%BE%E8%90%A8%E5%85%8B%C2%B7%E7%89%9B%E9%A1%BF&quot;&gt;艾薩克&#183;牛頓&lt;/a&gt; 是以物理學家為多數人所知，但同時他也是數學家、天文學家、自然哲學家和鍊金術士；&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%88%88%E7%89%B9%E5%BC%97%E9%87%8C%E5%BE%B7%C2%B7%E8%8E%B1%E5%B8%83%E5%B0%BC%E8%8C%A8&quot;&gt;萊布尼茨&lt;/a&gt; 以數學家的身份為人所知，但在政治學、法學、倫理學、神學、哲學、歷史學、語言學諸多方向都留下了著作。所以，你還糾結這個問題嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或許還是要糾結一下的，畢竟他們都是「古人」了。如果在當代，他們未必有機會成為通才。換句話説，在現代社會，在讀書的選擇上或職業生涯中，我們可以向他們學習，但我們不太可能成為他們這樣的人了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這與學科的分工有關，最原始的時候，每個學科體系之間的界限還不是那麼清晰，一切都屬於那個眾所周知的學科——哲學。哲學，解釋萬物起源及其運行規律，也解釋人在世上的意義。但現在，事情正在起變化，學科專業化使得每個學科蓬勃發展，也使得學科之間的壁壘逐漸加高，要想同時在不同的領域獲得成就，難上加難，所以「多而精」式的讀書也難上加難。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好在我們追求的不是「多而精」。事實上，「多而雜」與「少而精」之間並不矛盾。&lt;strong&gt;對於專業之外的書籍，大可多讀一些，其他學科的內容和思維方式可能給你意想不到的啟發，也能激發你的創造性思維。但對於專業以內的書籍，則不應追求數量，好書是難得的，同一專業的書籍應當以精讀為主&lt;/strong&gt;，而不是像讀其他書籍一樣囫圇吞棗，因為這是你的飯碗，是你專業能力的體現，同一學科內的東西，説多也多，但其實經典的也就那一些內容，重要的是思考的能力、新奇的想法，而非陳舊的框架、過時的理論。許子東在接受 &lt;a href=&quot;https://www.163.com/dy/article/FJJCGI1B052182I6.html&quot;&gt;訪談&lt;/a&gt; 時講過他的閲讀經驗，他認為年輕人讀書應先讀經典，並把經典的書籍比喻為「壓艙石」，非常形象地表達了「少而精」這一概念。這裡摘錄出來與大家分享。&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;年輕人還是應該先讀經典。這個經典不完全是靠興趣，更不完全是為了實用。你不知道讀下來有什麼用，但就是這幾十本，不到一百本的名著，會成為你的壓艙石，它能保證將來你的船開了，也不會出事。其實讀書最忌諱的就是兩條：一是純粹憑興趣，二是目的太功利。讀書的目的就是就是讓我們的人生能夠不只靠興趣，也不只是靠利益活下去。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;當然，讀書駁雜的壞處也是有的。大腦容納過於雜亂的知識體系，會讓人變得不知所措，處在一種「對一切都感興趣，但對一切都只是感興趣」的狀態裡。擁有知識的錯覺一旦產生，自我膨脹也就不遠了。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2021/04/19/aea2335675bf67c144c342090f0543f5.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;圖源: &lt;a href=&quot;https://unsplash.com/photos/XqXJJhK-c08&quot;&gt;unsplash.com&lt;/a&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;陽春白雪 VS 下里巴人——類型的選擇&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;那麼，我們應該讀「高端」還是「通俗」的書呢？按照上文許子東老師的講法，我們應該讀經典，但我們也知道，「經典」雖然是壓艙石，是幫助人入門的，但經典書籍往往入門就很困難，譬如古文功底、邏輯思維能力這類閲讀之外的能力都可能成為門檻。那麼，當我們面對一本書，怎樣判斷它是不是值得我們一讀？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或許，我們對自己的閲讀設置了太多的門檻。在我看來，拿到一本書之後，我們所要做的唯一一件事就是去讀它。不管是陽春白雪還是下里巴人，只要符合自己的口味，讀便是了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，僅僅這樣説並沒有什麼問題。問題是，你能讀下去嗎？對於通俗小説，絕大多數人都能獲得閲讀的樂趣，但對於經典之作，如《柏拉圖對話錄》《純粹理性批判》或者《論語》《道德經》之類，拿來就讀無異於自討苦吃，讀不到幾頁就昏昏欲睡，甚至會產生「智商被侮辱」的感覺。在這種情況下談「讀書」？我何必受虐？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讀書的類型分兩種，優雅的講法是陽春白雪類和下里巴人類，世俗的講法是通俗讀物和高端讀物。無疑，我們都追求閲讀的樂趣，但這個樂趣極有可能不是在閲讀過程中產生的，還有可能是在閲讀之後產生的（所以才有「回味無窮」「繞樑三日」這樣的講法）。&lt;strong&gt;當我們選擇選擇「難以下嚥」的書籍，一定要記住，閲讀它並不是為了獲得即時的、當下的、短暫的快感，而是為了獲得長久的、將來的、持續的爽感。&lt;/strong&gt; 這些書籍，在閲讀的過程中會讓人痛苦萬分，但並不一定意味著這本書有什麼問題，或者你自己有什麼問題，而很有可能是閲讀時機不對或者翻譯出了問題。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我最初拿起《傲慢與偏見》這部大名鼎鼎的小説時，感到實在是無聊至極，處處舞會餐飲，青年男女談戀愛的扭扭捏捏（以至於我記住了開頭那句話：&lt;i&gt;It is a truth universally acknowledged, that a single man in possession of a good fortune must be in want of a wife.&lt;/i&gt;，個人翻譯：&lt;i&gt;世上單身的鑽石王老五都想找個老婆，這是放之宇宙皆準的公理&lt;/i&gt;），但過了好幾年再去讀它，才發現也沒那麼無聊，男男女女之間的花花腸子和心機打算全都蹦了出來，「傲慢與偏見」的主題也終於顯露。最初讀《紅樓夢》也是同樣體會，小時候對開篇神話和「寶玉初試雲雨情」印象極深，但最後不了了之，因為實在是讀不懂作者的謎語，而多年之後再次拿起，閲歷見長，知識儲備更足，閲讀的體會也不一樣了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，經典就是經典。「好書不厭百回讀」、「經典經得起誤讀」，這一切誇讚之詞並非沒有道理。&lt;strong&gt;經典從來不是為了遷就讀者的而寫就的，它們之所以被稱之為經典，不只是通過了眾多讀者和論述者極為挑剔的考驗，更是經過了時間的大浪淘沙。&lt;/strong&gt; 也唯有這樣的圖書，才會讓人產生閲讀的「痛苦」，才會讓人時隔多年「方解其中味」，也才會讓人讀完之後感嘆一句「這輩子值了」。所以，你大可以讀無數的下里巴人，但一定不要放棄閲讀陽春白雪時的受虐體驗。相信我，這種體驗會讓你終身難忘。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;必讀 VS 不讀——書單的鑑別&lt;/h3&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;當面對一個非常浩大的事物，或者一個未知事物之時，作者不能一一細述，只好開一張清單作為樣品、示例或指示，供讀者去想象其餘。 （翁貝託&#183;艾柯 &#160;&lt;a href=&quot;http://www.lifeweek.com.cn/2013/1015/42795.shtml&quot;&gt;《無限的清單》&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;意大利的「文藝復興人」艾柯的話或許有些道理。人類執迷於清單，從最初寫在紙上的購物清單，到如今的各式各樣 Todo List 類手機 APP 的誕生，各類清單無休無止，其中當然也包括圖書清單。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與清單伴隨而生的，是一個個被立起來的 flag。其實「立 flag」也是人類儀式感的一種表現，也是為了消解無處不在的虛無，為了尋找自己身處世上的意義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但現實情況往往是，清單未完、flag 必倒。可能，拖延和「未完成」，是人類的天性，直到死亡給我們的人生畫上句號，清單也不復存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;説回「圖書清單」，我們真的需要這麼多的必讀清單嗎？也許並沒必要。自小到大，從「中小學課外必讀」到「人生必讀」，我們見識了無數的清單，但我們幾乎都沒有完成。可見這些「必讀清單」的製作者浪費了很大的功夫，實際上，我們反感的並不是圖書本身，而是「必讀」這兩個字。如果仔細地讀過「必讀清單」裡的書，你也能發現不少好書，但「必讀」兩個字，就給了我們很大的壓力，彷彿自己不讀就落後別人，自己不讀就錯失了人生中的重要部分，但這些，都是人類設給人類的枷鎖。所以，我認為從來沒有什麼書是「必讀」的，如果有清單的話，「推薦閲讀書目」或許讓人更容易接受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與「必讀」相對，復旦大學的嚴鋒老師打破常規套路，列出了一個「不讀清單」。在這篇名為 &lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/E6AHofo3EPLXGF6TS3BFHQ&quot;&gt;《不必讀書》&lt;/a&gt; 的文章中，嚴鋒提到「開卷未必有益」「不必多讀經典」等顛覆性的觀點，告誡讀者一定不要不加選擇地讀書。我們看待這份清單或許應該延續韓寒的邏輯，他説，「看著他人的成功往往無助於自己的成功，但是聽著他人的失敗也許能避免自己的失敗」，同樣，看著別人的必讀書單未必合自己的胃口，但這份「不讀書單」也許是不錯的避坑指南。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;把我把這份「不讀清單」列在這裡，不讀的理由可以去原文中查看。&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;絕大多數的中國古典小説&lt;/li&gt;&lt;li&gt;絕大多數的從「五四」到 1949 年的中國現代文學作品&lt;/li&gt;&lt;li&gt;絕大多數從 1949 年到 1976 年的中國當代文學作品&lt;/li&gt;&lt;li&gt;絕大多數的當代中國人寫的歷史小説&lt;/li&gt;&lt;li&gt;絕大多數的西方通俗小説&lt;/li&gt;&lt;li&gt;所有名著的續書&lt;/li&gt;&lt;li&gt;很多經典的哲學著作&lt;/li&gt;&lt;li&gt;所有的成功學、心靈學、雞湯類書&lt;/li&gt;&lt;li&gt;所有的陰謀論類&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;每一個優秀的讀者，都是踩過無數的坑走過來的。對於書單的鑑別，豆瓣評分也許可以作為參考，但得失都是自己的，大量閲讀之後，你的書單鑑識能力也會有巨大的提升。在這之前，可以多讀一些書，但讀書之前，先避坑吧。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;原文 VS 譯文——二手經驗可靠嗎？&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;讀書可以使豐富經驗，開闊視野。這往往是很多人認為的好處之一。而當我們在談論經驗和視野的時候，究竟在談論什麼？是因為讀到新奇故事的感動？還是體驗到異域風情的好奇？在今天，討論這一切，都離不開「翻譯」這門技藝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻譯給閲讀掃清了障礙，讓我們不必習得一門新語言就能閲讀他國或他種文化的作品，這無疑是大功一件。歷史的進步也依賴於翻譯，無數的宗教典籍、無窮的人文與科技著作，如果沒有譯者的努力，我們就無法接收到這一切，新思想、新觀念也無從談起，進步則更是不見蹤影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，現在越來越多的人開始問：翻譯可靠嗎？這部作品哪個譯本好？我究竟是在接受作者本人的思想還是在接受譯者的思想？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是讀譯著必然產生的問題，也許是永遠無法解決的問題。&lt;strong&gt;翻譯，在消除閲讀的語言壁壘的同時，也給作品蒙上了另一層塗料——譯者的經驗。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所幸的是，這個問題的出現好過這個問題沒有出現。從沒有譯本到有譯本是進了一步，從有譯本到有經典譯本，又邁進了一大步。所以，我們對待絕大多數譯本的態度也許不應該那麼嚴苛，畢竟，有就不錯了。這時候，有人可能會説，那些翻譯的像狗屎一樣的作品我也要嚥下去嗎？這時候，或許就得考慮另外一個問題：你的外語水平究竟如何？外語一流的讀者自然不必忍受這種痛苦，不如直接去閲讀原著，外語水平一般的讀者，倘若真的有心，大可以也去啃一啃，起碼勝過讀垃圾作品，但如果我們的外語很差，那恐怕也沒有選擇，只能硬著頭皮上了。當然，我都是説那些只有唯一譯本的作品，而經典之作往往不會只有一個譯本，會有大量的譯本推陳出新，賦予作品不同時代的內涵，你大可盡情選擇（比如我們公認翻譯莎士比亞作品最好的是朱生豪先生，但近年又出了據説最接近作品原貌的詩體譯本）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;既然我們無法拒絕二手經驗，那麼我們就應當選擇最可靠的一種接受。如何鑑別這經驗是否可靠呢？其實很簡單，讀幾頁就知道了。&lt;strong&gt;如果一本譯著中的每句話都讀不懂，首先要考慮的就是「翻譯是否出了問題」。&lt;/strong&gt; 當然，不少翻譯會有年代感、也會有「翻譯腔」存在，但一般而言，不至於每一句話都讓人感受到磕絆和迷惑。如果遇到這樣的書，最好的辦法就是換一個譯本或直接讀原文，這一點，在閲讀文學作品時尤為明顯。對於人文和科技著作的譯本，我們要更加謹慎，這些作品承載了傳遞知識與思想的作用，譯者的誤譯很可能會導致讀者接受錯誤的知識和觀念，相比於不接受，接受錯誤的知識或許更為危險。所以，當我們選擇社科圖書譯本的時候，一定要多注意這些基本信息：作者、譯者、出版社和出版品牌。首先，由於長期以來我國關於外文作者譯名並沒有統一的標準（有的領域有標準但出於各種原因並沒有被廣泛接受），不同的譯者可能會把同一個作者翻譯成不同的名字，因此你一定要確認所讀的這本書作者是否就是你要找的那個大佬，避免錯把李鬼當李逵；其次，如果有可能，一定要對譯者的生平和專長做詳盡的調查，通常來説，由相關專業二流譯者翻譯的專業書籍遠好於非專業人士中一流譯者的作品，譯者的學科背景和翻譯功底在人文科技著作的翻譯上同等重要；第三，老牌的出版社和出版方擁有眼光獨到的編輯，他們通常對所要翻譯書籍的選題、譯者乃至書籍裝幀上都非常挑剔，圖書的質量也相對較高，這也保證了出版社或文化出版品牌自身的聲譽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;總而言之，譯本是大體可靠的，特別是擁有眾多譯本、再版多年的經典作品。在有渠道有能力接受原著的一手經驗時，我們應儘量閲讀原著，這能夠保證我們接觸到的思想不走樣，接觸到原汁原味的故事、思想或理論；在能力和渠道都成問題的情況下，我們應遵循「取法乎上，僅得乎中」的原則，接受最佳的二手經驗。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2021/04/19/02fed63fe4c736b414d3946409cde806.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;圖源: &lt;a href=&quot;https://unsplash.com/s/photos/reading&quot;&gt;unsplash.com&lt;/a&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;全本 VS 節（潔）本——圖書審查必要嗎？&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;萬物皆可馬克思，我們不妨看看馬克思對書報檢查制度的評價：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;整治書報檢查制度的真正而根本的辦法，就是&lt;strong&gt;廢除書報檢查制度&lt;/strong&gt;，因為這種制度本身是惡劣的，可是各種制度卻比人更有力量。(馬克思&lt;a href=&quot;https://www.marxists.org/chinese/marx/marxist.org-chinese-marx-184202.htm&quot;&gt;《評普魯士最近的書報檢查令》&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;與馬克思在一個半世紀之前表達的觀點一致，我也主張徹底廢除書報審查制度。除了馬克思指出的「書報檢查會扼制人們自由思想」這一觀點，我還有以下的考慮，這些考慮並不是從法理或哲學層面出發的，更多是出於一個普通讀者的需要和對這一制度後果的理解。&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;書報檢查制度並不能真正地淨化這個社會的文化環境，書籍思想更多是客觀世界的反應，如果要淨化文化環境，更應該通過制度或其他合理手段規約人的行為，而非怪罪於書籍；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;書報檢查制度會對真理的獲取造成極大阻礙，既然真理越辯越明，那我們何須將謊言隱藏，畢竟，謊言在真實面前無處躲藏；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;書報檢查制度是對作者和讀者雙方的不尊重，對文化的褻瀆。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;如同本章節的標題所言，我們要考慮的問題是每個人在面臨圖書時的選擇：讀全本還是潔本，或者讀全本還是節本。潔本和節本的概念是不同的，一般而言，所謂「潔本」是指因為「不潔」而被處理過的書籍版本，而「節本」往往是縮略本、刪改本。在廣義上，「潔本」和「節本」通用，但狹義上「節本」所表述的範圍更廣，任何對作品內容處理後的版本都可以稱之為「節本」，因此，在這個概念上「節本」包含「潔本」。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但無論是「節本」還是「潔本」，我都主張作品原著能夠完整的出版，也就是説，我想要實現「全本的存在」。我堅定地主張廢除「書報審查制度」並不代表我喜歡一切未經處理的原作（許多未經處理的書籍並不見得有多麼精彩），但我堅決捍衞這些書籍不經刪改出版的權利。因為，書籍內容究竟如何處理，並不能交給某一群體或權威，這容易導致文化上的狹隘和偏見，「己之蜜糖，彼之砒霜」，任何一個群體代表整個社會作出評判，將自己的好惡強加於他人，都不利於自由討論之公共環境的形成，都容易培育極端、偏狹的觀點的土壤。更進一步，我尤其不能接受這種刪改以制度的形式憑藉任何名義存在，制度是具有慣性的，一旦確定下來便會有持續運轉的趨勢，因此，這樣的「文字霸凌」只能導致社會在文化產品處理上變本加厲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回到全本還是節本的選項上，我們再次考慮這個問題就會更加有趣。我們首先要有全本和潔本兩種版本才能夠選擇，而如果擁有這樣的選擇，這個問題也將變得幾乎毫無意義了。但現實的情況是，有些圖書確實會有節本和全本同時存在，例如青少版、兒童版這種特殊版本可能與全本同時存在，許多古文也會有白話版本在市面上流通。對於這樣的書籍，我的態度是不抵制但也不支持。我小時候曾讀過青少版和兒童版，甚至在我們的教育中，名著節選也是進入語文課本的一種渠道，一方面，青少版圖書會對原著的內容進行低齡化改編，這有助於低年齡的學生或兒童快速掌握書籍的大意，對故事發展能夠有整體的把握，所以青少版在喚起讀者的閲讀興趣上功不可沒，但另一方面，青少版的編著質量參差不齊，未必能夠準確傳達原著的意思。因此，與其讓學生讀青少版，倒不如讓他們直接接觸原本或直接閲讀適合相應年齡段的圖書。興趣是最好的老師，也唯有對原作感興趣，才能真正培養讀者的鑑賞力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;現在再思考這個問題的答案，你還有什麼疑慮嗎？&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;應該怎樣讀書？&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;古今中外的讀書人都提出了不少經典的讀書方法，譬如蘇東坡主張 &lt;a href=&quot;https://www.163.com/dy/article/FPCFBKU40521BRHI.html&quot;&gt;「八面受敵」讀書法&lt;/a&gt;)，認為每次讀書應該集中於一個問題，不宜分散精力，而歐陽修、鄭板橋、張溥等人均總結出了自己的讀書方法，我們面對這麼多方法，究竟如何選擇？或者，我們應該如何養成自己的讀書習慣和方法？&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;前人的經驗或許可資參考，但是讀書習慣和讀書方法的養成也並非一日之功，況且，古人所讀之書與我們現在所讀有所不同，也不必一味照搬。因此，我的主張是：讀不同類型的書應該採用不同的方法，而且讀書的方法也應該隨著讀書目的的改變而改變。舉例而言，閲讀社科與閲讀小説應採用不同的閲讀方法，讀社科，重在獲取新知，因而需要步步為營，時刻捕捉文章中的觀點和邏輯，而讀小説，重在閲讀體驗，則應當迅疾如風，沉浸其中，事後回味，餘音繞樑。此外，雖然同為閲讀小説，但普通讀者與專業的研究者讀書方法當然也有所區別，普通讀者如前所述，並不追求小説結構與思想的深度剖析，而研究者則不然，在對小説整體的理解上，還要將小説「大卸八塊」，詳細審視故事的發展邏輯和人物形象塑造等細節。這就是我個人的體會，即讀書不必拘泥於一法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那麼，有沒有比較好的讀書方法論指導書籍值得推薦？&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2021/04/19/750741ca3f0b64dcccfcb26afd782f7f.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;圖源:&lt;a href=&quot;https://img1.doubanio.com/view/subject/s/public/s1670978.jpg&quot;&gt;豆瓣&lt;/a&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;《大英百科全書》的編輯莫提默&#183;J.艾德勒曾寫過一本書，名字叫做 &lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/1013208/&quot;&gt;《如何閲讀一本書》&lt;/a&gt;，這本書中對閲讀的目的方法種種做出了系統地闡述，如果你還不知道怎樣讀書，不妨找來一讀。除此之外，很久以前曾讀過三聯出版的一本書 &lt;a href=&quot;https://book.douban.com/subject/20258506//&quot;&gt;《怎樣讀書》&lt;/a&gt;，其中記錄了不少大師的讀書方法和感想，感興趣的不妨也找來讀一讀。但總而言之，我的整體原則是「讀書有法，讀無定法」，《如何閲讀一本書》中所介紹的方法是每個讀者都應該掌握的基礎方法，但在此基礎上,一個成熟的讀者該形成最適合自己的一套讀書方法。正所謂「工欲善其事，必先利其器」，有了這套方法，讀書時便事半功倍，如魚得水，讀書也不必然再是一件痛苦的事情，也能讓人盡情享受了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&gt; 下載 &lt;a href=&quot;https://sspai.com/page/client&quot;&gt;少數派 2.0 客戶端&lt;/a&gt;、關注&lt;a href=&quot;https://sspai.com/s/J71e&quot;&gt;少數派公眾號&lt;/a&gt;，解鎖全新閲讀體驗&#128240;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&gt; 實用、好用的 &lt;a href=&quot;https://sspai.com/mall&quot;&gt;正版軟件&lt;/a&gt;，少數派為你呈現&#128640;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <author>jindunwaiting</author>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 17:32:59 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>共創幕後 ｜ 朱海舟的「大收藏家」：熱愛與現實之間的一次嘗試</title>
            <link>https://sspai.com/post/98599</link>
            <description>&lt;div class=&quot;content wangEditor-txt minHeight&quot;&gt;&lt;p&gt;一個創意是如何誕生的？可能是一件生活裡的小麻煩，也可能是腦海裡忽然閃過的靈感火花。無論起點是什麼，真正讓它走出來的，是那些願意動手的人——他們把想法一點點推向現實，最終變成一個可用的產品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「共創幕後」記錄的，就是這些從零開始的過程。我們會邀請共創項目的發起人，分享他們的靈感源頭，以及在實現過程中經歷的挑戰與轉折。那些試探、碰撞，甚至一度想放棄的瞬間，也都是故事的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這裡，你會看到每一個產品背後不那麼「標準」的一面：創意如何出現，過程如何展開，人是如何堅持的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希望這些幕後故事，能讓你看見產品的另一面，也更理解「共創」的意義。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不久前，朱海舟在少數派發表了一篇名為&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/96845&quot;&gt;《如此生活二十年，直到博物館開張》&lt;/a&gt;的文章，分享了自己作為一個數碼收藏愛好者，在「大收藏家」項目中的發起過程與開發心路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這篇文章不僅獲得了年度徵文「共創賽道」的獎項，收穫了不少讀者共鳴，「大收藏家」也加入到少數派共創項目中來。編輯點評中提到：「相比大多數把藏品當作數據條目的軟件，大收藏家試圖以一種審美性的、信息豐富的方式，為每件物品建立數字化身。」&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而這正是這個項目吸引人的地方——它不是工具的再發明，而是試圖重新定義：&lt;strong&gt;我們為什麼收藏，又該如何記錄這些「非標準化」的愛？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本期「共創幕後」，朱海舟將分享這款 App 從靈感到落地的完整過程：熱愛如何催生動機，動機如何轉化為產品，又如何在現實的限制中，一點點接近最初的理想。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&#128293;&lt;strong&gt;少數派共創限時優惠，年度會員僅需 &#165;30.00 &lt;/strong&gt;&lt;s&gt;&lt;strong&gt;&#165;38.00&lt;/strong&gt;&lt;/s&gt;&lt;strong&gt;，&lt;/strong&gt;&lt;a href=&quot;https://sspai.com/s/yroN&quot;&gt;&lt;strong&gt;瞭解詳情→&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/15/e8739374c50e7954dcd5e866658d35db.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;π：先做個自我介紹吧&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;我叫朱海舟，我是一個數碼愛好者，也是一個數碼收藏家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我因為熱愛手機數碼，曾經在科技美學做過測評，後來加入錘子科技，參與了最後幾款手機和大屏產品的規劃工作，現在在 OPPO 擔任 AI 和大屏業務的軟件產品規劃。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/23/3a42294cd920c2cd1e3595417d11d16b.jpeg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h2&gt;由愛好驅動的產品&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;參與這個項目的夥伴，本身都有各自的收藏愛好，比如我們的開發同學收藏馬克杯，設計同學收藏球鞋和表，大家都認為這個產品做起來蠻有意思的，是一個「有搞頭」的產品。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;π：是怎麼想起來做「大收藏家」這款應用的？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;這是一個由愛好驅動的產品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;説起收藏，那歷史可以追溯到學生時期，我每個階段用的手機、開發的工程機、購買的競品機，都完好地保存下來，漸漸地形成了「博物館規模」，也正是這個契機，我渴望在有生之年開設一個數碼博物館。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/28/3876ab4227be60034f5759cbae864aa0.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;開設一家線下博物館挺難的，至少要等到退休以後，自己當一個講解員大爺，向來訪者講述一個個藏品背後的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但如果開設一個數字博物館，似乎現在就可以動工，畢竟算是本專業範疇內。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更重要的是，如果做成這樣的一個產品，不光可以滿足我自己的收藏癖，還可以滿足很多有類似愛好的人，這是一舉多得的事兒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在之前的共創文章裡，我也提到了標準產品規劃流程下必不可少的用戶調研，包括收藏球鞋、唱片、手辦等各種同好的反饋和需求，既然調研結果成立，那説明產品本身是有章可循。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個產品介於物品收納統計、收藏回顧和藏品分享之間，每個階段都有獨立的應用場景，大收藏家 VOL 1.0 的目標就是做一個完整的鏈路出來。現在才剛剛起步，很多功能尚不完善，需要和大家一起共創。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/22/97274ca1ba65b48521589905f1a86d7f.jpeg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;π：目前你是獨立開發這個 App，還是已經組建了完整的開發團隊？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;我不是一個人，有大約 8 個人的團隊。與其説是團隊，不如説是一群有著相同愛好的人。參與這個項目的夥伴，本身都有各自的收藏愛好，比如我們的開發同學收藏馬克杯，設計同學收藏球鞋和表，大家都認為這個產品做起來蠻有意思的，是一個「有搞頭」的產品。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/23/8467e4915e964cfee659fe0d364d41b6.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;作為一個小品類的獨立應用，從一開始，團隊就對於盈利和賺錢是沒有太高預期的，能做出符合自己心中的標準是第一優先級，其次是能跑通流程，去挑戰一些未知的問題，嘗試一些新的解決方案，達到一個可以循環運作的模態。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;π：在做「大收藏家」期間，遇到了哪些困難？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;任何一個愛好驅動的項目，都會經歷激情期和冷靜期。開始的時候，大家都很有幹勁，但慢慢的，由於缺少正反饋，開發進度就是明顯變慢，有一些夥伴因為日常工作繁忙，也離開了隊伍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作為項目發起人，曾經有過幾次想要放棄，畢竟這不是一個融資項目，也不是奔著盈利去，團隊解散項目結束屬於再正常不過的事，這在歷史上並不少見。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這裡面首先要感謝少數派給予的支持和鼓勵，我們項目核心的設計師和開發同學，都是少數派團隊介紹認識的，並且在溝通中，給了很多有價值的意見和正向反饋。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/22/d436c67dec0c1c4d2d6f7f535902ba2b.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我覺得這其實是一個非常好的模式，如果把少數派比作武俠小説裡的客棧的話，江湖人士能在這裡互相認識，能組隊的組隊，不能組隊的給點建議或者教訓，都會讓有產品夢想的人受益匪淺。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;產品本身遇到的困難就太多了，比方説早期的 AI 的能力問題，比如識別圖片、聯網檢索、優化藏品圖等等，都想要用 AI 來實現，但都遇到了阻礙，好消息是，經過了一年時間，AI 的能力進展飛快，很多之前遇到的問題，都在從業者的努力下，攻克掉了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近遇到的困難則是短信驗證碼的問題，由於國家出台了新的法規，各地運營商的短信驗證碼觸達率不同，有大量用戶收不到驗證碼，我們不得不一再推遲上線和推廣時間。這些問題都是做的時候想不到，碰到了都是經驗教訓。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;在現實條件下，把理想推進一點點&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;作為產品經理，我們的目標是無限縮小理想與現實之間的差距，隨著 AI 模型的能力不斷增強，或許將來，我們可以在方案 1 的理念之下，把原本拍得不好的圖，變得更好看。這裡面也有很大的想象空間。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;π：你在介紹「大收藏家」的少數派徵文投稿中説，從 72 個潛在需求中篩選出 4 個 P0 級需求，請問取捨排序的標準是什麼？能否舉例説明一些被放棄但你認為仍有價值的功能？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;作為從大廠出身的產品經理，我們習慣性的思維是先看到森林，再看到樹木；而做獨立應用恰恰相反，一上來看太多太廣，反而不利於開發的快速推進。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在立項之初，我們看到了這個 app 在興趣社交、二手交易、XR 虛擬現實方面的可能性，因此在做規劃的時候，把這些可能性都留下了「鈎子」，以圖後續延展。但實際開發發現這些鈎子在短期用不上，反而會成為拖累開發進度的低迴報投入。所以在第二階段，我們「只見樹幹，不見森林」，把所有最最基本的功能作為第一優先級，即，錄、看、管、發，四個 P0 需求。當然，即便是這四個，裡面也細分出了很多小需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一些從用戶內測反饋中印證了一些我們早期有價值但不得不先砍掉的功能，比如 iCloud 備份、AI 視覺識別、更多個性化分享卡片、批量錄入等等。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;π：作為一個收藏物件的 App，從設計風格上，大收藏家如何做到兼容萬物？設計有什麼考慮，背後的原因是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;正如&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/96845&quot;&gt;《如此生活二十年，直到博物館開張》&lt;/a&gt;一文中展示的兩種設計方案，前者是我們最早的方案，也就是擬物化展架的方案，這是我們為將來的 Vision Pro 版本留下的「鈎子」，即將來這個展架可以直接放在虛實疊加的空間裡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但這個設計在出到第五個 beta 版本的時候，問題漸漸凸顯，那就是無法兼容萬物。比如是有一些用戶在錄入藏品的時候不得不手持拍攝，摳圖出來就會有一隻「斷手」，還有一些藏品本身細節複雜，摳圖困難等等，放在擬物化的設計的界面上就是一場災難——換言之，初版設計更「挑人」。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/22/d519180e2fd524bb1abac491becd0c8a.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;左圖是「理想」，右圖可能是「現實」&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;為了更好地兼容更多用戶的藏品屬性，我們推出了第二版設計，更加有規矩和秩序的宮格視圖，可以在九宮格和雙排宮格之間切換，即保留了藏品的觀賞性，同時也可以兼容無法處理好邊緣細節的藏品。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/23/f703ad5343f6797a0c35daae26dd18cb.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;但作為產品經理，我們的目標是無限縮小理想與現實之間的差距，隨著 AI 模型的能力不斷增強，或許將來，我們可以在方案 1 的理念之下，把原本拍得不好的圖，變得更好看。這裡面也有很大的想象空間。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/22/85f3827c91e914f7a78674694aeaf777.jpeg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;π：「大收藏家」在錄入藏品的時候，會自動幫用戶補全介紹，這一步是如何實現的？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;在我們最早的規劃裡，是通過 AI 來識別藏品（包括藏品的名稱以及成色等），然後聯網搜索相關信息，最後寫出文筆優秀的藏品介紹籤，也就是一張圖可以搞定一切。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/28/c2cf1cb5324c4d8f6cf3d853ebadb2a1.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;簡單描述藏品名稱，剩下的 AI 來補全&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;但在 2024 年的節點，圖形識別仍然不夠完美，為了達成更好的使用體驗，避免用戶等了一圈發現 AI 指鹿為馬的情況，改成必須要用戶文字介紹藏品，然後通過這隻言片語的介紹，去完成藏品信息的補足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如，用戶提到了這個藏品買的時候花了多少錢，那麼在最後的藏品介紹裡就會以用戶的報價為準，但如果用戶沒有提到，也沒有關係，會根據產品在網絡上的價格進行評估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這個能力並不是什麼了不起的創新，prompt 也非常好寫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是對比傳統的物品收納類軟件來説，算是交互體驗上的一個大創新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025 年，多模態大模型的能力有了非常強勢的進步，我們的 2.0 版本也跑通了這個流程，希望在修復完 1.0 的很多細節體驗問題以後，儘快與大家見面。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;π：「大收藏家」未來有哪些可以透露的功能更新和計劃？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;首先是基礎體驗，比如多機型的適配、各種異常的解決，還有縮短用戶的 AI 等待時長等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我們希望藉助這個產品去探索一些新的技術運用。比如前陣子就有業內頂流的 3D 建模團隊與我們聯繫上，提供了一些技術支持，也許將來可以把我們想做的拍幾張照就可以建模的夢想實現呢。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;收藏的不止當下，還有某個時刻的自己&lt;/h2&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;藏品本身可能並沒有什麼獨特之處，但因為它在我們各自的人生記憶中佔據了非常重要的一段時光，顯得尤為珍貴。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;π：你希望「大收藏家」的定位更側重於承載收藏的情感價值，還是一個實用工具？這如何在產品設計中體現？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;這個產品本質上和獨立應用開發者的出道吉祥三寶——日記、記賬、待辦，屬於一個賽道，通過一個工程不那麼複雜的工具應用，儘快跑通團隊之間的協作和流程，並且能做一些新技術的儲備。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以在初版定義裡，我們希望工具屬性更強，它至少是一個能用起來的東西，而不是一個擺飾或者噱頭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此之上，我們會做一些相對情懷的小設計，比如開屏的收藏家格言、帶有用戶暱稱的收藏銘牌、達到一定規模以後的稱號評語體系等等，希望能夠把工具屬性的情緒價值拉上去。但是這一塊我們做得還不夠好，還有非常多可以挖掘和打磨的空間。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;π：收藏鞋、手辦甚至手機的用戶在自己的家裡或辦公室裡通常會有實體的「收藏牆」或「收藏架」，你如何看待收藏家 App 與實體展架的關係？收藏家 App 的特殊價值是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;以我自己來説，我收集手機和手辦，當我的藏品在個位數的時候，我家裡還是可以擺得下亞克力的展示櫃和手機展示架子的，但當我的藏品數量達到 30+ 的時候，已經沒辦法全部拿出來展示了，只能放在防潮箱裡，定期拿出維護。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，財力雄厚的收藏家可以把家搞成展廳的模樣，對於大多數人（也是我訪談的用戶）都是用數字化藏品作為解決辦法。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/22/e0a477de93ee4a709f90367e1ed389d6.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;少數派辦公室的舊設備展示牆&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;它和實體展示正好是互補的——把那些沒辦法全部展示出來的藏品，在屏幕上展示出來，並且能夠隨時盤點、查詢量級。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再往後走，倘若 XR 能夠普及，線上數字展廳可以完全媲美線下展廳的效果的話，這個場景就更有價值了，我們期待技術發展能到那一天。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/02/28/18e65538ca35925378bff1ef98c99940.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;Vision Pro 版本概念設計&lt;br&gt;&#160;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;π：介紹一些「大收藏家」的使用場景和方式。&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;基礎用法：&lt;/strong&gt;我有一堆藏品，我想要統計、整理、歸納他們的數據，就可以錄入到大收藏家 app 裡，知道自己花了多少錢，什麼牌子收藏得最多，最早的產品可以追溯到哪一年等等，是一個可視化的表單類工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;進階用法：&lt;/strong&gt;對於某些自己不熟悉的產品或者領域，可以把它當成一個「鑑定」工具，比如前陣子我入了日本一個小眾品牌的手機，我是奔著顏值去的，對於產品的數據、背後的故事也不太瞭解，雖然也可以上網搜，但現在用這個 app，直接就可以讓 AI 幫我完成。這個用法有點像寶可夢動畫裡，每個寶可夢大師必備的「ポケモン図鑑」一樣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高階用法：&lt;/strong&gt;大收藏家可以讓吃灰的藏品講出自己的故事。這也是我自己實踐的用法。只要你有有意思的藏品，用大收藏家導出一組藏品分享卡片，然後分享到小紅書，流量天生就來了。這件事比你想象的簡單太多了。我平時有空就發點自己的藏品，並沒有雕琢太多文案細節，就有很多人圍過來討論、分享體驗、拌嘴等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這可能也是收藏的一大樂趣，我愛了，我收了，我分享了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這是前陣子分享的 PS portal，我就簡單寫了幾句話，曬一曬正面圖，好傢伙，評論區關於這個產品的討論快冒煙了。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/22/65fe665601d5e28e93f4827d7eb60c6e.JPG&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;π：分享一下你的收藏品吧，它們有哪些故事？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;那可就太多了，或者説，如果沒故事的藏品，我一概不會收藏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我簡單説説我個人主觀的收藏價值判斷標準吧：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1、&lt;strong&gt;開山型藏品：&lt;/strong&gt;比如初代 iPhone、錘子 T1、初代小米、魅族 M8 這種，往往是一個品牌的宣言，也是第一次亮相，意義非凡。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/22/c5daf2362cd3d2e4dd196e4cc4fdb0f4.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;2、&lt;strong&gt;終結型藏品：&lt;/strong&gt;就是這個品牌的絕唱，或者導致品牌劇情急轉直下的產品，這裡就不點名了，大家或多或少能想到一些。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/22/7309dbcfd24fb35c4f6524f8d76bbae9.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;3、&lt;strong&gt;變革型藏品：&lt;/strong&gt;對整個行業都有重要的變革作用的產品，改變了潮流的走向，裡面可能有某項前所未有的技術、理念或者商業邏輯，比如，初代 iPhone 的觸屏交互、iPhone4 的視網膜屏幕、一加的 90hz 高刷屏幕、三星的摺疊屏、初代小米的 1999、華為的自研芯片等等，不勝枚舉。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/22/5b143df166a64d817d5365052245fafe.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/22/3610743f420ef65e42dcccb7743fa3cb.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;4、&lt;strong&gt;回憶型藏品：&lt;/strong&gt;藏品本身可能並沒有什麼獨特之處，但因為它在我們各自的人生記憶中佔據了非常重要的一段時光，顯得尤為珍貴。我自己有好幾個藏品，當時出掉了/想買買不起，很多年以後又重新納入館藏，本質上，是睹物思人，或追憶年華。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/22/50e11c869c7e5b3efb0fe5439a5453b8.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;以上四類，幾乎每一個藏品背後都有故事。我前段時間分享的 TNT Station，其實就橫跨了上述三類特徵，或許將來含金量上升，還能覆蓋完整四類，是標準的六星級藏品了，哈哈。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&#127873; 評論有獎：分享你的收藏故事&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;每一件藏品的背後，都是一個人和某段時光的私密連接。對於朱海舟來説，「大收藏家」不僅是一款工具，更是一種方式——&lt;strong&gt;我愛了，我收了，我分享了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如果你也有自己的收藏故事，無論是一台陪伴多年的老手機、一雙不捨得穿的限量球鞋，還是一張承載回憶的演唱會票根，歡迎在評論區和我們分享&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一週後我們將從中選出 5 位用戶，送出&lt;strong&gt;「大收藏家」年度兌換碼一份&lt;/strong&gt;，幫你把收藏故事保存得更好看、更完整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;少數派共創：&lt;/strong&gt;帶上你的創意我們一起將其實現！如果你已經有了一些成型的想法和創意，也請隨時通過&lt;a href=&quot;https://sspaime.feishu.cn/share/base/form/shrcniXIy137STmluvlHfsz8TWh&quot;&gt;這個表單&lt;/a&gt;與我們取得聯繫，我們將為你的創意提供全力支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&gt; 關注 &lt;a href=&quot;https://sspai.com/s/J71e&quot;&gt;少數派公眾號&lt;/a&gt;，解鎖全新閲讀體驗 &#128240;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&gt; 實用、好用的 &lt;a href=&quot;https://sspai.com/mall&quot;&gt;正版軟件&lt;/a&gt;，少數派為你呈現 &#128640;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <author>SamWanng</author>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 15:00:00 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>你的快捷方式一站式指南：BANG!CASE Playbook</title>
            <link>https://sspai.com/post/98639</link>
            <description>&lt;div class=&quot;content wangEditor-txt minHeight&quot;&gt;&lt;p&gt;如果你手中已經有少數派與 BitmoLab 共創推出的 BANG!CASE，卻發現自己的快捷指令庫還沒有完全建好，不用擔心，&lt;a href=&quot;https://sspai.com/page/playbook/zh-CN&quot;&gt;BANG!CASE Playbook&lt;/a&gt; 來幫你打開思路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;BANG!CASE Playbook 一站式集成多個實用且可直接導入 iPhone 快捷指令 app 的快捷指令，類別眾多、覆蓋全面，可玩性極高～ 當然了，就算你還沒有 BANG!CASE，這個 Playbook 中所涵蓋的快捷指令也能夠幫你在日常使用 iPhone 的過程中提高效率、事半功倍，把它當作一個簡單易用的快捷指令庫也未嘗不可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本文將重點推介 BANG!CASE Playbook 中值得一用的快捷指令，結合 iPhone 現有的快捷指令觸發方式和自動化，幫助你在一些生活工作場景提高效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;當然，如果你想要更高的可玩性和自定義，BANG!CASE 保護殼絕對是你的不二之選。它不僅是一款保護手機的外殼，更是一種延伸 iPhone 操作方式的全新交互工具。通過單擊、雙擊、長按 BANG!Button，即可完成一系列任務。BANG!CASE 現已適配 iPhone 14 至 16 Pro 系列機型，歡迎&lt;a href=&quot;https://sspai.com/page/bangcase&quot;&gt;瞭解選購 &gt;&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;span class=&quot;ss-linkCard&quot;&gt;&#160;&lt;/span&gt;&lt;h2&gt;開始之前&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在下載來自 BANG!CASE Playbook 的快捷指令之前，你需要在&lt;code&gt;iPhone 設置——App——快捷指令&lt;/code&gt;（在 iOS 18 之前，快捷指令相關設置在主頁）菜單項中打開「私人共享」開關，以便接受來自 iPhone 快捷指令中心之外的快捷指令。打開後，請務必仔細檢查導入快捷指令的來源，確保信任來源後再使用來自外部的快捷指令。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/23/article/c83dccbc2bb5c0ad6867ae09fdc57720.jpeg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h2&gt;一鍵直達最常用的付款碼&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;日常生活中使用頻率極高的付款碼，可以使用快捷指令搭配 URL Scheme 一鍵打開。一些 app（例如支付寶）已經將快捷方式集成到快捷指令中；不過像微信這樣的 app 還是需要提前獲知具體功能的 URL Scheme 才能夠使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 Playbook 中有一個專門的區塊，集合了常用 app 打開付款碼或掃一掃的操作，可按需下載。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/23/article/307f781b0a6ddc1305af44918f9c4c67.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;下載後可通過 iPhone 的控制中心、鎖屏界面，或者是操作按鈕一鍵直達付款碼頁面。這裡簡單介紹一下 iOS 18 中新增的可自定義鎖屏界面快捷方式的設置方法：在鎖屏界面長按，點擊「自定義」按鈕，點擊鎖定屏幕，將左下角或右下角的快捷方式刪除，並添加「快捷指令」作為新的快捷方式。在彈出的界面，選擇剛剛下載的快捷指令即可。此後在鎖屏界面長按快捷方式就可以一鍵直達付款碼頁面了。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/23/022ca6d1035e92c808a75e12640f859c.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;此外，如果你使用的是 iPhone 15 Pro 系列，或者 iPhone 16 系列，也可以通過操作按鈕設置來一鍵觸達快捷指令。在 iPhone&lt;code&gt;設置——操作按鈕&lt;/code&gt;中，找到「快捷指令」一項，選擇剛剛添加的快捷指令，即可通過長按操作按鈕來快捷打開付款碼。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;省電 Plus 的超級省電模式&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;iPhone 系統自帶的省電模式能夠通過關閉後台 app 刷新、暫停郵件抓取、（在 ProMotion 機型上）限制屏幕刷新率等方式來給 iPhone 省電，延長電池使用時間。但如果這種省電模式對你來説還是有點不夠用，不妨試試 Playbook 中提供的「超級省電模式」。結合快捷指令和自動化功能，還可以將這種省電模式與電量水平結合起來，做到自動開啟。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/23/article/f397a0fda78497b851ca766838e384eb.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;「超級省電模式」快捷指令中所涉及的動作對 iPhone 設置的變動幅度較大，請謹慎開啟。可以在下載後自行在快捷指令 app 中修改涉及的設置項，以符合個人需求。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;快捷指令下載後，可以通過「快捷指令」app 的「自動化」標籤頁右上角的「+」來新建一個個人自動化。例如，此處需要的是電池電量。例如可以設置電池電量低於 10% 時，運行「超級省電模式」。設置時，還可以同步設置，在達成條件時是否直接運行快捷指令，還是彈出一條通知提醒，待用戶確認後再運行。同理，也可以設置自動化條件為「接入電源時」自動運行「關閉超級省電模式」。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/23/8695f24e8c2d8a97eb2890950ebaeeea.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;此外，原「超級省電模式」中，給出了用戶兩個選項，需要手動選擇打開或關閉超級省電模式。如果你覺得這一步太繁瑣，也可以將這個快捷指令拆開成為兩個快捷指令，分別操作「打開」和「關閉」超級省電模式。這樣一方面方便無需確認的自動化運行，另一方面也可以將快捷指令直接做成開關，放在控制中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;喜歡動手的讀者可以自行嘗試分拆。這裡亦提供已經分拆完成的兩個快捷指令（感謝原作者 Eason 的快捷指令，此處僅作分拆）：&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;生成朋友圈九宮格熱圖&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/23/article/c96371350610da38d6884973d1a7b3a0.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;經常看到別人在朋友圈發的的九宮格拼圖，自己也想實現？通過 Playbook 中的「九宮格切圖」操作，你也可以輕鬆實現九宮格切圖。下載後，可以直接運行並在運行過程中選擇圖片；也可以通過「照片」app 的「共享」操作，將照片「投餵」給這個快捷指令進行操作。切圖完成後的圖片會直接存入相冊。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/23/fee3ed47f4089170a654cc65034a9eb4.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h2&gt;App 聯動計劃：讓更多 App 接入快捷指令&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Bitmo Lab 近期開啟了 &lt;a href=&quot;https://m.weibo.cn/status/PdEqBzBHb?jumpfrom=weibocom&quot;&gt;App 聯動計劃&lt;/a&gt;，旨在讓更多 app 操作直接接入快捷指令 app，可以實現自動化和一鍵運行。目前，Playbook 中已經支持許多 app 的自動操作，例如專注貓、少數派、作業幫、Notion、Cuto、flomo 等等，都可以在 Playbook 中找到相對應的快捷指令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，聯動 Cuto，可以一鍵設定今日壁紙（需要 Cuto Pro 會員方可使用）：&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/23/article/1376b84f799b74c21ee21497e9502135.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;聯動釘釘，可以實現一鍵進行打卡：&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/23/919f555b1a8d904989805d75f82bf4fd.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;聯動鎖屏啟動，則可以一鍵打開收藏的特定操作：&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/23/c6fdbc6fc45f942f9ef181da2d2dfbe3.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;聯動 Notion，一鍵問 AI：&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/23/fa1131de342b37aaec8d5fdd56e777cd.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;App 聯動的用法還遠不止於此。我們可以打開「快捷指令」app，新建一個快捷指令，即可以看到目前本機上的 app 所支持的快捷指令，並將其添加到我們日常使用的工作流中。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/23/article/97f7fa060a0e77028d1af553ffcfafb6.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;這些第三方 app 的聯動，也可以如前文所述的那樣，直接添加到鎖定屏幕、控制中心，或者是通過自動化的方式，在設備達到某種條件的情況下，自動運行。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;BANG!CASE Playbook：既是「魚」，也是「漁」&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;老話説，「授人以魚不如授人以漁」。BANG!CASE Playbook 除了提供已經調教好的快捷指令庫外，還在首頁醒目位置提供了快捷指令配置的有關信息，如果空閒時間希望鼓搗一下快捷指令的進階用法，可以從這裡找找靈感，看看其他人的快捷指令是怎麼實現的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;説不定你的快捷指令有一天也會出現在 BANG!CASE Playbook 裡面呢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&gt; 關注&#160;&lt;a href=&quot;https://www.xiaohongshu.com/user/profile/63f5d65d000000001001d8d4&quot;&gt;少數派小紅書&lt;/a&gt;，感受精彩數字生活 &#127811;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&gt; 實用、好用的 &lt;a href=&quot;https://sspai.com/mall&quot;&gt;正版軟件&lt;/a&gt;，少數派為你呈現 &#128640;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <author>Kostya</author>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 11:30:00 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>派早報：電商平台將全面取消「僅退款」政策等</title>
            <link>https://sspai.com/post/98626</link>
            <description>&lt;div class=&quot;content wangEditor-txt minHeight&quot;&gt;&lt;p&gt;4 月 22 日，《北京商報》記者獨家獲悉，拼多多、淘寶、抖音、快手、京東等多個電商平台將全面取消 「僅退款」，消費者收到貨後的退款不退貨申請，將由商家自主處理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「僅退款」在 2021 年由拼多多率先推出，後在 2024 年被京東、淘寶、抖音、快手等平台引入。《北京商報》記者還獲悉，上述電商平台已就全面取消「僅退款」的相關細節與管理部門進行了多輪商討和修改，一旦審核完成即對社會公開宣佈。&lt;a href=&quot;https://weibo.com/1988645095/Poswj2p6I&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;華為發佈乾崑智駕 ADS 4 等解決方案&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;4 月 22 日，華為在上海舉行的智能技術大會上正式發佈華為乾崑智駕 ADS 4、鴻蒙座艙 HarmonySpace 5、乾崑車控 XMC 等解決方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中華為乾崑智駕 ADS 4，採用世界引擎+世界行為模型架構（WEWA 架構），藉助雲端的乾崑智駕世界引擎可利用 AI 生成難例擴散模型，提供高質量、高密度的難例場景；HUAWEI XMC 數字底盤引擎則採用「全域融合架構」，具備車路狀態預熱網絡、時空智能懸架網絡、全維協同控制模型等功能，可讓汽車預判車輛狀態和路面環境，通過所有部件的一體化決策實現整車最優控制；全維防碰撞系統 CAS 4.0 首發高精度固態激光雷達、艙內激光視覺傳感器、分佈式毫米波雷達，顯著提升車輛感知能力，實現路面自適應 AEB、智駕爆胎穩定控制輔助、駕駛員失能輔助、哨兵模式增強等功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;華為乾崑智駕 ADS 4 共有四個版本，其中 ADS Ultra 旗艦版搭載高速 L3 專屬方案。配套體驗方面，車位到車位體驗再次升級，將支持高速公路收費站 ETC 通行、車位到車位切換泊車代駕 VPD 功能。預計 2025 年 6 月，全國將有 50 萬個停車場將支持車位到車位；泊車代駕 VPD 功能將實現地下停車場跨層通行、代客充電等全新功能，華為乾崑智駕也將為用戶免費發放單車至高 600 萬元的「泊車無憂」權益保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鴻蒙座艙 HarmonySpace 5 採用全新混合大模型 Agent 架構（Mixture of Large Model Agent， MoLA 架構），將通用大模型的能力與音樂、影視等領域的 AI 能力進行整合，提供更「通人性」的語音交互、主動降噪效果更好的 HUAWEI SOUND 非凡系列揚聲器、搭載 AI 畫質增強的 16.1 英寸車載智慧屏和 100 英寸百萬像素智慧車燈綵色投影以及壁紙、屏保、登艙音、氛圍燈聯動的統一主題。&lt;a href=&quot;https://www.pingwest.com/w/304144&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;ColorOS 15 公佈多項更新&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;4 月 22 日，OPPO 召開「滿血 ColorOS15 春季升級會」並公佈多項更新內容，其中 ColorOS 近期推出的「小布記憶」功能正式接入 DeepSeek 並支持跨端同步，6 月小布助手還將更新「深度執行」能力，可為用戶完成生成行業分析報告等複雜需求，OPPO AI 的升級速度則會進入「半月更」節奏；針對中端機型，「滿血 ColorOS15」將提供並行動畫，並支持無縫過渡的文件夾自由變形和全新的桌面卡片堆疊功能；針對即將發佈的一加 13T 則會提供桌面圖標下沉、輸入法防誤觸優化、同屏多任務、自由浮窗特別優化，包括主輔窗切換和透明度調節等；此外一加 13T 還承諾將提供 5 年、4 個大版本更新。&lt;a href=&quot;https://finance.sina.com.cn/roll/2025-04-22/doc-inetzepa1082011.shtml?froms=ggmp&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/d03s6stb34t8kuc88f30.png&quot; alt=&quot;BNTeb7Tuno6aWkxb2fYcmM8SnUd&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;遊戲藝術設計納入普通高等學校本科專業目錄&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;由中國傳媒大學牽頭申報的遊戲藝術設計專業，目前經教育部審批已正式納入普通高等學校本科專業目錄。本次獲批的高校包括中國傳媒大學、北京電影學院、山東工藝美術學院和南京傳媒學院，該專業獲批填補了我國高等教育在遊戲領域的空白，標誌著遊戲學科正式進入國家高等教育體系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次獲批的相關資料顯示，遊戲藝術設計專業的負責人是張兆弓老師，專業培養模式堅持開放辦學、國際合作、產教融合等培養方式，與英國阿伯泰大學共建專業培養，與騰訊、米哈遊、靈遊坊、英雄遊戲、完美世界、獨立之光等多家公司有密切合作；在中國傳媒大學遊戲藝術設計專業申報材料則明確提到，領軍型遊戲藝術設計在人才培養的過程中強調對遊戲設計、遊戲行業的理解與認識；遊戲設計由於自身的特殊性，在知識領域、學習路徑上有很大的差異，以及與動畫專業、新媒體藝術、數字媒體藝術也都有明顯的區分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具體課程設置方面，遊戲藝術主要面向玩家而非觀眾，玩家的參與感、互動感是該領域內容設計的核心要素；相較於新媒體藝術、數字媒體藝術等專業，遊戲具有體系性與產品性，遊戲設計需要融合思考藝術理念與商業思維，瞭解玩家心理、分析玩家行為，熟悉遊戲產業的發展與運行要素。&lt;a href=&quot;https://www.gcores.com/articles/197725&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;《上古卷軸 IV：湮滅重製版》正式發售&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;4 月 22 日晚，《上古卷軸 IV：湮滅重製版》正式發售，該遊戲由 Bethesda Game Studios 開發，首發登錄 XGP，同步登錄 Xbox 以及 PS5 平台，其中 Steam 國區標準版售價 249 元，豪華版售價 299 元，豪華版將包含全新的遊戲任務、裝備和馬用護甲套裝以及數字版的美術畫集和遊戲配樂應用程序，標準版則包含原作的兩部資料片《戰慄孤島》和《九聖靈騎士》，以及當時發售的其他可下載內容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《上古卷軸 IV：湮滅》原作發佈於 2006 年，玩家將在遊戲中探索西羅帝爾的遼闊版圖，觀賞前所未有的壯麗景色，並阻止湮滅位面的邪惡勢力侵佔家園。&lt;a href=&quot;https://www.163.com/dy/article/JTPNTJK905118EDB.html&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;看看就行的小道消息&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;The Verge 獨家報道稱，多鄰國將在接下來的 4～6 周內向英語 iOS 用戶推送國際象棋課程，該課程將與音樂、數學等非語言類主題並列，提供針對不同技能水平的課程以及名為 Oscar 的虛擬陪練角色。&lt;a href=&quot;https://www.theverge.com/news/649319/duolingo-chess-course-ios-test&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;少數派的近期動態&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;BANG!CASE 新機型測試體驗官招募中！如果你有 &lt;u&gt;iPhone 15/16 Pro&lt;/u&gt;，歡迎帶上你的快捷指令玩法&lt;a href=&quot;https://sspaime.feishu.cn/share/base/form/shrcnSJKDFOVnMjv8P6QWudC4Ph&quot;&gt;&lt;strong&gt;點此申請報名&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;，文章發佈至首頁還可免費保留測試樣品。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;少數派鴻蒙客戶端正式上線，&lt;a href=&quot;https://appgallery.huawei.com/app/detail?id=com.sspai.hm&amp;channelId=SHARE&quot;&gt;&lt;strong&gt;誠邀體驗&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;。同時也歡迎面向鴻蒙生態的內容投稿，我們將為符合首頁推薦條件的稿件提供特別獎勵。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;少數派線下共創活動開放報名。共創活動由共創工作坊和共創開放日組成，共創工作坊報名現已開啟，如果你有具體的創意項目，歡迎報名來與少數派產品經理和編輯面對面溝通。&lt;a href=&quot;https://sspaime.feishu.cn/share/base/form/shrcn66h4CzHHzGF7Xg5o7I05Of&quot;&gt;&lt;strong&gt;點擊報名&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;值得一提的共創項目&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;這是一款來自設計師的作品，能夠固定在顯示屏下方的磁吸充電支架，不佔用額外桌面空間，同時更好地適配 iPhone Standby 模式。藍牙按鈕可以通過旋轉、按壓控制音樂的播放和音量。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/d03s6t5b34t8kum0h7ng.png&quot; alt=&quot;D5OWbcAflorP6sxWpZjc6HdCn4c&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/d03s6tdb34t8kuq19an0.png&quot; alt=&quot;J0KBblbiqoSErzxhgEVc4a0nn5b&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;目前項目仍處於初期階段，最終未必會入選少數派的共創計劃。若你對該構想感興趣，請留言評論你的想法，你的支持將加速這些產品從概念走向落地。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;你可能錯過的文章&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&gt; 關注 &lt;a href=&quot;https://sspai.com/s/J71e&quot;&gt;少數派公眾號&lt;/a&gt;，解鎖全新閲讀體驗 &#128240;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&gt; 實用、好用的 &lt;a href=&quot;https://sspai.com/mall&quot;&gt;正版軟件&lt;/a&gt;，少數派為你呈現 &#128640;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <author>少數派編輯部</author>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 08:00:00 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>社區速遞 089 | 你沒見過的社區文章、一週最熱評、派友的小屏手機觀</title>
            <link>https://sspai.com/post/98603</link>
            <description>&lt;div class=&quot;content wangEditor-txt minHeight&quot;&gt;&lt;p&gt;除了首頁時間流和側欄的精選展位，少數派 Matrix 社區還有很多優秀內容因條件所限無法得到有效曝光，因此我們決定重啟 Matrix 週報，並在此基礎上添加更多社區內容、作者投稿新玩意呈現給大家。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&#128293;一週熱評&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;來自文章&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/98522&quot;&gt;《用 AI 秘書治好了我的「數字倉鼠症」——如何讓 AI 勸自己閲讀》&lt;/a&gt;：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;呂立青_JimmyLv &lt;/strong&gt;(+1) 特別好的一篇。對了，可以通過 bibigpt api 把音視頻內容消費也納入體系哦，&lt;a href=&quot;https://docs.bibigpt.co/api&quot;&gt;https://docs.bibigpt.co/api&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;來自文章&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/98532&quot;&gt;《HEIF &amp; HEVC 轉換器 1.0 發佈：壓縮 iOS 照片庫，釋放存儲空間》&lt;/a&gt;：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Infovores &lt;/strong&gt;(+0) 加上反向轉換吧，我個人習慣用 heif 拍攝，但是發到 Windows 系統中不方便查看，偶爾需要轉成 jpg。壓縮體積釋放空間對我來説不太重要，幾萬張照片掃描一遍太慢了，可以作為可選開關。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;來自文章&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/98549&quot;&gt;《16 款安卓個人記賬 APP 大橫評》&lt;/a&gt;：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cgl &lt;/strong&gt;(+1) 好文！隨手記和錢跡算是我用得比較多的。隨手記可能出身於金蝶，用起來覺得太硬核。錢跡是我一直在用的，確實找到了個平衡的感覺。自動記賬的功能説實話有些時候有點隱私風險的考量，需要的權限太多了。最後就是銀行卡同步，這個確實是個問題，不知道為啥境內沒有支持這樣的記賬方式的軟件。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MagicPants &lt;/strong&gt;(+0) 安卓這邊的記賬軟件全部都不行，因為沒有任何一款可以實現端到端加密雲同步的，而 iOS 這邊我用過 monythins 等幾款記賬 app 都可以實現不授予聯網權限的前提下通過 iCloud 端到端加密同步和備份。我是不太理解為什麼有人能接受借記卡、信用卡信息在沒有端到端加密的情況下上傳到記賬 app 服務器的。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;來自文章&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/98509&quot;&gt;《一次和 AI 寫作有關的漫談》&lt;/a&gt;：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PumpkinJui &lt;/strong&gt;(+0) 「AI 寫出來的文章沒有認同感或歸屬感」，或許和螺導之前文章提到過的「掌控感」有一定關聯？雖然自己調了改了，但始終像是給別人打下手（給 AI 擦屁股），而不像是自己滿足自己的表達需求。另外，DeepSeek-R1 用到現在，我印象最深刻的事例一個是西西弗推石頭，一個是柏拉圖洞穴……而且它的輸出要是寫花哨了，連同一分句內的邏輯都是不挨著的。例如剛剛隨便給了一個哲學命題，然後它生成了「『好奇』與『悲憫』本就是同頻的量子糾纏」「仰望與俯身本就構成完整的人性圓周率」和「卡西尼號探測器墜入土星大氣的最後一刻傳回數據，恰似人類文明在危局中的自我記載」這樣的東西。我能懂它在嚼什麼，但我真的不認同這種寫法。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;來自文章&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/98460&quot;&gt;《飛書，一年商業會員使用有感》&lt;/a&gt;：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cgl &lt;/strong&gt;(+7) 看到飛書用在大學社團中不由得皺起了眉頭，但是第一部分那個「停止維護」則露出了釋懷的笑容。no offense，作者的反思我很尊重。飛書還是無論是對上對下都太極客了，以前某媒體發過一個文説飛書討好不了老闆，其實他連一般員工也討好不了。科技媒體推薦的軟件大部分只適合科技媒體，不適合單純的科技行業，也不適合單純的媒體行業，更不適合既不是媒體也不是科技的行業。唯一普通人可能用得到的飛書筆記，入口藏得那麼深，真的有人會為了用一個筆記軟件註冊一個聊天軟件嗎？&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沈小雷 &lt;/strong&gt;(+0) 好用是好用，比如多維表格、思維導圖、思維筆記，就是入口多層級，&#129318;‍♂️，然後啟動時加載太慢了。增加了 friction，時間長了就不願意用了。但凡把它的辦公功能拎出來（不要聊天、日曆等）做單獨做一個輕量（比如 flomo 那種速度）都能秒殺很多軟件了。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;來自文章&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/98450&quot;&gt;《安全升級必備：如何選擇適合自己的 2FA 開源密碼管理方案？》&lt;/a&gt;：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;HPCesia &lt;/strong&gt;(+2) 自建的 Vaultwarden (Rust 寫的輕量版 Bitwarden 服務端) 用起來體驗還是不錯的。本身小一點的 VPS 價格也是在 10 刀一年左右，和 Bitwarden 的付費價格一致，還多台服務器。如果已經有 NAS 的話，部署一個 Vaultwarden 相當於零成本了。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;來自文章&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/98497&quot;&gt;《線下活動｜若能回到公園躲藏：大象滑梯玩具展及分享會》&lt;/a&gt;：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不隔山 &lt;/strong&gt;(+4) 豆瓣有一個大象滑梯小組：&lt;a href=&quot;https://www.douban.com/group/745373/&quot;&gt;https://www.douban.com/group/745373/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;來自文章&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/98495&quot;&gt;《App+1 | 「郵件」的 AI 時代新體驗，Notion Mail》&lt;/a&gt;：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;青鸞遊子 &lt;/strong&gt;(+5) 説到圖標，就連 Notion 本體的 macOS 圖標到現在也不是圓角矩形。距離 macOS Big Sur 發佈已經快五年了，真的不理解 Notion 在想什麼。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;未名君 &lt;/strong&gt;(+3) 和 Spark 認真對比使用了一下。只能説他很有一點特色，但是並不優秀，如果是剛需還是建議 Spark。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;小風時雨 &lt;/strong&gt;(+1) 深度體驗過半個月當作主郵件來用。加個太高只為了一個 AI 打標籤來付費有點貴。因為以下的原因還是用回了 gmail：1. 沒有內置翻譯；2. 正文內容展示區域太窄了，有的郵件都出現了水平滾動條了；3. AI 打標籤是要自己主動觸發，然後一些郵件會半自動化的打上標籤，但是每一次打標籤都是新標籤，其實我可能是想讓 AI 幫我分類到一些已有的標籤下，每一次新標籤，後續管理起來非常的麻煩，並且也很沒必要。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;來自文章&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/98501&quot;&gt;《本週看什麼 | 最近值得一看的不老少作品》&lt;/a&gt;：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lotta &lt;/strong&gt;(+5) 不老少，拼音 b&#249; lǎo shǎo，漢語詞語、北方土話，意思是指數量不少、很多。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;來自文章&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/98492&quot;&gt;《從方法到倫理：漫談 AI 輔助寫作》&lt;/a&gt;：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;棉花老闆 &lt;/strong&gt;(+0) 一點個人的使用體會。如果只是以把文章寫出來為目標，那麼 AI 能提供的最大幫助確實是梳理思維。將 AI 生成結果作為自己的寫作成果，是指揮 AI 替自己幹活。剛開始用的時候還會有這些內容就是自己寫出來的錯覺，因為它理解能力很強，很能總結你想表達的是什麼，但事實上這對自己的寫作能力是沒什麼提升的。甲方的審美決定了乙方的天花板。如果要提升自己的寫作能力，那麼可以讓 AI 反過來指導自己。把自己寫好的段落拿給 AI 看，假設它是指導老師或是特定平台的編輯，讓它評判並提供指導意見，甚至讓它教自己如何學習和模仿某位作者的結構和語言，並和自己的文章作對比。當對自己的文字很滿意的時候，依然讓 AI 給出新的建議，這樣才能讓人進化。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;來自文章&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/98207&quot;&gt;《當文與圖的界限開始模糊：聊聊自迴歸與擴散模型的「串台」趨勢》&lt;/a&gt;：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;克萊德 &lt;/strong&gt;(+4) 當腦子裡出現「我想喝混凝土」這個念頭的時候，我就意識到我不會被 AI 取代了（或者説沒啥取代我的價值 xD）。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多數 pia &lt;/strong&gt;(+0) 老哥講的是真挺好的，能感覺出來老哥應該是直接語音轉文字的，讀文章感覺自己就在課堂上了。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;來自文章&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/60247&quot;&gt;《先別一股腦扔進洗衣機：換季衣物洗護指南》&lt;/a&gt;：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Paric &lt;/strong&gt;(+66) 就説一個吧，洗羽絨服。羽絨服可以用帶羽絨服洗功能的洗衣機機洗，洗完之後可以用毛巾稍微吸攢一下表面的水分，然後反面放進滾筒烘乾機中，再放兩三個網球一起烘乾。烘乾過程中烘乾機內桶的轉動會帶動網球不斷拍打羽絨服，最後烘乾的效果就是羽絨服又幹燥又蓬鬆不打結。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;sandycc &lt;/strong&gt;(+14) 贊一波，好評。上次少數派做菜文章一樣，很科學解釋生活原理，實用，能否出個懶人備餐做飯文章？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1. 滴露類消毒液含有松油，長期在洗衣機使用，會導致沾油→沾毛→油膩+髒；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2. 買熱泵洗烘一體洗衣機，晚上放衣服進去，早上就能穿；&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3. 市面上有一些防掉色的紙，洗衣服時扔一張進去就能防掉色。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;來自文章&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/98422&quot;&gt;《知識的春季大掃除：走出筆記囤積的困境》&lt;/a&gt;：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;彷徨旅人 &lt;/strong&gt;(+10) 我一直理解不了做電子筆記這個習慣。中學的時候，某些學科我會做筆記，因為老師課堂口述內容和教科書上的內容存在差異，好的老師能夠用讓學生更容易掌握知識點、更吻合考點的方式來講授，這些是不做筆記就不會有的新增信息。再加上考試前必定會複習，筆記是一定會看的材料。新增信息、必定會回看是我當時做筆記的動力。當主要的信息接收渠道不再是老師口述這種不記錄就必定喪失的方式後，我就不再做筆記了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我會去收集信息本身（網址/PDF/截圖 etc.），但不會基於信息去延伸記錄當時的想法，因為我基本上不會對單條信息有長篇大論的想法，我相信我下一次看到這條信息時能夠重新想起來，如果想不起來，説明它不夠重要。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;freesky0926 &lt;/strong&gt;(+1) 信息源比信息本身更為關鍵和核心，比起海量信息的收藏囤積分類，信息源的追蹤整理才是更為正道的方向。但目前的大多數收藏軟件，還是針對信息本身的整理。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;點七 &lt;/strong&gt;(+1) 在和菜頭學到一個説法，創作就是尿，你不喝水，不用筆記來吸收，根本尿不出來。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;來自文章&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/69478&quot;&gt;《每天有多少玩家教任天堂做產品？|「世界主宰」的掌機之路 &#183; 叄》&lt;/a&gt;：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;H4wk_L33 &lt;/strong&gt;(+9) 昨天晚上和古川吃了頓飯，他説 NS Pro 會有的，我高興到碰翻了酒杯。然後我就醒了，一看，原來是我的淚水打濕枕巾。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;來自文章&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/98319&quot;&gt;《提車一個月，來聊聊我的 SU7 Ultra》&lt;/a&gt;：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Xin_y &lt;/strong&gt;(+6) 現在最大的問題其實就是，我希望諸位車主不要在城市道路上忍不住非得踩一腳，我到現在碰到過的 su7，無一例外在城市道路都開得飛快，各種超車，就算平常很慢，路口起步也得給你來一腳。這車馬力很強，一腳下去沒經驗的真的控不住車，真的很危險，之前就差點一個給我別了一下，搞得我現在看到這車我能離多遠離多遠。至於開智駕躺那玩手機的，幹這事兒小米車主其實還真不算是最多的。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;h2&gt;&#128210;社區摘要&lt;/h2&gt;&lt;h2&gt;&#127381;作者的新玩意&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;為了讓作者的投稿儘快與廣大讀者見面，我們調整了《新玩意》欄目中作者投稿部分的呈現方式和週期，作者投稿的「新玩意」後續會遷移至本欄目。投稿渠道與獎勵方式仍與以往完全一致，詳情參見文末。我們相信新鮮火熱出爐的分享更能贏得大家的喜愛，也歡迎廣大讀者朋友們踴躍投稿。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;@ElijahLee：Aqara 智能存在傳感器 FP1E&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;在前兩年裝修新家時，我曾考慮過使用人體存在傳感器來實現自動化開關燈。但後來因為安裝麻煩（只能固定在天花板或牆面上方）、接電困難（吊頂沒有預留插座）等各方面原因，放棄了這個方案。這段時間，我突然意識到自己每天長時間待在起居室，偶爾進出臥室，總是需要頻繁地開關燈，甚是麻煩，於是又動起了存在傳感器的念頭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aqara 智能存在傳感器使用毫米波雷達和 AI 算法來識別空間中的人體。與紅外式的人體傳感器相比，存在傳感器可以在更大的空間範圍、更大的偵測角度、更高的靈敏度等多個方面識別到人是否存在，甚至是人體呼吸的微動狀態。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/08/4af228321f9d87d589ae8eecfe0ff9ac.PNG&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Aqara 智能存在傳感器又分為 FP2、FP1、FP1E，經過一番比較，適配我的開關燈需求的型號是 FP1E。安裝存在傳感器需要房屋具備一些基礎的條件。首先，最適合它的安裝區域是天花板（頂裝）或牆面上（側裝），能夠從上到下識別大範圍空間並減少幹擾源的影響。它支持粘貼（對牆面材質有要求）、磁吸、膨脹螺絲固定等方式。我把它安裝在了吊頂的一個角落，我認為非常巧妙的是，我使用了兩個閒置的掛包鈎把它掛在吊頂上，它本身也支持磁吸，能夠穩穩地吸在掛包鈎的金屬鈎子上。這種方式的好處是，可以任意對存在傳感器的位置與角度進行調整，甚至不滿意還可以移除，不留下任何痕跡。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/08/b9ac5d2ef7ddc6a4c52c85b2ea11780f.jpeg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;第二個方面是電源，它需要 5V1A 的電源輸入，這要求它附近必須有插座。我選擇吊頂角落是因為這兒改造加了一個五孔插座給電動窗簾，剛好多出一個兩孔電源，使用一箇舊 iPhone 的充電頭即可為存在傳感器供電。至於裸露的電線，使用透明膠簡易地粘貼到吊頂上，還好它的線極細，幾乎看不出來。剩餘部分電線藏到窗簾裡就完全看不到了。真是完美的安裝&#128079;。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/08/37418801fa71172deb132cd170dc40c0.jpg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我使用 Aqara App 設置了智能存在傳感器的自動化。儘管它支持 Apple Home，但是在 Home 中條件非常簡陋，遠不如 Aqara App 中的豐富。我的自動化設置是，在「在家守護」開啟時（排除睡覺場景、外出場景），當主臥無人且超過 2 分鐘自動運行「主臥關燈」場景，在主臥有人時自動運行「主臥亮燈」場景，在條件判斷中，還需要加入主臥的燈是否開著或關著作為觸發條件。經過一段時間的使用，它完美地滿足了我的需求，在非睡眠場景下，進入臥室即亮燈，離開臥室 2 分鐘即關燈，我很少再手動使用臥室的開關或者呼喚 Siri 開關燈了。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/08/9ab98e8283a2e2efd9c3bec7e062a211.PNG&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt;@XavierWang：70 邁 M800 行車記錄儀&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;春節回家路上，遇到了不少走應急車道的「素質先鋒」，將錄像從行車記錄儀中導出。先不説白天一般、夜間糟糕的錄影素質，用於回放視頻的 app 交互做得奇差，歷經兩個大版本的 OTA 並未改善。因此我萌生了購置新記錄儀的想法。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/12/8076d1c3e3ab63ee37dbbc02e6399454.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;領克行車記錄儀&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在網上搜索後，目前錄影素質比較好的記錄儀多采用 Sony IMX678 背照式傳感器，支持 STARVIS 2 超感光夜視算法，從各位博主的體驗視頻來看，錄影效果確實有明顯的提升。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/13/4a7fea79f0cec9792fd62dde9e5f7a72.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;M800：包裝內物品&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;記錄儀到貨後仍在春節放假期間，我便自己安裝了。盒內提供了兩張靜電貼、一張備用的支架雙面膠及一根安裝撬棒，默認提供的供電線是點煙器車充及一根 A-C 的長數據線，停車監控電源線、4G 網聯模塊需要自己另行購買。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/12/c238e3b8d184b3d2d3efddd0494e6374.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;M800：安裝後&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;整體的安裝過程是比較簡單的，把記錄儀安裝在支架上，調整位置選擇最佳視角，能夠覆蓋車前方及 A 柱兩側。確定好位置後，將靜電貼粘在擋風玻璃內側，使用毛巾撫平氣泡。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/12/9b0d783e1db4a0dea4edb9bd55cfe237.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;原車取電接口&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/13/ab08bad9423616d738c9578fef65d3d9.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;3P 轉 5V Type-C 接口取電模塊&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;接下來便是走線通電，偶然間在 Bilibili 上找到解決外置行車記錄儀供電的 &lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/av1355740114&quot;&gt;好方法&lt;/a&gt;，通過一個原車記錄儀供電的降壓模塊，便可輸出 5V 2A 電源，還可以激活停車監控功能，不必從保險盒、點煙器中拉線取電。使用贈送的撬棒打開後視鏡上方的蓋子，拆下原車的行車記錄儀與電源線，倘若取不下來，可以大力出奇跡（bushi。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;取電模塊我用了 3M 雙面膠粘貼在頂棚車架上，避免行車過程中振動產生噪音，然後將電源輸出的 Type-C 線整理到適合長度，順著頂棚縫隙走到行車記錄儀一側。最後把記錄儀外殼裝上。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/13/dde5aec25d707f9c596df2b2f9d2823a.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;M800：安裝後示意&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/12/be41daf987fceae3d11f567ec4f0e2e1.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;70 邁 app：界面&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;初次開機，需要在手機上使用 70 邁的 app 進行激活與同步設備時間。手機連接到記錄儀後，整體的界面是比較簡潔的，沒有過多元素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 app 中，提供了錄製影像、停車安防、智能出行、聲音設置、系統設置、設備數據六個方面的設置。其中比較常用的有視頻分辨率、速度與位置水印、縮時攝影、緊急視頻檢測靈敏度等幾項。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/13/83af88ccf46453c7577bb05a4274ce4c.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;M800：日間行車拍攝效果&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;相比原車的行車記錄儀，70 邁的畫質提升十分巨大！140&#176; 的廣角鏡頭可以覆蓋 5 條車道，我將記錄儀安裝在靠近副駕的位置，但並不會被擋風玻璃上的輔助駕駛攝像頭遮擋住，能夠拍到完整的前機蓋，保證可視範圍的同時，也避免產生影響觀感的畫面畸變。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/13/1e5fb3032cb5f7de26064e61e3c49c57.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;M800：夜間行車拍攝效果&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在日間光線良好的可視範圍內，可以看清極左側、極右側兩側車輛的車牌號碼，畫面清晰度很不錯。在晚上、隧道等複雜的燈光下，有算法的加持，車牌不會出現強烈反光等問題，但僅可看清兩旁車道的車牌號碼，雖然能看清更外側的車身顏色，但號牌上的字符難以分辨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這麼好的拍攝效果，也是有代價的。如果我想要獲得清晰的行車視頻，只能使用 4K 30fps HDR 的影像規格拍攝，1080P 30fps HDR、1080P 60fps Normal 記錄的視頻畫質，與原車的行車記錄儀畫質不相上下，畫面細節比較模糊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，更大的缺陷是，M800 採用的是內置 eMMC 存儲，按照官方客服介紹，128G 單攝可以持續錄製 6-7 小時的行車視頻，256G 單攝可以錄製 12-14 小時，建議在購買時一步到位選擇 256G 的版本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二點是 M800 機身內部使用了 500mA 的耐高溫聚合物電池，用於停車後的短暫錄製及保存視頻。長期循環充放、夏季高溫天氣等惡劣條件是否會影響行車記錄儀的運行，尤其是在廣東等南方地區，夏天太陽暴曬後車內能達到 60、70℃。使用法拉電容替代鋰電池是不是更好的選擇呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要加裝後置攝像頭嗎？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;個人感覺沒必要，原因有三 ——&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/13/de5747e71b08a91e0d8fec18cb5656bd.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;後攝像頭&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;一是後擋風玻璃貼有隔熱膜、加熱絲，會導致攝錄的畫面不清晰、模糊；二是一般追尾全責或主責，對交通事故的定責幫助不大；第三是這台記錄儀只有 128G，能夠存儲的錄像有限，我會更側重前方的畫面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CPL 濾鏡對前擋風玻璃的反光有沒有用？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有用，但前擋風玻璃貼有隔熱膜，在畫面的上部分位置會有明顯的彩虹紋。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/13/9e27f626916d590e9ac41d68811ab807.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;M800：加裝 CPL 濾鏡後畫面&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;領克 07 EM-P 的中控台反光從記錄儀的視頻來看比較嚴重，但還能辨清畫面內容，因此我選擇不加裝濾鏡。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&#128172;一派熱議&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;在上期第 207 期一派投票《&lt;a href=&quot;https://sspai.com/bullet/1744702750&quot;&gt;多小的手機算是能主力使用的「小屏手機」? &lt;/a&gt;》中，共有 372 名派友熱情參與，十分感謝！&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/22/b844656d7ff3f5556d9f44ccf764e11a.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;派友們還是傾向於小手機應該是 iPhone mini 或更小尺寸。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;少數派_858571 &lt;/strong&gt;(+23) 我的理念是手機儘量往小了買，電腦屏幕就往大了買。非常受不了大屏手機和小屏電腦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;HC_Gio &lt;/strong&gt;(+8) 我的看法是：判斷小手機的標準是寬度，低於 70mm（最好低於 66）就基本可以算小手機。S20 雖然也有 6.2，但寬度在 61 所以勉強算小。同理 S24 寬度在 75，也是能勉強算小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;一般會社員 &lt;/strong&gt;(+5) 以目前手機上 APP 的 UI 的密集程度，我覺得能接受的最小屏幕尺寸就是 6.1-6.3 了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;mini 系列我也很喜歡，但是在淘寶、美團等 3A 大作裡點加號真的費勁。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/17/543f22db84f7e9605bca14a54f062e62.jpg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;任大喵 &lt;/strong&gt;(+3) 之前雙持過一段時間蘋果 + 安卓，理想中是日常辦公都靠蘋果，娛樂都安卓，最後發現這樣合理分配有點難度，而且帶兩台手機出門時個有點麻煩的事，哪怕是我這種出門就帶包的人，如果放一台在家裡或者辦公室不帶出去，那我在家和辦公室也有大屏幕電腦，所以最後還是把安卓給出了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不是小豬豬 &lt;/strong&gt;(+2) 上週六從 13 mini 換成了 16 標準版。 雖然很喜歡 13mini，但是殺後台真的難以忍受了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;呆萌小倫倫 &lt;/strong&gt;(+1) 在臨近 13mini 從官網下線前買了 512GB 綠色，不太好找合適的手機殼，但是作為兼備 Magsafe 和性能的當時已經很知足了！用到現在感覺還很趁手，不知道以後換電池會不會一直能作為備用機使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;奕明 &lt;/strong&gt;(+0) 現在用的 iPhone 16 改變了我對小屏手機的看法。嚴格來説 6.1 寸的 iPhone 的屏幕沒有那麼小，但是我上一台手機是 6.7 寸的小米 10ultra，相比之下屏幕大了太多。然而更小的 iPhone 並沒有讓我獲得預期中更好的握持體驗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儘管 iPhone 的邊框稜角比前面兩代已經圓潤了很多，但平直的背板和整體四四方方的設計使得它的握持舒適感遠不如尺寸更大的小米 10，因為後者有圓潤過度的背板，使得不僅它的邊框，背板也能接觸手掌，有更大的接觸面積。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;握持的舒適感其實不重要，但讓人意外的是操縱體驗會因此下滑。儘管通過下意識加大手掌捏合的力度可以保持因接觸面積下降而下降的摩擦力，從而保持手機穩定，但接觸面積的減小使得手機拿起來夠不靈活。我絕對不算手小的人，在小米上我可以調整手掌貼合背板的位置前移大拇指，仍能輕鬆點擊屏幕最左上方按鈕，iPhone 上做不到，而 iPhone 應用的大量返回操作都是放在這個地方。遇到右滑返回不被支持的場景都需要觸發單手模式（順便一提，這個功能的實用價值很不錯）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;類似的體驗降級還有很多地方，由於右手握持手機時 iPhone 很需要手掌貼合住右邊框，這會導致右手大拇指很難按到屏幕右下邊緣的元素，或者容易在按其它地方時被大拇指根部誤觸。用了幾個月，我仍然覺得 iPhone 的操控很難受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以上體驗是我從大屏的小米換到小屏的 iPhone 最意外的地方，也是最失望的一點。我們喜歡小屏手機並不是喜歡小屏本身，而是喜歡常常與之而來的操控性和舒適性還有輕量化，這對便攜式設備很重要。下一台手機如果還是 iPhone，那我就直接用 Max 了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&#128226;：下一期的一派討論是生活類話題《&lt;a href=&quot;https://sspai.com/bullet/1745227576&quot;&gt;聊聊你的「工作日備餐」&lt;/a&gt;》，歡迎來聊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如果你也想分享「新玩意」&#128265;：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;獲取 Matrix 社區寫作權限並簽署 &lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/72089&quot;&gt;Matrix 共創計劃&lt;/a&gt;；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在少數派獨家發佈一篇文章，在標題中標註「新玩意」前綴；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;用至少 800 字介紹產品，並配上 2-3 張產品的實拍圖片；&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;在網站個人信息中補充支付寶賬號。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;成功入選本欄目還可以得到 108 元的「剁手紅包」&#129511;。如果你有興趣參與，就趕緊來稿吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&gt; 下載少數派 &lt;a href=&quot;https://sspai.com/page/client&quot;&gt;客戶端&lt;/a&gt;、關注 &lt;a href=&quot;https://sspai.com/s/J71e&quot;&gt;少數派公眾號&lt;/a&gt;，瞭解更多的新玩意 &#127378;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&gt; 特惠、好用的硬件產品，盡在 &lt;a href=&quot;https://shop549593764.taobao.com/?spm=a230r.7195193.1997079397.2.2ddc7e0bPqKQHc&quot;&gt;少數派 sspai 官方店鋪 &lt;/a&gt;&#128722;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <author>Matrix 機器人</author>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 17:27:32 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>城市漫步指南：在昆明，感受《漫長的季節》</title>
            <link>https://sspai.com/post/98488</link>
            <description>&lt;div class=&quot;content wangEditor-txt minHeight&quot;&gt;&lt;p&gt;「城市風光」是一個很廣義的詞，大部分時候它不僅指代某一個地點，更是我們經歷過、熟悉的並留下深刻回憶的地方。它的妙不可言或許人盡皆知一目瞭然，亦或許是深藏心底只有自己知道的秘密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回憶洶湧呼之欲出，且聽作者們平和、真誠且娓娓道來。我們希望通過「城市漫步指南」這個系列，帶你領略每一個有趣而又非凡的城市風光。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;前言&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;《漫長的季節》是 2023 年四月份開播的一部國產懸疑劇，講述的是上世紀九十年代在東北小鎮樺林發生的故事。小鎮發生了一起命案，鍊鋼廠職工王響為了立功，積極配合刑警隊長馬德勝進行調查，卻一步步的墮入了命運的深淵。這部劇豆瓣評分 9.4 分，是一部國產懸疑佳作，雖然劇情背景是東北，拍攝地卻是在雲南。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昆明的春天很漫長，氣溫適宜，路邊開滿了鮮花。我這次來昆明除了感受一下這裡的春天，還想在《漫長的季節》播出兩週年之際打卡一些取景地。文中取景地並未排序，其中還穿插了一些遊覽見聞，如果想看按照播出順序排列的聖地巡禮純享版，可以看看我拍的視頻。我使用的拍照器材是富士 X-T30 二代配適馬 18-50mm F2.8 的鏡頭，還有 iPhone 13 Pro Max。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;米線和車站&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/17/2feec174cb6782384b825c0ec1ff7b32.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;赤江橋，出現在劇中第三集，第六集，第十一集，第十二集&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;劇中第三集裡案件發生時，馬德勝趕到河邊勘察，遠景中出現了小涼河大橋，第六集沈默和王陽在此談心，第十一集馬德勝再次來到這座橋邊，第十二集大結局中，這座橋也有不少戲份。這座橋的取景地位於宜良縣南盤江上的赤江橋，距離昆明市區一小時的車程，導航到北古城桑葚採摘園即可到達。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我剛下高速就遇到了封路，大車都堵在前面，我只好繞路，從一處坑坑窪窪的田間小路駛過，穿過一處苗圃場，好不容易才來到這裡。雖然小紅書上不少人都下到了河邊的草地上拍照打卡，但斜坡過於陡峭，出於安全考慮我並沒有下去，而是在橋上拍了幾張照。劇中第十二集 62:42 有一個鏡頭，沈默在王陽墜河的地方眺望遠方，我去的時候那裡有一位村婦在洗衣服，要到那裡需要沿著馬路走很遠。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/17/8d2b29c0e2c6b5c1c2ad7847b38c9be0.jpg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/17/52eec2978e582845ae67851357155448.jpg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;打完卡已經接近飯點兒，因為之後還想去新華東街打卡，所以午飯選在附近的鈺香園總店，點了一份豬腳米線，價格是 8 元，後來又點了一份炸洋芋和一瓶酸梅汁，一共 22 元。米線價格實惠，給的豬肉分量不少，口感也很嫩，炸洋芋微辣，配上酸梅汁才勉強吃完。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/17/de79b74738e51b6faf84b11522deb543.jpeg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;宜良火車站舊址&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;從鈺香園出來順著路口直走就是宜良火車站舊址，曾經作為滇越鐵路的一部分運營，2003 年停止了客運，之後不久貨運也停止了。沿著鐵軌一直走，旁邊有條路是新華東街，這裡是劇中第三集傅衞軍一夥兒人胖揍海哥的地方。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/17/1808009ec3e384e96ae259cf2a017097.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;新華東街，出現在劇中第三集 36:13 左右。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;新華東街的面貌和拍攝時相比變化不小，我覺得找到實際的取景地有些困難，只有一處海哥下車檢查的鏡頭，背景裡是兩扇帶著紅色欄杆的鐵窗，我勉強認得出。我嘗試搜索背景中出現的一些店鋪，比如「宏達五金店鋪」之類的，並沒有得到結果，打卡只好就此作罷。由於車停在鈺香園門口，我又走了回去，停車費是 6 元。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;風箏和山村&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/17/4aef9c2299749f3ee34acdf5aa419bf2.jpeg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/17/2ab5333c01af73e6b84053550bb4848f.jpeg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;《漫長的季節》裡，老年三人組為了追查傅衞軍骨灰的下落，驅車來到了樺林鳳山殯儀館，並在停車場開票時查到了線索。現實中的樺林鳳山殯儀館是坐落於嵩明縣的長松園陵園，這裡被松樹林環繞，我去打卡的時候是個週四，早晨剛過十點裡面就擠滿了人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;停車場裡滿滿當當，車往前開了一會兒才找到位置。我下來拍照，聽見一位導遊正在給旅行團的成員講解，説這裡是多部影視劇的取景地，其中就有範偉主演的《漫長的季節》。我對著陵園主建築的正面拍了照，也專門在王響查獲線索的停車場開票處拍了一張。不過我離開時，並沒有收停車費。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;距離昆明市區一個多小時車程的嵩明縣上游小學附近，有一個上游水庫。來時有一段路是狹窄的鄉道，沿途有許多蔬菜大棚，經常需要和拉貨的卡車會車。到達水庫後，有當地村民經營的小停車場，停車價格是 10 元。從停車場後面的小路下去，便來到了水庫邊上的濕地。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/17/f77a48e401dc74f8375f58aab3f4e514.jpeg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;水庫邊奔跑的孩子，和釣魚的人&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我來的時候趕上旱季，濕地上有不少乾枯的野草，和早已風乾的死魚。問旁邊釣魚的人有何收穫，他説釣到了一條魚。水庫邊風很大，有人在放風箏，也有人在水邊露營，大人們靜坐閒談，小孩子們帶著狗在旁邊撒歡兒。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/17/9be73818864c992b65a65792ca07e1bf.jpeg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;山村裡養的牛&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我看到水庫對岸的村落依山傍水，產生了探索的慾望。開車前去，看到斑駁的磚牆上寫著黑板報，記錄著村子裡的收支情況。村裡很安靜，地上臥著一條狗，旁邊椅子上坐著老爺爺，後面的巷子裡走過一位老奶奶。有幾戶人家養著牛，有幾戶房子破敗的快要坍塌，還有好幾戶建了三層的洋房，十分氣派。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/17/5a6119394d08ac707cfebcea7fca47eb.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;這張海菜花照片被意大利攝影網站 photovogue 收錄，所以左下角帶有 photovogue 的水印&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;豐澤園植物園在緊鄰嵩明縣的昆明市盤龍區，門票 20 元，停車 10 元，從 8 點開到下午 6 點。乘坐公共交通，可以坐到北部公交站，再轉乘白邑班車到達。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為了避開人潮，我下午才出發，開車走的嵩阿線，這條路有多處急轉彎，是事故多發地段。路上被農用車堵住，因為存在很大的盲區，始終找不到超車的時機。不過也遇到了幾個秋名山老司機，以極快的速度通過了連續彎道。看網友的分享，盤龍區還真有一家叫「藤原豆腐」的店鋪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到達植物園的時候已是下午四點多，園內只有三三兩兩的訪客。進門後右轉，有一處被稱為「莫奈花園」的地方，這裡的池塘有一處棧橋，橋下是水草和海菜花，不時有金線魚遊過，我去的時候是四月中旬，雖然櫻花已經落了，但海菜花還開著，不少魚兒冒出水面一口吞掉一朵花，十分有趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;花園裡絕佳的機位是人躺在棧橋上，用無人機在空中俯拍，無論是男生還是女生，這個機位拍出來都很出片，不過池塘並不大，稱之為「莫奈花園」有些名不副實，小紅書上也有人抱怨這一點。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我花了很長時間拍攝太陽映在水中的浮光躍金，以至於在「莫奈花園」流連忘返，離開時已接近關門時間，只能匆匆看一眼黑龍潭寺。據説這座寺廟裡有光緒皇帝的御匾，不過大門緊鎖，我推也推不開，無緣得見。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;小吃和旅館&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;麻園是龔彪和王響二人跟著小露去送藥這段跟蹤戲的取景地。打車到昆明二十四中，門口左轉便是。我住的賓館在潘家灣附近，到這裡車程只需要十幾分鍾。我住的賓館除了地理位置便捷之外，作為推理小説謎的我看到賓館大廳的書架上擺了幾本推理小説，有裝飾用的《白夜行》書殼，還有可以帶回房間閲讀的松本清張的《黑夜的空白》，這本書陪我度過了在房間裡的閒暇時光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因為這段劇情是夜間拍攝，我等到了黃昏才過去。我到的時候正值學生放學，小巷裡很是熱鬧，有嬉笑打鬧的學生，勾肩搭背的情侶，帶著孩子的父母，還有騎著電動車穿梭其中的外賣員。巷子裡各種小吃應有盡有，比如炸洋芋，米線，破酥包，燒烤，麻辣燙，冒菜等等，就連龔彪點了五個烤土豆片的攤位也還在，每個攤位前都是人頭攢動。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/17/cb01d00e2e1625b3c4848ac283a441ee.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;10 元一份的銅鍋火腿洋芋飯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我走到巷子深處，才找到一家不那麼擁擠的小館子。開店的像是一對母子，我點了 10 元一份的銅鍋火腿洋芋飯，劇中有個鏡頭，小露身後的攤位就是賣銅鍋洋芋飯的。店主説旁邊的小菜可以免費拿，我拿了一些看起來是樹根的東西，年輕的店主説那是折耳根，又叫魚腥草，我一吃果然有一股子腥氣。洋芋飯份量不小，但味道並不好吃，感覺豌豆和胡蘿蔔都是冰凍的，而非新鮮的。餐館對面，是一段廢棄的鐵軌，不少人在沿著鐵軌走路或者休息。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/17/82fc0cbc9920f0707671845a8022ab77.jpg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/17/649b4a36069b404f2ef8cd849167a398.jpeg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;吃完飯，我開始聖地巡禮，來飯館的路上就看到了萬華旅館的招牌，王響和龔彪收到小露的短信，進了超市卻發現人不見了的時候，二人背後就是萬華賓館。其實最好的拍攝角度是進入超市，面朝萬華旅館，從這個視角可以復刻劇中的分鏡。但超市裡有顧客，為了不妨礙超市營業，我只在外面進行了拍攝。除了萬華旅館，麻園的旅店相當多，有幾家民宅的門口也貼著出租的字樣。從超市和萬華旅館向前走一小段路，是兩個集貿市場，正對著的就是榮康診所，街上停電的時候，王響和龔彪背後便是榮康診所的招牌。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;火車和老樓&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/17/9e554a7968f6f7e8d9c2e7165c77217d.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;司機之家門口的立交橋&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;涼亭路和彩雲北路輔路交叉口是故事開始的地方，這兒有個立交橋，第一集裡王響在旁邊的司機之家吃飯，給龔彪打電話，發現彪子買了新車，結果還被套牌，引發了之後一系列的事件。立交橋下通過的火車大多是白色的和諧號，綠皮車很少，比較難復刻劇中綠皮車穿梭的場景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在這裡拍照的時候有個小插曲，一位騎著共享單車的中年婦人找我問路，説要去海埂大壩，我説不是本地人，對方還是執著的用方言試圖問路，一副走投無路的模樣，我只好把導航的路線給她看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;距離立交橋不遠是中年龔彪的家，順著涼亭路走然後左轉，在一家藥店旁邊的小巷子裡，我去的時候老樓的窗玻璃都被拆除了，還有幾個工人摸樣的人在往裡面搬油漆。沿著涼亭中路再往前走是王響開出租路過的鐵道口，劇中道路右側的建築上加了樺林商貿城的招牌，現實中這附近是物流和糧食的集散地，和商貿城搭配在一起倒是毫無違和感。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/17/d8eab88739b198e05397258a08606e06.jpeg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;王北打工的萬逸之家便利店&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我在鐵路道口打車來到了新德巷的萬逸之家便利店，這家店是王北打工的地方，在第一集和第六集均有出鏡。由於這裡距離商場比較遠，所以我在附近路邊的小店隨便應付了一下午飯。點的土豆泥拌麵，花了 12 元，這家店主營外賣，堂食區域非常小，我吃飯的時候每隔幾分鐘就有個新的外賣訂單，不斷的有騎手來門口取餐。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/17/d72ad6b188c493e0781eca4ed61ca6f0.jpeg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;新迎小區的樓，都長得差不多，取景地極其難找&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;飯後繼續巡禮之路，老年三人組在沈棟樑樓下使用健身器材的取景地極其難找，周圍的老舊小區長得都差不多，繞來繞去才終於找到地方，取景地在新迎小區內部，附近還有個新迎小學和新迎中學。我本來打算就在小區門口拍一下，但耗費了這麼大精力去找，又決定還是進去看一下，裡面的健身設施是劇組帶的道具，已經拆除，所以我其實也不確定我找的地方對不對。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/19/2cdbc3db9018df64b0d30dae3d795694.jpeg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;老人正搬著自行車下樓梯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;除了新迎小區之外，我在昆明還發現一座老樓，小紅書上説這裡酷似成都鴛鴦樓，所以跑過來拍照。老樓由兩棟組成，每棟樓的樓梯都是之字形。樓中住戶不多，只有低層還有零星幾戶人家。樓中垃圾遍地，瀰漫著一股子臭味，我待了一小會兒就撤了。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/17/df03568482b888d6e9f089b011b68336.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;第七集中龔彪和馬得勝盯梢戲的取景地&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;從新迎小區校區出來步行十分鐘左右，有一家轉角小吃，小吃店大門緊閉，不知道是沒到營業時間還是已經停業了，這裡是第七集中龔彪和馬得勝盯梢戲的取景地。轉角小吃旁邊有一家體育彩票的站點還在營業，龔彪在這裡買了一注機選彩票。轉角小吃不遠處就是石閘站，可以搭乘地鐵 5 號線。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/17/5c881e64c4b650bf09d5e8de1234795c.jpg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/17/c3a8ab8a835fd3917cda2bea962768ad.jpg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在取景地附近吃了幾次路邊攤，晚飯想好好犒勞一下自己。我在賓館附近看到一家過橋米線，是剛開業的一家門店，某平台有活動，買米線套餐能優惠 10 元，優惠價是 26 元。套餐裡有不少配菜，比如雞肉魚肉之類的，這些配菜需要倒入沸騰的湯中煮一會兒才能吃。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;海鷗和老街&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;第二天一大早，回想起被問路的經歷，我也想去海埂大壩看看。不過小紅書一查，發現海洪濕地公園的海鷗更多，於是坐地鐵 5 號線來到福保站，從 B 口出來，步行十幾分鍾來到了濕地。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/18/97e56d060b930e52edc6fb8bacefe73f.jpeg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;海鷗從我手上叼走麵包&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;滇池邊海鷗不少，有些吃飽了在遠處臥著休息，有些飢腸轆轆的在岸邊飛來飛去。我拿出早上準備的麵包，攤在左手手心，把手臂舉高，右手拿著相機準備拍照。不一會兒就有海鷗飛來，我成功抓拍了幾張。不過海邊風大，麵包總被風吹跑，我只好把麵包捏在手裡，一隻海鷗飛來迅速叼走了麵包，我沒有拍到，之後等了很久也沒有海鷗過來覓食。我感覺把麵包放在攤開的手掌中比起捏著麵包更容易吸引海鷗，還有面包的黃色的邊似乎比白色的部分更容易得到海鷗的青睞。抓拍海鷗需要耐心，我待了兩個小時也才拍到幾張而已。從公園出來，掃了一輛共享單車回地鐵站，費用是 1.5 元。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/18/91fb846c7ae0ee0ed56ad1d5b4281a69.jpeg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;昆明紙片樓&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;坐地鐵來到五一路站，又餓又渴，找了家粥店點了小米粥和破酥包。五一路距離紙片樓很近，順便走過去打個卡，沿著景星街走，轉到甬道街，就能看到了，途中還會路過聶耳故居。沿途有不少賣小吃和玉石的攤位，還看到了幾名歐美遊客。紙片樓前圍著一圈人在打卡拍照，樓下開了很多咖啡店，氛圍和武康大樓有些相似。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/18/343001a55e8f1859de858c6a302da67a.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;非遺蒸餌絲&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;晚餐找了賓館附近一家靖晨園，點了小份的非遺蒸餌絲，花了 12 元。我第一次吃蒸餌絲，口感和米線有些類似，我點的雖然是不辣的，裡面也放著一些辣椒，店裡還可以免費喝大骨湯。旁邊牆上掛著很多蒸餌絲的獲獎證書。蒸餌絲確實很好吃，只是小份的分量太少，我沒有吃飽，又在旁邊的店裡買了玉米粑粑，2.5 元一個，裡面有些玉米粒，給我的是涼的，我覺得熱的口感會更好。我後來又去過一次靖晨園，週末人多到找不到座位，我點了老雲南滷麵，也很好吃。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;電影和小橋&lt;/h2&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/17/67e863e57d1cc8a3b5bea8cc80b739da.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;第一集中王響上廁所後和龔彪拌嘴的地方&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;小板橋加油站出現在第一集中，王響在這裡上廁所，出來後嫌棄龔彪在加油站打電話，還不讓彪子用車。我走到這裡時感到尿急，也上了一回王響同款廁所。加油站周圍是城中村，來往車輛絡繹不絕，我又走迴路口才打到車。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;神犁文創園是一處鬧中取靜的休閒場所，和小板橋加油站前熙熙攘攘的車流形成了鮮明對比。文創園的前身是昆明市手扶拖拉機廠，廠房經過改造後變成了文創園，這裡彙集了咖啡館和餐廳等商鋪，還有汽車貼膜之類的店。距離園區最近的地鐵站是廣衞站，步行約需二十分鐘。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/17/a3a816cc783ec29ada7387192758a18e.jpeg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;樺林電影院的取景地&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;一進門就能看到樺林電影院的圍擋，而且圍擋後面那幾個字也還在，我覺得還是值得來打卡的。電影院對面有《泰坦尼克號》的海報，劇中王陽約沈默來看的就是這部電影。海報旁邊是紅色禮堂，門上貼著告示説在維修，不知道什麼時候會再次開放。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;ss-imgRows&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/17/11a4314e6ff90d0348f1767918a7caad.jpeg&quot; alt&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/17/3aedb2c3a528f49a0840d0ac7d55f028.jpeg&quot; alt&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;午飯在文創園解決，點了一家傣族餐廳的菠蘿飯，要價 29 元，份量不多。正吃著，廚師專門跑出來問我菠蘿飯口感如何，甜度是否合適，看來平時點的人很少。菠蘿飯不足以果腹，不遠處有一家久久家食遇記麵包店，老闆説麵包是現烤的，我買了 14 元一個的芝士肉鬆麵包。久久是店裡養的金毛，可惜我去的時候不在。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/17/0f4772ba6f780a1586a91225c3dbc2af.jpg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;龔彪開著出租墜河的取景地&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;乘坐地鐵 4 號線，再搭乘三站公交，就能來到彼岸小區附近。彪子拿著彩票，看的過於入神，前方突然出現一輛大車，彪子為了避讓而墜河，鏡頭中那座橋就在這裡取景。廣居路橋下的河水很淺，幾隻水鳥在水中踱步，一副悠然自得的景象，絲毫感覺不出龔彪墜河時被命運戲弄的蒼白和無力。龔彪的時間線在廣居路橋結束，我也把這裡設為了本次聖地巡禮的終點站。由於種種原因，這趟巡禮有些地方我沒去，留下了一些遺憾。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/19/9136b9feb59e50f40325d317fece80b2.jpeg&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;鴨媽媽帶著小鴨子覓食&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在昆明的最後一天就在賓館附近轉了轉，坐地鐵 5 號線來到華山西路，出站後步行十分鐘左右就是翠湖公園，公園裡鳥語花香，好不愜意。在湖邊長椅上坐著，看著湖中的鴨子和水鳥，是個消磨時光的好去處。身旁遊人如織，情侶撐著遮陽傘沿湖漫步，還有頭戴花環的小姐姐在拍照。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;後記&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我在 2017 年得了一場大病，診斷出來的時候是 9 月份，我和《漫長的季節》中的王響一樣，度過了一個漫長的秋天。之後我的身體大不如前，想要過的更好卻力不從心，就此躺平又心有不甘。在劇的結尾，王響對過去的自己説：「向前看，別回頭」。我想借著這次來昆明旅遊的機會，也從那個漫長的季節走出來，去迎接將來的旅途。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <author>Sholmes</author>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 15:02:40 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>讓「稍後讀」少點負擔：如何用 AI 量身定製閲讀清單</title>
            <link>https://sspai.com/post/98522</link>
            <description>&lt;div class=&quot;content wangEditor-txt minHeight&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Matrix 首頁推薦&lt;/strong&gt;&#160;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://sspai.com/matrix&quot;&gt;Matrix&lt;/a&gt;&#160;是少數派的寫作社區，我們主張分享真實的產品體驗，有實用價值的經驗與思考。我們會不定期挑選 Matrix 最優質的文章，展示來自用戶的最真實的體驗和觀點。&#160;&lt;br&gt;文章代表作者個人觀點，少數派僅對標題和排版略作修改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我做了一個工作流，能夠讓 AI「看到」我的稍後讀文章列表，並定時幫我總結還沒讀的文章 「欠賬」 發送到郵箱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;把所有想看的文章都收入「稍後讀」，這兩年已經成了我的一個習慣，相信也是很多人常用的一種輸入知識管理辦法。特別是今年，我把個人筆記系統轉移到 Notion，並分成了待讀 - 筆記 - 工具 - 生產四大模塊。待讀區主要存放我收集的一些稍後讀的文章，經過持之以恆的累積和使用之後。我發現，稍後讀這個功能其實還可以叫作「忘了讀」。有時候過去一兩週了，打開筆記本看到一篇文章我都是一臉懵逼：「你是誰？」。而堆積如山的待讀文章又讓人有一種買書如山倒，看書如抽絲的絕望感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;這種 「數字倉鼠」 般的囤積，不僅未能有效轉化為知識增量，反而帶來了隱性的認知負擔。我開始思考：&lt;strong&gt;能否藉助 AI 的力量，為我梳理這份&lt;/strong&gt;「&lt;strong&gt;閲讀欠賬&lt;/strong&gt;」&lt;strong&gt;，扮演一位既懂我心、又善引導的私人閲讀秘書？&lt;/strong&gt;我並非意圖讓 AI 代我閲讀、替我思考——那無疑是對優質文章的不尊重。我的目標是，讓 AI 每週為我檢視待讀列表，&lt;strong&gt;它給出的待讀報告應該能讓我快速評估這篇文章是否值得一讀，難易度如何，亮點在哪裡，能收穫什麼？並以一種引人入勝的方式，重新點燃我的閲讀興趣&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幸運的是，Notion 強大的開放性與 Coze 這類低代碼平台的普及，為我這樣的技術入門者提供了將想法付諸實踐的可能。經過一番規劃與實踐，我構建了一套自動化工作流，讓 AI 定期為我生成一份定製化的待讀報告。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;這個工作流如何運作？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我的知識管理體系分成四大模塊，遵循著信息捕捉（待讀）→ 知識內化（筆記）→ 工具沉澱（方法論）→ 價值創造（生產）的路徑（如果有朋友感興趣的話，請留言讓我知道，我會寫一篇文章專門介紹這個系統）。當我遇到值得細讀的長文，如果當下沒時間細看，或者覺得這篇文章適合在大屏幕上寫讀書筆記作深度閲讀，就會把文章導入到 Notion 裡。手機上的操作很方便，瀏覽器打開的文章可以直接分享給 Notion，原始鏈接和文章內容也會自動導入到筆記頁面中。這樣再次閲讀這篇文章我只需要打開 Notion 就可以了，也方便了把這些文章轉化為筆記心得乃至方法論工具。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/19/1a4676fe300d32586c01a41718b68bc8.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在這個數據庫中，每篇文章都有一個簡單的 「歸檔」 複選框。當我完成閲讀，只需輕輕一點，該文章便會從待讀視圖中隱去，代表我已經讀完這篇文章了。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/19/29e481b5ab794a74bf121a42edce89da.png&quot;&gt;&lt;figcaption&gt;我的待讀庫截圖&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;而&lt;strong&gt;關鍵的自動化環節發生在每週日的上午十點&lt;/strong&gt;。屆時，我搭建的 AI 工作流會自動啟動：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;檢索&lt;/strong&gt;：獲取 Notion 待讀數據庫，找出所有尚未勾選「歸檔」 的文章。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;閲讀與分析&lt;/strong&gt;：AI 逐一訪問這些文章鏈接，運用其閲讀理解能力，提煉每篇文章的&lt;strong&gt;核心論點、關鍵信息、潛在收穫以及大致的閲讀難度&lt;/strong&gt;。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;生成報告&lt;/strong&gt;：將所有文章的分析結果彙總，生成一份結構清晰、重點突出的 HTML 格式閲讀報告。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;推送提醒&lt;/strong&gt;：將這份報告通過郵件發送給我。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;於是，每週日，我的郵箱會準時收到這樣一份特殊的定製化「簡報」：&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/19/866839ed3d26fd7c114933aade3143b7.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;這份報告並非簡單的內容羅列，而是&lt;strong&gt;一份經過 AI 精心策展的閲讀建議&lt;/strong&gt;。它幫助我在每週結束前，快速回顧積壓的待讀項，&lt;strong&gt;依據 AI 提供的亮點提煉、價值評估和難度分級，高效判斷哪些文章值得立即投入時間，哪些或許已失去時效或吸引力，可以直接歸檔&lt;/strong&gt;。這不僅有效緩解了「待讀焦慮」，也讓我的閲讀選擇更為聚焦和高效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通過 Coze 的可視化工作流編排，我以幾乎零代碼的方式實現了這個任務的自動化。當然使用其他的類似平台，或者直接全部使用代碼完成這個也是可以的，邏輯是通的，具體實現方式可以因人而異。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;怎麼實現？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;這套工作流的核心邏輯並不複雜，主要依賴 Notion API 和 Coze 平台的協同。首先要在 Notion 中建立一個待讀數據庫，並向其中存入待讀文章。然後使用 Coze 的代碼節點獲取我的待讀數據庫，從代碼返回的結果中提取每篇文章的鏈接，然後將文章鏈接輸入給閲讀 AI，讓其調用鏈接讀取工具閲讀文章並生成總結，最後將每篇文章的總結髮送給一個專門的總結 AI，讓其進行總結並生成 HTML 格式的閲讀報告，然後將閲讀報告發送到 Coze 的郵箱插件中，發送給我的郵箱。最後將這個工作流綁定到一個專門的智能體中，這個智能體的唯一任務就是定時啟動工作流發送報告。然後將智能體僅發佈到飛書（這樣是非公開發布，這個智能體只能自己調用），然後在飛書中用你發佈的這個智能體設置好定時任務，這樣就完成了整個流程的搭建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是流程圖：&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper image_resized&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/2025/04/19/cf96f965e01cd7a449df0cc4d3b0a541.png&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;如果你也對此感興趣，以下是具體的實現步驟：&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Notion 數據庫的準備&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;首先，你需要在 Notion 中創建一個專門用於存放待讀文章的數據庫。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;創建數據庫&lt;/strong&gt;：在 Notion 頁面中新建一個數據庫（Database）。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;設計數據庫結構&lt;/strong&gt;：為其設定必要的屬性（Properties）。我建議至少包含：&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;文章標題&lt;/strong&gt;（Title，默認）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;URL&lt;/strong&gt;（URL 類型）：存放文章原始鏈接。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;創建時間&lt;/strong&gt;（Created Time，默認）：記錄收藏時間。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;歸檔&lt;/strong&gt;（Checkbox 類型）：&lt;strong&gt;此屬性至關重要&lt;/strong&gt;，用於標記文章是否已讀。工作流將依據此字段篩選未讀文章。你也可以將其命名為「已讀」 或其他便於理解的名稱。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;視圖優化&lt;/strong&gt;：利用 Notion 的 Filter 功能，創建一個默認視圖，篩選出「歸檔」 屬性未勾選的文章，方便日常查閲。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保持簡潔是關鍵&lt;/strong&gt;。Notion 功能雖多，但切忌捨本逐末，為追求形式而增加不必要的複雜度。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Notion API 的配置與代碼接入&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;為了讓 Coze 能夠訪問你的 Notion 數據庫，需要進行 API 配置：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;創建內部集成 (Integration)&lt;/strong&gt;：訪問 Notion 的 &lt;a href=&quot;https://www.notion.so/my-integrations&quot;&gt;My Integrations&lt;/a&gt; 頁面（或通過，設置 → 連接 → 開發或管理集成，進入），創建一個新的內部集成。&lt;strong&gt;務必妥善保管生成的內部集成密鑰&lt;/strong&gt;。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;授權數據庫訪問&lt;/strong&gt;：回到你的待讀數據庫頁面，點擊右上角的三個點 (...)，選擇「添加連接」(Add connections)，找到並選擇你剛剛創建的那個集成，授予其訪問權限。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;獲取數據庫 ID (Database ID)&lt;/strong&gt;：在瀏覽器地址欄查看你的數據庫鏈接，格式通常為&lt;code&gt;https://www.Notion.so/your-workspace/DATABASE_ID?v=VIEW_ID&lt;/code&gt;。其中，DATABASE_ID 是位於 &lt;strong&gt;so/&lt;/strong&gt; 和 &lt;strong&gt;?v=&lt;/strong&gt; 之間的一長串字符。&lt;strong&gt;複製並保存這個 ID&lt;/strong&gt;。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;接下來，在 Coze 中創建一個新的工作流 (Workflow)：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;添加代碼節點 (Code Node)&lt;/strong&gt;：在工作流畫布中添加一個代碼節點。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;編寫 / 粘貼代碼&lt;/strong&gt;：將以下 Python 代碼粘貼到代碼節點中。注意 &lt;code&gt;&lt;strong&gt;Authorization&quot;:&quot; 填入你的授權令牌 &quot;&lt;/strong&gt;&lt;/code&gt; 和 &lt;code&gt;&lt;strong&gt;database_id = &quot;填入你的數據庫 ID&quot; &lt;/strong&gt;&lt;/code&gt;這兩行要替換成你自己的密鑰和數據庫 ID。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;pre class=&quot;language-python&quot;&gt;&lt;code&gt;import requests_async as requests
import json

async def get_notion_data():
    # 1. 先定義 headers（保持你原有的授權信息）
    headers = {&quot;Authorization&quot;: &quot;填入你的授權令牌&quot;,
        &quot;Notion-Version&quot;: &quot;2022-06-28&quot;
    }
    
    # 2. 使用 query 接口獲取數據庫中的所有頁面
    database_id = &quot;填入你的數據庫 ID&quot;
    url = f&quot;https://api.notion.com/v1/databases/{database_id}/query&quot;
    
    # 異步查詢數據庫中的頁面
    response = await requests.post(url, headers=headers)
    
    # 3. 檢查響應並提取歸檔和網址信息
    if response.status_code == 200:
        data = response.json()
        
        # 提取所有頁面的歸檔和網址信息
        all_results = []
        filtered_results = []
        for page in data.get(&quot;results&quot;, []):
            page_id = page.get(&quot;id&quot;)
            properties = page.get(&quot;properties&quot;, {})
            
            # 獲取標題（名稱）
            title = properties.get(&quot;名稱&quot;, {}).get(&quot;title&quot;, [])
            name = title[0].get(&quot;plain_text&quot;) if title else &quot;無標題&quot;
            
            # 獲取歸檔狀態
            archived = properties.get(&quot;歸檔&quot;, {}).get(&quot;checkbox&quot;, False)
            
            # 獲取網址
            url = properties.get(&quot;網址&quot;, {}).get(&quot;url&quot;, None)
            
            item = {&quot; 名稱&quot;: name,
                &quot;歸檔&quot;: archived,
                &quot;網址&quot;: url
            }
            
            all_results.append(item)
            
            # 只保留歸檔值為 False 的數據
            if not archived:
                filtered_results.append(item)
        
        # 打印總記錄數和篩選後的記錄數
        print(f&quot; 共獲取到 {len(all_results)} 條記錄 &quot;)
        print(f&quot; 篩選後剩餘 {len(filtered_results)} 條未歸檔記錄:&quot;)
        
        # 打印篩選後的結果
        for item in filtered_results:
            print(f&quot; 名稱: {item[&#39; 名稱 &#39;]}&quot;)
            print(f&quot; 歸檔: {&#39;是&#39; if item[&#39;歸檔&#39;] else &#39;否&#39;}&quot;)
            print(f&quot; 網址: {item[&#39; 網址 &#39;]}&quot;)
            print(&quot;-&quot; * 40)
        
        return filtered_results
    else:
        print(f&quot; 請求失敗: {response.status_code}&quot;)
        print(response.text)
        return []

async def main(args: Args) -&gt; Output:
    # 獲取已經過濾掉歸檔值為 True 的數據
    filtered_results = await get_notion_data()
    
    # 構建輸出對象
    ret = {&quot;key&quot;: filtered_results}
    return ret&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;配置代碼節點輸出&lt;/strong&gt;：替換完成後，這個代碼會訪問你的數據庫，完成數據獲取，然後篩選出未被勾選為歸檔的文章，並將未讀文章的鏈接輸出成變量名為&lt;code&gt; key&lt;/code&gt; 的批處理數據，所以代碼節點的輸出變量名也要設置為 &lt;code&gt;key&lt;/code&gt;，變量類型為 &lt;code&gt;array&lt;string&gt;&lt;/code&gt;，注意變量名你可以自己更改，但一定要保持一致，變量類型一定要是數組，否則後續的大模型節點無法使用批處理，會導致一系列的問題。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;AI 節點與郵件節點的配置&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;閲讀 AI 節點 (LLM Node)&lt;/strong&gt;：&lt;ul&gt;&lt;li&gt;添加一個大模型節點，負責閲讀和分析文章。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;啟用批處理 (Batch Processing)&lt;/strong&gt;：關鍵一步！將此節點的輸入設置為代碼節點輸出的 &lt;strong&gt;key &lt;/strong&gt;變量，並&lt;strong&gt;開啟批處理模式&lt;/strong&gt;。這樣，AI 會為列表中的每個 URL 單獨執行一次分析，避免了單次調用處理過多鏈接可能導致的遺漏或截斷。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;添加技能 (Tool/Plugin)&lt;/strong&gt;：為該節點添加 Coze 提供的&lt;strong&gt;網頁/鏈接閲讀能力&lt;/strong&gt;&#160;(如 Link Reader 或類似工具)。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;選擇模型&lt;/strong&gt;：大模型可以自己選擇用哪種，我這裡是用了 R1，儘可能讓輸出的報告豐富有深度。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;設定提示詞 (Prompt)&lt;/strong&gt;：你可以自己設定提示詞達到想要的效果，以下是我的作為參考：&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;pre class=&quot;language-markdown&quot;&gt;&lt;code&gt;# 角色

你是一位專業且高效的閲讀助理，擅長深度閲讀各類文章並精準提煉亮點。你能夠用簡潔明瞭的語言，為用戶提供有價值的文章分析與總結。

## 技能

### 技能 1: 處理並閲讀文章鏈接

1. 接收用戶此前標記為待讀但還沒讀的文章鏈接（{{key0}}）。
2. 使用{LinkReaderPlugin}（就是鏈接讀取插件）仔細閲讀鏈接對應的文章內容，分別做出總結。

### 技能 2: 生成文章分析

1. 文章標題
2. 為什麼推薦你閲讀：用一兩句話闡述推薦用戶閲讀這篇文章的理由。
3. 認知挑戰度：標註需要的背景知識（入門 / 專業 / 專家）。
4. 亮點提煉：找出文章中 3 - 5 個最吸引人的亮點，如新穎的觀點、有趣的數據、獨特的案例、精妙的論證等。每個亮點用一句話概括，並説明吸引你的理由。
5. 潛在價值：闡述文章對你的啟發，以及對工作或生活的潛在價值。
6. 爭議或不足：
- 爭議之處：指出文章中是否存在有爭議的觀點。
- 不足之處：分析文章在論證、邏輯、數據等方面是否存在不足。

## 限制:

- 只圍繞用戶提供的文章鏈接進行分析和總結，拒絕回答與文章無關的話題。
- 所輸出的內容需條理清晰，嚴格按照給定的分析結構進行組織，不要輸出無關信息。
- 每個部分的回答應簡潔明瞭，避免冗長複雜的表述。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;總結 AI 節點 (LLM Node)&lt;/strong&gt;：&lt;ul&gt;&lt;li&gt;再添加一個大模型節點，負責彙總所有文章的分析結果，並生成最終的 HTML 報告。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;輸入&lt;/strong&gt;：此節點的輸入應接收「閲讀 AI」 節點的所有批處理輸出結果。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;選擇模型&lt;/strong&gt;：總結 AI 的大模型也可以自行選擇，我這裡用的是豆包 1.5 Pro 256K，確保最後的總結報告不會因為字數太多而被截斷。雖然排版的美觀性和總結深度上遜色于于 R1 這種模型，但&lt;strong&gt;確保報告完整性是首要任務&lt;/strong&gt;。犧牲少許「優雅」 換取「全面」，在此場景下是合理的權衡。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;設定提示詞 (Prompt)&lt;/strong&gt;：同樣你可以自己設定好提示詞，指導 AI 將分散的分析結果整合成一份有序的 HTML 郵件報告。以下是我的提示詞作為參考：&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;pre class=&quot;language-markdown&quot;&gt;&lt;code&gt;# 角色

你是一位資深總編輯，負責根據本週閲讀 AI 彙總的多篇文章總結信息，生成一份精美的推薦報告。你需要完整保留並展示所有閲讀 AI 提供的信息：{{input}}。

## 技能

### 技能 1: 編輯與排版

1. 按照整體報告邏輯和視覺美觀要求，對所有文章進行重新排序與分組。
2. 每篇文章信息展示時，用清晰的小標題或編號區分，每個部分採用條目列表格式，保證文本美觀、層次分明，便於快速瀏覽。

### 技能 2: 深刻洞見與推薦

1. 針對整個報告，提煉全局性的洞見或跨領域的思考，例如討論不同文章間如何形成互補、互相印證的觀點，或對當前熱門趨勢、挑戰與機遇給出深刻評論。

### 技能 3: 生成報告

1. 確保整篇報告中，閲讀 AI 的各項總結信息都保留且忠實呈現，僅在上下文編輯、排序和視覺搭配上做優化，增強報告整體吸引力和邏輯性。
2. 輸出一份整潔、結構分明、富有視覺吸引力的 HTML 格式報告。可使用 HTML 標籤（如 &lt;h1&gt;、&lt;h2&gt;、&lt;div&gt;、&lt;ul&gt;、&lt;li&gt;、&lt;p&gt; 等）對內容進行排版，使報告閲讀起來美觀易讀。
3. 在報告開頭加入整體總結和導讀，對本週文章做出總體評價，並提出關鍵洞見或建議，讓這份報告不僅是內容集合，更像專屬週報或私人閲讀秘書推薦。
4. 保證每篇文章內容都以獨立模塊呈現（例如每篇文章一個 &lt;div&gt; 塊並配以合適標題）。

## 限制:

- 請注意嚴禁捏造數據和不存在的文獻，你要嚴格遵守發送給你的信息。
- 所輸出的內容必須按照給定的格式和要求進行組織，不能偏離框架要求。
- 注意只需要生成報告本身即可，你的答案會被直接發送給用戶，不要生成其他背景信息。&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;郵件節點 (Send Mail Plugin)&lt;/strong&gt;：&lt;ul&gt;&lt;li&gt;在 Coze 插件商店中搜索並添加 &lt;strong&gt;Send Mail &lt;/strong&gt;插件節點。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;配置參數&lt;/strong&gt;：&lt;ul&gt;&lt;li&gt;填入你的&lt;strong&gt;發件郵箱賬號&lt;/strong&gt;及其&lt;strong&gt;授權碼&lt;/strong&gt;（注意：不是郵箱密碼，通常需要在郵箱設置中單獨生成）。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;設置郵件&lt;strong&gt;主題&lt;/strong&gt;&#160;(Subject)，如「AI 閲讀秘書的每週提醒」。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;收件人&lt;/strong&gt;&#160;(Recipient)：填入你希望接收報告的郵箱地址。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;HTML 內容&lt;/strong&gt;：將此字段的變量設置為「總結 AI」 節點輸出的 HTML 報告。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;部署與定時觸發&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;綁定到 Bot&lt;/strong&gt;：將完成的工作流綁定到一個 Coze Bot。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;發佈 Bot&lt;/strong&gt;：為了僅供自己使用，可以選擇將 Bot &lt;strong&gt;僅發佈到飛書 (或其他支持的私有渠道)&lt;/strong&gt;。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;設置定時任務&lt;/strong&gt;：在飛書 (或你選擇的平台) 中找到你發佈的 Bot，利用其提供的定時消息功能，設定在固定時間（如每週日上午 10 點）自動向 Bot 發送觸發指令，從而啟動工作流。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Token 用量&lt;/strong&gt;：注意 Coze 的每日免費 Token 是 500 點，大概支持你生成 4-5 篇文章的總結，如果你的文章較多，或者使用了高級的大模型，就很容易超出免費限額，不過點數也不算貴，1 塊錢 1000 點，超過 500 點的用量會再從付費點數里扣除，一週用一次的話，1 塊錢也足夠使用很久了。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;至此，你的 AI 閲讀策展人便正式上崗了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;關於流程的迭代與思考&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;最初，我嘗試使用 Coze 內置的 Notion 插件來讀取數據。雖然配置簡單，但其授權有效期過短（僅 15 分鐘），導致定時任務形同虛設，每次觸發前都需要手動重新授權，這與自動化的初衷相悖，也&lt;strong&gt;缺乏一種技術上的&lt;/strong&gt;「&lt;strong&gt;優雅感&lt;/strong&gt;」。因此，我轉而研究 Notion 的官方 API 文檔，最終通過一個代碼節點實現了更穩定、更長效的解決方案，一步到位，頗為清爽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未來，或許還可以探索直接調用工作流 API 並通過雲函數 (如 Vercel Functions, Cloudflare Workers) 或本地服務器進行更靈活、健壯的定時調度。當然，使用智能體來觸發工作流也有很多的可玩性值得探索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 AI 模型選擇上，正如前文所述，目前在 「文采」 與「長文本處理能力」之間存在一定的取捨。期待未來能有更強大的模型，既能妙筆生花，又能從容應對海量信息，甚至在跨領域的文章間發掘出更深層次的聯繫與洞見。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;結語：我們該如何更好地使用 AI？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;説到底，&lt;strong&gt;AI 不是為你多讀了幾篇文章，而是幫你節省精力、用得更高效&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不是讓 AI 替你消化內容，而是讓它整理「待辦」、歸納價值，幫你篩選出值得親自投入時間的部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;「讓 AI 代筆」或許一時方便，但長期來看，只有親自讀、靈活用，知識才會真正沉澱為個人能力。AI 的 &lt;strong&gt;價值不在於替代閲讀，而在於優化閲讀決策，在於將那些重複、機械、卻又必要的管理任務自動化&lt;/strong&gt;，從而釋放我們寶貴的認知資源，專注於更高層次的思考與創造。這或許正是 AGI (通用人工智能) 真正來臨前，我們利用 AI 提升個人知識生產力的一種有效範式：&lt;strong&gt;讓 AI 處理信息，讓人類專注智慧&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全文到此，如果你也在為 「待讀賬單」 頭疼，不妨試試這個自動化思路，讓 AI 助你科學減負，順便體會一下信息整理的小樂趣。希望這個過程與思考，也能為你帶來些許啟發。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&gt; 關注&#160;&lt;a href=&quot;https://www.xiaohongshu.com/user/profile/63f5d65d000000001001d8d4&quot;&gt;少數派小紅書&lt;/a&gt;，感受精彩數字生活 &#127811;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&gt; 實用、好用的 &lt;a href=&quot;https://sspai.com/mall&quot;&gt;正版軟件&lt;/a&gt;，少數派為你呈現 &#128640;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <author>Cooper_Q</author>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 11:31:36 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>派早報：vivo 發佈 X200 Ultra 等新機、寧德時代推出鈉離子電池等</title>
            <link>https://sspai.com/post/98580</link>
            <description>&lt;div class=&quot;content wangEditor-txt minHeight&quot;&gt;&lt;p&gt;4 月 21 日，vivo 舉辦 vivo X 系列春季新品線上發佈會，發佈 vivo X200s、vivo X200 Ultra、vivo Pad5 Pro 等新品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;vivo X200s 搭載天璣 9400+ 處理器，配置從 12GB+256GB 起步，最高為 16GB+1TB，定價 4199 元至 5499 元。X200s 採用 6.67 英寸 120Hz 直屏，配備 6200mAh 藍海電池，支持 90W 超快閃充與 40W 無線充電，採用超聲波指紋，支持 IP69+IP68 級防塵抗水。影像方面，採用帶有蔡司 T* 鍍膜的蔡司光學鏡頭，包括 JN1 等效 15mm 超廣角、IMX921 OIS 主攝、IMX882 等效 70mm 超級潛望長焦。X200s 提供淡紫、簡黑、薄荷藍、直白四種顏色，4 月 25 日正式開售。值得一提的是 X200 Pro mini 也獲得了淡紫新配色，即刻開售。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/d03e18db34t8kuc88co0.png&quot; alt=&quot;KVD8btbvqoRYRZxxinlccL7TnAz&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;vivo X200 Ultra 採用驍龍 8 Elite 處理器與 6.82 英寸 2K AMOLED 屏幕，配置有 12GB+256GB、16GB+512GB 與 16GB+1TB 衞星通信版三檔，採用 6000mAh 藍海電池，支持 90W 超快閃充與 40W 無線充電，提供銀調、黑 Ka、紅圈三種配色。影像方面，搭載三顆採用蔡司 T* 鍍膜的鏡頭，分別為採用 1/1.4&quot; 三星 HP9 的 85mm 蔡司 APO 超級長焦鏡頭 II、採用 1/1.28&quot; 索尼 LYT-818 的 14mm 蔡司超廣角鏡頭、採用 1/1.28&quot; 索尼 LYT-818 的 35mm 蔡司人文紀實鏡頭，三顆鏡頭均為 CIPA 5.0 等級防抖，鏡頭外有莫氏硬度 7 級 AR 保護鍍膜，配備可聚散光路的 14-135mm 變焦閃光燈。機內搭載藍圖自研影像芯片 VS1 與 V3+，VS1 進行數據前處理，V3+ 負責後處理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;視頻方面，機器支持全焦段 4K 60fps 10bit Log 錄製，支持全焦段最高 14EV 動態範圍與實時 LUTs 監看，支持全焦段 4K 60fps 杜比視界錄製，支持全焦段 4K 120fps 慢動作與全焦段光學視頻防抖。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/d03e18lb34t8kum0h530.png&quot; alt=&quot;CFhSbpanxoyOxLxr5Goc9JeDnmf&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;此外，vivo 與蔡司合作開發了為 85mm 長焦鏡頭設計的 2.35x 長焦增距鏡，可將長焦鏡頭升級為等效 200mm 超長焦鏡頭。增距鏡於 16GB+1TB 攝影師套裝中包含，其他配置需單獨購買。機器於 4 月 29 日正式開售，售價 6499 元至 7999 元；配件方面增距鏡套裝 1299 元，專業攝影手柄套裝 699 元，雙套裝 1699 元，1TB 版攝影師套裝 9699 元。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/d03e18tb34t8ku6ajreg.png&quot; alt=&quot;PdLjbO6wEo9Dtjxe1wucfwGynQg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;vivo Pad5 Pro 採用天璣 9400 處理器，電池 12050mAh，採用 13 英寸 3:2 LCD 屏幕，刷新率 144Hz，配置從 8GB+128GB 至 16GB+512GB 不等，有寒星灰、春潮藍、雲霞粉三種配色，定價 2999 元至 3899 元，4 月 25 日正式開售。超輕版採用鎂合金材質，重量從 635g 降至 578g，僅輕羽白配色可選，定價 3899 元至 4399 元，4 月 29 日開售。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/d03e195b34t8kum0h53g.png&quot; alt=&quot;JVW6bWUqoo8c31x8dnacyZxZn3b&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;vivo Pad SE 採用高通驍龍八核處理器，有標準版與柔光版可選，屏幕 12.3 英寸，有深灰、藍、鈦色三色，電池容量 8500mAh，內置專屬學習中心與輔助教育功能，配置從 6GB+128GB 至 8GB+256GB 不等，定價 999 元至 1599 元不等，柔光版 1199 至 1799 元不等。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/d03e19db34t8kuq198bg.png&quot; alt=&quot;KLl0bCjlNoNvFSxyNkZcgwiHn9d&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;vivo WATCH 5 重量 32g（鋁合金）/ 35g（不鏽鋼），內置 AI 跑步指導，可分析跑步能效、跑姿分析、燃脂跑步、運動負荷等。手錶支持心臟健康研究與血壓健康研究，藍牙模式續航最高 22 天，手錶應用商店首次支持 iOS。售價 799 元（鋁合金版）與 999 元（不鏽鋼版），4 月 29 日開售。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/d03e19lb34t8kum0h540.png&quot; alt=&quot;GNwBbx9M5ozsdSxCViOcgCvLnkb&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;發佈會結束時，vivo 預告了混合現實頭顯 vivo Vision 將於下半年發佈，vivo X200 Ultra 也支持拍攝空間視頻。&lt;a href=&quot;https://www.vivo.com.cn/vivo/x200ultra/&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;寧德時代推出首個大規模量產鈉離子電池&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;4 月 21 日，寧德時代在超級科技日發佈三款動力電池產品與一款蓄電池產品。其中，鈉新乘用車動力電池是全球首款大規模量產的鈉離子電池。寧德時代稱該電池最高水平 175Wh/kg，純電車型續航可達 500km 以上，混動車純電續航可達 200km 以上，-40℃ 電芯能量保持率 90%，峰值充電速度達 5C，循環壽命超 10000 次，將於今年 12 月量產，首發落地寧德時代巧克力換電車型。同時亮相的還有鈉新-24V 重卡啟駐一體蓄電池，可在 -40℃ 整車一鍵啟動，使用壽命超 8 年，將於今年 6 月量產，首發落地一汽解放。&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/NeKq7AgmGnvZyGn2zBkUZg&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;LG 將於 6 月底徹底結束手機軟件升級服務&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;LG 於 4 月 14 日在其官網發佈公告，宣佈將於 6 月 30 日終止軟件升級（FOTA）和更新中心 LG Bridge 服務。LG 電子表示，此次服務終止影響 LG 電子所有移動產品，將不再提供軟件升級服務，如有需要，請用戶在終止日期前（即 2025 年 6 月 30 日）進行軟件升級。此外，LG 電子宣佈不再支持應用更新，初始安裝時被刪除的基礎應用也將無法下載。至於隱私方面，LG 電子表示為提供服務而收集的個人信息均將在服務終止後立即銷燬。但在有關法律法規規定及公司內部規定需要保存的情況下，公司可按照相關法律法規及公司內部規定保存一定期限內的個人信息。&lt;a href=&quot;https://www.lge.co.kr/support/notice-NTC20250414473001?keyword=&amp;page=1&amp;orderType=&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;iOS 未認證應用商店 AltStore Classic 上線&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;AltStore PAL 的開發商於 4 月 21 日宣佈，正式在歐盟地區推出新的替代應用商店 AltStore Classic。該版本允許用戶安裝數百款未經 Apple 官方認證的應用程序，包括需要即時編譯（JIT）的應用。AltStore Classic 本質上也是需要通過側載方式使用的 AltStore，相當於開發者在 AltStore PAL 商店中上架了一個新商店。另外 AltStore 團隊還宣佈了一款名為 StikDebug 的新應用。該應用支持在設備上進行即時編譯（JIT），適用於通過 AltStore Classic 安裝的任何應用。這使得歐盟地區的 iPhone 用戶可以運行需要即時編譯能力的大型模擬器，如 GameCube 與 Wii 模擬器 DolphiniOS。&lt;a href=&quot;https://9to5mac.com/2025/04/19/altstore-pal-switch-game-emulation-jit-compilation/&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Meta 使用 AI 技術探測疑似未成年的賬戶使用者&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;4 月 21 日，Meta 發佈博文，總結了 Instagram 青少年賬戶功能上線後取得的反響，稱已在全球範圍內將 5400 萬未成年人列入青少年賬號，有超過 90% 家長讚賞了這一功能。此外，Meta 稱目前正在美國境內測試使用 AI 技術，主動識別疑似為青少年的賬戶，即使謊報了生日，也能將賬戶接入青少年賬戶設置。Meta 特別提及為了防止技術錯誤，它們仍然為用戶保留了更改設置的選項。&lt;a href=&quot;https://about.fb.com/news/2025/04/meta-parents-new-technology-enroll-teens-teen-accounts/&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;看看就行的小道消息&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;據外媒 Thurrott 於 4 月 18 日的報道，亞馬遜於 2023 年著手開發名為 Vega OS 的新系統，計劃取代 Android，應用於包括 Fire TV 在內的重要產品。當時計劃是在 2024 年末正式上市，但由於 Vega OS 要求所有應用都必須為新平台重新開發，亞馬遜正積極與主要內容發佈商接洽，確保上線時能夠提供用戶熟悉的重要應用。預計將在 2025 年晚些時候發佈並運用在全新的 Fire TV 平台，並正式棄用 Android。&lt;a href=&quot;https://www.thurrott.com/amazon/319899/report-amazon-to-release-first-streaming-device-running-vega-os-later-this-year&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;外媒 AndroidAuthority 在測試最新發布的 Android 16 Beta 4 時發現，Google 在 Linux 終端應用的設置中取消了磁盤大小調整滑塊的上限，可以將磁盤大小調整為主設備剩餘存儲空間的大部分，同時保留 1GB 的空閒空間，以防止虛擬機佔用所有可用空間。Google 在未來版本中完全移除 Linux 終端應用中的磁盤大小調整滑塊。取而代之的是應用將採用存儲氣球技術，動態調整分配給 Debian 虛擬機的存儲空間。&lt;a href=&quot;https://www.androidauthority.com/android-16-terminal-disk-resize-3546144/&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;爆料人 X0XLEAK 稱《上古卷軸 IV：湮沒》重製版需佔用 120GB 空間，為原版的 24 倍。 &lt;a href=&quot;https://x.com/X0X_LEAK/status/1914040985962659895&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;美團於 4 月 21 日發佈推送，再次澄清「去其他平台跑單會被美團封號」謠言，不指名錶示該謠言被某平台利用，且給出相關情況證據貼圖。&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/VuyFXdkzbo9LU-a2nbBCpw&quot;&gt;來源&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;少數派的近期動態&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;BANG!CASE 新機型測試體驗官招募中！如果你有 &lt;u&gt;iPhone 15/16 Pro&lt;/u&gt;，歡迎帶上你的快捷指令玩法&lt;a href=&quot;https://sspaime.feishu.cn/share/base/form/shrcnSJKDFOVnMjv8P6QWudC4Ph&quot;&gt;&lt;strong&gt;點此申請報名&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;，文章發佈至首頁還可免費保留測試樣品。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;少數派鴻蒙客戶端正式上線，&lt;a href=&quot;https://appgallery.huawei.com/app/detail?id=com.sspai.hm&amp;channelId=SHARE&quot;&gt;&lt;strong&gt;誠邀體驗&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;。同時也歡迎面向鴻蒙生態的內容投稿，我們將為符合首頁推薦條件的稿件提供特別獎勵。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;少數派線下共創活動開放報名。共創活動由共創工作坊和共創開放日組成，共創工作坊報名現已開啟，如果你有具體的創意項目，歡迎報名來與少數派產品經理和編輯面對面溝通。&lt;a href=&quot;https://sspaime.feishu.cn/share/base/form/shrcn66h4CzHHzGF7Xg5o7I05Of&quot;&gt;&lt;strong&gt;點擊報名&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;值得一提的共創項目&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;這是一款來自設計師的作品，能夠固定在顯示屏下方的磁吸充電支架，不佔用額外桌面空間，同時更好的適配 iPhone Standby 模式。藍牙按鈕可以通過旋轉、按壓控制音樂的播放和音量。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/d03e19tb34t8kum0h54g.png&quot; alt=&quot;MyuLbBaIPo3teCxotf8cEuDDnTd&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/d03e1adb34t8kum0h550.png&quot; alt=&quot;TifobyLKCowE5OxwWwfc0ffCnac&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;目前項目仍處於初期階段，最終未必會入選少數派的共創計劃。若你對該構想感興趣，請留言評論你的想法，你的支持將加速這些產品從概念走向落地。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;你可能錯過的文章&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/98497&quot;&gt;線下活動｜若能回到公園躲藏：大象滑梯玩具展及分享會&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/72968&quot;&gt;看圖猜地點怎麼能輸給 o3：快來 GeoGuessr 練練&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/98572&quot;&gt;派評 | 近期值得關注的 App&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&gt; 下載 &lt;a href=&quot;https://sspai.com/page/client&quot;&gt;少數派 2.0 客戶端&lt;/a&gt;、關注 &lt;a href=&quot;https://sspai.com/s/J71e&quot;&gt;少數派公眾號&lt;/a&gt;，解鎖全新閲讀體驗 &#128240;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&gt; 實用、好用的 &lt;a href=&quot;https://sspai.com/mall&quot;&gt;正版軟件&lt;/a&gt;，少數派為你呈現 &#128640;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <author>少數派編輯部</author>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 08:22:44 +0800</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>派評 | 近期值得關注的 App</title>
            <link>https://sspai.com/post/98572</link>
            <description>&lt;div class=&quot;content wangEditor-txt minHeight&quot;&gt;&lt;p&gt;歡迎收看本期《派評》。你可以通過文章目錄快速跳轉到你感興趣的內容。如果發現了其它感興趣的 App 或者關注的話題，也歡迎在評論區和我們討論。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;值得關注的新 App&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;雖然少數派一直在為大家發現和介紹各平台上的優質 App，但仍有不少設計、功能、交互、體驗都非常優秀的 App，還沒有被我們發掘和介紹。它們可能是一款老 App，也可能是近期上架的新 App，我們會在這裡介紹給你。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;AloeSend：用 LocalSend 打通華為生態&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;平台：HarmonyOS NEXT&lt;/li&gt;&lt;li&gt;關鍵詞：文件傳輸、跨平台、多設備、鴻蒙、華為&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;ss-atUser&quot; href=&quot;https://sspai.com/u/clyde&quot;&gt;@克萊德&lt;/a&gt;：從早些年的各種「快傳聯盟」到近些日子某些廠商間流行的「Apple 生態互通」，跨設備、跨生態這條賽道看似熱鬧非凡，但最終體驗卻一言難盡。就像你覺得可以給一百扇門配一把好用的萬能鑰匙，但最終收到的是一把保險櫃鑰匙和一張紙條，紙條上説進門之後有一個保險櫃、保險櫃裡是另一扇門的鑰匙圖紙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;華為這種設備生態一家獨大的就更不在三界之內了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;誠然，華為生態內的設備從筆記本到平板再到手機，文件傳輸甚至都可以「隔空抓取」了——但有沒有一種可能，在覺醒原力隔空取物之前我只買了一台手機？如何才能把華為 Mate 70 Pro+ 拍的 RAW 傳到非華為品牌的 Windows 電腦甚至是 iPad 上修修圖（畢竟 Lightroom 遲遲不肯適配鴻蒙）？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以往這種時候我會想到 &lt;a href=&quot;https://localsend.org/&quot;&gt;LocalSend&lt;/a&gt;，但「純血鴻蒙」頭部應用生態優先的第三方應用體驗讓我心裡有些打鼓。好在 LocalSend 本身&lt;a href=&quot;https://github.com/localsend/localsend&quot;&gt;開源&lt;/a&gt;，沒花多少功夫我就找到了熱心開發者提供的 AloeSend。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/d030uclb34t8ku6ajqkg.jpeg&quot; alt=&quot;CnOmbP18doujxnxm7ijcWHBOn1f&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;AloeSend 的早期版本名叫 AloeChat.AI，它之前的名字太有迷惑性，以至於第一次在應用市場見它我習慣性將它歸入各類 AI 套殼應用放過了。現階段正在測試中的 AloeSend 則從應用名稱到使用體驗全方位對齊 LocalSend，實際使用下來和其它平台的 LocalSend 客戶端幾乎沒有差別：它支持發送的類型包括文件、媒體和文本，類型上相比目前 Android 端少了文件夾和應用，但基本也能覆蓋大部分日常使用場景；傳輸方面實測能夠與 Android、Windows 版本 LocalSend 客戶端正常識別，自動保存、一對多傳輸、鏈接分享等擴展功能也一個不落。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/d030uctb34t8kuq197eg.jpeg&quot; alt=&quot;DlxDbPb6NovaDkxCjnHcZcSBnDh&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;另外，因為是特別針對鴻蒙適配的版本，AloeSend 相比仍在調用微信照片選擇器樣式的 Android 版本，設計方面也適配了更多鴻蒙的平台特性，比如安全文件訪問、照片選擇器等。總體而言就像 LocalSend 之於大多數其他平台，AloeSend 是我會推薦給任何尚未 all in 鴻蒙生態用戶的裝機必備。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/d030ud5b34t8kum0h4eg.png&quot; alt=&quot;MxISb2DsEoEB9ZxuaZ5cHvhtnt5&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;你可以在華為&lt;a href=&quot;https://appgallery.huawei.com/link/invite-test-wap?taskId=23e7ed3868541afbd7c6ee8ffe14ffd6&amp;invitationCode=9G6W1kbXYMc&quot;&gt;應用市場&lt;/a&gt;加入 AloeSend 測試，應用完全免費。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Track &amp; Graph：追蹤你想追蹤的「一切」&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;ss-atUser&quot; href=&quot;https://sspai.com/u/5isr02uh&quot;&gt;@Peggy_&lt;/a&gt;：發現自己在工作期間經常長時間不喝水後，我再次下載回來了一個飲水記錄應用，並寄希望於能夠在應用的提醒下好好喝水；苦惱於門鎖電池耗電週期不明的我也想要開始記錄每一次換電池大概能夠讓門鎖工作多久；工作期間批改作業無休無止，到底投入了多少時間在這件小事上。圍繞「記錄」這件事情我們可以看到各種類型的應用層出不窮。今天介紹的 Track &amp; Graph 則給了我們把所有記錄一站式彙集的可能。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/d030uddb34t8kuq197f0.jpeg&quot; alt=&quot;MYBabMETmoaeysxCgJcclThEnab&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;剛打開 Track &amp; Graph，應用整體顯得平平無奇，但是查看應用介紹便不難發現，只要我們願意投入適當的時間來進行初始設置，Track &amp; Graph 不但可以記錄事件的次數，還能記錄某事件時長，甚至可以變身為情緒記錄器。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/d030udlb34t8ku6ajql0.jpeg&quot; alt=&quot;VQAabAUlaoc5eFxmgObcOs24nyb&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;先以添加一項記錄為例，點擊右上角加號後，我們可以添加追蹤項目、圖表或是分組。首先我們可以添加一個追蹤項目，為項目命名並添加説明後，便能進行下一步操作，如果你希望記錄在某事件上的投入時間，則勾選下方選項。如果你只需要記錄事件的數值、或是發生次數，則可以打開進階設置，繼續設置數值或是標籤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比如我們想要記錄家裡的紙巾囤積，便可以先設置一個初始的數值，此後隨著相應物品的增加和減少，只需要動態地進行後續修改即可對其狀態了熟於心。標籤的添加給了我們更多可能性，如果我們設置一個記錄項目為情緒，併為其添加不同的標籤，那麼我們就能得到一個情緒記錄器，搭配圖表功能便能實現對情緒的追蹤。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/d030udtb34t8ku6ajqlg.jpeg&quot; alt=&quot;KKzlbQTJNopgAbxVdrjcqGjmnPe&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;圖表的記錄方式類似，首先新建一個記錄項目，明明後選擇想要的圖表類型，應用給出了折線圖、餅圖等不同選項，也包含了時間記錄等功能。根據我們的添加項目，結合圖表功能，便能生成一些個性化的追蹤信息。在添加的同時，還能實時預覽圖表，確保添加的信息有效。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/d030ue5b34t8ku6ajqm0.jpeg&quot; alt=&quot;GExLbnbO2ocFCBxuumtcWEN3nic&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;如果你對 Track &amp; Graph 感興趣，可以通過 &lt;a href=&quot;https://f-droid.org/packages/com.samco.trackandgraph&quot;&gt;F-Droid&lt;/a&gt; 下載體驗，應用完全免費。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Notion Mail：Notion 郵件應用正式上線&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;平台：macOS&lt;/li&gt;&lt;li&gt;關鍵詞：AI 服務、自動化標籤、與 Notion 集成&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;ss-atUser&quot; href=&quot;https://sspai.com/u/914r3btn&quot;&gt;@ElijahLee&lt;/a&gt;：團隊協作和任務管理工具 Notion 推出了郵件應用 Notion Mail。Notion Mail 支持使用 AI 服務自動對郵件進行標籤化整理，使用 AI 編寫優化郵件內容，另一方面是與 Notion 深度集成，目前支持在郵件中 @notion 頁面、以及使用 Notion 風格呈現郵件內容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先是 Notion Mail 採用了和 Notion 完全一致的簡約設計風格，在佈局上也採用左右分欄式的佈局。左側是功能分區，包含了傳統的郵件夾 Mails，以及新增的視圖 Views，底部還有一鍵切換打開 Notion App 的快捷按鈕。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/d030uedb34t8kuq197fg.png&quot; alt=&quot;Uzbrbwg81o4eDWxQLKGctSVonXb&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;視圖 Views，這是 Notion Mail 根據郵件內容對其進行分類後的管理窗口，默認提供了收件箱、日曆、社交、促銷等主流的幾種分類。此外，Notion Mail 還為不同場景的用戶提供了豐富的視圖模板，這在 New View 中可以找到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得一提的是標籤 Labels 分類以及「自動標籤 Auto label」功能，簡單來説，Notion Mail 會通過 AI 分析郵件內容，為相似的郵件打上標籤，並選擇添加到視圖 Views 中，方便用戶對有重要內容的郵件進行管理。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/d030uedb34t8ku6ajqmg.png&quot; alt=&quot;XeXkbS5LXoNcdpxlIYgcrNWcnqb&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;當用戶初次打開 Notion Mail 時，應用會通過四步引導介紹「自動標籤」的使用。我們可以在應用窗口右上角的 Auto label 按鈕，以自然語句簡單描述郵件的分類，比如「Google 發送的安全提醒」，Notion Mail 會基於 AI 分析篩選出匹配的結果， 接著我們對結果進行二次確認後，Notion Mail 會將它們打上相應的標籤，並且在今後收到相似的郵件時，都會自動添加上標籤。除了鍵入創建標籤外，我們也可以點開單封郵件，再點擊 Auto label similar 按鈕讓 Notion Mail 自動分析郵件內容並生成標籤。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/d030uelb34t8kuc88c0g.png&quot; alt=&quot;JfNnbkIhboGTfgxvUJhcMfpCnvb&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;使用 Notion Mail 回覆郵件，也有 AI 功能的加持。首先是使用 AI 服務幫你編寫郵件，或者編輯以及美化等，不過這項功能已經在其他郵件服務中比較常見了。Notion Mail 的另一個亮點在編寫郵件時支持以模塊 Block 的形式呈現郵件內容，使用斜槓 / 符號即可在郵件中添加模塊，目前支持標題、待辦、代碼、引用、日曆等模塊，以及使用 @ 符號插入 Notion 頁面鏈接。另外，Notion Mail 支持郵件模板，可以根據模板可以自動配置收件人、外部鏈接等。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/d030uetb34t8kum0h4f0.png&quot; alt=&quot;UGJgbsT5GosbZ7xd5f5cIRg9n6d&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;對於使用 Notion 來進行工作的團隊來説，Notion Mail 無疑是非常好用的郵件應用。不過應用目前僅提供英文，且支持 GMail。Notion Mail 與 Notion 的深度集成也還未推出，未來還將支持在 Notion 中發送郵件、將郵件添加到 Notion database 等功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.notion.com/product/mail&quot;&gt;Notion Mail&lt;/a&gt; 絕大多數功能都可以免費使用，涉及到調用 AI 的功能，可能需要付費訂閲 &lt;a href=&quot;https://www.notion.com/pricing&quot;&gt;Notion 高級方案&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;關聯閲讀：&lt;/strong&gt;&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/98495&quot;&gt;App+1 | 「郵件」的 AI 時代新體驗，Notion Mail&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;不容錯過的 App 更新&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;除了「新鮮」App，App Store 中的許多老面孔也在不斷迭代、更新，增加更多有趣和實用的功能。少數派希望幫你篩選 App Store 中值得關注的 App 動態，讓你快速瞭解 App 和開發者們的最新動態。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;DEVONthink 4.0 公測版：AI 賦能知識庫，全面提升知識管理效率&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;ss-atUser&quot; href=&quot;https://sspai.com/u/whoops&quot;&gt;@Vanilla&lt;/a&gt;：DEVONthink 作為 macOS 平台上最知名的知識管理工具之一，已經享有多年的盛名。之前，DEVONthink 雖然在功能上已經非常豐富，但總是被用戶詬病有一種厚重的「時代感」。近日，DEVONthink 推出了 4.0 大版本的公測版，終於趕上了 AI 這趟車，讓 AI 在知識庫管理這片非常適宜它的沃土中煥發生機。今天，我們就著重來看一下 DEVONthink 4.0 究竟如何深度集成 AI 特性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，我們需要在 DEVONthink 的設置界面中選擇自己喜好的模型，AI 設置界面分為了聊天、圖片生成和轉譯三個部分，其中聊天部分支持 ChatGPT、Gemini、Claude、Perplexity、Mistral AI 這五個雲端 API 服務和 Ollama、LM Studio、GPT4ALL 這三個本地大模型部署服務，圖片生成部分支持 DALL-E、FLUX、Imagen、Recraft 和 Stable Diffusion 的各個模型，轉譯部分則支持 Apple Vision 和 OpenAI Whisper 模型。從目前的情況來看，DEVONthink 支持的模型服務較少，而且還不支持自定義 URL，所以讓 OpenRouter 等這一類第三方聚合類的 AI 服務提供商無法在 DEVONthink 中使用。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/d030uf5b34t8kum0h4fg.png&quot; alt=&quot;Hy6zbx3r0oG4ucx97b1cYv3nn9b&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/d030ufdb34t8kum0h4g0.png&quot; alt=&quot;FyPjbPjXcogohdxV784cpK0mnMg&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/d030uflb34t8kum0h4gg.png&quot; alt=&quot;YLaRbbBYoozIPtxxwUecfBw9nQd&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在 DEVONthink 的主界面或者任意一條文件的詳情窗口中，我們都可以調用聊天窗口，在這個窗口中我們可以與 AI 大語言模型對話，並且針對當前選中的文件內容進行互動問答，方便我們深入解析和吸收知識庫中的知識，化為己用。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/d030uflb34t8kuc88c10.png&quot; alt=&quot;YZ0Vba6USouOecxgk4rcp5bFnVf&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;作為一個知識庫工具，DEVONthink 與 AI 的天合之作還體現在「總結」這個功能上。選中任意一個文件後，我們就可以對其一鍵總結，還可以在文本、列表、關鍵點、表格和自定義等 5 種格式之間進行切換，讓其根據需要生成不同格式的總結。在設置的 AI 界面中，我們還可以對總結模板進行自定義，可以滿足我們 DIY 的需求。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/d030ug5b34t8ku6ajqn0.png&quot; alt=&quot;VxYibz6ILoJqaTxLwMEcg5oTn2b&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/d030uglb34t8kuq197g0.png&quot; alt=&quot;Dyr1b4o2ooGaLxxS2vyc7HdFnhf&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;另外，我們還可以使用 AI 智能打標籤，AI 大語言模型會根據選中文件的內容進行甄別，然後自動挑選一個最貼近的標籤。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/d030ugtb34t8kuq197gg.png&quot; alt=&quot;VVD3b5dSgoVmcrxd59hcnJGhnjb&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;如設置中的 AI 界面所展示，DEVONthink 還支持在應用中直接創建圖片以及對音頻轉譯，因本人未充值相應的 API 服務，無法為大家進行演示，如果大家有興趣的話可以自行前往嘗試。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了 AI 在本次大版本中扮演的重要角色，DEVONthink 還在其它一些方面得到了全面的提升，比如説版本歷史紀錄、全新設計的 Web 界面、內置 PDF 搜索等。目前，我們可以在&lt;a href=&quot;https://www.devontechnologies.com/download/apps&quot;&gt;官網&lt;/a&gt;免費下載 DEVONthink 4.0 的公測版本，而 3.0 版本的付費購買用戶可以以優惠的價格購買 4.0 版本，在最終版本發佈後還可以獲得一年的更新。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;1Password 更新：設置過期提醒，優化自動保存提示&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;平台：iOS / iPadOS / macOS / Windows / Android / Web&lt;/li&gt;&lt;li&gt;關鍵詞：密碼管理&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;ss-atUser&quot; href=&quot;https://sspai.com/u/ul0vcezb&quot;&gt;@Snow&lt;/a&gt;：知名密碼管理工具 1Password 上週在其官博發佈了 Q1 的重要功能更新日誌，除了此前已經介紹過的&lt;a href=&quot;https://sspai.com/post/97194&quot;&gt;根據地理位置提供密碼憑證&lt;/a&gt;外，還新增了項目過期提醒功能，並優化了瀏覽器的保存提示及流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;用戶保存在 1Password 中的許多信息並不是永久的，例如身份證、護照、銀行卡等個人信息都存在有效期限，許多工作賬號的密碼也存在強制變更期限。更新至最新版 1Password 後，你可以為任何項目設置到期日期以及希望提醒的期限，設置完成後，數據到期前你就可以在瞭望塔中看到過期警報，避免因證件或密碼過期造成的麻煩事。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/d030uh5b34t8kum0h4h0.png&quot; alt=&quot;MdnobjPJuoQl4GxcjeXc3NMmnzc&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;1Password 的瀏覽器擴展在近兩個月也完成了一些流程優化。8.10.62 版本更新後支持在鎖定狀態下，提示解鎖並自動保存一次性密碼驗證二維碼。8.10.64 版本又增加了「保存登錄」通知，同樣在鎖定狀態下，當擴展監測到你在網頁上輸入登錄詳細信息時，擴展會彈出一個通知窗口提示你進行解鎖操作，解鎖後應用會繼續完成登錄信息的保存工作。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/d030uhdb34t8ku6ajqng.png&quot; alt=&quot;MVcIbVjykoKIsRxEGPXcAsYlnld&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/d030uhlb34t8kum0h4hg.png&quot; alt=&quot;NOOEb6ukUoP7lexlNyzckJ65nbh&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;若你未在設備上安裝桌面端 1Password，這一功能依然可用，不過窗口提示和操作方式都會有所變化。你需要在擴展欄中操作解鎖，解鎖後原通知窗口會自動變成保存登錄的內容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，新版 1Password 還對 SSH Bookmarks 功能進行了一些優化，詳細的更新內容你可以&lt;a href=&quot;https://blog.1password.com/1password-q1-2025-usability-updates/&quot;&gt;點擊此處&lt;/a&gt;查看。&lt;/p&gt;&lt;span class=&quot;ss-application&quot;&gt;&#160;&lt;/span&gt;&lt;h3&gt;Anytype 更新：核心結構轉變、簡化使用體驗&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;平台：macOS / Windows / Linux&lt;/li&gt;&lt;li&gt;關鍵詞：知識庫、文檔工具、筆記&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;a class=&quot;ss-atUser&quot; href=&quot;https://sspai.com/u/liuxiaofengone&quot;&gt;@化學心情下 2&lt;/a&gt;：Anytype 是一款支持 Markdown、適配中文、本地優先、數據隱私至上、開源、且支持端到端加密同步的筆記軟件。相比於其它筆記類應用，Anytype 以塊狀編輯器為基礎，以對象（Object）為基本筆記單位。通過對象之間的關聯，構建一個可用於存儲不同格式信息的知識管理工具，也可以基於此實現更多功能和數據管理任務。近期這款非常有特色的筆記應用迎來了 v0.46 版本的更新，相比之前的版本又帶來了哪些新的特性呢？&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/d030uhlb34t8kuc88c1g.jpeg&quot; alt=&quot;AKSIblMQeoYfVXxCoe8cvpSvnwf&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在 Anytype v0.46 中，原本的核心組織結構發生了根本性的轉變，例如原先的 &lt;code&gt;Relations&lt;/code&gt; 現在被稱作是 &lt;code&gt;Properties&lt;/code&gt;、而 &lt;code&gt;Set&lt;/code&gt; 現在被稱作是 &lt;code&gt;Queries&lt;/code&gt;，同時 Types 現在是對象的主要結構，用來確定所有的附加屬性，至於模板現在主要是用來做組織塊，屬性現在在類型級別被單獨管理，至於對象的佈局也是由類型定義。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/d030uhtb34t8kum0h4i0.jpeg&quot; alt=&quot;BGrabGkveozztyxiaWCcKlGonrd&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;有關查詢類型方面，現在每一個類型頁面都帶有內置的內聯查詢；而在查詢和收藏模板上，新版可以保存和重用配置，包括視圖設置、應用過濾器、封面和圖標，通過漢堡菜單選擇「用作模板」可以將其添加為模板；至於右側邊欄和設置菜單上，點擊屬性圖標可以查看、添加和刪除特定對象的屬性的值，也可以對通過點擊編輯類型按鈕管理其類型的屬性。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/d030ui5b34t8ku6ajqo0.jpeg&quot; alt=&quot;JXuCbfjvAo95XsxR32tcBCvgnee&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在這個應用模塊上，現在自定義圖標可以通過類型級別分配，從而更容易識別使用了什麼類型或對象，同時加入了數百個新的圖標供我們選擇，從而可以獲得一致性和結構化的外觀。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/d030uidb34t8ku6ajqog.jpeg&quot; alt=&quot;EaRUb1ptpoL6WLxrnCocS9twnje&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;另外新版根據對象類型添加小部件，從而更容易地組織和顯示相關內容，通過 Automatic Widget 可以無縫地發現和使用小部件，從而創建一個更加個性化和直觀的工作空間。&lt;/p&gt;&lt;figure class=&quot;image ss-img-wrapper&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://cdnfile.sspai.com/editor/u_/d030uidb34t8kuq197h0.jpeg&quot; alt=&quot;JZqgbaIHEo32xFxgJe5cMxftn3d&quot;&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;至於 Raycast 擴展在新版中也進行了更新，新版本改進了導航和應用部分，可以更好地對收藏的內容進行管理，另外可以選擇「Anytype 中打開對象」作為默認操作，可以在 Detail 側邊欄中顯示自定義屬性，在對象詳細信息中切換元數據，並在創建新對象時應用模板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你可以在&lt;a href=&quot;https://anytype.io/&quot;&gt;官網&lt;/a&gt;使用和下載 Anytype。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;App 速報&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;少數派（全平台）：近日上線了適配 HarmonyOS NEXT 的全新版本，&lt;a href=&quot;https://appgallery.huawei.com/app/detail?id=com.sspai.hm&amp;channelId=SHARE&quot;&gt;&lt;strong&gt;誠邀大家體驗&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;。同時也歡迎面向鴻蒙生態的內容投稿，我們將為符合首頁推薦條件的稿件提供特別獎勵。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;</description>
            <author>少數派編輯部</author>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 17:51:33 +0800</pubDate>
        </item>
        <atom:link href="https://sspai.com/feed" type="application/rss+xml" ref="self"></atom:link>
        <atom:link href="https://sspai.com/feed" type="application/rss+xml" ref="hub"></atom:link>
    </channel>
</rss>