<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>The Republic of Agora</title>
        <link>https://docs.rsshub.app</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/agora0/pen0" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>UNITE THE PUBLIC ♢ VOL.50 © MMXXV - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://agorahub.github.io/pen0/assets/touch-icon.png</url>
            <title>The Republic of Agora</title>
            <link/>
        </image>
        <lastBuildDate>Sun, 02 Mar 2025 02:38:43 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>東京女性野宿者的故事</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/wXKRnra.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;娜拉出走之後，為何選擇「流落街頭」？&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;謝嬋 | 2024.12.01&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;它關乎人在多大程度上可以決定自己的生活，關乎一個女性對資本主義社會和傳統父權社會的反思和反抗。&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;過去二十多年，藝術家 Ichimura Misako 一直住在東京市中心的一座公園的帳篷裏。她的野宿生活始於世紀初的 2003 年，在泡沫經濟崩潰後的經濟下行期，野宿者們像雨後春筍般在城市公園和街道里冒出來。此後一些年裏，日本政府通過各種治理方式，希望讓野宿者們離開公園，找到工作，回到「正常」的現代生活裏。但 Misako 始終沒有搬離公園。她不斷抵抗政府幹預，反對野宿者因為城市更新項目被驅逐出原本居住的公園。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;無家可歸者在不同的地區有不同的名字。在中國大陸，這樣的人羣被叫做「流浪漢」，並不是一個會出現在主流視野裏的羣體。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;台灣（香港）讀者更熟悉的稱呼是「流民」或「街友」。我參加過台灣關注無家者議題的組織「芒草心」的一次街友導覽，導遊是一位曾經在台北火車站（街友聚集地）生活多年的街友，在行程中，他帶着團友走了街友的生活路線：領取食物的地點、洗澡的地點、找日結工作的地點、睡覺的地點，還有白天出門工作時，藏家當（主要是睡覺的紙板）的地點。「芒草心」的服務重點是「培力無家者足以自立生活」，在那次導覽中，團友們最關心的問題之一是，台灣的社會福利制度和健保系統可以在多大程度上照顧無家者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你遵循既定的經驗，把無家可歸者當做一個需要「解決」的社會問題，或者將無家者的數量作為衡量社會發達程度的標準。你也許會難以理解 Misako 的野宿生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2002 年，日本政府頒佈了《支持無家可歸者獨立特別措施法》，在法律層面協助那些「失業的人、需要工作的人和需要福利系統支持的人」進入獨立生活，日本民間也有數量龐大的支援團體（儘管現實情況有不少令人詬病的地方），有非盈利組織從 2009 年開始製作《街頭生活 SOS 指南》，將雜誌放在野宿者會出現的場所，2024 年的東京 23 區版本指南囊括了街頭生活所需要的食物、醫療、工作，甚至是社交和鍛鍊信息（指南同時為那些「對生活感到遲鈍和焦慮」的人提供幫助，將性少數、單親家庭、蟄居者、出獄者的需求也考慮在內）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在採訪中，Misako 很坦誠地告訴我，這些年，日本政府大體上是遵循「人道主義」的，儘管政府非常希望她和其他野宿者離開公園，但並沒有採取過暴力驅逐的方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;列舉這些背景，並不意味着忽略野宿者們面臨的困境和不公。但 Misako 的講述為我們理解野宿者的生活和精神世界增添了另一種可能，它關乎人在多大程度上可以決定自己的生活，關乎一個女性對資本主義社會和傳統父權社會的反思和反抗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/F3XqRCy.jpeg&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2001 年 12 月 6 日，東京公園的露宿者臨時帳篷前的樹上掛著時鐘。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;1-住在公園裏的人&quot;&gt;1 住在公園裏的人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;從東京某公園的一個門進入，沿着蒼翠的林蔭道走上幾分鐘，就到了 Misako 女士的家：那是一個隱藏在高大樹木間的藍色帳篷，樹木叢中的空地是她的客廳和廚房，家裏放著撿來的，或朋友贈予的傢俱。她有一張寬大的沙發，上面是玫紅色的沙發墊；她也有廚房，鍋碗瓢盆一應具全，她喜歡用手衝壺給自己來上一壺咖啡；她也有淋浴間，淋浴頭掛在樹幹上，水泵從水桶往上抽水。晾曬區也很有意思，晾衣繩系在樹木之間，得再綁一把透明雨傘，這是為了防止户外突如其來的大雨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因為常年生活在户外，Misako 女士帶着防曬帽出現。她身形勻稱，有一頭羊毛卷發。東京正在經歷歷史上最熱的夏天之一，作為住在户外，沒有空調，也沒有電扇的人，Misako 女士的感受也許比一般人更深刻一些。見面的前一天，Misako 提議，我們應該去找個涼爽的地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但考慮到我對她在公園裏的生活裏更感興趣，她提議，我們先在公園集合。我到達的時候，Misako 和她的鄰居小川先生正在晾曬糙米，因為小川發現米桶裏生了蟲，他在地上鋪上布就開曬，蟲子不知道有沒有曬出來，但公園裏的螞蟻很快就爬了進去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Misako 生活的地方，是東京最大的公園之一，這裏曾經是日本陸軍的練兵場、二戰後駐日美軍的宿舍、東京奧運會的奧運村，1967 年之後，它成為城市公園，對於東京的 1400 萬市民來説，這裏是散步、休閒的好去處，每年櫻花盛開的季節，這裏的一萬八千株櫻花會吸引大量人流。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據日本厚生勞動省 2024 年對無家可歸者的調查，城市公園是野宿者選擇最多的居住地（25.2%）；此外，野宿者們還居住在河流邊、街道上、車站大樓裏，最近幾年間，野宿者居住的地點沒有明顯變化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;現在，Misako 的一天是這樣度過的：她早上七點以後起牀，但為了避開來巡邏的公園管理人員，她會等上幾個小時再出門。為了確保沒有新的人在這裏安營紮寨，遇到朋友借宿的時候，管理員要盤問好一會兒，嘰嘰喳喳的聲音讓她感到厭煩。對於政府來説，治理是「有效」的，厚生勞動省今年的調查結果顯示，日本全國無家者人數是 2820 人，相比二十年前，人數已縮至 1/10。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/cdrK0R5.jpeg&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ Misako 的客廳和沙發。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;起牀後，Misako 會去十幾米外的公園接水處洗漱刷牙，洗衣服和洗碗也是在這裏。白天，她要做的事情不算少。她去圖書館工作，順便給手機充電。酷暑或酷寒的時候，她也得去圖書館以躲避極端天氣。朋友來的時候，她就會支起摺疊桌和凳子，給朋友泡茶和咖啡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她的工作之一是運營一個叫「Nora」的女性野宿者網站，自從她意識到女性野宿者們需要更多的支持，從 2008 年起，幾乎每年 Misako 都會舉辦活動，和女性野宿者們一起聊天，分享食物，通過售賣自制衞生巾和自制木筷來賺取生活費。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2-藍色帳篷村&quot;&gt;2 藍色帳篷村&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Misako 的一位好友，日本的社會活動家稻垣先生告訴我，在日本，野宿者支援團體通常可以分為兩種類型，一種是為了支援「貧困」野宿者的生活，幫助他們申請社會福利或者廉租房，以保障他們的基本生活水平。另一種「支援」的目的，是幫助野宿者按照自己的意願生活，「人住在哪裏是自己的自由，（幫助）Ta 們抵抗政府的幹預」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於 Misako 來説，藝術家出身的她沒有什麼錢，但「貧困」不是她開始野宿生活的最主要原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2003 年的夏天，Misako 來公園探望她的朋友，第一次見到了綿延不絕的藍色帳篷。人們在公園裏的房子各異：失業的建築師會建造一所正兒八經的帶院子的房子，也有人的房子就是一張鋪在地上的牀單，所有的東西堆在地上，一張罩子就是房子的邊界線。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;厚生勞動省 2003 年首次對全日本的無家可歸者進行了調查，數據顯示，2003 年，日本的無家可歸者共有 26295 人，其中 5500 人居住在東京都 23 個區的街道上，約有 2400 人住在公園或其他地方，用紙板或塑料布製成的帳篷是 Ta 們的家。在 Misako 的記憶裏，那時候的帳篷村從公園蔓延到好幾個地鐵站之外，東京都內的主要都立公園，都有野宿者的身影。因為帳篷太多，她發現自己很難找到原本要去拜訪的朋友。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/PUnkIGi.jpeg&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2001 年 8 月 28 日，東京公園的露宿者者得到志工的免費理髮。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大量野宿者的出現有其時代背景。日本在上世紀八十年代末期陷入泡沫經濟時期，此後十幾年是漫長的經濟下行期。稻垣的記憶裏，他 1994 年上大學，社會上關於日結工的處境問題引發了很大的關注，「日結工和野宿者情況類似，經濟狀況好的時候，大家就能找到工作，拿到日結工資，如果經濟情況不好，很多人就會失業，沒有辦法支付旅館費用」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;稻垣在大學時期第一次參與到了支援日結工的活動裏去，地點在東京山谷地區，那裏有東京最大的日結工市場，稻垣説，「你可以理解為深圳的三和人才市場，日結工們都是青壯年勞動力」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;千禧年之後，小泉政府上台，推行新自由主義經濟政策，大量削減國家福利，鼓勵市場競爭，這一經濟政策在當時的日本造成了更大的失業人羣，失業的人又變成野宿者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在搬進公園之前，Misako 是一個剛剛從美術學院畢業的大學生，「你知道的，藝術家很容易吃不飽飯」，她一邊打工，一邊做講師，摸索自己想做的事情。她發現身邊的年輕人，抑鬱率越來越高，「人一直在努力工作，可是無論再怎麼努力，也難以實現自我的價值」。她對社會感到失望，不願意再過「為了付房租而拼命工作」的生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她出版的一本名叫《無家者》的書裏，她用「別無選擇」這樣的詞語來描述成為野宿者之前的生活：「我別無選擇，只能工作，我別無選擇，只能與人競爭，我別無選擇，只能交房租。雖然有屋頂、有廁所、有水電和煤氣，很方便，但維持這種生活並不容易」，她思考，「有沒有別的方式可以過上更豐富的生活？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2002 年夏天結束之後，她決定在公園裏搭起自己的帳篷。搬家的過程很簡單，她剛到，有立馬有鄰居張羅着，拿多餘的傢俱給她。那是一段對野宿者的生存極其友好的時期，Misako 説，人們不斷追求新的商品，扔掉舊的東西，大家走在街道上就能撿到很多傢俱。帳篷村裏的人僅僅靠物物交換就能生活，「有的人特別擅長找捲心菜，有的人特別擅長找二手衣服」，最重要的是，「因為物件都是撿來的，所以大家沒有佔有慾」。將撿來的物品拿去去跳蚤市場賣，也重要的經濟來源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;獲取食物的方式很多，野宿者們通過交涉，讓食品公司把過期的食物拖到藍色帳篷村來扔掉（也解決了食品公司處理過期食物的費用），一位喜歡漢堡的老先生總是在漢堡店打烊之時去店門口撿一大袋漢堡，生活在這裏的人們也會自己種西紅柿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有時候食物甚至會過剩，Misako 有一次就給朋友寫信抱怨：「世界上有太多過剩的東西，這些東西在外面被判定為垃圾，卻在這裏產生新的價值…白菜到處都是，我真想把它們全部踢走。」那幾年的帳篷村，培根和麪包也是不缺的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/SwFIeIl.jpeg&quot; alt=&quot;image04&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2020 年 4 月 15 日，露宿者坐在日本東京的一個公園裏。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Misako 開始公園野宿的生活，是一次對社會現狀不滿的主動選擇。但她知道，許多最初來到藍色帳篷村的人，並非出於因為和她相同的原因，「許多人是因為自幼貧困，長大後在競爭社會中處於不利的地位，我想有許多人，是因為感覺到自己無法再在這樣的制度下生存下去，帶着僅剩的食物和衣服來到這裏。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 2003 年的帳篷村，約有 350 人住在這裏，宛如一個小村莊。帳篷村內部，也有形態不一樣的社區，有醉漢聚集區，有麻將館，也有以「二手交易」或「收集鋁罐」為基本職業的人構成的網絡。人們的背景也不一樣，在建築工地打過工的人們對搬運重物有經驗，也有人適合與公園管理處談判。有一次，Misako 寫了一篇關於帳篷村的文章，因為有人不識字，一位原先做過主持人的人用非常戲劇的表演方式朗讀了這篇文章，很快這就演變成一場小型的交流活動。Misako 想表達的是，這種自給自足、相互支持的系統，讓野宿者們自己構建了一個村莊。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;3-娜拉離開家過着無家可歸的生活&quot;&gt;3 「娜拉離開家，過着無家可歸的生活」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;從第一天住進帳篷村的時候，Misako 就發現一件事，帳篷村裏目之所及處幾乎都是男性，她只偶爾在打水的時候遇到女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;研究女性貧困和女性野宿者的學者、京都大學副教授丸山裏美在其論文《無家可歸者的獨立與抵抗——來自女性無家可歸者的日常實踐》中提到，2003 年厚生勞動省進行無家可歸者調查時，問卷是為男性無家可歸者設計的。在調查中，除了總人數，其他的問題沒有按照性別進行區分彙總，因此在調查結果中，人們除了得知女性無家可歸者的數量是 759 人，佔比 2.9%，此外對她們的生活方式、遇到的問題、開始野宿的原因都一無所知。而當時的其他定性研究，幾乎沒有提到女性無家可歸者，「換句話説，在日本目前的研究狀態中，人們隱含地假設無家可歸者是單身男性，無家可歸的女性幾乎被視為不存在」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;女性野宿者不在研究視野裏，但正在過這種生活人卻難以忽略其中的問題。Misako 遇到過不愉快的事情有一天，一個男性野宿者對她説，「借我個女人吧」。另一個女性野宿者跟他抱怨道，她的鄰居半夜一直叫她的名字，但她擔心惹怒對方，因此不敢做出反應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她搬到帳篷村三個月之後，她決心開始尋找同住在這裏的女性。她也想舉辦茶話會，將大家聚在一起。在費了一番力氣之後，她在帳篷村裏找到 22 名女性，有些三四十歲，有些二十多歲，其中兩名女性和伴侶一起住在這裏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/k1epefw.jpeg&quot; alt=&quot;image05&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 露宿者在公園晾曬衣服的地方。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次茶話會只來了 5 個人，過了幾次之後，每次來的人上升到 10 人左右。除了聊八卦和分享零食，茶話會的一個重頭戲是分享衣服，一位主營二手衣物的先生會給她們三大箱左右沒有賣出去的衣服，大家為彼此挑衣服，喊着「你穿這件真好看」，Misako 曾經分享過一件戴珍珠的粉紅穆勒鞋給她心中「最時尚的女性之一」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2004 年，時任東京都知事石原慎太郎宣佈，東京都政府開始向住在公園裏的無家可歸者出租廉租房，在兩年內提供 2000 個月租金為 3000 日元的廉租房，支持無家可歸者們離開街道和公園。政府也會尋求和非盈利組織的合作，為無家可歸者提供輔導員以展開就業和生活輔導。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那是 Misako 第一次經歷「政府的幹預」，和麪臨帳篷村共同體的消失。這一政策開始實施的頭半年，公園管理者不斷來這裏巡邏，嚴格控制「新帳篷」的出現。政策的第一個兩年結束之後，帳篷村的規模約縮小了六分之一。此後，離開的人越來越多，到 2007 年左右，Misako 記得，公園的帳篷村只剩下 50 人左右。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因為帳篷村的急劇縮小，Misako 更加擔心生活在其中的女性野宿者。女性在日結工市場中原本就處於弱勢地位。在過野宿生活的時候，女性還面臨更多跟性別有關的問題，例如對生理期用品和內衣的需求。在前述的研究中，丸山裏美還發現，女性野宿者們害怕暴力事件的發生，她們時常遭受來自社會人士或男性野宿者的暴力侵害。一位女性野宿者告訴她，生活在野外的時候，僅僅是腳步聲也讓她感到不安。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2007 年，Misako 創立了一個名叫 Nora 的網站，想要找到更多女性野宿者，Nora 意味着那些不願意睡在公寓裏的人、「即使搬進了廉租房，但還是會重返街頭的人」、用盡全力去過無家可歸生活的人，Misako 在網站上這樣寫道。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Misako 在台灣做的一次分享中説，「Nora 這個名字的原由是日文野貓（noraneko）或是野狗（norainu）第一個字的發音，同時也是芬蘭劇作家易卜生作品《玩偶之家》當中一位女性角色―她反抗家庭，對這個父權制度有很多疑問，最後甚至抗拒為人妻、為人母的束縛而離家，這位女主角的名字正好也叫 Nora（娜拉）。」&lt;/code&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nora 們很少談自己為什麼、哪一年離開家？為何開始過野宿的生活？以前在哪裏工作過？Misako 的觀察是，有一部分女性野宿者最初離開家，是因為逃離家暴，由於使用政府的福利系統必須登記家庭住址，工作人員還會經常給「家人」打電話回訪，因此，許多決心逃離家庭的女性野宿者「被排擠」在福利系統之外。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Misako 説，經常被問到「你為什麼過這樣的生活？」問題來自媒體，也來自想要解決某些問題的福利結構，「她們以為找到這個問題的答案就能讓這些人離開公園回到家裏去」，Misako 説，但她難以給出答案，「這個問題把一切都簡單化了，我們來到這裏，是一件很複雜的事情，由很多偶然的因素決定。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;丸山裏美也有類似強烈的感受，在其著作《過着無家可歸生活的婦女們》中，她寫道，她花了很長的時間去試圖理解女性野宿者們為何成為野宿者，「（女性野宿者們）總是漫無目的地講述各種經歷，比如她小時候遭受性虐待的記憶以及她在與異性關係中遇到的許多麻煩。然而，無論我們認識多少年，無論我們交談多少次，這些矛盾和支離破碎的情節仍然是支離破碎的，我能夠讀懂它們之間的聯繫，併合理化一個女人的人生軌跡，但我永遠無法接近她們的現實，即使在我開始聽她們的故事後也沒有改變。我在研究中試圖整理一個通俗易懂的故事，講述這些婦女如何最終在野外生活，指出無家可歸婦女作為一個羣體的共性，並詢問她們是否是社會結構的受害者，或者她們是否生活在社會結構中。但她們對自己的生活似乎很難判斷。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/wHWkitN.jpeg&quot; alt=&quot;image06&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2008 年 5 月 13 日，日本東京市中心雨季期間，一名露宿者睡在代代木公園人行天橋下相對乾燥的草蓆上，天橋上掛著彩色壁畫。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nora 成立之後，關心和團結女性野宿者成了 Misako 生活中最重要的事情之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2008 年，「Nora」們開始做手工衞生巾，布料是二手織物上剪下來的，考慮到女性月經量的大小不一，Nora 開發的衞生巾做成了「俄羅斯套娃」的形式，最大的衞生巾布套裏可以塞進去兩個更小的衞生巾墊，形狀和顏色取決於她們有什麼布，和製作者的奇思妙想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在公園裏，Misako 曾經給來拜訪的人們展示了那些衞生巾，它們顏色鮮豔，有些豹紋或波點狀的布異常吸睛，上面通常縫了看起來個性張揚的人類形象。坦白講，你也很難忽略，一些布料已經起了毛球，這在「衞生巾」產品上顯得違和。（我後來在 Nora 網站的產品介紹中，看到一句對此的解釋，是「希望引發人們重新思考社會是否對無菌環境要求過於嚴苛」。）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但那次來拜訪的人們買走了大約 30 套衞生巾，一位年輕的中國女生希望把這些衞生巾帶回中國，作為展示品，在此之前，她習慣了衞生巾就是一次性產品，在中國，她也少有見到流浪者的經歷。這正是 Misako 最初開始製作衞生巾時候的期望，「通過衞生巾，住在公寓裏的女性可以想象野宿女性們的生活」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從 2009 年開始，Misako 每年 3 月都在公園裏舉行「Nora」節，背景之一是每年 3 月 3 日是日本的傳統「雛祭」（也被稱為女兒節），Misako 不太喜歡這種基於傳統家長制的節日，她要為 Nora 們創造一個新的節日，更重要的是，3 月正是冬去春來的時節，大家聚在一起，可以慶祝彼此又度過了一個寒冬。Nora 節延續了過去茶話會上的活動，也給了女性野宿者們團結在一起的機會。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;4-小山日記一個女性野宿者的現實與夢境&quot;&gt;4 小山日記：一個女性野宿者的現實與夢境&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;並不是所有的女性野宿者都會參與到 Nora 的集體活動中來。Misako 的鄰居小山就從未參與過茶話會和討論。小山從上世紀 90 年代初開始野宿的生活。在 2012 年之前，Misako 走在帳篷村裏，偶爾碰到小山，會簡單打招呼，她對小山的印象是「害羞」。2012 年，小山病倒在帳篷外，Misako 前去探望，才漸漸走進她的生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2012 年，當她開始照看生病的小山女士時，公園的帳篷村裏，只剩下 4 名女性野宿者。起初，她每日去給小山女士送食物，小山女士偶爾會回贈給她一些漂亮的小物件。但僅僅是送食物無濟於事，她問過小山，是否要去醫院進行治療。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/q0a1GhR.jpeg&quot; alt=&quot;image07&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2005 年 12 月 27 日，露宿者睡在東京公園長椅上的陽光下。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照公共福利的政策，無家可歸者是可以申請醫療系統的服務的。但小山拒絕了這一選項，儘管她當時身體虛弱，但她更想呆在自己的帳篷裏。許多野宿者都有過這樣的擔心：一旦去了醫院，管理人員就會立馬清理掉她的帳篷。Misako 後來在回憶小山的文章裏寫道，「她不願意讓其他人蔘與到自己的生活或身體中來。」這也是為什麼，儘管政府的福利部門提供了並不錯的安置和轉移條件，但多年來，仍然有很多野宿者會選擇住在公園。也有很多案例，是關於野宿者進入福利系統，但不久之後又重返街頭的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2013 年，小山去世了。參加葬禮的時候，Misako 從帳篷裏帶去了小山的物品，其中有很多本日記本，她原本打算將這些日記一起火化。燒掉之前，她翻開讀了幾行，立馬就決定要把這些日記留下來，因為那些記錄了小山的思想和生活的日記「似乎在強烈地訴諸某種東西」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Misako，和後來參與整理小山日記的許多人，她們花了很長的時間才弄明白，這些日記記錄了小山 1991 年到 2004 年之間的生活，事無鉅細地記下她如何開始這樣的生活，對自己人生的前幾十年的反思和控訴，在作為野宿者生活的十幾年間，她的作息、看到的景象、讀的書、吃過的食物，以及一個真實的人的痛苦和焦慮，心境起伏和人生思考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小山的字跡並不是很清晰，她會使用很多自創的、只屬於她自己的世界裏的詞彙。加上户外環境多潮濕或暴曬，這些日記被保存得並不好，Misako 和其他志願者一起，花了八年多時間，將日記整理出來，在這個過程中，她們會按照日記裏的記錄，重新走過小山走過的那些路，想象她曾經一個人，在孤獨地行走中冒出的情緒和話語。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小山的日記裏通常從早上起牀的時間開始記，然後是天氣，「今天我在烈日的暴曬中醒來」，或者「地上還濕漉漉的，沾着雨滴」，最重要的事情是食物和錢，在日記裏，常出現的食物有「威士忌、仙貝、麪包、醃菜」。她有時候她帶着 200 日元出門，有時候只有 50 日元，在外面的一整天就靠着這一點錢過活，她去撿煙，尋找食物，精打細算還剩下多少錢，也會在特別想吃生菜的時候滿足自己的口腹之慾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;計算錢是痛苦的。小山寫道：「我兒時的夢想是變得富有並能夠幫助窮人，我必須醒悟，到五十多歲時僅靠 100 日元生活的可怕痛苦。」「生活在帳篷裏，沒有穩定的收入，沒有收入的不便，與成熟的社會生活相去甚遠，如此不安的靈魂甚至被剝奪了言語。除非我們有能力承受貧窮和孤獨的日子，或者重新獲得在社會上作為職業人士的能力，否則我們總是會被瀕臨飢餓的焦慮所影響。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1991 年，小山剛剛辭掉工作，開始過自由生活的時候，日記裏會有剩餘 8000 日元這樣大額的錢出現，運氣好的時候，甚至可以在路口撿到 1000 日元。她偶爾也會去做兼職工作。2000 年之後的日記裏，她的生活裏常常只有幾百日元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/gMBnfJs.jpeg&quot; alt=&quot;image08&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2013 年 2 月 7 日，日本東京，一名露宿者住在中央公園看漫畫。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小山酷愛看書，90 年代，她會花 500 日元去二手書店買 3 本舊書回來看。她最期待的活動，是花掉 280 日元去咖啡館裏呆上三個小時（有時候是身上所有的錢），她在咖啡館裏看書、寫筆記或者閲讀曾經的筆記。這樣的世界，讓她短暫離開現實生活中的煩惱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她總是寫「我要去法國」，後來 Misako 才弄清楚，那是她最愛的一家法式風格的咖啡廳。也許也是小山在腦海中，為自己創作出來抵抗現實痛苦的幻想和夢境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但她並不是時時有錢去咖啡館，尤其是在成為野宿者很多年之後。很多篇日記裏，她都把「今天沒有錢去咖啡館」當做一個巨大的痛苦來書寫，「當我沒有時間、沒有錢去咖啡館讀書或寫作時，我會感到悲傷和孤獨，好像我的心是空的」、「看着常去的咖啡館窗外的燈光，感到孤獨，心想如果這個時候能進去的話，我的健康和心情都會好起來。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有時候，抵抗這種痛苦的方式是強忍慾望，不斷走路：「沿着能走的路走……街道很安靜，人們也很安靜，我思考着我僅有的少量威士忌、一些水和一小撮仙貝。再走下去的話，我想去咖啡館……我只剩下了大約 50 日元。我走得更有耐心，儘可能地拿起一支香煙，然後開始走，試圖把香煙握得更久一些。秋天的祭典上，我遇見了一個揹着神轎走來走去的人影。不知為什麼，我有一種想哭的感覺。當你走到大街上時，你會突然感覺自己彷彿走進了異國他鄉，這裏熙熙攘攘，來自世界各地的人們穿着鮮豔的時尚服飾。我沿着平常的路線輕快地走着。」直到走到天黑，回到帳篷，結束這一天。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;5-驅逐和殺害還有多少空間留給野宿者&quot;&gt;5 驅逐和殺害，還有多少空間留給野宿者&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在公園住了 20 年之後，生活發生的最大的變化是什麼呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鄰居越來越少了，「互相支持」的系統崩塌了。公園裏的人開始只能依賴福利系統，或去領取免費派發的食物。一個很小的例子是，原先，Misako 可以輕易找鄰居來維修屋頂，但隨着鄰居變少，有些小事情要花更大力氣來找人幫忙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;東京市都立公園內的野宿者越來越少，標誌性事件之一，是宮下公園的翻新改造，和生活在裏面的野宿者被強制驅逐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/UDSF8Ro.jpeg&quot; alt=&quot;image09&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2020 年 4 月 15 日，日本東京，一名露宿者睡在公園裏。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2010 年，東京都澀谷區市長桑原俊武宣佈，宮下公園的冠名權將會被出售給體育品牌耐克（日本），政府的計劃是讓商業公司承擔翻新公園的全部費用，之後，公園會限時出入，使用體育設施也需要收費。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前一年，宮下公園還住着大約 30 名野宿者，一位 60 歲（2010 年時）的男性野宿者在接受早稻田大學的學生雜誌《spork》採訪時説，「城市是沙漠，公園是可以生存的綠洲」，他 1995 年離開大阪，此後一直過着四處流浪的生活，直到 2008 年，一位原本生活在宮下公園的野宿者離開，將帳篷留給他，他第一次過上了有穩定住所的生活。有了帳篷之後，最大的變化是不用再隨身攜帶換洗衣服，也不用一直找可以睡覺的地方，「睡在路上的時候，柏油路真的很硬」。他的行李在帳篷裏，工作在宮下公園附近。耐克公司拿到冠名權的時候，他就做好了有一天會離開的準備。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此後的十年間，希望保護宮下公園免受改造的抗議時有發生，反對者們希望保有免費的公共空間，「只要還有無家可歸的人，公園就有必要作為社會安全網存在」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Misako 發起了一系列「no nike」的藝術策劃。當政府拆除公園裏的長凳時，她和市民團體、野宿者支援團體一起搬來多餘的椅子。還有一些趣味性十足的活動，比如女子防身術課程和踩罐子大賽，後者是因為，把罐頭踩扁，是許多野宿者每天最重要的工作之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她們在公園裏舉辦了許多研討會和放映會，核心主題是討論「公園是什麼？」「公共空間是什麼？」這些問題最後都沒有答案，但 Misako 認為，聚集不同立場的人一起討論，這就是公共生活本身。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公園最終放棄了改名為「NIKE 公園」，但更新計劃還是如期舉行，2011 年，工程竣工，但此後，東京拿到 2020 年夏季奧運會及殘奧會的舉辦資格，開發商三井不動產又繼續開發，將它更新成一個綜合商場設施。今年，我去到那裏時，公園已經變成一棟綜合商場，裏面遍佈精美餐廳、咖啡和文創商品，公園被移到了樓頂，夏天快要結束的一個午後，樓頂的草坪上坐滿了人，有人直播，有人野餐，有人午睡，也有遊客模樣的人拉着行李箱在這裏休息。旁邊是一個沙灘球場，那天也許沒有被預約，球場上了鎖，裏面空空如也。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這個夏天，極端天氣越來越多了，Misako 有一個保温箱，但食物還是很容易壞掉。為了躲避酷暑，原本每週一次的「物物交換」活動暫停了兩個月。Misako 説，住在公園裏的人情況會相對好一點，她更擔心那些住在街上的野宿者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但這些都不是真正難以忍受的問題，成為野宿者，離開鋼筋水泥的庇護，和自然共處是必修的功課。Misako 更為憂心的問題是，如何免受滋擾與來自人的傷害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;極端案例之一，是發生在 2020 年的「澀谷流浪者被殺害事件」。2020 年，一名 60 多歲的女性野宿者露宿涉谷的車站時，被一名路過的男性用物品擊打頭部，昏迷後死亡。攻擊她的男性，是一名與父母同住、沒有工作的四十多歲男性，這位男性在後來的證詞中提到：他是清潔城市工作的志願者，他試圖對方一些錢要求她離開公交車站，但她沒有離開。他以為對方受傷後就會離開這裏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Misako 認為，「這是一種帶有歧視動機的仇恨犯罪，試圖將無家可歸者排除在所謂的‘安全和清潔’城市之外。這種‘安全和清潔’的意識形態將無家可歸者視為純粹的物體，視為不存在的東西。」Misako 説，澀谷區的公共部門一直在街區裏傳遞「野宿者是社會的負擔」的意識，包括大林三佐子去世時倚靠的凳子，深約 20 釐米，寬約 90 釐米，那是一個典型的排斥野宿者的「敵意建築」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/DN0U86W.jpeg&quot; alt=&quot;image10&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 露宿者客廳裏的天空。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這件事在日本社會引發了強烈的輿論討論。根據日本多家媒體事後的走訪調查，去世的女性叫大林三佐子，年輕時，她是劇院的演員，後來經歷了結婚，家暴，離婚，離開東京又回到東京。在職場掙扎多年後，2016 年，她因為無力負擔房租離開了公寓，開始了帶着行李箱上班的生活。疫情來臨之後，大林的工作和收入減少了很多。被發現去世的夜晚，她的身上只有一部已經欠費的手機和 8 日元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這不是偶發事件，就在同一年，上野公園的一名老年女性野宿者的屍體被發現，她的面部有多處傷口和血跡。事情發生之後，Misako 根據新聞的報道，去走訪了這位去世的女性生活過的區域，與見過她的人交談。Misako 到達的時候，發現已經有人獻花祭奠，只是獻花的方式很獨特，鮮切花是直接被插進土壤裏的，她反應過來，如果人們拿來的是包裝好的花，最終會被公園管理員拿走。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近三四年裏，Misako 組織過悼念和抗議遊行，她舉起紙牌，上面寫着「我不想被謀殺」。很多時刻，她總是想起那些被謀殺的女性，「和她們的死被忽略的事實」，她在深夜遊蕩去公交車站，給大林女士帶去粉色的花束。在網站上，她寫道，「究竟要如何才能拿回作為無家可歸者女性的尊嚴？」——這些年，住在帳篷裏的她經歷過有人縱火，有人扔石頭，社會層面上，野宿者的生存空間越來越逼仄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她也去了澀谷區政府處抗議，希望政府不要加劇對野宿者的歧視和傷害，溝通並不有效，出面的官員不理解，依舊只把野宿者當作「社會問題」：「難道我們應該允許人睡在公交站台上嗎？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最初搬到公園的時候，Misako 沒有想過自己會住這麼多年，她也不知道未來還能住多久，公園的生活有浪漫的一面，也有不為人所知的拮据一面，和任何一種生活一樣。第一次見到 Misako 的時候，我聽到有人向她提問，「有沒有社會組織來幫助過你們」，在回答之前，Misako 首先講道：幫助這個詞意味着她處於弱勢或不平等的處境裏，但她並不希望自己的生活被如此定義。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Misako 女士日文原名為いちむら みさこ，此前的中文媒體報道中，她的姓名多依照慣例被譯為漢字市村美佐子。在本篇報道的採訪過程中，她表示希望按照音譯用英文字母顯示她的名字，故本文采用 Ichimura Misako 來稱呼她。&lt;/code&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-01-the-story-of-a-street-sleeper-in-tokyo.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-01-the-story-of-a-street-sleeper-in-tokyo.html</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>謝嬋</author>
        </item>
        <item>
            <title>《破.地獄》</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/RzwOxhP.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;李照興 | 2024.11.29&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;香港歷史從未出現過，電影院成為了社會議題最重要的公共討論場域：一個開放的、理性討論社會不同議題的場所。&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;《破.地獄》在香港引發的轟動現象，不僅在開畫票房和單日入場人次等方面破盡紀錄，也在正式公映二十天時票房正式破億（港幣，下同），毫無疑問將再破香港華語電影票房史上冠軍《毒舌大狀》1.15 億的記錄，更象徵一個全城對「破局」的期望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;衡量此片的超強熱度，可通過社交平台和日常觀察，表現為平台上的相關話題洗版（刷屏）和生活中真實個體的互動（公眾場閤中頻繁聽到旁人討論），以至媒體專欄上的廣泛討論——一般非專門寫文化類題材的作家或記者，如財經作家或社會專題類報道，也都會寫文推薦或做延展專題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;話題電影能有此時代效應，再上一次，已經是 1997 年底在香港推出的《泰坦尼克號》（Titanic，1997），其時正值亞洲金融風暴，以「沉船」作為隱喻，觀影的感受延至文本以外。一部電影，當它給到市民不止於一部電影中故事的意義之時，才能有如此鬨動作用。而能有此效果，必然也是戳到了這城市和時代的一個死穴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《破.地獄》這名字，以「破地獄」來理解，意指一項流行於香港殯葬喪禮上的道教儀式，本意為經法師進行既定禮儀，引領亡者破除執念，坦然面對才得以放下前事並投胎重生，這也是故事中人從事的行業，成為重點劇情所在。而強調「執念」，是因需要此法事的多為意外身亡或年輕逝者，自然老去的亡者則通常被視為自然解脱，不作此法。片名刻意用「破」及「地獄」並排，當然也有打破既有規範、衝破地獄的含義。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;總體而言，超渡、放下、破除枷鎖，期以重生的深入意涵呼之欲出，才有了片中黃子華經典金句：「不止死人要超渡，生人也需要破地獄，生人都有好多地獄。」。而熱潮爆發至今，能有全城效應，是因為大家看出了另一層面的意義——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不止生人，香港也需要破地獄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/rDVNiTS.jpeg&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 《破.地獄》劇照。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;捕捉集體情緒&quot;&gt;捕捉集體情緒&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;先梳理一點《破.地獄》熱度爆破的社會基因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;過往數年本土香港電影的冒起，除個別票房優異之外，由《白日之下》到《九龍城寨之圍城》，更重要的是不斷引發社會話題。繼年前港片《小陽春》的説法以外，同時催生出一個撐港片的勢頭。這總體積極氣氛在如港產片製作量鋭減、只有少量作品取得高票房等一片《香港電影末路》的爭議聲中，可謂逆流而上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這不僅反映於大製作如《明日戰記》等作品，及後也惠及中小型作品，包括以三級片取得高票房的《正義迴廊》，以至偏向文藝屬性的《年少日記》。而最終導向去年和今年初的多部近億元或超億元級作品《飯戲攻心》、《毒舌大狀》和《九龍城寨之圍城》——前兩者均有黃子華擔演，而《破.地獄》可説也是乘勢坐了這一陣子華神旋風。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這幾部作品取材各異，但都捉住了某種集體情緒，提供了香港觀眾及時的情緒價值，此亦成為理解今時今日香港受歡迎電影的核心角度。這種珍惜香港、共建香港的基層邏輯，香港人撐香港片的精神，成為了擁抱香港電影的精神土壤。它完成了一個關鍵的口味與消費轉向，即為吸引大批過往不進電影院看港產片的觀眾。當中包括向來只看西片的，又或者更廣年齡層的觀眾（過往香港本土電影觀眾多為年青至中年羣體）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;故此，《破.地獄》能成功地「破」，是歸功於更多這幾年來香港觀影常規的被打破。當然，觀眾也絕非盲撐，而是在有基本水準和話題性的號召下，香港觀眾重新把走進戲院看港片作為一個主流消費選項，只要具質素或推廣得宜的作品，即確實能有比過往更強的觀眾支持。這是一種偏見的打破。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而去到《破.地獄》這影片本身，它的故事也是有關於敢去「打破」既有觀念，無論作為個人還是社會，皆期以一種「重生」的良好願望。故事講述黃子華飾演的道生，原為婚宴策劃，疫情和經濟下行後，他無奈轉行到殯葬業，這有點黑色幽默的設定，除極聰明地結合了黃子華向來的棟篤笑形象（有智慧的挖苦，具「面斥不雅」的含蓄），更重要是接地氣，迎合了香港經濟轉型下，失業或騎牛揾馬（騎驢找馬）的民生百態。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不要忘記黃子華棟篤笑中最共鳴的挖苦，是指香港人最高的共識價值，正就是「揾食啫」（混口飯吃）。本來要強忍的「厭惡性」工種，在揾食（討生活）的需求下得以樂觀接受，並遇上由許冠文飾演的 Hello 文這「喃嘸佬」（喃嘸，或寫作「喃巫」，廣東人稱一種介於道教與佛教之間的民間宗教僧尼，被歸類為釋教僧尼。），從而展開了開始時是新手對這既封閉（須熟人帶入行，當中也多不透明的操作）又傳統行業的不解和錯摸；往後二人相知後，則是對雙方人生執唸的嘗試解破。當中包括 Hello 文對兩名子女的倫理取態，重男輕女的爭議，以至道生對行業以至孩子生命的態度等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/l0Xzj1C.jpeg&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 《破.地獄》劇照。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;本質是一部爽片&quot;&gt;本質是一部爽片&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;但這首先可説是一次宣傳上的勝利。《破.地獄》的非正式宣傳，可提前至 2022 年香港金像獎頒發終身成就獎給許冠文那夜。獎項由憑《飯戲攻心》當時得令、自票房毒藥轉身成靈藥的黃子華頒發，兩大笑匠組成了一個令人期待的預告。二人合作讓人好奇頓生：如果他們真的合作，出來會是一部怎樣的電影？不用等太久，我們有了答案，而且是個更添好奇的答案，在一部據傳罕有的以香港殯葬業為背景的新片中，他們將要合演一出悲劇。這個逆思考大大觸發了坊間更多疑問與期待。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;種種香港觀影土壤基因的改造，只是提供了一片栽種的土地，要成功，還需要真正刺中香港城市情緒引發共鳴的題材。相信沒有別的比其他近期香港公映的本土作品，更能把這種情緒推得更盡更終極。如果對上一部熱賣話題作《九龍城寨之圍城》不過是把「離不開留不低」的圍城作為比喻，強調留下來的人如何繼續拼命；又或《毒舌大狀》只能算是通過對「正義」最終必勝的假象滿足一時之慨的爽片——尤其是再回置到今時今日香港的案件處理，何謂公義、「法律面前人人平等」這些説法就更具諷刺；直至《破.地獄》傳遞出來的，才是這時代香港最需要的寄望：一個老舊傳統（社會）的打破，一次跨世代與專業領域的雙互諒解，一種邁向重生/重新開始的可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得強調的是，這個「大題旨」，足以誘發全港共鳴，在於它實在是跨過了過去數年積藏的政治立場界線（若暫以黃藍陣營劃分），可説是一個雙方都認可的大期望。具體而言，偏藍取向的香港人會認同這就是那個「由治及興」建設新香港的最佳比喻，他們每每強調要放下過往包袱，要編寫説好新香港的故事；而偏黃取向的香港人，則向來是較擁抱轉型價值的一羣，自然也樂於見到一個表面上講究突破傳統枷鎖，甚至是帶點女性平權意味的進步故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至於政治上沒那麼敏感的香港人，至少也會認同當中提及的淺白價值觀重估，例如男女平等、家庭和解等訊息（雖然持真正女性主義觀點的觀者，實在不能輕易對片中最末段女兒「終於也可以參與破地獄」的處理買單）。於此，才有一個會讓大家有點意外的本質結論，就是雖以悲劇包裝，講的也是生死大事，但在許多這些悲情處理，在燒衣紙和《客途秋恨》悽慘歌聲之下，《破.地獄》本質其實是一部爽片。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爽片雖然一般適用於形容如過山車般流暢、最終導向高潮、大快人心的娛樂商業作品，其中通常是惡人得到懲罸，正義得到伸張；但論這種流暢度和高潮戲，《破.地獄》其實完全滿足了其成功方程式，最終還加上了黃子華的簽名式。他在靈堂前大肆發表「打破成見」的一場戲，被廣泛批評，不僅指其脱離現實，更是令在場親友和同業者難堪，也不尊重亡者。但不能否認，就如《毒舌大狀》甚至是他眾多楝篤笑的重心主題，除了金句如雲，這場戲也成就了一種高潮結局伸張正義的結案陳詞之風，令觀眾爽着離場。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/yhO3SVM.jpeg&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 《破.地獄》劇照。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;大陸版敏感的是哪一段&quot;&gt;大陸版敏感的是哪一段？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;如果同樣關注《破.地獄》在輿論上的發展，亦會發現一個特別現象，就是此片第一週是近乎零差評的宣傳聲勢，並配合該是取自去年兩部荷李活話題片同時宣傳的 Barbenheimer（芭本海默）靈感，作綁定式宣傳及售賣。《破.地獄》和《焚城》一同銷售及特惠營造聲勢，兩片屬不同公司，但類型截然不同，不存在競爭但有雙贏可能。是次同時宣傳在取得大範圍的話題後，隨即開始了一種良性的負評之循環。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所指是雖開始有負面批評，但這些負面評價，反而更為激發更高入場欲或重看欲，而且這些評論觀點也非致命傷，不影響此片給人「有意義，有訊息」的評價。比如由殯葬業者提出的，有關於潮度流程或殯葬行內的「行規」是否寫實的討論，如説黃子華角色作為新入行是否能輕易擔當各崗位；又或者最關鍵核心，衞詩雅飾的角色，其女性身份能否真的擔起破地獄大旗等等（可説並無異議，她將成為來年香港電影金像獎女主角獎項大熱）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至於在未能全面公映，只在金雞百花影展作小範圍曝光的版本中，則能看出中國大陸對這作品的關注點「與別不同」，當大家都以為它較敏感的是當中可能成問題的迷信、儀式等場面，出乎意料，那版本需刪節的卻是衞詩雅角色與有婦之夫的偷情情節。可能是依從國情不能醜化醫護人員的關係，但這刪節完全削弱了老父在最後遺言信中的感悟力，因為沒有交代這偷情情節，就沒有了她街上被掌摑一場戲。最新發展是此片已安排在 12 月 14 日於中國內地全國公映，且看這內地公開版本最終以什麼形式出現，以至作為年度話題港片，在中國大陸能否再續佳績。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不能否認的是，《破.地獄》有破有立，呼籲打破活着的人自己既有的籠牢，這正是顯淺意義上，這個城市需要的情緒出口。作為比喻，此訊息無縫切入這刻香港情景和心態，故事中是活人也要破地獄，不僅是給死人超渡，讓他們超脱進而安心投胎，放回現實中的香港，也意指一種放開和新生開創。生死的意象實為城市恰如其分的比喻。因此才可以説，《破.地獄》的全城共鳴點，正好在它點出了這命題：不僅死人或者活人需要破地獄，香港更需要破地獄！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在這讚許它有「破」的過程中，當然也毋需隱藏它實則未能打破的見地。這裏，作為借女兒觀點和遭遇講成長不公和過時傳統的故事，極力想傳遞諒解之重要性的衞詩雅角色情節，先講原生家庭中老父的苛刻偏見，最後選擇了在兄長帶領下，完成一次破地獄，並視為最終尋得父親的認可，才真正成為一個「父親的女兒」一段，這可説是最明顯和當代男女平權價值觀有距離的設定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/NmpMqjY.jpeg&quot; alt=&quot;image04&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 《破.地獄》劇照。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，於推進對「生死」議題的文明價值灌輸上，《破.地獄》似乎也未做到對殯葬業向來長期被詬病的去魅化。它雖然正面講生與死這華人社會中向來的忌諱，但未能直面殯儀業長期以來給人黑箱作業的迷霧，對有此需求的香港人長期不理解的行內規則，又或是誤解之由來，皆沒能提供更清晰的梳理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有關死亡及其後安排，今天在特別是漸趨老化的進步社會中，已成為顯要社福議題及政策考慮，應有多方透明討論，例如人死後的後事安排，制度和方式的選擇，流程及收費的透明度等，這些都得通過一整套殯葬產業及家屬知情率的更新來達成，是死亡知情權，是為終極關懷的倡議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2013 年，香港作家陳曉蕾出版了《死在香港》，正是當中先驅作品，提出正視死亡以及好好活着的倡議，其實和《破.地獄》一脈相承。但《破.地獄》雖然花了大篇幅記錄儀式和設定靈堂處境，但對當中的忌諱，或專業和爭議的呈現，只能輕輕帶過，轉而訴諸一個討好大眾約定認知的、沒太多人會反對的「破局」層面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;往深層去發掘，其實片中兩段殯葬生意案例，現在只作為反映黃子華角色作為新手不適應行業的錯置感，但實際上都有指出現存行業和習俗盲點的發揮潛力。一段是韋羅莎飾演的喪子母親，一心想把兒子進行防腐處理，當中涉及醫學、制度、儲存、法律等各種現實問題，也是亡者親友常碰到的事端。這個防腐安排，在香港出現為什麼會遇同業杯葛？對逝去親友，遺體處理又有可選擇？種種大可作為香港社會殯葬問題更開放討論的基礎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/GXUHYj9.jpeg&quot; alt=&quot;image05&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 《破.地獄》劇照。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;若再拓開來討論，這一節也可圈可點，因為大可發揮聯想，同是由韋羅莎演母親，把情節延展成去年話題作《年少日記》中少年自殺，母親喪子橋段，則可説是成熟了「這段日子，所有香港電影都在演同一個香港故事」的論説。事實上，這幾年香港電影的這種時代共生性，極大程度反映在題材的相近，以至常可歸納出有年度主題的概念。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如 2022 年是「家」，什麼是家和家人？《飯戲攻心》、《過時·過節》、《窄路微塵》、《闔家辣》、《正義迴廊》等都以不同向度回應這提問。2023 年除了延續「家」和「家人」的題旨（如《流水落花》、《白日青春》、《4 拍 4 家族》、《年少日記》），更重要是提出這個家的原有價值那可能的崩潰（《毒舌大狀》和《白日之下》）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到了 2024 年，《破．地獄》當然是有關如何化解角色的生離死別、家族的謎團、傳統的枷鎖、過去的執念等，但放在更大的時代與城市脈絡中，它也是在超渡這個城市，期以重新/生上路。至於探討至愛親人之離去，或過去的舊價值消亡後，留下來的人如何存活下去這些問題，會發現這同時出現在《從今以後》、《爸爸》、《武替道》、《九龍城寨之圍城》等作品當中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又如同樣可延伸到另一部香港電影的情節，是梁雍婷演的亡者「友人」被亡者丈夫拒絕靈堂拜祭一場，就完全可跟今年另一佳作《從今以後》並排觀看，後者正是講述長期女同性伴侶，其中一方死後，其權益不被保護的現實不公。事實上，殯葬禮儀的僵化，以傳統習俗之名實施的不合理規範，才是一種故事劇情中跟觀眾最貼身，最有待正視及反思的元素。現在看來，《破.地獄》更多是跨過劇情可能具備的對深層現實的拷問，直接去完成一個更為表面浮淺的「要為自己人生破局」的隱喻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/wQUir8a.jpeg&quot; alt=&quot;image06&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 《破.地獄》劇照。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;電影院香港下一輪公共空間&quot;&gt;電影院：香港下一輪公共空間？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;但前述這種「所有香港電影都在演同一個香港故事」的述説極待印證。它出現的背景，是因為史無前例地，在新香港社會形態下，由制度到生活，給到全港市民的影響是那麼全面，沒有人能逃脱在外不受牽連，全體香港人都自覺置身同一個關鍵時代，被刻銘了這時代的印記，成為這一整套大電影的演員，能產生的共鳴就更為廣泛而強烈。由此，能透現被此都關切的題旨的電影也尤其重要，甚至彼此互涉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年香港電影最深刻的變化除有眾多具資歷的「新導演」，儘管各部作品不一，但通過類似的演員班底還產生了一整批面向新時代的出色演員：如衞詩雅、鍾雪瑩、梁雍婷、談善言、餘香凝、袁澧林、廖子妤、劉俊譧、遊學修、朱栢康、盧鎮業、梁仲恆等，上述可供刻意過度解讀的文本互涉，也大可作出「所有香港電影都在演同一個香港故事」的觀察角度，正如在《破.地獄》中，可看到《年少日記》或《從今以後》的延伸。剛得金馬獎最佳女主角的鐘雪瑩，其《破.地獄》中活潑投入的角色，也令人想起《填詞 L》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但最根本的觀影習慣改變，發生於電影的存在價值之上，這涉及一個更應被記下的話題：香港觀眾對看電影的要求產生了鉅變。香港人過往説「睇戲」，實為一種追求娛樂的旁觀心態，地道口語中的「睇」一字，並沒有「觀看」那麼深刻。同樣，過往以「戲」來形容，更強調那娛樂、虛構性質。戲是一場走進去過一把癮就可安然離開的避世鄉，那裏存在着誇張的劇情和英雄，千軍萬馬來去如風巴黎鐵塔反轉再反轉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但今時今日，進電影院看有意思激發思考的港產片，變成一次又一次有關切身問題的分享、表達以至公開討論。成為指定宣傳模式的謝票場（幕前幕後在公映的戲院中和觀眾會面）強化了這種社會討論氣氛，並填補了香港社會此刻轉變階段的實際所需，一種公共空間重構的新功能和界定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/1cPklrE.jpeg&quot; alt=&quot;image07&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 《破.地獄》劇照。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以説，香港歷史從未出現過，電影院成為了社會議題最重要的公共討論場域，完全切合政治學術討論中，對公共空間的界定：一個開放，返還市民可於當中作出理性討論社會不同議題的場所。過往有學説把此空間理解為早期出現的大眾媒體（各種廣播及觀眾投書），後亦有互聯網作為這空間延續的説法（在流量及訊息傾向被高度操控之前），意旨一種社會討論空間的公眾參與，縱使地域不斷演化（由古希臘的廣場到西方的城鎮禮堂再到大眾媒體），但不同時代該保留一種廣泛的民主參與和發言互動場域的訴求不變，這場域被形容為公共空間，不是字面理解的單指一切開放給民眾共享的空間，而是特有所指，意謂可讓公民高度參與，一個鼓勵開放多元討論，讓真正民主討論可發生的空間，進而達致民眾參與議事，並某程度可介入制度改善社會的積極功能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這種電影院作為公共空間在香港的重組，當然是產生於當前一個特殊的境遇。在香港面向「新常態」的規範下，過去發揮上述作用的公共空間不是被取締，就是變質了。傳媒的不同觀點討論空間縮少，更不用説其政治光譜大為收窄。議會的選民參與度及代表性大不如前。演唱會可以基於不同説不出的理由不獲批准。就連在書店或各種討論場合的活動都可能遭不同形式的打壓。除了在網上發一下牢騷以外，香港人重新追求一種線下的互動見面，相擁取暖，單是發表一下自己的經驗觀感也必要的情緒宣泄，這使每個留下來的人仍然覺得自己並不孤單。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這些出現在謝票場的觀眾自述或意見表達，有些像《從今以後》一樣，帶着一種實際行動上爭取觀念扭轉的進步可能性（如令同性伴侶關注及預早計劃過世後遺產問題）；有些像《填詞 L》，重新燃點追求夢想的志向；去到《破.地獄》，也可能替爭取殯葬安排的透明度和生死觀念教育的扭轉給出一些智慧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以換一個角度，之前那「香港電影之死」的討論顯得無關宏旨，從「電影原教旨」立場而言，香港電影的破地獄式超渡，它的再生，不僅是對香港電影喊話，更是替整個歷史發展上的電影本質發出嚴肅的註腳。它返回到電影草創時期，CINEMA 那最根本的神采，一個結合觀影、討論、作品的空間、人際關係與藝術力量的總稱呼。從這觀點看來，那也就是另一形式的電影重生。正正就在這重生的命題上，這和《破.地獄》共鳴着那濃烈的時代氣息。彷佛在説，電影已然重生，香港又如何？&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-29-the-last-dance.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-29-the-last-dance.html</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>李照興</author>
        </item>
        <item>
            <title>儒家為何主導了法家打造的郡縣制</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/ybqhUUm.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;江上小堂 | 2024.11.28&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;二千多年皇權專制，不折不扣、完完全全由儒家思想主導，説沒有任何法家成分也説得過去。&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;春秋戰國時期，周朝的分封制逐步瓦解，最終由秦統一天下，建立起郡縣制。這是中國「君權至上」的政治規則在技術及經濟發展後的必然結果。周天子搞分封制是迫不得已，受技術和經濟水平的約束，缺乏相應的控制手段和支撐皇權及官僚體系的財政能力。經濟產出總量決定了財政能力的上限。周天子法理上擁有整個天下，但統治能力只能直接管轄和統治很小的一塊土地，只得將天下的其餘土地分封給宗族和功臣。分封的諸侯有高度的自治權，只是需要遵循周禮和有勤王的義務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周朝的初中期，人少地多，各諸侯國相安無事，分封制是一個穩定的政治結構。但到了後期，技術和經濟的發展，導致人口增多，分封制就變成為一個不穩定的政治結構，各諸侯國為爭奪領地而大打出手。因為按「君權至上」，天下只能有一個權力中心。而且，只要其力所能及，就會想要直接控制其名下的所有土地和臣民。因而，在沒有決出一個最高權力之前，就必然一直不斷地爭鬥。春秋戰國共花了 200 多年，經歷了無數次兼併戰爭使諸侯國的數量從數百減少到數十，直到形成戰國七雄。最終，秦滅掉周天子和六國，而統一天下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那為何歐洲和日本的分封制沒有演變為郡縣制和形成大一統呢？主要原因在於它們存在強大的宗教。首先，宗教信仰抑制了君主和信徒對現世權力的追求；其次，宗教及教會限制了君主的權力，君權之外和之上還有神的律法；第三，宗教及教會也保護了君主的權力，篡奪王權和吞併它國未得到教會的承認，就得不到國內外信徒的認可。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本來，如果周天子實力強大，周天子可以自己來統一天下，建立郡縣制，名正言順。「禮樂征伐自天子出」，孔子一定拍手稱快。孔子只是反對諸侯大夫僭越禮制，「犯上作亂」，反對法家的嚴峻刑法，並不反對權力集中，他自己就親自操刀「墮三都」。但周天子已不具備相應的實力。在分封之初，周天子直接管轄的王畿是天下最富庶的地方，而將周圍未經開墾的土地分給諸侯。相比之下，離自己越近的諸侯國的開發程度次之，分封給自己的近親和近屬，而外圍土地則分封給其它功臣。分封之初，當然周天子和周圍的諸侯國條件更好，更強盛。但隨着生產技術的發展，鐵器的廣泛使用，外圍諸侯國就有更大的發展空間，可以拓展人煙稀少的疆土。這樣，領土、人口和經濟實力反而超過王畿及周圍的諸侯國。在列國爭戰中也具有更好的戰略位置，避免四面受敵。堅持到最後的戰國七雄中的秦、楚、齊和燕國，以及從晉國分離出來的韓、趙國和魏國，基本都是外圍諸侯國。而周天子及周圍的諸侯國沒有發展的空間。這就像北京行政區劃的劃分。建國之初，城牆或二環內的四個城區（東城區、西城區、宣武區和崇文區）好於和強於外圍的海淀區、朝陽區和豐台區。但隨着經濟的發展和城市化，外圍城區就後來居上，遠遠超過城內四區。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果是由周天子來建立郡縣制，就相當於漢朝的削藩。漢朝剛建立時，朝廷的控制能力尚不足以將郡縣制推行到整個天下，實行了郡縣和分封雙軌制。朝廷直接轄 15 郡，另有七個異姓分封國。朝廷直轄面積與七個分封國面積總和大致相當。如果忽略掉朝廷的郡縣制，也可以看成是與周朝一樣的分封制，只是漢朝的王畿比周朝大多了。後來，劉邦和呂后滅掉了異姓封國，又將他們的領土分封給劉氏宗親。而在漢文帝和漢景帝時期，則將同姓封國也除去，將他們的領地置於朝廷的直接統治之下，稱之為「削藩」。如果孔子處於漢初，想必也會贊成消滅異姓封國和削藩。消滅異姓封國和削藩實際上就等同於春秋戰國，只是前者由朝廷來執行，漢朝廷有這個實力，又師出有名。後者由秦國來執行。如果漢初某個異姓封國統一了天下，將郡縣制完全推行於天下，就大致相當於秦統一天下建立郡縣制。漢自建立到削藩完成則相當於將周朝自建立到衰落及至秦統一天下 800 多年的時間長度壓縮到了 50 多年時間內。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法家認識了到了歷史大勢，提出的主張滿足了各諸侯國的需要。目標上集中權力，富國強兵，吞併他國；方法上獎懲並用，立竿見影，見效快；而儒家昧於大勢，想維護既往的等級制度一成不變，期望用道德教化和禮制來抑制列國相互爭鬥和吞併的衝動。從博弈論來看，列國處於「囚徒困境」。儒家的方法相當於大家都不招供，法家的方法相當於自己招供。由於諸侯之間不可能相互的信任，最後的結果必然是「人人招供」，以法家獎懲的方法富國強兵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那為什麼秦統一天下後，法家這套就不管用了呢？秦二世而亡，僅持續了 15 年就滅亡了。原因在於法家這套僅對「打江山」管用，用來「坐江山」，統治成本太高了，不可承受。「打江山」時，獎勵作用大於懲罰作用。秦國實行軍功制，以取得敵人首級多寡，論功行賞，加官進爵。「打江山」時，打了勝仗，就有新的土地和財富進賬，有足夠的獎品來獎賞立功者。而統一天下後，能獎賞的都獎賞了，再沒有多少新增的土地和財富來行賞了，基本就剩嚴峻刑法來進行統治了。臣民犯一點小錯，動輒坐牢殺頭，肯定激起大面積的仇怨和反抗。而且都是直接管理，官府全面管理所有臣民。這樣統治成本太高，缺乏可持續性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而對於法家建立的郡縣制而言，用儒家道德教化的辦法，引起的反抗低得多，而且官府直接管理範圍小得多，因而統治成本低得多，具有可持續性。一是儒家宣揚忠孝的價值觀。人一生下來，就灌輸對父母的絕對服從，孝父被認為是天經地義，不證自明的真理。相當於給機器人寫了一條底層代碼。因為有血緣親情的羈絆，父母有養育之恩，孝父很容易被人們接受。然後，移孝於忠，將忠君建立在孝父的牢固基礎上。在郡縣制的框架內建立起「家國同構」的社會結構和秩序。二則儒家的多重尊卑等級，皇權及官府的管理幅度和範圍比法家單一尊卑等級，皇權及官府直接面向所有社會成員的管理幅度和範圍小得多，引起的反抗也小得多。儒家有「五倫」，君臣、父子、夫妻、兄弟和朋友，分別對應忠、孝、貞、悌和信。前四個關係都是嚴重不對等的，前尊後卑，後者服從於前者。皇權及官府除了以「忠」達到臣民服從統治以外，還通過父管教子，夫管教妻，兄管教弟來實現社會穩定，大大降低了統治成本。更重要的是，除皇帝外，雖然每個人都要絕對服從他人，但也有機會絕對支配他人。就抵消了對絕對服從他人的不滿和反抗。對於男性而言，為人子時完全服從於父母，但娶妻生子後，則可以完全支配妻子和子女。如有弟弟，還可以支使弟弟。如果當了官，雖然受上級官員支使，但可以支使下級官員和平民百姓。官當得越大，享有的特權越多，能夠支使的下級官員和平民百姓越多。「吃得苦中苦，方為人上人」。對於女性，雖然在家從父，出嫁從夫，但「多年媳婦熬成婆」，也有使喚媳婦和兒子的機會。絕大多數人，包括統治者和被統治者都會接受和喜愛上儒家這套學説和方法。不得不説，儒家這套方法擊中了人性的弱點，很難根除。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，當法家完成推動分封制演化為郡縣制的歷史任務後，就失去了發揮作用的環境。天下一統，外部威脅減弱，皇權關注的重心轉移到如何維護其統治，而儒家的方法統治成本更低。自然而然，皇權統治遲早會意識到儒家的辦法比法家維護郡縣制的統治有效得多。最終，在漢武帝至漢元帝時期，儒家取代法家和「黃老之術」而成為中國皇權統治的主導思想，從此延綿不絕，歷代王朝無不奉為圭臬；及至近代受到批判，也似斷非絕，隱入後台運作；與重新走上前台。可以説，法家打造了郡縣制這一皇權統治的軀殼，但儒家最終鹹魚翻身，成為了這一軀殼的靈魂。鳩佔鵲巢，説儒家篡奪了法家的勝利果實，也不為過。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;清末維新派譚嗣同説，「二千年來之政，秦政也」。這一論斷之後得到了廣泛認同。但他對秦政沒有嚴格的界定，引起了一些認識上的混亂和爭議。如果將秦政界定為郡縣制，他這論斷沒錯。如果將秦政界定為法家嚴峻刑法的統治方法，那就不對。他這一論斷也是所謂「儒表內裏」的根據之一。但實際上，儒家的思想和方法只是對皇權的道德軟約束不起作用。儒家要求和規勸君主要愛民如子，體恤民眾。以身作則，作道德表率。但儒家對臣民順服皇權統治的作用非常之大。不能因部分失效就説皇權統治是表面上宣揚儒家，暗地裏採用法家。就刑法而言，儒家也並不主張放棄，而是説要以道德教化為主，刑法為輔。刑法為最終手段，先禮後兵。孔子説過，「寬以濟猛，猛以濟寬，政是以和」，主張寬猛相濟。孔子自己當魯國大司寇時，就誅殺了少正卯。不能因為皇權統治採用了刑法手段來維護統治，就認定其採用的是法家。而要看是道德教化為主，還是刑法為主。儒家的道德教化並不能對所有人有效，有系統偏差。少數人天生反骨，桀驁不馴，不吃這一套，那最終就得上手段了，家有家規，王有王法。這種情況，「棍棒之下出孝子」，「不打不成材」，「大膽刁民、尋釁滋事」諸如此類就派上用場了。法家則主張完全靠獎懲，沒有獎了就只能用懲了，而完全不考慮用道德教化。所以，二千多年皇權專制，不折不扣、完完全全是由儒家思想所主導，説沒有任何法家的成分也説得過去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「儒表法裏」無非是為儒家導致中國社會停滯不前開脱。言外之意，皇權專制實際上還是主要採用法家思想；而如果採用了真正的、原本的、完全的儒家思想，就不會導致中國社會的停滯和週期性循環。問題是儒家對皇權的道德軟約束不可能起作用，能始終嚴格限制住皇權的胡作非為。根源在於儒家對人性本善的認識是錯誤的，賦予皇權不受限制的權力，希望其能嚴格自律，這根本就是矛盾的，是絕無可能的妄想。最終儒家對皇權的道德要求淪為空話和虛偽、成為美化皇權統治的話術。所謂皇權按「真正的儒家」，「原本的儒家」統治無非也是烏託邦。&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-28-why-did-confucianism-dominate-the-prefecture-and-county-system-created-by-legalism.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-28-why-did-confucianism-dominate-the-prefecture-and-county-system-created-by-legalism.html</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>認識你很奇</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/AjmB5F6.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;東加豆 | 2024.11.26&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;在香港鬧市中，住著一位名叫（李其）的三十歲男子。他的生活平淡如水，天天朝九晚五地穿梭在高樓大廈之間，彷彿一台永不停歇的機器。李其總覺得自己的生活缺少了什麼，卻又説不清道不明。&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;某日夜晚，李其下班後歸家，依舊習慣性地站在家中的大鏡子前，整理著充滿疲態的自己。突然，他的目光被鏡中的一個身影所吸引。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一個和他長得一模一樣的人站在鏡子裡面，不管髮型、身形、高度都和他一樣。唯一不同的是，鏡中人不像他所穿的淺藍色恤衫和卡其長褲。鏡中人的衣著打扮得五顏六色，十足十像個小丑，只是未上妝的。李其充滿疑惑：「這個人不會是自己…」他自思自想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人説李其不動表情都彷彿在笑，現在有個這樣的人站在面前，可又不是他，這下子，李其知道別人看見自己的感受咯！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也許是這個緣故，他沒有害怕，就是很驚奇…他揉了揉眼睛，用力拍了拍臉上，確定自己並非眼花，或者發夢。他試探性地伸出手，鏡中人也做出了同樣的動作，但兩者的手指根本無法接觸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「你……你是誰？」李其小心翼翼地問道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鏡中人微微一笑，聲音竟與李其如出一轍：「我叫（木甘）是調味師，我是為食物調味，也為生活調味。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我可以為你的生活添上調味劑的。」木甘繼續説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從那天開始，李其的生活便翻天覆地改變了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;木甘成了李其生活中的常客。木甘並不會時時刻刻出現，他不想打擾李其，他總能在李其最需要的時候出現，尤其下班後或加班後，他那副憔悴的可憐臉容。不過，自從木甘的出現，李其變得準時下班，急急回家，因為木甘用他那神奇的調味技能，將李其原本單調無味的日子，變得非常有色彩和新奇。比如：工作上的方法，生活中的瑣事，烹調食物的調味料，只要有木甘，一切都變得輕鬆愉快，而且有點甜蜜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;總之，每當李其遇上問題，木甘就會給他一連串的提議，方法奇特又逆方向，包括美食的調味料。對於烹調，木甘只有一個宗旨，吃完不會肚子痛就行了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李其對自己有所發現，他深處的渴望和未知，原來，人生是這麼多變數，甚至乎是驚喜。他反思，是否以往一直過於按部就班，以至於生活就像一杯白開水，但是，白開水不是很好的嗎？白開水意味著淡而無味嗎？他都説不清，總之，現在的生活充滿了好奇，奇在認識了木甘，奇在更認識了他自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;漸漸，李其對著那面鏡子，竟萌生了一種莫名的情愫。尤其夜深人靜時，他對著鏡子喃喃自語，卻又害怕讓木甘知道，他思念木甘。不過，他又半信半疑，木甘其實就是自己的另一個倒影，李其的心情非常混亂和矛盾，他徘徊在現實與幻想之間，他為自己憂心，也為木甘憂心…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨著日曆上的勾勾越來越多，（木甘）與（李其）之間的聯繫變得越來越緊密。每當夜晚來臨，忙碌的城市逐漸平息，便是他們倆最期待的時間，「密密相見」。透過那面奇怪的鏡子，將倆個心靈連接在一起，彷彿有一道橋，跨越了空間的限制，分享生命的酸甜苦辣、煩惱以及憧憬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，面對突如其來的自己，（李其）開始搜索相關的書籍，比如：「鏡像心理學分析」、「反射性的自我」、「夢境重影技術」，甚至乎「潛意識的調味法則」等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每種分析都有其獨特和有趣，李其把一切記錄下來，他不僅觀察木甘，還觀察他自己。他注意到，木甘的每一次出現，都讓他感到一種奇妙的平靜和温暖，瞬間的安慰和喜悦，調味料更是一種快樂素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一晚，兩人又再相聚於鏡前時，直到深夜，氣氛異常濃厚。李其的眼神中流露出前所未有的認真與深情，他不想再收起心底話，李其開口説：「你知道嗎？自從遇到你之後，我的世界變得不再單調。你的出現，就像給我的生命注入了新鮮的空氣、彩虹般的色調，你…果然是一位調味師。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聽到這裡，木甘心裡有一股莫名的快感，連心跳也不由自主地動了一下，然而，他意識到，這快樂並非一般的情誼，它可能會變得複雜，甚至乎會造成傷害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;果然，接下來，李其吐露了他的心聲：「我不知道你活在一個什麼的世界，也不知道為何會在鏡中裡出現，但你看起來很愉快，至少，你讓我很愉快，你…我…你可以出來一次嗎？讓我握著你的手，感受一下你的存在，能嗎？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;木甘心情很無奈，他不知道李其視為這份什麼的情感，他小心翼翼地説：「其實……我一直都很羨慕你能擁有真實觸感的世界。而我呢？只能困在這裡，一片虛幻的玻璃，如果沒有意外，也許一直就是這樣，永遠就是這樣。」面對這樣的告白，李其感到有些難過，他不是為了無法接觸木甘而難過，而是木甘有很多理想國度卻無法進行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但李其就不同了。的確，自從認識了木甘之後，他開始大膽地改變自己的生活習慣，勇敢地去追尋那些曾經只敢遠觀的事物。這是一位特別的朋友，他不明白為什麼上天有這個安排，卻不能愛他！為什麼看到色彩，卻無法精彩到底。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;倆人長時間沉默，木甘鼓起勇氣説：「無論怎樣，我都希望能和你一起繼續前行，除非我再沒有能量，或者你不再需要我。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李其沒有給什麼反應，因為，「不再需要木甘」這句話對他來説太陌生，他不知道「不再需要木甘」會是什麼反應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從那天後，李其不再把那情情愛愛放在心頭，人生路途甚遙遠，充滿未知，他只想珍惜當下，和木甘相處的每一分每一秒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李其會繼續做他所想，為人生探索，甚至做木甘所想，為他的人生探索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也去一天，木甘會消失在鏡子中，一切恢復平靜，空蕩蕩，這些，他無法預料。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-26-it-is-strange-to-know-you.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-26-it-is-strange-to-know-you.html</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>香港民主派 47 人初選案的法庭記者們</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/CEX01ZJ.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;當司法撲面而來，記錄者如履薄冰&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;杜海 | 2024.11.23&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;...大審場域大開，沒有報道限制，將公開的庭審向公眾傳達、具象、解釋的鏖戰，這才真正開始。&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;2021 年 3 月 1 日，港區國安法第一大案、民主派初選案 47 名被告首次提堂，被控「串謀顛覆國家政權罪」，至凌晨 1 時 44 分，其中一名被告、前港島區議員楊雪盈不支暈倒，超過 13 個小時的庭審方吿暫休。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;提訊——包括各被告申請保釋——再進行了三個整天，直到 3 月 4 日晚上結束，累計歷時約 38 小時，當日沒有任何被告能夠步出法庭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此後 3 年又 9 個多月，在香港刑事訴訟程序針對保釋程序的報道限制（9P）下，那場四日四夜、馬拉松式提堂的細節，一直不能合法地公諸於世。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到 2024 年 11 月 19 日，初選案一審判刑落幕，47 名被告中罪成的 45 人獲刑 4 年 2 個月到 10 年不等，限制終於失效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在那場馬拉松式提堂中，律政司團隊由主理檢控 2019 年反修例運動案件、時任副刑事檢控專員楊美琪領軍，多次被裁判官蘇惠德質問，究竟控罪是在吿什麼；辯方一邊，大律師公會前主席夏博義（Paul Harris）直指「本案的實質是合理的政治反對與顛覆之間的分野」，大律師鄒幸彤預言「今日或明日（保釋申請）的直接後果可能就是消滅所有反對聲音……也將帶來嚴重的寒蟬效應」，另有多名辯方大律師指控方未有指明關鍵罪行元素「非法手段」是什麼、案情「無細節、無事實、無邏輯」、「大部分指控內容在其發生時根本不違法」……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被告們在提訊後段紛紛解僱律師，親自作出保釋申請，有人力陳自己一生奉獻社會、在 2019 年擋住試圖闖入立法會的示威者；有人聲淚俱下，願為法官摘星攬月，但求能夠回家和妻兒團聚；也有人堅持站直，拒絕接受限制言論自由的保釋條件……3 月 4 日，裁判官最終批准 15 人保釋，律政司立即起身要求複核，全部被告繼續還押。到 3 月 5 日，律政司撤回對 4 名被告的複核，他們成為案中第一批獲準保釋、自行離開法院的被告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我那時就覺得好似平行時空般，我見到、我聽到、我感受到、我經歷到的，是無法同外界講」，當時為一家外國媒體採訪庭審的記者 C 回憶道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「國安法可以閉門審訊，不是説‘記者不如你勇敢些啦，你勇敢些報保釋內容啦，報出來大家不就知道羅，為什麼你不報啊’——不是這樣的嘛，我會有一個很大的擔憂就是，如果任何人嘗試跨越，不由一個正途，就是不申請 lift bail reporting restriction，然後直接跳到報出來，我會很擔心法庭覺得其實你外面是失控的，那就會運用這個國安法給他們的能力，就是可以閉門審訊，這個是我開始時最大的擔憂。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此案在首次提訊近兩年後的 2023 年 2 月 6 日開審，2023 年 12 月 4 日完成結案陳詞，118 日審訊，以及之後的宣判、陳情、判刑，全部公開進行。C 最大的擔憂沒有成真，但公開庭審，就實現了司法公開、公義可視（open justice）了嗎？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C 想起「久遠的大學年代」——「我其中一些學法律的課上，我們會去終審法院參觀，有個退休法官會帶我們參觀……他説法庭很歡迎來自傳媒的監察……但來到現在，法庭還歡不歡迎這件事呢？不要説法庭，現在這個政治氣氛，究竟歡不歡迎你作為一個傳媒再監察呢？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這三年間，香港《蘋果日報》、立場新聞覆滅，數百記者一夕失業離散，傳媒創辦人、總編輯被控以「煽動」、甚至「勾結外國勢力威脅國家安全」，鋃鐺下獄。港府一改過往謙抑，主動出擊，致信撰文反駁評論和報導，保安局長親自領軍「反駁大隊」，強調拘捕和審訊不影響言論和新聞自由，禁忌「紅線」只看意圖是否違法，而違法者並不是從事真正的新聞工作，違法的新聞機構其實是「反政府平台」。與此同時，公民社會崩解，專業團體消失、噤聲、小心翼翼，反對政府、爭取權利的示威遊行絕跡，往日百家爭鳴、眾聲喧譁的「抗議之都」不再。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三年前的提訊日，法院大樓的記者房滿坑滿谷，櫃子上都蹲着寫稿的人。三年後，和 C 一齊跑完百日大審的同行，環顧寥寥，端傳媒訪問了包括 C 在內的 10 名、從「公眾席第一排」檢視這宗國安重案頭炮的司法公開運作，以及作為司法公開關鍵一環的記者們，如何反思自己的作用與失能、限制和突破。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/SWgSNfn.jpeg&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 11 月 18 日晚上，翌日早上「47 人案」即將判刑，西九龍法院外的採訪區早已放滿記者用以排隊的凳子和梯子。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;如果公眾當時就知道&quot;&gt;「如果公眾當時就知道……」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;香港現任首席大法官張舉能，在擔任高等法院首席法官時，曾在亞洲電視對通訊事務管理局（CACV258/2012）一案的判詞中，列出《司法公開》（open justice）的十大原則。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;張官寫到，首先也至為重要的是，「公義不僅要達至，且其達至要明顯並確實地被看見」，司法公開可以防止法庭的不當行為、維護公眾對司法的信心、促進證據的呈現、減少對司法的無理批評、讓與訟方公平公開申辯、保障公眾和傳媒索取和傳播有關知識（knowledge）的權利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，任何對公開司法的限制都代表着對上述重要權益的減損，對限制的論證必須考量和平衡所有相關權益和自由，而公開報道所可能帶來的尷尬、不便、經濟或名譽損失、甚或與訟方自己同意私下進行程序，都不能自動成為限制司法公開的理由。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同時，張官也指出，司法公開縱使重要，也只是一個手段，終極的目的是要讓與訟各方得到公義，因此司法公開可能受到某些必要的限制，包括司法公開是否影響了公義的達至，以及《香港人權法案條例》第 10 條中提到的一些原因，如「民主社會中的道德、公共秩序或國家安全，或與訟方的私人生活權益所需」。當一定的限制是必須時，法庭可以考慮多種形式的限制，如針對公開程序的報道限制，而非一刀切的全面禁制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;讓 C 焦慮的保釋程序報道限制只是頭盤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我本來不知道原來 committal 又會有一個限制……因為這個限制，大家繼續在那個資訊差裏……因為國安法當時是一個很新的東西……如果他們（公眾）知道做這件事會被國安法抓，還會被人告成這樣，這樣的檢控程序——如果他們有這個資訊，他們是否會做同一件事呢？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021 年 3 月和 5 月首兩次提堂之後，初選案在 2021 年 7 月開始首次交付程序（committal）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所謂交付程序，就是將嚴重的刑事案件從較低級的裁判法院，交付到高等法院進行審訊、判決和判刑。檢控官要向裁判官提出足夠的證據，證明針對被告的指控表面證據成立；而被告和辯方可以在交付程序中要求就案件展開「初級偵訊」（preliminary inquiry），挑戰指控。交付程序也要求被告給出初步的答辯意向，即擬認罪或不認罪，認罪的被告會被交付去接受判刑，不認罪的被告則會被交付去接受審訊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於高等法院處理嚴重的刑事檢控時，一般會引入普通市民組成的陪審團，為了避免影響陪審團、保障被告人接受公平審訊的利益，交付程序也受到報道限制，即《刑事訴訟程序條例》第 87A 條。87A 的限制與保釋程序報導限制類似，一個顯著的不同之處在於，保釋報導限制的移除，條件是「除非法庭覺得為了社會公正而有需要」，但 87A 下的第（2）條訂明，如果被告人申請移除報導限制，裁判官「shall/須」命令限制不適用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白紙黑字的規定，在現實法庭中並不會順理成章地生效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從 2021 年 7 月 8 日，到 2022 年 7 月 6 日，整整一年的時間，初選案進行了 6 次交付程序、其中一名被告吳政亨進行了初級偵訊、有至少兩次移除 87A 限制的申請。辯方多次要求控方説明「顛覆」究竟在吿什麼、要求控方交出更多案情細節（particulars），大量的控方文件製作和翻譯滯後，無法如期提供……如是種種，公眾當時所能得到的報道，往往只是簡單到，今日又進行了一些法律程序，結果是再押上的爭議和披露一概受限欠奉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「如果去探討 open justice 這個主題的話，2021 年 3 月到 2022 年 8 月，這單案件在黑暗中進行是極大損害公眾利益」，從初選案第一日進入法庭，跟到最後一日的本地傳媒記者 E 説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「客觀上看，如果你看 6 次交付的新聞，其實是沒有分別的，但庭上發生的事是很多很多，但由於 9P 同 87A 的限制，記者基本上沒辦法報導」，「無論這些被告認罪不認罪，本身都應該是社會頭等大事、是大新聞，但無論控方怎樣押後拖延程序，或者辯方怎樣決定認罪不認罪，公眾都是一無所知。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黑暗在 2022 年 8 月打開了缺口——另一宗國安法大案、支聯會「煽動顛覆國家政權」案的被告之一鄒幸彤，將她受到的 87A 限制帶上了高等法院，進行司法覆核並得勝，初選案連帶得益，獲準解除 87A 限制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和大部分同行一樣，限制解除的時候，E 將一直積攢的法庭紀錄從頭整理、報道，「但很明顯，那天，就算我寫了三四篇報道出街，都是做不到很多人關注或者很多人理會。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E 還記得，首次提堂的時候，法庭不夠大，「大家都在延伸庭坐，對住一個小小的顯示屏看，逐個逐個認人，甚至部分律師都坐不到（正庭）。庭裏面實實在在發生什麼事，大家只能隔着屏幕看。但與此同時，仍然有成千上百市民在法院外面徹夜等，他們漫無目的地等，只能透過報道知道發生什麼事，甚至會激昂叫口號、唱歌，這個在國安法實施之後已經很少見的事，很難得、很少還可以見到這麼多人聚集支持被告。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「由這個客觀環境見到，這件案極受市民關注，但是去到 22 年 6 月最後一次交付，或者甚至去到 23 年 2 月開審的時候，已經再沒有這樣的場面出現過了……整個聆訊在這一年多兩年之中、在黑暗進行，令社會關注同時亦會慢慢消散，是很明顯效果（可以）見到。作為一個記者，我應該中立，但是我見到會覺得唏噓，關注的情況慢慢完全不同了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/dDvRRuE.jpeg&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 11 月 19 日，47 人案判刑，記者在採訪區。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;無聲無畫無限打字無人想看&quot;&gt;無聲、無畫、無限打字、無人想看？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2022 年 8 月，在鄒幸彤成功推翻 87A 後，香港律政司司長林定國旋即運用港區國安法賦予的權力，要求初選案不設陪審團，但政府並沒有進一步要求審訊閉門進行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;審訊也移師香港最大的法庭、西九龍法院三號庭進行，那裏可以同時容納 50 名被告，過百名的律師、記者、家屬和公眾人士；而且每次開庭，與三號法庭位於同一樓層的另外兩個法庭、以及樓層公眾區域，都會被用作延伸庭，提供正庭直播，記者也可以在較低樓層、安檢區以外的記者房觀看直播。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，司法機構對於入庭傳媒登記整體維持了寬鬆的政策，香港並無法定的記者和傳媒認證制度，只要記者能夠出示任職機構證明，一般都能夠入庭聽審。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受訪的記者們普遍認為，就公開審訊而言，司法機構的確做到司法公開，也有人對傳媒進入維持寬鬆的門檻特別表示肯定。但大審場域大開，沒有報道限制，將公開的庭審向公眾傳達、具象、解釋的鏖戰，這才真正開始。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「很寫實的情況就是，一個記者，血肉之軀，是沒有辦法一字一句抄下全部東西的」，E 説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;香港的法庭不允許錄音，從上午 10 點開庭，到下午 4、5 點散庭，扣除午餐時間，記者一般都在不間歇地打字，記錄庭上各方所講的一字一句。而且初選案以英文為審訊語言、廣東話為作供語言，聽、打、譯、寫，118 日，沒有一日可以鬆懈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E 説：「一單普通審訊，4 點半完，我最遲 6 點都可以成稿，但這單案資訊量大到不得了，除了要對內容，一早要追進度，不斷更新報導，我做到夜晚八九點是平均收工時間，甚至十點十一點都有。資訊量是極大，已經沒什麼可取捨，除了無謂的技術內容同程序爭議，所有東西都值得交代出來給讀者知道。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但任職電視台的 A 每日就是在取捨，因為「正常一隻法庭報導是兩分鐘」，而且除了不允許錄音，香港的法庭也不允許攝影、錄像，也不允許當庭畫速寫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初期攝影記者們還可以爬上收押所附近的山頭，遠遠地拍攝眾被告從監獄中被帶出、上囚車的樣子，但這個漏洞也早在 2021 年被政府堵塞了。文字新聞因此沒有現場相片可配，電視新聞全靠記者站在法院外轉述，初選案正審的每一篇報道，被告們都是沒有面孔的人，法庭也是沒有聲音和影像的空間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A 説：「用什麼取捨——電視台難免就是 soundbite，例如證人作供的時候，他們的用字或句子，你會 quote 他們……有些是你覺得很沉悶，或者對觀眾好像 too much information、他們不需要知得那麼 detail，那我們可能就要認同要丟掉；或者有些庭上觀察，比如公眾反應、被告反應、或者證人被告法官之間的互動，電視台就真的沒有空間去寫，尤其是沒有畫面的時候。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但網絡給了媒體無限的空間，實際上也有專做法庭新聞的網絡媒體就審訊進行文字直播，這是否就能突破？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任職另一網媒的 B 説，這樣龐大、漫長、複雜、政治運動司法處理的審訊，「你沒有理由中間重新解釋究竟哪份文件、究竟是什麼條款、這個是什麼東西，你不會重新解釋，要一直有跟的人才會明白，如果（一個讀者）沒有跟，有可能就會不知道在發生什麼事、不知道在爭拗什麼。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;無限的網絡空間，和有限的讀者注意力和理解力，讓 B 日常陷入「記錄與報導」之間的兩難，他笑言自己「預備好這些東西沒有人想看」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「一開始抓人的時候，大家想像是美麗島大審，但它不是，它就是在香港普通法制度下的國安法案件，一部分人選擇玩這個遊戲，像在以前、很法律地玩這個遊戲，然後你（被告）就去説這個是無關的、或者想怎麼打你的案情，證據上講得出你不是串謀參與者……你（讀者）都可以關注為什麼他們選擇這個策略，某程度上都是國安法令他們要這樣做，但那相對是沒那麼重要，我可以接受沒有那麼多人關注或者留意。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/bbON5ak.jpeg&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 11 月 19 日，47 人案判刑，記者拍攝排隊旁聽市民。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;這個罪連跟我媽都説不明白&quot;&gt;「這個罪，連跟我媽都説不明白」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;對於為一家本地紙媒跑法庭新聞的 F 來講，47 名被告中，有 16 人願意如 B 所言「很法律地玩這個遊戲」，正正是這次大審得以公開的關鍵，「如果真系要講能見度或開放度……如果沒人不認罪，這一切就會更難被知道，這個情況比較恐怖囉」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「因為刑事制度裏……審訊開始之後其他人、公眾才會知道檢控基礎是什麼，但是一個這麼長的時間裏，等開審的時候，其實大家對這件事完全沒有概念，並且黑暗了很久、靜了很久，而那些人當時是在坐牢。我反而覺得 timeline 上，之前那段時間過得很黑洞。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 F 的觀察中，初選案的檢控基礎，是移動的——「如果沒記錯，第一次提堂的時候，他甚至是説，unlawful means（非法手段）是有 threat of force（威脅使用暴力），其實是去到（開審）真 plea（答辯）的時候才將它變成了 other unlawful means（其他非法手段）、沒有了威脅暴力。他一開始還有講什麼四大戰線……後來發覺根本不是每個人都有國際線的東西，他就收收收收收，收到最後原來系 veto（否決）。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在初選案剛啓動、警方準備的 Allegation（指控），乃至到 2022 年 5 月，讓各被告作出答辯意向的控方 Summary of Facts（案情撮要）中，控罪都包括「threat of force」（威脅使用武力）。但在初選案開審當日，被告之一何桂藍指出，控方的開案陳詞中，對一眾被告「串謀顛覆國家政權」的指控，沒有了「威脅使用武力」一項。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;控罪中的關鍵元素「國家政權」，在最初警方的文件中被翻譯成「The Hong Kong Special Administrative Region Government」，到了控方文件中才變成了「the body of power of the Hong Kong Special Administrative Region」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在控方案情撮要中，「四大戰線」（The 「battlefronts」）是整個串謀的一部分。當時控方指，為了達成串謀的目的，眾被告在「所謂民主的偽裝下（under the guise of democracy），宣揚他們的顛覆性政治計劃（subversive political agenda）」，他們將自己的各種説詞和行為與下列互相勾連的主題聯繫在一起，這些主題也被稱為「戰線」，包括「立法會戰線」、「國際戰線」、「街頭戰線」和「工會戰線」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到了控方正式開案和結案的時候，關於整個串謀的論述，再沒有出現戰線的部分，但有關戰線的説法，仍然散落在受審被告的個人案情之中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整個控罪和定罪的關鍵——「無差別否決財政預算案」作為「非法手段」——也並非從一開始就清晰可見。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/G5CB8JR.png&quot; alt=&quot;image04&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 資料來源：香港律政司一方案情撮要、開案陳詞、結案陳詞。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最終，法庭判定，所謂「其他非法手段」不一定要是武力、威脅使用武力，甚至不一定要是刑事行為，這樣判定的目的是「為了建立和強化維護國家安全、防止顛覆行為的法律框架和執行機制」，而為了迫使政府回應「五大訴求」而無差別否決財政預算案和公共開支議案，本身就是違反《基本法》的行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;F 説：「我覺得很困難就是，讀者不是很知道‘無差別否決財政預算案’是什麼」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我覺得很多人（對案件的理解）停留在‘搞選舉都犯法’這個位置。他選了一個比較複雜的東西去檢控，令人理解他作為一個政治檢控的時候比較困難……他不確切是因為你講了一些會被視為激進的東西而要入你罪，而是你們在計劃一個你當選之後會實行的計劃，而這件事是激進，我覺得……這件事要講清楚給大家聽是有點困難。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有其他受訪記者説「很難解釋為什麼全部一齊否決，是一個政治手段，一個政治籌碼，是行政、立法機關的一個博弈狀態，然後就變了犯法」，甚或「我同我媽解釋什麼是無差別否決，可能都要用 10 分鐘，解釋完她都未必記得住」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/oN0Ewz5.jpeg&quot; alt=&quot;image05&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 5 月 30 日，香港民主派 47 人初選案首日裁決，劉偉聰脱罪。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;三官代替陪審團不一樣的審訊生態&quot;&gt;三官代替陪審團，不一樣的審訊生態&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;除了控罪本身，F 和其他受訪記者一樣，對於無陪審團審訊下、三名國安法官在庭審中的表現，感到「與別不同」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;F 印象深刻的，一次是本身是大律師的被告劉偉聰在作供的時候，引述另一被告何啓明作供時説的「我哋都唔知咁大鑊㗎嘛」（我們都不知道會這麼嚴重的嘛），盤問的主控周天行馬上回了一句「now you know」（現在你知道了），劉偉聰立即反問「pardon me？」（你説什麼？），周天行再説「now you know」，張力升騰惹來法官陳慶偉介入制止，拖長聲音説：「Thank you, next please！」另一次則是被告、原公民黨成員鄭達鴻説自己早有打算，當選之後必要時不跟黨的立場投票、甚至退黨時，法官陳慶偉問他是否打算做「black sheep of the party」（黨的害羣之馬）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;F 説，「至少我之前看，就算是一些重的刑事罪行的被告站上證人台的時候，我都不會見到一些這麼 spell out（明確）的……可能我見識少啦，可能有性罪行那些（審訊）（法官）會在判刑的時候批評他，給予他負面評價，但自辯的時候就已經提出這些 in the name of 邏輯挑戰的負面評價，是比較少。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;香港《法官行為指引》第 27 條寫道，「法官應以禮待人……以令人反感的言語評論訴訟人或證人，及表現毫無分寸，均可能削弱外界對法官處事公正的觀感。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;香港的《檢控守則》在「引言」中開宗明義，「檢控人員的責任，是以最高的專業標準處理刑事案件……被起訴的人有權受到尊重和公平對待，故即使是罪行的疑犯或被告的利益，檢控人員亦必須一絲不苟地予以維護。檢控人員公正，審訊始能公平。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在審訊中，各方的言行——尤其是檢控和法官——不只是觀感的問題，尤其是在沒有陪審團的國安法案件審訊中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有陪審團的刑事審訊中，「陪審員須根據案件中的事實，決定案中的被告人是否有罪……主審法官會決定陪審團可聆聽什麼證供，然而在陪審團考慮裁決時，則由陪審團自行決定給予有關證供多少比重。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在沒有陪審團的國安法案件審訊中，三個指定法官包攬了全部的裁斷權力，這個權力直接決定着法庭對民主派初選是怎麼一回事的定論，更決定着 47 名被告的罪責、刑罰和很長的一段人生。而那些讓記者們印象深刻的觀感，往往就出現在法官們介入作供與盤問、直接與證人甚至控方辯方律師交鋒的時候。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;香港政府多次捍衞國安法指定法官的制度，在 2022 年反對聯合國人權事務委員會對香港《公民權利和政治權利國際公約》審議結論時，政府聲明講到：「行政長官只是從現有法官中指定若干名法官納入一份名單，以處理危害國家安全的犯罪案件，而不是就某宗具體案件選擇某位主審法官；委派某指定法官審理個別案件，仍屬於司法機構（而非行政長官）的獨立決定。在指定情況下由三名法官組成審判庭而非陪審團的情況下進行審理，是保障而非損害被告人公平審訊的權利，法官亦會頒佈其裁決的理由，以確保司法公開的原則。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有受訪記者關注「如果有普通人組成的陪審團，很多文件不會這麼早階段就拿出來，但是那些官一早已經看完了整個審訊文件夾，他已經有了一個全局觀」，「法官會不時強調他們是專業法官，就算預先看了文件都沒問題」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/op87xxE.jpeg&quot; alt=&quot;image06&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 11 月 19 日，47 人案判刑，法院外記者區。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另有受訪記者觀察，「舉證階段，每個證人主問開始不久，法官已經接手自己處理主問盤問覆問」，同時「官本身能不能用到陪審團的社會經驗去處理事實爭議，真的令人很有保留，最直接最簡單例子就是社交媒體……社交媒體是日常生活中不可或缺的，甚至這單案被告在初選中的宣傳，社交媒體是很重要的途徑，但……他們的判斷有多準確？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法官們在言談間表露的政治認知——無論是對初選本身的政治脈絡，還是一般的政治常識——也普遍地讓受訪記者困惑法官們如何理解初選的歷史和社會脈絡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;兩個最常被受訪記者提到的例子，一是 2023 年 3 月，第二被告、控方第一證人區諾軒作供期間，法官陳慶偉提出「大殺傷力武器這個字，我想是在伊拉克衝突中首次聽到，是美國人用來入侵伊拉克，用來推翻當地政府的，所以當戴耀廷講到大殺傷力憲制武器的時候，你的理解是什麼？」區諾軒當時回答，「我沒有想到之前那些法官閣下剛剛講的歷史背景，我會視之為他對《基本法》權力的論述框架，framing，他對於使用這種權力的一種包裝。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最終在判詞第 185 段中，法官們寫道，只否決一次預算案的話，第一被告在這個計劃中的最終目標和目的都不能被達成，也難言是一個大殺傷力武器。當第一被告提到否決預算案這個概念的時候，我們認為他無疑是在指《基本法》第 51 和 52 條中的整體否決權以及它們所能夠帶來的果效，也就是解散立法會和行政長官辭職。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一個是被告何桂藍作供時，講到「我同意形容中共是極權是一個客觀描述」、「香港人不要這種制度」，法官陳慶偉介入，問何的代表律師 Trevor Beel 何謂「極權」，Beel 答「一黨專政」，陳官追問「日本是否極權？日本只有一個政黨？俄羅斯又是不是？俄羅斯都有議會。」然後用「我不想辯論「中斷討論。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在判詞中，法官們形容何桂藍是「抱持最激進的政治觀點的參與者之一」，「她就是想推翻香港現有的政治體制和反對一國兩制的原則」，「我們認為，毫無疑問，她想減損的不只是政府的職能，也是政府的合法性」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有受訪記者總結，「當法官暫代陪審團處理事實裁斷……加上可以用一些含糊的國安法條文，去法律技術化處理一些政治爭議的時候……就形成了完全不同的審訊局面、不同的審訊生態，這個生態同平時一些高等法院刑事審訊很不同。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/GOs26NW.jpeg&quot; alt=&quot;image07&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2021 年 3 月 4 日，記者在西九法院外採訪 47 人案。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;我在促成禁忌我也在促成討論&quot;&gt;「我在促成禁忌，我也在促成討論」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;「無差別否決財政預算案」究竟是否「非法」、檢控基礎和敍事的挪移、法官庭上的整體角色和表現等等，這些對於公眾理解庭審和司法都屬重要的觀察和角度，受訪的記者們鮮有將其叢整、擴展成分析性報導。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「要分析多一些，就要找人講，沒人講就沒人講，或者，會被視為敏感，我懷疑這個可能性應該再大一些」，F 用「被動」來形容自己的狀態——「因為如果一涉及到一些，想講檢控策略的變更，或者作出這樣的指稱，好像都覺得要慎之再慎。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這也是受訪的記者們在嘗試向公眾解析案件時普遍面對的困境，且不説司法程序進行中不宜評論，就算是判決下達，要在本地要找到專家學者具名評論，尤其是作出有批評性的評論，殊為不易，要找身在海外的學者，則顧慮重重。要找什麼人評論、誰的評論先行、不同評論比例怎麼分配，還受到傳媒機構內部約制和審查。久而久之，未必需要上級明令禁訪或者禁寫，在時間、版位、關注有限的情況下，本身要追足每日審訊的記者，已無餘力或心氣，提出拆稿做分析性報道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;縫隙不是沒有，初選案判決之後數日，身在海外的法律學者陳文敏在《商業電台》的節目上就判決作出評論，提問「是否意味連《基本法》本身都違反《國安法》？」當評論進入大氣電波，本地傳媒慣常會有「炒台」的操作，將評論轉寫成當日的新聞，或加入當日關聯報導中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但有受訪者説，陳文敏上電台，那寫還是不寫？還是你硬找另一邊的聲音，硬湊成一個故事去寫？陳文敏是一個這麼有分量的法律學者，他講的意見是一些至少我不會從湯家驊口中聽到的東西，但這樣都可以説，‘我們先 hold 住’，這樣的情況下還做什麼專題？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也有受訪者説自己根本連找陳文敏評論都沒有提出，因為「我不覺得這件事可行」，「張達明已經是極限啦我想」，歸根究底是因為「由我入行開始，一入就是這間公司，就很清楚，從我同事、舊同事之間得到的信息就是，不可能寫開明的報導，只能夠寫非政治的報導，如果政治報導就一定是跟公司立場去寫，客觀探討一些爭議是不可能」，結果就是「大家都不能夠在聆訊內容以外達成什麼共識，我的工作就只是乖乖寫好聆訊。這個是雙方角力的結果。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任職網媒、年資比 F 稍深一些的 D 説，自己對着判詞不斷問「為什麼？」，但許多他心目中的問題——比如「普通法和國安法 work in tandem（協同）的意思是否哪樣有利就哪樣」、「裁決是否跟普通法原則的無罪推定去進行」、「一個制衡權力給了議會，濫用界線在哪裏？」等等——是「不適合」寫成分析報導，因為「我都是選最安全的寫法，不會有一天突然之間保安局局長要點名我的文章或者我的標題」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;D 説，「我想現在所有行家都是在 facilitate（促成）禁忌，本身這個就是寒蟬效應，寒蟬已經出現了……你要不斷自我審查，審查字眼準確性、審查我寫這個角度是不是真的不會被人反駁到、是不是唯一可能是這樣寫，會不會有相反意思出現。以前，很老實講，不會想這麼多，（現在）可以説將記者 code of ethics 提到最高的狀態。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但 D 認為記者仍然可以在材料取捨、文章鋪排、開題角度上下功夫，而讀者需要認真閲讀和思考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「真正監督的是輿論、公眾」，D 説。「我的 lead、開什麼題，就是我去 facilitate、主導討論方向，或者討論什麼東西，但是那個東西對還是錯、好笑不好笑、官講得對或錯，都不是我去判斷。（我）從來都不覺得媒體是監督角色，就算我揭露了什麼什麼，我告訴你有這樣的事，我不是告訴你對錯……最後覺得對或錯的是公眾。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/2KLTmFo.jpeg&quot; alt=&quot;image08&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 11 月 19 日，47 人案判刑，記者在採訪區。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;記者還在報導但報導裏還有幾成記者&quot;&gt;記者還在報導，但報導裏還有幾成記者&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;分析、評論、批判的空間收緊，如果尚且可以靠完備的紀錄、仔細的整合來稍稍對沖，對於什麼材料屬於「可以公開」、什麼人屬於「可以訪問」的邊界壓縮，則造成了當時只道是平常、現在平常都沒有的報導空白。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不少受訪記者表示，在報導呈堂文件和證據的時候，謹守着庭上有讀出的部分才寫的原則，鮮有越界披露，也不會輕易超越庭上所用的言詞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即使文件已經呈堂，即法官/法庭已經見過，但由於沒有被任何一方在庭審期間宣之於口，記者們也不敢多寫。又如控方匿名證人 X 呈堂的新界西協調會錄影片段，記者們一般稱之為「台底片」，並描述畫面如何傾斜和不斷抖動，但不會稱之為「偷拍片」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;D 認為，在字眼的選擇上，「以前的法庭新聞可能你會簡化事件……現在我會很小心寫。如果‘換句話説’有 0.0001% 可能錯，我會不寫」，而呈堂文件的缺位則可能讓公眾無法理解部分判決理由，也讓庭上各方的不同説法沒有得到均衡完整的呈現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一個例子是判詞有關吳政亨的部分，第 601 段，列出了至少 9 點吳政亨與戴耀廷之間的直接溝通內容，是法庭論證吳政亨罪責的重要證據。但吳政亨在審訊過程中沒有作供，他的法律代表傳召的辯方證人在作供時也沒有講到這些溝通。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「如果只是聽審，你是不知道判詞裏面講的那幾樣東西是哪裏來的……那公眾怎樣知道他究竟跟戴耀廷講了什麼呢？基於什麼他同戴耀廷有合謀呢？」D 説。「那這些東西就是那些在審訊文件冊裏面，審訊中沒有帶出來，理論上記者我覺得是多少責任，去拿到這些東西，然後令全局更加完整，或者把一些沒聽到的東西拿出來，讓大家知道多些。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前，找到這些文件、並作出補充報導，對 D 而言是自然而然的事，但現在考慮多了，「我會不會被人問我怎麼拿到呢？我拿到的途徑有沒有機會連累其他人呢？……如果中間內容提到任何口號、是現在這一刻的香港可能會被視為‘煽動’的，我煞有介事拿出來，所謂引用別人的文件，我有沒有機會（被指）煽動呢？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自肅不止於文件，即便是對數百日來，在庭上朝夕相對的人，D 也管住了自己——「以前一定會接觸到被告，小休時會聊天，向律師團隊拿下料啦，這單案完全沒有。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「兩個原因，第一就是，被告本身有保釋條件……這個保釋條件就正正令到我不想瓜田李下，所以我沒有去找他們談……我目測這單案，九成行家都沒有去做這件事，我自己都不會做。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「第二個原因就是不想給控方有什麼口實，即使我沒有違反保釋條件，但如果他見到我同他們出去吃午飯，那不知哪來的媒體拍張照，他可以作很多文章，我不想連累了他們，當然要顧及公司啦……甚至律師團隊都比以前避忌了傳媒很多，（2019 年）社運前同律師的交流會多些，不會去到‘不好啦，不能講呀’、‘你都知道我不能講的啦’……現在是不用他們這樣講，我們都會知道他們會這樣講。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「審訊的寫法就只剩下庭上講的東西，沒有了記者才做得到的部分。」D 説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這讓曾經最喜歡「捐窿捐罅」、做完庭審之後「追尾」寫人物和議題報導的 G 非常苦惱——「我覺得我都有被囚禁的感覺，你每天就是回去那個記者室，聽着那些很差的音響，抄抄抄，你不覺得自己是一個記者，某程度上，你只是一個謄寫的機器，然後砌一些文章出來」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果可以天馬行空的話，G 説他最想「這 47 個人，因為面目模糊嘛，我想有一個報導真的是在法庭之外的，關於他們的，他們的想法……對於他們要坐的刑期最真誠的想法，我可以每一個都寫出來。這種做法以前是有的，是很簡單的一個願望，是基本的東西」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但現在，G 認為傳媒的第四權面對其他公權力時，「權力太不均等，你很多恐懼」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「當記者要有這麼多考慮的時候，而你充當公眾的眼睛去監察整件事的時候，你多了這麼多完全同新聞考慮無關的東西……你令公眾沒辦法看到某些東西，這樣已經不是 open justice……所有苦苦支撐住的媒體都希望生存，必然要做 risk management（風險管理），這個過程隱去了多少東西呢，多少故事的可能性是被斃掉了？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Ms4Gx9s.jpeg&quot; alt=&quot;image09&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2021 年 3 月 4 日，記者在西九法院外採訪 47 人案。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;消失的空間偶爾重現我在法庭守株待兔&quot;&gt;消失的空間偶爾重現，我在法庭守株待兔&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;初選首次提堂那天，G 還是法庭新聞的新人，「我現在回想覺得很混亂，當時覺得好像很正常」，「總之很多事情、好像不斷放煙花那樣發生，不停疲勞轟炸，但你全程 engage，整間記者房都是人……完了，有結果了，下到停車場，然後有人嚎哭，那天的感覺是，法庭本身金玉其外那個東西，完全裂開了」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「到現在這個審訊的時候，事情變得很 tidy，很整潔，很佮佮冚，好像一件熨得很好的恤衫，沒有皺紋。但這令人更加絕望，反而（首次提堂）那天你都還見到一些真實的情感、真實的情況、那種絕望你都還見到，現在它被人熨得貼貼服服，好似一件白恤衫」，「他們出到來，你很用力觀察，沒東西了，你硬寫，大家都知大家某程度上是在硬寫，硬寫都沒東西寫，他笑一下、皺一下眉，代表什麼呢？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就連主審法官陳慶偉都在庭審上直言，法庭不是尋找真相的地方，那麼記者留在法庭，是在找什麼？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;G 説：「你見到那個交鋒，你知他們不是要打自己無罪，某程度他們想找一個方法説出自己的想法……那些官某程度被他們帶進了討論裏面，他們那一刻都脱離了法庭的脈絡……討論其他國家有沒有民主、民主的型態、戴教授是一個怎樣的人，那些東西對於我來講是最 entertaining，也最 meaningful，我也花很多筆墨去嘗試呈現那種交鋒。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一位提到這種表達和交鋒的受訪記者，視之為一種重現和提醒——「一個公眾層面已經完全死寂的討論，突然間，過了三四年，突然播回當時的片段，有人講回當時的東西，雖然已經是不可能再發生的事，但令你記起來，再思考……這件事曾經發生過，也都有些人沒有忘記……而可以在庭上這麼公開地再討論，在一個已經沒有討論這些東西一兩年的空間來講，都是很重要的事。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和 G 年資相若的 K 覺得，有一段時間，他在法庭上看見了另外一種在法庭之外已幾近殆盡的空間——「庭上每次見到被告會有很多支持的聲音、喊口號的聲音、聊天、做手勢，記者見到通常都會寫，某程度上顯示到一個被告有人支持，或者他們在建立一個互動的空間」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但後來，旁聽人士因為拍掌、説話甚至衣着口罩被檢控，法官在庭上嚴令不得打擾，再加上大批徹夜排隊、往往盡佔主審法庭位置的「排隊黨」的出現，讓 K 覺得，那種空間被「割裂」了，「現場很難帶到一個公眾的視角」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;K 知道，自己在法庭看見的，主要就是政府想給自己看見的東西，「國安案上，至少政權方面，他們很想要一個認受性，所以才這麼着意要循一個相對正式的渠道，在法庭，經過審訊，給很多人旁聽，讓你報導……」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但 K 認為自己的存在——即便成為一個「打字機器」——也是有用處，「無論它出來的效果是怎樣，至少你有些第一身的效果在裏面……始終人不是機器，肯定會有缺口或者破綻，所以要等那些時刻出現，有點像守株待兔的感覺，但也不能不去現場等那一刻。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受訪記者中年資最淺的 H 覺得，自己在初選案中的工作讓他想起台灣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「台灣有人權博物館，有網站記錄白色恐怖的人的資料，很多人年紀、職業、或者犯什麼罪、判詞撮要都寫出來，可能日後我們做的事會有用，可以公開地、誠實坦白地講回之前發生什麼事，用回我們的資料，可能現在的人未必想看……美麗島這樣，如果那時（台灣）的人個個都不做、不想理，如果這樣的心態，今天未必有這麼完整的東西可以參照。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/n6YZO0w.jpeg&quot; alt=&quot;image10&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2021 年 3 月 2 日凌晨，記者在山上等候拍攝 47 人案眾被告由囚車進入荔枝角收押所。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;1360 日後和日後&quot;&gt;1360 日後，和日後&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;從 2021 年 3 月 1 日，到 2024 年 11 月 19 日，1360 日的歷程，香港國安法第一大案初審終於落下帷幕，記者們最大的共同體感就是「攰」、「好攰」同「好撚攰」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人開始激烈反思「法庭新聞有險可守」，有人説自己如果要再吃下另一單百日大審必然會精神錯亂，有人想做做其他領域的新聞或者新聞之外的領域，有人覺得一切才剛剛開始。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在告一段落的關口，他們説：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我會覺得頗捨不得這件事。捨不得是，可以預見很多人應該之後一定不會再見了……感覺好像有種連結，因為你天天都見到他們……用捨不得來形容是不是有點奇怪？不是很捨不得一個朋友，而是，你會預見到將來的香港會怎樣，他們是可能有能力改變一些事情的人，但他們不能出來處理這件事。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我覺得我之前所累積的經驗、磨練、歷練，都是為了我可以在這件案上施展渾身解數去應用出來、儘量處理這個報導。過程中我沒有辜負自己過去幾年的努力，可不可以這樣講？事後我沒有特別大的感受，我覺得這件案對我的影響，就是對社會的影響。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「撇除 47 人案，還有好多好多其他案件，無論政治案、死因庭、其他社會案，都仍然在發生，還是迴歸初衷，就是這個地方是在渲染社會面貌，我想大家會注意到一些大家以前忽略了的東西，或者會希望可以在這些審訊裏面有個討論，怎樣可以令社會進步……如果我的工作能夠協助多一些人瞭解法庭審訊這些複雜的東西，甚至令大家對這些東西感興趣，我都覺得我都盡到自己責任，我都覺得是值得的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「庭上見到被告……審訊一開始有幾個説不關（自己）事，到中途有人説，其實我這麼想我不覺得有問題……他們在這個處境下都可以為當日的自己辯護，承認這個就是我做的事，然後解釋理據……看着他們做這件事，是一個對自己的提醒……其實這個時候，你都依然可以選擇你生活的方式。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「當我同一些非記者的朋友講我繼續做的時候，他們用一種近乎憐怸的目光望着我……當他們講他們的工作時，是一份工作，當我講我的工作時，好像我在經歷一場困難，一場疫症……我不想我的工作這麼有意義，我不想有人走過來跟我講‘靠你啦’‘撐住’‘幸好還有你們’，我好怕聽到這些，我就是想世界沒了我沒什麼不行。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我覺得都要有個認知，就是這件事會造成一些 psychological trauma……旁觀他人的痛苦……你作為記者要很專業、很冷靜、很中立……但無論你承受程度多大，eventually 你都要 recognise，未必到一個 trauma，但對你的心理影響是有的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我是一個記者，怎麼説呢，唉，現在在做的有沒有用，或者你還可以做多些什麼，這些是沒有答案的，那唯一的方法就是繼續嘗試……（有人説）‘香港已死’，‘法治已死’，死死死死死，那怎樣呢？死完都要重生吧？死完都要繼續生活下去……我覺得不是道德感召，也不是責任，是怎樣面對日常。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我都有遇到這樣的時間，不想理、什麼都很沒意義、不知道自己在這裏做什麼、不如打份工算了，那我為什麼不移民？我在這裏做什麼？如果我選擇留在香港，其中一個原因一定是有些東西我還想知道、還想做、還想看……我覺得現在還在寫的行家都多少是在推這個限制，你重新摸索着你可以寫什麼、不可以寫什麼。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「大家要的不是庭上報導，大家要的是庭外的報導……但你人不在的時候，又有些事做不到。如果你距離法庭太遠，又不是那麼容易獲得答案。我覺得這個東西要出力一些。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「不甘心。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（為保護受訪者，文中受訪者名稱皆為化名，且性別標記中立。）&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-23-court-reporters-covering-the-47-hk-democrat-case-of-primary-elections.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-23-court-reporters-covering-the-47-hk-democrat-case-of-primary-elections.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>杜海</author>
        </item>
        <item>
            <title>替俄羅斯打仗的中國人</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/SQcxgrO.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;錢，刺激，當網紅&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;呂曉章 | 2024.11.20&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;23 歲的他刷到一條關於俄羅斯徵兵的視頻，用全部積蓄買了機票，簽下看不懂的合約，成為一名俄羅斯士兵。&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;炮彈重重地砸向地面，爆炸，燃燒，釋放夾雜有毒氣體的濃煙。2024 年夏季的一天，在第聶伯河南岸的烏克蘭村莊克林基附近，中國僱傭兵乾元和他的俄羅斯戰友們遭遇了烏克蘭部隊的襲擊。四周温度在升高，他們身處的森林已經燃燒起來，「咻——」的聲音此起彼伏，是成羣的炮彈在和天空摩擦。乾元本能地朝着森林邊緣處奔跑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;腳上突然傳來一陣劇痛，但他沒有停，腦子裏只有一個想法——活下去。炮彈產生的濃煙令他幾乎窒息，步伐越來越慢，快要被灼熱的空氣追上。這時，跑在前面的俄羅斯人回頭看他，指了指急救包，掏出一個管狀物。乾元心領神會，也拿出自己那支，朝大腿上猛地一紮。兩三秒後，注射進體內的腎上腺素開始起效，他恢復了力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;幾十秒後，乾元終於跑出森林，到達友軍營地。這時他才發現自己扭傷了腳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乾元在 2023 年 8 月加入俄羅斯聯邦武裝力量。在俄烏戰場上，還有一些和他一樣來自中國、為俄羅斯戰鬥的僱傭兵。他們鮮少出現在新聞報道中，卻活躍在抖音、快手這樣的中國短視頻平台上，拍攝短視頻分享自己在戰場的經歷，並和關注者積極互動。他們是什麼人？為什麼遠赴俄羅斯、加入一場談不上正義的戰爭？又在異鄉的戰場上經歷了什麼？每一個出現在俄羅斯前線的中國面孔，都被捲入地緣政治、輿論管控與個體命運的交纏。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;中國版俄烏戰爭&quot;&gt;「中國版」俄烏戰爭&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2022 年 2 月 24 日，俄羅斯對烏克蘭發動全面入侵。當全球主流輿論紛紛譴責俄羅斯時，中國的態度則有些模稜兩可。3 月 2 日，聯合國大會以壓倒性票數通過決議，要求俄全面撤軍。中國投下棄權票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「中國官方對俄烏戰爭的立場有些模糊。它沒有直接贊成俄羅斯，提到對（烏克蘭）領土完整的尊重，也講到中俄雙邊的關係非常密切。」新加坡國立大學政治系副教授莊嘉穎對端傳媒表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;戰爭爆發至今，中國官方一直避免使用「侵略」一詞，而是稱之為「特別軍事行動」、「俄烏衝突」或「烏克蘭危機」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於中國的曖昧立場，莊嘉穎認為：「或許因為如果俄國在歐洲繼續推崇戰爭，可以錯開美國對亞洲的注意力，減輕一點中國的壓力；還有説法認為，中俄推進合作，中國可以獲得俄國的石油天然氣，更深入地掌握俄國市場，對中國的經濟利益也有所幫助。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以清晰看到的，是中國官方對俄烏戰爭的「歸因」。在其掌控的媒體報道中，這場戰爭被形塑成「以美國為首的北約東擴、俄羅斯飽受威脅、烏克蘭納粹分子迫害人民」的故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;戰爭伊始，隸屬北京市委宣傳部的《新京報》旗下賬號「世面」曾不小心把上級指令發到微博上：烏克蘭相關發微博……對俄不利、親西方的不發……如果蹭話題，只用人新央（《人民日報》、新華社、央視新聞）的話題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國官媒則大量引用俄羅斯官媒的報道。2 月 25 日，中國國務院直屬的英文電視台 CGTN（China Global Television Network）援引俄羅斯外長拉夫羅夫（Sergey Lavrov）的話，稱烏克蘭是一個不講民主的「納粹政府」；3 月 3 日，共青團中央的官方微博發佈《什麼是新納粹》，將烏克蘭亞速營與香港反修例運動關聯；關於烏克蘭的陰謀論和謠言——比如美國在烏克蘭設置生物實驗室，被《參考消息》等多個官媒轉發，衝上熱搜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/YHa7Fo5.jpeg&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2022 年 2 月 25 日，杭州，一名市民在浙江省杭州市的一家電器商店觀看俄羅斯和烏克蘭之間衝突的新聞報道。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;研究中國及俄羅斯政治傳播的學者 Maria Repnikova 在一篇文章中表示，中國官員從未明確支持俄羅斯的入侵，但他們將這場衝突解釋為由美國軍事升級所引發的。在中國互聯網上，民族主義的親俄立場也更關注美國是如何將俄羅斯逼入自衞狀態的，而不是對俄羅斯本身或俄烏關係的深入分析。中國網民的親俄立場，也是在表達對美國乃至西方影響力的更深層次批評。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在簡中互聯網上，普京和俄羅斯所代表的是與美國乃至整個西方世界抗衡的正義角色。一直以來，普京的強硬作風讓他在中國收穫大量粉絲。俄烏戰爭伊始，「基輔攻陷：普京閃電戰，一個半小時打趴烏克蘭」等吹噓俄軍戰力的言論便席捲互聯網；隨着戰爭推進，希望為俄羅斯軍餉作貢獻的中國網民湧入電商平台的俄羅斯聯邦食品館、白俄羅斯國家館等激情下單，購買套娃包裝的代可可脂巧克力；白俄羅斯國家館在抖音直播賣貨首日，一小時吸引 130 萬訪客，銷售額達百萬元人民幣。也有博主抓住這波流量。一個名叫「俄羅斯娜娜」的網紅假扮成俄羅斯人，在抖音收穫 200 萬粉絲，後被央視點名封禁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更有一些中國人遠赴俄羅斯參戰。端傳媒無法確認有多少中國人、從何時起赴俄參戰，但他們中的一些人在短視頻平台開設了賬號，爭當這個賽道的 KOL。賬户名為「定河道人」的孫汭琦頭戴黑色雷鋒帽，身穿軍大衣，在一大羣俄羅斯士兵前自拍：「全體都有聽我口令，同志們好，同志們辛苦了，首戰用我，用我必勝！OK！」他每説一句，俄羅斯士兵們便跟讀一句。另一個賬户名為「紅色馬卡龍」的博主在抖音上擁有 3.7 萬粉絲，他 2024 年 2 月開始在俄羅斯服役，分享俄軍伙食、戰場環境，和他在前線的所思所想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在龐大的短視頻內容流中，這羣赴俄參軍的博主並沒有收穫太多關注。賬户名為「典獄長」和「李建偉」的兩位是他們之中最火的，也僅有不到 30 萬粉絲。但大數據精準鎖定了會對相關內容感興趣的人羣，並圍繞中國人赴俄參軍這一話題，形成了鬆散的線上社團。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;23 歲的乾元刷到一條介紹俄羅斯徵兵處的短視頻：高工資，籤合同，中國人可以來。他買了火車票和機票，到莫斯科入伍。此前，他沒當過兵，也未曾摸過貨真價值的槍，他的上一份正式工作是消防員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而現在，他唯一想要的就是離開俄羅斯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/f0BQMvP.jpeg&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 5 月 16 日，北京，俄羅斯總統普京 (左) 和中國國家主席習近平 (右) 舉行雙邊會晤期間握手。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;因為俄羅斯簽證比較好辦&quot;&gt;「因為俄羅斯簽證比較好辦」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;徵兵站豎立着巨大的鐵門，門前有士兵把守。乾元經過安檢，展示護照和俄羅斯簽證。接着，一箇中俄混血面孔的翻譯官出現，催促他籤合同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乾元在 2023 年 8 月抵達莫斯科。出發前一週，完全不懂俄語的他買了一個科大訊飛的翻譯器。但在落地莫斯科之後，翻譯器不知為何無法使用，他只能用手機上的翻譯軟件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當合同遞到乾元面前時，他沒來得及翻譯，直接簽了字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乾元在抖音上拜的「兄弟」——紅色馬卡龍也在差不多同一時間抵達莫斯科徵兵站，卻因不會俄語被拒絕。現場一位前「瓦格納」僱傭兵告訴紅色馬卡龍，可以去頓涅茨克碰碰運氣。他坐火車到羅斯托夫，然後換大巴到頓涅茨克——一座在頓巴斯戰爭期間就被俄羅斯佔領並宣佈「獨立」的烏克蘭城市，成功加入了親俄武裝志願軍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「（入伍）沒有太多要求，你有這份心就行。説白了他更看重的是你想做什麼，而不是你會做什麼。」紅色馬卡龍對端傳媒説。不過，志願軍每個月只有五萬盧布（相當於人民幣 3704 元）生活費。而乾元加入的正規軍——俄聯邦武裝力量，每月工資有 20 萬盧布（相當於人民幣 14500 元）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;入伍後的訓練，在乾元看來沒什麼用。他每天五、六點起牀，穿着防彈衣，揹着裝滿彈匣的包，負重走五到十公里，一天走四次，腳磨出了血泡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;訓練營裏也會講解一些軍事知識，比如地雷的辨別和使用，但乾元語言不通、又來不及翻譯，只覺得「亂七八糟的，也聽不懂」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如此兩個多月後，他們這批新兵就被送往烏克蘭，一邊每天進行數百發子彈的實彈射擊訓練，一邊等待被下發連隊。乾元説，到了烏克蘭後他在抖音上查看附近的博主，發現「好多中國人啊」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/nBYNz5J.jpeg&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 乾元受傷後發佈於抖音，配文寫道：我希望你能休一個長假。如果你覺得支撐不住了，就把一切都拋開。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;關於俄烏戰場上有多少外國僱傭兵，目前沒有準確數字。戰爭伊始，烏克蘭成立烏克蘭領土防衞國際軍團，招募來自世界各地的志願者。隨後，普京也陸續簽署系列法令，放寬外國人加入俄軍的門檻並簡化其獲得俄羅斯公民身份的程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄羅斯稱，有超過 1.3 萬名外國人為烏軍作戰，烏克蘭官方則表示，他們的國際軍團由來自 50 個國家的約 2 萬名戰士組成，包括英、法、美和加拿大等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;綜合公開報道，加入俄軍的外國人除了來自吉爾吉斯斯坦、塔吉克斯坦和烏茲別克斯坦外，也來自古巴、尼泊爾、印度、斯里蘭卡等國，總數或有數千人。多數人蔘軍是出於經濟壓力，也有一些是為了獲得身份。據報，這些外國僱傭兵的月薪在 2000（相當於人民幣 1.4 萬元）至 3000 美金（21723 人民幣）之間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;來俄羅斯的路費將近 2 萬人民幣，幾乎是乾元全部的積蓄，剩餘的被他用微信轉給了家人。在國內當消防員時，他一個月薪水只有 3000 多塊，加入俄軍後工資比之前翻了五倍，成了他「國外賺錢國內花」的希望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「第一就是國內大環境真的不太好。第二就是我沒有當過兵。」乾元如此解釋自己參軍的理由。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;紅色馬卡龍則稱自己參軍是為了體驗戰爭。端傳媒關注的不少在俄烏戰場的中國僱傭兵都有過在中國當兵的經歷，軍旅生涯的慣性或是他們前往真實戰場的動因之一。另一個赴俄參軍的博主「李大富」在一則視頻中展示自己的房產證、公司營業執照和數輛轎車，以此證明自己去戰場是為了「體驗生活的娛樂」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;紅色馬卡龍 2013 年在瀋陽入伍，五年後退伍、到南京做體育老師。每月工資七八千，他覺得買房略顯吃力，就轉做團建活動的教官：穿着迷彩服，帶着新入職的員工們鍛鍊體能，像是軍訓的平替。這個工作收入不穩定，但有活的時候一天能賺 1000 塊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;紅色馬卡龍説自己的遺憾是「雖然當過兵，但沒打過仗」。小時候看《小兵張嘎》《亮劍》，後來看《八佰》《長津湖》，他從這些影視作品中感受到情緒，但沒法理解真正的戰場是什麼樣子。所以他決定實地體驗一下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那為什麼選俄羅斯？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因為簽證比較好辦。紅色馬卡龍説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/0VvLCm8.jpeg&quot; alt=&quot;image04&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 中國僱傭兵李大富和隊友行進。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;祝你永遠不死&quot;&gt;「祝你永遠不死」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;乾元最後悔的，是放棄了加入炮兵營的機會。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在入伍後的訓練時期，士兵們被安排了一場測試：瞄準兩三百米外的標靶，在幾秒之內連續射擊，只要有一發能打中 10 環，就能被分配到炮兵營或坦克營。如果沒打中，只能留在步兵營，死傷率遠遠高於前者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他打中了一發 10 環，但因為不想離開當時的指揮官而選擇了步兵營。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在俄軍部隊，新兵被頻繁更換連隊歸屬。乾元有次突然被分到先鋒隊，也就是「敢死隊」，是這個指揮官在開會時和總部的上級爭吵，才把他保了下來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「他對我這麼好，還保護我，跟着他我不用去送死。」乾元笑着説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但剛到烏克蘭戰場，乾元的連隊就又被換了。他當時沒有手機，也沒能保存這個指揮官的聯繫方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;並非所有俄羅斯人都這樣友善。乾元説，到發物資的日子，裝甲車把人和貨物一起拉到前線，自由分配，無人管理。牛肉、馬肉罐頭和飲料被俄羅斯人霸佔，他伸手去拿，結果被制止，只能吃蕎麥飯和紅菜湯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;還有一次在前線壕溝裏，一個士兵喝醉了，非得來找乾元聊天。乾元俄語水平有限，沒回答明白，被一把推倒，拳頭重重地砸在臉上。此時，戰壕外面炮火仍未間斷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「他們部隊本來就很亂，剛開始裏面就有吸毒、喝酒、抽煙、打架的。這屬於正常。」説到這，乾元突然提高了音量，「俄羅斯是國外的軍隊，就很亂，不像是中國的軍隊，很優秀，很好。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;紅色馬卡龍也曾在抖音上發佈內容，稱自己被非法拘禁：部隊不給他裝備，在前線不跟他溝通，自己也不知隊友的詭雷（陷阱地雷）裝在哪裏，上廁所差點被炸死。他跑到憲兵和軍隊警察那裏投訴指揮官，結果被關在地牢裏 20 天。有媒體報道，關地牢是俄軍常見的一種懲罰手段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/monUoDR.jpeg&quot; alt=&quot;image05&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 10 月 30 日，烏克蘭頓內茨克地區，俄羅斯進攻烏克蘭期間，士兵在前線安裝障礙物。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對遠赴異鄉參戰的中國僱傭兵來説，戰場的險惡並不是他們需要面對的全部困境，語言不通、信息不暢、隊內的霸凌以及社交層面的隔絕，都加劇了當下的艱困。戰場上的一切似乎都罩在一層模糊的濾鏡下，就連死亡的訊息也看不真切。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從克里米亞一路向北，經過赫爾松、梅利托波爾，擋住前進道路的是第聶伯河。它發源於俄羅斯瓦爾代南部沼澤，把烏克蘭和基輔一分為二，靠六座水電站提供烏克蘭 6%-7% 的電力。俄烏戰爭中，第聶伯河戰役是南部戰場最激烈的戰鬥之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乾元的連隊 104 空降師 337 團在第聶伯河南側，前方是半個月還沒打下來的據點，再往北是烏軍的地盤。2023 年 12 月的一天，乾元和將近 100 名士兵發起了衝鋒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到處是子彈和迫擊炮射出的聲音。乾元趴在壕溝裏，開槍、換彈夾，像刻板行為一般重複動作。這時，一輛掛滿手雷的手推車突然出現在距離他 100 多米的陡坡上，快速向下滑行，終點就是他們近百名士兵藏身的壕溝。當時所有士兵都專注在開槍、換彈，甚至沒空注意即將到來的危機。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;突然，一輛吉普車徑直撞向手推車，引爆了手雷，吉普車在爆炸中旋轉、翻滾數圈，最終落地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在吉普車中身亡的男人代號也叫「吉普」，平時和乾元關係不錯。他 20 多歲，有一張蒙古人的面孔，是西伯利亞一個貧窮家庭的獨生子。那天吉普的任務是把乾元和他的隊友們送到前線。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;後來乾元才意識到：「他一個人換了我們那一溝壕人的命。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到幾個月後，吉普的死才出現在播報中。那時乾元的連隊佔領了第聶伯河南岸，營地也遷到河邊。新營地裏有對講機，晚上會用俄語播報，乾元只能聽懂個大概：「今天我們發起了衝鋒，死了多少人，受傷多少人，但是我們把什麼據點佔領了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他對播報和死亡早已麻痹了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我們抱着槍睡覺。子彈是上膛的，保險有關閉。隨時發生意外，立馬打開保險開槍射擊。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乾元説，前線的死亡有一套程序式的處理法：如果很長一段時間內死了兩三個，開車過去，把屍體裝到車上，拉回俄羅斯境內；如果死的人太多了，就放棄處理屍體。但無論死的人數多少，都不舉辦悼念儀式。司機是專門的，士兵們只負責屍體裝車的過程。乾元一次都沒裝過車。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;死亡是中國僱傭兵圈子避不開的話題。2023 年 11 月 29 日，網名「錢龍皇帝」的重慶青年趙睿在扎波羅熱州的戰役中被烏軍無人機炸死，他是俄烏戰爭以來首個被媒體報道陣亡的中國籍俄羅斯士兵；2024 年 8 月 1 日，中國僱傭兵劉傑和劉洪偉也在前線雙雙陣亡，有報道稱他們僅訓練一個月就被送上前線。紅色馬卡龍和另一位僱傭兵博主「典獄長」在直播連麥中談論到劉傑和劉洪偉的死，「投彈機給他虐殺了，兩個 FPV（無人機）給他報銷了，大家都看着呢，跟直播似的。」在直播切條視頻的評論區，網友們則報菜名似的詢問其他僱傭兵的存亡：「李建偉還在嗎？」「馬卡龍怎麼了？」。據 BBC Russian Service 報道，截至 2023 年 12 月底，至少有 254 名在俄羅斯軍隊服役的外國人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在乾元、紅色馬卡龍以及其他赴俄參戰博主的抖音評論區，粉絲們討論最多的話題就是博主是否還活着，以及還能活多久。2024 年 6 月前後，紅色馬卡龍連續一週沒更新動態，粉絲們便奔走相告他已經去世，還煞有介事地聲稱在 TikTok 上看到他被槍斃的視頻。過生日那天，紅色馬卡龍發了條抖音，粉絲對他的祝福是：祝你永遠不死。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/CuC9fyW.jpeg&quot; alt=&quot;image06&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 李大富在抖音上發佈的自拍。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;戰爭多少年才能結束 50 年 100 年&quot;&gt;戰爭多少年才能結束？50 年？100 年？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;「回不去」的傳言出現了。在中國僱傭兵的 telegram 羣組裏，有人説，「小朱」合同到期了，待在醫院，走不了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「小朱」説的是朱仁彪。2023 年 6 月起，他開始在抖音更新自己在俄羅斯的參軍 vlog，有 1.5 萬粉絲。直升機、子彈、迷彩服和紅菜湯的混剪，配上勵志背景音樂，可以獲得幾百到幾千點贊。他曾在 7 月 5 日的視頻中展示自己參軍的合同，合同開始的日期是 2023 年 6 月 11 日，如今早已超過一年的服役期。蓋在合同上面的是一個臂章，中間是銀白色的骷髏頭，外面一圈用英俄雙語寫着「瓦格納」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抖音上也出現「俄羅斯軍隊合同到期回不來」的消息。在赴俄參戰博主的視頻評論區，不少粉絲帶着戲謔的口吻詢問他們是否能夠回國。中國僱傭兵博主「典獄長」發了兩條視頻，內容是雲南老鄉向他語音求助説：平時俄羅斯人可以休假，但是中國人卻不能；俄羅斯人合同到期就可以退伍，但是中國人解除合同的文件會被扣押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乾元也經歷了不能休假的情況。2024 年 5 月，同部隊的俄羅斯人都休假了，只有乾元留在空空蕩蕩的宿舍。他找指揮官説自己想要假期，得到的答覆是他沒有假期，因為他是外籍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不能退伍的事也發生在乾元身上。6 月中旬，他被叫到餐廳參與全員大會。會議結束後，滿頭白髮的政委把乾元單獨留下，要走了他的手機，在翻譯軟件裏輸入：這裏沒有一個人要走。乾元問他，你的意思是合同到期不能離開？政委説，是的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;後來有次他去辦材料，政委突然問：你要不要加入俄羅斯國籍？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「説白了就是打不死就往死裏打，直到戰死為止。」乾元説，「徹底沒有人權了。我們從沒放棄過中國國籍，但他們想把我們留在俄羅斯或烏克蘭的黑土地上。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一箇中國僱傭兵的 telegram 羣組中，有人控訴「要麼死，要麼戰爭結束」、「不給吃和不給錢，還不給休假」。也有人提到自己翻了一遍合同，稱合同只寫明瞭其是固定期限，且不解除合同會變成無限期，沒有任何有關合同延續的表述。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;端傳媒難以核實這一情況的普遍性，但我們接觸到的中國僱傭兵中，已有三人聲稱自己合同期滿無法回國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這或是因為 2022 年 9 月普京頒佈的部分動員令。其中規定：現役軍人簽訂的合約繼續生效，直到部分軍事動員結束。在這個動員令下，解除兵役的理由只有年齡達到服兵役年齡限制、健康原因或被法院判處監禁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同年 10 月 28 日，俄羅斯國防部長謝爾蓋•紹伊古向普京報告説：「動員措施」（徵兵運動）已經結束，但總統令仍然有效，必要時可以恢復大規模動員措施。這之後，俄羅斯本土亦發生多起抗議、請願，抗議政府不允許士兵從烏克蘭返回家園。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「法律都是老闆定的。」中國僱傭兵 telegram 羣中有人總結道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/94rwPG1.jpeg&quot; alt=&quot;image07&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 11 月 8 日，烏克蘭哈爾科夫，俄羅斯對烏克蘭發動攻擊期間，居民站在遭到俄羅斯空襲的公寓大樓旁。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據《華爾街日報》，截止 10 月已有約 100 萬烏克蘭人和俄羅斯人傷亡。而雙方都在持續擴招兵力。有美國官員表示，俄羅斯每月招募 25000 至 30000 名新士兵。2024 年 6 月，普京將在烏克蘭服役的新兵的簽約獎金增加到 40 萬盧布——相當於 3 萬人民幣，是原先的二倍。有學者估計，俄羅斯今年在俄烏戰爭上投入 1900 億美元，佔其 GDP 的 10%。2024 年 3 月，俄羅斯軍隊記者帕維爾·庫庫什金（Pavel Kukushkin）在他的 telegram 頻道發佈了一段視頻，內容是一箇中國僱傭兵用翻譯器和俄羅斯戰友交談。一位俄羅斯軍人在視頻中表示：十五人旅的中國部隊正在壯大，越來越多的中國人不斷抵達。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回看乾元籤合同的那一刻，動員令已經頒佈快一年了，但他對這些影響自身命運的信息卻並不知情。現場的翻譯人員也沒提及自動續約的事。後來乾元把合同拍下來，用手機軟件翻譯，也沒有找到與續約相關的任何條款。他匆匆忙忙簽了字，領了一份徵兵處的蕎麥飯，坐上大巴，下午就到了軍營，成了一名僱傭兵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一些求助無法回國的視頻評論區，有人建議這羣中國僱傭兵尋求大使館的幫助。「中國如果要去救援——當然它如果要的話是可以的。那它願不願意為了這些人跟俄國去做一些交換？」新加坡國立大學政治系副教授莊嘉穎質疑，「甚至我可以想到，中國官方做出一個切割對自己可能更有利。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這羣中國僱傭兵幾乎無法獲得任何支援，連發聲渠道也很稀少。在抖音上，他們的視頻時常被刪除，賬號也總是被封禁。一個網名叫李大富、有 3.1 萬粉絲的赴俄參戰博主至少被封了四個號。有些人會在視頻上打上「影視道具」的標識，或是在文案標註「拍戲現場」，或許是為了規避風險。但顯示為烏克蘭的 ip 屬地，還是會將他們出賣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於時常被封號，又接不到廣告，他們賬號的商業化價值近乎為零，是粉絲的讚美和崇拜組成自我實現的養料，讓他們堅持更新視頻。當李大富出現在 200 多人的粉絲羣中，人們便爭先恐後與他搭話：「你們那現在幾點？」「你能和毛妹（「毛子」是中國人對俄羅斯人的歧視性稱呼，「毛妹」指俄羅斯女性）整嗎？」「殺了幾個敵人？」他們叫他「富哥」、「李老闆」，讓他「苟着點」、「注意安全」，還有人詢問如何前往俄羅斯當兵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他們的粉絲大多是一羣喜歡討論政治、歷史和軍事的愛國男性。在李大富的粉絲羣裏，除了「大富今天發新視頻了」和「某某僱傭兵博主還活着嗎」兩大日常話題外，有關中東局勢、國共內戰、文革十年、中俄領土糾紛的討論時常發生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看熱鬧的路人則或多或少夾雜了一些打量和戲謔。網名為「定河道人」的孫汭琦，網傳他臨陣逃脱，向中國大使館求助回國。在他發的戰場回憶錄視頻下方，充斥着網友們對他的嘲諷：首戰用我，用我必逃！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國僱傭兵中也有人成功退役回國。2023 年底，來自重慶的趙睿在新普羅科皮夫卡陣亡，被鳳凰衞視報道後，俄羅斯軍隊的中國僱傭兵這一羣體也被大眾所知。和他一同前往俄羅斯的朋友周志強，也像乾元一樣加入了俄羅斯聯邦武裝力量，但已經順利回到國內。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據乾元説，這是因為周志強被無人機炸傷了腿，無法繼續作戰。他説，有人通過打傷自己來尋求退役。「那是俄羅斯人把咱們中國人逼成這樣。咱們不這樣的話就得打到戰爭結束，那戰爭多少年才能結束？50 年？80 年？100 年？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但正如這場戰爭中很多信息的模糊不清一樣，中國僱傭兵對符合什麼條件才能離開戰場並沒有準確答案，乾元想到了求助媒體。在拒絕採訪請求兩個月後，他主動聯繫我們，講起自己的故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「如果你這篇報道是以視頻形式發在抖音上，可以把我的原話轉達一下嗎？」採訪中途，乾元突然談起自己的家人。「我很想他們」，他有點哽咽，停頓很久，「如果能儘快回國，我想好好陪他們幾年。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/caqAW16.jpeg&quot; alt=&quot;image08&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 赴俄參軍的中國人。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;到頭來還是得放羊&quot;&gt;到頭來還是得放羊&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;「我八個月沒和家裏人聯繫了。」乾元説。在俄軍軍營，作為外籍士兵的他，手機被限制使用，只能打電話，不能上網，宿舍常常沒有網絡信號。乾元每次接受採訪，都要跑到距離軍營兩三公里的地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他是甘肅人，出自農民家庭，十幾歲時家裏搬到市區。初中畢業後，乾元去酒吧上夜班，後來輾轉成都、上海、福建、北京，什麼活都幹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他説自己經常遇到黑中介。有次他應聘一份聲稱有七險兩金的押運化學藥品的工作，工頭説要給他們免費辦保險，收走了所有人的身份證。然後乾元坐上大巴，一路從江蘇坐到杭州，不得不做起這份零保險、時薪 17 塊的工作，還因為沒有身份證無法離開。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;後來他去消防隊上班。每天訓練很苦很累，枯燥乏味，工資只有一線城市消防員的一半。他想要更多的錢，選擇了辭職。有次刷到了抖音上俄軍徵兵的視頻，他和朋友説想去賺錢，連説了幾次，朋友慫恿他付諸行動。腦子一熱，他就來了莫斯科。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「來了之後發現，那個（消防隊的工作）好幸福啊。起碼不用玩命你知道嗎？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乾元説，2024 年 9 月，隊裏有個俄羅斯士兵服役滿一年、但並沒有獲得退役的許可，於是槍殺兩個舍友逃跑了。乾元和幾個士兵接到任務，負責把他抓回來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在追捕過程中，他們遇到了空襲。乾元雙腿被子母彈炸傷，全身多處感染、疼痛，腳踝等傷情較重的地方開始潰爛流膿。有網友和他説，炸彈附着了化學物質，他不知道是真是假。但軍營裏的醫院他已經去了五次，每次打兩針抗生素和止痛劑，只起到緩解病症的作用。他被留在軍營裏，時不時被叫去參加一些修理建築的工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到 2024 年 11 月，他坐上了那輛當初把他送到烏克蘭的卡車、回到俄羅斯治病，據他所説，回家的日子也確定下來了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;賣命一年，他賺了 270 萬盧布（合 20 萬人民幣），但治病需要自費，回家的路費也要自己承擔。乾元來俄羅斯當兵的初衷是賺錢買一套老家的房子，但他不知扣除了醫藥費和路費後，這個目標是否還能實現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好消息是，他用戰友幫忙在市區淘到的小米手機和弟弟在支付寶上取得了聯繫。家裏人沒關注他的抖音，不知道他受傷的事。「我弟傳遞我爸的原話，説我老大不小也能結婚了，（家裏）那套房子是留給我的，哈哈哈。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些赴俄參軍博主成功回國後，都藉着當兵期間的流量繼續做自媒體。乾元説自己對此沒有興趣。他爸爸是金礦工人，一個月有三四天在家。媽媽做酒店保潔。爺爺奶奶養着一百多頭羊，媽媽隔三差五回去幫忙。乾元説回家之後，也得幫家裏人幹活。「沒上學之前我爸就告訴我，不好好學習就放羊，我現在學（初中）也上了，雖然學歷不高，國外也跑了」，他説，「到頭來還是得放羊。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（本文出現的人名均為網絡化名。）&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-20-the-chinese-who-fight-for-russia.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-20-the-chinese-who-fight-for-russia.html</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>呂曉章</author>
        </item>
        <item>
            <title>李鄭屋漢墓博物館-尋訪記</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Mv8rhUO.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;東加豆 | 2024.11.20&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;昨天，（老熊）和我（豆糧）決定在長沙灣展開一場半天的本地遊，目標是「香港-李鄭屋漢墓博物館」。這個地方對我們來説有點陌生，但聽説過去的故事讓我們充滿了期待。&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;h3 id=&quot;美食之旅開始&quot;&gt;美食之旅開始&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;我們在東京街附近的一個地道美食廣場開始。在這裡，我們點了一碗「艇仔粥」，卻意外地得到了「皮蛋瘦肉粥」。雖然有點失望，但粥的味道還是不錯的。接著，是一條「油炸鬼」，這質感厚實，完全沒有脆口感，於是我們決定把它浸泡在粥裡，這樣吃起來感覺好多了！還有，一碗豬潤河粉和炸墨魚餅，總共花了六十多港元，「抵食！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美食廣場就在長沙灣東京街 12 號麗閣商場，這個商場的設計頗有趣，彷彿像很多貨櫃搭建，廁所也有其特色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/pke3xJ8.png&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 長沙灣東京街 12 號麗閣商場-美食廣場&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;走在大街看風景&quot;&gt;走在大街看風景&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;吃飽喝足後，我們往博物館。在長沙灣站的 A3 出口，穿過東京街時，發現那裡比我們想象中寬敞。路過風景的校舍設計也有其特色。正值一號風球，周圍的冷風讓我不禁打了個寒顫，心想今天的衣著似乎有點不夠，但我們還是興致勃勃地前往博物館。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Z43kJsT.png&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 長沙灣站的 A3 出口&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;走進古墓博物館&quot;&gt;走進古墓博物館&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當我們抵達「李鄭屋漢墓博物館」時，立刻感到一陣温暖。這裡的空間雖然不大，但正好適合我們的行程。大的博物館有時候反而瞬間無法讓人吸收太多訊息，而這裡卻讓我們在短短一小時內獲得了豐富的體驗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/nkGmnyu.png&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 李鄭屋漢墓&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;古墓需要限制人數，只允許最多二人進入，我們進去了就明白為何。原來所謂進入，打開門走前一步，就要止步了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/NsVLupR.png&quot; alt=&quot;image04&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 李鄭屋漢墓&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面前是一塊大玻璃，我們只能隔著玻璃觀賞古墓。看著那古老的結構，我們拍了一些照片，但發現其實能做的事情不多，觀看一陣子，我們就準備離開。這時，一位男職員上前問我們有否發現了「大吉番禺」這四個字。我們恍然大悟，原來古墓內裡有乾坤，等著我們去發掘！於是，在職員的指導下，我們返回古墓尋找這四個字。我們來來回回找了三遍也沒有找到呢！唯有盡量拍照，在家中電腦慢慢尋寶吧！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/kEswvl2.png&quot; alt=&quot;image05&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 李鄭屋漢墓&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;發現李鄭屋漢墓&quot;&gt;發現李鄭屋漢墓&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;李鄭屋漢墓是在 1955 年政府興建徙置大廈時發現的，據專家推斷，應該建於東漢時期，即公元 25 年至 220 年。1988 年被列為法定古蹟，得以永久保存。因為要保護古墓內部的濕度和温度，所以墓室不對外開放，只能隔著玻璃看。不過這樣也好，我們這些外行人就不會不小心破壞裡面的東西了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;漢墓旁邊的展覽館也很值得一看，展出了很多從漢墓出土的陶器、青銅器等文物，還有介紹漢墓地理環境、發現經過和墓室結構的展覽。我們還看到了「互通有無：漢代絲綢之路與貿易圖片展」，通過這些圖片，我們對漢代的貿易有了更深入的瞭解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/0FN3bWq.png&quot; alt=&quot;image06&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 李鄭屋漢墓博物館&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Z9Glq24.png&quot; alt=&quot;image07&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 李鄭屋漢墓博物館&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這些是古墓裡的古物，有些已是殘件，難以辨認其真身。也許它們曾是貴族的陪葬品，也許不僅這些，也許曾經有不速之客的光臨，也許…也許。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;漢代問答小遊戲&quot;&gt;漢代問答小遊戲&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/0I1XD2F.png&quot; alt=&quot;image08&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 漢代問答小遊戲&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;誤打誤撞的我們答中了三條題目呢！&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;漫步漢花園&quot;&gt;漫步漢花園&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/jroXJND.png&quot; alt=&quot;image09&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 漢花園&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;離開博物館後，我們在旁邊的漢花園走了一圈。這個仿照漢代風格建造的中式公園，亭台樓閣、小橋、綠樹。讓人感覺一片寧靜，忘卻都市喧囂，心曠神怡，這花園也是一個能享受閒情逸緻的好地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/zYmVcub.png&quot; alt=&quot;image10&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 漢花園&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此，我們也感謝李鄭屋漢墓博物館的兩位職員，他們的友善相待，讓我們享受到這愉快的體驗。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;寄詩&quot;&gt;寄詩&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;古墓尋奇趣味濃，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;漢風遺跡映相逢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大吉番禺字迷蹤，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;花園漫步意悠融。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;風景宜人韻自同，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文化交流古今共。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此行難忘回憶中，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博物之遊樂無窮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;後記：這天，博物館場內只有（老熊）和（豆糧）的足跡呢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/5Mz2uCj.png&quot; alt=&quot;image11&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 李鄭屋漢墓博物館單張，網站：hk.history.museum/tc/web/mh/about-us/lei-cheng-uk-han-tomb.html&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-20-a-visit-to-lei-cheng-uk-han-tomb.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-20-a-visit-to-lei-cheng-uk-han-tomb.html</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>阿豬的鴛鴦譜</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/2ddJjUT.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;東加豆 | 2024.11.19&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;（阿豬），一隻標準的香港肥豬，牠一生的方向就是：食多啲、瞓好啲、玩多啲，這目標看似簡單又深奧。因為食多啲和瞓好啲是有角力的，食多啲，肚皮會漲爆，肚皮漲，瞓覺難找個好姿勢。」吃下食下花心思，睡下瞓下好得意。」&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;所以，玩，就是最容易。不過，今天，老天爺跟牠開玩笑。阿豬剛學會用四隻腳踩單車，正得牠得意洋洋地玩耍之際，一本古舊的《鴛鴦譜》從天而降，摔在牠的豬頭上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這本《鴛鴦譜》，據説是上古時代豬仙所寫，記載了所有豬的終身伴侶。阿豬非常突然，為什麼鴛鴦譜會從天而降，而且落在牠的手上。然而，既然是天註定，那不妨翻開一看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當阿豬打開一看，上面清清楚楚寫著：（阿豬），配偶：（珍珠）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;珍珠？阿豬腦海中閃過一幕幕畫面：一隻全身鑲滿鑽石，高傲得像女王一樣的貴婦豬。牠整天在吃松露、鮑參翅肚、要去北海道吃飽海鮮，去挪威吃三文魚。總之，人族喜歡的，珍珠就會喜歡，還要用愛馬仕包包盛裝豬飼料，還會抱怨豬圈的色調不夠 Tiffany 般的藍、不像 Chanel 的白、不像 Gucci 的褐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿豬嚇得肥肉都抖成一團。牠找了（阿花）來訴苦。阿花性格豪爽，牠們一起吃臭豆腐，和阿豬一樣，都愛看綜藝節目。牠們一起在豬圈裡打滾，一起偷吃廚餘。阿豬和阿花的感情好好，好好好好，好得牠們也不知道怎樣形容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;珍珠？那簡直是天壤之別！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿豬看著那本《鴛鴦譜》：「這算什麼鬼命運？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;牠仰天長嘆，肥臉上寫滿了不甘心：「我這豬的一生，就這樣給這爛鬼書來決定？我抗議！我抗議！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿豬嘗試過好多招數法反抗命運：假裝生病，不吃不喝，結果被獸醫打了一針，還被強迫吃了一堆營養膏、豬腰藥。阿花覺得豬腰藥很有問題！不，不，牠其實對所有藥物都覺得有問題！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而且，每次獸醫教豬們自理的時候，總會叮囑牠們；根據個別豬隻體質而定，做運動多少次、多久、食物吃多少、果汁喝多少，通通根據個別豬隻體質而定呀！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「那麼，為什麼躺在醫院裡的豬，就是隻隻豬吃藥的份量都一樣呀…？」阿花滿腦袋疑問。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿豬試圖逃婚，結果被一羣豬兄弟攔住，説：「兄弟，命運難違啊！我們隻隻豬都是一樣，乖乖接受吧！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;牠甚至想燒掉《鴛鴦譜》，結果發現那本書是用豬仙的毛做的，燒的時候都是假象，燒了還會再生。阿豬快崩潰了。牠跑到阿花那裡訴苦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;兩隻豬就坐在湖邊左思右想，阿花竟然説：「不如我們偽造一本假的《鴛鴦譜》！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;把（阿豬）的名字，牠的配偶寫成（阿花）！然後把真的埋在泥土裡藏起來！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿豬眼睛一亮地説道：「的確是好主意！就這樣吧！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿豬和阿花霎時停住，阿豬結結巴巴地説：「那…我們…我們就是夫妻嗎？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿花亦覺得尷尬，牠説：「日後的事，日後再説，照顧好目前吧！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就是這樣，牠們開始了（偽造鴛鴦譜的計劃）。阿豬負責收集材料，阿花負責偽造，整個秘密基地瀰漫著一股濃濃的墨水味和緊張氣氛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;偽造《鴛鴦譜》的過程不是兩隻豬想象的簡單，兼且牠們的肥肉笨手笨腳，墨水灑了一地；阿花則因為太緊張，把（阿花）寫成了（阿瓜）。不過，最終還是能夠完成，牠們舉起了這一本（山寨版）的《鴛鴦譜》，洋洋得意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，正當牠們準備把那本（山寨版）交到媒婆手中的時候，竟然有一隻豬女衝出來攔截。阿豬、阿花和媒婆都被嚇了一跳，因為眼前的豬女牠們都未曾見過。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，豬女對阿豬卻非常熟悉，不僅熟悉，阿豬的一言一行、阿豬的脾性、阿豬的喜好，以及牠喜怒哀樂的特定時間，豬女都瞭如指掌。因為，阿豬將會是牠的豬公。沒錯，豬女就是（珍珠）！那就是原版《鴛鴦譜》中阿豬的配偶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;珍珠氣沖沖地來到，指著牠們的鼻子篤罵：「竟然敢反抗命運？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;珍珠的氣勢很強大，簡直像一個女戰神。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，女戰神都是假象，接下來的鏡頭，珍珠突然哭了起來，牠説：「鴛鴦譜…根本世間就沒有鴛鴦譜這回事，我早就知道了！…一切都是假的…」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原來這本《鴛鴦譜》，珍珠的家族（太太太爺爺爺爺爺）所寫的！牠老人家只是想讓家族的世世代代子孫嫁給善良的豬們，而不是那些只會吃喝玩樂的紈絝子弟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至於，為什麼（阿豬）和（珍珠）的名字會走在一起，也許就是和阿豬的（太太太爺爺爺爺爺）有關係吧！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;珍珠早就看穿了阿豬的（山寨計劃），但牠並沒有揭穿，因為牠欣賞阿豬的勇氣，和對阿花的愛，羨慕也妒忌。最後，還是忍不住跳出來揭發事情，可是…現在牠又後悔，珍珠嘆了口氣説：「讓婚姻自由戀愛吧！豬的一生已經不容易了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;媒婆只是收錢行事，看著面前一堆複雜感情事，而且銅錢袋袋平安，牠就逐漸淡出三隻豬的視線中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在這時，珍珠聽到「誤會！誤會！一切都只是誤會！」是阿花叫喊著。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿花説：「＠＃＃＃＃＄％？＆＊（）！＠＃＃＃＃＄％？＆＊（）＃＃＃＃。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿花，牠花了整整一小時的唇舌才能讓珍珠明白。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿豬和阿花的感情好好，好好好好！但僅此而已，牠們只不過像一對兄妹，「我有愛人呀…！」阿花舉起牠的腳趾發誓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;珍珠都愣住了。他們沒想到事情會有這樣的轉折。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就是這一天，阿豬才真正認識珍珠這隻豬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原來，珍珠並不是一隻整天打扮花枝招展的豬，牠的豬身上更沒有名牌掛飾，而是在豬場裡披著一身泥巴，整天都在照顧病豬和老豬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;後來…後來如何呢…？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（珍珠）嫁了（阿豬）咯！就如《鴛鴦譜》裡的名冊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那麼，牠們是《鴛鴦譜》的宿命，還是牠們的自由戀愛呢！？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;愛情，就像一場精彩絕倫的豬肉大餐，既美味又滿足，就是需要勇氣去品嚐，更需要真誠去烹調。而命運，不過是調味料而已，有了它，的確會更享受這場盛宴，但同時，調味料過量，會消化不良。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/xdme24R.png&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-19-piggys-love-magic-book.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-19-piggys-love-magic-book.html</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>伊人在暹羅</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/uuvFmML.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;李潔琳 | 2024.11.18&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;在同一時刻被命運賜予不同選項的人，在兩地分別過得怎樣？離開的人後悔過那個決定嗎，被留下的人懊惱過不公嗎？&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;2017 年春天，18 歲的我獨自在曼谷「尋找」老二姑。伊[1]就在大皇宮邊的石龍軍路上，臨行前阿公[2]告訴我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老二姑唔[3]知普通話，只呾[4]潮州[5]話，用詞也還停留在老時代。電話裡，伊問我徛[6]在底個[7]「客棧」「旅社」——好讓阿伯來接我。我呾，我在一家「民宿」。伊沒聽懂，底塊[8]吶？我想講「Airbnb」，又想，伊應該唔知，也無法在電話中把英文地址報給伊。我只好呾，我徛在朋友內[9]，家己[10]過去就好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老二姑報了個地址，囑咐我，沒找著的話就問邊頭[11]的人：找娥姐。我連連應好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在曼谷熱鬧的商圈暹羅廣場附近，我攔下出租車。去大皇宮，我説。其實我沒記住老二姑報的地址，伊呾潮州話，我也唔確定對應乜[12]字，只聽到石龍軍路幾號，後邊的巷名和門牌號像一糊團，沒入我腦中。坐在車上，我睇向窗外，熟悉的兩廣建築，垂直拔起的三四層民居，一樓的老式拉閘門，還有漢字店鋪招牌。和潮汕好像，我差點忘了自己是在曼谷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我原計劃抵達大皇宮後，步行去找老二姑。但在車上打開地圖，才發現伊內離大皇宮還很遠。這條長達八公里的大路，從大皇宮向東南穿過唐人街，沿著昭披耶河[13]的走向再往西南延伸。我不記得究竟在車上和司機如何交涉，總之在調整幾次目的地後，我讓伊和老二姑通了電話。到達目的地，司機笑著向我額外要了一百泰銖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這裡是曼谷的曼柯廉縣，摩天輪高聳的碼頭夜市 Asiatique 就在附近。街邊豪華酒店、高層公寓和簡陋平房交替出現。司機指著巷子説，就是這裡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我用潮州話問巷口大伯：伯啊，娥姐是在這嗎？伊有些意外，阿娥姐啊？隨即站起來，呾，伊帶我去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沒行兩步，迎面，娥姐被一個中年男人攙扶走來。那是我們第一次見面。娥姐一頭銀髮，戴著眼鏡，脖上有珠串，比照片瘦削許多。許[14]年伊 83 歲，依舊精神飽滿，頭腦清晰，熱情健談。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巷子很窄，約兩米寬。往裡行幾步，轉角處有一座小廟，寫著紅色漢字的竹編燈籠懸掛在兩旁。繼續往底行，娥姐家就在巷子深處。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;娥姐，就是老二姑，阿公的二姐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1946 年，娥姐跟阿爸、大姐、大弟在汕頭坐上了去往暹羅的輪船。逃荒的人太多，伊阿媽和小弟（我的阿公）沒能上船。從那之後，一家人一分兩半，天各一方。有人留在暹羅[15]，有人離不開唐山[16]。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊人[17]因什麼而走？為什麼是暹羅？是哪個節點什麼事件最終讓伊人下定決心離開？在同一時刻被命運賜予不同選項的人，在兩地分別過得怎樣？離開的人後悔過那個決定嗎，被留下的人懊惱過不公嗎？伊人有想過再去團聚，或是回來嗎？後來怎麼重新建立聯繫？這樣的迷思兇猛地朝我湧來。我決定去尋找答案。我去了泰國，也回到我的家鄉。有些疑問隨祖輩的離世隱沒塵煙，而有些，也讓我在記憶的廢墟中窺得我們一家的命運如何被牽絆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Wi0f5OX.jpeg&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 潮汕的芭蕉樹。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;h4 id=&quot;注 1-17&quot;&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;注：1-17&lt;/code&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;1 伊：代詞他/她，i1。潮汕地區各地的潮汕話有少許差異，本文腳註皆為揭陽音。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;2 阿公：祖父，a1 gong1&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;3 唔：不，m6&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;4 呾：説，dan3&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;5 本文的「潮州」指代今廣東東部的潮汕地區。文中大多使用「潮州」而非「潮汕」，源於明清設立的潮州府，其地域範圍基本包括現在的潮州、汕頭、揭陽三市。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;6 徛：住，kia6&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;7 底個：哪個，di7 gai5&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;8 底塊：哪裡，di7 go3&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;9 內：家，lai6&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;10 家己：自己，ga1 di7&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;11 邊頭：旁邊，附近，bin1 tao5&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;12 乜：什麼，mêh4&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;13 昭披耶河：中文俗稱湄南河。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;14 許：那，he2&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;15 1939 年暹羅改國號為泰國，1945 年恢復暹羅舊稱，1949 年再次改為泰國。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;16 唐山是海外華人對故鄉的指代，並非河北唐山。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;17 伊人：他/她們，i1 nang7&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;一-離開的人&quot;&gt;一，離開的人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;娥姐一家住在普寧縣[18]和揭陽縣[19]交界的一個內陸村莊。伊人原住在鄰近小鎮，因借住的厝[20]被要回，便返回村裡。祖屋已留給三弟一家，伊人只好夗[21]在客廳角。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;娥姐的父親是農民，賣菜為生，名「再娘」，兄弟中排第二。大兄「姿娘」，三弟「再婦」。潮州話裡，姿娘是「女人」的意思。聽呾大哥出生前，男孩總養不活，女孩就養得活，於是，後來出生的兒子們被取了女名。也許因為三個男孩都活下來了，再孃的小弟沒有再取女名。在古老傳統的村落，性別的偏頗並不令人意外。1931 年普寧縣有 26.64 萬男丁，而僅有 19.58 萬女性[22]。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊人是何時離開的，阿公唔知。阿公從未見過伊人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對許多潮州人來説，暹羅並非遙不可及。伊出現在許多俗語和歌謠裡，「從暹羅詖到豬槽」[23]，「乜個無，過暹羅」[24]。「暹羅船，水迢迢，會生會死在今朝；過番若是賺無食，變作番鬼恨難消。」[25]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那也是一個有宗親和血脈維繫的地方。幾百年的時間裡，從紅頭船到火輪船，商人、水手、技工、勞工、海盜、逃犯、難民……形形色色的人朝無盡的南洋駛去。1955 年，泰國約有 129.7 萬潮州人，佔在泰華人總數的 56%[26]。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;潮州和暹羅的命運緊緊交纏。1767 年，擁有潮州血統的鄭昭在暹羅建立吞武裏王朝，隨後潮州船商在這片海域崛起，取得許多經濟特權，成為主導國內進口暹羅稻米的語系集團。在暹羅擁有甘蔗莊園的潮州移民，招來大量同鄉勞工。許多潮州工匠同樣被國王僱來打造新首都[27]吞武裏和曼谷。[28]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;往後的漫長歲月裡，除了自然災害和貧困驅使，伊人也因各種程度的暴力和社會失序而選擇外移，去往今新加坡、馬來西亞、泰國、印尼、柬埔寨等地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;潮州一直被視為特別暴力的邊緣地帶，脱離中央王朝掌控，在宗族世系的脈絡中形成獨特的自治實體。宗族械鬥、爭奪資源，走私鴉片、幫派橫行，這樣的事常常發生。1869 年，清廷在潮州沿海區域發動「清鄉行動」，數千名「不安分」的罪犯被逮捕斬首，部分村落被焚燒，數萬人被迫離開家鄉。其中受創嚴重的潮陽縣，男性大批外移成為常態，大多去往暹羅。[29]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;戰爭動盪和政治壓力，讓暴力滲入普通人的日常生活裡。1918 至 1931 年，約有 157.7 萬人從汕頭港口外移東南亞，其中 86.8 萬人進入暹羅。[30]人數激增的年份，如 1927 年 22.2 萬人、1928 年 21.2 萬人從汕頭離岸，其背後是國民黨擊敗軍閥和鎮壓海陸豐共產黨人的結果——一年前，1926 年，汕頭外移人數僅 8.4 萬。[31]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我無能得知，究竟是哪個特定的時間點，讓再娘一家最終也下定決心離開。也許日頭漫長又黯淡無光。縣誌只簡單紀錄了他們離開前經歷過的連綿災難。戰爭暴力持續的同時，還有乾旱和飢荒，暴雨和洪澇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1942 年底至 1943 年 4 月，廣東地區冬春連旱，早稻欠收，飢民當街搶食，甚至人吃人。[32]普寧縣餓死、病死、逃荒的約有 10 萬人，七成多農田受旱，面積高達 36 萬畝。[33]鄰縣揭陽，6.84 萬人餓死，2.23 萬少女嬰兒被拐賣，2.42 萬人逃至鄰省。[34]疾病隨之而來，阿公家鄰近的鎮上發生霍亂，死亡 400 人。[35]潮州多地被日軍佔領，沿海漁民被禁止出海，僑匯和糧食進口受限，更加劇了飢荒。[36]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這場大飢荒中，不滿一歲的阿公，被老嫲[37]抱到一富人家。對方看伊很是可愛，頭髮蓬蓬，想留下來。最後老嫲猶豫了，想了想又不捨得，抱著阿公折返。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;飢荒年的集體記憶被留在歌謠裡：「米碎草[38]，米碎草，食落肚，就著[39]嘔……作田個人無米食，飢荒來食米碎草。」「水芋生在田，飢荒許時間，肚困[40]挈[41]來食，食了唉唉嗆[42]。」[43]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1944 年 9 月颶風暴雨致使河道決堤，阿公家周邊鄉村很多房屋倒塌，多處民船被沖沉底。戰爭在繼續，1944 至 1945 年初，日軍多次入侵鄰近小鎮。1945 年、1946 年又旱，米價大漲。[44]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;終於，1946 年，伊人決定出走。再娘夫妻和姐弟四人在鄰鎮碼頭坐船，先到揭陽，再到汕頭，等待去往暹羅的輪船。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Axhvzvt.jpeg&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 村內破落的老厝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;啟程前，再娘當掉家中四畝園地，換成旅費。伊取完錢，行錯路，誤入海關後被打，錢也被搶走部分。又因逃荒的人太多，船票得抽簽。沒有得到足夠乘船資格的一家這樣決定：阿爸帶着十六歲、十二嵗的女兒和八歲的兒子先離開，阿媽和小兒子之後找機會再走。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這是 1931 年以來華人移入暹羅最多的一年，八萬餘人經海路直達曼谷，其中四萬餘人從汕頭移出。[45]1939 年日軍佔領潮汕地區後，正常的移民航線中斷過一年多；1940 年有過短暫恢復，但翌年 12 月太平洋戰爭爆發後又陷入沉寂，直到二戰結束，西方輪船才恢復航行。[46]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大量仍飽受戰爭暴力和飢荒的難民，抓住了這個出走的時機。從前不多見的全家外移，也在這時候頻頻出現。二戰結束至 1947 年 5 月，每月從汕頭進入暹羅的華人約有四五千人。[47]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那次阿公一家人未能同行的原因，在歲月流逝中留下不同版本。泰國的阿姑阿伯呾，是因為在汕頭侯船太久，錢花太多，不夠買票。阿爸兒時聽到的，則是阿公的媽媽患有沙眼，怕傳染給船上其他人，不被允許落船。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這些傳聞背後，是暹羅對華人移民政策的緊縮。二十世紀初，暹羅通過多部條例來同化境內華人，並於 1927 年首次限制移民——入境者需繳納暹幣 5 銖，患沙眼者禁止入境。此後暹羅數次修改條例，增加入境成本，並限制不識字者進入（多為貧困勞工和婦女）；一直到 1939 年，外籍人士到暹羅的入境税和居留税各高達 500 銖。[48]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但登船和團聚的願望沒有消失。一兩年後，阿公和母親攜著番邊[49]寄來的船費，再次出發。對岸限制入境也在繼續。在汕頭港口，伊人得到的答覆卻是「限制新客落船」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二戰後大量華人湧入，暹羅擔心他們影響本國經濟、就業和治安，加大管控力度[50]。1947 年 6 月，暹羅公佈新的移民管理辦法，每年限制 1 萬名華籍新移民，其中由汕頭移出者限定 7 千人。此後，中暹雙方因縮減新客名額問題有過多次交涉。隨著新中國成立後對出入境的嚴格管控，以及泰國繼續限制移民，人口大量外移的現象就此消跡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「就無辦法去了。」阿公呾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我曾想，身處時代巨變現場的人，或許伊人在某一時刻會有掌握自我命運的機會。然而個體總被無形的力量拽緊。若説離開是被迫的選擇，那能否離開的關鍵，也不在自我。不管其中細節如何，最終，暹羅成了老嫲和阿公未能到場的遠方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/IpimHek.png&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 家譜。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;h4 id=&quot;注 18-50&quot;&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;注：18-50&lt;/code&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;18 普寧縣：1993 年撤縣立市，今由揭陽市代管&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;19 揭陽縣：1991 年撤縣立市&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;20 厝：房子，cu3&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;21 夗：睡，in6&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;22、33 普寧市地方誌編纂委員會編，1995 年。《普寧縣誌》，廣東人民出版社。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;23 指談論天南地北、不著邊際的話題。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;24 窮到什麼都沒有，就去暹羅找生計。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;25 林朝虹，林倫倫編，2012。《全本潮汕方言歌謠評注》，花城出版社，頁 218。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;26、30、45、46 施堅雅，2010。《泰國華人社會：歷史的分析》，許華等譯，廈門大學出版社。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;27 1767 年鄭昭建立新王朝後，曾將首都從阿瑜陀耶移到昭披耶河西岸的吞武裏。1782 年鄭昭被推翻，通鑾即位，為曼谷王朝的第一任國王。他將首都移至昭披耶河東岸，即今曼谷市中心，並在此修建大皇宮、寺廟和城牆。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;28、29、31 麥柯麗，2023。《遙遠的海岸：中國海疆上的殖民擴張》，林玉菁譯，時報文化出版公司。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;32、36 廣東省地方史志編纂委員會編，2001。《廣東省志·自然災害誌》，廣東人民出版社。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;34 揭陽縣志編纂委員會編，1993。《揭陽縣誌》，廣東人民出版社，頁 33。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;35、44 揭西縣誌辦公室編，1994。《揭西縣誌》，廣東人民出版社。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;37 老嫲：曾祖母，ma2，近似普通話 ma 第 4 聲；也常被寫作「阿嬤」，但「嬤」的潮州音為 ma1，近似普通話 ma 第 1 聲。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;38 米碎草：野甘草，又稱冰糖草&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;39 著：得，dioh4&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;40 肚困：肚子餓，dou2 kung3&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;41 挈：拿，kioh8&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;42 唉唉嗆：因痛苦而哀嘆，hai5 hai5 cang1&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;43 林朝虹，林倫倫編著，2012 年。《全本潮汕方言歌謠評注》，花城出版社，頁 62-63。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;47、48、50 謝培屏，2006。&amp;lt;戰後暹羅對華人的移民政策 (1945-1949 年)&amp;gt;，《國史館學術集刊》第 13 期。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;49 番邊：特指華人移民所在的東南亞國家。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;二-阿愛&quot;&gt;二，阿愛&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;老嫲名叫阿愛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我對伊有著許多好奇。獨自撫養兒子長大的老嫲，是怎麼樣的人？伊人在潮汕相依，過著怎樣的生活？我還想知道阿愛的模樣。遺憾的是，伊一張照片也沒有留下。據阿公講，伊長型臉，薄殼眼，高高瘦瘦，頭髮在後腦勺綰成圓髮髻，惦[51]穿大筒衫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沒能上船，阿愛和細仔[52]回鄉。孤兒寡母被村裡人欺負，轉輾借住姊姊家。姊姊家在榕江大堤旁，許多孥仔[53]愛下水游泳。但阿愛對細仔管得嚴，只讓伊在河邊洗澡，不允許往深行，到點了，就喊轉內[54]。以至於鄰裏孥仔都學會了游泳，只有伊𠁞[55]。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;丈夫每月從番邊寄錢來，補貼生活。很多個夜晚，阿愛在燭光下幫人加工金箔紙，賺些零錢。細仔還小，坐在塗下[56]相護[57]，有時目澀，睏到在夗，阿愛就敲敲伊的頭。逢年過節，阿愛牽伊去廟裡拜神明，還一起去戲院前看戲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在泰國出生的阿姑聽老伯[58]呾過，再寄旅費回鄉時，阿愛唔敢過去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但這不像阿公口中的阿愛。阿公呾，阿愛「強腳[59]」。伊的心算能力為人驚嘆。從前的秤，刻度以十六兩為一斤，要把「兩」換算成「斤」，阿愛一掐便知，𠁞給人缺斤少兩。街坊鄰居向走巷的小販買東西時，攏[60]叫伊來相護算錢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;解放後，阿愛和細仔很難再出境，丈夫匯了一筆錢回來買厝。伊人不用再寄居在姊姊家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生活依舊清貧。早晨一顆青橄欖，切成兩半，蘸醬油，伊人兩人配粥吃。厝邊[61]大姐與阿愛從小相識，常常過來陪伊談天。幾年前為了旅費而當掉的四畝園地，也到期贖回來了。阿愛開始去種菜，有時清晨早早，還要去園裡摘青豆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;像阿愛這樣獨守鄉裏的閩粵女性，太多太多。20 世紀初以前，下南洋的女性極少，她們的丈夫獨自過番[62]找生計，她們被留在鄉裏，照料家庭。那些得以出海的，有部分是被捲入人口販賣和性產業中的女性。[63]1882 至 1892 年，入暹華人中僅有 2% 到 3% 的女性，一戰之前不超過 10%，到 1945 至 1949 年，女性佔了入境華人的 31.45%。[64]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;獨自離鄉的丈夫在番邊再婚，這樣的情況並不少見。1980 年代福建三個縣的調查顯示，165 名東南亞移民中，有 19 名勞工回國成婚後又在南洋當地再婚，研究者認為這個數字極為保守，源於受訪家庭不知情或不願告知實情。[65]與此同時，留守妻子卻過著喪偶式生活，有的被家族嚴加看管，限制參與社會活動。更不平等的性別關係也在於，那些產生婚外情的女性，被視作家庭的恥辱，她們的丈夫還在報紙上通報其「不守婦道」和離婚告示。[66]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1950 年新中國頒布婚姻法[67]，一定程度鼓勵了不少留守婦女提出離婚。1954 年 3 月廣東省人民法院粵東分院的一份[68]顯示，當年普寧縣 74 件華僑婚姻案件中，近三分之一的離婚緣由是男方在海外再婚，還有三分之一是同居短、分開久。此外還有因婚外情懷孕的，以及僅憑男方寄回的相片出嫁、在婆家空守多年卻未見真容的。在普寧縣的處理經驗中，多年無信息、下落不明的，經調查屬實後判決；可證實對方再婚的，説服無效後，也給予判離；有信息來往的，視具體情況（如感情、出海時間、對家庭接濟情況等），徵求對方意見後再判決。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但婚姻法引起了海外華僑的不滿。[69]由於僑匯是中國重要的外匯收入和物質來源，1954 年 4 月國家發布指示[70]：若海外華僑未重婚、與國內有通訊和匯款，當國內僑眷要求離婚時，應以「恢復和好並盡量不批准其離婚為主，積極進行説服勸導，使女方打消離婚之意。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿愛的境況與她們不同，伊與再娘相處了二十餘年，決定帶孩子去暹羅重建生活，碰阻後，伊人也再次為相聚爭取。在分離的十年中，再娘每月匯款來，伊人保持著書信聯繫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如若生活能夠繼續這樣平淡地過下去，未嘗不好。但 1956 年，丈夫和孥仔離開的十年後，阿愛眼睛看不見了。説是青光眼，去找的醫生都醫不好。正讀六年級的細仔休學，在家照顧伊，也替伊去園裡種菜。番薯賣給市場邊磨薯粉的人家，菜要自己擔去街頭巷尾賣。細仔是從這時候會做飯的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;休學一年後，細仔返校補了一學期。那年小升初，伊沒考好，決定在家再自學一年。伊的十五歲就在照料母親、種菜賣菜和看書自習中溜走。1958 年，伊順利考上揭陽縣第二中學。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;細仔學習認真。在家吃飯，伊把不會解的幾何難題畫牆上，邊吃，邊看牆。看著看著，會解了，眼睛一亮，突然把飯碗放下。阿愛只能聽到聲，很訝異。阿弟，你飽了啊！未，我來解個題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那年某天，細仔照常去園裡挖番薯。村幹部過來呾：弟啊，這番薯挖起來之後，就孬再來種了。那是做呢[71]，伊問。愛[72]入公社化了，幹部們説。伊窘迫地走了，再也沒去種過。一些諷刺公社化時期虛假浮誇的歌謠這樣唱道：「房腳大大，一畝報萬外；食堂哩愛散，頭食頭咒誓。[73]」「今年豐收，口糧倒㧃；超英趕美，糜食做水。[74]」[75]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;細仔的初中也建了食堂，學生都得在那吃飯。但伊沒有關於大鍋飯的記憶，伊得轉內照顧青盲[76]的阿愛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;細仔早已習慣獨來獨往，放學了直接轉內，不參加同學們的課外活動，籃球𠁞打，乒乓也𠁞。伊也很少笑，惦面烏烏[77]，因為看起來「兇」，沒人敢欺負伊，也沒有過衝突。只是，後來要入共青團時，班上團支部的學生不讓伊參加。那些人説：你沒有走集體路線，總不願來學校吃飯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「實際我無辦法。」講到這，阿公笑了，「就作為一個缺點，無給你參加。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1958 年之後，因大躍進、公社化影響，僑户被動員繳售財產，海外華僑寄匯大幅下降，又因國內生活困難、物資緊張，他們轉而以米、油等物資代替僑匯。為爭取外匯，中國政府申明，僑眷和歸僑在加入人民公社後，個人生活資料、僑匯和存款仍歸私人所有。此後，各地陸續實行以僑匯證購買物資的政策，並成立華僑商店等供應機構。[78]這類華僑特種商品供應公司在 1966 年被撤銷，直到 1976 年才恢復。[79]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;遠方的噩耗在這時候傳來。1959 年 8 月，再娘在曼谷去世。看到紅色僑批[80]上用鉛筆寫下的報喪，細仔決定隱瞞這個消息，沒有告訴阿愛。阿愛直到去世，都不曾知曉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿愛的身體在 1961 年春天惡化。初三下學期，每到課間操時間，細仔就跑回家，煮中藥、做午飯。伊時不時還要去請醫生來，看病開藥。吃完午飯，細仔再回學校，赴下午的課。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那年六月初，阿愛在一個平靜的傍晚沒了聲息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;細仔做好晚飯，去叫伊吃飯。阿愛沒應。細仔緊張得不得了，伊跑出屋外，拼命跑，跑到村裏，找三叔再婦，一起趕到鎮上。伊又穿過無數條彎彎繞繞的小巷，到大堤邊，給母姨呾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沒有辦喪事，靜靜的，乜個[81]也唔敢做。大家正在破四舊。有錢的都不做，更別説沒錢的。居委主任幫忙申請了一座免[82]錢的棺材，葬在再娘村內的土堆裡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從六年級到初三，阿公照顧了青盲的母親近五年時間。去世的原因，阿公呾，可能是營養不良吧，水腫。「許時候也是國內經濟生活緊張。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿愛去世後，細仔開始到學校上晚課。放學轉內，睡到凌晨兩點多，醒來點煤油燈再學，直到天亮去上課。伊每一天就這樣循環。畢業考，伊物理拿了年級第二。第一是同村的一個女生，讀了高中，後來嫁到別的地方去了。細仔比同年級的人大兩歲。要報考普通高中，超齡了，不讓報。最後，伊去了揭陽師範學校。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再娘過世後，僑批的落款變成老伯，再後來變成了娥姐。但往後細仔才知道，實際上阿兄沒有給伊寄錢，最開始是大姐寄的——大姐和父親借過錢，父親過世，這些錢伊不想還給大弟，於是以大弟的名義，寄錢回國給細弟讀書。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比大姐，娥姐寄得更多。等大姐錢「還」完，娥姐便接手，每月寄來 30 港幣，細仔去換成 12.81 塊人民幣。伊常和細仔講，要認真學習。伊的信呾：你好好讀書，我還嫑結婚，等結婚了，不一定能照顧你的生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;娥姐寄過自己的黑白影樓照到細仔學校。秀氣時髦，短捲髮，眉毛細長，眼睛彎彎，戴著華麗的耳飾和項鍊，還有蕾絲邊的裙子。伊和阿愛一樣，單眼皮，目唔大。好高貴，很多年以後，再看這張照片，阿公這樣誇伊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;細仔也給娥姐寄了自己的照片，那時伊二十出頭，濃眉大眼，毛衣配夾克。褐色毛線是伊在華僑商店買的。阿公呾，那是伊上帥[83]的時候。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1964 年細仔畢業，分配到一個鄉下小學教書。「許時間，人積極到不得了。祖國需要，就是我們的志願，服從分配。」聊到這裡，阿公又笑起來。有了工作，伊馬上寫信給阿姐，免再寄錢了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文革很快來臨。有海外關係並不是一件好事，細仔燒掉了很多僑批。兩地聯繫開始減少，「幾乎無聯繫。」&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;h4 id=&quot;注 51-83&quot;&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;注：51-83&lt;/code&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;51 惦：總是，diam3&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;52 細仔：小兒子，soi3 gian2&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;53 孥仔：小孩，nou5 gian2&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;54 轉內：回家，deng2 lai6&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;55 𠁞：不會，bhoi6&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;56 塗下：地上，tou5 ê6&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;57 相護：幫忙，sio1 hu6&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;58 老伯：爺爺的哥哥，lao6 bêh4&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;59 強腳：厲害有本事、精明幹練，kiang3 ka1&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;60 攏：都，long2&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;61 厝邊：鄰居，cu3 bin1&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;62 過番：到海外，主要指東南亞國家，guê3 huang1&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;63 麥柯麗，2023。《遙遠的海岸：中國海疆上的殖民擴張》，林玉菁譯，時報文化出版公司，頁 312。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;64 施堅雅，2010。《泰國華人社會：歷史的分析》，許華等譯，廈門大學出版社，頁 135-136、199-200。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;65 浦永灝，1988。&amp;lt;論福建僑鄉人口國際遷移的社會、經濟、文化意識效應&amp;gt;，《人口研究》第 5 期，頁 25-30。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;66、69 沈惠芬，2011。&amp;lt;華僑家庭留守婦女的婚姻狀況----以 20 世紀 30-50 年代福建泉州華僑婚姻為例&amp;gt;，《華僑華人歷史研究》第 2 期，頁 68-76。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;67 婚姻法是新中國成立後頒布的第一部法律。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;68 《關於梅縣、普寧兩縣 1953 年處理華僑婚姻問題的專題報告》&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;70 《關於處理華僑婚姻糾紛問題的指示》&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;71 做呢：為什麼，zo3 ni5&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;72 愛：要，ain3&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;73 大家一起吃大鍋飯，公社食堂快辦垮了，一邊吃一邊咒誓，一畝地收成一萬多斤。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;74 今年説是豐收了，但糧食卻減少了。要趕超英美，稀飯卻像水。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;75 林朝虹，林倫倫編著，2012。《全本潮汕方言歌謠評注》，花城出版社，頁 112。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;76 青盲：失明，cên1 mên5&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;77 面烏烏：黑著臉，沒笑容，mêng7 ou1 ou1&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;78 張小欣，2012。&amp;lt;波動與穩定：1957-1977 年的中國僑匯政策&amp;gt;，《東南亞研究》第 4 期，頁 83-89。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;79 普寧市地方誌編纂委員會編，1995。《普寧縣誌》，廣東人民出版社，頁 295。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;80 僑批：通過民間機構寄回中國的匯款和書信&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;81 乜個：什麼，mêh4 gai5&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;82 免：不用，miêng2&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;83 最，siang6&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;三-娥姐&quot;&gt;三，娥姐&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在我出生的那個地方，人們對下南洋的往事習以為常。阿某人在香港、新加坡、泰國的親戚，夾雜在茶桌閒談中一句不經意的話裡。返鄉探親的人被叫作番客，番客會帶回遠道而來的禮物，分發給嗷嗷待哺的人。鎮上的華僑醫院，還有阿公後來任教的小學，都是離鄉多年的番客捐贈的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在很長的一段時間裡，我對泰國的親人知之甚少。伊人是怎麼樣的人，在當地做什麼工作？伊人生活在曼谷的什麼街區，那都住着什麼人羣？伊人有過上更好的生活嗎？帶著許多好奇和疑問，我去了泰國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017 年那回，我只記得，一步步抵達娥姐家後，我想象中美好的遠方開始一點點坍塌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;娥姐家的門檐下有很多螞蟻，繞著鞋子走，有的還爬到鞋上。屋內燈光昏暗，裝修簡陋，陳設也老舊，桌子上的剩飯蓋著一個塑料菜罩。年老後，糖尿病的緣故，伊有些眼花，阿公拿了些錢讓我轉交給伊看病。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每每提到泰國，阿公阿嫲一定會念起娥姐，呾伊寄了很多錢來給阿公生活。娥姐對阿公很好，我們都知。也因為如此，我對娥姐有著特別的感情。沒有見過伊，可我天然地想靠近、想了解這位與我有血緣關係的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我片面的判斷裡，娥姐的老年生活似乎過得不那麼如意。我聽來的一些話，大家也在感慨和心疼娥姐的命運，覺得伊辛苦，不夠幸福。伊的一生就這樣被概括在幾句簡單的惋惜裡。娥姐從前在噠叻[84]賣菜，六十歲才歇。伊無生孥仔，婚後領養了個番人走仔[85]，是剛出生就被拋棄的。沒過幾年，伊也離婚了。那天我碰到了伊走仔，語言不通，略帶尷尬地互相打了個簡單照面，伊就離開了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那時的我，也為娥姐的過往和現狀感到難過。一個已經出走的、卻仍在付出的女人，和伊不易的一生——辛苦擺攤賣菜，獨自扶養遠方的阿弟。伊為了等阿弟畢業再結婚，是否也因此犧牲了自己的親密關係和幸福呢？直到今年我再去泰國以前，我都是這樣想的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這個夏天，我又去了泰國，住在仁伯家。仁伯是老大姑的二仔，我第一次去曼谷時，也在娥姐家見過他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仁伯 1962 年出生，七歲開始，伊放學後就幫娥姐賣菜。伊大概是和娥姐相處最多、走得最近的晚輩，從小黏在娥姐身邊，惦惦去伊內。長大後，長輩都誇伊有心，待人好。我從仁伯的講述中，窺見老二姑人生的一小角落，也意外發現了伊的另一面，那些我從未聽過的故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/L1F3dmG.jpeg&quot; alt=&quot;image04&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 娥姐年輕時出去玩的照片。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「她是一個善良、愛運動的人，喜歡給別人買東西。」當我問娥姐是個怎麼樣的人時，仁伯的翻譯軟件這樣告訴我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仁伯從小和長輩講潮州話，和兄弟朋友講泰語。如今很久沒講了，伊潮州話生疏很多，不大流利。有時不知如何表達，便打開谷歌翻譯。伊按下「麥克風」按鈕後，惦惦愣個幾秒，仔細揣摩要説的話，怕沒表達清楚；但又因沉默太久，等伊開口講話，麥克風已暫停錄制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;娥姐和大姐住得近，行幾分鐘就到。娥姐每天都到大姐家旁的噠叻賣菜，有自己的攤位台子。早上九點多，伊坐別人的車去進貨。兩個小時後，「菜來了！」娥姐朝大姐家裡喊一聲，仁伯和老大丈[86]就出來把菜搬下車，再用小推車推去噠叻。接著，仁伯幫娥姐一起把菜截雅雅[87]，擺上攤位做準備。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下午一點，娥姐一人開攤。娥姐惦惦笑笑，生意好，顧客多，兩三點正是人最多的時候。伊大概也是像了母親的「強腳」，話多，愛講，泰語也呾得好。仁伯呾伊「呾話強」，「番話伊上強」。老大姑也賣過菜，但話很少，靜靜的，表情無波動，生意差些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在阿愛記憶裡，娥姐就很剛強。伊給阿公講過，二姐好「野」[88]，不屈，大姐則老實。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小時候，大姐和二姐一起去扒樹葉，拿回家作燃料。遇到村裡兩個差不多大的男孩，雙方相爭，最後抓起耙子就互砸，四散[89]打。大姐兒時生過病，後來走路一拐一拐，在一旁驚到不敢動。二姐卻把兩個男的打到哇哇哭。儘管自己的手也被敲出一段一段烏青，但伊沒哭。轉內後，伊目金金，面烏烏，乜個也無呾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對方的娘找上門來，呾二姐對伊孥仔的頭敲出個包。阿愛也無示弱，把二姐牽出來，呾：這是孥仔事，免相找，你看我的，給恁[90]物[91]到這樣，都無哭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/W4TMT9L.jpeg&quot; alt=&quot;image05&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 泰國的一個噠叻，時間早，未開攤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「（暹羅）從前賣菜，生意好，攏總[92]是唐人做。」仁伯呾。伊人沿襲著一套傳統的稱呼，把華人叫做唐人，泰人是番人，馬來人是客仔，西方人是紅毛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到五六點人少了，娥姐也累，便回大姐家休息。「阿仁啊，你來給阿姨賣菜。」仁伯三點多就放學了，伊代娥姐看攤到七點。收攤後，仁伯掃掉塗下的菜葉，娥姐把賣剩的放進筐，再加霜水。我聽成酸水，什麼是酸水？我沒懂。「ice，一粒一粒，菜涼涼，從前無霜櫥。」仁伯呾。我才明白是冰水和冰箱。霜水，霜櫥，這是我從沒用過的詞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仁伯記得，那時娥姐每天能賣七八十泰銖。收攤後，伊會給仁伯一兩銖作零花錢，仁伯就拿去買吃的。兩塊錢，能買一碗豬腳飯，兩碗粿條湯，或四根街頭烤豬肉串。「從前錢大，粿條現在四十、五十。」仁伯感慨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仁伯笑呾，娥姐有錢，生活比較寬裕，常常幫襯大姐和大弟兩家。伊也知娥姐寄錢給阿公，「生意好，有錢寄去唐山。」伊補充，娥姐也唔是很有錢吶，比較有錢。有錢的程度是用食物來衡量的：「愛食[93]乜個，攏有。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我掂去伊內找食。」仁伯笑出聲來，伊有六兄弟，排第二。「我內，兩樣菜，八個人；伊內，三樣，食三四人。」要去哪裡，想吃什麼，伊就拉娥姐一起去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;意外、慶幸、舒了一口氣？該怎麼形容我第一次得知這個消息時的心情。娥姐的生命沒有我從前聽説和想象那樣的窘迫，寄回唐山的錢也不是硬擠出來的。幸好。那時我的內心幾乎詞窮，只剩下震驚和欣喜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沒人知娥姐何時結婚。仁伯五歲時，娥姐已婚了，但再往前的事，伊想不起。可以估摸，娥姐大概是 30 到 33 歲結婚，那是 1964 年阿公師範畢業，到 1967 年仁伯五歲記事之間的幾年。娥姐的丈夫和前妻有個走仔，伊偶爾來娥姐家吃飯，仁伯有遇過。結婚沒幾年，娥姐離開了那個男人。仁伯呾，那人很自私，外面還有女人。娥姐乾脆利落地離婚了。後來伊也有交過其他男友。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿伯想起伊五歲的事，伊呾自己「無用」，是「大力攆（音）[94]」，惦惦和人相打，還去娥姐的攤位搗亂。娥姐愛來打他，伊就跑掉。「伊賣菜，還未賣，菜剛放好，我來討伊個錢，『姨，好來買物食』。阿姨伊罵我，『還無賣，你來拿錢啦』。」大了兩三歲後，仁伯像變了個人，懂事起來，幫娥姐賣菜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;娥姐總是願意滿足伊的需求。每到過年，仁伯和娥姐呾，愛雅雅的衫，雅雅的褲。娥姐就給伊買新衫褲，穿去𨑨迌[95]。菜攤附近有人賣脆皮椰奶，伊愛吃，娥姐叫伊去買粒雞卵來，讓攤主加裡面，這樣更好吃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有時賣完菜，仁伯呾愛去看戲，娥姐就帶伊坐三四站公車去電影院。伊人惦惦去，唐人戲、番人戲，娥姐攏愛看。「David Chiang（姜大衞）你會別[96]𠁞，香港個。」仁伯問我，我搖頭。「無帶大伯三伯？」我問。仁伯笑笑：「無，伊無相護乜個。阿伯力落，伊唔力落。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仁伯初中畢業後，愛去公立的商業學院。公立的便宜，私立貴得多。娥姐呾，要是沒考進，伊會出錢讓仁伯去讀私立。伊人都知，老大姑家沒辦法出那筆錢。幸好，仁伯最後考上了公立，娥姐免相護錢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017 年夏天，在我探望娥姐後的五個月，家人齊齊去了趟泰國，包括七十五歲的阿公。這是阿公第二次去泰國，第一次是 1999 年。見到一大家子來，娥姐高興得合不攏嘴。阿公呾，看得出伊是發自內心的歡喜。那時的娥姐，健談依然。阿公再拿錢讓娥姐去看病，伊回國不久，娥姐就住院了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那年 12 月，娥姐在曼谷病逝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/BPMtEPX.jpeg&quot; alt=&quot;image06&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 娥姐年輕時出去玩的照片。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;h4 id=&quot;注 84-96&quot;&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;注：84-96&lt;/code&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;84 噠叻：泰語「市場」的潮州話音譯，dag4 lag8&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;85 走仔：女兒，zao2 gian2&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;86 老大丈：老大姑的丈夫，lao6 dua7 dion6&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;87 截雅雅：切得乾淨好看，zoih8 ngia2 ngia2&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;88 野：厲害，ia2&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;89 四散：胡亂，si3 suan3&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;90 恁：你，你們，ning2&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;91 物：搞，弄，做，muêh8&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;92 攏總：都，long2 zong2&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;93 食：吃，ziah8&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;94 力攆：流氓，泰語นักเลง的音譯，lag8 lêng2&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;95 𨑨迌：玩耍，têg4 to5&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;96 別：認識，bag4&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;四-初到暹羅&quot;&gt;四，初到暹羅&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;仁伯對著一張黑白照片端詳了許久。幾位女人穿著白色短袖上衣和黑褲子，站在一塊剛立好、還未刻字的墓碑前。那是再孃的墳墓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「攏總是厝邊。」伊突然都想起來了，指著每個人呾：這個是我朋友個阿嫲；這個平樣[97]，厝邊，伊賣鴨粿條；這個從前我叫伊「戲嬸」，往後伊無做戲，來賣雞、鴨、豬；這個老姆[98]，好人，從前阮[99]內窮，無乜個食，伊在大溪賣鹹[100]，拿來給阮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊人都是再孃的鄰裏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「當地的人都説，阿公（再娘）是個老實人。」在我剛到那天，仁伯就用軟件告訴過我。伊補充呾，伊朋友的阿爸講，再娘心好、人好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相片是姑菁帶來的，老伯的女兒。在潮汕，我稱伊為「阿菁姑」。但到了泰國，我跟隨伊人多年來的用語習慣，把伊的名放在稱謂後，即姑菁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;姑菁在家找到一個大紅鐵盒子，裡面裝了許多從前拍的黑白照。來之前，伊在微信上告訴我，想送我一些老公[101]的相。「Bring him to his motherland.（帶他回他的母國）」姑菁𠁞呾潮州話。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;姑菁漂亮，我小時候就見過伊的照片。伊捧著一束鮮花，身穿黑色學士服，站在爸媽中間，笑得很燦爛。看得出來，伊的髮型是精心做的，兩小撮卷過的髮絲從雙側垂下。還有一張，伊穿淺色西裝，剪了幹練的短髮。照片裡，伊人總是被鮮花、樹木和鎏金建築包圍，讓那個不到十歲的我意外闖入一個華麗麗的世界，偷窺精緻成熟的大人，羨慕不屬於我的地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「你有乜個想知的，就問阮。」姑瑛呾。伊是姑菁的姊姊，年長伊六歲。姑瑛也在我從前見過的照片上，那是一場婚禮，伊嫁給一位泰國出生的潮州人。姑瑛會些潮州話，從前伊大家[102]在內惦呾，姑瑛也跟著呾，但如今也忘了許多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每當我提出一個問題，姑瑛和仁伯絞盡腦汁用潮州話回答我，再七嘴八舌説著我聽不懂的泰語，討論那真正的答案究竟是什麼。確定後，伊人再告訴我。要是無人知怎麼表達，就交給𠁞潮州話、但會些紅毛話的姑菁，或是谷歌翻譯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿伯阿姑們出生時，再娘已逝世，伊人所知所講，也是聽大人説來的，但如今幾位老人也已去世。很多往事如「唐山飢荒」、「沒吃的」、「艱苦」這樣，細碎籠統地概括過去。沒人知道伊人最初找落腳處和謀生計的細枝末節。僅有一些碎片的記憶，讓我粗略地知曉許久前發生過什麼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1946 年，在船上熬過將近一個月後，再娘和三個孥仔終於抵達曼谷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那大概是伊人第一次見到大海。伊人住在潮州內陸，那裡只有丘陵、河流和農田。但大海帶來的興奮感，或許很快會被暈船和飢餓打消。伊人喝水，喝到肚子腫脹，也餓到昏睡過去，不知日夜。後來到了曼谷，別人攏呾，得吸點煙，身體才能消腫。姑瑛還聽呾，船上有人餓死，被扔落海底。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;剛到曼谷時沒有厝，再娘四人住親戚家。姑菁補充，是 shelter。伊雙手比劃幾下，又指指玻璃門外，那塊突出來的、能避雨的地方。「唔是伊（親戚）個內，是伊個厝外邊出去。」姑瑛呾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再娘找到了新生計，伊挑著擔去賣鴨卵[103]。人人叫伊「賣卵伯、賣卵伯」。後來伊人離開親戚家，搬到河邊的木板厝。為了寄錢回唐山，伊人生活節儉，常常喝粥配瓜丁[104]。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「從前暹羅，愛做乜個，還有路。唐山看不到路了。」仁伯呾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/gtEhCiq.jpeg&quot; alt=&quot;image07&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 曼谷唐人街。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老伯剛來暹羅時只有八歲。唔知從何時開始，伊在街上賣霜糕[105]。沒讀書，被別人嘲笑是流氓。十四五歲，伊去印刷廠當員工，十九歲出來自己做印務。因為唔識字，只好請人先揀字模，再安排印刷。老伯的泰語是和朋友、鄰裏、親戚慢慢學來的，到老年，伊一開口就是個「泰國人」。阿公去泰國探親時，伊還在做這行當。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在泰國華裔作家牡丹的小説《南風吹夢》[106]裏，看到了那時曼谷蒸蒸日上的繁榮模樣。汽車、電影院、電話、電視機，面對異鄉五十年代的繁華面容，伊人會眼花瞭亂嗎？也許和書中男主一樣，伊人也相信勤勤懇懇、吃苦耐勞就能改變命運。書中男主這樣説道：「至今他們（泰人）不喜歡做生意，幹別的工作也是得過且過，夠吃夠用就歇手。不像我們中國人老想多攢點錢，所以做生意的大部分是我們中國人。」[107]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「唐人從前來，力落[108]。」仁伯也這樣呾，中國人惦惦做，𠁞累。「暹羅人和唐山人唔平樣，伊 lazy（懶）。」仁伯發出和書中男主相似的感慨，伊對從前的泰國人有著不勤勞、愛休息的評價。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「但現在，阿伯唔知吶。」伊憨笑著，補充一句，「中國人、番人，不一定。」伊呾，現在很多中國人有錢了，來泰國做事，做……做乜個吶？仁伯唔知潮州話怎麼講。伊的翻譯軟件告訴我：有些人從事不太合法的工作。伊指的是電信詐騙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「信一封，銀二元，叫𡚸[109]刻苦勿愁煩；仔兒著扶持，教伊勿賭錢，田園著力作，豬仔哩著飼，等到我賺有，緊緊回唐來團圓。」[110]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再娘伊人有過想家的時候嗎？伊人是否好奇家鄉的變化？伊人滿意異國的新生活嗎？阿公呾，1953 年左右，再娘曾有帶三個孥仔回潮州的打算，但最終沒能成行，聽聞是因中泰斷交。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;剛到泰國的生活並不安穩。1948 年鑾披汶政府再次上台後，繼續向華人施壓，包括將原本 20 銖的外僑隨身證例費，提高至 400 銖。1952 年，在政府商討增加例費的過程中，許多華人提出抗議。當年 6 月 13 日，超過一萬名窮苦華人聚集示威。此外，政府希望消除共產黨在泰國的影響，例如在 1952 年 11 月發起為期三個月的對左派人士的搜捕。而華人內部，也在支持祖國政黨的問題上產生巨大分裂，使得當地社會氣候動盪不安。[111]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1959 年 8 月的一天，再娘肚子痛，入醫院。一兩天，伊就過身了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿姑呾，可能是癌症，症狀很像，只是那時候沒有確診。不過阿公也聽來了不同版本。伊講，再娘在別人厝門外賣鴨蛋，後來厝地被政府拆掉，無處好去，氣到一病不起。伊忘了從何得知，也許是八十年代泰國一遠親返鄉時提起的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「這就真的，隔哩久，離哩遠，六十五年了。人哩攏死了，無人好來做證實。」我把另一版本告訴阿公時，伊這樣呾。恁許時去泰國，無問伊人？阿公是不愛刨根問底的，每每遇到我這樣「拷問」，伊就笑呾：我又唔是記者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿姑們也對唐山的往事感到好奇。姑瑛問我，俺[112]的鄉裏是揭陽？有老嫲（阿愛）的相無？伊幾歲過身？老嫲過身，阿公單一人？我呾是。伊人瞪大眼睛，嘴巴微張，大概是很少聽過阿公孤身一人生活的往事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/P1PitAu.jpeg&quot; alt=&quot;image08&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 位於曼谷市中心的潮州山莊，主體是幾片陵園，內裡包裹著咖啡館、健身區等社區活動場所，有許多人在墓園旁的林蔭路跑步。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;h4 id=&quot;注 97-113&quot;&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;注：97-113&lt;/code&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;97 平樣：一樣，bên5 ion7&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;98 老姆：年老的女性，也用來稱呼爺爺的嫂子&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;99 阮：我們，不包括聽話的對方，uang2&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;100 鹹：泛指菜餚，giam5&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;101 老公：潮州話中對曾祖父的叫法&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;102 大家：婆婆，dua7 gê1&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;103 鴨卵：鴨蛋，ah4 neng6&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;104 瓜丁：一種潮汕特產，由冬瓜和白糖製成&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;105 霜糕：雪糕冰棍，泰國潮汕人的講法&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;106 作者原名 Supa Sirisingh，筆名為牡丹，1969 年發表泰語小説《泰國來信》，在中國也被譯為《南風吹夢》。這是第一部描述窮苦華人到泰國尋求生計的泰語文學作品，以第一人稱寫信敍述的口吻，講述了普寧人曾璇有在 1945 年坐船來曼谷、在唐人街做幫工並娶妻生子的故事，其中有男主初到泰國時對當地社會和泰國人的許多批評和偏見，但他最終理解了兩地不同的思維方式和行為習慣。該作品獲得 1969 年東南亞公約組織優秀文學獎，也被泰國教育部選為中學生必讀書物。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;107 牡丹，1984。《南風吹夢》，中國友誼出版公司，頁 103。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;108 力落：勤快，lag8 loh8&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;109 𡚸：妻子，bhou2&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;110 丘玉麟選注，1958。《潮汕歌謠集》，廣東人民出版社，頁 17。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;111 施堅雅，2010。《泰國華人社會：歷史的分析》，許華等譯，廈門大學出版社，頁 328-331。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;112 俺：我們，包括聽話的對方，nang2&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;113 乜事：什麼事，mêh4 se7&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;五-破碎的記憶&quot;&gt;五，破碎的記憶&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;阿公剛過完八十三虛嵗生日，年老的跡象在加速。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夏天日頭長，五點半，天就微亮。阿公跨上腳車，踏到榕江邊，繞附近村落外圍慢悠悠轉上一圈，再返回鎮上。約十公里路，伊七點出頭到家。阿公的手臂變軟了，踏車時，肉耷拉著垂下來，像黏上去的，一晃一晃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一次晚飯後，伊穿背心出門散步，有相識的人呾伊瘦。阿公自知。後來再出門時，伊會在白背心外再套件短袖襯衫。「關你乜事[113]，管好你家己。」我告訴阿公，下次就這樣回話。阿公哈哈起來，穿好襯衫，又出門了。我知道，在這樣一個充滿人情世故的小鎮，不可能那樣當面回話。我都能想象，阿公撓撓白髮，佯裝不在意，心虛笑笑，然後走開。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿公縮個了也是真的，原本和一六四的阿嫲差不多，如今只剩一五八。伊對雨聲的感知力也在下降。近來雨水多，常在午後。飯桌旁的窗外沙沙的，伊唔知。等到幾分鐘後窗台板響起嗒嗒聲，伊篤定地像第一個發現新鮮事的人：「落雨了！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我十二嵗隨爸媽搬離潮汕以前，我們和阿公阿嫲住一起。家中包攬買菜、做飯、晾衣這些活的人，是阿公。教我數學題、聽我背課文、給試卷簽字的，大多時候也是阿公——因為伊好商量，偶爾背不出，只要多磨幾下，伊也願意先簽字，再叮囑我私下要背好，而我需要做的，只剩下祈禱第二天不要被老師抽到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿公脾氣好，性格温和，但在外仍然很少笑，一臉嚴肅，有時也固執。當老師後，學生也驚伊。阿公稱自己不言自威：沒有發火，從不打駡，學生上課就能安安靜靜的。有同事懲罰講話的學生蹲在講台邊聼，還有的老師怒拍桌子。「摔桌摔椅是不對的。」阿公慢悠悠地呾。從前讀師範，伊去實習，有學生課上説話，伊用手指輕敲桌子，課後被指導老師説，這是「變相體罰」，「違法教學規則」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想，阿公身上一定有阿愛的影子。或者説，和母親相依的經歷形塑了阿公的性格。那麼那些離去的家人呢，這麼多年過去，伊人給阿公留下了什麼？生命裡缺失父親和同胞兄姐的阿公，如何面對和消化這段過往？伊人還留存在阿公的回憶中嗎，伊想得起來嗎，還記得多少？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;時間張牙舞爪，大口吞噬著阿公的記憶。伊惦呾，伊唔記得孥仔的事了。但在一次又一次的試探和軟磨硬泡裡，伊童年記憶的閘口突然被剝開一條縫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿公記得，農曆正月裡，伊坐在父親肩上，全家人行到寨外的河畔田邊，看不遠處的一村子正舞火龍。這大概是他們分開前最後一個團聚的新春了。這片田地，在後來的八九十年代陸續起厝。阿公也在這買地造房，門口正對著那條河。如今，舞火龍仍是正月裡那寨子的習俗，只是高起的樓房忽起，擋住遠處的天空，密密麻麻，站在河畔再也看不到舞龍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夏日，再娘背伊去寨外，捉牡荊葉上的金龜。還有一個夜裡，伊肚子餓，家裡沒東西吃，再娘背伊去園裡摘番薯，帶轉內煮湯。天烏暗，伊坐在園頭，看伊阿爸在底下挖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一次大姐蹲在角落，生火煮飯，伊去拽她辮子。一次，伊去摘凳上莙薘菜的葉，被阿兄用手指敲頭。這樣僅存的往事大多沒頭沒尾，只是零星瞬間，是細碎得無法再掰開的光片。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這些記憶是在伊看到娥姐照片時迸濺出來。伊呾，伊認不出來十幾歲的娥姐，沒有那張臉的記憶，要是走在路上碰到，都唔知這是伊阿姐。阿公記得和父親、大姐、阿兄相處的那一兩件小事，但唯獨忘了對伊上好的二姐的童年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「無了。」阿公想不起來別的。要不是很多年後去泰國看到父親的遺像，阿爸的模樣也已模糊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/etuev0I.jpeg&quot; alt=&quot;image09&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 2024 年夏天，阿公帶我去他出生的村裡，找伊四歲前住的老厝。但時間太久遠，也建了很多新厝，伊記不清是哪間，最終沒找到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿公總是冷靜又收斂地講述往事，很少熱烈地表達，我不知阿公是否有意抑制對番邊的情緒。籠統來説，潮州人被抑制的情感，早就附著在對父母的稱呼上。有説法是，算命的説不能叫得太親。於是，老一輩的許多潮州人，不喊父母為「阿爸」「阿媽」，而是「阿伯」「阿姆」[114]，「阿叔」「阿嬸」[115]，這些屬於旁系親屬的叫法。阿公也是一樣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以肯定的是，父親的角色在阿公生活裡是淡漠的。再孃的出生年份，阿公唔知。我又問，老嫲是底一年出世。阿公回，伊相[116]羊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在這個盛行拜神和算命的地區，老輩潮州人習慣以生肖來替代歲數。提到某人，不問年份，而問生肖。有些愛買六合彩的人，若某日碰巧有稀客來家中，常常問，伊相乜個，於是，今晚就買伊的生肖，或對應的數字；有人還研究黑白小報上神神秘秘的圖案，試圖參透玄機。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿嫲對阿公唔知父親的歲數感到意外，「你呾唔知阿伯（再娘）幾歲？」「我怎知？」「伊相乜個，你唔知啊？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再孃的生肖？阿公確實也唔知。伊只記得阿愛講過，自己 18 虛歲結婚，35 歲生伊，再娘 24 虛歲結婚。阿愛屬羊的話，是 1907 年，那再娘大概生於 1901 年，59 虛歲過身。但在泰國，我無法找到對證。阿姑們算了好久後告訴我，再娘是 62 虛歲去世的。這樣來算，伊是 1898 年生人。不過差別不大，我想大抵在這個範圍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/bCMUddO.jpeg&quot; alt=&quot;image10&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 曼谷唐人街。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿公端詳著手機裡父親和阿兄阿姐的合影，許久後吟吟地笑出聲來。「我姆（阿愛）以前嫌我伯（再娘），小規眉小規眉（音），兩個齒哩像杜猴牙。伊呾兩個門齒小小仔個，看都惱。」阿公的眼睛笑成月牙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「小規眉是乜個？」我不懂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「像八字眉那樣，不濃。」阿公呾，伊阿爸𠁞八字眉哩，「我伯的眉挺濃哩。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「初三月上月絲絲，絲絲月娘在天邊；天邊絲絲月愛落，想起郎君過番時。」[117]歌謠裡的留守婦女常是這樣斷腸人的形象，伊人思念丈夫，盼著團圓。但阿愛口中講述的那個在遠方的男人，並不那麼正面，還帶著些「嫌棄」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;做事健忘，阿愛這樣講再娘。在園裡勞作，做完總是落下工具，沒帶回家。做人太容易，非常馬虎，阿愛還這樣呾。厝邊一間菜鋪，鋪主常和再娘拿菜。有次生意太好，葱不夠銷，就和再娘多要。再娘讓伊自己去園裡拔，拔多少，再把錢算來就好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可是，老實、相信人，不是很好嗎？在潮汕，太老實也的確會遭人嘴嫌，老實等於沒本事，俗話講「老實無當用」。但當那話出自阿愛之口，是一種有意的含蓄嗎？是伊為了掩蓋真實情緒而説出的反話嗎？再孃的眉毛挺濃的，伊為什麼説不濃呢？我不得而知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我放下手機短暫離開的間隙，阿公又端詳起伊阿爸的相片。後來我在錄音裡聽見伊和阿嫲感嘆：「我伯個耳長死[118]哩，做呢那短命，五十多歲……」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我常常在想，如果阿公和老嫲那時也能去泰國就好了。伊人或許就不用那樣孤苦伶仃，阿公也有阿姐阿兄作伴，也許還會和娥姐一樣，愛笑愛呾話。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「你有想過，你也在暹羅就好了嗎？」幾近八十年後，我問阿公。他的眼神一直向著門口的大馬路，像在沉思，也許是迴避。「無。」「一次也無？」「無。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我對泰國也沒那麼有興趣。」伊惦惦這樣呾，「也唔知那邊好孬，唔曉，孥仔曉得什麼？」或是「呆呆的，只理讀書。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿公習慣避開當下。兒時什麼也不懂的小孩被領出來，鋒利地阻斷我繼續問下去的話口。我很難揣摩阿公的內心，關於伊對父親的情感，對未能抵達的遠方的情緒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「有底人[119]比伊還辛苦？」阿嫲有次搖搖頭，伊清楚阿公的性子，很少主動開口講自己的往事，「伊唔講給別人知的，乜事家己掩緊。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「人人都艱苦。」阿公不喜談苦難。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「現在的孥仔就𠁞哩。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「大氣候哩。解放前的孥仔，誰𠁞艱苦？」阿公呾，「𠁞艱苦的少吶，𠁞艱苦的到土改又變成地主仔了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/tgShA4K.jpeg&quot; alt=&quot;image11&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 「噠叻仔」是曼谷一個重要的華人社區，這裡在拉瑪一世時被叫做「鐵鍋產村」，後來被稱為「華人煉鐵廠」。因為鐵匠、鍛造工人等華裔匠人的聚集，這裡也是船舶維修中心，至今這裡沿街仍有多個維修店家。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;h4 id=&quot;注 113-119&quot;&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;注：113-119&lt;/code&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;113 乜事：什麼事，mêh4 se7&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;114 阿伯阿姆：父親的哥哥，及其妻子，a1 bêh4，a1 m2&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;115 阿叔阿嬸：父親的弟弟，及其妻子，a1 zêg4，a1 sim2&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;116 相：屬相，sion3&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;117 林朝虹，林倫倫編著，2012。《全本潮汕方言歌謠評注》，花城出版社，頁 221。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;118 死：表達強烈程度&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;119 底人：誰，di7 nang5&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;六-沉浮&quot;&gt;六，沉浮&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;我的祖輩們的一生，不同於那些為人稱道的傳奇故事，從過番苦力到東南亞富商。伊人是下南洋的洶湧潮水中隱秘的存在，沒有波瀾壯闊的偉績。命運也似有意捉弄人一般，不時侵蝕伊人決心重建、用心維繫的生活。但伊人都在能改變自己命運的窗口，即時做出了往前的選擇，也許結果不一定如意，也許沒有得到眷顧，但伊人都沒有放棄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再娘去世的第二年，老伯和老大姑相繼結婚。老伯仍住在那間老厝，老大姑和丈夫搬到隔壁。伊人的細叔[120]，主持了老伯的婚禮，還寫信回潮州鄉裏，告知阿愛和阿公這一喜訊。老伯娶的𡚸，是在暹羅出生的潮州人，父母早年移民來此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老大姑的丈夫也是潮州人，年紀更長，大了老大姑 12 歲。1940 年前後，伊離開澄海縣[121]，留下妻子和剛出生兩三個月的兒子，乘船來暹羅。那時伊二十歲出頭，在碼頭當搬運工，存錢匯款回家。二十年後，1960 年，故鄉是回不去的地方，伊在曼谷與老大姑再成家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老大姑婚前也賣菜，品種特意與娥姐不同。生孥仔後，伊在家照料，十二年生了六個。待小孩都長大，伊被娥姐慫恿，又去賣菜，直到 50 多歲。從仁伯記事起，老大丈是街邊推車的小販，賣過水果、豆爽、豆花、油炸粿、豆漿，換了好幾樣，到 70 歲才歇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今仁伯住在曼谷西北部的暖武裏府，一處安靜的居民區，獨棟兩層宅院。伊人搬來兩年多了。屋前屋後的泥地裡，伊一一介紹過去：芒果、冬瓜、香蕉、酸柑、打拋葉，還有一些我聽不懂的泰語詞。我問伊，為什麼要買這裡。「我想要一間有地方可以種樹的房子。」伊用翻譯告訴我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仁伯的童年在木板厝度過。屋後是蜿蜒的昭披耶河，蚊子多，從木縫潛入，夜裡睡覺，手伸在被外，一巴掌能打十隻。伊十多歲時，那片的租客被趕走，地皮要被用來建大樓，做「客棧」。老大姑和丈夫去找新厝，孥仔要讀書，孬搬遠，找來找去，尋到附近「越」[122]的一處房產，簽下長期租約。「阿伯內小小，俺孥仔愛吃哩無，艱苦。看人吃乜個，好好。」仁伯呾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊人有過很窘迫的時候。從前仁伯在私人書齋讀書，一學期 100 銖。到開學了，伊還在未繳學費的名單上，被老師點名。伊三弟在那讀了兩年，沒錢交學費，只好轉去免費的寺廟學校。一次有人來家裡收水費，平常每月都是十幾、二十塊，那次不知為何來收一百二銖，拿不出來，老大姑才去借錢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生活貧瘠，家裡的菜總做得很鹹，這樣飯就吃得多。仁伯身體前兩年查出了疾病。伊呾，是因為從前鹹的、甜的吃太多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;儘管拮据，但乜個好做，乜個孬做，伊人很清楚。老大姑、老大丈經常教孥仔，入別人內，腳手要好好，伊人的錢，勿拿。仁伯兒時的一個唐人朋友，家在賣報紙。伊常去那看報，順便相護看店，有賣出的，伊就把錢放回錢櫃裡。朋友的媽媽在屋裡看著，有次抓到另一個孥仔，收了錢就往自己褲兜塞。「做人，腳手孬四散來。伊嬡[123]和我呾吶，這個物[124]腳手孬。」仁伯呾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有些東西是跨越時空連結在一起的。後來我問過阿公，阿愛有教伊乜個無。阿公的答案出奇地一致：手腳要乾淨，去別人家不能隨便碰。我想，老大姑從前在家時，阿愛大概也是這樣教伊的，後來伊再教阿伯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從前的曼谷，仁伯記得有很多公園和樹木，公路沒現在這麼多。父母沒時間看管，伊和朋友跑出去玩，路上車多，被老伯看到：嗷，你來這做乜事，轉內轉內！阿伯呾，我來朋友內。老伯問，你來我內夗，愛嫑？去去去，伊坐上老伯的摩托就走。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊也常帶著三弟到處走[125]，伊人愛去撿塗下的煙草紙頭玩。有時也揀人家焊掉的廢鐵去賣，一小袋能賣兩三銖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仁伯從小就開始找錢。十一二歲，伊放學去噠叻幫菜攤主推菜。一日做半鐘頭、一鐘頭，5 銖，一週就能入 35 銖。早些時候，伊從厝邊買來自家做的霜糕，到噠叻賣，邊走邊喊：「霜糕來了，霜糕！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;八九歲時，仁伯和朋友去大溪邊。運貨的輪船來了，工人把車上大包白糖[126]搬落船。地上漏了不少糖顆粒，伊人拿袋一點一點裝起來。撿一公斤就能賣兩株。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爸媽唔知仁伯去撿白糖。那危險，不讓伊去。有次厝邊個人撞見伊在河邊，和老大丈呾，你個仔在大溪。老大丈拿起木槌，帶五仔到河邊尋伊。遠遠的，仁伯和三弟看見伊人來，急忙躲起來。老大丈這邊瞧瞧，那邊望望，沒找著人，只好轉內。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;撿上多的一次，仁伯和朋友兩人集了 35 公斤，賣 70 銖，兩人平分。那年伊九歲，拿到錢就帶三弟四弟去吃豬腳飯，一碗兩銖。豬腳飯平時在家吃不到，只好自己賺錢買。做完白糖買賣，有錢了，闊氣，仁伯和弟弟呾：愛吃兩碗也好，兩碗才四銖。又和老闆呾：一碗三銖的豬腳飯，卵，落㩼[127]㩼，乜個攏落㩼㩼。「兩銖唔飽，食三銖。」仁伯惦笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仁伯愛開玩笑，惦惦樂呵呵。伊加我臉書帳號，通過後，頁面提示伊：我們已成好友。伊眼睛笑得眯成一條，轉頭對我呾：俺是朋友了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊也誇張地捧我，呾我很厲害，能自己從暖武裏坐地鐵去曼谷，而伊這麼多年都沒有在泰國坐過，「強吶，強，坐火車強！」「單人去𨑨迌，上強！阿伯單人唔敢去哩。」伊再講起我頭次來曼谷的事，又是：「七年前你行來，強吶。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仁伯有一種與生俱來的幽默和喜感。後來當我見到伊的兄弟，我的另外幾位伯伯，我發現，那並非仁伯獨有。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四伯，仁伯的四弟，呾話時惦笑，伊𠁞呾潮州話，understand（理解）和 okay 像是伊緩和氣氛的口頭禪。伊用破碎的英文詞告訴我，伊工作很簡單，okay？伊大笑。呾，伊老了，認知也老舊了，understand？又大笑。四姆在一旁搖頭：「confuse, what he says.（迷惑，他在講什麼？）」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有時四伯被我問題難倒，陷入思考，嘴巴癟著，像唐老鴨。伊呾，攏唔記得了。但當我問伊，父母以前在做什麼工作時，伊興致大開，要在草紙上寫答案：「easy question, paper paper.（簡單的問題，紙紙）」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/64hHxN1.jpeg&quot; alt=&quot;image12&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 四伯認真寫下的答案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每每回憶起從前的事，仁伯滔滔不絕地講，輕易止不了話閘。儘管潮州話變得生疏，伊還是愛呾，一點點找回從前的語感和記憶。有時要想好一會，咿咿呀呀，那個詞才終於蹦出來。伊講到自己已經退休，不知如何表達，就用「畢業」代替。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有時伊也沒聽懂我在問什麼。我問伊，老二姑賣菜之前在做乜個。伊愣了一下，耳朵湊過來，微瞇眼睛：乜個吶？乜個吶，乜個吶，仁伯每次聽不懂的時候都這樣説。我換了個問法：老二姑未賣菜的時候，在做乜個？伊理解了，呾：老大姑講過，老二姑相護阿老公賣卵，往後去賣菜，十幾歲才，在暹羅沒讀過書。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從前幾位老人還在時，伊人惦呾潮州話，「老二姑呾唐話，太深，我唔知，伊就呾番話。」伊又笑起來，「（現在）普通[128]我無呾唐話。你來，我呾㩼吶。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今仁伯的生活作息很健康，唔食太甜、太鹹、太涼的。伊每天五六點醒來，下樓看電視，喝一杯泡酸柑的蜂蜜熱水。阿姆傍晚去跳健身舞，伊就在邊頭行，每週還踢兩次足球。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上六十歲以後，仁伯每月領政府發的 600 泰銖（約 120 人民幣）養老金。「六百，好㩼啊」，阿伯搖頭苦笑，「吃一頓都不夠。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比之下，伊覺得公務員的工作很好，退休以後工資還能照樣領，家人的教育醫療幾乎都免。不過，公務員工資也低[129]。伊告訴我，我的一個公務員堂嫂，已經工作八九年了，目前工資只有兩萬多泰銖（不到五千人民幣）。儘管如此，伊還是感慨公務員年老後的福利好，遺憾年輕時不知這些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從前伊剛畢業，沒想過要去政府。一提政府，伊人就只想到警察，家裡也不知政府還有其他工作可選。「唐人做波立[130]，嫑，無人愛，唐人嫑。驚[131]去抓賊，賊有槍，艱苦。」仁伯呾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我問伊，從前唐人愛做乜個。「銀行和賣貨兩樣。」泰國的職業分化在 19 到 20 世紀就已形成了這樣的趨勢：泰人更青睞農業、政府和個體經營，而華人則偏愛商業、工業、金融業、礦業等工作。[132]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初中之後，仁伯去商業學院再讀三年。80 年代初，伊畢業後在黌利銀行[133]工作半年，而後轉去私企做銷售，收入更高。工資最先三千，退休前，已經漲到六萬。幾個孥仔工作後，老大姑家慢慢好起來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仁伯的幾兄弟都去做了銀行和銷售。六人中，五人待過銀行。有人提前轉行，有人則在 1997 年亞洲金融風暴時被迫離開。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大伯從商業學院畢業後，進了泰國匯商銀行。1997 年，伊拿著銀行 90 萬的補償費離開，在曼谷鄰府買了套房，又做了幾年律師，從事銀行領域的法律服務。後來幫妻子在噠叻賣飲料，二十年，直到今日。這次在噠叻見到伊時，我有些認不出來。七年前，伊頭髮還是烏黑，如今幾近全白，面容也顯出疲態。大伯今年六十多了，最近伊打算休息不做：夠了，無力了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三伯和四伯是大學生。三伯離開銀行後也做了律師。四伯則是阿公口中「拿過兩個文憑」的人，本科後又讀了兩年碩士。伊在銀行待得不久，轉行做程序員。十年前離職，出來做小生意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「從前唐山艱苦，暹羅好。現在唐山好，暹羅孬。」仁伯惦惦把兩地作比較，感嘆泰國的經濟下行：輸唐山，輸輸輸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「現在用錢，唔敢四散。」伊買車，用的是存款；買房，是和家人好友借的。伊唔敢和銀行借錢，覺得利息太多。「銀行的錢，阿伯上驚。」伊呾，後生仔[134]唔平樣，後生唔驚貸款——堂兄前兩年結婚，想買新厝，向銀行全額貸款了三百多萬泰銖，往後三十年還清，每月還一萬多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仁伯做事穩，花錢謹慎，但也善良。兒時的一個唐人朋友，嗜賭，花光家底，如今過得辛苦。伊久久打電話來，呾無錢，仁伯會拿些錢給伊。從前仁伯有工資，久久給伊一千，往後歇了，自己收入也斷，就給伊三百、五百。仁伯念舊情，朋友兒時家富，有什麼好吃的，都拿來和伊分享，好看的衫褲，也讓仁伯拿去，免用還。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年輕時，仁伯也賭過，輸了幾萬泰銖。伊回去和妻子説，你愛買乜個，去買吧，「從前阿姆去買乜個，阿伯惦呾，嫑嫑嫑。」從那時起，伊唔敢再去碰運氣。「歇了，驚，錢難賺。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前幾年，仁伯來過一趟唐山，去看伊同父異母的阿兄，也看了我的阿公阿嫲。伊被阿兄家裡人問到，如今在暹羅的生活還好嗎。伊呾，俺愛食乜個，有好食，「俺𠁞富，但俺差不多吶。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/su8i2n6.jpeg&quot; alt=&quot;image13&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 曼谷市中心的潮州山莊內的亭子。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;h4 id=&quot;注 120-134&quot;&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;注：120-134&lt;/code&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;120 細叔：幺叔，即爸爸的弟弟，soi3 zêg4&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;121 澄海縣：今屬於汕頭市&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;122 越：寺廟，泰語วัด的音譯，羅馬音 wat&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;123 嬡：母親，ai5&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;124 個物：指人，gai5 muêh8&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;125 走：跑，zao2&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;126 泰國是重要的食糖出口國&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;127 㩼：多，zoi7&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;128 普通：仁伯習慣以此開頭，表示「一般」&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;129 去年 9 月，泰國國家發展管理研究生院（Nida Poll）發布了公務員薪資的民意調查結果，1310 個樣本中，44.81% 表示自己工資不夠花且沒有積蓄，26.87% 工資足夠消費但沒有積蓄。在微薄的公務員工資之外，高達 77.1% 的人有其他來源的合法額外收入。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;130 波立：警察，英文 police 的音譯，bo1 lib8&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;131 驚：害怕，gian1&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;132 施堅雅，2010。《泰國華人社會：歷史的分析》，許華等譯，廈門大學出版社，頁 98。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;133 黌利銀行：泰國潮汕富商後代創辦的銀行&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;134 後生仔：年輕人，hao6 sên1 gian2&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;七-遠方的來客&quot;&gt;七，遠方的來客&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;小時候，每逢大年初一，我總能聽到阿公接電話。伊人説，是番邊打來的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;70 年代後，與遠方的聯繫一點點重新建立起來。娥姐偶爾會寄僑批來。遙遠的家人，彼此知之甚少，各自也有了新的家庭。每一次書信成了瞭解對方現狀的寶貴機會。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;紙信薄薄的，桃紅色，寫著潦草的繁體字，是娥姐託人代寫的。但大多丟失了。僅存的一張是 1975 年 1 月寄來的，附了 15 元港幣。娥姐問阿公：「未知你之長兒現年有幾歲？現年有兒女若干？」再後來，有相識的人回來或過去探親，阿公便託他們帶些家鄉特產過去，給阿姐阿兄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊人一次也沒有回來唐山。阿公和伊人提過幾次，回來看看。但伊人都沒有來，呾，腿腳不太好。阿伯阿姑一語中的，老姑老伯「無錢」「仔在讀書，用錢㩼」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿公家三樓有本老相冊，我常常翻看裡面的人。照片是阿公阿嫲 1999 年第一次去泰國時拍的。儘管未謀面，我早從大人口中知道，這是阿公的二姐，這是伊大姐和阿兄，那是他們的孥仔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那年準備去泰國前，阿公第一次給大姐家打了電話。大姐講完，二姐來接，兩個人輪流聽。最後那邊説，好了，勿打太久，電話很貴。呾來呾去，半小時，阿公花了一百多塊話費。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿公不記得那通電話講了什麼，但仁伯記得。伊講起好幾遍，模仿雙方的語氣。啊，阿弟你愛來暹羅喔。嗯嗯我愛來暹羅。嗯嗯你愛幾號來，來內若㩼[135]日，好夗好夗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抵達泰國的那天，娥姐、老伯和阿姑來接機了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;車上，老伯總在訴苦。講，從前坐船去暹羅，餓肚子，生病，一路上好艱苦。呾，阿弟你就好啊，你有讀書；阿伯（再娘）從前去給你算命，你的八字就好啊。但娥姐沒説這些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那晚到了老伯家，老姆也沒出來露面。那一天阿公似乎不那麼愉快。伊知，兄嫂對唐山來的親戚，印象不太好——窮地方來的人，幾十年沒見面，即使是同胞兄弟，怕是要來討物件[136]的。我能感同身受阿公剛落地後的失落，也能理解老伯的擔憂和戒備。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「唐山」，一個遙遠的故鄉，無需反哺，便能源源不斷地接受來著更富饒海域的恩惠和贈予。人們總想象著下南洋的人衣錦還鄉；被貧困淹沒的鄉里人，則等待著、豔羨著那歸鄉者的美妙綢緞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十幾二十年前，仁伯常常問老大姑：你愛去唐山乜？老大姑惦呾：我嫑我嫑，你嫑呾，我內在這，等下去，無好食。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;90 年代，老大丈回澄海探親，母親、原妻都還在。伊孫年紀小，呾愛看電視，但家裡沒有。老大丈的仔呾，老大丈無錢買。被一同返鄉的幾人聽到，便決定一齊湊錢，來給伊阿孫買電視。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老大丈在唐山的仔，00 年左右來暹羅時，也沒什麼錢。老大丈想拿錢給伊，便和幾個仔呾，若㩼錢都好，一起湊給伊。仁伯雖然錢沒太多，還是拿出三四千泰銖。最後老大丈一共給了唐山的仔一萬多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但阿公不是來討物件的。1999 年，阿公 57 歲，自從五十三年前分離以後，伊再也沒有見過阿姐阿兄。那時阿公聽聞二姐火燒厝，又記念伊的好，攢有兩個錢，剛好還有朋友要去泰國探親，阿公阿嫲決定一起去看看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從前泰國的木屋不時發生火災，一燒便是一整排。娥姐因為厝邊著火，自家也遭了殃。仁伯呾，燒過兩次，一次是 1984 年，還有 1998 年。娥姐家燒得厲害，燒完了，家裡九成的物件都成灰燼。幾乎什麼都沒了，娥姐損失很大，仁伯給伊買了台冰箱。後來娥姐僱人來重修，那人沒做完，捲了錢就跑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿公阿嫲帶了三個翡翠手鐲，送給伊大姐、二姐和阿嫂。給來見面的每個孥仔，還有那時未嫁的姑菁，一人一百港紙，説是留作紀念。又以修補火燒厝之名，額外給了娥姐一筆錢。老大姑也收下一些，老伯則不好意思收。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老大丈直説：別人來到這，只愛物件，你們來到哩，惦分給人。老伯也對老姆呾：你看我阿弟喏，來到，惦惦分人錢，恁的來，只愛拿我的錢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「去這次，才改變伊（老伯）的觀點。」阿公嘆了口氣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;見到細弟人況好，一切都好，娥姐很歡喜。伊一直掛心著遠方的阿弟，分開時那麼小，也唔知長大會怎麼樣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿公阿嫲在老大姑家住了一晚。伊內人㩼，攏總夗在地板，布簾隔成一格一格。天氣悶熱，只有一條風扇吹。老大姑的厝邊見到阿公，攏呾，伊長得像再娘。其他時間，阿公阿嫲住老伯家，寬敞些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊人一起去了許多地方玩。老伯兩老和娥姐，陪伊人去了佛寺和海灘。不太會潮州話的四伯，特意買了本字典帶身上，陪伊人去皇家田廣場。在外地工作的仁伯回家後，帶幾個老人去吃了火鍋。「阿公阿嬤來，阿伯三十多歲，還後生。」仁伯的嘴裂得彎彎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在那些有著高聳塔尖和流金溢彩的建築前，伊人齊齊拍了許多相片，帶回唐山。老伯還帶阿公去見了伊人的堂姐——早早到暹羅、未曾謀面的姑姑的女兒。原本還想再去拜訪再孃的兄弟兩家，大伯姿娘和細叔的後代，但老伯和伊人也很久沒聯繫，最後沒找到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/z2N84QU.jpeg&quot; alt=&quot;image14&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 中元節那天，阿嫲在獻銀紙。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;h4 id=&quot;注 135-136&quot;&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;注：135-136&lt;/code&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;135 若㩼：多少，rioh8 zoi7&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;136 物件：東西，muêh8 gian6&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;八-身分&quot;&gt;八，身分&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;許多年裡，我們在兩地各自過著自己的生活。大多時候，互不打擾；但只要一見面，又是熱情招待。可以説，我們是語言不太通、遙遠卻有血緣維繫的客人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但我仍然感到有些遺憾。我在一個潮汕小鎮長大，那裡家族親戚熟絡，來往又密切。就像仁伯常常去娥姐家吃飯、去老伯家過夜一樣，我也有過那樣的童年。伊人是阿公最親的家人，我們原本或許會更加親密。但在那漫長幾十年裡，感情難免生疏淡化，靠書信也無法維繫和彌補。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仁伯家留有一些唐人印記。餐桌旁角落供奉著地主爺。每逢春節，伊人全家、幾兄弟會穿寫著「新年快樂」的紅色上衣合影，發在微信羣裡。仁伯的妻子是番人，伊也喜歡穿紅色旗袍。在稱呼上，伊人之間仍是用潮州話，阿姨阿丈，阿舅阿妗，阿兄阿嫂。四伯來仁伯家那天，我聽到伊喊了「二嫂」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但伊人也有許多對我來説陌生的習慣和文化。譬如，佛教信仰浸入伊人的生活，仁伯和妻子經常去做功德，為和尚佈施。伊人習慣用泰國佛曆，每當我問起年份，都需要在佛歷上減掉 543，才變成我熟知的紀年法。還有，伊人早晚各洗一次澡；家裡不用筷子，只有叉和湯匙；早餐吃炒飯，粥裡加辣椒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不禁想，相比於其他東南亞國家的華人，為什麼泰國華人融入得如此快？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在下南洋致富的華僑代表中有這樣一個有趣的故事：1810 年，福建漳州人許泗漳到檳榔嶼（今馬來西亞檳城）當苦力，後在多地貿易，娶暹羅女子，還承包暹羅拉廊地區的錫礦税務，開發錫礦。而後，他被暹羅王室委任官職，並授予官僚爵位。他的家族還被賜泰姓「那·拉廊」。他那些留在泰國的孫輩，都成了泰人，但那些回到馬來西亞的，還是華人。[137]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;百來年前的曼谷王朝[138]早期，上層富裕的華人與王室有著緊密的關係，他們從跨國貿易中致富，或擁有税務承包權，或進入官僚機構，被授予貴族爵位，或與王室通婚[139]。那些為暹羅精英效力的包税商，大多是潮州人。[140]這些上層華人被暹羅精英階層接納，完美融入當地的政治體制。而在暹羅的普通華人勞工，通常也與當地女子結婚，即便有人在中國已有妻子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於華人的身分選擇，那時暹羅官方持開放態度。他們被默許保持自己的文化，也可以自由接受當地文化。[141]混血後裔可以選擇做華人或泰人：華人需要繳人頭税（要在手腕繫繩和蓋章做標記），但可免服役。[142]據學者總結，1910 年之前，華人父親和泰人母親的混血兒，更多認為自己是華人；而中泰混血父親，無論母親是泰人或混血，其後代通常自認是泰人[143]——也就是説，到了第三代華人移民，他們在身分和文化認同上基本已是暹羅人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;儘管有不少華人已被逐漸同化，但二十世紀上半葉，隨著在歐洲受教育的暹羅精英對民族主義的接納，中國漢民族主義和共產主義的傳播，以及西方反華態度等因素影響，暹羅政府開始實行泰民族主義政策[144]，通過外力加速華人同化。例如 1913 年修改的國籍法，在暹羅出生的華人都為暹羅人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過隨著一戰後華人更大規模地進入暹羅，且全家同行增多，華人婦女和兒童的數量也大大提高。在暹羅出生的二代華人與本地女性通婚的數量隨之減少，同化速度有過減緩。由此，1930 年代以後，暹羅上層精英在華語教育、華文報刊、華人經商等方面施以更高壓的管控。在多次新修改的移民條例中，共產主義者、貧困者和婦女都被限制入境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1965 年泰國國家安全委員會的一份秘密文件，闡述了同化華人的目標和措施[145]。該文件指出，不應以極端民族主義的措施，而應温和地讓華人歸化為忠誠的泰國公民，鼓勵通婚、用泰文名字、為入籍者提供平等權利、開辦更多泰語學校等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這些温和的政策具體地影響了阿公的親人們。如今泰國社會階層幾乎不再有華人和泰人的明確分界線。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;僅僅第二代移民，除了仁伯，其他阿伯阿姑們幾乎𠁞呾父母的語言。伊人也不再像父母輩那樣找唐人成家——只有姑瑛和華人移民後代結婚。到了第三代，更不用説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/IJBCnOS.jpeg&quot; alt=&quot;image15&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 曼谷唐人街的乾貨店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我好奇伊人如何看待自己的身分和華人血統。仁伯的細弟告訴我，伊兒時對中國並不感興趣，不瞭解那個地方，只是聽爸媽講過，那裡很窮。父母的故鄉，只是一個遙遠的意象。伊從小就不太會潮州話，在學校只説泰語，朋友也都是泰國人。回到家，伊兩種語言混著説，常被老大丈罵：四散呾！老大丈只懂一些泰語，老大姑也不多。於是伊和爸媽説話時，仁伯要做伊人的翻譯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊人如水般融入泰國社會，成為完完全全的泰國人。仁伯家樓梯的牆壁上，掛著前國王拉瑪九世普密蓬和愛犬通丹的合影，另一張是其妻子詩麗吉王后的照片。和四伯見面那天，伊拿了幾件黃色襯衫送給仁伯一家和我，胸口處印著王室標誌。黃色是國王的代表色，那個月是現任國王的生辰月。伊呾，我出去玩的時候可以穿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿伯阿姑都有中文名，但只在家裡用。在外上學工作，伊人自出生就用泰名。仁伯曾經的姓氏是「姓陳」[146]——其實老大丈姓林，但下船時身分證被拿錯，落地暹羅，伊變成一個姓陳的人。自那以後，「姓陳」就一直跟在伊和伊仔的身分證上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三十多歲時，仁伯決定改成泰姓。伊呾，唐人在暹羅，上切要的就是換姓氏——別人只要看到你的姓，「啊，這是番人，唔是外國人。番人要做乜個，比較易。」伊六兄弟中，三人都換成了泰姓。從 1982 年到 1990 年左右，泰國政府每年收到約一萬宗更換姓氏的申請書，其中九成為華人；此外每年約有一千多名華僑歸化為泰籍[147]。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仁伯選了三個備用的姓，到區政府辦公室辦手續。去了三四次，辦事員以各種理由拒絕辦理。最後一次，仁伯拿了兩百塊，塞給對方。辦事員的五官擠成一團，發出「吼」的一聲長籲，看似為難，又認真端詳起姓氏來，呾：我看這個和別人一樣[148]，不行……這個，這個好！「普通一個拜[149]兩個拜就得了，這差不多一個月有。往後拿錢給伊，伊呾好好好，（姓）找對了找對了。」仁伯搖搖頭，不給錢，就不給辦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四十多年前，娥姐入泰籍，也換了姓。但老伯、老大姑和老大丈都無換，伊人一直以外國人的身分住在泰國。阿公問過老伯這事，伊呾：我唐人，入泰籍乜事？但非泰籍的確有些不便。老伯唔是泰國人，只好用姑姑的名義去買地造房。年老六十以後，伊也沒有政府發放的養老金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;還在賣菜時，娥姐的生活還過得去。上了六十，伊沒去賣菜，只領政府錢。仁伯每月會再給伊些，起初五百七百，往後一千。「我的心會知。大了，會知乜個好，乜個孬。」伊呾，不是爸媽教伊這樣做的。「唐人和番人唔平樣，番人伊唔知乜個……也不一定吶，percent 比較㩼。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;娥姐去世的原因，阿公唔是很清楚。仁伯幾年前和阿公呾過，但伊的潮州話表達，阿公沒聽明白。仁伯用翻譯軟件告訴我，是胃穿孔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這次來泰國前，家人讓我捎了乾香菇、羊肚菌、山楂乾和老香櫞帶去。阿公呾，那邊的人喜歡這些，從前番客回來，都愛帶這些走。到仁伯家那天，伊看到香菇，呾：老二姑合[150]這物，伊惦惦叫我去 China Town 買來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仁伯在外地工作，娥姐月月打去找伊。想吃什麼中國貨，或是需要買祭祖祭神的貢品，伊都讓仁伯去買。「伊愛食乜個，俺去買比較好的給伊。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;娥姐話㩼，半點鐘都𠁞掛電話。伊惦問仁伯，你轉來[151]未，轉來未？阿伯呾，我下個拜轉來。你去耀華力[152]買白果、紅棗給阿姨吶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Bzm5aC5.jpeg&quot; alt=&quot;image16&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 三十多年前的清明，老大姑、老二姑正在祭拜伊人的父親。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;h4 id=&quot;注 137-152&quot;&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;注：137-152&lt;/code&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;137 施堅雅，2010。《泰國華人社會：歷史的分析》，許華等譯，廈門大學出版社，頁 161-162。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;138 也稱卻克里王朝，從 1782 年推翻鄭昭王並延續至今的泰國王室。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;139 Thak Chaloemtiarana (2014). Are We Them? Textual and Literary Representations of the Chinese in Twentieth-Century Thailand. Southeast Asian Studies, Vol. 3, No. 3, pp. 473--526.&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;140、142、143、144 施堅雅，2010。《泰國華人社會：歷史的分析》，許華等譯，廈門大學出版社，頁 145。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;141 孔飛力，2016。《他者中的華人：中國近現代移民史》，李明歡譯，江蘇人民出版社，頁 76。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;145 Thak Chaloemtiarana (2014). Are We Them? Textual and Literary Representations of the Chinese in Twentieth-Century Thailand. Southeast Asian Studies, Vol. 3, No. 3, pp. 473--526.&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;146 姓陳：泰語แซ่ตั้ง，是潮州音的直譯，sên3 dang5&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;147 張映秋，1991。&amp;lt;移居泰國的普寧人及其同鄉會概述&amp;gt;，《普寧文史》第六輯，頁 2。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;148 泰國規定，有血緣關係的人才可以用同一個姓氏。&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;149 拜：禮拜，星期&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;150 合：喜歡，hah8&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;151 轉來：回來，deng2 lai5(7)&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;152 耀華力：曼谷唐人街&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;九-再見&quot;&gt;九，再見&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;我來到暹羅，再見伊人踏足過的地方。得以重新認識遙遠的伊人的故事，我從心底裡為伊人高興。伊人是好人，普通、老實、認真生活的好人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二十年前老大丈去世以後，老大姑的精神和身體每況愈下，得了阿爾茲海默症。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高興的時候，伊愛呾從前——呾從前，伊知；呾現在，伊惦呾伊「唔知」。老大姑呾，從前去底塊，別人打我阿妹，我去打伊。仁伯問伊，關於伊阿弟的事。老大姑呾，從前有叫某人去唐山找伊，難找，沒遇到。老大姑還記得，阿公很久以前來過泰國，二十年了。仁伯問伊，你愛去唐山，愛嫑？伊呾，嫑嫑，無好食。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只有心情好的時候，伊會應別人。不高興的時候，伊就不耐煩，什麼都是：嫑呾嫑呾，唔知唔知。人多，伊不高興；厝邊聲音太吵，伊不高興；一次性説太多，伊也不高興。兒子們在家惦給伊説好話，教伊呾：新正如意，新年發財。四伯呾前一句，老大姑就會接下一句。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021 年，老大姑在新冠大流行中去世，享年 91 歲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老伯十多年前過身，因為中風；老姆今年 85 歲，還在世，但也是阿爾茲海默症，目前無法自理，在醫院由護工照料，卧牀休息。2003 年，伊來過潮州探親，住在我家。那次之後，老伯也有計畫回來看看，但最終沒成行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一張一張地，我們翻看阿姑帶來的黑白相片。每位老人的照片，再娘、娥姐、老大姑、老伯，阿姑都給了我一張，讓我帶回去，「帶伊人去唐山𨑨迌。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再娘墓地在曼谷南邊的北欖府，很小一塊地，和別人家的挨著。那片公墓都是「唐人」，仁伯告訴我。每年清明，娥姐和老伯都會去拜父親。老大姑因為腿腳不好，偶爾去一次。差不多九歲起，仁伯就跟著娥姐去祭拜。起初坐大巴車，轉三四趟才到。後來人多，十來人，便僱車去。掃完墓，再坐車南下，到邦盛海灘去玩。從那起，仁伯幾乎年年都來，除了疫情那兩年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仁伯帶我去再娘墓地那天，一切靜悄悄的，只有我們踩在四處亂竄的雜草上的聲音。這裡大概只有每年清明才會熱鬧起來。墓碑密密麻麻，有的淹沒在草叢後，有的字跡油漆完全脱落，也許很久沒人來過了。墓碑上寫著先人故鄉，幾乎都來自潮州八邑。各個語系的故人，會葬在一起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我們踏過高至小腿膝蓋的雜草，到再娘碑前。上面寫著伊的來處，「普邑鵝公筥鄉」。墓碑是十來年前老伯出錢翻修的，兩旁畫龍鳳和荷花，碑前做有石磚，畫了一果盤。這裡沒有長雜草，墳頭的草整整齊齊。阿愛的名字也在上面，儘管伊不在這裡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「阿公，阿孫在唐山來看你了。」仁伯呾。&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-18-she-in-siam.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-18-she-in-siam.html</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>李潔琳</author>
        </item>
        <item>
            <title>在烏克蘭的兩極之間遊蕩</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/tfTS1xB.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;戰火下的文學抉擇：烏克蘭的去俄化與身份認同重塑（中）&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;糜緒洋 | 2024.11.17&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;這位 200 年前的詩人的確是天才，然而當俄羅斯的導彈在敖德薩炸燬了他曾光顧的大教堂，當他曾讚美的黑海上飄滿了俄羅斯的水雷，烏克蘭人想要知道，他的才華與我們今天所受的苦難有什麼關係？&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;h3 id=&quot;一&quot;&gt;一&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;自從大學被調劑進俄語專業，我和俄羅斯文學結緣已有十六年了。當然，我的求學地不是基輔和哈爾科夫，而是莫斯科與彼得堡。我所在的學術共同體被這場戰爭分割成了「之前」與「之後」。有師生簽名或上街反戰，隨後開始被當局騷擾；有人逃出國卻無所適從，一位老師在臉書上近乎乞討般地尋找工作機會：「我知道，作為俄羅斯護照持有者，我現在最應該做的是上吊，但我還有妻子和孩子要養」。有人暗暗支持戰爭，把發反戰貼的我拉黑；某個平時就愛呼喊反西方口號的學者如今成了官媒上的「主權哲學」代表人物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但多數人只是沉默。烏克蘭同行發佈憤怒的視頻，呼籲俄羅斯學者站出來抗議，卻幾乎沒得到任何回應。學術研討會上，俄羅斯學者繼續若無其事地與同行爭論刊印陀思妥耶夫斯基著作時，「上帝」這個詞該用大寫還是小寫。2023 年夏天，我出席了在日本召開的國際陀思妥耶夫斯基大會，在現場時刻感受到一種緊張而又尷尬的氛圍：西方同行期待着俄羅斯學者能有所表態，而俄羅斯學者則優雅地閃躲房間裏的大象。當實在無法避免，他們就用「正在發生的事」、「目前的情況」之類的委婉語來指代自己國家發動的戰爭。誠然，許多人這麼做只是出於對鎮壓機器的恐懼，但有時我也難免懷疑，如果人一直裝傻，會不會變得真傻。一位過去對我關照有加的教授在日本問我，為什麼這兩年不來俄羅斯開會了。我委婉地回答説，目前不是來訪的合適時機。她困惑地看着我，輕輕問了一句：「發生什麼事了？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可與此同時，目擊俄軍在烏克蘭犯下的一樁又一樁殘暴的戰爭罪行，克里姆林宮的宣傳機器如何顛倒黑白，把一切包裝成烏克蘭「自導自演」，而多數俄羅斯民眾似乎又毫不猶豫地將這些謊言照單全收，這不能不讓作為俄羅斯文學研究者的我感到痛苦。這個民族如此為自己的文學傳統驕傲，這個政權多年來把文學當作推廣自身軟實力的工具，可文學似乎並沒有教會他們中的一些人善良，教會另一些人聰明。既然如此，我又為何要學習、研究這種文學？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在烏克蘭和國際媒體上，可以讀到太多關於「取消俄羅斯文化」，以及關於俄羅斯文學「帝國性」、「殖民性」的討論：既然普希金曾寫詩為沙皇鎮壓波蘭起義辯護，既然託爾斯泰曾是帝國殖民軍隊的一員，既然陀思妥耶夫斯基是個無可救藥的沙文主義者和反猶主義者，既然連索爾仁尼琴和布羅茨基這樣的蘇聯異見者都憎恨烏克蘭的獨立，那麼俄羅斯文學大可以被全面取消。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而我所受的學術訓練告訴我，類似文章中有太多論偏頗之處，有對文本的膚淺解讀，也有戰爭狀態下情緒化的產物。作為外人，我沒有道德權利去評判每日與轟炸和死亡新聞相伴的烏克蘭人這裏文本讀得不仔細，那裏表達得太極端。但是在烏克蘭，卻有着一個很大的羣體，他們從小和俄羅斯人讀一樣的書，看一樣的電影，聽一樣的音樂，他們在學院研究俄羅斯文學，他們照看着俄羅斯作家的故居遺產，他們的書店裏賣着俄羅斯作家的著作。我想要去了解他們的生活和故事，聽他們講述自己的想法與感受，他們如何在戰爭之中重新思考自己的身份認同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我們這個取消文化、身份政治、去殖民敍事佔據主導的時代，烏克蘭人處理俄羅斯文化遺產的方式，也可以為我們在自己身處的其他地方解決類似難題提供參照：當時過境遷，社會和人的觀念改變，我們應如何處理用後世的標準衡量顯得不正確的歷史和人物？去殖民的需求和對多元文化的追求出現矛盾時應該怎麼辦？如何做到既實現轉型正義，又不帶來社會分裂？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而我也是在處理自己的身份危機：我到底是誰，在俄羅斯生活了那麼多年，學了那麼久俄羅斯文學，這些經歷和知識對我的生活究竟有什麼意義？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從行前準備階段起，這種身份的不確定性就給我帶來了種種麻煩。無論簽證官還是邊防官，對於「我是誰」，他們都想聽我説一個確定的答案。然而我只有一個不那麼確定的答案，和一本確定很糟糕的護照——來自一個在這場戰爭中立場曖昧的國家，上面貼滿了過去的俄羅斯簽證。華盛頓、紐約、法蘭克福、塔林、華沙、利沃夫，每個疲倦、無聊的官員一翻開我的護照，就會立刻精神起來，然後向我拋出一連串問題：你去過俄羅斯？還去過那麼多次？你到底在那裏幹什麼？你學的是什麼專業？那你去烏克蘭又是做什麼？你和俄羅斯還有關係嗎？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哪怕突破重重障礙，終於進入烏克蘭，我也始終不知道該如何向人簡單明瞭地自我介紹。面對一些人，我是「記者」，面對另一些人，我是「作家」，還有些時候，我是「普希金之家曾經的博士生」。在一些鬆弛的場合，我是「曾經的語文學家，現在也不知是記者還是作家」。當然，有時候也會被火眼金睛的羣眾識破。敖德薩的民宿房東説：「你不用解釋我也懂，現在來住我這房子的外國人，不是記者就是極端分子。」而在哈爾科夫的睡城，排隊買菜的大爺聽我説了一大通後冷笑一聲：「懂了，間諜。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/dkYVosk.jpeg&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 利沃夫聖彼得保羅教堂，照片上都是本地的陣亡軍人。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;二&quot;&gt;二&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;從華沙出發，我坐了一夜通宵火車抵達進入烏克蘭的第一站——利沃夫。剛踏上清晨的有軌電車站，就見到一名老太太在那兒激昂地演講：「她是為我們而死的，她曾經預言過，戰爭將會找上我們，她也預言過，死亡將會找上她。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老太太口中的「她」是伊琳娜·法裏翁（Iryna Farion），極具爭議的語言學家。我到烏克蘭不久前，剛傳出她遇刺身亡的消息，而認領謀殺的是一個俄羅斯新納粹團體。法裏翁是推廣烏克蘭語的重要活動人士，但她的做法卻往往以分裂社會為代價。她最近一次惹眾怒的言論是在今年年初宣稱，所有説俄語的烏克蘭軍人都不配被稱作烏克蘭人，引起烏克蘭社會各界強烈譴責。即使是在她遇刺後，許多公共人物發佈的聲明也顯得頗為曖昧：「無論如何，殺人總是不對的」，「推廣烏語，她畢竟還是做了貢獻的」。在多數人依舊説俄語的東南部大城市，一些人談及此事，難掩幸災樂禍的神情。但在利沃夫，她卻是大英雄。在城市的名人公墓，她的墓前堆滿了鮮花，時不時有虔誠的老人前來祭拜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;圍繞法裏翁的複雜態度折射出了烏克蘭充滿張力的語言政策問題。「保護烏東俄語人口」是普京發動戰爭的一大藉口，而在這場戰爭中死去的多數平民恰恰又是説俄語的東部人。誠然，越來越多原本説俄語的烏東人開始改説烏語，媒體、機構、商店也紛紛撤下俄語網站和招牌，但當我真正來到現場，聽到、看到的情況還是比想象中微妙得多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事實上，大多數烏克蘭人都是烏語和俄語雙語者，而某個人在某個場合説某種語言，或者更確切地説，不説某種語言，也往往是其個人立場的展現。在西部的利沃夫，人們往往不僅期待你説烏語，還期待你不説俄語。每當我和店員説起我的三腳貓烏語，並終於不小心漏出幾個俄語詞，對方就會和立刻我改説英語。在當地歷史博物館的一個展廳，穿着民族刺繡衫、神情剛毅的老奶奶堅持讓我在留言本上寫下自己的感想：「用中文寫，用英語寫，用你會的一切語言寫，但只有一種語言不允許使用。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但後來當我來到位於黑海海濱的南部城市敖德薩，就發現那裏的情況正好相反。雖然時值盛夏，烏克蘭全國的人都湧來敖德薩度假，但在敖德薩的街頭逛了近一週後，我幾乎沒有聽到一句烏克蘭語。規定服務業必須使用烏克蘭語的語言法在這裏似乎成了一紙空文，商家大大方方地用俄語和所有顧客問好。在本地新聞中，經常能看到堅持説烏語的外地遊客與説俄語的店員起衝突的視頻。外地遊客要求對方作為烏克蘭人就該説烏語，而店員則頂撞説，我們敖德薩人都説了一輩子俄語，憑什麼現在就不讓説了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在更多情況下，人們會在不同城市、不同場合、面對不同對話者自如地切換語言。商店裏的店員可以彼此用俄語聊天，但面對作為顧客的我卻改用烏語。咖啡館裏聊天的年輕情侶可能一個説俄語，一個説烏語，卻完全不妨礙他們打情罵俏。在哈爾科夫這樣用俄語為主的城市，店家通常會用烏語問候、寒暄，以符合語言法的規定，隨後和顧客一起心照不宣地換成俄語交流。最微妙的一次經歷發生在第聶伯河右岸的烏曼。在這座居民普遍説烏語的小城裏的標誌性景點，我和兩個説俄語的敖德薩人拼團請一個講解員。知道我們來自何方後，講解員輕聲宣佈，既然今天有「尊敬的外國客人」，講解就改用俄語進行。可每當狹路相逢其他遊客和講解員，她就和敖德薩人遞一個顏色，立刻切換成烏語交流。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就連我的受訪者，對於語言使用也都有各自的態度。哈爾科夫文學博物館的館長佩雷普丘克與我商定好用英語訪談，儘管我們都知道，我們用俄語可以更好地表達自己，但對她而言，不説俄語是一種態度。其他許多受訪者同意用俄語訪談，但有時話説到一半會卡住：「這個詞用俄語怎麼説來着，真的不記得了，抱歉，我太久沒説俄語了。」而在敖德薩，一切自然默認用俄語進行，雖然許多訪談者會不由地為自己辯護：「別看我一直説俄語，我是真會説烏語的！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但無論在哪座城市，書店通常是使用烏克蘭語態度最堅決的地方。在利沃夫老城中心市場廣場上的老字號「1 號書店」，我一進門就看到店裏掛着法裏翁的肖像，一旁則是被蘇聯秘密警察殺害的幾位烏克蘭民族主義武裝組織領袖和兩位死於非命的著名作曲家。店員向我一一介紹，最後動情地總結説，他們都是為了捍衞我們的民族和文化而被俄羅斯人殺害的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他許多書店門口也會掛着語氣堅決的告示：「説烏克蘭語，尊重自己的國族」，「我們不銷售俄語書籍，也不支持侵略國文化」。就連在街頭聽不到烏語的敖德薩，書店也會在門口鼓勵大家：「努力説烏語的俄語母語者，你們並不可笑，你們不可思議。」不過，當我試着與該店店員用我的蹩腳烏語交流，她的第一反應是：「您可比我們的某些市民説得好多了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面向年輕人的獨立書店往往會採用同樣堅決，但更輕鬆、戲謔的態度。由於這種拒斥俄語的做法常被俄羅斯宣傳機器貼上「仇俄」標籤，一家非常熱門的獨立書店乾脆把自己社交網站上的簡介改成：「屬於你的仇俄書店。我們仇得還不夠，但我們在努力。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Ykf3Eji.jpeg&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 伊琳娜·法裏翁墓。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;三&quot;&gt;三&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;除了文學博物館，書店也許是我在烏克蘭逛得最多的場所了。不僅因為這裏是文學與民眾之間最主要的連接點，還因為——它們實在太多了。事實上，我從沒見過一個書店密度像利沃夫老城那麼高的地方。在面積不到四平方公里的老城核心區，至少有 18 家書店。有「1 號」這樣的古早風文史書店，有選書多而雜的連鎖書店，有充滿國營氣息的科學院書店，但最常見的卻是選書少而精的獨立書店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雖然戰爭嚴重破壞了烏克蘭的國民經濟，但出乎所有業界人士意料的是，烏克蘭的圖書業卻在這些年蓬勃發展。比如烏克蘭最大的連鎖店「存在書店」（Ye）在 2023 年新增了 22 家門店，今年準備再增 22 家。2023 年烏克蘭出版商的收入比 2022 年翻倍，比戰前的 2021 年增長超過三分之一，雖然這和書價上漲也不無關係。但更重要的是，由於時常停電、斷網，或要去防空洞躲避，書籍取代電子產品，重新成為人們首選的消磨時間產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於生意太好，獨立書店也紛紛開成了連鎖店。利沃夫的名店開去基輔，基輔的名店開來利沃夫。這些店往往面積不大，一半空間用於餐飲，但選書品位頗為不俗，且經常會舉辦有趣的文化活動。在利沃夫的「書之獅書店」（Knyzhkovyi Lev），我撞見了一位女詩人正在庭院裏舉辦「詩、歌、故事和咖啡晚會」，場下坐了二三十位觀眾。而在基輔市中心人滿為患的「感書店」（Sens），我看到許多人佔了座在等待當天的活動——三位知識女性談「遠離莫斯科：我是如何告別帝國的」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多數書店都會有自己的暢銷榜、推薦榜。就拿幾家獨立書店的榜單來説，上榜的通常會有經典烏克蘭小説、當代類型小説、詩集，也有關於烏克蘭民族主義和語言的歷史與科普讀物，但我發現在許多店裏，目前最暢銷的是一本指導如何與焦慮和抑鬱共存的心理學手冊。可以清楚地看到烏克蘭人如今最想從書籍中獲得的東西：療愈與慰藉，對隱秘創傷的表達，對身份認同的探索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;烏克蘭圖書業不僅克服了戰爭和經濟危機，還迅速度過了急劇轉型。無論連鎖書店還是獨立書店都紛紛徹底拋棄俄語圖書，甚至是烏克蘭本土在戰前印刷的俄語書。要知道，在十年前，俄語書還佔了烏克蘭圖書市場 80% 的份額，即使在戰前，烏克蘭書店出售的俄語書比重仍有近 40%。而如今，不賣俄語書不僅是法律要求，更是一種自覺行為——對這些面向中產階級的獨立書店而言，賣俄語書成了一種非常「不酷」的商業自殺行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，去俄化轉型卻導致了一個悖論：在全國範圍內，它的確讓面對俄羅斯文化弱小、被壓制的烏克蘭文化有了更多發聲的空間，但在哈爾科夫和敖德薩這樣的城市，它卻讓在很大程度上仍在使用俄語的本地文化失去了發聲的機會。在這兩地的許多書店，一刀切地下架俄語書導致關於本地歷史、文化、文學的書也都消失殆盡。店員似乎也經常被問這個問題，在哈爾科夫本地出版巨頭 Vivat 的書店，店員歉意地表示：「很多人都問這個問題，但現在真的一本都沒有，我們自己也很慚愧。」而在敖德薩市中心的「字母書店」（Bukva），我還沒把問題説全，店員就惱怒地回了一個「沒有」，看來早已被問得有些不耐煩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但普通民眾對俄語讀物的需求並不會在一夜間消失。離開基輔和敖德薩最中心的商業區，就能在更接地氣的圖書市場看到全然不同的景象。俄語書在這裏依然佔了市場份額的半壁江山。其中大多是烏克蘭本地作坊翻印的盜版。最時興的讀物——比如當代俄羅斯頭號禁書、蘇聯主題耽美小説《紅領巾之夏》——甚至有各種不同印刷質量的盜版版本供不同預算的顧客選擇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;許多書市攤主似乎積怨已久，哪怕稍稍疑惑一下怎麼還能賣俄語書，他們就會大發牢騷：「這是我們的文化遺產，難道就這麼扔垃圾桶裏嗎？」「烏克蘭獨立了三十年，俄語書從來都沒有問題，為什麼現在就有問題了？這是違反憲法的！」至於賣盜版書，那近乎成了種愛國行為：「不然難道要賣正版資敵？！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對市中心那些只賣烏語書的獨立書店，書市攤主往往頗為不屑：「我可是正經大學畢業的，而去那種店裏喝咖啡的都是些小女孩。」當被問及有沒有愛國活動人士來抗議或舉報他們賣俄語書，一些攤主更是憤怒，表示自己的生意隨時會被毀於一旦。一位攤主將活動人士稱為「不讀書的中學生」，而另一位大叔更是輕蔑地稱之為「一羣博主而已」。與此同時，在一些獨立書店店員眼裏，不學無術的則是哪些賣俄語書的攤主：「這些人那麼愛普希金，可他們連一行普希金都背不出，而我卻能完整地背誦。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有些聰明的攤主給自己找到了護身符：「來我這兒買俄語書的一半是前線軍人，要不去抓他們？」事實上，當被問及是否有軍人來買書，幾乎所有攤主都給出了肯定的答案。敖德薩的一位攤主表示，定期會給一位士兵收集一大批俄語科幻小説，讓他去戰壕裏分發。「我們的小夥子説，每次炮轟‘咔嚓普’（烏克蘭人對俄羅斯人的蔑稱）的間歇，他們就會讀上幾頁。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在敖德薩的一家書店，售賣的飲料裏有一款「莫斯科佬的血」。店員歡快地表示，這是他們最受歡迎的飲品，許多顧客特地慕名而來，有位本地文人每次走進書店，就會高喊一聲「給我喝莫斯科佬的血！」可同樣是在敖德薩，一位年長的知識女性痛心地對我説，她至今無法原諒 2014 年尊嚴革命時部分極端示威者呼喊的口號「莫斯科佬上絞架」——這與這座城市的寬容多元精神格格不入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有時我感覺，烏克蘭的社會和文化界似乎分裂成了兩極。雖然兩邊都深受戰爭之苦，都認為自己愛國，都在積極幫助軍隊，但是對於諸如應該消費哪種語言的文化產品，應該如何對待過去的俄語文化遺產這樣的問題，雙方几乎勢如水火。政治覺醒的城市中產認為俄語文化本身就是俄羅斯侵略的幫兇，在未來的烏克蘭不應有其立足之地，而另一邊更多是在蘇聯時代接受教育的中老年人，他們認為文化和語言本身是無辜的，不應就這麼被清算、拋棄。而戰爭極化了人們的情緒，兩邊似乎都不願傾聽、理解對方的想法，只是單純覺得對方不讀書、沒文化、瞎胡鬧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/ReKA46z.jpeg&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 「感書店」裏鼓勵顧客買書寄送前線的海報。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;四&quot;&gt;四&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;走在敖德薩街頭，我有時懷疑自己是不是身處 2024 年的烏克蘭。街道的名稱還是那部俄羅斯文學史，路邊建築上密集地掛着曾在此居住的俄羅斯文化名人的紀念牌：康定斯基、布寧、帕烏斯托夫斯基等等。在市中心最繁華的商業街德里巴斯街邊，掛着一塊紀念俄羅斯化學家門捷列夫曾在此任教的紀念牌。一對曬得黝黑的度假客夫婦停下了腳步：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「瞧瞧，還有門捷列夫。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「咱們的那個門捷列夫嗎？」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「咱們的。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我受到的最大震撼來自城市地標建築歌劇院門口的廣場。許多站在那裏與劇院合影的烏克蘭遊客會突然吃驚地瞪大眼睛，然後手指前方，讓拍照者轉過身去看。原來，正對歌劇院立着兩面巨大的紀念牆，兩邊分別用唯恐人看不見的大字寫着「敖德薩州的蘇聯英雄」和「敖德薩州的社會主義勞動英雄」，下面則是密密麻麻的英雄名單，以及各種蘇聯時代勳章、獎章浮雕。在許多其他城市，這樣的紀念碑在十年前的去共產化運動中就應該被拆除，也難怪置身此地的烏克蘭人會有種穿越到幾十年前的錯愕感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不由想起還在利沃夫的時候，一羣在街邊遊蕩的青年拉着我喝酒，聽説我之後要去敖德薩，他們就直搖頭：敖德薩人都是一羣「棉襖」（vatnik）。在烏克蘭，這個詞指普京政權的無腦支持者，類似於我們在中文裏説的「粉紅」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原因不光是許多敖德薩人還在堅持説俄語。還因為正是在敖德薩，轟轟烈烈進行的去殖民化運動遇到了最大的阻力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，無情的去殖民風暴還是刮到了敖德薩。2024 年 7 月底，州政府宣佈，敖德薩的 85 個地名將被更改。可在街頭和文化機構裏，多數市民對我訴説的是憤怒和痛苦：「為什麼要改巴別爾（Issak Babel）、伊裏夫和彼得羅夫（Ilf &amp;amp; Petrov），他們對烏克蘭做過什麼壞事，説過什麼壞話嗎？」「他們難道不知道巴別爾是被共產黨殺害的嗎？真是野蠻！野蠻！」「我的許多朋友説，就這樣吧，走在新的街道上吧，還能怎麼辦？可我問他們，你們是敖德薩人，這些名字對你們來説不珍貴嗎？你們在這些街道上長大，這些作家的書你們都讀過。你們能安心嗎？」「我們都是烏克蘭的愛國者，我們都痛恨侵略者，可為什麼要動我們的語言、我們的文化？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;敖德薩人珍視的這些作家，他們在敖德薩出生、長大，寫作關於敖德薩的故事，即使後來離開，也始終認同自己是敖德薩人。他們構成了一個俄羅斯文學中單獨的「敖德薩流派」，使這座城市一舉成為繼莫斯科和彼得堡之後的俄語文學的第三首都。他們確實是俄羅斯文學的一部分，但這也是「咱們的」俄羅斯文學。對於許多敖德薩人來説，這是他們一生的記憶，是他們自我認同的一部分。而對於敖德薩以外的人來説，塑造了敖德薩城市神話的也正是這些作家和他們的主人公：這是巴別爾筆下盜亦有道的猶太走私幫派悍匪，或者伊裏夫和彼得羅夫筆下那個走遍蘇聯，用敖德薩碼頭的伎倆把官僚、市儈玩得團團轉的騙術大師本德爾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;20 世紀下半葉，本地文學有了各種更輕快的載體：揹着吉他遊走街頭的吟遊歌手，在舞台表演自創段子的相聲演員，當然還有一種更短小精悍、影響深遠的形式：笑話。蘇聯政治笑話最常見的主人公拉賓諾維奇通常就被認為是一個敖德薩猶太人。他總是用一句四兩撥千斤的俏皮話把當權者氣得説不出話來，卻又能做到全身而退。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;拉賓諾維奇看着標語——「列寧去世了，但他的事業長存！」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「那他最好還是活着。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;拉賓諾維奇每天早上去報攤，拿起《真理報》，看了看第一頁，然後把報紙退了回去。幾天後，售貨員問他在找什麼。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「訃告。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「訃告在最後一頁。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「我期待的訃告在第一頁。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;把所有這些文學和笑話的主人公綜合一下，差不多就能得到外界眼中敖德薩人的一張標準像：狡猾精明，可以與任何政權合作，但不把任何當權者看在眼裏。比起死磕硬抗，他們更喜歡一種更靈巧的抵抗武器——幽默。幽默既可以用來抵抗蘇聯政權和俄羅斯侵略者，也可以消解敖德薩人在去殖民化浪潮中看到的荒謬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主變聖容街上有一塊未來主義詩人、畫家布爾柳克（David Burliuk）的紀念牌，上面用俄語寫着不合時宜的「俄羅斯未來主義之父曾居住於此」。於是有好事的路人用筆劃掉了「俄羅斯」，並把「父」從俄語改成了烏語，在一個俄語母語者讀起來，現在的題字頗有種「未來主義老爹」的風味。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而在爭議的最中心——濱海林蔭道盡頭的普希金紀念碑旁，我隨機問了一些路人，是否贊成當局拆除雕像和更改路名的決定，得到了不少頗為敖德薩式的回答。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位在長椅上劃短視頻的環衞工先是抱怨了一大通政府不務正業，錢應該用在前線士兵身上，而不是浪費在這裏。隨後她突然靈機一動：「話説回來，普希金畢竟是黑奴的後代，他又不是俄羅斯人，為什麼我們要抵制他？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;兩個在雕像後玩滑板的少年一聽到我的問題，立刻開始了雙口相聲表演：「這雕像多漂亮啊，我看不應該拆。」「我們剛在學校裏學完他的作品，現在又説他是侵略者，那我們全都白學了？」「大家來敖德薩旅遊，就是來看我們的文化。現在被他們全拆光了，還會有人來嗎？」「街道改名是純粹的白痴行徑。他們實在找不到新的路名，就開始用量子街、單簧管街命名。」「還有蘋果街、葡萄街……半座敖德薩城變成了果汁！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就連政客們也開始加入爭吵。敖德薩的民選市長和中央指派的州長之間就地名問題展開隔空罵戰。市長認為，這些作家所代表的多元文化歷史遺產是「敖德薩的 DNA」，決定了城市的「身份認同與使命」，拋棄這些遺產，就等於把城市「清零」。州長則反唇相譏，認為這場運動是一個「擺脱帝國敍事」的「歷史性機會」，敖德薩屬於年輕的當代藝術家和作家，市長及其支持者何不滾去莫斯科的街道上散步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;總的來説，與我交談的民眾普遍都支持市長。林蔭道上的一位女士表示，市長「為了保衞我們的街道，被他們整得好慘」。還有一座博物館的員工私下透露，州長有一個十人委員會，其中有幾個人為他制定了一份要整肅的文化機構名單。「這些人對敖德薩的歷史一無所知，也完全不想知道。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;儘管如此，最終的獲勝者看來仍是州長。街道改名的法案已被通過，2024 年 9 月，州長明確表示，普希金雕像一定得拆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/F96Mv1B.jpeg&quot; alt=&quot;image04&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 敖德薩文學博物館雕塑花園裏的拉賓諾維奇像，他打包了行李，正盼着上帝賜他一個「潤」出蘇聯的機會。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;五&quot;&gt;五&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2022 年俄羅斯全面入侵後，烏克蘭各地開始拆除俄羅斯文化名人雕像，以示與帝國的文化遺產和殖民政策告別。拆得最多的就是普希金像，因而這場運動被稱為「普希金倒」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;敖德薩有兩座普希金雕像，濱海林蔭道上的那座由市民集資建於 19 世紀末，還有一座則位於普希金博物館大門口，於 1999 年詩人誕辰 200 週年之際揭幕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我來到博物館現場，發現詩人的雕像和外牆上的紀念牌都被用 OSB 木板包了起來，板上則被人噴了各種塗鴉，恍惚中有種回到了哈爾科夫的錯覺。外牆上還能看到一處過去掛牌匾的痕跡，想必這裏原是博物館的名牌，現在也被卸下雪藏了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要不是門洞脱落的牆皮旁隱隱約約殘留着「博物館」字樣和一個箭頭，訪客幾乎無法找到這座幾乎處於半地下狀態運營的博物館。飄忽的開館時間更是增加了探訪的難度。儘管谷歌地圖顯示博物館每天營業到晚上 8 點，官網稱工作到 5 點，但事實上如果下午 3 點沒有訪客，博物館就會早早打烊。在戰時財政撥款嚴重不足的敖德薩博物館系統，這似乎是相當常見的做法，不僅可以節省暑期的電費，也能讓一些員工外出做兼職餬口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在第四次嘗試時才得以進入參觀博物館。館長阿拉·尼爾沙（Alla Nirsha）親自為我講解。她六十來歲，戴着眼鏡，神似我從前見到的許多蘇聯知識女性——她們瘦瘦小小，看似不聲不響，可一旦談及自己珍視的東西，就會爆發出無盡的能量和激情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博物館為省電沒有開空調，而為防止展品被陽光曬壞，窗玻璃上貼了遮光紙，窗户也都開得很小。儘管當天温度並不算高，但展廳裏悶熱異常，二十分鐘後我就覺得自己快要中暑，完全無法想象一個月前敖德薩每天將近 40 度時身處其中的體驗。但只要一説起心愛的普希金，尼爾沙就完全忘記了環境的惡劣，甚至當員工拿來一台電扇，想為我們降温，她也一口回絕：「不必，親愛的，這會讓我分心。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於寫作諷刺沙皇政權的詩作，普希金在 1820 年被貶去帝國的南方工作，期間他在敖德薩住了十三個月。這段經歷通常被描述為「流放」，但許多敖德薩人都會説出無數條理由反駁這個説法。尼爾沙也羅列了一大堆：來到敖德薩後，普希金自稱「來到了歐洲」，他在這裏掛了個閒職，從不上班，天天聽歌劇、看芭蕾、吃牡蠣、去海邊游泳、賭牌、追求有夫之婦，當然，還創作了兩首長詩、兩章半《奧涅金》和十幾首抒情詩。「您聽説過這麼輕鬆的流放嗎？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1824 年，由於得罪了本地總督，普希金被從這裏趕回俄羅斯的老家莊園，從此再也沒有回過敖德薩。但在離開後幾年，他在自己最重要的作品《葉夫根尼·奧涅金》中，用 141 行詩寫下了自己對敖德薩的回憶，這也是整個 19 世紀書寫這座自由港的最華麗詩章。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼爾沙幾乎能背誦所有普希金在敖德薩寫下的和關於敖德薩的詩篇。在她看來，這節詩裏體現了敖德薩最重要的城市精神：多元與包容，而普希金的魅力也正在於他能理解幷包容一切。可讓她痛心的是，如今這種精神在很大程度上已經喪失了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;圍繞每一件最微小的展品，她都能發散出十分鐘的故事，詩人某首作品複雜的創作歷程，他與各位友人、繆斯的愛恨情仇，他去過的某座敖德薩建築的歷史沿革，敖德薩建城諸公的無私為民，如何根據矛盾的證據判定普希金當初究竟住哪間房，房間裏的洗手枱如何從總督書房流入一位普希金學家手裏，最後又通過他的侄女進入了這座博物館。每個故事都能透露出她對普希金、對博物館，以及對那個舊時代的真摯感情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;參觀完常設展，她又帶我看了博物館在戰前辦的最後一個特展。這個關於全世界普希金雕像的展覽如今顯得格外不祥。每講完一尊在烏克蘭的普希金雕像，她都懷着一種無奈、死心的冷靜輕輕加上一句：「現在已經拆了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我們於是聊到了博物館門口雕像的命運。原來，為它們罩上 OSB 板並不是為了防止被轟炸波及，用她的話説，這是為了「防野蠻人」。我檢索了一下新聞，看看這尊雕像遭受過多少破壞。有一次上面被寫滿了烏克蘭語的「打倒」，有時被塗上 Z 字——俄羅斯侵略的象徵，還有一次被畫了納粹十字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「你能想象普希金和納粹有關係嗎？我真的不明白。」尼爾沙非常憤慨。不過，每次雕像被破壞，她和博物館的員工都會將其擦洗乾淨：「他們是不會得逞的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼爾沙畢業於敖德薩大學法語系，畢業後學校建議她保研入黨，但被她拒絕。她很驕傲自己成長在一個蘇聯持不同政見者家庭，家裏沒出過一個黨員。她進入博物館系統工作，先是在其他兩家機構幹了十五年，然後調入文學博物館系統，迄今已逾三十年。還在蘇聯時代，博物館員的工資就已很低，需要下班縫紉或兼職當導遊餬口，但是她不後悔，因為從小她就被教育「錢不能帶來幸福，工作的意義比收入更重要」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1994 年來到普希金博物館後，她與博物館團隊歷時五年，一起策劃了沿用至今的新展，剝除了蘇聯時代強加給詩人的意識形態框架。她認為，普希金首先是一個天才詩人，而非自由鬥士。可想而知，當我詢問她是否同意如今輿論熱議的普希金的「帝國性」，她連説了三個「不是」，認為這都是給詩人貼的標籤。「我的講解裏有什麼不對的地方嗎？孩子參觀了博物館會學壞嗎？這難道不是一個讓人瞭解歷史的機會嗎？我真的不明白。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當我提到「烏克蘭愛國主義陣營對普希金的不滿」，她説了自己對愛國主義概念的理解：愛國主義不取決於一個人對某個國家的看法，而是取決於他站在善還是惡那邊；愛國主義不是喊口號，而是行動。她説，在戰爭爆發後，有法國朋友為她提供了一棟房子，邀請她和家人一起搬去創作，但是她拒絕了：「如果我命裏註定要死去，那我選擇死在敖德薩，因為這是我的家。」和許多敖德薩人一樣，當提到「愛國」時，尼爾沙首先想到的是這座城市：「我愛敖德薩，愛我們的文化，我永遠不會背叛它。這就是我選擇的生活方式。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可能也正是歸功於尼爾沙的堅守，敖德薩的普希金博物館才得以繼續存在。在大戰前，基輔也曾有過一家普希金博物館。開戰後其館長離開烏克蘭，前往歐洲。此後博物館就被關閉，並在兩度改名後重開，如今其展陳已和普希金乃至文學沒有任何關係。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼爾沙覺得，普希金和荷馬一樣，超越時代，屬於永恆。那些拆他紀念碑的人都會消失，而普希金會永遠留存，直到人類滅亡。「哎，雖然我們正越來越接近這一點。」也許是因為虔信宗教，她對自己使命的認知中總是包含了一些悲壯的啓示錄色彩。「今天我還存在，但明天或許就不在了」，她説自己早就該退休了，但為了不辜負普希金，她決定捍衞博物館，把永恆傳遞給下一代，「我不知道自己還能堅持多久，我寧願為此犧牲自己，也絕不會背叛自己，不會背叛亞歷山大·謝爾蓋耶維奇·普希金。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼爾沙的這種堅韌讓我回想起許多隻有在歷史書上才能讀到的誓死捍衞理想的烏克蘭、俄羅斯知識分子故事。而不同於哈爾科夫文學博物館，敖德薩的普希金博物館也沿襲了一種更傳統的布展理念。它在專業性上無懈可擊，如果你熱愛普希金，那麼在這裏參觀會帶來非常多收穫。然而，當時代發生劇變，普希金在一夜間變得不合時宜，博物館卻沒能做出回應。是的，這位 200 年前的詩人的確是天才，或許他也的確屬於永恆，然而當俄羅斯的導彈在敖德薩炸燬了他曾光顧的大教堂，當他曾讚美的黑海上飄滿了俄羅斯的水雷，烏克蘭人想要知道，他的才華與我們今天所受的苦難有什麼關係？如果這個問題得不到回答，這座博物館的前路就會依然艱難。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在提起博物館受到的外界壓力時，尼爾沙常會嘆息一聲「不明白」。這句「不明白」我在敖德薩時常聽人説起。在文學博物館，也就是普希金博物館的母館，一半窗户都被俄羅斯轟炸海港帶來的衝擊破震碎，而博物館的館藏幾乎全都被封存。有人説這是考慮到安全，也有員工悄悄告訴我，這是因為這些展品介紹的是俄語作家，現在該怎麼處理它們，「大家都不明白」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文學博物館有一座附屬的雕塑花園，裏面全都是敖德薩文學的創作者和作品主人公的銅像，拉賓諾維奇像就是其中之一。每年 4 月 1 日，博物館都會往公園裏新增一座雕像，但是大戰爆發後，大家都不知該如何是好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今在花園內，雕像下的講解牌都被撤走，因為「生怕有什麼寫得不對的地方」。最費解的是，公園大門外的介紹牌上原本寫着，公園內陳列「文學和笑話的主人公」，而現在「笑話」一詞被用膠布貼了起來。我問一位館員，這是怎麼回事，她無奈地嘆了口氣：「真的不明白這個時代，現在既然連普希金都不允許了，我們也不知道還有什麼是可以的。生活太苦了，也許笑話也會得罪人，所以乾脆先貼起來吧。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;敖德薩的這些老派知識分子讓我想起契訶夫的名劇《櫻桃園》。櫻桃園象徵着某種舊時代的美好事物，抑或是對最珍貴往昔的回憶。但是當時代發生劇變，新一代人已不再需要它。全劇主人公拉涅夫斯卡婭是一個行事高尚的舊貴族，但時代的劇變超出了她理解的範圍，她始終無法正視現實，「不明白」是她常掛在嘴上的台詞。最終，她錯過了一切拯救櫻桃園的機會，而曾經的農奴洛帕欣買下櫻桃園，當着她的面開始砍伐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這座「櫻桃園」的現實原型就位於敖德薩的一座街心花園。2013 年，本地知識界在原址立起了一塊紀念牌：「20 世紀初，此地曾是奧·瓦西里耶娃的莊園，出售該莊園的事件構成了契訶夫劇本《櫻桃園》的基礎。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當我來到這座花園，發現它正在施工，紀念牌也已被拔走，取而代之的是圍住工地的鐵皮牆，上面噴繪瞭如今敖德薩最受歡迎的街頭藝術——「LBWS 烏克蘭愛國貓」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/8ytaFdj.jpeg&quot; alt=&quot;image05&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 普希金故居大門外的詩人雕像。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;六&quot;&gt;六&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在敖德薩，我常去濱海林蔭道閒逛。這是市民最愛散步、約會的地方，就連市長也會每天帶着隨從來這裏巡視，聽取民眾的意見。林蔭道的盡頭就是城裏最著名的那座普希金像。在新聞裏也時不時能讀到它遭破壞的消息：有時被潑漆，有時頭上被套上個塑料袋。不過我在敖德薩的那幾天，沒有什麼大事發生，雕像看起來一切正常。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在普希金像對面的長椅上，坐着一位大叔。他看上去六十多歲，光光的下巴後面留着理查德·瓦格納式的喉須，帶着的兩個舊包裏看起來裝了很多沒用的東西。總的來説，他給人的感覺介於不修邊幅和流浪漢之間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我湊上前問他：「大叔，您怎麼看關於拆除普希金雕像的爭論？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他看了看我，把目光轉向普希金，抿了一口保温杯裏的紅茶，不緊不慢地吟誦起來：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;不想取悦傲慢的世界，&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;只熱愛友情的關懷，&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我願自己能向你獻上&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;更為無愧於你的擔保……&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我的天，他這是在從頭背誦《葉夫根尼·奧涅金》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;背完了好幾節詩後，他注意到一旁的我有點侷促，便示意讓我坐下，然後又慢慢喝了口茶，説道：「不存在任何爭論。有的人有知識，有的人愚昧無知。有知識的人對美國、法國、俄羅斯、烏克蘭、中國、印度文化態度都一視同仁，因為這都是文化。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨後，就像別的許多敖德薩人一樣，他也開始和我強調普希金愛敖德薩，説他被流放至此，這是蘇聯的謊言。他在敖德薩寫了那麼多作品，包括剛才他背的這些。「如果他在這裏心情不好，能寫出這樣的詩嗎？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他又向我講述雕像作者的身份——這是一位女士，名字和拿破崙的妻子一樣。「現在，別查手機，回答我，拿破崙的妻子叫什麼？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;半分鐘後，我在第二次嘗試時猜對了：約瑟芬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指了指幾個在林蔭道上賣唱的年輕人：「你已經比這些人高出不少了，他們永遠都説不出來。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他又喝了口茶，慢慢講起了雕塑家約瑟芬娜·波隆斯卡婭的傳奇經歷，她是俄羅斯第一位女性雕塑家，這座雕像獲得過金獎，「在俄羅斯帝國，你找不到第二座這樣的雕像」，而她的丈夫又是多麼優秀的敖德薩詩人，最後自然不忘全文背誦一首他的詩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他帶我走到雕像背後，讓我注意「只有真敖德薩人才會知道的細節」——普希金的腰上刻着雕塑家的名字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨後他開始介紹雕像背後的市議會大樓，關於它的自鳴鐘，關於大樓的玻璃屋頂，帶我站到一個能看見這玻璃屋頂的特殊角度。如果不是我打斷，他也許會把市中心的每一個地標都介紹一遍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所有這些信息，據他所説，都是從書上讀到的，「網上找不到」。我好奇地問他是不是敖德薩大學的文學教授？他喝了口茶，淡定地説：「我就是一個普通敖德薩人。敖德薩人和外地人的區別在於，敖德薩人讀書。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我問他該如何稱呼，他掏出一張皺巴巴的有名無姓的手寫名片。但「因為我所從事的工作性質」，他要我連這個名字都不要透露，而是稱呼他「武伊科」——這個詞在西烏克蘭語中是「舅舅」的意思。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二天傍晚，我聽完歌劇後，在朗熱隆街上又迎面撞上了武伊科。「向後轉，跟我走，昨天我説完後，你肯定有很多疑問。我有十分鐘時間為你答疑。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我們又一次坐在了林蔭道的長椅上。他的穿着和昨天完全一樣，只是沒拿保温杯，頭上戴了頂鴨舌帽，上面的字已經脱落了一半，但隱約能看出寫着十年前尊嚴革命時的口號。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我問武伊科，革命時他在幹什麼。他站起來看了看四周，讓我繼續跟他走。「這種事情不能在這裏談，有人竊聽」，他指了指懸鈴木和馬慄樹上的小燈盒，「他們説這是用來照明的。你信嗎？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我們走進路邊的一幢老樓，這是希德洛夫斯基公爵衰敗的府邸，走道的地上還鋪着原裝的大理石。外面是週六喧譁的人羣，門口的廣播大聲循環，招攬顧客來看樓裏的「毒蛇展覽」。時不時有攜家帶口的遊客走進來參觀。我們坐在黑暗走道的潔白大理石上，武伊科湊着我的耳朵低語。他説：「之所以要在這裏説，是因為整起事件我參與的程度不一般。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;武伊科激動地回憶起 2014 年尊嚴革命的場景。他説那天他如何穿過敖德薩的大小庭院，閃避樓頂狙擊手的暗槍，然後在革命現場認出了好幾個偽裝成示威者和警察的俄羅斯特工。故事裏穿插着大量敖德薩地名和政客人名，我聽得暈暈乎乎，只記得最後他大無畏地衝進人羣，朝他們的臉上就是一拳，摘下他們的面罩，撕下他們的肩章。據説，第二天臉書上都在傳一個視頻，有個大叔一手夾着公文包，一手痛揍俄羅斯特工。「那些天，警察在路上看到我，會把制帽的帽檐悄悄往下拉。因為現在大家都知道，我是敖德薩第一個揍黑警的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;後來我試圖核實武伊科講的各種故事，但都沒能取得實質性突破。武伊科講述的許多革命時的細節都與實際情況吻合，但我看了十幾個敖德薩的現場視頻，就是沒能在畫面裏找到一個夾着公文包痛打黑警的神秘大叔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也許這根本不重要。講述這些故事時，武伊科的語氣總是如此平和、連貫、自然。我想，就算這些故事都是他虛構的，那他也已經把它們內化進了自己的意識，活進了自己的記憶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天色已晚，賣唱的年輕人在不遠處表演一首愛國歌曲，圍觀的人越來越多，動靜越來越大。武伊科瞥了他們一眼，不屑地説道：「這幾個站在那裏唱歌的人，就比那些圍在外面歡呼的早來兩週，現在他們告訴新來的，説自己是敖德薩愛國者，所以應該給他們扔 20 格里夫納。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我鼓起勇氣，問了一個始終讓我困惑的問題：「在利沃夫時，有人對我説，敖德薩人都是‘棉襖’。如果有人説您是‘棉襖’，您會怎麼回答？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;武伊科又開始了他的故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/gSON5jj.jpeg&quot; alt=&quot;image06&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 濱海林蔭道盡頭的普希金像與市議會。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;七&quot;&gt;七&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2022 年 2 月 24 日，戰爭開始了，我在濱海林蔭道上。他們在這裏佈置迫擊炮和機槍。我問：「夥計們，發生什麼了？是演習嗎？」他們説：「不是，戰爭開始了，俄羅斯打進來了。」我走到歌劇院旁，看見他們在那裏停了坦克。起初我以為這隻會持續一兩天，後來我意識到，這確實是戰爭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 27 日，我拿上揹包，帶了些乾糧，去徵兵辦公室，因為我是退役軍官。走着走着，幾個人攔住我，問我要去哪兒。我解釋之後，他們説：「跟我們來吧。」我看看他們的樣子，問：「各種部隊我都見過，可你們這算是什麼果泥？」（「果泥」是什麼意思，你知道嗎？）他們説：「我們都是志願軍，敖德薩領土衞隊。跟我們來就是了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我去了他們的營地，鐵絲網圍着的幾層樓高的建築。營地裏有三百人，穿着迷彩服的志願軍，已經準備去前線了。我走向指揮官，自我介紹。他沒多問，就告訴我去列隊。他問我需要什麼，我説：「給我一把工兵鏟。」到了中午，我手下已經有三十個人，我開始教他們如何在戰壕中用工兵鏟。於是我就成了徒手格鬥教官。我一共訓練了十三個小組，後來還繼續訓練軍隊和報名參戰的民眾。每天我從早上 8 點工作到晚上 12 點。一年零兩個月裏，我只休了四天假。除了那幾天，我每天都在水泥地上，與刺刀、槍、鏟子為伴，教他們如何戰鬥。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一次，我給志願兵上課，他們都是敖德薩人。課程非常簡單：如果你在房間裏，一顆手榴彈掉在你面前，你該怎麼做？我準備了兩顆訓練用手榴彈，向他們演示。一個志願兵看到手榴彈後直接撲了上去，我對他説：「你是個好戰士，很勇敢，但你現在已經掛了。不需要做這種事。我們的目標是活下來，不是成為英雄。如果手榴彈落在你面前，應該迅速轉身，做一個翻滾，保護好頭部，這樣爆炸結束後，你還能活着。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在樓上訓練，志願者給大家送來了紅菜湯。我和這些姑娘打過招呼後，走出房間。門半掩着，我趁機扔了兩顆訓練手榴彈進去。手榴彈「砰砰」爆炸了。姑娘們很驚恐：「發生了什麼？」我説：「一切正常。」進去後，我看到一個人把桌子翻倒了，躲在桌子後面，另一個人把長凳翻倒了，躲在長凳後面。那裏有個假人，是用棉花做的，有頭、手和腳，有個兵就躲在假人後面。我説：「夥計們，通過。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我教他們的原則是，沒必要留俘虜。那些帶着武器來的人，不值得留情。俄羅斯人又沒有帶餐券來，他們只想殺死你，強姦你的妻子和女兒。他們説我們是兄弟，我們怎麼會是兄弟呢？抓到這樣的人，有什麼好説的，用他們的屍體肥沃烏克蘭的土地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在戰爭開始那幾個月，敖德薩為軍隊組織了六個志願營。一個營大概有七八百人。六個營分別去保衞基輔、蘇梅、頓涅茨克、卡霍夫卡、赫爾松和尼古拉耶夫。蘇梅的感謝信寄到了我的基地，表揚我們訓練有素、戰鬥力強。你知道戰鬥的慘烈程度嗎？七百個人去了尼古拉耶夫，回來時只剩三百人。這些事沒有人會告訴你。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;後來，我訓練的一個小組的指揮官受傷住進了醫院。弟兄們告訴我這個消息。我走進病房，他沒有認出我，因為我一直戴面罩教學。我看了他一會兒，他也看着我。他的腿傷得很重，他説自己從此就是殘廢了。作為上級軍官和長者，我告訴他：「別讓我再聽到你説這種話。你只是暫時行動不便。你有一個簡單的任務：一年半後，重新拿到駕照。」一年半後，他重返前線，繼續戰鬥。他的部隊三次在巴赫穆特駐紮，有半年的時間，他們參與了偵查任務，全員倖存。我教他們的不是學校裏的那種死板戰術，而是告訴他們：「你們的任務很簡單，完成任務並活着回來。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/ixkGP5B.jpeg&quot; alt=&quot;image07&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 敖德薩謝甫琴科公園內的裝置藝術：「烏克蘭就是我們」。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我教的那些小夥子裏，有一個在哈爾科夫附近用「標槍」摧毀了十輛坦克，還有一個叫安德里的傢伙炸掉了七輛坦克。至於我呢，我有三枚「勳章」。那是我曾訓練過的士兵送給我的三個頭套。安德里要走的時候，對我説：「老頭，我把我的頭套送給你。」政府給誰發獎是政府的事，可這些頭套對我來説，比任何官方表彰都更有意義。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你想知道敖德薩人是如何面對戰爭的？就是這樣。能上戰場的去戰鬥，不能上戰場的留在後方。有人為前線買裝備，有人訓練士兵，有人逃去國外，有人躲在家裏以免被徵召，也有人在等俄羅斯人到來。沒什麼大不了的。不必強求人人都愛烏克蘭。每個人的生活方式不同，但生活還在繼續。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，我回答你的問題了嗎？&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-17-wandering-between-the-two-extremes-on-ukraine.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-17-wandering-between-the-two-extremes-on-ukraine.html</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>糜緒洋</author>
        </item>
        <item>
            <title>變與不變，香港十年</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/NkyfoMD.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;端傳媒 | 2024.09.28&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;有一些氣息掩埋在過去，有一些在日常突然閃現。變與不變，香港這樣走過十年。&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;轉眼一瞬，香港以 2014 年為起點，走過了十年的時間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2014 年 8 月 31 日，北京對香港行政長官的選舉辦法落下「831 決定」，引發了為期 79 天、爭取「真普選」的雨傘運動。政府總部前的催淚彈煙霧、一朵朵膨脹張開的雨傘、由帳篷和木卡板建造的佔領區，霎時間成為城市的標誌影像——或曰唱碟的 A-side。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當一面的樂曲倏然停歇，翻轉唱片，B-side 刻錄的是城市的另一面風景，靜謐而凝定。有那麼一段時間，城市容許人們自由行走、席地而睡，各做各的事。不同人在公共領域中互相碰撞、交鋒，或只是單純存在着。十年過去，這些影像才開始緩慢地顯影。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Ctltu3e.png&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2014 年，金鐘佔領區的人羣。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/8mLA1Hd.png&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2014 年，黃之鋒站在政府總部前營區。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/jbie4yX.png&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2014 年，金鐘被封的馬路。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/4x8yElO.png&quot; alt=&quot;image04&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2014 年，金鐘政府總部外的連儂牆。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/e7PURR0.png&quot; alt=&quot;image05&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2014 年，立法會的工作人員正在降旗。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/UPqfQhH.png&quot; alt=&quot;image06&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2014 年，金鐘佔領區的温習區。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/4SoF4Wh.png&quot; alt=&quot;image07&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2014 年，警察正在清理佔領區內的雜物。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這裏曾經有無數的辯論與商討，某些被嚴厲批評的新嘗試。在公園泥沙地的一片狼藉，源於每個人自發而即興。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十年前，社會以「無疾以終」形容眼前的一切。烏託邦式的佔領落幕，並未獲得讓步。提問沒有得到答案，衍生出更多的問題。一些人成為公民社會的標誌人物，一些人因失望而轉向，一些人因抑鬱而匿跡。無論是身處哪一個位置，都能看見思量城市將何去何從的焦躁伸出利爪，挖掘出一個巨大的無底洞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這時候，自主、身份、權力——各種政治議題，其中衍生不同的意識形態與路線之爭，在公共討論中每天上演，滲入每個社會場域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;往後日子，羣眾以一種明確的姿態分裂、重組、對峙。主要幹道恢復暢通，而人聲沸騰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/heE0qXG.png&quot; alt=&quot;image08&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2015 年，旺角珠寶店的員工正在整理櫥窗內的金器。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;湧動&quot;&gt;湧動&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;一些全新的標籤和麪貌如雨後春筍出現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「傘後組織」、「傘兵」、「社區」、「政治素人」……許多前所未有的民間組織實踐，打開了在地政治討論的缺口，擴闊了理解城市的方式。沉鬱中，大眾的焦點轉移到選舉體制——2015 年區議會選舉投票率達 47%，當時為迴歸以來最高，不少雨傘新面孔奪得議席。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016 年新春，旺角街上爆亂，本土派呼聲漸高。同年立法會選舉，非建制的新興政黨首次參選便取得議席，及後引發人大第五次釋法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政治場域湧動，人們的生活依舊。大埔劍橋護老院長者在露天平台被脱光等待洗澡、公共屋邨的鉛水風暴，橫洲收地爆出「官商鄉黑」等等大事佔據新聞版面。反對邊境水貨客行動頻現，深圳居民赴港「一簽多行」改為「一週一行」，旅遊業進入寒冬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/7ifirOE.png&quot; alt=&quot;image09&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2016 年，港大法律系副教授戴耀廷在香港大學的一條橋上。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/h5j7jPR.png&quot; alt=&quot;image10&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2016 年，沙田一個建築工地。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017 年，香港迴歸祖國 20 週年。習近平在慶祝大會上提到，中央對一國兩制方針堅定不移，不會變、不動搖；確保一國兩制在香港的實踐不走樣、不變形。他在新界檢閲解放軍駐港部隊軍營，為在港解放軍當時為止、規模最大的軍事展示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同年，香港舉行第五屆行政長官選舉，林鄭月娥以 777 票當選，成為香港首位女性行政長官。她提到，上任首要工作是修補撕裂，團結社會向前，暫時沒有重啓政改的時間表。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這一年，由於前特首梁振英和律政司對 4 名民主派立法會議員資格提出司法覆核，高等法院裁定羅冠聰、姚松炎、劉小麗和梁國雄的宣誓無效，撤銷資格（DQ）。往後一年，政府刊憲禁止「香港民族黨」運作，時任保安局長李家超宣佈該黨即日起屬非法社團。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018 年年初，恒生指數創下當時的歷史高位，其後反覆向下。也是 2018 年，首富李嘉誠宣佈退休。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/QYbydiE.png&quot; alt=&quot;image11&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2017 年，市民參觀解放軍石崗軍營。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/AI6WSDT.png&quot; alt=&quot;image12&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2017 年，國慶賽馬日，馬迷等候下一場賽事的展開。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/1qNXiNU.png&quot; alt=&quot;image13&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2017 年，上水牛羣在草地吃草。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/0ZkneY7.png&quot; alt=&quot;image14&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2017 年，內地旅客站在土瓜灣一間售賣護理品的店鋪前。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/N9egvSO.png&quot; alt=&quot;image15&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2017 年，高鐵西九龍總站施工中，旁邊一個商場內的溜冰場。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/fU7ETbe.png&quot; alt=&quot;image16&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2017 年，新樓盤在紅磡一個商場開售，地產經紀正留心觀看屏幕上的攪珠結果。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/u5jAGmj.png&quot; alt=&quot;image17&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2017 年，九龍區一個天台上，懸掛着晾曬的衣服，遠處是公共房屋。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/yQYRDBo.png&quot; alt=&quot;image18&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2017 年，慶祝香港迴歸 20 週年的煙花在維港盛放。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/kU0R7X8.png&quot; alt=&quot;image19&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2017 年，有 32 年曆史的港交所交易大堂最後一天，不少出市代表在現場。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/IAVg9HT.png&quot; alt=&quot;image20&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2017 年，香港迴歸 20 週年文藝晚會，習近平應邀上台，與表演嘉賓一同高唱《歌唱祖國》。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/6UstXLt.png&quot; alt=&quot;image21&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2017 年，社民連梁國雄被高等法院宣判宣誓無效，喪失立法會議員資格。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Z1bnhaZ.png&quot; alt=&quot;image22&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2018 年，黃之鋒站在灣仔的路中央。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/tJybRkj.png&quot; alt=&quot;image23&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2019 年，香港大會堂舉行法律年度開幕禮。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/LujOPUX.png&quot; alt=&quot;image24&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2018 年，港珠澳大橋正式通車。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;天際與地景&quot;&gt;天際與地景&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;隨着十年的發展，香港的天際與地景迅速地更新。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018 年是中港融合的標誌年份。「粵港澳大灣區」進入起動階段，廣深港高鐵香港段、港珠澳大橋兩大基建先後開通。「一地兩檢」方案通過後，「內地口岸區」在尖沙咀沿海的西九龍地底誕生。海平面上，總投資 1269 億元的港珠澳大橋正式通車。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這一年，6500 萬名旅客訪港，數字創近 20 年的高峯，內地旅客佔比八成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;社會裏仍有許多的不變。2019 年，政府發表香港貧窮情況報告，數據反映共有 140.6 萬人被界定為貧窮人口，創 2009 年紀錄至該年的新高。每 5 名市民中，有 1 人處於貧窮線底下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而劇變的伏線逐漸冒頭。時隔五年，佔中九子案判刑，9 人全被裁定妨擾罪成。2 月，政府提出《逃犯條例》修訂草案，指以此處理陳同佳在台灣殺人案，堵塞法律漏洞。從春天轉入初夏，商界率先表達的不滿聲音、遊行示威的人潮，和立法會內建制與民主派陣營的衝突，交織出 2019 年浪潮的前奏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/n40vLAK.png&quot; alt=&quot;image25&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2018 年，內地團以平價招徠旅客到自然景色優美的鹹田灣舉辦生態遊。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年夏天，一場影響香港命運的街頭運動拉開序幕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相對五年前的民眾運動，遊行示威的人數增加，衝突升級，巨大的風暴捲起整座城市。從 2019 年 6 月到 2020 年，經歷無數的重大轉折，頻密的分裂與集合，運動從反對《逃犯條例》修訂的單一訴求，演化為爭取五大訴求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;歷史像一輛無法回頭的列車撞向未知，個體的生命則愈發隱匿模糊。據警務處數字，截至 2024 年 3 月，「2019 年起的‘黑暴’相關的違法事件」中，共有 10279 人被捕。當中 2961 人已經或正在司法程序，其中 2328 人須承擔法律後果。當時，超過 7318 名被捕人士，結局懸而未決。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020 年，疫情悄悄淹沒全球，香港街上的示威呼聲漸弱。這一年，香港通過國安法，並在 7 月 1 日首次以該罪拘捕示威者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人計劃離去。英國 2021 年推出「BNO 5+1」政策，加拿大推出「救生艇計劃」吸引香港人移民。關於去和留的爭拗，開始蔓延在大街小巷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/ZBINbUp.png&quot; alt=&quot;image26&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2019 年，反修例運動的黃氣球。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/GUxKmo3.png&quot; alt=&quot;image27&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2019 年，市民身穿黑衣參與反修例運動的集會。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/h6VjlYv.png&quot; alt=&quot;image28&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2019 年，COMPANION 充氣公仔在維多利亞港展出。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/otNbu0p.png&quot; alt=&quot;image29&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2020 年，獅子山上的登山年輕人。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;消逝&quot;&gt;消逝&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;香港的政治版塊產生巨大的位移，以往不同陣營拉鋸但共存的狀態急速消退。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021 年起，創辦多年的政黨、公民團體陸續停止運作或解散，47 名民主派人士被指參與立法會初選、「顛覆國家政權」。非建制陣營的政治人物入獄、罪成已是常態，亦有人宣佈不再參政、流亡離港，或正被通緝。香港在這年通過「完善選舉制度」，此後行政長官、立法會、區議會選舉的方式陸續更新，民主派絕跡、建制新面孔進場。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在雨中與創刊 26 年的《蘋果日報》告別後，立場新聞亦關閉了自 2014 年起運作的網站。突然死亡的現象頻仍，但更多的消逝是靜悄悄的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;城市進入抗疫的警戒狀態，人們出行要安心，一些人在接種疫苗和獲得通行證之間掙扎。政府緊跟中央防疫路線，經歷逾兩年半的「動態清零」，在封控抗議潮後隨北京放寬安排。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年，第五波疫情籠罩香港，染疫長者在寒冷天被推出露天隔離區等候，影像深入民心。許多老人的生命到此停歇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從 2020 年到 2023 年，維園聚集的人潮從有到無，又從無到有。2020 年，市民無視警方禁令到維園聚集悼念六四，往後兩年，政府續以疫情為由禁止集會、暫停維園球場的活動申請。2023 年社會復常，六四 34 週年當天，家鄉市集嘉年華進場。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/AVWAy7W.png&quot; alt=&quot;image30&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2022 年，警察在滂沱大雨之下在維園巡邏。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/xc998YY.png&quot; alt=&quot;image31&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年，家鄉市集在維園足球場舉行。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/n5R9vL1.png&quot; alt=&quot;image32&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2023 年，維園一個活動發出的聲浪太大，學生用手掩耳。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;由治及興&quot;&gt;由治及興&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;官方敍述中，2023 年是「由亂到治」邁向「由治及興」的元年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府籌辦活動「你好，香港！」、「開心香港」，鼓勵香港人多消費，多盡興。但疫情過後，北上消費成為一時的新興潮流，同時也有不少人報復式外遊，本地的零售和餐飲業陷入困境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經濟持續下滑，地產鋪出現樓盤急讓劈價潮，財經雜誌頭條寫上「磚頭神話破滅」，大陸網絡流傳香港是「國際金融中心遺址」。這不只是市民茶餘飯後的話題，也確切影響着人們的生計。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一句話在網上被廣泛引用：「咁系因為你悲觀，我睇到由治及興帶嚟嘅好處。（這是因為你悲觀，我看到由治及興帶來的好處。）」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 3 月，根據基本法第 23 條訂立的《維護國家安全條例》通過，特首李家超指終於完成憲制責任，香港可以集中精力，「全面拼經濟，謀發展。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這一年，也是習近平提出「總體國家安全觀」十週年，香港首個系統介紹國家安全的專廳「國家安全展覽廳」在尖沙咀歷史博物館開幕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/LCeUADU.png&quot; alt=&quot;image33&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年，啓德商業區一位身穿紅色連身裙的女士。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/ZljPhKz.png&quot; alt=&quot;image34&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年，中大二號橋兩旁有鐵絲網保護。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Ex5BHSB.png&quot; alt=&quot;image35&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年，運輸署在行人過路處安裝新型輔助裝置，透過投射紅光提醒小心過馬路。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/xC3SoVw.png&quot; alt=&quot;image36&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年，尖沙咀海旁的露宿者用雨傘擋着中秋花燈的強光。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/lK47wIj.png&quot; alt=&quot;image37&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年，已停止運作的將軍澳《蘋果日報》總部大樓。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/8D4q1Au.png&quot; alt=&quot;image38&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年，國家安全展覽廳在尖沙咀歷史博物館開幕。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/hrSGdIM.png&quot; alt=&quot;image39&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年，九龍灣一幢舊樓的外牆有不少油漆的痕跡。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;變與不變&quot;&gt;變與不變&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;一瞬收束十年的線頭，許多糾纏的結，目前暫時無法解開。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;時間過去，每天如常，香港人的柴米油鹽不變，住屋大小和打工仔的煩惱相若，炎熱日數有增無減。而街上佈景板的顏色轉換，聲音分貝被隨意調高調低，路徑與走向整頓重劃，人們在日復日的生活中練習、適應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一時暴烈、一時靜止的影像，幻燈片式的快轉到 2024 年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一些氣息掩埋在過去，有一些在日常突然閃現。變與不變，香港這樣走過十年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/1GhDjge.png&quot; alt=&quot;image40&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2021 年，疫情期間，戴上口罩的少年在草地上。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/heros/2024-09-28-InitiumMedia-a1_l-change-and-unchanged-ten-years-of-hong-kong.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/heros/2024-09-28-InitiumMedia-a1_l-change-and-unchanged-ten-years-of-hong-kong.html</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>端傳媒</author>
        </item>
        <item>
            <title>Quantum Computing</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/nTmt0Vp.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;Andy Matuschak and Michael Nielsen | 2019.03.18&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;em&gt;If humanity ever makes contact with alien intelligences, will they possess computers? In sci-fi, alien computers are commonplace.&lt;/em&gt; &lt;!--more--&gt; &lt;em&gt;If that’s correct, it means there is some way aliens can discover computers independently of humans. After all, we’d be very surprised if aliens had independently invented Coca-Cola or Pokémon or the Harry Potter books. If aliens have computers, it’s because computers are the answer to a question that naturally occurs to both human and alien civilizations.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Here on Earth, the principal originator of computers was the English mathematician Alan Turing. In his paper, published in 1936, Turing wasn’t trying to invent a clever gadget or to create an industry. Rather, he was attacking a problem about the nature of mathematics posed by the German mathematician David Hilbert in 1928. That sounds abstruse, but it’s worth understanding the gist of Hilbert and Turing’s thinking, since it illuminates where computers come from, and what computers will become in the future.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Through his career, Hilbert was interested in the ultimate limits of mathematical knowledge: what can humans know about mathematics, in principle, and what (if any) parts of mathematics are forever unknowable by humans? Roughly speaking, Hilbert’s 1928 problem asked whether there exists a general algorithm a mathematician can follow which would let them figure out whether any given mathematical statement is provable. Hilbert’s hoped-for algorithm would be a little like the paper-and-pencil algorithm for multiplying two numbers. Except instead of starting with two numbers, you’d start with a mathematical conjecture, and after going through the steps of the algorithm you’d know whether that conjecture was provable. The algorithm might be too time-consuming to use in practice, but if such an algorithm existed, then there would be a sense in which mathematics was knowable, at least in principle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In 1928, the notion of an algorithm was pretty vague. Up to that point, algorithms were often carried out by human beings using paper and pencil, as in the multiplication algorithm just mentioned, or the long-division algorithm. Attacking Hilbert’s problem forced Turing to make precise exactly what was meant by an algorithm. To do this, Turing described what we now call a Turing machine: a single, universal programmable computing device that Turing argued could perform any algorithm whatsoever.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Today we’re used to the idea that computers can be programmed to do many different things. In Turing’s day, however, the idea of a universal programmable computer was remarkable. Turing was arguing that a single, fixed device could imitate any algorithmic process whatsoever, provided the right program was supplied. It was an amazing leap of imagination, and the foundation of modern computing.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In order to argue that his machine could imitate any algorithmic process, Turing considered what operations a human mathematician could perform when carrying out an algorithm. For each such operation, he had to argue that his machine could always do the same thing. His argument is too long to reproduce in full here, but it’s fun and instructive to see the style of Turing’s reasoning:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Computing is normally done by writing certain symbols on paper. We may suppose this paper is divided into squares like a child’s arithmetic book. In elementary arithmetic the two-dimensional character of the paper is sometimes used. But such a use is always avoidable, and I think that it will be agreed that the two-dimensional character of paper is no essential of computation. I assume then that the computation is carried out on one-dimensional paper, i.e. on a tape divided into squares. … The behavior of the computer [Turing is referring to the person performing an algorithm, not the machine!] at any moment is determined by the symbols which he is observing, and his 「state of mind」 at that moment. We may suppose that there is a bound BB to the number of symbols or squares which the computer can observe at one moment. If he wishes to observe more, he must use successive observations. We will also suppose that the number of states of mind which need be taken into account is finite.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Obviously, this was an informal and heuristic argument! Invoking a child’s arithmetic book, or someone’s mental state is not the stuff of a rigorous, bulletproof argument. But Turing’s argument was convincing enough that later mathematicians and scientists have for the most part been willing to accept it. Turing’s machine became the gold standard: an algorithm was what we could perform on a Turing machine. And since that time, computing has blossomed into an industry, and billions of computers based on Turing’s model have been sold.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Still, there’s something discomforting about Turing’s analysis. Might he have missed something in his informal reasoning about what an algorithm is? In 1985, the English physicist David Deutsch suggested a deeper approach to the problem of defining what is meant by an algorithm. Deutsch pointed out that every algorithm is carried out by a physical system, whether it be a mathematician with paper-and-pencil, a mechanical system such as an abacus, or a modern computer. Deutsch then considered the following question (I’ve slightly rephrased to make it easier to read):&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Is there a (single) universal computing device which can efficiently simulate any other physical system?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;If there was such a device, you could use it to perform any algorithm whatsoever, because algorithms have to be performed on some kind of physical system. And so the device would be a truly universal computer. What’s more, Deutsch pointed out, you wouldn’t need to rely on informal, heuristic arguments to justify your notion of algorithm, as Turing had done. You could use the laws of physics to prove your device was universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So let’s come back to our opening question: will aliens have computers? Deutsch’s question above is a simple, fundamental question about the nature of the universe. It’s the kind of question which alien counterparts to Deutsch could plausibly come to ponder. And the alien civilizations of which they are a part would then be led inexorably to invent computers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In this sense, computers aren’t just human inventions. They are a fundamental feature of the universe, the answer to a simple and profound question about how the universe works. And they have likely been discovered over and over again by many alien intelligences.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;There’s a wrinkle in this story. Deutsch is a physicist with a background in quantum mechanics. And in trying to answer his question, Deutsch observed that ordinary, everyday computers based on Turing’s model have a lot of trouble simulating quantum mechanical systems. In particular, they seem to be extraordinarily slow and inefficient at doing such simulations. To answer his question affirmatively, Deutsch was forced to invent a new type of computing system, a quantum computer. Those quantum computers can do everything conventional computers can do, but are also capable of efficiently simulating quantum-mechanical processes. And so they are arguably a more natural computing model than conventional computers. If we ever meet aliens, my bet is that they’ll use quantum computers (or, perhaps, will have quantum computing brains). After all, it’s likely that aliens will be far more technologically advanced than current human civilization. And so they’ll use the computers natural for any technologically advanced society.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This essay explains how quantum computers work. It’s not a survey essay, or a popularization based on hand-wavy analogies. We’re going to dig down deep so you understand the details of quantum computing. Along the way, we’ll also learn the basic principles of quantum mechanics, since those are required to understand quantum computation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Learning this material is challenging. Quantum computing and quantum mechanics are famously 「hard」 subjects, often presented as mysterious and forbidding. If this were a conventional essay, chances are that you’d rapidly forget the material. But the essay is also an experiment in the essay form. As I’ll explain in detail below the essay incorporates new user interface ideas to help you remember what you read. That may sound surprising, but uses a well-validated idea from cognitive science known as spaced-repetition testing. More detail on how it works below. The upshot is that anyone who is curious and determined can understand quantum computing deeply and for the long term.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;That said, you need some mathematical background to understand the essay. I’ll assume you’re comfortable with complex numbers and with linear algebra – vectors, matrices, and so on. I’ll also assume you’re comfortable with the logic gates used in conventional computers – gates such as AND, OR, NOT, and so on.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If you don’t have that mathematical background, you’ll need to acquire it. How you do that depends on your prior experience and learning preferences – there’s no one-size-fits-all approach, you’ll need to figure it out for yourself. But two resources you may find helpful are: (1) 3Blue1Brown’s series of YouTube videos on linear algebra; and (2) the more in-depth linear algebra lectures by Gil Strang. Try them out, and if you find them helpful, keep going. If not, explore other resources.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It may seem tempting to try to avoid this mathematics. If you look around the web, there are many flashy introductions to quantum computing that avoid mathematics. There are, for instance, many rather slick videos on YouTube. They can be fun to watch, and the better ones give you some analogies to help make sense of quantum computing. But there’s a hollowness to them. Bluntly, if they don’t explain the actual underlying mathematical model, then you could spend years watching and rewatching such videos, and you’d never really get it. It’s like hanging out with a group of basketball players and listening to them talk about basketball. You might enjoy it, and feel as though you’re learning about basketball. But unless you actually spend a lot of time playing, you’re never going to learn to play basketball. To understand quantum computing, you absolutely must become fluent in the mathematical model.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;▼ Full Thesis&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://quantum.country/qcvc&quot;&gt;Andy Matuschak and Michael A. Nielsen, 「Quantum Computing for the Very Curious」, San Francisco (2019)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/heros/2019-03-18-Matuschak&amp;Nielsen-a1_c-quantum-computing.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/heros/2019-03-18-Matuschak&amp;Nielsen-a1_c-quantum-computing.html</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2019 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>Andy Matuschak and Michael Nielsen</author>
        </item>
        <item>
            <title>野蠻人之間的互助</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/YHHIshI.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;《互助論：進化的一個要素》第四章&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;彼得·克魯泡特金 | 1892.01.31&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;大遷移，新組織的必要，村落公社，共同勞動，裁判程序，部落間的法律&lt;/code&gt; &lt;!--more--&gt; &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;從我們同時代的野蠻人的生活中引來的例子，布里亞特人，卡巴爾人，高加索山地人，非洲的種族&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在研究原始人類的時候，不能不對他們在他們生活的最初階段就表現出來的社會性具有深刻的印象。從最古的和稍後的石器時代的遺物中都可發現人類社會的遺蹟。當我們着手觀察依然過着新石器時代人類生活方式的矇昧人時，我們發現他們是以極其古老的氏族組織緊密地聯合在一起的，這種組織使他們能夠把個人的微弱力量聯合起來，能夠共同享受生活和向前進步。人類在自然中不是例外，也要遵循偉大的互助原則，這一原則使那些在生存競爭中最善於彼此互助者獲得了最好的生存機會。這是從前面幾章得出的結論。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，當我們開始研究較高的文明階段，並且參考對這個階段有所記述的歷史時，我們便為它所揭示的鬥爭和衝突所迷惑了。舊時的聯合好像完全破裂了。種族和種族相戰，部落和部落相戰，個人和個人相戰；從這種敵對力量的紛亂鬥爭中，人類便分化成不同的階級，變成了暴君的奴隸，分裂成經常準備互相戰爭的國家。由於手上有了人類的這種歷史，因而悲觀的哲學家便揚揚得意地作出結論説，戰爭和壓迫是人類的本性，説人類的好戰和掠奪的本能只能以強有力的權威限制在一定範國內，強使人類保持和平，從而給少數更高貴的人以一種機會，使他們能夠給未來的人類準備更好的生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，只要我們更嚴密地分析人類在有史時期的日常生活（近來已經有許多苦心研究早期制度的學者這樣分析過了），事情的面貌就立刻顯得大不相同了。姑且不説大多數歷史學家的成見和他們對歷史的戲劇性方面的明顯偏好，單以他們素來研究的文獻而論，其本身就誇大了人類生活中的鬥爭部分，低估了和平相處的部分。狂風暴雨的日子使我們忘記了光輝燦爛的日子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;甚至在我們這個時代，我們在書報、法庭和政府機關的文件以及小説和詩歌中為未來的歷史學家所準備的浩繁記載，也有這種片面的缺點。它們為後代的人極其詳盡地描述了每一次戰爭、每一次戰役和衝突、每一次鬥爭和暴行，以及個人所遭受的每一種苦難，但它們幾乎絲毫沒有談到我們每一個人都親身體驗的無數的互助行為和獻身精神，沒有注意到我們日常生活中的本質事物——我們的社會本能和風俗。所以，如果説過去的記載是那麼不完善，是不足為奇的。過去的編年史家把折磨他們那個時代的人的小戰爭和小災難都詳盡無遺地加以記述，但他們卻毫不注意羣眾的生活，而廣大的羣眾主要是習慣於和平勞動的，只有少數人才熱中於戰爭。史詩、紀念碑文以及和平條約——差不多所有的歷史文獻都有這種特點：它們只記載和平的破壞而不記載和平的本身。所以，有最善良意願的歷史學家也不知不覺地把他所要描述的那個時代歪曲了；為了要恢復鬥爭和團結之間的真正比例，我們現在不得不對成千上萬的小事情和在過去的遺蹟中偶然保存下來的模糊跡象作一番細膩的分析，不得不借助於比較人種學來解釋它們，聽了那麼多關於分裂人類的情況以後，我們不得不一磚一瓦地把過去那些團結人類的制度復塑出來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不久以後，必須把歷史按照新的觀點重新寫過，以便照應到人類生活的這兩個潮流，估計每一個潮流在人類進化中所起的作用。但在目前，我們可以利用最近在尋求被人們那樣忽視了的第二個潮流的主要特徵方面所準備的大量材料。我們可以從大家比較熟知的歷史時期中舉出羣眾生活的一些實例，以便説明在這些時期中互助所起的作用；這樣，我們（為了簡明起見）就省得遠溯到埃及，甚至希臘和羅馬的古代歷史了。因為，事實上人類的進化並不具有一個綿延不斷的性質的。在一定的地區和一定的種族中，文明曾經幾次中斷，而在其他地區和其他種族中又重新開始。但是，每一次重新開始，它所採取的又是我們在矇昧人當中所看到的那種氏族組織。所以，如果以我們自己的文明在公元最初幾個世紀在羅馬人稱為「野蠻人」的那些種族中間的最後一次開始為例，我們就可以掌握自氏族到我們現今的制度為止的一切進化階段。以後的篇幅就用來敍述這些例證。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;科學家們還不能確定約兩千年前由於什麼原因把所有的民族從亞洲趕到了歐洲，結果造成使西羅馬帝國陷於復亡的蠻族大遷移。但是，當地理學家對着中亞細亞沙漠中人口稠密的城市的廢墟注目沉思，或者沿着現今已經不存在的古代河牀和現在已縮小成池塘似的古代大湖泊的原來廣闊輪廓加以考察時，自然而然地就要想到了一個原因。這個原因就是乾燥：最近時期的乾燥，仍然以我們從前不打算承認的速度繼續着。人類是無力抵禦它的。當蒙古西北部和東土耳其斯坦的居民發現水在減少的時候，他們什麼辦法也沒有，只好沿着通向低地的河谷往下遷移，並且把住在平原上的人驅向西方。一個種族接着一個種族地遷到歐洲，迫使其他種族在接連的幾個世紀裏一再西遷或東遷，去尋找多少可以永居的新地方。在遷移過程中，種族和種族（土著和移民、亞利安人和烏拉爾－阿爾泰人）混雜起來了；所以，如果説，在他們的故國中使他們團結在一起的社會制度，在歐洲和亞洲所發生的這個人種混合過程中被完全破壞了的話，那是不足為奇的。但是，它們沒有被破壞：它們只不過是發生了新的生活環境所需要的改變罷了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當條頓人、克爾特人、斯堪的納維維亞人、斯拉夫人和其他各種人第一次同羅馬人接觸的時候，這些民族的社會組織是處於一種過渡狀態中的。以真正的和假定的共同血統為基礎的氏族聯盟，使他們在接連幾千年間團結在一起。但是，這些聯盟只能在宗族或氏族本身的內部沒有分立家庭的時候才能滿足對它們的要求。可是，由於前面所説的種種原因，分立的家長制家庭在氏族內部慢慢地然而是肯定地發展起來了，其結果顯然是意味着個人財富的積累和權力的聚集以及兩者的世襲傳授。野蠻人的頻頻遷移和隨之而來的戰爭，只不過是使宗族的分裂為分立家庭的過程加速，而種族的分散以及它們同異族人的混合，又格外易於使這些以血親關係為基礎的聯盟最後分裂。因此，野蠻人這時候便處於這樣一種境地：要麼眼看着自己的氏族分化成家庭的鬆散組合，這樣，其中最富有的家族，尤其是把僧侶的職能（或軍事的聲譽）同財富結合起來的家庭，必然要把它們的權威強加在別人身上；要麼就找出以某種新的原則為基礎的某種新的組織形式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;許多種族都沒有力量抵抗這樣的瓦解；他們分裂了，而且在歷史上消失了。但是，那些比較頑強的種族沒有瓦解，它們以一種新的組織形式——村落公社——經歷了這場考驗，這種組織使他們在以後的十五個世紀或更多的時間裏保持了團結。以共同的努力而取得或保護共同的地域，這種觀念被推進發展，而且代替了逐漸消逝的同一血統的觀念。共同的神，逐漸喪失了他們的祖先的性質而有了地區性。他們變成了一定地區的神或聖人；「土地」和它的居民成為一體了。地區聯盟成長起來，代替了舊時的血統聯盟，這種新的組織顯然在一定的情況下具有許多優點。它承認家庭的獨立，甚至還強調家庭的獨立，村落公社放棄了一切干涉家庭範圍以內事務的權利；它給個人的主動性以更多得多的自由；它在原則上不反對不同血統的人的結合，而且還同時維持着必要的行動和思想的一致，它的力量強大到足以反抗少數巫師、祭司以及職業的或顯赫的武士的統治趨勢。因此，它變成了未來組織的根本細胞，而且在許多民族中，村落公社迄今還保持着這種特性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;村落公社不是斯拉夫人甚至也不是古代的條頓人所特有的，這一點現在大家都知道，而且也很少有人提出爭論。在撒克遜時代和諾爾曼時代，在英國到處都有村落公社，而且直到上一個世紀還有部分存在；它是古老的蘇格蘭、愛爾蘭和威爾士的社會組織的基礎。在法國，從公元最初幾個世紀直到都爾果時代，都是由村民議會共同佔有和分配可耕的土地，由於都爾果覺得村民議會「太吵鬧」，才把它取消了。在意大利，它在羅馬的統治時代保持下來，而且在羅馬帝國崩潰以後重又活躍起來。在斯堪的納維亞人、斯拉夫人、芬蘭人（公社叫庇塔亞，大概基拉岡達也是公社的意思）、古爾茲人和裏夫人中，也有村落公社。通過亨利·曼因爵士劃時代的著作，我們都已熟知印度——過去和現在，在亞利安人和非亞利安人當中——也有村落公社：艾爾芬斯登曾敍述阿富汗人中間也有過這種公社。我們還發現，村落公社在蒙古人中稱為烏盧斯，在卡巴爾人中稱為塔達爾，在爪哇人中稱為迪薩，在馬來人中稱為科達或拖發，而且以各種各樣的名稱出現於阿比西尼亞、蘇丹和非洲腹地，在南、北美洲的土人和太平洋各羣島的一切大小部落中也可找到。總之，我們還不知道哪一個種族或哪一個民族沒有經歷過村落公社時期。單單這個事實就足以攻破説歐洲的村落公社是農奴制的產物這一論點。它先於農奴制度，甚至奴隸制度也不能破壞它。最低限度，對所有一切曾經在或迄今依然在歷史中起一定作用的種族來説，它是普遍的進化階段，是氏族組織的自然產物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;它是自然成長的，因此在組織上不可能絕對一致。一般地説，它是那些認為有共同血統和共同佔有某一塊土地的家族之間的聯合。但在一定情況下，有些種族的家族在萌生新的形式的家庭之前，其成員往往已經很多，祖孫五代、六代或七代同在一個屋子裏或同一個範圍中生活，他們有共同的家和共有的牲畜，而且在共同的灶上一起飲食。在這種事例中，他們保持着人種學上所説的「聯閤家庭」或「未分家庭」這種形式，迄今我們在整個中國、在印度、在南部的斯拉夫人的察德魯卡中還可以看到，而且有時候也見之於非洲、美洲、丹麥以及俄國北部和法國西部。在其他一些種族或其他情況尚不十分確定的環境中，家庭並未大到這種程度：孫子（有時候兒子）在結婚後，就離開原來的家庭，從頭去建立他自己的新家庭。但是，不管聯合與否，不管是聚集在一起還是分散在森林中，家庭依然是聯合在村落公社之中的：而幾個村落結合成部落，幾個部落又結合成聯盟。所謂的「野蠻人」自開始在歐洲或長或短地定居下來以後，在他們中間發展起來的社會組織，就是如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經過一個很長的進化階段之後，宗族或氏族才承認居住在分離的茅屋中的家長制家族的單獨存在；不過，即使承認了它的單獨存在，氏族一般還是不承認個人可以繼承財產。少數可以作為個人私有的東西，不是在死人的墳墓上毀掉，便是和死人一起埋掉。恰恰相反，村落公社卻充分承認個人可以在家庭之內積累財富和停留給後代。但是，他們所説的財富，只限於動產之類的東西，包括牲畜、工具、武器和屬於這一類的住房——住房「像所有能夠焚燬的東西一樣，都是屬於這一類」。至於私人佔有土地，村落公社並未承認，也不能承認這種私有，一般説來，在現在也仍然是沒有承認的。土地是部落或整個種族公有的財產，而村落公社本身只要在部落不要求重新分配村落土地時，就佔有它那一份土地。森林的砍伐和草原的開墾，大都是由幾個公社擔負，或者至少是由幾個家族（永遠是在公社的同意之下）聯合起來作的，開墾出來的土地，由各家庭佔用四年、十二年或二十年，過期後就作為公有的耕地來對待了。正如私有財產或「永久」的佔有不符合於宗族的原則一樣，它也不符合於村落公社的原則和宗教觀念，因此，要使野蠻人習慣於土地可以私有的觀念，必須要羅馬法和不久就接受了羅馬原則的基督教會給他們以長期的影響。然而，即使私有財產或無限期佔有得到了承認，佔有分散財產的人，依然是荒地、森林和牧場的共同主人。此外，我們還不斷髮現（特別是在俄國的歷史上），當幾個各自分開活動的家族佔據了屬於其他部落的某些土地時，它們很快就結合起來，組成一個村落公社，而到了第三或第四代的時候，就宣稱它們的村落是同一個血統了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一連經過了若干世紀，才把野蠻人置於羅馬或拜占庭式的國家統治之下，在這個時期，整個一系列的制度（有一部分是從氏族時期繼承來的）便從土地公有的基礎上發展起來。村落公社這種聯盟不僅能保證每一個人在公有的土地中有他應得的一份土地，而且這個聯盟的宗旨在於從事共同的耕作，以各種可能的形式進行互助，保護不遭受暴力的侵害，以及進一步發展知識，發展民族的聯繫和道德觀念：而有關司法、軍事、教育或經濟方式的每一項改革，都必須通過村落、部落或聯盟的會議才能決定。公社是宗旅的繼續，因此它繼承了宗族的一切職能。它就是拉丁文的「統一體」，俄文的「農村公社」，它本身就是一個世界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;舊的宗族，總是共同打獵、捕魚和種植果園的。在野蠻人的村落公社中，共同從事農業也成了一種法則。不錯，關於這方面的直接證據很少，在古代的文獻中，我們只看到狄阿多拉斯和尤里烏斯·凱撒所説的關於裏巴里羣島的居民（克爾特-伊伯利亞人部落之一）和斯維比亞人的幾段話。但是，要證明有些條頓人的部落以及法蘭克人和古代的蘇格蘭人、愛爾蘭人和威爾士人是共同從事農業的，那是不乏例證的。至於這種方式的遺蹟，簡直是不勝枚舉。甚至在完全羅馬化了的法國，大約在二十五年前，在莫比盎（布里塔尼）地方還存在着共同耕種的習慣。古威爾士的聯合隊（cyvar）以及分配給鄉村聖所共同耕種的土地，在接觸文明最少的高加索人的部落中也可以常常見到，同樣的情況在俄國的農民中也是屢見不鮮的。並且，許多人都知道，在巴西、中美洲和墨西哥的許多部落都有耕種他們公有土地的習慣，這種習慣在新喀裏多尼亞的一些馬來人和幾種黑人等種族中，也很普遍。總之，在許多亞利安人、烏拉爾-阿爾泰人、蒙古人、黑人、美洲即第安人、馬來人和美拉尼西亞人中，共同耕種是那麼習以為常的事情，所以，我們必須把它看作是原始農業的一種普遍形式——雖然不是唯一可能的形式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，共同耕作不一定就意味着共同消費。我們發現早在氏族組織中，當滿載水果或鮮魚的小船回到村子的時候，人們就把運來的食物在幾家人或年輕人居住的茅屋和「長屋」中分配掉，各家就把分到的食物拿回去食用。只限於親族或協同工作的人才在一塊兒吃飯，這種習慣流行於氏族生活的初期，後來在村落公社中，它就成了一種定則。甚至共同種植的穀物，除了儲存一部分以備公用之外，一般也是把它分給各家的。然而，在一塊兒共同吃飯的這個傳統，則被忠實地遵守着；利用各種機會，例如紀念祖先、宗教節日、田間工作的開始和結束、生日、結婚和喪葬等，使整個村落的人都來一塊兒聚餐。甚至直到現在，這種習慣（在英國稱為「收穫的晚宴」）還沒有完全消失。另一方面，雖然土地在很早以前就已經不是共同耕種和共同播種了，但有許多農活迄至現在還依然是由整個村落來作的。在許多情況下，一部分公有土地仍然是共同耕種的，其目的或者是為了供貧苦人使用，或者是為了充裕共同的儲備，或者是為了宗教節日之用。灌溉用的渠道，是共同挖掘和共同修理的。村落的草地，由村落收刈，俄國的村落公社在草地上刈草的情景，是最動人的風光之一：男子互相比賽地拿着鐮刀刈草，而婦女則翻草和把草堆積起來：這表明人類的工作可以這樣作，而且應當這樣作。在這種事例中，乾草是分給各家的，顯然，如果沒有得到許可，誰也沒有權利取用鄰人堆積的乾草。在高加索的奧西特人中，還在遵守這條規則，這是最值得注意的。當杜鵑啼叫，報告春天到來的時候，當草地上不久又將復滿綠草的時候，每一個需要草料的人都有權利從鄰居的草堆中拿草去餵養他的牲畜。從前的公有權利這時又行使起來，好像是在證明那沒有約束的個人主義是多麼違反人類的本性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當歐洲的旅行家在太平洋的某一個小島登陸時，看見遠處有一叢棕櫚樹，便向着那個方向走去，這時候，他驚奇地發現，那些小小的村落是用大石鋪築的道路連接起來的，光着腳的土人在上面行走起來很舒服，和瑞士山區中的「老路」很相像。在整個歐洲，「野蠻人」的道路都是這樣，我們必須到離開交通線很遠的人煙稀少的荒漠地區，才能充分理解野蠻人的村落公社為了征服到處是一片森林和沼澤的荒野（這就是約兩千年前的歐洲），需要進行多麼艱鉅的工作。缺少工具而又力量微弱的單獨家庭，是不能征服這一片荒野的，相反地，他們也許會被荒漠所征服。只有共同勞動的村落公社才能控制那荒燕的森林、低窪的沼澤和無邊無際的草原。簡陋的道路、渡船、冬天拆掉春泛後又重新修起的木橋、村落周圍的籬笆和柵欄牆、星羅棋佈地修建在他們地區上的土砌堡壘和小塔樓，所有這些都是野蠻人的村落公社興建的事業。當一個村落的人數增多的時候，它就分出新枝。新的村落在別處建立起來，於是，一步步地又把森林和草原置於人類的控制之下。歐洲各民族的整個建立過程，就是由村落公社這樣發展起來的。甚至在今天，俄國的農民如果還沒有完全為窮困所壓倒，他們也仍舊要結成村落公社遷移的，當他們在黑龍江畔或瑪尼託巴定居下來以後，又共同開墾土地和建築房舍。甚至英國人最初在美洲開始殖民的時候，也恢復過這種舊制度；他們結合成村落公社。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在野蠻人同自然敵人進行艱苦鬥爭的時候，村落公社是他們的主要武器。同時，在他們對抗最狡猾和最有力的壓迫者時，村落公社又使他們聯合在一起，在那種混亂的時代是極容易產生這種壓迫的。想象中的野蠻人——隨意打仗和殺人的人——同「嗜血的」矇昧人一樣，都是根本不存在的。相反，真正的野蠻人生活在很廣泛的一系列規則下，只考慮什麼東西對他的部落或聯盟可能有益或有害；這些規則在詩和歌、格言和三合音、語錄和訓誡中虔誠地一代代留傳下來。我們愈是對它們進行深入研究，便愈可理解到把他們團結在村落公社中的聯繫是多麼緊密。兩個人之間的每一件爭吵，都被看作是公社的事情，甚至在爭吵時可能説出的一些傷人的話，也認為是對公社和對公社祖先的一種冒犯。罵人的人必須向被罵者和公社賠罪。如果兩人之間的口角終於造成了鬥毆和傷害，那麼，站在旁邊沒有進行干涉的人也將被當作施加傷害的人來處理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;裁判的辦法也滲透了這種精神。每一次爭端均首先請中間人或仲裁人解決，通過他們的調解，大多數爭端就告了結，仲裁人在野蠻人的社會中是起着非常重要作用的。但是，如果事情嚴重到不能以這種方式來解決的時候，就提交村民議會。村民議會必須「作出判決」，並且按照附有假定條件的形式宣佈判決，即「假定錯誤行為經人證實，就須如此賠償」，而錯誤行為之能否成立，必須有六個人或十二個人的發誓肯定或否定；如果這兩類發誓人間發生矛盾，便憑神明裁判法（例如把手插入火或沸水中，不受傷的就是無罪，或者雙方決鬥，勝者便是無罪）來解決。連續使用了兩千多年的這一辦法，本身就很可以説明問題了：它表明所有村落的成員之間的關係是多麼密切。並且，要執行村民議會的決定，只有用村民議會本身的道義權威，除此以外，並無其他任何權威。反抗者可能遇到的唯一的威脅是，村民議會也許會宣佈他是不受法律保護的人，但是，這種威脅也是相互的：一個人如果對村民議會不滿意，他也可以宣佈脱離這個部落，加入另一個部落——這是最可怕的一種威脅，因為這將給對自己成員之一有失公正的部落帶來種種的滅害。反抗習慣法的正確判決，亨利·曼因説得好，簡直是「不可想象的」，因為「法律、道德和事實」在那個時代是不能彼此分開的。村落公社的道義權威是如此之大，以致後來在村落公社屈從於封建領主之下的時候，它仍能保持住它的裁決權：它只許領主或他的代表按照領主發誓要遵守的習慣法「尋求」上述的有條件的判決，由他徵收原來應該屬於村落公社的罰款。但是，在很長一個時期內，領主本人如果也是公社的荒地的共同主人，那麼，有關公社的事情，他也要服從公社的決定。不論貴族或教士，都必須服從村民議會——古話是：「有權利使用這兒的水和牧草的人，都必須服從」（Wer daselbst Wasser und Weid genusst, muss gehorsam sein）。甚至在農民變成了領主下的農奴時，農民們倘要傳見領主，領主也必須到村民議會去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就他們對正義的觀念來説，野蠻人顯然和矇昧人沒有多大區別。他們也認為，殺人的必須償命，傷人的必須受同樣程度的傷，而受害的家族必須執行習慣法的判決。這是神聖的職責，對祖先的職責，必須在光天化日之下而不能偷偷摸摸地盡這項職責，而且盡了這項職責之後還要四處傳揚。因此，傳説和史詩中最動人的文字完全歌頌他們認為是正義的事。甚至神明本身也是贊助這種行為的。但是，野蠻人的正義有一個突出的特點，它要限制可能捲入爭執的人數，要根除以命抵命、以傷還傷的野蠻觀念，而代之以賠償的制度。野蠻人的法典——為法官們使用而記載下來的習慣法規則的集合——「首先是允許，其次是鼓勵，最後是強迫實行」以賠償代替報復的辦法。然而，有些人把賠償完全誤解了，他們把它説成是一種罰款，是使富人可以為所欲為的一張全權證書。賠款（wergeld）和罰款（fred）是完全不同的，對各種現行侵犯行為科處的賠款照例是那麼高，所以決不能説是在鼓勵這種侵犯人的行為。在殺人的事件中，賠款往往超過了兇手可能有的一切財產。「十八頭母牛的十八倍」，這就是不知道怎樣計算十八以上的數字的奧西特人所定的賠款。而有些非洲部落的賠款，竟多到八百頭母牛或一百隻駱駝連同它們的小駱駝：在比較窮困的部落中，是四百一十六隻綿羊。絕大多數的賠款是賠償不起的，所以兇手沒有辦法，只好表示懺悔，請求受害人的家族收留他。甚至現在在高加索，當爭鬥了結的時候，犯罪者仍用嘴唇吻一下部落中年紀最大的婦人的胸膛，從而成為受害人家族中所有男子的「同乳弟兄」。在有幾個非洲部落中，犯罪者必須把他的女兒或姊妹嫁給受害人家族中的一個男子，在另外的部落中，他必須娶他所造成的那個寡婦，總而言之，他變成那個家族中的一個成員，在一切重大的家務中，他的意見也可得到採納。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;野蠻人不僅不經視人命，而且還絲毫不知施行可怕的刑罰，那些殘酷的刑罰是世俗法和寺院法後來在羅馬以及拜占庭的影響下才開始採用的。因為，例如説薩克森人的法律相當廣泛地判處死刑，連對縱火和武裝搶劫者都判死刑，其他野蠻人的法典卻只是對出賣親族和褻公社敬奉的神明的人才處皿死刑，因為這是唯一平息神怒的方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可見，所有這些同想象中的野蠻人的「道德放縱」相去很遠。相反地，在威爾士的三絃歌、阿瑟王傳説、佈列洪的法律註釋、古老的德國傳説等等，以及迄今還見之於現代野蠻人的語中所表述的早期村落公社的精細、深切的道德原則，卻使我們不能不感到欽佩。喬洽·達生在他給《遭到焚燒的恩亞爾的故事》（The Story of Burnt Nial）所寫的序言中，很公正地把北歐傳説中的北歐人的品質概括如下：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;擺在他們面前的事，他們就正大光明地去做，毫不懼怕敵人、魔鬼或命運……他們的行為又豪邁又勇敢。對朋友和親族，又温和又慷慨；對敵人（按「復仇法」所規定的敵人），又嚴峻又無情，但即使對敵人，他們也要盡到自己的一切本分。……不破壞停戰，不搬弄是非，不在背後誹謗他人。不敢當面講的話，背後就不對任何人説。對前來求食或躲避風雨的人，決不拒之門外，即使對敵人，也是一樣。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;同樣的或更好的原則，在威爾士的史詩和三合音中也很多。不論是對敵人或朋友，都要「按照温和的天性和公正的原則」行事；「彌補過失」，是每一個人的最高職責，詩人立法者説：「惡就是死，善就是生。」佈列洪的法律説：「如果不尊重諾言，那麼，世人都要被欺騙了。」並且，謙恭的黃教信徒莫爾多瓦人在稱讚了上述的品質之後，還在他們的習慣法的原則中加上「奶牛和擠奶罐，在鄰人之間屬於公有」；「必須為你自己也要為前來要奶的人擠奶」，「孩子的身體是因為被打而發紅，但是打入者的面孔是因為害羞而發紅的」，等等。「野蠻人」所説的和實行的這些原則，要敍述起來的話，可以寫滿許多篇頁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;古老的村落公社還有一個值得特別談一下的特點，這就是以休慼與共的感情共處的人的範圍在逐漸擴大。不僅部落聯合成種族，而各個種族，即使是血統不同，也結成聯盟。有一些聯盟是極其牢固的，例如，凡達爾人在他們聯盟中的一部分人到萊茵河去了，而且從那裏渡過萊茵河到了西班牙和非洲以後，他們在四十年的時間內仍然尊重他們同盟者的地界和荒業的村莊，直到通過使者確知他們的同盟者不打算回來的時候，他們才佔用這些土地和村莊。有些野蠻人所採用的辦法是，讓種族中的一部分人耕種土地，另一部分人便在共同領土的邊境上或邊境以外作戰。至於幾個種族之間結成聯盟，那更是常見的事情。西坎伯人同切魯斯克人和斯維比亞人結成聯盟，奎特人同沙爾麥特人結成聯盟，沙爾麥特人同亞蘭人、卡爾卜人同匈奴人結成聯盟。後面我們就能看到，遠在野蠻人所佔有的歐洲大陸上出現類似國家這樣的東西之前，國家觀念在歐洲已經逐漸發展起來了。這些國家——因為我們不能説梅羅文吉王朝的法蘭西或十一和十二世紀的俄羅斯不是國家——的所以能夠組成，是由於有共同的語言以及在各個小共和國之間有隻從一個特殊的家族中推舉它們的領主這種默契。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;戰爭無疑是不可避免的，遷移即意味着戰爭：亨利·曼因爵士在他關於國際法的部落起源這一出色的研究論著中，已充分證明「人類的兇殘和愚昧，莫過於甘願忍受戰爭這樣的罪惡，而不設法加以防止」，他並且指出，「含有防止戰爭或以其他辦法來代替戰爭這種意圖的古代制度，其數目」是極其多的。實際上，人類並不是我們所想象的那麼好戰，所以，野蠻人一旦定居下來以後，他們就那麼迅速地丟掉本來的戰爭習慣，而且很快就不得不供養一些特殊的首領和他所率領的一批特殊武士，以便保護他們不受可能的侵犯者的侵害。他們寧可從事和平的勞動而不願進行戰爭，人類的愛好和平，正是武士生涯成為一種專門職業的根源；這種職業專門化的結果，後來便造成了農奴制和人類史中「國家時期」購一切戰爭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;歷史發現很難恢復野蠻人的制度的面貌。歷史學家每走一步，都要遇到一些單靠他自己掌握的資料難以解釋的事物的模糊跡象。但是，一到我們對迄今還生活在同我們野蠻祖先的社會組織相似的組織下的許許多多部落的制度進行研究後，我們便豁然明瞭過去的情景了。在這方面，我們所遇到的惟一困難是不知選擇哪個研究對象好，因為，太平洋的各個島嶼、亞洲的草原和非洲的高地都是真正的歷史博物館，它們包括人類從矇昧的宗族一直髮展到國家組織過程中所經歷的一切可能的中間階段的標本。現在，讓我們來研究一下幾個這樣的標本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果我們以蒙古族布里亞特人的村落公社，特別是以勒拿河上游受俄羅斯人影響較少的庫丁斯克草原上的布里亞特人的村落公社為例，我們便看到處在畜牧和農業之間過渡狀態中的野蠻人的較好代表。這些布里亞特人現今依然生活在「聯閤家庭」中，也就是説，每一個兒子雖然在結婚之後就莊在分開的茅屋中，但至少仍然是三代人往的茅屋處在同一個圍牆之內，這個聯閤家庭，共同耕種他們的土地，共同經管他們的聯閤家庭財產和牲畜以及他們的「牛犢地」（圍有籬笆的小塊土地，上面長着嫩草，以備養育牛犢之用）。一般説來，食物是分開在各人的茅屋中食用的，但在做烤肉時，聯閤家庭中的二十到六十個成員就在一起吃了。聚在一塊兒生活的幾個聯閤家庭和同村定居的幾個較小家庭——它們大都是偶然分裂的聯閤家庭的殘餘——結成一個村落公社，幾個村落公社又結成一個部落：庫丁斯克草原上的四十六個部落（或氏族）結合為一個聯盟。在有特殊需要時，幾個部落就結合成較小的和更緊密的聯盟。他們不知道私有土地——土地為村落公社公有，或者更確切地説是聯盟公有的，而且，必要的時候，在部落的會議上可以把各個村落公社之間的土地重新分配，在聯盟的會議上可以把四十六個部落之間的土地重新分配。值得注意的是，東西伯利亞的全部二十五萬布里亞特人雖然在俄羅斯的統治之下已有三個世紀，而且十分熟悉俄國的制度，但他們依然採用這種組織。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;儘管這樣，在布里亞特人中間財產的不平等現象仍然在迅速地發展着，特別是由於俄國政府過於看重它自己所選的王公，更造成了這種情況。俄國政府把這些王公當作負責税收的人，而且在聯盟同俄國的行政關係方面，甚至同俄國進行貿易方面，是聯盟的代表。因此，少數人的發財致富之道是很多的，同時大多數布里亞特人則由於俄國人的奪取他們的土地而愈來愈貧困。但是，布里亞特人，尤其是庫丁斯克的布里亞特人，有這樣一個習慣（習慣是勝過法律的）：如果一家人失去了他們的牲畜，那麼，比較富裕的家庭就給他們一些母牛和馬，以便他們可以恢復過來。至於沒有家庭的貧民，他可以在他的同族家中吃飯：他走進一間茅屋，坐在火旁邊（他有這個權利，而不是向人討施捨），吃一份永遠是分得很均勻的食物，晚上他就睡在他吃晚飯的那一家。征服西伯利亞的俄國人對布里亞特人的共產行為感到十分驚奇，以致稱他們為「親如手足的人」，而且報告莫斯科説：「他們的一切東西均屬公有，無論何物，共同享受。」直到現在，當勒拿河的布里亞特人要出賣他們的小麥，或者把他們的一些牲畜賣給俄國屠夫的時侯，同是一個村落公社或部落中的各家人，便都把他們的小麥和牲畜集中起來一起去賣。此外，每一個村落公社都儲備有在必要時可以借貸的穀物，都有它的公用爐灶（古時法國村落公社的公灶），都有它的鐵匠——他像印第安人公社中的鐵匠一樣，是公社的一個成員，在公社內的工作不付工資。他必須無償地工作，如果他在空閒的時間製造一些刻花的鍍銀小鐵牌（這在布里亞特人中是用來裝飾衣服的），他可以賣給別的氏族的婦女，但對他自己氏族中的婦女，卻只能當作禮物贈送。在公社內部是不允許買賣的，這個規定是如此嚴格，以致較富裕的家庭需要僱工的時候，也只能到另外一個氏族或俄羅斯人當中去僱。顯然，這種習慣不只是布里亞特人才有，它在現代的野蠻人亞利安人和烏拉爾-阿爾泰人中是那麼流行，以致可以説，它在我們的祖先中一定是一種普遍的習慣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聯盟內部的團結感情，是以部落的共同利益、它們的村民議會以及經常和村民議會同時舉行的喜慶事情來維繫的。不過，這種情感的維持，還依靠另外一種制度——亞巴（aba），即共同狩獵，它使人想起非常遙遠的過去。每年秋天，庫丁斯克的四十六個氏族便聚在一起打這樣一場的獵，獵獲的東西分給各家。此外，還不時舉行整個種族的狩獵，以維護整個布里亞特族的團結。這時候，所有散佈在貝加爾湖東部和西部幾百英里遠的布里亞特人的氏族，都必須派來他們的狩獵代表。成千上萬的人來到一個地方，每個人都帶着一個月的糧食，每人所帶的糧食，份量必須完全相等，因此，在集中之前，要由大家推舉的一位長者稱過（總是「用手」稱的，如果用秤來稱，就將被認為是褻瀆古老的習慣）。把糧食集中起來以後，便把狩獵的人分成二十人一隊，按照完善的預定計劃前去打獵。在舉行這樣的狩獵時，整個布里亞特族又恢復了它在團結成一個強有力的聯盟時期的史詩式傳統。讓我再補充一句，這樣的共同狩獵，在紅印第安人和烏蘇裏江沿岸的中國人中也是常有的（稱為卡達—kada）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;關於卡巴爾人，有兩位法國探險家已經對他們的生活方式作過詳盡的描述，他們是在農業方面比較進步的野蠻人。他們把經過灌溉和施肥的田地照料得很好，在丘陵地帶中，每一塊可以利用的土地都用鏟子耕種。卡巴爾人在他們的歷史上經歷過許多變遷，他們有一個時期採用過穆斯林的繼承法，但是由於對它抱有反感，於是在一百五十年前又恢復了古代的部落習慣法。因之，他們的土地所有權是混合性的，私有的土地和公有的土地同時並存。此外，他們現在的組織基礎是村落公社（thaddart），它往往包括幾個自稱是有共同祖先的聯閤家庭和外族的較小家庭。幾個村落便結合成氏族或部落，幾個部落便結合成聯盟，幾個聯盟有時候就可結成同盟，其目的主要是為了進行武裝防禦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡巴爾人除了村落公社的村民議會（djemmâa）的權力之外，是不知道有其他任何權力的。所有的成年人都參加在露天或設有石座的特殊建築物中舉行的村民議會，而村民議會的決定顯然是取得一致同意的：大家討論，直到所有與會的人都同意接受或服從某個決定。在村落公社中，誰也沒有把一個決定強加於別人的權力，這種制度，凡是在有村落公社的地方，人類都曾經採用過，而且現今在村落公社繼續存在的地方，依然被採用着，也就是説，在企世界還有成千上萬的人採用這種制度。村民議會任命它的行政人員——長者、書記和司庫；它徵收賦税，掌管公有土地的再分配和各種公用事業。許許多多的工作都是由大家一起作的，例如道路、伊斯蘭教寺院、水泉、灌溉渠道、防備匪盜的塔樓和籬笆等等，都是由村落公社修建的，至於大道、較大的伊斯蘭教寺院和大市場，則由部落修建。現今還存在着許多共同耕種的痕跡，各家的房舍仍然是由村落中的男子和婦女一起修建的，或是由他們幫助修建的。「幫助」的事情，每天都有，而且在耕種和收穫等等工作中，不斷有人要求幫助。至於技術工作，每一個公社都有它自己的鐵匠，他在公有的土地中享有一份土地，他為整個公社工作。在耕種季節快要到來的時候，他便到各家去修理工具和犁頭，不指望任何報酬。至於製造新犁頭，他們認為這是一種神聖的工作，決不能以金錢或任何其他形式的工資來酬謝的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於卡巴爾人已經有了私有財產，所以在他們當中顯然是有富人也有窮人。但是，正如所有緊緊生活在一起，而且知道貧窮是如何而來的人一樣，他們認為那是每個人都可能遇到的偶然事情。「別説你決不會背上討飯袋子乞討，別説你決不會進監牢」，這是俄羅斯農民的一句格言，卡巴爾人實行了這句格言，從他們的表面行為上是看不出貧富之分的，當窮人要求「幫助」的時候，富人就到他的田裏去工作，正和窮人反過來也為富人工作一樣。此外，村民議會還留有一定數量有時由大家耕種的田園和耕地，以供最窮苦的人使用。許許多多類似這樣的習慣，現今還繼續存在。由於窮苦人家無力購買肉類，便規定用罰款或贈給村民議會的禮物以及使用公共的橄欖油盆而付給公社的款子來購買，並且平分給那些買不起肉的人。當一家人在不是集市的日子殺了一隻綿羊或小牛自己吃的時候，便由村裏傳喚的人在街上大聲宣佈這件事情，以便讓病人和懷孕的婦女來取他們所需要的肉食。在卡巴爾人的生活中，充滿了互相援助的事情，如果他們當中有一個人在異鄉的旅途中遇到了一個需要幫助的卡巴爾人，他就必須丟幫助，甚至不惜犧牲自己的財產和生命。如果他不這樣作，那麼，由於這種漠不關心而遭受損害的人的村民議會可以提出控訴，而那個自私者的村民議會將立刻賠償損失。我們在這裏遇到了研究中世紀商人行會的學者所熟知的一種習慣：在冬天，每一個進入卡巴爾人村落的異鄉人都有住宿的權利，而且他的馬可以在公有的土地上吃一天草。但是，如果需要的話，他幾乎可以得到他們無限制的幫助。因此在 1867—1868 年發生饑荒的時候，卡巴爾人不分種族地接待和供養了每一個來到他們村落裏逃難的人。在迪里斯地區，不下一萬二千人是從阿爾及利亞的各個地方來的，甚至還有來自摩洛哥的人，他們都受到了這樣的供養。由於這種原因，所以當人們在整個阿爾及利亞死於飢餓的時候，在卡巴爾人的土地上就沒有一個人餓死。他們的村民議會要求他們節省必需品，組織救濟，而且從未向政府請求過幫助，也沒有發過一點兒怨言；他們認為這是一種天職。然而在歐洲的移民中，卻採用了各種各樣的警察措施來防止由於湧進了大量的外地人而產生的盜竊和混亂。在卡巴爾人的地區裏，是不需要這些東西的，村民議會既不需要外人的幫助，也不需要外人的保護。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我只能大致地談一下卡巴爾人生活中的另外兩個最有趣的特點：一個是「阿納雅」（anaya），即在戰爭時水井、河道、寺廟、市場和一些道路等等的受到保護：另一個是梭福（çofs）。在阿納雅中，我們發現有一系列的減少戰爭禍害和防止衝突的制度。例如市場，特別是邊境上卡巴爾人和外族人會集的市場，是阿納雅；誰也不敢在市場上搗亂，如果發生亂子的話，立刻就會受到聚集在市鎮上的外來人的彈壓。婦女們從村子到水泉去的道路，在戰爭時也是阿納雅，還有其他等等。至於梭福，則是一種流傳很廣的組織形式，它的性質有些像中世紀的「市民會」（Bürgschaften 或 Gegilden），是為了互相保護和達到村落、氏族和聯盟這些地區組織所不能達到的知識、政治和情感等種種目的的團體。梭福沒有地區的限制：它在各個村落中招收成員，甚至也招收外來人，它對人們在生活中可能遇到的一切不測事情時，給他們以保護。同時，它試圖用超地區的團體來彌補地區團體的不足，以表達各種各樣的超越境界的互相友愛。個人的愛好和理想的自由國際組織，我們認為是我們這個時代的最好的特點之一，其實起源於野蠻的古代。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高加索的山居人提供了另外一個對説明這種情況極有教益的例證。它使柯瓦列夫斯基教授在研究奧西特人的現代風俗習慣（他們的聯閤家庭、村落公社和法律觀念）時，能夠在《現代習慣和古代法律》這一名著中一步步地追溯到同古代野蠻人的法典相似的傾向，甚至研究出封建制度的起源。在另外一些高加索種族中，我們有時候不是從部落式的，而是從不同血統的家庭自願聯合而成的村落公社裏，看到一些公社的起源。最近在有些赫夫蘇爾人的村落中的情況就是如此，這些村落的居民發誓要「共產和友愛」。在高加索的另一個地區達格斯坦，我們發現在兩個部落之間產生了封建關係，它們卻同時都保持了它們的村落公社（甚至還保持了氏族的「階級」痕跡），因此，它們生動地説明瞭蠻族在征服意大利和高盧時是什麼形式。戰勝的種族——列茲庚人，在扎卡塔雷地區征服了幾個格魯吉亞人和韃靼人的村落，但並未把他們置於分立的家庭制度之下；他們組成了一個封建氏族，這個氏族現今在三個村落中包括有一萬二千個家庭，為他們所共有的格魯吉亞人和韃靼人的村落不下二十個。征服者把他們自己的土地分給他們的氏族，而氏族又把它平分給各個家族。但是他們並不干涉他們的納貢者的村民議會，這些村民議會依然實行着尤利息斯·凱撒所提到的那種習慣，即每年由村民議會決定哪一部分公有土地需要耕種，而這一部分土地就按照有多少家族分成多少份，並且用抽籤的方式把它們分給各個家族。值得注意的是，雖然在列茲庚人（他們的制度是私有土地而公有農奴）中，常常可以看到無產者，但在屬於他們的繼續實行公有土地的格魯吉亞農奴中，卻很少見到。至於高加索山居人的習慣法，它和朗哥巴人或舍拉族法蘭克人的習慣法幾乎一樣，所有的幾點傾向，頗能闡明古代野蠻人的法律程序。由於他們的性情易於衝動，他們便盡力防止由於爭吵而產生的嚴重後果：所以，赫夫蘇爾人雖然在爭吵時動輒拔刀相向，但如果有一個婦女跑來把她頭上所戴的那塊麻布頭巾扔在他們中間，那麼他們立刻就會收起他們的刀子，爭鬥就告平息。婦女的頭巾就是阿納雅。如果爭吵沒有及時停止，終於發生了殺人事件，那麼賠償的數額是如此巨大，以致使殺人者除非為受害人的家族所收容，否則他的整個一生也將完全毀滅。如果為了一點小事便動刀傷人，他將永遠失去他的親族的尊重。一切爭端均由調解人控制：他們從氏族的成員推舉法官——小事推舉六個，事情重大時要有十到十五個——並且由俄羅斯的見徵人證明這些法官是絕對廉正的。發誓被看作是極為嚴重的事，所以受大家尊敬的人可免予發誓：只要他肯定一下就夠了，而且在重大的事情中，赫夫蘇爾人會毫不躊躇地承認自己的罪行（我説的當然是還沒有接觸過文明的赫夫蘇爾人），所以更無須發誓。誓言主要是用在這樣一些事件中的，例如關於財產的爭執，這種爭執除了簡單地陳述事實以外，還需要進行某種判斷。在這種情況下，一句判斷就可以決定爭端結果的人，其行事是極為慎重的。總之，他們決不缺少誠實的品質，也決不缺少對同種人的權利的尊重，這一點是高加索蠻族社會的特點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在非洲的那些種族中，有着那麼多各種各樣極其有趣的社會，舉凡處於從早期村落公社過渡到野蠻專制王國之間的一切中間階段的社會形式都有，所以，甚至在這裏想談一下從它們制度的比較研究中所得出的主要結論，也是不可能的。只這樣説一下就夠了，那就是甚至在國王的最兇暴專制之下，在許許多多的事務中，村落公社的村民議會和它們的習慣法仍然是至高無上的。國家的法律固然可以允許國王隨他的高興或僅僅為了滿足他的貪慾，便奪去任何一個人的生命，但是人民的習慣法繼續保持着現今還存在於其他野蠻人中或過去曾經在我們祖先中存在過的那一系列互助制度。至於那些無性較厚的種族（在博爾弩、烏幹達、阿比西尼亞），特別是波哥人，他們的習慣法的一些傾向，是來自真正優美和細緻的情感的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;南美和北美的土人的村落公社也有同樣的性質。我們發現巴西的突比人是在屬於整個氏族所有的「長屋」中生活的，一個氏族中的人習慣於共同種植玉米和卡沙薯。文化更為發達的亞拉尼人也有共同耕種土地的習慣。烏喀嘉人也是如此，他們在他們的原始共產主義和「長屋」這種制度下，學會了修築良好的道路和從事各種家庭工業，而且他們的家庭工業和歐洲中世起初期的工業相比，毫不遜色。他們也都是遵循我們在前面所舉的那幾種習慣法而生活的。在世界的另一端，我們發現了馬來人的封建制度，但這種封建制度卻沒有力量徹底摧毀村落公社——它最低限度對一部分土地仍舊保留着共同所有權，而且可以把土地在部落的傳個村落中重新加以分配。在米那哈撒半島的亞爾夫魯斯人中，我們發現有共同輸種農作物的習慣。在宛陀茲的印第安族中，我們發現在部落以內實行定期的土地重新分配，而且土地是由氏族耕種的。在伊斯蘭教的制度還沒有把那裏舊組織完全摧毀的一切蘇門答臘地方，我們發現有聯閤家庭（suka）和村落公社（kota），這種村落公社還保持了它對土地的權利，甚至對不是由它授權開墾的那一部分土地，也保有它的權利。我們所以談到這些括，是要説明我們在前面作為村落公社的特點扼要陳述的互相保護以及防止仇恨和戰爭的一切習慣，現今仍然是存在的。不僅如此，而且土地愈是充分地保持公有，人們的習慣愈是良好和和平。德·士圖爾絕對肯定地説，無論在什麼地方，村落公社這種制度愈是少受征服者的侵害，則財富的不平等情況便愈小，復仇法的規定也愈是沒有那麼殘忍；相反地，凡是村落公社遭到徹底破壞的地方，「那裏的居民便要從專制統洽者受到最難忍受的迫害」，這是很自然的事情。威茨説，保持了部落同盟的那些種族，比喪失了聯盟的舊聯繫的種族有更高的發展水平和更豐富的文化，他這番話只不過是指出很容易預見到的事情罷了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果再舉一些例子，那就使我陷於使人厭煩的重複了——因為在各種不同氣候的地區和各個種族中的野蠻人社會是極其相似的。在人類中，同樣的進化過程真是相似得令人驚奇。當氏族組織內有分立家庭的分離，外有氏族遷移的瓦解，而且又不得不接納不同血統的異族時，便產生了以地域觀念為基礎的村落公社。由前一個制度（氏族）中自然而然成長起來的這個新制度，使野蠻人度過了歷史上最混亂的時期，而沒有分裂成在生存競爭中必然失敗的單獨家庭。新的耕作形式在新的組織下發展起來了；農業達到了許多種族迄今仍難超過的階段，家庭工業也達到了十分完善的地步。荒野被征服了，在其間縱橫交錯地修起了道路，到處是由老公社分出來的許多新村落羣。市場、有防禦設備的中心和公眾禮拜的地方都建立起來。逐漸樹立起了更廣泛的、擴展到整個種族和幾個不同血統的種族的聯盟觀念。舊的正義觀念——只知道復仇的觀念，漸漸起了深刻的變化，對做錯的事情實行陪償的思想代替了復仇。在這種組織下，創立了習慣法——它迄今還是三分之二或更多一些的人類的日常生活法則，此外還培養了一系列旨在防止少數（他們的勢力將隨着私有財產的愈來愈容易積累而增大）壓迫多數的習慣。這就是羣眾的互助傾向所採取的新形式。人類在這種新的羣眾組織形式下在經濟、知識和道德方面所取得的進步如此巨大，以致後來當國家產生的時候，只須把村落公社為全體利益而行使的法律的、經濟的和行政的一切職能奪取來為少數人的利益服務就行了。&lt;/p&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/heros/1892-01-31-PeterKropotkin-a1_r-mutual-aid-among-the-barbarians.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/heros/1892-01-31-PeterKropotkin-a1_r-mutual-aid-among-the-barbarians.html</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jan 1892 15:54:17 GMT</pubDate>
            <author>彼得·克魯泡特金</author>
        </item>
    </channel>
</rss>