<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>The Republic of Agora</title>
        <link>https://docs.rsshub.app</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/agora0/pen0" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>UNITE THE PUBLIC ♢ VOL.49 © MMXXV - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://agorahub.github.io/pen0/assets/touch-icon.png</url>
            <title>The Republic of Agora</title>
            <link/>
        </image>
        <lastBuildDate>Thu, 20 Feb 2025 21:56:12 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>年輕世代的價值分化</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/nTmt0Vp.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;陳純 | 2024.12.24&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;em&gt;2019-2022 年這一批學生，是我所教過的學生裏男女價值分化最嚴重的……2022 年以來，這些國際學校生，不分性別，對領導集團的意見越來越大……&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;今年三月《經濟學人》上有一篇文章，説在發達國家裏，年輕一代（18-29 歲）的男女的價值觀開始產生嚴重分化，甚至是極化。簡單來説就是，年輕男性越來越保守，而年輕女性越來越進步（liberal）。更具體地來説，年輕女性越來越擁抱女權主義，而年輕男性越來越反對女權主義，且年輕男性比年長一點的男性更反對女權主義。這份文章還提到，在中國，同樣的價值分化也存在。在 35000 人的樣本中，研究者發現，「年輕男性和年長一點的男性在價值觀上差別不大，但年輕女性比她們的母親有強得多的平等主義傾向。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這篇文章的基本結論我是認可的，不過我感覺它的缺陷也很明顯，因為它基本把「進步主義」等同於「女權主義」（在中國的現實中，女權主義確實佔據了進步主義的絕大部分議題空間），或者説，裏面只用「女權主義」這一單一維度去評估進步的程度。有沒有一種可能，加入了更多的維度以後，結果要比想象中更為複雜呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我教書超過十年，教授的羣體主要是國內頭部國際學校、年齡大約 16-19 歲之間的學生，因為教人文社科，很容易從和學生的交流中看出他們的價值傾向。這倒不是説，我上課總是會和他們提到時政類的內容。實際上，如果他們不主動提，我很少會講到這些方面，即便他們主動提，有時我也不一定接茬，畢竟有一定的風險。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，在我教學的內容裏，有相當多涉及價值觀和意識形態立場的部分。教到一定的內容，從他們的各種反應來判斷價值傾向大抵是不難的。比如在歷史課上，我們會講到不同歷史時期的各種政權，這些政權本身就可以判定為偏保守或者偏進步的，政權的各種政策，也可以區分為偏保守或者偏進步。這裏面當然有一些學生，將這些政權和政策都視為特定歷史環境下的產物，對之一律不發表任何意見，但還是有相當部分的人，忍不住將其直觀感受表達出來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;社會學就更容易了，首先他們一開始要學習幾種社會學常用的理論，如功能主義、馬克思主義和女權主義等，功能主義偏保守，而馬克思主義和女權主義偏進步。他們對於各種理論的好感度，可以在他們課上的發言，以及課後的作業中發現端倪，當然我也試過直接問他們。另外，諸如階級、性別、族羣等「社會身份」的探討，幾乎貫穿他們兩年的學習，從這些問題的探討中看出他們的傾向，幾乎就相當於打直球了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為我觀察對象的這些學生在中國的年輕一代裏不一定有代表性。首先，作為頭部國際學校的學生，他們所享受的教育資源當然是在中國最頂尖的，且由於他們的老師大多是外教，所以大抵可以預期，他們比一般的高中生要更進步一點。我所教授的歷史和社會學，本身內容就是偏進步主義的，至少從他們的教材來看是這樣，所以也有一定可能，他們會受到教材的引導而更容易表現出進步主義傾向。不過，他們在來上我的課之前，基本上對我本人的價值傾向沒有任何瞭解，而在學生有任何表達價值傾向的表現時，我也不傾向去做任何價值判斷，所以應該不存在因為我個人原因而出現的樣本篩選，誰會來上我的課，大部分是偶然的結果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，如果連這樣的一批學生，其受教育的背景和西方發達國家最接近的一羣年輕人，其價值傾向都沒有呈現《經濟學人》所説的那種分化，或者説，呈現出更復雜的樣貌，那在更廣大的中國年輕一代，情況應該就更為撲朔迷離了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，我覺得只有「性別」一個評價維度是不夠的，所以，「階級」和「族羣」也是我納入考慮的維度。其次，「性別」維度的進步和保守，其實也不能一概而論，尤其是考慮到女權主義裏不同的派別在許多問題上分歧甚大。最後，「民主/威權」的維度，也是應該考慮的，我這裏説的「民主」，是羅伯特·達爾（Robert Dahl）意義上的，所以也涵蓋了「自由」，塔爾蒙（J. F. Talman）所謂的「極權民主」，在我這裏不屬於「民主」的一種。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我將學生大抵分為幾個時期，第一個時期是 2013-2019，第二個時期是 2019-2022，第三個時期是 2022 至今。在 2013-2019，學生大部分是偏温和自由派，彼時因為我基本只教歷史，學生對於當代社會議題也較少主動發表意見，所以不太容易看出他們在階級、性別、族羣等方面的立場。從 2019 年開始，在我教授的學生之中，男女價值觀開始分化，女生越來越偏女權主義，男生在性別議題上，在 2022 年前沒有太大變化，但從 2022 年開始，越來越偏向反女權主義。這裏的主要原因，我猜大約和#MeToo 的興起以及網絡性別戰爭的發展有比較大的關係。所以就「性別」這一維度而言，我覺得《經濟學人》的文章説得大抵不差。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年，我有一些女學生更加積極地表達出她們對性別平等的態度，這裏麪包括但不僅限於：在網上參與一些聲援#MeToo 受害人的聯署、在學校就性別議題與男同學展開激烈辯論、對 LGBTQ 羣體表達實質的支持（如和他們做朋友，為他們挺身而出）、創辦女權主義社團等。在 2022 年開始，有一些男學生主動向我表達他們對「女拳師」的反感，更有甚者，直接以微信小號加入校內女權社團的微信羣，在其內部進行衝擊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019-2022 年這一批學生，是我教過的學生裏男女價值分化最嚴重的：女生對涉及性別平等的言語和交往行為十分敏感，有的會直接在朋友圈把男生的不當言行掛出來，引發網暴，而男生雖然在性別議題上變化不大，但其擁護現政權和支持民族主義的傾向，較其學長顯著許多，有的甚至會將微信名改成「弗拉基米爾」，以表達對普京入侵烏克蘭的認同（向其確認過）。在他們中間還發生過這麼一件事，2020 年東京奧運會的開幕式，在簡中互聯網上普遍被評論為「最陰間的開幕式」，有一個女生在朋友圈對此表達不同看法，隨後被前後幾級的同學截圖貼出，進行網暴。總的來説，在 2019-2022 年的這批學生裏，女生支持女權主義的程度顯著高於她們的學姐，男生支持國家主義的程度，也顯著高於他們的學長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 2022 年以來，這些國際學校的學生，不分性別，對領導集團的意見越來越大，有的學生還因為發某領導人的表情包被有關部門上門「問候」，這和 2019-2022 年間的情況形成鮮明對比。然而除了這點，2022 年以來的這批學生所呈現的價值立場的多樣性，就不像前面那樣，能輕易概括了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比較明確的是，男生確實越來越反女權，而且看得出，這個在他們男生內部已經形成了一種默認的「共識」，或者説，已經構成了「同伴壓力」。有一些男同學會跟我説，平時有上「孫吧」的習慣，而且會把部分女生稱為「小仙女」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他們不僅反女權，而且也反「白左」。幾年前也有些男同學不喜歡白左，不過一般按而不表，現在已經毫不掩飾。如今在學校裏面，白左理念，或者説西式的「政治正確」，已經不是王牌了，「文化戰爭」時有上演。平時在我上課的微信羣裏，唱衰「白左」變成了一種梗。在上蘇聯歷史的時候，有一些比較敏鋭的，很輕易就從布爾什維克的一些理念和政策聯想到「白左」。不過，這些男生對「白左」的反感，有一定道聽途説和跟風的成分，如果仔細追究起來，他們不同的人所反對的「白左」，不一定都是一樣的。其中閲讀量比較大的幾個男生，對「白左」也並不全盤否定，只是明顯看出他們也感受到在羣體裏的壓力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;女學生裏面最激進的那些，依然很女權，但是比幾年前弱了一些。她們不會和那些不認同女權主義的男同學發生正面交鋒，只是會背地裏「蛐蛐」他們。在我的課上，她們經常會吐槽男同學，不過大部分不太涉及剛性的性別議題，只是覺得有些男生「很裝」之類。我不曾聽説她們有將女權理念付諸行動，或者有付諸行動的念頭，儘管其中有些會自稱「非二元」的性別認同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過這些最女權的學生，在性和性別的議題上，並不能算是一邊倒的進步，而且她們有時也並不是太能區分保守主義的「保護女性」和女權主義有什麼區別。比如，去年有一個女生問我，為什麼政府在一些方面很女權，另一些反面卻很反女權呢？我讓她舉個例子，她説，政府打擊嫖娼賣淫，這是女權的，但是所謂的「離婚冷靜期」，顯然是反女權的。我對她説，有沒有考慮過，這兩個政策其實同樣是出於保守主義理念？都是為了維護婚姻家庭的穩定。然後我又説，有不少女權主義者其實並不是一股腦地支持打擊嫖娼賣淫，她們對性工作者有深切的同情，有的甚至主張性交易除罪化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年在講到「家庭」一章裏的「同居」，有兩個女同學馬上跳起來反對，她們平時討論時經常表現出明確的女權主義傾向。我很好奇，她們反對的理由是什麼。其中一個表示，不可能接受婚前性行為。另一個則是反對和男性同居，後來更坦白説，她無法想象自己與男性可以有任何親密接觸。從這一個問題上，很難説她們兩個所認可的女權主義，究竟是進步的還是保守的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前面説的這兩個女生，有相當自覺的女權意識，會自己給自己貼「女權主義者」的標籤，她們的發言，或許存在一點「社會期許誤差」（social desirability bias）。另外的一些女生，或許更有代表性一點，因為她們的發言更加隨心所欲，也不存在任何立「人設」的動機。如果概括來説，這些女生，雖然認同性別平等，但很少有什麼「交叉性」意識，性別範疇以外的弱勢羣體，她們基本不太有共情，對黑人和印度人的歧視語言基本張口就來，對收入再分配政策持負面態度，有嚴重的社會達爾文主義傾向。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中一個女生，家庭背景可以明顯歸為「上層階級」（upper class），而且她對此有非常高的自覺。她以一種相當實用主義的態度對待她在社會學課上所學到的內容，對於裏面所隱含的價值立場，完全不為所動。講到階級時，她説那些窮人不就是自己不努力嘛，能怪誰呢？講到性別，她只是抽象地支持性別平等，但對簡中網上的女權印象並不太好，而且她強調説，像我這種出身的女性，其實已經不太會受到歧視對待了，只有我歧視別人的份。講到族羣，她對所有社會裏的少數族羣都沒有表現出任何同情，不過，她同樣也沒有太強的民族主義傾向。説到這裏，似乎可以説她是相當「保守」的，但是她自己平時的作風，比較我行我素，不太顧忌其他人的説法，説她「保守」，感覺有點詞不達意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一天在另一節課上，我給學生簡單地講了 Judith Bulter 的理論，以及當今的跨性別實踐和它們所產生的衝突。課上的兩個女生的反應讓我頗為吃驚，首先她們不認為性別可以根據自己內心的認同來確定（這並不一定符合 Judith Bulter 的原意）。她們再次重複了那個經典困境：如果一個男生説自己自我認同為女性，就要上女廁所，這對女生來説豈不是很不安全？其中一個甚至説，她雖然很討厭川普，但是聽説川普一上台就打算確立「只有兩種性別」的政策，她非常支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我説，聽説她們有一些同學就是 MTF（male-to-female，跨性別女性），問她們怎麼看。她們説，她們很懷疑那些人究竟是不是真的自我認同為女性，因為 ta 們談的都是女朋友。那個點評過川普的女生繼續説，其中一個 MTF，以前跟她關係很好，但是總喜歡跟她勾肩搭背，她很不舒服，她並不覺得 ta 是女生，感覺這就是一個男生藉機對自己動手動腳，後來兩個人就疏遠了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我覺得她的感受是真實的，只是感慨時移勢易。幾年前，她們的學長學姐裏也有 MTF，但 ta 們得到的卻是一片讚美和友好的表示，ta 們和女生擁抱，一起自拍，沒有人覺得這個有什麼問題。而且，在 ta 們遭受一些人的質疑和霸凌時，女生經常會站出來仗義執言。根據我的瞭解，現在在他們的學校裏，MTF 確實很少遭到什麼霸凌，不過女生們對 ta 們的懷疑似乎也在增加。這種懷疑或許不會在他們面前表達出來，但是她們會竊竊私語。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整體而言，我覺得「年輕女性越來越進步，年輕男性越來越保守」這個結論，在中國的年輕一代裏，不一定站得住腳，至少在我接觸的這些 05 年後學生裏，情況比想象中複雜。值得一提的是，這些學生一方面對現領導層的不滿愈益加深，而且鮮少表現出民族主義傾向，所以不能説他們在「粉紅化」。另一方面，他們對「白左」的認同顯著下降，這個和他們的教育背景有比較大的衝突，因為他們的老師和教材，都或多或少傳遞着一些「白左」理念。今年川普獲勝以後，一些申美的同學感到鬱鬱寡歡，這顯然是考慮到川普對待中國留學生不會太友好，而不是不認可川普的整體施政理念。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近他們學校有一件事，頗有代表性。有一個持白左傾向的順直男，因為另一個女同説「男同好噁心」，把對方掛了，女生遭到小程度網暴。接着，另外又有一批反白左的男生，把掛人的男生也掛了。這完全就是一個性別和價值理念的大混戰，敵友完全是隨機的。這個事情有意思的點還在於，首先，女生遭到小程度的網暴，説明認同白左理念的人還是有的。然而，第一個男生遭到反白左男生的網暴，這説明很多人反白左，反的不是白左的實質（他們支持了與順直男對立的女同），而是白左這一面「旗幟」。他們討厭那些打着「白左」或者「政治正確」的旗號來打擊其他人的「偽君子」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我個人猜測，他們對「白左」的反感，可能是受到簡中互聯網的影響，這種反感在男生身上更為強烈，但多少説明瞭，學校如今在塑造他們的價值觀方面，已經比不上網絡和社交媒體。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最後，我想講講他們對「馬克思主義」的態度。這些學生，普遍沒有上過公立中學，所以對公立的政治課中所講的馬克思主義幾乎一無所知。他們學校確實有一些左翼社團，不過加入的人，與其説有什麼高大上的理想，不如説只是因為他們興趣和別人不同。他們社會學課上講的馬克思主義，大抵接近西方馬克思主義者的詮釋，而在歷史課上，我也會給學生講講列寧主義和托洛茨基主義。他們基本對各種類型的馬克思主義都沒什麼興趣，我教書多年，從未遇到有學生最後成了馬克思主義者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大概一年前，我有一個學生告訴我，他的同學裏有一個人非常奇怪，經常在朋友圈發一些讚美文革的內容，因此還被有關部門找了，他想讓我鑑定一下，這個是不是粉紅。我把他發來的內容看完以後，簡單地回覆道，不是粉紅，是毛左。因為這個人的言論，跟我 2018 年遇到的那批毛左幾乎毫無二致，連他發給別人的那部文革史，也是北大馬會編的。不過這個同學不太誠實，他給別人發參考資料的時候，強調那是北大編的，以提高資料的權威性，但「北大」和「北大馬會」，實則相距甚遠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雖然這個不是我的學生，不過從他的各種發言來看，除了有裝逼的成分，大抵是真心相信馬克思主義和毛澤東思想。但女性的馬克思主義者，我在這裏是一個也沒聽説過。結合前面女生在階級問題上的態度，我感覺要這些中上層階級出身的女生，跳出自己的階級視角，承認自己是階級結構上的既得利益者，是非常不容易的。即便她們在認知上可以接受馬克思主義者和布爾迪厄等人的説法，但這對她們的價值觀和人生選擇幾乎毫無影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又回到我之前説的那個問題：我並不覺得現在「年輕男性在漸趨保守，年輕女性在保持進步」這個説法能成立，或者説，我覺得用「保守 vs 進步」這種劃分來定義年輕人的價值傾向，可能意義不大。這裏面有非常複雜的變化，因應着複雜的現實。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整體來説，男生並不是在所有層面上都越來越保守，至少他們在政治表態上，就完全不保守，只不過他們也不會付諸什麼行動而已。與其説他們越來越保守，不如説，他們越來越反女權，而這個和他們的個人經歷沒什麼關係，和簡中網絡上「性別戰爭」倒是有相當大的關係。不管網絡上的女權宣傳家有否考慮過將年輕男性納入受眾範圍，但在中上階層出身的 05 後男性中，這些宣傳似乎起不到什麼積極的效果。在女性受眾中，這些宣傳起到一定的影響，但相比前幾年，現在的效果並不那麼顯著。如今的 05 後國際學校女生，並沒有比她們的學姐更積極地認同女權主義，她們更少「出櫃」，更少將女權理念付諸行動，更少「交叉性」地看待社會議題，或者説將階級、族羣、公權力一同納入考慮。我甚至有一種感覺，她們對女權主義的認同，主要是因為她們自己是女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果要説男女的價值觀發生極化，那對 2019-2022 年我所遇到的學生是能成立的，對於 2022 年以後的學生，事情就沒那麼簡單了。我將上述觀察的結果，告訴了那些被我觀察的學生，他們聽完，不僅不介意被當作研究對象，而且也不反對我的結論。對許多人來説，「保守」和「右」並不是貶義詞，有一些甚至甘之如飴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;説到這裏，有些人可能會開始慫恿，作為老師，你得把他們往正確的路上帶啊。可惜的是，如今的我，只想在學識的提升方面幫助學生，並不想改變學生們的價值觀，因為對於我來説，「進步主義=絕對正確」這條公式，早就不存在了。&lt;/p&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/heros/2024-12-24-Byron-a1_c-value-differentiation-among-the-younger-generation.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/heros/2024-12-24-Byron-a1_c-value-differentiation-among-the-younger-generation.html</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>陳純</author>
        </item>
        <item>
            <title>儒家為何主導了法家打造的郡縣制</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/ybqhUUm.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;江上小堂 | 2024.11.28&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;二千多年皇權專制，不折不扣、完完全全由儒家思想主導，説沒有任何法家成分也説得過去。&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;春秋戰國時期，周朝的分封制逐步瓦解，最終由秦統一天下，建立起郡縣制。這是中國「君權至上」的政治規則在技術及經濟發展後的必然結果。周天子搞分封制是迫不得已，受技術和經濟水平的約束，缺乏相應的控制手段和支撐皇權及官僚體系的財政能力。經濟產出總量決定了財政能力的上限。周天子法理上擁有整個天下，但統治能力只能直接管轄和統治很小的一塊土地，只得將天下的其餘土地分封給宗族和功臣。分封的諸侯有高度的自治權，只是需要遵循周禮和有勤王的義務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周朝的初中期，人少地多，各諸侯國相安無事，分封制是一個穩定的政治結構。但到了後期，技術和經濟的發展，導致人口增多，分封制就變成為一個不穩定的政治結構，各諸侯國為爭奪領地而大打出手。因為按「君權至上」，天下只能有一個權力中心。而且，只要其力所能及，就會想要直接控制其名下的所有土地和臣民。因而，在沒有決出一個最高權力之前，就必然一直不斷地爭鬥。春秋戰國共花了 200 多年，經歷了無數次兼併戰爭使諸侯國的數量從數百減少到數十，直到形成戰國七雄。最終，秦滅掉周天子和六國，而統一天下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那為何歐洲和日本的分封制沒有演變為郡縣制和形成大一統呢？主要原因在於它們存在強大的宗教。首先，宗教信仰抑制了君主和信徒對現世權力的追求；其次，宗教及教會限制了君主的權力，君權之外和之上還有神的律法；第三，宗教及教會也保護了君主的權力，篡奪王權和吞併它國未得到教會的承認，就得不到國內外信徒的認可。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本來，如果周天子實力強大，周天子可以自己來統一天下，建立郡縣制，名正言順。「禮樂征伐自天子出」，孔子一定拍手稱快。孔子只是反對諸侯大夫僭越禮制，「犯上作亂」，反對法家的嚴峻刑法，並不反對權力集中，他自己就親自操刀「墮三都」。但周天子已不具備相應的實力。在分封之初，周天子直接管轄的王畿是天下最富庶的地方，而將周圍未經開墾的土地分給諸侯。相比之下，離自己越近的諸侯國的開發程度次之，分封給自己的近親和近屬，而外圍土地則分封給其它功臣。分封之初，當然周天子和周圍的諸侯國條件更好，更強盛。但隨着生產技術的發展，鐵器的廣泛使用，外圍諸侯國就有更大的發展空間，可以拓展人煙稀少的疆土。這樣，領土、人口和經濟實力反而超過王畿及周圍的諸侯國。在列國爭戰中也具有更好的戰略位置，避免四面受敵。堅持到最後的戰國七雄中的秦、楚、齊和燕國，以及從晉國分離出來的韓、趙國和魏國，基本都是外圍諸侯國。而周天子及周圍的諸侯國沒有發展的空間。這就像北京行政區劃的劃分。建國之初，城牆或二環內的四個城區（東城區、西城區、宣武區和崇文區）好於和強於外圍的海淀區、朝陽區和豐台區。但隨着經濟的發展和城市化，外圍城區就後來居上，遠遠超過城內四區。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果是由周天子來建立郡縣制，就相當於漢朝的削藩。漢朝剛建立時，朝廷的控制能力尚不足以將郡縣制推行到整個天下，實行了郡縣和分封雙軌制。朝廷直接轄 15 郡，另有七個異姓分封國。朝廷直轄面積與七個分封國面積總和大致相當。如果忽略掉朝廷的郡縣制，也可以看成是與周朝一樣的分封制，只是漢朝的王畿比周朝大多了。後來，劉邦和呂后滅掉了異姓封國，又將他們的領土分封給劉氏宗親。而在漢文帝和漢景帝時期，則將同姓封國也除去，將他們的領地置於朝廷的直接統治之下，稱之為「削藩」。如果孔子處於漢初，想必也會贊成消滅異姓封國和削藩。消滅異姓封國和削藩實際上就等同於春秋戰國，只是前者由朝廷來執行，漢朝廷有這個實力，又師出有名。後者由秦國來執行。如果漢初某個異姓封國統一了天下，將郡縣制完全推行於天下，就大致相當於秦統一天下建立郡縣制。漢自建立到削藩完成則相當於將周朝自建立到衰落及至秦統一天下 800 多年的時間長度壓縮到了 50 多年時間內。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法家認識了到了歷史大勢，提出的主張滿足了各諸侯國的需要。目標上集中權力，富國強兵，吞併他國；方法上獎懲並用，立竿見影，見效快；而儒家昧於大勢，想維護既往的等級制度一成不變，期望用道德教化和禮制來抑制列國相互爭鬥和吞併的衝動。從博弈論來看，列國處於「囚徒困境」。儒家的方法相當於大家都不招供，法家的方法相當於自己招供。由於諸侯之間不可能相互的信任，最後的結果必然是「人人招供」，以法家獎懲的方法富國強兵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那為什麼秦統一天下後，法家這套就不管用了呢？秦二世而亡，僅持續了 15 年就滅亡了。原因在於法家這套僅對「打江山」管用，用來「坐江山」，統治成本太高了，不可承受。「打江山」時，獎勵作用大於懲罰作用。秦國實行軍功制，以取得敵人首級多寡，論功行賞，加官進爵。「打江山」時，打了勝仗，就有新的土地和財富進賬，有足夠的獎品來獎賞立功者。而統一天下後，能獎賞的都獎賞了，再沒有多少新增的土地和財富來行賞了，基本就剩嚴峻刑法來進行統治了。臣民犯一點小錯，動輒坐牢殺頭，肯定激起大面積的仇怨和反抗。而且都是直接管理，官府全面管理所有臣民。這樣統治成本太高，缺乏可持續性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而對於法家建立的郡縣制而言，用儒家道德教化的辦法，引起的反抗低得多，而且官府直接管理範圍小得多，因而統治成本低得多，具有可持續性。一是儒家宣揚忠孝的價值觀。人一生下來，就灌輸對父母的絕對服從，孝父被認為是天經地義，不證自明的真理。相當於給機器人寫了一條底層代碼。因為有血緣親情的羈絆，父母有養育之恩，孝父很容易被人們接受。然後，移孝於忠，將忠君建立在孝父的牢固基礎上。在郡縣制的框架內建立起「家國同構」的社會結構和秩序。二則儒家的多重尊卑等級，皇權及官府的管理幅度和範圍比法家單一尊卑等級，皇權及官府直接面向所有社會成員的管理幅度和範圍小得多，引起的反抗也小得多。儒家有「五倫」，君臣、父子、夫妻、兄弟和朋友，分別對應忠、孝、貞、悌和信。前四個關係都是嚴重不對等的，前尊後卑，後者服從於前者。皇權及官府除了以「忠」達到臣民服從統治以外，還通過父管教子，夫管教妻，兄管教弟來實現社會穩定，大大降低了統治成本。更重要的是，除皇帝外，雖然每個人都要絕對服從他人，但也有機會絕對支配他人。就抵消了對絕對服從他人的不滿和反抗。對於男性而言，為人子時完全服從於父母，但娶妻生子後，則可以完全支配妻子和子女。如有弟弟，還可以支使弟弟。如果當了官，雖然受上級官員支使，但可以支使下級官員和平民百姓。官當得越大，享有的特權越多，能夠支使的下級官員和平民百姓越多。「吃得苦中苦，方為人上人」。對於女性，雖然在家從父，出嫁從夫，但「多年媳婦熬成婆」，也有使喚媳婦和兒子的機會。絕大多數人，包括統治者和被統治者都會接受和喜愛上儒家這套學説和方法。不得不説，儒家這套方法擊中了人性的弱點，很難根除。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，當法家完成推動分封制演化為郡縣制的歷史任務後，就失去了發揮作用的環境。天下一統，外部威脅減弱，皇權關注的重心轉移到如何維護其統治，而儒家的方法統治成本更低。自然而然，皇權統治遲早會意識到儒家的辦法比法家維護郡縣制的統治有效得多。最終，在漢武帝至漢元帝時期，儒家取代法家和「黃老之術」而成為中國皇權統治的主導思想，從此延綿不絕，歷代王朝無不奉為圭臬；及至近代受到批判，也似斷非絕，隱入後台運作；與重新走上前台。可以説，法家打造了郡縣制這一皇權統治的軀殼，但儒家最終鹹魚翻身，成為了這一軀殼的靈魂。鳩佔鵲巢，説儒家篡奪了法家的勝利果實，也不為過。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;清末維新派譚嗣同説，「二千年來之政，秦政也」。這一論斷之後得到了廣泛認同。但他對秦政沒有嚴格的界定，引起了一些認識上的混亂和爭議。如果將秦政界定為郡縣制，他這論斷沒錯。如果將秦政界定為法家嚴峻刑法的統治方法，那就不對。他這一論斷也是所謂「儒表內裏」的根據之一。但實際上，儒家的思想和方法只是對皇權的道德軟約束不起作用。儒家要求和規勸君主要愛民如子，體恤民眾。以身作則，作道德表率。但儒家對臣民順服皇權統治的作用非常之大。不能因部分失效就説皇權統治是表面上宣揚儒家，暗地裏採用法家。就刑法而言，儒家也並不主張放棄，而是説要以道德教化為主，刑法為輔。刑法為最終手段，先禮後兵。孔子説過，「寬以濟猛，猛以濟寬，政是以和」，主張寬猛相濟。孔子自己當魯國大司寇時，就誅殺了少正卯。不能因為皇權統治採用了刑法手段來維護統治，就認定其採用的是法家。而要看是道德教化為主，還是刑法為主。儒家的道德教化並不能對所有人有效，有系統偏差。少數人天生反骨，桀驁不馴，不吃這一套，那最終就得上手段了，家有家規，王有王法。這種情況，「棍棒之下出孝子」，「不打不成材」，「大膽刁民、尋釁滋事」諸如此類就派上用場了。法家則主張完全靠獎懲，沒有獎了就只能用懲了，而完全不考慮用道德教化。所以，二千多年皇權專制，不折不扣、完完全全是由儒家思想所主導，説沒有任何法家的成分也説得過去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「儒表法裏」無非是為儒家導致中國社會停滯不前開脱。言外之意，皇權專制實際上還是主要採用法家思想；而如果採用了真正的、原本的、完全的儒家思想，就不會導致中國社會的停滯和週期性循環。問題是儒家對皇權的道德軟約束不可能起作用，能始終嚴格限制住皇權的胡作非為。根源在於儒家對人性本善的認識是錯誤的，賦予皇權不受限制的權力，希望其能嚴格自律，這根本就是矛盾的，是絕無可能的妄想。最終儒家對皇權的道德要求淪為空話和虛偽、成為美化皇權統治的話術。所謂皇權按「真正的儒家」，「原本的儒家」統治無非也是烏託邦。&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-28-why-did-confucianism-dominate-the-prefecture-and-county-system-created-by-legalism.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-28-why-did-confucianism-dominate-the-prefecture-and-county-system-created-by-legalism.html</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>李鄭屋漢墓博物館-尋訪記</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Mv8rhUO.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;東加豆 | 2024.11.20&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;昨天，（老熊）和我（豆糧）決定在長沙灣展開一場半天的本地遊，目標是「香港-李鄭屋漢墓博物館」。這個地方對我們來説有點陌生，但聽説過去的故事讓我們充滿了期待。&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;h3 id=&quot;美食之旅開始&quot;&gt;美食之旅開始&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;我們在東京街附近的一個地道美食廣場開始。在這裡，我們點了一碗「艇仔粥」，卻意外地得到了「皮蛋瘦肉粥」。雖然有點失望，但粥的味道還是不錯的。接著，是一條「油炸鬼」，這質感厚實，完全沒有脆口感，於是我們決定把它浸泡在粥裡，這樣吃起來感覺好多了！還有，一碗豬潤河粉和炸墨魚餅，總共花了六十多港元，「抵食！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美食廣場就在長沙灣東京街 12 號麗閣商場，這個商場的設計頗有趣，彷彿像很多貨櫃搭建，廁所也有其特色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/pke3xJ8.png&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 長沙灣東京街 12 號麗閣商場-美食廣場&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;走在大街看風景&quot;&gt;走在大街看風景&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;吃飽喝足後，我們往博物館。在長沙灣站的 A3 出口，穿過東京街時，發現那裡比我們想象中寬敞。路過風景的校舍設計也有其特色。正值一號風球，周圍的冷風讓我不禁打了個寒顫，心想今天的衣著似乎有點不夠，但我們還是興致勃勃地前往博物館。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Z43kJsT.png&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 長沙灣站的 A3 出口&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;走進古墓博物館&quot;&gt;走進古墓博物館&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當我們抵達「李鄭屋漢墓博物館」時，立刻感到一陣温暖。這裡的空間雖然不大，但正好適合我們的行程。大的博物館有時候反而瞬間無法讓人吸收太多訊息，而這裡卻讓我們在短短一小時內獲得了豐富的體驗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/nkGmnyu.png&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 李鄭屋漢墓&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;古墓需要限制人數，只允許最多二人進入，我們進去了就明白為何。原來所謂進入，打開門走前一步，就要止步了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/NsVLupR.png&quot; alt=&quot;image04&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 李鄭屋漢墓&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面前是一塊大玻璃，我們只能隔著玻璃觀賞古墓。看著那古老的結構，我們拍了一些照片，但發現其實能做的事情不多，觀看一陣子，我們就準備離開。這時，一位男職員上前問我們有否發現了「大吉番禺」這四個字。我們恍然大悟，原來古墓內裡有乾坤，等著我們去發掘！於是，在職員的指導下，我們返回古墓尋找這四個字。我們來來回回找了三遍也沒有找到呢！唯有盡量拍照，在家中電腦慢慢尋寶吧！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/kEswvl2.png&quot; alt=&quot;image05&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 李鄭屋漢墓&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;發現李鄭屋漢墓&quot;&gt;發現李鄭屋漢墓&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;李鄭屋漢墓是在 1955 年政府興建徙置大廈時發現的，據專家推斷，應該建於東漢時期，即公元 25 年至 220 年。1988 年被列為法定古蹟，得以永久保存。因為要保護古墓內部的濕度和温度，所以墓室不對外開放，只能隔著玻璃看。不過這樣也好，我們這些外行人就不會不小心破壞裡面的東西了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;漢墓旁邊的展覽館也很值得一看，展出了很多從漢墓出土的陶器、青銅器等文物，還有介紹漢墓地理環境、發現經過和墓室結構的展覽。我們還看到了「互通有無：漢代絲綢之路與貿易圖片展」，通過這些圖片，我們對漢代的貿易有了更深入的瞭解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/0FN3bWq.png&quot; alt=&quot;image06&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 李鄭屋漢墓博物館&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Z9Glq24.png&quot; alt=&quot;image07&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 李鄭屋漢墓博物館&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這些是古墓裡的古物，有些已是殘件，難以辨認其真身。也許它們曾是貴族的陪葬品，也許不僅這些，也許曾經有不速之客的光臨，也許…也許。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;漢代問答小遊戲&quot;&gt;漢代問答小遊戲&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/0I1XD2F.png&quot; alt=&quot;image08&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 漢代問答小遊戲&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;誤打誤撞的我們答中了三條題目呢！&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;漫步漢花園&quot;&gt;漫步漢花園&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/jroXJND.png&quot; alt=&quot;image09&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 漢花園&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;離開博物館後，我們在旁邊的漢花園走了一圈。這個仿照漢代風格建造的中式公園，亭台樓閣、小橋、綠樹。讓人感覺一片寧靜，忘卻都市喧囂，心曠神怡，這花園也是一個能享受閒情逸緻的好地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/zYmVcub.png&quot; alt=&quot;image10&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 漢花園&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此，我們也感謝李鄭屋漢墓博物館的兩位職員，他們的友善相待，讓我們享受到這愉快的體驗。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;寄詩&quot;&gt;寄詩&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;古墓尋奇趣味濃，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;漢風遺跡映相逢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大吉番禺字迷蹤，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;花園漫步意悠融。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;風景宜人韻自同，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文化交流古今共。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此行難忘回憶中，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博物之遊樂無窮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;後記：這天，博物館場內只有（老熊）和（豆糧）的足跡呢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/5Mz2uCj.png&quot; alt=&quot;image11&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 李鄭屋漢墓博物館單張，網站：hk.history.museum/tc/web/mh/about-us/lei-cheng-uk-han-tomb.html&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-20-a-visit-to-lei-cheng-uk-han-tomb.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-20-a-visit-to-lei-cheng-uk-han-tomb.html</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>阿豬的鴛鴦譜</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/2ddJjUT.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;東加豆 | 2024.11.19&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;（阿豬），一隻標準的香港肥豬，牠一生的方向就是：食多啲、瞓好啲、玩多啲，這目標看似簡單又深奧。因為食多啲和瞓好啲是有角力的，食多啲，肚皮會漲爆，肚皮漲，瞓覺難找個好姿勢。」吃下食下花心思，睡下瞓下好得意。」&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;所以，玩，就是最容易。不過，今天，老天爺跟牠開玩笑。阿豬剛學會用四隻腳踩單車，正得牠得意洋洋地玩耍之際，一本古舊的《鴛鴦譜》從天而降，摔在牠的豬頭上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這本《鴛鴦譜》，據説是上古時代豬仙所寫，記載了所有豬的終身伴侶。阿豬非常突然，為什麼鴛鴦譜會從天而降，而且落在牠的手上。然而，既然是天註定，那不妨翻開一看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當阿豬打開一看，上面清清楚楚寫著：（阿豬），配偶：（珍珠）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;珍珠？阿豬腦海中閃過一幕幕畫面：一隻全身鑲滿鑽石，高傲得像女王一樣的貴婦豬。牠整天在吃松露、鮑參翅肚、要去北海道吃飽海鮮，去挪威吃三文魚。總之，人族喜歡的，珍珠就會喜歡，還要用愛馬仕包包盛裝豬飼料，還會抱怨豬圈的色調不夠 Tiffany 般的藍、不像 Chanel 的白、不像 Gucci 的褐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿豬嚇得肥肉都抖成一團。牠找了（阿花）來訴苦。阿花性格豪爽，牠們一起吃臭豆腐，和阿豬一樣，都愛看綜藝節目。牠們一起在豬圈裡打滾，一起偷吃廚餘。阿豬和阿花的感情好好，好好好好，好得牠們也不知道怎樣形容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;珍珠？那簡直是天壤之別！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿豬看著那本《鴛鴦譜》：「這算什麼鬼命運？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;牠仰天長嘆，肥臉上寫滿了不甘心：「我這豬的一生，就這樣給這爛鬼書來決定？我抗議！我抗議！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿豬嘗試過好多招數法反抗命運：假裝生病，不吃不喝，結果被獸醫打了一針，還被強迫吃了一堆營養膏、豬腰藥。阿花覺得豬腰藥很有問題！不，不，牠其實對所有藥物都覺得有問題！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而且，每次獸醫教豬們自理的時候，總會叮囑牠們；根據個別豬隻體質而定，做運動多少次、多久、食物吃多少、果汁喝多少，通通根據個別豬隻體質而定呀！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「那麼，為什麼躺在醫院裡的豬，就是隻隻豬吃藥的份量都一樣呀…？」阿花滿腦袋疑問。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿豬試圖逃婚，結果被一羣豬兄弟攔住，説：「兄弟，命運難違啊！我們隻隻豬都是一樣，乖乖接受吧！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;牠甚至想燒掉《鴛鴦譜》，結果發現那本書是用豬仙的毛做的，燒的時候都是假象，燒了還會再生。阿豬快崩潰了。牠跑到阿花那裡訴苦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;兩隻豬就坐在湖邊左思右想，阿花竟然説：「不如我們偽造一本假的《鴛鴦譜》！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;把（阿豬）的名字，牠的配偶寫成（阿花）！然後把真的埋在泥土裡藏起來！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿豬眼睛一亮地説道：「的確是好主意！就這樣吧！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿豬和阿花霎時停住，阿豬結結巴巴地説：「那…我們…我們就是夫妻嗎？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿花亦覺得尷尬，牠説：「日後的事，日後再説，照顧好目前吧！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就是這樣，牠們開始了（偽造鴛鴦譜的計劃）。阿豬負責收集材料，阿花負責偽造，整個秘密基地瀰漫著一股濃濃的墨水味和緊張氣氛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;偽造《鴛鴦譜》的過程不是兩隻豬想象的簡單，兼且牠們的肥肉笨手笨腳，墨水灑了一地；阿花則因為太緊張，把（阿花）寫成了（阿瓜）。不過，最終還是能夠完成，牠們舉起了這一本（山寨版）的《鴛鴦譜》，洋洋得意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，正當牠們準備把那本（山寨版）交到媒婆手中的時候，竟然有一隻豬女衝出來攔截。阿豬、阿花和媒婆都被嚇了一跳，因為眼前的豬女牠們都未曾見過。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，豬女對阿豬卻非常熟悉，不僅熟悉，阿豬的一言一行、阿豬的脾性、阿豬的喜好，以及牠喜怒哀樂的特定時間，豬女都瞭如指掌。因為，阿豬將會是牠的豬公。沒錯，豬女就是（珍珠）！那就是原版《鴛鴦譜》中阿豬的配偶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;珍珠氣沖沖地來到，指著牠們的鼻子篤罵：「竟然敢反抗命運？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;珍珠的氣勢很強大，簡直像一個女戰神。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，女戰神都是假象，接下來的鏡頭，珍珠突然哭了起來，牠説：「鴛鴦譜…根本世間就沒有鴛鴦譜這回事，我早就知道了！…一切都是假的…」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原來這本《鴛鴦譜》，珍珠的家族（太太太爺爺爺爺爺）所寫的！牠老人家只是想讓家族的世世代代子孫嫁給善良的豬們，而不是那些只會吃喝玩樂的紈絝子弟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至於，為什麼（阿豬）和（珍珠）的名字會走在一起，也許就是和阿豬的（太太太爺爺爺爺爺）有關係吧！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;珍珠早就看穿了阿豬的（山寨計劃），但牠並沒有揭穿，因為牠欣賞阿豬的勇氣，和對阿花的愛，羨慕也妒忌。最後，還是忍不住跳出來揭發事情，可是…現在牠又後悔，珍珠嘆了口氣説：「讓婚姻自由戀愛吧！豬的一生已經不容易了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;媒婆只是收錢行事，看著面前一堆複雜感情事，而且銅錢袋袋平安，牠就逐漸淡出三隻豬的視線中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在這時，珍珠聽到「誤會！誤會！一切都只是誤會！」是阿花叫喊著。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿花説：「＠＃＃＃＃＄％？＆＊（）！＠＃＃＃＃＄％？＆＊（）＃＃＃＃。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿花，牠花了整整一小時的唇舌才能讓珍珠明白。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿豬和阿花的感情好好，好好好好！但僅此而已，牠們只不過像一對兄妹，「我有愛人呀…！」阿花舉起牠的腳趾發誓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;珍珠都愣住了。他們沒想到事情會有這樣的轉折。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就是這一天，阿豬才真正認識珍珠這隻豬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原來，珍珠並不是一隻整天打扮花枝招展的豬，牠的豬身上更沒有名牌掛飾，而是在豬場裡披著一身泥巴，整天都在照顧病豬和老豬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;後來…後來如何呢…？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（珍珠）嫁了（阿豬）咯！就如《鴛鴦譜》裡的名冊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那麼，牠們是《鴛鴦譜》的宿命，還是牠們的自由戀愛呢！？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;愛情，就像一場精彩絕倫的豬肉大餐，既美味又滿足，就是需要勇氣去品嚐，更需要真誠去烹調。而命運，不過是調味料而已，有了它，的確會更享受這場盛宴，但同時，調味料過量，會消化不良。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/xdme24R.png&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-19-piggys-love-magic-book.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-19-piggys-love-magic-book.html</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>在烏克蘭的兩極之間遊蕩</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/tfTS1xB.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;戰火下的文學抉擇：烏克蘭的去俄化與身份認同重塑（中）&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;糜緒洋 | 2024.11.17&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;這位 200 年前的詩人的確是天才，然而當俄羅斯的導彈在敖德薩炸燬了他曾光顧的大教堂，當他曾讚美的黑海上飄滿了俄羅斯的水雷，烏克蘭人想要知道，他的才華與我們今天所受的苦難有什麼關係？&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;h3 id=&quot;一&quot;&gt;一&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;自從大學被調劑進俄語專業，我和俄羅斯文學結緣已有十六年了。當然，我的求學地不是基輔和哈爾科夫，而是莫斯科與彼得堡。我所在的學術共同體被這場戰爭分割成了「之前」與「之後」。有師生簽名或上街反戰，隨後開始被當局騷擾；有人逃出國卻無所適從，一位老師在臉書上近乎乞討般地尋找工作機會：「我知道，作為俄羅斯護照持有者，我現在最應該做的是上吊，但我還有妻子和孩子要養」。有人暗暗支持戰爭，把發反戰貼的我拉黑；某個平時就愛呼喊反西方口號的學者如今成了官媒上的「主權哲學」代表人物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但多數人只是沉默。烏克蘭同行發佈憤怒的視頻，呼籲俄羅斯學者站出來抗議，卻幾乎沒得到任何回應。學術研討會上，俄羅斯學者繼續若無其事地與同行爭論刊印陀思妥耶夫斯基著作時，「上帝」這個詞該用大寫還是小寫。2023 年夏天，我出席了在日本召開的國際陀思妥耶夫斯基大會，在現場時刻感受到一種緊張而又尷尬的氛圍：西方同行期待着俄羅斯學者能有所表態，而俄羅斯學者則優雅地閃躲房間裏的大象。當實在無法避免，他們就用「正在發生的事」、「目前的情況」之類的委婉語來指代自己國家發動的戰爭。誠然，許多人這麼做只是出於對鎮壓機器的恐懼，但有時我也難免懷疑，如果人一直裝傻，會不會變得真傻。一位過去對我關照有加的教授在日本問我，為什麼這兩年不來俄羅斯開會了。我委婉地回答説，目前不是來訪的合適時機。她困惑地看着我，輕輕問了一句：「發生什麼事了？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可與此同時，目擊俄軍在烏克蘭犯下的一樁又一樁殘暴的戰爭罪行，克里姆林宮的宣傳機器如何顛倒黑白，把一切包裝成烏克蘭「自導自演」，而多數俄羅斯民眾似乎又毫不猶豫地將這些謊言照單全收，這不能不讓作為俄羅斯文學研究者的我感到痛苦。這個民族如此為自己的文學傳統驕傲，這個政權多年來把文學當作推廣自身軟實力的工具，可文學似乎並沒有教會他們中的一些人善良，教會另一些人聰明。既然如此，我又為何要學習、研究這種文學？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在烏克蘭和國際媒體上，可以讀到太多關於「取消俄羅斯文化」，以及關於俄羅斯文學「帝國性」、「殖民性」的討論：既然普希金曾寫詩為沙皇鎮壓波蘭起義辯護，既然託爾斯泰曾是帝國殖民軍隊的一員，既然陀思妥耶夫斯基是個無可救藥的沙文主義者和反猶主義者，既然連索爾仁尼琴和布羅茨基這樣的蘇聯異見者都憎恨烏克蘭的獨立，那麼俄羅斯文學大可以被全面取消。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而我所受的學術訓練告訴我，類似文章中有太多論偏頗之處，有對文本的膚淺解讀，也有戰爭狀態下情緒化的產物。作為外人，我沒有道德權利去評判每日與轟炸和死亡新聞相伴的烏克蘭人這裏文本讀得不仔細，那裏表達得太極端。但是在烏克蘭，卻有着一個很大的羣體，他們從小和俄羅斯人讀一樣的書，看一樣的電影，聽一樣的音樂，他們在學院研究俄羅斯文學，他們照看着俄羅斯作家的故居遺產，他們的書店裏賣着俄羅斯作家的著作。我想要去了解他們的生活和故事，聽他們講述自己的想法與感受，他們如何在戰爭之中重新思考自己的身份認同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我們這個取消文化、身份政治、去殖民敍事佔據主導的時代，烏克蘭人處理俄羅斯文化遺產的方式，也可以為我們在自己身處的其他地方解決類似難題提供參照：當時過境遷，社會和人的觀念改變，我們應如何處理用後世的標準衡量顯得不正確的歷史和人物？去殖民的需求和對多元文化的追求出現矛盾時應該怎麼辦？如何做到既實現轉型正義，又不帶來社會分裂？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而我也是在處理自己的身份危機：我到底是誰，在俄羅斯生活了那麼多年，學了那麼久俄羅斯文學，這些經歷和知識對我的生活究竟有什麼意義？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從行前準備階段起，這種身份的不確定性就給我帶來了種種麻煩。無論簽證官還是邊防官，對於「我是誰」，他們都想聽我説一個確定的答案。然而我只有一個不那麼確定的答案，和一本確定很糟糕的護照——來自一個在這場戰爭中立場曖昧的國家，上面貼滿了過去的俄羅斯簽證。華盛頓、紐約、法蘭克福、塔林、華沙、利沃夫，每個疲倦、無聊的官員一翻開我的護照，就會立刻精神起來，然後向我拋出一連串問題：你去過俄羅斯？還去過那麼多次？你到底在那裏幹什麼？你學的是什麼專業？那你去烏克蘭又是做什麼？你和俄羅斯還有關係嗎？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哪怕突破重重障礙，終於進入烏克蘭，我也始終不知道該如何向人簡單明瞭地自我介紹。面對一些人，我是「記者」，面對另一些人，我是「作家」，還有些時候，我是「普希金之家曾經的博士生」。在一些鬆弛的場合，我是「曾經的語文學家，現在也不知是記者還是作家」。當然，有時候也會被火眼金睛的羣眾識破。敖德薩的民宿房東説：「你不用解釋我也懂，現在來住我這房子的外國人，不是記者就是極端分子。」而在哈爾科夫的睡城，排隊買菜的大爺聽我説了一大通後冷笑一聲：「懂了，間諜。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/dkYVosk.jpeg&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 利沃夫聖彼得保羅教堂，照片上都是本地的陣亡軍人。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;二&quot;&gt;二&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;從華沙出發，我坐了一夜通宵火車抵達進入烏克蘭的第一站——利沃夫。剛踏上清晨的有軌電車站，就見到一名老太太在那兒激昂地演講：「她是為我們而死的，她曾經預言過，戰爭將會找上我們，她也預言過，死亡將會找上她。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老太太口中的「她」是伊琳娜·法裏翁（Iryna Farion），極具爭議的語言學家。我到烏克蘭不久前，剛傳出她遇刺身亡的消息，而認領謀殺的是一個俄羅斯新納粹團體。法裏翁是推廣烏克蘭語的重要活動人士，但她的做法卻往往以分裂社會為代價。她最近一次惹眾怒的言論是在今年年初宣稱，所有説俄語的烏克蘭軍人都不配被稱作烏克蘭人，引起烏克蘭社會各界強烈譴責。即使是在她遇刺後，許多公共人物發佈的聲明也顯得頗為曖昧：「無論如何，殺人總是不對的」，「推廣烏語，她畢竟還是做了貢獻的」。在多數人依舊説俄語的東南部大城市，一些人談及此事，難掩幸災樂禍的神情。但在利沃夫，她卻是大英雄。在城市的名人公墓，她的墓前堆滿了鮮花，時不時有虔誠的老人前來祭拜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;圍繞法裏翁的複雜態度折射出了烏克蘭充滿張力的語言政策問題。「保護烏東俄語人口」是普京發動戰爭的一大藉口，而在這場戰爭中死去的多數平民恰恰又是説俄語的東部人。誠然，越來越多原本説俄語的烏東人開始改説烏語，媒體、機構、商店也紛紛撤下俄語網站和招牌，但當我真正來到現場，聽到、看到的情況還是比想象中微妙得多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事實上，大多數烏克蘭人都是烏語和俄語雙語者，而某個人在某個場合説某種語言，或者更確切地説，不説某種語言，也往往是其個人立場的展現。在西部的利沃夫，人們往往不僅期待你説烏語，還期待你不説俄語。每當我和店員説起我的三腳貓烏語，並終於不小心漏出幾個俄語詞，對方就會和立刻我改説英語。在當地歷史博物館的一個展廳，穿着民族刺繡衫、神情剛毅的老奶奶堅持讓我在留言本上寫下自己的感想：「用中文寫，用英語寫，用你會的一切語言寫，但只有一種語言不允許使用。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但後來當我來到位於黑海海濱的南部城市敖德薩，就發現那裏的情況正好相反。雖然時值盛夏，烏克蘭全國的人都湧來敖德薩度假，但在敖德薩的街頭逛了近一週後，我幾乎沒有聽到一句烏克蘭語。規定服務業必須使用烏克蘭語的語言法在這裏似乎成了一紙空文，商家大大方方地用俄語和所有顧客問好。在本地新聞中，經常能看到堅持説烏語的外地遊客與説俄語的店員起衝突的視頻。外地遊客要求對方作為烏克蘭人就該説烏語，而店員則頂撞説，我們敖德薩人都説了一輩子俄語，憑什麼現在就不讓説了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在更多情況下，人們會在不同城市、不同場合、面對不同對話者自如地切換語言。商店裏的店員可以彼此用俄語聊天，但面對作為顧客的我卻改用烏語。咖啡館裏聊天的年輕情侶可能一個説俄語，一個説烏語，卻完全不妨礙他們打情罵俏。在哈爾科夫這樣用俄語為主的城市，店家通常會用烏語問候、寒暄，以符合語言法的規定，隨後和顧客一起心照不宣地換成俄語交流。最微妙的一次經歷發生在第聶伯河右岸的烏曼。在這座居民普遍説烏語的小城裏的標誌性景點，我和兩個説俄語的敖德薩人拼團請一個講解員。知道我們來自何方後，講解員輕聲宣佈，既然今天有「尊敬的外國客人」，講解就改用俄語進行。可每當狹路相逢其他遊客和講解員，她就和敖德薩人遞一個顏色，立刻切換成烏語交流。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就連我的受訪者，對於語言使用也都有各自的態度。哈爾科夫文學博物館的館長佩雷普丘克與我商定好用英語訪談，儘管我們都知道，我們用俄語可以更好地表達自己，但對她而言，不説俄語是一種態度。其他許多受訪者同意用俄語訪談，但有時話説到一半會卡住：「這個詞用俄語怎麼説來着，真的不記得了，抱歉，我太久沒説俄語了。」而在敖德薩，一切自然默認用俄語進行，雖然許多訪談者會不由地為自己辯護：「別看我一直説俄語，我是真會説烏語的！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但無論在哪座城市，書店通常是使用烏克蘭語態度最堅決的地方。在利沃夫老城中心市場廣場上的老字號「1 號書店」，我一進門就看到店裏掛着法裏翁的肖像，一旁則是被蘇聯秘密警察殺害的幾位烏克蘭民族主義武裝組織領袖和兩位死於非命的著名作曲家。店員向我一一介紹，最後動情地總結説，他們都是為了捍衞我們的民族和文化而被俄羅斯人殺害的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他許多書店門口也會掛着語氣堅決的告示：「説烏克蘭語，尊重自己的國族」，「我們不銷售俄語書籍，也不支持侵略國文化」。就連在街頭聽不到烏語的敖德薩，書店也會在門口鼓勵大家：「努力説烏語的俄語母語者，你們並不可笑，你們不可思議。」不過，當我試着與該店店員用我的蹩腳烏語交流，她的第一反應是：「您可比我們的某些市民説得好多了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面向年輕人的獨立書店往往會採用同樣堅決，但更輕鬆、戲謔的態度。由於這種拒斥俄語的做法常被俄羅斯宣傳機器貼上「仇俄」標籤，一家非常熱門的獨立書店乾脆把自己社交網站上的簡介改成：「屬於你的仇俄書店。我們仇得還不夠，但我們在努力。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Ykf3Eji.jpeg&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 伊琳娜·法裏翁墓。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;三&quot;&gt;三&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;除了文學博物館，書店也許是我在烏克蘭逛得最多的場所了。不僅因為這裏是文學與民眾之間最主要的連接點，還因為——它們實在太多了。事實上，我從沒見過一個書店密度像利沃夫老城那麼高的地方。在面積不到四平方公里的老城核心區，至少有 18 家書店。有「1 號」這樣的古早風文史書店，有選書多而雜的連鎖書店，有充滿國營氣息的科學院書店，但最常見的卻是選書少而精的獨立書店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雖然戰爭嚴重破壞了烏克蘭的國民經濟，但出乎所有業界人士意料的是，烏克蘭的圖書業卻在這些年蓬勃發展。比如烏克蘭最大的連鎖店「存在書店」（Ye）在 2023 年新增了 22 家門店，今年準備再增 22 家。2023 年烏克蘭出版商的收入比 2022 年翻倍，比戰前的 2021 年增長超過三分之一，雖然這和書價上漲也不無關係。但更重要的是，由於時常停電、斷網，或要去防空洞躲避，書籍取代電子產品，重新成為人們首選的消磨時間產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於生意太好，獨立書店也紛紛開成了連鎖店。利沃夫的名店開去基輔，基輔的名店開來利沃夫。這些店往往面積不大，一半空間用於餐飲，但選書品位頗為不俗，且經常會舉辦有趣的文化活動。在利沃夫的「書之獅書店」（Knyzhkovyi Lev），我撞見了一位女詩人正在庭院裏舉辦「詩、歌、故事和咖啡晚會」，場下坐了二三十位觀眾。而在基輔市中心人滿為患的「感書店」（Sens），我看到許多人佔了座在等待當天的活動——三位知識女性談「遠離莫斯科：我是如何告別帝國的」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多數書店都會有自己的暢銷榜、推薦榜。就拿幾家獨立書店的榜單來説，上榜的通常會有經典烏克蘭小説、當代類型小説、詩集，也有關於烏克蘭民族主義和語言的歷史與科普讀物，但我發現在許多店裏，目前最暢銷的是一本指導如何與焦慮和抑鬱共存的心理學手冊。可以清楚地看到烏克蘭人如今最想從書籍中獲得的東西：療愈與慰藉，對隱秘創傷的表達，對身份認同的探索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;烏克蘭圖書業不僅克服了戰爭和經濟危機，還迅速度過了急劇轉型。無論連鎖書店還是獨立書店都紛紛徹底拋棄俄語圖書，甚至是烏克蘭本土在戰前印刷的俄語書。要知道，在十年前，俄語書還佔了烏克蘭圖書市場 80% 的份額，即使在戰前，烏克蘭書店出售的俄語書比重仍有近 40%。而如今，不賣俄語書不僅是法律要求，更是一種自覺行為——對這些面向中產階級的獨立書店而言，賣俄語書成了一種非常「不酷」的商業自殺行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，去俄化轉型卻導致了一個悖論：在全國範圍內，它的確讓面對俄羅斯文化弱小、被壓制的烏克蘭文化有了更多發聲的空間，但在哈爾科夫和敖德薩這樣的城市，它卻讓在很大程度上仍在使用俄語的本地文化失去了發聲的機會。在這兩地的許多書店，一刀切地下架俄語書導致關於本地歷史、文化、文學的書也都消失殆盡。店員似乎也經常被問這個問題，在哈爾科夫本地出版巨頭 Vivat 的書店，店員歉意地表示：「很多人都問這個問題，但現在真的一本都沒有，我們自己也很慚愧。」而在敖德薩市中心的「字母書店」（Bukva），我還沒把問題説全，店員就惱怒地回了一個「沒有」，看來早已被問得有些不耐煩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但普通民眾對俄語讀物的需求並不會在一夜間消失。離開基輔和敖德薩最中心的商業區，就能在更接地氣的圖書市場看到全然不同的景象。俄語書在這裏依然佔了市場份額的半壁江山。其中大多是烏克蘭本地作坊翻印的盜版。最時興的讀物——比如當代俄羅斯頭號禁書、蘇聯主題耽美小説《紅領巾之夏》——甚至有各種不同印刷質量的盜版版本供不同預算的顧客選擇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;許多書市攤主似乎積怨已久，哪怕稍稍疑惑一下怎麼還能賣俄語書，他們就會大發牢騷：「這是我們的文化遺產，難道就這麼扔垃圾桶裏嗎？」「烏克蘭獨立了三十年，俄語書從來都沒有問題，為什麼現在就有問題了？這是違反憲法的！」至於賣盜版書，那近乎成了種愛國行為：「不然難道要賣正版資敵？！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對市中心那些只賣烏語書的獨立書店，書市攤主往往頗為不屑：「我可是正經大學畢業的，而去那種店裏喝咖啡的都是些小女孩。」當被問及有沒有愛國活動人士來抗議或舉報他們賣俄語書，一些攤主更是憤怒，表示自己的生意隨時會被毀於一旦。一位攤主將活動人士稱為「不讀書的中學生」，而另一位大叔更是輕蔑地稱之為「一羣博主而已」。與此同時，在一些獨立書店店員眼裏，不學無術的則是哪些賣俄語書的攤主：「這些人那麼愛普希金，可他們連一行普希金都背不出，而我卻能完整地背誦。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有些聰明的攤主給自己找到了護身符：「來我這兒買俄語書的一半是前線軍人，要不去抓他們？」事實上，當被問及是否有軍人來買書，幾乎所有攤主都給出了肯定的答案。敖德薩的一位攤主表示，定期會給一位士兵收集一大批俄語科幻小説，讓他去戰壕裏分發。「我們的小夥子説，每次炮轟‘咔嚓普’（烏克蘭人對俄羅斯人的蔑稱）的間歇，他們就會讀上幾頁。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在敖德薩的一家書店，售賣的飲料裏有一款「莫斯科佬的血」。店員歡快地表示，這是他們最受歡迎的飲品，許多顧客特地慕名而來，有位本地文人每次走進書店，就會高喊一聲「給我喝莫斯科佬的血！」可同樣是在敖德薩，一位年長的知識女性痛心地對我説，她至今無法原諒 2014 年尊嚴革命時部分極端示威者呼喊的口號「莫斯科佬上絞架」——這與這座城市的寬容多元精神格格不入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有時我感覺，烏克蘭的社會和文化界似乎分裂成了兩極。雖然兩邊都深受戰爭之苦，都認為自己愛國，都在積極幫助軍隊，但是對於諸如應該消費哪種語言的文化產品，應該如何對待過去的俄語文化遺產這樣的問題，雙方几乎勢如水火。政治覺醒的城市中產認為俄語文化本身就是俄羅斯侵略的幫兇，在未來的烏克蘭不應有其立足之地，而另一邊更多是在蘇聯時代接受教育的中老年人，他們認為文化和語言本身是無辜的，不應就這麼被清算、拋棄。而戰爭極化了人們的情緒，兩邊似乎都不願傾聽、理解對方的想法，只是單純覺得對方不讀書、沒文化、瞎胡鬧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/ReKA46z.jpeg&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 「感書店」裏鼓勵顧客買書寄送前線的海報。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;四&quot;&gt;四&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;走在敖德薩街頭，我有時懷疑自己是不是身處 2024 年的烏克蘭。街道的名稱還是那部俄羅斯文學史，路邊建築上密集地掛着曾在此居住的俄羅斯文化名人的紀念牌：康定斯基、布寧、帕烏斯托夫斯基等等。在市中心最繁華的商業街德里巴斯街邊，掛着一塊紀念俄羅斯化學家門捷列夫曾在此任教的紀念牌。一對曬得黝黑的度假客夫婦停下了腳步：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「瞧瞧，還有門捷列夫。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「咱們的那個門捷列夫嗎？」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「咱們的。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我受到的最大震撼來自城市地標建築歌劇院門口的廣場。許多站在那裏與劇院合影的烏克蘭遊客會突然吃驚地瞪大眼睛，然後手指前方，讓拍照者轉過身去看。原來，正對歌劇院立着兩面巨大的紀念牆，兩邊分別用唯恐人看不見的大字寫着「敖德薩州的蘇聯英雄」和「敖德薩州的社會主義勞動英雄」，下面則是密密麻麻的英雄名單，以及各種蘇聯時代勳章、獎章浮雕。在許多其他城市，這樣的紀念碑在十年前的去共產化運動中就應該被拆除，也難怪置身此地的烏克蘭人會有種穿越到幾十年前的錯愕感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不由想起還在利沃夫的時候，一羣在街邊遊蕩的青年拉着我喝酒，聽説我之後要去敖德薩，他們就直搖頭：敖德薩人都是一羣「棉襖」（vatnik）。在烏克蘭，這個詞指普京政權的無腦支持者，類似於我們在中文裏説的「粉紅」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原因不光是許多敖德薩人還在堅持説俄語。還因為正是在敖德薩，轟轟烈烈進行的去殖民化運動遇到了最大的阻力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，無情的去殖民風暴還是刮到了敖德薩。2024 年 7 月底，州政府宣佈，敖德薩的 85 個地名將被更改。可在街頭和文化機構裏，多數市民對我訴説的是憤怒和痛苦：「為什麼要改巴別爾（Issak Babel）、伊裏夫和彼得羅夫（Ilf &amp;amp; Petrov），他們對烏克蘭做過什麼壞事，説過什麼壞話嗎？」「他們難道不知道巴別爾是被共產黨殺害的嗎？真是野蠻！野蠻！」「我的許多朋友説，就這樣吧，走在新的街道上吧，還能怎麼辦？可我問他們，你們是敖德薩人，這些名字對你們來説不珍貴嗎？你們在這些街道上長大，這些作家的書你們都讀過。你們能安心嗎？」「我們都是烏克蘭的愛國者，我們都痛恨侵略者，可為什麼要動我們的語言、我們的文化？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;敖德薩人珍視的這些作家，他們在敖德薩出生、長大，寫作關於敖德薩的故事，即使後來離開，也始終認同自己是敖德薩人。他們構成了一個俄羅斯文學中單獨的「敖德薩流派」，使這座城市一舉成為繼莫斯科和彼得堡之後的俄語文學的第三首都。他們確實是俄羅斯文學的一部分，但這也是「咱們的」俄羅斯文學。對於許多敖德薩人來説，這是他們一生的記憶，是他們自我認同的一部分。而對於敖德薩以外的人來説，塑造了敖德薩城市神話的也正是這些作家和他們的主人公：這是巴別爾筆下盜亦有道的猶太走私幫派悍匪，或者伊裏夫和彼得羅夫筆下那個走遍蘇聯，用敖德薩碼頭的伎倆把官僚、市儈玩得團團轉的騙術大師本德爾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;20 世紀下半葉，本地文學有了各種更輕快的載體：揹着吉他遊走街頭的吟遊歌手，在舞台表演自創段子的相聲演員，當然還有一種更短小精悍、影響深遠的形式：笑話。蘇聯政治笑話最常見的主人公拉賓諾維奇通常就被認為是一個敖德薩猶太人。他總是用一句四兩撥千斤的俏皮話把當權者氣得説不出話來，卻又能做到全身而退。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;拉賓諾維奇看着標語——「列寧去世了，但他的事業長存！」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「那他最好還是活着。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;拉賓諾維奇每天早上去報攤，拿起《真理報》，看了看第一頁，然後把報紙退了回去。幾天後，售貨員問他在找什麼。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「訃告。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「訃告在最後一頁。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「我期待的訃告在第一頁。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;把所有這些文學和笑話的主人公綜合一下，差不多就能得到外界眼中敖德薩人的一張標準像：狡猾精明，可以與任何政權合作，但不把任何當權者看在眼裏。比起死磕硬抗，他們更喜歡一種更靈巧的抵抗武器——幽默。幽默既可以用來抵抗蘇聯政權和俄羅斯侵略者，也可以消解敖德薩人在去殖民化浪潮中看到的荒謬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主變聖容街上有一塊未來主義詩人、畫家布爾柳克（David Burliuk）的紀念牌，上面用俄語寫着不合時宜的「俄羅斯未來主義之父曾居住於此」。於是有好事的路人用筆劃掉了「俄羅斯」，並把「父」從俄語改成了烏語，在一個俄語母語者讀起來，現在的題字頗有種「未來主義老爹」的風味。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而在爭議的最中心——濱海林蔭道盡頭的普希金紀念碑旁，我隨機問了一些路人，是否贊成當局拆除雕像和更改路名的決定，得到了不少頗為敖德薩式的回答。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位在長椅上劃短視頻的環衞工先是抱怨了一大通政府不務正業，錢應該用在前線士兵身上，而不是浪費在這裏。隨後她突然靈機一動：「話説回來，普希金畢竟是黑奴的後代，他又不是俄羅斯人，為什麼我們要抵制他？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;兩個在雕像後玩滑板的少年一聽到我的問題，立刻開始了雙口相聲表演：「這雕像多漂亮啊，我看不應該拆。」「我們剛在學校裏學完他的作品，現在又説他是侵略者，那我們全都白學了？」「大家來敖德薩旅遊，就是來看我們的文化。現在被他們全拆光了，還會有人來嗎？」「街道改名是純粹的白痴行徑。他們實在找不到新的路名，就開始用量子街、單簧管街命名。」「還有蘋果街、葡萄街……半座敖德薩城變成了果汁！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就連政客們也開始加入爭吵。敖德薩的民選市長和中央指派的州長之間就地名問題展開隔空罵戰。市長認為，這些作家所代表的多元文化歷史遺產是「敖德薩的 DNA」，決定了城市的「身份認同與使命」，拋棄這些遺產，就等於把城市「清零」。州長則反唇相譏，認為這場運動是一個「擺脱帝國敍事」的「歷史性機會」，敖德薩屬於年輕的當代藝術家和作家，市長及其支持者何不滾去莫斯科的街道上散步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;總的來説，與我交談的民眾普遍都支持市長。林蔭道上的一位女士表示，市長「為了保衞我們的街道，被他們整得好慘」。還有一座博物館的員工私下透露，州長有一個十人委員會，其中有幾個人為他制定了一份要整肅的文化機構名單。「這些人對敖德薩的歷史一無所知，也完全不想知道。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;儘管如此，最終的獲勝者看來仍是州長。街道改名的法案已被通過，2024 年 9 月，州長明確表示，普希金雕像一定得拆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/F96Mv1B.jpeg&quot; alt=&quot;image04&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 敖德薩文學博物館雕塑花園裏的拉賓諾維奇像，他打包了行李，正盼着上帝賜他一個「潤」出蘇聯的機會。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;五&quot;&gt;五&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2022 年俄羅斯全面入侵後，烏克蘭各地開始拆除俄羅斯文化名人雕像，以示與帝國的文化遺產和殖民政策告別。拆得最多的就是普希金像，因而這場運動被稱為「普希金倒」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;敖德薩有兩座普希金雕像，濱海林蔭道上的那座由市民集資建於 19 世紀末，還有一座則位於普希金博物館大門口，於 1999 年詩人誕辰 200 週年之際揭幕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我來到博物館現場，發現詩人的雕像和外牆上的紀念牌都被用 OSB 木板包了起來，板上則被人噴了各種塗鴉，恍惚中有種回到了哈爾科夫的錯覺。外牆上還能看到一處過去掛牌匾的痕跡，想必這裏原是博物館的名牌，現在也被卸下雪藏了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要不是門洞脱落的牆皮旁隱隱約約殘留着「博物館」字樣和一個箭頭，訪客幾乎無法找到這座幾乎處於半地下狀態運營的博物館。飄忽的開館時間更是增加了探訪的難度。儘管谷歌地圖顯示博物館每天營業到晚上 8 點，官網稱工作到 5 點，但事實上如果下午 3 點沒有訪客，博物館就會早早打烊。在戰時財政撥款嚴重不足的敖德薩博物館系統，這似乎是相當常見的做法，不僅可以節省暑期的電費，也能讓一些員工外出做兼職餬口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在第四次嘗試時才得以進入參觀博物館。館長阿拉·尼爾沙（Alla Nirsha）親自為我講解。她六十來歲，戴着眼鏡，神似我從前見到的許多蘇聯知識女性——她們瘦瘦小小，看似不聲不響，可一旦談及自己珍視的東西，就會爆發出無盡的能量和激情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博物館為省電沒有開空調，而為防止展品被陽光曬壞，窗玻璃上貼了遮光紙，窗户也都開得很小。儘管當天温度並不算高，但展廳裏悶熱異常，二十分鐘後我就覺得自己快要中暑，完全無法想象一個月前敖德薩每天將近 40 度時身處其中的體驗。但只要一説起心愛的普希金，尼爾沙就完全忘記了環境的惡劣，甚至當員工拿來一台電扇，想為我們降温，她也一口回絕：「不必，親愛的，這會讓我分心。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於寫作諷刺沙皇政權的詩作，普希金在 1820 年被貶去帝國的南方工作，期間他在敖德薩住了十三個月。這段經歷通常被描述為「流放」，但許多敖德薩人都會説出無數條理由反駁這個説法。尼爾沙也羅列了一大堆：來到敖德薩後，普希金自稱「來到了歐洲」，他在這裏掛了個閒職，從不上班，天天聽歌劇、看芭蕾、吃牡蠣、去海邊游泳、賭牌、追求有夫之婦，當然，還創作了兩首長詩、兩章半《奧涅金》和十幾首抒情詩。「您聽説過這麼輕鬆的流放嗎？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1824 年，由於得罪了本地總督，普希金被從這裏趕回俄羅斯的老家莊園，從此再也沒有回過敖德薩。但在離開後幾年，他在自己最重要的作品《葉夫根尼·奧涅金》中，用 141 行詩寫下了自己對敖德薩的回憶，這也是整個 19 世紀書寫這座自由港的最華麗詩章。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼爾沙幾乎能背誦所有普希金在敖德薩寫下的和關於敖德薩的詩篇。在她看來，這節詩裏體現了敖德薩最重要的城市精神：多元與包容，而普希金的魅力也正在於他能理解幷包容一切。可讓她痛心的是，如今這種精神在很大程度上已經喪失了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;圍繞每一件最微小的展品，她都能發散出十分鐘的故事，詩人某首作品複雜的創作歷程，他與各位友人、繆斯的愛恨情仇，他去過的某座敖德薩建築的歷史沿革，敖德薩建城諸公的無私為民，如何根據矛盾的證據判定普希金當初究竟住哪間房，房間裏的洗手枱如何從總督書房流入一位普希金學家手裏，最後又通過他的侄女進入了這座博物館。每個故事都能透露出她對普希金、對博物館，以及對那個舊時代的真摯感情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;參觀完常設展，她又帶我看了博物館在戰前辦的最後一個特展。這個關於全世界普希金雕像的展覽如今顯得格外不祥。每講完一尊在烏克蘭的普希金雕像，她都懷着一種無奈、死心的冷靜輕輕加上一句：「現在已經拆了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我們於是聊到了博物館門口雕像的命運。原來，為它們罩上 OSB 板並不是為了防止被轟炸波及，用她的話説，這是為了「防野蠻人」。我檢索了一下新聞，看看這尊雕像遭受過多少破壞。有一次上面被寫滿了烏克蘭語的「打倒」，有時被塗上 Z 字——俄羅斯侵略的象徵，還有一次被畫了納粹十字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「你能想象普希金和納粹有關係嗎？我真的不明白。」尼爾沙非常憤慨。不過，每次雕像被破壞，她和博物館的員工都會將其擦洗乾淨：「他們是不會得逞的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼爾沙畢業於敖德薩大學法語系，畢業後學校建議她保研入黨，但被她拒絕。她很驕傲自己成長在一個蘇聯持不同政見者家庭，家裏沒出過一個黨員。她進入博物館系統工作，先是在其他兩家機構幹了十五年，然後調入文學博物館系統，迄今已逾三十年。還在蘇聯時代，博物館員的工資就已很低，需要下班縫紉或兼職當導遊餬口，但是她不後悔，因為從小她就被教育「錢不能帶來幸福，工作的意義比收入更重要」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1994 年來到普希金博物館後，她與博物館團隊歷時五年，一起策劃了沿用至今的新展，剝除了蘇聯時代強加給詩人的意識形態框架。她認為，普希金首先是一個天才詩人，而非自由鬥士。可想而知，當我詢問她是否同意如今輿論熱議的普希金的「帝國性」，她連説了三個「不是」，認為這都是給詩人貼的標籤。「我的講解裏有什麼不對的地方嗎？孩子參觀了博物館會學壞嗎？這難道不是一個讓人瞭解歷史的機會嗎？我真的不明白。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當我提到「烏克蘭愛國主義陣營對普希金的不滿」，她説了自己對愛國主義概念的理解：愛國主義不取決於一個人對某個國家的看法，而是取決於他站在善還是惡那邊；愛國主義不是喊口號，而是行動。她説，在戰爭爆發後，有法國朋友為她提供了一棟房子，邀請她和家人一起搬去創作，但是她拒絕了：「如果我命裏註定要死去，那我選擇死在敖德薩，因為這是我的家。」和許多敖德薩人一樣，當提到「愛國」時，尼爾沙首先想到的是這座城市：「我愛敖德薩，愛我們的文化，我永遠不會背叛它。這就是我選擇的生活方式。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可能也正是歸功於尼爾沙的堅守，敖德薩的普希金博物館才得以繼續存在。在大戰前，基輔也曾有過一家普希金博物館。開戰後其館長離開烏克蘭，前往歐洲。此後博物館就被關閉，並在兩度改名後重開，如今其展陳已和普希金乃至文學沒有任何關係。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼爾沙覺得，普希金和荷馬一樣，超越時代，屬於永恆。那些拆他紀念碑的人都會消失，而普希金會永遠留存，直到人類滅亡。「哎，雖然我們正越來越接近這一點。」也許是因為虔信宗教，她對自己使命的認知中總是包含了一些悲壯的啓示錄色彩。「今天我還存在，但明天或許就不在了」，她説自己早就該退休了，但為了不辜負普希金，她決定捍衞博物館，把永恆傳遞給下一代，「我不知道自己還能堅持多久，我寧願為此犧牲自己，也絕不會背叛自己，不會背叛亞歷山大·謝爾蓋耶維奇·普希金。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼爾沙的這種堅韌讓我回想起許多隻有在歷史書上才能讀到的誓死捍衞理想的烏克蘭、俄羅斯知識分子故事。而不同於哈爾科夫文學博物館，敖德薩的普希金博物館也沿襲了一種更傳統的布展理念。它在專業性上無懈可擊，如果你熱愛普希金，那麼在這裏參觀會帶來非常多收穫。然而，當時代發生劇變，普希金在一夜間變得不合時宜，博物館卻沒能做出回應。是的，這位 200 年前的詩人的確是天才，或許他也的確屬於永恆，然而當俄羅斯的導彈在敖德薩炸燬了他曾光顧的大教堂，當他曾讚美的黑海上飄滿了俄羅斯的水雷，烏克蘭人想要知道，他的才華與我們今天所受的苦難有什麼關係？如果這個問題得不到回答，這座博物館的前路就會依然艱難。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在提起博物館受到的外界壓力時，尼爾沙常會嘆息一聲「不明白」。這句「不明白」我在敖德薩時常聽人説起。在文學博物館，也就是普希金博物館的母館，一半窗户都被俄羅斯轟炸海港帶來的衝擊破震碎，而博物館的館藏幾乎全都被封存。有人説這是考慮到安全，也有員工悄悄告訴我，這是因為這些展品介紹的是俄語作家，現在該怎麼處理它們，「大家都不明白」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文學博物館有一座附屬的雕塑花園，裏面全都是敖德薩文學的創作者和作品主人公的銅像，拉賓諾維奇像就是其中之一。每年 4 月 1 日，博物館都會往公園裏新增一座雕像，但是大戰爆發後，大家都不知該如何是好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今在花園內，雕像下的講解牌都被撤走，因為「生怕有什麼寫得不對的地方」。最費解的是，公園大門外的介紹牌上原本寫着，公園內陳列「文學和笑話的主人公」，而現在「笑話」一詞被用膠布貼了起來。我問一位館員，這是怎麼回事，她無奈地嘆了口氣：「真的不明白這個時代，現在既然連普希金都不允許了，我們也不知道還有什麼是可以的。生活太苦了，也許笑話也會得罪人，所以乾脆先貼起來吧。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;敖德薩的這些老派知識分子讓我想起契訶夫的名劇《櫻桃園》。櫻桃園象徵着某種舊時代的美好事物，抑或是對最珍貴往昔的回憶。但是當時代發生劇變，新一代人已不再需要它。全劇主人公拉涅夫斯卡婭是一個行事高尚的舊貴族，但時代的劇變超出了她理解的範圍，她始終無法正視現實，「不明白」是她常掛在嘴上的台詞。最終，她錯過了一切拯救櫻桃園的機會，而曾經的農奴洛帕欣買下櫻桃園，當着她的面開始砍伐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這座「櫻桃園」的現實原型就位於敖德薩的一座街心花園。2013 年，本地知識界在原址立起了一塊紀念牌：「20 世紀初，此地曾是奧·瓦西里耶娃的莊園，出售該莊園的事件構成了契訶夫劇本《櫻桃園》的基礎。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當我來到這座花園，發現它正在施工，紀念牌也已被拔走，取而代之的是圍住工地的鐵皮牆，上面噴繪瞭如今敖德薩最受歡迎的街頭藝術——「LBWS 烏克蘭愛國貓」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/8ytaFdj.jpeg&quot; alt=&quot;image05&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 普希金故居大門外的詩人雕像。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;六&quot;&gt;六&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在敖德薩，我常去濱海林蔭道閒逛。這是市民最愛散步、約會的地方，就連市長也會每天帶着隨從來這裏巡視，聽取民眾的意見。林蔭道的盡頭就是城裏最著名的那座普希金像。在新聞裏也時不時能讀到它遭破壞的消息：有時被潑漆，有時頭上被套上個塑料袋。不過我在敖德薩的那幾天，沒有什麼大事發生，雕像看起來一切正常。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在普希金像對面的長椅上，坐着一位大叔。他看上去六十多歲，光光的下巴後面留着理查德·瓦格納式的喉須，帶着的兩個舊包裏看起來裝了很多沒用的東西。總的來説，他給人的感覺介於不修邊幅和流浪漢之間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我湊上前問他：「大叔，您怎麼看關於拆除普希金雕像的爭論？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他看了看我，把目光轉向普希金，抿了一口保温杯裏的紅茶，不緊不慢地吟誦起來：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;不想取悦傲慢的世界，&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;只熱愛友情的關懷，&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我願自己能向你獻上&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;更為無愧於你的擔保……&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我的天，他這是在從頭背誦《葉夫根尼·奧涅金》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;背完了好幾節詩後，他注意到一旁的我有點侷促，便示意讓我坐下，然後又慢慢喝了口茶，説道：「不存在任何爭論。有的人有知識，有的人愚昧無知。有知識的人對美國、法國、俄羅斯、烏克蘭、中國、印度文化態度都一視同仁，因為這都是文化。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨後，就像別的許多敖德薩人一樣，他也開始和我強調普希金愛敖德薩，説他被流放至此，這是蘇聯的謊言。他在敖德薩寫了那麼多作品，包括剛才他背的這些。「如果他在這裏心情不好，能寫出這樣的詩嗎？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他又向我講述雕像作者的身份——這是一位女士，名字和拿破崙的妻子一樣。「現在，別查手機，回答我，拿破崙的妻子叫什麼？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;半分鐘後，我在第二次嘗試時猜對了：約瑟芬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指了指幾個在林蔭道上賣唱的年輕人：「你已經比這些人高出不少了，他們永遠都説不出來。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他又喝了口茶，慢慢講起了雕塑家約瑟芬娜·波隆斯卡婭的傳奇經歷，她是俄羅斯第一位女性雕塑家，這座雕像獲得過金獎，「在俄羅斯帝國，你找不到第二座這樣的雕像」，而她的丈夫又是多麼優秀的敖德薩詩人，最後自然不忘全文背誦一首他的詩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他帶我走到雕像背後，讓我注意「只有真敖德薩人才會知道的細節」——普希金的腰上刻着雕塑家的名字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨後他開始介紹雕像背後的市議會大樓，關於它的自鳴鐘，關於大樓的玻璃屋頂，帶我站到一個能看見這玻璃屋頂的特殊角度。如果不是我打斷，他也許會把市中心的每一個地標都介紹一遍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所有這些信息，據他所説，都是從書上讀到的，「網上找不到」。我好奇地問他是不是敖德薩大學的文學教授？他喝了口茶，淡定地説：「我就是一個普通敖德薩人。敖德薩人和外地人的區別在於，敖德薩人讀書。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我問他該如何稱呼，他掏出一張皺巴巴的有名無姓的手寫名片。但「因為我所從事的工作性質」，他要我連這個名字都不要透露，而是稱呼他「武伊科」——這個詞在西烏克蘭語中是「舅舅」的意思。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二天傍晚，我聽完歌劇後，在朗熱隆街上又迎面撞上了武伊科。「向後轉，跟我走，昨天我説完後，你肯定有很多疑問。我有十分鐘時間為你答疑。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我們又一次坐在了林蔭道的長椅上。他的穿着和昨天完全一樣，只是沒拿保温杯，頭上戴了頂鴨舌帽，上面的字已經脱落了一半，但隱約能看出寫着十年前尊嚴革命時的口號。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我問武伊科，革命時他在幹什麼。他站起來看了看四周，讓我繼續跟他走。「這種事情不能在這裏談，有人竊聽」，他指了指懸鈴木和馬慄樹上的小燈盒，「他們説這是用來照明的。你信嗎？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我們走進路邊的一幢老樓，這是希德洛夫斯基公爵衰敗的府邸，走道的地上還鋪着原裝的大理石。外面是週六喧譁的人羣，門口的廣播大聲循環，招攬顧客來看樓裏的「毒蛇展覽」。時不時有攜家帶口的遊客走進來參觀。我們坐在黑暗走道的潔白大理石上，武伊科湊着我的耳朵低語。他説：「之所以要在這裏説，是因為整起事件我參與的程度不一般。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;武伊科激動地回憶起 2014 年尊嚴革命的場景。他説那天他如何穿過敖德薩的大小庭院，閃避樓頂狙擊手的暗槍，然後在革命現場認出了好幾個偽裝成示威者和警察的俄羅斯特工。故事裏穿插着大量敖德薩地名和政客人名，我聽得暈暈乎乎，只記得最後他大無畏地衝進人羣，朝他們的臉上就是一拳，摘下他們的面罩，撕下他們的肩章。據説，第二天臉書上都在傳一個視頻，有個大叔一手夾着公文包，一手痛揍俄羅斯特工。「那些天，警察在路上看到我，會把制帽的帽檐悄悄往下拉。因為現在大家都知道，我是敖德薩第一個揍黑警的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;後來我試圖核實武伊科講的各種故事，但都沒能取得實質性突破。武伊科講述的許多革命時的細節都與實際情況吻合，但我看了十幾個敖德薩的現場視頻，就是沒能在畫面裏找到一個夾着公文包痛打黑警的神秘大叔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也許這根本不重要。講述這些故事時，武伊科的語氣總是如此平和、連貫、自然。我想，就算這些故事都是他虛構的，那他也已經把它們內化進了自己的意識，活進了自己的記憶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天色已晚，賣唱的年輕人在不遠處表演一首愛國歌曲，圍觀的人越來越多，動靜越來越大。武伊科瞥了他們一眼，不屑地説道：「這幾個站在那裏唱歌的人，就比那些圍在外面歡呼的早來兩週，現在他們告訴新來的，説自己是敖德薩愛國者，所以應該給他們扔 20 格里夫納。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我鼓起勇氣，問了一個始終讓我困惑的問題：「在利沃夫時，有人對我説，敖德薩人都是‘棉襖’。如果有人説您是‘棉襖’，您會怎麼回答？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;武伊科又開始了他的故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/gSON5jj.jpeg&quot; alt=&quot;image06&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 濱海林蔭道盡頭的普希金像與市議會。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;七&quot;&gt;七&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2022 年 2 月 24 日，戰爭開始了，我在濱海林蔭道上。他們在這裏佈置迫擊炮和機槍。我問：「夥計們，發生什麼了？是演習嗎？」他們説：「不是，戰爭開始了，俄羅斯打進來了。」我走到歌劇院旁，看見他們在那裏停了坦克。起初我以為這隻會持續一兩天，後來我意識到，這確實是戰爭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 27 日，我拿上揹包，帶了些乾糧，去徵兵辦公室，因為我是退役軍官。走着走着，幾個人攔住我，問我要去哪兒。我解釋之後，他們説：「跟我們來吧。」我看看他們的樣子，問：「各種部隊我都見過，可你們這算是什麼果泥？」（「果泥」是什麼意思，你知道嗎？）他們説：「我們都是志願軍，敖德薩領土衞隊。跟我們來就是了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我去了他們的營地，鐵絲網圍着的幾層樓高的建築。營地裏有三百人，穿着迷彩服的志願軍，已經準備去前線了。我走向指揮官，自我介紹。他沒多問，就告訴我去列隊。他問我需要什麼，我説：「給我一把工兵鏟。」到了中午，我手下已經有三十個人，我開始教他們如何在戰壕中用工兵鏟。於是我就成了徒手格鬥教官。我一共訓練了十三個小組，後來還繼續訓練軍隊和報名參戰的民眾。每天我從早上 8 點工作到晚上 12 點。一年零兩個月裏，我只休了四天假。除了那幾天，我每天都在水泥地上，與刺刀、槍、鏟子為伴，教他們如何戰鬥。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一次，我給志願兵上課，他們都是敖德薩人。課程非常簡單：如果你在房間裏，一顆手榴彈掉在你面前，你該怎麼做？我準備了兩顆訓練用手榴彈，向他們演示。一個志願兵看到手榴彈後直接撲了上去，我對他説：「你是個好戰士，很勇敢，但你現在已經掛了。不需要做這種事。我們的目標是活下來，不是成為英雄。如果手榴彈落在你面前，應該迅速轉身，做一個翻滾，保護好頭部，這樣爆炸結束後，你還能活着。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在樓上訓練，志願者給大家送來了紅菜湯。我和這些姑娘打過招呼後，走出房間。門半掩着，我趁機扔了兩顆訓練手榴彈進去。手榴彈「砰砰」爆炸了。姑娘們很驚恐：「發生了什麼？」我説：「一切正常。」進去後，我看到一個人把桌子翻倒了，躲在桌子後面，另一個人把長凳翻倒了，躲在長凳後面。那裏有個假人，是用棉花做的，有頭、手和腳，有個兵就躲在假人後面。我説：「夥計們，通過。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我教他們的原則是，沒必要留俘虜。那些帶着武器來的人，不值得留情。俄羅斯人又沒有帶餐券來，他們只想殺死你，強姦你的妻子和女兒。他們説我們是兄弟，我們怎麼會是兄弟呢？抓到這樣的人，有什麼好説的，用他們的屍體肥沃烏克蘭的土地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在戰爭開始那幾個月，敖德薩為軍隊組織了六個志願營。一個營大概有七八百人。六個營分別去保衞基輔、蘇梅、頓涅茨克、卡霍夫卡、赫爾松和尼古拉耶夫。蘇梅的感謝信寄到了我的基地，表揚我們訓練有素、戰鬥力強。你知道戰鬥的慘烈程度嗎？七百個人去了尼古拉耶夫，回來時只剩三百人。這些事沒有人會告訴你。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;後來，我訓練的一個小組的指揮官受傷住進了醫院。弟兄們告訴我這個消息。我走進病房，他沒有認出我，因為我一直戴面罩教學。我看了他一會兒，他也看着我。他的腿傷得很重，他説自己從此就是殘廢了。作為上級軍官和長者，我告訴他：「別讓我再聽到你説這種話。你只是暫時行動不便。你有一個簡單的任務：一年半後，重新拿到駕照。」一年半後，他重返前線，繼續戰鬥。他的部隊三次在巴赫穆特駐紮，有半年的時間，他們參與了偵查任務，全員倖存。我教他們的不是學校裏的那種死板戰術，而是告訴他們：「你們的任務很簡單，完成任務並活着回來。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/ixkGP5B.jpeg&quot; alt=&quot;image07&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 敖德薩謝甫琴科公園內的裝置藝術：「烏克蘭就是我們」。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我教的那些小夥子裏，有一個在哈爾科夫附近用「標槍」摧毀了十輛坦克，還有一個叫安德里的傢伙炸掉了七輛坦克。至於我呢，我有三枚「勳章」。那是我曾訓練過的士兵送給我的三個頭套。安德里要走的時候，對我説：「老頭，我把我的頭套送給你。」政府給誰發獎是政府的事，可這些頭套對我來説，比任何官方表彰都更有意義。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你想知道敖德薩人是如何面對戰爭的？就是這樣。能上戰場的去戰鬥，不能上戰場的留在後方。有人為前線買裝備，有人訓練士兵，有人逃去國外，有人躲在家裏以免被徵召，也有人在等俄羅斯人到來。沒什麼大不了的。不必強求人人都愛烏克蘭。每個人的生活方式不同，但生活還在繼續。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，我回答你的問題了嗎？&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-17-wandering-between-the-two-extremes-on-ukraine.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-17-wandering-between-the-two-extremes-on-ukraine.html</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>糜緒洋</author>
        </item>
        <item>
            <title>儒家像馴牲口，法家像馴猛獸</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/DiAKcq4.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;江上小堂 | 2024.11.16&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;春秋戰國時期，「百家爭鳴」各家思想學説均致力於建立人世間的政治和社會秩序，而對自然和宗教缺乏興趣。&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;而建立政治和社會秩序則是以「君權至上」為前提和圍繞「君權至上」而展開的。「君權至上」等於是不證自明的公理，天經地義。鄧曉芒教授因此戲稱「百家爭鳴」為「百家爭寵」。可能中國古人從長期的經驗出發，發現如果沒有一個獨斷一切的最高權力存在，就無法建立起穩定的秩序，社會就會陷入無休止的爭鬥和混亂之中，從而「君權至上」成為了全社會的共識。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這些思想學説中，法家和儒家影響最大，兩者間的鬥爭最激烈。兩派人物不僅在言語上相互攻訐，而且還在政治鬥爭中相互排斥和迫害。法家代表人物韓非子就説「儒以文亂法」，李斯更是攛掇秦始皇「焚書坑儒」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;儒家與法家的首要區別在於目標不同。儒家致力恢復和維護周朝舊有的秩序和禮制，反對諸侯大夫越禮和「犯上作亂」。而法家致力於富國強兵，通過「變法」打破舊的秩序，消除貴族的權力，將權力和資源集中到君主手中，增加君王能及時和直接調動資源的能力，以吞併他國，而建立起新的制度和秩序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，儒家和法家對人性的認識不同。儒家認為人性本善。孔子説，「仁者人也！」；又説，「仁遠乎哉？我欲仁，斯仁至矣！」孟子則説，「人皆有不忍人之心。先王有不忍人之心，斯有不忍人之政矣」。法家則認為人性本惡。荀子説，「人之性惡，其善者偽也」。明確指出人性本惡。韓非子則説，「且民者固服於勢，寡能懷於義」。説老百姓「畏威而不懷德」，欺善怕惡，其論斷基礎也是「人性本惡」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三，對人性認識和目標的不同，導致它們向統治者提出的治國方略不同，這是它們之間的主要區別。主張要以道德教化為主，刑罰為輔。教導臣民忠君孝父，君王以身作則，體恤臣民。這樣就大家就能各守其份，相安無事，社會和諧，天下太平。而法家則認為人性本惡，主張通過獎懲來激勵和強迫臣民投入到富國強兵中去，以提高經濟產出和軍隊戰鬥力。不搞説服教育那一套，只看事後效果。有功的獎賞，違法則嚴懲。按孔子的説法，儒家是「道之以德，齊之以禮」；而法家是「道之以政，齊之以行」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第四，儒家除了要求忠君，也要求孝父從夫。法家的韓非子雖然説過「臣事君，子事父，妻事夫，三者順，天下治；三者逆，天下亂」，這被認為是「三綱説」的最早出處，但法家並沒有賦予父母對子女，丈夫對妻子有多大權力。除了君王，所有人的法律地位都是平等的。「王子犯法，與庶民同罪」。兒子打傷老子，老子打傷兒子同罪。法家想建立單一尊卑等級的社會結構，而儒家則想建立多重尊卑等級的社會結構。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第五，儒家既講尊卑，還講親疏。相對於疏遠的關係，主張更親近更親密關係之間相互維護和包庇，「父為子隱，子為父隱」。法家則只講尊卑，不講親疏，不允許親近關係之間相互包庇。但儒家的相隱也不是絕對的，不能觸犯尊卑關係。父子之間不能對君王相隱，不然就是欺君之罪。儒家也主張「大義滅親」，但不對稱。父母或丈夫可以為了君王的利益而犧牲子女或妻子。但子女或妻子不可為了君王的利益而犧牲父母或丈夫。可以「為父絕君」，但不可為子為妻絕君。遇到君王徵用，可以用父母年事已高，要盡孝推託；但不可用孩子年幼或老婆身體不好，需要照顧推託。法家則沒有這麼多講究，君王的命令，就得無條件服從。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第六，儒家對君王有一些軟性的道德要求。比如「為政以德」，等等。然而儒家對君王的道德要求基本不起什麼作用，根本無法限制君王胡作非為，最終會淪落為美化君王的道具。而法家對君王則沒有任何道德要求。法家則認為人天生好逸惡勞，老百姓「畏威而不懷德」，對老百姓越好，越不服管。對老百姓越殘酷，就越順從。儒家「以德服人」那一套不管用。為了鞏固和加強統治，君王反而應當不擇手段，讓老百姓始終處於渙散、貧窮，愚昧、疲憊、自卑的狀態，所謂「馭民五術」，弱民、貧民、愚民、疲民和辱民。法家的愚民與儒家有所不同。法家愚民在於不讓老百姓獲得知識和信息，這樣老百姓就不東想西想，不遷徙他國，而安心務農；而儒家的愚民在於讓老百姓對君王心生感激，發自內心忠於效勞君王。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;總的説來，儒家奉獻的統治方略温情脈脈，力圖使老百姓心服口服，自覺自願服從君王的統治，富有欺騙性和流於虛偽；而法家則簡單粗暴，不搞「靈魂深處鬧革命」，「不管信不信，只看服不服」。嚴刑竣法，言而有信，言出必行，絕不姑息。儒家的辦法比較像馴牲口，而法家的辦法比較像馴猛獸。&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-16-confucianism-is-like-taming-animals-while-legalism-is-like-taming-wild-beasts.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-16-confucianism-is-like-taming-animals-while-legalism-is-like-taming-wild-beasts.html</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>夜騎開封事件</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/JnYy7b7.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;維舟 | 2024.11.13&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;恐怕誰都沒想到，鄭州四名女大學生一時興起的夜騎開封，沒幾天竟然激起了當地 20 萬年輕人的紛紛效仿。不僅鄭州，北京、西安、成都、武漢、合肥的大學生都掀起了夜騎潮，原本的即興之舉，頓時成了一場集體行為藝術。&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;到這一步，上面的態度也急轉直下，從最初開封文旅部門敞開歡迎「青春激情」，到後來叫苦不迭「孩子們別來了」，然後是交警封閉鄭開大道，鄭州、太原、西安院校發文禁止跨地騎行。雖然仍有學生揮舞着國旗跑步前往開封，但這一大型狂歡大體算是落幕了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，有一個困惑仍然盤旋在所有人心頭：這些年輕人為什麼這麼做？又到底該怎麼看待這一事件？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王三表那篇《萬人夜騎開封必須剎車》標題就已表明態度，諷刺「上萬人集合夜騎那就是‘集體性癔症’」，認為這些年輕人享受的只是「烏拉拉一幫人，可以讓機動車靠邊、讓一切規則脱序的‘羣眾力量’」：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;這次萬人騎行，我們只看到媒體廉價的讚美，卻失去了理性、建設性的引導，哪怕連平衡性的信息都欠奉（譬如相關方面接收的壓力，交通秩序的幹擾等等）。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在他看來，「當萬人夜騎用駭人的形式粗暴介入了公共生活時，當然要追問它的意義，評判它的意義了」，而在他眼裏，那「只有所謂‘波瀾壯闊’的特殊審美，以其對整齊劃一有特殊愛好的旁觀者」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也就是説，他召喚起的是「大串聯」這樣的歷史記憶，認為那代表的一股盲動、無序的非理性力量，因此，「青春沒有售價，但必須要有兜底」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/pGNrNlW.png&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;微博上也有人挖苦這種「青春」的表達方式是廉價的：「最開始是‘青春沒有售價，直飛海南三亞’；後來變成了‘青春沒有售價，硬座直到拉薩’。現在成了‘青春沒有售價，單車夜騎天下’，這青春行情跌的比我買的股票都快。」還有人嘲諷：「青春沒有售價，我被堵在當下。」這種審美式反應很有代表性：它在意的不是公共秩序，而是你表現的姿態要好看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;張豐《從鄭州到開封，有沒有出路》一文則完全是相反的立場，認為這是一場「聽話的反叛」，讚許這是年輕人在自發地尋找出路，是他們「對快樂的渴求」：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;過去 20 年，中國高校瘋狂擴招、合併，各地都建有大學城。但是，大學城的規劃非常講究，它幾乎是去生活化、去社會化的。大學城很少有書店，幾乎沒有校外的公共活動。它不但沒有成為真正的」社區「，甚至連商業價值也缺乏——整體上是透明、乾淨的禁慾風格。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;這種氛圍下成長的是奇怪的青春。健康的，讓家長和老師放心的，但同時也可能是空洞的。微博上「成年網友」，絕大部分都在指責年輕人「盲從」，阻礙交通，毫無意義。其實，對這些年輕人來説，走出校園騎行已經是一種冒險，在這樣的「無意義」中也能尋求意義。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/U9uLJ5N.png&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這些意見領袖看法分歧之大，本身就折射出公眾難以理解這一事件及其背後的羣體心理：這些孩子到底是怎麼了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要理解這一事件，我想最好還是回到原點，從這樣一個問題入手：為什麼四個女生的一時興起，短短几天會病毒式傳播，激起那麼多人紛紛效仿？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這意味着，看上去沉悶的人羣只是看上去守序，但早就渴望來一次宣泄和狂歡，只是終於找到了一個由頭，彷彿乾旱已久的一堆易燃物碰到一點火星，瞬間一觸即發，火勢急速蔓延開來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;無人組織的自發集體行動要湧現，是需要一定社會條件的。想想看，如果人們原本有着各自分散、多元的興趣和生活安排，哪怕年輕人再衝動，也不可能突然齊刷刷地一致採取這樣的行動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;什麼樣的社會才最容易出現這樣的情況？答案是：那些高度同質化、自發行為受管制、又有着普遍不滿情緒的社區。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於長期處於「悶燃」狀態，人們的情緒無法宣泄，因而有時一個看起來莫名其妙的由頭，就會讓無數人產生共鳴進而效仿，因為不管怎樣，那至少讓人心裏好受一點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1867 年，正處於鉅變前夜的日本謠傳有神符降臨，各地市民和農民紛紛走出家門，男着女裝，女着男裝，成羣結隊狂歌亂舞，忘情地反覆詠唱「可好啦」（ええじゃないか），還闖入高利貸者、商人和地主家，吃飽喝足後繼續歌舞，無人能制止。這場狂歡持續了四個月之久，蔓延至各大城市，而人們為什麼這樣，至今眾説紛紜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年淄博燒烤爆火也是個謎：一座原本默默無聞的工業城市，只是因為有學生在網上談起當地燒烤，不知怎麼的就引發了無數人奔赴淄博體驗一把。要説那是因為淄博燒烤有多好吃？對絕大多數人來説肯定不是，倒不如説那就像一口高壓鍋裏左衝右突的蒸汽，終於在這裏找到了一個突破口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/mhJmK2u.png&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;説這是在「尋求意義」都抬高了，因為極有可能的是，當事人恐怕都不知道自己是在幹什麼，更有可能只是想做點什麼宣泄一番，卻無法轉化為理性的集體行動。這誠然是一股非理性衝動，但話又説回來，在那樣憋悶的空氣底下，還要人理性、禮貌、守序地行動，甚至還要求姿態好看，不免強人所難。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;問題也在這裏：如果上上下下都搞不清這到底是怎麼回事，也就不知道如何應對，最終只能一禁了之。管理者很難意識到，這正是他們自己製造出來的問題：自由舒展是人的本能需求，那種長期受屈抑的狀態當然是不舒服的，總要找到一個宣泄口。即便這次消停了，但易燃物還在，缺的只是一顆火星而已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這種系統性的困境，在我們這個社會其實已經存在很久了，「堵不如疏」的道理倒是也都懂，然而到頭來仍然是「堵」多「疏」少，因為一刀切的「堵」操作起來簡單得多了，結果就是「一管就死，一死就放，一放就亂，一亂再管」的怪圈始終無法擺脱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你以為這是個鬧劇？並不是，這實際上是我們這個社會的悲劇。&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-13-incident-of-night-riding-to-kaifeng.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-13-incident-of-night-riding-to-kaifeng.html</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>維舟</author>
        </item>
        <item>
            <title>夕陽下的天堂鳥</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/8c3Wnxi.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;東加豆 | 2024.11.13&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;這裡有一座遠離城市的小鎮，彷彿與全世界的小鎮很相似，沒有繁忙的影像，都是住著一羣老人。有一名叫（阿爺）的老人，自小與畫筆為伴，畫出了無數風景與夢想。他用畫筆為生活添上温暖，用畫筆為屋子添上色彩。只要（老婆婆）説聲：「喂喂喂，這裡有個洞！」（阿爺）便會執起畫筆構思一番，再拿起修理工具修補。&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;（阿爺）的生活彷彿只有吃、睡、畫畫和老婆婆。吃和睡是必要，但它們不再會為阿爺的人生帶來精彩，卻還要好好對待。剩下來，就是畫畫和老婆婆。然而，自從一年前老伴離世，他的人生彷彿失去了一切，畫室成了塵封的記憶，阿爺也幾乎停止了呼吸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夕陽西下，阿爺的目光偶然落在窗邊那塊沉睡已久的畫布上，心中莫名湧起一股暖流。他緩緩地握起畫筆，決意讓那份封存了的情感得以抒發，畫布上，一隻獨特的鳥兒漸漸成形，牠的羽翼色彩炫目，眼神中閃爍著年少激情與朝氣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿爺一口氣完成了這幅畫，一筆筆地掃上去，沒有計算的思量，色彩隨性而發，這是他畫的純粹。他坐下來，呆呆地看著這幅畫，那隻鳥，猶如他青葱歲月的化身。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿爺低語：「高飛多美妙！」眼眶泛起了淚光，好像重温了與老妻相伴的日子。甜蜜，他不知道什麼叫甜蜜，總之，有她在就好。畫中的鳥似乎感受到了他的心緒，羽翼輕輕撲動，發出悠揚的歌聲，使得畫間裡瀰漫了一層神秘而優美的氛圍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從那天起，阿爺每天都會來到畫室，與鳥相伴，更把這幅畫取其名為「天堂鳥」。他看著它，心中既有沉重，也有感動。畫中的鳥成了他的心靈避風港，讓他回想起往日與老伴，夕陽下在海邊漫步的情景，也許，這就是甜蜜。阿爺看著天堂鳥，更傷心、更難過…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（阿爺）在沉思中摸索，如何將這份獨特的美好化為完整。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾有人説過，當生病的時，人會胡思亂想，當快要離開人世時，人便會產生幻覺，看見一些超乎想象的事物，阿爺屬於後者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對一般人而言，一年半載的時間，可以任由其流逝光陰，甚至有條件地去揮霍。但對阿爺來説，他會珍惜每一分一秒，重視每天的一點一滴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿爺心中的執念堅定，他再次拿起畫筆，決定要畫出另一隻天堂鳥。此刻的筆觸，他畫得更加用心，每一筆都充滿了對老伴的思念與愛意，色彩極其簡單，保留老伴鍾愛的顏色。當第二隻天堂鳥漸漸呈現，與第一隻並肩站立時，整個畫室就像被一股温暖的光包圍了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這幅畫讓阿爺領悟到，儘管老伴悄然遠行，但他們的深情仍未隨風飄散，這份情，會像這幅畫中那雙天堂鳥，即使時間不停地溜走，牠們照樣並排而飛，夕陽是美妙，落霞亦美妙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一年後，阿爺在一個夕陽的傍晚，安詳地離開人間。他不知道生命是否可以轉換，靈魂是否可以遷移。他的最後一幅畫——「兩隻天堂鳥」在落霞中並飛，成了他對生命與愛情的最終詮釋，也是對時間、記憶與情感無盡的思念。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;家人們圍繞在他身旁，沒有過多的悲傷，雖然他走了，但他所留下的愛與美好，卻如同畫中的天堂鳥，永遠飛翔，不因時間的流逝而褪色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-13-bird-of-paradise-at-sunset.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-13-bird-of-paradise-at-sunset.html</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>哈爾科夫文學博物館的抵抗</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/0eNSbLW.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;戰火下的文學抉擇：烏克蘭的去俄化與身份認同重塑（上）&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;糜緒洋 | 2024.11.09&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;「我們不能假裝俄羅斯不存在。它存在，而且從哈爾科夫可以清楚地看到，距離我們只有 40 公里。」&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;h3 id=&quot;一&quot;&gt;一&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2018 年，俄羅斯全面入侵的四年前，烏克蘭的哈爾科夫文學博物館收到了一份出乎意料的捐贈——俄羅斯作家愛德華·利莫諾夫（Eduard Limonov）的一批檔案。對於博物館集體來説，他們幾乎從未接受過如此棘手的禮物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在俄羅斯，利莫諾夫是個傳奇壞男孩，一生對抗環境的反叛者。他是蘇聯異見嬉皮詩人，70 年代被克格勃逼得流亡。在美國，他寫一些讓其流亡同胞嗤之以鼻的硬核黃暴小説，又成了不受政府待見的激進左翼分子。蘇聯解體後，回到俄羅斯的他成了街頭政治最耀眼的明星，誓與普京死磕到底。但在烏克蘭人眼裏，這傢伙是個徹底的惡棍。他的政治理想是建立一個橫跨歐亞大陸的俄羅斯大帝國，而烏克蘭正好是其帝國夢的第一個目標。2014 年，當普京第一次出兵入侵烏克蘭，當了一輩子刺頭的利莫諾夫卻選擇加入歡呼的隊伍，他寫書詛咒烏克蘭滅亡，而追隨他的革命青年則離開俄羅斯的廣場、街道，紛紛投身侵略者一邊作戰。到這批檔案流落之時，利莫諾夫這個名字在烏克蘭已經成了「法西斯」的同義詞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但不為許多人所知的是，仇烏者利莫諾夫有一個極具烏克蘭特徵的真名「薩温科」，以及一半烏克蘭血統。4 歲時，他隨家人從俄羅斯搬到哈爾科夫，一住就是二十年。1980 年代流亡國外時，他完成了半自傳的「哈爾科夫三部曲」，講述主人公從心狠手辣的惡少流氓成長為城市頭號嬉皮詩人的經歷。他在小説中提到，班上的烏克蘭同學都羞於承認自己的血統，紛紛假裝成俄羅斯人。這似乎很符合外界對這座烏克蘭第二大城市的刻板印象——「親俄」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;利莫諾夫在 2020 年死於手術併發症。他死之前，這批檔案在哈爾科夫已「流浪」了多年。從作家母親手裏接過這批檔案的記者，也不知該拿它怎麼辦。沒人願意收下這批檔案。最終，經過一番輾轉，由一位本地俄語作家交給了文學博物館。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在整個哈爾科夫，也許很難找出一家文化機構，能在觀念上比文學博物館與利莫諾夫更格格不入的了。成立於 1988 年的哈爾科夫文學博物館，一直以來的工作重點，就是尋找這座「親俄」蘇聯工業城市城市被壓抑、被掩蓋的烏克蘭文學往昔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;館長名叫泰佳娜·佩雷普丘克（Tetiana Pylypchuk），已在這裏工作了三十年。她是就在大戰爆發前不久才接任館長。她回憶説，遠非所有博物館員工都同意這個決定——接受利莫諾夫的這批檔案。最後，有人用藏柏林歷史博物館處理納粹遺物的例子説服了大家。當然，這也涉及到文學博物館對自己的定位，佩雷普丘克解釋道，如今的博物館已不同於蘇聯時代，如果説蘇聯博物館的宗旨是歌頌具體人物，那麼新時代的烏克蘭博物館就是歷史的承載者，它必須講述事實。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;利莫諾夫的這批檔案包括了一些文書、記事本和一堆牛仔褲布料——牛仔褲是當時蘇聯最高級的奢侈品，而「牛仔褲裁縫」利莫諾夫的名聲甚至一度超過了「詩人」利莫諾夫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/qMmqFAa.jpeg&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2014 年 3 月 10 日，莫斯科，作家利莫諾夫。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但接受檔案後，還沒來得及將其公開，2022 年，全面戰爭爆發了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和烏克蘭所有的博物館一樣，哈爾科夫文學博物館也關門謝客，並將館藏轉移至安全地點。當戰爭進行到第二年，城市依然不時被轟炸，城裏的其他博物館繼續關閉，但文學博物館卻選擇開門。館藏仍存放在安全處，博物館用一個個臨展、項目、晚會、講座來填補市民對文化生活的渴望，用一種年輕人能理解的全新語言與觀眾交流。這在一座前線城市絕非易事：要尋找合適辦活動的防空洞，每場活動都要設想從停電到空襲的各種緊急情況，要用成本高昂的發電機發電，而財政撥給博物館的經費本已捉襟見肘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但佩雷普丘克義無反顧。在她看來，許多哈爾科夫人過去融入了俄羅斯文化，而俄羅斯入侵後，人們轉而從烏克蘭文化中尋找自己的身份認同。「我們正在危難中形成共同的文化記憶。」而文學博物館呈現的恰恰就是人們急需的內容。雖然暫時沒有常設展，但它逐漸成為一個重新定義博物館的機構，一個哈爾科夫年輕人進行藝術實驗，尋找自己「真身份認同」的文化社區。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於利莫諾夫的這批檔案，佩雷普丘克確信未來一定會展出——藉以展示俄羅斯沙文主義對烏克蘭局勢的影響，或是展示蘇聯如何「用左翼思想掩蓋其侵略性的政治與文化擴張」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;佩雷普丘克説，這雖然是「艱難的展品」，但仍得勇敢地去面對、處理。如果僅僅因為一段歷史不合時宜就將其抹去，那就等於重複了蘇聯的錯誤，而且歸根結底——「我們不能假裝俄羅斯不存在。它存在，而且從哈爾科夫可以清楚地看到，距離我們只有 40 公里。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/9AocVlT.jpeg&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 哈爾科夫文學博物館的牆上還保留了一些過去展覽的痕跡。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;二&quot;&gt;二&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;泰佳娜·佩雷普丘克留着精神的波波頭，看起來就和年輕的員工們一樣朝氣蓬勃。在大學裏，她學的是俄羅斯文學，畢業論文寫的是陀思妥耶夫斯基。讀本科時她就在文學博物館當志願者，沒想到從此成了她一生的事業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正是在這座博物館，她閲讀了那些被埋沒作家的作品，大大改變了她對烏克蘭文學只是外省農村文學的刻板印象。她意識到這種觀念原來是帝國的建構，她在學校裏被欺騙了。在 1990 年代，她決定完全接受烏克蘭身份認同，並改説烏克蘭語。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;佩雷普丘克説，博物館成立後的第一個大展，名叫「烏克蘭各各他」，主題是 1930 年代被蘇聯鎮壓的整整一代烏克蘭文化精英，也就是「被槍決的文藝復興」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在帝國時代，烏克蘭文化、語言曾受到長期壓制。在長達幾十年的時間裏，法律明令禁止出版烏克蘭語書籍。蘇聯成立後，烏克蘭在形式上成為一個獨立於俄羅斯的共和國，烏克蘭文學亦在 1920 年代迎來長期壓抑後的短暫復興，而這場復興運動的中心，就是當時烏克蘭共和國的首都哈爾科夫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1929 年，烏克蘭的文學精英在哈爾科夫集資建起了一座作家公寓大樓。從空中俯瞰，樓的形狀像呈С字型，被以西裏爾字母С開頭的Слово（「詞語」）命名——在烏克蘭語中，它既指詞語，也指語言，更是福音書開頭那句「太初有道」裏的「道」。上帝用詞語創世，而這座詞語大樓的建成也意味着烏克蘭文藝復興的到來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在這座「詞語大樓」裏，烏克蘭最優秀的作家們過着集體生活：每天交流創作，爭論流派短長，當然也少不了一切知識分子故事裏必備的三角戀、爭風吃醋、文人相輕。但當時烏克蘭知識界最為關切的問題，還是烏克蘭文化的發展方向：它到底應向俄羅斯文化對標看齊，沿着老大哥走過的路前行，還是應努力和莫斯科平起平坐，並以歐洲文化為學習的榜樣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這場大論戰的聲響很快傳到了克里姆林宮。雖然作家們始終強調自己是忠誠的共產主義者，但斯大林還是在其中看到了危險的苗頭，他向自己的忠僕們示意：這場遊戲該結束了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從 1933 年起，大樓的住户陸續被捕，送入古拉格，然後集體槍決。到 1941 年，大樓的 66 套公寓裏，有 40 套的住户遭到鎮壓。倖存者不是選擇沉默，就是背叛立場、出賣靈魂。詞語大樓的結局也是整整一代烏克蘭知識分子命運的縮影。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據一份統計，在 1930 年發表作品的 259 名烏克蘭作家中，1938 年後還在繼續發表的只剩 36 人，其餘人士多數都消失在了斯大林的血肉磨坊裏。即使是斯大林死後，這些名字依舊是禁忌，他們的作品幾乎被完全遺忘，哈爾科夫在人們的印象中，也變成了一座烏克蘭文化彷彿從未存在過的城市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三十年來，儘管佩雷普丘克和文學博物館的同仁們不斷努力向公眾普及，但這段文藝復興悲慘往事，仍長期屬於學識淵博者才知道的城市冷門掌故。讓這段歷史突然引起公眾關注的，恰恰是普京發動的侵略。「被槍決的文藝復興」不僅是失落的文化記憶，更與現實形成了痛苦的呼應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 5 月，電影《詞語大樓》在烏克蘭上映，冷門歷史第一次成為街頭巷尾的熱議話題。然而，影片回應現實的需求也許過於迫切，以至於歷史和文學幾乎成了背景。片中所有的烏克蘭作家都像是沒有性格的紙片人，在某個無關的場景中突然朗誦自己的代表詩作，然後就完成了歷史使命，被抓走槍斃了。一切都是為了襯託虛構的主人公——一個長着普京的臉，和普京一樣叫「弗拉基米爾·弗拉基米羅維奇」的蹩腳文人，住進大樓後，他出於嫉妒，為秘密警察賣命，陷害了所有人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不留情的批評家挖苦道，可憐的烏克蘭文學，難得拍了一部關於烏克蘭知識分子的電影，可他們仍舊沒有發聲的機會，導演寧願用一個虛構的小號普京來充當主角。就連影片中宏偉的大樓都比實景大了一號。真實的詞語大樓更像是一座普普通通的哈爾科夫居民樓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;現在，和哈爾科夫幾乎所有的樓房一樣，詞語大樓的外牆上也隨處可見戰爭帶來的破壞。臨街的正立面尚有新藝術和建構主義折衷風格的裝飾，而朝院子的內立面就是赤裸的磚牆。通向院子的大門沒有鎖嚴實，我混進樓裏轉了一圈，發現裏面也沒有想象中「百年大宅」該有的富麗堂皇，反倒顯得頗為破敗和逼仄。朝街的兩扇鐵門間的門鬥角落裏，堆着幾十個空酒瓶——看來周圍的酒徒們也還沒學會要對這座文化聖地心存敬畏。只有北面牆上掛着的一塊刻有 124 個名字的書型紀念牌向我確認，這真就是那座傳説中的詞語大樓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，一切畢竟才剛剛開始。佩雷普丘克並不氣餒。烏克蘭獨立只有三十年，而這三十年充滿了各種困難。她説：「我們需要時間來形成自己的文化記憶，找到講述自己歷史的方式。」更何況有些轉變已經發生了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/VdVLdtX.jpeg&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 詞語大樓內部。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;三&quot;&gt;三&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2024 年 8 月的一箇中午，天降大雨，我剛到哈爾科夫不久，正在離文學博物館不遠處的一家快餐店裏躲避。突然頭頂傳來一聲巨響。快餐店裏的人面面相覷——怎麼防空警報還沒響就爆炸了？幾秒鐘後，本地電報頻道紛紛緊急推送：「這是打雷！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在哈爾科夫，幾乎每個人都會在通訊軟件「電報」上關注幾個本地防空信息頻道。每當防空警報響起，這些頻道就會用一句德爾斐神諭般的暗號來傳遞空襲具體信息：使用哪種武器、預計飛向何方，然後市民根據自己的經驗決定是留在室內、躲進地鐵站，還是繼續在街上走。多數情況下，人們只是看一眼手機，若無其事地聳聳肩，繼續做自己該做的事。如果嚴格按安全規則行事，一聽到警報就尋找掩體躲藏，那麼在這座城市就做不了任何事。警報聲在這裏成了日常生活的背景音。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當天晚上，我又在那家快餐店解決晚飯。它位於城市的主街普希金街。那時哈爾科夫已進入燈火管制時間，即使在主街上，也近乎伸手不見五指。空襲警報一如既往地又響了。城內的 GPS 系統被幹擾，我用不了打車軟件，於是便撥打叫車電話。我報上了所在城市和地址：哈爾科夫，普希金街 xx 號。電話那頭的接線員一陣沉默，大概是在檢索，最後她沒好氣地告知：查無此街，搞清楚了再打，然後便掛斷了電話。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;後來我才知道，哈爾科夫再也沒有普希金街了。2024 年 1 月 23 日，俄羅斯轟炸哈爾科夫市中心，普希金街上大量民眾喪生。哈爾科夫市政府隨後下令將普希金街和地鐵普希金站改名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今這條街的新名字是斯科沃羅達街。赫雷霍里·斯科沃羅達（Hryhorii Skovoroda）是 18 世紀巴洛克時代的行遊詩人、哲學家。就像許多哈爾科夫周邊地區的歷史名人一樣，現代的國界把他完整的一生切成了兩半。他有烏克蘭哥薩克血統，卻更常用俄語寫作。他的出生、死亡地都在烏克蘭，但也經常前往俄羅斯的腹地遊歷。他對兩國文化未來的發展都產生了重要影響，卻也成了兩國彼此爭奪的文化遺產。當然，這並不妨礙俄羅斯軍隊在 2022 年 5 月將這位哲學家位於哈爾科夫郊外的故居博物館炸燬，因為他們根本不在乎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈爾科夫文學博物館也在幫助推廣、普及斯科沃羅達的文學遺產。2023 年 10 月，他們推出了一個叫「斯科沃羅蹈」（Skovorodance）的項目，讓烏克蘭的著名詩人、音樂人將他的作品譯成烏語，然後再改編成舞曲，隨後邀請市民前來跟着他詩歌的節奏蹦迪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在全面戰爭前，打開任何一座烏克蘭大城市的地圖，都彷彿打開了俄羅斯文學史教科書：普希金街、託爾斯泰街、陀思妥耶夫斯基街、契訶夫街等等。普希金街消失後，改名的哈爾科夫街道越來越多。但遠非所有市民都能接受這一點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在城北的一片居民區，我隨機問了一些路人。許多市民內心糾結：被狂轟濫炸了那麼久，難免對俄羅斯的一切心懷仇恨與厭惡，可另一方面，這些路名畢竟已是故鄉記憶的一部分，如此劇變讓人無法適應。有人心存顧慮，支持改名被認為是一種「正確」、「愛國」的立場，而發聲反對改名的人，會被貼上「親俄」的標籤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位坐在長椅上休息的女士欲言又止，似乎有所擔憂：「一方面，經歷了這三年他們對我們做的這一切，這完全都可以理解，但另一方面——」她指了指我伸在她面前錄音的手機，「我不想説，你把這個東西拿走。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈爾科夫一夜間改掉了 50 條街道和 4 座地鐵站的名字。一位正在排隊買菜的阿姨沮喪地説：「我在哈爾科夫生活了一輩子，我是九代哈爾科夫人，可如今走在市中心，我感到無所適從。每一條街的名字我都不認識，我成了自己城市的異鄉人。」對改名心存異議的人，往往試圖通過強調自己與故鄉城市的深厚聯繫來為自己的看法辯護。無獨有偶，後來我在烏克蘭的其他城市還遇到了許多「四代基輔人」、「五代敖德薩人」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;既然「九代哈爾科夫人」都找不到北，那作為第一次光顧此地的外國人，我在哈爾科夫街頭的常態就是迷路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一條路的官方名稱雖然修改了，但路邊的路牌卻往往還是舊名字。事實上，如今烏克蘭城市的路牌就彷彿考古地層剖面。在一條改名街道的路邊，你可以看到新路名路牌、塗掉舊路名但還沒寫上新路名的空白路牌、烏語舊路名路牌、俄語草草改成烏語的舊路名路牌、俄語舊路名路牌。到了遠離市中心的地方，甚至還能看到不少蘇聯時期的路牌。而在谷歌地圖上，多數街道的改名信息還沒有及時跟進，而有的街道則只改了烏克蘭語名稱，旁邊對應的英語和中文翻譯還一如其舊。甚至到了本地人口中也是一鍋亂燉：「你走到普希金街左拐，往前走 100 米就是了，地址是斯科沃羅達街 xx 號。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是在烏克蘭文化的積極倡導者看來，雖會帶來暫時的不便，但街道改名仍是一個原則性問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;佩雷普丘克對我説，街道命名與其説是文化問題，毋寧説是政治問題。俄羅斯用自己的作家命名烏克蘭的街道，這是一種帝國標記領地的手段。普希金從沒來過哈爾科夫，但哈爾科夫人都知道普希金的諸多事蹟，與此同時，人們卻對烏克蘭文藝復興的偉大作家們毫無瞭解，這是非常不正常的現象。把普希金街改名，並不是反對作為詩人的普希金，而只是反對這種帝國政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 7 月，為了向更多市民普及街道改名的意義，文學博物館在哈爾科夫市中心策劃了一個叫「專名」的展覽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一系列旋轉展板分別介紹了二十二位俄羅斯作家和烏克蘭作家的生平與創作，以及他們和烏克蘭、哈爾科夫的關係。每塊展板的兩面，分別是黑色和白色，黑色是為哈爾科夫街道冠名的俄羅斯作家，而白色則是哈爾科夫本地的烏克蘭作家。俄羅斯作家往往被呈現為帝國主義者，擁護俄羅斯的殖民擴張，對烏克蘭語言和文化持不屑的態度，或者和哈爾科夫從未有過任何關係。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我看來，這種黑色與白色的對立似乎也帶有道德評價的潛台詞，不過佩雷普丘克並不同意我的觀察。她強調，這種顏色設計的意圖主要是想揭示烏克蘭人對俄羅斯文化了解得太多，對自己的文化卻依然知之甚少，多數烏克蘭作家對哈爾科夫人而言仍只是一頁白紙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/CP1OmNF.jpeg&quot; alt=&quot;image04&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 哈爾科夫一家咖啡館內的手繪城市地圖。所有「普希金」已被塗去，改成了「斯科沃羅達」。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;四&quot;&gt;四&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;利莫諾夫剛在哈爾科夫開始寫詩時，總被拿來和謝爾蓋·葉賽寧（Sergei Yesenin）相比較。他在自己的「哈爾科夫三部曲」中曾嘲諷道，這並非因為人們不知道其他詩人的存在，而是「對薩爾季夫卡的小夥子們」來説，葉賽寧比其他所有詩人都親切得多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018 年，當利莫諾夫的檔案還在哈爾科夫找不到歸宿時，他的肉身在莫斯科接受了生前的最後一次採訪。記者問他到底是不是法西斯、納粹，他先是含糊其辭，隨後承認説，「一切的根源」可以追溯到薩爾季夫卡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;薩爾季夫卡（Saltivka）是二戰後在哈爾科夫城北新建起的工人新村。和當時蘇聯湧現的大量類似新村一樣，這裏的街頭被一羣心狠手辣的青少年流氓混混統治着，而利莫諾夫就是其中一員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而葉賽寧有時被譽為「最俄羅斯的詩人」，他的粉絲光譜包含從中國俄語系一年級新生到薩爾季夫卡街頭惡少的一切人。這不僅是因為這位 20 世紀初的美男子詩人擅長描寫俄羅斯鄉村的景色，還因為他常常寫透了俄羅斯農民對時代劇變的迷茫和孤獨，寫他們如何在大都市墮落成醉漢、流氓和罪犯。而這也是詩人自己的命運。1920 年，葉賽寧在哈爾科夫待了近一個月。有學者將他在哈爾科夫的活動概括為「演講、讀詩、出了本小書、陷入愛河」。如果補上「喝酒」的話，這個清單會完整得多。這二十幾天的逗留讓後世哈爾科夫的葉賽寧崇拜者們得以把對文學和家鄉的愛結合在一起，甚至有本地學者寫了一部近 200 頁的專著，就叫《葉賽寧在哈爾科夫》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1967 年，利莫諾夫離開哈爾科夫前往莫斯科。正是從那時起，薩爾季夫卡建起了越來越多千篇一律的高層住宅樓。這裏最終成為全蘇聯規模最大的睡城之一，三分之一的哈爾科夫人居住於此。縱橫分明的道路把薩爾季夫卡切割成一個個用數字編號的小區，每個小區裏都有無數一模一樣的高層住宅樓，小區的中央通常是幾座學校和幼兒園。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;522 小區的中央是哈爾科夫第 17 學校。它曾是哈爾科夫最大、最好的學校之一，戰前有近 1400 名學生。許多孩子每天通勤穿越全城，來到這座位於睡城的英語專科學校上學。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;斯韋特蘭娜·布萊頓（Svitlana Bredun）自 1980 年代起就在這裏擔任俄羅斯文學教師。她從小就是葉賽寧才華的崇拜者，1990 年代末，她在第 17 學校內建了烏克蘭唯一一座葉賽寧博物館。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嚴格來説，這座文學博物館並未在國家博物館名錄中註冊登記，它更像是一間「葉賽寧主題教室」。每所烏克蘭的中小學裏總會有幾座類似的小博物館（在第 17 學校，還有面包博物館和軍事榮光博物館）。但這間小小的教室是布萊頓心血的產物，所有展品都是她和學生、家長，以及哈爾科夫的葉賽寧崇拜者在幾十年間一點一滴蒐集而得。一整面牆講述了詩人在哈爾科夫的經歷與成就，房間的其他角落則陳列着各種版本的葉賽寧詩集、傳記，詩人的銅像、相片，其生活年代的各種歷史物件，甚至還有從其故鄉村子裏帶來的植物種子。博物館和學校時常舉辦葉賽寧研討會和詩歌晚會，通常都由布萊頓主辦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2010 年，哈爾科夫的鐵路局出資重修博物館，在改造前，他們還將校長與布萊頓接去莫斯科參觀那裏的葉賽寧博物館。布萊頓繼承了莫斯科博物館的許多布展理念，並複製了一些展品帶回哈爾科夫。哈爾科夫市長和當時俄羅斯駐哈爾科夫的總領事都出席了重修後的開幕式。後者在致辭中表示：「第 17 學校為俄烏友誼的發展做出了巨大貢獻。葉塞寧博物館的開館對烏克蘭，尤其哈爾科夫來説無疑是一件大事。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年 6 月 2 日凌晨，一枚俄羅斯導彈正中學校大樓，巨大的破壞力完全摧毀了建築的核心區塊。第 17 學校像一具被開腸破肚的屍體躺在薩爾季夫卡 522 小區遞上，圖書館裏的藏書像五臟六腑那樣傾瀉出來，一晃而過的電視鏡頭捕捉到了書的名字：《俄羅斯國情》、《俄烏詞典》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爆炸後，布萊頓也來到了現場，她舉起一面從廢墟中救出的烏克蘭國旗，哽咽着説，自己一直在教孩子們去愛俄語、愛俄羅斯文學，而如今這羣「異教徒」摧毀了一切。「從今往後，我們再也不會有任何俄羅斯的東西。一點都不會有。」她的聲音中透着盛怒與決絕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;襲擊過去兩年後，我來到薩爾季夫卡。這裏是哈爾科夫距離俄羅斯最近的地方，因而也是遭破壞最嚴重之處。雖然許多被摧毀的公寓樓已重建完畢，但小區還是顯得空蕩蕩，缺乏生氣。幾個老太太圍坐在小區某處的桌前玩骨牌，對我開玩笑説：「年輕人，你來晚了，兩年前那才叫可怕。」幾個青少年坐在長椅上喝着啤酒，我問他們是否知道第 17 學校的情況。「它被 x 翻了」，一個醉醺醺的男孩沒好氣地説，「和我們的家一樣，都被 x 翻了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這些少男少女是從周邊城鎮逃出的流離失所者，他們的家鄉已經被戰爭從地表上徹底抹去。對他們來説，哈爾科夫已經算得上是一個和平的避風港了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第 17 學校的遺址依然是斷壁殘垣。被導彈直接命中的門廳和上方的教室什麼都沒剩下。兩邊殘存的牆上還能隱約看到迎接學生的壁畫，一邊是哈爾科夫的標誌性景點，上方用烏語寫着「歡迎來哈爾科夫」，右邊則是大本鐘、西敏宮和紅色電話亭，上方用英語寫着「歡迎來學校」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;校長和其他幾位老師在受損較輕的毗鄰學校借用了一間辦公室。辦公室門口堆了幾箱馬口鐵罐——往裏面捲上瓦楞紙、澆入蠟油，就是前線士兵急需的戰壕蠟燭。即使「寄人籬下」，大家仍不忘抽空做志願者工作援助前線。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第 17 學校至今仍有 900 多名學生登記在冊，儘管許多人已不在哈爾科夫，但他們寧願上這裏的網課，而不是在陌生的西烏克蘭或歐洲線下學習。校長説，有不少學生家長表示，一旦學校重建完成，他們就會帶着孩子回哈爾科夫。然而她也不知曉重建的日程。一切取決於財政撥款，而現在的當務之急自然還是戰爭。老師們也無法想象，重建後的第 17 學校將會開辦什麼樣的博物館，這一切都太遙遠。但可以肯定的是，不會再有葉賽寧博物館，也不會再有俄羅斯文學課。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我沒能找到斯韋特蘭娜·布萊頓。有周邊居民透露，曾看到她多次來到學校，試圖拯救一些倖存的館藏，但博物館完全被炸燬，已經沒有任何能救出的東西了。校長告訴我，布萊頓辭職了，説是健康原因，與家人一起離開了烏克蘭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因為戰爭帶來的心理創傷，斯韋特蘭娜·布萊頓她不再願意與外界聯繫。但在哈爾科夫，並不是所有的葉賽寧崇拜者都像布萊頓一樣決絕地告別。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/GYDvARX.jpeg&quot; alt=&quot;image05&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 哈爾科夫第 17 學校遺址。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;五&quot;&gt;五&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;哈爾科夫城北的植物園附近，也曾有一條葉賽寧街。在街口住宅樓的牆上，曾有一幅葉賽寧主題的大型壁畫，上面是穿着俄羅斯農民傳統服飾的詩人和各種動物，並配有他的兩句詩：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;對動物而言我是個好朋友，&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我的每行詩都療愈動物的魂靈。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2023 年 8 月，文學博物館前員工、畫家季娜·奇穆日（Dina Chmuzh）與另一位畫家一起將這幅壁畫抹去，重新創作了一幅關於烏克蘭歷史延續性的愛國主題作品。古代的大教堂、編年史家、錢幣、國徽等一系列歷史元素由共同的植物根系串聯起來，貫穿畫幅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，顯然有些葉賽寧的崇拜者對此十分不滿。尚在她們為新畫打草稿時，就有人在上面塗寫了原來壁畫上的那句詩，並加上大大的「謝爾蓋·葉賽寧」字樣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;兩位畫家抹去了塗鴉內容，完成了自己的作品。然而，兩個月後，已經完成了的壁畫再次被葉賽寧的粉絲破壞。這次塗寫了詩人的另四行詩：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;戰爭吞噬了我的全部魂靈。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;為了某個他人的利益，&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我朝原本親近的軀體射擊，&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;還挺胸邁向自己的兄弟。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;形式上看，這是一首反戰詩，但在如今烏克蘭社會的主流敍事中，它卻是一種精心打扮的「敵對宣傳」。因為俄烏戰爭並不是一場兄弟相殘的戰爭，而是一場俄羅斯發動的侵略和殖民戰爭，烏克蘭人也並非為「他人的利益」而戰，而是在保衞自己的獨立和自由。持續推動本地街道改名進程的組織「去殖民化烏克蘭」在電報貼文中暗示，這種破壞行為「屬於安全局的管轄範圍」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;壁畫很快又得到修復。一個月後，又有人用白顏料塗抹了壁畫。「去殖民化烏克蘭」的活動人士在電報中憤怒地咒罵「俄粉鬼子」（vatni chorty）。但這一次，兩位畫家放棄了修復。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夏天我去了那個地方，但我看到的仍是被塗抹過的殘缺壁畫。這場圍繞葉賽寧的拉鋸戰並沒有贏家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在這座曾擁有 200 萬人口的大都會，戰爭已成為一個生活的常量。耳畔是持續迴盪的防空警報，目光所及則是無盡的殘破樓房。很難找到沒有受到空襲破壞的建築，哪怕某座房屋沒有被直接命中，至少也會有許多玻璃窗被震碎。在遠離前線的城市，人們尚會替換新玻璃，而在哈爾科夫，頻繁的空襲使得這成了徒勞的無用功。於是人們用一種叫 OSB 的刨花木屑板填補空洞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果説窗户是建築的眼睛，那麼 OSB 就像是義眼，它的黃色成了哈爾科夫的主色調，坐車在城市的主街上飛馳，就像掠過黃色的洪流，又好似觀看勃魯蓋爾的《盲人引領盲人》在面前無限綿延。哈爾科夫的街頭藝術家試圖將廢墟變成藝術抵抗和戰爭創傷的表達空間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在市中心的 OSB 板上，季娜·奇穆日抄錄了大量烏克蘭當代詩歌，這些詩歌往往都與戰爭的殘酷或民族創傷直接相關。比如在市中心一座居民樓的板上，她抄錄了當代作家維多利亞·阿梅林娜（Viktoria Amelina）的一首詩：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我軍的損失數字已被保密&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;戰爭結束前數字不會公佈&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;會是鄰居，那個常種紅花的&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;奇怪女人的丈夫&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;是沒有告知任何人的朋友&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;是我們如此愛戴的老師&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;還有那個惹毛所有人的姑娘&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;那個永遠討所有人喜歡&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;但似乎愛上了那個姑娘的畫家&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;以國家機密之名&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我發誓，不會去數戰死的人&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;數到精疲力盡&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;直到戰爭結束&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;（其實我數過——但數不清了）&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在斯科沃羅達街一家咖啡館的大窗板上，奇穆日抄下了一首戰地詩人馬克西姆·克雷夫佐夫（Maksym Kryvtsov）的長詩。這首詩始於基輔一家咖啡館牆上顧客的題字：「我會找回我的生活，我承諾」。通過描繪這家咖啡館的日常場景，揭示出後方生活的寧靜與温暖。然而，戰爭的陰影在詩人心頭始終揮之不去——炮火、泥濘、地雷和死亡的威脅無處不在。他渴望迴歸平凡的城市生活，過上在咖啡館裏享受的日子，卻又深知這種平靜是一種虛假的安全感，戰爭的創傷已讓他無法融入其中，他寧願快點返回戰壕。結尾是詩人猶疑的自問：「我會找回我的生活嗎？我承諾。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;克雷夫佐夫沒有兑現自己的承諾。2024 年 1 月，他在前線陣亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而阿梅林娜則成了另一個數不清的損失數字。2023 年 7 月，在一家披薩店就餐的阿梅林娜，死於俄羅斯的空襲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/kjCb42j.jpeg&quot; alt=&quot;image06&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 一處 OSB 板創作，阿梅利娜詩，奇穆日繪。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;六&quot;&gt;六&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;哈爾科夫文學博物館坐落於一座 19 世紀古典式二層小宅邸，門外種了兩棵大果樹。夏天的暴雨過後，地上落滿了青蘋果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博物館二樓的特展廳裏，正在舉辦一個叫「以城市之名」的展覽。展廳的中央是一張奇特的小桌子，凹凸不平的桌面呈現出土地的質感，上面擺滿了樓、樹、人形狀的木刻小模型，用一根繩索串聯起來——這張桌子就是哈爾科夫這座城市的微縮象徵。而四周的牆面上，掛了許多用鐵絲搭成的骷髏面具，提醒人們籠罩這裏上空的戰爭與死亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在這張城市之桌旁邊，我告訴佩雷普丘克，我正在調查烏克蘭的文學共同體如何在戰時尋找新身份認同——她立刻糾正：「不是新身份認同，而是真身份認同。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 8 月一個夏夜，我前往文學博物館參加一場音樂會。地點就在博物館的庭院。早在全面戰爭爆發前，這座庭院就已是全市最受歡迎的文化活動場所之一。庭院四周的牆上掛滿了哈爾科夫文學名人的單線肖像畫，而庭院中央搭了一座星形帳篷作為舞台和觀眾席，四周還有許多長凳、鞦韆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當晚舉辦的是利沃夫民謠歌手馬裏揚·佩羅若克（Marian Pyrozhok）的晚會。博物館開放了 40 個名額，但現場至少來了 100 多人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;佩羅若克身形瘦削，頂着側分短髮，蓄着達利式的唇髭，氣質頗有點像導演塔可夫斯基。他時而彈奏吉他，時而用琴弓把它拉出提琴的聲效。他的唱詞以 20 世紀烏克蘭文藝復興詩人的作品為主，雖然大多是尋常的抒情詩，但在戰爭年代，聽者往往能從中領悟到更多。比如這首寫於 100 多年前的《海鷗》：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;帶着悲傷，帶着痛苦&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;在田野之上&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;滿是海鷗的哀鳴，&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;彷彿在遙遠的&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;無名的過去，&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;奴隸的哭泣&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;在異國他鄉。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;那彷彿是&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;母親在為&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;夭折的孩子慟哭，&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;身處奴役，&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;身處苦難，&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;死於悲痛，&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;死於黑暗。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;輕柔地飛翔&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;在沼澤上空，&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;海鷗疾飛，海鷗盤旋——&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;有時因絕望&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;發出哀嚎，&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;有時在哭泣中&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;帶着微笑。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;場下，有一個女孩始終在跟隨音樂的律動，赤足在草坪上即興舞蹈。兩個女孩聽完這首歌后抱頭痛哭。一個短金髮女孩坐在第一排，一直在默默為歌手畫像。更多人站在庭院裏輕聲寒暄聊天。一位常在國際媒體上拋頭露面的著名哲學家特地從基輔趕來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自始至終，我都沒在庭院裏聽到一句俄語。在這座多數居民依然説俄語的城市，文學博物館的庭院就像是一座不沉的烏語島。不僅不沉，而且靠着佩雷普丘克和員工們的辛勤圍墾，它正在越變越大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;音樂會開始後不久，觀眾們的手機警鈴紛紛響起，不過這一回是防空警報解除的通知。坐在我身邊的大叔開玩笑地豎了豎大拇指，對我嘀咕了一句「拜登」——一個多月前，拜登政府終於允許烏克蘭使用西方援助的武器攻擊俄羅斯境內的目標，此後哈爾科夫受到的空襲頻率大大降低。儘管如此，持續兩個小時的音樂會沒有被防空警報打斷，這對哈爾科夫而言仍是難得的奢侈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;音樂會結束後，坐在第一排的短髮女孩把她畫的肖像拿去給佩羅若克看，歌手笑眯眯地在上面簽了自己的名字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我後來才知道，這個女孩名叫維羅妮卡·科茹日科（Veronika Kozhushko），今年 18 歲，大家都叫她妮卡，是戰爭洗禮下迅速成長起來的新一代哈爾科夫藝術家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每一場文學博物館的展覽和晚會上，都能看到妮卡的身影——畫畫、拍照、朗誦，或是在展覽結束後作為積極觀眾接受媒體採訪。「斯科沃羅蹈」的舞會結束後，她抱怨因為學校裏不教斯科沃羅達，她過去對這位哲學家一無所知，經歷了今天的晚會，她會開始讀他的詩。「專名」展覽過後，她告訴記者，過去在學校裏學俄羅斯文學這種「噁心的學科」給她帶來了創傷，她希望這座城市必須根除俄羅斯地名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與此同時，文學博物館及其一直致力於推廣的烏克蘭文藝復興也改變了她。我們可以根據妮卡在自己 Instagram 頁面上發佈的作品重建她的創作軌跡。在大戰爆發前，她只是在為經典搖滾明星畫一些稚嫩的同人作品。戰爭剛開始時，她畫了許多抵抗主題的作品，但往往只是因襲一些時興的新聞照片和愛國迷因。但從 2023 年起，當妮卡開始發現文藝復興詩人的創作，她彷彿在一夜間找到了自己的風格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在妮卡的作品裏，最常見的主題是扭曲或受傷的人體，以及閃耀着光芒的星。前者折射出她個人或城市受到的創傷與痛苦，而後者則象徵着永遠不會消失的希望。2024 年 5 月，妮卡舉辦了自己的首場畫展。她開始在哈爾科夫的文化圈小有名氣，並且像大多數烏克蘭文化界人士一樣，立刻用自己的聲望為軍隊募款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;臉書上流傳着一位捷克記者拍攝的一段視頻，蹦蹦跳跳的妮卡在其中講述了自己的藝術志向。她説，戰爭沒有改變她的意識，只是讓她蜕變、成熟，成了她和百萬哈爾科夫人生命的一部分。她立誓盡己所能，「為那些再也不能發聲的人創作……只為我們的故事能讓人知曉，只為我們的文化能讓人聽到」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;佩雷普丘克這樣評價妮卡和她的朋友們：「我看着她們，心想：這下博物館後繼有人了。她們能繼續我們的事業，並創造自己的東西。別説是博物館了，這個國家都後繼有人了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 8 月 30 日，我離開烏克蘭的幾天之後，一個陽光明媚的下午，一顆俄羅斯滑翔炸彈擊中哈爾科夫的一座公園，奪走了妮卡年輕的生命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她再也無法為那些不能發聲的人創作了。許多悼念她的人寫道，她太過熱愛「被槍決的文藝復興」，以至於自己也最終成了殉道者中的一員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/CdnZTst.jpeg&quot; alt=&quot;image07&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 佩羅若克的晚會，第一排右二的背影為妮卡·科茹日科。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在文藝復興一代中，妮卡最愛的詩人是梅海利·塞門科（Mykhail Semenko），儘管這位乖張的未來主義者通常被認為晦澀難懂，但妮卡似乎總能在其中抓住最貼近自己生命體驗的東西。2023 年 3 月，她第一次為塞門科畫像，並把他稱作自己「愛上烏克蘭文學的起點」和「靈感源泉」。肖像的背景上寫着詩人的名作《巴塔哥尼亞》：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我不會死於死亡——&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我會死於生命。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我將死去——生命將會消亡，&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;旗幟不再飄揚。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-09-resistance-of-the-kharkiv-literary-museum.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-09-resistance-of-the-kharkiv-literary-museum.html</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>糜緒洋</author>
        </item>
        <item>
            <title>我的治病簡史</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/uUohfVf.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;阿布拉赫 | 2024.11.08&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;小時候生病，村裏衞生所無能為力。我媽自己動手，舀一碗清水，取一把筷子，用筷子一頭蘸水，在躺着的我身上揮灑甘露，還唸唸有詞，「送了頭頭輕，送了腳腳輕，送了胳膊胳膊輕……」，這叫送病。&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;送病的「神蹟」部分，是她會將那一把筷子往水碗中豎立，試幾次，掌握好重心，自然能成功，那代表這個撞了孩子的鬼，同意了不再夾纏。她便會往水碗裏放一塊饃，一起送出門外，倒在某處，讓鬼享用。經她送病，您還別説，通常都好了（不然我活不到現在）。「送病」這個事，就像納鞋底一樣，是媽媽們的必備技能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;還有一種治病救人的本事，得找專人來做。我有次牙疼，衞生所救不了我，送病也救不了我，我媽心疼我，找來信教的姨幫我禱告。「信教」這個詞，現在聽來就不堪入耳了，但那時候，村裏人就這樣稱呼基督徒，他們也這樣稱呼自己。那姨跪在炕上，雙手握在胸前，唱「耶穌把魔鬼齊拿定，魔鬼不離身，耶穌不答應」，自然有很多句的，但我只記得這幾句。事隔三四十年，我能記得詞，還能記得調，我也不知道為什麼，大概也是耶穌的功勞。同樣，我後來也好了，牙沒掉，而且再沒疼過。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這姨倒符合今天的主題，她顯然是被異文化改變了的中國人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;找神婆道士，才是中國文化。找和尚都不知道行不行，眾所周知，佛教也是遠古的泊來品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;還有一種，拜水。我的家鄉缺水，湖是沒有的。但就有些人跡罕至的地方，可能背陰的山谷，土質和其它地方不同，也不知道什麼時候，竟然聚了一汪水。那可不是你家的滲坑，也不是你們村的澇池，沒有人工參與，必是神力。那種水域，叫「湫」。於是有人便在水邊燒香拜神，帶回來一紙香灰，還有一瓶湫裏的水，和灰一起給病人喝了。有些人好了，有些人死了。好了的一傳十，十傳百，大家奔走相告，引得十里八鄉爭相前往。假如天可憐見，雨水及時接續，那湫的香火便會持續下去。不然，總有一天，湫中水乾，湫神飄然遠去，人類悵然若失。我小時候可沒少喝那種東西，我活了下來。感謝湫神！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再大些，不喝湫水了，改喝中藥。二十來歲因為睡眠問題，喝了成噸的中藥。聽人家説哪裏哪裏的老中醫多麼多麼的神妙，便跑去看。又是氣虛啦又是脾虛，還腎虛。據説中國男人生來不太行，才會一生除不完的濕，祛不完的寒，補不完的腎，壯不完的陽。我後來辭了工作，去了更大的城市，見了更多的世面，睡眠問題漸漸改善了。當然，是從前那些藥湯的功勞也説不定，畢竟，中藥見效慢嘛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;後來還有一次，跌斷了胳膊，進了中醫骨科醫院。復位之後敷草藥，上夾板。那草藥不知道用什麼手段弄成了糊，整個骨科一大桶一大桶地堆進來，每個人都上同樣的糊。草藥每週更換兩次，也就是夾板每週要拆兩次。我沒有遵醫囑進行完所有的「療程」，因為突然有天產生一個疑問，這夾板既是為了固定斷口防止再次錯位，每拆裝一次，難道不會多一份風險嗎？何況那些藥糊糊，真能穿透人類皮膚和我那麼厚的脂肪肌肉作用到骨頭嗎？這麼一想，我就不去醫院複診了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那是我最後一次接受中醫治療。近十年來，轉投西醫。西醫治病的例子當然就無聊得多了，實在不值得大書特書。我的問題是，西醫是異文化嗎？西醫是文化嗎？醫學是文化嗎？科學呢？手機呢？電腦呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我昨天看到一個朋友圈，一位愛美的女士接受艾灸，傷口流膿了，她一邊嗔怨不能穿裙子了，一邊掩飾不住地開心。那個勁兒，真讓我有點害怕。&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-08-my-brief-history-of-medical-treatment.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-08-my-brief-history-of-medical-treatment.html</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>阿布拉赫</author>
        </item>
        <item>
            <title>川普再次當選與台美關係</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/h01D7Je.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;川普 2.0 時代，高關税及保護主義下，台美關係的暗流與機遇&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;林子立 | 2024.11.07&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;川普的施政重點是美國經濟而不是外交政策。&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;從商業大亨到電視名人，從當選到落選美國總統，這次川普（特朗普，Donald Trump）再度的當選，使他成為美國史上第二位任期不連續的美國總統，上一位是民主黨的第 22、24 任（1893-1897）總統克里夫蘭（Stephen Grover Cleveland），而相隔 131 年相似的劇本再次重演，原因也都與美國經濟狀況有關聯。更巧合的是，克里夫蘭的下一任總統共和黨籍的麥金裏（William McKinley）正是以高關税政策贏得大選，他跟川普都一致認為關税能夠拯救美國經濟，並保護美國工業。而當時美國經濟也的確在麥金裏執政時期快速增長，增添支持者對川普的期待。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;向 19 世紀末的總統學習經濟智慧的川普，第三次競選總統更顯得駕輕就熟，掌握選舉議題關鍵，更擅長用簡單易懂的語言説服選民他才是有能力解決問題的人。即便拜登（Joe Biden）於今年 7 月 21 日宣佈退選，賀錦麗（Kamala Harris）出人意料的迅速集結反川、恐川力量，並且在第一次辯論後取得民調領先優勢。但是川普並沒有因此被打的節節敗退。反而時間一拉長，賀錦麗無法趁勝追擊，發言趨向保守而謹慎，讓選民感覺她只是在打安全牌，而沒有勇氣與魄力解決美國最深沉的困境。不論是美國製造業的流失，非法移民的濫用福利，還是物價不斷上漲的痛苦，都不見她提出深得人心的作法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;賀錦麗律師出身，一路擔任州檢察總長、當選參議員一屆就獲得歐巴馬（奧巴馬，Barack Obama）的推薦而當了拜登的副總統，這種看似人生勝利組的經歷，自然反應在她的形式風格上——保守而謹慎，既然民調已經領先，何以要大膽進擊？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而歷經落選、槍擊與民調翻轉的川普則不同，仍然一派自信，按照自己的節奏進行選戰，説服選民美國糟透了，而他是唯一能挽救大局的人。按照蓋洛普 9 月 16 至 28 日的民調列出本次選舉最受註冊選民關注的五大議題，依序是：經濟（90%）、美國民主（85%）、國家安全與恐怖主義、（83%）、高等法院法官人選（79%）以及移民（72%），即可知道何以川普要提出關税救經濟的口號，除最吸睛外也最符合其形象設定。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;物價通膨移民的過與失&quot;&gt;物價、通膨、移民的過與失&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;選舉政見的關鍵，在於説服選民相信「可行」而轉化為選票，而非真的「有效」、或是否會造成災難。而沒有連任壓力的川普更是瞭然於胸，盡情地開出各式免税的支票。美國學界對於關税救經濟的論戰不休，這正好為川普拉抬聲勢，關税的討論度愈高，對川普的支持度越是有正面的效果。顯然選民對川普又加碼「關税換所得税」相當買單。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雖然難以想像此政見如何落實——因為用關税代替所得税會嚴重打擊中低收入美國人，而不受物價影響的高收入者則省了鉅額税款——不過，對川普而言，選票比事實重要。過去建國之初美國並沒有個人所得税的徵收，有了歷史的根據使得川普的減税政策不僅受到市場的歡迎，一般大眾也認為能緩解當前美國通貨膨脹所帶來生活的痛苦。很顯然的，川普明確的勝出再次顯現，儘管拜登政府的經濟表現不論在 GDP 增長、降低通貨膨脹與增進就業人口都有好的成績，但是漂亮的經濟數據不能帶來一場選舉勝利，因為那未必是廣大選民的感受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比較兩位總統候選人處理高物價問題的説法，川普直接給「結論」説他會讓物價下降，而賀錦麗則是給「做法」，禁止食品和雜貨的漲價行為。很明顯的，川普掌握選民的結果論，選民只想要好的結果，怎麼做、做了會有什麼後果，通通不在大部分選民的關心範圍。所以川普不需要提出任何降低價格的政策建議，他不在乎價格下跌必須透過大規模的經濟衰退才能實現，因為那都是當選之後才需由財政部長去傷腦筋的事。相對賀錦麗的提案雖然較為具體，卻也被檢驗是否做得到，因為禁止食品和雜貨的漲價，那麼成本的上升造成損失由誰來吸收？此種作法當然會扭曲市場的正常運作。兩人的對策一比較，川普顯然是選舉的老手，一樣都是做不到，不如拍胸脯保證沒問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;支持民主黨與賀錦麗的選民相信，川普主政時錯誤的防疫政策使得國內生產毛額在 2020 年史無前例地暴跌 28%。而且在拜登政府的努力之下，不僅勞工市場回覆強勁，整體經濟也已回到成長軌跡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據美國經濟分析局的數據，2023 年實際 GDP 成長 2.5%，較 2022 年的 1.9% 再度加速，史無前例的達到 2.24 兆美元的規模。然而，這樣的事實卻讓基層選民更為憤怒並激起相對剝奪感，為什麼美國經濟數據如此亮眼，但是老百姓未能雨露均霑？複雜的通貨膨脹選民不想懂，只想能夠買得起架上的民生用品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這樣的事實就讓經濟議題可以不斷髮酵，為川普加分。其他二、三、四名的重要議題，比較兩黨認知差異不大，因此雙方攻防就會聚焦在第五項的「移民」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國原本是移民的天堂，現在反而成為非法移民橫行的國度，執政的民主黨難辭其咎。川普第一任期説要在美墨邊境蓋現代長城固然令人覺得不可思議，卻也從而建立起他反非法移民的堅定形象。本次選舉，他不斷在此議題攻擊拜登政府而得分；的確，許多非法移民佔據美國政府福利資源，造成辛苦工作的本地人忿忿不平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一個簡單的數據可清楚知道川普為何能在此議題得分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據美國海關及邊境保衞局（CBP）2020-2023 年資料，從美墨邊境進入美國的非法移民總數，遠高於從美加邊境進來的人數約達 20 倍。而從美墨邊境湧入的非法移民總數，光是 2022 年就達 237 萬人，比 21 年的 173 萬人多了近 36％，這樣的數字怎麼能夠不為川普增加支持度？無怪乎川普要刻意以種族主義的方式攻擊拜登政府讓美國成為垃圾場，而且是世界的垃圾桶。他宣稱要依照艾森豪（Dwight David. Eisenhower）總統模式，執行美國史上最大規模的國內遞解行動——這樣美國英雄般解決非法移民的方式，無疑是相當聰明的競選策略，而不顧做得到與否的辯證。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;輸掉自由主義從保護主義贏回來&quot;&gt;輸掉自由主義，從保護主義贏回來&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;因此，認識川普的迴歸，與其説搖擺州的選民決定美國的命運、世界的經濟，不如説此為美國獨立選民對於現實的認識。與其説美國在自由主義與保護主義之間擺盪，不如説這是一個現實主義的年代，全球化不論是死是活，都帶來國家之間激烈的經濟競爭。企業之間不僅競爭產品，價格，成本，還要追逐市場需求，這就把各國帶回 19 世紀的重商主義時代，各國莫不以補貼的方式幫助企業取得競爭力，因為這代表著國內的就業率，以及國家貿易競爭力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由此觀察 2024 年末川普迴歸之路可知，表面上兩黨殺的刀刀見骨，事實上兩黨建制派的政策其實在趨同，什麼政策符合美國利益且能解決困境，就會採取相似的政策加以解決。就如同拜登追隨川普的遏止中國政策與貿易保護政策，兩黨其實目標一致只是手段不同而已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自全球化以來，美國經濟逐步轉型成為以消費為驅動的經濟體，鉅額貿易逆差並非一夕造成。中國廉價的商品一方面帶來温和的通膨，也逐漸使美國失去電子、紡織和化學工業。失去製造的動能，也連帶影響企業創新的努力，許多項關鍵技術中，美國並未居於領先地位。至此，美國兩黨重新瞭解製造業的重要性，不能只是賺取知識財。蘋果公司將最尖端的總部大腦留在美國，而製造的低端交給亞洲國家的觀念，慢慢受到挑戰。但是，提高關税能夠把製造業帶回美國？又重返白宮的川普能以 19 世紀的概念使美國重返榮耀？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;疫情之前，川普已經提高過關税，但通膨並沒有發生，反而是疫情爆發後為救民生而大灑幣才導致通膨。美國的通膨與中國的通縮形成了對照組，前者代表旺盛的需求，後者代表不敢消費的謹慎，那麼過去美中聯手推動自由貿易 30 年發生什麼事進而導致這個結果？美國的企業追求最低生產成本而將工廠遷離美國，企業賺的更多但是數以百萬計的勞工則失去工作。美國由於生產成本失去製造的比較優勢，經濟結構轉型為以金融和服務業為主，使得收入和財富不平等的情況加劇。這不只是在美國發生的狀況，幾乎參與全球化的國家都難以避免。當國家變得富裕而窮人不斷增加，這樣的民主國家必然產生民粹主義。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;持平而言，此一自由貿易體系是美國打造出來的，自己卻成為最大的受害者，之所以如此，是因為國家間的力量發生轉變。當美國放棄製造業，等於放棄與其他國家貿易的主導權，並且拱手讓給中國。一個國家出口不足即是赤字的來源，也無法獲得「貿易利益」。比較優勢理論只存在教科書，描繪國家只生產市場力量認為它最擅長生產的東西。事實上，擅長製造的國家想要生產所有的商品並主宰市場，導致各國激烈競爭，將自由貿易全球化轉變成為一場生存遊戲。這些具有製造優勢的國家採取補貼產業政策以增加出口，不僅可以具有全球經濟貿易影響力，還能轉變成為貿易武器而成為政治工具，這也迫使各國重新以國家力量保護產業，並紛紛計算如何去貿易風險。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，美國必須改變這套自己設計並推動的遊戲規則，而川普正是最佳人選。他的形象、經驗、邏輯都是幫助美國從自由主義的輸家邁向保護主義贏家。美國想要用關税扭轉財政赤字是可能的，要逼迫製造業在美國生產成本相對高價的產品，然後賣給外國則是難如登天，還要能賣到扭轉鉅額貿易逆差，更是不可能的任務。誠然，不只是其他國家的產業政策，還有美國製造產業外移才是造成美國的貿易逆差的苦果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在川普眼中，不僅自由貿易體系辜負美國，而且世界所有國家都欠美國，包括台灣。就任後的他可能會發出三隻箭：增加出口、徵收資本准入費與提高關税來達成美國製造業迴流，完成美國再次偉大的夢想。會不會成功言之尚早，但是借力使力，讓擅長製造的台灣協助美國恢復製造業，則是台灣國家安全至關重要的步驟。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;期待川普愛台不如增加國防經費&quot;&gt;期待川普愛台，不如增加國防經費&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;回顧 2016 年川普與希拉蕊（希拉里，Hillary Clinton）激烈競爭，台灣其實普遍看好希拉蕊，並認為川普民粹而且危險。然而，川普出乎意料的接起前總統蔡英文恭賀的電話，並對中國展開貿易戰，又一改美國自 1992 年起不賣先進武器給台灣的政策，售予 66 架價值 80 億美元 F-16V 戰機，一舉反轉枱灣對川普的看法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而他 2020 年與拜登競選連任之際，台灣有不少輿論也擔心拜登會對中國採取懷柔政策而較為挺川普。事實證明，拜登不僅延續前朝關税路線，甚至四次公開表示會出兵防衞台灣，並結合民主國家共同遏阻中國的擴張。拜登這麼做，事實上在於台海穩定與和平攸關美國的利益與安全，而非愛民主台灣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是此，期待川普愛台灣是無知的，不如著手準備將國防經費逐步上升到 GDP 的 5％。這麼做的後果則是對其他公共支出造成嚴重的排擠效應，如何應對引發民怨，以及如何提升整體經濟 GDP 的增長並重視財富分配，對台灣來説都是迫在眉睫的問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;進一步而言，川普英雄式的迴歸之後，他必然以關税與保護費要求台灣，應該如何創造雙贏？瞭解美國外交政策的專家大致都同意，美國總統來來去去，卻很少能夠改變兩黨在國防外交建制派的決策。總統要做出什麼大轉彎的改變，總是會被幕僚千方百計帶回原本的軌道。川普第一任期想要改善與俄國與朝鮮的關係而不可得，説明美國國家利益勝過總統個人的喜惡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而此，就如同美國在台協會（AIT）新任處長谷立言（Raymond Greene）在受訪時已提及，美國不會改變對台立場。相同的，美國也不會改變「一箇中國」（One-China Policy）與戰略模糊政策。因此，台灣首先要搞清楚，川普的施政重點是美國經濟而不是外交政策，台灣應該將自身的產業優勢搭上美國追求製造業重返本土的努力，而不是激怒或是挑釁中國，或是不斷尋求加入聯合國系統：想要藉由參與聯合國證明自己的國家地位，在現階段恐怕是徒勞無功。比起民主黨，川普對戰爭更沒有興趣，他不會讓兩岸衝突成為他心煩的問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;台灣半導體與 ICT 產業的誕生源自於與美國企業密切的合作，台積電投資美國是昂貴而正確的策略。將自身利益與美國捆綁是產業競爭力重要關鍵，美國高科技品牌與台灣中間財的合作，此產業策略如同輝達與台積電的共生關係一樣的邏輯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雖然難以預測的川普回來了，但是美國仍然是擁有充滿活力的商業環境、一流的大學、和豐富的天然能源，值得台灣大力投資。沒有一個國家是完美的，美國不是，台灣更不是，兩國在公共和私營部門中都存在官僚主義和低效率，政治極化的現象也都令人憂心忡忡。不過，疑美論容易而且廉價，對台灣一點幫助也沒有。民主政治也不是完美的，貪污時而可見，贏者全拿的現象也屢見不鮮。但是努力跟價值相同的夥伴一起打造民主韌性是必須的，否則，威權會假借民主之漏洞，重新席捲台灣。&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-07-trumps-reelection-and-taiwan-us-relations.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-07-trumps-reelection-and-taiwan-us-relations.html</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>林子立</author>
        </item>
        <item>
            <title>傷痛是投身的證明</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/1NDGslz.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;【香港十年】筆訪鍾耀華：傷痛是曾經投身的證明，我想這些都是愛&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;鍾耀華 | 2024.09.26&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;如果那些事情來得迅猛，且一聲令下世界而變⋯⋯&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;h3 id=&quot;人生在世該以什麼姿態活着&quot;&gt;人生在世，該以什麼姿態活着？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;你仍然記得十年前，在香港變化之始面前，自己的心情和光影嗎？當時的你是處於人生的哪個階段？現在回望，往後的日子你經歷了怎樣的轉變，你怎樣理解這十年時間在自己生命中的份量？&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;香港一直在變化——漁村變金融中心、民主發展循序漸進、自由節節倒退、去除港英餘毒重回正軌⋯⋯視乎我們選擇哪一個角度切入。這個時間點，所謂十年前，我理解是説香港自從 1997 年主權移交後，中國對香港的介入漸多，政治自由甚至經濟自由也走下坡，或面臨鉅變，人們想要拼口氣，想要相信守護什麼，最後 2014 年爆發雨傘運動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真正的自由不會全然因外力而滅絕，那是來自人們心中的勇氣與力量，而這些往往都來自曾經的記憶與感動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十年前，我還在香港中文大學讀書，那時政政系（政治與行政學系）還是政政系，名字未變，我有過好多思想上、生命上的衝擊。當時想要選擇這個學系，只是因為想以生命改變生命，也只是因為中文大學相對香港大學，有山有水，也來得土味更重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我很討厭光鮮亮麗的其他大學，那些燈火通明，那些西裝畢挺的油頭，那些英國殖民遺風。我不知道自己為什麼會有這樣的想法，也許只是受了日本漫畫特別是「海賊王」的潛移默化吧？人能夠隨性而行，不斷鍛鍊自己，感染身邊的人一起同行，去挑戰那過於龐大的世界與歷史，那不是很青春熱血嗎？我想或許是這樣吧？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過人從中學畢業，面對更廣闊的世界，竟是如此茫然。眼見圖書館裏書藏萬本，而自己一無所知；眼見身邊都是滿口理論，隨便一個概念都滔滔不絕的學長與師長，只有一股熱血的自己，算得上是什麼？於是我失落，自悲，毫無信心，像頭野豬亂衝猛撞，在課上課外不斷提問，不斷找老師問像我這樣的年紀時，你們有想過自己想成為一個怎樣的人嗎？世界過於龐大而自身過於渺小，究竟自己之於世界，算得上什麼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然後某天在大學圖書館裏我忽然想明白，如果那些事情來得迅猛，且一聲令下世界而變，其實正如暴政極權一樣恐怖，那只是以生命統治生命。改變是漫長而悠長的，細水長流，那時我是如此深信着，如信仰一般——我沒有想過改變可以是身不由己，步向滅亡而毫無寸進，死不留名，但現在的我，又不那麼悲哀了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我到大陸廣東從化的一條山村實習，被當地人、帶我實習的社工感動了，他們接納了我的無知，與過於天真的純情，我詳細記錄在《在最暗的夜，無人看到你是否站直》一文裏（曾刊《明報》，收於《時間也許從不站在我們這邊》）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我又接觸了政治學，那時候系所上的老師們熱切參與公共討論，他們給我機會參加師友齊集的討論會，會定期和我們見面，帶我和同學行山，讓我參與到「博羣計劃」大學未圓湖邊的月夜文藝活動。感謝周保松、馬嶽、李家翹與黃鶴回，我覺得自己找到腳下着力的微小支點，可以開始伸手摸向無際的天空。我覺得政治或者社會，應該可以變得更好，後來我參加了香港中文大學學生會，因緣際會下成了學生會會長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但我仍舊困惑。我好想知道，人生在世，該以什麼姿態活着。所有的參照對我來説都不自在，都不舒服，我渴望某種自由，無以名狀的漫遊，而眼前彷彿依然無盡高牆，每天看着民間受打壓，一個又一個機構倒下或向建制跪低，媒體被威脅恐嚇，身邊的師長被拘捕或控告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那個時候，這就是我世界的全部。在中文大學的新亞書院，有一處「天人合一亭」，前臨吐露海港，遠望八仙嶺山線，亭下有極淺的水池，呈新月型，兩旁有大樹。蔭下垂柳，有時微風吹拂，而當池面平靜如鏡時，就會映照天地。人在那裏，好像可以思考各種毫無實用，但在在支撐人們生命的愁緒。有時候，甚至覺得可以越過所有高牆，一躍而自由。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有次我站在亭下好久好久，望着那迷人的景色思想出神，眼眶徐徐沾濕。那天稍後遇見好友岑敖暉，他對我説在路上看到我的背影，好擔心我會做出什麼事，但又不想打擾。我口裏説沒事，但沒多説，因為我也不肯定自己會做出或不做出什麼，活着的意義是什麼。但我覺得自己的靈魂被感應到，我想那是某種波動的共鳴，彷彿某些東西被回應了，而我還不確定那是什麼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那個天人合一的瞬間，那個八仙吐露的微風，那個被發現的關懷，成為我往後許多生命勇氣的參照或者根源——對我來説那是自由的具體畫面與鏈接。我爛身爛勢（衣着破爛），前有天地後有同伴，去做自己想做的，覺得應該要做的事吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2014 年雨傘運動，當學民思潮黃之鋒與學聯羅冠聰宣佈衝入公民廣場，當港大戴耀廷宣佈佔領中環正式啓動，當我所參與的學聯成員都被警察拉（拘捕）得七七八八時，我成為了 9 月 28 日警察發射催淚彈時，台上唯一的學生代表。其實一切都是偶然，但就這樣被寫到歷史的時序上面。無論參與了當時與時任政務司司長林鄭月娥的對話，還是嘗試闖京而被註銷了「回鄉證」，一切都只是巧合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那其後的十年，面對催淚彈和警棍如雨，面對被告，面對吃人的租金與殘酷的社會，面對 2019 年的爆炸，我認知到自己的懦弱，也知道自己並非無所畏懼。我有在意的人，有珍重的事，我還不想死。我不是自己一個，身邊有好多人愛護着自己，支持自己，我想要活下去。我知道自己只是站在那些如石沉大海墜落的人們身上的一頭黑鳥，緊緊抓住他們的肩膀直到出血，才有了小小的生命棲點。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;用自己的雙腳站起來可能嗎&quot;&gt;用自己的雙腳站起來，可能嗎？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;雨傘清場，十年過去；2019 至今，也有五個年頭了。十年間，你從香港到台灣，又赴英國；2022 年，你的書寫合輯《時間也許從不站在我們這邊》獲得了台灣金鼎獎。請問可有一些詞語，你覺得適合描述自己現在的狀態？&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想或者是「力量」、「聲音」、「旅途」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 2020 年起，香港反抗運動被全面鎮壓，身邊的朋友陸續被捕入獄，過去眼前人不斷受傷被捕的畫面反覆浮現，而自己僥倖。我感覺自己的力量逐點流失。「失去力量」是不是真實的，我不知道，但感受卻是真實的。我無法寫文章，或者説，覺得怎樣寫都不對。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/ih1Qsx6.png&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2023 年 10 月，我在蘇格蘭 Findhorn eco village 參加蜕變遊戲訓練，這是我在於訓練營地外的相片。攝影：葉泳琳&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾經我希望寫作是種進入運動前的熱身，引領自己以及讀者進入某種狀態，順着心流，或許激情，或者靜心。我着重文字的感觀想象，現實褪去底色，容許內在的野性蔓生遍野，改造存在的思想地景，而不僅是，幾個論點。道理無法改變一個人的，正如自己一路走來，都是有些感覺在前，帶點無知，才能推動自己不斷前進。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其實這也不是我第一次覺得自己無法寫作。我大學本科讀政治，比較多讀政治理論、英美的分析政治哲學。2014 年雨傘運動我擔任當時學生組織「香港專上學生聯會」的文宣寫作者，工整的三段論，怎樣的前題——人生而自由平等，推出怎樣的政治想像，所以我們應當如何如何。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這麼工整，如此潔淨，乃至於面對警棍如雨下的現實太過無力、無感染、無解釋力。如數式一般的理論，想要囊括萬千世界，是不是有點傲慢。於是我發現我喜歡讀的，是那些人人負重又無法前進的哀傷，歷史壓輾下的肉體，時代巨輪讓人非如此不可死命地跑的故事、小説、報道文學。我讀查建英講哥哥的《國家的敵人》，讀阿歷塞維奇講白俄的報道文學、細碎自白與剪輯，我讀哈維爾講無權勢者的權力，我讀奧加朵卡萩關於波蘭的星系拼貼⋯⋯我在裏頭，找到生命無力意義喪失的具體感覺，找到原來人人都會這樣的安慰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 的香港成為承載爆炸的容器，無論是實在的燃燒，或是而後的灰塵，還是高温空氣的震動，都波及每道生活，大家都遍體鱗傷。我發現自己一路從雨傘運動，到吃人的社會生存現實，到被政治檢控，再到反修例運動，不斷累積的傷痛已侵蝕內心，內在已被某種哀傷與無力籠罩。就算世間有再多人在不同時空地點共同都承受着同樣的艱難，但最深刻的夢魘降臨每個個體時，我們都是孤獨的，我們都要用自己的雙腳站起來，但如何可能？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;必須要潛到最幽暗的心谷，彷彿有個洞穴，裏面埋藏着一些自己也不願知曉的秘密。原來我想前行。我離開了香港，到了台灣，後來到了英國。是不是失去了籠牢，失去了對抗的牆，就變得不知如何運用自己的力量活着？是不是太習慣在狂風與暴雨裏尋找意義，就變得無法感受風和與日麗？我有點不知道該怎樣寫作，要説些什麼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;憤怒、仇恨和悲哀曾經確實推動我向前，她們陪伴我，保護我，也滋養我，我曾想要證明，想要解釋，覺得在瓦解的世界裏，要堅持奮戰，這些情緒給予我力量，狂嚎，充滿爆發力與生命力。只是到了這個時刻，我想試着純粹地活着，帶着那些記憶，恢復五感，真正感受世間，理解廣闊世界的玄奧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我開始會用「開心」，會講「愛」，這是我從來未嘗過的喜悦。我覺得香港「好嘈」（很吵），工作模式好嘈，人好嘈，情緒好嘈，風景好嘈。沒錯那是我的故鄉，我愛，也可以有不喜歡。一路以來我都覺得自己在香港好像被排斥，到哪裏都不屬於哪裏。反而一年過後，在英國，經歷過極度繃緊抑鬱之後，開始有點曙光，內心的那團小火，慢慢再重新點燃起來，温柔和暖的，不再暴烈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只要世間有信念不息，有鍾反覆敲響，旅途就會繼續，無所謂擱淺與停滯，至於會來臨的情緒，不必拒絕，不過是行囊裏，再多一些的信物而已。這過程有時會茫然若失，不過又好像有點釋懷。或者這是自由吧。於是我又覺得可以嘗試再寫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該怎樣運用自己的聲音，最近在調節表達的方法，嘗試關於揭露與隱而不發的節奏，施放的力度，但好像又怎樣寫感覺都不對，都不滿意。但我相信，了悟自己的同時，我們就會看見身邊的愛與鏈接，她們一直存在，只是被暫時遮蔽——被自己或外在的選擇。我會繼續寫。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;在台灣去到大山大海&quot;&gt;在台灣，去到大山大海&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;這次通信之前的幾年，你曾短暫經過台灣，想知道台灣在你生命中意味着什麼？台灣作為華人社會的一個存在，雖然對你來説停留的時日不久，可會形成關於這裏的觀感與看法？台灣有哪些特質令你印象深刻嗎？這些與香港是怎樣不同的質地嗎？&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在台灣留了一年左右，當時租住在東門的雅房，就讀於台北藝術大學（北藝大）的文學跨域創作所。我預期自己會在台灣讀這個碩士兩到三年。在提交的創作計劃裏，本來是寫打算在首年，若比較進入狀態，到台灣不同地方走住，特別是山、鄉間與大海，去和山地之人、討海之人認識，廣結朋友。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我是這樣寫着的——「就算寫作是孤獨，人總是活在於世，想像力總是來自周邊的環境與挑戰。我總覺得生命的能量總是潛藏在那些傳統陸地以外之地，當然能量都有創造與破壞，但正因如此，才能打破許多界限——特別是海洋，我對海洋總是着迷，因為一切在地上行之有效的律法與習慣都全不管用。要是就算我無法遠洋航行，起碼都想試過海洋的生活。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結果呢，我沒想過無力是真的，身體似乎無能力活動，要離開我所身處的雅房已經困難重重。大部分時間都是倒在牀上，瑟縮在牀上的一角，頂多是下樓走到東門市場，買些生活用品煮食材料，然後走到永康街的公園裏呆坐，看着小孩在裏面跑來跑去，逆滑梯而上，與朋友爭執⋯⋯我還深刻記得有時我在耳機重複播放 Hertz 的《末日快車》，想象 MV 裏一幕幕關於香港被抹去的印記與城景空鏡，攸攸的，緩慢的，淚流滿面，如決堤般無法止息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我墜進憂鬱的世界，每天瀏覽香港發生的新聞，急着重新整理，想知道又有誰被捕了，哪個組織又被逼解散了。疫情關係，我只身一人在台灣，曾經的公共發表平台幾乎全部因政治打壓倒下，自覺疚對香港的朋友，又在責罵自己，卻同時抗拒作為香港人的身份——我又有什麼資格去代表香港，去述説關於香港的一切。就像曾經奮鬥過的世界驟然崩塌，站在突然而至的頹垣敗瓦，而腳邊散落自己曾經的話語和狂嚎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;離開東門的時間，可能就只有一星期兩次到北投上課的日子。北藝大依山而建，也像我母校香港中文大學，都要在捷運站往上坡爬，上山，而沿路，可以看到城景。北藝大山上視野寬闊，看得見稻田，每次一步步走，都彷彿看見大埔吐露海港，彷彿滄海桑田。有時晚上留在北藝關渡山上，望去萬家燈火，又會浮起燃燒的中文大學山城，以及堵塞公路的整片車輛紅燈燈海。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文跨所上的吳懷晨老師喜歡山水，願意分享，會帶學生出遊，他會帶學生到桃園考察，去理解桃園綠捷區段徵收案的問題，去參觀致力於在城鄉交界打造永續生活基地的「江湖開放工作室」，去聽在地人的生命經驗與故事。他對我關懷，我從他的眼神裏接收到他的關愛，一種前輩照料後輩，但保持距離使我有自己的空間去舔舐自己的傷口。我想，如果我提不起勁，那可以藉助別人的熱情去使自己前行多一點點嗎？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;後來我跟他和王寶萱去探訪過幾次桃園航空城反迫遷户，他們像朋友，是那種經歷生命重要關頭後彼此扶持的老友；我也託懷晨老師課堂安排的緣份，到了嘉義山上認識了鄒族安大哥，和大哥關於離去與返鄉的對話，以及和同學之間在全然黑暗山上的經驗，都震撼我的心，某些堅固難解的枷鎖，好像被稍稍鬆動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我也遇上賀淑芳老師。她是種樸素老派的老師，陰聲細氣，説起話來緩緩流過，如果細心聆聽，裏面有着對文學極為綿延的熱情。她願意讀我的文字，和我交流，長篇地展現她的熱愛與艱難。關於熱情、離散，邊緣與聲音，我們交流了許多，她的敏鋭與耐心，使我願意和她分享內心難以啓齒的糾結，她也不急着糾正，就只是默默在聽，在適時給出她自己的感覺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Aojvu1S.png&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2022 年 1 月，台灣嘉義山上。攝影：鍾耀華&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我有好幾次和她對話之間釋放眼淚，而當刻並不自知，直到感覺臉上有霧。她對於地方的探索，我們也在同學郭明珠的安排下，去了猴狪，在由老礦工用老人年金和長滿老繭的雙手打造的礦工文史館，感受到關於記憶的執着與堅持；也在賀老師安排了，由同學李紹庭駕駛，去了台南後壁探訪藝術家陳武鎮，瞭解關於白色恐怖與他創作的故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我們也在台南去了見李易昆，在他那個農舍的家園裏，當我説自己太過寫理論，好像都是外在借別人的東西來説話，他説明白我的意思，説他都寫理論，但每一篇都深刻地從自己內心思考過才寫出來，他的眼神和言談舉止間散發出來的氣息，都使我折服；台南之旅在回程前，我們以海邊作結。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沒想到了最後，山海都是借他人的力氣，才抵達得了，但又好像打開了我某種內在的孤獨。有些事情自有安排，不必着急。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有時我會怪責自己，覺得自己沒有動力。最近讀香港作者蘇朗欣的短篇小説集《觀火》，裏面「打火」一篇，曉晴對智洋説：「來這麼久什麼地方都沒去過，還説什麼想看大山大海，根本騙人。」讀到時，我才有點釋懷。原來都一樣，都會想看山海但被內心翻山倒海的哀傷所淹埋，無法前行，但我現在好像可以了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不誇張的説，台灣是個接住我的地方，我在裏面遇到好多温柔的師長同學，我還要特別多謝上面未提到的吳佳駿、遊以德、郭艾珊、梁繡怡、吳岱芸、吳緯婷、陳麗娟、尹雯慧。這個地方的人接受我，邀請我，是他們把我拉出那個自我鬱閉的黑洞，使我不至因為失去活動而身心靈萎靡，而無法復健。我對台灣的所有觀感與特質或者看法，都是來自他們——熱情、細膩、温柔，願意聆聽故事，讓述説流暢，對故事有種純粹的熱愛。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;什麼是離開&quot;&gt;什麼是「離開」？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;離開台灣的決定艱難嗎？亦或是經歷過離開香港，「離開」的份量有改變嗎？離開台灣時，是否曾面臨一些什麼樣的聲音？&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我也想過留在台灣。我看過不同政策，但也找不到比較確定地可以令自己長期居留與工作的辦法。當時離開香港，是一種告別，一種想要短暫喘息的離去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在台灣，我發現這裏和香港很相似，分享共同的文字，説着彼此都能明白的語言。一個人説話的表情，到底代表着內心的什麼，每個人背後的壓力與期昐是什麼，面對的社會結構與機器都非常相似，反倒使我有種莫名的混淆與錯置感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在台灣其實不敢與人交流，不願表達自己香港的身份與故事，有種和香港與中國太近的錯覺。我很怕被人發現，彷彿一但被認知是香港人，就必須不斷去講關於香港的一切，特別是關於 2019 年，一路説一路説，把所有東西牢牢釘死在十字架。但我覺得，也許並不是這樣，也不應該是這樣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到有次在台北微風影院看着銀幕上《憂鬱之島》裏，自己的陳詞與眼淚，我忽然有種感覺，被不同時空裏的自己包圍——銀幕裏的我、2019 年在法庭時的我、在觀影中的我。我已經不知道哪個我才是真實的自己。我到現在也不具體確定是什麼，但就是一種感覺必須得跳出這種不斷自我的圍困，我要去更廣闊和陌生的地方，去了解在解放的土壤上，我到底是什麼模樣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當然也有想要和伴侶葉泳琳重聚的渴望，重建生活的想法。所以這次離開台灣，比較有種追求，更甚於之前的逃離。離開台灣前，我只找了幾個熟悉的編輯、老師和朋友講，我收到他們的祝福，沒有判斷也沒有把東西拉扯到關於政策或黨派，只是回到我個人的選擇，分享一種支持。我很感恩。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;家是睡覺的地方&quot;&gt;「家」是睡覺的地方&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;新的地方在英國，想必華人是少數，會面臨某種「言説」的困境嗎？在海外「講述」香港故事時，你曾遇過意料之外的反應嗎？「異地」是怎樣的？在新的環境中，寫作與你的關係可有什麼變化嗎？&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抵達英國之初，我常常想，如果我是個舞者，我就像失去了舞台。我是寫作者，我用中文書寫，但本地人讀英文，所以我的讀者都在海外，在台灣，或者香港。我可以講什麼？寫下自己的經歷與感受，又是為了什麼？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每個人都在努力撿拾爆炸後的碎片，建立生活，有必要再讀另一個人的自憐自艾嗎？好多問號，我不只停止書寫，連閲讀都停止了。我過去是開書店的，在英國初期變得連書店都不想逛。可能對於自己遠離自己文化根源有種不願接受，也對陌生的本地書業有種恐懼。每次經過書店，我都只想快步行走。是葉泳琳在我身邊，一路拉住我，説進去看一下嘛。我才不情不願踏進書店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;過去在香港在台灣，書店裏大大小小的作品或者名字，我大概都認識，也大概知道哪本書在市場上大概可以賣得怎樣。我知道香港台灣的閲讀氣氛，會知道什麼樣的書或者題目可以打動讀者打動人心，也因為大量的閲讀與接觸，只要摸摸書封，細看書的設計，以及讀讀簡介，就大約知道這本書想説、想傳遞的訊息是什麼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在英國的書店，一切格局甚至書本的氣味雖然都熟悉不過，對我來説卻全部都是陌生得難以解讀的符碼，每本書我彷彿都想像是對我有種敵意，或者冷漠，好像我和它們有着無法逾越的鴻溝。特別是我過去讀非虛構、讀理論的中文書比較多，英文書的話也是讀這類，在香港和台灣也是這些出版佔多；去到虛構類文學作品，我只讀中文創作或譯本，甚少讀英文版，而在英國，最暢銷最多人讀的，書店位置最當眼、佔最大宗的，卻是虛構文學作品，這就與我顯得更格格不入。於是我被動地行入，落寞地步出書店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/cecs1A6.png&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2023 年 5 月，我在英國 Bath 的獨立書店 Topping &amp;amp; Company Booksellers 當 weekend book sellers，這是我在書店門外的相片。攝影：葉泳琳&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我花大量的時間適應英國的天氣，冷、幹、冬天持續的多雨，無日無之的陰翳，稀少的太陽，原來真的會有 winter blue。我每日由早到晚對着電腦，瀏覽求職網，寫求職信，什麼都申請。不知道是否我有政治案底，倉庫、速遞、超市什麼都沒有迴音。我開始想，自己喜歡的事提不起勁去做，不喜歡的事也沒人願意讓我做，我在這裏可以怎樣生活？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;後來幸運地找到一份和過去自己興趣相關的全職工作，才稍稍緩解了我的鬱結。在收到工作的 offer 後，我和泳琳去了 Bath 觀光，她提起説，不如去找書店行下，當時的我，已經習慣了她這種邀請，我説好。我們去了一個 market 裏的小小二手書店，我有種感覺身處在元朗大橋街市裏我們那間小小的生活書社 1.0 的一角，那麼熟悉的氣息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然後按地圖的指引，我們去到了 Topping and Company Booksellers 在 Bath 的分店。那是一座巨大的希臘復興式建築，乳白的石頭外牆，圓拱屋頂，步入書店向上望，會見到雕花的穹頂，店裏佈滿手造的書架，配以特色的滾動樓梯可供查閲較高架上的作品。放眼去有半閣樓，有地庫，全部放滿書，成千上萬本的書。圓形球狀吊燈，柔黃的燈光卻又閃閃生輝，只要進去就感受到書店的靈氣，有文字的靈魂在躍動，這裏是獨立書店的殿堂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我和泳琳對望，就心領神會。當初生活書社 1.0 階段在濕街市小小鋪位時，我們想邁向更廣闊的 2.0，四出尋找鋪位，預算有限，所有符合我們預算的店面都不滿意，那個經紀（房仲）到最後説，不如再讓你們看看，有一個超出你們預算的位置。我們當時只是去到那個店面門外，那個后街，那些午後陽光灑落大樹綠意之間的淅淅瀝瀝，我們也是彼此對望，就知道是這裏，就咬緊牙關，租下店面，往前邁進。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我和泳琳幾乎同時在 Topping 在 Bath 的書店裏説，如果可以在這裏工作就好了。那種興奮。但我們都清楚知道，做書店收入不多，而且剛抵埗異地，我需要錢去生存，沒可能放棄剛接受了的難得的全職 offer。當然更重要的是，書店當時沒有要請人。還有令我自己驚訝的是，我居然會説出這句説話，而早不久我還在一直逃避書店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原來有些渴望，來自心底裏微火，只要被觸發，恐懼就會被驅散。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一個星期後，泳琳在滑手機時突然向我大叫，Topping 正在社交平台招週末店員，一星期工作一天，我待著了，到底是不是有那麼巧合？我可以一邊全職工作，一邊感受這邊的書業到底是什麼回事？我彷似看到一個邀請，召喚我重新接觸文字與閲讀，在對書本充滿熱情的環境下，重新站起來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但我還是猶豫，一個星期上班六天，雖説過去在香港我們幾乎沒有休息的日子，但現在的我已經不年輕了，體力已有不繼，而且用英文去表達關於書，加之我對英國書業的生態幾乎毫無概念，我能勝任嗎⋯⋯泳琳就像知道我的思緒，她對我説，你去吧申請吧，我全力支持你去做你想做的事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在那些時候身邊人的一句，那種力量是多麼龐大，就像有強風狂浪湧至吹拂洗擦掉所有不相干的雜念，我不知道如果沒有她的鼓勵，我到底還會不會申請。我迅速就寫下申請的電郵，自己對書的熱愛重新點燃，嘭嘭嘭嘭。後來 Topping 接納了我，那些見面與試工，然後在工作裏面自己的質疑與身邊同事的支持又是另一個故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但我可以説，對於書本的熱情是可以感染彼此，超越文字語言的。當我和同事彼此説到關於書、關於自己最近讀到喜愛的作品時，眼神迸發的流光閃電，臉上的笑容，那就如看到一個人的靈魂在翩翩起舞，內在熱情之火在攸然搖曳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英國人的社交及職場很多 small talk，中文我不知道怎麼説，可能是閒聊？即是那種什麼都説説，見面就要講兩嘴，但又不需要談得更深入的，是禮節性多於想深入交流的。他們會想聽、會想知，但也就止於幾句。起初我講自己是寫作者，曾開書店時，很彆扭，覺得無法企及比上。但是對他們來説，根本只是像説自己的 pronoun 是 he/she/they 或者講天氣一樣平常。沒什麼特別出眾，也沒什麼特別平凡。轉眼間他們就會講別的東西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我慢慢發現，我是沒辦法只講兩句就停的。比如當他們會問我來自哪裏時，喔香港啊之前做什麼，寫作開書店啊，那還有寫嗎？香港出版的環境是怎樣？那自然是一連串的故事，我不是説要如紀錄片般鉅細靡遺地講，但那也不是三言兩語可以總結的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世間的流離失所各式各種，有烏克蘭，有阿富汗，有香港，有巴勒斯坦⋯⋯英國曆史上有所謂疾風世代，1940 至 70 年代大量加勒比海的牙買加人來到英國，開展新生活；1970/80 年代有越南難民，或者叫「boat people」來到英國生活；香港人只是其中的一頁，過去也一直有人，只不過這幾年，這個國家關於香港的書頁內容，再度愈來愈多，大家都在譜寫。這片土地上的人們，已經習慣不同人種，帶着不同的故事，來説來講。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是的，香港的故事在國際政治舞台上，已經漸次邊緣，激烈的抗爭畫面不再，沒有議題，同時全世界都忙着處理下行的經濟，戰爭的陰霾，熱戰的危機，香港也變得平凡不過。那也無相干，那就平凡地講，日常地講。不為什麼，只因為那是自己的構成，那些思念與經歷定義了今天的自己，無需要逃避，也不需要過份強調。就算很多英國人和當初我在台灣遇見的台灣人一樣，聽到香港故事都説「真不好意思」，連帶禮貌地眯起同情的眼，然後我曾經就不説下去了，但現在的我想，那又有什麼所謂？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因為我們要説，只是因為想念起，勾起記憶，只不過想説，那是無法繞過的自己關於生命的答覆。我不知道在外面的世界是怎樣，但在書店裏，我知道大家都很愛護我，有時就真的只是，不知道怎樣回應，我想如果是十年前沒經歷許許多多的我，面對這些分享我也只能夠聽，默默的聽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;後來和同事們相熟了，在平安夜比較閒的書店裏，一起玩古老的比卡超打排球 web game，我知道他們並不抗拒我，並不因我外來的身份而有所保留，他們好奇我的故事，我的作品，我們分享各自的創作，談如何的寫，關於自我表達與對寫作的信念，在寫作裏如何尋找自我。在此我必須感謝 Matt、Saskia、May、Jess、Laras、Kyla、Millie、James 的陪伴與交流。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多英國人都和香港有關連，上代的哪個祖輩曾任英國空軍或者海軍、曾經在香港上過岸，曾在香港工作，或者他們自己曾經在香港旅遊過生活過，我也甚至在書店遇到本地英國人，聽我口音和樣貌，就直接用不純正的廣東話問我：「香港人？」，他是 2020 年後從香港撤離、回到英國的商人，他和我説着哪裏的蛋撻與燒味好食，批評着香港政府的極權，當中夾雜唔鹹唔淡的廣東話。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每個人都有自己的故事，也都有不同的離鄉別井。有位同事的爸媽是印尼人，父母在她小時候因工作關係舉家搬到挪威，現在她來到英國讀書。在聖誕節的時候，她在書店問我假期有什麼打算，會去哪裏嗎？我説我會回家睡覺，休息。她問我，回家是指香港嗎？我説不，我是指在所住的房子。這刻我才發現，原來對她來説，家是他方，在遠處，我沒有問那到底是挪威還是印尼；而現在的我，家是睡覺的地方，並不是英國或者香港。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經歷了英國的這一年多，異地原來是這樣的一回事，原來又不是我以為的那回事。至於「回家」，對不同人來説，有不同的意思，而我的世界裏，那曾經濃稠的執着已經稀釋了許多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;現在我就只是想寫，也不會想太多了。珍惜每個來得不易的讀者，只要有人願意讀，我就已經享受了，這不就是寫作者最大的快樂嗎？有時思前想後，其實也只會窒礙自己前行。沒有所謂準備好的，只有自己想與不想。想與不想都無所謂，自己回答得到自己的內心，誰又有資格要求我們交代什麼？當我們有所不知的時候，我們才更清楚知道自己擁有什麼幻變無常的真實。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當中文閲讀和書寫在異地稀缺艱難的時候，我才更深刻了悟什麼對我來説才是重要。曾經寫作對我來説，是那麼理所當然——有場地，有呼應的讀者，有書店的小社羣。現在這些都隨着爆炸化成碎片，連帶自己都散落一地，最想抓着和去做的，原來是當時那些以為尋常的日子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每次我到書店上班的時候，我都是帶着笑容的，內心的那股興奮，簡直就像小時候準備翌日學校秋季旅行時失眠的那種狀態。是的極度疲累，但和文字相伴那種滿足感勝過千言萬語。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/BSsUrj2.png&quot; alt=&quot;image04&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2023 年 2 月，我於英國郊外。攝影：葉泳琳&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;去與留何為香港的韌性&quot;&gt;去與留，何為「香港」的韌性&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;近年來香港社羣在不停討論「離開的人」與「留下的人」，你可有什麼想法嗎？離開，留下，對你來説，願意怎樣去理解？亦或存在某種「卡」在中間的狀態？&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有時候生活都是半推半就，並沒有什麼比什麼更好，或更優越。不需急於證明自己的選擇正確。有時也許只是未有動力離去，未有迫切，又或者滿意建立起來的網絡與在地連結。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果在一片土地有做到自己喜歡的事，或者有穩定的收入與生活，我覺得也是一種 blessing，都得來不易。要留要走，有時只是一念之間，一道選擇。生活會經歷四季，選擇的意義也會隨着時間變化，今天的醇釀，可能是明日的腐臭，反而亦然，也不一定，反反覆覆。我現在會視每個選擇為一個旅程上的階段。是某個時間點上的渴望，或者無可奈何，或者主動抉擇，亦都是大潮流的影響下，把我們帶離或留下在一個地方。至於將來會往何處去，不如期待生命會如何引領我們。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但我相信每個情感都是真實的，無論來自離開或留下的人。甚至這兩者的羣體內部，都會基於每個個體不同的狀況，衍生出各有張力的主張與控訴，或者嘆息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;香港從來不是既定的故事，這個地方對許多人來説，從來都是自由與開放的代名詞。不管持什麼想法與立場，人們都可以對之説三道四，而任何人都可以在這個地方共冶一爐。無論説香港是終於回到祖國母親懷抱的孩子，還是被英國養母遺棄的地方；是借來的地方、借來的時間，還是一代又一代人逃難至此的奮鬥生存故事；它也許是自由世界在共產國度的橋頭堡，也可以是經濟自由的市場天堂；抑或是英美勢力的叛亂基地，也是爭取民主自由的一步一腳印⋯⋯&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;還有更多你可以述説下去。這是香港的韌性，有人説是不東不西，有人説是 hybrid，有人説是本土甚至民族；曾是西方眼中的東方之珠，也曾是中國賺取外匯學習先進技術制度的飛地；現在有人為離開內疚或決志，有人為留下而修心或抱怨；放下或前進⋯⋯就算現在政治上變得封閉和混濁，「香港」兩個字所盛載的依然豐富，人們還在願意討論，或者爭奪關於香港的詮釋，就説明這個地方仍然未死。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以我覺得什麼樣的情感都屬於香港，都代表香港，也是讓「何為香港」這個問題的內涵，變得更加豐富，延續「香港」這個詞語的腹地範圍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;挪用袁潔敏早前在《明報》寫〈離散未過時——由《月明星稀》討論延伸〉一文中的意思，串連起這個香港身份的，也是劇場《月明星稀》幾個主要角色的共通點：身處的世界突如其來地出現巨大裂縫，原來的地方象徵性地回不去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想再延伸她的延伸，這個巨大裂縫之所以出現，亦在於年月的過程裏，有着這羣香港人的參與和投身，這種曾經與後來，渴望與現實的錯位，是由現在受傷的香港人所共同鑿擊而來的。曾經發夢的人，生出異常的勇氣，抗爭，投入，所以痛。我在不同的地方都説，傷痛是曾經投身的證明，不論是因遠方爆炸的波及（借李昭駿《遠方的爆炸聲》），或是來自在裏在外的觀火（借蘇朗欣《觀火》）。受傷的時候有人會指罵，有人會埋怨，有人會理解，有人困惑，有人逃避，有人面對⋯⋯我想這些都是愛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;愛的裂縫與錯位後，大家都帶着傷痕努力適應崩塌後的世界，從自己與身邊開始，嘗試在看似浮沙之上，找尋精神落腳紮根的點，搭建接着彼此的關係網絡。有時方法不同，有時着力不同，但關於香港這片土地上共同的經驗，傷痛和愛，都在連結「香港」這個身份認同。要學習接受，然後表達愛，其實並不容易，很多愛最後都是撕殺收場，也有很多愛最後和諧幅射普照世間，如何表達愛，是經歷離散後，每個人都需要學習，也還在學習的事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;離散也許是種感覺，無論身處香港與否，某些東西消失了，某種氣氛不再了，某些記憶散落海外，都是異地。一種哀愁與惆悵，也分享了離散，也使離散變得真實。這種感覺其實蠻普遍的，在外地生活過後，會發現當代全球人員流動，來來去去，但總會有某種精神故鄉，是國族的，自然的，宗教的，古老的，文化的，各式各樣，始終植根在人們內心，這種感覺超越了地域，但又會因為在地的元素而構成獨有的香港離散。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我們不知道歷經幾代後，還有什麼元素留得下來，所謂香港又成為什麼模樣。但書寫和創作，把以為遠方的聲音與畫面傳遞下去。誰又能説，當下與將來不會有拾遺者，透過這些斷書殘卷，指認與開闢出屬於他們時代的香港？&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;穿梭之門&quot;&gt;穿梭之門⋯⋯&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;從你之前的書裏，讀到你很喜歡 Pink Floyd，想聽你分享這一年在聽的歌，或詩？它們對你來説有怎樣的意義。&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是的，我曾經很喜歡 Pink Floyd，可是我又好像過了一個階段。Pink Floyd 很多創作都是 Roger Waters 的 brain child，我慢慢想卸下那種控訴與指責，現在我更喜歡 David Gilmour 的音樂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;音樂與詩，或者説書與文字，對我來説都是狀態與情緒切換的方法與渠道，其他人可能透過酒精、藥物、運動、或者一聲頌缽、一道呼吸、一篇吟誦，一個伸展，一片晴空⋯⋯我不是那種要修練穩定情緒狀態的人，我喜歡高低起伏，翻來覆去，川上弘美的一本散文集名很打動我——《時晴時陰》，生命也許亦如是，有時晴空倏然烏雲密佈，下秒已經微光放晴，英國的天氣與生活也正這樣。這讓我更珍惜每道陽光的滋味，更珍重每片散落的碎片，和全心感受黑暗海岸足下的每次浪潮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世界將要塌下來&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;已經不是第一次&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;破開的玻璃碎片&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;教會我刺痛的意義&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;進化的血與淚&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;滴下沾濕發黃的信紙&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;誰在金色的荒漠裏&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;掘一口井&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或埋下一首&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;詩&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——香港音樂人黃衍仁在專輯《麪包與玫瑰》裏這樣低吟唱誦着，我在他的歌裏，時常找到某種遠方的感應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在不同的狀態，在我想要沉浸在某種世界時，我會切換不同的音樂大碟。寫《旅途》的時候，是聽菅野祐悟的《Pluto Original Soundtrack》；寫這篇筆訪回覆時，是黃衍仁的《折墮忘形》，之間會斷穿插 David Gilmour 的《Luck and Strange》、山本康太的《Attack on Titian Original Soundtrack》、Evan Call 的《Frieren: Beyond Journey’s End Original Soundtrack》⋯⋯&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;遊走——音樂與詩歌，是一道穿梭之門，如果願意，穿過祂們，我們看見世間幻變搖曳的影像放緩，某些真實在裏頭，某種珍重在低鳴，光芒穿越微塵的散射，抵達我們，照天地，照眾生——音樂停竭，我們照見自我，在銀色的長河，流水翻滾，星月依然，日子過去，每個剎那在起舞，旋律不息，生命持續演奏⋯⋯&lt;/p&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/heros/2024-09-26-EasonChung-a1_l-pain-is-proof-of-commitment.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/heros/2024-09-26-EasonChung-a1_l-pain-is-proof-of-commitment.html</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>鍾耀華</author>
        </item>
        <item>
            <title>矇昧人之間的互助</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/YHHIshI.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;《互助論：進化的一個要素》第三章&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;彼得·克魯泡特金 | 1891.04.30&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;假定的個人反對整體的鬥爭，人類社會的部落起源，分立的家庭是後來出現的&lt;/code&gt; &lt;!--more--&gt; &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;布西門人和霍頓脱人，澳洲人和巴布亞人，愛斯基摩人和亞魯特人，歐洲人難以理解的矇昧生活的特點，韃亞克人的正義觀念，習慣法&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;互助和互援在動物界的進化中所起的巨大作用，在前面兩章中已經作過簡短的分析。現在，我們要看一下這些因素在人類的進化中所起的作用了。我們已經看到過單獨生活的動物是如何稀少，而為了互相保護，或為了獵取食物、儲存食物或傳留後代，以及僅僅是為了喜愛共同生活而過羣居生活的動物的種又是如何眾多。我們也知道，在不同的綱或不同的種之間，甚或在同一個種的不同的族之間，雖然有着不少的鬥爭，但和平和互助是族或種之內的通例；而那些最懂得如何團結和避免競爭的種，能取得生存和進一步發展的最好機會。它們繁榮昌盛，而不合羣的種則趨於衰敗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;顯然，如果説人類對於這一個如此普遍的通例當成是例外的話，也就是説，像人類這樣在當初是毫無防禦能力的生物，竟能不像其他動物那樣以互助的辦法，而是以不顧種的利益、只顧個體利益的橫暴競爭方式獲得保護和進步的話，那就和我們對自然的一切瞭解完全相違了。在一個習慣於自然界的一致性看法的人看來，這樣一種論點簡直完全不能自圓其説。不過，雖然它是這樣的不真實和不合情理，卻從來不乏支持者。總有一些對人類抱悲觀看法的著作家，由於他們自己的有限經驗，以不同的膚淺程度抱有這樣看法；他們所知道的歷史，只是注意到戰爭、殘忍和壓迫行為的編年史家所説的歷史，很少及於其他；因此，他們就下結論説，人類只不過是組織散漫的生物，永遠準備彼此戰鬥，只是由於某種權威力量的幹預，才阻止了人類這樣做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;霍布斯是抱這種看法的，然而他的十八世紀的一些信徒則努力於證實人類在任何時候（即使在最原始的時候）都不是生活在長期的戰爭狀態中的；他們認為，甚至在「自然狀態」下人類也是合羣的，只是由於知識的缺乏（不是由於人類的天生的不良傾向），人類才遭遇到了早期歷史生活中的一切恐怖事件。相反地，霍布斯所認為的「自然狀態」，無非就是個體之間的永久鬥爭，這些個體只是由於他們獸性生活的無常意願才偶爾集合一起。從霍布斯那個時代以來，科學取得了一些進步，這是事實，我們現在有了比霍布斯或盧梭的推測基礎更為可靠的依據。但是，霍布斯的哲學現在仍然有許多讚賞者；近來，我們又看到另一派作者，他們不以達爾文的主導思想而用他的術語來作為支持霍布斯對原始人的看法的論據，而且甚至最後還給這種觀點加上了科學的外衣。大家都知道，赫胥黎就是這一派人的領袖，他在 1888 年寫的一篇文章裏，把人描繪成了一種毫無倫理觀唸的老虎和獅子，他們為了生存而拼命爭鬥，至死方休，他們過着「不斷隨意混戰」的生活；用他自己的話來説，「除開有限的和暫時的家庭關係之外，霍布斯所説的個人反對整體的鬥爭是生活的正常狀態。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾經不止一次地有人説過，霍布斯和十八世紀的其他哲學家的主要錯誤，在於他們以為人類的生活在開始時所採取的形式是競爭的小家庭——有些像較大肉食動物的那種「有限的和暫時的」家庭，而實際上，現在我們已經確切地知道，當時的情況並不是這樣。當然，我們還缺少有關最初的類人生物的生活方式的直接證據，而且連它們最初出現的時間，至今我們也還沒有確定，目前的地質學家傾向於認為可在第三紀的鮮新期或中新世的堆積層中找出它們的遺蹟。但是，即使對如此遙遠的古代情況，我們也有間接的方法獲得一些瞭解。在過去的四十年間已經對最低級人種的社會組織作過最仔細的研究，在現今的原始人的組織中，已經揭示出一些甚至更為古老的組織痕跡，這些古老的組織雖然早已消失，但仍然留下了它們過去生活的明確跡象。研究人類社會制度的發生這一門科學，已經在巴苛芬、麥克林南、摩爾根、愛德華·泰洛、曼因、波土特、柯瓦列失斯基、劉波克以及其他許多人的手中發展起來。這門科學已無可置疑地證實了人類的生活的開始並不是單獨的小家庭形式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;家庭決不是人類的原始組織形式，它反而是人類進化中的一個很後期的產物。我們在古人種學所能追溯到的範國內，可以發現人類是結成社會——與最高級的哺乳動物的羣相似的部落——而生活的；需要經過極其遲緩和漫長的進化過程才能使這些社會變為氏族組織，而氏族組織同樣又要經過一次也是很漫長的進化過程，然後才有可能出現一夫多妻或一夫一妻的家庭的最初萌芽。因此，人類及其祖先的原始組織形式是社會、羣或部落而不是家庭。這是人種學家經過辛勤研究之後得出的結論。這樣的結論，只不過是動物學家可以預料到的結論。除了少數食肉動物和一些無疑在退化中的猿種（如猩猩和大猩猩）以外，沒有一種較高級的哺乳動物是單獨地在森林中過着競爭的小家庭生活的。所有其他的動物都是過合羣生活的。達爾文深深知道，過單獨生活的猿類是決不可能發展成為類人的生物的，所以他傾向於把人類看成是體力較弱、然而合羣的種（例如黑猩猩）的後裔，而不是體力較強、但並不合羣的種（例如大猩猩）的後裔。所以動物學和古人種學都一致認為社會生活的最初形式是羣而不是家庭。最初的人類社會，只不過是這種社會（它們構成了高等動物的生活實質）的進一步發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;現在，如果我們再看一看正面的證據，我們便可發現，從冰河時期或冰河後期的初期起，最早的人類的遺蹟已提供了證明人類甚至在那個時候就是結成社會而生活的確切證據。甚至舊石器時代的石器，也很少是一件件地單獨發現的，相反，無論什麼時候，只要發現了一件石器，在大多數情況下準能發現大批的其他石器，有一個時期，當人類和現已經跡的哺乳動物一起居住在石洞或凸出的岩石下面，幾乎還不能製成任何一種粗笨的石斧時，他們已經知道合羣生活的好處了。在多爾多涅河支流的溪谷裏，有些地方的岩石上佈滿了舊石器時代人居住的洞穴。有時候，他們所住的洞穴是一層疊一層的，這使人想起，它們肯定像一羣燕子的巢而不像食肉動物的洞穴。至於在他們的洞穴中所發現的石器，用劉波克的話來説，「可以毫不誇張地説，是不計其數的。」在其他舊石器時代人居住的地方，也是如此。據拉爾德的研究，居住在法國南部澳裏亞克地區的人在埋葬他們的死者時，全部落的人還要聚在一起共餐幾頓。所以，即使在極其遙遠的時代，人類也是過社會生活的，而且已有部落崇拜的萌芽了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在石器時代後期，這種情況就更加得到了證明。新石器時代的人的遺蹟已經發現很多，所以，我們可以在很大程度上重新塑制他們的生活方式。當冰冠（它的散佈面積一定是從北極地區起，向南直到法國中部、德國中部和俄國中部，而且還包括加拿大和現今美國的許多地方）開始融化時，在解除了冰凍的地面上首先出現了一些沼澤和濕地，然後是無數的湖泊。山谷裏的低窪地都變成了湖泊，以後湖水衝出了許多永恆的水道，這些水道在以後的世經裏便成了我們的河流。我們無論是在歐洲、亞洲或美洲深查這個時期——它的適當名稱應叫做湖澤時期——的無數湖泊的湖岸時，都可發現新石器時代人的遺蹟。它們的數目是那樣多，使我們不能不對當時人口的相對密度感到驚訝。在標誌為古代湖岸的遺址上，新石器時代人類的「住地」一個緊挨一個。在每一個住地上，都有那麼多的石器，所以，那裏長期居住過人口眾多的部落，是無可置疑的。考古學家已經發現了製造石器的各種作坊，它們表明經常到那裏工作的人是很多的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在丹麥的貝冢中發現了已經以使用陶器為特徵的更進化時期的遺蹟。大家都知道，這些堆形貝冢高五至十英尺，寬一百至二百英尺，長一千或一千多英尺，它們在海岸的某些地方是那麼普遍，以致在很長一個時期裏有人認為它們是天然形成的。然而，它們「中間所有的，沒有一件不是以這樣或那樣的方式供人使用的東西」，它們裏面塞滿了人類手工的產物，所以劉波克在米爾嘉特只呆了兩天就挖掘出了不下一百九十一件石器和四片陶器。單是貝冢的大小和範圍，就可證明曾有數以百計的小部落像生活在我們這個時代的費強人部落——他們也堆積這種貝冢——那樣，在丹麥的海岸上和平地居住了許多世代。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至於標誌文明有了更進一步發展的瑞士湖畔的房屋，它們提供了羣居生活和勞動的更好證明。我們知道，瑞士的湖岸甚至在石器時代就已經到處有了接連不斷的村落，每一個村落有幾所茅屋，建築在用無數根柱子支撐在湖上的平台上。這樣的村落，在萊蒙湖畔所發現的不下二十四處之多（大部分是石器時代的），在君士坦斯湖畔發現了三十二處，在紐沙特爾湖畔發現了四十六處，還有其他一些地方。每一個村落都證明這些需要巨大勞動量的工程不是由家庭而是由一個部落的人合力完成的。人們認為，在湖畔居住者的生活中是極少戰爭災害的。如果我們考察一下迄今還居住在海邊上用柱子支撐起來的村屋中的原始人的生活，便知道當時的情況大概就是這樣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即使從以上匆匆簡述的幾點提示來説，也可看出我們對原始人的知識並非如何缺少，就這些知識來説，它是反對而不是支持霍布斯的推測的。此外，對現今還處於歐洲人在史前時期所處的文明水平的某些原始部落的直接觀察，所得到的知識在很大程度上也可補充我們對原始人知識的不足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我們現在所發現的那些原始部落，並不是像有些人所説的是有過較高文明水平的人類退化的典型，這一點已為泰洛和劉波克所充分證明。在已為人提出的反對退化説的論點以外，還可以作如下的補充。除了聚居在人不易到的高原上的少數部落以外，「矇昧人」可以説是圍繞着多少有些文明的國家的一條紐帶，他們遍佈於我們各洲的每一個邊緣角落，他們大多數都依然保持着或最近還帶有冰川時期後期的特點。愛斯基摩人和他們在格陵蘭、北極美洲和西伯利亞北部的同種，以及南半球的澳大利亞人、巴布亞人、費強人和一部分佈西門人就是這樣的，至於在文明地區，只是在喜馬拉雅山脈、大洋洲的高地以及巴西的高原上才發現有這樣的原始人。現在，必須記住的是，冰川時期在地球表面上並不是全部結束了，它在格陵蘭迄今還繼續存在。因此，有一個時期，當印度洋、地中海和墨西哥灣的沿岸地區已經有了温暖的氣候，成為較高的文明的發祥地時，在歐洲中部、西伯利亞、北美洲以及巴塔哥尼亞、南非和大洋洲南部的廣大地區依然處在早期的冰川時期後期的環境中，使熱帶和亞熱帶地區的文明民族不能到那裏去。那個時候，這些地區的情況就如同現在西伯利亞西北部可怕的「針葉樹林」一樣，它們的人口不接觸文明，不受文明的影響，因而仍然保持着早期的冰川時期後期人的特徵。後來，乾燥作用使這些地區比較適合農業了，於是有較高文明的人便移居到這些地方，從前居住在這裏的人有一部分為新來的人所同化，而另一部分人就再向別的地方遷移，定居在我們現今發現他們所在的地方。他們所居住的地區，就自然特點來説，現在依然是或不久前還是處在半冰川時期狀態中。他們的藝術和工具是屬於新石器時代的；儘管他們的種族有區別，所居住的地區也相離很遠，但他們的生活方式和社會組織卻相似得驚人。所以我們不能不把他們看作原是往在現今文明地區裏的早期的冰川時期後期的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當我們一開始研究原始人的時候，首先使我們感到驚奇的是，他們生活中的婚姻關係的構成的複雜性。按照我們給「家庭」這個詞規定的意義來説，在大多數原始人當中連它的萌芽也很難找到。然而，他們決不是憑一時的興之所至男人和女人就漫無秩序地聚集在一起的鬆散結合。他們都有一定的組織，摩爾根根據這種組織的一般情況稱它為「氏」或氏族組織。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想盡量簡短地來談一下這個問題；毫無疑問，人類在開始的時候，是經過了一個可以稱之為「共婚」的階段的，也就是説，整個部落中的丈夫和妻子都是公有的而很少考慮血緣關係。但在很早時期就對自由的性交有一些限制，這也的確是事實。不久以後就禁止了一個母親的兒子和她的姊妹、孫女和姑母之間的通婚。後來，又禁止了同母的兄妹之間的結婚，跟着又有了進一步的限制。把所有認為是一祖相傳的子孫（或更確切地説，是集合在一個羣裏的人）聚合在一起的宗族或氏族的觀念有了發展。當由於氏族人數增加過多，因而劃分成幾個支族的時候，每一個支族又分成部別（通常是四個），並且只有在界限明確的部別之間才允許通婚。我們現在發現，使用卡米拉羅語的澳洲人就是處於這個階段。至於家庭，它的最初萌芽在氏族組織中已經出現。在戰爭中從另一個氏族擄來的婦女，在從前或許是屬於整個氏族公有的，後來便可以由擄獲者在對整個部落擔負一定義務的條件下佔有她。他可以把她帶到單獨的小屋去，在她對氏族付出一定貢品以後，就可在宗族中組成一個分立的家庭，很明顯，分立的家庭的出現，便打開了文明的一個嶄新時期。但是，決不能從同宗族或氏族中娶一個妻子來奠立新的家長制的家庭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;現在，如果我們考慮到這個複雜的組織是在處於我們所知的最低進化階段的人類中發展起來的，而且它在除了公眾輿論以外便不知道有其他權威的社會中仍然能夠得到保持，那麼，我們立刻就會知道，在人類還處在最低級幾個階段的時候，社會的本能便已經在他們的天性中深深地生了根。一個矇昧人能夠在這樣一種組織中生活，並且能自願地服從同他個人願望不斷衝突的規則，那麼，肯定他不是一個沒有論理原則和不能控制自己情慾的野獸。但是，如果我們再考慮到氏族組織是遠古時代的東西，那麼，這個事實就更加今人驚奇了。現在已經知道，原始的閃族人、荷馬時代的希臘人、史前時期的羅馬人、塔西佗所寫的日耳曼人、早期的克爾特人和斯拉夫人，都有過他們自己的氏族組織時期；他們的氏族組織，同澳洲人、紅印第安人、愛斯基摩人和其他「矇昧邊緣帶」人的氏族組織是極其相似的。因此，以下兩點我們必須承認其一：或者婚姻法則在人類的各個部落中是面向着相同的方向發展的；或者在閃族人、亞利安人和玻里尼西亞人等在分化成這些單獨的種族之前，氏族的基本法則在他們共同的祖先中便已經發展起來，而且直到現在，這些通例在那些許久以前從同一個祖先分枝下來的各種族間還依然保持着。這兩種解釋，都表明這個制度的持久是很驚人的——是如此的持久，以致在它存在的幾千年間任何個人對它的破壞也不能把它摧毀。氏族組織的持久，共本身就表明：把原始人類説成是個人的漫無次序的聚合，説他們只聽從個人情慾的支配，借他們個人的力量和狡詐來反對其他同種人的看法是多麼錯誤。毫無約束的個人主義是現代的產物，它決不是原始人類的特點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;現在，我們來談談目前還存在的矇昧人，我們先從布西門人談起。他們的發展水平是很低的——低到連住房也沒有，只在地上挖一個洞，有時候用些隔板遮蔽一下，就在裏面住宿。大家都知道，當歐洲人殖民到布西門人的土地上，把鹿都消滅以後，他們便開始偷竊歐洲人的家畜，於是歐洲人便對他們發動了一場殲滅戰，其情況之慘，簡直使人不忍在這裏加以敍述。1774 年，布西門人被農民聯盟屠殺的有五百人，在 1808 年和 1809 年被屠殺的有三千人，等等。他們像老鼠那樣被毒死，被埋伏在動物屍體旁邊的獵人殺死，無論在哪裏，他們一遇到歐洲人就要遭到屠殺。我們關於布西門人的知識因為主要是從親手屠殺他們的人那裏得來的，因此有限得很。然而我們仍然知道，當歐洲人到達那裏的時候，布西門人是結成小小的部落（即氏族）生活的，有時候這些部落還結成聯盟。我們也知道他們是共同打獵的，從不因為分配獵獲物而發生爭吵。他們從未拋棄過他們受傷的同伴，並且對他們表現了深厚的感情。李希登斯坦講過一個很使人感動的故事：幾乎淹死在河中的一個布西門人，終於被他的同伴們救了起來；他們把自己身上的獸皮取下來給他蓋上，而自己卻凍得發抖；他們在火邊把他的身子擦乾，給他塗上温暖的油脂，一直到把他救活過來為止。當布西門人發現約安·範·台·瓦爾特是一個對他們很好的人時。他們就對他表達了極其親熱的情感，以示他們的謝意。貝舍爾和摩法特都説布西門人是心地善良的人，他們公正無私，忠實於自己的諾言，而且知道感恩報德，所有這些品質只有通過在部落中的實踐，才能得到發展。至於説到他們對孩子的愛，只舉這樣一個事例就夠了：當一個歐洲人想抓一個布西門女人來做奴隸時，他便偷走她的孩子，這樣，那個母親便一定會來做他的奴隸，同她的孩子共命運。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述這種社會風俗，也是霍頓脱人的特徵，他們只比布西門人略微進步一些。劉波克説他們是「最骯髒的動物」，而他們也的確。他們身上所穿的，只是掛在脖子上的一張獸皮，竟然把它穿到一塊塊地爛掉為止。他們的茅屋是用幾根棍子搭起來的，上面蓋着蓆子，裏面什麼傢俱也沒有。雖然他們養有牛和綿羊，並且似乎在同歐洲人接觸以前就知道使用鐵器，但他們依然是處於人類發展的最低階段。然而，凡是瞭解他們的人都十分稱讚他們的合羣和積極互助的精神。不論你把什麼東西給一個霍頓脱人，他立刻就把它分給他所有在場的同胞——大家都知道，達爾文曾經因為費強人有這樣的習慣而感到十分驚奇。一個霍頓脱人不管是多麼飢餓，他也不會獨自一個人吃東西，而要招呼過往的人來和自己同享他的食物。當科耳本對此表示驚奇時，他得到的回答是：「這是霍頓脱人的風俗。」但是，這不僅僅是霍頓脱人的風俗，它在矇昧人中也是一種幾乎極普遍的習慣。熟悉霍頓脱人、並且從不放過霍頓脱人的缺點的科耳本，也極口稱讚他們的種族道德觀念。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「他們的諾言是神聖的」，他寫道。他們「絲毫不懂歐洲的墮落行為和不守信義的詭計」。「他們生活在很安靜的氣氛中，很少和鄰人發生戰爭。」他們「彼此間都以仁慈和善意柏待……霍頓脱人最大的快樂之一，肯定是贈給別人禮物和為別人效勞」。「霍頓脱人的正直，他們的賞罰分明和及時，他們的貞潔，所有這些，都是他們超過世界上一切或大多數民族的地方。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;達沙爾、巴羅和穆迪都充分證實了科耳本的話是符合事實的。我所要説的是，科耳本寫過這樣一句話：「他們肯定是世界上曾經有過的，彼此以最友好、最慷慨和最仁慈相待的民族（《好望角的現狀》第 1 卷第 332 頁）。他這句話在以後描寫矇昧人的文章中不斷出現。歐洲人第一次遇見原始人時，往往要嘲笑他們的生活，但是，當一個明智的人在他們中間生活了一段較長時期以後，便總要稱他們為世界上「最善良的」或「最温和的」種族。這些字眼，曾被最有權威的學者用來形容奧斯提亞克人、撒莫耶人、愛斯基摩人、韃亞克人、亞魯特人和巴布亞人等。我還記得在其他的著作中，也看到用這些字眼來形容通古斯人、諸克起人、蘇族人和其他幾個種族。一再對他們這樣的稱讚，其本身就已經充分説明問題了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澳大利亞的土人並不比他們在南非洲的弟兄有更高的發展水平。他們的茅屋也是那樣，往往是隻有一些很簡單的隔板來遮擋寒風。他們在吃食方面是最不講究的：他們吃腐爛得怕人的屍體，而且在食物缺乏時還吃人。當歐洲人最初發現他們的時候，他們還只有石頭和骨頭做的器具，而且連這些也是最粗糙的。有些部落甚至還沒有獨木船，也不知道以物易物的交易。然而，當我們仔細地研究他們的風俗習慣時，便可證明他們是生活在我在前面已提到過的嚴密的氏族組織中的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他們所住的地區，常常是在幾個不同的宗族或氏族間經過分配的，而每一個氏族的漁獵區則屬公有，所捕獵的魚和獸，屬於整個氏族，捕魚和打獵的工具也是如此。他們是在一塊兒吃飯的。像其他許多矇昧人一樣，他們在可以收集某種樹膠和草的季節方面，也遵守着一定的規矩。至於説到他們總的道德，最好的辦法莫過於轉述旅居在北昆士蘭的一位傳教士魯末爾茨對巴黎人類學會所提問題的答覆：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「我們知道他們之間是懂得友情的；這種情感很強烈。體力弱的人經常得到幫助，病人可以得到很好的照護；他們從來沒有人被拋棄或被殺害。這些部落中的人都有吃人的習性，但他們很少吃自己部落中的人（我想，只是按照宗教規矩供神的時候，才吃自己部落中的人），他們只吃陌生人。作父母的都很愛他們的孩子，同孩子們一塊兒玩，並且嬌慣他們。殺嬰是大家贊同的。但老人受到優待，從不會被處死。他們沒有宗教，沒有偶像，只有對死亡的懼怕。婚姻是一夫多妻制。在部落中發生爭吵，解決的方式是雙方用木製的刀劍和盾牌進行決鬥。沒有奴隸，沒有任何耕作，沒有陶器，沒有衣服，只是婦女們有時候圍一條裙子。一個部落有兩百人，男的分成四個等級，女的也分成四個等級；只允許同平常允許的等級的人結婚，同宗族內的人是從不允許互婚的。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;巴布亞人和上面所説的澳大利亞人在種族上很相近，關於他們，我們有在新幾內亞居住過的炳克提供的材料，他於 1871 年到 1883 年住在新幾內亞，主要是住在吉爾文克灣。以下是他對同一個提問者的回答的要點：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「他們喜歡羣居，而且很愉快；他們經常笑。膽小，不勇敢。不同部落的人之間的友情較強，但同一部落的人的友情則更強。一個人常常為他的朋友償債，條件是後者無利地把債務償還給前者的孩子們。他們照顧病人和老人，老年人從來不被人遺棄，在任何情況下也不會被殺死——除非他是一個病了很久的奴隸。戰俘有時候被吃掉。孩子們非常受人寵愛。老弱的戰俘被殺掉，其餘的便被賣為奴隸。他們沒有宗教，沒有神，沒有偶像，沒有任何種類的權威；家庭中年紀最大的人就是法官。通姦的人要受罰，其中有一部分被罰的東西歸給公社（negoria）。土地公有，但誰種誰收。他們有陶器，並且懂得以物易物的交易——習慣的作法是：商人把貨物交給他們，他們回家去取來商人所需要的土產；如果拿不出土產來，他們就把歐洲貨品退還給商人。他們獵取人頭，以報血仇。芬席説，他們‘有時候把事情訴諸納莫脱特王（The Rajah of Namototte）去處理，而他就以科罰來解決問題’。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在受到良好對待時，巴布亞人是非常和善的。米克魯可－馬克萊在新幾內亞東海岸登陸時，隨身只帶了一個人，但他在被稱為食人的各部落中住了兩年，而且在離開他們時依戀不捨；他又回去和他們住了一年，而他從來沒有訴説發生過什麼衝突。的確，他的行為的準則是，決不以任何藉口説不真實的話，也不作不能遵守的任何諾言。這些甚至還不知道如何取火、在他們的茅屋中仔細地保持着火的可憐蟲們，生活在原始共產主義的境況中，沒有任何領袖；然而在他們的村子裏卻沒有發生過值得一提的爭吵。他們共同勞動，只作剛夠得到一天的食物的工作；他們共同養育他們的孩子；他們在黃昏時儘量迷人地打扮起來，一起跳舞。像所有的矇昧人一樣，他們也喜歡跳舞。每一個村子都有一座「長屋」或「大屋」，供未婚的男子居住，供社交集會或討論公共事務之用——這是太平洋島嶼上大多數土人、愛斯基摩人和紅印第安人等的又一個共有的特點。所有的村落集團都保持着友好的關係，集體地互相拜訪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不幸的是，他們中間的仇鬥也很不少，其原因不是由於「地區的人口過多」或「激烈的競爭」和重商主義世紀的那一類發明，而主要是由於迷信。當一個人病了的時候，他的朋友和親人便都聚攏來慎重地討論可能是誰惹起的這場病。他們考慮到一切可能的敵人，每一個人都説出自己同病人發生過的瑣碎口角、爭端，最後，真正的原因就找到了。如果是鄰村的敵人惹起的這場病，那麼，他們就決定會襲擊那個村子。因此，甚至在沿岸的村子中間也是經常發生仇斗的，更不用説被認為是真正巫妖和敵人的山居食人者了，但是在同這些人有了較親近的接觸以後，證明他們也和住在海岸上的鄰居是完全一樣的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;太平洋島上玻里尼西亞人的村落裏充滿一片和睦的氣氛，要描寫的話，可以寫上許多頁動人的文章。不過，他們是屬於較發展的文明階段的人。所以，我們現在要從遙遠的北方去尋找例證。然而，在離開南半球以前，我必須説一下，即使是聲名極壞的費強人，自從人們開始對他們有了更好的瞭解以後，對他們的看法也好多了。同他們生活在一起的幾個法國傳教士「從未見到過有什麼值得抱怨的惡意行為」。在他們擁有一百二十至一百五十人的部落裏，他們也實行和巴布亞人相同的原始共產主義，他們的一切東西都是公有的，對老年人很優待。在這些部落裏充滿了一片和平的氣氛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在愛斯基摩人以及和他們最近的同種斯林克人、哥羅席人和亞魯特人中，我們找到了同人類在冰川時期情況最相似的實例之一。他們的器具和舊石器時代人的器具幾乎沒有區別，他們當中有些部落至今還不知道如何捕魚，他們只用一種箴權叉魚。他們知道使用鐵器，但這是從歐洲人那裏得來的，或是從遇難的船隻上找到的。他們的社會組織是很原始的，雖然他們業已脱離了「共婚」階段，甚至已在氏族限制之下了。他們過着家庭生活、但家庭的關係常常破裂，丈夫和妻子經常互相交換。然而，這些家庭依然是團結在氏族中的，它們又怎能不是這樣呢？除了緊密地團結他們的力量以外，他們怎麼能維持住艱苦的生存競爭呢？他們這樣作了，所以在生存競爭最艱苦的地方，即格陵蘭的東北部，部落團結得最緊密。「長屋」是他們經常的住處，裏面住着幾家人，用破爛的毛皮把屋子隔成幾個小間，前面有一條公用的通道。有些屋子成十字形，在這種屋子裏，在中心保持着一堆公火。一個德國探險隊曾在那些長屋之一的附近度過一冬，這個探險隊得以證實在那整個漫長的冬天裏，「沒有發生過擾亂和平的口角，沒有因為使用那小小的空間而發生爭執」。「罵人、甚至説不好聽的話，如果不是以諷歌，（nith-song）這種合法的形式表達的，都要被認為是壞行為」。緊密地住在一起和緊密地互相依照，這就足以使大家一個世紀又一個世紀地對公共利益保持深深的曾重，這一點已經成為愛斯基摩人的生活特徵。甚至在愛斯基摩人的較大羣體裏，「公眾輿論就是真正的法庭，一般的懲罰是人人對那個犯罪者加以鄙視」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;愛斯基摩人的生活是建築在共產主義基礎上的。獵獲的動物和捕到的魚全都屬於氏族所有。但在有幾個部落，特別是在西部受丹麥人影響的部落裏，私有財產也摻入了他們的制度中。然而，他們有一個很新穎的辦法以消除由於私有財產的積累而引起的麻煩——這些麻煩本可迅速摧毀部落的團結的。當一個人富裕起來的時候，他便舉行一次盛大的宴會來招待他氏族中的人，在大吃一陣以後，再把他的所有財產分給他們。達爾在育空河畔曾看見一家亞魯特人用這個方式分送了十枝槍、十套皮衣、兩百串珠子、許多條氈毯、十張狼皮、兩百張海獺皮和五百張黑貂皮。分過東西以後，這一家人又把節日衣服脱下來送給別人，再穿上破舊的皮衣，對他們的親族説，雖然現在他們是比人們當中任何一個人都窮了，但他們贏得了眾人的友誼。這種方式的分散財產，看來在愛斯基摩人中間是一種習慣，在一定的季節裏舉行，把一年中獲得的東西展覽一遍以後便一一分掉。我認為，這樣的分散財產，揭示了一個和第一次出現私有財產同時出現的古老制度，它們一定是在少數人發財致富使人不安後用來恢復氏族成員間平等的手段。在有史時期，在許多不同的種族（如閃族和亞利安族等）中定期舉行的土地再分配和定期放棄一切債務，一定就是這個古老的習慣的殘餘。我們在所有的原始種族當中還發現這樣一種習慣：要麼就把死者個人的財產和他一起埋掉，要麼就在他的墳前把它毀掉——這種習慣必然是出自同一個來源。事實上，在死者墳前所燒燬或打壞的，是他個人的財產，而不是他和部落共有的小船和公共捕魚工具之類的東西。所毀壞的，僅僅是個人的財產。在以後的一個時期，這個習慣變成了一種宗教儀式：它獲得了神秘的解釋，並且在單單靠公眾輿論不能使一般人都遵守這個習慣時，便由宗教來強迫實行。最後，代替這種習慣的方法是燒掉死者的財產的簡單模型（如像在中國），或者只把他的財產拿到墳前去，在葬禮完畢以後又拿回來——以刀劍、十字架和其他代表公共榮譽的物品來説，歐洲人現在還是普通地按照這個習慣來辦的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;關於愛斯基摩人的部落道德標準之高，在一般文獻中是經常談到的。然而，以下一段關於亞魯特人——和愛斯基摩人種族很相近的人——的風俗的敍述，也許能更好地説明一般矇昧人的道德。這是一個在亞魯特人中間住了十年之久的最出眾的人物——俄國傳教士文尼亞米諾夫寫的。我大部分用他的原話摘要如下：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「忍耐（他寫道）是他們的主要特點；那簡直是非比尋常。他們不僅每天早晨在結冰的海里洗澡，赤身裸體地站在海灘上吸進寒冷的風，而且，即使在食物不足、艱苦勞動時，他們的忍耐力也是超出我們想象之外的。在食物長期不足的時候，亞魯特人首先是照顧他們的孩子，他把所有的東西都給他們，而自己則忍飢挨餓。他們沒有偷竊的習性，這一點連最初的俄國移民也談到過。不是説他們從不偷竊，每一個亞魯特人都會承認他曾在某一次偷過什麼東西，但偷的東西永遠是一些微不足道的東西，整個的事簡直只能算兒戲。父母對孩子們的疼愛，雖然從來不以言語或嬌慣的行動來表達，但是卻很感動人。要費很大的勁才能使一個亞魯特人答應一件事情，但他一經答應，無論發生什麼情況他也會遵守他的諾言（有一個亞魯特人送給文尼亞米諾夫一條幹魚，但後者在匆匆走開時把它忘記在海灘上。那個亞魯特人把它拿回家去，當他第二次送給這個傳教士時，已經是第二年的 1 月了；而 11 月和 12 月，正是亞魯特人營地非常缺乏食物的時候，但這些飢餓的人卻碰都不碰這條魚，在 1 月裏又把它送到文尼亞米諾夫的手裏）。他們的道德規則，真是又多又嚴。以下種種都認為是可恥的事情：對不可避免的死亡感到恐懼；向敵人討饒；未曾殺過一個敵人就死去；被判定犯過偷竊罪；在港里弄翻船隻；怕在狂風暴雨時到海上去，在長途旅行中由於食物缺乏第一個病倒的人；在分配獵獲物時表現了貪心（在這種情況下，每一個人都把他自己那一份送給那個貪婪的人來羞辱他），把公眾的秘密泄露給自己的妻子；在兩個人去打獵時，不把最好的獵獲物給同伴；誇耀自己的事蹟，尤其是誇大虛構的事蹟：輕蔑地辱罵任何人。還有，向人討乞，在別人面前寵愛自己的妻子和同她跳舞；親自講價還價；賣東西永遠必須通過第三者，由他來決定價值，也都被認為是可恥的事情。至於婦女認為可恥的是不會做衣服、不會跳舞和做各種婦女的活；此外，在生人面前寵愛丈夫和兒女，或甚至和丈夫説話，也認為是可恥的事情。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;這就是亞魯特人的道德，在這方面，還可以用他們的故事和傳説來作為進一步的例證。讓我再補充一點，當文尼亞米諾夫（在 1840 年）寫那個報告的時候，從上一個世紀以來，在六萬人口當中只發生過一次謀殺事件，而且四十年來在一千八百個亞魯特人當中連一件建犯習慣法的事也沒有。但是，如果我們注意到，在亞魯特人的生活中決不知道有辱罵、嘲笑和使用粗鄙的語言的事，那麼這件事看來就沒有什麼奇怪了。甚至連他們的小孩子也從不打架，從不彼此咒罵的，他們頂多隻許説：「你的媽媽不會做衣服」，或者「你的爸爸瞎了一隻眼睛。」對歐洲人來説，矇昧人的生活中的許多特點一直是一個謎。關於部落團結的高度發展和促使原始人彼此誠心相待的善意，如要多少可靠的例證來説明，就可舉出多少可靠的例證來。以上所説的那些矇昧人也殺嬰，有時候也遺棄老人，而且盲目地遵奉血仇要用血來還的信念，所有這些仍然是事實。因此，我們必須解釋一下在歐洲人乍看起來是如此矛盾的事實能夠同時存在的道理。我剛才説過，在亞魯特人中，做父親的寧肯餓幾天或幾個禮拜，而把一切可吃的東西都給他的孩子：在布西門人中，做母親的為了和孩子在一起而甘心去當奴隸，我可以寫滿若干頁的例證來説明在矇昧人和他們的孩子之間存在的真正温情關係。旅行家不斷地偶然談到這些關係。在這本書裏，你可以看到母親的慈愛，在那本書裏，你可以看到一個父親把被毒蛇咬傷的孩子背在肩上狂奔過森林，一個傳教士會告訴你父母在失去孩子時是多麼傷心，他們的孩子在幾年前出生時拿去獻神，但為傳教士所營救了；你將知道，「矇昧的」母親往往喂她孩子的奶一直喂到四歲，在新赫布里底羣島，當人們特別喜愛的孩子死去時，母親或姑母將為了到另一個世界去照護他而自殺。還有其他一些事例等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;類似的事實，還見到過許多；所以，當我們看見這些愛孩子的父母殺嬰時，我們必須把這個習慣（不論它以後轉變成什麼形式）看作是起於純粹生活需要的壓力，是對部落的義務和撫養已經在成長中的孩子們的手段。一般地説，矇昧人並不是像有些英國作者所説的「無限制地生殖的」。恰恰相反，他們採取了減少出生率的一切辦法。為此，他們強制制訂了在歐洲人看來一定認為是十分過火的一系列的限制，而且嚴格地遵守它們。但是，儘管這樣，原始人依然不能撫養他們所有的孩子。然而，一當他們能夠增加他們經常的生活資料時，他們便立即開始放棄殺嬰的作法。總的説來，做父母的是很勉強地遵從這個義務的，當他們能夠供養的時候，他們就採取種種折衷的辦法，以挽救他們新生嬰兒的生命。我的朋友艾利·邵可侶説得很好，他們發明瞭吉利的和不吉利的出生日期，在吉日出生的孩子，就讓他活下去：他們儘量把殺孩子的時刻拖延幾個小時，然後説，如果這個孩子活上了一天，那麼，就必須讓他自然地終其天年。他們聽森林中是不是傳來孩子的哭聲，如果聽見的話，便認為它將給部落帶來災禍：由於他們沒有寄養孩子的人或託兒所來擺脱掉孩子的拖累，他們每一個人都對執行這種殘忍的判決感到畏縮。他們寧可把孩子拋棄在森林中，而不願用暴力奪去他的生命。維持殺嬰是無知而不是殘忍，所以，傳教士們不必用説教的辦法來感化矇昧人，他們還是仿效文尼亞米諾夫的例子更好些，他在衰老從前每年都坐着一條簡陋的小船渡過鄂霍次克海，或者騎着狗往來於諸克起人之間，供給他們麪包和漁具。他這樣作才真正制止了殺嬰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至於膚淺的觀察家所説殺父母的行為，也是如此。我們方才講過，拋棄老年人這種習慣，並不像有些作者所説的那樣普遍。它被人們過分誇張了，但是，幾乎在所有的矇昧人中都會偶然發現這種事情：這種事情的發生，究其原因，也和拋棄嬰兒一樣。當一個「矇昧人」覺得自己成了部落的一個負擔的時候，當他每天早晨要從孩子們嘴裏奪取他那一份食物的時候（孩子們不像他們的父親那樣能夠剋制，他們餓了就要啼哭），當他每天早晨需要年輕人肩負着他走過多石的沙灘或處女林的時候（在矇昧人那裏沒有運病人的車子，也缺少窮人來推着他們四處走），他就開始講至今俄國的老農夫還講的一句話：「我是用別人的生命活着的，是告退的時候了！」於是他就與世辭別了。他採取了士兵們在同樣的情況下所採取的辦法：如果要挽救自己的連隊，就必須向前進，然而他再也不能動了。他知道，他一掉了隊就一定會死亡，於是，這個士兵便求他最好的朋友在出發以前為他幫最後一次忙：這時候，那個朋友顫抖着雙手向這個將死的人開槍。矇昧人的作法也是如此。老年人自己要求死去，他自己堅持要對大家盡最後的義務，於是得到了部落的同意；他為自己挖好墳墓，然後邀請他的親族來共進最後分別的一餐。他的父親是這樣作的，現在該轉到他了，他帶着戀戀不捨的心情和他的親人告別。矇昧人深信死亡是他們對自己部落應盡的義務的一部分，所以他不僅（像摩法特所説的）拒絕別人來挽救他，而且一個必須在自己丈夫墓上殉葬的婦女在被傳教士救到一個島上去以後，她在夜間仍舊逃跑，遊過寬闊的海灣，回到她的部落，死在丈夫的墳上。這對於他們已經成為宗教的規矩。一般的説，除了在打仗中以外，矇昧人是極不願意擔當使人流血的任務的，他們當中誰也不願意沾上人血，他們採取各種各樣的策略來避免它，然而這些策略往往為人們大大誤解。在大多數情況下，他們把比老年人應得的份額更多的公共食物給了他以後，就把他棄置在森林裏。北極探險隊在他們不能再攜帶他們生病的同伴時，也是這樣作的。「再活幾天！也許會有什麼意外的救星！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西歐的科學家們遇到這種事實時，是絕對不能理解的：他們不能把這種事實和高度發展的部落道德調和起來，他們對絕對可靠的觀察家的報告的準確性表示懷疑，但是，他們又不進行解釋何以會並存這樣的兩種事實：高度的部落道德同拋棄父母和殺害嬰兒的行為。如果上面所説的歐洲人去告訴一個矇昧人説，一個極其喜愛自己孩子的人，一個看見戲台上表演悲劇就感動得流淚的多情的人，在歐洲居住在貧民窟的附近，卻眼看着貧民窟裏的孩子由於沒有東西吃而餓死，那麼，這個矇昧人也是不能理解他們的。我記得，我費了很大力氣想使我的通古斯族朋友瞭解我們個人主義的文明，但結果是徒勞的：他們無法瞭解，他們採取了最離奇的看法。事實上，以這種思想——無論是好是壞，同部落人都共禍福——培養起來的矇昧人之不能理解一個「有道德的」、不懂得休慼與共的歐洲人，也和一般歐洲人之不能理解矇昧人一樣。但是，如果我們的科學家在一個半飢半飽的部落（他們所有的食物在未來幾天中還不夠一個人吃）中生活過，大概就可能理解他們的動機了。同樣，如果一個矇昧人在我們中間生活過，並且受過我們的教育，那麼，他也許會懂得我們歐洲人為什麼對鄰居是那麼漠不關心，懂得為什麼要設立「皇家委員會」來防止「寄養嬰兒」了。俄國農民説得好：「石頭房子造就鐵石心腸。」所以，首先要在石頭房子中住過，才能理解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;關於吃人的習性，我們也必須説同樣的説。如果考慮到巴黎人類學會最近對這個問題的一次爭論時所揭示的那些事實，以及散見於有關「矇昧人」的文獻中許多偶見的論點，那麼我們就必然會承認這種作法是由於純粹的生存需要而產生的，然而由於迷信和宗教的緣故，才發展到菲吉羣島或墨西哥那樣的程度。事實上，迄至今日，還有許多矇昧人不得不吃最腐爛不堪的屍體，而且在食物極端缺乏的時候，有些矇昧人還不得不把墳墓中的死人挖出來吃，即使在瘟疫流行的時候也是這樣，這些都是已經證實的事實。但是，如果我們現在置身於人類在冰川時期所不得不面對的環境，氣候又潮濕又寒冷，只有很少的植物性食物；同時，如果我們考慮到壞血病仍然對食物不足的土人所造成的可怕損害，考慮到他們所知道的唯一的營養品是肉和鮮血，那麼我們就一定會承認，人類在從前是食種子的動物，他們是在冰川時期才變成食肉動物的。那時候，他們發現了許多鹿，但北極地區的鹿是常常移居的，有時候，它們完全離開一個地區許多年。在這種情況下，人的最後資源消失了。在這樣艱難困苦的時候，連歐洲人也採取過人吃人的辦法，而矇昧人只是在那個時候才採取了吃人的辦法。直到現在，他們有時候仍在吃他們自己部落中的死人的屍體，由此可見，他們那時一定是吃過那些必須死去的人的。老年人死了，深信他以自己的一死對部落盡到了最後的義務。這就是為什麼有些矇昧人把吃人的行為説成是出自神意，是照天上使者傳達的旨意辦的。但在後來，它便失去了它的必要性，而是作為一種迷信保存下來了。必須把敵人吃掉，以便承受他們的膽量，在再晚的一個時期，也為同一目的吃敵人的眼睛或心。這時候，在那些已經有許多祭師和發達的神話的部落中，又創造了嗜人血的邪神，祭師們要求拿人作犧牲品，以息神怒。自有了吃人的事情以來，這種事在它的這一宗教階段中可以説是獲得了它最令人作嘔的性質。墨西哥是大家熟知的例子：在菲吉羣島，國王可以吃自己的任何一個居民，我們在那裏也發現了一批有勢力的僧侶、發現了複雜的神學和完全發展了的專制政治。吃人的行為是起因於需要，而後來竟變成了一種宗教制度，因此，在它已在有些部落（這些部落在以前肯定是吃人的，但未達到神權政治這個進化階段）中不見了很久以後，卻仍然以宗教的形式殘存着。對於殺嬰和拋棄老人，我們也必須抱這樣的看法。在某些事例中，這些習慣也可以説是古代的殘餘，是被虔誠地保留下來的過去的傳統。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在結束本章以前，我要論述一下另外一種風俗習慣，這種風俗習慣也是一個造成最錯誤結論的根源。我要説的，就是血仇血報這個風俗。所有的矇昧人都認為血仇必須要用血來還。如果有誰被殺了，兇手必須償命，如果有誰受傷了，傷人者也必須流血。這個規則是沒有例外的，甚至對動物也是一樣，如果打獵的人使動物流了血，他回到村子時也要流他的血。這是矇昧人的公正觀念——現在在西歐一般仍是按這個觀念來處理兇手的。如果加害者或被害者都是屬於同一部落，那麼，就由這個部落和被害者來解決這件事情。如果傷人者是屬於另外一個部落，而那個部落因為這種或那種理由拒絕賠償時，被害者的部落便要決心由自己來報復。原始人是那樣把每個人的行為都看作是部落的事務，是根據部落的意思作的，所以，他們往往認為氏族應該對每一個人的行為負責。因此，他們可以向加害者的氏族或親族中的任何一個人進行正當的報復。然而，報復往往超過了罪犯的行為，這是常有的事情。他們本來是想打傷那個罪犯的，但很可能就把他打死了，或者打傷的程度比他們所預想的要重，這樣就又引起了一場新的仇鬥。因此，原始時代的立法者們慎重地把報復行為限制於以眼還眼、以牙還牙、以血償血的作法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，值得注意的是，雖然在有些原始人當中，特別是在被外來的侵入者趕到高原去的山地人（例如高加索的山地人，特別是婆羅洲的韃亞克人）當中，這種報復行為也許達到了異乎尋常的程度，但在大多數原始人中是要比我們所想象的少得多的。近來有人告訴我們説，韃亞克人的血仇制，竟嚴重到認為一個年輕人在未取得敵人的首級之前既不能結婚也不能被認為是成年人。這種可怕的風俗，在一本近代的英國著作中有着詳盡的描述。然而，看來這種論斷似乎是過於誇張了。再者，如果我們瞭解所謂「獵取人頭的人」的行為完全不是出自個人感情的驅使，那麼，韃亞克人的「獵取人頭」就有了完全不同的面貌了。他們這樣作，是由於考慮到這是他們對自己部落應盡的道德義務，正和歐洲的法官按照上述「以血償血」這個顯然錯誤的同一原則，把判處死刑的兇手交給絞刑吏一樣。如果出於同情心使韃亞克人和法官饒恕了那個兇手的話，他們甚至會後悔的。這就是為什麼韃亞克人除了在他們的公正感驅使之下殺人以外，永遠是被瞭解他們的作者説成是最富有同情心的人，其原因就在這裏。例如，就連那位描寫可怕的獵取人頭情景的作者卡爾·波克也曾這樣寫道：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「至於説道德，我不能不給韃亞克人在文明的階梯上佔一個很高的地位……他們當中完全沒有發生過搶劫和盜竊的事情。他們也是非常真誠的……如果説我從他們知道的並不永遠是‘全部的事實’，但至少我從他們知道的總完全是事實。我真希望我也能夠用這一番話來説馬來人」。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;波克的話，被伊達·普菲法爾所提出的證據充分地證實了。她寫道：「我完全承認，我是樂於在他們中間再旅行一些時候的。我經常發現他們是很誠實、善良和謹守慎為的……在這方面，他們比我所知道的任何一個民族都好得多。」史託爾滋在談到他們的時候，差不多也用的是相同的辭句。韃亞克人一般只有一個妻子，而且對她很好。他們是很合羣的，每天早晨，整個氏族的人大隊地一起去捕魚、打獵或種植。他們的村子都是由大茅屋組成的，每個茅屋裏住着十多家人，有時候達到幾百人，大家相安無事地往在一起。他們對妻子很尊重，對孩子很喜愛；如果他們當中有一個人生病的話，婦女們就輪流照護他。一般地説，他們對飲食很有節制。在真正日常生活中的韃亞克人就是如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果還要列舉一些矇昧人的生活實例的話，將使人感到這樣一再地講很乏味。我們無論在什麼地方都可看到相同的社會生活方式和休慼與共的精神。當我們力圖深入研究過去時代的模糊情況時，我們就會發現在那時也有以互助為目的的相同部落生活和人的相同的聯合，不管這種生活和聯合的方式是多麼原始。因此，在達爾文把人類的社會性看作是推動人類進化的主要因素時，他是完全正確的，而當那些把達爾文學説庸俗化了的人力主相反的看法時，他們是完全錯誤的。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;人類的體力和敏捷（達爾文寫道），都是很低的，而且又缺少天生的武器等等，但是，他第一依靠智力（達爾文在另外一頁上説，這主要是，甚或完全是為了共同的利益而獲得的），第二依靠使他幫助同胞和接受同胞幫助的社會性，以這兩項來彌補上述的缺陷是綽綽有餘的。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在十八世紀，人們把「矇昧人」和他「在自然狀態中的生活」理想化了。但是，現在的科學家們又走向了另外一個極端，特別是他們當中那些對動物生活的羣居方面沒有深刻了解的人，他們為了想證明人類是由動物進化來的，便把一切可以想象得出的「獸性」特徵都加在矇昧人的身上。顯然，這種誇張的説法甚至比盧梭的想象更不科學。矇昧人不是美德的理想範例，也不是「矇昧狀態」的理想範例。但是，原始人由於艱苦的生存競爭本身的需要而培養和保持了一種品質：他把自己的生存和部落的生存看作是一致的：沒有這種品質，人類就決不能達到他現在所達到的水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正如我們已經説過的那樣，原始人是如此的把他的生活和部落的生活看作是一致的，以致認為他們的每一點行為（不論是多麼無意義的行為）都是整個部落的事務。他們的全部行為要受一系列數不清的不成文的規矩法則的約束，這些規矩法則是他們對善和惡——也就是對自己的部落有利或有害——的共同經驗的結果。當然，他們制定那些規矩法則的理由，有時候是極其可笑的。有些是由於迷信制定的；總之，他們在做仕何事情的時候，都只能看到他們的行動的直接結果，而不能預見他們的行為的間接的和未來的結果在這一點上，他們只不過是把邊沁所指責的文明的立法者的缺點有所擴大罷了。但是，不論可笑與否，矇昧人都遵從他們的不成文法的規定，儘管這些規定也許是很不方便的。他們之盲目遵從這些規定，甚至超過了文明人的盲目遵從成文法的規定。他們的不成文法就是他們的宗教，就是他們的生活習慣。氏族觀念經常浮現在他們的腦海裏，為了氏族的利益而自我約束和自我犧牲的事情每天都有。如果一個矇昧人違犯了一項較小的部落規則，他將飽嘗婦女們嘲笑的苦痛。如果錯誤行為很嚴重，他將日夜不安地深恐給他的部落招來災禍。如果他無意中傷害了他自己部落中的某一個人，因而犯了一切罪行中最大的罪行，那麼，他將感到極其苦痛，他跑到森林中去，除非他部落中的人使他的身體受一些苦痛和流一些自己的血，否則他就要自殺。在部落內，一切東西都是公有的，根少的一點兒食物也要分給所有在場的人，如果是獨自一個人在森林時，他在吃東西之前一定要高喊三次，請可能聽到他的聲音的人都來同享。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;總之，在部落的統一還未受到分立家庭的破壞時，「人人為大家」在部落內是最高準則。但是，這個準則不適用於鄰近的氏族或部落，即使在他們聯合起來互相保護時，也是不適用的。每一個部落或氏族會成一個獨立的單位。同哺乳動物和鳥類中的情況一樣，領土是粗粗地分給各部落的，除了打仗的時間以外，他們都互相尊重彼此的疆界。一個人在進入鄰居的地界時，必須表示他沒有惡意。他愈是高聲喊叫説他來了，便愈能贏得別人的信任；如果他要走進屋子，他必須把自己的斧頭放在門口。任何一個部落都沒有必須把它的食物和其他部落分享的義務，它可以分給別的部落，也可以不分給他們。因此，矇昧人的生活分成兩類活動，而這兩類活動各有不同的倫理形式：其一是部落內部的關係，其二是和部落以外的人的關係：而（正像我們的國際法一樣）「部落之間的」規則和習慣怯是大不相同的。因此，當發生戰爭的時候，最令人作嘔的行為也許正是那些值得部落稱讚的行為。對道德的這種雙重觀念，存在於人類進化的整個過程中，而且一直保存到現在。我們歐洲人在消除這種雙重的道德觀念方面取得了一些進展——至少，這個進展不大；——但我們必須説：當我們在一定程度上把我們的休慼與共的觀念（至少存在於理論上）推及於我們的民族，而且還部分地推及於其他民族時，我們便減少了我們自己民族以內，甚至我們自己家庭以內的休慼與共的紐帶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分立家庭在氏族中的出現，必然會動搖已經建立的統一。分立的家庭意味着分立的財產和財富的積累。我們已經談到愛斯基摩人是怎樣事先預防這種弊害的，所以，儘管有破壞的因素在起作用，但人們仍在竭力用各種不同的制度（如村落公社和行會等）來保持部落的團結；隨着時代的進程來研究這方面的情況，是最有趣的一種工作。另一方面，在極其遙遠的古代出現的粗淺知識，當和巫術摻混在一起時，也就變成了個人可以用來反對部落的一種力量。這些知識被小心地秘不傳人，只傳授給巫師、僧侶和祭司的秘密團體中的人，而我們發現在所有的矇昧人當中都有這種團體。與此同時，戰爭和侵略創造了軍事上的權威和武士階級，他們的組合或團體取得了巨大權力。然而，在人類生活的任何一個時期，戰爭都不是人類生存的正常狀態。當武士們彼此殘殺，而教士對他們的屠殺又加以頌揚的時候，人們還是繼續過着他們日常的生活，繼續從事他們的日常勞動。研究羣眾的生活，研究他們用什麼方法即使在屈服於國內最暴虐的神權政治或專制政治的時候，也能保持他們以他們自己的平等、互助和互援的觀念——一句話，以習慣法——為基礎的自己的社會組織，研究人類發展的這個方面，現在已經成為研究人類生活的真正科學的重大問題和職責了。&lt;/p&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/heros/1891-04-30-PeterKropotkin-a1_r-mutual-aid-among-savages.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/heros/1891-04-30-PeterKropotkin-a1_r-mutual-aid-among-savages.html</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Apr 1891 15:54:17 GMT</pubDate>
            <author>彼得·克魯泡特金</author>
        </item>
    </channel>
</rss>