<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>The Republic of Agora</title>
        <link>https://docs.rsshub.app</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/agora0/pen0" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>UNITE THE PUBLIC ♢ VOL.51 © MMXXV - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://agorahub.github.io/pen0/assets/touch-icon.png</url>
            <title>The Republic of Agora</title>
            <link/>
        </image>
        <lastBuildDate>Fri, 18 Apr 2025 16:50:19 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>他們奔向「洋涇浜」聖誕節</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/G12TGZw.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;只想自願快樂一天&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;楊瑞珂 | 2024.12.31&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;「大家羨慕的不只是當下過節的快樂，而是這種能容許你快樂過節的環境。」&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;張霏霏很少為了某個節日接連在社媒上發帖，今年的聖誕節是個例外。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她想把聖誕記憶留下來。她拍下許多聖誕樹，銀色彩帶螺旋圍繞的，充氣不足略微塌陷的。前天，她又打卡了各類本土化的佈景：玻璃門上雪花造型的窗花和商場中心一個穿着短袖的聖誕老人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;背景永遠不變，都是和張霏霏一樣的年輕人，身上或多或少點綴着紅綠色。大家特意配上具有聖誕氣息的穿搭，收工後出來過節，擠進廣州的咖啡廳、西餐館，或是隨意一家有聖誕裝飾的沿街店面，聚餐、拍照、聊天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這樣的場景不是孤例，過聖誕的熱潮這兩年正重新在中國大陸的年輕人中流行起來：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在杭州工作不到一年的職員，今年專門搭乘高鐵前往上海，參加當地的聖誕集市；北京的西直門教堂，每晚擠滿前來打卡聖誕燈光秀的市民，直到一週後，教堂以「安全隱患」為由暫停對遊客開放。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年長些的市民不能理解：好好的年輕人，放着中國的傳統節日不過，怎麼就過起了洋節？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/XQQrpUd.jpeg&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 中國武漢聖誕前，房地產公司員工抱著招商活動用的聖誕老人模型。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;在全員快樂的氛圍中快樂是會傳染的&quot;&gt;在全員快樂的氛圍中，快樂是會傳染的&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;12 月 25 日晚，仍在公司加班的王璨嘆氣，「今天如果是週末該多好。」她渴望趁着聖誕節這個契機出去放鬆。這個想法在去年之前都不曾如此濃烈。為何今年會莫名湧現？思考沒多久，王璨得出一個結論，或許因為今年實在太忙、太累了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王璨在北京某中央級媒體工作，平日和同事輪流值班，每週都要適應新的作息。休假也不過是換個地方工作，準備上班時要發的稿件。恰逢上個月，家人身體出了些問題，發愁清單又添了一筆，她實在有些心力交瘁。「可能壓力大的時候，人不自覺地會想要回到輕鬆的狀態裏。」王璨説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在「今年為何想過聖誕節」這個問題上，不同地域的年輕人都給出了和她相似的理由。但，為何是聖誕？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被家人問到這個問題時，楊璐脱口而出，「因為中國的很多節日都太無聊了。」她的老家在河北，工作在北京，今年和閨蜜一起過的聖誕。家人看到楊璐拍的照片後對她打趣，「過個洋節這樣快樂，過年都沒見你這樣。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;楊璐打開手機的日曆頁面，較真地和家人一一細數——婦女節、勞動節、青年節，都是屬於她的節日，但她從沒感受過這些日子和其他日子有何不同；國慶節，相對最隆重，但她對這個節日的印象，只有朋友圈裏漫天刷屏的口號「我為我的祖國驕傲」，以及街頭巷尾每個路燈上都懸掛着的政治宣傳物。楊璐心想，這些節日都不屬於「人」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至於春節，楊璐小時候也曾期待過。那時候家人會窩在餐桌前看春晚小品，屏幕內外的笑聲接連不斷。她每年都和表姐約定，各自帶上不同款式的煙花炮竹換着放，哪怕會因將衣服燒出個小孔被家人責怪，來年也依然期待。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在楊璐的印象中，自從春晚小品變為以「包餃子」為主要語錄、催生為主要任務的説教稿，自從「禁燃令」從城區中心蔓延到各個鄉鎮，這個約定很久沒繼續了。「支撐過節氣氛的東西都不被允許存在了，誰還想過呢。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/PLujWaU.jpeg&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 中國北京，平安夜，合唱團在購物中心給顧客唱聖誕歌。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聖誕節不一樣。楊璐今年和閨蜜只在附近的一家商場閒逛，但卻遇到在票價 500 元以上的主題樂園才看到過的場景：聖誕主題的歌曲旋律縈繞在店鋪裏頭，白熾燈下是紅色的鈴鐺、棕黃的麋鹿，「都是温暖的色調」；人們身上裝扮着聖誕色彩，有人還會跟着背景音樂哼唱，全沒一絲「班味」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這是一個時下的網絡流行語，出自熱搜「一旦上過班，你的氣質就變了」，指的是繁忙工作引致的精神渙散、衣着隨意、渾身疲倦等氣質。同樣的詞還有「累醜」，形容因為過度勞累而「變醜」，重壓之下的大陸年輕人常以此自我調侃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;楊璐今年特意戴上麋鹿造型的頭飾，進入商場後，剛好看到一個同樣戴着聖誕頭飾的女生從一家店裏出來。相視不過兩秒，那個女生突然微笑了一下，看着楊璐的頭飾誇讚，「你好美啊。」楊璐很少主動和陌生人搭話，愣了兩秒，笑意先一步出來，她急忙回應，「你也是！」回到家後，楊璐和微信上許多好朋友分享這次偶遇。「這是一種全員快樂的氛圍」，楊璐説，「快樂是會傳染的，在這種氛圍裏，你會不自覺地被帶動起來。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在楊璐看來，她過的是一種「洋涇浜」聖誕節——還沒有融入本土的外來節日，也因此沒有任何規矩約束。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洋涇浜是上海黃浦江的一條支流。19 世紀中，英法兩國以此為界開闢各自租界，在中西交流中，滬語夾雜英語，「洋涇浜英語」就此誕生。因而，「洋涇浜」亦被用來指代「不規範、不正宗」的事物。現在，這也成為了在年輕人中流傳的梗文化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;它的走紅，最直接的原因是社交媒體的助推。大陸最流行的短視頻平台抖音上，發佈一段關於聖誕佈景的 30 秒視頻，搭配上廣為傳唱的背景音樂《Last Christmas》，輕易就能收穫幾萬點贊量和數千條評論。張霏霏回憶，如果不是在小紅書上刷到類似的帖子，她可能也不會想到要和朋友約時間聚會，一起打卡散落在城市各處的聖誕景觀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大多數年輕人過的都是這種「洋涇浜」聖誕節。既不包括吃火雞這類西方國家習俗，也和宗教沒太大關聯。即使在節日當天前往教堂觀看彌撒，也只是圖個新鮮。對於很多人而言，和朋友約出來吃飯、拍照，在微信朋友圈發個洋涇浜照片，這個節日也就算是結束了。更重要的是，「你想怎樣過就怎樣過，什麼都不用顧慮。」楊璐説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;張霏霏很認同這一點。對她來説，「想和誰過就和誰過」同樣重要。「中秋、元宵、春節，這些節日的內核都是和家人團聚，這會讓我回到我不喜歡的人際社交裏。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;家裏的人一旦聚起來，張口閉口聊的就都是下一代人的「終身大事」。每次團聚時，張霏霏都要一次次覆盤她的工作、感情與人生規劃。她對自己現在的狀態還算滿意，但家人總能挑出各種問題：這工作不好，離家遠，會和異地戀男友產生縫隙；下一步是語重心長地勸導，女孩子還是得找個好對象，早點結婚、生孩子。張霏霏忍不住回嘴，表明自己不想要孩子，但這番「大逆不道」的言論很快又能在家族間引燃新一輪的激烈爭吵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;關於她的現狀，張霏霏不知道能傳出多少個版本，被多少人討論。有次回家，爺爺在和遠房姑姑通電話，從爺爺的神態和語氣，她能聽出來，是在講她工作的事。「我知道她們是想為我好，但我做事前已經想得很清楚了，你再這樣勸我，會讓我覺得是不是不尊重我。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對張霏霏來説，過春節，不過是「兩害相權從其輕」。「畢竟春節能有假期，比起工作，還是回家好一點點。」而今年和好朋友一起過的聖誕節，才是她完全自願的選擇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/QPPuCvm.jpeg&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 中國北京，兒童在購物中心唱聖誕歌。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;消亡的集體習慣&quot;&gt;消亡的集體習慣&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;對於聖誕，王璨除了期待，還夾雜着懷唸的心情。她懷唸的，是和現在相隔 20 年的相對「日常化」的聖誕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王璨在東北長大，擅長做買賣的浙江温州人在她的老家開了一條街的商鋪。規模最大的一家是「國際快餐城」，主打洋快餐，按照現在的標準來看就是預製菜。在那個人們普遍對外來文化保持好奇和歡迎的年代，一份冰淇淋足夠讓小孩子期待很久。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聖誕節便是一個個期待落實的時候。「10 塊錢一個，巨好吃，之前都沒吃過這樣軟的。」王璨回味。讓人快樂的不只是飲食。每個商鋪都佈置了聖誕裝飾，播放聖誕歌曲。王璨不太能聽懂英語歌詞，但她能聽出那些歌曲和新春時分每家超市播放的《恭喜發財》一樣喜慶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前，地攤是各個地方最常見和百變的經濟體。聖誕來臨前的攤販比任何時候都懂得捕捉商機，他們圍在學校旁，兜售從各地進貨而來的賀卡。但在《城市管理條例》變得更嚴格之後，這些零星的美好記憶不復存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王璨就讀的中學是當地重點學校，每天早晨六點以前到校，晚上七點半下課。除了學習，容不下任何社交活動。在這間重點學校裏，「抓紀律」是很多班級都會做的事：下課不能出去玩，不能聊天，不能看課外讀物，更不能帶手機。有的班主任專門安排「間諜」，時不時「打小報告」。人人自危的環境下，王璨和同學們不敢過多往來，只有聖誕這天是個例外。大家會互送賀卡，寫下節日專屬的祝福。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「你都不知道，原來班裏和你不熟的同學，會給你這麼高的評價。」王璨描摹出賀卡的形狀：對摺的卡片，攤開後是一個立體的聖誕樹，燈光和音樂會隨之一起打開。「太精美了，很多都是國外進口的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/czGgJsX.jpeg&quot; alt=&quot;image04&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 中國安徽省合肥，小孩打扮成聖誕老人蔘加比賽。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聖誕就像是壓逼生活中的一小道口子，讓學生們在繁忙的學習和緊張的人際中，擠出一些喘息。關於賀卡更多的細節，王璨想不起來了，那些送過賀卡的人，後來也沒有更多的聯繫，但這種傳遞善意的方式，時隔 20 年仍有感動温存。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「也説不清送賀卡的習俗是什麼時候開始的，好像是我們這裏很久以前就有的習慣了，和其他節日一樣。」王璨説着，又下意識否定，「不全一樣，比如元旦，也會送賀卡，但和聖誕不一樣的是，我們要強制排練聯歡晚會。」每個人都要出個表演，某次晚會，她不得不登台獨唱，排練時的壓力瞬間被尷尬取代。總之，留下的都是讓人不舒服的情緒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反觀 20 年前的個體記憶，王璨覺得，現在的聖誕，味道淡了許多：只是個別商場會擺出一些裝飾，如果沒人提，也很少會有人主動過。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從什麼時候起，大家對聖誕沒有那麼多期待了？或者説，過聖誕的集體性的習慣是怎樣消亡的？王璨説不清。但十幾年前，並不是這樣。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;移植的西方價值觀對傳統文化造成衝擊&quot;&gt;「移植的西方價值觀，對傳統文化造成衝擊」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2010 年，王璨剛到北京生活，西單、王府井等商業街裏，聖誕裝飾比比皆是，當時剛建成、主打年輕和潮流的商場「朝陽大悦城」，甚至請來香港設計師打造全亞洲最大的户外水晶燈。不只北京，那幾年全國各地民眾對聖誕節的熱情支撐起一個又一個項目：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2008 年，北京亞運村舉辦聖誕食品、飲料博覽會；2009 年，位於廣州的聖誕老人書局正式營業；2010 年，某家大潤發超市營銷人員對《今日華聞》表示，每年聖誕期間，不少商品的營業額要比平時高出 30% 至 40%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國官媒一度也抱持「支持」態度。2006 年 12 月 26 日，《新華網》發文稱，「聖誕節這個節日已在很大程度上被中國化了，年輕人不再追究宗教背景和傳統意義，而是藉助喜慶氣氛，表達對未來的祝願。」2012 年 12 月 24 日，《環球時報》亦提到，「到中國各地的消費場所看一看，如今的聖誕節在中國是多麼熱鬧！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與此同時，反對的聲音在潛滋暗長。2010 年，《環球時報》發佈匿名投票，結果顯示有七成網友擔憂聖誕節文化「入侵」中國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/MWJoUiu.jpeg&quot; alt=&quot;image05&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 中國北京，工人在國家國家體育場裝置聖誕樹。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;楊璐記得，2011 年她讀中學時，一些呼籲抵制聖誕節、平安夜的帖子就陸續在網上流傳起來了，她身邊有好些同學和親戚們都有轉發。雖然官方對這些聲音始終沒有直接表態，但很多人都能從這些帖子的結局清楚感知到「上面」的態度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「那些很反智的帖子，比如説，‘聖誕節是國外慶祝成功進攻中國的’，我和同學舉報了很多次後都還在。那些有理有據駁斥這些帖子的，幾乎刪了個乾淨。」楊璐回憶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;推波助瀾下，民間對聖誕節的抵制在 2021 年來到了高峯。2022 年以前，在嚴格的疫情防控政策下，中國感染新冠人數在當局的官方排行榜裏一直位於全球最低，這項「榮耀」也在外交發言人每一次的對外發言中被反覆提及，隨後被剪輯成短視頻，在各個社交媒體上裂變式傳播。楊璐記得，那一年，即使是曾經對國家發表過不滿意見的朋友，也會在朋友圈裏表示對祖國感到驕傲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以長津湖戰役為背景，弘揚抗美援朝時期中國人民志願軍戰鬥精神的電影《長津湖》恰好在這個風口上映，乘着高漲的民族自信打破中國影史票房紀錄。隨之而來的是，這部電影激發起新一波的愛國熱情。新華社等官媒此時也跟上「新風向」：12 月 24 日從來都不是平安夜，而是長津湖戰役勝利日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一些被「不慎透露」的文件中，官方態度和「民意」的關係始終緊密。根據 BBC 報道，2018 年，河北廊坊市發佈一份《關於做好聖誕節期間執法監管工作的通知》，要求執法人員在 12 月 23 日至 12 月 25 日全員上崗，全面管控「利用公共區域開展宗教宣傳活動」，當地多名商家證實收到了城管局發來的禁令。大陸媒體《極目新聞》在報導中證實，2021 年，廣西融安縣教育局在《關於弘揚民族傳統文化禁止過洋節的通知》中提到，「一些西方發達國家憑藉現金的科技手段和發達的文化傳播手段，在我國移植西方的價值觀和生活方式，受到中國年輕人的追捧，商家也藉機造勢，營造氣氛，吸引消費者，對我國的傳統文化造成了嚴重的衝擊」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相較於「情人節」等同樣源於海外且未在中國紮根的「洋節」，聖誕節與平安夜遭遇系統性抵制的原因，或也因其具有「宗教」屬性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2014 年聖誕節當天，中國國家宗教事務局在其官網刊文，稱：中國要「堅決抵制」境外利用基督教對華滲透。網絡上，許多自發抵制聖誕的帖子同樣以此為由：「聖誕節來源於宗教，過聖誕就是被洗腦。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於這類説法，孫曉梅難以理解。她在杭州工作，今年特意去上海過節。這是她在歐洲留學時留下的習慣。在她心裏，這只是個節日而已。「歐洲當地的年輕人也有很多不信教但是過聖誕的，就是趁着這個全員歡樂的氛圍，開心一下。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王璨則認為，「如果真按照這個邏輯，重陽節也別過了，它是起源於道教的。現在有幾人信道教？」&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;這一套愛國營銷不管用了&quot;&gt;「這一套愛國營銷不管用了」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;楊璐沒想到的是，今年聖誕節期間，社交平台上的風向似乎有了轉變。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;封面寫「我是中國人，我不過聖誕」等口號的視頻下，網友紛紛留言：別忽悠我們了。他們的暱稱帶有「某某油漆」或「某某鋼材」等字樣，主頁裏發的也都是和這些生意有關的視頻，楊璐回想，疫情之後，每次刷到類似愛國宣傳視頻，評論區裏「比較清醒」的，似乎很多都是做小本買賣的商家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「大家都是很注意社交平台上的形象的，他們把頭像和暱稱都牢牢和自己的生意綁定，説明是為營生奔波的人。」楊璐意識到，他們是最能捕捉到民生經濟動向的人，也因此能最直接地表態。有家理髮店店主在門口掛上了「中國人不過聖誕節」的橫幅，評論區最高讚的留言説：這一套愛國營銷不管用了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;南京一位甜品店店主表示，每逢過節，都是他們營業額最多的時候，尤其是情人節、聖誕節這類年輕人最愛過的節日。呼籲大家不過聖誕，無異於毀人賺錢門路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/6qupPYw.jpeg&quot; alt=&quot;image06&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 中國北京，國慶黃金週假期前，廚師在國旗旁懸掛紅燈籠。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;南京一位甜品店店主表示，每逢過節，都是他們營業額最多的時候，尤其是情人節、聖誕節這類年輕人最愛過的節日。呼籲大家不過聖誕，無異於毀人賺錢門路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;畢業一年多，剛找到工作的徐文傑對聖誕的態度也變了許多。前兩年還在讀書的時候，每每刷到中國人過聖誕節的視頻，他便去點擊「減少此類視頻推薦」的按鈕。「洋節有什麼可過的，不過就是被資本主義洗腦了，節日就是消費主義。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年適逢撞上找工作的人生空檔，他玩弄着手機解悶，再次刷到這類視頻，卻是不一樣的心境，「消費也沒什麼不好的，中國也有很多雙十一、雙十二這樣除了買買買沒有內涵的節日。聖誕至少還能讓人覺得快樂。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前段時間，徐文傑終於應聘上了一份銷售崗，收入和推銷業績掛鈎。到現在，每個月只拿到三千多元。他不敢在公司附近租房，還是住在家裏，每天坐一個多小時的公交車上班，來回倒幾趟。七點起牀、八點到家，徐文傑覺得比準備高考還累。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但他在同屆同學中已算相當幸運，至少有份工作。這個月，他看到一則新聞，「中國 16 歲至 24 歲勞動力降至 16.1%」，他禁不住懷疑起人生，「這數據是不是把我們拋出在外了？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;越來越多和他經歷相似、同樣對工作和前途保持擔憂的年輕人聚集在聖誕相關視頻的評論區裏。雖然視頻播放的是國外過聖誕節的場景，但人們的討論從節日本身延伸到對國外生活場景。有人問，國外是不是不會有「996」？一名 IP 在英國的網友調侃，我每天五點下班，都閒死了。下面跟了幾百條同樣調侃意味明顯的回覆：快回國吧，家裏現在一個月有 32 天都能上班啦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾在德國留學的張霏霏對此感到不解，歐洲的就業環境並未見多好，她就是在仔細衡量了之後才決定回國。而楊璐則很能理解網友們的心情，「他們不過是在壓力劇增、看不到可能性的當下，去尋找一有可能的寄託。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這些視頻裏，天空還亮着，路上也沒有堵車，每個人都不是行色匆匆，而是沈浸在節日的氛圍裏。「説白了，大家羨慕的不只是當下過節的快樂，而是這種能容許你快樂過節的環境。」在楊璐看來，「996」和「上四休三」之後的過節，完全是兩個概念。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;楊璐也觀察到，官方對聖誕的態度，似乎也變了。雖然仍不算明朗，但至少沒像前幾年「能讓人一眼看出，就是不讓你過。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;楊璐還記得，兩年前，北京一家大型商場上午剛剛擺好聖誕樹，下午就又收了起來。她找北京本地同事打聽，才得知北京似乎從 2018 年開始就在限制聖誕裝飾的出現。但今年，商場裏的聖誕活動肉眼可見地變多了，有家商場還和香港迪士尼聯合打造了一個聖誕打卡場地，這在前幾年是不敢想像的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和朋友聚會結束，回到家後，楊璐下意識地搜索小時候看過的電影《小鬼當家》。她對外國家庭如何過節的最初想像，幾乎全部來自這部電影。比起曾經的聖誕節，楊璐覺得，她更懷唸的可能是一個已經遠去的開放、包容的時代。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/th5uOtH.jpeg&quot; alt=&quot;image07&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 中國北京，兒童在購物中心唱聖誕歌。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016 年，楊璐高考結束，親戚們舉着手機裏「一帶一路」的政策新聞，勸她報考小語種專業，因為那肯定「大有出路」。前景風向總是迅馳扭轉，畢業後，她的專業已經「不吃香」，找工作亦很磕磕絆絆。又過了兩年，小語種徹底淪為了網紅教師張雪峯口中「從就業考慮，最不推薦報考」的專業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我當然知道，國外的並不一定是好的，但開放，就意味着你有更多樣的選擇，而不是被不容置疑地困在單一的局面裏。」楊璐説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年，在年輕人過聖誕的高漲熱情中，官媒的態度也有了一些鬆動。新華社、央視新聞再次發佈長津湖戰役的相關帖文，不過並未直接點明特定日子「不是平安夜」或「不是聖誕節」。儘管如此，先前思想教育的慣性還在流傳，網絡流傳的信息顯示，一些地方的學校和企業仍在呼籲抵制聖誕，「不仿效、不媚外，不組織、不參與關於聖誕節的聚會與狂歡，不轉發與‘洋節’有關的抖音微信、微博、短信等。」「教師和家長要引導孩子不過聖誕節、平安夜等國外傳統節日，多為孩子們講解中國傳統節日的故事，繼承發揚我國的民族傳統文化。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「它越不讓我過，我就越要去過。」再次看到抵制聖誕節的帖文後，林志偉忍不住點開淘寶給自己和女友各下單一件紅色上衣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;幾年前，他來到心中最開放的城市上海工作，這裏聖誕氛圍濃鬱，不用刻意做攻略，隨意出門走走就是一處可供慶祝的場地。他對聖誕節的態度本來一直「不冷不淡」，有人邀請過節，他會欣然接受；如果只有自己，可能也想不起來這個是個節日。今次忽然想起，純粹是「和上面對着幹」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「説聖誕節是文化入侵，就是無稽之談。」林志偉説，「哪有那麼嚴肅的事，大家不就是想高興一下。」林志偉打趣道，「國家現在對聖誕節的態度，對於愛過這個節的人反而是好事」，他頓了頓，接着笑道，「要是中國真的推廣了這個節日，這節日的好日子就到頭了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;楊璐覺得，中國似乎太喜歡為每一個節日賦予意義了，一年到頭只有説教，哪怕一天的快樂時間都不讓人擁有。自從春晚小品變得越來越無聊，吐槽春晚成了楊璐和朋友過年期間難得的娛樂。春節將至，她莫名期待起今年的春晚小品節目。她很喜歡的小品大師陳佩斯曾在小品《主角和配角》裏説過一句台詞：「你管得了我，你還管得了觀眾愛看誰啊？」&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-31-they-are-heading-for-a-pidgin-christmas.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-31-they-are-heading-for-a-pidgin-christmas.html</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>楊瑞珂</author>
        </item>
        <item>
            <title>逃離體制的中國年輕公務員</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/fwrffwS.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;漫長的辭職&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;Michelle Zhang | 2024.12.23&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;人活着是為了吃飯，還是人吃飯是為了活着？這個問題像迴旋鏢一樣，命中了努力考進體制後的他們。&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;入職中央某部委兩個月後，李旭明決定離開。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因為他尚未被分崗定級（即確定職級），所以辭職流程格外順利，創造了中央部委新進公務員的最快「跑路」記錄，成為眾人口中的傳奇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「旭哥的身體力行讓我們無比羨慕。」劉家輝説。他和李旭明是研究生同學，2023 年兩人研究生畢業後分別通過國家公務員考試，進入國家部委成為高級公務員。但因為父母極力反對他辭職，劉家輝已完成了為期一年的試用期。「我已經轉正了，之後再想離開，難度會有點大。」他説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/P3gDprM.jpeg&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 中國武漢，考生走進大學入口參加研究生入學考試。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在經濟持續下行、失業率不斷攀升的當下，人與工作的長期綁定是體制的頂級魅力之一。數據顯示，中央機關及其直屬機構 2025 年度考試錄用公務員（俗稱「國考」）報名人數達到了 325.8 萬人，同比增長 34 萬餘人，最熱崗位的競爭比達到了 10665:1，創造歷史新高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在大多數人的暢想中，進入體制意味着擁有了一份由國家託底的人生保障。但獲取保障要付出的代價並不是每個人都能欣然接受的，一旦無法與這種人生達成和解，離開的代價有時比進入體制時還要大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「進入難，離開更難」，李旭明説，這也是他選擇在試用期迅速跑路的主要原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吳佳怡意識到這一點時，為時已晚。她 2021 年入職東南某省的省委辦公廳，工作內容和工作氛圍讓她在一年後開始持續性失眠、嘔吐，被診斷為中度抑鬱。「我的生命現在一點活力都沒有，我就是一個死氣沉沉的人，很多時候我都忘了我才 27 歲。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年下半年，吳佳怡有了辭職的想法，但部門主任言辭激烈地告誡她：想要離開，單位只能以「辭退」的名義開除她，並再三詢問她是否做好了承受這種「污名」的準備。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這並不僅僅是恐嚇。雖然依照《中華人民共和國公務員法》，公務員可以根據本人意願，依照法律規定辭去公職，解除與國家行政機關的職務關係。但在現實操作中，主政官員為了降低自己職權範圍內的人才流失率，以應付國家巡查，五年服務期未滿的公務員名義上只能被所在單位辭退而不能主動辭職。在體制內，這已成為人盡皆知的潛規則。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，對於被辭退的所謂「污名」，陳敏並不在意。「反正我這輩子哪怕淪落到去沿街乞討，都不會再回體制內了，所以這種只具有政治懲戒效力的‘污名’又能奈我何？」她説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在公務員系統內走了一圈後，陳敏想明白了：「我發自內心地告訴所有執著於考公的人，人生沒有定式，放過自己才是真正的‘上岸’」。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;被職場整治的公務員新人&quot;&gt;被職場整治的公務員新人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2022 年 9 月，陳敏在微信朋友圈宣告她「上岸」了。上岸，指考生參加公務員、事業編考試後，被成功錄取。彼時，用陳敏自己的話説，她像一隻鬥志昂揚的小公雞，摩拳擦掌想要整治職場，「屬於我們 00 後的時代來了」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當時中國一個廣為流傳的網絡話題是「年輕人整治職場」。在相關論中，為辦公室政治所累的很多職場人士都期待獨生子女出身、沒吃過苦、沒受過氣且一身莽勁的「00 後」羣體能夠消除辦公室的「頑瘴痼疾」，創建一個不內卷、不內耗的辦公環境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/pDvDezs.jpeg&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 中國北京，人們躺在户外的藝術裝置休息。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受這一互聯網輿論影響，陳敏信誓旦旦要打破大眾印象中機關單位整天無所事事的工作模式，她立志成為卓越的女性政治家——像德國前總理安格拉·默克爾（Angela Merkel）、巴西前總統迪爾瑪·羅塞夫（Dilma Rousseff）以及歐洲央行行長克里斯蒂娜·拉加德（Christine Lagarde）那樣具備全球影響力的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為在愛國主義教育中度過學生生涯的年輕人，陳敏理想的體制內辦公室環境是：所有人勵精圖治、狠抓穩打，齊心協力帶領中國在與歐美國家的競爭中拔得頭籌，把祖國打造成世界上最成功的國家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但這一腔熱血在繁瑣的工作中被逐漸消磨殆盡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為新人，陳敏的主要職責是根據領導的指示撰寫材料、整理數據，錄入到至少四個不同的政務 App 中，再分別向上彙報。「也就是説同一項工作內容我需要重複至少四次，整理成不同的版本，再對接相應的不同需求。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陳敏所在的部門主管財政審批，日常有大量財務數據需要彙集，多個版本的工作內容要求進一步加重了她工作的瑣碎和重複。僅將材料和數據拆分整理到不同的 App 中，便佔據了她至少一半的工作時間。為了完成這些基本工作，很多時候她需要加班到晚上 10 點，國家巡查組下到地方巡查時，則會一度忙到凌晨 2 點以後。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於公務員羣體需要將工作留檔、上傳 App 的工作範式，劉家輝解釋稱，這一系列行為在體制內有一個專有名詞——留痕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於留痕的重要性，在被迫背了幾次黑鍋後，他深有體會。「能夠通過照片展示工作量的部分，一定要拍照；能夠錄音的場景儘量錄音；經手的工作要保留完整的工作記錄，務必標記清楚時間、地點、人物、事件、重要信息、結果。否則事情頭緒太多，出了問題就是各種甩鍋，而背鍋對象往往是不熟悉套路的年輕人。」劉家輝説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，被陳敏視為形式大於內容的各種 App 填寫在一定程度上充當了鎧甲，會為她以及她的主管領導在關鍵時刻自保以及推卸責任提供助力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過在李旭明看來，這些事務毫無意義，種種機關算盡且耗費心力的舉動也並不能推動人類文明向前進一步發展，這是他被體制「嚇跑」的主要原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/E8P3Uzd.jpeg&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 中國北京，一名職員在展會外休息。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初入部委，作為尚未被正式分配崗位的新人，李旭明曾被派到不同的部門體驗工作。「重複、無意義是工作的主基調」，他説，「我的感受是，所有工作中只有 10% 有價值和意義，每個部門只有 20% 的人真的在工作。至於為什麼所有人看上去都在加班加點地忙忙碌碌，我認為那是大家的賣力‘表演’，或為升職或為自我保護。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而會議則是體制內形式主義最極致的體現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本部門和跨部門的會議佔據了陳敏至少三分之一的工作時間，她粗略統計了一下，每週一和週五至少每天四個會，週中的三天每天也至少有兩個會。讓她不解的是，每個會都沒有實質內容。「那些莫名其妙的會議內容在釘釘羣裏一句話就能説清楚，但領導就非要召集所有人去會議室，聽他絮絮叨叨地傳遞各種精神，然後附加一堆廢話。」這一切讓她對「上岸」的選擇產生了懷疑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同樣曾被會議所累的還有齊磊。「沒有經歷過的人很難想象到，不同部門聚集到會議室陸續排隊簽到所佔用的時間很多時候比會議本身都長，簽到、放國歌、等待領導們一一就位，稍不留神，一個上午就被浪費掉了。」他説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一開始齊磊並不理解這些會議流程有任何存在的必要，後來在部門「老人」的暗示中他頓悟了，所有人浪費時間被調動到會議室，最主要的目的是留下一張帶有日期的全體人員大合影，以證明領導帶領全體人員不辭勞苦地團結在黨中央周圍，鋭意進取、迎難而上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這樣的合影每週至少都會有四張，此外大大小小的領導還會分別召開會議學習中央、省、市以及部門一把手的講話精神，讓齊磊苦不堪言——他自認是那 20% 幹活的人之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「講完話、開完會、傳達完精神，領導們就完成了自己的工作，可以拍拍屁股走人，但是我們還得去完成那實打實的 10% 的本職工作。」齊磊舉例稱，他所在的單位需要每天監督灑水車是否正常工作，他在參加完會議、送走領導後，需要卡着點趕往特定路口等待灑水車經過，對作業中的灑水車拍照，再把監控到灑水車經過的時間、地點以及拍攝的照片製作成多個版本的文圖材料上傳到不同的公務 App 中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「正常 5 點半下班的話，因為灑水車我要加一個半小時的班，更不用説其他雜七雜八的事，每天加班到 10 點是非常正常的。」齊磊表示。因此，對於在互聯網大廠工作的同學們調侃他過着「每天看報、喝茶的機關幹部生活」，他只能無奈苦笑，「誰累誰知道」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/jkORXf6.jpeg&quot; alt=&quot;image04&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 中國北京，晚上辦公室的一名職員。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;齊磊所在的單位是某地級市的街道辦公室，他是部門近年唯一一個畢業於 985 大學的高材生，同事中年紀最輕的人也比他大 10 歲，多是軍轉幹部或十幾年前就考到單位的大專畢業生。在單位，26 歲的齊磊有種「鶴立雞羣」的感覺，這也加重了他的焦慮和危機感，為縮短與留在北京、上海的大學同學們之間的差距，他非常看重崗位帶給自己的成長空間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但每天記錄灑水車的工作軌跡帶給他的成長值幾乎是零，被眾人視為優點的「穩定」於他而言反倒成為了負累。「所謂的穩定，就是穩定地開會，穩定地加班，穩定的每個月 3500 塊，公積金被穩定地拖欠了七個月，以及我與同齡人的差距被穩定地拉大。」他説。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;燃燒自己成就領導&quot;&gt;「燃燒自己，成就領導」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;年輕人在體制內難道就沒有未來嗎？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「有！我單位所在的地級市市長在 29 歲時就已經是副處級別了，官任常務副縣長。」付松表示。但查閲領導履歷的時刻恰恰也是他的心碎時刻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「29 歲的我現在還是個小科員，領導 29 歲時已經揮斥方遒，拿錢、拿地、拿政策，開始大搞新區建設了，而沒有人能想到我今天下午加班加點在幹什麼？在拼字！驚不驚奇、意不意外！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;時值國慶節前夕，付松的領導在離下班還有不到二十分鐘時，召集大家到會議室。付松以為有什麼大事公佈，出乎意料的是，領導指揮秘書拿出了一盒碼放整齊的拼字板，要求每個人拼一句對祖國的祝福。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;領導率先動手，邊拼邊發出教導：新徵程、新起點，我們的前途一片光明，大家要團結一致，對黨和國家的信心賽過黃金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拼字活動持續了一個半小時，領導在司機的護送下回家，只留下小科員付松將拼字板歸位、打掃辦公室，並將領導適才的教導整理成文字發給全部門同事學習。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「牛馬註定是牛馬，流動到哪裏都是牛馬。考入體制也並不意味着出身和階級的被打破，出身在很大程度上決定了一個人在體制內究竟能走多遠。像我這種出身農村家庭的人是無法與 29 歲時被提拔成副處的人相提並論的，畢竟人家有一個從省公安廳廳長位置上退休的父親。」付松説。在意識到自己難逃牛馬般的宿命後，體制的魅力對他來説也驟然降低了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於寒門再難出貴子的現實，一位曾在某地級市市委組織部長期任職的公務員私下表示，在過去中國經濟實現高速發展的 40 年，很多官員是有機會搭乘發展的東風做出一番成就的，即使家庭背景很差的官員，也能在天時、地利、人和的背景下被破格提拔。而在中國經濟邁入存量發展甚至走下坡路時，做出一番事業便成了被壟斷的特權，只會留給有背景的人，更多沒有背景的官員只能通過種種看上去毫無意義的務虛表現來證明自己的忠誠以及存在的價值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「這就是形式主義這兩年愈演愈盛的一個主要原因。無法通過成績實現職位提拔的官員，只能加足馬力大搞各種各樣的形式，以期有機會實現職級上的突破。」該公務員説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這種處境讓付松焦躁不已，他進入體制的初衷即是躺平，夢想過上只拿工資不幹活的生活，但是領導層面的「內卷」裹挾着他不斷加班。「又不能升官發財，還不能舒舒服服地躺平，那我到底進來幹什麼來了？」他不解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於付松的疑問，李雲娜給出了答案：「燃燒自己，成就領導」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/UIUlaxL.jpeg&quot; alt=&quot;image05&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 中國北京，與會者走向人民大會堂參加政協會議。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李雲娜進入體制已經四年了，四年內積累的情緒在 2024 年國慶假期的第一天全面爆發。事件的導火索是，李雲娜所在科室新調任的科長在 9 月 30 日晚 11 點要求李雲娜立即整理一份統計數據資料發給他。在這之前的至少半年時間內，新科長幾乎每晚 10 點左右都會為科室裏包括李雲娜在內的三人佈置工作，並對已提交的工作摳細節、問責，有時甚至因為細節問題，夜半時分在工作羣裏對科室裏的人橫加指責。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新科長會研究表格的網格線粗細是否一致，各種大標題、小標題前的空格數量是不是一樣。「每天琢磨這些，真的讓人身心俱疲」，李雲娜説。經歷領導持續打壓後，她現在都不知道什麼是對、什麼是錯了，只能不斷警醒自己，即使領導説的是錯的，那她也必須認為是對的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;長期承受這種精神壓力後，國慶假期的第一天，在製作領導要求的數據表格時，李雲娜崩潰痛哭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在齊磊看來，這就是體制內的 PUA——領導用個人權威甚至權力來否定下屬，以達到壓榨下屬的腦力、體力，甚至犧牲一切去成就領導的「大局」的目的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「這就是‘體制’的終極本質，進入體制意味着個體要做無底線的犧牲，名義上是為‘人民’，實則是為領導。」齊磊説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但性格直爽的陳敏不想這麼順從地成為燃料。她多次找到主管領導，表達自己對工作形式和工作內容的不滿，並順理成章地成為單位的重點「調教」對象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除開會外，大部分時間，陳敏會被不同的領導喊到辦公室，領導們會不厭其煩地囑咐她要認真工作、堅決完成各級領導佈置的任務。她認為，思想退步的自己成為了領導們「建功立業」的工具，並將此形容為走不出去的「形式主義」怪圈。「我明明在認真工作，他們非要喊我去辦公室佔用我的工作時間來囑咐我要認真工作。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一個連續開了兩場會的週五下午，為了準時下班，在整理一組財務數據時，陳敏沒有像往常一樣認真核實領導講話的內容、比對不同部門提交的數據，而是根據平日養成的工作慣性和個人感覺，隨手填了相關文字和數據。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陳敏事後形容那就是一場她有意而為的惡作劇，她做好了隨時被領導喊去怒罵一頓的準備。「找出下屬的問題，隨時進行教導，也會被領導當做工作成績，我願意繼續成全他們。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，出乎意料，領導沒有找她，甚至直到她從單位離職都沒有任何人因此找過她。「沒有人發現那些數據和表格是假的，也就是説，我辛辛苦苦做的表格和數據，就從來沒有人看過，是沒有價值和存在的必要的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這讓陳敏對體制徹底失望了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Vzj1KjS.jpeg&quot; alt=&quot;image06&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 中國北京，人民大會堂，身穿黑色制服的保安。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;小公務員之死&quot;&gt;小公務員之「死」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;深陷「無意義」的工作而無法與自我和解的還有吳佳怡。作為距離領導最近的辦公廳公務員，她成功「上岸」曾在家族引發轟動，父母因此擺了十桌酒席宴請親朋好友。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宴會上，親戚們紛紛以長輩的姿態告誡她，作為最直接為領導服務的人，務必要謹言慎行，拋開學生思維，學會察言觀色。「小心駛得萬年船」，親戚們説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;於是，「小心行事」成了吳佳怡工作的主基調。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為中國排名前三的大學的中文系優秀碩士畢業生，在正式入職前，吳佳怡認為憑藉自己優越的中文表達能力，在「小心」的基礎上，做好領導吩咐的工作並不是一件難事。但事後證明，她的判斷完全失誤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為辦公廳公務員，整理會議紀要是吳佳怡工作中的重要版塊，她原以為儘量還原領導講話的核心內容是工作的根本，但事實並沒有這麼簡單。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吳佳怡舉了個例子。一次會上，領導原話是：「這次學習一定要走深走實，不要總是認為，會開完了，學習就可以放鬆了」。在整理會議紀要時，吳佳怡需要將領導的講話用會議語言進行修飾，改寫成：「會議強調，理論學習開展嚴禁出現會前會後言行不一的現象，各部門要堅持學思用貫通、知信行統一，切實做到真學、真懂、真信、真用，力爭學出成效、融會貫通、用到實處。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但作為閲歷尚淺的年輕人，吳佳怡有時難以精準把握領導的講話用意，尤其是其中的隱晦含義，為此，她曾接連幾次被辦公廳領導在部門集體會議上批評。儘管同事開導她，領導並沒有針對她，僅僅是含沙射影，通過罵吳佳怡這樣的新人來敲打部門裏的其他人員，但她仍無法接受個人尊嚴在眾目睽睽中被踩在腳下摩擦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更讓她覺得前途渺茫的是，在正式入職後，她才得知辦公廳裏的核心崗位都會預留給畢業於清華、北大兩所大學的選調生。在清北人面前，沒有強大的家庭背景作支撐的話，其他人大多隻能陪跑和打雜，命運一眼便可以望到頭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「所以我每天膽戰心驚和捱罵又是為了什麼？」吳佳怡説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她坦承自己很容易陷入內耗。工作一年半後，她精神層面的焦慮發展成具體的肢體反應。比如，每天上班到達辦公室門口前，雙手會止不住地顫抖；在單獨去辦公室見領導時，她會毫無緣由地不停流淚；和同事溝通工作時，也會經常忍不住嘔吐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所有症狀都指向，她生病了，而且很嚴重。但當她拿着醫院開具的診斷書和病假條去請病假時，領導一口回絕：「現在社會上，10 個人中有 9 個是抑鬱症，只有你抑鬱？別人就不抑鬱？都像你這樣，工作還怎麼展開？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/ror9i6b.jpeg&quot; alt=&quot;image07&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 中國北京，一滴汗從解放軍的耳朵垂落。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經歷了數次這樣的「訓誡」後，吳佳怡產生了辭職的想法。但根據流程，機關人事處會首先致電她的父母，詢問他們對吳佳怡的離職決定是否知情及同意，而很大程度上，父母不會支持她離職。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何勸説父母成為壓在她心頭的一塊巨石，疊加工作壓力，她經常徹夜難眠。作為標準的「乖乖女」和好學生，讀書時的吳佳怡不敢讓老師和父母失望，工作後，則害怕面對領導對自己失望，在反覆的內省與自耗中，她被拖入了情緒的漩渦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「不離開的話我早晚會被情緒反噬，也許會自殺，也許會因為擔驚受怕成為又一個被嚇死的小公務員。」吳佳怡説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「被嚇死的小公務員」原型為俄羅斯小説家契訶夫 100 年前的小説《小公務員之死》中的主人公，小説中，這名底層公務員因為衝着一名將軍打了噴嚏後，擔心日後被找麻煩，被活活嚇死。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;100 年後，中國公務員體系為這篇小説注入了新的視角。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「在職期間，我想的最多的是，在走廊上遇到領導，我沒有主動打招呼，領導會不會對我有意見；我的態度是不是不夠殷勤；我是不是得罪了領導秘書；我沒有主動為領導按電梯、沒有為領導開車門，會不會影響我日後升遷。再幹下去，等不到領導發話，我就會被自己消耗死。」李旭明説。雖然只在部委待了兩個月便火速跑路，但那兩個月足以讓他的內心秩序接連崩塌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李旭明的經歷給了齊磊一定的啓發。在他看來，如果一個公務員有志向，進北京、去部委會是其終極目標，但從中國排名前二的大學畢業的李旭明在部委都無法思考真問題、創造真價值，那這種奮鬥又有什麼意義？而如果一個人成為公務員的動力就是要藉助國家兜底的優勢徹底躺平的話，現實又完全不允許「躺平」的存在，留在體制內又是為了什麼？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我現在不管是往左轉還是往右轉，都發現無法實現我想要的結果。」齊磊説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而經歷過自己炮製的無聲反抗卻無人發覺後，陳敏也徹底想通：「體制是最無法實現個人理想和抱負的地方，説為人民服務的都是騙子，認真就輸了，所以為什麼要消耗自己來滿足其他人變態的心理需求？不想變成自己最討厭的人的樣子的話，只有辭職一條路可以走。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但一進體制深似海，轉正後的公務員再想離開便只有兩條路可以走。其一，違反黨紀國法，被開除公職；其二，被辭退。可以説，公務員只有被黨和政府主動拋棄的份兒，而沒有自由選擇離開的權力。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;跑路計劃&quot;&gt;「跑路」計劃&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;如何才能「走」得痛快，曾是齊磊長期求解的一個問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「對於公務員來説，只有考上那一刻是開心的，之後的工作甚至最後離職都會充滿鬥爭和各種不愉快。」他説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於體制單方面施加給個人的離職限制，某知名 985 大學公共管理學院的一位教授表示：「其中一個重要原因是，如果個體能自由離開體制，那政府多沒面子，我們國家是強勢政府，絕對不可能允許小小的個人隨意拿捏黨政機關。」該教授曾在沿海省份的一個地級市掛職副市長，分管人事管理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而個體被「辭退」前的各方角力也頗具張力。多數情況下，主管領導如果足夠通情達理，是一個標準意義上的「好人」的話，首先會對提出離職的人苦口婆心地反覆勸説，從組織對其寄予的厚望、其家庭需求、個人發展等多個層面進行勸導，如果辭職者是年輕人的話，則會通過對其父母的勸説，間接施壓，以達到將人留住的目的；但如果主管領導行事風格比較決絕的話，對於辭職者的申請則會直接選擇無視，然後指示辦事各方故意拖延時間，這直接導致被「辭退」的流程花費半年及以上時間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這恰恰也是讓齊磊感到膽寒的地方。「組織掌握了我的所有信息，包括我的家庭成員狀況，隨時可以以此控制我，而我甚至無法像在企業就職的人那樣對此申請勞動仲裁。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/PhtExrr.jpeg&quot; alt=&quot;image08&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 中國北京，人民大會堂內的扶手椅。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於這種耗費大量時間、人力、物力的極限「拉扯」，上述 985 高校公共管理學院的教授也給出了相應解釋：「任何單位所佔有的編制名額的制定及數量獲批都需要經由組織部、人社部、編制辦共同協商、處理。一旦有人員離職，便涉及到編制數量的調整，更高級別的部門會向下追問離職緣由，離職的人要是多的話，上級機關更會派人來考察這個單位的辦公氛圍、工作劃分、領導能力等等。從這個角度來説，體制內人員流失和私企員工辭職後，用人部門需要面對的人力資源問責在本質上是一樣的，而且相較於私企，體制內的問責可能還會引發政治動盪。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這也揭示了體制內人力資源配置還存在相對市場化的一面，對主政官員形成了某種威懾。同時也是「辭退」得以成為潛規則的另一重要原因，一旦上級部門追究下來，主政領導和機關可把責任推到「被辭退」人員自身身上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據公務員法第八十八條，公務員存在以下情形之一的，予以辭退。第一，在年度考核中，連續兩年被確定為不稱職的；第二，不勝任現職工作，又不接受其他安排的；第三，因所在機關調整、撤銷、合併或者縮減編制員額需要調整工作，本人拒絕合理安排的；第四，不履行公務員義務，不遵守法律和公務員紀律，經教育仍無轉變，不適合繼續在機關工作，又不宜給予開除處分的；第五，曠工或因公外出、請假期滿無正當理由逾期不歸連續超過 15 個工作日，或者一年內累計超過 30 個工作日的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;綜合考慮各個情形的性價比之後，陳敏選擇了連續曠工 15 個工作日，而這也是近兩年積極爭取被「辭退」的公務員們的主流選擇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我們單位幾乎所有離開的人都選的‘曠工十五天’，這是五個被辭退選項中代價最輕的。」齊磊也躍躍欲試。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但他的持續曠工並沒有收穫想要的結果，部門領導非常「體貼」地將他的曠工安排成了病假。因此，齊磊在拿了兩個月空餉後，仍遲遲未被辭退。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這種不合常理歸因於齊磊所在街道近兩年內的人員流動率過高，且財政壓力導致的編制收縮已成板上釘釘的發展趨勢，因此人事調整方面一旦受到「只出不進」的限制，街道主管領導的人權、事權都會被縮減。所以，為使手裏的權力不受影響，在意識到齊磊的小伎倆後，領導及時做出了上述應對。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但齊磊去意己決，對此部門領導只能不厭其煩地跟他講述，外邊的世界有多麼兇險。「你知道有多少人現在找不到工作嗎？你辭職後還能幹什麼！」領導質問。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「回家種地」，這是齊磊工作兩年多第一次公然頂撞領導，而勇氣的閘門一旦打開，便再難關上。他在電話裏持續輸出：「起碼我家的玉米地不會半夜給我打電話告訴我它準備明天早上結兩個芒果，我更不需要浪費生命去論證玉米地裏長芒果的合理性。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;於是，在曠工近 3 個月後，齊磊的被辭退流程終於得以開啓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而當有大學同學對他離開體制的選擇進行揶揄，指出他的任性源於「未遭受過社會的毒打」時，他也會理直氣壯地反駁：「恰恰相反，我正是因為被毒打的夠多了才選擇離開」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我小時候沉迷一款名叫《QQ 三國》的遊戲，遊戲裏有一個 NPC 問了一個問題，人活着是為了吃飯還是人吃飯是為了活着？這個問題像迴旋鏢一樣，命中了十幾年後的我。我現在不想再為‘吃飯’違背本心了，勇敢者先享受世界。」他説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被辭退後的陳敏則如願拿回了公務員時期被迫上繳的護照。離開體制後的第一站，她去了馬來西亞，吃了椰漿飯、和小夥伴一塊兒出海並首次學習了潛水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/1o6QQKP.jpeg&quot; alt=&quot;image09&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 馬來西亞，一羣潛水員在小島旁潛水。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我終於擺脱了公務員的軀殼，重新成為了一個人。」成為有世界影響力的女性這一夢想並未因為離開體制而終結，陳敏準備重新備戰雅思考試，申請香港大學的法學碩士。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「人生不是軌道而是曠野」，是準備離職以及已經離職的受訪者們在談及從體制離開的問題時最常引用的一句話。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在付松看來，離開「體制」這一既定軌道，與其説是逃離，不如説是對靈魂進行重新洗禮。在他看來，在體制內，沒有背景的年輕人永遠都是權力遊戲棋盤上的一枚棋子，而這個棋盤從來不是温牀，不會給任何人以滋養，相反，它是才華的墳墓，在不斷吞噬着年輕人的血肉乃至魂魄，「然後將人扭曲成他們自己都不認識的樣子」。。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這也正是體制讓李雲娜倍感恐懼的地方。採訪結束後，正處於被辭退流程中的李雲娜發來了一段文字：「我不怕在這個時代中沉默，只怕自己會喪失思考的能力，以至於有一天，當好的時代來臨時，自己兩手空空，被浮躁和悲傷拖垮了身體，然後拿不出任何像樣的東西去獻給飽含熱淚的生活。」&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-23-chinas-young-civil-servants-fleeing-the-system.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-23-chinas-young-civil-servants-fleeing-the-system.html</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>Michelle Zhang</author>
        </item>
        <item>
            <title>香港哋夾公仔玩家的眾生相</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/yyMrGEy.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;走一趟葵廣、西九、紅磡地庫，捕捉夾公仔玩家各種「打台」身影&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;潘曉彤 | 2024.12.22&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;未必人人都能如願夾出想要的禮品，但説到底也是在各取所需。&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;在開滿各式小食店、服裝精品店的葵涌廣場，夾公仔機遍佈四個樓層。一個平常下午，我們在五光十色的夾公仔機前，遇到形形色色的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這裡有很多逛街吃喝的情侶。葉先生和劉小姐花了 60 元夾不出 Kuromi 公仔，説只是碰巧經過，看見很可愛便一試，誓言以後應該不會再夾。夾公仔也非 Tony 和 Suey 約會的指定行程，他們只是偶然被一隻哥斯拉公仔吸引，才花了 200 元，懷疑因機台設定了「保夾」才成功抓緊夾出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回過神來的 Tony 説剛才「純粹唔忿氣」，最難忘的也不是什麼深刻經歷，就是「浪費了好多錢，咩都夾不到」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;香港夾公仔機店數量在過去幾年可謂暴風式增長。夾公仔店的大量繁殖，有人會視為城市墮落的象徵。一街藥房金行的夢魘以另一種形式重臨，未必人人都因為街巷景觀失去多元性而惋惜，對普羅大眾而言，更直接的影響可能是單一的店舖組合令生活上選擇減少；不下一次聽見路過的街坊語帶嫌棄地稱：「而家周圍都係得呢啲」（現在周圍都只有這些店）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/m2OqYtN.jpeg&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 8 月 16 日，西九龍中心。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;坊間關於夾公仔機的討論，大多聚焦逆市擴張的它在經濟困境下，如何成為被銀行 call loan 業主的止痛藥，或是怎樣體現港人轉危為機的生意頭腦。利益角度以外，這股熱潮背後反映玩家怎樣的心理，場主與台主在當下經濟環境如何自處及想像未來，這種消遣習慣又可被閲讀成一種怎樣的文化現象，都是可以延伸的思考及討論。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回想這個專題的採訪過程，見過的一眾經營者，無論有沒有受訪，比起如何精心「set」台，令我更深刻的是他們鎖上自己的機台後，在轉角打台的身影。他們許多本身都是樂在其中的貪玩玩家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;專題以密集進行的街頭訪問作結，我們兩天內走訪了香港三大夾公仔勝地。Threads 上，曾看見有人為陌生婆婆夾出她渴望已久的滷水雞翼掛飾，然而街訪過程並沒如期捕捉到許多類似的有趣經歷，機台前長時間博弈糾纏的人也只有少數，更多玩家只是經過玩玩而已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未必人人都能如願夾出想要的禮品，但説到底也是在各取所需。即使不情願，消費有時未必能換來商品，夾公仔所得，更多時候實實在在為情侶約會或親子時光打發了時間、獲得了娛樂和刺激感；即使也同時汲取了徒勞無功的教訓、認識了無法抵禦引誘與心癮的自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;遊戲以各式各樣公仔、模型禮品作招徠，令人驚訝的是成年人在儲存空間有限的理性考慮下，依然泛濫的慾望與童心。但禁止「暗黑技」（不當技巧或漏洞）的告示、「保夾」（投幣滿指定金額則保證能夾取禮品）與「夾送」（夾出指定數量禮品會額外贈送禮物）的計算，卻令遊戲從小朋友玩意走向另一極端。由於始終藉著操作玩家以小博大的心態牟利，賭博成分令這種遊戲變得不那麼純粹，沉迷會被視為某種賭徒式病態。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夾公仔店裏，人流並不常常很多，傾盆而下的兑幣聲偶爾打破場內空靈的靜默。不似遊戲中心推銀機前長時間駐守，這裏人們走走停停，我們也走走停停，看看在夾公仔店裏短暫停駐的人羣，他們為何而來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/dFBwfRn.jpeg&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 12 月 11 日，紅磡廣場。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;最多玩 300 元剛收到的現金糧&quot;&gt;「最多玩 300 元，剛收到的現金糧」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;穿著運動裝的 Michael，週六下午在紅磡廣場三樓一部機台前，爪中的「400% Be@rbrick」總是掉不進就在旁邊的洞口，嘗試幾次後，他便放棄走開。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;逢週六下午 3 至 4 時多的這一個小時，Michael 都會在商場逗留，「我當消磨時間。」正職為乒乓球教練的他，經常要跨區到不同運動場工作，兩節課之間的這段空檔，是他夾公仔的時間，追求的是以低價出貨的快感，「覺得有機會我先會去夾。」這天，他以 50 元夾出了一盒 Labubu 模型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;疫情期間，體育場館一度全線封閉，乒乓球課被迫暫停，沒事做的 Michael 長時間留在家，觀看了許多台灣 YouTuber 夾公仔教學影片，後來便想親身「實行技術」。不過他始終認為夾到與否，運氣才是最重要，「你過到條鐵就落到去。」（機台裡的鐵支，用於防止禮品太容易掉落）上星期，他接連在相鄰的兩部機台，分別以 5 元各夾出一盒模型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「（每次）最多玩 300 元而已，因為剛才收現金糧收 300。」Michael 對夾公仔的投入相當理性，「不是現金糧我就不會拿來玩，剛好他今天給我現金，我才來玩，不會超過。」即使求之不得，他也不會糾纏，「教完（第二堂課）就不會再回來，直接走。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沒特別喜歡任何款式的他，大多挑戰盒裝模型，也是理性地考慮到可以堆疊存放。夾到的戰利品如非特別鍾愛，有時也會轉贈學生。以學費夾來的戰利品，最終回到學生手中，形成了一種內循環。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/8LQ35st.jpeg&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 8 月 7 日，柏麗大道。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;曾經沉迷賭博現在當逛花市食花生&quot;&gt;曾經「沉迷賭博」，現在「當逛花市食花生」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;夾公仔店裏，有些人如漫無目的地遊走，駐足觀看別人打台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在紅磡廣場的地庫，自稱「普通市民」的一位年輕男生流連許久。「我不時經過見人在這裡玩，就睇下。」住附近的他，稱自己「就當食花生咁囉」，形容樂趣就像「逛花市」，就像到機舖觀戰般，志在參觀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;問這位旁觀者是否曾經滄海，他吞吞吐吐，「已是很久以前的事了。」「只可以這樣説：沉迷賭博，倒錢落海。（編按：政府宣傳戒賭口號）」他走近其中一部機台説明，「因為它的 setting 不是原廠 setting。不是爪鬆那麼簡單，防禦都可以五花八門。你看看這些洞口，一來條鐵啦，二來你要看這塊『防甩片』。」憑經驗，他很清楚鐵片弧度如何導致夾起的東西「向內飛」，而這一切都可在後台設定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他將夾公仔店比喻為賭場，「你想想，一進去，卡住了，你走又不是，把它夾出來又不是，一定要花一點錢。」對此，他有自己一套致勝之道——「不消費就當贏的了。看人玩就可以省錢。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Oa5dDnO.jpeg&quot; alt=&quot;image04&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 8 月 16 日，西九龍中心。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;夾禮物送學生的幼稚園教師&quot;&gt;夾禮物送學生的幼稚園教師&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;葵涌廣場三樓的「TOP 世界」裏，一條開滿夾公仔店的走廊幾乎沒冷氣溜進，叫玩家們玩得臉紅耳赤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蹲在迷你台前的小女生專注操控搖桿，Linabell 掛飾始終掉在洞口旁。她默契地向站在身後的媽媽伸手，媽媽便從手中的膠籃遞出硬幣，二人一邊商量著戰略。媽媽試玩一次後，交回女兒接棒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這位住在附近的李小姐，本身是個公仔迷，平時吃完飯經過都會來看一看有什麼新款式。自四、五歲起，媽媽一有空便會帶她和弟弟到迪士尼公園玩，「從小到大媽咪都買好多公仔給我。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「因為剛剛面試成功，所以和我來玩。」一問下，才知道這位嬌小的女生已是剛畢業投身職場的準幼稚園教師。今天由爸爸負責將學校制服拿回家，媽媽負責「埋單」慶祝。李太笑説，也會「睇住銀包做人」。這天夾出的兩個小掛飾，將與她多年來公仔珍藏放在一起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李小姐視夾公仔為小娛樂，笑説自己也玩得好差，「夾不成的多。」有時會跟樓下相熟的台主説笑抱怨「夾不到」，有次獲對方送贈一隻。她一開始夾公仔是被「清貨台」吸引，在機台裏堆得很高很滿的小禮品，用爪子輕輕一掃，便有機會掉出一堆。「如果你想買一些擦膠仔或小文具給小朋友，其實一份起碼二三十元。但是這種機，5 元可能已經有三、四件貨品出到。」她已打算好，將來夾到的禮物可以送給她的學生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/4zRXUBC.jpeg&quot; alt=&quot;image05&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 8 月 20 日，九龍城廣場。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;逛夾公仔店像逛櫥窗&quot;&gt;逛夾公仔店像逛櫥窗&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;西九龍廣場是夾公仔勝地，平日下午人流卻不多。兩位男生在「蘋果商場」逛了好一會，光顧了扭蛋機，偶爾也走近放有 Chiikawa 的夾公仔機研究一番。自稱小八的一位終於決定投進一枚硬幣，沒成功將穿著草裙的「小八」（Chiikawa 角色）掛飾夾出，二人便決然離開。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只作旁觀的彭生説，二人相識多年，剛好大家都喜歡 Chiikawa，今天特意約出來「交換人質」，「我去完日本，他又去完日本，我們買了不同區域的 Chiikawa 交換。」彭生的背囊掛有拿著北海道地圖的「吉伊」（Chiikawa 角色），説自己送了一隻小八版給身邊這位好友。他打開裏面的膠袋，展示日本之旅的戰利品，包括「中古版」的温泉造型與最新麵包造型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;兩位 Chiikawa 迷偶爾會相約到不同夾公仔店逛，夾公仔店對他們來説，更像是展示的櫥窗，「巡下有什麼款，比較一下。」他們形容逛夾公仔店就像「行下街」，知道有什麼新款式後，他們寧可到專門店購買，「夾要練技術。它的夾又鬆，有些要『飛夾』。」（編按：飛夾指搖動夾公仔機的爪）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他們形容剛才看見的那隻草裙裝小八款式特別，只在漫畫看過，小八才忍不住出手，但夾了一次就能判斷沒什麼可能，「如果真的吸引，我會試 5 元，如果它的夾好，我可以玩幾次，覺得有機會都會試。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小八説自己曾花過幾百元換來一場空，就再也不會這樣沉迷。彭生揶揄説，幾百蚊多吃一碗麵，再去看場戲都有找了。他們不覺得「以小博大」好玩，小八悻悻然説：「因為是佢玩你的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「你計計成本，如果我在這裡夾百五蚊，不如去元朗那間專門店買，買都買到的。」彭生清醒道：「如果真的成功，早就很多人圍住部機夾。」他剛到札幌旅行，見識到整條狸小路都是夾公仔機，「夾到差不多時，人家真的會幫你調整，然後讓你再夾。」即使如此，他也還是寧可直接去買。他認為台主若想不停有錢賺、每天貨如輪轉，其實「保夾」也不為過，「這些款夾 30 次就送一隻俾人，他也一定有賺。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/DV0tb8I.jpeg&quot; alt=&quot;image06&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 12 月 12 日，葵涌廣場。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;再一舖就出貨抑或是時候放棄&quot;&gt;再一舖就出貨，抑或是時候放棄？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;專業玩家許多都單獨行動，特徵之一是自攜單肩旅行袋或環保袋，自備一種勢在必得的決心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週六下午，在紅磡廣場地庫遇見一位獨來獨往的戴帽男子，穿上大衣的他兩袖清風，專攻盒裝模型機台。反覆抓起掉落，不假思索地接續投幣，俐落得像是純粹碰碰運氣。糾纏了好一會，最終花了 400 多元才打出《火影忍者》的佐助模型，是他的心頭好，坊間售價不過才 200 多元，「出面買得到的。到 200 多元還出不到時，又會想，再加一點就出得了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這位戴帽男子是紅磡街坊，每天下班後都會抽時間來打台，甚至試過玩通宵，後來在上班地點附近租台做台主。打台所得的戰利品，不想儲的會用來「做台」。問到有什麼難忘經歷，「出貨囉。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;打台期間，一位中年叔叔來到，彼此打了聲招呼。兩位原來在這裡認識，有時聚頭後更會即興一同跨區打台。戴帽男子走到他身後觀戰，二人沒多餘寒暄，話亦很少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;叔叔投幣節奏同樣一枚接一枚，相繼將一盒《龍珠》和一盒《偶像大師》模型意外掉落洞口旁的鐵支上，激動地喊了聲：「哎呀，唔好落嚟住啊！卡死！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;戴帽男子在旁分析説：「好尷尬啊呢個位。就算出了佢（《偶像大師》模型），佢（路飛模型）又出不到。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這才得知，叔叔一再嘗試夾出的是他眼中的障礙物，而後方的路飛模型才是他的真正目標。討論過後，他們認同這一刻是放棄的時機。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Z5nkk2W.jpeg&quot; alt=&quot;image07&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 10 月 18 日，京瑞廣場。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/cH2qSzH.jpeg&quot; alt=&quot;image08&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 10 月 21 日，大埔廣場。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/OnF9EmI.jpeg&quot; alt=&quot;image09&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 11 月 11 日，西九龍中心。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/DNPteGu.jpeg&quot; alt=&quot;image10&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 10 月 12 日，葵涌廣場。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/RKI2nTq.jpeg&quot; alt=&quot;image11&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 12 月 16 日，觀塘廣場。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/A5qKfTm.jpeg&quot; alt=&quot;image12&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 12 月 18 日，葵涌廣場。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/NamDMWP.jpeg&quot; alt=&quot;image13&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 11 月 11 日，西九龍中心。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/jrLowL7.jpeg&quot; alt=&quot;image14&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 11 月 11 日，西九龍中心。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/n7nClou.jpeg&quot; alt=&quot;image15&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 10 月 19 日，奧海城。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/LtWw81t.jpeg&quot; alt=&quot;image16&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 12 月 3 日，旺角中心。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-22-various-types-of-claw-machine-players-in-hong-kong.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-22-various-types-of-claw-machine-players-in-hong-kong.html</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>潘曉彤</author>
        </item>
        <item>
            <title>記錄不被記住的死亡</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/nEXd32X.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;在「放開」後的盛世，記錄不被記住的死亡&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;甘葉 | 2024.12.21&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;我們的記憶就像城中村，有過抗爭的痕跡，但反覆被清退和拆遷，塗上新漆，最後裝修成光滑、進步的樣子。&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;h3 id=&quot;1&quot;&gt;1&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2023 年 1 月初，大陸頒佈新冠放開政策後的不到 30 天。剛過完元旦，我收到外公感染新冠後病情惡化的消息，當時我在外地的一家企業上班。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;買了第二天下班後的回家機票，坐了三小時飛機，我在凌晨抵達外公的病房。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外公帶着輸氧的鼻導管，閉着眼，呼吸很吃力。媽媽坐在牀邊，握着外公的手，我第一次發現媽媽老了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新冠病毒在肺部擴散時，病人會慢慢缺氧窒息，為了生存，必須像金魚般張着嘴大口呼吸。外公受不了病痛，在住院的半個月裏多次説要放棄，拔去手上的針管，媽媽總是哄他，治好了我們就回家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我走進病房，房間裏住着好幾位新冠患者。醫院病人太多，病房不夠用，陪護親屬或護工睡在各自的摺疊牀上，房間幾乎無處側身。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;病房沒有開燈，大門敞開，走廊的白熾燈光透了進來。這是一種平衡過的亮度，普通病人得以入睡，重症病人的照護者也可以在夜間行動。這也意味着一種暫時解除警報的平安狀態，所有人都害怕病房的頂燈在半夜突然被打開。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他人都在睡覺，只有外公的製氧機在運作中發出聲響，像魚缸裏的氧氣汞。我和媽媽沒有説話，盯着監測儀上的數字變化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外公在缺氧中處於半昏迷，媽媽説外公還有意識，只是無法對話。由於張口呼吸，病人容易口渴，醫生會教家屬用棉籤給患者喂水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;媽媽一隻手端起水碗，浸濕棉籤頭，抖落多餘的水珠，把濕潤的棉籤蘸在外公裂口的嘴唇上。她讓開身，示意我來，我照着她的樣子做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;來病房看望的親人都會端起水碗喂水，有時一邊喂，一邊對無法應答的病人説話。那是一種雙向的安撫，安撫患者有人在陪伴，安撫無望的家屬還不至於無事可做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當病人不再清醒時，這成為最後的交流方式。我把棉籤放在外公的嘴上，他閉着眼，動一動嘴唇，抿幹棉籤上的水分。他以這種方式告訴我，他還在，還沒有走遠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;病房中，生命是數着夜晚算的，因為病人在夜裏意志最薄弱，等到太陽出來，一家人才算熬過一個平安夜。在黑暗的病房裏，那根喂水的棉籤像是一根細線，一端繫着外公，一端繫着我們。這根線已經很微弱，但只要那一頭還有回應，就給人希望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/pByOWNa.jpeg&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2021 年 4 月 3 日，中國湖北武漢，清明節期間的一個環保集體葬禮。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這天晚上，外公大部分時間陷入昏迷。有一瞬間，他的意識爭奪過主導權，他舉起一根手指，朝半空筆畫了下，非常清晰地説出四個字：儘快死亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那是外公在彌留之際對這具身體下的判詞，是他最後的心願。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我捂着臉哭了，但媽媽沒有，我不知道外公住院的日子裏她是怎麼熬過來的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;半夜兩點，姨媽趕來醫院替換媽媽。我們回家睡了會兒，媽媽的手機調大了鈴聲，放在枕頭邊，像一枚隨時會拉響的警報器。兩個小時後，手機響了，姨媽説外公失去了反應，我們趕往醫院。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那四個字成為我聽外公説的最後一句話。第二天早上八點，窗外升起旭日時，外公如願以償地走了。在臨終時刻，帶着口罩的家人圍在他身邊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果當時摘下口罩就好了。後來每次想到，外公看向世界的最後一眼是戴着白色口罩的臉，我都很後悔。那一刻他會不會覺得很孤獨。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2&quot;&gt;2&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;讀小學的很長時間裏，我住在外公家。那時他給我輔導功課，在作業本的家長欄簽字，有時半夜起來上廁所，嘴裏還唸叨着沒給我解出來的數學題。暑假的炎熱午後，我們在客廳鋪開一張大竹蓆，風扇嗡嗡地吹，祖孫倆躺在上面各忙各，他看《參考消息》日報，我讀《給孩子的 99 個童話》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這些年來，外公一向身體硬朗，因此當政府突然發佈新冠放開政策時，我們都沒有過多擔憂。每個人都會感染，在家好好休息，不舒服就吃藥，家人當時那樣安慰外公。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和很多放開時期的新冠逝者一樣，外公沒有得到一場葬禮。本市的殯儀館臨時關閉了儀式服務，只剩火化房在日夜運作。外公去世的那個早上，姨媽聯絡好喪葬公司，我們回家等待火化時間通知。火化名額緊張，喪葬公司普遍抬價，但人們沒有更好的選擇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;太平間和殯儀館已無處存放逝者。外公生前做老師，愛體面，哪怕是赴約打麻將也梳好頭，穿襯衫系領帶。最後，他的遺體只能存放在醫院地下車庫的小房間裏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;火化排在第三天。當日，我們在天還未亮的黑夜裏啓程。家屬別上胸花，乘坐喪葬公司的車，緊隨於載着逝者的殯儀車。這是送逝者的最後一程，在去火化場之前，車輛繞道，緩慢經過外公生前住過的家，讓他再看最後一眼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;逝者太多，火化和看病一樣需要取號排隊。火化間外有一塊滾動大屏，展示着每個火化爐正在火化的號碼和下一位等待者的號碼。姨媽是長女，通知了十幾位近親，我們坐在殯儀館大廳裏等待叫號。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;告別儀式是在火化車間裏的兩分鐘，大家圍在火化爐邊送別。外公被轉移到鐵架上，穿着他喜歡的西裝，戴着去年春節買的紅圍巾，我把胸花取下，放在他的腳邊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;儀式由一位火化師主持。這是一個看來不到中年的男人，他從半夜開始工作，一定很累，但他很認真。他站在鐵架邊，摘下發套，面向親屬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全體家屬一鞠躬，他肅穆地喊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二鞠躬，他接着喊。我好像被喊醒，反應過來這就是最後了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三鞠躬。俯身的一瞬間，我突然回想起生命中一些相似的儀式性時刻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在住在外公家的小學時代，老師在春遊時帶着我們參觀戰爭遺址，臨走前老師讓大家鞠躬三次，閉上眼睛對受難者默哀，教導學生銘記國家歷史。每逢週一的小學校會，學生們在操場上被排成方隊，升旗手穿着制服，走上台，用和火化師一樣肅穆的語氣高喊「敬禮」。幾歲的我站在隊列裏，望着那雙白色手套揚起紅旗幟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此刻我抬頭，一雙白色手套把外公推進了火化爐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/alm2Pxz.jpeg&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2022 年 12 月 19 日，中國北京東郊殯儀館的一個火葬場冒出濃煙。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我一直不願意像很多後來認識的新冠喪親者那樣，用「被欺騙」去形容自己和國家的關係。一個聲音質問，你沒有哪怕一刻相信過嗎？我為自己辯白，我念社會科學，像我讀過的那些西方學者般自詡批判和懷疑，我不信仰權力，絕不認可自己受騙。但我不得不承認，這一刻彷彿被擊潰。這些湧來的童年記憶近乎感性，近乎身體性，它們和與外公相處的時光緊密交織，我從來沒有，或許潛意識裏也不想用某種標準去評判它們。這是否是一種懲罰，記憶與此刻現實之間的悖謬讓我感到撕裂，我分辨不出那一瞬間是什麼讓我流淚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;火化爐關上的時候，我聽見向來隱忍的姨媽哭着在喊，爸爸走好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;兩個小時後，火化師拿起一把小鐵錘，將那具冷卻的白色骨架輕輕敲碎。他的動作很温柔，好像在哄一個入睡的孩子，把骨灰碾碎、聚攏，仔細剷起來，放入盒子裏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我們站在等候室裏，隔着窗玻璃看，直到骨灰盒蓋上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「人死了就是一把灰」，等候室的另一位家屬説。她也在等火化爐裏的家人。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;3&quot;&gt;3&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;我給組長髮消息請假，組長回覆「節哀」，配合一個擁抱的表情，説幫我看看能否請喪假。第二天她告訴我，員工手冊上寫，國家規定的喪假只限直系親屬，祖輩去世不包含在內。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我回復「好的」，買了機票。在外公去世的第四天，我回到外地上班。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於一家平均年齡應該不超過 35 歲的企業來説，新冠確實像一場感冒，不到一個月，每個工位又投入正常運作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一切照舊，每天七點鬧鐘響起，起牀、洗漱、出門，走到固定上車點等待公司班車，午餐時聽同事聊二十分鐘週末生活，下班後坐班車回家。我像一條傳送皮帶上的零件。辦公區的冷光燈和醫院的走廊燈有相似的顏色，午休時，有人推着機器在過道噴灑消毒液。坐在電腦前的八小時裏，我開始不自覺對着電腦走神。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我無法從一個在工作的人臉上辨別他是否剛失去了親人。不要把個人情感帶入工作，這被公認為一條職場戒律，好像人的情感儲存於隨時可拔除的硬盤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這家公司採用開放式的大平層辦公區，在招聘宣傳上，這一點通常被強調為「平等開放的辦公環境」，實際上它更像福柯説的全景監獄：工位間沒有遮蔽，不同職級的人共處一個空間，上級的目光像一種無意的巡視——這種隨時可能被注視的感受讓員工自我約束。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公司總是被想象為一個絕對理性的、乾淨的空間，能容納個人情緒的地方只有廁所和樓梯間。有時，已婚同事會匆匆跑到樓梯轉角處，站在掃帚和堆滿外賣盒的垃圾桶旁邊，去接一通來自孩子的電話。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一個員工的情感和家庭事務如同忘記靜音的視頻音樂，讓人感到抱歉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但我很早知道，在工作中流露情感不是原罪，而是一種特權，準確地説是上位者對掌握權力的自我表演。誰可以在這個公共空間裏大聲講電話，像小孩一樣發脾氣——這些潛規則不會寫在員工手冊上，掌握它們只需在工位上坐一個星期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看着一個國家撕碎苦心經營的父愛形象，所有人沉默着，就像員工應對辦公室裏那個喜怒無常的領導。忍受無能的政府就像忍受這個龐大而低效的公司系統。周圍人按時打卡上下班、開會、縫補 PPT 和 Excel，分享午間八卦，好像外面正在發生的死亡並不存在。身處於與每個人切身相關的社會轉向中，周遭卻一片寂靜，我感覺到某種站在白日陽光下，打了個冷顫的悚然。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/534uRNF.jpeg&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2023 年 1 月 4 日，中國上海，COVID-19 持續爆發，一名工作人員在殯儀館查看屍袋。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這裏的一切開始讓我厭惡。把社會調查方法用在商業社會也挺酷的，畢業前我曾抱著這樣的想法投出簡歷，半年後，我坐在辦公室裏將行業黑話排列組合進 PPT，裝飾字體顏色，把圖片一張張對齊，我的工資時常是支付我假裝工作的出場費。「好煩啊」，周圍人在工作時不自覺地説，這三個字像口香糖一樣被人們嚼在嘴裏，我看著它在不同人的齒間變換形狀，被吸食盡顏色和含義，變成辦公室裏一種無意識的咀嚼聲。人們如此厭惡著這裏的生活，又緊緊依附於自己的厭惡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回來的第二天，我點開公司的內網系統，補填回家期間的請假申請表。申請需經過三層人員審批，請假原因裏，我通常寫沒有實義的「個人原因」，潛台詞是與你無關，但那天，我懷着某種報復心寫下「外公去世」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這家公司如同這個社會的縮影，在無盡的自我驅動中，碾壓過那些社會性的創傷，用無視和噤聲去替代修復。這讓我覺得很恐怖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公共性的傷痛只能在私人領域被消化。對於一個畢業半年，在陌生城市裏工作和獨居的人而言，我沒有出口去緩解這種傷痛。每天早上，我依然按時出現在工位上，但自知已經無法假裝正常工作，有時必須在電腦桌面的角落打開一個文檔，吐出一些感受，才能讓自己安靜下來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但我仍然假扮一個情緒穩定的員工。我沒有和任何朋友提起外公的去世，我不想要被安慰，不允許痛苦被稀釋，我決心獨自啃噬它或讓它啃噬我，看看誰會贏。我在某個深夜裏寫，「應對無處可去的痛感，必須把舌頭貼在冰面上，讓這種痛感刻進脊椎，痛到能驚醒、尖叫，破釜沈舟，把這冰面砸爛」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外公留下的一件毛呢馬甲被我帶回外地，我用外套把它包裹起來，掛進衣櫃。我告訴自己必須記住發生的一切，那時我想，我一定要寫下來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年 3 月的傍晚，在從公司回家的班車上，我在社交平台上編輯發送了第一條帖子，招募願意受訪的新冠喪親者。第二天這條帖子下出現二十幾條家屬留言，講述親人離世的經歷：感染 3 天去世的丈夫，在 ICU 裏熬了 52 天的爸爸，同一個月相繼離開的爺爺奶奶。留言區彷彿一面虛擬哭牆，人們自發在留言下相互回覆，彼此安慰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在私信欄裏，我發現了一個線上羣組的邀請。按照指引，我添加對方好友，隨即被拉進了一個 150 多人的微信羣，聚集着新冠放開政策下的喪親者。進羣的當晚，手機不斷髮出羣消息的提示振動，人們激烈地討論着「血氧值」、「白肺」、「醫療擠兑」，他們説着我在現實生活中不再聽到的詞語，在這個家屬們搭建的隱蔽據點裏，我找到了後來的受訪者們。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鬧鐘仍然在早上七點響起。我起牀、洗漱、出門。做完手頭工作，我打開一個文檔，把它拉到桌面一角，開始整理前一晚做的訪談記錄，在組長路過我的座位之前，不動聲色地切換回做好的 Excel。我變成一個系統裏出錯的 bug。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;4&quot;&gt;4&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在家屬羣裏，人們會反覆定義這場大規模感染是「人禍」，用「被害」「犧牲」「謀殺」去形容親人的病逝，我明白這不是情緒性的發泄，而是一種向彼此和自己的求證：身處在這種寂靜中，人們太想確認，親人的去世並不是我一個人的事情，不是所謂生老病死，它是社會性、集體性的事件，它應該被追責。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;家屬一邊用強烈的語言去表達感受，一邊有理有據地梳理事件經過，閲讀這些聊天記錄時，我的痛感逐漸被緩解了。我意識到人們都太明白髮生了什麼，他們大多是逝者的子女，為挽救親人做的努力比我多得多，卻落得這種結果，某種程度上，我覺得他們的痛苦有著更重的份量，就像我知道我的母親一定比我更痛。母親反對我保留外公的錄像帶，理由是佔用空間，我明白她是害怕看到。她從不和我聊起那些不好的感受，儘管我很想知道，她如何回看這一切，她會自責嗎，她怎麼熬過這些時間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;進羣後，我把自己變成一個寡言的觀察者，比起自己，我更想講述這些兒女的故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;羣裏很多人沒用過微博，不懂翻牆上外網，對新聞的獲取源於抖音短視頻，一些人至今相信新冠始於美國的陰謀，但他們知道，這件事上是國家做錯了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大家想要的並不多，多數人自稱是想平穩過日子的「老百姓」。老百姓的語言常常不是「爭奪權利」，他們無意於參與社會運動，或站出來為誰出頭，他們要的只是「爭個理」、「討個説法」。在採訪中，我常常想到張藝謀的《秋菊打官司》，電影裏的荒誕仍然是當下的社會現實，一位家屬説自己向法院申訴，想要誤診的醫院賠禮道歉，法院的判決是讓醫院賠錢，但判決書上寫「賠禮道歉不在補償範圍內」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大家想要政府和社會對逝者的承認、尊重和公開悼念，這仍然是一種奢望。一次聊天裏，媽媽説，國家做錯了，但我們要原諒它。我説憑什麼原諒，媽媽回答，不原諒你又能怎麼樣。後來一位受訪者對我説過類似的話，他説這件事好像沒法繼續追究下去了，你只能讓它過去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/3NoF52K.jpeg&quot; alt=&quot;image04&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2022 年 12 月 28 日，中國四川成都，COVID-19 爆發，工作人員抬著轎子在殯儀館火葬場外送葬。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在家屬的故事裏，我時常目睹普通人置身於醫療系統中的無力。無論是病人照護，還是臨終關懷、逝者告別，在這場突如其來的死亡中都是缺失的。當政府放棄了公共責任，家庭成為托起個體的最後一張網，面對發展迅速的病症和以決策為主導的醫療進程，病人的生命彷彿被置於一個二選一的賭博遊戲裏，是否要高價搶稀缺藥，進不進 ICU，插不插管，家屬不斷求藥和問人，對病人的陪伴被放在了末位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我困惑，醫療是否應該將一個病人的生命置於這種境遇裏。後來我讀到荷蘭人類學家安瑪莉·摩爾（Annemarie Mol）的《照護的邏輯》，她提出兩種醫療邏輯：一種是「選擇的邏輯」，病患和家屬像醫療市場中的消費者，做出一次性的醫療決策並擔受選錯的後果；與之相對的，是她提倡的「照護的邏輯」，這是持續、開放的互動，各方通過不斷調整和嘗試來照料病痛的身體，改善病人的處境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我有時想起那天夜裏給外公喂水的時刻。當接過媽媽手中的水碗，我逐漸從對死亡的恐懼中鎮定下來，喂水讓我回到具體的問題：如何緩解病人的口渴，如何從外公的細微反應中判斷需求，怎麼讓此刻的他覺得舒服和好受一些。那一刻，我不再只是被動地承受親人快要離世的結果，不再只是盯着檢測儀上的數字波動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;照護的過程不僅對病人重要，對家屬同樣有意義。照護讓家屬找到行動的空間（哪怕是一些痛苦而繁重的行動），共擔病人的處境，應對可能到來的任何結果，對兒女而言，這也被視為盡孝的最後機會。而這些行動機會的缺失讓家屬深陷悔恨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;誰該為這些逝者的死擔責——白紙運動的人是不是應該補償這些家屬？我看到網上有人這樣問。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;家屬羣對這個問題有過分歧，有家屬説是白紙造成了一切，有人出來反駁，是政府通過放開政策來轉嫁責任，引導你這樣想。羣裏一個相對有共識的看法是，不是反對放開，反對的是政府毫不負責的放開，問題在政府。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;家屬聚在一起，大可以站在受害者的位置發泄情緒，但仍然認真地梳理問題。就像一位羣員追責醫院失職，但從不找醫生本人麻煩，因為他在醫院時看到一線醫生的辛苦，他説「醫生也是老百姓」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多數人追問的是系統，是掌權者，因為在這個無能的系統中體會過不容易，推己及人，理解到其他人的不容易。我有時甚至覺得一些家屬太講理，是否因為面對着一個毫不講理的權力，讓他們不得不變得通情達理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;無論是封控，還是毫不負責的放開，在我看來都是對具體的人的漠視。一個國家的政策轉變原來可以像一種情緒性的翻臉，像自大的父親對孩子反抗自己的懲罰，我歎為觀止。人們為什麼要在這兩種糟糕又極端的選項中抉擇？為什麼不可以要求更多？我始終覺得，白紙運動的參與者和喪親家屬不應該被對立起來，他們的聚集都是出於一種樸素、清楚的道理，是一個人被傷害了就該喊疼的反應。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;5&quot;&gt;5&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;通常情況下，「喪親家屬」這個詞會出現在新聞發佈會上，有事發現場、集體聲明。在這場事件裏，家屬只能回到各自的生活軌道中，找到家屬羣的僅僅是極少數的人，絕大多數喪親者沒有同類。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於來到微信羣的家屬，留給他們的空間只是虛擬網絡裏的一個羣組，只有這裏可以容納他們的受難者身份。微信羣易於藏匿，也隨時可能因審查而消失，但每次羣被查封后，人們都從好友列表裏一個拉一個，把彼此找回來，重新建成新羣——這種線上的聯結很脆弱，又很堅韌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在採訪中，我印象很深的是受訪者星星講的一個故事。2024 年國慶節期間，她帶家人去本市的新城區看燈光秀，看着周圍快樂的人們，她憤怒於所有人都在歡慶國家的生日，只有她還被留在新冠的痛苦記憶裏。後來，在和一位朋友聊天時，我才知道那個舉辦燈光秀的新城區是當地有名的新地標，是經歷了反抗激烈的城中村拆遷後，重新建起的嶄新金融中心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那時我想，我們的集體記憶很像這些城市空間，有過抗爭的痕跡，但反覆被清退和拆遷，塗上新漆，最後裝修成光滑、進步的樣子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當一個人曾目睹過新漆下的傷痕，很難再假裝沒看見過。這可以被視為一種詛咒，也可以視為某種線索，它提示着宏大敍事下藏着被壓抑的、有待開鑿的微觀記憶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在記錄他人故事的過程中，我嘗試去處理自己和外公去世之間的關係。最初，我把它想象成一種過渡儀式，寫完這篇文章，我就可以跨過這件事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這個想法在後來的訪談過程中被改變了。很多家屬曾懷着相似的預設來到這個羣：通過傾訴來釋懷，然後退羣。事實是，兩年後的今天，多數人仍然留在羣裏。與此同時，他們在現實生活中揹負起自己的責任，受訪者秋然在父親去世後，幫助母親重新獨立，修復着和丈夫的關係，陪伴着兩個孩子繼續成長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/DcfaRPT.jpeg&quot; alt=&quot;image05&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2023 年 1 月 9 日，中國浙江的一個村莊，隨著 COVID-19 的持續爆發，親屬和鄰居參加一名村民的葬禮。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在這些受訪者的身上，「往前走」不是跨過傷痛，更像某種帶傷生存的狀態，用一位受訪者的話説，「帶着傷痛生活下去」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對我而言，講述過去依然艱難，我還能清晰回憶起兩年前獨自坐在出租屋裏的痛苦感受，我曾經決心和這種痛苦較勁，到最後它沒壓住我，我沒能抹平它。現在我想，我不需要釋懷，我可以把這件事放在枕頭底下，和它和平共處，有時候拿出來看看，提醒自己作為倖存者的責任。比起「被治癒」，我想變得更強壯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在那段漫長的封控時期，或許是出於對生活中不確定性的憂慮，我曾突發奇想拍家庭紀錄片，在家裏架起了相機。那時我常常不自覺把鏡頭對向外公，拍他吃飯、抽煙，安靜聽家人聊天，或是對著尾隨的鏡頭露出無奈的表情。當時不知道這樣的陪伴已經是最後，事後回看，我體會到某種慶幸。這些影像至今散落在存儲卡里，它們承載著珍貴而不可追的家庭記憶，今天我仍然沒有勇氣去處理它們。那或許是另一個命題，我還需要一點時間，但我想，總有一天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;儘管家人是我寫下這篇稿子的初衷，我最終沒有把它發給家人看，也從未告知過這個寫作計劃，以免帶給她們憂慮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對我的家人而言，比起冒着風險説話，更重要的是把日子過下去。她們對生活的理解不是 to be or not to be，不是用「個體」這樣聽上去鏗鏘有力的概念來歸納自己，她們常常是在家庭關係中安頓自己的命運，關照親人，擔憂子女的未來，試圖規避任何偶然事件的入侵。當歷史事件在生活中炸開一個空洞，她們的選擇不是去凝視它，而是努力把它修補或遮蔽，讓生活過下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為什麼不反抗，為什麼退讓，我不會用這樣的語言去質問我的母親，也不會這樣去要求羣裏的家屬。走近看，就能明白他們大多是生活中的普通人，討論的話題是退休年齡和養老金，維持着一份謀生的工作，照顧家中老小，他們是在政策洪流中被迫捲入到這樣的處境裏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每個人都有現實顧慮，一些人拒絕了採訪請求，原因是不想回憶或害怕討論敏感話題，我完全可以理解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而那些接受採訪的人，他們有自己的害怕，但仍然給予一個未謀面的陌生人以信任。母親們常常要從忙碌生活中抽出間隙和我通話，在接送孩子的路上，或躲在公司無人的會議室裏。秋然説，她從未和別人説這麼多關於爸爸去世的事情，包括她的家人。觸碰到醫院的記憶時，幾乎每個講述者都會哽咽，但過了一會兒，他們會擦乾眼淚繼續説下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他們對我説，選擇講出來這些傷痛的記憶，是希望這段歷史得到記錄。這是來自普通人的勇敢，我很感激和珍惜這份勇敢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一開始，寫下來是出於個人經歷，完成它則是因為揹負了不同人的故事。我把成稿發給星星，她向我道謝，説我帶給她很大的心理安慰，謝謝我正視她的痛苦。對我來説，這已經是最好的回饋。安慰是真的，傷痛也是真的，我們都知道寫下來不會扭轉誰的生活，星星依然在家屬羣裏説着對生活的厭倦。寫下來，我的人生也不會因此改變，這個過程像是當家人把那個被炸開的洞遮蓋起來，我悄悄打開，凝視並記錄它。如今，我可以再悄悄回到和家人共處的軌道，把日子過下去。不過，生活並非毫無改變。完成這篇稿件的期間，我辭掉了公司的工作，我還想繼續寫下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在文章中我一直想説的是，這些家屬既是新冠的倖存者，也是受難者。其實在更大意義上，每個人都是如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年 12 月，大陸頒佈放開政策的 19 天后，我感染新冠，向公司請了病假。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那個下午，我獨自躺在出租屋裏，冬天的陽光灑在被子上，發着 39 度的燒，我看着天花板上的裂痕，流了會兒眼淚。那天我寫，「雖然今年一事無成，但無論如何，我活了下來」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想，活下來的人應該記住那些離開的人。痛苦不該白白逝去。&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-21-recording-the-unremembered-death.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-21-recording-the-unremembered-death.html</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>甘葉</author>
        </item>
        <item>
            <title>潮汕，與另一種行動主義</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/tuRwiKr.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;陳純 | 2024.12.21&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;在這個時代，將某種學説、某種道路、某個組織、某個羣體，視為答案，在我看來，都是值得懷疑的。&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;作為一個潮州人，汕頭的市區我只去過一次，但澄海我卻去過兩次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嚴格來説我是潮安縣人，潮安和澄海捱得很近，兩地的口音也十分相似，具體的分別我也不知道，也許問陳椰兄，他可以細細道來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年初我回潮州見外婆最後一面，回程的時候順道去了一趟澄海的樟林鎮，在椰兄的祖宅喝了兩杯茶，又聽他給當地的學生講僑批的歷史，然後吃了這輩子最難忘的兩碗豬腳飯。前陣子他的朋友圈剛解封，我在他的視頻號看到他這兩年在樟林做的事：除了修繕祖宅，他還邀請廣大學術界人士到他祖宅開學術會議，在其中一張照片，我還看到了甘陽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;16 號我去澄海那天，他正好去潮州韓山師範學院做講座，講他的老本行薛侃（王陽明門人，潮汕人），而我也正好要在他的老家做個小講座，同樣是講我的老本行自由主義。這次邀請我的，是椰兄的澄海同鄉植鈿，讓我驚訝的是，以椰兄在澄海的活躍度，植鈿居然不認識他，後面還要我來引介。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;植鈿一開始説，大家最想聽你講項飆，於是我在路上把項飆這兩年的訪談翻了出來，越看越覺得沒有什麼好講。這裏最主要的原因是，我感覺項飆離我最初批判的那個樣子，似乎越來越遠了。我當時批評項飆，是懷疑他想借「附近」這個讓人心生好感的意象，偷偷植入一些國家主義的思想鋼印。這並不是我捕風捉影，除了他早年寫的《普通人的國家理論》和《直面香港》，《把自己作為方法》中的「鄉紳」，也非常像「國家」和「附近」之間的中介概念。他講的「鄉紳」，似乎不太可能代表小共同體來抵制大共同體的滲透，倒更像是大共同體在小共同體的代言人，或至少是大共同體和小共同體之間的調解人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而這兩年，我好像很少再看到項飆提「鄉紳」，但「附近」依然被談論得十分頻繁。在某種意義上，「附近」這一理論如今所呈現出來的形態，與其説是項飆的獨創，不如説是他和廣大青年受眾合力的結果。2022 年以來，作為項飆受眾的那部分青年，對國家主義意味過強的內容有相當的牴觸，這或多或少影響了項飆表達的側重點。「附近」和項飆，當然是可以分開來談的。我在這一點上是一個黑格爾主義者：思想是一種客觀實在，每一個思想者，只是一種或多種思想的暫時宿主罷了。面對如今的「附近」，我確實也沒什麼好反對的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當晚活動的前半部分是觀影，在植鈿的朋友泓博開的黑石餐吧，看婁燁的《未完成的電影》，後半部分才是我的講座。有人在邊聽講座邊晃動着酒杯，我突然想到這不就是一場學術酒吧活動嗎？我對潮汕地區的潮流敏鋭度感到欽佩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的講座，內容是我 2015 年已經批評過的「自由保守主義」。如今再講，既非痛打落水狗，也不是重新對其表示認可，而是想回顧一下，90 年代以來的自由主義知識分子，如何苦心孤詣、羣策羣力地籌劃一套本土化的自由主義方案，以期再度用書齋裏的思想來影響歷史政治的走向，為這個民族逆天改命。它是一場低調的、與體制內的改革派一唱一和的當代思想運動，值得為其書寫篇章。我曾經在深圳的讀書會講過一次，但這次在潮汕講，不僅應景，而且可以説得上收穫頗豐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;説應景，是因為我在 ppt 裏提到了「基督教保守主義」，而植鈿恰好是基督徒，從自由保守主義轉向基督教保守主義的幾個人物，如王怡、冉雲飛、李英強等，都是他非常熟悉的。我在講座裏説到，自由保守主義是一種「賭國運」的立場，如果現實政治沒有任何跡象在往「漸進改良」的方向走，那它則會變得極其脆弱，很容易就蜕變成另外兩種立場，一種是政治-文化保守主義，另一種就是基督教保守主義。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在來的路上，我就向植鈿和泓博打聽澄海乃至潮汕地區的「意識形態狀況」。粗略瞭解下來，我感覺潮汕地區的民間自治具有相當深厚的潛能。我知道這邊的宗族勢力根深蒂固，但不確定這些勢力和當局之間處於什麼樣的關係，如果這些宗族的領導人，都是之前項飆説的那種「鄉紳」，那「民間自治」只會是海市蜃樓。但聽泓博説，這邊的宗族絕非只是「代理人」的角色，有時恰好相反，一些鄉鎮的一把手必須得到當地宗族領袖的肯定，才能把位置坐穩。植鈿還補充説，潮汕地區的家庭教會，近年勢頭也不容小覷，汕頭澄海兩地，就有幾百個家庭教會的成員，以福音派為主，不過連改革宗（加爾文宗）這樣冷門的派別，在這裏也能找到牧師。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我對那些從自由保守主義跳到政治-文化保守主義的學者依舊沒有好感，但對那些為了謀求自由主義的出路而轉到基督教保守主義的，則頗為同情。在我看來，前者是一條太輕鬆的選擇，除了被一些學界同行暗中鄙夷，不會有什麼消極後果，幸運一些的還從此仕途坦蕩，而選擇了後者的人，不少如今面臨着巨大的人身危險，更甚者已經身陷囹圄。讓我意外的是，講座以後有一些聽眾表示，聽完我的概括，感覺自己依然是一個自由保守主義者，即便我已經強調，自由保守主義的許多涉及歷史演變的預設或者預期，可能已經被現實政治所否定。他們究竟是認同那些預設或者預期，還是認同自由保守主義更為原則性的部分，我無從得知。在拋棄掉那些預設或者預期以後，自由保守主義似乎依舊是可以成立的？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前的我以為，左翼自由主義是我能想到的最合理最符合智性真誠的一種立場，然而我後來發現，我所理解的左翼自由主義，和大部分人理解的根本就不一樣。在實踐中，左翼自由主義很難和「白左」理念（身份進步主義）區分開來，而我在面對進步社羣的同伴壓力以及團結的需求，也很難時時刻刻堅持其中的區分。但我知道，真正的身份進步主義者對其中的區分洞若觀火，而且很快就看出我和他們並非同道。如果説左翼自由主義可以艱難地和身份進步主義區分開來，那似乎將中國的自由保守主義和漸進改良主義區分開來也並非絕無可能？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;説到這裏有些人大概已經有點暈了，正如在講座中有的人問我，一場講座出現這麼多抽象概念，究竟與現實有何關涉？我當時説的是，這些抽象的政治概念濃縮的是這四十年來許多中國知識分子的思考和實踐，他們並非空洞無物的語言遊戲。我雖然是研究羅爾斯出身，但從羅爾斯那裏直接繼承的東西並不太多，如果要説有的話，除了「公共理性」和「交疊共識」等概念，那就是作為方法論的「反思均衡」（reflective equilibrium）。反思均衡一方面要求理論家根據現實或具體的判斷調整理論原則的推演，另一方面又根據理論原則調整對現實的詮釋。大部分羅爾斯主義者都是側重後者，而我剛好相反。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二天植鈿要上班，泓博開車帶着我在澄海兜風。他給我道歉了幾次，説昨晚去的許多聽眾沒有受過太多思辨和社科訓練，才會問出一些令人尷尬的問題，讓我不要放在心上。其實我倒沒有這樣的感覺，但從他的道歉中，我看得出他對澄海的人文環境還是失望的。他的那種苦悶，讓我想起了魯迅筆下的範愛農，也難怪他對植鈿如此厚愛，兩個人一起做了許多這類型的活動，與其説是合作伙伴，不如説是知己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下午泓博帶我來到朋友開的一家咖啡館，去到的時候大概一點多，朋友還在睡覺，他自己拉開了閘門，用咖啡機給我做了一杯冰美式，然後對我解釋説，對，我們就是熟到這個地步了，我們兩家店用的咖啡豆都是同一個供應商。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整個下午陸續有店主的朋友過來，看得出這裏是他們的一個根據地。咖啡店的另一邊，可以説是一個樂隊排練室，所以來的大多是玩音樂的朋友，也有一個是店主的健身教練。中間我被一個讀過我文章的女生認出來了，我和泓博都頗為吃驚，因為我在深圳也很少被讀者認出來過，小粉紅倒是有一些，還好他們並沒有去舉報我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很快女生的男朋友也過來了，加入了我們的談話。也許是因為除了我和泓博，在座其他人都是他認識的朋友，他非常大方地介紹了自己的名字、職業和經歷。楊展正職是一個土木工程師，現在和女朋友一起開了一間自習室，正準備盤下咖啡店附近一個店面，弄一個公共空間。説到公共空間，泓博的興趣來了，兩個人馬上交換了聯繫方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在昨天去餐吧的路上，泓博一直問我深圳的讀書會是怎麼組織的。我説我本人只是參與者，並不是組織者，深圳自發組織的讀書會很多，但大多僅限於自娛自樂，説到公共性和影響力，和成都沒法比。這兩個城市都以「包容」出名，如果非要我去定義一下的話，深圳的包容是「工具理性」的，而成都的包容是「價值理性」的。這和主政者的主觀動機有一點關係，但歸根到底還是民間自發性和國家的基層治理互動的結果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以我短暫的觀察，植鈿、泓博和楊展做這些活動和空間，在氣質上倒是更像成都而非深圳。楊展説他要弄的空間，完全不考慮盈利，就是讓年輕的朋友有一個聚會聊天的地方，參與聊天的所有人都是平等的，沒有等級上的差別，所以也不會設主講人，每一個人都有發言的機會。他沒有提到「公共性」這個詞，但我從他整體的表達中，感覺他有這樣的意思。其實我在深圳也有這樣的朋友，不過他們沒辦法同時兼顧賺錢和做活動，很快因為生活難以為繼，不得不賺錢去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;楊展幾乎是毫無保留地講到與這個理念相關的一切個人經歷，比如他的親戚一直覺得他不務正業，在外面編造跟他有關的各種謠言。他也是硬氣，當面對人家説，大家親戚一場，我們什麼話都可以談，但是你不要隨意評價我的生活，「孬住是孬（不行就是不行）！」他在抱怨的都是親戚，不是父母，這一下讓我有了興趣。他説他的父親倒是對他干涉不多，主要還是一些親戚。從他的話可以看得出，母親一般在這種問題上不發表太多意見，這點很有潮汕特色，另一方面，潮汕的宗族確實對一個人的生活有實實在在的影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他聽出我對宗族興致濃鬱，又提供了許多信息。他説他們澄海楊氏是福建楊氏的一個小的分支，幾百年前來到澄海，如今宗族也只有幾百人。最近他收到通知説，他們宗族所在的村，已經累計了幾千萬債務，像他這樣的邊緣人，都要分到四千塊的債務。他笑着説，我以前拿到的分紅加起來都沒有一兩千，現在要我承擔四千。我問怎麼會虧這麼多呢？他説這裏面當然是有人手腳不乾淨，比如説，村裏修祠堂修路，給其中一些人承包了，成本可能就十萬，但他報的是六百萬。我説，如果你們不承擔的話會怎麼樣呢？他説，那你在村裏的地就有可能被收走，拿去抵債。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過這種事情並不是不能申訴。一般來説，宗族內有各種糾紛，糾紛的雙方經常非常自覺地不訴諸司法，而是求助於宗族的裁決。「跟政府人員有實際利益苟且，積累強大社會資本的企業家，會作為宗族內部仲裁者出現。現代宗族仲裁併不是像仲裁機構一樣一錘定音事情翻篇，存在許多被當事人否定的情況。但當事人不認同鄉紳的裁決就會被資源隔離，被孤立。事實上，孤立是最強有力的懲罰。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;楊展所説的一切，對我來説確實新鮮。以前我認識的那些比我年輕的朋友，有不少因為追求自己的理想，與家裏關係極其緊張，今天聽前半段的時候，我以為他也是這樣，但楊展和家裏人似乎沒有特別大的矛盾，而且，當家裏和宗族的另外一些人有土地糾紛，他還代表家裏接受了宗族領袖的調解和裁決。這樣的選擇，並非由於他在道德上完全認可宗族，而是出於一種非常實際的考慮。他對當局也同樣抱有這樣的態度，那就是在自己的權益可以讓步的範圍內，儘量不與當局對抗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我問他，以他的瞭解，潮汕宗族有沒有可能吸納更多的年輕一代，改變原有的那種父權制結構。他説這個可能性不能説沒有，但是暫時不大，因為一方面，他們的宗族沒有宗族資產，不能產生經濟效益，因此願意留下來的宗族領導大多是退休老人，進行族譜梳理、文件撰寫保存、祠堂修繕維護，以及舉辦宗親聯誼活動。另一方面，據他的觀察，宗族的管理層似乎存在「劣幣驅逐良幣」的狀況，最後能做到領導的，一般都不是宗族裏最聰明的，優秀的年輕人也很少參與。不過他話鋒一轉，又説，雖然他並不是最聰明的，不過卻是能把宗族內部事務處理得最妥帖，最能讓各方滿意的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;17 號晚上，我從澄海打車去潮安的金石鎮，到我姑媽家。近年姑媽一家的遭遇，用「飛來橫禍，禍不單行」來形容也不為過，因為他們一家人本本份份，既沒有人沾染黃賭毒，也沒有人炒股炒房，創業失敗的更加談不上。毋寧説，那是普通中國底層人最有可能遭遇的困境，那就是過度勞累，把身體和精神熬壞了，然後出現了各種問題。我表弟一個月在工廠做滿三十天，一天做十二個小時，只放三個晚上的假，工資二千多。我姑媽七十歲的年齡，退休金一千多，還要偶爾去工廠上班幫補家用。姑丈也有一點退休金，但精神狀況和身體狀況都不太好。全家的希望都在表姐身上，但她只是個護士，丈夫也只是普通的勞動者，兩人收入都不高，她工作之餘，照顧兩個孩子，照顧夫家，還要回來照顧孃家，終於累出大病來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年提前還完一筆貸款之後，我給我媽轉了一萬，她回頭就把一半給了姑媽，我覺得她做得很對，姑媽確實是整個家族裏最需要幫助的。像我這樣在深圳長大的潮汕人對宗族的唯一概念，就是前陣鄉裏修祠堂，我爸硬是讓我捐了五千塊，但親戚之間的情義比宗族要實在得多，我們家當年在深圳過得有上頓沒下頓的時候，正是依靠潮州親戚的接濟挺了過來，現在境況好轉，有義務回過頭去扶別人一把。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這幾年經濟下行，一二線城市裁員降薪、公司倒閉，但小地方卻出現了所謂的「縣城婆羅門」。這樣的縣城婆羅門在潮汕地區也是有的，聽泓博説，那天來聽講座的人裏，有幾個已經實現了財務自由，當年澄海發展迅猛的時候，有一批人土地被徵用，房子被拆遷，大發橫財。現在澄海的房價在潮汕地區也是數一數二，而且這兩年未受太大影響，有些人的日子依然過得不錯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很可惜，我的親戚裏沒有這樣的縣城婆羅門——如果有的話，大可指望由他來蔭庇其他親戚——只有像我和表哥這樣在外發展卻牽掛着家鄉的潮汕移民。海哥已經移居美國十餘年，他孩子出生以後，大舅和大妗輪流去美國半年，幫他照看孩子，但他在潮州還有一個弟弟阿泉，聽説最近海哥正打算給阿泉買一個房子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而我覺得阿泉並不是缺一套房子，他缺的是朋友，或者説，精神上的夥伴。他現在在聯通的一家外包公司上班，忙得不可開交，一個月只拿個三四千，但相比源弟（姑媽的兒子），並沒有多大的經濟壓力：吃住都是家裏，也不需要給媳婦上交工資。我上次回來的時候，阿泉剛出來不久，向我詢問了許多哲學歷史的問題，我感覺要是他在周圍有一批可以在精神上交流的朋友，他的幸福感應該要比現在高得多。在回深圳的路上，我在微信上拜託植鈿給阿泉一些照顧，如果有活動，一定別忘記跟他説一下，畢竟潮州到澄海，跟鹽田到寶安也差不了多少，還是值得一去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;18 日下午，姑媽和表姐陪我回沙溪，看看在大蓮池的老房子。上次來看是 2021 年 10 月，我們從門縫外往裏面望，看到院子長滿了雜草，已經比一個人還要高，旁邊的房子變成了造紙廠，發出刺鼻的氣味。這次回去，發現沙溪變化很大，道路變得齊整了，而且鋪上了水泥。回潮州聽阿川説，這兩年潮州市政府花了不少錢在鄉村振興方面，沙溪受益不少。我們家的老房子，讓我爸租給了一個遠房親戚，一年五六千。我們這次回去，看到滿屋的充電器零件，但牆總算是重新刷過了，站在天井邊，能讓我回憶起過去的許多事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曬穀場不遠的地方，起了一棟十層左右的高樓。在另一套老房子附近，修了一個人工湖。我站在一邊往人工湖的另一邊望，看到沙溪一村綜合市場，不遠就是我的母校沙一小學，旁邊還有一間廟宇一樣的建築，寫着「社口巷」。在路上我問姑媽。我們沙溪的陳氏，是從哪裏來的？姑媽説，這個我就不知道了。然而機緣湊巧，我手頭有一本陳春聲寫的《地方故事與國家歷史》，講的就是潮汕地區的社會史。第四章《宗族、廟宇與地方商業化》裏的一節《宗族整合：東鳳陳氏的個案》引起我巨大的好奇，因為東鳳鎮就在沙溪鎮不遠的地方。回來以後我問我爸，我們和東鳳陳氏有什麼關係嗎？他説，我們原本就是同宗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1924 年重刊的《潮州陳氏有慶堂族譜》上寫道，宋代紹聖年間陳誥（號泰初）來潮任通判，遂在潮州定居：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「吾東鳳陳氏系出自宋之泰初公。公由閩仕潮，為潮通判，這以為家。其初也卜居於揭邑之藍田深浦洋，既而轉創於古家。至二世進士公（即承風公）因娶鳳塘周妣於海邑，相其形勝救佳，故復改創。傳至五世東溪公，乃移居東鳳，即吾鄉開創之始祖也。公之本支分四派：長三公，其裔遠徙不可考；次松崗，今時亢宗東鳳鄉；三振崗，回居鳳塘以守祖；四仰東，分創普邑之垾塘是也。迨後子孫眾多，流芳衍慶，或者直接移居，或者間接轉創，今如潮、普、澄、揭、庵埠、郡城，以至廣、惠各屬，莫不有吾東溪公之支派焉。然東溪公（公在吾鄉列二世）既為吾鄉之始祖，而一世為秉彝公者（即致政公），蓋追祀也。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陳春聲從陳氏族譜發現了一個有趣的現象：「雖然東鳳陳氏以東溪公為始遷祖，並以東溪公之父秉彝公作為本鄉的一世祖，但目前定居東鳳的陳氏族人，全部是本鄉第五世祖庸魯公的子孫，長房、二房、三房和四房共四個房派的劃分，也是以庸魯公的四個兒子為名。」他根據分析得出如下結論：東鳳陳氏與鳳塘陳氏的「同宗」關係，可能是一個在較長的歷更發展過程中人為「重構」的結果。「也許陳氏家廟最初祭祀的始遷祖就是來自普寧垾塘鄉的庸魯公，後因需要一個有功名的祖先，才把鳳塘的秉彝公神牌請人拜祭。為了建立需要的系譜，又有了庸魯公過繼給無嗣的梅崗公為子的故事，而東溪公、松崗公和梅崗公等的存在也就成為必要的了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了這些，陳春聲還提到，在陳氏來東鳳定居之前，該地已有柳、蕭、鄭、陳、林、黃、張、洪、董等姓人家居住。「在宗族發展和社區整合的過程中，小姓不但被趕走，而且也出現了改姓的情況。」我爸説沙溪陳氏和東鳳陳氏是同宗，不知道是兩者真的有血緣關係，還是説，又是建構的結果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這兩年一二線城市工作機會萎縮，有不少家在三四線城市以下的青年回到自己的家鄉，但家鄉也不一定有更多的工作機會，除了上面説的那些縣城婆羅門，其他人的體面出路只剩下考公考編，但更多的是在家啃老。如果説如今 985 畢業生和世界名校的海歸，覺得時代紅利已經被前幾代的人榨乾，機會在鋭減，學歷在貶值，那小地方的青年人是否應該更加絕望？這一次回來我發現情況並沒有想象中悲觀，不是説這邊有什麼大城市沒有的工作機會，而是説，對於這邊的青年人，他們有另外的資源和可能性，去幫助他們探索主流生活以外的生活方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在大城市中拼搏的人，深陷於優績主義之中，不進則退，在小地方，許多青年人和阿泉一樣，吃住在家裏，只要沒什麼燒錢的愛好，生活並不拮据，但他們和大城市的青年人一樣，在賺錢和家庭生活之外，需要有自己的精神追求。對於那些滿足他們精神需求的活動、組織和資源，如果當局像以往一樣，一味打擊和壓制，那結果可能會適得其反。因為向上的通道縮窄，青年人本身對社會就充滿怨氣，這種怨氣可以有多大的能量，主政者在 2022 年底還沒見識夠？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在潮汕，我發現了另一種行動主義，與我在 2015-2019 年遇到的青年行動者不同，與受項飆影響的「附近」一代也不同。這裏的差別既不是進步主義和保守主義的區別——儘管我前面説的那兩個羣體，確實基本都是進步派——也不是大城市青年精英和小地方草根青年的區別——儘管那兩個羣體，985 學生和名校海歸佔了大多數。植鈿是青年活動的發起人，但他也是基督徒，同時還是家族裏的大房的長子；想要做青年公共空間的楊展，儘管自嘲在宗族裏處於邊緣地位，但他對宗族事務的瞭解，恐怕非一般潮汕青年能比；泓博沒有離開潮汕去外地發展的原因，也有家族的因素，現在一邊在經營電商，出售自家生產的玩具，另一邊，則對黑石餐吧的活動投入了大量的心血。對於他們來説，宗族、教會、生意，並不是完全負面的東西，即便他們能説出其中的千百點不好，他們也不想與之劃清界限，必要的時候，那是可以給他們提供實際支持的東西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最重要的是，「潤」對於他們來説，從來就不是一個選項。這幾年來，我被問到最多的一個問題就是，你為什麼不出去？且不説我受到限制，即便我沒有，我對那些過於輕鬆的選擇總是充滿懷疑的。將「潤」作為答案，有一種「走不了的人只能留在這片土地等死」的荒謬感。有沒有一種可能，留下來的人，真的是可以自救的？而自救的辦法，並不一定來自那些聲稱從西方取得真經的人，也不一定來自那些聲稱在大城市見過世面的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我對剛認識的這幾位朋友的敬意，大部分源於我對各種探索的開放態度，並非有意對他們進行美化。我也充分意識到，宗族、教會和商業，有其壓抑人性和平等的部分，如果它們不能適當克服自身的弱點，無法在時代變革中保持蓬勃的生命力，那它們既無法再提供組織和精神資源，它們自身的消亡也並不可惜。我雖然對進步主義的教條已經祛魅，但不是説，我就得全身心投入到保守主義那裏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在這個時代，將某種學説、某種道路、某個組織、某個羣體，視為答案，在我看來，都是值得懷疑的。&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-21-chaoshan-and-another-kind-of-activism.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-21-chaoshan-and-another-kind-of-activism.html</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>陳純</author>
        </item>
        <item>
            <title>論死亡：不利他的本能 1、他人即地獄</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/QfbVWRu.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;番茄米線 | 2024.12.20&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;h3 id=&quot;1 他人即地獄&quot;&gt;1、他人即地獄&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;人與人之間的關係為何難以相處？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為什麼人們在相處過程中總是充滿了試探和博弈？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為什麼一段完全開放、包容的關係是不可能存在的？&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;法國哲學家薩特在《他人即地獄》中提到過一個重要概念：凝視。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;什麼是凝視？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;簡單來説，當我們去看一樣事物時，腦海中就會自動對其做出評判：這個東西是否符合我的利益？符合我多少利益？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而只有主體才有資格去評判，被評判的對象則自動變為了客體。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以凝視這個詞的意思就是「客體化他人」或者「主體化自我」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是任何人都具有主體性，也就是説，當我凝視別人的時候，別人同樣也在凝視我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這樣兩人之間就會發生矛盾，誰都不想被客體化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為什麼？因為人有不利他的本能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如我被客體化了，那麼就意味着兩件事：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;我在為別人服務，別人的利益通過我而被滿足，我被利用了；&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;在這一過程中，我消耗了自己的時間精力以及其他資源，我的利益受到了損害。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;這對我的生存能力來説是負面的，因為我必須想辦法從對方身上得到足夠的補償；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;換句話説，我需要通過和對方博弈來奪回自己的主體性，如果能夠把對方完全客體化那就更好了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以説，在死亡的威脅下，人類會有利己的本能和不利他的本能；這兩種本能分別對應着滿足自己的利益和不去滿足別人的利益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要注意的是，這兩者並不是對立統一的關係，因為利己不等於不利他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而正如同凝視，我又不利他的本能，別人也有啊，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以我們兩者之間就有不可能完全將其中一方徹底客體化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這就意味着，兩個人如果不想一拍兩散、徹底結束這段關係，那麼就必須要互相試探對方的實力、儘可能擴大自己的主體性，最終達成一種平衡。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2 主體性爭奪&quot;&gt;2、主體性爭奪&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;爭奪主體性的方式有很多種。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最極端的方式就是直接殺死對方，徹底抹去對方的主體性；因為此時對方已經從人變成了一個死物。但當然了，這段關係也就結束了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以降一級的話，那就是打一架。這個是最直接的方式，因為如果一個人連自己身體的邊界都無法捍衞、保護自己的物質基礎不受侵犯的話，那麼他的主體性自然會被大大打擊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過在現代社會，這種爭奪會變得更加「文明」：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如會改用語言暴力、拉幫結派排擠、小圈子搞孤立、背後説壞話、等等方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了這種明顯的對抗，主體性爭奪還體現在很多非對抗性的關係中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如普通朋友關係。有本社會學著作叫《猿猴的把戲》，作者在書中指出了一個現象：兩個朋友之間，總有一個佔主導、更強勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這種強勢不一定是通過對抗性的手段得到的，而更多的是性格使然。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如 A 就是一個外向的自來熟，總是一直説個不停；而 B 比較內斂含蓄，嘴也比較笨。在 A 與 B 的關係中，A 總是在表達自己的觀點，不給 B 説的機會（而 B 也沒怎麼去爭取），那麼 A 在這段關係中佔主導就是自然的了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再比如喜聞樂見的戀愛關係。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;戀愛關係之間的博弈簡直就是老生常談了，講的方法多種多樣，但實際上核心還是主體性爭奪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有些網上説在關係中要拿捏對方，實際上就是要打壓對方的主體性、獨立性，讓對方離不開你。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;現在更多的觀點也都説，男人在關係中不要當舔狗，因為舔狗實際上就是自我客體化，自我打壓主體性，這樣反而會讓自己沒有魅力。為啥？因為不像個活人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;甚至在陌生人之間也會有主體性爭奪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如著名的電梯困境：兩個陌生人在電梯裏會本能地遠離對方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這實際上是在樹立自己的邊界，表現出有保護自己的意願和能力。如果一個陌生人主動上來貼着你，那麼你就會感到自己的主體性受到了威脅，因為這是違揹你意願的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;歸根結底，主體性爭奪的目的就是儘可能讓對方遵從你的意願。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;3 以鬥爭求團結&quot;&gt;3、以鬥爭求團結&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在理想模型下，由於每個人的人格都是平等的（都會死），所以最終結果就是雙方都保留了差不多程度的主體性，關係趨於平等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但可惜世界是物質的，人與人之間的博弈不僅僅基於精神，還會被現實嚴重影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如員工和老闆的關係中，老闆可以對着員工發號施令，可以讓員工遵從很多他的意願，這就意味着，老闆的主體性很強，而員工則被客體化地很嚴重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據不利他的本能，員工肯定是不爽的，但為啥員工不和老闆博弈來爭取自己的主體性呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因為老闆有權力啊，員工得依靠老闆來拿到工資以維持自己的物質存在；如果員工有一天突然修仙飛昇了，不用吃飯不用住房，那麼他就擺脱了對老闆的依賴，那自然就敢於和老闆博弈了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據此我們發現，在現實中，主體性爭奪最重要的砝碼是對方對自己的依賴程度，也就是權力，或者更通俗點：實力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有實力的人就是牛，他就可以讓別人遵從自己的意願，維護甚至延展自己的主體性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如我現在不是這個公司僱傭的員工，我是個個體户，來加盟這個公司的，那我就有實力去拒絕老闆的一些要求，讓我自己的利益最大化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那我們再分析，為什麼説「以鬥爭求團結則團結成」呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人説，既然是我要團結人家，那我不應該放低姿態儘可能妥協嗎？為啥還要和對方博弈呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其實原理並不複雜。因為主體性的爭奪是沒有「點到為止」這回事的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其實工具性可以簡單理解為「客體性」，而動物性也可大致等於主體性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於主體來説，一個理論上最符合自己利益的人就是各個方面全都滿足自己利益的人，換句話説就是完全的客體。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如讀者們應該玩過那種操控一個角色的遊戲，最爽的狀態當然是你發送什麼指令，那個角色就執行什麼；如果這個角色時不時違揹你的意願，那就很不爽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以當你陷入主體性爭奪時，你必須要時時刻刻維護自己的主體性，否則你會被徹底貶為一個客體，像奴隸一般的地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此基礎之上，再根據你的需求和雙方的實力，去進行一些妥協；畢竟你的目的不是將對方變成奴隸嘛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只有在這樣的前提下，團結與讓步才是有意義的；否則，那就不叫團結，那叫投降下跪了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更何況，被團結的一方也不是傻子；如果他看不到你的實力，那麼團結你又有啥用？你會與一個下跪投降的軟骨頭結盟嗎？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以説，良好的合作關係往往是經歷博弈甚至鬥爭後才形成的，而不是一開始就一味地妥協讓步，那樣只會把合作毀了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我們現在很多的年輕人，尤其是受過學校規訓的學生，把人的本能都忘了，往往不會甚至不知道博弈，因此總在與別人的交互中吃虧；但他們還喜歡自我標榜這是道德高的表現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;實際上這就是不尊重人的本能的；你這吃虧，不就是你自己親手讓出去的嗎？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，有的時候敵意未必就是排斥的表現，反而有可能是一種邀請：「在你加入我們之前，先來展示展示你的實力和底線吧，這樣我們才能知道你應該在什麼位置！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你若是妥協讓步，那麼對方只會更加排斥、敵視你；如果你正面回應、反擊，那麼反而還會被接納。&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-20-on-death-the-instinct-of-non-altruistic.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-20-on-death-the-instinct-of-non-altruistic.html</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>番茄米線</author>
        </item>
        <item>
            <title>「親親相隱」與「大義滅親」</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Lgl4CQQ.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;江上小堂 | 2024.12.20&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;眾所周知，「親親相隱」出自儒家。但「大義滅親」，卻往往被認為是不論親疏的法家的主張。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其實，「大義滅親」也是儒家的主張，而且也出自儒家經典。&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;「親親相隱」從孔子的語錄中歸納而來。《論語》子路第十三篇記載了葉公與孔子的一段對話。「葉公語孔子曰：‘吾黨有直躬者，其父攘羊，而子證之’。孔子曰：‘吾黨之直者異於是。父為子隱，子為父隱，直在其中矣’。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/0JqcNT1.png&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這個葉公就是成語「葉公好龍」中的葉公，是楚國葉城的邑主。當時孔子流落到他的地盤，被他奉為上賓。葉公就他轄地的一件公案求教於孔子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他告訴孔子説，「我們當地有個正直且身體力行的人。他父親偷了人家羊而被指控，他作為兒子出面證實了這件事」。顯然，當地人公認這個兒子正直，值得稱讚。但葉公有些拿不準，就問孔子如何看待這件事。孔子不以為然，説道，「我們魯國的正直與此不同，父親為兒子隱瞞過錯，兒子為父親隱瞞過錯，正直就體現於其中」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孔子對「直」的解釋無疑是詭辯。正直的意思是誠實而勇於坦承事實。「父為子隱，子為父隱」顯然不是正直的行為。孔子也曾肯定正直的品德，主張選拔人才要「舉直錯諸枉，能使枉者直」（顏淵第十二）；對正直的人評價也很高，「直哉史魚！邦有道如矢，邦無道如矢」（衞靈公第十五）。但正直並非孔子推崇的最高道德原則。在孔子心目中，忠和孝，親密關係之間相互維護高於正直這一價值。孔子不但主張「為親者諱」，還主張「為尊者諱，為賢者諱」。孔子這段話的真實意思是，正直的行為不適用於父子關係，只適用於不違背和不損害「親親尊尊」的情景中。但孔子又不好公然否定正直的行為，就詭辯道「父為子隱，子為父隱，直在其中矣」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;推而廣之，儒家主張較親近的關係之中的個體相對於較疏遠關係隱瞞過錯，相互包庇。在葉公此例中，父子關係相對的是關係較疏遠的鄰人或同鄉，父子關係比鄰裏關係親密，所以應當「父為子隱，子為父隱」。父子關係也親於和高於夫妻和兄弟關係，相對於夫妻和兄弟關係也應當相互隱瞞。但夫妻之間和兄弟之間就不能向父親隱瞞過錯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;父子關係相較於君臣關係則複雜些。不僅涉及親疏關係，還涉及尊卑關係。父子關係當然比君臣關係親密，但君臣之間是尊卑關係。父親就不能向君主隱瞞兒子的過錯，隱瞞了就是「欺君之罪」。此一情景中尊卑關係高於親疏關係。但兒子向君主隱瞞父親之過，則受到肯定，可「為父絕君，不為君絕父」。此一情景中，親疏關係則優先於尊卑關係。這是因為在政權控制力較弱的傳統社會，雖然「忠」高於「孝」，但必須以「孝」為基礎，「孝」是「忠」唯一而廣泛的基礎，「忠」是「孝」的移情。如果為了「忠」而捨棄了「孝」，「忠」也無法存立。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孔子及儒家思想缺乏系統的闡述，其隻言片語一定要放在具體的情景中才能準確理解，不能毫無限制的一般化，不然就不能邏輯自洽。「親親相隱」不是絕對的。如果將「親親相隱」絕對化，就會與「大義滅親」相對沖突。但其實「親親相隱」與「大義滅親」在儒家「親親尊尊」價值下是相輔相成的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「大義滅親」語出儒家經典《春秋左傳·隱公四年》。魯隱公四年，衞國公子州籲殺了他的同父異母的哥哥衞桓公，自己當上了國君。而衞國的老臣石碏的兒子石厚是公子州籲的幫兇。後來，石碏就找了個機會把州籲和他兒子石厚一起給殺了。書中因此稱讚石碏道：「君子曰：石碏，純臣也，惡州籲而厚與焉。大義滅親，其是之謂乎？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/URxSIHB.png&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就是説儒家主張為了君王的利益可以「大義滅親」；當然為了鄰人的利益不可「大義滅親」，為了次一等關係人的利益也不可「滅親」。所謂「大義」就是君王的利益，國家的利益。但儒家也不贊同為了「大義」，為了君王的利益而犧牲所有親人。為了君王的利益，父親可以犧牲子女，丈夫可以犧牲子女。但反過來不行，子女不能為了君王的利益而犧牲父母，妻子不能為了君王的利益而犧牲丈夫。所以，父親犯了「大逆」之罪，「株連九族」就成為「為父絕君」的對應結果。父親一旦有罪於君王或官府，兒子告發不對，不告發事情敗露也要受到株連。「株連九族」是傳統社會以「孝」為基本價值的合理選擇。君王處決了父親，為子女者如果不報仇就是「不孝」。如果要盡孝就應當向君王報仇。君王從消除隱患出發，就得斬草除根。邏輯如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而自五四新文化運動消解了「孝」的價值後，「大義滅親」就不僅可以「大義滅子」，還可以「大義滅父」了。這違背了儒家的主張，但符合法家的義理。可以「大義滅父」之後，就有了「劃清界限」的選擇，株連的程度低些。而過去的君王，就沒有讓子女與父母「劃清界限」的選擇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「親親相隱」與西方司法中的「近親屬作證豁免」也有本質的區別。不可混為一談。在儒家那裏，「親親相隱」是義務，不得違反。親親關係中，地位低者不能證實地位高者的過錯，更不能告發地位高者，不然會受到道德譴責甚至法律懲罰。傳統社會，子告父罪要受到法律懲處。而「近親屬作證豁免」是權利，可以行使，也可以不行使。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;儒家的「親親相隱」和「大義滅親」主張是親疏和尊卑關係下的產物。「親親相隱」與建立在平等權利基礎上的現代法律體系相沖突；而「大義滅親」又泯滅人類天然具有的親情，兩者都應當拋棄。&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-20-hiding-relatives-for-good-and-destroying-relatives-for-justice.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-20-hiding-relatives-for-good-and-destroying-relatives-for-justice.html</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>香港夾公仔舖的逆市博弈</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/l0s4H8D.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;從尖沙咀鬧市到地區商場，香港夾公仔舖的逆市博弈&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;潘曉彤 | 2024.12.20&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;拯救經濟？黑心鬆爪？為了興趣？場主和台主説，「賺不了大錢但快樂」。&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;近年，夾公仔店（夾娃娃店）的確在香港掀起一波熱潮——除了屋邨商場和小巷街角，一些以往租金高企的商業地段也出現它們的蹤影。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1986 年落成的尖沙咀栢麗大道從來不是鬧哄哄的遊客熱點，由香港建築師嚴迅奇設計，它比一街名店的廣東道親切一點，卻不如西洋菜街般人頭湧湧。一整排細葉榕稍微隔開彌敦道馬路上行車的煩囂，為這條由石磚舖成的寬闊大道平添一重端莊從容，其地理位置始終暗示著一種格調。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這條購物大道近年卻漸漸變了樣。風水店、平價散貨場，和售賣廉價碗盆器皿的瓷器舖先後進駐，疫情褪去後吉舖漸多，個別店户燈光落魄暗下如停電。而在靠近佐敦的末段，18 個舖位中，3 間夾公仔店橫空開立。尋常的平日下午人流稀少，店裏機台散發燈光異常明亮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;消委會近日公佈指接獲愈來愈多與夾公仔機相關的投訴，今年首 11 個月共有 42 宗，並稱原因之一是在港經營毋需領取牌照，門檻較低，建議政府考慮規管。當名店和大型連鎖店紛紛在商業地段撤租，進駐原址的夾公仔店似乎成為了「開得愈多，市道愈差」的一種經濟指標。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，在這種單一論述以外，夾公仔店在全城「關注執笠」時湧現的現象背後，有一些人切切實實地樂在其中。在疲弱的經濟環境中，是什麼驅使這班人著魔似地逆市投資？從承租舖位買機分租的場主、租機經營的台主，到變賣戰利品的重度玩家，他們各自瞄準大時代中的什麼獲利？利潤以外，當他們注目凝視玻璃箱中永遠只差一點就能到手的獎品時，玻璃倒影中的他們嘗試捉緊的又是什麼？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;讓我們從栢麗大道的一間夾公仔店談起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/uzHXsqx.jpeg&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 「宙爪」合夥人一俊是本身也是夾公仔迷，去年獲拍檔邀請合資，後物色到栢麗大道舖位，終於初嚐當場主的滋味。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;栢麗大道宙爪做場主如分租劏房&quot;&gt;栢麗大道「宙爪」：做場主如分租劏房&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;「宙爪」今年 5 月正式落户栢麗大道，開業短短兩個多月，機台已從 32 台機擴充至 37 台，並全數租出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一俊是「宙爪」兩名合夥人之一。本身也是一位夾公仔迷的他一直有留意市況，也曾心動想要開店，直至去年 10 月獲多區都有投資同類店舖的拍檔邀請合資，後來物色到栢麗大道的舖位，終於初嚐當場主的滋味。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;租金下跌加上疫後通關，造就了他們眼中的投資時機。選址栢麗大道，在附近購物經過的遊客理所當然成為他們鎖定的目標客户羣。開業以來，「香港夜繽紛」的連串活動如油麻地廟街夜市、尖沙咀海旁無人機及煙火表演，先後為地理上夾在兩者之間的「宙爪」帶來不少人流。一俊估算，旅客佔所有顧客六至七成。他從協助兑幣的前線經驗，印證旅客花錢大多不會顧慮太多的假設，發現當他們走進店裏，隨便玩個 50、100 港元是等閒事。「宙爪」亦針對大陸旅客所需，配合電子支付趨勢，開拓另一收入來源，「我們都收微信支付，一兑一，賺埋（匯率）差價。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人流，才有台主願意租機。宙爪現時以 6 位數字承租約 900 呎舖位，店內共 37 部機台中，大部分以月租 4200 至 4800 港元租出（租金視乎合約期長短），只有三、四台是一俊留給自己經營的「場主機」。粗略估計，「宙爪」每月收取台主合共約 16、17 萬租金，雖沒明言舖位租值，一俊透露租機所得的收入「起碼一定夠交租」，「就算我自己不做（『場主機』），齋收租也夠應付日常開支，有錢賺。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;香港疫後零售市況慘澹，根據政府統計處最新公佈數字，2024 年首 10 個月合計零售業總銷貨價值的臨時估計下跌 7.1%。與此同時，夾公仔機卻反其道於各區遍地開花，除了進駐葵涌廣場、紅磡廣場等業權分散的地區商場，恆基兆業旗下的大型商場將軍澳新都城中心也加入戰團開設「夾公仔遊樂場」，就連港鐵紅磡站近日也被網民發現相繼開立了多間夾公仔店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;熱潮持續，眾人爭相分一杯羹，是否意味這是一盤穩賺不賠的生意？一俊説：「賺大錢就唔敢講」，「你不可能説賺幾十萬，賺幾萬其實都好開心，因為是樂趣，也是被動收入。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/rzUmJUk.jpeg&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 一部夾公仔機內的金條。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夾公仔店場主的收入來源主要分兩種：一，透過分租機台收取台主租金，二，將部分甚至全部機台設為「場主機」營運。「宙爪」主要透過分租機台獲利，一俊比喻自己為負責「劏房」的中間人，利潤因此相對平穩，「不會有驚喜，台主賺十萬蚊也不關我事，不會突然間給我多點租金。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，若場主單純透過將機租出營利，不大可能賺大錢，「除非你拿部分機自己做，靠它們增加自己的收入。」他家樓下的夾公仔店正正是另一極端，小小店內只有十部機全由場主自己經營，「租個場返來自己做埋。他維持到，因為附近有三間中學。」若選擇交由台主分擔風險，同時意味將盈利設限於分租機台與承租舖位租金之間的差額。如何權衡取捨，由場主決定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早與一俊相識的台主 Bobby 平常會幫忙打理店務，他補充説，鮮聞台主會蝕錢。既然如此，為何有話事權的場主一俊沒打算獨攬所有機台經營，將盈利最大化？一俊沒多想便答道：「你有 37 個腦想一件事，跟你一個人想 37 件事，是兩回事。你兼顧不了那麼多，壓力好大。」他解釋，若自己所有機自己打理，分分鐘「笮」好多貨（囤積許多貨）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一俊由於身兼台主，會定期上網搜羅最新限定版商品，例如上海迪士尼的節日版公仔。他請 Bobby 從機台上方的紅白藍袋中，拿出一個「上迪」新春版的 Linabell 送給記者，並展示釘在粉紅小手上的防偽標籤，説明店內規定獎品必須是正版。Bobby 補充，台主角色其實就像分銷商，「因為不是每個人有時間去買。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這隻一身喜氣的「上迪」限定 Linabell 穿州過省來到「宙爪」，揭示與夾公仔店運作互相依存的另一行業——坊間有人專門以主題樂園會籍優先預訂或入園搜購限定商品，再而轉售，「有些人入去一買買多少，為想要的人省了時間、省了入場券，不用去迪士尼，在這裏已經看到最新的貨，有機會搏到。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/SDdA4m2.jpeg&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 屯門華都商場夾公仔店場主阿斌，於 2022 年末與拍檔合資，租下舖位並統一命名為「Catch Baby」。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;屯門華都 catch-baby 民生區獨有的熟客經濟&quot;&gt;屯門華都「Catch Baby」：民生區獨有的「熟客經濟」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;好的台主要在款式上花心思，一俊場內有個擺放日本大熱卡通 Chiikawa 的台主「好好數」。這位名叫阿斌、居住屯門的台主在「宙爪」租下兩部機台，其中主打 Chiikawa 的一台、7 月帳面「幣數」兩萬多元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我的心得就是遊客區，即是那些叫『戰區』、大競爭的地方，一定要夠新貨。如果夠新貨的話，自然就會好數。」阿斌 7 月亮麗的成績表，歸功於當時入手了日本新出的「惡魔系列」Chiikawa。兩萬多元的「幣數」扣除「出貨成本」及機台租金，最後賺到 7000 多元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他同場的另一部機台針對截然不同的客路，比起志在必得、更捨得花錢的一羣，這台放 Sanrio 和生蠔 bb 等「普通公仔」的機台，目標顧客是經過想過過手癮的人，「兩部機賺的錢相差三四倍。」他説，其實要維持收支平衡並不難，説這也是吸引很多人成為台主的原因。他以「宙爪」為例解釋，每個月台租 4200 元，每天租金即約 140 元，「咁除開 5 蚊一舖，你一天只要有 28『下』，28『下』除以 24 小時，其實每小時只需要有一個人入一個 5 蚊。你一定不會只入 5 蚊的，最少也 20 蚊，其實一定是賺的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿斌由於家住屯門，每星期只回「宙爪」打點機台一次。畢業後當爐具維修員的他，每天「接單」到不同地點工作，時間亦相對靈活。問他為何要跨區前來租台，他説是抱著學習的心態出去見識設置機台的技巧，想汲取經驗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「華都始終在屯門，都算民生區，消費力會低一些，我會想試下其他區。（看看）尖沙咀這些中產（區域），大家的消費量會不會大一點。」阿斌在成為「宙爪」台主之前，本已是一位場主，而他的「主場」位於屯門華都商場。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/qoATA8J.jpeg&quot; alt=&quot;image04&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 尖沙咀栢麗大道靠近佐敦的末段，有多達三間夾公仔店橫空開立，當名店和大型連鎖店紛紛在商業地段撤租，進駐原址的夾公仔店似乎成為了「開得愈多，市道愈差」的一種經濟指標。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與「宙爪」所在的栢麗大道相比，位於新界西住宅區的華都商場人流有過之無不及。兩層的商場，地下主要以旅行社為主，許多途人駐足店外閲讀櫥窗上的異國風景照，同層另有少量美容美甲店、牙醫診所、僱傭公司、物理治療中心、音樂學校，及餐廳等。沿扶手電梯直上一樓，會發現這是個夾公仔勝地——全層共有多達 27 間夾公仔店。一樓其餘商店則以售賣手機配件、精品、課本書籍等日常生活商品為主。阿斌 2022 年末與另一名拍檔合資，在一樓租下五個舖位，統一命名為「Catch Baby」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;華都商場是區內有名的夾公仔地標，「華都有個好處，就是社區網絡覆蓋到，旁邊有中小學，人們放 lunch 都會行；還有（居民）假期都會集中在『屯市』和華都商場。」身為場主的阿斌同樣主要透過出租機台獲利，他與拍檔按照平面圖計算可放置機台的數量，再將舖租除以機數，計算機台出租價格。他粗略估計，扣除租金後，五間店平均每間月入 1 萬多元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雖然民生區的場租收入較遊客區微薄，阿斌説自己始終鍾情在住宅區開店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「Catch Baby」在華都商場一樓的五間店，其中三間位於偏走廊。偏走廊的人流相對較少，但阿斌認為反能讓顧客在較寧靜的環境下慢慢玩。我們在偏走廊的一間搬出高腳椅進行訪談期間，一位女士神色凝重地通報，店內有人鬼祟拍照。阿斌為攝記洗冤後回頭介紹，剛才那位其實是拍檔的媽媽，因為家住附近，經常來幫忙巡視打理，「她是招牌，好多家庭客都喜歡和她聊天。我 partner 覺得，老人家找到事做也會開心點。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿斌形容，民生區的人情味是外面沒有的。有時場內出狀況，熟客路過會替他處理，WhatsApp 告知已搞定，不用擔心。一些每星期至少到場三天的顧客若碰見阿斌，會找他聊天，一聊便是大半小時，這些交流對他來説是珍貴的滿足感，「會覺得自己付出是有回報。有客人會欣賞，有客人會關心。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於顧客大多是相熟街坊，很多與台主關係熟絡，客製化的配貨做法也十分常見，個別客人有心儀款式，如產量較少的「中古版」Chiikawa，可拜託台主物色，「如果公仔的價錢相對貴一點，又要揾，客都會體諒，會説不如在這部機夾了幾多隻再跟你換，大家商量完 OK。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/BoTHkMV.jpeg&quot; alt=&quot;image05&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 旺角彌敦道的夾公仔店。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;遊客區民生區經營法則大不同&quot;&gt;遊客區、民生區，經營法則大不同&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;夾公仔店密集地進駐，尖沙咀栢麗大道與華都商場不是獨例。一俊看幾年來夾公仔店的風潮，説開得多，倒閉的其實也很多，只是大家可能沒注意到。坊間雖未有機構或組織正式統計相關數字，但若要談論如何成為「開番嗰 16 間」而非「執咗嗰 10 間」（特首李家超 6 月會見傳媒時，以「有 10 間結業同時有 16 間開業」回應香港零售銷售額下跌説法），特別是位於租金相對高昂的「旺區」，一俊認為最大限度減少「空窗期」是一大經營法則。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一俊分享，他與拍檔在簽訂合約與起租期之間加快完成裝修並招募台主，變相「賺咗個時間」。至於如何能於短時間內組成台主班底，人脈是關鍵。「宙爪」現時的台主大部分都是拍檔在其他區域開店時認識的「行內人」，亦設候補名單，一旦有人退租，可即時補上，甚至將空置的機台暫時轉為「場主機」營運，至少足以填補該月租金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「宙爪」另一經營方針是在貨式上不施加過多限制，任由台主因應市場需求調整款式。一俊意識到店內現時恍如「迪士尼樂園」，笑説這沒辦法，因為「遊客鍾意」。Bobby 補充，在合約上限制款式是坊間許多夾公仔店場主的常見做法，「有些場規定只有『場主機』才能做迪士尼，其他台主不可以，獨市。」而「宙爪」相對自由，並無此類規限，一俊説：「因為台主如果見到『無乜數』，免得很大競爭的話，就會想辦法轉型。」他介紹，現時店內除了大量迪士尼公仔，近期大熱的 Chiikawa 也「超好數」，另有非常受歡迎的生蠔 bb 和 Care Bears 等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;台主 Bobby 認為開店並非將機台租出就可置之不理，「我見到好多人入行，以為有得賺就開舖頭，又不需要點理台主。」他眼中的「宙爪」很希望能成為「負責任的場主」，「肯幫你去開拓客源，定期每個月都有活動，希望吸引平時無夾公仔的人，因為這間店的特色和系統性，願意進來看看。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在店內繞一圈，發現每部機台都貼上一個二維碼，掃描即可打開一個「出貨」WhatsApp 羣組。他介紹，除了台主可以選擇給連續「出貨」的顧客送出贈品，每成功「出」一個公仔就得一分，玩家即場於羣組記分，每月最高分的首四名玩家將可獲得獎品。以 8 月為例，送出的是潮玩模型 Be@rbrick 的招財貓和夜光殭屍版。Bobby 指，羣組設立的目的是想讓大家知道這間店出貨容易，「可能你出不到貨，但你見到好多人都出到，下次行過可能想話，不如再玩第二部機，可能容易出啲。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/hWO9wNX.jpeg&quot; alt=&quot;image06&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 屯門華都商場光顧夾公仔店的市民。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相對之下，屯門華都商場的「Catch Baby」沒特別舉辦活動「吸客」。阿斌解釋，由於尖沙咀區夾公仔店分佈零散，需要搞活動吸引玩家前往，而華都作為區內的夾公仔店地標，宣傳力度相對毋須太大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但需要平衡的是，由於做熟客生意，「出貨」難度不能設定得太高，「我這裏部機一難，他們會傳出去。但遊客區一直有客人來，一直會入錢的。可能夾十下只有五下夾得起，那些人會照夾。這個人中了招，下一個會再中招。」而且遊客區客人大多會有個預算，例如兑換 100、200 元，玩光才走，但街坊客不必如此，「會覺得有好多選擇，而且今天玩不完，明天可以再來。就算剩下 5 元，可以留待下次再玩。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了屯門和栢麗大道，阿斌另外也在西九龍中心租了機台經營。以他的經驗和觀察，「旺區」夾公仔機「出貨」難度普遍較「民生區」高的另一原因，是台主大多不是當區居民。因為特意跨區租台經營，每次「補貨」都要花一定通勤時間，而時間成本也是總成本的一部分，「旺角那些台主不會住同區，可能預一個星期出 50 隻就算了。但我這裏一個星期出 100 隻也沒所謂，可以隨時落去補，所以我不介意。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿斌説，每次跨區補貨都很狼狽，他會拖著一兩個大紅白藍袋在鬧市穿梭，「有時好尷尬，可能一兩袋紅白藍出去補一星期的貨，結果好快清完，中途又沒時間去補，部機可能好少貨，就只能『放迆』（得過且過地經營）兩三天。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公仔款式方面，遊客區要「鬥新」，而阿斌認為民生區則可容納價值較低的小玩意，例如淘寶購來的掛飾，薄利多銷，「成本可能 5 蚊，有一個 5 蚊都已經賺。我會放好滿，客人可能 100 蚊出到三、四粒就覺得好開心，其實我已經賺了幾十元，一天可能幾百元。」他笑指這些小掛飾卻不可能放到遊客區，「客人會覺得特登在尖沙咀夾你呢啲？我去自己嗰區都有公仔機夾。」&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;成為場主台主之前我們都是重度玩家&quot;&gt;成為場主、台主之前，我們都是重度玩家&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;遊戲每局十元八塊，卻叫許多人不知不覺反覆投幣直至將收入的一大部分蒸發掉。無論是「利誘」下希望繼續「追分」疊加收穫，或是無法承受投出沉沒成本卻空手而回，都是令許多玩家無法自拔地「入坑」、持續玩下去的動力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/ab9Oj4h.jpeg&quot; alt=&quot;image07&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 深水埗西九龍中心的夾公仔店台主正在將機內的硬幣取出。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;社交平台上出現一些成癮互助羣組，留言板哀鴻遍野——有人明知故問：「打咗$1000 得一隻算唔算慘」；有人沉痛反思：「有冇人同我一樣，夾公仔其實為咗減壓，但係夾完得個空氣嘅時候反而更唔開心。」；有人懷疑人生：「夾完又要放賣。夾嚟做咩」；有人積極求助：「真係要打 18333（戒賭熱線 1834633）先可以戒到」。極端沉迷可能像走進死衚衕，但走下去，隨時是另一個世界的開端。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到訪「宙爪」當天是一個週三下午。店內前後來過四位台主，這碰巧也是在附近上班的一俊能提早下班的一天。除了 Bobby，這天到場的台主之一莊先生同樣因為工作時間靈活，趁著空檔到店整理機台，填補獎品和調整它們的位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他告訴記者，台主大多本身都是愛好者甚至重度玩家，才進而成為台主的。他高峯期就曾月花四位數字夾公仔，卻發現這圈內永遠有人比他瘋狂，「很多時夾到上癮的人，純粹為了夾到那刻的滿足感。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次做台主的莊先生是「宙爪」開業後首批台主之一。他説，台主一種主要為賺錢，一種主要為興趣，自己屬於後者，教記者從公仔種類分辨台主經營心態，「你見到全部（款式）一樣那些是入貨，真的是為賺錢。『雜崩冷』那些都是為清貨，當然有些雜得來都想賺錢。」他想了想，「都想賺的講真，但有時這些沒得強求。有得賺咪開心囉，起碼交到租都 ok。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;莊先生的機台公仔款式多樣，全是打台囤積而來的戰利品。他知道行內有高手會直接將公仔和模型有系統地出售圖利，可省卻租台成本，但他嫌買賣要約定交收很麻煩，而且擁有自己的機台，帶給他另一重樂趣，説散貨以外，也為了好玩，「我得閒返來又可以玩下，試下夾下，睇下自己夾不夾到。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿斌的場主之路，同樣由打台成癮開始。「我一開始是去玩美國冒險樂園，三年前剛剛有能力去旅行，和朋友去台灣玩了一星期，夾足一個星期公仔，喪的。」夾公仔在台灣盛行，而且消費低，「保夾」玩法亦保證夾滿特定次數會有獎賞，令阿斌一玩愛上。那次，他最終託運了三、四箱戰利品回港。「一返來意猶未盡，和朋友討論，才知道香港也有，不用去台灣咁遠，就開始接觸（這行業）。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他認為成為台主是有效節制夾公仔開支的方式，「我跟客人也是這樣説的，例如你一個月夾公仔花五六千元。那你先租一部機，一開始扔 3000 元投資下去，你暫時只玩 3000 元。部機除了可以放自己的戰利品，也是在經營生意的，會產生一些 coins。產生的 coins 其實超過你租台成本。我當你不從生意角度出發，純粹 just for fun，就可以當零用錢去玩。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/uuWEi8S.jpeg&quot; alt=&quot;image08&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 大埔寶湖花園商場的夾公仔店與藥房。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而一俊踏上場主之路，除了有意投資，戰利品太多也是原因之一。他説，經營「場主機」可「當個迷你倉用」，「儲儲埋埋好多『蠟雜』嘢，變成我可以清一些貨。」他指指機台上幾個紅白藍膠袋，説其實全裝滿了公仔。「正常（場主）都會留低兩三部（做場主機），始終是自己的興趣。外面租台又嘥時間，不如在自己地方租台啦。」他説：「同埋得閒又可以玩下」。Bobby 聞言笑説：「老闆（一俊）是這樣的，有嚿錢會自己再入落『台主機』玩。」他指不只一俊，台主間看見其他「台主機」內有自己喜歡或新款的公仔，都會互相光顧，成功「出貨」後會放進自己的機台內吸引顧客，形容這是一種「內循環」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一俊解釋，這來自台主間常見的「鬥新」心態，指大家總希望某些款式「成個場得自己有」。以他為例，他 7 月時已預訂好兩套迪士尼中秋限定公仔，官方 8 月 9 日公開發售，翌日就到手。Bobby 形容情況就像「出 iPhone」，「誰買到先，誰就能先賣（轉售）。最新的，有時都未到街客夾，我們已經內循環了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;説起「內循環」現象，二人均認同這是一間夾公仔店成功與否的重要指標。一俊留意到，場內許多台主本身都享受「打台」，甚至每個月花上一兩萬元，「其實好多人都這樣，自己的台本身賺了好多錢，但又『打』回去，變成沒錢賺，變成賺興趣。」Bobby 和應説：「如果連台主都不玩自己場的機，證明這個場的機不太吸引，更遑論街客？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;台主莊先生離開後，一位一直在店內整理幾部機台的女台主走到他的機前，熟練地以單手操控，每當爪中獵物在中途墜落，另一隻手便緊接投幣。大戰數回合後，她將成功夾出的公仔一併在機台前「曬冷」拍照。Bobby 見狀，解釋店內許多場主都提供「夾送」和「累送」等累積獎賞，夾出公仔若滿指定數量，上載到 WhatsApp 羣組作記錄，即可換領額外禮物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「夾送」和「累送」除了吸引街客，也受「宙爪」的台主歡迎，許多台主晚上都會回到店裏聚腳。需要兼顧多區機台的他甚少逗留「宙爪」打台，卻留意到店內闢出一個角落設置了桌子，也將購置雪櫃，讓台主有地方聚腳。他相信這些設備由於方便台主將戰利品暫存，願意花更長時間消費，變相促進「內循環」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他説，開設於華都的「Catch Baby」「內循環」並不多，許多台主疫情後都跨區租台，每次留店一兩小時就走。因此他亦認為這並非機台吸引力的唯一指標，不會大力催谷，「我做公仔機，是想 sell 公仔機的風氣出去，而不是為自己人……我會覺得要做街客（生意），才可以帶動整個風氣，整個行業出到去。」至於如何評定店內機台吸引與否，他的標準更簡單直接，「我跟台主説，set 洞口，你當這部機不是你自己的，看看這部機你會不會入錢呢？會的話，自然就會有人入錢。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/t1quWYu.jpeg&quot; alt=&quot;image09&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 尖沙咀栢麗大道有不少夾公仔店進駐，尋常的平日下午人流稀少，店裡機台散發燈光異常明亮。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;夾公仔店救業主救死場救經濟&quot;&gt;夾公仔店救業主、救死場、救經濟？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當傳統「旺區」出現大量吉舖、「死場」漸成一門專項研究，夾公仔店的出現，有人認為至少有助帶來一些人流，坊間甚至有調侃「夾公仔店救經濟」的説法。美聯工商舖執行董事兼行政總裁（工商舖）盧展豪對此一口否定，「不可以救經濟，只能救業主。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以栢麗大道為例，他指這條購物大道落成之初，大家的期望本來很大，然而除了有海港城令「生意走曬」，購物大道先天缺憾是距離太短，行內術語稱「斷龍」，兩端的清真寺及警署讓遊人無法「一氣呵成」地繼續購物；不論位處頭段、月租早期高達 30、40 萬的地舖連一樓，還是尾段租值創逾 20 萬的舖位，整條購物大道的租金多來年本已一直下跌；而 ESPRIT、NIKE、Cotton On 等大型連鎖店相繼撤離，老牌大租户珠寶店謝瑞麟疫後亦告離場。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;盧展豪認為栢麗大道的業主相對羅素街、廣東道已不算揀擇，「尾段現時跌到 10 萬以下，業主都會租。」而且一般「兩年死加一年生」的零售租約，他們很多都已無所謂，但求短租出去能幫補管理費。尤其當那裏的公契嚴格限制招租方式，禁止在門面貼出廣告，比起丟空，以相對廉宜的租金短期出租，還至少能帶來一個希望，「開了一間舖，人們可以隨時入去睇舖，租出的機會也會高一些。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夾公仔店宏觀上未必能拯救經濟，但當它們密集地進駐一條街道或一個商場，必然會對該處帶來或多或少影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到訪華都商場的週六，無論旅行社滿佈的地下，或是充斥夾公仔店的一樓，整個商場人流絡繹不絕。一樓一間小食店的老闆娘告訴記者華都商場自疫情後變天——長久以來，這商場的旅行社主要聚集在一樓，當全球大疫症令旅遊業停擺，它們相繼結業，而每當有一間旅行社倒閉，就馬上有一間夾公仔店頂上承租。疫情過後，復業的旅行社只得選擇地下空舖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她嘆生意因此減少，因為光臨商場的人目標明確，只為夾公仔而來，「人們省錢用來夾公仔。」另一位店員答道：「來唱錢的人就多。」老闆娘苦笑説，有時只能叫唱錢的人買支水。一位正於店內用餐的中年男士説自己是附近的居民，經常前來光顧，抱怨夾公仔店招來太多人，經常阻塞通道，「以前闊落點，之前兩個人並行要避，後來管理處不讓他們擺出來，又警告又罰錢，才移回店裡去。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/M75Z3PS.jpeg&quot; alt=&quot;image10&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 藍田匯景商場一間珠寶金行與夾公仔店。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;問到「夾公仔店救經濟」的説法，舖位夾在兩間夾公仔店間的電子用品店負責人陳先生説「唔好玩啦」，直言認為令商場的格調「降格」，帶動的人流對零售無任何正面影響，「之前是旅行社，都有些客人過來行下街，周圍睇下，買電話卡都會啦，現在只來夾公仔。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他認為夾公仔店由於毋須聘請人手顧店，變相承租能力較強，而這令其他商舖無法「入到來」，「我在台灣的朋友也説，個場一有夾公仔機入去，就變死場。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宙爪承租現址前，栢麗大道其實早有兩間夾公仔店。一俊相信附近有同類店舖，的確有助吸引顧客，「可能行完一間覺得唔啱（不合適），再行過來。有多個選擇給街客。」但他亦認為同一個場地若夾公仔店過多，對營運來説亦未必是好事，「葵廣層層都有，有嘢食又有嘢夾（有餐飲又有夾公仔），會較集中，人家放假吃完東西通常都會玩一下，人流夠。但太多選擇，又花多眼亂。你去西九看看，蘋果商場多到你不知入哪間舖。」阿斌補充，「行內人」其實會互相介紹場地，「例如我做開荒牛，去了筲箕灣做，發現掂，都會想多些人來，想附近多幾間，集中點。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面對商場其他租户的不滿，阿斌指場主間其實會交流，亦大概掌握可以容納的比例，也贊同過多夾公仔店不利整個商場的發展，「每一個商場都是，如果完全只有夾公仔機舖，一定無咁多人流。一定要有些食肆，有些零售店。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;盧展豪解釋當商場業權分散，無法集中管理租賃時，自然沒法照顧到租户組合，「以業主角度來講，我只是為了我自己而已，你啱唔啱與我無關，最重要有人租我就租。」即使如此，他認為夾公仔店進駐其實並不會對附近租值及店舖種類帶來顯著影響，「大家心知肚明，如果商場裏面好多夾公仔店或者短租，即是證明你商場本身的議價能力已經低了，租客自然就會講平啲租。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，他亦相信若商場有規劃，「一兩檔」夾公仔店倒可令租客羣更為完善，而且亦能活用大堂及走廊空間，更亦毋需特別裝修，可靈活地放租。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/xXrAzKX.jpeg&quot; alt=&quot;image11&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 葵涌廣場的剪髮店與夾公仔店。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;經濟疲弱的時勢永恆的消遣娛樂&quot;&gt;經濟疲弱的時勢，永恆的消遣娛樂&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;夾公仔熱潮所以能在香港掀起，一俊認為這與港人積累的生活壓力以及對消遣娛樂的恆常需要有關。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;遊客以外，「宙爪」餘下的三至四成顧客為本地人，佔比較小但人均消費比旅客多。一俊留意到，本地客較常出現於放工後 5 點後、飯後 7 至 8 點，宵夜時間 11 至 12 點。他坦言，這條客路其實是一些不懂儲錢、沒有負擔和理財觀唸的「月光族」，「有老婆仔女又要供樓的話，玩 500 元、1000 元就算了。但這類客（心態上）就求其啦，揾 1 萬元就花光了，沒有後顧之憂。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一俊除了夾公仔店，另有投資約「1000 元一個頭」（人均消費 1000 元）的火鍋及鐵板燒店。他親身體會到經濟很差，説自己的飲食生意也「亂曬龍」，只能勉強打個和，「現在中產嗰班都不捨得吃。銀主盤多，投資的投資，移民的移民，通關變成北上消費。」投資夾公仔店，對他來説是針對另一種客户羣，在這時勢下試試不同方向。扣除基本裝修費用以及每部機台約 5000 元的前期投資，他估計幾個月就能達至收支平衡。（編按：銀主盤，即樓盤原業主無法償還按揭貸款時，由銀行或財務機構收回並出售的物業；一般而言，銀主盤變多是經濟下行的現象之一。）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/7uDwh8n.jpeg&quot; alt=&quot;image12&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 深水埗西九龍中心，垃圾工人在夾公仔店的巷中經過。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如此的經濟環境，卻正好造就了投資夾公仔店的時機。盧展豪留意到，2022 年後市面上出現大量吉舖，隨之而來的是願意短期承租的夾公仔店和「散貨」型商舖，如利是封店。這類店舖在兩年裡激增，他指並不是好現象，「最主要和零售業不太好有關。人們是（抱持）一個觀望態度。就算通關，又不似預期，希望近期一簽多行會好一點。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亦正因租金回落，「宙爪」才找到在現址的「生存空間」，「好似『紅茶』（茶餐廳），點解咁勁，一租租三個舖位、地舖，因為平租，疫情時開的。你想想，夥計都七八十人。」他説，業主若只輕微上調租金，他並不希望將成本轉嫁給台主，還能盡量維持現狀平衡收支，但若租金加幅達三、四成，「基本上都不用玩了」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;消委會接獲多宗與機爪鬆相關投訴，阿斌亦認同部分台主「黑心」，但他留意到行業近年整體上出貨已較從前容易，獲得成功感令玩家更願意投入，成為潮流的一種推力。「當你去葵廣、去西九玩一晚，1000 元可能夾到二三十件貨，你會囂咗，開心咗，就會開始會沉迷。」此外，二手買賣平台的興起，令玩家無懼要囤積，對轉售價值亦心裡有數，有信心有人「接貨」，也就更放心玩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他從這股夾公仔熱的興起，觀察年輕人更具膽色創業的時代到來。他指部分台主視這一項投資為「小本生意」，「以前人們會很腳踏實地，現在公仔機做旺了，很多人看過背景資料，都會聯絡我們。但以前，老一輩可能會覺得這些不可行。現在年輕人膽量會大一點，接觸新事物的膽色也會多一點。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;現職爐具維修員的他，提起當年創業租台的起點——拿出職業訓練局讀書時獲得的在職培訓津貼租機台。他一開始在屯門人流較少、租金較低的置樂花園商場試水温，成為台主才兩個月，便遇上同層有場主找人「頂手」。眼見舖租不過三四千元，便放手一試。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他在置樂當場主時累積了修理機台的經驗，當年獲場內一位台主賞識，而那位台主，成為了他今天在華都合資租舖的拍檔。對方年紀比他大，閲歷較多，資金亦較充裕，願意以較大比例出資，與阿斌互相補足，兩人拍住上，逐步擴展至在華都租下五間店的規模。在同一個場地開五間店分租，有人會覺得分薄客源，但他認為好處是可以集中管理，毋須奔波各區跑場。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/SScIuyb.jpeg&quot; alt=&quot;image13&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 葵涌廣場是全港最多夾公仔店的商場之一。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;以小博大&quot;&gt;以小博大&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;對於夾公仔熱潮的發展前景，幾位場主與台主都十分樂觀。Bobby 再次提起他們猶如「分銷商」的角色，「只要有人有需求，我們就會生存到，只不過我們（要秉持）產品符合人們需要的理念。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一俊估計，一兩年後若現址續約時加租，他逼於無奈下轉嫁台主，也可能引致台主相繼退租。但他同時亦做好心理準備，不會長年留守同一位置，「問心，我覺得兩年至三年左右一定要轉，（同一個地方）有機會飽和。不是這盤生意不能做，可能開分店，或者有機會到別處再開過。」他認為即使飽和，亦未嘗不是好事，「有競爭對手，你才不會 hea 住做。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿斌亦認為人總是貪心的，一定有「以小博大」的心態，即使一代人厭倦退場，始終有新一代年輕人願意投入，「冒險樂園不倒閉的話，夾公仔機依然會有，大家都一樣。」至於會否有一天市場終於飽和，致使他再沒空間在行內立足？「看看誰倒閉先。起碼我做的心態和理念不會咁容易執，一定會有更黑心的先撐不住。開業很容易，但守業難。外面開得多時，我做好本分，我 keep 住。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他離場的底線是不虧錢，夠交租就可以。現時他不論上班日還是假日，都會跨區補貨或落場巡視，目前盈利暫且能為他抵銷家庭開支。假設毫無進帳，白忙一場不是很傻嗎？「我明，但我覺得為興趣囉，仲年輕，無咩所謂。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿斌下一步計劃到不同區繼續租台。他參考台灣經驗，認為行業必須秉持薄利多銷的心態，才能穩定發展，「有時路過聽到一些人批評，好像間接鬧埋自己。我覺得你在這裏衰啫，其實屯門好好㗎！就會看不過眼，現在公仔機已經開到愈來愈多，你都無謂整壞個風氣啦。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/JlwssuA.jpeg&quot; alt=&quot;image14&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 旺角中心地下的大型夾公仔店。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而四出租台，阿斌説為的是「感化」其他台主，「例如在外面我的機做得容易，對其他台都有影響的。例如佢本身好難出貨，但旁邊來了一個超容易的，客會全轉移過去。」他笑説在西九龍廣場就曾見過旁邊機台因他設定得簡單，洞口也跟隨「變大」。記者笑他「以生命影響生命」，阿斌説自己沒那麼偉大，只是因為真心喜歡夾公仔，希望這行業可以好好發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他説起在台灣的見聞，知道台灣四處都是夾公仔場，夾的不只是公仔及模型，更可以夾出代表分數的小物件，夾出後可兑換各式各樣禮品，甚至包括日用品和傢俱。他覺得香港遙遙落後的一大原因是風氣不同，「整個台灣的民生都覺得夾公仔不是騙錢的，覺得夾公仔原來咁好玩的。但現在香港大家的見識是，覺得就算不是騙錢也好，都要玩好多次才夾到，我很想改變這個概念。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他有個常用的比喻，經常跟前來租台的人分享，「你今天全日只有 50 蚊生意，無出貨地淨賺 50 蚊；和你今天出了十隻貨，有 500 蚊數，扣番成本可能 450 元，一樣是賺 50 蚊——你寧願揀哪個？外面的人會覺得騙得幾多得幾多，寧願不出貨。但我們會盡量向台主證明，客人出到貨會再回來玩。我寧願出十件貨，賺 50 蚊，起碼大家開心，對這行業的眼光會有改善。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一俊同樣希望能合理地賺錢，讓顧客能帶著戰利品離開，説如看見投幣的金額很多仍未能成功，也會協助調整公仔在機內的位置，「我覺得讓人出下貨是最開心的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/otvkWyW.jpeg&quot; alt=&quot;image15&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 銅鑼灣一間於深夜營業中的夾公仔店。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-20-bad-times-games-for-claw-machine-shops-in-hong-kong.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-20-bad-times-games-for-claw-machine-shops-in-hong-kong.html</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>潘曉彤</author>
        </item>
        <item>
            <title>生活在中國的日本人</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/7h3c1aT.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;「很多個時刻都提醒着我是日本人」&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;Vicki Lin | 2024.12.18&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;放下過去，彼此關愛，國家之間很難，但人和人之間可以。&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;今年 6 月和 9 月，中國蘇州和深圳的日本人學校附近先後發生襲擊事件。深圳事件中，行兇男子刺死一名 10 歲日本男孩，而在蘇州襲擊事件中，女性校車引導員胡友平因阻止男子行兇傷重身亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;短時間內接連發生兩起日本人遇襲事件，恐懼和擔憂瀰漫在生活在中國的日本人羣體之中。據日本多家媒體報道，深圳日本人學校從十月中旬起復課，校方加強了學生上下學途中的安保措施，但仍有部分學生因為恐慌暫時返回日本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不只是日本孩童對於此刻在中國的生活感到不安。深圳事件後，一名現在在中國讀大學的中日混血女孩收到了母親（中國人）的告誡，「你出門可注意，可別説你是日本人」。另一名目前在中國留學的日本男青年認為他們恐懼的是「一種被傷害的可能性」。他説，「有的（中國）人會這樣（傷害日本人），你不知道遇到的是不是這樣的人」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;實際上，近年來由於中日關係惡化、日企在中國業務的萎縮，像他們這樣生活在中國的日本人正持續減少。日本外務省公佈的《海外日籍人數調查統計》顯示，2022 年在中國生活的日本人為 10 萬 2066 人，處於近 20 年來的最低水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我們和四位此刻仍生活在中國的日本人聊了聊，他們當中，有人在中國已經生活了近 20 年，有人兒時在中國長大，也有人是憑着對中國的好奇來到了這個和日本相隔不遠但有着複雜歷史糾葛的國度。他們講述了自己在中國生活期間感受到的恐懼和温暖，接觸到的隔膜與包容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又是一封來自日本駐華大使館的郵件。今年以來，這樣的郵件我收到了好幾次，都是提醒我們注意安全。往年不會這樣，可能更重要的是，之前我們心裏也沒有那麼多恐懼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國的反日羣體一直都有。2012 年釣魚島事件後，出現了好幾起打砸日系車、破壞日系商店的事。現在回想，我當時其實沒有很在意，印象更深的反而是有好幾位老師和同學聯繫我，讓我注意安全，要是需要幫助就聯繫他們，現在想起來仍然覺得非常貼心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;還有一次，我參加中日政府舉辦的一個文化交流項目，活動要求每個人穿着自己國家的代表服飾，那時二次元還是小眾文化，我們穿着浴衣走在路上挺突兀，但不會感到害怕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當然，作為日本人生活在中國，很多個時刻都提醒着我這個身份。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/WuaqrWN.png&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2020 年 2 月 13 日，日本東京，身穿浴衣的遊客在橫濱中華街參觀廟宇。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有時是被歧視的無奈。我和一箇中國朋友去什剎海玩兒，坐人力車，車伕一路跟我們介紹衚衕的歷史，説着説着，他挺驕傲地來了一句，中國人坐車我們就收 5 塊錢，歐美人我們就收個 100，要是日本人我們必須得收個 200。我當時沒説話，就覺得非常無語，明明是一個商業行為，怎麼還不遵守商業規則？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有時是對於被過分優待的不舒服。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一次我在三里屯丟了個錢包，去派出所報警。接待的警察本來一副不想搭理我的樣子，但得知我是外國人之後，態度立刻 180 度大轉彎，把我請到了二樓，又叫來三個警察，一齊圍着我，幫我調監控，做筆錄，雖然最後什麼都沒找到吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這件事讓我覺得非常離譜。我作為一個普通的公民來報案，你以正常態度受理就好，不能因為我是外國人，態度就特別好吧？如果我不是外國人，比如就是外面賣水果的，那是不是連筆錄都不想給我做？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;還有一些時刻是對於不被尊重的憤怒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有次到山東出差，和當地政府官員一起吃飯，其中一個人一邊給我倒着喝的，夾着菜，一邊自顧自地大談中日戰爭，用非常慷慨激昂的語氣，聊到後面感覺好像是我爺爺殺了他爺爺一樣。沒有意外，説這話的是一位中年男士，職級不高，但非常的「官本位」，一副自己特別了不起的樣子。我不知道他想表達什麼意思，到最後我已經沒有辦法保持職業性的笑容了，懶得理他了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;還有次回日本探親前，一個比我年紀略大幾歲的男同事問我，你能幫我帶 AV 嗎，接着列舉了一連串 AV 女星的名字。你能想像那個場景嗎？辦公室裏，他波瀾不驚地提出了這樣一個要求，好像完全意識不到這件事的特殊性，就像其他女同事讓我幫她們帶化妝品一樣。放在歐美國家的職場，我完全可以告他性騷擾了。我感到非常莫名其妙，非常被冒犯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再後來就是疫情三年。印象最深的就是排長隊做核酸，保持自己的 48 小時保質期，有時候還得應對工作人員發出的「用護照怎麼做核酸」甚至是「護照是有效證件嗎」這樣的疑問，以及他們不耐煩的臉色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在北京工作，所以沒考慮過要不要離開（中國），也是無奈吧。北京雖然管得嚴，但是相對來説還是在合理範疇之內。如果是在新疆、西安或者上海呢？我可能真的會先回日本一段時間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;放開之後，很長時間裏我都有一種疫情的 PTSD，看到二維碼就想掃。想想真不知道這幾年是怎麼過來的，好像一切都沒有意義。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;總的來説，疫情之前，對於自己是哪國人，我不會避而不談，更不會有意隱瞞。但荒誕的三年過去，世界肉眼可見地變得分裂，我自問做不到這樣了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這從兩國人們對政治事件的看法當中也可見一斑。比如對於釣魚島和靖國神社的爭議，再比如日本新聞動不動提起來的北朝鮮綁架日本人問題（即「拉致問題」），我認識的日本人其實都不關心，認識的中國人對此的討論也從來沒有上升到普通人的程度——實際上，他們不會當着我的面討論這種事，就像我也不會問台灣的朋友你們是不是中國人，大家都有約定俗成的一個禮貌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;顯著不同的是，到了 2023 年，核廢水事件在我身邊掀起了相當激烈的討論。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因為這件事，我還和一個男性朋友鬧得很不愉快。我的看法是大家都沒有相關專業背景，只能從不同角度理性分析和討論，至於吃不吃單純是個人的選擇。但對方排斥一切和他觀點不一致的信息，篤定這樣做的影響極其惡劣，堅定地認為日本這個國家就是毫無底線，只做壞事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;説着説着我們就有種要吵起來的感覺。在此之前我沒覺得朋友有反日的傾向，或許是這件事把他內心當中的這種潛意識激發了出來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我後來思考，核廢水事件和其他事件的另一個不同是，這是一件每個人都可能是當事人的事，會影響到每個人的衣食住行。但像今年發生的這兩起（日本人遇襲）事件，可能當時上了熱搜，但過了兩天或者甚至更短的時間，大部分人就不會在意了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果有一天中日真的打起來怎麼辦？我偶爾會想起這個問題。可能我這個人比較自私，不會留在中國，也不會回日本，我會去一箇中立國，比如瑞士。説不好哪個國家會勝，即便勝了，經濟肯定也受重創。我倒不覺得兩國必有一戰，畢竟現在除了那種經濟差到不行的國家，應該沒有哪個國家想要打仗。我只是想為養老提前考慮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;説實話，我是一個沒有什麼國家和政府概念的人，對於國家的歸屬感只是在一些特定的場景下才會有，比如奧運會和世界盃上出現中日對戰，我會支持日本，僅此而已。不過我不是體育迷，這種需要天人交戰的場合一隻手也數得過來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/g5DI1fy.png&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2016 年 8 月 17 日，巴西里約熱內盧，夏季奧運會，日本對陣中國的男子團體乒乓球金牌賽中，一名觀眾揮動著日本國旗。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9 月 19 日，我收到媽媽發來的新聞鏈接，「一名日本男童在深圳遇襲」，緊接着是一條語音——我媽媽説，「殺小鬼子的來了，你出門可注意，可別説你是日本人」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我媽媽很少這樣説。她是中國人，很愛（中）國，在家裏經常説中國好、中國人好。我記得有次在日本坐地鐵，我和我媽用中文聊天，可能聲音有點大，有人盯着我看——我猜我是被當成了沒素質的中國遊客——我媽還説我，你別給中國人丟臉了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我能理解媽媽現在的擔心。有時候惡意來得很突然。今年六月底，我的兩位日本朋友來北京找我玩。一個朋友叫了網約車，上車的時候司機問手機尾號，朋友下意識説了一句日語。司機——這位看起來四五十歲的男士馬上問我們，你們是日本人嗎？我當時沒有反應過來，説了「是」。他甩下一句「日本人不拉」，就開走了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我和朋友都愣住了。後來我氣不過，向平台投訴了司機，好在訂單的錢退給了我們。真不知道現在怎麼還有這樣的人，你別管我是哪國人，我坐你的車，這就是你的生意對不對，和國籍有什麼關係？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;還有一次類似的事也發生在打車的時候。本來都好好的，我也沒有和司機説任何話，到行程快結束的時候，一個日本朋友打來電話，我就用日語和朋友聊天，很快我發現司機開始繞路，兩三分鐘的路走了十分鐘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以我現在在外面儘量不説日語，多一事不如少一事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;説起來，我家和中國的淵源要從上上輩算起。我爸爸也是中日混血，我奶奶是日本遺孤，被中國人撫養長大。這樣的身份讓我經常覺得自己不像日本人，也不像中國人，介於二者之間一個説不清的地帶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這意味着我兼具兩國人的特質——既像日本人遵守規矩，也學會了中國人的靈活變通；既重視人和人之間的距離，又有熱情的一面。這是一種幸運。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但有時，這也讓我成為環境中的異類。我是在中國讀的小學，記得講到抗日戰爭那一課的時候，班上同學都轉頭看我。我只能尷尬地笑。後來我回到日本讀中學，因為説日語帶着口音，有一段時間裏也遭到了日本同學的疏遠甚至是嘲笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用一句話説，我在中國是「小日本」，在日本又變成了中國人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;得知了今年的兩起事件，我很難過，在抖音上了搜了很久，看到了一屏幕一屏幕的「拆除日本人學校」「日本人離開中國」。其實我能理解為什麼有人這樣想。南京大屠殺期間，許多女性被強姦，被殺害，人頭被一排排擺在地上。我還看到過一張非常可怕的照片，是一個女人被輪姦後精神失常，坐在病牀上，對着鏡頭痴傻地笑。我不知道怎麼用語言形容（看完的感受），就覺得真的很殘忍，很歹毒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以我一直覺得，中國和日本很難建立一個友好的社會環境了，不會變好了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/r4dwyNc.png&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2012 年 12 月 13 日，中國江蘇，南京大屠殺 75 週年紀念儀式期間，一羣白鴿在飛翔。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年十一，我回到了讀小學時待了六七年的城市，見到了一個小學同學。十多年沒見了，她一見面就挎上了我的胳膊。我有點吃驚，因為日本人之間不會這樣，但我並不反感，反而覺得很心暖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那天我們在咖啡廳坐了坐，還逛了當地新建的購物中心，聊的都是日常生活的事，熬夜學習，和男朋友鬧彆扭，就像其他同齡女生一樣。四五個小時裏，我們一直在聊天，笑，很開心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我還記得剛到中國讀小學的時候，有幾個同學罵我「小日本」，我當場就哭了，他們向我道了歉。後來大家都熟了，有人偶爾還會這樣叫，但我不會覺得不舒服了，反而感覺挺親切，就像是好朋友之間的一個暱稱——我知道，放學後我們會一起衝向校門口的包子鋪，吃兩個熱騰騰的包子，配一瓶汽水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;放下過去，彼此關愛，國家之間很難，但人和人之間可以。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聽説今年的兩起事件，我的難過多過於驚懼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想吃一家種草很久的餐廳，發現不讓日本人進。在地鐵上説了一句日語，被周圍的人注視，而我不確定他們眼神的含義。從小在中國長大，這樣的事情我經歷了很多。所以我平時儘量注意不説日語。我判斷不了別人怎麼看我這種國際化的身份，説不好他就不喜歡日本和日本人。我還是有這種恐懼在的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我是中日混血，所以也瞭解一些在日本的中國人的情況。他們大部分都是好的，但有幾個做了比較惡劣的事，就會被大肆刊登在新聞上。普通日本人本來就不瞭解中國，只覺得中國是一個突然崛起的大國，每次看到的中國人又都是這樣的，自然會覺得中國怪怪的。我覺得生活在日本的中國同胞們都極大地受影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;舉個例子説吧，前段時間有個中國人在靖國神社用油漆寫「TOILET」。我知道靖國神社是一個非常罪惡的地方，但很多日本人並不瞭解這段歷史，不知道里面供奉的都是殺人犯。我希望日本媒體能解釋清楚中國人為什麼憤怒，而不只是報道一種惡劣的行為。另一方面，我能理解中國人的心情，但我也很難認同這種過激的行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何看待中日這段歷史？我覺得首先要在定義上做好區分，日本軍國主義和普通日本民眾是不同的。討論這個問題的方式也很重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我可以説是半個中國人，站在中國人的角度，我非常理解他們。我爸爸是一個很喜歡看抗日電視劇的中國人，在我小時候，家裏天天「殺小鬼子」，我就跟着我爸看，我媽媽坐在旁邊驚呼太血腥太可怕（笑）。可以説，我是接受紅色教育長大的，我也非常喜歡毛澤東的著作。所以現在遇到那種不理性的言論，我的應對方法是用毛澤東的觀點跟對方辯論，我覺得這比單純地噴垃圾話好太多了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/JXEznBn.png&quot; alt=&quot;image04&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2015 年 8 月 13 日，中國方巖，中國演員在電視劇的一幕戰鬥場景中，扮演在抗日戰爭受傷和陣亡的日本士兵。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小時候鄰居家的大人們都喜歡叫我「小鬼子」，當然，是喜歡我的語氣，沒有歧視的意思。現在再聽到這個詞我還會想，我是小鬼子，那我也是懂毛澤東的小鬼子——想到這個我還挺驕傲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雖然想了很多，但有一些問題我仍然給不出答案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也是小時候，鄰居們喜歡逗我：中國和日本打起來，你支持哪邊？問題來得很自然，好像大家都覺得中日之間必有一戰。有的大人講究一點，覺得這個問題對小朋友不太好，就會換一種問法：你爸爸和你媽媽打起來，你支持誰？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大人們的目光充滿期待。很遺憾，我就是個小毛孩，講不出特別的東西。我爸我媽我都愛，我説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近有一條視頻在日本超級火，是在京都奈良，一箇中國男人追着鹿又踢又打，評論裏日本人都在罵這個中國人。很多日本人對中國人的第一印象都是這樣得來的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很長時間裏我對中國也是這樣的認識。用一句話説，以前説到中國人，我想到的是不排隊、亂扔垃圾、不守規矩、沒素質。直到大三的時候我到中國交換，遇見的人們都超級熱情，比我想像的好太多。我的印象完全改變了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;決定到中國留學之後，我努力學中文，學中國的文化。現在讓我説，中國人不是不守規矩，而是更靈活，對中國人來説，心情更重要，感受更重要。我之前覺得中國人説話的聲音大，聽起來有點像吵架，現在我覺得這是因為中國人説話更直接，對自己的觀點更肯定，不像日本人，説話彎彎繞繞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但一直在日本生活的人，接受日本的教育長大，每天看日本的新聞，會容易覺得中國人對日本人不友好，很壞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的爸爸和哥哥就是這樣的日本人。他們沒來過中國，也不瞭解中國。今年四月，我一個人來北京旅遊，我爸爸非常擔心，讓我每天給他打電話、發照片。六月的案件後，我爸爸很嚴肅地問我，你真的要去中國留學嗎？我哥哥在旁邊説，中國人很壞。我很無奈，跟他們説，我去過中國，也認識很多中國人，中國人很熱情，而且我的中文水平也還行，可以溝通。但他們不相信。沒有辦法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;還有一個日本朋友知道我到中國留學後經常聯繫我，確認我的安全。有一次他發來一條視頻，在中國的一條馬路上，一輛車幾次碾過行人。他問我，中國是這樣的國家嗎？你一個人去中國，能活着回來嗎？他是很認真地在問，沒有開玩笑。我只能説，中國不是這樣的國家，我沒見過這樣的事。同樣沒有辦法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;帶着家人朋友的擔心，9 月 1 號，我落地北京，開啓了為期一年的留學生活。走出機場我才發現沒有提前準備好手機卡，不能打車去酒店。我累極了，又很餓，走進最近的一家中國餐館先填飽了肚子。一個好心的服務員看我很狼狽，問我有什麼需要幫助的嗎。他教我怎麼辦手機卡，還幫我打車到了酒店。我接觸到的大部分中國人都是這樣的，這也是我喜歡中國、想要更多瞭解中國的原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也有些時刻讓我有點怕。我想，我怕的是一種被傷害的可能性——有的人會這樣，你不知道遇到的是不是這樣的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十月初，我和一箇中國朋友打車出去玩，朋友是日語專業的，我們就在車上用日語聊天，聊我為什麼學中文，為什麼喜歡中國，之後在中國生活的計劃是什麼。下了車，朋友説，我們剛才一直在説日語，搞不好會被殺。她的語氣是那種半開玩笑半認真的，説得我一下子很後怕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之後沒多久，在中日青年交流中心，我和兩個中國朋友遇到了一個奇怪的中國阿姨。我們當時在聊天，一半日語一半中文，她突然走近我們，嘴裏嘟囔着什麼，我沒聽清。阿姨看起來五十多歲，穿着很樸素。很快一箇中國朋友把我拉走了，説這個阿姨很危險，我們不要説日語了。另一箇中國朋友跟這個阿姨聊了幾句，後來告訴我們，她説了一些對日本人不友善的話，還説外星人控制了日本、中國和美國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這兩件事發生當時我很害怕，不過這種情緒沒有持續太久，我想是因為我的身邊有很多中國朋友，我也可以確認他們（對日本和日本人）的想法。但如果是一個日本人獨自一人在中國呢？恐怕會艱難很多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和現實生活相比，我在互聯網上感受到的惡意更多。我從去年開始用中國的社交媒體，隨着粉絲越來越多，負面的、反日的評論也多了很多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一條自我介紹的視頻裏，我説想做中國和日本之間的橋樑，卻收到了許多像是「討厭日本」「日本鬼子回去」「我們不需要日本和中國的橋樑」這樣的評論。還有一條視頻是我記錄為留學中國所做的準備，下面有好幾個人説，你不要來中國，中國不歡迎日本人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;剛開始看到這些不好的言論，我特別傷心。但學習了更多（中日）歷史之後，我的想法有些變了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;教育和宣傳的影響是巨大的。在我的印象裏，日本教科書中講的更多的是其他國家對日本做的不好的事，比如美國在日本投原子彈帶來的傷害，但對日本對其他國家做的不好的事講得比較少。中國因為南京大屠殺死了 30 多萬人，但大多數日本人知道的只是南京發生過這樣一個事件，留在腦海裏的是一個抽象的概念。中國也是一樣。這些年日本給中國提供過很多支持（指 1979 到 2018 年間由日本政府提供給中國政府的政府開發援助），好多中國人也不知道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不是想批評任何一個國家，我覺得一個國家想要保護愛國的思想很正常。我想説的是，如果想要批評其他人，或者當自己被批評的時候，我們可以選擇主動學習，而不只是接受從小到大被教育的結果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/y4Q89dQ.png&quot; alt=&quot;image05&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 9 月 19 日，中國廣東，人們在深圳一所日本學校前擺放鮮花，悼念被刺死的 10 歲日本男孩。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看到幾位日本人在中國遇襲，我很難過。同時我也在想，這樣的事件會讓像我爸爸那樣的日本人更覺得中國人都很壞。但事實不是這樣的。哪兒都有好人和壞人，而且中國人太多了，14 億人中的一兩個人不能代表全部。我在網上被罵，但也收到了許多善意的評論，有人誇我「社牛」，有人誇我的中文越來越好，還有人告訴我不要在意那些難聽的話。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在侵華日軍南京大屠殺遇難同胞紀念館裏看見過這樣一句話，「記住歷史，但不要記住仇恨」。我想記住這樣的信念。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（應受訪者要求匿名）&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-18-japanese-living-in-china.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-18-japanese-living-in-china.html</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>Vicki Lin</author>
        </item>
        <item>
            <title>雪人的聖誕禮物</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/WNI4glO.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;東加豆 | 2024.12.17&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;在一個寒冷的冬天，一羣（雪人）圍坐在一起，愁眉苦臉。他們的身體圓碌碌的，卻因為今年沒有收到任何聖誕禮物而感到失落。（雪球）是這羣雪人的領袖，他一拍大腿，驚訝地説：「我們怎麼能這樣坐以待斃？動起來！自己去尋找！」&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;「可是我們是雪人啊，行動起來可不容易！」（雪謊）抱怨著，心裡卻也有些期待。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我有個主意！」（雪笑）興奮地説：「我們去聖誕老人的垃圾房！那裡肯定有上好的材料，足夠我們自己做禮物！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「聖誕老人有垃圾房嗎？」（雪謊）懷疑地問。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「為什麼不呢？那裡是全世界最多禮物的地方，怎可能沒有剩餘的材料？我們肯定會看到前所未有那麼多的款式，一定大開眼界！」（雪笑）的堅信讓（雪謊）也有點心動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（雪球）也點點頭。於是，這羣雪人決定去探險，偷偷溜進了聖誕老人的秘密基地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，雪人到達時，卻讓它們驚訝，因為輕易就進入了四周的範圍，這是全世界最多禮物的地方，竟然讓人自出自入，不是太兒戲吧！？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雪人它們東張西望地探索，竟然找不到垃圾房的存在！怎可能呢？（雪不清）摸不着頭腦。它們在冰天雪地四處尋覓，花氣力時也肚餓。雪地中，竟然發現了幾根紅蘿蔔，雪人們想也沒想，立刻從地上撿起來吃，因為吃飽了，才有足夠的精力去思考，這根紅蘿蔔是否應該吃！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;後來，雪人發現，根本沒有垃圾房，只有倉庫。一片整齊的工作環境，協助聖誕老人會飛的工友，它們忙著將包裝材料分類，甚至連多餘的包裝紙也被折成了五顏六色的彩條，懸掛在耀眼的地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（雪球）抬頭看著那些彩條，無奈地説：「這些工友比蜜蜂更努力，連垃圾都能變成藝術品，怎麼搞…討厭的傢伙！」它心中一陣嫉妒：「總不能空手而回的！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此時，（雪謊）突然注意到一個角落裡，擺著一個巨大的未包裝禮物盒，裡面似乎藏著無數驚喜。它的眼睛瞬間亮了起來：「我們去（借）那個吧！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「借？」（雪笑）帶著疑惑地問。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「取，取吧！」（雪謊）答。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「取？」（雪不清）也好奇地問。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「你意思是（偷）吧！」（雪穿）口直心快就説出來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「都是一樣啦…！」雪謊竟然覺得（借)、（取）、（偷）是一樣的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我們不是説來尋找廢物嗎？這個看來像寶物呀！」（雪錯）有些不安。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可是，在這一刻，大家的腦海中只有（禮物），道德倫理又怎會放在心上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最後，雪人們達成了一致。於是乎，它們鬼鬼祟祟地接近那個巨大的禮物盒，就在快要得手的時候，聖誕老人才慢悠悠地出現，臉上帶著一種無奈的笑容問：「我還未邀請雪人來！你們來幹什麼？想借？取？還是偷？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雪人們頓時感到非常尷尬.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聖誕老人的工友，它們飛來飛去地説：「這三天，早已發現你們啦！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這是全世界最多禮物的地方，你們不會以為這裡沒有監控吧！聖誕老人説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;突然，雪人們抬頭向天空，彷彿看到滿天星斗，其實都是攝像鏡！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雪謊、雪穿、雪不清、雪錯、雪笑，它們大喊大叫，喧囂不已，雪球也沒辦法制止它們。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;突然，聖誕老人説：「收聲！信不信一把火就燒光你們！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「不信，不信，聖誕老人不會這樣的，你不是聖誕老人，你不是聖誕老人呀！」雪人們叫喊著。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「誰告訴你們聖誕老人不會這樣呀？聖誕老人專對付壞人！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「像你們這樣的壞人！哈哈哈…！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「哈.哈.哈…！」聖誕老人叉著他又粗又肥大的腰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老人的工友飛來飛去，跟著哈.哈.哈.哈.哈.哈…。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;後來，它們知道聖誕老人不是來真的，只是嚇嚇它們，戲弄它們而已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（雪球）承認它們都錯了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聖誕老人帶到它們去到一個倉庫，伸出他友善的手説：「這裡的材料都可以使用，不如自己動手做吧！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雪人們面面相覷，雪球終於發現，原來這是一個機會。可以認識聖誕老人，來到這個秘密基地，能夠嚐到聖誕老人村的紅蘿蔔，光明正大地躺在這片雪地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;於是，雪人們立即取材創作。彩條、絲帶、乾花、樹枝、棉、玻璃、硬殼等等都非常有用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雖然雪人它們的藝術性不高，甚至乎可以説是「破壞性藝術」，不過，雪人它們非常滿意自己獨一無二的作品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聖誕老人特意駕著鹿車送雪人一程，鹿車慣例是平安夜才出動呢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聖誕老人返回聖誕老人村，他苦笑著：「雪人的禮物我早已準備好，它們急著幹麼呢！？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-17-snowmans-christmas-present.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-17-snowmans-christmas-present.html</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>「被時代選中的細路」</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/GYaz4kk.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;【香港十年】雨傘運動裏的中學生，那些曾經「被時代選中的細路」&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;端傳媒 | 2024.09.30&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;我覺得上天安排他們承受這麼多的苦難，最後會有好事情發生的。&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;沉澱過去的經歷，他們有人思考療愈的可能，有人認為自己變成了「自己討厭的大人」，有人希望繼續省思新時代下怎樣去創造，也有人跑到加拿大一個角落希望專注照顧自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當十多歲的生命，在成長時期遇上外在社會的劇烈變動，加上內在不斷更新的價值觀，他們長成了哪種模樣？他們還喜歡自己嗎？他們如何和自我對話，理解自身的改變？&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;我的療愈是做事去見人&quot;&gt;我的療愈是做事，去見人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;何嘉柔，26 歲；十年前 16 歲，中四學生&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前我沒有清晰的政治立場，我的 starting point 是 928。那晚我去了剪髮，因為被老師捉我頭髮過長。我在 Salon 的電視上看到放催淚彈，很混亂，很多煙，大家不斷在跑，又有咻咻聲和尖叫，好像打仗。學校羣組有老師傳來錄音，哭着説現場很可怕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;翌日我跟同學買了水、眼罩和傘，第一次到現場，發現原來可以有這麼多香港人為着同一件事坐街，沒有人會覺得「香港人有能力或者自由去選擇特首」這件事是錯的。但是，與其説我 focus on 有沒有真普選，我覺得 928 對示威者使用武力是濫權，原來爭取真普選，就代表可以被這樣對待，我開始思考權力和我們之間的關係。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 30 日，雙學（學聯和學民思潮）升級行動（包圍政府總部）那夜，很多畫面我都記不清，記憶是一格一格，斷開了。現場突然鬨動，我往隧道跑，有人拉着我，叫我不可以這樣走，會被警察包圍的。然後我捱了一下警棍，便跑掉了。回家後，我看到後腰有個瘀痕。我沒有被捕的概念，但害怕被打或者食催淚彈。不過，那一刻我感受到——原來那種痛是這樣的，也消化了恐懼。如果我能消化恐懼，便更應該走出來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;佔中的收尾很突然，我很迷惘。那時建立了新的認知，對警察、政府、中國的……但沒有機會整理。我突然醒覺了，但是下一步呢？之後學民思潮招募傘後義工，我便報名了。我原本想讀文學，不過 2014 年對社運有了 passion。考慮過後，覺得自己沒能力將政治變作生活中的 full-time，社運和社福都提到「社會公義」、「追求自由平等」，所以我中學畢業後去了讀社工。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016 年學民停運，眾志成立，我沒有加入，因為有恐懼，對政黨沒有想像。一年後，反東北發展案和衝擊公民廣場案出了判決，很多核心人物被捕和坐牢。我仍然很想做一些事，便加入了眾志，是情緒導向的。2019 年我副學士畢業了，本想看看自己可以怎樣參與，但初選之後不行了，我就去做社工。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/sFVauWp.png&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2014 年 9 月 26 日，金鐘政府總部，學民思潮發起中學生罷課。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很地獄的，我找到一張合照，在被捕人的臉上打交叉，十多人只剩下一至兩個暫時沒事，是滅黨式的慘淡。2022 年前，我上班、探監、又患上肺癆，要吃藥，人生很混沌。探監只有 15 分鐘，哭也不夠時間。而我唯一可以做的是夾錢、幫忙想怎樣付律師費。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「我由 2014 年開始醒了，但一直沒有得到什麼。我們未成功，但是要完結了，還要經歷很大的打擊。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;h4 id=&quot;何嘉柔&quot;&gt;何嘉柔&lt;/h4&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;當社工時，我做性暴力的支持工作，有 service user 被強姦，警察會問：這是你的前男朋友，你是不是想報仇才報警？2019 年後不單止是大政治有改變，就算是政治以外的事，因為環境不許可，做這些 liberal 的教育也很難。當然也有制度外的教育，例如我拍 YouTube，但我已經沒有這心力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我由 2014 年開始醒了，但一直沒有得到什麼。我們未成功，但是要完結了，還要經歷很大的打擊。撇除社運外，我沒有建立什麼值得驕傲的。我想要去 pick up 人生，所以決定去英國讀書。我走了，未必可以來探監，不知道幾時可以再見——我最初沒有跟還柙中的人説，這件事沉重到沒辦法開口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我怕大家覺得我拋下他們，因為我在一個自由國度探索人生，但最可怕的是，他們很大機會要坐牢，人生便定格在那歲數，而我想象不到沒有他們，但我仍然在過日子。我到埗後給之鋒寫信，寫 3 頁，他回信寫 6 頁。他很正面説：所以你要多寫信，讓我更 involve 在你的人生裏面。他才是裏面的人，但仍然很有力量，甚至把力量傳遞回來。這好像一個療愈的過程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年，我剩下的朋友也被捕了。我平時會避開不想，但睡覺時發很多無釐頭的惡夢，一些是回到香港，然後要找方式逃出來，也有日常的——回到旺中逛街買衣服、坐巴士回沙田的家，也夢到過同伴生我氣。我經常夢見跟媽媽吃飯，醒來在自己房間，怎去 move on 呢？我們有沒有被忘記、有沒有不被看見？&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「他們問：我們有恐懼會不會很衰？我説：每個人都有這種恐懼，沒有人會責怪你們。這有點像我向黃之鋒求肯定：我走了，你會不會覺得我很衰？」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;h4 id=&quot;何嘉柔-1&quot;&gt;何嘉柔&lt;/h4&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在英國，我在做為香港人提供情緒支持的工作。香港人沒有其他人想得灑脱，來到英國後，有的人很恐懼，怕回不到香港，甚至 dissociate 到一個地步，不去跟香港人社交。我是他們眼中最撚慘、回不了香港的人，他們問：我們有恐懼會不會很衰？我説：每個人都有這種恐懼，沒有人會責怪你們。這有點像我向黃之鋒求肯定：我走了，你會不會覺得我很衰？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的 healing 是做更多的事，見到不同的人，感覺沒有那麼孤單。我來自單親家庭，以前會想象 30 歲前生小孩，跟貓貓狗狗、或者 partner 一起建立家庭。朋友坐牢後，生命的感覺變得很重，不再那麼簡單隻屬於自己了，社運必然成為我的 full-time。那時剛好有朋友懷上小孩，我覺得這件事很恐怖，便裝了子宮環。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/CtUYMr5.png&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 晚上金鐘佔領區，從夏慤道拍下的海富中心行人天橋。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這十年，我從沒覺得自己做錯事，但覺得對不起家人，很多後果都是他們承擔。母親在大陸出生，我們關係很好。2014 年時，她反應很大，説我很晚回家，有晚吵到説要跳樓。後來她不觸碰政治這部分，同時也尊重我，知道我想為香港好，「但是做還做，都要愛國的，或者不要那麼過火。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;某程度幸運的是，父母離婚了，如果媽媽情緒很大，我會找爸爸。傘後我參加（旺角）鳩嗚團被帶去警署，我找了爸爸接我。在警署我逼自己倔強，但一開門看到爸爸，他很緊張問我：他們有沒有打你啊？有沒有虐待你？我忍着很久，一見到他就爆哭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於我離港，媽媽覺得好啊，「浸一下鹹水」（出國留學），讀完書就會回來了，是笑着送機的；爸爸有心理準備我未必能回去。那時我不敢回頭看。之後聽朋友説，爸爸哭得很厲害。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;變成自己討厭的人&quot;&gt;變成自己討厭的人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;蘇子言（化名），27 歲；十年前 17 歲，中六學生&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中學時，有些人形容我這個人「很政治」，就是那種上通識課會被老師問問題的學生。之前我偏好公民黨那種法治、專業的形象，覺得民主黨很老派、社民連太市井。反國教時，香港人的本土身份認同出現，原來一班「塞豆窿」走出來也會有迴響，慢慢覺得有 alternative。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2013 年元旦遊行，我去派 IES（通識科專題研習）問卷，題目是以學民思潮做例子，講社交媒體怎樣影響青少年的政治參與。他們喊「學生運動」，無畏無懼。我喜歡看《三國演義》和三國曆史，覺得歷史人物做了很多去改變世界，原來呢單嘢（這件事）不是「中二病」，社會談政改、真的在變化，「山雨欲來風滿樓」，便加入了學民思潮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9 月末，我去了科技大學的 Info day，有朋友説去港島看看，但家人勒令我回家，沒辦法啦。回家後，大家都不説話。吃飯時我聚精會神看新聞，父母説：「外面很危險，你千萬不要出去，你遲點要考文憑試，如果被抓了，你叫黃之鋒養你吧。」入學民時也吵過架。媽媽覺得政治很亂，不要碰；爸爸覺得搞政治要付出代價，你是不是想做李卓人？我沒出聲，因為我真的想要做多些，回應的話一定會惹麻煩。所以整場運動，我只去過現場幾次，行動是在學校。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;928 的第二天早上，在 morning assembly，學生會安排了發言。我「博懵」上台，當時腦袋一片空白，講稿皺掉，上面預備好的內容是「國家興亡，匹夫有責，但我們也要維持和平理性，那我們要罷課。」想起來，原來好尷尬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/JLs2mk0.png&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 香港科技大學內，呼籲學生罷課的橫額。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但走上講台前，訓導主任把咪高峯拿走，叫我下來，然後讓我見副校長。回到班房，班主任叫想罷課的同學舉手，我掃視一下，原來有其他人舉起了手，原來看似不太關心的人都是想做些事的。那次差點走上台，是我中學六年來其中一件自豪的事。另外一次，我跟同學掛了「我要真普選」橫額，要見校長，又可能會被記過。不過最後學校説我要考 mock 了，就算了。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「從前雨傘運動很流行一句‘村民唔系咁諗’。那村民是怎麼想呢？你要走進社區，跟街坊、學校、社福機構、店鋪去聊天，這是我做區最 enjoy 的事。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;h4 id=&quot;蘇子言化名&quot;&gt;蘇子言（化名）&lt;/h4&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;傘後，我覺得有兩條出路：激進化，或者走入社區，將民主理念散出去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;畢業後，我考上政政系（政治及行政學系），在退聯潮期間選上學生會，想「撼莊」（指同時有兩個內閣競選）。參與變革，也是虛榮心作祟，覺得做學生會好像有地位，會與眾不同。學生會做的事，就是將同學對校政、社會事政和學生會的意見，想辦法放在一起，推一個 solution。那時我認識了當選的傘兵區議員，覺得大家做的事很類似，所以我開始想選區議會，甚至想過十年、八年後去選立法會。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我加入了一個傘後組織，開始「做區」。從前雨傘運動很流行一句「村民唔系咁諗」。那村民是怎麼想呢？你要走進社區，跟街坊、學校、社福機構、店鋪去聊天，這是我做區最 enjoy 的事。做區很去政治化，先做好實事，當天下有變時，一個有地區基礎的議員做到的事情，一定比一個有水份的人多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全世界都知道你是本土派，那我們要告訴別人我們能做出成績，告訴街坊我們不是「柴娃娃」，可以解決社區問題。對我來説，2016 年是關鍵的一年，「魚蛋」（新春旺角騷亂）、梁天琦新東補選、立法會選舉，直到「梁遊」（梁頌恆、遊蕙禎）被 DQ。這些事的意義，就是我們是一羣不能被忽略的人，我們終於不是那麼邊緣了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2014 年只是啓蒙，但覺醒是在 2019 年。我一早準備參選區議員，如果沒有反送中，我預計自己會輸的，但選上了。不過之後的半年時間，我們都在處理 Covid，其實是做民生工作，沒有時間做政治。這環境之下，國安法、47 人案、《蘋果》倒閉，19 年時大家都説要爭取什麼什麼，之後沒有人再敢説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/lAHsasO.png&quot; alt=&quot;image04&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 金鐘佔領區，海富中心天橋上的橫額。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這比「雨傘後遺症」嚴重十倍。雨傘是瞓街三個月也生不出事，但 2019 年是沒有了空間。在區議員宣誓風波中，我沒了工作。本來很多事都 kick start 了，巴士路線重組、地區設施更新，但完成不了。不過，最後留下的 legacy 是羣眾力量曾經為社區帶來改變這回事，這對街坊來説，比實際設施的改善來得深刻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之前我跟大家很強調説不要走，不主動跟人説議員可以幫大家副籤 BNO。但初選案後，我改變了想法，太多事不能做了。如果我們今天在香港，我會不會跟你做這個訪問？現實的考量是，我們這些人不會有公司敢請。我離開了香港，去加拿大。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「一個人變成自己討厭的人，過程中一定被現實壓垮很多，要你去妥協，因為你要生存。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;h4 id=&quot;蘇子言化名-1&quot;&gt;蘇子言（化名）&lt;/h4&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;初時，我去應徵做省議員助理。省議員的工作集中在當地的醫療、教育、交通，我在 CV 上寫我當過區議員，面試也有談過，但結果沒下文。後來我聽説不同類型的議員，都可能跟中領館有聯繫。我告訴自己，在香港做議員、參與政治是曾經的事，現在要面對現實。那是一個過程，一開始我會去找社區工作，看看香港人集會，但慢慢地被生活的事 occupy，而你跟這片土地的連結變薄弱，再沒有資格説什麼。身邊的香港人即使政治立場相近，但都有默契不提 2019 年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;現在我在金融業工作，每天見客和跑數，跟之前一樣説很多話，但我不喜歡。十年前的我應該很鄙視——滿身銅臭、為數字跑人生、對社會沒太大正向意義。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「不要令自己成為自己曾經最討厭的大人。」以前理解就是熱血的理想青年，長大後不要沒有火。現在沉重很多：一個人變成自己討厭的人，過程中一定被現實壓垮很多，要你去妥協，因為你要生存。現在，香港政治不是我的 priority，priority 是我要打多幾多份工、交幾錢税（至少也要兩三成）、交租，加拿大很悶，也要想一下週末去哪裏。是很「黎生」的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我認識有人放不下，在香港做不到議員但繼續做區，打幾份工自費派東西給街坊，或者在晚上開街站，另一種人是找空間講想講的事，但很鬱鬱寡歡，不知道為什麼付出這樣多。我沒條件去思考這些，是咕一聲吞落肚，要面對這邊的問題。例如覺得很孤獨，就在 Threads 約朋友，搞活動，吹水吃飯、玩一下 board game。不談政治，是為了認識朋友、輕鬆一下。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;幼稚園畢業是 SARS，小學畢業是豬流感，中學畢業就雨傘，大學畢業就反送中，出來工作時又 Covid 又移民潮。我覺得上天安排他們承受這麼多的苦難，最後會有好事情發生的。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我出生於 97 年迴歸前，沒有 BNO。在我每個人生關鍵節點，都恰巧遇上社會大事，幼兒園畢業是 SARS，小學畢業是豬流感，中學畢業就雨傘，大學畢業就反送中，出來工作時又 Covid 又移民潮。97 年前後三四年，其實這代人所經歷的很相似，跟這個地方的聯繫很強。現在他們各散東西了。但是，我覺得上天安排他們承受這麼多的苦難，最後會有好事情發生的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;什麼時候、什麼事情，我不知道，但是我希望大家會相信這件事。如果大家心裏或者 DNA 裏面有這個記憶的話，故事會繼續下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/2LeEZHn.png&quot; alt=&quot;image05&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2014 年 10 月 1 日晚上，金鐘佔領區。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;在這個時勢要自己創造&quot;&gt;在這個時勢，要自己創造&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Sasha（化名），27 歲；十年前 17 歲，中六學生&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2014 年我沒去過佔領的現場。如果有人帶我去，我應該會去看一下。我當時有點害怕，一來是安全問題，二來未想到怎樣面對跟父母在政治上起衝突。我從沒做過這麼「出軌」的事。當時的我連夜街都不去，放學就回家，除非有課外活動。我來自中產家庭，爸爸是專業人士，我讀的小中學都是他選的，都是名校。雖然他會給我選擇，但 option 是他想出來，你想不到，你就去學體操。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「如果可以跟 17 歲的自己對話，我會説，不要那麼聽話、不要那麼乖。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;h4 id=&quot;sasha 化名&quot;&gt;Sasha（化名）&lt;/h4&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;現在回想以前的自己，都幾「戇鳩」（傻）。2012 年反國教，我是「港豬」，想着如果示威者或民主派學生説國民教育、中國民族身份認同是洗腦，那灌輸民主價值是不是也可以叫洗腦？但諷刺地，我在高中被朋友拉去玩辯論和 MUN（模擬聯合國），開始去想世界的政治，但對香港冷感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到了 2014 年，時代迫你思考多點，我很想 figure out 怎樣去看香港政治。佔中爭取的東西很基本，但我不懂得判斷手段的對錯，自己應不應該接受。佔領是堵路，人家上不到班，但香港是很高效城市，這好像在傷害香港。那時的我很迷惘，身邊這麼多事情發生，但是我不知道怎樣自處。不知道是壓抑了情緒？又或是説服自己：算了，你温習吧，快要考 DSE。我不安於那環境，但沒有契機主動去做什麼，就這樣得過且過。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果可以跟 17 歲的自己對話，我會説，不要那麼聽話、不要那麼乖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中學畢業後，我去外國修讀政治哲學經濟。大學期間有兩次工潮，一次是爭取改善清潔工待遇、廢除外判制，另外是大學教師的退休金改革。我最喜歡的老師搞了為期三星期的「teach out」，即是堵着校門口上課，讓對罷工有保留的師生可以用相對温和的方式參與其中。我那時想着清潔工的事，便索性搞個 session，叫清潔工來分享，讓同學看見他們，也想促進不同階級勞工的團結。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所謂的 politics 在你校門前發生了。它很單純的，你知道公不公道，對還是錯。接着你有 moral 的判斷，就找些事情去做。那一刻有點從以前的自己解放出來——那個覺得要想清想楚、有理論才可以行動的自己。當地的運動中，有幾句口號很常見，比如「No justice, no peace」——你不給我要求的東西，我們就嘈下去。哇，這麼理所當然的？「搞事」的方式不只是我認識的示威遊行、堵路。有次不知道誰帶了一套鼓過去政府大樓門口「鏗」，全日嘈到仆街，原來這也是 action，你可以自己找件事做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/no10auY.png&quot; alt=&quot;image06&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 學校外牆上，我跟同學懸掛的「我要真普選」直幡。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回香港後，我在一間 NGO 工作。他們關注勞資矛盾議題，很多論述是從經濟方面，談分配公義、基層關懷。接觸後，我覺得香港面對的問題，不單止是政治上的不民主或者公民權益不夠，也有社會和經濟問題。不過我在這條路摸索一年多後，2019 年的香港，回到了最激烈的政治矛盾。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「我很想參與這件事，跟他們找一條‘保持更闊的社經關懷，但可以跟社運合拍’的路，或跟摸索過這條路的人學習。可惜的是，這契機未開始已經結束。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;h4 id=&quot;sasha 化名-1&quot;&gt;Sasha（化名）&lt;/h4&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;那時有和 2014 年不同的自處問題：我要怎樣 pitch 社會議題？例如 8 月有催淚彈打中楊屋道街市，工友要清理，你講勞工議題嗎？可以的，但不會有人理你。我知道社會關懷和政治是環環緊扣，但未梳理得很清晰，也説不出那個關係。之後，很多新工會成立，有的有很強烈的政治訴求，又會 combine 自己的專業，談職場問題。那時我覺得很厲害，好像見到一個窗口，令政治問題和社會問題不要那麼割裂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我也加入過一個公民團體，但一進去，它就解散了。那時多了年輕同事，他們跟近年社運接近點，可以將較有經驗、已發展一套做法的員工「拉前啲」。我很想參與這件事，跟他們找一條「保持更闊的社經關懷，但可以跟社運合拍」的路，或跟摸索過這條路的人學習。可惜的是，這契機未開始已經結束。但我很感恩認識了他們，大家有份天真的傻勁，選了這個地方，「努力衝啲嘢出嚟」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近幾年，我做過倉務員、做鋪面，也有在 NGO 負責短期項目、在大學當研究助理。可能當時未找到最熱衷的範疇，或者沒一份工做得長，沒有機會去浸，找新工作時覺得自己很 unqualified。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外我也很掙扎：繼續做 NGO，還是洗底？最近見工，是一間較保守的團體，大老總面試時，問我會不會跟一個這麼温和的團體不合拍？咁樣問都唔知佢想點。我儘量厚道地答：「當然不會，因為一個健康的公民社會需要有不同路線、不同策略的團體。何況現在，唔通衝出去死咩（難道衝出去死嗎）？」我未收到 offer，應該是沒有了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我從小到大都是高材生，去外國讀書讀神科，讀這科的人不少會去從政、做官，是一條精英的路。然後，我不知道自己在做什麼，為什麼會搞成這樣？為什麼沒有好好把握自己的能力、得到的資源和機會？好似沒有走一條「順理成章」的路，「糟蹋」了自己。父母的話，我近年搬出來住，可以不聯絡就不聯絡，所以他們不知道我的工作狀態。我母親跟我講過：「為什麼你現在好像不知道自己在做什麼？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那我是不是後悔走這條路呢？不是的。如果要後悔的話，是後悔沒有去得更盡。每份工作都可以努力點，或者主動點，做屬於自己的 project。我想過當記者，彌補我 2014 年的不在場，但爆「橋」（採訪題目）很辛苦；政黨的話，我不相信爬到有權力的位置去改變世界這一套——你只會被世界改變。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「為什麼要想清楚才行動？這是我的課題，尤其在這個時勢，是要自己創造。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;h4 id=&quot;sasha 化名-2&quot;&gt;Sasha（化名）&lt;/h4&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;這十年來，我一直在想我應該要做什麼，才對得起自己和這個地方。但為什麼想這麼久呢？沒理由過於受時勢影響的。就是廢囉，為什麼做不到更多？為什麼要人帶你佔中？為什麼要想清楚才行動？這是我的課題，尤其在這個時勢，是要自己創造。以前，部分工會聘請員工去組織工友，所有行政跟 casework 掉給這個人，但工友沒轉化成行動的主體，有事只能向員工求救。現在沒資源了，原本被組織的人變得更需要自發行動了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這也在迫我不要再等，要自己摸索一些方法出來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/fMOHLQk.png&quot; alt=&quot;image07&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 金鐘佔領現場。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;與其困在漩渦裏不如 move-on&quot;&gt;與其困在漩渦裏，不如 move on&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Alice（化名），25 歲；十年前 15 歲，中四學生&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不相信「我們是被時代選中的細路」這些 bullshit。我們是不幸的人，出生之後，香港好像不停地走下坡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雨傘前，我不清楚香港的狀況。2014 年，我跟一個熱衷時事的中學師姐去七一遊行，是人生第一次，因為好奇。原來有人會為一些事，天時暑熱走那麼久，還帶一家大小。同一年還有劉進圖（《明報》前總編輯）遇襲。香港很安全，為什麼一個新聞從業者可以無緣無故被人襲擊？社會好像有些問題。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「我一開始只是想去撐場。後來發現大家很和善，我建立了 network 和歸屬感，覺得自己正在 contribute，這是我從未感受過的，所以不想離開。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;h4 id=&quot;alice 化名&quot;&gt;Alice（化名）&lt;/h4&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;928 我在做功課，看着 TVB 的直播，然後我停下來，呆了。「香港出催淚彈？什麼是催淚彈？我都沒聽過。」金鐘是商業區，周圍都是高樓大廈，突然間一片煙霧瀰漫。戴耀廷説佔領中環啓動時，我不清楚是什麼事，只知道有人出來抗爭。我覺得我要站在弱勢一邊，便有動機去了解，後來佔領區有公民教室，有人講解政改、公民抗命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;佔領區有很多塗鴉，有自修室，還有派食物的好心姨姨。那裏是個很 organised 的「村莊」，每個人都有任務，我在「東防」灣仔那邊，佔領區的尾端，負責看看會不會有警察衝進來。佔領的人會吵架，但是爭執完會返回崗位，都幾搞笑。我一開始只是想去撐場。後來發現大家很和善，我建立了 network 和歸屬感，覺得自己正在 contribute，這是我從未感受過的，所以不想離開。最重要的是，有很多人做義工，這麼熱的天氣去「瞓街」，感動了我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 30 日是星期日，晚上雙學升級行動。我沒想過要站得前，但人不斷迫上來，就會被愈推愈前。我打開雨傘，很怕被噴胡椒噴霧。家人傳來長篇訊息叫我回家，我在想着，翌日逃學要被罵了。但我不可以走，因為每天跟你打招呼的人，都可能都在附近某個角落，跟我做着差不多的事。我不想因為恐懼而離開他們。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回校後，老師説：「這個時候你應該要好好讀書，讀完書後，你有能力時，你才去做你想做的事。」——我現在會想，到了那個時候，你還會是那個自己嗎？會不會已經被社會洗禮，不再是當初堅持政治信念，追求社會公義的自己？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;傘後，我加入了學民思潮的「學生支援團」。很白痴，很「中二病」，就是覺得做得不夠，要為香港做更多，換個身份擺街站。後來讀副學士，我選了跟政治相關的科目，也覺得這一科升上大學的機會大點。學校規定要實習，我便在一個民主派議員的辦公室當助理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次嚐到催淚彈的滋味是在 2019 年。我一打開口罩便看到血，喉嚨和皮膚似被火燒。我那時在想，2014 年失敗了，不知道香港幾時又會有這麼大型的運動，所以我要 involve 更多。十年前我像「黃絲 auntie」，角色是聲援，不會思考路向，也不會參與討論。但 2019 年沒有 leader，我可以參與討論。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/5fD72wE.png&quot; alt=&quot;image08&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 學生自制的黃絲帶，在校內派發。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年尾，我成為學生記者，看見以往和我行動的同伴被捕時，我很慌張，又責怪自己：如果沒有記者這身份，我會不會救到他？我拍的畫面不夠外面的記者專業，就覺得自己很廢。有些朋友保釋後變得孤僻，不想跟你説話，我又覺得我做不到什麼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那時很辛苦，讀書、運動、做學生記者做議助、認識的人被捕——這麼多東西加起來，壓力爆煲時，我嘗試過自殺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我一開始也有去旁聽初選案，但之後承受不了，接受精神治療後慢慢 fade out，再沒做關於政治的工作。議助算是我這麼多份工作裏面最開心的，大家都是年輕人。我很多同學想做公務員，但我不想，去選議員壓力也很大，所以我想過畢業之後會一直當議助。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「我經常自責，想做些事去‘贖罪’，想去照顧被補或還柙中的朋友，但同一時間我很負能量，連自己都 take care 不到。到了後期我想想，這心態其實很不健康……」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;h4 id=&quot;alice 化名-1&quot;&gt;Alice（化名）&lt;/h4&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Covid 後，我去了一趟旅行，那裏沒有認識的人，不用經常留意新聞，感覺很舒服，就開始想不如離開香港。我不想去英語系國家，不想見太多香港人，聚會中話題都關於香港，對我的心理創傷和情緒不是好事。但因為想帶走我的狗，所以去了加拿大一個冷門的城市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與其困在漩渦裏，不如想方法 move on，然後我可以過生活。起碼情緒和健康穩定了，假如有朝一日，這個 community 再需要我時，我準備好我的心理狀態或者身體去繼續 involve，那不是更好嗎？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;現在我好多了，遠離香港就好很多。2021 年「後運動」期間，我經常自責，想做些事去「贖罪」，想去照顧被補或還柙中的朋友，但同一時間我很負能量，連自己都 take care 不到。到了後期我想想，這心態其實很不健康，純粹整天不開心，又沒 output 幫助他們。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前我整個人的 focus 完全沒放在自己身上，我是求求其其（隨隨便便）畢業的。我 miss 了很多本應要對自己做的事，現在想真真正正 take care 自己：畫畫、拍照、獨處的時間。我相信不少香港人經歷過這種狀態，我希望跟他們説：好好照顧自己的情緒，不要迫得自己太緊。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「價值不是那麼容易被動搖的，不是説我離開了香港，就顛覆過往所堅持的。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;h4 id=&quot;alice 化名-2&quot;&gt;Alice（化名）&lt;/h4&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;最近我住的城市，有警察開槍殺死了一個黑人，有人去抗議，我報名説我可以幫忙做文宣。價值不是那麼容易被動搖的，不是説我離開了香港，就顛覆過往所堅持的。我因為壓力而脱離香港，不是説我放棄了——不過就算參與這麼多，我也不覺得自己是加拿大人。奇怪的感覺是，我會跟人説我來自香港，但我對這地方有愛有恨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果當年沒有參加雨傘，後來的路會怎樣？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;假若我沒有行動，可能又會後悔。這世界有得就有失，我得到啓發、遇見生命中重要的人，但也會有不快樂的回憶、精神上的 suffering，不能説有沒有後悔。&lt;/p&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/heros/2024-09-30-InitiumMedia-a1_l-the-little-ones-chosen-by-the-times.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/heros/2024-09-30-InitiumMedia-a1_l-the-little-ones-chosen-by-the-times.html</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>端傳媒</author>
        </item>
        <item>
            <title>根除左翼團結</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/nTmt0Vp.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;建立樂隊而非社區，無治而非左派&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;Ziq | 2021.04.16&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;「打入主義是一種策略，即一個政治團體的成員加入另一個團體，打算改變其原則和計劃。」&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;「一個小而堅定的團體，通過利用被滲透的團體的資源，將他們的影響擴大到更大的範圍。」&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;請看左翼團結的部長們耀武揚威地説：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「實現革命的唯一途徑是擱置我們的分歧，作為左派團結起來，然後在我們推翻資本主義之後，我們再討論用什麼形式的政府來取代它。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;讓我們這些紅色宣揚的左翼團結起來是不瞭解無治主義者的第一件事。我們不希望有任何形式的政府。這種心態真正概括了整個左翼團結時刻的荒謬性。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「我不明白為什麼這麼多人試圖區分馬克思主義和無治主義。馬克思主義是無治主義意識形態的一個重要組成部分。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;嗯，不，不是的。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「我不認為坦白（無治主義的）靈感是有害的。無治主義從馬克思那裏得到了許多啓發。這只是一個事實。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;胡説八道。馬克思提出的幾乎每一個觀點都是直接從蒲魯東那裏扯來的，而且還帶有馬克思的威權主義的胡言亂語，我將在這篇文章的後面證明。無治主義不需要也不想要馬克思或主義。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「作為一個自由意志社會主義者，我更願意生活在像蘇聯、朝鮮或中國這樣的馬列國家，而不是這個資本主義的鬼地方。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;總是那麼容易看到人們立即拋棄他們長期以來對獨裁者和警察國家的迷信式的反對，並與紅色部門簽約的瞬間。當你把你的信仰放在一個更高的力量上，承諾給你帶來永恆的救贖，擊潰你所有的敵人，為你和所有真正的信徒創造地球上的天堂時，生活就會簡單得多。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「馬克思想要一個無國家、無金錢、無階級的民主社會。無治主義者也希望如此。區別在於我們如何到達那裏。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;啊，每一個令人難以忍受的紅色打入主義者的令人討厭的信條。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「我們都在朝着同一個方向前進，區別只在於願意走多遠。有人可能在下一站離開，但在那一站之前，一起工作可能有益。排斥我們的馬列同志的意識形態純潔性的建立會損害進步。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;呃…。我覺得光是引用這些互聯網上的共產黨人和他們不正常的人際關係幻想就很髒，但這是確立這篇文章之目的的最好方式。這篇文章將涵蓋很多方面，從打入主義和左翼團結，到無治和馬克思主義的起源，到我們思考社區的理想形和歸屬感的方式，到在東非持續了幾個世紀的被生命體驗過的無治，以及最後在白人定居者-殖民者左翼內部崛起的漢民族主義的奇怪潮流背後的心理學。讓我們開始吧。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;挖出左翼團結的屍體&quot;&gt;挖出左翼團結的屍體&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;自稱非教派的自由意志社會主義者和附和無治主義話語的「無治-馬克思主義者」令人不安的趨勢，可以直截追溯到「左翼團結」空間的擴散。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這些空間大多存在於 Reddit、Twitter 和 Facebook 等被詛咒的企業門户網站上，但它們也已經蔓延到了肉體空間。目前，最突出的虛擬左翼團結空間之一產生於美國社會民主主義者「Chapotraphouse」播客，以及由 r/Breadtube 領導的各種隔靴搔癢的 Reddit 空間、Facebook 的「Leftbook」（「左翼書」）角落和幾個 Youtube 上的人士：那些開始時認同特別平庸的紅色無治主義流派，後來卻逐漸接受了國家資本主義敍事，然後不可避免地完全放棄無治主義，為中國國家和令人難以置信的成功的紅色法西斯主義做全天候的宣傳的傢伙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自我憎恨的定居者以各種紅色法西斯傾向為配飾，滲透到企業平台上的無治主義和社會主義空間，併發起左翼團結政策：這成功地禁止所有對其落後的保守觀點的批評。新政策的更多反對者因破壞左翼團結而迅速被清除，留下更被動的、只待最後的灌輸的聽眾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然後宣傳開始了。無窮無盡的威權主義模因使古拉格、斷頭台、行刑隊、針對任何反抗社會分層的人的暴力鎮壓的會議、對獨裁者和種族屠殺正常化。於是一本本無意義的意識形態「理論」被注入被疏遠的年輕定居者的眼球中：由於明顯的原因，他們缺乏文化認同和歸屬。當目標人物被徹底洗腦，現在只能通過日益扭曲的 Tankie 鏡頭來看待世界的那一刻，這個過程就結束了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一旦完成向他們的新宗教的過渡，幾乎立即地，任何與馬克思、恩格斯、列寧、斯大林、毛澤東、鄧小平和習近平的著作相沖突的想法（別忘了他們都是相互矛盾的）都會在他們的頭腦中造成絕望的認知失調。因此，這些不通感情的人憤怒地抨擊未被灌輸的人是「激進分子」、「西方沙文主義者」和「帝國主義者」，而不願意冒險放棄他們新發現的身份、社區和歸屬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一旦新成立的左翼團結團體中的大多數人能夠自如地開玩笑説要圍捕和殺害「庫拉克」、「無治主義土匪」或最近的「維吾爾族恐怖分子」，並引用中國國家媒體的話來反駁所有來自被中國國家監禁和奴役的各種少數羣體的「帝國主義西方宣傳」（為了他們自己，他們會堅持），羞辱運動就開始了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在這個空間裏，任何與紅色法西斯黨的路線不同的人都會被抨擊、嘲笑，使其屈服。空間裏剩下的自由主義者現在意識到他們的人數已經無可救藥地超過了輕蔑的白人定居者——那些傢伙以滿嘴的哄孩語氣，告訴他們，他們是帝國主義的 CIA 走狗，因為他們認為維吾爾人也許不應該被關進集中營，或者香港和西藏人民應該獲得自決權（看看，Tankie 堅持認為不想被中國統治的西藏人是法西斯分子而中國實際上在把他們從他們自己那裏解救出來）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為了不被同行迴避和清除，左翼團結空間的無治主義者採用了一種卑劣的無治主義-Tankie 思想，使他們能夠保持對喬姆斯基、布克欽和克魯泡特金等令人歡欣的自由意志主義哲學家的感情，同時又以某種方式融合了他們選擇的社區自上而下強制推行的專制主義第三立場法西斯教條。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不加批判地支持每一個與美國競爭的帝國，堅持認為無治主義和共產主義是一體的，因為「它們有相同的最終目標」，聲稱無治主義公社和馬列國家可以和諧共存，儘管有大量的歷史證據與之相反，試圖粉飾和混淆無產階級專政和先鋒隊等失敗的專制概念，認為他們可以是無治主義者，也可以是馬克思主義者，甚至是鄧小平主義者，這種想法毫無道理。…突然間，他們就能把相互矛盾的思想砍在一起，以便被他們迫切希望得到認可的精英主義紅色法西斯的回聲室所接受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在左翼團結空間的兔子洞裏越走越遠，相互衝突的想法便越來越多。他們因剩餘的自由主義的藕斷絲連而受到的嘲笑開始侵蝕他們的自我，直到最後他們發佈「我如何從一個無治主義者變成一個有原則的科學分析辯證的中國特色的馬克思列寧主義者」，從無治主義者到完全程序化的紅色法西斯屎殼郎的轉變完成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也許所有這些自稱是共產主義者的保守定居者都希望通過認同那些不過是膚淺的反美主義的意識形態，以某種敷衍的方式減輕他們的白人內疚。譴責他們本國的帝國，以及帝國給予他們的所有權力和特權（機會渺茫），但卻整天在 Reddit 和 Twitter 上為每一個與之競爭的帝國（中國、俄羅斯、伊朗）搖旗吶喊，不管這個帝國與他們所謂的社會主義意識形態之間的聯繫多麼微薄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;給予左派分子空間的企業平台總是以一種要求嚴格的等級管理的方式組織起來，把最多的權力交給最高級的版主。只要一個小團體能夠發動足夠大的鬥爭會議，上升到虛擬等級的頂端，他們就會被授予對空間的永久完全控制權，並通過迅速清除任何反對新管理的人，來鞏固他們的權力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他們會找到各種各樣的方式來為清洗辯護，包括聲稱持不同意見者「破壞」了空間，説他們是反對中國對少數民族的處置的恐華者，或者説他們只是因為宗派主義、分裂或反共而違反了新寫的左翼團結團結規則。在這個空間裏，十個人中有九個會迅速適應新的現狀，這樣他們就不會有在「社區」中失去地位的風險。因為寶貴的社區的利益永遠是第一位的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事實上，集體主義者都希望被主人領導和支配，並被賦予一個職位，而無治主義則是告訴人們要為自己思考，並拒絕一切權威。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tankie 路線對人們來説要容易得多，因為它不需要真正的努力或自我反思。一個潛在的 Tankie 只需要遵循程序，鸚鵡學舌，吞下謊言，從不反對黨的教條，他們就會自動得到讚美和接受，並且能夠感覺到自己是「激進分子」精英團體的成員，而不需要實際做任何激進的事情或進行任何形式的自我反省。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;無治主義者對自己的要求要高得多，我們從不安於現狀，也不讚美我們的同夥的服從。我們實際上努力解除所有形式的統治，殺死我們頭腦中的每一個警察，把每一個社會機構翻個底朝天，在我們的生活中一有機會就實行無治主義，並告訴任何試圖以任何方式統治我們的人，讓他們滾開去死……這一切都需要大量的他媽的努力。在 4chan 上整天轉發古拉格的迷因，並得到與你同樣的 AK-47 愛好者們的讚美，要容易得多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當紅色分子們無休止地渴求統治、官僚主義和表演性的政治局，把他們陰鬱的小日子過成了對所有恭順的下屬頤指氣使，同時向他們承諾，如果他們堅持計劃，支持親愛的領袖，並受洗於馬克思的好書時，那麼無治主義者實際上是在世界範圍內對一切會統治我們的東西發動永久戰爭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;左翼團結是不安的培養者故意採取的伎倆，將易受影響的年輕人灌輸到他們的專制紅色法西斯邪教中，迫使他們放棄他們可能曾經持有的任何危險的個人主義信仰，以便他們能夠被集體的僵化等級制度所接受。喬-共青團員不能因為形成自己的想法或以任何方式質疑爸爸的狗屁敍事，而冒着被蘇聯復國結社成員稱為 Radlib 或安人小鬼的風險。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「左翼團結」從來都是 Tankie 的雙關語，即「服從我們，否則就被清除」。不要上當。在你讓這些地球上的人渣得到他們的鈎子之前，把這個空間燒掉。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;紅色法西斯打入主義&quot;&gt;紅色法西斯打入主義&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「打入主義是一種策略，即一個政治團體的成員加入另一個團體，（通常是秘密的）打算改變其原則和計劃。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「打入主義為一個小而堅定的團體提供了一種手段，通過利用被滲透的團體的資源，將他們的影響擴大到更大的範圍。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在紅衣大隊能夠鞏固他們的權力，奪取並控制空間的話語權，把它變成又一個無聊的 Apparatchik 聚會之前，他們需要做一大堆不錯的老式的打入主義。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就像任何虔誠的挨家挨户的傳教士一樣，一旦他們用一些温和的包容性懇求和他們被「教派」壓迫的呼聲把自己塞進大樓，不久他們就會走向樓梯，準備開始爬上頂層，在那裏他們可以真正地放縱…。下面是一些在 Raddle.me 上工作的入世者的例子；這是我創立的一個反權威和非法主義的空間。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「中國必須把他們關進再教育營，因為他們是恐怖分子，他們對社會構成了嚴重威脅。黨不能讓危險的人到處跑，向學校扔炸彈，他們必須維持公共秩序，所以如果維吾爾人要繼續做恐怖襲擊，他們需要被處理，就這麼簡單。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;還有什麼比讓少數民族在他們的「主席」幻想中成為惡棍更讓紅色法西斯感到高興的嗎？這個打入主義者努力説服一個滿是卑鄙的小偷和無治主義者的網站，國家需要保護公共秩序不受‘恐怖分子’影響。他們顯然沒有意識到這種諷刺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;保持瘋狂的西方白人自由主義者，接受事實，在中國發生的唯一的種族滅絕是針對貧窮和過時的交通。但是，當你們國家的邊境上有字面意義上的集中營時，繼續假裝你們反對「所有種族滅絕」。如果你也一樣憤怒，花那麼多精力關注這個問題，而不是關注中國就好了。支持中央情報局在新疆資助的恐怖主義是你們白人自由主義的縮影。中國將繼續獲勝，而你們對此無能為力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當然，這個可笑的傢伙是一個來自美國加州的白人男孩，但這並不妨礙他用自己的白人身份作為武器來對付一對關注中國自認的種族清洗運動的人（非西方的有色人種，注意）。整個 Tankie 為馬列主義暴行的辯護似乎總是歸結為尖酸刻薄的羞辱和極端的什麼主義。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「如果真的發生了種族滅絕，我很難相信反伊斯蘭教的美國共和黨是最關注中國的穆斯林的羣體。如果真的發生了種族滅絕，我很難相信擁有大量穆斯林人口的國家不會同樣關注，甚至更加關注。如果真的發生了種族滅絕，我很難相信中國的清真寺數量仍然幾乎是美國的三倍。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我覺得這很難讓人相信。如果真的有種族滅絕事件發生。我覺得很難相信。如果真的有種族滅絕發生。我覺得很難相信。如果真的有種族滅絕發生……他們的洗腦工作一點都不含糊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在這一點上，馬列國家已經做了很多暴行，我不知道為什麼當有新的暴行發生時，Tankie 們還要否認。僅僅是蘇聯就對克里米亞的去韃靼化、對芬蘭人的種族滅絕、對波蘭人的種族清洗、對希臘人的大規模屠殺和大屠殺、對卡拉奇人的驅逐、對卡爾梅克人的驅逐、對車臣人和印古什人（Aardakh）的驅逐、對巴爾卡爾人的驅逐、對亞美尼亞的阿塞拜疆人的驅逐、對梅斯赫特突厥人的驅逐、對中國人和韓國人的驅逐、對拉脱維亞人的處決和驅逐、把德國人自東歐的驅逐、以及主要由於蘇聯沒收和出口烏克蘭中部和東部的所有糧食儲存而發生的大饑荒，並通過禁止自由流動阻止人們獲得更多的糧食負責。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;還有共產主義捷克斯洛伐克的羅姆人絕育，柬埔寨的種族滅絕，保加利亞的「復興進程」，越南的蒙塔格納德人迫害，索馬里的伊薩克人種族滅絕，老撾的苗族種族滅絕，津巴布韋的古庫拉洪迪大屠殺，以及毛澤東「大躍進」期間在中國發生的 1500 萬至 5500 萬人的大規模飢餓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;過去的 Tankie 們是在什麼時候從否認他們的一次種族滅絕轉而讚揚它，並堅持認為它是合理的，因為受害者是古拉格？我認為最多三年，這個小丑的敍述就會從「我很難相信」轉為「好吧，他們是對革命的威脅，所以他們必須離開」。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「為什麼當我去‘Tankie’們的網絡空間時，我看到的是對其他觀點的真正尊重，以及對與每個願意團結起來反對統治階級的人進行討論和合作的興趣，但當我去‘無治主義者’的網絡空間時，我看到的卻是一羣左衝右突的人和稱馬列為法西斯的人等等？當然是誇大其詞，這些地方有一些真正有原則的無治主義者，但激進自由主義者（順便説一下，就是你們這些使用‘紅色法西斯’一詞的混蛋）顯然擁有這個地方。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;這個人自稱是「反帝國主義的無治主義者」，認為反對中國的種族滅絕是對紅色法西斯的不尊重。聰明的打入主義，像往常一樣，試圖把任何反擊專制主義的人説成是「無原則的」、不合作的、阻礙進步的。指責我們因拒絕種族清洗而「左衝右突」是這塊大糞蛋糕上的櫻桃。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「你難道看不出稱某人為‘安人小鬼’和稱某人為紅色法西斯之間的區別嗎？我不知道為什麼我需要向你解釋這個，但你意識到法西斯主義者是你可能成為的最糟糕的事情之一，對嗎？我希望我不會因為説我認為法西斯分子應該從字面上被公開處決而受到批評。在我看來，作為一個法西斯主義者，就像作為一個孌童者或殺人犯或奴隸主。這是一件完全使你可能擁有的繼續和平生活的任何權利失效的事情。成為法西斯主義者就是對世界上所有好人的積極威脅。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;這個入世者繼續堅持我們不要再稱他的同志為紅色法西斯，因為他們不是殺人犯和兒童猥褻者……。除了他們的父親斯大林既是殺人犯又是兒童猥褻者。毛澤東也是。哎呀，這是對我的不尊重嗎？對不起，同志。我想那些特別的法西斯分子不算，因為那樣你就得為在他們的祭壇上祈禱而處決自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果馬列主義者不想被稱為法西斯主義者，他們就不應該支持那些把同性戀和性工作者關進古拉格集中營、為了殖民他們的土地而使數百萬原住民流離失所和捱餓（即種族滅絕）以及謀殺他們所有政治對手——包括——震驚吧——無治主義者的統治者。換句話説，他們應該停止自稱為馬克思列寧主義者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你無法將一種政治意識形態與其創造者分離開來，即使你可以，馬列主義的統治者今天仍在繼續頒佈種族主義、恐同症和殖民政策，這表明現代馬列主義並沒有任何有意義的改變。你當然也不能指望無治主義者不認為他們是法西斯分子，因為無治主義者在整個歷史上都被馬列主義的反革命大規模殺害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「安人小鬼」是一種不費吹灰之力的家長式侮辱，Tankie 們想出這個詞非常合理。它對馬列的描述比對我們的描述多得多。但是，「紅色法西斯」不僅僅是一種侮辱，它是對現代馬克思主義-列寧主義-鄧小平主義者的完美描述。一個披着紅色外衣的法西斯分子。從他們聽到這個詞時被激怒的程度來看，它正發揮着預期的作用。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「如果你沒有得到中情局的報酬來散佈關於其敵人的胡言亂語，那你就真的是他媽的蠢到家了。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;他們在這裏開始出賣自己的真實意圖。一個無治主義者對其他無治主義者不願意為擁有世界上最多億萬富翁的國家下跪而如此憤怒，這有點奇怪，不是嗎？&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「在我看來，習近平根本不是一個對他的國家擁有完全和無可置疑的權力的人。我需要看到一些很好的證據，證明情況確實如此，我才會相信。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我相信他們完全願意考慮所有的證據，畢竟他們是一個有原則的反帝國主義的無治主義共產主義者！我相信他們會考慮所有的證據。讓我們看看會發生什麼。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「當你説‘中國有一個獨裁者’這樣絕對的廢話時，我怎麼能和你進行嚴肅的討論呢？你這輩子讀過書嗎？」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;看來我觸動了他的神經，他已經完全摘掉了面具。這個人的鬥爭性特別強，他把自己塑造成負責捍衞習近平榮譽的白衣騎士，在互聯網留言板上羞辱陌生人，使其遵守黨的路線。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「再去喝一些他媽的 Kool-Aid 吧，西方沙文主義激進自由主義者。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我和一個冒充無治主義者的打入主義者的來回對話，和我與打入主義者的其他 100 次完美的電報式對話是一樣的。他們會試圖懷疑馬列國家受害者的敍述，堅持他們最喜歡的馬列獨裁者實際上是負責任的、公平的和民主的，指責你是美國某個字母機構的走狗，最後，如果你繼續抵制他們試圖對你施壓並使空間中的獨裁主義正常化的企圖，就給你貼上反動分子/西方沙文主義/激進主義的標籤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;無論你的引文來源多麼縝密，他們都會以「西方宣傳」的名義拒絕所有的引文。如果你給他們提供來自馬列國家本身的證據，他們會説這是斷章取義或翻譯錯誤。真的沒有辦法穿透他們厚厚的曬乾的糞盔甲。我發現從一開始就嘲笑他們會更有成效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在這篇文章的開頭引用了幾句話，一些紅色無治主義者堅持認為，馬克思主義和無治主義之間的唯一區別是我們用來達到我們所謂的共同最終目標的方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就是這樣，無治主義者沒有一個最終的目的地，我們體現的是對權威的無盡否定。假設無治主義有一個整齊劃一的目標，那就是相信無治主義有一天會消失，這將是一個可笑的命題，與我們對無治主義的一切瞭解相悖。只要人類存在，利維坦也會存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當我説無治主義者時，我指的是無治主義者，而不是那些小氣的自由意志社會主義者：那些對實踐的想法是在 Reddit 上發佈麪包 meme，同時在美國郊區無菌的門控公寓裏與他們否認種族滅絕的紅色法西斯同志磨擦虛擬的臂弓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;無治主義者的願望比社會主義者的願望多得多。我們想解除所有形式的統治，而不僅僅是經濟和階級的統治。這就是無治主義者與其他所有政治學派的區別，假裝我們只是另類的馬克思主義者，對無治主義是一種極大的傷害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;無治主義者明顯地早於馬克思主義者。即使你只計算有學問的歐洲人（就像定居者會做的那樣），而不計算幾個世紀以來世界各地的無治主義生活的民族，例如東非的哈德扎人（我將在本文後面探討一種迷人的無治主義式的文化）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;無治主義沒有受到馬克思主義的啓發，事實上，馬克思受到了蒲魯東的極大「啓發」；蒲魯東是第一個把自己稱為無治主義者的人，他的作品《什麼是所有權》得出了「所有權就是盜竊」的結論，最初被馬克思稱讚為「第一個對私有財產進行堅決的、無情的、同時又是科學的調查和批判」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;馬克思真正的事業是無恥地把蒲魯東早期的作品一點一點地撕下來，但在向世界提供它之前卻堆上了厚厚的威權污泥，好像他提出的是新的東西，而不僅僅是蒲魯東思想的專制變態。一旦馬克思因剽竊而成名，他就譴責蒲魯東是可惡的；一個糟糕的經濟學家，一個糟糕的哲學家，他的批評毫無價值，沒有發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摘自斯普林格的《為什麼激進的地理學必須是無治主義的》。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「馬克思，像他之前的蒲魯東一樣，認為廢除計息資本是對資本主義的破壞性。馬克思，像他之前的蒲魯東一樣，區分了佔有和私有財產，認為合作社應該取代資本主義公司。馬克思，像他之前的蒲魯東一樣，認為工人階級必須解放自己。馬克思，像他之前的蒲魯東一樣，認為財產是通過佔有的方式對他人勞動的征服。馬克思，像他之前的蒲魯東一樣，把合作運動看作是脱離資本主義過渡的必要條件，因此認識到需要有公共的土地和工作場所。馬克思，像他之前的蒲魯東一樣，宣稱需要‘科學社會主義’。馬克思和他之前的蒲魯東一樣，認為國家是階級統治的工具，儘管他們在是否需要臨時的無產階級專政來看到它的正確解體方面有分歧」。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;除了廣泛重複的打入主義謊言，即馬克思主義以某種方式孕育了無治主義，甚至是左翼團結的全部基礎；無治主義是左派的想法，也是以謊言為前提的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;左/右範式與無治狀態沒有任何關係，真的。它是在法國大革命之前的日子裏產生的，以區分那些支持法國共和制的人（左派）和支持法國君主制的人（右派）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;坐在國王左邊的政客傾向於共和制，而坐在他右邊的政客則傾向於君主制。當然，雙方都不希望廢除威權。左和右顯然都贊成國家，無論誰來統治它。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對任何沒有被打入主義騙子和他們的雙關語所迷惑的人來説，認定為左派就是向世界聲明你支持民族主義、國家、邊界、對暴力的壟斷、被國王或總統或中央委員會所統治。無治主義者不是左翼或右翼，我們是無治主義者。我們拒絕政府兩翼的權力陰謀。我們拒絕所有的權威。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天，在左派和右派的頭腦中仍然存在着一個基本的假設，即整個可以想象的政治範圍都需要通過國家來制定。無治主義者不應該把自己放在他媽的國王的任何一邊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果無治主義者知道任何東西，那就是沒有任何有價值的東西可以來自國家和它的官僚機構，那麼為什麼有無治主義者想把國家的左翼納入他們的政治？為什麼會有無治主義者想把自己和一個低劣的種族滅絕軍迷信者團融合在一起，進行反威權和親威權的怪異展示？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;猜猜看，當一個聲稱反威權的人加入一個樂於威權的團體，幫助他們把政治局的姿態、統治者的角色扮演正常化，併為他們放大他們的怪異信息時會發生什麼？他們就不再是反威權的了。給予小暴君更多的權力和更多的聽眾裏並沒有一絲無治主義。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從一開始，後左翼無治就只是一個方向性的修正，通過將無治主義從威權（左翼）的陰影中解脱出來，恢復和復興無治主義，因為它被一百年來的定居者殖民人文主義所拖累了。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;殺死社區理想和探索無治主義的活生生的例子&quot;&gt;殺死社區理想和探索無治主義的活生生的例子&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;自由意志社會主義者（我拒絕稱他們為無治主義者）屈服於明顯的打入主義並接受第三立場主義意識形態（但他們自己從未承認過），主要是因為他們非常重視社區的理念，重視被他們所謂的非宗派性的、包容一切的（只要你遵守不斷擴大的打入主義規則清單）社區的擁抱箱的其他成員接受和擁抱。因為對所有紅色分子來説，世界建設和戰友關係是他們每一次意識形態衝擊的基礎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果所有組織起來的社區都是基於威權的（例如浸淫着多數主義），那麼它對無治主義者有什麼好處？因為至少 99.9% 的現有的自認的社區，甚至對社區的理論建議都要聽命於國家、理事會、委員會、選民機構和其他形式的統治權能，所以可以説社區理想本身只是另一個威權的容器。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果地球上所有有組織的社區都能被清楚地證明是以威權為基礎的，那麼可以肯定的是，整個社區的概念都是以威權為基礎的……。只要看看今天世界上的每一個例子，你就可以絕對肯定地打賭，任何圍繞社區理想的強行分組，都會導致參與其中的每個人經歷另一場虐待和折磨人的拱門冒險。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一個社區可以沒有統治者的想法從未被證實。世界上僅存的幾個自由人們，如東非（「坦桑尼亞」）的哈德扎人，並沒有生活在類似於我們所知道的社區的地方。他們是遊牧民族，沒有領袖，沒有神，沒有規則，沒有莊稼，沒有財產，沒有婚姻，沒有父母（哈德薩族的孩子有充分的自主權，基本上都自己養活自己），除了覓食之外，不從土地上提取任何東西，並迅速從任何試圖統治他們的人面前消失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人類學家弗蘭克-馬洛：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「哈德薩人當然是平等的。這並不意味着沒有人想主宰別人，並以自己的方式行事。只是很難對他人頤指氣使。如果一個哈德薩人試圖告訴別人該怎麼做，這種情況時有發生，其他人就會置之不理；如果他或她堅持這樣做，他們就會轉移到另一個營地。當然，專橫的人可以跟着他們，但如果人們搬到幾個不同的地方，專橫的人就不能同時控制他們。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我認為哈德薩人在無治狀態下生活得如此成功的原因是他們對社區的想法和意識形態沒有任何依戀，一旦夥幫不再適合他們的利益，他們就會毫不猶豫地拆散並遠離一個夥幫。我在這裏使用的「夥幫」一詞特別相關，因為它與無治的概念明顯相符。來自大英百科全書。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「根據定義，一個夥幫是一個小型的、平等的、以親屬為基礎的羣體，也許有 10-50 人，而一個部落由一些在政治上整合的帶子組成（通常通過一個長老會或其他領導人）。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;哈德扎人最多隻有兩個人，但他們的隊伍一般由 30 人左右組成。哈德薩夥幫的迷人之處在於他們可以完全由兒童組成，沒有任何成人的監督，這表明他們從小就從其他兒童那裏學習自給自足和自主，而不是通過他們的父母。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以下是《進化與人類行為》雜誌的摘要。《進化與人類行為》第 41 卷第 1 期，2020 年 1 月，第 12-22 頁。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「教學是跨文化的普遍現象，但很少有研究將兒童視為教師以及學習者。這是令人驚訝的，因為覓食者的孩子大部分時間都是在只有孩子的羣體中玩耍和覓食，因此，他們有機會接觸到許多潛在的兒童教師。利用社會關係模型，我們利用 35 名哈德扎人和 38 名巴亞卡人 3-18 歲的焦點跟蹤數據，研究了兒童對兒童教學的普遍性。我們調查了年齡、性別和親屬關係對生存技能教學的影響。我們發現，兒童對兒童的教學比成人對兒童的教學更頻繁。此外，隨着年齡的增長，兒童的教學更多，教學更有可能發生在同性與異性的關係中，近親比非親屬更有可能進行教學。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;哈德扎人和巴亞卡人還表現出不同的學習模式；哈德扎人的教學更有可能發生在兄弟姐妹之間，而巴亞卡人的多階段學習模式是明顯的，即年幼的兒童向同伴學習，年長的兒童向成人學習，但哈德扎人沒有。我們將這些差異歸因於生計和定居模式。這些發現強調了兒童在生存技能的代際傳承中的作用。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;由於哈德薩人沒有領袖或委員會，也沒有任何社會等級的概念，包括像喬姆斯基這樣的自社人如此熱衷並堅持的等級制度，「幾小幫人」確實是描述他們生活方式的完美方式。我希望更多的無治主義者會傾向於形成臨時的、短暫的、有共同興趣的人羣，而不是繼續試圖建立永久、大規模、疏遠、滋生威權的「社區」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而對於他們的無治主義式生活方式來説，最重要的特點是哈德薩人沒有專家，每個哈德薩人都能熟練掌握他們生存所需的一切。這意味着沒有分工，也不需要系統或機構來創造這些分工。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果我們對自己誠實的話，勞動和資源的分工是一個社區在文明中的基礎。如果沒有專業化帶來的分工，哈德薩人就能在完全無治下生活在小規模的、沒有聯繫的人羣中，每個人都擁有自己的生存手段。馬洛寫道。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「每個哈德薩人都知道如何做他或她需要做的一切，不依賴他人。每個人都能自己製作弓箭、毒藥和斧頭。每個人都知道如何生火，如何追蹤，以及如何製作木樁來攀登猴麪包樹和獲取蜂蜜。每個女人都知道如何製作自己的挖掘棒，如何找到塊莖並將其挖出，如何建造房屋，以及如何製作自己的衣服、珠寶和籃子，或找到葫蘆作為攜帶水或漿果的容器。甚至當涉及到藥物時，每個成年男女都知道採摘哪些植物來治療不同的疾病」。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;由於哈德薩人的無治主義生存方式與今天任何被認為是社區的東西（定居、等級制、複雜的法律體系、以財產為基礎、採掘、父權制，充斥着威權）沒有任何相似之處，所以把他們的生活方式稱為社區是沒有意義的。我們需要另一個不被幾個世紀的統治、羞恥和服從所拖累的詞，因為這兩種生活方式根本沒有共同之處。最接近描述哈德薩人的政治概念可能是施蒂爾納的利己主義者聯盟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「利己主義者的聯盟是其成員為了自己的直接利益而自願形成的結構。這是一個由自認自私的人組成的聯盟，一旦他們的利益沒有得到滿足，就會離開這個聯盟」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與「社區」這樣一個充滿了威權的詞相比，「一幫人」和「一個利己主義者的聯盟」都是對生活無治的更多描述性短語。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一個社區伴隨着不需要存在的意識形態包袱，如認為需要保護完全製造出來的社區不受外部因素的影響而（甚至不惜犧牲自己的生命）把社區的需求置於個人的需求和慾望之上，以更全面地把組成社區的人集體化：好像他們是一個單一的、鐵板一塊的機構，應該不惜一切代價統一行動，不管這對他們的個性、自主性和對無治造成的損害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;社區往往（總是？）由意識形態維繫，就像世界上所有無意義的意識形態所統治的那樣，第三位置主義正顯示出永久線上的教派中一個強大的社區建設者的身份。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;第三位置主義&quot;&gt;第三位置主義&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，自從定居-殖民者的極左翼接受了鄧小平主義或他們更常説的「中國特色共產主義」後，標準確實降低了，以至於他們的意識形態變得越來越難以與各種形式的第三位置法西斯主義相區別。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三位置的人尋求建立單文化的民族國家，圍繞着種族同質性的民族主義思想。第三位置主張混合經濟（混合市場經濟和計劃經濟的要素），致力於消除社會中的弱點和「退化」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三位置的人聲稱既反對共產主義，也反對資本主義，同時使用這兩種主義的思想，典型地將反動的右翼文化觀點與激進的左翼經濟觀點相融合。所謂的第三條道路在實踐中與其他兩種管理社會的方式其實沒有什麼不同，只是有了時髦的新品牌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於 Tankie 已經更新了他們的意識形態而以現代的中華人民共和國為中心：一個公開反對私有化、自由市場、地主、銀行、證券交易所、私人醫療、破壞工會、億萬富翁、民族主義、文化滅絕、擴張主義殖民主義軍隊、制度性種族主義/同性戀恐懼、猖獗的海外經濟帝國主義和大規模監禁…的國家。現在已經很難區分他們的意識形態與他們已經生活在其中的西方新法西斯主義體繫有什麼不同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以説真的，普通的互聯網 Tankie 的想象力已經被徹底殖民化，以至於他們無法設想任何系統不會簡單地複製美國的新法西斯帝國 1:1，而是由不同的種族羣體掌舵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，中國的國家肯定符合第三位置法西斯主義名單上的所有方框。一個擁有混合經濟的民族國家，單一文化主義，種族同質化，漢族至上，資本主義和共產主義的混合，保守的文化價值觀（包括對「不正常性行為」的禁止）。這就像一個第三位置主義者的春夢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那麼，第三立場主義的起源是什麼？第三立場一詞最早由 Terza Posizione 使用，這是一個短暫的極右運動，於 1979 年在羅馬成立，作為一個所謂的第三種社會管理方式，聲稱是共產主義和資本主義之間的中間地帶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更早的時候，斯特拉瑟主義在 20 世紀 20 年代和 30 年代從國家社會主義德國工人黨中演變出來，試圖做同樣的事情。與熱衷於反共產主義的同黨希特勒不同，他們認真對待黨名中的「社會主義」部分，將反資本主義和財富再分配與反猶太主義和德國民族主義相結合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 20 世紀 30 年代和 40 年代的法國，一些共產黨和社會主義政黨分裂出來，形成了民族主義的分支。其中包括雅克-多里奧的法國人民黨（來自法國共產黨）和馬塞爾-德亞特的全國人民集會（來自工人國際法國分部）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄羅斯和德國最初的民族布爾什維克也有同樣的想法，他們認為社會主義需要比列寧和斯大林時期已經有的更明目張膽的民族主義和種族主義。1980 年代，第三立場主義的概念被英國的極右法西斯政黨國民陣線所採納。今天，第三立場法西斯主義在各種標籤下重新抬頭，從現代納粹到「民族無治主義」到新歐亞主義再到（我證明）鄧小平主義。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一個由像馬克思和恩格斯這樣的惡毒的種族主義和殖民主義父權主義者創立的意識形態得到了這麼多種族主義民族主義者的支持完全不奇怪。以下是 1862 年馬克思與恩格斯通信中特別令人反感的一部分，它也許有助於我們理解為什麼馬克思認為有必要將蒲魯東的所有創新與大劑量的威權主義教條相融合，以及為什麼這麼多種族主義者被吸引到形成民族主義的馬克思主義分支中。（警告：前方有種族歧視的口號。）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡爾-馬克思：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「那個猶太黑鬼拉薩爾幸運地在本週末前離開，他在投機中又損失了 5000 塔勒。我現在意識到，他——他的頭型和他的頭髮生長足夠明顯——是黑鬼的後裔，他們加入了摩西出埃及的隊伍。這個小夥子的闖勁兒也很有黑鬼的味道。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;恩格斯贊同這些白人至上主義的信念。這裏他寫的是 1887 年馬克思的古巴女婿保羅-拉法格，馬克思喜歡把他詆譭為「黑人」和「大猩猩」。這封信是寫給拉法格的妻子的，是對拉法格決定競選公職的評論。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;弗里德里希-恩格斯：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「作為一個黑鬼，他的品質比我們其他人更接近動物界的其他部分，他無疑是該地區最合適的代表。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;馬克思和恩格斯都慶祝美國征服墨西哥，進一步表明他們對公平的支持實際上止於白人；他們完全支持白人民族主義和殖民主義。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;馬克思：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「壯麗的加利福尼亞被從懶惰的墨西哥人手中奪取，他們不知道該怎麼做，這是不是一種不幸？」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;恩格斯：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「在美國，我們目睹了對墨西哥的征服，併為之歡欣鼓舞。墨西哥將被置於美國的監護之下，這符合其自身發展的利益.」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;最後，這裏有一個馬克思反猶太主義的例子，當然這對第三立場的法西斯主義者很有吸引力，他們認為馬克思主義和法西斯主義是如此兼容。馬克思的家庭原本是猶太人，但他的父親在他出生前就發誓不再信奉猶太教，改信福音教派，以更好地融入歐洲社會。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;馬克思：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「猶太人的世俗宗教是什麼？哈克斯特。什麼是他世俗的上帝？金錢。……金錢是以色列的嫉妒之神，在它面前沒有其他神可以存在。金錢貶低了人的所有神，並把它們變成了商品。……匯票是猶太人的真正的神。他的神只是一個虛幻的匯票。……猶太人的假想民族是商人的民族，是一般金錢人的民族。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;今天，一些第三立場和歐亞主義的媒體，如 The Grayzone 和 Globalresearch.ca，都在推行攻擊西方帝國而美化東方帝國的法西斯主義宣傳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這些媒體受到 Tankie 們的喜愛，因為他們的記者否認維吾爾人正在受到種族清洗，並攻擊香港抗議者反抗中國共產黨的統治。Globalresearch.ca 甚至有否認納粹大屠殺的文章，這似乎並沒有減緩紅色法西斯的腳步，他們對其親中共、親阿薩德和親俄羅斯的宣傳大加讚賞，並廣為傳播。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我認為，現代鄧小平主義 Tankie 們不公開自認法西斯主義者的唯一原因是，在斯大林和納粹早先達成君子協定以二分歐洲之後然後又發生分歧後，他們的認法西斯主義為死敵在歷史上得到了很多發揮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每個虔誠的思想家都需要一個反派，然後才能把自己塑造成唯一能夠戰勝邪惡力量的英雄。嘿，這對 G.W.布什的薩達姆起了作用，對習近平的維吾爾人也有奇效。他的大多數公民和外國追隨者都相信他在保護他們所有人的安全，讓他們遠離那些卑鄙的社會賤民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事實上，當代 Tankie 們致力於習近平思想：那屬於一個虔誠的佈道士，呼籲他的會眾信仰好書的神性，不管神性的狂歡來臨前會過去多少輩子。習近平：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「是馬克思列寧主義和毛澤東思想引導中國人民走出了那個長夜的黑暗，建立了一個新中國。社會主義制度的鞏固和發展，需要有自己漫長的歷史時期……需要幾代人的不懈奮鬥，最多十代人。我們有些同志之所以理想不堅定，信念動搖，根本原因在於他們的觀點缺乏歷史唯物主義的堅實基礎。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;十代人。因此，如果我們計算一下，每一代人持續 30 年，共產主義的狂歡應該在大約 300 年後授予真正的信徒。但前提是他們的理想是堅定的，他們的信仰是不動搖的，而且他們立足於神聖的歷史唯物主義的神性，即必須在習近平和他的繼任者對他們施加的幾個世紀的生態滅絕、警察暴行和種族滅絕中「不懈地鬥爭」。同志們，不要在天國的道路上搖擺不定。你們的救贖近了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鄧小平和習近平的經濟和社會改革在以前的第三位置主義項目失敗的地方取得了成功，根據他們的需要混合並匹配社會主義、民族主義和資本主義元素。該黨甚至宣佈漢文化是中國文化的同義詞，並懲罰所有不符合漢文化至上的少數民族文化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我很清楚，這個最新的 Tankie 品種，即具有中國特色的共產黨人或鄧小平主義者，無論在中國國內還是國外，都完全接受了共產主義和資本主義之間的神話般的第三種立場，實際上只是極右民族主義和國家控制的經濟。所以，一言蔽之：法西斯主義。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;法西斯主義從未被打敗&quot;&gt;法西斯主義從未被打敗&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「法西斯主義是一種極右的、專制的極端民族主義，其特點是獨裁權力，強行鎮壓反對派，以及對社會和經濟進行強有力的管理。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;自第二次世界大戰以來，全球法西斯主義唯一真正改變的是它已經適應了不再需要一黨執政，而是將西方新自由主義民主國家的兩黨變成了同一個（法西斯）政黨的獨立分支。其他方面都是一樣的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;兩黨執政就所有意圖和目的而言仍然是一種專制，但代表同一政治階級的代表輪流上台。富人為兩黨及其候選人提供資金，以收買他們的忠誠，無論輪到哪個揮舞旗幟的走狗坐在大椅子上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;億萬富翁階層整個是新的專制者形式，而總統、部長和省長只是在那裏製造場面，擋住對系統的任何和所有威脅，並讓農民相信，當他們投票給專制者階層預先批准的兩個表演者之一時，他們在政治進程中擁有發言權。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;查爾斯-科赫是法西斯主義美國帝國的最高統治者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，中國仍然符合法西斯主義的原始定義，因為它是極右派，即極端民族主義、本土主義和威權主義。它有一個不加掩飾的專制者，即中國最高領導人，他同時擔任國家元首、政府、黨內最高級別的民事和軍事職務……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;它以再教育營的形式強行鎮壓反對派，宣佈抗議為非法，實行制度性強姦，進行大規模審查，建立複雜的政府宣傳系統，並有數量驚人的政治犯。它對社會和經濟都進行了強有力的管理。長期以來，國家一直在清除任何不符合嚴格的異性戀規範的漢族理想的東西，甚至禁止 LGBT 在媒體中的呈現，並對經濟保持鐵的控制，以至於讓政府官員在至少一百家大公司中全職工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法西斯主義在本質上也總是企業主義的，中國共產黨當然也體現了這一點，它強迫工人和僱主之間進行階級合作，並圍繞企業的發展來構建整個經濟，而企業的發展則是為了壯大國家和帝國主義擴張主義。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該黨的企業主義有所有常見的特徵，包括無用的僱主控制的工會和一支驚人的 150 萬成員的警察部隊，在任何階級衝突中都會突然行動起來，利用其對暴力的壟斷來維護資產階級的利益，用暴力鎮壓工人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國隱約是一個最傳統意義上的法西斯國家，符合原始定義的每一個字，權力掌握在國家元首手中，似乎只要他想，就能得到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而美國，由於其輪流的兩黨民主制，最好被描述為新法西斯主義，兩黨都為真正統治國家的法西斯主義億萬富翁服務。但是，即使是中國也聲稱自己和美國一樣是民主的，所以區別幾乎不存在……習近平稱中國是「全過程民主」。當民主進程的實際成果如此容易被混淆的時候，民主真的是一個毫無意義的稱呼。世界上有很多終身專制者都聲稱自己是民主選舉產生的，並會把任何説反話的人槍斃掉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，我看到這兩個法西斯國家之間的唯一具體區別是，中國國家元首的地位高於中國的億萬富翁，當他們與黨的路線相悖時，可以毫無顧忌地對他們進行報復，而美國的國家元首則完全服從於億萬富翁階層，按照他們的意願服務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人會説，與以前的法西斯種族滅絕不同，維吾爾族的種族滅絕是出於經濟動機，的確如此，但它同樣是出於宗教、文化和民族的考慮。該黨的宣傳將維吾爾人描述為一個瘋狂的、煽動性的外圍羣體，試圖從內部摧毀中國及其（漢族）文化，並導致國家的崩潰，這實際上正是納粹對猶太人的描述。這甚至不是該黨第一次進行種族、文化和宗教抹殺——他們在西藏已經這樣做了幾十年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;傾向打入主義的思想家們喜歡每隔一段時間就重塑品牌，因為他們的想法在經歷了幾十年的失敗後開始變得可笑，所以法西斯主義和馬列主義變成了第三立場主義，在一段時間內似乎更值得尊敬，至少在更多的失敗和暴行堆積起來之前。去隱藏你的權力水平，趁你還能這麼做時，我想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正如我之前提到的，第三立場主義意識形態很可能被愚蠢的美洲和歐洲定居-殖民者輕易接受，因為他們有很多根深蒂固的罪惡感，源於他們的帝國對世界的殖民化，他們缺乏想象力來設想他們現狀的真正替代品。對他們來説，尋找另一個強人統治者來反對他們自己的強人統治者要比完全放棄一個強大而迷人的統治者給他們帶來的舒適安全毯要容易得多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;畢竟，他們喜歡的統治者有一個複雜的多方面的計劃，有一天會給他們一個光榮的烏託邦——在中國的情況下，至少在未來的三個世紀裏，會有一系列連續的五年計劃。他們怎麼能抵制這種強烈的制度和結構給他們帶來的温暖的感覺？當爸爸對總體計劃的巨大承諾讓他們感到如此眩暈和安全時，他們怎麼能懷疑爸爸呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為一箇中國特色共產主義者，意味着他們不像其他所有與他們一起生活在科赫王朝下的正常白人定居者。當他們登錄推特，用新法西斯主義的陰謀論博文淹沒他們的追隨者，證明可怕的維吾爾人是多麼值得被消滅，他們就離那個美麗的狂歡更近了一步，在那裏，所有被選中的人都飄向馬克思的公社，而那些反動的、未被清洗的異教徒則被留在無治地獄裏腐爛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tankie 們總是堅持他們需要建立一個強大的一黨制資本主義國家，因為他們的老爹列寧這麼説過。他們確信他們需要一個全能的國家，這樣它就能在某一天「枯萎」，讓共產主義開花結果，因為只要看看歷史上所有那些社會主義國家是如何枯萎的！他們需要一個全能的國家。看看俄羅斯，看看中國，古巴，津巴布韋，保加利亞，敍利亞，緬甸，利比亞，朝鮮，安哥拉，孟加拉國，捷克斯洛伐克，埃塞俄比亞，波蘭，莫桑比克，羅馬尼亞，東德，匈牙利，越南，老撾，阿富汗，阿爾巴尼亞。所有的社會主義國家都枯萎了，變成了共產主義，對嗎？列寧是他媽的先知啊？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一百多年後，Tankie 們仍然堅持同一種破產的意識形態，而這種意識形態失敗的次數比任何人想象的都多，是災難性的。因此，我無盡的困惑的來源是。為什麼這麼多自稱是無治共產主義者和自由主義社會主義者的人把這些人視為他們的盟友？而且往往在一些温和的打入主義的鼓動下，最終加入他們的第三立場主義邪教？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於 Tankie 和他們的紅/黑倡導者，我説放下那些沾滿鮮血的書，面對現實。你們驚人的工人天堂，你們一個世紀的鬥爭的回報不會到來。你可以殺死所有的庫拉克人、所有的社區破壞者、所有的無治主義者、所有的左翼共產主義者、所有的少數民族、所有的同性戀者、所有的小偷、所有的忘恩負義的工會會員、所有的穆斯林。你可以把他們所有的反動修正主義恐怖分子的幼稚異端的屍體堆得高高的，並在整個景觀中點燃巨大的肉袋篝火，但你仍然不會得到你光榮的共產主義烏託邦，在那裏，每個沒有被謀殺、被切除腦葉或被吞噬的人都可以得到平等、資源豐富和沒有花哨的待遇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看看你周圍的世界。看看我們從過去幾十年裏那些滑溜溜的大鬍子思想家那裏繼承下來的迅速坍塌的地獄。你的父親列寧是錯的，斯大林是錯的，毛澤東是錯的，習近平是錯的，所有你的大塊頭強人在你耳邊説着甜言蜜語，同時他們讓青少年懷孕，策劃農民大屠殺，把他們統治的土地剝光，這些都是錯的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這一百多年來，你們的每一位英雄都違背了承諾，發表了赤裸裸的謊言，一直追溯到馬克思老爹把無治主義者趕出國際的那一天，因為他們敢於提供他的威權主義的替代方案。是的，這個首先撕毀、淡化和重新標記無治主義思想的人也對無治主義者進行了最初的打入主義清洗……此後，歷史一直在重演。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從歷史的錯誤中學習，而不是無休止地重複它們，希望得到不同的結果，這樣做怎麼樣？不，2321 年習近平的繼任者在決定廢除資本主義的時機終於成熟時，並不會給工人們以豐厚的回報。他將像之前的所有統治者一樣，住在該死的宮殿裏，享受着一堆黃金和鑽石。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;習近平因你而噁心。你們所有的父親都因那些親吻他們的靴子、乞討餐桌殘渣的骯髒農民而噁心。你要想分到他的一杯羹，唯一的辦法就是殺了他，從他的象牙中撬出一杯羹。擁有對 14 億人的最終權力的人不會在某一天醒來，決定把他們的財富切成平等的小塊並與所有人分享。這種情況從來沒有發生過，也不會發生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;權力扼殺了它所帶來的一切。圍繞着威權和統治建立你的社會並沒有創造出任何東西，而是創造出更多帶着一打不同標籤的法西斯主義，每個標籤都粗暴地貼在其他標籤上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;永遠不會有一個全球性的共產主義社會，因為共產主義者總會在每個角落找到意識形態的敵人。你不可能把他們都殺了，你也不可能讓 70 億人屈服於你的意志，所以不要再幻想按照一些死去的暴君的形象重塑世界，這些暴君在一個世紀前對他們睜大眼睛的臣民説了一些美麗的大謊言。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;無論你向科赫還是習近平祈禱，你都沒有能力控制潮汐。你們無休止的打入主義（尤其是你們瘋狂成功的左翼團結運動）將不斷擴大你們的基礎，但你們在我們的空間裏真正做的是向那些已經完全由 100% 的純粹胡言亂語構成的人灌輸思想。你可以對他們多加關照。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://raddle.me/wiki/leftunity&quot;&gt;Eradicate Left Unity: Make Bands, Not Communities. Anarchy, Not Leftism&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/heros/2021-04-16-Ziq-a1_c-eradicate-left-unity.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/heros/2021-04-16-Ziq-a1_c-eradicate-left-unity.html</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>Ziq</author>
        </item>
        <item>
            <title>中世紀城市中的互助</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/YHHIshI.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;《互助論：進化的一個要素》第五章&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;彼得·克魯泡特金 | 1894.08.31&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;野蠻人社會中權威的成長，村落中的農奴制，設防城市的反抗以及它們的解放和特許狀，行會&lt;/code&gt; &lt;!--more--&gt; &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;中世紀自由城市的雙重起源，獨立的裁判和獨立的行政，勞動者的光榮地位，行會和城市經營的商業&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在人類的天性中，生來就具有合羣以及互相幫助和支援的需要，所以在歷史上還找不到一個時期人類是分成為單獨的小家庭，為了生活資料而互相鬥爭着。相反地，正如我們在前面兩章所看到的，現代的研究證明，自人類史前生活之初，他們就結合成支族、氏族或部落，借共同血統這一思想和對共同祖先的崇拜而得以維繫。幾千年來這種組織把人們集聚在一起，即使並沒有任何權威把它強加於人。它在人類往後的一切發展中留下了深深的痕跡；當共同血統的紐帶由於大規模的遷移而鬆散，當分立家庭的發展在氏族本身內部摧毀了舊有的團結，這時候，人類的社會性天才便創造了一種按地域原則結合的新形式——村落公社。這種組織又使人類團結了許多世紀，使他們能進一步發展他們的社會組織，度過歷史上的最黑暗的時期，沒有瓦解成分散的集團。這樣它就使人類在進化的道路上又前進了一步，創造了許多第二級的社會制度，其中有些制度直到現今仍然存在。現在我們就來追溯這種永遠存在的互助傾向的繼續發展。如果從所謂野蠻人的村落公社在羅馬帝國崩潰後重新建立一個新文明這個時候着手，我們就必須對中世紀羣眾的社會需要，特別是對在中世紀的行會和城市中的這種需要所採取的新形式作一番研究。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;決不像有些人常常把他們比作好戰的動物那樣，在公元最初幾個世紀的野蠻人（像現今還處在相同的野蠻階段的許多蒙古人、非洲人和阿拉伯人等一樣），始終是愛好和平而不喜歡戰爭的。只有少數的部落——它們在大遷移中被趕到了不毛之地的沙漠或高原，因而被迫定期地去搶劫他們的得天較厚的鄰居。除了這些部落以外，大部分的條頓人、薩克森人、克爾特人和斯拉夫人等，當他們在新徵服的土地上定居下來以後。便很快又從事於農業耕種和畜牧。最早的野蠻人的法典，已經為我們説明瞭社會是由愛好和平的農業村落公社而不是由互相戰爭的各個人羣組成的。這些野蠻人在田野上到處建立村落和農舍；他們採伐森林，在激流上建造橋樑，移民到從前完全無人居住的荒野。他們把不可靠的戰爭事業讓那些剽悍的人的兄弟會或「代理組織」去幹，這些人在臨時的頭目的領導下，四處奔走，把他們的冒險精神、武器和戰爭知識拿來保護渴望和平生活的人們。武士們東走西闖，進行他們的家庭爭鬥，而廣大羣眾則仍然耕種土地，只要他們的自稱為統治者的人不干涉他們村落公社的獨立，他們便很少去注意這些人。歐洲的新佔領者發展了一整套佔有和耕種土地的制度，這些制度現在還為億萬人所採用，他們制定了賠償損害的規則來代替舊部落式的流血復仇；他們學會了最初的工業簡陋技術。雖然他們用柵欄圍牆防衞他們的村落，或者修建碉樓和土築堡壘以便躲避新的侵略，但他們不久就把守禦這些碉樓和堡壘的任務交給那些專門從事戰爭的人了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正是野蠻人的愛好和平的本能而不是想象的好戰本能，使他們以後變成了軍事首領的從屬。顯然，由於武士團的生活方式，使他們比在農業村落公社中耕種土地的人更容易發財致富。即使現在，我們也可以看見許多有武力的人仍然時常結夥去射殺馬泰伯勒人，搶劫他們的牛羣，雖然馬泰伯勒人渴望和平，並且願意拿很高的代價來換取和平。古時的武士團當然並不比我們這個時代的武士團更加有所顧忌。牛羣、鐵（在那個時候是極其昂貴的）和奴隸就是用這個方法奪取來的。雖然所獲得的東西大部分當時就揮霍在史詩中所大事頌讚的豪華筵席上，但仍然有一部分劫掠來的財富被用來發展財富。那時有大量的荒地，只要能獲得所需要的牲畜和工具，是不乏準備耕種的人的。被牛瘟、疫病、火災或新移民的襲擊所毀滅的村落，往往便被居民拋棄，他們到處去尋找新的居住地。在俄國，他們在類似的情況下至今仍然是這樣作的。如果有一個武士團的首領給農夫們一些牲畜去從事耕種，給他們一些鐵去打犁（如果不是現成的犁的話），保護他們不再遭受侵襲，並且，在他們開始償還債務以前，免去他們幾年的各種義務，那麼他們就在這塊土地上定居下來。同歉收、洪水和瘟疫經過一番艱苦鬥爭之後，這些開拓者就開始償還他們的債務，對土地的保護者承擔奴隸的義務。毫無疑問，財富就是這樣積累起來的，而權力則永遠是隨着財富而來的。然而，我們愈是深入研究這些時期——公元第六和第七世紀——的生活，我們就愈會發現，要構成少數人的權威，除了財富和軍事力量以外，還需要另外一個因素，這個因素就是法律和權利。由於羣眾想維持和平、樹立他們所認為的正義的願望，使武土團的首領——王公貴族等——在兩、三百年以後獲得了他們的那種權力。在部落時期養成的正義觀念——對損害進行適當的報復——現在像一根紅線似地貫穿於以後所有制度的歷史中，並且比軍事和經濟的原因更重要得多，它變成了國王和封建主的權威的基礎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事實上，野蠻人的村落公社經常關心的主要事情之一，一向是如何迅速地終止從當時流行的正義觀念中所產生的爭鬥。當發生爭執的附候，公社立刻進行干涉，村民議會在聽取了案件的陳述以後，便決定應該給受損害的人或他的家族多少賠償以及應該交給公社多少破壞安寧的罰款。內部的爭執是很容易用這個方法平息的。但是，儘管採取了各種防止爭端的辦法，如果兩個不同的部落或部落同盟之同仍然爆發了爭鬥，那麼要找一個在公正和對古老的法律的知栽方面都可以被雙方所接受的仲裁人或依法裁決人，那就困難了。更困難的是，各個部落和部落同盟的習慣法對各種案件的賠償規定是不一致的。因此，習慣的辦法，是從以保持古法律的純潔聞名的家族或部落中尋找依法判決的人。由於編成了詩歌、三絃歌和傳説等，法律便能長久地留在人們的記憶裏，用這種辦法保存法律，便成了一種藝術，一種「秘訣行業」，很謹慎地在某些家族中一代代地相傳着。所以，在冰島和斯坡的納維亞的其他地方，在每一次全族大會上，便總有一種人（稱為 lövsögmathr）背誦全部法律來啓發公眾；大家知道，在愛爾蘭有一種以熟知古代傳統著稱的特殊階層，他們以此享有像法官那樣大的權力。還有，我們從俄羅斯編年史中得知，俄國西北部的有些種族，鑑於「氏族起來反抗氏族」產生了愈來愈混亂的狀況，便請求諾爾曼的習慣法專家作他們的裁判人和武土團的指揮。我們發現，在以後的二百年間，作諸侯或公爵的人常常是從同一個諾爾曼家族中選出來的，所以，我們不能不認為斯拉夫人相信諾爾曼人更瞭解為各個斯拉夫族所同樣承認的良好法律。在這種情況下，掌握那種用來留傳古代習慣的北歐古文，對諾爾曼人是有決定性好處的；但在另一些情況中，也依稀有這樣的跡象：他們請求種族中「最老的」一個支族，即所謂母支，提供裁決人，而信賴母支的決定是公正的，在稍後時期，我們看到他們顯然是傾向於從基督教的教士中選擇依法裁決人，那時候，教士們仍然恪遵基督教的基本原則（這種原則現已被人遺忘了），認為報復是非正義的行為。當時，基督教的教士打開教堂，作為那些逃避血仇的人的避難所，他們自願在刑事案件中擔任裁決，始終反對從前以命抵命、以傷還傷的舊部落原則。總之，我們愈是深入研究早期制度的歷史，我們愈難相信權力得之於軍事的論據。相反地，在後來變成了壓迫的根源的那種權力，倒是由於羣眾的和平傾向而產生的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在所有這些事例中，為數常達賠款一半之多的罰款，是歸村民議會所有的，從太古時候起，這種罰款就是用之於公用事業和共同防務的。在卡巴爾人和有些蒙古族當中，罰款仍然是作為這種用途（修建塔樓）。我們有直接的證據，説明即使在以後的幾個世紀裏，在普斯科夫以及法國和德國的幾個城市中，法律上所規定的罰款仍舊是作修繕城牆之用的。因此，這些罰款自然是交給依法裁決人，而他必須維持負有保護領土和執行判決之責的武士團。這在第八和第九世紀已經成了普遍的習慣，即使依法裁決人是一個被選任的主教，他也必須按照這個習慣辦理。所以，我們現在稱之為司法權和行政權的結合，其起源就是這樣來的。首領或國王行使這兩種職權是有嚴格限制的。他不是人民的統治者——最高的權力依然屬於村民議會——甚至連民團的首領他也夠不上；當人民拿起武器的時候，他們是在一個獨立的（也是推舉的）司令官統率之下行動的，這個司令官不隸屬於國王，他和國王是平等的。國王只在他個人的領地上才是主人。事實上，在野蠻人的語言中，konung、koning 或 cyning 這幾個詞和拉丁文的 rex 是同義的，它的意義只不過是一隊人的臨時領袖或頭目。一隊船隻甚至一隻單獨的海盜船的首領，也稱為 konung，直到今天，在挪威還稱捕魚的指揮為 Not-kong——「網王」。對一個國王的人身尊敬，那時候還不存在，他們對背叛親族的人是要處以死刑的，但殺死國玉的人，反而能以賠款折罪：一個國王的價值只不過比一個自由人的價值定得更高得多罷了。在北歐的傳奇中，有一段描寫克努王（Knu 或 Canute）的故事，他殺死他自己的武士團中的一個人以後，便把他的夥伴們召集到一個祭壇來，跪在那裏求他們饒恕。他被饒恕了，但他必須先付九倍於規定的陪款，其中有三分之一歸他自己，作為對他損失了一個部下的補償，三分之一交給那個被殺者的親屬，還有三分之一（罰款）別交給武士團。實際上，一定要到流行觀念在教會和羅馬法學者的雙重影響下有了徹底的改變以後，才能產生國王的人身是神聖的這種觀念。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，要追溯權威是怎樣從方才所講的因素中逐漸發展起來的，將會超出本文所討論的範圍。歷史學家們，例如英國的格林先生和格林夫人，法國的奧古斯丁·第耶利、米舍勒和呂謝爾，德國的考夫曼、詹生、亞諾特，甚至還有尼希，意大利的勒歐和波達，俄國的比拉耶夫、珂斯托馬洛夫和他們的門生，還有其他許多歷史學家，他們都已經詳盡地論述過這個過程。他們指出：一度是自由的人民原來只是答應「供養」某一部分軍事保護者，而後來是怎樣逐漸變成了這些保護者的農奴；自由的人為什麼有「託庇」於教會或一個領主的痛切需要；每一個領主和主教的城堡是怎樣變成了強盜窩——一句話，封建制度是怎樣強加在人民頭上的，十字軍由於解放了佩戴十字架的農奴，從而怎樣第一次鼓舞了人民的解放信念。所有這些，不需要再在這裏重述了，因為我們主要的目的是研究人民羣眾在他們的互助制度中所表現的建設天才。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一個時期，當野蠻人的自由的最後痕跡似乎要消失的時候，當歐洲淪落在成千個小統治者的統治之下，走向野蠻人在早先的文明發軔的時期以後的那種神權制度和專制國家制度，或者走向像我們現今在非洲所看到的野蠻的君主政體的時候，歐洲人民的生活便採取了另外一種方向。它所走的路線，和古代的希臘城市一度走過的路線相似。從城市的集團直到最小的村鎮，都開始擺脱它們世俗的和宗教的領主的束縛，它們的行動是那麼一致，看來幾乎令人難風理解，而且有一個很長時期也的確為歷史學家所不能理解。凡是有防禦工事的村落都起來抗擊領主的城堡，起先蔑視它，然後攻打它，最後摧毀它。這個運動從一個地方發展到另一個地方，席捲了歐洲的每一個城市，在不到一百年的時間內，在地中海、北海、波羅的海、大西洋一直到斯堪的納維亞的峽江，在亞平寧、阿爾卑斯、黑森林、格蘭扁山脈和喀爾巴阡山脈的山麓；在俄羅斯、匈牙利、法國和西班牙的平原，到處都出現了自由的城市。在各個地方發生的這種反抗，都具有相同的面貌，經過相同的階段，達到相同的結果。無論在什麼地方，凡是有城垣獲得果護或是希望獲得保護的人都組織了「同盟會」、「兄弟會」或「友誼會」，在一個共同的看法之下聯合起來，大膽地追求互助和自由的新生活。他們獲得了那樣巨大的成功，以至在三、四百年間他們就改變了歐洲的本來面貌。他們到處修建起宏偉富麗的建築，表現了自由人的自由聯合的天才，在美觀和表現力方面真是無與倫比。他們給後代遺留了各種藝術和工藝，我們現今的文明雖然具有種種成就和未來進步的希望，也不過是這些藝術和工藝的進一步發展而已。當我們現在尋求產生這些偉大成果的力量時，我們發現它們所以獲得成功，不在於個別英雄的天才，也不在於巨大國家的有力組織或其統治者的政治才能，而是在於有這種互助和互援的潮流。我們曾看見這種潮流在村落公社中起過作用，而在中世紀，由於有了新的聯合形式，就更加高漲有力，它所依據的精神是完全一致的，然而是按照一種新的形式——行會組成的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大家都知道，封建制度在這個時期並未使村落公社完全解體。雖然領主終於把奴隸勞動強加在農民身上，並且竊取了從前是隻屬於村落公社的權利（賦税、永遠管業、遺產税和婚姻税），但農民仍舊保有村落公社的兩種基本權利：土地公有和獨立裁判。在古時，當國王派遣的裁判官到了一個村落公社時，農民們一手拿着鮮花、一手拿着武器去迎接他，並且問他打算採用哪一種法律：是村落原有的呢還是他隨身帶來的？如果採用第一種，他們就把鮮花給他，以示歡迎；如果採用第二種，他們便和他進行鬥爭。現在，他們接待了他們無法拒絕的國王或領主的官員，但他們仍然保持了村民議會的裁判權，他們自己指派六個、七個或十二個法官，和領主的法官一起當着村民議會的面充當仲裁人和依法裁決人。在大多數事例中，官員們除了批准判決或徵收例行的罰款以外，便沒有什麼事情可作。這種珍貴的獨立裁判權（它在當時還意味着獨立行政和獨立立法），經過歷次的鬥爭始糧保持着。甚至查理大帝殿前的法學家也不能把它廢除，他們不能不承認這種權利。同時，在有關村落公社土地的一切事務中，村民議會仍保留了它的最高權力，並且（像摩烈爾所説的）在土地所有權這個問題上，還常常要領主本人遵從它們的決定。封建制度不論多麼發展，也不能打破這種抵抗；村落公社絲毫沒有讓步。在第九或第十世紀，當諾爾曼人、阿拉伯人和烏格里亞人的侵襲證明武土團對保護土地已經不起什麼作用時，在全歐洲便開始風起雲湧地修築石牆和城堡來防衞村落公社。那時村落公社用它的力量修築了千萬個有防禦設備的中心地區。一到他們修建好了城牆，並且這種新的庇護物——城牆使他們獲得了共同的利益時，他們不久便懂得，他們此後既能抵抗內部的敵人（領主）的侵害，也能擊退異族敵人的侵襲。自由的新生活開始在有防禦設備的地區中發展起來。這樣就誕生了中世紀的城市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在歷史上，沒有任何時期能比十和十一世紀更好地説明羣眾的建設力量了，在這兩個世紀裏，有防禦設備的村落和市鎮好似無數「封建山林中的綠洲」，開始從領主的枷鎖下解放出來，慢慢地完善了未來的城市組織。可惜的是，關於這一時期的史料特別稀少：我們只知道結果，關於取得這些結果的方法，所知道的卻很少。在城牆的保護下，城市的民會——或者是完全獨立的，或者是由主要的貴族或商人家庭領導的——爭得和保持了選擇城市的軍事「保衞者」和最高裁判人的權利，或者至少有在那些企圖佔據這些位置的人當中加以選擇的權利。在意大利，新興的城市經常驅逐它們的「保衞者」或統治者，並且和那些拒絕下台的「保衞者」進行鬥爭。在東方的情況也是如此。在波希米亞，富人和窮人一樣（Bohemicae gentis magni et parvi, nobiles et ignobiles），都參加選舉；而俄國城市的民會（vyeches），也定期選舉它們的大公——常常是從同一個魯利克家族中選出的，和他們訂立約法，如果民會對諸侯感到不滿意的話，就把他加以驅逐。而這個時候的西歐和南歐的城市，大多數都是傾向於以它們自己所選的主教來作城市的「保衞者」的。有那樣多的主教帶頭保護城市的「特權」和保衞城市的自由，因而許多主教在他們死後被認為是城市的聖者和特有的守護神。温契斯特的聖息特爾德，奧格斯堡的聖尤爾利克，勒根斯堡的聖伍爾福岡，科倫的聖赫裏伯，布位格的聖亞達爾伯，以及許許多多的修道院長和僧侶，都因他們起來保衞公眾的權利，被曾為那些城市的聖者。在新的保衞者（不論他是教士還是俗人）的領導下，市民們為他們的民會爭得了充分的獨立裁判和獨立行政的權利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;解放的全部過程，是由一系列獻身於共同事業的細小行為所逐漸推進的。是由來自羣眾中的戰士——姓氏沒有被歷史保存下來的無名英雄——所完成的。在新興的城市中掀起了奇異的「神的和平」（treuga Dei）運動，羣眾竭力用這個運動來制止無休止的貴族們的門閥之爭，主教和市民們力圖把他們在他們自己的城牆之內建立的和平推行於貴族。這個時期，意大利的商業城市，特別是阿馬爾菲（它從公元 844 年就有了它的選舉執政官，並且在十世紀時常常更換它的總督），已經創立了海運和商業的習慣法，這些法律在以後就變成了全歐洲的楷範，臘方納完善了它的行業組織；在公元 980 年進行了第一次革命的米蘭，變成了一個大商業中心，它的商業從十一世紀起就享有充分的獨立權。布魯日和根特也是這樣；有幾個法國城市也是這樣，那兒的公所（Mahl）已經成了一個完全獨立的機構。在這個時期，已開始用建築物來美化城市，這些建築物至今還博得我們的讚賞，它們充分表明了那個時代的文化運動。羅耳·格拉伯在他的編年史中寫道：「這時候，幾乎普天下的會堂都煥然一新」，有一些最美的中古建築就是從這個時期開始修建的：美妙的不來梅古教堂是在九世紀修的，威尼斯的聖馬可教堂是 1071 年竣工的，比薩的美麗的圓頂建築是 1063 年完成的。事實上，被稱為十二世紀文藝復興和十二世紀唯理主義的文化運動——宗教改革的前驅——就是從這個時期開始的，而這時候，大多數城市還不過是一些國有牆垣的小小村落公社的簡單聯合體。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，這些自由和啓蒙運動日漸成長的中心在十二和十三世紀所以有那樣的力量，除了村落公社的原則之外，還必須有另外一個因素，使它們在思想和行動上趨於一致並具備創造的能力。由於職業、行業和藝術愈來愈繁多，由於遠地的商業愈來愈發達，所以必須有一種新的聯合形式才能滿足需要，而能提供這種必要的新因素的就是行會。關於這種聯合的論著，非常之多；這些聯合的名稱有「行會」、「兄弟會」和「友誼會」等。在俄國叫做「德魯熱斯特瓦」（druzhestva）、「敏涅」（minne）和「阿爾切爾」（artels），在塞爾維亞和土耳其叫做「艾斯納福」（esnaifs），在格魯吉亞叫做「阿姆卡里」（amkari），等等。它們在這些名稱之下，在中世紀取得了驚人的發展，在城市的解放中起了極大的作用。歷史學家花費了六十年以上的時間才瞭解到這種制度的普遍性和它的真正特性。而且，只是在現在，當我們翻印了千百個行會的規章並加以研究之後，當我們知道了它們和羅馬的社團（collegia）同早期希臘和印度的協會（unions）的關係之後，我們才能完全有把握地斷言，這類兄弟會只是我們曾在宗族和村落公社中看到它們起過作用的那些原則的進一步發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再沒有比那些在航行的船舶上臨時粗成的行會更能説明中世紀的這類兄弟會了。當漢撒同盟的一條船在離開港口完成了它的第一個半天航程時，船長（Schiffer）便把所有的船員和旅客召集到甲板上，向他們發表瞭如下的一段談話（這是根據當時一個人的記載）：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「‘由於目前我們是在上帝和大海的擺佈之下，’他説，‘人與人必須要平等相待。由於我們被狂風巨浪以及海盜和其他危難所包圍，我們必須保持嚴格的秩序，以便順利完成我們的航行。這就是為什麼我們要祈禱我們一帆風順，並且按照航海法的規定，提出坐裁判席位的人（Schöffenstellen）。’於是船員們便推舉出一位裁判長（Vogt）和四位裁判（scabini）來作自己的法官。在旅行終了時，裁判長和裁判便辭去他們的職務，並且對船員們説：‘在船上發生的一切事情，我們必須彼此原諒，把它們看作已成過去了。我們裁判得當的，是為了正義。這就是為什麼我們要以誠實的正義的名義請求你們忘掉可能產生的互相仇恨，並且以麪包和鹽發誓，決不以錯誤的精神看待這種仇恨。任何一個人，如果認為他受了委屈，可以向陸地上的裁判長提出申訴，並且請他在日落以前秉公裁判。’在上岸的時候，便把收存的罰款和資財交給海港的裁判長去分給窮人。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;這一段簡單的敍述，也許比任何東西都更能説明中世紀的行會精神。無論在什麼地方，只要有一批人——漁民、獵人、行商、建築者或定居的工匠——為了一個共同的目的而聚集在一起，便將產生這種組織。所以，在船上船長雖有他在海上的權威，但是為了共同事業的成功，所有船上的人，窮人和富人，船主和船員，以及船長和水手，在他們的相互關係上都承認彼此是平等的，簡單地説，都是普通人，都必須互相幫助，把他們可能發生的爭執交由他們大家推舉的裁判處理。同樣，當一些工匠——泥水匠、木匠和石匠等——在一起建築房屋（例如一座大教堂）時，雖説他們都屬於同一個有行政組織的城市，而他們每一個人又屬於各自的行業，但是他們為了共同的事業（他們比任何人都更瞭解這個事業）而聯合起來。他們所以結合成一個團體，是由於有了更密切的聯繫，雖説這種聯繫是臨時的，他們為了修築大教堂而建立行會。直到現在，我們在卡巴爾人的「梭福」中仍可看到這種情形，卡巴爾人有他們的村落公社，但是這種聯合不足以應付聯合所有的一切政治的、商業的和個人的需要，因此便祖成梭福這種更密切的團體。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至於中世紀行會的社會性，任何一個行會的規章都可以用來闡明它。以早期丹麥人的某一行會的規章（skraa）為例，我們在其中看到的，首先是一段陳述支配整個行會的兄弟般的情感的説明文，其次便是關於兩個會友之間或一個會友和外人之間發生爭執時的獨立裁判的規定，最後是列舉會友們的社會職責。如果一個會友的房子被燒掉了，或者他的船遭了難，以及他在朝香的旅途中遭遇了不幸，那麼所有的會友都必須幫助他。如果一個會友患了重病，就必須有兩個會友在牀邊看護他，直到他脱離危險；如果他死了，會友們必須把他送到教堂的墓地去埋葬——這在那些瘟疫流行的時代是一件大事。在他死後，如果需要的話，他們還必須扶養他的子女，他的寡妻則時常成為行會的一個姊妹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這兩個首要的特點，在每一種兄弟會——無論它是為了什麼目的而組成的——中都可看到。在任何一伴事情上，行會的成員都相待如手足，彼此也真以兄弟妹妹相稱；在行會中大家平等。他們有一些共同的「財產」（牲畜、土地、建築物、禮拜堂或「儲蓄」）。所有的會友都發誓要拋棄一切舊怨，他們雖然沒有把決不爭吵的義務加在每一個人的身上，但他們都贊同任何爭執不得變成仇恨，也不得在會友們自己作出裁判以前向其他裁判組織提出訴訟。如果一個會友和行會以外的人發生了一場爭執，無論他是好是壞都要幫助他，這就是説，無論是別人的誣告還是他真有侵害他人的行為，他們都必須幫助他，使事情達到和平解決。只要他的行為不是暗地侵害別人——如果是的話，他將被當作一個不受法律保護的人——行會都要幫助他。如果受害人的親友要立刻用新的侵犯行為來報復，那麼，會友們就給他一匹馬，或者給他一條船、一對槳、一把刀和一塊打火的鋼，讓他及時逃走。如果他留在城裏，便有十二個會友跟隨在身邊保護他；同時，他們就安排和解的辦法。他們到法庭去宣誓説他的陳述是真實的，如果發現他確實有罪，他們也不會讓他因為交不出應付的賠償而完全破產或者變成一個奴隸。他們大家來交付賠款，正和古時宗族所採取的辦法一樣。只有在一個會友對會友和其他的人失信時，他才被驅逐出會，才被大家「看作是沒有價值的人」（tha scal han maeles af brödrescap met nidings nafn）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這就是那些兄弟會的主要思想，它們逐漸包括了整個中世紀生活的各個方面。事實上，我們知道在所有一切可能有的行業中都有行會：農奴有農奴的行會，自由人有自由人的行會，還有農奴和自由人共同組成的行會。而且，為了打獵、捕魚或到遠地貿易等特殊目的，也組成行會，當那個特殊的目的完成後，行會便解散了。在某種行業或貿易中，一些行會也有經歷幾個世紀之久的。同時，隨着生活中的職業種類愈來愈繁多，行會也跟着愈來愈多。因此，我們不僅看到商人、工匠、獵人和農人組成行會，也可看到僧侶、畫家以及小學和大學的教師組成行會，同樣，演耶穌受難劇的、建築教堂的、發展某一派藝術和技術「秘訣」的或從事一種特殊娛樂的，也組成行會——甚至乞丐、劊子手和墮入歧途的婦女，也按照獨立裁判和互助這兩項原則組成他們各自的行會。至於俄國，我們有確實的材料證明，對「俄國的建立」來説，俄羅斯的獵人、漁民和商人的行會（阿爾切爾）和萌芽中的村落公社具有同樣的功績，而且，直到今天，在這個國家裏還到處都是行會。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從這短短的敍述中就可看出，早先那些研究行會的人説這種制度的主要精神是一年一度的聚餐，這種看法是多麼謬誤。實際上，聚餐之日往往就是選舉會首們和討論更換會章以及裁判會友間的爭執之日，或重新對行會表示忠誠的日子以及這種日子的第二天。好像古代部落大會的慶宴或布里亞特人的亞巴、英國的教區宴會和收穫晚宴一樣，聚餐只不過是鞏固團體的一種方式。它是一切東西均屬氏族公有的時代的象徵，至少在這一天所有的東西都是屬於大家的；大家坐在同一張桌子上分享同樣的食物。甚至在很久以後；住在倫敦某個行會的收容所的人，在這一天仍和富有的會首同桌用餐。至於談到有幾位研究家在古老的薩克森的「治安行會」和所謂「社會的」或「宗教的」行會之間所作的區分，我們認為，按上面所講的意義來説，一切行會都是治安行會；而按一個村落公社或一個城市在一個特定的聖者保護之下就是社會的和宗教的行會來説，則所有的行會都是宗教的。行會制度之所以在亞洲、非洲和歐洲有那麼巨大的發展，它所以存在了幾千年之久，而且在具有相似的條件時又一再地出現，是因為它不止是一個聚餐的協會，也不止是在一定的日子到教堂去做禮拜的團體或者是辦理喪事的協會。它滿足了人類天性中的深刻需要，它體現了以後為國家的官僚機構和警察所竊取的一切性質，而且遠遠地超過了所有這一切。它是一個在生活的各種環境和各種事件中都「以行動和忠言」互相幫助的團體，它是一個主持正義的組織——和國家有這一點區別，所以在任何情況下它都導入了人情和友愛的因素而沒有那種重形式的因素（國家干涉的那種特徵）。即使一個會友在行會的裁判所受到審詢時，問他的人也是十分了解他的，並且以前在日常工作中、在聚餐和履行會友義務時，都是同他在一起的：確實是和他平等的人，是他的會友，而不是法律學家，不是別人的利益的保護者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很顯然，一個制度能這麼符合團結的需要而又無損於個人的獨創精神，是必然要傳播、成長和壯大的。唯一困難的，是要找到這樣一種形式：它既可形成行會的聯合而又不妨害村落公社的結合，並且還能使所有這類團體聯合成一個和諧的整體。當找到了這種聯合形式，同時又有一系列的順利條件使這些城市能鞏固它們的獨立時，它們便同心同德地聯成一體了。它們思想上的一致，連我們處在這有鐵路、電報和印刷術的世紀的人，也沒有不稱讚的。我們看到了幾百個城市的特許狀，它們記述了城市的解放事業——雖然由於解放程度的不同，在細節上有無窮的差異，但是它們通篇都表露了同樣的主導思想。各個城市形成了小村落公社和行會的聯盟。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「所有屬於本城友誼會的人」，佛蘭德斯伯爵菲利普在 1188 年頒發給埃爾市民的特許狀中這樣寫道，「誠心宣誓，在一切有益和忠實的事務中他們要像兄弟般互相幫助。如果一個人在言語或行動上侵害了別人，受害者本人和他的親友都不得進行報復……他可提出申所，而加害人將按照推舉為裁判人的十二位法官所宣佈的裁決進行賠償。如果加害人或被害人經三次警告後仍不服從裁判人的裁決，那麼他將被當作一個壞人和發偽誓的人而驅逐出會。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「城中的每一個人都應當忠實於他的盟友，並按照他認為是正當的行為對他的盟友進行幫助和提出忠告。」亞眠和亞布維爾的特許狀寫道。「在城市的境域以內，所有的人都要盡力彼此互助，無論何人不得拿走他們當中任何一個人的任何一樣東西，或者向他索取財物。」我們在土瓦松、康比涅和桑利以及許許多多同樣類型的特許狀中也可看到這樣的文字。還有許許多多這樣的特許狀，在詞句上雖有極大差異，但主旨仍是相同的。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;傑伯特·德·諾金特寫道：「城市是互助的誓言（mutui adjutorii conjuratio），……一個討厭的新詞。有了它，農奴們（capite sensi）便從一切奴隸狀態中解放出來了；有了它，農奴們犯法時就只能處他們以依法確定的罰金；有了它，農奴們便不再有義務交付他們歷來繳納的款項了。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;這種解放的浪潮在十二世紀波及了整個歐洲大陸，席捲了所有富庶的城市和最窮困的城鎮。雖然我們可以説，首先解放的大都是意大利的城市，但我們還不能確定哪裏是運動開始擴展的中心。在歐洲中部，往往是一個小鎮起來領導它那一個地區，而大中心城市則以小鎮的特許狀作為模範。例如，羅利這個小鎮的特許狀便為法國西南部的八十三個城鎮所採用，而波蒙的特許狀則為法國和比利時的五百多個城鎮所仿效。有些城市特派代表到鄰近的城市去取特許狀的抄本，並根據這個模本來制定它們的特許狀。然而，它們並不是簡單地互相抄錄，它們按照它們從領主那裏取得的讓步來制定自己的特許狀，結果，正如一個歷史學家所説的，中世紀城市的那些特許狀，像中世紀教堂和大札拜堂的哥特式建築一樣，也是千變萬化、多種多樣的。它們都有相同的主導思想——大教堂象徵着一個城市的教區和行會的聯合——而在細節上則有無窮的變化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;獨立裁判是主要的一點，而獨立裁判便意味着獨立行政。可是，城市並不單純是國家的一個「自治的」部分——這種意義含混的詞在那個時候還沒有發明——而它本身就是一個國家。它有宣戰和締結和的的權力，有同它的鄰城結成同盟和聯盟的權力。它在自己的事務中是至高無上的，它也不幹擾別人的事務。最高的政治權力完全授予一個民主的公所，例如普斯科夫，它的市議會可以派遣和接受使節，可以締結和約，可以接受和驅逐諸侯，或者在幾十年內不要諸侯。又如意大利和中歐的幾百個城市，它們的最高政治權力是授予大商賈甚至貴族的，或者為他們所纂奪。總之，原則始終是一致的，城市就是一個國家，而且更值得注意的是，當城市的權力為大商賈甚或貴族特權階級所篡奪的時候，城市的內部生活以及它日常生活中的民主精神並未消失，它們是很少依賴於所謂國家這種政治形式的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以有這種表面上的反常，是由於中世紀的城市不是一箇中央集僅國家。在這種城市存在的最初幾個世紀裏，就它的內部組織而言，是很難稱為一個國家的，因為在中世紀不像現在這樣把領土的管轄和職能的行使都集中於中央。每一個組合都有它的一份主權。城市一般是分成四個區的，或者是從一箇中心輻射形地分散為五個到七個部分，每一個區或部分，大體是適應於在該區或該部分佔主要地位的商業或職業的。儘管這樣，但它仍然包括有各種社會地位和職業的居民——貴族、商人、手工業者，甚至半農奴；每一個區或部分都構成一個十足獨立的組合。在威尼斯，每一個島便是一個獨立的政治組合，它有它自己的有組織的商業，有它自己經營的鹽業，有它自己的司法和行政，有它自己的公所。由城市任命一個長官，這絲毫不會改變這一組合的內部的獨立。在科倫，我們看到居民們分成同業行會（Geburschaften）和居民行會（viciniæ），即鄰裏行會，這種行會是從法蘭柯尼亞公國時代起就有了的。它們各有各的法官（Burrichter）和所選的十二名依法裁判人（Schöffen），它有它自己的監察官和當地的民軍統帥。格林先生説，在征服者威廉征服英國以前，早期的倫敦歷史是「許許多多分佈在這一地區以內的有城牆的各個小組合」的歷史，「每一個組合隨着它自己的生活、制度、行會、轄地和教堂等等而成長，它們只是很慢地才聚集成一個城市的聯盟」。如果查考一下俄國諾夫戈羅德和普斯科夫這兩個城市的編年史（這兩部編年史所記載的當地的詳細情況都比較豐富），我們使發現它們的（konets）是由獨立的街道（ulitsa）組成的，每一條街道的居民雖然主要是某一種行業的工匠，但其中仍然有商人和地主，而且每一條街道又是一個單獨的組合。在犯罪的案件中，它的成員共同負責，它的司法和行政是由街長（ulichanskiye starosty）主持的，它有它自己的鈐記，而且在必要的時候，還設有它自己的公所；它有它自己的民兵和自選的牧師，有它自己的集體生活和集體事業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這樣，中世紀的城市看來是一種雙重聯盟：由所有房主聯合成的小地區組合——街道、教區和區——和由個人按照其職業以誓約聯合成的行會；前者是由城市村落公社的起源而產生的，而後者則是新條件下的後來產物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;保證自由、獨立行政和和平，是中世紀城市的首要目的：而勞動，正如我們談到手藝行會時即將看到的，是中世紀城市的首要基礎。但是，中世紀的經濟學家並不僅僅是注意「生產」的，由於他們能從實際考慮問題，他們懂得，要生產就要保證「消費」；因此，供給「窮人和富人首先共同需要的食物和住所」（gemeine notdurft und gemach armer und richer），是每一個城市的基本原則。在食物和其他主要必需品（煤和木材等等）未到達市場之前便去購買。或者按別人不能獲得的特殊優厚條件購買，一句話，先買權是完全禁止的。每一種東西都必須送到市場上供大家購買，直到敲鐘收市為止。只有在這個時候零售商才能購買剩餘的東西，即使這樣，他的利潤也只能是「正當的利潤」。此外，在收市以後，當穀物為一個麪包師以批發價格買下來時，每一個市民都有權要求按批發價格購買一部分穀物（約半個夸特）自用，只要他在生意最後結束以前這樣作的話；反過來説，如果市民們買了穀物來轉賣的話，每一個麪包師也可以這樣作。市民買來自用的穀物，須送到市鎮的磨坊去按固定的價格依次碾磨，並且可以在公灶（four banal）烤麪包。簡單地説，如果城市中物資缺乏的時候，人人都必須或多或少受一些苦。但除了災荒以外，在自由城市存在期間，自始至終沒有一個人餓死，這種情況和我們這個時代太經常有人不幸地餓死恰成對照。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，所有這些規則都是城市生活的後期才有的，而在較早時期，是由城市本身購買一切食用品來供給居民之用。最近由格羅士先生髮表的文件完全證實了這一點，並且充分支持了他的下一結論：生活必需的商品「由一定的市政官以城市的名義購買下來，然後分成若干份分配給商民，從港口啓岸的貨物，除了城市當局不買的場合以外，是誰也不許買的」。他又説：「這在英格蘭、愛爾蘭、威爾士和蘇格蘭已經成了一種十分普遍的習慣。」甚至在十六世紀，我們還發現穀物的公買是「以便極力首先」為「倫敦城和商會、一切公民和居民的……方便和利益服務的」——倫敦的市長在 1565 年這樣寫道。大家都知道，在威尼斯，一切穀物的買賣都是掌握在城市的手中；各「區」在收到主管進口的部門送來的穀物時，必須把分配給每一個公民的數量送到他們的家裏。在法國，亞眠市常常購買食鹽來按實價分配給所有的公民；甚至現在，我們在法國的許多城市仍可看到所謂「市場」（halles）——它們就是從前用來存放穀物和食鹽的倉庫（dépôts）。這在俄國的諾夫戈羅德和普斯科夫也是很平常的習慣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;關於城市購買貨物以供公民之用和它們經常採用的方式，這一整個問題好像還沒有引起那個時期的歷史學家的特別注意；但到處都可找到一些説明這個問題的非常有趣的事實。例如在格羅士先生髮表的材料中，有基爾肯尼在 1367 年頒佈的一項法令，從這個法令中我們可以知道，貨物的價格是怎樣確定的。「商人和海員」，格羅士先生寫道，「須立誓説明貨物的最初成本和運費，然後便由該市的市長和兩個老成持重的人訂定貨物的售價。」在杜爾索也是照這個規矩買賣來自「海上或陸地」的貨物的。這種「訂價」方法是那麼符合中世起流行的商業觀念，所以幾乎被普遍採用。由第三者來打定貨物的價格，是一個很古老的習慣；至於城市之內的一切交易，由「老成持重的人」——第三者——而不由賣者或買者來確定價格，這肯定是一種普遍的習慣。但是，這種情況使我們可以再進一步追溯一下商業的歷史——追溯到主要產品的買賣是由整個城市經辦的時期，那時候，商人只不過是城市在外地銷售它所輸出的貨物的經紀人和信託人。格羅士先生還發表了沃特福德的一項法令，法令上説：「無論何種貨物……都應暫由市長和〔代表城鎮〕的公共購買官購買下來，然後再分配給本市的自由民（自由民和居民原有的貨物除外）。」這項法令幾乎只能解釋為一個城市的對外貿易是由它的代理人辦理的。此外，我們有直接的證據，説明在諾夫戈羅德和普斯科夫確是這樣。獨立自主的諾夫戈羅德和普斯科夫派遣它們的商隊到遠方去買賣貨物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我們也知道，差不多所有中歐和西歐中做起城市裏的手工業行會都是作為一個團體購買一切必需的原料的，並通過它們的職員售賣它們製造的產品。在對外貿易方面，也幾乎只能是這樣——尤其是在十三世紀以前，外地不但把一個城市中所有的商人看成應對他們當中任何一個人所立的債券集體負責，而且整個城市對城中每一個商人的債務也要負責。沿萊茵河畔的市鎮只是在十二和十三世紀才開始訂立特別的條約廢除了這種責任。最後，我們還看到格羅士先生髮表的伊普斯威奇城的重要文件，我們從這個文件中知道，這個城市的商人行會是由該城所有一切享有自由權的人和願意向商人行會交納入會金（「their hanse」）的人組成的，全城的人都來共同討論怎樣才能更好地維護商人行會和給它以某些特權。所以，看來伊普斯威奇城的商人行會與其説是一個普通的私人行會，毋寧就是一個市鎮的受託人的團體。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;總之，我們對中世紀城市的情況瞭解得越多，我們便越可看出它不單單是一個保護某種政治自由的政治組織。它試圖在比村落公社更大得多的規模上組織一個在消費和生產以及一切社會生活方面進行互助和互援的緊密組合，而又不把國家的枷鎖強加於人，卻使屬於藝術、技術、科學、商業和政治組織的每一獨立階層的個人都能充分自由地發揮他的創造才能。這種努力究竟取得了多大成果，等我們在下一章把中世紀城市的勞動組織和城市及其周圍的農村人口的關係加以分析之後，便可完全清楚。&lt;/p&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/heros/1894-08-31-PeterKropotkin-a1_r-mutual-aid-in-the-mediaeval-city.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/heros/1894-08-31-PeterKropotkin-a1_r-mutual-aid-in-the-mediaeval-city.html</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Aug 1894 15:54:17 GMT</pubDate>
            <author>彼得·克魯泡特金</author>
        </item>
    </channel>
</rss>