<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>The Republic of Agora</title>
        <link>https://docs.rsshub.app</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/agora0/pen0" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>UNITE THE PUBLIC ♢ VOL.49 © MMXXV - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://agorahub.github.io/pen0/assets/touch-icon.png</url>
            <title>The Republic of Agora</title>
            <link/>
        </image>
        <lastBuildDate>Mon, 24 Feb 2025 03:02:09 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>年轻世代的价值分化</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/nTmt0Vp.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;陈纯 | 2024.12.24&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;em&gt;2019-2022 年这一批学生，是我所教过的学生里男女价值分化最严重的……2022 年以来，这些国际学校生，不分性别，对领导集团的意见越来越大……&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;今年三月《经济学人》上有一篇文章，说在发达国家里，年轻一代（18-29 岁）的男女的价值观开始产生严重分化，甚至是极化。简单来说就是，年轻男性越来越保守，而年轻女性越来越进步（liberal）。更具体地来说，年轻女性越来越拥抱女权主义，而年轻男性越来越反对女权主义，且年轻男性比年长一点的男性更反对女权主义。这份文章还提到，在中国，同样的价值分化也存在。在 35000 人的样本中，研究者发现，「年轻男性和年长一点的男性在价值观上差别不大，但年轻女性比她们的母亲有强得多的平等主义倾向。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这篇文章的基本结论我是认可的，不过我感觉它的缺陷也很明显，因为它基本把「进步主义」等同于「女权主义」（在中国的现实中，女权主义确实占据了进步主义的绝大部分议题空间），或者说，里面只用「女权主义」这一单一维度去评估进步的程度。有没有一种可能，加入了更多的维度以后，结果要比想象中更为复杂呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我教书超过十年，教授的群体主要是国内头部国际学校、年龄大约 16-19 岁之间的学生，因为教人文社科，很容易从和学生的交流中看出他们的价值倾向。这倒不是说，我上课总是会和他们提到时政类的内容。实际上，如果他们不主动提，我很少会讲到这些方面，即便他们主动提，有时我也不一定接茬，毕竟有一定的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，在我教学的内容里，有相当多涉及价值观和意识形态立场的部分。教到一定的内容，从他们的各种反应来判断价值倾向大抵是不难的。比如在历史课上，我们会讲到不同历史时期的各种政权，这些政权本身就可以判定为偏保守或者偏进步的，政权的各种政策，也可以区分为偏保守或者偏进步。这里面当然有一些学生，将这些政权和政策都视为特定历史环境下的产物，对之一律不发表任何意见，但还是有相当部分的人，忍不住将其直观感受表达出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;社会学就更容易了，首先他们一开始要学习几种社会学常用的理论，如功能主义、马克思主义和女权主义等，功能主义偏保守，而马克思主义和女权主义偏进步。他们对于各种理论的好感度，可以在他们课上的发言，以及课后的作业中发现端倪，当然我也试过直接问他们。另外，诸如阶级、性别、族群等「社会身份」的探讨，几乎贯穿他们两年的学习，从这些问题的探讨中看出他们的倾向，几乎就相当于打直球了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为我观察对象的这些学生在中国的年轻一代里不一定有代表性。首先，作为头部国际学校的学生，他们所享受的教育资源当然是在中国最顶尖的，且由于他们的老师大多是外教，所以大抵可以预期，他们比一般的高中生要更进步一点。我所教授的历史和社会学，本身内容就是偏进步主义的，至少从他们的教材来看是这样，所以也有一定可能，他们会受到教材的引导而更容易表现出进步主义倾向。不过，他们在来上我的课之前，基本上对我本人的价值倾向没有任何了解，而在学生有任何表达价值倾向的表现时，我也不倾向去做任何价值判断，所以应该不存在因为我个人原因而出现的样本筛选，谁会来上我的课，大部分是偶然的结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，如果连这样的一批学生，其受教育的背景和西方发达国家最接近的一群年轻人，其价值倾向都没有呈现《经济学人》所说的那种分化，或者说，呈现出更复杂的样貌，那在更广大的中国年轻一代，情况应该就更为扑朔迷离了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，我觉得只有「性别」一个评价维度是不够的，所以，「阶级」和「族群」也是我纳入考虑的维度。其次，「性别」维度的进步和保守，其实也不能一概而论，尤其是考虑到女权主义里不同的派别在许多问题上分歧甚大。最后，「民主/威权」的维度，也是应该考虑的，我这里说的「民主」，是罗伯特·达尔（Robert Dahl）意义上的，所以也涵盖了「自由」，塔尔蒙（J. F. Talman）所谓的「极权民主」，在我这里不属于「民主」的一种。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我将学生大抵分为几个时期，第一个时期是 2013-2019，第二个时期是 2019-2022，第三个时期是 2022 至今。在 2013-2019，学生大部分是偏温和自由派，彼时因为我基本只教历史，学生对于当代社会议题也较少主动发表意见，所以不太容易看出他们在阶级、性别、族群等方面的立场。从 2019 年开始，在我教授的学生之中，男女价值观开始分化，女生越来越偏女权主义，男生在性别议题上，在 2022 年前没有太大变化，但从 2022 年开始，越来越偏向反女权主义。这里的主要原因，我猜大约和#MeToo 的兴起以及网络性别战争的发展有比较大的关系。所以就「性别」这一维度而言，我觉得《经济学人》的文章说得大抵不差。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年，我有一些女学生更加积极地表达出她们对性别平等的态度，这里面包括但不仅限于：在网上参与一些声援#MeToo 受害人的联署、在学校就性别议题与男同学展开激烈辩论、对 LGBTQ 群体表达实质的支持（如和他们做朋友，为他们挺身而出）、创办女权主义社团等。在 2022 年开始，有一些男学生主动向我表达他们对「女拳师」的反感，更有甚者，直接以微信小号加入校内女权社团的微信群，在其内部进行冲击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019-2022 年这一批学生，是我教过的学生里男女价值分化最严重的：女生对涉及性别平等的言语和交往行为十分敏感，有的会直接在朋友圈把男生的不当言行挂出来，引发网暴，而男生虽然在性别议题上变化不大，但其拥护现政权和支持民族主义的倾向，较其学长显著许多，有的甚至会将微信名改成「弗拉基米尔」，以表达对普京入侵乌克兰的认同（向其确认过）。在他们中间还发生过这么一件事，2020 年东京奥运会的开幕式，在简中互联网上普遍被评论为「最阴间的开幕式」，有一个女生在朋友圈对此表达不同看法，随后被前后几级的同学截图贴出，进行网暴。总的来说，在 2019-2022 年的这批学生里，女生支持女权主义的程度显著高于她们的学姐，男生支持国家主义的程度，也显著高于他们的学长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 2022 年以来，这些国际学校的学生，不分性别，对领导集团的意见越来越大，有的学生还因为发某领导人的表情包被有关部门上门「问候」，这和 2019-2022 年间的情况形成鲜明对比。然而除了这点，2022 年以来的这批学生所呈现的价值立场的多样性，就不像前面那样，能轻易概括了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比较明确的是，男生确实越来越反女权，而且看得出，这个在他们男生内部已经形成了一种默认的「共识」，或者说，已经构成了「同伴压力」。有一些男同学会跟我说，平时有上「孙吧」的习惯，而且会把部分女生称为「小仙女」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他们不仅反女权，而且也反「白左」。几年前也有些男同学不喜欢白左，不过一般按而不表，现在已经毫不掩饰。如今在学校里面，白左理念，或者说西式的「政治正确」，已经不是王牌了，「文化战争」时有上演。平时在我上课的微信群里，唱衰「白左」变成了一种梗。在上苏联历史的时候，有一些比较敏锐的，很轻易就从布尔什维克的一些理念和政策联想到「白左」。不过，这些男生对「白左」的反感，有一定道听途说和跟风的成分，如果仔细追究起来，他们不同的人所反对的「白左」，不一定都是一样的。其中阅读量比较大的几个男生，对「白左」也并不全盘否定，只是明显看出他们也感受到在群体里的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;女学生里面最激进的那些，依然很女权，但是比几年前弱了一些。她们不会和那些不认同女权主义的男同学发生正面交锋，只是会背地里「蛐蛐」他们。在我的课上，她们经常会吐槽男同学，不过大部分不太涉及刚性的性别议题，只是觉得有些男生「很装」之类。我不曾听说她们有将女权理念付诸行动，或者有付诸行动的念头，尽管其中有些会自称「非二元」的性别认同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过这些最女权的学生，在性和性别的议题上，并不能算是一边倒的进步，而且她们有时也并不是太能区分保守主义的「保护女性」和女权主义有什么区别。比如，去年有一个女生问我，为什么政府在一些方面很女权，另一些反面却很反女权呢？我让她举个例子，她说，政府打击嫖娼卖淫，这是女权的，但是所谓的「离婚冷静期」，显然是反女权的。我对她说，有没有考虑过，这两个政策其实同样是出于保守主义理念？都是为了维护婚姻家庭的稳定。然后我又说，有不少女权主义者其实并不是一股脑地支持打击嫖娼卖淫，她们对性工作者有深切的同情，有的甚至主张性交易除罪化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年在讲到「家庭」一章里的「同居」，有两个女同学马上跳起来反对，她们平时讨论时经常表现出明确的女权主义倾向。我很好奇，她们反对的理由是什么。其中一个表示，不可能接受婚前性行为。另一个则是反对和男性同居，后来更坦白说，她无法想象自己与男性可以有任何亲密接触。从这一个问题上，很难说她们两个所认可的女权主义，究竟是进步的还是保守的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前面说的这两个女生，有相当自觉的女权意识，会自己给自己贴「女权主义者」的标签，她们的发言，或许存在一点「社会期许误差」（social desirability bias）。另外的一些女生，或许更有代表性一点，因为她们的发言更加随心所欲，也不存在任何立「人设」的动机。如果概括来说，这些女生，虽然认同性别平等，但很少有什么「交叉性」意识，性别范畴以外的弱势群体，她们基本不太有共情，对黑人和印度人的歧视语言基本张口就来，对收入再分配政策持负面态度，有严重的社会达尔文主义倾向。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中一个女生，家庭背景可以明显归为「上层阶级」（upper class），而且她对此有非常高的自觉。她以一种相当实用主义的态度对待她在社会学课上所学到的内容，对于里面所隐含的价值立场，完全不为所动。讲到阶级时，她说那些穷人不就是自己不努力嘛，能怪谁呢？讲到性别，她只是抽象地支持性别平等，但对简中网上的女权印象并不太好，而且她强调说，像我这种出身的女性，其实已经不太会受到歧视对待了，只有我歧视别人的份。讲到族群，她对所有社会里的少数族群都没有表现出任何同情，不过，她同样也没有太强的民族主义倾向。说到这里，似乎可以说她是相当「保守」的，但是她自己平时的作风，比较我行我素，不太顾忌其他人的说法，说她「保守」，感觉有点词不达意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一天在另一节课上，我给学生简单地讲了 Judith Bulter 的理论，以及当今的跨性别实践和它们所产生的冲突。课上的两个女生的反应让我颇为吃惊，首先她们不认为性别可以根据自己内心的认同来确定（这并不一定符合 Judith Bulter 的原意）。她们再次重复了那个经典困境：如果一个男生说自己自我认同为女性，就要上女厕所，这对女生来说岂不是很不安全？其中一个甚至说，她虽然很讨厌川普，但是听说川普一上台就打算确立「只有两种性别」的政策，她非常支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我说，听说她们有一些同学就是 MTF（male-to-female，跨性别女性），问她们怎么看。她们说，她们很怀疑那些人究竟是不是真的自我认同为女性，因为 ta 们谈的都是女朋友。那个点评过川普的女生继续说，其中一个 MTF，以前跟她关系很好，但是总喜欢跟她勾肩搭背，她很不舒服，她并不觉得 ta 是女生，感觉这就是一个男生借机对自己动手动脚，后来两个人就疏远了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我觉得她的感受是真实的，只是感慨时移势易。几年前，她们的学长学姐里也有 MTF，但 ta 们得到的却是一片赞美和友好的表示，ta 们和女生拥抱，一起自拍，没有人觉得这个有什么问题。而且，在 ta 们遭受一些人的质疑和霸凌时，女生经常会站出来仗义执言。根据我的了解，现在在他们的学校里，MTF 确实很少遭到什么霸凌，不过女生们对 ta 们的怀疑似乎也在增加。这种怀疑或许不会在他们面前表达出来，但是她们会窃窃私语。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整体而言，我觉得「年轻女性越来越进步，年轻男性越来越保守」这个结论，在中国的年轻一代里，不一定站得住脚，至少在我接触的这些 05 年后学生里，情况比想象中复杂。值得一提的是，这些学生一方面对现领导层的不满愈益加深，而且鲜少表现出民族主义倾向，所以不能说他们在「粉红化」。另一方面，他们对「白左」的认同显著下降，这个和他们的教育背景有比较大的冲突，因为他们的老师和教材，都或多或少传递着一些「白左」理念。今年川普获胜以后，一些申美的同学感到郁郁寡欢，这显然是考虑到川普对待中国留学生不会太友好，而不是不认可川普的整体施政理念。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近他们学校有一件事，颇有代表性。有一个持白左倾向的顺直男，因为另一个女同说「男同好恶心」，把对方挂了，女生遭到小程度网暴。接着，另外又有一批反白左的男生，把挂人的男生也挂了。这完全就是一个性别和价值理念的大混战，敌友完全是随机的。这个事情有意思的点还在于，首先，女生遭到小程度的网暴，说明认同白左理念的人还是有的。然而，第一个男生遭到反白左男生的网暴，这说明很多人反白左，反的不是白左的实质（他们支持了与顺直男对立的女同），而是白左这一面「旗帜」。他们讨厌那些打着「白左」或者「政治正确」的旗号来打击其他人的「伪君子」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我个人猜测，他们对「白左」的反感，可能是受到简中互联网的影响，这种反感在男生身上更为强烈，但多少说明了，学校如今在塑造他们的价值观方面，已经比不上网络和社交媒体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，我想讲讲他们对「马克思主义」的态度。这些学生，普遍没有上过公立中学，所以对公立的政治课中所讲的马克思主义几乎一无所知。他们学校确实有一些左翼社团，不过加入的人，与其说有什么高大上的理想，不如说只是因为他们兴趣和别人不同。他们社会学课上讲的马克思主义，大抵接近西方马克思主义者的诠释，而在历史课上，我也会给学生讲讲列宁主义和托洛茨基主义。他们基本对各种类型的马克思主义都没什么兴趣，我教书多年，从未遇到有学生最后成了马克思主义者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大概一年前，我有一个学生告诉我，他的同学里有一个人非常奇怪，经常在朋友圈发一些赞美文革的内容，因此还被有关部门找了，他想让我鉴定一下，这个是不是粉红。我把他发来的内容看完以后，简单地回复道，不是粉红，是毛左。因为这个人的言论，跟我 2018 年遇到的那批毛左几乎毫无二致，连他发给别人的那部文革史，也是北大马会编的。不过这个同学不太诚实，他给别人发参考资料的时候，强调那是北大编的，以提高资料的权威性，但「北大」和「北大马会」，实则相距甚远。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然这个不是我的学生，不过从他的各种发言来看，除了有装逼的成分，大抵是真心相信马克思主义和毛泽东思想。但女性的马克思主义者，我在这里是一个也没听说过。结合前面女生在阶级问题上的态度，我感觉要这些中上层阶级出身的女生，跳出自己的阶级视角，承认自己是阶级结构上的既得利益者，是非常不容易的。即便她们在认知上可以接受马克思主义者和布尔迪厄等人的说法，但这对她们的价值观和人生选择几乎毫无影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又回到我之前说的那个问题：我并不觉得现在「年轻男性在渐趋保守，年轻女性在保持进步」这个说法能成立，或者说，我觉得用「保守 vs 进步」这种划分来定义年轻人的价值倾向，可能意义不大。这里面有非常复杂的变化，因应着复杂的现实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整体来说，男生并不是在所有层面上都越来越保守，至少他们在政治表态上，就完全不保守，只不过他们也不会付诸什么行动而已。与其说他们越来越保守，不如说，他们越来越反女权，而这个和他们的个人经历没什么关系，和简中网络上「性别战争」倒是有相当大的关系。不管网络上的女权宣传家有否考虑过将年轻男性纳入受众范围，但在中上阶层出身的 05 后男性中，这些宣传似乎起不到什么积极的效果。在女性受众中，这些宣传起到一定的影响，但相比前几年，现在的效果并不那么显著。如今的 05 后国际学校女生，并没有比她们的学姐更积极地认同女权主义，她们更少「出柜」，更少将女权理念付诸行动，更少「交叉性」地看待社会议题，或者说将阶级、族群、公权力一同纳入考虑。我甚至有一种感觉，她们对女权主义的认同，主要是因为她们自己是女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果要说男女的价值观发生极化，那对 2019-2022 年我所遇到的学生是能成立的，对于 2022 年以后的学生，事情就没那么简单了。我将上述观察的结果，告诉了那些被我观察的学生，他们听完，不仅不介意被当作研究对象，而且也不反对我的结论。对许多人来说，「保守」和「右」并不是贬义词，有一些甚至甘之如饴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到这里，有些人可能会开始怂恿，作为老师，你得把他们往正确的路上带啊。可惜的是，如今的我，只想在学识的提升方面帮助学生，并不想改变学生们的价值观，因为对于我来说，「进步主义=绝对正确」这条公式，早就不存在了。&lt;/p&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/heros/2024-12-24-Byron-a1_c-value-differentiation-among-the-younger-generation.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/heros/2024-12-24-Byron-a1_c-value-differentiation-among-the-younger-generation.html</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>陈纯</author>
        </item>
        <item>
            <title>儒家为何主导了法家打造的郡县制</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/ybqhUUm.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;江上小堂 | 2024.11.28&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;二千多年皇权专制，不折不扣、完完全全由儒家思想主导，说没有任何法家成分也说得过去。&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;春秋战国时期，周朝的分封制逐步瓦解，最终由秦统一天下，建立起郡县制。这是中国「君权至上」的政治规则在技术及经济发展后的必然结果。周天子搞分封制是迫不得已，受技术和经济水平的约束，缺乏相应的控制手段和支撑皇权及官僚体系的财政能力。经济产出总量决定了财政能力的上限。周天子法理上拥有整个天下，但统治能力只能直接管辖和统治很小的一块土地，只得将天下的其余土地分封给宗族和功臣。分封的诸侯有高度的自治权，只是需要遵循周礼和有勤王的义务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周朝的初中期，人少地多，各诸侯国相安无事，分封制是一个稳定的政治结构。但到了后期，技术和经济的发展，导致人口增多，分封制就变成为一个不稳定的政治结构，各诸侯国为争夺领地而大打出手。因为按「君权至上」，天下只能有一个权力中心。而且，只要其力所能及，就会想要直接控制其名下的所有土地和臣民。因而，在没有决出一个最高权力之前，就必然一直不断地争斗。春秋战国共花了 200 多年，经历了无数次兼并战争使诸侯国的数量从数百减少到数十，直到形成战国七雄。最终，秦灭掉周天子和六国，而统一天下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那为何欧洲和日本的分封制没有演变为郡县制和形成大一统呢？主要原因在于它们存在强大的宗教。首先，宗教信仰抑制了君主和信徒对现世权力的追求；其次，宗教及教会限制了君主的权力，君权之外和之上还有神的律法；第三，宗教及教会也保护了君主的权力，篡夺王权和吞并它国未得到教会的承认，就得不到国内外信徒的认可。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本来，如果周天子实力强大，周天子可以自己来统一天下，建立郡县制，名正言顺。「礼乐征伐自天子出」，孔子一定拍手称快。孔子只是反对诸侯大夫僭越礼制，「犯上作乱」，反对法家的严峻刑法，并不反对权力集中，他自己就亲自操刀「堕三都」。但周天子已不具备相应的实力。在分封之初，周天子直接管辖的王畿是天下最富庶的地方，而将周围未经开垦的土地分给诸侯。相比之下，离自己越近的诸侯国的开发程度次之，分封给自己的近亲和近属，而外围土地则分封给其它功臣。分封之初，当然周天子和周围的诸侯国条件更好，更强盛。但随着生产技术的发展，铁器的广泛使用，外围诸侯国就有更大的发展空间，可以拓展人烟稀少的疆土。这样，领土、人口和经济实力反而超过王畿及周围的诸侯国。在列国争战中也具有更好的战略位置，避免四面受敌。坚持到最后的战国七雄中的秦、楚、齐和燕国，以及从晋国分离出来的韩、赵国和魏国，基本都是外围诸侯国。而周天子及周围的诸侯国没有发展的空间。这就像北京行政区划的划分。建国之初，城墙或二环内的四个城区（东城区、西城区、宣武区和崇文区）好于和强于外围的海淀区、朝阳区和丰台区。但随着经济的发展和城市化，外围城区就后来居上，远远超过城内四区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果是由周天子来建立郡县制，就相当于汉朝的削藩。汉朝刚建立时，朝廷的控制能力尚不足以将郡县制推行到整个天下，实行了郡县和分封双轨制。朝廷直接辖 15 郡，另有七个异姓分封国。朝廷直辖面积与七个分封国面积总和大致相当。如果忽略掉朝廷的郡县制，也可以看成是与周朝一样的分封制，只是汉朝的王畿比周朝大多了。后来，刘邦和吕后灭掉了异姓封国，又将他们的领土分封给刘氏宗亲。而在汉文帝和汉景帝时期，则将同姓封国也除去，将他们的领地置于朝廷的直接统治之下，称之为「削藩」。如果孔子处于汉初，想必也会赞成消灭异姓封国和削藩。消灭异姓封国和削藩实际上就等同于春秋战国，只是前者由朝廷来执行，汉朝廷有这个实力，又师出有名。后者由秦国来执行。如果汉初某个异姓封国统一了天下，将郡县制完全推行于天下，就大致相当于秦统一天下建立郡县制。汉自建立到削藩完成则相当于将周朝自建立到衰落及至秦统一天下 800 多年的时间长度压缩到了 50 多年时间内。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法家认识了到了历史大势，提出的主张满足了各诸侯国的需要。目标上集中权力，富国强兵，吞并他国；方法上奖惩并用，立竿见影，见效快；而儒家昧于大势，想维护既往的等级制度一成不变，期望用道德教化和礼制来抑制列国相互争斗和吞并的冲动。从博弈论来看，列国处于「囚徒困境」。儒家的方法相当于大家都不招供，法家的方法相当于自己招供。由于诸侯之间不可能相互的信任，最后的结果必然是「人人招供」，以法家奖惩的方法富国强兵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那为什么秦统一天下后，法家这套就不管用了呢？秦二世而亡，仅持续了 15 年就灭亡了。原因在于法家这套仅对「打江山」管用，用来「坐江山」，统治成本太高了，不可承受。「打江山」时，奖励作用大于惩罚作用。秦国实行军功制，以取得敌人首级多寡，论功行赏，加官进爵。「打江山」时，打了胜仗，就有新的土地和财富进账，有足够的奖品来奖赏立功者。而统一天下后，能奖赏的都奖赏了，再没有多少新增的土地和财富来行赏了，基本就剩严峻刑法来进行统治了。臣民犯一点小错，动辄坐牢杀头，肯定激起大面积的仇怨和反抗。而且都是直接管理，官府全面管理所有臣民。这样统治成本太高，缺乏可持续性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而对于法家建立的郡县制而言，用儒家道德教化的办法，引起的反抗低得多，而且官府直接管理范围小得多，因而统治成本低得多，具有可持续性。一是儒家宣扬忠孝的价值观。人一生下来，就灌输对父母的绝对服从，孝父被认为是天经地义，不证自明的真理。相当于给机器人写了一条底层代码。因为有血缘亲情的羁绊，父母有养育之恩，孝父很容易被人们接受。然后，移孝于忠，将忠君建立在孝父的牢固基础上。在郡县制的框架内建立起「家国同构」的社会结构和秩序。二则儒家的多重尊卑等级，皇权及官府的管理幅度和范围比法家单一尊卑等级，皇权及官府直接面向所有社会成员的管理幅度和范围小得多，引起的反抗也小得多。儒家有「五伦」，君臣、父子、夫妻、兄弟和朋友，分别对应忠、孝、贞、悌和信。前四个关系都是严重不对等的，前尊后卑，后者服从于前者。皇权及官府除了以「忠」达到臣民服从统治以外，还通过父管教子，夫管教妻，兄管教弟来实现社会稳定，大大降低了统治成本。更重要的是，除皇帝外，虽然每个人都要绝对服从他人，但也有机会绝对支配他人。就抵消了对绝对服从他人的不满和反抗。对于男性而言，为人子时完全服从于父母，但娶妻生子后，则可以完全支配妻子和子女。如有弟弟，还可以支使弟弟。如果当了官，虽然受上级官员支使，但可以支使下级官员和平民百姓。官当得越大，享有的特权越多，能够支使的下级官员和平民百姓越多。「吃得苦中苦，方为人上人」。对于女性，虽然在家从父，出嫁从夫，但「多年媳妇熬成婆」，也有使唤媳妇和儿子的机会。绝大多数人，包括统治者和被统治者都会接受和喜爱上儒家这套学说和方法。不得不说，儒家这套方法击中了人性的弱点，很难根除。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，当法家完成推动分封制演化为郡县制的历史任务后，就失去了发挥作用的环境。天下一统，外部威胁减弱，皇权关注的重心转移到如何维护其统治，而儒家的方法统治成本更低。自然而然，皇权统治迟早会意识到儒家的办法比法家维护郡县制的统治有效得多。最终，在汉武帝至汉元帝时期，儒家取代法家和「黄老之术」而成为中国皇权统治的主导思想，从此延绵不绝，历代王朝无不奉为圭臬；及至近代受到批判，也似断非绝，隐入后台运作；与重新走上前台。可以说，法家打造了郡县制这一皇权统治的躯壳，但儒家最终咸鱼翻身，成为了这一躯壳的灵魂。鸠占鹊巢，说儒家篡夺了法家的胜利果实，也不为过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;清末维新派谭嗣同说，「二千年来之政，秦政也」。这一论断之后得到了广泛认同。但他对秦政没有严格的界定，引起了一些认识上的混乱和争议。如果将秦政界定为郡县制，他这论断没错。如果将秦政界定为法家严峻刑法的统治方法，那就不对。他这一论断也是所谓「儒表内里」的根据之一。但实际上，儒家的思想和方法只是对皇权的道德软约束不起作用。儒家要求和规劝君主要爱民如子，体恤民众。以身作则，作道德表率。但儒家对臣民顺服皇权统治的作用非常之大。不能因部分失效就说皇权统治是表面上宣扬儒家，暗地里采用法家。就刑法而言，儒家也并不主张放弃，而是说要以道德教化为主，刑法为辅。刑法为最终手段，先礼后兵。孔子说过，「宽以济猛，猛以济宽，政是以和」，主张宽猛相济。孔子自己当鲁国大司寇时，就诛杀了少正卯。不能因为皇权统治采用了刑法手段来维护统治，就认定其采用的是法家。而要看是道德教化为主，还是刑法为主。儒家的道德教化并不能对所有人有效，有系统偏差。少数人天生反骨，桀骜不驯，不吃这一套，那最终就得上手段了，家有家规，王有王法。这种情况，「棍棒之下出孝子」，「不打不成材」，「大胆刁民、寻衅滋事」诸如此类就派上用场了。法家则主张完全靠奖惩，没有奖了就只能用惩了，而完全不考虑用道德教化。所以，二千多年皇权专制，不折不扣、完完全全是由儒家思想所主导，说没有任何法家的成分也说得过去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「儒表法里」无非是为儒家导致中国社会停滞不前开脱。言外之意，皇权专制实际上还是主要采用法家思想；而如果采用了真正的、原本的、完全的儒家思想，就不会导致中国社会的停滞和周期性循环。问题是儒家对皇权的道德软约束不可能起作用，能始终严格限制住皇权的胡作非为。根源在于儒家对人性本善的认识是错误的，赋予皇权不受限制的权力，希望其能严格自律，这根本就是矛盾的，是绝无可能的妄想。最终儒家对皇权的道德要求沦为空话和虚伪、成为美化皇权统治的话术。所谓皇权按「真正的儒家」，「原本的儒家」统治无非也是乌托邦。&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-28-why-did-confucianism-dominate-the-prefecture-and-county-system-created-by-legalism.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-28-why-did-confucianism-dominate-the-prefecture-and-county-system-created-by-legalism.html</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>李郑屋汉墓博物馆-寻访记</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Mv8rhUO.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;东加豆 | 2024.11.20&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;昨天，（老熊）和我（豆粮）决定在长沙湾展开一场半天的本地游，目标是「香港-李郑屋汉墓博物馆」。这个地方对我们来说有点陌生，但听说过去的故事让我们充满了期待。&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;h3 id=&quot;美食之旅开始&quot;&gt;美食之旅开始&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;我们在东京街附近的一个地道美食广场开始。在这里，我们点了一碗「艇仔粥」，却意外地得到了「皮蛋瘦肉粥」。虽然有点失望，但粥的味道还是不错的。接著，是一条「油炸鬼」，这质感厚实，完全没有脆口感，于是我们决定把它浸泡在粥里，这样吃起来感觉好多了！还有，一碗猪润河粉和炸墨鱼饼，总共花了六十多港元，「抵食！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美食广场就在长沙湾东京街 12 号丽阁商场，这个商场的设计颇有趣，仿佛像很多货柜搭建，厕所也有其特色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/pke3xJ8.png&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 长沙湾东京街 12 号丽阁商场-美食广场&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;走在大街看风景&quot;&gt;走在大街看风景&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;吃饱喝足后，我们往博物馆。在长沙湾站的 A3 出口，穿过东京街时，发现那里比我们想象中宽敞。路过风景的校舍设计也有其特色。正值一号风球，周围的冷风让我不禁打了个寒颤，心想今天的衣著似乎有点不够，但我们还是兴致勃勃地前往博物馆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Z43kJsT.png&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 长沙湾站的 A3 出口&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;走进古墓博物馆&quot;&gt;走进古墓博物馆&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当我们抵达「李郑屋汉墓博物馆」时，立刻感到一阵温暖。这里的空间虽然不大，但正好适合我们的行程。大的博物馆有时候反而瞬间无法让人吸收太多讯息，而这里却让我们在短短一小时内获得了丰富的体验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/nkGmnyu.png&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 李郑屋汉墓&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;古墓需要限制人数，只允许最多二人进入，我们进去了就明白为何。原来所谓进入，打开门走前一步，就要止步了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/NsVLupR.png&quot; alt=&quot;image04&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 李郑屋汉墓&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面前是一块大玻璃，我们只能隔著玻璃观赏古墓。看著那古老的结构，我们拍了一些照片，但发现其实能做的事情不多，观看一阵子，我们就准备离开。这时，一位男职员上前问我们有否发现了「大吉番禺」这四个字。我们恍然大悟，原来古墓内里有乾坤，等著我们去发掘！于是，在职员的指导下，我们返回古墓寻找这四个字。我们来来回回找了三遍也没有找到呢！唯有尽量拍照，在家中电脑慢慢寻宝吧！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/kEswvl2.png&quot; alt=&quot;image05&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 李郑屋汉墓&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;发现李郑屋汉墓&quot;&gt;发现李郑屋汉墓&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;李郑屋汉墓是在 1955 年政府兴建徙置大厦时发现的，据专家推断，应该建于东汉时期，即公元 25 年至 220 年。1988 年被列为法定古迹，得以永久保存。因为要保护古墓内部的湿度和温度，所以墓室不对外开放，只能隔著玻璃看。不过这样也好，我们这些外行人就不会不小心破坏里面的东西了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;汉墓旁边的展览馆也很值得一看，展出了很多从汉墓出土的陶器、青铜器等文物，还有介绍汉墓地理环境、发现经过和墓室结构的展览。我们还看到了「互通有无：汉代丝绸之路与贸易图片展」，通过这些图片，我们对汉代的贸易有了更深入的了解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/0FN3bWq.png&quot; alt=&quot;image06&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 李郑屋汉墓博物馆&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Z9Glq24.png&quot; alt=&quot;image07&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 李郑屋汉墓博物馆&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些是古墓里的古物，有些已是残件，难以辨认其真身。也许它们曾是贵族的陪葬品，也许不仅这些，也许曾经有不速之客的光临，也许…也许。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;汉代问答小游戏&quot;&gt;汉代问答小游戏&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/0I1XD2F.png&quot; alt=&quot;image08&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 汉代问答小游戏&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;误打误撞的我们答中了三条题目呢！&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;漫步汉花园&quot;&gt;漫步汉花园&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/jroXJND.png&quot; alt=&quot;image09&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 汉花园&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;离开博物馆后，我们在旁边的汉花园走了一圈。这个仿照汉代风格建造的中式公园，亭台楼阁、小桥、绿树。让人感觉一片宁静，忘却都市喧嚣，心旷神怡，这花园也是一个能享受闲情逸致的好地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/zYmVcub.png&quot; alt=&quot;image10&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 汉花园&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此，我们也感谢李郑屋汉墓博物馆的两位职员，他们的友善相待，让我们享受到这愉快的体验。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;寄诗&quot;&gt;寄诗&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;古墓寻奇趣味浓，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;汉风遗迹映相逢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大吉番禺字迷踪，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;花园漫步意悠融。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;风景宜人韵自同，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文化交流古今共。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此行难忘回忆中，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博物之游乐无穷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后记：这天，博物馆场内只有（老熊）和（豆粮）的足迹呢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/5Mz2uCj.png&quot; alt=&quot;image11&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 李郑屋汉墓博物馆单张，网站：hk.history.museum/tc/web/mh/about-us/lei-cheng-uk-han-tomb.html&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-20-a-visit-to-lei-cheng-uk-han-tomb.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-20-a-visit-to-lei-cheng-uk-han-tomb.html</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>阿猪的鸳鸯谱</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/2ddJjUT.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;东加豆 | 2024.11.19&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;（阿猪），一只标准的香港肥猪，牠一生的方向就是：食多啲、瞓好啲、玩多啲，这目标看似简单又深奥。因为食多啲和瞓好啲是有角力的，食多啲，肚皮会涨爆，肚皮涨，瞓觉难找个好姿势。」吃下食下花心思，睡下瞓下好得意。」&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;所以，玩，就是最容易。不过，今天，老天爷跟牠开玩笑。阿猪刚学会用四只脚踩单车，正得牠得意洋洋地玩耍之际，一本古旧的《鸳鸯谱》从天而降，摔在牠的猪头上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这本《鸳鸯谱》，据说是上古时代猪仙所写，记载了所有猪的终身伴侣。阿猪非常突然，为什么鸳鸯谱会从天而降，而且落在牠的手上。然而，既然是天注定，那不妨翻开一看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当阿猪打开一看，上面清清楚楚写著：（阿猪），配偶：（珍珠）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;珍珠？阿猪脑海中闪过一幕幕画面：一只全身镶满钻石，高傲得像女王一样的贵妇猪。牠整天在吃松露、鲍参翅肚、要去北海道吃饱海鲜，去挪威吃三文鱼。总之，人族喜欢的，珍珠就会喜欢，还要用爱马仕包包盛装猪饲料，还会抱怨猪圈的色调不够 Tiffany 般的蓝、不像 Chanel 的白、不像 Gucci 的褐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿猪吓得肥肉都抖成一团。牠找了（阿花）来诉苦。阿花性格豪爽，牠们一起吃臭豆腐，和阿猪一样，都爱看综艺节目。牠们一起在猪圈里打滚，一起偷吃厨余。阿猪和阿花的感情好好，好好好好，好得牠们也不知道怎样形容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;珍珠？那简直是天壤之别！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿猪看著那本《鸳鸯谱》：「这算什么鬼命运？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;牠仰天长叹，肥脸上写满了不甘心：「我这猪的一生，就这样给这烂鬼书来决定？我抗议！我抗议！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿猪尝试过好多招数法反抗命运：假装生病，不吃不喝，结果被兽医打了一针，还被强迫吃了一堆营养膏、猪腰药。阿花觉得猪腰药很有问题！不，不，牠其实对所有药物都觉得有问题！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而且，每次兽医教猪们自理的时候，总会叮嘱牠们；根据个别猪只体质而定，做运动多少次、多久、食物吃多少、果汁喝多少，通通根据个别猪只体质而定呀！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「那么，为什么躺在医院里的猪，就是只只猪吃药的份量都一样呀…？」阿花满脑袋疑问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿猪试图逃婚，结果被一群猪兄弟拦住，说：「兄弟，命运难违啊！我们只只猪都是一样，乖乖接受吧！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;牠甚至想烧掉《鸳鸯谱》，结果发现那本书是用猪仙的毛做的，烧的时候都是假象，烧了还会再生。阿猪快崩溃了。牠跑到阿花那里诉苦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两只猪就坐在湖边左思右想，阿花竟然说：「不如我们伪造一本假的《鸳鸯谱》！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;把（阿猪）的名字，牠的配偶写成（阿花）！然后把真的埋在泥土里藏起来！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿猪眼睛一亮地说道：「的确是好主意！就这样吧！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿猪和阿花霎时停住，阿猪结结巴巴地说：「那…我们…我们就是夫妻吗？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿花亦觉得尴尬，牠说：「日后的事，日后再说，照顾好目前吧！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就是这样，牠们开始了（伪造鸳鸯谱的计划）。阿猪负责收集材料，阿花负责伪造，整个秘密基地弥漫著一股浓浓的墨水味和紧张气氛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伪造《鸳鸯谱》的过程不是两只猪想象的简单，兼且牠们的肥肉笨手笨脚，墨水洒了一地；阿花则因为太紧张，把（阿花）写成了（阿瓜）。不过，最终还是能够完成，牠们举起了这一本（山寨版）的《鸳鸯谱》，洋洋得意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，正当牠们准备把那本（山寨版）交到媒婆手中的时候，竟然有一只猪女冲出来拦截。阿猪、阿花和媒婆都被吓了一跳，因为眼前的猪女牠们都未曾见过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，猪女对阿猪却非常熟悉，不仅熟悉，阿猪的一言一行、阿猪的脾性、阿猪的喜好，以及牠喜怒哀乐的特定时间，猪女都了如指掌。因为，阿猪将会是牠的猪公。没错，猪女就是（珍珠）！那就是原版《鸳鸯谱》中阿猪的配偶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;珍珠气冲冲地来到，指著牠们的鼻子笃骂：「竟然敢反抗命运？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;珍珠的气势很强大，简直像一个女战神。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，女战神都是假象，接下来的镜头，珍珠突然哭了起来，牠说：「鸳鸯谱…根本世间就没有鸳鸯谱这回事，我早就知道了！…一切都是假的…」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原来这本《鸳鸯谱》，珍珠的家族（太太太爷爷爷爷爷）所写的！牠老人家只是想让家族的世世代代子孙嫁给善良的猪们，而不是那些只会吃喝玩乐的纨绔子弟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至于，为什么（阿猪）和（珍珠）的名字会走在一起，也许就是和阿猪的（太太太爷爷爷爷爷）有关系吧！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;珍珠早就看穿了阿猪的（山寨计划），但牠并没有揭穿，因为牠欣赏阿猪的勇气，和对阿花的爱，羡慕也妒忌。最后，还是忍不住跳出来揭发事情，可是…现在牠又后悔，珍珠叹了口气说：「让婚姻自由恋爱吧！猪的一生已经不容易了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;媒婆只是收钱行事，看著面前一堆复杂感情事，而且铜钱袋袋平安，牠就逐渐淡出三只猪的视线中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在这时，珍珠听到「误会！误会！一切都只是误会！」是阿花叫喊著。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿花说：「＠＃＃＃＃＄％？＆＊（）！＠＃＃＃＃＄％？＆＊（）＃＃＃＃。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿花，牠花了整整一小时的唇舌才能让珍珠明白。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿猪和阿花的感情好好，好好好好！但仅此而已，牠们只不过像一对兄妹，「我有爱人呀…！」阿花举起牠的脚趾发誓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;珍珠都愣住了。他们没想到事情会有这样的转折。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就是这一天，阿猪才真正认识珍珠这只猪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原来，珍珠并不是一只整天打扮花枝招展的猪，牠的猪身上更没有名牌挂饰，而是在猪场里披著一身泥巴，整天都在照顾病猪和老猪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来…后来如何呢…？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（珍珠）嫁了（阿猪）咯！就如《鸳鸯谱》里的名册。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么，牠们是《鸳鸯谱》的宿命，还是牠们的自由恋爱呢！？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爱情，就像一场精彩绝伦的猪肉大餐，既美味又满足，就是需要勇气去品尝，更需要真诚去烹调。而命运，不过是调味料而已，有了它，的确会更享受这场盛宴，但同时，调味料过量，会消化不良。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/xdme24R.png&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-19-piggys-love-magic-book.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-19-piggys-love-magic-book.html</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>在乌克兰的两极之间游荡</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/tfTS1xB.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;战火下的文学抉择：乌克兰的去俄化与身份认同重塑（中）&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;糜绪洋 | 2024.11.17&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;这位 200 年前的诗人的确是天才，然而当俄罗斯的导弹在敖德萨炸毁了他曾光顾的大教堂，当他曾赞美的黑海上飘满了俄罗斯的水雷，乌克兰人想要知道，他的才华与我们今天所受的苦难有什么关系？&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;h3 id=&quot;一&quot;&gt;一&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;自从大学被调剂进俄语专业，我和俄罗斯文学结缘已有十六年了。当然，我的求学地不是基辅和哈尔科夫，而是莫斯科与彼得堡。我所在的学术共同体被这场战争分割成了「之前」与「之后」。有师生签名或上街反战，随后开始被当局骚扰；有人逃出国却无所适从，一位老师在脸书上近乎乞讨般地寻找工作机会：「我知道，作为俄罗斯护照持有者，我现在最应该做的是上吊，但我还有妻子和孩子要养」。有人暗暗支持战争，把发反战贴的我拉黑；某个平时就爱呼喊反西方口号的学者如今成了官媒上的「主权哲学」代表人物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但多数人只是沉默。乌克兰同行发布愤怒的视频，呼吁俄罗斯学者站出来抗议，却几乎没得到任何回应。学术研讨会上，俄罗斯学者继续若无其事地与同行争论刊印陀思妥耶夫斯基著作时，「上帝」这个词该用大写还是小写。2023 年夏天，我出席了在日本召开的国际陀思妥耶夫斯基大会，在现场时刻感受到一种紧张而又尴尬的氛围：西方同行期待着俄罗斯学者能有所表态，而俄罗斯学者则优雅地闪躲房间里的大象。当实在无法避免，他们就用「正在发生的事」、「目前的情况」之类的委婉语来指代自己国家发动的战争。诚然，许多人这么做只是出于对镇压机器的恐惧，但有时我也难免怀疑，如果人一直装傻，会不会变得真傻。一位过去对我关照有加的教授在日本问我，为什么这两年不来俄罗斯开会了。我委婉地回答说，目前不是来访的合适时机。她困惑地看着我，轻轻问了一句：「发生什么事了？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可与此同时，目击俄军在乌克兰犯下的一桩又一桩残暴的战争罪行，克里姆林宫的宣传机器如何颠倒黑白，把一切包装成乌克兰「自导自演」，而多数俄罗斯民众似乎又毫不犹豫地将这些谎言照单全收，这不能不让作为俄罗斯文学研究者的我感到痛苦。这个民族如此为自己的文学传统骄傲，这个政权多年来把文学当作推广自身软实力的工具，可文学似乎并没有教会他们中的一些人善良，教会另一些人聪明。既然如此，我又为何要学习、研究这种文学？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在乌克兰和国际媒体上，可以读到太多关于「取消俄罗斯文化」，以及关于俄罗斯文学「帝国性」、「殖民性」的讨论：既然普希金曾写诗为沙皇镇压波兰起义辩护，既然托尔斯泰曾是帝国殖民军队的一员，既然陀思妥耶夫斯基是个无可救药的沙文主义者和反犹主义者，既然连索尔仁尼琴和布罗茨基这样的苏联异见者都憎恨乌克兰的独立，那么俄罗斯文学大可以被全面取消。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而我所受的学术训练告诉我，类似文章中有太多论偏颇之处，有对文本的肤浅解读，也有战争状态下情绪化的产物。作为外人，我没有道德权利去评判每日与轰炸和死亡新闻相伴的乌克兰人这里文本读得不仔细，那里表达得太极端。但是在乌克兰，却有着一个很大的群体，他们从小和俄罗斯人读一样的书，看一样的电影，听一样的音乐，他们在学院研究俄罗斯文学，他们照看着俄罗斯作家的故居遗产，他们的书店里卖着俄罗斯作家的著作。我想要去了解他们的生活和故事，听他们讲述自己的想法与感受，他们如何在战争之中重新思考自己的身份认同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我们这个取消文化、身份政治、去殖民敍事占据主导的时代，乌克兰人处理俄罗斯文化遗产的方式，也可以为我们在自己身处的其他地方解决类似难题提供参照：当时过境迁，社会和人的观念改变，我们应如何处理用后世的标准衡量显得不正确的历史和人物？去殖民的需求和对多元文化的追求出现矛盾时应该怎么办？如何做到既实现转型正义，又不带来社会分裂？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而我也是在处理自己的身份危机：我到底是谁，在俄罗斯生活了那么多年，学了那么久俄罗斯文学，这些经历和知识对我的生活究竟有什么意义？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从行前准备阶段起，这种身份的不确定性就给我带来了种种麻烦。无论签证官还是边防官，对于「我是谁」，他们都想听我说一个确定的答案。然而我只有一个不那么确定的答案，和一本确定很糟糕的护照——来自一个在这场战争中立场暧昧的国家，上面贴满了过去的俄罗斯签证。华盛顿、纽约、法兰克福、塔林、华沙、利沃夫，每个疲倦、无聊的官员一翻开我的护照，就会立刻精神起来，然后向我抛出一连串问题：你去过俄罗斯？还去过那么多次？你到底在那里干什么？你学的是什么专业？那你去乌克兰又是做什么？你和俄罗斯还有关系吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哪怕突破重重障碍，终于进入乌克兰，我也始终不知道该如何向人简单明了地自我介绍。面对一些人，我是「记者」，面对另一些人，我是「作家」，还有些时候，我是「普希金之家曾经的博士生」。在一些松弛的场合，我是「曾经的语文学家，现在也不知是记者还是作家」。当然，有时候也会被火眼金睛的群众识破。敖德萨的民宿房东说：「你不用解释我也懂，现在来住我这房子的外国人，不是记者就是极端分子。」而在哈尔科夫的睡城，排队买菜的大爷听我说了一大通后冷笑一声：「懂了，间谍。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/dkYVosk.jpeg&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 利沃夫圣彼得保罗教堂，照片上都是本地的阵亡军人。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;二&quot;&gt;二&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;从华沙出发，我坐了一夜通宵火车抵达进入乌克兰的第一站——利沃夫。刚踏上清晨的有轨电车站，就见到一名老太太在那儿激昂地演讲：「她是为我们而死的，她曾经预言过，战争将会找上我们，她也预言过，死亡将会找上她。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老太太口中的「她」是伊琳娜·法里翁（Iryna Farion），极具争议的语言学家。我到乌克兰不久前，刚传出她遇刺身亡的消息，而认领谋杀的是一个俄罗斯新纳粹团体。法里翁是推广乌克兰语的重要活动人士，但她的做法却往往以分裂社会为代价。她最近一次惹众怒的言论是在今年年初宣称，所有说俄语的乌克兰军人都不配被称作乌克兰人，引起乌克兰社会各界强烈谴责。即使是在她遇刺后，许多公共人物发布的声明也显得颇为暧昧：「无论如何，杀人总是不对的」，「推广乌语，她毕竟还是做了贡献的」。在多数人依旧说俄语的东南部大城市，一些人谈及此事，难掩幸灾乐祸的神情。但在利沃夫，她却是大英雄。在城市的名人公墓，她的墓前堆满了鲜花，时不时有虔诚的老人前来祭拜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;围绕法里翁的复杂态度折射出了乌克兰充满张力的语言政策问题。「保护乌东俄语人口」是普京发动战争的一大借口，而在这场战争中死去的多数平民恰恰又是说俄语的东部人。诚然，越来越多原本说俄语的乌东人开始改说乌语，媒体、机构、商店也纷纷撤下俄语网站和招牌，但当我真正来到现场，听到、看到的情况还是比想象中微妙得多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上，大多数乌克兰人都是乌语和俄语双语者，而某个人在某个场合说某种语言，或者更确切地说，不说某种语言，也往往是其个人立场的展现。在西部的利沃夫，人们往往不仅期待你说乌语，还期待你不说俄语。每当我和店员说起我的三脚猫乌语，并终于不小心漏出几个俄语词，对方就会和立刻我改说英语。在当地历史博物馆的一个展厅，穿着民族刺绣衫、神情刚毅的老奶奶坚持让我在留言本上写下自己的感想：「用中文写，用英语写，用你会的一切语言写，但只有一种语言不允许使用。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但后来当我来到位于黑海海滨的南部城市敖德萨，就发现那里的情况正好相反。虽然时值盛夏，乌克兰全国的人都涌来敖德萨度假，但在敖德萨的街头逛了近一周后，我几乎没有听到一句乌克兰语。规定服务业必须使用乌克兰语的语言法在这里似乎成了一纸空文，商家大大方方地用俄语和所有顾客问好。在本地新闻中，经常能看到坚持说乌语的外地游客与说俄语的店员起冲突的视频。外地游客要求对方作为乌克兰人就该说乌语，而店员则顶撞说，我们敖德萨人都说了一辈子俄语，凭什么现在就不让说了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在更多情况下，人们会在不同城市、不同场合、面对不同对话者自如地切换语言。商店里的店员可以彼此用俄语聊天，但面对作为顾客的我却改用乌语。咖啡馆里聊天的年轻情侣可能一个说俄语，一个说乌语，却完全不妨碍他们打情骂俏。在哈尔科夫这样用俄语为主的城市，店家通常会用乌语问候、寒暄，以符合语言法的规定，随后和顾客一起心照不宣地换成俄语交流。最微妙的一次经历发生在第聂伯河右岸的乌曼。在这座居民普遍说乌语的小城里的标志性景点，我和两个说俄语的敖德萨人拼团请一个讲解员。知道我们来自何方后，讲解员轻声宣布，既然今天有「尊敬的外国客人」，讲解就改用俄语进行。可每当狭路相逢其他游客和讲解员，她就和敖德萨人递一个颜色，立刻切换成乌语交流。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就连我的受访者，对于语言使用也都有各自的态度。哈尔科夫文学博物馆的馆长佩雷普丘克与我商定好用英语访谈，尽管我们都知道，我们用俄语可以更好地表达自己，但对她而言，不说俄语是一种态度。其他许多受访者同意用俄语访谈，但有时话说到一半会卡住：「这个词用俄语怎么说来着，真的不记得了，抱歉，我太久没说俄语了。」而在敖德萨，一切自然默认用俄语进行，虽然许多访谈者会不由地为自己辩护：「别看我一直说俄语，我是真会说乌语的！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但无论在哪座城市，书店通常是使用乌克兰语态度最坚决的地方。在利沃夫老城中心市场广场上的老字号「1 号书店」，我一进门就看到店里挂着法里翁的肖像，一旁则是被苏联秘密警察杀害的几位乌克兰民族主义武装组织领袖和两位死于非命的著名作曲家。店员向我一一介绍，最后动情地总结说，他们都是为了捍衞我们的民族和文化而被俄罗斯人杀害的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他许多书店门口也会挂着语气坚决的告示：「说乌克兰语，尊重自己的国族」，「我们不销售俄语书籍，也不支持侵略国文化」。就连在街头听不到乌语的敖德萨，书店也会在门口鼓励大家：「努力说乌语的俄语母语者，你们并不可笑，你们不可思议。」不过，当我试着与该店店员用我的蹩脚乌语交流，她的第一反应是：「您可比我们的某些市民说得好多了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面向年轻人的独立书店往往会采用同样坚决，但更轻松、戏谑的态度。由于这种拒斥俄语的做法常被俄罗斯宣传机器贴上「仇俄」标签，一家非常热门的独立书店干脆把自己社交网站上的简介改成：「属于你的仇俄书店。我们仇得还不够，但我们在努力。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Ykf3Eji.jpeg&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 伊琳娜·法里翁墓。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;三&quot;&gt;三&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;除了文学博物馆，书店也许是我在乌克兰逛得最多的场所了。不仅因为这里是文学与民众之间最主要的连接点，还因为——它们实在太多了。事实上，我从没见过一个书店密度像利沃夫老城那么高的地方。在面积不到四平方公里的老城核心区，至少有 18 家书店。有「1 号」这样的古早风文史书店，有选书多而杂的连锁书店，有充满国营气息的科学院书店，但最常见的却是选书少而精的独立书店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然战争严重破坏了乌克兰的国民经济，但出乎所有业界人士意料的是，乌克兰的图书业却在这些年蓬勃发展。比如乌克兰最大的连锁店「存在书店」（Ye）在 2023 年新增了 22 家门店，今年准备再增 22 家。2023 年乌克兰出版商的收入比 2022 年翻倍，比战前的 2021 年增长超过三分之一，虽然这和书价上涨也不无关系。但更重要的是，由于时常停电、断网，或要去防空洞躲避，书籍取代电子产品，重新成为人们首选的消磨时间产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于生意太好，独立书店也纷纷开成了连锁店。利沃夫的名店开去基辅，基辅的名店开来利沃夫。这些店往往面积不大，一半空间用于餐饮，但选书品位颇为不俗，且经常会举办有趣的文化活动。在利沃夫的「书之狮书店」（Knyzhkovyi Lev），我撞见了一位女诗人正在庭院里举办「诗、歌、故事和咖啡晚会」，场下坐了二三十位观众。而在基辅市中心人满为患的「感书店」（Sens），我看到许多人占了座在等待当天的活动——三位知识女性谈「远离莫斯科：我是如何告别帝国的」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多数书店都会有自己的畅销榜、推荐榜。就拿几家独立书店的榜单来说，上榜的通常会有经典乌克兰小说、当代类型小说、诗集，也有关于乌克兰民族主义和语言的历史与科普读物，但我发现在许多店里，目前最畅销的是一本指导如何与焦虑和抑郁共存的心理学手册。可以清楚地看到乌克兰人如今最想从书籍中获得的东西：疗愈与慰藉，对隐秘创伤的表达，对身份认同的探索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰图书业不仅克服了战争和经济危机，还迅速度过了急剧转型。无论连锁书店还是独立书店都纷纷彻底抛弃俄语图书，甚至是乌克兰本土在战前印刷的俄语书。要知道，在十年前，俄语书还占了乌克兰图书市场 80% 的份额，即使在战前，乌克兰书店出售的俄语书比重仍有近 40%。而如今，不卖俄语书不仅是法律要求，更是一种自觉行为——对这些面向中产阶级的独立书店而言，卖俄语书成了一种非常「不酷」的商业自杀行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，去俄化转型却导致了一个悖论：在全国范围内，它的确让面对俄罗斯文化弱小、被压制的乌克兰文化有了更多发声的空间，但在哈尔科夫和敖德萨这样的城市，它却让在很大程度上仍在使用俄语的本地文化失去了发声的机会。在这两地的许多书店，一刀切地下架俄语书导致关于本地历史、文化、文学的书也都消失殆尽。店员似乎也经常被问这个问题，在哈尔科夫本地出版巨头 Vivat 的书店，店员歉意地表示：「很多人都问这个问题，但现在真的一本都没有，我们自己也很惭愧。」而在敖德萨市中心的「字母书店」（Bukva），我还没把问题说全，店员就恼怒地回了一个「没有」，看来早已被问得有些不耐烦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但普通民众对俄语读物的需求并不会在一夜间消失。离开基辅和敖德萨最中心的商业区，就能在更接地气的图书市场看到全然不同的景象。俄语书在这里依然占了市场份额的半壁江山。其中大多是乌克兰本地作坊翻印的盗版。最时兴的读物——比如当代俄罗斯头号禁书、苏联主题耽美小说《红领巾之夏》——甚至有各种不同印刷质量的盗版版本供不同预算的顾客选择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许多书市摊主似乎积怨已久，哪怕稍稍疑惑一下怎么还能卖俄语书，他们就会大发牢骚：「这是我们的文化遗产，难道就这么扔垃圾桶里吗？」「乌克兰独立了三十年，俄语书从来都没有问题，为什么现在就有问题了？这是违反宪法的！」至于卖盗版书，那近乎成了种爱国行为：「不然难道要卖正版资敌？！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对市中心那些只卖乌语书的独立书店，书市摊主往往颇为不屑：「我可是正经大学毕业的，而去那种店里喝咖啡的都是些小女孩。」当被问及有没有爱国活动人士来抗议或举报他们卖俄语书，一些摊主更是愤怒，表示自己的生意随时会被毁于一旦。一位摊主将活动人士称为「不读书的中学生」，而另一位大叔更是轻蔑地称之为「一群博主而已」。与此同时，在一些独立书店店员眼里，不学无术的则是哪些卖俄语书的摊主：「这些人那么爱普希金，可他们连一行普希金都背不出，而我却能完整地背诵。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有些聪明的摊主给自己找到了护身符：「来我这儿买俄语书的一半是前线军人，要不去抓他们？」事实上，当被问及是否有军人来买书，几乎所有摊主都给出了肯定的答案。敖德萨的一位摊主表示，定期会给一位士兵收集一大批俄语科幻小说，让他去战壕里分发。「我们的小伙子说，每次炮轰‘咔嚓普’（乌克兰人对俄罗斯人的蔑称）的间歇，他们就会读上几页。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在敖德萨的一家书店，售卖的饮料里有一款「莫斯科佬的血」。店员欢快地表示，这是他们最受欢迎的饮品，许多顾客特地慕名而来，有位本地文人每次走进书店，就会高喊一声「给我喝莫斯科佬的血！」可同样是在敖德萨，一位年长的知识女性痛心地对我说，她至今无法原谅 2014 年尊严革命时部分极端示威者呼喊的口号「莫斯科佬上绞架」——这与这座城市的宽容多元精神格格不入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有时我感觉，乌克兰的社会和文化界似乎分裂成了两极。虽然两边都深受战争之苦，都认为自己爱国，都在积极帮助军队，但是对于诸如应该消费哪种语言的文化产品，应该如何对待过去的俄语文化遗产这样的问题，双方几乎势如水火。政治觉醒的城市中产认为俄语文化本身就是俄罗斯侵略的帮凶，在未来的乌克兰不应有其立足之地，而另一边更多是在苏联时代接受教育的中老年人，他们认为文化和语言本身是无辜的，不应就这么被清算、抛弃。而战争极化了人们的情绪，两边似乎都不愿倾听、理解对方的想法，只是单纯觉得对方不读书、没文化、瞎胡闹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/ReKA46z.jpeg&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 「感书店」里鼓励顾客买书寄送前线的海报。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;四&quot;&gt;四&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;走在敖德萨街头，我有时怀疑自己是不是身处 2024 年的乌克兰。街道的名称还是那部俄罗斯文学史，路边建筑上密集地挂着曾在此居住的俄罗斯文化名人的纪念牌：康定斯基、布宁、帕乌斯托夫斯基等等。在市中心最繁华的商业街德里巴斯街边，挂着一块纪念俄罗斯化学家门捷列夫曾在此任教的纪念牌。一对晒得黝黑的度假客夫妇停下了脚步：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「瞧瞧，还有门捷列夫。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「咱们的那个门捷列夫吗？」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「咱们的。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我受到的最大震撼来自城市地标建筑歌剧院门口的广场。许多站在那里与剧院合影的乌克兰游客会突然吃惊地瞪大眼睛，然后手指前方，让拍照者转过身去看。原来，正对歌剧院立着两面巨大的纪念墙，两边分别用唯恐人看不见的大字写着「敖德萨州的苏联英雄」和「敖德萨州的社会主义劳动英雄」，下面则是密密麻麻的英雄名单，以及各种苏联时代勋章、奖章浮雕。在许多其他城市，这样的纪念碑在十年前的去共产化运动中就应该被拆除，也难怪置身此地的乌克兰人会有种穿越到几十年前的错愕感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不由想起还在利沃夫的时候，一群在街边游荡的青年拉着我喝酒，听说我之后要去敖德萨，他们就直摇头：敖德萨人都是一群「棉袄」（vatnik）。在乌克兰，这个词指普京政权的无脑支持者，类似于我们在中文里说的「粉红」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原因不光是许多敖德萨人还在坚持说俄语。还因为正是在敖德萨，轰轰烈烈进行的去殖民化运动遇到了最大的阻力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，无情的去殖民风暴还是刮到了敖德萨。2024 年 7 月底，州政府宣布，敖德萨的 85 个地名将被更改。可在街头和文化机构里，多数市民对我诉说的是愤怒和痛苦：「为什么要改巴别尔（Issak Babel）、伊里夫和彼得罗夫（Ilf &amp;amp; Petrov），他们对乌克兰做过什么坏事，说过什么坏话吗？」「他们难道不知道巴别尔是被共产党杀害的吗？真是野蛮！野蛮！」「我的许多朋友说，就这样吧，走在新的街道上吧，还能怎么办？可我问他们，你们是敖德萨人，这些名字对你们来说不珍贵吗？你们在这些街道上长大，这些作家的书你们都读过。你们能安心吗？」「我们都是乌克兰的爱国者，我们都痛恨侵略者，可为什么要动我们的语言、我们的文化？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;敖德萨人珍视的这些作家，他们在敖德萨出生、长大，写作关於敖德萨的故事，即使后来离开，也始终认同自己是敖德萨人。他们构成了一个俄罗斯文学中单独的「敖德萨流派」，使这座城市一举成为继莫斯科和彼得堡之后的俄语文学的第三首都。他们确实是俄罗斯文学的一部分，但这也是「咱们的」俄罗斯文学。对于许多敖德萨人来说，这是他们一生的记忆，是他们自我认同的一部分。而对於敖德萨以外的人来说，塑造了敖德萨城市神话的也正是这些作家和他们的主人公：这是巴别尔笔下盗亦有道的犹太走私帮派悍匪，或者伊里夫和彼得罗夫笔下那个走遍苏联，用敖德萨码头的伎俩把官僚、市侩玩得团团转的骗术大师本德尔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;20 世纪下半叶，本地文学有了各种更轻快的载体：揹着吉他游走街头的吟游歌手，在舞台表演自创段子的相声演员，当然还有一种更短小精悍、影响深远的形式：笑话。苏联政治笑话最常见的主人公拉宾诺维奇通常就被认为是一个敖德萨犹太人。他总是用一句四两拨千斤的俏皮话把当权者气得说不出话来，却又能做到全身而退。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;拉宾诺维奇看着标语——「列宁去世了，但他的事业长存！」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「那他最好还是活着。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;拉宾诺维奇每天早上去报摊，拿起《真理报》，看了看第一页，然后把报纸退了回去。几天后，售货员问他在找什么。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「讣告。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「讣告在最后一页。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「我期待的讣告在第一页。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;把所有这些文学和笑话的主人公综合一下，差不多就能得到外界眼中敖德萨人的一张标准像：狡猾精明，可以与任何政权合作，但不把任何当权者看在眼里。比起死磕硬抗，他们更喜欢一种更灵巧的抵抗武器——幽默。幽默既可以用来抵抗苏联政权和俄罗斯侵略者，也可以消解敖德萨人在去殖民化浪潮中看到的荒谬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主变圣容街上有一块未来主义诗人、画家布尔柳克（David Burliuk）的纪念牌，上面用俄语写着不合时宜的「俄罗斯未来主义之父曾居住于此」。于是有好事的路人用笔划掉了「俄罗斯」，并把「父」从俄语改成了乌语，在一个俄语母语者读起来，现在的题字颇有种「未来主义老爹」的风味。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而在争议的最中心——滨海林荫道尽头的普希金纪念碑旁，我随机问了一些路人，是否赞成当局拆除雕像和更改路名的决定，得到了不少颇为敖德萨式的回答。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位在长椅上划短视频的环衞工先是抱怨了一大通政府不务正业，钱应该用在前线士兵身上，而不是浪费在这里。随后她突然灵机一动：「话说回来，普希金毕竟是黑奴的后代，他又不是俄罗斯人，为什么我们要抵制他？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两个在雕像后玩滑板的少年一听到我的问题，立刻开始了双口相声表演：「这雕像多漂亮啊，我看不应该拆。」「我们刚在学校里学完他的作品，现在又说他是侵略者，那我们全都白学了？」「大家来敖德萨旅游，就是来看我们的文化。现在被他们全拆光了，还会有人来吗？」「街道改名是纯粹的白痴行径。他们实在找不到新的路名，就开始用量子街、单簧管街命名。」「还有苹果街、葡萄街……半座敖德萨城变成了果汁！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就连政客们也开始加入争吵。敖德萨的民选市长和中央指派的州长之间就地名问题展开隔空骂战。市长认为，这些作家所代表的多元文化历史遗产是「敖德萨的 DNA」，决定了城市的「身份认同与使命」，抛弃这些遗产，就等于把城市「清零」。州长则反唇相讥，认为这场运动是一个「摆脱帝国敍事」的「历史性机会」，敖德萨属于年轻的当代艺术家和作家，市长及其支持者何不滚去莫斯科的街道上散步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总的来说，与我交谈的民众普遍都支持市长。林荫道上的一位女士表示，市长「为了保衞我们的街道，被他们整得好惨」。还有一座博物馆的员工私下透露，州长有一个十人委员会，其中有几个人为他制定了一份要整肃的文化机构名单。「这些人对敖德萨的历史一无所知，也完全不想知道。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，最终的获胜者看来仍是州长。街道改名的法案已被通过，2024 年 9 月，州长明确表示，普希金雕像一定得拆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/F96Mv1B.jpeg&quot; alt=&quot;image04&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 敖德萨文学博物馆雕塑花园里的拉宾诺维奇像，他打包了行李，正盼着上帝赐他一个「润」出苏联的机会。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;五&quot;&gt;五&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2022 年俄罗斯全面入侵后，乌克兰各地开始拆除俄罗斯文化名人雕像，以示与帝国的文化遗产和殖民政策告别。拆得最多的就是普希金像，因而这场运动被称为「普希金倒」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;敖德萨有两座普希金雕像，滨海林荫道上的那座由市民集资建于 19 世纪末，还有一座则位于普希金博物馆大门口，于 1999 年诗人诞辰 200 周年之际揭幕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我来到博物馆现场，发现诗人的雕像和外墙上的纪念牌都被用 OSB 木板包了起来，板上则被人喷了各种涂鸦，恍惚中有种回到了哈尔科夫的错觉。外墙上还能看到一处过去挂牌匾的痕迹，想必这里原是博物馆的名牌，现在也被卸下雪藏了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要不是门洞脱落的墙皮旁隐隐约约残留着「博物馆」字样和一个箭头，访客几乎无法找到这座几乎处于半地下状态运营的博物馆。飘忽的开馆时间更是增加了探访的难度。尽管谷歌地图显示博物馆每天营业到晚上 8 点，官网称工作到 5 点，但事实上如果下午 3 点没有访客，博物馆就会早早打烊。在战时财政拨款严重不足的敖德萨博物馆系统，这似乎是相当常见的做法，不仅可以节省暑期的电费，也能让一些员工外出做兼职糊口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在第四次尝试时才得以进入参观博物馆。馆长阿拉·尼尔沙（Alla Nirsha）亲自为我讲解。她六十来岁，戴着眼镜，神似我从前见到的许多苏联知识女性——她们瘦瘦小小，看似不声不响，可一旦谈及自己珍视的东西，就会爆发出无尽的能量和激情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博物馆为省电没有开空调，而为防止展品被阳光晒坏，窗玻璃上贴了遮光纸，窗户也都开得很小。尽管当天温度并不算高，但展厅里闷热异常，二十分钟后我就觉得自己快要中暑，完全无法想象一个月前敖德萨每天将近 40 度时身处其中的体验。但只要一说起心爱的普希金，尼尔沙就完全忘记了环境的恶劣，甚至当员工拿来一台电扇，想为我们降温，她也一口回绝：「不必，亲爱的，这会让我分心。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于写作讽刺沙皇政权的诗作，普希金在 1820 年被贬去帝国的南方工作，期间他在敖德萨住了十三个月。这段经历通常被描述为「流放」，但许多敖德萨人都会说出无数条理由反驳这个说法。尼尔沙也罗列了一大堆：来到敖德萨后，普希金自称「来到了欧洲」，他在这里挂了个闲职，从不上班，天天听歌剧、看芭蕾、吃牡蛎、去海边游泳、赌牌、追求有夫之妇，当然，还创作了两首长诗、两章半《奥涅金》和十几首抒情诗。「您听说过这么轻松的流放吗？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1824 年，由于得罪了本地总督，普希金被从这里赶回俄罗斯的老家庄园，从此再也没有回过敖德萨。但在离开后几年，他在自己最重要的作品《叶夫根尼·奥涅金》中，用 141 行诗写下了自己对敖德萨的回忆，这也是整个 19 世纪书写这座自由港的最华丽诗章。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼尔沙几乎能背诵所有普希金在敖德萨写下的和关於敖德萨的诗篇。在她看来，这节诗里体现了敖德萨最重要的城市精神：多元与包容，而普希金的魅力也正在于他能理解幷包容一切。可让她痛心的是，如今这种精神在很大程度上已经丧失了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;围绕每一件最微小的展品，她都能发散出十分钟的故事，诗人某首作品复杂的创作历程，他与各位友人、缪斯的爱恨情仇，他去过的某座敖德萨建筑的历史沿革，敖德萨建城诸公的无私为民，如何根据矛盾的证据判定普希金当初究竟住哪间房，房间里的洗手枱如何从总督书房流入一位普希金学家手里，最后又通过他的侄女进入了这座博物馆。每个故事都能透露出她对普希金、对博物馆，以及对那个旧时代的真挚感情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;参观完常设展，她又带我看了博物馆在战前办的最后一个特展。这个关于全世界普希金雕像的展览如今显得格外不祥。每讲完一尊在乌克兰的普希金雕像，她都怀着一种无奈、死心的冷静轻轻加上一句：「现在已经拆了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们于是聊到了博物馆门口雕像的命运。原来，为它们罩上 OSB 板并不是为了防止被轰炸波及，用她的话说，这是为了「防野蛮人」。我检索了一下新闻，看看这尊雕像遭受过多少破坏。有一次上面被写满了乌克兰语的「打倒」，有时被涂上 Z 字——俄罗斯侵略的象征，还有一次被画了纳粹十字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「你能想象普希金和纳粹有关系吗？我真的不明白。」尼尔沙非常愤慨。不过，每次雕像被破坏，她和博物馆的员工都会将其擦洗干净：「他们是不会得逞的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼尔沙毕业於敖德萨大学法语系，毕业后学校建议她保研入党，但被她拒绝。她很骄傲自己成长在一个苏联持不同政见者家庭，家里没出过一个党员。她进入博物馆系统工作，先是在其他两家机构干了十五年，然后调入文学博物馆系统，迄今已逾三十年。还在苏联时代，博物馆员的工资就已很低，需要下班缝纫或兼职当导游糊口，但是她不后悔，因为从小她就被教育「钱不能带来幸福，工作的意义比收入更重要」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1994 年来到普希金博物馆后，她与博物馆团队历时五年，一起策划了沿用至今的新展，剥除了苏联时代强加给诗人的意识形态框架。她认为，普希金首先是一个天才诗人，而非自由斗士。可想而知，当我询问她是否同意如今舆论热议的普希金的「帝国性」，她连说了三个「不是」，认为这都是给诗人贴的标签。「我的讲解里有什么不对的地方吗？孩子参观了博物馆会学坏吗？这难道不是一个让人了解历史的机会吗？我真的不明白。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我提到「乌克兰爱国主义阵营对普希金的不满」，她说了自己对爱国主义概念的理解：爱国主义不取决于一个人对某个国家的看法，而是取决于他站在善还是恶那边；爱国主义不是喊口号，而是行动。她说，在战争爆发后，有法国朋友为她提供了一栋房子，邀请她和家人一起搬去创作，但是她拒绝了：「如果我命里注定要死去，那我选择死在敖德萨，因为这是我的家。」和许多敖德萨人一样，当提到「爱国」时，尼尔沙首先想到的是这座城市：「我爱敖德萨，爱我们的文化，我永远不会背叛它。这就是我选择的生活方式。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可能也正是归功于尼尔沙的坚守，敖德萨的普希金博物馆才得以继续存在。在大战前，基辅也曾有过一家普希金博物馆。开战后其馆长离开乌克兰，前往欧洲。此后博物馆就被关闭，并在两度改名后重开，如今其展陈已和普希金乃至文学没有任何关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼尔沙觉得，普希金和荷马一样，超越时代，属于永恒。那些拆他纪念碑的人都会消失，而普希金会永远留存，直到人类灭亡。「哎，虽然我们正越来越接近这一点。」也许是因为虔信宗教，她对自己使命的认知中总是包含了一些悲壮的启示录色彩。「今天我还存在，但明天或许就不在了」，她说自己早就该退休了，但为了不辜负普希金，她决定捍衞博物馆，把永恒传递给下一代，「我不知道自己还能坚持多久，我宁愿为此牺牲自己，也绝不会背叛自己，不会背叛亚历山大·谢尔盖耶维奇·普希金。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼尔沙的这种坚韧让我回想起许多只有在历史书上才能读到的誓死捍衞理想的乌克兰、俄罗斯知识分子故事。而不同于哈尔科夫文学博物馆，敖德萨的普希金博物馆也沿袭了一种更传统的布展理念。它在专业性上无懈可击，如果你热爱普希金，那么在这里参观会带来非常多收获。然而，当时代发生剧变，普希金在一夜间变得不合时宜，博物馆却没能做出回应。是的，这位 200 年前的诗人的确是天才，或许他也的确属于永恒，然而当俄罗斯的导弹在敖德萨炸毁了他曾光顾的大教堂，当他曾赞美的黑海上飘满了俄罗斯的水雷，乌克兰人想要知道，他的才华与我们今天所受的苦难有什么关系？如果这个问题得不到回答，这座博物馆的前路就会依然艰难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在提起博物馆受到的外界压力时，尼尔沙常会叹息一声「不明白」。这句「不明白」我在敖德萨时常听人说起。在文学博物馆，也就是普希金博物馆的母馆，一半窗户都被俄罗斯轰炸海港带来的冲击破震碎，而博物馆的馆藏几乎全都被封存。有人说这是考虑到安全，也有员工悄悄告诉我，这是因为这些展品介绍的是俄语作家，现在该怎么处理它们，「大家都不明白」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文学博物馆有一座附属的雕塑花园，里面全都是敖德萨文学的创作者和作品主人公的铜像，拉宾诺维奇像就是其中之一。每年 4 月 1 日，博物馆都会往公园里新增一座雕像，但是大战爆发后，大家都不知该如何是好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今在花园内，雕像下的讲解牌都被撤走，因为「生怕有什么写得不对的地方」。最费解的是，公园大门外的介绍牌上原本写着，公园内陈列「文学和笑话的主人公」，而现在「笑话」一词被用胶布贴了起来。我问一位馆员，这是怎么回事，她无奈地叹了口气：「真的不明白这个时代，现在既然连普希金都不允许了，我们也不知道还有什么是可以的。生活太苦了，也许笑话也会得罪人，所以干脆先贴起来吧。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;敖德萨的这些老派知识分子让我想起契诃夫的名剧《樱桃园》。樱桃园象征着某种旧时代的美好事物，抑或是对最珍贵往昔的回忆。但是当时代发生剧变，新一代人已不再需要它。全剧主人公拉涅夫斯卡娅是一个行事高尚的旧贵族，但时代的剧变超出了她理解的范围，她始终无法正视现实，「不明白」是她常挂在嘴上的台词。最终，她错过了一切拯救樱桃园的机会，而曾经的农奴洛帕欣买下樱桃园，当着她的面开始砍伐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这座「樱桃园」的现实原型就位於敖德萨的一座街心花园。2013 年，本地知识界在原址立起了一块纪念牌：「20 世纪初，此地曾是奥·瓦西里耶娃的庄园，出售该庄园的事件构成了契诃夫剧本《樱桃园》的基础。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我来到这座花园，发现它正在施工，纪念牌也已被拔走，取而代之的是围住工地的铁皮墙，上面喷绘了如今敖德萨最受欢迎的街头艺术——「LBWS 乌克兰爱国猫」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/8ytaFdj.jpeg&quot; alt=&quot;image05&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 普希金故居大门外的诗人雕像。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;六&quot;&gt;六&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在敖德萨，我常去滨海林荫道闲逛。这是市民最爱散步、约会的地方，就连市长也会每天带着随从来这里巡视，听取民众的意见。林荫道的尽头就是城里最著名的那座普希金像。在新闻里也时不时能读到它遭破坏的消息：有时被泼漆，有时头上被套上个塑料袋。不过我在敖德萨的那几天，没有什么大事发生，雕像看起来一切正常。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在普希金像对面的长椅上，坐着一位大叔。他看上去六十多岁，光光的下巴后面留着理查德·瓦格纳式的喉须，带着的两个旧包里看起来装了很多没用的东西。总的来说，他给人的感觉介于不修边幅和流浪汉之间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我凑上前问他：「大叔，您怎么看关于拆除普希金雕像的争论？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他看了看我，把目光转向普希金，抿了一口保温杯里的红茶，不紧不慢地吟诵起来：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;不想取悦傲慢的世界，&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;只热爱友情的关怀，&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我愿自己能向你献上&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;更为无愧于你的担保……&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我的天，他这是在从头背诵《叶夫根尼·奥涅金》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;背完了好几节诗后，他注意到一旁的我有点局促，便示意让我坐下，然后又慢慢喝了口茶，说道：「不存在任何争论。有的人有知识，有的人愚昧无知。有知识的人对美国、法国、俄罗斯、乌克兰、中国、印度文化态度都一视同仁，因为这都是文化。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随后，就像别的许多敖德萨人一样，他也开始和我强调普希金爱敖德萨，说他被流放至此，这是苏联的谎言。他在敖德萨写了那么多作品，包括刚才他背的这些。「如果他在这里心情不好，能写出这样的诗吗？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他又向我讲述雕像作者的身份——这是一位女士，名字和拿破仑的妻子一样。「现在，别查手机，回答我，拿破仑的妻子叫什么？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;半分钟后，我在第二次尝试时猜对了：约瑟芬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指了指几个在林荫道上卖唱的年轻人：「你已经比这些人高出不少了，他们永远都说不出来。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他又喝了口茶，慢慢讲起了雕塑家约瑟芬娜·波隆斯卡娅的传奇经历，她是俄罗斯第一位女性雕塑家，这座雕像获得过金奖，「在俄罗斯帝国，你找不到第二座这样的雕像」，而她的丈夫又是多么优秀的敖德萨诗人，最后自然不忘全文背诵一首他的诗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他带我走到雕像背后，让我注意「只有真敖德萨人才会知道的细节」——普希金的腰上刻着雕塑家的名字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随后他开始介绍雕像背后的市议会大楼，关于它的自鸣钟，关于大楼的玻璃屋顶，带我站到一个能看见这玻璃屋顶的特殊角度。如果不是我打断，他也许会把市中心的每一个地标都介绍一遍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所有这些信息，据他所说，都是从书上读到的，「网上找不到」。我好奇地问他是不是敖德萨大学的文学教授？他喝了口茶，淡定地说：「我就是一个普通敖德萨人。敖德萨人和外地人的区别在于，敖德萨人读书。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我问他该如何称呼，他掏出一张皱巴巴的有名无姓的手写名片。但「因为我所从事的工作性质」，他要我连这个名字都不要透露，而是称呼他「武伊科」——这个词在西乌克兰语中是「舅舅」的意思。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二天傍晚，我听完歌剧后，在朗热隆街上又迎面撞上了武伊科。「向后转，跟我走，昨天我说完后，你肯定有很多疑问。我有十分钟时间为你答疑。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们又一次坐在了林荫道的长椅上。他的穿着和昨天完全一样，只是没拿保温杯，头上戴了顶鸭舌帽，上面的字已经脱落了一半，但隐约能看出写着十年前尊严革命时的口号。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我问武伊科，革命时他在干什么。他站起来看了看四周，让我继续跟他走。「这种事情不能在这里谈，有人窃听」，他指了指悬铃木和马栗树上的小灯盒，「他们说这是用来照明的。你信吗？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们走进路边的一幢老楼，这是希德洛夫斯基公爵衰败的府邸，走道的地上还铺着原装的大理石。外面是周六喧哗的人群，门口的广播大声循环，招揽顾客来看楼里的「毒蛇展览」。时不时有携家带口的游客走进来参观。我们坐在黑暗走道的洁白大理石上，武伊科凑着我的耳朵低语。他说：「之所以要在这里说，是因为整起事件我参与的程度不一般。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;武伊科激动地回忆起 2014 年尊严革命的场景。他说那天他如何穿过敖德萨的大小庭院，闪避楼顶狙击手的暗枪，然后在革命现场认出了好几个伪装成示威者和警察的俄罗斯特工。故事里穿插着大量敖德萨地名和政客人名，我听得晕晕乎乎，只记得最后他大无畏地冲进人群，朝他们的脸上就是一拳，摘下他们的面罩，撕下他们的肩章。据说，第二天脸书上都在传一个视频，有个大叔一手夹着公文包，一手痛揍俄罗斯特工。「那些天，警察在路上看到我，会把制帽的帽檐悄悄往下拉。因为现在大家都知道，我是敖德萨第一个揍黑警的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来我试图核实武伊科讲的各种故事，但都没能取得实质性突破。武伊科讲述的许多革命时的细节都与实际情况吻合，但我看了十几个敖德萨的现场视频，就是没能在画面里找到一个夹着公文包痛打黑警的神秘大叔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也许这根本不重要。讲述这些故事时，武伊科的语气总是如此平和、连贯、自然。我想，就算这些故事都是他虚构的，那他也已经把它们内化进了自己的意识，活进了自己的记忆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天色已晚，卖唱的年轻人在不远处表演一首爱国歌曲，围观的人越来越多，动静越来越大。武伊科瞥了他们一眼，不屑地说道：「这几个站在那里唱歌的人，就比那些围在外面欢呼的早来两周，现在他们告诉新来的，说自己是敖德萨爱国者，所以应该给他们扔 20 格里夫纳。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我鼓起勇气，问了一个始终让我困惑的问题：「在利沃夫时，有人对我说，敖德萨人都是‘棉袄’。如果有人说您是‘棉袄’，您会怎么回答？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;武伊科又开始了他的故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/gSON5jj.jpeg&quot; alt=&quot;image06&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 滨海林荫道尽头的普希金像与市议会。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;七&quot;&gt;七&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2022 年 2 月 24 日，战争开始了，我在滨海林荫道上。他们在这里布置迫击炮和机枪。我问：「伙计们，发生什么了？是演习吗？」他们说：「不是，战争开始了，俄罗斯打进来了。」我走到歌剧院旁，看见他们在那里停了坦克。起初我以为这只会持续一两天，后来我意识到，这确实是战争。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 27 日，我拿上揹包，带了些干粮，去征兵办公室，因为我是退役军官。走着走着，几个人拦住我，问我要去哪儿。我解释之后，他们说：「跟我们来吧。」我看看他们的样子，问：「各种部队我都见过，可你们这算是什么果泥？」（「果泥」是什么意思，你知道吗？）他们说：「我们都是志愿军，敖德萨领土衞队。跟我们来就是了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我去了他们的营地，铁丝网围着的几层楼高的建筑。营地里有三百人，穿着迷彩服的志愿军，已经准备去前线了。我走向指挥官，自我介绍。他没多问，就告诉我去列队。他问我需要什么，我说：「给我一把工兵铲。」到了中午，我手下已经有三十个人，我开始教他们如何在战壕中用工兵铲。于是我就成了徒手格斗教官。我一共训练了十三个小组，后来还继续训练军队和报名参战的民众。每天我从早上 8 点工作到晚上 12 点。一年零两个月里，我只休了四天假。除了那几天，我每天都在水泥地上，与刺刀、枪、铲子为伴，教他们如何战斗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一次，我给志愿兵上课，他们都是敖德萨人。课程非常简单：如果你在房间里，一颗手榴弹掉在你面前，你该怎么做？我准备了两颗训练用手榴弹，向他们演示。一个志愿兵看到手榴弹后直接扑了上去，我对他说：「你是个好战士，很勇敢，但你现在已经挂了。不需要做这种事。我们的目标是活下来，不是成为英雄。如果手榴弹落在你面前，应该迅速转身，做一个翻滚，保护好头部，这样爆炸结束后，你还能活着。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在楼上训练，志愿者给大家送来了红菜汤。我和这些姑娘打过招呼后，走出房间。门半掩着，我趁机扔了两颗训练手榴弹进去。手榴弹「砰砰」爆炸了。姑娘们很惊恐：「发生了什么？」我说：「一切正常。」进去后，我看到一个人把桌子翻倒了，躲在桌子后面，另一个人把长凳翻倒了，躲在长凳后面。那里有个假人，是用棉花做的，有头、手和脚，有个兵就躲在假人后面。我说：「伙计们，通过。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我教他们的原则是，没必要留俘虏。那些带着武器来的人，不值得留情。俄罗斯人又没有带餐券来，他们只想杀死你，强奸你的妻子和女儿。他们说我们是兄弟，我们怎么会是兄弟呢？抓到这样的人，有什么好说的，用他们的尸体肥沃乌克兰的土地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在战争开始那几个月，敖德萨为军队组织了六个志愿营。一个营大概有七八百人。六个营分别去保衞基辅、苏梅、顿涅茨克、卡霍夫卡、赫尔松和尼古拉耶夫。苏梅的感谢信寄到了我的基地，表扬我们训练有素、战斗力强。你知道战斗的惨烈程度吗？七百个人去了尼古拉耶夫，回来时只剩三百人。这些事没有人会告诉你。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来，我训练的一个小组的指挥官受伤住进了医院。弟兄们告诉我这个消息。我走进病房，他没有认出我，因为我一直戴面罩教学。我看了他一会儿，他也看着我。他的腿伤得很重，他说自己从此就是残废了。作为上级军官和长者，我告诉他：「别让我再听到你说这种话。你只是暂时行动不便。你有一个简单的任务：一年半后，重新拿到驾照。」一年半后，他重返前线，继续战斗。他的部队三次在巴赫穆特驻扎，有半年的时间，他们参与了侦查任务，全员幸存。我教他们的不是学校里的那种死板战术，而是告诉他们：「你们的任务很简单，完成任务并活着回来。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/ixkGP5B.jpeg&quot; alt=&quot;image07&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 敖德萨谢甫琴科公园内的装置艺术：「乌克兰就是我们」。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我教的那些小伙子里，有一个在哈尔科夫附近用「标枪」摧毁了十辆坦克，还有一个叫安德里的家伙炸掉了七辆坦克。至于我呢，我有三枚「勋章」。那是我曾训练过的士兵送给我的三个头套。安德里要走的时候，对我说：「老头，我把我的头套送给你。」政府给谁发奖是政府的事，可这些头套对我来说，比任何官方表彰都更有意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你想知道敖德萨人是如何面对战争的？就是这样。能上战场的去战斗，不能上战场的留在后方。有人为前线买装备，有人训练士兵，有人逃去国外，有人躲在家里以免被征召，也有人在等俄罗斯人到来。没什么大不了的。不必强求人人都爱乌克兰。每个人的生活方式不同，但生活还在继续。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，我回答你的问题了吗？&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-17-wandering-between-the-two-extremes-on-ukraine.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-17-wandering-between-the-two-extremes-on-ukraine.html</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>糜绪洋</author>
        </item>
        <item>
            <title>儒家像驯牲口，法家像驯猛兽</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/DiAKcq4.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;江上小堂 | 2024.11.16&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;春秋战国时期，「百家争鸣」各家思想学说均致力于建立人世间的政治和社会秩序，而对自然和宗教缺乏兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;而建立政治和社会秩序则是以「君权至上」为前提和围绕「君权至上」而展开的。「君权至上」等于是不证自明的公理，天经地义。邓晓芒教授因此戏称「百家争鸣」为「百家争宠」。可能中国古人从长期的经验出发，发现如果没有一个独断一切的最高权力存在，就无法建立起稳定的秩序，社会就会陷入无休止的争斗和混乱之中，从而「君权至上」成为了全社会的共识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些思想学说中，法家和儒家影响最大，两者间的斗争最激烈。两派人物不仅在言语上相互攻讦，而且还在政治斗争中相互排斥和迫害。法家代表人物韩非子就说「儒以文乱法」，李斯更是撺掇秦始皇「焚书坑儒」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;儒家与法家的首要区别在于目标不同。儒家致力恢复和维护周朝旧有的秩序和礼制，反对诸侯大夫越礼和「犯上作乱」。而法家致力于富国强兵，通过「变法」打破旧的秩序，消除贵族的权力，将权力和资源集中到君主手中，增加君王能及时和直接调动资源的能力，以吞并他国，而建立起新的制度和秩序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，儒家和法家对人性的认识不同。儒家认为人性本善。孔子说，「仁者人也！」；又说，「仁远乎哉？我欲仁，斯仁至矣！」孟子则说，「人皆有不忍人之心。先王有不忍人之心，斯有不忍人之政矣」。法家则认为人性本恶。荀子说，「人之性恶，其善者伪也」。明确指出人性本恶。韩非子则说，「且民者固服于势，寡能怀于义」。说老百姓「畏威而不怀德」，欺善怕恶，其论断基础也是「人性本恶」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三，对人性认识和目标的不同，导致它们向统治者提出的治国方略不同，这是它们之间的主要区别。主张要以道德教化为主，刑罚为辅。教导臣民忠君孝父，君王以身作则，体恤臣民。这样就大家就能各守其份，相安无事，社会和谐，天下太平。而法家则认为人性本恶，主张通过奖惩来激励和强迫臣民投入到富国强兵中去，以提高经济产出和军队战斗力。不搞说服教育那一套，只看事后效果。有功的奖赏，违法则严惩。按孔子的说法，儒家是「道之以德，齐之以礼」；而法家是「道之以政，齐之以行」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第四，儒家除了要求忠君，也要求孝父从夫。法家的韩非子虽然说过「臣事君，子事父，妻事夫，三者顺，天下治；三者逆，天下乱」，这被认为是「三纲说」的最早出处，但法家并没有赋予父母对子女，丈夫对妻子有多大权力。除了君王，所有人的法律地位都是平等的。「王子犯法，与庶民同罪」。儿子打伤老子，老子打伤儿子同罪。法家想建立单一尊卑等级的社会结构，而儒家则想建立多重尊卑等级的社会结构。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第五，儒家既讲尊卑，还讲亲疏。相对于疏远的关系，主张更亲近更亲密关系之间相互维护和包庇，「父为子隐，子为父隐」。法家则只讲尊卑，不讲亲疏，不允许亲近关系之间相互包庇。但儒家的相隐也不是绝对的，不能触犯尊卑关系。父子之间不能对君王相隐，不然就是欺君之罪。儒家也主张「大义灭亲」，但不对称。父母或丈夫可以为了君王的利益而牺牲子女或妻子。但子女或妻子不可为了君王的利益而牺牲父母或丈夫。可以「为父绝君」，但不可为子为妻绝君。遇到君王征用，可以用父母年事已高，要尽孝推托；但不可用孩子年幼或老婆身体不好，需要照顾推托。法家则没有这么多讲究，君王的命令，就得无条件服从。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第六，儒家对君王有一些软性的道德要求。比如「为政以德」，等等。然而儒家对君王的道德要求基本不起什么作用，根本无法限制君王胡作非为，最终会沦落为美化君王的道具。而法家对君王则没有任何道德要求。法家则认为人天生好逸恶劳，老百姓「畏威而不怀德」，对老百姓越好，越不服管。对老百姓越残酷，就越顺从。儒家「以德服人」那一套不管用。为了巩固和加强统治，君王反而应当不择手段，让老百姓始终处于涣散、贫穷，愚昧、疲惫、自卑的状态，所谓「驭民五术」，弱民、贫民、愚民、疲民和辱民。法家的愚民与儒家有所不同。法家愚民在于不让老百姓获得知识和信息，这样老百姓就不东想西想，不迁徙他国，而安心务农；而儒家的愚民在于让老百姓对君王心生感激，发自内心忠于效劳君王。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总的说来，儒家奉献的统治方略温情脉脉，力图使老百姓心服口服，自觉自愿服从君王的统治，富有欺骗性和流于虚伪；而法家则简单粗暴，不搞「灵魂深处闹革命」，「不管信不信，只看服不服」。严刑竣法，言而有信，言出必行，绝不姑息。儒家的办法比较像驯牲口，而法家的办法比较像驯猛兽。&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-16-confucianism-is-like-taming-animals-while-legalism-is-like-taming-wild-beasts.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-16-confucianism-is-like-taming-animals-while-legalism-is-like-taming-wild-beasts.html</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>夜骑开封事件</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/JnYy7b7.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;维舟 | 2024.11.13&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;恐怕谁都没想到，郑州四名女大学生一时兴起的夜骑开封，没几天竟然激起了当地 20 万年轻人的纷纷效仿。不仅郑州，北京、西安、成都、武汉、合肥的大学生都掀起了夜骑潮，原本的即兴之举，顿时成了一场集体行为艺术。&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;到这一步，上面的态度也急转直下，从最初开封文旅部门敞开欢迎「青春激情」，到后来叫苦不迭「孩子们别来了」，然后是交警封闭郑开大道，郑州、太原、西安院校发文禁止跨地骑行。虽然仍有学生挥舞着国旗跑步前往开封，但这一大型狂欢大体算是落幕了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，有一个困惑仍然盘旋在所有人心头：这些年轻人为什么这么做？又到底该怎么看待这一事件？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王三表那篇《万人夜骑开封必须刹车》标题就已表明态度，讽刺「上万人集合夜骑那就是‘集体性癔症’」，认为这些年轻人享受的只是「乌拉拉一帮人，可以让机动车靠边、让一切规则脱序的‘群众力量’」：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;这次万人骑行，我们只看到媒体廉价的赞美，却失去了理性、建设性的引导，哪怕连平衡性的信息都欠奉（譬如相关方面接收的压力，交通秩序的干扰等等）。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在他看来，「当万人夜骑用骇人的形式粗暴介入了公共生活时，当然要追问它的意义，评判它的意义了」，而在他眼里，那「只有所谓‘波澜壮阔’的特殊审美，以其对整齐划一有特殊爱好的旁观者」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也就是说，他召唤起的是「大串联」这样的历史记忆，认为那代表的一股盲动、无序的非理性力量，因此，「青春没有售价，但必须要有兜底」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/pGNrNlW.png&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;微博上也有人挖苦这种「青春」的表达方式是廉价的：「最开始是‘青春没有售价，直飞海南三亚’；后来变成了‘青春没有售价，硬座直到拉萨’。现在成了‘青春没有售价，单车夜骑天下’，这青春行情跌的比我买的股票都快。」还有人嘲讽：「青春没有售价，我被堵在当下。」这种审美式反应很有代表性：它在意的不是公共秩序，而是你表现的姿态要好看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张丰《从郑州到开封，有没有出路》一文则完全是相反的立场，认为这是一场「听话的反叛」，赞许这是年轻人在自发地寻找出路，是他们「对快乐的渴求」：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;过去 20 年，中国高校疯狂扩招、合并，各地都建有大学城。但是，大学城的规划非常讲究，它几乎是去生活化、去社会化的。大学城很少有书店，几乎没有校外的公共活动。它不但没有成为真正的」社区「，甚至连商业价值也缺乏——整体上是透明、干净的禁欲风格。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;这种氛围下成长的是奇怪的青春。健康的，让家长和老师放心的，但同时也可能是空洞的。微博上「成年网友」，绝大部分都在指责年轻人「盲从」，阻碍交通，毫无意义。其实，对这些年轻人来说，走出校园骑行已经是一种冒险，在这样的「无意义」中也能寻求意义。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/U9uLJ5N.png&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些意见领袖看法分歧之大，本身就折射出公众难以理解这一事件及其背后的群体心理：这些孩子到底是怎么了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要理解这一事件，我想最好还是回到原点，从这样一个问题入手：为什么四个女生的一时兴起，短短几天会病毒式传播，激起那么多人纷纷效仿？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这意味着，看上去沉闷的人群只是看上去守序，但早就渴望来一次宣泄和狂欢，只是终于找到了一个由头，仿佛干旱已久的一堆易燃物碰到一点火星，瞬间一触即发，火势急速蔓延开来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无人组织的自发集体行动要涌现，是需要一定社会条件的。想想看，如果人们原本有着各自分散、多元的兴趣和生活安排，哪怕年轻人再冲动，也不可能突然齐刷刷地一致采取这样的行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;什么样的社会才最容易出现这样的情况？答案是：那些高度同质化、自发行为受管制、又有着普遍不满情绪的社区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于长期处于「闷燃」状态，人们的情绪无法宣泄，因而有时一个看起来莫名其妙的由头，就会让无数人产生共鸣进而效仿，因为不管怎样，那至少让人心里好受一点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1867 年，正处于巨变前夜的日本谣传有神符降临，各地市民和农民纷纷走出家门，男着女装，女着男装，成群结队狂歌乱舞，忘情地反复咏唱「可好啦」（ええじゃないか），还闯入高利贷者、商人和地主家，吃饱喝足后继续歌舞，无人能制止。这场狂欢持续了四个月之久，蔓延至各大城市，而人们为什么这样，至今众说纷纭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年淄博烧烤爆火也是个谜：一座原本默默无闻的工业城市，只是因为有学生在网上谈起当地烧烤，不知怎么的就引发了无数人奔赴淄博体验一把。要说那是因为淄博烧烤有多好吃？对绝大多数人来说肯定不是，倒不如说那就像一口高压锅里左冲右突的蒸汽，终于在这里找到了一个突破口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/mhJmK2u.png&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说这是在「寻求意义」都抬高了，因为极有可能的是，当事人恐怕都不知道自己是在干什么，更有可能只是想做点什么宣泄一番，却无法转化为理性的集体行动。这诚然是一股非理性冲动，但话又说回来，在那样憋闷的空气底下，还要人理性、礼貌、守序地行动，甚至还要求姿态好看，不免强人所难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;问题也在这里：如果上上下下都搞不清这到底是怎么回事，也就不知道如何应对，最终只能一禁了之。管理者很难意识到，这正是他们自己制造出来的问题：自由舒展是人的本能需求，那种长期受屈抑的状态当然是不舒服的，总要找到一个宣泄口。即便这次消停了，但易燃物还在，缺的只是一颗火星而已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种系统性的困境，在我们这个社会其实已经存在很久了，「堵不如疏」的道理倒是也都懂，然而到头来仍然是「堵」多「疏」少，因为一刀切的「堵」操作起来简单得多了，结果就是「一管就死，一死就放，一放就乱，一乱再管」的怪圈始终无法摆脱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你以为这是个闹剧？并不是，这实际上是我们这个社会的悲剧。&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-13-incident-of-night-riding-to-kaifeng.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-13-incident-of-night-riding-to-kaifeng.html</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>维舟</author>
        </item>
        <item>
            <title>夕阳下的天堂鸟</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/8c3Wnxi.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;东加豆 | 2024.11.13&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;这里有一座远离城市的小镇，仿佛与全世界的小镇很相似，没有繁忙的影像，都是住著一群老人。有一名叫（阿爷）的老人，自小与画笔为伴，画出了无数风景与梦想。他用画笔为生活添上温暖，用画笔为屋子添上色彩。只要（老婆婆）说声：「喂喂喂，这里有个洞！」（阿爷）便会执起画笔构思一番，再拿起修理工具修补。&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;（阿爷）的生活仿佛只有吃、睡、画画和老婆婆。吃和睡是必要，但它们不再会为阿爷的人生带来精彩，却还要好好对待。剩下来，就是画画和老婆婆。然而，自从一年前老伴离世，他的人生仿佛失去了一切，画室成了尘封的记忆，阿爷也几乎停止了呼吸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夕阳西下，阿爷的目光偶然落在窗边那块沉睡已久的画布上，心中莫名涌起一股暖流。他缓缓地握起画笔，决意让那份封存了的情感得以抒发，画布上，一只独特的鸟儿渐渐成形，牠的羽翼色彩炫目，眼神中闪烁著年少激情与朝气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿爷一口气完成了这幅画，一笔笔地扫上去，没有计算的思量，色彩随性而发，这是他画的纯粹。他坐下来，呆呆地看著这幅画，那只鸟，犹如他青葱岁月的化身。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿爷低语：「高飞多美妙！」眼眶泛起了泪光，好像重温了与老妻相伴的日子。甜蜜，他不知道什么叫甜蜜，总之，有她在就好。画中的鸟似乎感受到了他的心绪，羽翼轻轻扑动，发出悠扬的歌声，使得画间里弥漫了一层神秘而优美的氛围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从那天起，阿爷每天都会来到画室，与鸟相伴，更把这幅画取其名为「天堂鸟」。他看著它，心中既有沉重，也有感动。画中的鸟成了他的心灵避风港，让他回想起往日与老伴，夕阳下在海边漫步的情景，也许，这就是甜蜜。阿爷看著天堂鸟，更伤心、更难过…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（阿爷）在沉思中摸索，如何将这份独特的美好化为完整。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾有人说过，当生病的时，人会胡思乱想，当快要离开人世时，人便会产生幻觉，看见一些超乎想象的事物，阿爷属于后者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对一般人而言，一年半载的时间，可以任由其流逝光阴，甚至有条件地去挥霍。但对阿爷来说，他会珍惜每一分一秒，重视每天的一点一滴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿爷心中的执念坚定，他再次拿起画笔，决定要画出另一只天堂鸟。此刻的笔触，他画得更加用心，每一笔都充满了对老伴的思念与爱意，色彩极其简单，保留老伴钟爱的颜色。当第二只天堂鸟渐渐呈现，与第一只并肩站立时，整个画室就像被一股温暖的光包围了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这幅画让阿爷领悟到，尽管老伴悄然远行，但他们的深情仍未随风飘散，这份情，会像这幅画中那双天堂鸟，即使时间不停地溜走，牠们照样并排而飞，夕阳是美妙，落霞亦美妙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一年后，阿爷在一个夕阳的傍晚，安详地离开人间。他不知道生命是否可以转换，灵魂是否可以迁移。他的最后一幅画——「两只天堂鸟」在落霞中并飞，成了他对生命与爱情的最终诠释，也是对时间、记忆与情感无尽的思念。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;家人们围绕在他身旁，没有过多的悲伤，虽然他走了，但他所留下的爱与美好，却如同画中的天堂鸟，永远飞翔，不因时间的流逝而褪色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-13-bird-of-paradise-at-sunset.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-13-bird-of-paradise-at-sunset.html</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>哈尔科夫文学博物馆的抵抗</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/0eNSbLW.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;战火下的文学抉择：乌克兰的去俄化与身份认同重塑（上）&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;糜绪洋 | 2024.11.09&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;「我们不能假装俄罗斯不存在。它存在，而且从哈尔科夫可以清楚地看到，距离我们只有 40 公里。」&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;h3 id=&quot;一&quot;&gt;一&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2018 年，俄罗斯全面入侵的四年前，乌克兰的哈尔科夫文学博物馆收到了一份出乎意料的捐赠——俄罗斯作家爱德华·利莫诺夫（Eduard Limonov）的一批档案。对于博物馆集体来说，他们几乎从未接受过如此棘手的礼物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在俄罗斯，利莫诺夫是个传奇坏男孩，一生对抗环境的反叛者。他是苏联异见嬉皮诗人，70 年代被克格勃逼得流亡。在美国，他写一些让其流亡同胞嗤之以鼻的硬核黄暴小说，又成了不受政府待见的激进左翼分子。苏联解体后，回到俄罗斯的他成了街头政治最耀眼的明星，誓与普京死磕到底。但在乌克兰人眼里，这家伙是个彻底的恶棍。他的政治理想是建立一个横跨欧亚大陆的俄罗斯大帝国，而乌克兰正好是其帝国梦的第一个目标。2014 年，当普京第一次出兵入侵乌克兰，当了一辈子刺头的利莫诺夫却选择加入欢呼的队伍，他写书诅咒乌克兰灭亡，而追随他的革命青年则离开俄罗斯的广场、街道，纷纷投身侵略者一边作战。到这批档案流落之时，利莫诺夫这个名字在乌克兰已经成了「法西斯」的同义词。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但不为许多人所知的是，仇乌者利莫诺夫有一个极具乌克兰特征的真名「萨温科」，以及一半乌克兰血统。4 岁时，他随家人从俄罗斯搬到哈尔科夫，一住就是二十年。1980 年代流亡国外时，他完成了半自传的「哈尔科夫三部曲」，讲述主人公从心狠手辣的恶少流氓成长为城市头号嬉皮诗人的经历。他在小说中提到，班上的乌克兰同学都羞于承认自己的血统，纷纷假装成俄罗斯人。这似乎很符合外界对这座乌克兰第二大城市的刻板印象——「亲俄」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;利莫诺夫在 2020 年死于手术并发症。他死之前，这批档案在哈尔科夫已「流浪」了多年。从作家母亲手里接过这批档案的记者，也不知该拿它怎么办。没人愿意收下这批档案。最终，经过一番辗转，由一位本地俄语作家交给了文学博物馆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在整个哈尔科夫，也许很难找出一家文化机构，能在观念上比文学博物馆与利莫诺夫更格格不入的了。成立于 1988 年的哈尔科夫文学博物馆，一直以来的工作重点，就是寻找这座「亲俄」苏联工业城市城市被压抑、被掩盖的乌克兰文学往昔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;馆长名叫泰佳娜·佩雷普丘克（Tetiana Pylypchuk），已在这里工作了三十年。她是就在大战爆发前不久才接任馆长。她回忆说，远非所有博物馆员工都同意这个决定——接受利莫诺夫的这批档案。最后，有人用藏柏林历史博物馆处理纳粹遗物的例子说服了大家。当然，这也涉及到文学博物馆对自己的定位，佩雷普丘克解释道，如今的博物馆已不同于苏联时代，如果说苏联博物馆的宗旨是歌颂具体人物，那么新时代的乌克兰博物馆就是历史的承载者，它必须讲述事实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;利莫诺夫的这批档案包括了一些文书、记事本和一堆牛仔裤布料——牛仔裤是当时苏联最高级的奢侈品，而「牛仔裤裁缝」利莫诺夫的名声甚至一度超过了「诗人」利莫诺夫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/qMmqFAa.jpeg&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2014 年 3 月 10 日，莫斯科，作家利莫诺夫。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但接受档案后，还没来得及将其公开，2022 年，全面战争爆发了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和乌克兰所有的博物馆一样，哈尔科夫文学博物馆也关门谢客，并将馆藏转移至安全地点。当战争进行到第二年，城市依然不时被轰炸，城里的其他博物馆继续关闭，但文学博物馆却选择开门。馆藏仍存放在安全处，博物馆用一个个临展、项目、晚会、讲座来填补市民对文化生活的渴望，用一种年轻人能理解的全新语言与观众交流。这在一座前线城市绝非易事：要寻找合适办活动的防空洞，每场活动都要设想从停电到空袭的各种紧急情况，要用成本高昂的发电机发电，而财政拨给博物馆的经费本已捉襟见肘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但佩雷普丘克义无反顾。在她看来，许多哈尔科夫人过去融入了俄罗斯文化，而俄罗斯入侵后，人们转而从乌克兰文化中寻找自己的身份认同。「我们正在危难中形成共同的文化记忆。」而文学博物馆呈现的恰恰就是人们急需的内容。虽然暂时没有常设展，但它逐渐成为一个重新定义博物馆的机构，一个哈尔科夫年轻人进行艺术实验，寻找自己「真身份认同」的文化社区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于利莫诺夫的这批档案，佩雷普丘克确信未来一定会展出——借以展示俄罗斯沙文主义对乌克兰局势的影响，或是展示苏联如何「用左翼思想掩盖其侵略性的政治与文化扩张」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;佩雷普丘克说，这虽然是「艰难的展品」，但仍得勇敢地去面对、处理。如果仅仅因为一段历史不合时宜就将其抹去，那就等于重复了苏联的错误，而且归根结底——「我们不能假装俄罗斯不存在。它存在，而且从哈尔科夫可以清楚地看到，距离我们只有 40 公里。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/9AocVlT.jpeg&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 哈尔科夫文学博物馆的墙上还保留了一些过去展览的痕迹。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;二&quot;&gt;二&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;泰佳娜·佩雷普丘克留着精神的波波头，看起来就和年轻的员工们一样朝气蓬勃。在大学里，她学的是俄罗斯文学，毕业论文写的是陀思妥耶夫斯基。读本科时她就在文学博物馆当志愿者，没想到从此成了她一生的事业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正是在这座博物馆，她阅读了那些被埋没作家的作品，大大改变了她对乌克兰文学只是外省农村文学的刻板印象。她意识到这种观念原来是帝国的建构，她在学校里被欺骗了。在 1990 年代，她决定完全接受乌克兰身份认同，并改说乌克兰语。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;佩雷普丘克说，博物馆成立后的第一个大展，名叫「乌克兰各各他」，主题是 1930 年代被苏联镇压的整整一代乌克兰文化精英，也就是「被枪决的文艺复兴」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在帝国时代，乌克兰文化、语言曾受到长期压制。在长达几十年的时间里，法律明令禁止出版乌克兰语书籍。苏联成立后，乌克兰在形式上成为一个独立于俄罗斯的共和国，乌克兰文学亦在 1920 年代迎来长期压抑后的短暂复兴，而这场复兴运动的中心，就是当时乌克兰共和国的首都哈尔科夫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1929 年，乌克兰的文学精英在哈尔科夫集资建起了一座作家公寓大楼。从空中俯瞰，楼的形状像呈С字型，被以西里尔字母С开头的Слово（「词语」）命名——在乌克兰语中，它既指词语，也指语言，更是福音书开头那句「太初有道」里的「道」。上帝用词语创世，而这座词语大楼的建成也意味着乌克兰文艺复兴的到来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这座「词语大楼」里，乌克兰最优秀的作家们过着集体生活：每天交流创作，争论流派短长，当然也少不了一切知识分子故事里必备的三角恋、争风吃醋、文人相轻。但当时乌克兰知识界最为关切的问题，还是乌克兰文化的发展方向：它到底应向俄罗斯文化对标看齐，沿着老大哥走过的路前行，还是应努力和莫斯科平起平坐，并以欧洲文化为学习的榜样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这场大论战的声响很快传到了克里姆林宫。虽然作家们始终强调自己是忠诚的共产主义者，但斯大林还是在其中看到了危险的苗头，他向自己的忠仆们示意：这场游戏该结束了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从 1933 年起，大楼的住户陆续被捕，送入古拉格，然后集体枪决。到 1941 年，大楼的 66 套公寓里，有 40 套的住户遭到镇压。幸存者不是选择沉默，就是背叛立场、出卖灵魂。词语大楼的结局也是整整一代乌克兰知识分子命运的缩影。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据一份统计，在 1930 年发表作品的 259 名乌克兰作家中，1938 年后还在继续发表的只剩 36 人，其余人士多数都消失在了斯大林的血肉磨坊里。即使是斯大林死后，这些名字依旧是禁忌，他们的作品几乎被完全遗忘，哈尔科夫在人们的印象中，也变成了一座乌克兰文化仿佛从未存在过的城市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三十年来，尽管佩雷普丘克和文学博物馆的同仁们不断努力向公众普及，但这段文艺复兴悲惨往事，仍长期属于学识渊博者才知道的城市冷门掌故。让这段历史突然引起公众关注的，恰恰是普京发动的侵略。「被枪决的文艺复兴」不仅是失落的文化记忆，更与现实形成了痛苦的呼应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 5 月，电影《词语大楼》在乌克兰上映，冷门历史第一次成为街头巷尾的热议话题。然而，影片回应现实的需求也许过于迫切，以至于历史和文学几乎成了背景。片中所有的乌克兰作家都像是没有性格的纸片人，在某个无关的场景中突然朗诵自己的代表诗作，然后就完成了历史使命，被抓走枪毙了。一切都是为了衬托虚构的主人公——一个长着普京的脸，和普京一样叫「弗拉基米尔·弗拉基米罗维奇」的蹩脚文人，住进大楼后，他出于嫉妒，为秘密警察卖命，陷害了所有人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不留情的批评家挖苦道，可怜的乌克兰文学，难得拍了一部关于乌克兰知识分子的电影，可他们仍旧没有发声的机会，导演宁愿用一个虚构的小号普京来充当主角。就连影片中宏伟的大楼都比实景大了一号。真实的词语大楼更像是一座普普通通的哈尔科夫居民楼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在，和哈尔科夫几乎所有的楼房一样，词语大楼的外墙上也随处可见战争带来的破坏。临街的正立面尚有新艺术和建构主义折衷风格的装饰，而朝院子的内立面就是赤裸的砖墙。通向院子的大门没有锁严实，我混进楼里转了一圈，发现里面也没有想象中「百年大宅」该有的富丽堂皇，反倒显得颇为破败和逼仄。朝街的两扇铁门间的门斗角落里，堆着几十个空酒瓶——看来周围的酒徒们也还没学会要对这座文化圣地心存敬畏。只有北面墙上挂着的一块刻有 124 个名字的书型纪念牌向我确认，这真就是那座传说中的词语大楼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，一切毕竟才刚刚开始。佩雷普丘克并不气馁。乌克兰独立只有三十年，而这三十年充满了各种困难。她说：「我们需要时间来形成自己的文化记忆，找到讲述自己历史的方式。」更何况有些转变已经发生了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/VdVLdtX.jpeg&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 词语大楼内部。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;三&quot;&gt;三&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2024 年 8 月的一个中午，天降大雨，我刚到哈尔科夫不久，正在离文学博物馆不远处的一家快餐店里躲避。突然头顶传来一声巨响。快餐店里的人面面相觑——怎么防空警报还没响就爆炸了？几秒钟后，本地电报频道纷纷紧急推送：「这是打雷！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在哈尔科夫，几乎每个人都会在通讯软件「电报」上关注几个本地防空信息频道。每当防空警报响起，这些频道就会用一句德尔斐神谕般的暗号来传递空袭具体信息：使用哪种武器、预计飞向何方，然后市民根据自己的经验决定是留在室内、躲进地铁站，还是继续在街上走。多数情况下，人们只是看一眼手机，若无其事地耸耸肩，继续做自己该做的事。如果严格按安全规则行事，一听到警报就寻找掩体躲藏，那么在这座城市就做不了任何事。警报声在这里成了日常生活的背景音。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当天晚上，我又在那家快餐店解决晚饭。它位于城市的主街普希金街。那时哈尔科夫已进入灯火管制时间，即使在主街上，也近乎伸手不见五指。空袭警报一如既往地又响了。城内的 GPS 系统被干扰，我用不了打车软件，于是便拨打叫车电话。我报上了所在城市和地址：哈尔科夫，普希金街 xx 号。电话那头的接线员一阵沉默，大概是在检索，最后她没好气地告知：查无此街，搞清楚了再打，然后便挂断了电话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来我才知道，哈尔科夫再也没有普希金街了。2024 年 1 月 23 日，俄罗斯轰炸哈尔科夫市中心，普希金街上大量民众丧生。哈尔科夫市政府随后下令将普希金街和地铁普希金站改名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今这条街的新名字是斯科沃罗达街。赫雷霍里·斯科沃罗达（Hryhorii Skovoroda）是 18 世纪巴洛克时代的行游诗人、哲学家。就像许多哈尔科夫周边地区的历史名人一样，现代的国界把他完整的一生切成了两半。他有乌克兰哥萨克血统，却更常用俄语写作。他的出生、死亡地都在乌克兰，但也经常前往俄罗斯的腹地游历。他对两国文化未来的发展都产生了重要影响，却也成了两国彼此争夺的文化遗产。当然，这并不妨碍俄罗斯军队在 2022 年 5 月将这位哲学家位于哈尔科夫郊外的故居博物馆炸毁，因为他们根本不在乎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈尔科夫文学博物馆也在帮助推广、普及斯科沃罗达的文学遗产。2023 年 10 月，他们推出了一个叫「斯科沃罗蹈」（Skovorodance）的项目，让乌克兰的著名诗人、音乐人将他的作品译成乌语，然后再改编成舞曲，随后邀请市民前来跟着他诗歌的节奏蹦迪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在全面战争前，打开任何一座乌克兰大城市的地图，都仿佛打开了俄罗斯文学史教科书：普希金街、托尔斯泰街、陀思妥耶夫斯基街、契诃夫街等等。普希金街消失后，改名的哈尔科夫街道越来越多。但远非所有市民都能接受这一点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在城北的一片居民区，我随机问了一些路人。许多市民内心纠结：被狂轰滥炸了那么久，难免对俄罗斯的一切心怀仇恨与厌恶，可另一方面，这些路名毕竟已是故乡记忆的一部分，如此剧变让人无法适应。有人心存顾虑，支持改名被认为是一种「正确」、「爱国」的立场，而发声反对改名的人，会被贴上「亲俄」的标签。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位坐在长椅上休息的女士欲言又止，似乎有所担忧：「一方面，经历了这三年他们对我们做的这一切，这完全都可以理解，但另一方面——」她指了指我伸在她面前录音的手机，「我不想说，你把这个东西拿走。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈尔科夫一夜间改掉了 50 条街道和 4 座地铁站的名字。一位正在排队买菜的阿姨沮丧地说：「我在哈尔科夫生活了一辈子，我是九代哈尔科夫人，可如今走在市中心，我感到无所适从。每一条街的名字我都不认识，我成了自己城市的异乡人。」对改名心存异议的人，往往试图通过强调自己与故乡城市的深厚联系来为自己的看法辩护。无独有偶，后来我在乌克兰的其他城市还遇到了许多「四代基辅人」、「五代敖德萨人」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;既然「九代哈尔科夫人」都找不到北，那作为第一次光顾此地的外国人，我在哈尔科夫街头的常态就是迷路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一条路的官方名称虽然修改了，但路边的路牌却往往还是旧名字。事实上，如今乌克兰城市的路牌就仿佛考古地层剖面。在一条改名街道的路边，你可以看到新路名路牌、涂掉旧路名但还没写上新路名的空白路牌、乌语旧路名路牌、俄语草草改成乌语的旧路名路牌、俄语旧路名路牌。到了远离市中心的地方，甚至还能看到不少苏联时期的路牌。而在谷歌地图上，多数街道的改名信息还没有及时跟进，而有的街道则只改了乌克兰语名称，旁边对应的英语和中文翻译还一如其旧。甚至到了本地人口中也是一锅乱炖：「你走到普希金街左拐，往前走 100 米就是了，地址是斯科沃罗达街 xx 号。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是在乌克兰文化的积极倡导者看来，虽会带来暂时的不便，但街道改名仍是一个原则性问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;佩雷普丘克对我说，街道命名与其说是文化问题，毋宁说是政治问题。俄罗斯用自己的作家命名乌克兰的街道，这是一种帝国标记领地的手段。普希金从没来过哈尔科夫，但哈尔科夫人都知道普希金的诸多事迹，与此同时，人们却对乌克兰文艺复兴的伟大作家们毫无了解，这是非常不正常的现象。把普希金街改名，并不是反对作为诗人的普希金，而只是反对这种帝国政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 7 月，为了向更多市民普及街道改名的意义，文学博物馆在哈尔科夫市中心策划了一个叫「专名」的展览。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一系列旋转展板分别介绍了二十二位俄罗斯作家和乌克兰作家的生平与创作，以及他们和乌克兰、哈尔科夫的关系。每块展板的两面，分别是黑色和白色，黑色是为哈尔科夫街道冠名的俄罗斯作家，而白色则是哈尔科夫本地的乌克兰作家。俄罗斯作家往往被呈现为帝国主义者，拥护俄罗斯的殖民扩张，对乌克兰语言和文化持不屑的态度，或者和哈尔科夫从未有过任何关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我看来，这种黑色与白色的对立似乎也带有道德评价的潜台词，不过佩雷普丘克并不同意我的观察。她强调，这种颜色设计的意图主要是想揭示乌克兰人对俄罗斯文化了解得太多，对自己的文化却依然知之甚少，多数乌克兰作家对哈尔科夫人而言仍只是一页白纸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/CP1OmNF.jpeg&quot; alt=&quot;image04&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 哈尔科夫一家咖啡馆内的手绘城市地图。所有「普希金」已被涂去，改成了「斯科沃罗达」。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;四&quot;&gt;四&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;利莫诺夫刚在哈尔科夫开始写诗时，总被拿来和谢尔盖·叶赛宁（Sergei Yesenin）相比较。他在自己的「哈尔科夫三部曲」中曾嘲讽道，这并非因为人们不知道其他诗人的存在，而是「对萨尔季夫卡的小伙子们」来说，叶赛宁比其他所有诗人都亲切得多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018 年，当利莫诺夫的档案还在哈尔科夫找不到归宿时，他的肉身在莫斯科接受了生前的最后一次采访。记者问他到底是不是法西斯、纳粹，他先是含糊其辞，随后承认说，「一切的根源」可以追溯到萨尔季夫卡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;萨尔季夫卡（Saltivka）是二战后在哈尔科夫城北新建起的工人新村。和当时苏联涌现的大量类似新村一样，这里的街头被一群心狠手辣的青少年流氓混混统治着，而利莫诺夫就是其中一员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而叶赛宁有时被誉为「最俄罗斯的诗人」，他的粉丝光谱包含从中国俄语系一年级新生到萨尔季夫卡街头恶少的一切人。这不仅是因为这位 20 世纪初的美男子诗人擅长描写俄罗斯乡村的景色，还因为他常常写透了俄罗斯农民对时代剧变的迷茫和孤独，写他们如何在大都市堕落成醉汉、流氓和罪犯。而这也是诗人自己的命运。1920 年，叶赛宁在哈尔科夫待了近一个月。有学者将他在哈尔科夫的活动概括为「演讲、读诗、出了本小书、陷入爱河」。如果补上「喝酒」的话，这个清单会完整得多。这二十几天的逗留让后世哈尔科夫的叶赛宁崇拜者们得以把对文学和家乡的爱结合在一起，甚至有本地学者写了一部近 200 页的专著，就叫《叶赛宁在哈尔科夫》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1967 年，利莫诺夫离开哈尔科夫前往莫斯科。正是从那时起，萨尔季夫卡建起了越来越多千篇一律的高层住宅楼。这里最终成为全苏联规模最大的睡城之一，三分之一的哈尔科夫人居住于此。纵横分明的道路把萨尔季夫卡切割成一个个用数字编号的小区，每个小区里都有无数一模一样的高层住宅楼，小区的中央通常是几座学校和幼儿园。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;522 小区的中央是哈尔科夫第 17 学校。它曾是哈尔科夫最大、最好的学校之一，战前有近 1400 名学生。许多孩子每天通勤穿越全城，来到这座位于睡城的英语专科学校上学。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;斯韦特兰娜·布莱顿（Svitlana Bredun）自 1980 年代起就在这里担任俄罗斯文学教师。她从小就是叶赛宁才华的崇拜者，1990 年代末，她在第 17 学校内建了乌克兰唯一一座叶赛宁博物馆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;严格来说，这座文学博物馆并未在国家博物馆名录中注册登记，它更像是一间「叶赛宁主题教室」。每所乌克兰的中小学里总会有几座类似的小博物馆（在第 17 学校，还有面包博物馆和军事荣光博物馆）。但这间小小的教室是布莱顿心血的产物，所有展品都是她和学生、家长，以及哈尔科夫的叶赛宁崇拜者在几十年间一点一滴搜集而得。一整面墙讲述了诗人在哈尔科夫的经历与成就，房间的其他角落则陈列着各种版本的叶赛宁诗集、传记，诗人的铜像、相片，其生活年代的各种历史物件，甚至还有从其故乡村子里带来的植物种子。博物馆和学校时常举办叶赛宁研讨会和诗歌晚会，通常都由布莱顿主办。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2010 年，哈尔科夫的铁路局出资重修博物馆，在改造前，他们还将校长与布莱顿接去莫斯科参观那里的叶赛宁博物馆。布莱顿继承了莫斯科博物馆的许多布展理念，并复制了一些展品带回哈尔科夫。哈尔科夫市长和当时俄罗斯驻哈尔科夫的总领事都出席了重修后的开幕式。后者在致辞中表示：「第 17 学校为俄乌友谊的发展做出了巨大贡献。叶塞宁博物馆的开馆对乌克兰，尤其哈尔科夫来说无疑是一件大事。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年 6 月 2 日凌晨，一枚俄罗斯导弹正中学校大楼，巨大的破坏力完全摧毁了建筑的核心区块。第 17 学校像一具被开肠破肚的尸体躺在萨尔季夫卡 522 小区递上，图书馆里的藏书像五脏六腑那样倾泻出来，一晃而过的电视镜头捕捉到了书的名字：《俄罗斯国情》、《俄乌词典》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爆炸后，布莱顿也来到了现场，她举起一面从废墟中救出的乌克兰国旗，哽咽着说，自己一直在教孩子们去爱俄语、爱俄罗斯文学，而如今这群「异教徒」摧毁了一切。「从今往后，我们再也不会有任何俄罗斯的东西。一点都不会有。」她的声音中透着盛怒与决绝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;袭击过去两年后，我来到萨尔季夫卡。这里是哈尔科夫距离俄罗斯最近的地方，因而也是遭破坏最严重之处。虽然许多被摧毁的公寓楼已重建完毕，但小区还是显得空荡荡，缺乏生气。几个老太太围坐在小区某处的桌前玩骨牌，对我开玩笑说：「年轻人，你来晚了，两年前那才叫可怕。」几个青少年坐在长椅上喝着啤酒，我问他们是否知道第 17 学校的情况。「它被 x 翻了」，一个醉醺醺的男孩没好气地说，「和我们的家一样，都被 x 翻了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些少男少女是从周边城镇逃出的流离失所者，他们的家乡已经被战争从地表上彻底抹去。对他们来说，哈尔科夫已经算得上是一个和平的避风港了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第 17 学校的遗址依然是断壁残垣。被导弹直接命中的门厅和上方的教室什么都没剩下。两边残存的墙上还能隐约看到迎接学生的壁画，一边是哈尔科夫的标志性景点，上方用乌语写着「欢迎来哈尔科夫」，右边则是大本钟、西敏宫和红色电话亭，上方用英语写着「欢迎来学校」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;校长和其他几位老师在受损较轻的毗邻学校借用了一间办公室。办公室门口堆了几箱马口铁罐——往里面卷上瓦楞纸、浇入蜡油，就是前线士兵急需的战壕蜡烛。即使「寄人篱下」，大家仍不忘抽空做志愿者工作援助前线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第 17 学校至今仍有 900 多名学生登记在册，尽管许多人已不在哈尔科夫，但他们宁愿上这里的网课，而不是在陌生的西乌克兰或欧洲线下学习。校长说，有不少学生家长表示，一旦学校重建完成，他们就会带着孩子回哈尔科夫。然而她也不知晓重建的日程。一切取决于财政拨款，而现在的当务之急自然还是战争。老师们也无法想象，重建后的第 17 学校将会开办什么样的博物馆，这一切都太遥远。但可以肯定的是，不会再有叶赛宁博物馆，也不会再有俄罗斯文学课。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我没能找到斯韦特兰娜·布莱顿。有周边居民透露，曾看到她多次来到学校，试图拯救一些幸存的馆藏，但博物馆完全被炸毁，已经没有任何能救出的东西了。校长告诉我，布莱顿辞职了，说是健康原因，与家人一起离开了乌克兰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为战争带来的心理创伤，斯韦特兰娜·布莱顿她不再愿意与外界联系。但在哈尔科夫，并不是所有的叶赛宁崇拜者都像布莱顿一样决绝地告别。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/GYDvARX.jpeg&quot; alt=&quot;image05&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 哈尔科夫第 17 学校遗址。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;五&quot;&gt;五&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;哈尔科夫城北的植物园附近，也曾有一条叶赛宁街。在街口住宅楼的墙上，曾有一幅叶赛宁主题的大型壁画，上面是穿着俄罗斯农民传统服饰的诗人和各种动物，并配有他的两句诗：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;对动物而言我是个好朋友，&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我的每行诗都疗愈动物的魂灵。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2023 年 8 月，文学博物馆前员工、画家季娜·奇穆日（Dina Chmuzh）与另一位画家一起将这幅壁画抹去，重新创作了一幅关于乌克兰历史延续性的爱国主题作品。古代的大教堂、编年史家、钱币、国徽等一系列历史元素由共同的植物根系串联起来，贯穿画幅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，显然有些叶赛宁的崇拜者对此十分不满。尚在她们为新画打草稿时，就有人在上面涂写了原来壁画上的那句诗，并加上大大的「谢尔盖·叶赛宁」字样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两位画家抹去了涂鸦内容，完成了自己的作品。然而，两个月后，已经完成了的壁画再次被叶赛宁的粉丝破坏。这次涂写了诗人的另四行诗：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;战争吞噬了我的全部魂灵。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;为了某个他人的利益，&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我朝原本亲近的躯体射击，&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;还挺胸迈向自己的兄弟。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;形式上看，这是一首反战诗，但在如今乌克兰社会的主流敍事中，它却是一种精心打扮的「敌对宣传」。因为俄乌战争并不是一场兄弟相残的战争，而是一场俄罗斯发动的侵略和殖民战争，乌克兰人也并非为「他人的利益」而战，而是在保衞自己的独立和自由。持续推动本地街道改名进程的组织「去殖民化乌克兰」在电报贴文中暗示，这种破坏行为「属于安全局的管辖范围」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;壁画很快又得到修复。一个月后，又有人用白颜料涂抹了壁画。「去殖民化乌克兰」的活动人士在电报中愤怒地咒骂「俄粉鬼子」（vatni chorty）。但这一次，两位画家放弃了修复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夏天我去了那个地方，但我看到的仍是被涂抹过的残缺壁画。这场围绕叶赛宁的拉锯战并没有赢家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这座曾拥有 200 万人口的大都会，战争已成为一个生活的常量。耳畔是持续回荡的防空警报，目光所及则是无尽的残破楼房。很难找到没有受到空袭破坏的建筑，哪怕某座房屋没有被直接命中，至少也会有许多玻璃窗被震碎。在远离前线的城市，人们尚会替换新玻璃，而在哈尔科夫，频繁的空袭使得这成了徒劳的无用功。于是人们用一种叫 OSB 的刨花木屑板填补空洞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果说窗户是建筑的眼睛，那么 OSB 就像是义眼，它的黄色成了哈尔科夫的主色调，坐车在城市的主街上飞驰，就像掠过黄色的洪流，又好似观看勃鲁盖尔的《盲人引领盲人》在面前无限绵延。哈尔科夫的街头艺术家试图将废墟变成艺术抵抗和战争创伤的表达空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在市中心的 OSB 板上，季娜·奇穆日抄录了大量乌克兰当代诗歌，这些诗歌往往都与战争的残酷或民族创伤直接相关。比如在市中心一座居民楼的板上，她抄录了当代作家维多利亚·阿梅林娜（Viktoria Amelina）的一首诗：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我军的损失数字已被保密&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;战争结束前数字不会公布&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;会是邻居，那个常种红花的&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;奇怪女人的丈夫&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;是没有告知任何人的朋友&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;是我们如此爱戴的老师&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;还有那个惹毛所有人的姑娘&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;那个永远讨所有人喜欢&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;但似乎爱上了那个姑娘的画家&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;以国家机密之名&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我发誓，不会去数战死的人&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;数到精疲力尽&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;直到战争结束&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;（其实我数过——但数不清了）&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在斯科沃罗达街一家咖啡馆的大窗板上，奇穆日抄下了一首战地诗人马克西姆·克雷夫佐夫（Maksym Kryvtsov）的长诗。这首诗始于基辅一家咖啡馆墙上顾客的题字：「我会找回我的生活，我承诺」。通过描绘这家咖啡馆的日常场景，揭示出后方生活的宁静与温暖。然而，战争的阴影在诗人心头始终挥之不去——炮火、泥泞、地雷和死亡的威胁无处不在。他渴望回归平凡的城市生活，过上在咖啡馆里享受的日子，却又深知这种平静是一种虚假的安全感，战争的创伤已让他无法融入其中，他宁愿快点返回战壕。结尾是诗人犹疑的自问：「我会找回我的生活吗？我承诺。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;克雷夫佐夫没有兑现自己的承诺。2024 年 1 月，他在前线阵亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而阿梅林娜则成了另一个数不清的损失数字。2023 年 7 月，在一家披萨店就餐的阿梅林娜，死于俄罗斯的空袭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/kjCb42j.jpeg&quot; alt=&quot;image06&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 一处 OSB 板创作，阿梅利娜诗，奇穆日绘。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;六&quot;&gt;六&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;哈尔科夫文学博物馆坐落于一座 19 世纪古典式二层小宅邸，门外种了两棵大果树。夏天的暴雨过后，地上落满了青苹果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博物馆二楼的特展厅里，正在举办一个叫「以城市之名」的展览。展厅的中央是一张奇特的小桌子，凹凸不平的桌面呈现出土地的质感，上面摆满了楼、树、人形状的木刻小模型，用一根绳索串联起来——这张桌子就是哈尔科夫这座城市的微缩象征。而四周的墙面上，挂了许多用铁丝搭成的骷髅面具，提醒人们笼罩这里上空的战争与死亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这张城市之桌旁边，我告诉佩雷普丘克，我正在调查乌克兰的文学共同体如何在战时寻找新身份认同——她立刻纠正：「不是新身份认同，而是真身份认同。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 8 月一个夏夜，我前往文学博物馆参加一场音乐会。地点就在博物馆的庭院。早在全面战争爆发前，这座庭院就已是全市最受欢迎的文化活动场所之一。庭院四周的墙上挂满了哈尔科夫文学名人的单线肖像画，而庭院中央搭了一座星形帐篷作为舞台和观众席，四周还有许多长凳、秋千。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当晚举办的是利沃夫民谣歌手马里扬·佩罗若克（Marian Pyrozhok）的晚会。博物馆开放了 40 个名额，但现场至少来了 100 多人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;佩罗若克身形瘦削，顶着侧分短发，蓄着达利式的唇髭，气质颇有点像导演塔可夫斯基。他时而弹奏吉他，时而用琴弓把它拉出提琴的声效。他的唱词以 20 世纪乌克兰文艺复兴诗人的作品为主，虽然大多是寻常的抒情诗，但在战争年代，听者往往能从中领悟到更多。比如这首写于 100 多年前的《海鸥》：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;带着悲伤，带着痛苦&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;在田野之上&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;满是海鸥的哀鸣，&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;仿佛在遥远的&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;无名的过去，&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;奴隶的哭泣&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;在异国他乡。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;那仿佛是&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;母亲在为&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;夭折的孩子恸哭，&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;身处奴役，&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;身处苦难，&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;死于悲痛，&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;死于黑暗。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;轻柔地飞翔&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;在沼泽上空，&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;海鸥疾飞，海鸥盘旋——&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;有时因绝望&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;发出哀嚎，&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;有时在哭泣中&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;带着微笑。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;场下，有一个女孩始终在跟随音乐的律动，赤足在草坪上即兴舞蹈。两个女孩听完这首歌后抱头痛哭。一个短金发女孩坐在第一排，一直在默默为歌手画像。更多人站在庭院里轻声寒暄聊天。一位常在国际媒体上抛头露面的著名哲学家特地从基辅赶来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自始至终，我都没在庭院里听到一句俄语。在这座多数居民依然说俄语的城市，文学博物馆的庭院就像是一座不沉的乌语岛。不仅不沉，而且靠着佩雷普丘克和员工们的辛勤围垦，它正在越变越大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;音乐会开始后不久，观众们的手机警铃纷纷响起，不过这一回是防空警报解除的通知。坐在我身边的大叔开玩笑地竖了竖大拇指，对我嘀咕了一句「拜登」——一个多月前，拜登政府终于允许乌克兰使用西方援助的武器攻击俄罗斯境内的目标，此后哈尔科夫受到的空袭频率大大降低。尽管如此，持续两个小时的音乐会没有被防空警报打断，这对哈尔科夫而言仍是难得的奢侈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;音乐会结束后，坐在第一排的短发女孩把她画的肖像拿去给佩罗若克看，歌手笑眯眯地在上面签了自己的名字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我后来才知道，这个女孩名叫维罗妮卡·科茹日科（Veronika Kozhushko），今年 18 岁，大家都叫她妮卡，是战争洗礼下迅速成长起来的新一代哈尔科夫艺术家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每一场文学博物馆的展览和晚会上，都能看到妮卡的身影——画画、拍照、朗诵，或是在展览结束后作为积极观众接受媒体采访。「斯科沃罗蹈」的舞会结束后，她抱怨因为学校里不教斯科沃罗达，她过去对这位哲学家一无所知，经历了今天的晚会，她会开始读他的诗。「专名」展览过后，她告诉记者，过去在学校里学俄罗斯文学这种「恶心的学科」给她带来了创伤，她希望这座城市必须根除俄罗斯地名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，文学博物馆及其一直致力于推广的乌克兰文艺复兴也改变了她。我们可以根据妮卡在自己 Instagram 页面上发布的作品重建她的创作轨迹。在大战爆发前，她只是在为经典摇滚明星画一些稚嫩的同人作品。战争刚开始时，她画了许多抵抗主题的作品，但往往只是因袭一些时兴的新闻照片和爱国迷因。但从 2023 年起，当妮卡开始发现文艺复兴诗人的创作，她仿佛在一夜间找到了自己的风格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在妮卡的作品里，最常见的主题是扭曲或受伤的人体，以及闪耀着光芒的星。前者折射出她个人或城市受到的创伤与痛苦，而后者则象征着永远不会消失的希望。2024 年 5 月，妮卡举办了自己的首场画展。她开始在哈尔科夫的文化圈小有名气，并且像大多数乌克兰文化界人士一样，立刻用自己的声望为军队募款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;脸书上流传着一位捷克记者拍摄的一段视频，蹦蹦跳跳的妮卡在其中讲述了自己的艺术志向。她说，战争没有改变她的意识，只是让她蜕变、成熟，成了她和百万哈尔科夫人生命的一部分。她立誓尽己所能，「为那些再也不能发声的人创作……只为我们的故事能让人知晓，只为我们的文化能让人听到」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;佩雷普丘克这样评价妮卡和她的朋友们：「我看着她们，心想：这下博物馆后继有人了。她们能继续我们的事业，并创造自己的东西。别说是博物馆了，这个国家都后继有人了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 8 月 30 日，我离开乌克兰的几天之后，一个阳光明媚的下午，一颗俄罗斯滑翔炸弹击中哈尔科夫的一座公园，夺走了妮卡年轻的生命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她再也无法为那些不能发声的人创作了。许多悼念她的人写道，她太过热爱「被枪决的文艺复兴」，以至于自己也最终成了殉道者中的一员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/CdnZTst.jpeg&quot; alt=&quot;image07&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 佩罗若克的晚会，第一排右二的背影为妮卡·科茹日科。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在文艺复兴一代中，妮卡最爱的诗人是梅海利·塞门科（Mykhail Semenko），尽管这位乖张的未来主义者通常被认为晦涩难懂，但妮卡似乎总能在其中抓住最贴近自己生命体验的东西。2023 年 3 月，她第一次为塞门科画像，并把他称作自己「爱上乌克兰文学的起点」和「灵感源泉」。肖像的背景上写着诗人的名作《巴塔哥尼亚》：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我不会死于死亡——&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我会死于生命。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我将死去——生命将会消亡，&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;旗帜不再飘扬。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-09-resistance-of-the-kharkiv-literary-museum.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-09-resistance-of-the-kharkiv-literary-museum.html</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>糜绪洋</author>
        </item>
        <item>
            <title>我的治病简史</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/uUohfVf.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;阿布拉赫 | 2024.11.08&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;小时候生病，村里衞生所无能为力。我妈自己动手，舀一碗清水，取一把筷子，用筷子一头蘸水，在躺着的我身上挥洒甘露，还念念有词，「送了头头轻，送了脚脚轻，送了胳膊胳膊轻……」，这叫送病。&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;送病的「神迹」部分，是她会将那一把筷子往水碗中竖立，试几次，掌握好重心，自然能成功，那代表这个撞了孩子的鬼，同意了不再夹缠。她便会往水碗里放一块馍，一起送出门外，倒在某处，让鬼享用。经她送病，您还别说，通常都好了（不然我活不到现在）。「送病」这个事，就像纳鞋底一样，是妈妈们的必备技能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有一种治病救人的本事，得找专人来做。我有次牙疼，衞生所救不了我，送病也救不了我，我妈心疼我，找来信教的姨帮我祷告。「信教」这个词，现在听来就不堪入耳了，但那时候，村里人就这样称呼基督徒，他们也这样称呼自己。那姨跪在炕上，双手握在胸前，唱「耶稣把魔鬼齐拿定，魔鬼不离身，耶稣不答应」，自然有很多句的，但我只记得这几句。事隔三四十年，我能记得词，还能记得调，我也不知道为什么，大概也是耶稣的功劳。同样，我后来也好了，牙没掉，而且再没疼过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这姨倒符合今天的主题，她显然是被异文化改变了的中国人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;找神婆道士，才是中国文化。找和尚都不知道行不行，众所周知，佛教也是远古的泊来品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有一种，拜水。我的家乡缺水，湖是没有的。但就有些人迹罕至的地方，可能背阴的山谷，土质和其它地方不同，也不知道什么时候，竟然聚了一汪水。那可不是你家的渗坑，也不是你们村的涝池，没有人工参与，必是神力。那种水域，叫「湫」。于是有人便在水边烧香拜神，带回来一纸香灰，还有一瓶湫里的水，和灰一起给病人喝了。有些人好了，有些人死了。好了的一传十，十传百，大家奔走相告，引得十里八乡争相前往。假如天可怜见，雨水及时接续，那湫的香火便会持续下去。不然，总有一天，湫中水干，湫神飘然远去，人类怅然若失。我小时候可没少喝那种东西，我活了下来。感谢湫神！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再大些，不喝湫水了，改喝中药。二十来岁因为睡眠问题，喝了成吨的中药。听人家说哪里哪里的老中医多么多么的神妙，便跑去看。又是气虚啦又是脾虚，还肾虚。据说中国男人生来不太行，才会一生除不完的湿，祛不完的寒，补不完的肾，壮不完的阳。我后来辞了工作，去了更大的城市，见了更多的世面，睡眠问题渐渐改善了。当然，是从前那些药汤的功劳也说不定，毕竟，中药见效慢嘛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来还有一次，跌断了胳膊，进了中医骨科医院。复位之后敷草药，上夹板。那草药不知道用什么手段弄成了糊，整个骨科一大桶一大桶地堆进来，每个人都上同样的糊。草药每周更换两次，也就是夹板每周要拆两次。我没有遵医嘱进行完所有的「疗程」，因为突然有天产生一个疑问，这夹板既是为了固定断口防止再次错位，每拆装一次，难道不会多一份风险吗？何况那些药糊糊，真能穿透人类皮肤和我那么厚的脂肪肌肉作用到骨头吗？这么一想，我就不去医院复诊了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那是我最后一次接受中医治疗。近十年来，转投西医。西医治病的例子当然就无聊得多了，实在不值得大书特书。我的问题是，西医是异文化吗？西医是文化吗？医学是文化吗？科学呢？手机呢？电脑呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我昨天看到一个朋友圈，一位爱美的女士接受艾灸，伤口流脓了，她一边嗔怨不能穿裙子了，一边掩饰不住地开心。那个劲儿，真让我有点害怕。&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-08-my-brief-history-of-medical-treatment.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-08-my-brief-history-of-medical-treatment.html</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>阿布拉赫</author>
        </item>
        <item>
            <title>川普再次当选与台美关系</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/h01D7Je.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;川普 2.0 时代，高关税及保护主义下，台美关系的暗流与机遇&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;林子立 | 2024.11.07&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;川普的施政重点是美国经济而不是外交政策。&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;从商业大亨到电视名人，从当选到落选美国总统，这次川普（特朗普，Donald Trump）再度的当选，使他成为美国史上第二位任期不连续的美国总统，上一位是民主党的第 22、24 任（1893-1897）总统克里夫兰（Stephen Grover Cleveland），而相隔 131 年相似的剧本再次重演，原因也都与美国经济状况有关联。更巧合的是，克里夫兰的下一任总统共和党籍的麦金里（William McKinley）正是以高关税政策赢得大选，他跟川普都一致认为关税能够拯救美国经济，并保护美国工业。而当时美国经济也的确在麦金里执政时期快速增长，增添支持者对川普的期待。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;向 19 世纪末的总统学习经济智慧的川普，第三次竞选总统更显得驾轻就熟，掌握选举议题关键，更擅长用简单易懂的语言说服选民他才是有能力解决问题的人。即便拜登（Joe Biden）于今年 7 月 21 日宣布退选，贺锦丽（Kamala Harris）出人意料的迅速集结反川、恐川力量，并且在第一次辩论后取得民调领先优势。但是川普并没有因此被打的节节败退。反而时间一拉长，贺锦丽无法趁胜追击，发言趋向保守而谨慎，让选民感觉她只是在打安全牌，而没有勇气与魄力解决美国最深沉的困境。不论是美国制造业的流失，非法移民的滥用福利，还是物价不断上涨的痛苦，都不见她提出深得人心的作法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贺锦丽律师出身，一路担任州检察总长、当选参议员一届就获得欧巴马（奥巴马，Barack Obama）的推荐而当了拜登的副总统，这种看似人生胜利组的经历，自然反应在她的形式风格上——保守而谨慎，既然民调已经领先，何以要大胆进击？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而历经落选、枪击与民调翻转的川普则不同，仍然一派自信，按照自己的节奏进行选战，说服选民美国糟透了，而他是唯一能挽救大局的人。按照盖洛普 9 月 16 至 28 日的民调列出本次选举最受注册选民关注的五大议题，依序是：经济（90%）、美国民主（85%）、国家安全与恐怖主义、（83%）、高等法院法官人选（79%）以及移民（72%），即可知道何以川普要提出关税救经济的口号，除最吸睛外也最符合其形象设定。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;物价通膨移民的过与失&quot;&gt;物价、通膨、移民的过与失&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;选举政见的关键，在于说服选民相信「可行」而转化为选票，而非真的「有效」、或是否会造成灾难。而没有连任压力的川普更是了然于胸，尽情地开出各式免税的支票。美国学界对于关税救经济的论战不休，这正好为川普拉抬声势，关税的讨论度愈高，对川普的支持度越是有正面的效果。显然选民对川普又加码「关税换所得税」相当买单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然难以想像此政见如何落实——因为用关税代替所得税会严重打击中低收入美国人，而不受物价影响的高收入者则省了巨额税款——不过，对川普而言，选票比事实重要。过去建国之初美国并没有个人所得税的征收，有了历史的根据使得川普的减税政策不仅受到市场的欢迎，一般大众也认为能缓解当前美国通货膨胀所带来生活的痛苦。很显然的，川普明确的胜出再次显现，尽管拜登政府的经济表现不论在 GDP 增长、降低通货膨胀与增进就业人口都有好的成绩，但是漂亮的经济数据不能带来一场选举胜利，因为那未必是广大选民的感受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比较两位总统候选人处理高物价问题的说法，川普直接给「结论」说他会让物价下降，而贺锦丽则是给「做法」，禁止食品和杂货的涨价行为。很明显的，川普掌握选民的结果论，选民只想要好的结果，怎么做、做了会有什么后果，通通不在大部分选民的关心范围。所以川普不需要提出任何降低价格的政策建议，他不在乎价格下跌必须透过大规模的经济衰退才能实现，因为那都是当选之后才需由财政部长去伤脑筋的事。相对贺锦丽的提案虽然较为具体，却也被检验是否做得到，因为禁止食品和杂货的涨价，那么成本的上升造成损失由谁来吸收？此种作法当然会扭曲市场的正常运作。两人的对策一比较，川普显然是选举的老手，一样都是做不到，不如拍胸脯保证没问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;支持民主党与贺锦丽的选民相信，川普主政时错误的防疫政策使得国内生产毛额在 2020 年史无前例地暴跌 28%。而且在拜登政府的努力之下，不仅劳工市场回复强劲，整体经济也已回到成长轨迹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据美国经济分析局的数据，2023 年实际 GDP 成长 2.5%，较 2022 年的 1.9% 再度加速，史无前例的达到 2.24 兆美元的规模。然而，这样的事实却让基层选民更为愤怒并激起相对剥夺感，为什么美国经济数据如此亮眼，但是老百姓未能雨露均沾？复杂的通货膨胀选民不想懂，只想能够买得起架上的民生用品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样的事实就让经济议题可以不断发酵，为川普加分。其他二、三、四名的重要议题，比较两党认知差异不大，因此双方攻防就会聚焦在第五项的「移民」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国原本是移民的天堂，现在反而成为非法移民横行的国度，执政的民主党难辞其咎。川普第一任期说要在美墨边境盖现代长城固然令人觉得不可思议，却也从而建立起他反非法移民的坚定形象。本次选举，他不断在此议题攻击拜登政府而得分；的确，许多非法移民占据美国政府福利资源，造成辛苦工作的本地人忿忿不平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个简单的数据可清楚知道川普为何能在此议题得分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据美国海关及边境保衞局（CBP）2020-2023 年资料，从美墨边境进入美国的非法移民总数，远高于从美加边境进来的人数约达 20 倍。而从美墨边境涌入的非法移民总数，光是 2022 年就达 237 万人，比 21 年的 173 万人多了近 36％，这样的数字怎么能够不为川普增加支持度？无怪乎川普要刻意以种族主义的方式攻击拜登政府让美国成为垃圾场，而且是世界的垃圾桶。他宣称要依照艾森豪（Dwight David. Eisenhower）总统模式，执行美国史上最大规模的国内递解行动——这样美国英雄般解决非法移民的方式，无疑是相当聪明的竞选策略，而不顾做得到与否的辩证。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;输掉自由主义从保护主义赢回来&quot;&gt;输掉自由主义，从保护主义赢回来&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;因此，认识川普的回归，与其说摇摆州的选民决定美国的命运、世界的经济，不如说此为美国独立选民对于现实的认识。与其说美国在自由主义与保护主义之间摆荡，不如说这是一个现实主义的年代，全球化不论是死是活，都带来国家之间激烈的经济竞争。企业之间不仅竞争产品，价格，成本，还要追逐市场需求，这就把各国带回 19 世纪的重商主义时代，各国莫不以补贴的方式帮助企业取得竞争力，因为这代表著国内的就业率，以及国家贸易竞争力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由此观察 2024 年末川普回归之路可知，表面上两党杀的刀刀见骨，事实上两党建制派的政策其实在趋同，什么政策符合美国利益且能解决困境，就会采取相似的政策加以解决。就如同拜登追随川普的遏止中国政策与贸易保护政策，两党其实目标一致只是手段不同而已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自全球化以来，美国经济逐步转型成为以消费为驱动的经济体，巨额贸易逆差并非一夕造成。中国廉价的商品一方面带来温和的通膨，也逐渐使美国失去电子、纺织和化学工业。失去制造的动能，也连带影响企业创新的努力，许多项关键技术中，美国并未居于领先地位。至此，美国两党重新了解制造业的重要性，不能只是赚取知识财。苹果公司将最尖端的总部大脑留在美国，而制造的低端交给亚洲国家的观念，慢慢受到挑战。但是，提高关税能够把制造业带回美国？又重返白宫的川普能以 19 世纪的概念使美国重返荣耀？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;疫情之前，川普已经提高过关税，但通膨并没有发生，反而是疫情爆发后为救民生而大洒币才导致通膨。美国的通膨与中国的通缩形成了对照组，前者代表旺盛的需求，后者代表不敢消费的谨慎，那么过去美中联手推动自由贸易 30 年发生什么事进而导致这个结果？美国的企业追求最低生产成本而将工厂迁离美国，企业赚的更多但是数以百万计的劳工则失去工作。美国由于生产成本失去制造的比较优势，经济结构转型为以金融和服务业为主，使得收入和财富不平等的情况加剧。这不只是在美国发生的状况，几乎参与全球化的国家都难以避免。当国家变得富裕而穷人不断增加，这样的民主国家必然产生民粹主义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;持平而言，此一自由贸易体系是美国打造出来的，自己却成为最大的受害者，之所以如此，是因为国家间的力量发生转变。当美国放弃制造业，等于放弃与其他国家贸易的主导权，并且拱手让给中国。一个国家出口不足即是赤字的来源，也无法获得「贸易利益」。比较优势理论只存在教科书，描绘国家只生产市场力量认为它最擅长生产的东西。事实上，擅长制造的国家想要生产所有的商品并主宰市场，导致各国激烈竞争，将自由贸易全球化转变成为一场生存游戏。这些具有制造优势的国家采取补贴产业政策以增加出口，不仅可以具有全球经济贸易影响力，还能转变成为贸易武器而成为政治工具，这也迫使各国重新以国家力量保护产业，并纷纷计算如何去贸易风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，美国必须改变这套自己设计并推动的游戏规则，而川普正是最佳人选。他的形象、经验、逻辑都是帮助美国从自由主义的输家迈向保护主义赢家。美国想要用关税扭转财政赤字是可能的，要逼迫制造业在美国生产成本相对高价的产品，然后卖给外国则是难如登天，还要能卖到扭转巨额贸易逆差，更是不可能的任务。诚然，不只是其他国家的产业政策，还有美国制造产业外移才是造成美国的贸易逆差的苦果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在川普眼中，不仅自由贸易体系辜负美国，而且世界所有国家都欠美国，包括台湾。就任后的他可能会发出三只箭：增加出口、征收资本准入费与提高关税来达成美国制造业回流，完成美国再次伟大的梦想。会不会成功言之尚早，但是借力使力，让擅长制造的台湾协助美国恢复制造业，则是台湾国家安全至关重要的步骤。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;期待川普爱台不如增加国防经费&quot;&gt;期待川普爱台，不如增加国防经费&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;回顾 2016 年川普与希拉蕊（希拉里，Hillary Clinton）激烈竞争，台湾其实普遍看好希拉蕊，并认为川普民粹而且危险。然而，川普出乎意料的接起前总统蔡英文恭贺的电话，并对中国展开贸易战，又一改美国自 1992 年起不卖先进武器给台湾的政策，售予 66 架价值 80 亿美元 F-16V 战机，一举反转枱湾对川普的看法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而他 2020 年与拜登竞选连任之际，台湾有不少舆论也担心拜登会对中国采取怀柔政策而较为挺川普。事实证明，拜登不仅延续前朝关税路线，甚至四次公开表示会出兵防衞台湾，并结合民主国家共同遏阻中国的扩张。拜登这么做，事实上在于台海稳定与和平攸关美国的利益与安全，而非爱民主台湾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是此，期待川普爱台湾是无知的，不如著手准备将国防经费逐步上升到 GDP 的 5％。这么做的后果则是对其他公共支出造成严重的排挤效应，如何应对引发民怨，以及如何提升整体经济 GDP 的增长并重视财富分配，对台湾来说都是迫在眉睫的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;进一步而言，川普英雄式的回归之后，他必然以关税与保护费要求台湾，应该如何创造双赢？了解美国外交政策的专家大致都同意，美国总统来来去去，却很少能够改变两党在国防外交建制派的决策。总统要做出什么大转弯的改变，总是会被幕僚千方百计带回原本的轨道。川普第一任期想要改善与俄国与朝鲜的关系而不可得，说明美国国家利益胜过总统个人的喜恶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而此，就如同美国在台协会（AIT）新任处长谷立言（Raymond Greene）在受访时已提及，美国不会改变对台立场。相同的，美国也不会改变「一个中国」（One-China Policy）与战略模糊政策。因此，台湾首先要搞清楚，川普的施政重点是美国经济而不是外交政策，台湾应该将自身的产业优势搭上美国追求制造业重返本土的努力，而不是激怒或是挑衅中国，或是不断寻求加入联合国系统：想要借由参与联合国证明自己的国家地位，在现阶段恐怕是徒劳无功。比起民主党，川普对战争更没有兴趣，他不会让两岸冲突成为他心烦的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;台湾半导体与 ICT 产业的诞生源自于与美国企业密切的合作，台积电投资美国是昂贵而正确的策略。将自身利益与美国捆绑是产业竞争力重要关键，美国高科技品牌与台湾中间财的合作，此产业策略如同辉达与台积电的共生关系一样的逻辑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然难以预测的川普回来了，但是美国仍然是拥有充满活力的商业环境、一流的大学、和丰富的天然能源，值得台湾大力投资。没有一个国家是完美的，美国不是，台湾更不是，两国在公共和私营部门中都存在官僚主义和低效率，政治极化的现象也都令人忧心忡忡。不过，疑美论容易而且廉价，对台湾一点帮助也没有。民主政治也不是完美的，贪污时而可见，赢者全拿的现象也屡见不鲜。但是努力跟价值相同的伙伴一起打造民主韧性是必须的，否则，威权会假借民主之漏洞，重新席卷台湾。&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-07-trumps-reelection-and-taiwan-us-relations.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-07-trumps-reelection-and-taiwan-us-relations.html</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>林子立</author>
        </item>
        <item>
            <title>伤痛是投身的证明</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/1NDGslz.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;【香港十年】笔访钟耀华：伤痛是曾经投身的证明，我想这些都是爱&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;钟耀华 | 2024.09.26&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;如果那些事情来得迅猛，且一声令下世界而变⋯⋯&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;h3 id=&quot;人生在世该以什么姿态活着&quot;&gt;人生在世，该以什么姿态活着？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;你仍然记得十年前，在香港变化之始面前，自己的心情和光影吗？当时的你是处于人生的哪个阶段？现在回望，往后的日子你经历了怎样的转变，你怎样理解这十年时间在自己生命中的份量？&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;香港一直在变化——渔村变金融中心、民主发展循序渐进、自由节节倒退、去除港英余毒重回正轨⋯⋯视乎我们选择哪一个角度切入。这个时间点，所谓十年前，我理解是说香港自从 1997 年主权移交后，中国对香港的介入渐多，政治自由甚至经济自由也走下坡，或面临巨变，人们想要拼口气，想要相信守护什么，最后 2014 年爆发雨伞运动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真正的自由不会全然因外力而灭绝，那是来自人们心中的勇气与力量，而这些往往都来自曾经的记忆与感动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十年前，我还在香港中文大学读书，那时政政系（政治与行政学系）还是政政系，名字未变，我有过好多思想上、生命上的冲击。当时想要选择这个学系，只是因为想以生命改变生命，也只是因为中文大学相对香港大学，有山有水，也来得土味更重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我很讨厌光鲜亮丽的其他大学，那些灯火通明，那些西装毕挺的油头，那些英国殖民遗风。我不知道自己为什么会有这样的想法，也许只是受了日本漫画特别是「海贼王」的潜移默化吧？人能够随性而行，不断锻炼自己，感染身边的人一起同行，去挑战那过于庞大的世界与历史，那不是很青春热血吗？我想或许是这样吧？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过人从中学毕业，面对更广阔的世界，竟是如此茫然。眼见图书馆里书藏万本，而自己一无所知；眼见身边都是满口理论，随便一个概念都滔滔不绝的学长与师长，只有一股热血的自己，算得上是什么？于是我失落，自悲，毫无信心，像头野猪乱冲猛撞，在课上课外不断提问，不断找老师问像我这样的年纪时，你们有想过自己想成为一个怎样的人吗？世界过于庞大而自身过于渺小，究竟自己之于世界，算得上什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后某天在大学图书馆里我忽然想明白，如果那些事情来得迅猛，且一声令下世界而变，其实正如暴政极权一样恐怖，那只是以生命统治生命。改变是漫长而悠长的，细水长流，那时我是如此深信着，如信仰一般——我没有想过改变可以是身不由己，步向灭亡而毫无寸进，死不留名，但现在的我，又不那么悲哀了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我到大陆广东从化的一条山村实习，被当地人、带我实习的社工感动了，他们接纳了我的无知，与过于天真的纯情，我详细记录在《在最暗的夜，无人看到你是否站直》一文里（曾刊《明报》，收于《时间也许从不站在我们这边》）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我又接触了政治学，那时候系所上的老师们热切参与公共讨论，他们给我机会参加师友齐集的讨论会，会定期和我们见面，带我和同学行山，让我参与到「博群计划」大学未圆湖边的月夜文艺活动。感谢周保松、马岳、李家翘与黄鹤回，我觉得自己找到脚下着力的微小支点，可以开始伸手摸向无际的天空。我觉得政治或者社会，应该可以变得更好，后来我参加了香港中文大学学生会，因缘际会下成了学生会会长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但我仍旧困惑。我好想知道，人生在世，该以什么姿态活着。所有的参照对我来说都不自在，都不舒服，我渴望某种自由，无以名状的漫游，而眼前仿佛依然无尽高墙，每天看着民间受打压，一个又一个机构倒下或向建制跪低，媒体被威胁恐吓，身边的师长被拘捕或控告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那个时候，这就是我世界的全部。在中文大学的新亚书院，有一处「天人合一亭」，前临吐露海港，远望八仙岭山线，亭下有极浅的水池，呈新月型，两旁有大树。荫下垂柳，有时微风吹拂，而当池面平静如镜时，就会映照天地。人在那里，好像可以思考各种毫无实用，但在在支撑人们生命的愁绪。有时候，甚至觉得可以越过所有高墙，一跃而自由。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有次我站在亭下好久好久，望着那迷人的景色思想出神，眼眶徐徐沾湿。那天稍后遇见好友岑敖晖，他对我说在路上看到我的背影，好担心我会做出什么事，但又不想打扰。我口里说没事，但没多说，因为我也不肯定自己会做出或不做出什么，活着的意义是什么。但我觉得自己的灵魂被感应到，我想那是某种波动的共鸣，仿佛某些东西被回应了，而我还不确定那是什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那个天人合一的瞬间，那个八仙吐露的微风，那个被发现的关怀，成为我往后许多生命勇气的参照或者根源——对我来说那是自由的具体画面与链接。我烂身烂势（衣着破烂），前有天地后有同伴，去做自己想做的，觉得应该要做的事吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2014 年雨伞运动，当学民思潮黄之锋与学联罗冠聪宣布冲入公民广场，当港大戴耀廷宣布占领中环正式启动，当我所参与的学联成员都被警察拉（拘捕）得七七八八时，我成为了 9 月 28 日警察发射催泪弹时，台上唯一的学生代表。其实一切都是偶然，但就这样被写到历史的时序上面。无论参与了当时与时任政务司司长林郑月娥的对话，还是尝试闯京而被注销了「回乡证」，一切都只是巧合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那其后的十年，面对催泪弹和警棍如雨，面对被告，面对吃人的租金与残酷的社会，面对 2019 年的爆炸，我认知到自己的懦弱，也知道自己并非无所畏惧。我有在意的人，有珍重的事，我还不想死。我不是自己一个，身边有好多人爱护着自己，支持自己，我想要活下去。我知道自己只是站在那些如石沉大海坠落的人们身上的一头黑鸟，紧紧抓住他们的肩膀直到出血，才有了小小的生命栖点。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;用自己的双脚站起来可能吗&quot;&gt;用自己的双脚站起来，可能吗？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;雨伞清场，十年过去；2019 至今，也有五个年头了。十年间，你从香港到台湾，又赴英国；2022 年，你的书写合辑《时间也许从不站在我们这边》获得了台湾金鼎奖。请问可有一些词语，你觉得适合描述自己现在的状态？&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想或者是「力量」、「声音」、「旅途」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 2020 年起，香港反抗运动被全面镇压，身边的朋友陆续被捕入狱，过去眼前人不断受伤被捕的画面反复浮现，而自己侥幸。我感觉自己的力量逐点流失。「失去力量」是不是真实的，我不知道，但感受却是真实的。我无法写文章，或者说，觉得怎样写都不对。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/ih1Qsx6.png&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2023 年 10 月，我在苏格兰 Findhorn eco village 参加蜕变游戏训练，这是我在于训练营地外的相片。摄影：叶泳琳&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经我希望写作是种进入运动前的热身，引领自己以及读者进入某种状态，顺着心流，或许激情，或者静心。我着重文字的感观想象，现实褪去底色，容许内在的野性蔓生遍野，改造存在的思想地景，而不仅是，几个论点。道理无法改变一个人的，正如自己一路走来，都是有些感觉在前，带点无知，才能推动自己不断前进。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实这也不是我第一次觉得自己无法写作。我大学本科读政治，比较多读政治理论、英美的分析政治哲学。2014 年雨伞运动我担任当时学生组织「香港专上学生联会」的文宣写作者，工整的三段论，怎样的前题——人生而自由平等，推出怎样的政治想像，所以我们应当如何如何。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这么工整，如此洁净，乃至于面对警棍如雨下的现实太过无力、无感染、无解释力。如数式一般的理论，想要囊括万千世界，是不是有点傲慢。于是我发现我喜欢读的，是那些人人负重又无法前进的哀伤，历史压辗下的肉体，时代巨轮让人非如此不可死命地跑的故事、小说、报道文学。我读查建英讲哥哥的《国家的敌人》，读阿历塞维奇讲白俄的报道文学、细碎自白与剪辑，我读哈维尔讲无权势者的权力，我读奥加朵卡萩关于波兰的星系拼贴⋯⋯我在里头，找到生命无力意义丧失的具体感觉，找到原来人人都会这样的安慰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 的香港成为承载爆炸的容器，无论是实在的燃烧，或是而后的灰尘，还是高温空气的震动，都波及每道生活，大家都遍体鳞伤。我发现自己一路从雨伞运动，到吃人的社会生存现实，到被政治检控，再到反修例运动，不断累积的伤痛已侵蚀内心，内在已被某种哀伤与无力笼罩。就算世间有再多人在不同时空地点共同都承受着同样的艰难，但最深刻的梦魇降临每个个体时，我们都是孤独的，我们都要用自己的双脚站起来，但如何可能？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;必须要潜到最幽暗的心谷，仿佛有个洞穴，里面埋藏着一些自己也不愿知晓的秘密。原来我想前行。我离开了香港，到了台湾，后来到了英国。是不是失去了笼牢，失去了对抗的墙，就变得不知如何运用自己的力量活着？是不是太习惯在狂风与暴雨里寻找意义，就变得无法感受风和与日丽？我有点不知道该怎样写作，要说些什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;愤怒、仇恨和悲哀曾经确实推动我向前，她们陪伴我，保护我，也滋养我，我曾想要证明，想要解释，觉得在瓦解的世界里，要坚持奋战，这些情绪给予我力量，狂嚎，充满爆发力与生命力。只是到了这个时刻，我想试着纯粹地活着，带着那些记忆，恢复五感，真正感受世间，理解广阔世界的玄奥。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我开始会用「开心」，会讲「爱」，这是我从来未尝过的喜悦。我觉得香港「好嘈」（很吵），工作模式好嘈，人好嘈，情绪好嘈，风景好嘈。没错那是我的故乡，我爱，也可以有不喜欢。一路以来我都觉得自己在香港好像被排斥，到哪里都不属于哪里。反而一年过后，在英国，经历过极度绷紧抑郁之后，开始有点曙光，内心的那团小火，慢慢再重新点燃起来，温柔和暖的，不再暴烈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只要世间有信念不息，有钟反复敲响，旅途就会继续，无所谓搁浅与停滞，至于会来临的情绪，不必拒绝，不过是行囊里，再多一些的信物而已。这过程有时会茫然若失，不过又好像有点释怀。或者这是自由吧。于是我又觉得可以尝试再写。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该怎样运用自己的声音，最近在调节表达的方法，尝试关于揭露与隐而不发的节奏，施放的力度，但好像又怎样写感觉都不对，都不满意。但我相信，了悟自己的同时，我们就会看见身边的爱与链接，她们一直存在，只是被暂时遮蔽——被自己或外在的选择。我会继续写。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;在台湾去到大山大海&quot;&gt;在台湾，去到大山大海&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;这次通信之前的几年，你曾短暂经过台湾，想知道台湾在你生命中意味着什么？台湾作为华人社会的一个存在，虽然对你来说停留的时日不久，可会形成关于这里的观感与看法？台湾有哪些特质令你印象深刻吗？这些与香港是怎样不同的质地吗？&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在台湾留了一年左右，当时租住在东门的雅房，就读于台北艺术大学（北艺大）的文学跨域创作所。我预期自己会在台湾读这个硕士两到三年。在提交的创作计划里，本来是写打算在首年，若比较进入状态，到台湾不同地方走住，特别是山、乡间与大海，去和山地之人、讨海之人认识，广结朋友。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我是这样写着的——「就算写作是孤独，人总是活在于世，想像力总是来自周边的环境与挑战。我总觉得生命的能量总是潜藏在那些传统陆地以外之地，当然能量都有创造与破坏，但正因如此，才能打破许多界限——特别是海洋，我对海洋总是着迷，因为一切在地上行之有效的律法与习惯都全不管用。要是就算我无法远洋航行，起码都想试过海洋的生活。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;结果呢，我没想过无力是真的，身体似乎无能力活动，要离开我所身处的雅房已经困难重重。大部分时间都是倒在床上，瑟缩在床上的一角，顶多是下楼走到东门市场，买些生活用品煮食材料，然后走到永康街的公园里呆坐，看着小孩在里面跑来跑去，逆滑梯而上，与朋友争执⋯⋯我还深刻记得有时我在耳机重复播放 Hertz 的《末日快车》，想象 MV 里一幕幕关于香港被抹去的印记与城景空镜，攸攸的，缓慢的，泪流满面，如决堤般无法止息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我坠进忧郁的世界，每天浏览香港发生的新闻，急着重新整理，想知道又有谁被捕了，哪个组织又被逼解散了。疫情关系，我只身一人在台湾，曾经的公共发表平台几乎全部因政治打压倒下，自觉疚对香港的朋友，又在责骂自己，却同时抗拒作为香港人的身份——我又有什么资格去代表香港，去述说关于香港的一切。就像曾经奋斗过的世界骤然崩塌，站在突然而至的颓垣败瓦，而脚边散落自己曾经的话语和狂嚎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;离开东门的时间，可能就只有一星期两次到北投上课的日子。北艺大依山而建，也像我母校香港中文大学，都要在捷运站往上坡爬，上山，而沿路，可以看到城景。北艺大山上视野宽阔，看得见稻田，每次一步步走，都仿佛看见大埔吐露海港，仿佛沧海桑田。有时晚上留在北艺关渡山上，望去万家灯火，又会浮起燃烧的中文大学山城，以及堵塞公路的整片车辆红灯灯海。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文跨所上的吴怀晨老师喜欢山水，愿意分享，会带学生出游，他会带学生到桃园考察，去理解桃园绿捷区段征收案的问题，去参观致力于在城乡交界打造永续生活基地的「江湖开放工作室」，去听在地人的生命经验与故事。他对我关怀，我从他的眼神里接收到他的关爱，一种前辈照料后辈，但保持距离使我有自己的空间去舔舐自己的伤口。我想，如果我提不起劲，那可以借助别人的热情去使自己前行多一点点吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来我跟他和王宝萱去探访过几次桃园航空城反迫迁户，他们像朋友，是那种经历生命重要关头后彼此扶持的老友；我也托怀晨老师课堂安排的缘份，到了嘉义山上认识了邹族安大哥，和大哥关于离去与返乡的对话，以及和同学之间在全然黑暗山上的经验，都震撼我的心，某些坚固难解的枷锁，好像被稍稍松动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我也遇上贺淑芳老师。她是种朴素老派的老师，阴声细气，说起话来缓缓流过，如果细心聆听，里面有着对文学极为绵延的热情。她愿意读我的文字，和我交流，长篇地展现她的热爱与艰难。关于热情、离散，边缘与声音，我们交流了许多，她的敏锐与耐心，使我愿意和她分享内心难以启齿的纠结，她也不急着纠正，就只是默默在听，在适时给出她自己的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Aojvu1S.png&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2022 年 1 月，台湾嘉义山上。摄影：钟耀华&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我有好几次和她对话之间释放眼泪，而当刻并不自知，直到感觉脸上有雾。她对于地方的探索，我们也在同学郭明珠的安排下，去了猴狪，在由老矿工用老人年金和长满老茧的双手打造的矿工文史馆，感受到关于记忆的执着与坚持；也在贺老师安排了，由同学李绍庭驾驶，去了台南后壁探访艺术家陈武镇，了解关于白色恐怖与他创作的故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们也在台南去了见李易昆，在他那个农舍的家园里，当我说自己太过写理论，好像都是外在借别人的东西来说话，他说明白我的意思，说他都写理论，但每一篇都深刻地从自己内心思考过才写出来，他的眼神和言谈举止间散发出来的气息，都使我折服；台南之旅在回程前，我们以海边作结。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没想到了最后，山海都是借他人的力气，才抵达得了，但又好像打开了我某种内在的孤独。有些事情自有安排，不必着急。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有时我会怪责自己，觉得自己没有动力。最近读香港作者苏朗欣的短篇小说集《观火》，里面「打火」一篇，晓晴对智洋说：「来这么久什么地方都没去过，还说什么想看大山大海，根本骗人。」读到时，我才有点释怀。原来都一样，都会想看山海但被内心翻山倒海的哀伤所淹埋，无法前行，但我现在好像可以了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不夸张的说，台湾是个接住我的地方，我在里面遇到好多温柔的师长同学，我还要特别多谢上面未提到的吴佳骏、游以德、郭艾珊、梁绣怡、吴岱芸、吴纬婷、陈丽娟、尹雯慧。这个地方的人接受我，邀请我，是他们把我拉出那个自我郁闭的黑洞，使我不至因为失去活动而身心灵萎靡，而无法复健。我对台湾的所有观感与特质或者看法，都是来自他们——热情、细腻、温柔，愿意聆听故事，让述说流畅，对故事有种纯粹的热爱。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;什么是离开&quot;&gt;什么是「离开」？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;离开台湾的决定艰难吗？亦或是经历过离开香港，「离开」的份量有改变吗？离开台湾时，是否曾面临一些什么样的声音？&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我也想过留在台湾。我看过不同政策，但也找不到比较确定地可以令自己长期居留与工作的办法。当时离开香港，是一种告别，一种想要短暂喘息的离去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在台湾，我发现这里和香港很相似，分享共同的文字，说着彼此都能明白的语言。一个人说话的表情，到底代表着内心的什么，每个人背后的压力与期昐是什么，面对的社会结构与机器都非常相似，反倒使我有种莫名的混淆与错置感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在台湾其实不敢与人交流，不愿表达自己香港的身份与故事，有种和香港与中国太近的错觉。我很怕被人发现，仿佛一但被认知是香港人，就必须不断去讲关于香港的一切，特别是关于 2019 年，一路说一路说，把所有东西牢牢钉死在十字架。但我觉得，也许并不是这样，也不应该是这样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到有次在台北微风影院看着银幕上《忧郁之岛》里，自己的陈词与眼泪，我忽然有种感觉，被不同时空里的自己包围——银幕里的我、2019 年在法庭时的我、在观影中的我。我已经不知道哪个我才是真实的自己。我到现在也不具体确定是什么，但就是一种感觉必须得跳出这种不断自我的围困，我要去更广阔和陌生的地方，去了解在解放的土壤上，我到底是什么模样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然也有想要和伴侣叶泳琳重聚的渴望，重建生活的想法。所以这次离开台湾，比较有种追求，更甚于之前的逃离。离开台湾前，我只找了几个熟悉的编辑、老师和朋友讲，我收到他们的祝福，没有判断也没有把东西拉扯到关于政策或党派，只是回到我个人的选择，分享一种支持。我很感恩。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;家是睡觉的地方&quot;&gt;「家」是睡觉的地方&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;新的地方在英国，想必华人是少数，会面临某种「言说」的困境吗？在海外「讲述」香港故事时，你曾遇过意料之外的反应吗？「异地」是怎样的？在新的环境中，写作与你的关系可有什么变化吗？&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抵达英国之初，我常常想，如果我是个舞者，我就像失去了舞台。我是写作者，我用中文书写，但本地人读英文，所以我的读者都在海外，在台湾，或者香港。我可以讲什么？写下自己的经历与感受，又是为了什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每个人都在努力捡拾爆炸后的碎片，建立生活，有必要再读另一个人的自怜自艾吗？好多问号，我不只停止书写，连阅读都停止了。我过去是开书店的，在英国初期变得连书店都不想逛。可能对于自己远离自己文化根源有种不愿接受，也对陌生的本地书业有种恐惧。每次经过书店，我都只想快步行走。是叶泳琳在我身边，一路拉住我，说进去看一下嘛。我才不情不愿踏进书店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去在香港在台湾，书店里大大小小的作品或者名字，我大概都认识，也大概知道哪本书在市场上大概可以卖得怎样。我知道香港台湾的阅读气氛，会知道什么样的书或者题目可以打动读者打动人心，也因为大量的阅读与接触，只要摸摸书封，细看书的设计，以及读读简介，就大约知道这本书想说、想传递的讯息是什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在英国的书店，一切格局甚至书本的气味虽然都熟悉不过，对我来说却全部都是陌生得难以解读的符码，每本书我仿佛都想像是对我有种敌意，或者冷漠，好像我和它们有着无法逾越的鸿沟。特别是我过去读非虚构、读理论的中文书比较多，英文书的话也是读这类，在香港和台湾也是这些出版占多；去到虚构类文学作品，我只读中文创作或译本，甚少读英文版，而在英国，最畅销最多人读的，书店位置最当眼、占最大宗的，却是虚构文学作品，这就与我显得更格格不入。于是我被动地行入，落寞地步出书店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/cecs1A6.png&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2023 年 5 月，我在英国 Bath 的独立书店 Topping &amp;amp; Company Booksellers 当 weekend book sellers，这是我在书店门外的相片。摄影：叶泳琳&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我花大量的时间适应英国的天气，冷、干、冬天持续的多雨，无日无之的阴翳，稀少的太阳，原来真的会有 winter blue。我每日由早到晚对着电脑，浏览求职网，写求职信，什么都申请。不知道是否我有政治案底，仓库、速递、超市什么都没有回音。我开始想，自己喜欢的事提不起劲去做，不喜欢的事也没人愿意让我做，我在这里可以怎样生活？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来幸运地找到一份和过去自己兴趣相关的全职工作，才稍稍缓解了我的郁结。在收到工作的 offer 后，我和泳琳去了 Bath 观光，她提起说，不如去找书店行下，当时的我，已经习惯了她这种邀请，我说好。我们去了一个 market 里的小小二手书店，我有种感觉身处在元朗大桥街市里我们那间小小的生活书社 1.0 的一角，那么熟悉的气息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后按地图的指引，我们去到了 Topping and Company Booksellers 在 Bath 的分店。那是一座巨大的希腊复兴式建筑，乳白的石头外墙，圆拱屋顶，步入书店向上望，会见到雕花的穹顶，店里布满手造的书架，配以特色的滚动楼梯可供查阅较高架上的作品。放眼去有半阁楼，有地库，全部放满书，成千上万本的书。圆形球状吊灯，柔黄的灯光却又闪闪生辉，只要进去就感受到书店的灵气，有文字的灵魂在跃动，这里是独立书店的殿堂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我和泳琳对望，就心领神会。当初生活书社 1.0 阶段在湿街市小小铺位时，我们想迈向更广阔的 2.0，四出寻找铺位，预算有限，所有符合我们预算的店面都不满意，那个经纪（房仲）到最后说，不如再让你们看看，有一个超出你们预算的位置。我们当时只是去到那个店面门外，那个后街，那些午后阳光洒落大树绿意之间的淅淅沥沥，我们也是彼此对望，就知道是这里，就咬紧牙关，租下店面，往前迈进。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我和泳琳几乎同时在 Topping 在 Bath 的书店里说，如果可以在这里工作就好了。那种兴奋。但我们都清楚知道，做书店收入不多，而且刚抵埗异地，我需要钱去生存，没可能放弃刚接受了的难得的全职 offer。当然更重要的是，书店当时没有要请人。还有令我自己惊讶的是，我居然会说出这句说话，而早不久我还在一直逃避书店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原来有些渴望，来自心底里微火，只要被触发，恐惧就会被驱散。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个星期后，泳琳在滑手机时突然向我大叫，Topping 正在社交平台招周末店员，一星期工作一天，我待著了，到底是不是有那么巧合？我可以一边全职工作，一边感受这边的书业到底是什么回事？我彷似看到一个邀请，召唤我重新接触文字与阅读，在对书本充满热情的环境下，重新站起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但我还是犹豫，一个星期上班六天，虽说过去在香港我们几乎没有休息的日子，但现在的我已经不年轻了，体力已有不继，而且用英文去表达关于书，加之我对英国书业的生态几乎毫无概念，我能胜任吗⋯⋯泳琳就像知道我的思绪，她对我说，你去吧申请吧，我全力支持你去做你想做的事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在那些时候身边人的一句，那种力量是多么庞大，就像有强风狂浪涌至吹拂洗擦掉所有不相干的杂念，我不知道如果没有她的鼓励，我到底还会不会申请。我迅速就写下申请的电邮，自己对书的热爱重新点燃，嘭嘭嘭嘭。后来 Topping 接纳了我，那些见面与试工，然后在工作里面自己的质疑与身边同事的支持又是另一个故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但我可以说，对于书本的热情是可以感染彼此，超越文字语言的。当我和同事彼此说到关于书、关于自己最近读到喜爱的作品时，眼神迸发的流光闪电，脸上的笑容，那就如看到一个人的灵魂在翩翩起舞，内在热情之火在攸然摇曳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英国人的社交及职场很多 small talk，中文我不知道怎么说，可能是闲聊？即是那种什么都说说，见面就要讲两嘴，但又不需要谈得更深入的，是礼节性多于想深入交流的。他们会想听、会想知，但也就止于几句。起初我讲自己是写作者，曾开书店时，很别扭，觉得无法企及比上。但是对他们来说，根本只是像说自己的 pronoun 是 he/she/they 或者讲天气一样平常。没什么特别出众，也没什么特别平凡。转眼间他们就会讲别的东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我慢慢发现，我是没办法只讲两句就停的。比如当他们会问我来自哪里时，喔香港啊之前做什么，写作开书店啊，那还有写吗？香港出版的环境是怎样？那自然是一连串的故事，我不是说要如纪录片般巨细靡遗地讲，但那也不是三言两语可以总结的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世间的流离失所各式各种，有乌克兰，有阿富汗，有香港，有巴勒斯坦⋯⋯英国历史上有所谓疾风世代，1940 至 70 年代大量加勒比海的牙买加人来到英国，开展新生活；1970/80 年代有越南难民，或者叫「boat people」来到英国生活；香港人只是其中的一页，过去也一直有人，只不过这几年，这个国家关于香港的书页内容，再度愈来愈多，大家都在谱写。这片土地上的人们，已经习惯不同人种，带着不同的故事，来说来讲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是的，香港的故事在国际政治舞台上，已经渐次边缘，激烈的抗争画面不再，没有议题，同时全世界都忙着处理下行的经济，战争的阴霾，热战的危机，香港也变得平凡不过。那也无相干，那就平凡地讲，日常地讲。不为什么，只因为那是自己的构成，那些思念与经历定义了今天的自己，无需要逃避，也不需要过份强调。就算很多英国人和当初我在台湾遇见的台湾人一样，听到香港故事都说「真不好意思」，连带礼貌地眯起同情的眼，然后我曾经就不说下去了，但现在的我想，那又有什么所谓？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为我们要说，只是因为想念起，勾起记忆，只不过想说，那是无法绕过的自己关于生命的答复。我不知道在外面的世界是怎样，但在书店里，我知道大家都很爱护我，有时就真的只是，不知道怎样回应，我想如果是十年前没经历许许多多的我，面对这些分享我也只能够听，默默的听。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来和同事们相熟了，在平安夜比较闲的书店里，一起玩古老的比卡超打排球 web game，我知道他们并不抗拒我，并不因我外来的身份而有所保留，他们好奇我的故事，我的作品，我们分享各自的创作，谈如何的写，关于自我表达与对写作的信念，在写作里如何寻找自我。在此我必须感谢 Matt、Saskia、May、Jess、Laras、Kyla、Millie、James 的陪伴与交流。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多英国人都和香港有关连，上代的哪个祖辈曾任英国空军或者海军、曾经在香港上过岸，曾在香港工作，或者他们自己曾经在香港旅游过生活过，我也甚至在书店遇到本地英国人，听我口音和样貌，就直接用不纯正的广东话问我：「香港人？」，他是 2020 年后从香港撤离、回到英国的商人，他和我说着哪里的蛋挞与烧味好食，批评着香港政府的极权，当中夹杂唔咸唔淡的广东话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每个人都有自己的故事，也都有不同的离乡别井。有位同事的爸妈是印尼人，父母在她小时候因工作关系举家搬到挪威，现在她来到英国读书。在圣诞节的时候，她在书店问我假期有什么打算，会去哪里吗？我说我会回家睡觉，休息。她问我，回家是指香港吗？我说不，我是指在所住的房子。这刻我才发现，原来对她来说，家是他方，在远处，我没有问那到底是挪威还是印尼；而现在的我，家是睡觉的地方，并不是英国或者香港。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经历了英国的这一年多，异地原来是这样的一回事，原来又不是我以为的那回事。至于「回家」，对不同人来说，有不同的意思，而我的世界里，那曾经浓稠的执着已经稀释了许多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在我就只是想写，也不会想太多了。珍惜每个来得不易的读者，只要有人愿意读，我就已经享受了，这不就是写作者最大的快乐吗？有时思前想后，其实也只会窒碍自己前行。没有所谓准备好的，只有自己想与不想。想与不想都无所谓，自己回答得到自己的内心，谁又有资格要求我们交代什么？当我们有所不知的时候，我们才更清楚知道自己拥有什么幻变无常的真实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当中文阅读和书写在异地稀缺艰难的时候，我才更深刻了悟什么对我来说才是重要。曾经写作对我来说，是那么理所当然——有场地，有呼应的读者，有书店的小社群。现在这些都随着爆炸化成碎片，连带自己都散落一地，最想抓着和去做的，原来是当时那些以为寻常的日子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每次我到书店上班的时候，我都是带着笑容的，内心的那股兴奋，简直就像小时候准备翌日学校秋季旅行时失眠的那种状态。是的极度疲累，但和文字相伴那种满足感胜过千言万语。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/BSsUrj2.png&quot; alt=&quot;image04&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2023 年 2 月，我于英国郊外。摄影：叶泳琳&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;去与留何为香港的韧性&quot;&gt;去与留，何为「香港」的韧性&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;近年来香港社群在不停讨论「离开的人」与「留下的人」，你可有什么想法吗？离开，留下，对你来说，愿意怎样去理解？亦或存在某种「卡」在中间的状态？&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有时候生活都是半推半就，并没有什么比什么更好，或更优越。不需急于证明自己的选择正确。有时也许只是未有动力离去，未有迫切，又或者满意建立起来的网络与在地连结。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果在一片土地有做到自己喜欢的事，或者有稳定的收入与生活，我觉得也是一种 blessing，都得来不易。要留要走，有时只是一念之间，一道选择。生活会经历四季，选择的意义也会随着时间变化，今天的醇酿，可能是明日的腐臭，反而亦然，也不一定，反反复复。我现在会视每个选择为一个旅程上的阶段。是某个时间点上的渴望，或者无可奈何，或者主动抉择，亦都是大潮流的影响下，把我们带离或留下在一个地方。至于将来会往何处去，不如期待生命会如何引领我们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但我相信每个情感都是真实的，无论来自离开或留下的人。甚至这两者的群体内部，都会基于每个个体不同的状况，衍生出各有张力的主张与控诉，或者叹息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;香港从来不是既定的故事，这个地方对许多人来说，从来都是自由与开放的代名词。不管持什么想法与立场，人们都可以对之说三道四，而任何人都可以在这个地方共冶一炉。无论说香港是终于回到祖国母亲怀抱的孩子，还是被英国养母遗弃的地方；是借来的地方、借来的时间，还是一代又一代人逃难至此的奋斗生存故事；它也许是自由世界在共产国度的桥头堡，也可以是经济自由的市场天堂；抑或是英美势力的叛乱基地，也是争取民主自由的一步一脚印⋯⋯&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有更多你可以述说下去。这是香港的韧性，有人说是不东不西，有人说是 hybrid，有人说是本土甚至民族；曾是西方眼中的东方之珠，也曾是中国赚取外汇学习先进技术制度的飞地；现在有人为离开内疚或决志，有人为留下而修心或抱怨；放下或前进⋯⋯就算现在政治上变得封闭和混浊，「香港」两个字所盛载的依然丰富，人们还在愿意讨论，或者争夺关于香港的诠释，就说明这个地方仍然未死。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以我觉得什么样的情感都属于香港，都代表香港，也是让「何为香港」这个问题的内涵，变得更加丰富，延续「香港」这个词语的腹地范围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;挪用袁洁敏早前在《明报》写〈离散未过时——由《月明星稀》讨论延伸〉一文中的意思，串连起这个香港身份的，也是剧场《月明星稀》几个主要角色的共通点：身处的世界突如其来地出现巨大裂缝，原来的地方象征性地回不去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想再延伸她的延伸，这个巨大裂缝之所以出现，亦在于年月的过程里，有着这群香港人的参与和投身，这种曾经与后来，渴望与现实的错位，是由现在受伤的香港人所共同凿击而来的。曾经发梦的人，生出异常的勇气，抗争，投入，所以痛。我在不同的地方都说，伤痛是曾经投身的证明，不论是因远方爆炸的波及（借李昭骏《远方的爆炸声》），或是来自在里在外的观火（借苏朗欣《观火》）。受伤的时候有人会指骂，有人会埋怨，有人会理解，有人困惑，有人逃避，有人面对⋯⋯我想这些都是爱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爱的裂缝与错位后，大家都带着伤痕努力适应崩塌后的世界，从自己与身边开始，尝试在看似浮沙之上，找寻精神落脚扎根的点，搭建接着彼此的关系网络。有时方法不同，有时着力不同，但关于香港这片土地上共同的经验，伤痛和爱，都在连结「香港」这个身份认同。要学习接受，然后表达爱，其实并不容易，很多爱最后都是撕杀收场，也有很多爱最后和谐幅射普照世间，如何表达爱，是经历离散后，每个人都需要学习，也还在学习的事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;离散也许是种感觉，无论身处香港与否，某些东西消失了，某种气氛不再了，某些记忆散落海外，都是异地。一种哀愁与惆怅，也分享了离散，也使离散变得真实。这种感觉其实蛮普遍的，在外地生活过后，会发现当代全球人员流动，来来去去，但总会有某种精神故乡，是国族的，自然的，宗教的，古老的，文化的，各式各样，始终植根在人们内心，这种感觉超越了地域，但又会因为在地的元素而构成独有的香港离散。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们不知道历经几代后，还有什么元素留得下来，所谓香港又成为什么模样。但书写和创作，把以为远方的声音与画面传递下去。谁又能说，当下与将来不会有拾遗者，透过这些断书残卷，指认与开辟出属于他们时代的香港？&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;穿梭之门&quot;&gt;穿梭之门⋯⋯&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;从你之前的书里，读到你很喜欢 Pink Floyd，想听你分享这一年在听的歌，或诗？它们对你来说有怎样的意义。&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是的，我曾经很喜欢 Pink Floyd，可是我又好像过了一个阶段。Pink Floyd 很多创作都是 Roger Waters 的 brain child，我慢慢想卸下那种控诉与指责，现在我更喜欢 David Gilmour 的音乐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;音乐与诗，或者说书与文字，对我来说都是状态与情绪切换的方法与渠道，其他人可能透过酒精、药物、运动、或者一声颂钵、一道呼吸、一篇吟诵，一个伸展，一片晴空⋯⋯我不是那种要修练稳定情绪状态的人，我喜欢高低起伏，翻来覆去，川上弘美的一本散文集名很打动我——《时晴时阴》，生命也许亦如是，有时晴空倏然乌云密布，下秒已经微光放晴，英国的天气与生活也正这样。这让我更珍惜每道阳光的滋味，更珍重每片散落的碎片，和全心感受黑暗海岸足下的每次浪潮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世界将要塌下来&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;已经不是第一次&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;破开的玻璃碎片&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;教会我刺痛的意义&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;进化的血与泪&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;滴下沾湿发黄的信纸&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谁在金色的荒漠里&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;掘一口井&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或埋下一首&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;诗&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——香港音乐人黄衍仁在专辑《面包与玫瑰》里这样低吟唱诵着，我在他的歌里，时常找到某种远方的感应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在不同的状态，在我想要沉浸在某种世界时，我会切换不同的音乐大碟。写《旅途》的时候，是听菅野祐悟的《Pluto Original Soundtrack》；写这篇笔访回复时，是黄衍仁的《折堕忘形》，之间会断穿插 David Gilmour 的《Luck and Strange》、山本康太的《Attack on Titian Original Soundtrack》、Evan Call 的《Frieren: Beyond Journey’s End Original Soundtrack》⋯⋯&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;游走——音乐与诗歌，是一道穿梭之门，如果愿意，穿过祂们，我们看见世间幻变摇曳的影像放缓，某些真实在里头，某种珍重在低鸣，光芒穿越微尘的散射，抵达我们，照天地，照众生——音乐停竭，我们照见自我，在银色的长河，流水翻滚，星月依然，日子过去，每个刹那在起舞，旋律不息，生命持续演奏⋯⋯&lt;/p&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/heros/2024-09-26-EasonChung-a1_l-pain-is-proof-of-commitment.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/heros/2024-09-26-EasonChung-a1_l-pain-is-proof-of-commitment.html</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>钟耀华</author>
        </item>
        <item>
            <title>蒙昧人之间的互助</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/YHHIshI.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;《互助论：进化的一个要素》第三章&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;彼得·克鲁泡特金 | 1891.04.30&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;假定的个人反对整体的斗争，人类社会的部落起源，分立的家庭是后来出现的&lt;/code&gt; &lt;!--more--&gt; &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;布西门人和霍顿脱人，澳洲人和巴布亚人，爱斯基摩人和亚鲁特人，欧洲人难以理解的蒙昧生活的特点，鞑亚克人的正义观念，习惯法&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;互助和互援在动物界的进化中所起的巨大作用，在前面两章中已经作过简短的分析。现在，我们要看一下这些因素在人类的进化中所起的作用了。我们已经看到过单独生活的动物是如何稀少，而为了互相保护，或为了猎取食物、储存食物或传留后代，以及仅仅是为了喜爱共同生活而过群居生活的动物的种又是如何众多。我们也知道，在不同的纲或不同的种之间，甚或在同一个种的不同的族之间，虽然有着不少的斗争，但和平和互助是族或种之内的通例；而那些最懂得如何团结和避免竞争的种，能取得生存和进一步发展的最好机会。它们繁荣昌盛，而不合群的种则趋于衰败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;显然，如果说人类对于这一个如此普遍的通例当成是例外的话，也就是说，像人类这样在当初是毫无防御能力的生物，竟能不像其他动物那样以互助的办法，而是以不顾种的利益、只顾个体利益的横暴竞争方式获得保护和进步的话，那就和我们对自然的一切了解完全相违了。在一个习惯于自然界的一致性看法的人看来，这样一种论点简直完全不能自圆其说。不过，虽然它是这样的不真实和不合情理，却从来不乏支持者。总有一些对人类抱悲观看法的著作家，由于他们自己的有限经验，以不同的肤浅程度抱有这样看法；他们所知道的历史，只是注意到战争、残忍和压迫行为的编年史家所说的历史，很少及于其他；因此，他们就下结论说，人类只不过是组织散漫的生物，永远准备彼此战斗，只是由于某种权威力量的干预，才阻止了人类这样做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;霍布斯是抱这种看法的，然而他的十八世纪的一些信徒则努力于证实人类在任何时候（即使在最原始的时候）都不是生活在长期的战争状态中的；他们认为，甚至在「自然状态」下人类也是合群的，只是由于知识的缺乏（不是由于人类的天生的不良倾向），人类才遭遇到了早期历史生活中的一切恐怖事件。相反地，霍布斯所认为的「自然状态」，无非就是个体之间的永久斗争，这些个体只是由于他们兽性生活的无常意愿才偶尔集合一起。从霍布斯那个时代以来，科学取得了一些进步，这是事实，我们现在有了比霍布斯或卢梭的推测基础更为可靠的依据。但是，霍布斯的哲学现在仍然有许多赞赏者；近来，我们又看到另一派作者，他们不以达尔文的主导思想而用他的术语来作为支持霍布斯对原始人的看法的论据，而且甚至最后还给这种观点加上了科学的外衣。大家都知道，赫胥黎就是这一派人的领袖，他在 1888 年写的一篇文章里，把人描绘成了一种毫无伦理观念的老虎和狮子，他们为了生存而拼命争斗，至死方休，他们过着「不断随意混战」的生活；用他自己的话来说，「除开有限的和暂时的家庭关系之外，霍布斯所说的个人反对整体的斗争是生活的正常状态。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经不止一次地有人说过，霍布斯和十八世纪的其他哲学家的主要错误，在于他们以为人类的生活在开始时所采取的形式是竞争的小家庭——有些像较大肉食动物的那种「有限的和暂时的」家庭，而实际上，现在我们已经确切地知道，当时的情况并不是这样。当然，我们还缺少有关最初的类人生物的生活方式的直接证据，而且连它们最初出现的时间，至今我们也还没有确定，目前的地质学家倾向于认为可在第三纪的鲜新期或中新世的堆积层中找出它们的遗迹。但是，即使对如此遥远的古代情况，我们也有间接的方法获得一些了解。在过去的四十年间已经对最低级人种的社会组织作过最仔细的研究，在现今的原始人的组织中，已经揭示出一些甚至更为古老的组织痕迹，这些古老的组织虽然早已消失，但仍然留下了它们过去生活的明确迹象。研究人类社会制度的发生这一门科学，已经在巴苛芬、麦克林南、摩尔根、爱德华·泰洛、曼因、波土特、柯瓦列失斯基、刘波克以及其他许多人的手中发展起来。这门科学已无可置疑地证实了人类的生活的开始并不是单独的小家庭形式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;家庭决不是人类的原始组织形式，它反而是人类进化中的一个很后期的产物。我们在古人种学所能追溯到的范国内，可以发现人类是结成社会——与最高级的哺乳动物的群相似的部落——而生活的；需要经过极其迟缓和漫长的进化过程才能使这些社会变为氏族组织，而氏族组织同样又要经过一次也是很漫长的进化过程，然后才有可能出现一夫多妻或一夫一妻的家庭的最初萌芽。因此，人类及其祖先的原始组织形式是社会、群或部落而不是家庭。这是人种学家经过辛勤研究之后得出的结论。这样的结论，只不过是动物学家可以预料到的结论。除了少数食肉动物和一些无疑在退化中的猿种（如猩猩和大猩猩）以外，没有一种较高级的哺乳动物是单独地在森林中过着竞争的小家庭生活的。所有其他的动物都是过合群生活的。达尔文深深知道，过单独生活的猿类是决不可能发展成为类人的生物的，所以他倾向于把人类看成是体力较弱、然而合群的种（例如黑猩猩）的后裔，而不是体力较强、但并不合群的种（例如大猩猩）的后裔。所以动物学和古人种学都一致认为社会生活的最初形式是群而不是家庭。最初的人类社会，只不过是这种社会（它们构成了高等动物的生活实质）的进一步发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在，如果我们再看一看正面的证据，我们便可发现，从冰河时期或冰河后期的初期起，最早的人类的遗迹已提供了证明人类甚至在那个时候就是结成社会而生活的确切证据。甚至旧石器时代的石器，也很少是一件件地单独发现的，相反，无论什么时候，只要发现了一件石器，在大多数情况下准能发现大批的其他石器，有一个时期，当人类和现已经迹的哺乳动物一起居住在石洞或凸出的岩石下面，几乎还不能制成任何一种粗笨的石斧时，他们已经知道合群生活的好处了。在多尔多涅河支流的溪谷里，有些地方的岩石上布满了旧石器时代人居住的洞穴。有时候，他们所住的洞穴是一层叠一层的，这使人想起，它们肯定像一群燕子的巢而不像食肉动物的洞穴。至于在他们的洞穴中所发现的石器，用刘波克的话来说，「可以毫不夸张地说，是不计其数的。」在其他旧石器时代人居住的地方，也是如此。据拉尔德的研究，居住在法国南部澳里亚克地区的人在埋葬他们的死者时，全部落的人还要聚在一起共餐几顿。所以，即使在极其遥远的时代，人类也是过社会生活的，而且已有部落崇拜的萌芽了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在石器时代后期，这种情况就更加得到了证明。新石器时代的人的遗迹已经发现很多，所以，我们可以在很大程度上重新塑制他们的生活方式。当冰冠（它的散布面积一定是从北极地区起，向南直到法国中部、德国中部和俄国中部，而且还包括加拿大和现今美国的许多地方）开始融化时，在解除了冰冻的地面上首先出现了一些沼泽和湿地，然后是无数的湖泊。山谷里的低洼地都变成了湖泊，以后湖水冲出了许多永恒的水道，这些水道在以后的世经里便成了我们的河流。我们无论是在欧洲、亚洲或美洲深查这个时期——它的适当名称应叫做湖泽时期——的无数湖泊的湖岸时，都可发现新石器时代人的遗迹。它们的数目是那样多，使我们不能不对当时人口的相对密度感到惊讶。在标志为古代湖岸的遗址上，新石器时代人类的「住地」一个紧挨一个。在每一个住地上，都有那么多的石器，所以，那里长期居住过人口众多的部落，是无可置疑的。考古学家已经发现了制造石器的各种作坊，它们表明经常到那里工作的人是很多的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在丹麦的贝冢中发现了已经以使用陶器为特征的更进化时期的遗迹。大家都知道，这些堆形贝冢高五至十英尺，宽一百至二百英尺，长一千或一千多英尺，它们在海岸的某些地方是那么普遍，以致在很长一个时期里有人认为它们是天然形成的。然而，它们「中间所有的，没有一件不是以这样或那样的方式供人使用的东西」，它们里面塞满了人类手工的产物，所以刘波克在米尔嘉特只呆了两天就挖掘出了不下一百九十一件石器和四片陶器。单是贝冢的大小和范围，就可证明曾有数以百计的小部落像生活在我们这个时代的费强人部落——他们也堆积这种贝冢——那样，在丹麦的海岸上和平地居住了许多世代。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至于标志文明有了更进一步发展的瑞士湖畔的房屋，它们提供了群居生活和劳动的更好证明。我们知道，瑞士的湖岸甚至在石器时代就已经到处有了接连不断的村落，每一个村落有几所茅屋，建筑在用无数根柱子支撑在湖上的平台上。这样的村落，在莱蒙湖畔所发现的不下二十四处之多（大部分是石器时代的），在君士坦斯湖畔发现了三十二处，在纽沙特尔湖畔发现了四十六处，还有其他一些地方。每一个村落都证明这些需要巨大劳动量的工程不是由家庭而是由一个部落的人合力完成的。人们认为，在湖畔居住者的生活中是极少战争灾害的。如果我们考察一下迄今还居住在海边上用柱子支撑起来的村屋中的原始人的生活，便知道当时的情况大概就是这样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即使从以上匆匆简述的几点提示来说，也可看出我们对原始人的知识并非如何缺少，就这些知识来说，它是反对而不是支持霍布斯的推测的。此外，对现今还处于欧洲人在史前时期所处的文明水平的某些原始部落的直接观察，所得到的知识在很大程度上也可补充我们对原始人知识的不足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们现在所发现的那些原始部落，并不是像有些人所说的是有过较高文明水平的人类退化的典型，这一点已为泰洛和刘波克所充分证明。在已为人提出的反对退化说的论点以外，还可以作如下的补充。除了聚居在人不易到的高原上的少数部落以外，「蒙昧人」可以说是围绕着多少有些文明的国家的一条纽带，他们遍布于我们各洲的每一个边缘角落，他们大多数都依然保持着或最近还带有冰川时期后期的特点。爱斯基摩人和他们在格陵兰、北极美洲和西伯利亚北部的同种，以及南半球的澳大利亚人、巴布亚人、费强人和一部分布西门人就是这样的，至于在文明地区，只是在喜马拉雅山脉、大洋洲的高地以及巴西的高原上才发现有这样的原始人。现在，必须记住的是，冰川时期在地球表面上并不是全部结束了，它在格陵兰迄今还继续存在。因此，有一个时期，当印度洋、地中海和墨西哥湾的沿岸地区已经有了温暖的气候，成为较高的文明的发祥地时，在欧洲中部、西伯利亚、北美洲以及巴塔哥尼亚、南非和大洋洲南部的广大地区依然处在早期的冰川时期后期的环境中，使热带和亚热带地区的文明民族不能到那里去。那个时候，这些地区的情况就如同现在西伯利亚西北部可怕的「针叶树林」一样，它们的人口不接触文明，不受文明的影响，因而仍然保持着早期的冰川时期后期人的特征。后来，干燥作用使这些地区比较适合农业了，于是有较高文明的人便移居到这些地方，从前居住在这里的人有一部分为新来的人所同化，而另一部分人就再向别的地方迁移，定居在我们现今发现他们所在的地方。他们所居住的地区，就自然特点来说，现在依然是或不久前还是处在半冰川时期状态中。他们的艺术和工具是属于新石器时代的；尽管他们的种族有区别，所居住的地区也相离很远，但他们的生活方式和社会组织却相似得惊人。所以我们不能不把他们看作原是往在现今文明地区里的早期的冰川时期后期的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我们一开始研究原始人的时候，首先使我们感到惊奇的是，他们生活中的婚姻关系的构成的复杂性。按照我们给「家庭」这个词规定的意义来说，在大多数原始人当中连它的萌芽也很难找到。然而，他们决不是凭一时的兴之所至男人和女人就漫无秩序地聚集在一起的松散结合。他们都有一定的组织，摩尔根根据这种组织的一般情况称它为「氏」或氏族组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想尽量简短地来谈一下这个问题；毫无疑问，人类在开始的时候，是经过了一个可以称之为「共婚」的阶段的，也就是说，整个部落中的丈夫和妻子都是公有的而很少考虑血缘关系。但在很早时期就对自由的性交有一些限制，这也的确是事实。不久以后就禁止了一个母亲的儿子和她的姊妹、孙女和姑母之间的通婚。后来，又禁止了同母的兄妹之间的结婚，跟着又有了进一步的限制。把所有认为是一祖相传的子孙（或更确切地说，是集合在一个群里的人）聚合在一起的宗族或氏族的观念有了发展。当由于氏族人数增加过多，因而划分成几个支族的时候，每一个支族又分成部别（通常是四个），并且只有在界限明确的部别之间才允许通婚。我们现在发现，使用卡米拉罗语的澳洲人就是处于这个阶段。至于家庭，它的最初萌芽在氏族组织中已经出现。在战争中从另一个氏族掳来的妇女，在从前或许是属于整个氏族公有的，后来便可以由掳获者在对整个部落担负一定义务的条件下占有她。他可以把她带到单独的小屋去，在她对氏族付出一定贡品以后，就可在宗族中组成一个分立的家庭，很明显，分立的家庭的出现，便打开了文明的一个崭新时期。但是，决不能从同宗族或氏族中娶一个妻子来奠立新的家长制的家庭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在，如果我们考虑到这个复杂的组织是在处于我们所知的最低进化阶段的人类中发展起来的，而且它在除了公众舆论以外便不知道有其他权威的社会中仍然能够得到保持，那么，我们立刻就会知道，在人类还处在最低级几个阶段的时候，社会的本能便已经在他们的天性中深深地生了根。一个蒙昧人能够在这样一种组织中生活，并且能自愿地服从同他个人愿望不断冲突的规则，那么，肯定他不是一个没有论理原则和不能控制自己情欲的野兽。但是，如果我们再考虑到氏族组织是远古时代的东西，那么，这个事实就更加今人惊奇了。现在已经知道，原始的闪族人、荷马时代的希腊人、史前时期的罗马人、塔西佗所写的日耳曼人、早期的克尔特人和斯拉夫人，都有过他们自己的氏族组织时期；他们的氏族组织，同澳洲人、红印第安人、爱斯基摩人和其他「蒙昧边缘带」人的氏族组织是极其相似的。因此，以下两点我们必须承认其一：或者婚姻法则在人类的各个部落中是面向着相同的方向发展的；或者在闪族人、亚利安人和玻里尼西亚人等在分化成这些单独的种族之前，氏族的基本法则在他们共同的祖先中便已经发展起来，而且直到现在，这些通例在那些许久以前从同一个祖先分枝下来的各种族间还依然保持着。这两种解释，都表明这个制度的持久是很惊人的——是如此的持久，以致在它存在的几千年间任何个人对它的破坏也不能把它摧毁。氏族组织的持久，共本身就表明：把原始人类说成是个人的漫无次序的聚合，说他们只听从个人情欲的支配，借他们个人的力量和狡诈来反对其他同种人的看法是多么错误。毫无约束的个人主义是现代的产物，它决不是原始人类的特点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在，我们来谈谈目前还存在的蒙昧人，我们先从布西门人谈起。他们的发展水平是很低的——低到连住房也没有，只在地上挖一个洞，有时候用些隔板遮蔽一下，就在里面住宿。大家都知道，当欧洲人殖民到布西门人的土地上，把鹿都消灭以后，他们便开始偷窃欧洲人的家畜，于是欧洲人便对他们发动了一场歼灭战，其情况之惨，简直使人不忍在这里加以敍述。1774 年，布西门人被农民联盟屠杀的有五百人，在 1808 年和 1809 年被屠杀的有三千人，等等。他们像老鼠那样被毒死，被埋伏在动物尸体旁边的猎人杀死，无论在哪里，他们一遇到欧洲人就要遭到屠杀。我们关于布西门人的知识因为主要是从亲手屠杀他们的人那里得来的，因此有限得很。然而我们仍然知道，当欧洲人到达那里的时候，布西门人是结成小小的部落（即氏族）生活的，有时候这些部落还结成联盟。我们也知道他们是共同打猎的，从不因为分配猎获物而发生争吵。他们从未抛弃过他们受伤的同伴，并且对他们表现了深厚的感情。李希登斯坦讲过一个很使人感动的故事：几乎淹死在河中的一个布西门人，终于被他的同伴们救了起来；他们把自己身上的兽皮取下来给他盖上，而自己却冻得发抖；他们在火边把他的身子擦干，给他涂上温暖的油脂，一直到把他救活过来为止。当布西门人发现约安·范·台·瓦尔特是一个对他们很好的人时。他们就对他表达了极其亲热的情感，以示他们的谢意。贝舍尔和摩法特都说布西门人是心地善良的人，他们公正无私，忠实于自己的诺言，而且知道感恩报德，所有这些品质只有通过在部落中的实践，才能得到发展。至于说到他们对孩子的爱，只举这样一个事例就够了：当一个欧洲人想抓一个布西门女人来做奴隶时，他便偷走她的孩子，这样，那个母亲便一定会来做他的奴隶，同她的孩子共命运。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述这种社会风俗，也是霍顿脱人的特征，他们只比布西门人略微进步一些。刘波克说他们是「最肮脏的动物」，而他们也的确。他们身上所穿的，只是挂在脖子上的一张兽皮，竟然把它穿到一块块地烂掉为止。他们的茅屋是用几根棍子搭起来的，上面盖着席子，里面什么家具也没有。虽然他们养有牛和绵羊，并且似乎在同欧洲人接触以前就知道使用铁器，但他们依然是处于人类发展的最低阶段。然而，凡是了解他们的人都十分称赞他们的合群和积极互助的精神。不论你把什么东西给一个霍顿脱人，他立刻就把它分给他所有在场的同胞——大家都知道，达尔文曾经因为费强人有这样的习惯而感到十分惊奇。一个霍顿脱人不管是多么饥饿，他也不会独自一个人吃东西，而要招呼过往的人来和自己同享他的食物。当科耳本对此表示惊奇时，他得到的回答是：「这是霍顿脱人的风俗。」但是，这不仅仅是霍顿脱人的风俗，它在蒙昧人中也是一种几乎极普遍的习惯。熟悉霍顿脱人、并且从不放过霍顿脱人的缺点的科耳本，也极口称赞他们的种族道德观念。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「他们的诺言是神圣的」，他写道。他们「丝毫不懂欧洲的堕落行为和不守信义的诡计」。「他们生活在很安静的气氛中，很少和邻人发生战争。」他们「彼此间都以仁慈和善意柏待……霍顿脱人最大的快乐之一，肯定是赠给别人礼物和为别人效劳」。「霍顿脱人的正直，他们的赏罚分明和及时，他们的贞洁，所有这些，都是他们超过世界上一切或大多数民族的地方。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;达沙尔、巴罗和穆迪都充分证实了科耳本的话是符合事实的。我所要说的是，科耳本写过这样一句话：「他们肯定是世界上曾经有过的，彼此以最友好、最慷慨和最仁慈相待的民族（《好望角的现状》第 1 卷第 332 页）。他这句话在以后描写蒙昧人的文章中不断出现。欧洲人第一次遇见原始人时，往往要嘲笑他们的生活，但是，当一个明智的人在他们中间生活了一段较长时期以后，便总要称他们为世界上「最善良的」或「最温和的」种族。这些字眼，曾被最有权威的学者用来形容奥斯提亚克人、撒莫耶人、爱斯基摩人、鞑亚克人、亚鲁特人和巴布亚人等。我还记得在其他的著作中，也看到用这些字眼来形容通古斯人、诸克起人、苏族人和其他几个种族。一再对他们这样的称赞，其本身就已经充分说明问题了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澳大利亚的土人并不比他们在南非洲的弟兄有更高的发展水平。他们的茅屋也是那样，往往是只有一些很简单的隔板来遮挡寒风。他们在吃食方面是最不讲究的：他们吃腐烂得怕人的尸体，而且在食物缺乏时还吃人。当欧洲人最初发现他们的时候，他们还只有石头和骨头做的器具，而且连这些也是最粗糙的。有些部落甚至还没有独木船，也不知道以物易物的交易。然而，当我们仔细地研究他们的风俗习惯时，便可证明他们是生活在我在前面已提到过的严密的氏族组织中的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他们所住的地区，常常是在几个不同的宗族或氏族间经过分配的，而每一个氏族的渔猎区则属公有，所捕猎的鱼和兽，属于整个氏族，捕鱼和打猎的工具也是如此。他们是在一块儿吃饭的。像其他许多蒙昧人一样，他们在可以收集某种树胶和草的季节方面，也遵守着一定的规矩。至于说到他们总的道德，最好的办法莫过于转述旅居在北昆士兰的一位传教士鲁末尔茨对巴黎人类学会所提问题的答复：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「我们知道他们之间是懂得友情的；这种情感很强烈。体力弱的人经常得到帮助，病人可以得到很好的照护；他们从来没有人被抛弃或被杀害。这些部落中的人都有吃人的习性，但他们很少吃自己部落中的人（我想，只是按照宗教规矩供神的时候，才吃自己部落中的人），他们只吃陌生人。作父母的都很爱他们的孩子，同孩子们一块儿玩，并且娇惯他们。杀婴是大家赞同的。但老人受到优待，从不会被处死。他们没有宗教，没有偶像，只有对死亡的惧怕。婚姻是一夫多妻制。在部落中发生争吵，解决的方式是双方用木制的刀剑和盾牌进行决斗。没有奴隶，没有任何耕作，没有陶器，没有衣服，只是妇女们有时候围一条裙子。一个部落有两百人，男的分成四个等级，女的也分成四个等级；只允许同平常允许的等级的人结婚，同宗族内的人是从不允许互婚的。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;巴布亚人和上面所说的澳大利亚人在种族上很相近，关于他们，我们有在新几内亚居住过的炳克提供的材料，他于 1871 年到 1883 年住在新几内亚，主要是住在吉尔文克湾。以下是他对同一个提问者的回答的要点：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「他们喜欢群居，而且很愉快；他们经常笑。胆小，不勇敢。不同部落的人之间的友情较强，但同一部落的人的友情则更强。一个人常常为他的朋友偿债，条件是后者无利地把债务偿还给前者的孩子们。他们照顾病人和老人，老年人从来不被人遗弃，在任何情况下也不会被杀死——除非他是一个病了很久的奴隶。战俘有时候被吃掉。孩子们非常受人宠爱。老弱的战俘被杀掉，其余的便被卖为奴隶。他们没有宗教，没有神，没有偶像，没有任何种类的权威；家庭中年纪最大的人就是法官。通奸的人要受罚，其中有一部分被罚的东西归给公社（negoria）。土地公有，但谁种谁收。他们有陶器，并且懂得以物易物的交易——习惯的作法是：商人把货物交给他们，他们回家去取来商人所需要的土产；如果拿不出土产来，他们就把欧洲货品退还给商人。他们猎取人头，以报血仇。芬席说，他们‘有时候把事情诉诸纳莫脱特王（The Rajah of Namototte）去处理，而他就以科罚来解决问题’。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在受到良好对待时，巴布亚人是非常和善的。米克鲁可－马克莱在新几内亚东海岸登陆时，随身只带了一个人，但他在被称为食人的各部落中住了两年，而且在离开他们时依恋不舍；他又回去和他们住了一年，而他从来没有诉说发生过什么冲突。的确，他的行为的准则是，决不以任何借口说不真实的话，也不作不能遵守的任何诺言。这些甚至还不知道如何取火、在他们的茅屋中仔细地保持着火的可怜虫们，生活在原始共产主义的境况中，没有任何领袖；然而在他们的村子里却没有发生过值得一提的争吵。他们共同劳动，只作刚够得到一天的食物的工作；他们共同养育他们的孩子；他们在黄昏时尽量迷人地打扮起来，一起跳舞。像所有的蒙昧人一样，他们也喜欢跳舞。每一个村子都有一座「长屋」或「大屋」，供未婚的男子居住，供社交集会或讨论公共事务之用——这是太平洋岛屿上大多数土人、爱斯基摩人和红印第安人等的又一个共有的特点。所有的村落集团都保持着友好的关系，集体地互相拜访。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不幸的是，他们中间的仇斗也很不少，其原因不是由于「地区的人口过多」或「激烈的竞争」和重商主义世纪的那一类发明，而主要是由于迷信。当一个人病了的时候，他的朋友和亲人便都聚拢来慎重地讨论可能是谁惹起的这场病。他们考虑到一切可能的敌人，每一个人都说出自己同病人发生过的琐碎口角、争端，最后，真正的原因就找到了。如果是邻村的敌人惹起的这场病，那么，他们就决定会袭击那个村子。因此，甚至在沿岸的村子中间也是经常发生仇斗的，更不用说被认为是真正巫妖和敌人的山居食人者了，但是在同这些人有了较亲近的接触以后，证明他们也和住在海岸上的邻居是完全一样的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;太平洋岛上玻里尼西亚人的村落里充满一片和睦的气氛，要描写的话，可以写上许多页动人的文章。不过，他们是属于较发展的文明阶段的人。所以，我们现在要从遥远的北方去寻找例证。然而，在离开南半球以前，我必须说一下，即使是声名极坏的费强人，自从人们开始对他们有了更好的了解以后，对他们的看法也好多了。同他们生活在一起的几个法国传教士「从未见到过有什么值得抱怨的恶意行为」。在他们拥有一百二十至一百五十人的部落里，他们也实行和巴布亚人相同的原始共产主义，他们的一切东西都是公有的，对老年人很优待。在这些部落里充满了一片和平的气氛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在爱斯基摩人以及和他们最近的同种斯林克人、哥罗席人和亚鲁特人中，我们找到了同人类在冰川时期情况最相似的实例之一。他们的器具和旧石器时代人的器具几乎没有区别，他们当中有些部落至今还不知道如何捕鱼，他们只用一种箴权叉鱼。他们知道使用铁器，但这是从欧洲人那里得来的，或是从遇难的船只上找到的。他们的社会组织是很原始的，虽然他们业已脱离了「共婚」阶段，甚至已在氏族限制之下了。他们过着家庭生活、但家庭的关系常常破裂，丈夫和妻子经常互相交换。然而，这些家庭依然是团结在氏族中的，它们又怎能不是这样呢？除了紧密地团结他们的力量以外，他们怎么能维持住艰苦的生存竞争呢？他们这样作了，所以在生存竞争最艰苦的地方，即格陵兰的东北部，部落团结得最紧密。「长屋」是他们经常的住处，里面住着几家人，用破烂的毛皮把屋子隔成几个小间，前面有一条公用的通道。有些屋子成十字形，在这种屋子里，在中心保持着一堆公火。一个德国探险队曾在那些长屋之一的附近度过一冬，这个探险队得以证实在那整个漫长的冬天里，「没有发生过扰乱和平的口角，没有因为使用那小小的空间而发生争执」。「骂人、甚至说不好听的话，如果不是以讽歌，（nith-song）这种合法的形式表达的，都要被认为是坏行为」。紧密地住在一起和紧密地互相依照，这就足以使大家一个世纪又一个世纪地对公共利益保持深深的曾重，这一点已经成为爱斯基摩人的生活特征。甚至在爱斯基摩人的较大群体里，「公众舆论就是真正的法庭，一般的惩罚是人人对那个犯罪者加以鄙视」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爱斯基摩人的生活是建筑在共产主义基础上的。猎获的动物和捕到的鱼全都属于氏族所有。但在有几个部落，特别是在西部受丹麦人影响的部落里，私有财产也掺入了他们的制度中。然而，他们有一个很新颖的办法以消除由于私有财产的积累而引起的麻烦——这些麻烦本可迅速摧毁部落的团结的。当一个人富裕起来的时候，他便举行一次盛大的宴会来招待他氏族中的人，在大吃一阵以后，再把他的所有财产分给他们。达尔在育空河畔曾看见一家亚鲁特人用这个方式分送了十枝枪、十套皮衣、两百串珠子、许多条毡毯、十张狼皮、两百张海獭皮和五百张黑貂皮。分过东西以后，这一家人又把节日衣服脱下来送给别人，再穿上破旧的皮衣，对他们的亲族说，虽然现在他们是比人们当中任何一个人都穷了，但他们赢得了众人的友谊。这种方式的分散财产，看来在爱斯基摩人中间是一种习惯，在一定的季节里举行，把一年中获得的东西展览一遍以后便一一分掉。我认为，这样的分散财产，揭示了一个和第一次出现私有财产同时出现的古老制度，它们一定是在少数人发财致富使人不安后用来恢复氏族成员间平等的手段。在有史时期，在许多不同的种族（如闪族和亚利安族等）中定期举行的土地再分配和定期放弃一切债务，一定就是这个古老的习惯的残余。我们在所有的原始种族当中还发现这样一种习惯：要么就把死者个人的财产和他一起埋掉，要么就在他的坟前把它毁掉——这种习惯必然是出自同一个来源。事实上，在死者坟前所烧毁或打坏的，是他个人的财产，而不是他和部落共有的小船和公共捕鱼工具之类的东西。所毁坏的，仅仅是个人的财产。在以后的一个时期，这个习惯变成了一种宗教仪式：它获得了神秘的解释，并且在单单靠公众舆论不能使一般人都遵守这个习惯时，便由宗教来强迫实行。最后，代替这种习惯的方法是烧掉死者的财产的简单模型（如像在中国），或者只把他的财产拿到坟前去，在葬礼完毕以后又拿回来——以刀剑、十字架和其他代表公共荣誉的物品来说，欧洲人现在还是普通地按照这个习惯来办的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于爱斯基摩人的部落道德标准之高，在一般文献中是经常谈到的。然而，以下一段关于亚鲁特人——和爱斯基摩人种族很相近的人——的风俗的敍述，也许能更好地说明一般蒙昧人的道德。这是一个在亚鲁特人中间住了十年之久的最出众的人物——俄国传教士文尼亚米诺夫写的。我大部分用他的原话摘要如下：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「忍耐（他写道）是他们的主要特点；那简直是非比寻常。他们不仅每天早晨在结冰的海里洗澡，赤身裸体地站在海滩上吸进寒冷的风，而且，即使在食物不足、艰苦劳动时，他们的忍耐力也是超出我们想象之外的。在食物长期不足的时候，亚鲁特人首先是照顾他们的孩子，他把所有的东西都给他们，而自己则忍饥挨饿。他们没有偷窃的习性，这一点连最初的俄国移民也谈到过。不是说他们从不偷窃，每一个亚鲁特人都会承认他曾在某一次偷过什么东西，但偷的东西永远是一些微不足道的东西，整个的事简直只能算儿戏。父母对孩子们的疼爱，虽然从来不以言语或娇惯的行动来表达，但是却很感动人。要费很大的劲才能使一个亚鲁特人答应一件事情，但他一经答应，无论发生什么情况他也会遵守他的诺言（有一个亚鲁特人送给文尼亚米诺夫一条干鱼，但后者在匆匆走开时把它忘记在海滩上。那个亚鲁特人把它拿回家去，当他第二次送给这个传教士时，已经是第二年的 1 月了；而 11 月和 12 月，正是亚鲁特人营地非常缺乏食物的时候，但这些饥饿的人却碰都不碰这条鱼，在 1 月里又把它送到文尼亚米诺夫的手里）。他们的道德规则，真是又多又严。以下种种都认为是可耻的事情：对不可避免的死亡感到恐惧；向敌人讨饶；未曾杀过一个敌人就死去；被判定犯过偷窃罪；在港里弄翻船只；怕在狂风暴雨时到海上去，在长途旅行中由于食物缺乏第一个病倒的人；在分配猎获物时表现了贪心（在这种情况下，每一个人都把他自己那一份送给那个贪婪的人来羞辱他），把公众的秘密泄露给自己的妻子；在两个人去打猎时，不把最好的猎获物给同伴；夸耀自己的事迹，尤其是夸大虚构的事迹：轻蔑地辱骂任何人。还有，向人讨乞，在别人面前宠爱自己的妻子和同她跳舞；亲自讲价还价；卖东西永远必须通过第三者，由他来决定价值，也都被认为是可耻的事情。至于妇女认为可耻的是不会做衣服、不会跳舞和做各种妇女的活；此外，在生人面前宠爱丈夫和儿女，或甚至和丈夫说话，也认为是可耻的事情。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这就是亚鲁特人的道德，在这方面，还可以用他们的故事和传说来作为进一步的例证。让我再补充一点，当文尼亚米诺夫（在 1840 年）写那个报告的时候，从上一个世纪以来，在六万人口当中只发生过一次谋杀事件，而且四十年来在一千八百个亚鲁特人当中连一件建犯习惯法的事也没有。但是，如果我们注意到，在亚鲁特人的生活中决不知道有辱骂、嘲笑和使用粗鄙的语言的事，那么这件事看来就没有什么奇怪了。甚至连他们的小孩子也从不打架，从不彼此咒骂的，他们顶多只许说：「你的妈妈不会做衣服」，或者「你的爸爸瞎了一只眼睛。」对欧洲人来说，蒙昧人的生活中的许多特点一直是一个谜。关于部落团结的高度发展和促使原始人彼此诚心相待的善意，如要多少可靠的例证来说明，就可举出多少可靠的例证来。以上所说的那些蒙昧人也杀婴，有时候也遗弃老人，而且盲目地遵奉血仇要用血来还的信念，所有这些仍然是事实。因此，我们必须解释一下在欧洲人乍看起来是如此矛盾的事实能够同时存在的道理。我刚才说过，在亚鲁特人中，做父亲的宁肯饿几天或几个礼拜，而把一切可吃的东西都给他的孩子：在布西门人中，做母亲的为了和孩子在一起而甘心去当奴隶，我可以写满若干页的例证来说明在蒙昧人和他们的孩子之间存在的真正温情关系。旅行家不断地偶然谈到这些关系。在这本书里，你可以看到母亲的慈爱，在那本书里，你可以看到一个父亲把被毒蛇咬伤的孩子背在肩上狂奔过森林，一个传教士会告诉你父母在失去孩子时是多么伤心，他们的孩子在几年前出生时拿去献神，但为传教士所营救了；你将知道，「蒙昧的」母亲往往喂她孩子的奶一直喂到四岁，在新赫布里底群岛，当人们特别喜爱的孩子死去时，母亲或姑母将为了到另一个世界去照护他而自杀。还有其他一些事例等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;类似的事实，还见到过许多；所以，当我们看见这些爱孩子的父母杀婴时，我们必须把这个习惯（不论它以后转变成什么形式）看作是起于纯粹生活需要的压力，是对部落的义务和抚养已经在成长中的孩子们的手段。一般地说，蒙昧人并不是像有些英国作者所说的「无限制地生殖的」。恰恰相反，他们采取了减少出生率的一切办法。为此，他们强制制订了在欧洲人看来一定认为是十分过火的一系列的限制，而且严格地遵守它们。但是，尽管这样，原始人依然不能抚养他们所有的孩子。然而，一当他们能够增加他们经常的生活资料时，他们便立即开始放弃杀婴的作法。总的说来，做父母的是很勉强地遵从这个义务的，当他们能够供养的时候，他们就采取种种折衷的办法，以挽救他们新生婴儿的生命。我的朋友艾利·邵可侣说得很好，他们发明了吉利的和不吉利的出生日期，在吉日出生的孩子，就让他活下去：他们尽量把杀孩子的时刻拖延几个小时，然后说，如果这个孩子活上了一天，那么，就必须让他自然地终其天年。他们听森林中是不是传来孩子的哭声，如果听见的话，便认为它将给部落带来灾祸：由于他们没有寄养孩子的人或托儿所来摆脱掉孩子的拖累，他们每一个人都对执行这种残忍的判决感到畏缩。他们宁可把孩子抛弃在森林中，而不愿用暴力夺去他的生命。维持杀婴是无知而不是残忍，所以，传教士们不必用说教的办法来感化蒙昧人，他们还是仿效文尼亚米诺夫的例子更好些，他在衰老从前每年都坐着一条简陋的小船渡过鄂霍次克海，或者骑着狗往来于诸克起人之间，供给他们面包和渔具。他这样作才真正制止了杀婴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至于肤浅的观察家所说杀父母的行为，也是如此。我们方才讲过，抛弃老年人这种习惯，并不像有些作者所说的那样普遍。它被人们过分夸张了，但是，几乎在所有的蒙昧人中都会偶然发现这种事情：这种事情的发生，究其原因，也和抛弃婴儿一样。当一个「蒙昧人」觉得自己成了部落的一个负担的时候，当他每天早晨要从孩子们嘴里夺取他那一份食物的时候（孩子们不像他们的父亲那样能够克制，他们饿了就要啼哭），当他每天早晨需要年轻人肩负着他走过多石的沙滩或处女林的时候（在蒙昧人那里没有运病人的车子，也缺少穷人来推着他们四处走），他就开始讲至今俄国的老农夫还讲的一句话：「我是用别人的生命活着的，是告退的时候了！」于是他就与世辞别了。他采取了士兵们在同样的情况下所采取的办法：如果要挽救自己的连队，就必须向前进，然而他再也不能动了。他知道，他一掉了队就一定会死亡，于是，这个士兵便求他最好的朋友在出发以前为他帮最后一次忙：这时候，那个朋友颤抖着双手向这个将死的人开枪。蒙昧人的作法也是如此。老年人自己要求死去，他自己坚持要对大家尽最后的义务，于是得到了部落的同意；他为自己挖好坟墓，然后邀请他的亲族来共进最后分别的一餐。他的父亲是这样作的，现在该转到他了，他带着恋恋不舍的心情和他的亲人告别。蒙昧人深信死亡是他们对自己部落应尽的义务的一部分，所以他不仅（像摩法特所说的）拒绝别人来挽救他，而且一个必须在自己丈夫墓上殉葬的妇女在被传教士救到一个岛上去以后，她在夜间仍旧逃跑，游过宽阔的海湾，回到她的部落，死在丈夫的坟上。这对于他们已经成为宗教的规矩。一般的说，除了在打仗中以外，蒙昧人是极不愿意担当使人流血的任务的，他们当中谁也不愿意沾上人血，他们采取各种各样的策略来避免它，然而这些策略往往为人们大大误解。在大多数情况下，他们把比老年人应得的份额更多的公共食物给了他以后，就把他弃置在森林里。北极探险队在他们不能再携带他们生病的同伴时，也是这样作的。「再活几天！也许会有什么意外的救星！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西欧的科学家们遇到这种事实时，是绝对不能理解的：他们不能把这种事实和高度发展的部落道德调和起来，他们对绝对可靠的观察家的报告的准确性表示怀疑，但是，他们又不进行解释何以会并存这样的两种事实：高度的部落道德同抛弃父母和杀害婴儿的行为。如果上面所说的欧洲人去告诉一个蒙昧人说，一个极其喜爱自己孩子的人，一个看见戏台上表演悲剧就感动得流泪的多情的人，在欧洲居住在贫民窟的附近，却眼看着贫民窟里的孩子由于没有东西吃而饿死，那么，这个蒙昧人也是不能理解他们的。我记得，我费了很大力气想使我的通古斯族朋友了解我们个人主义的文明，但结果是徒劳的：他们无法了解，他们采取了最离奇的看法。事实上，以这种思想——无论是好是坏，同部落人都共祸福——培养起来的蒙昧人之不能理解一个「有道德的」、不懂得休戚与共的欧洲人，也和一般欧洲人之不能理解蒙昧人一样。但是，如果我们的科学家在一个半饥半饱的部落（他们所有的食物在未来几天中还不够一个人吃）中生活过，大概就可能理解他们的动机了。同样，如果一个蒙昧人在我们中间生活过，并且受过我们的教育，那么，他也许会懂得我们欧洲人为什么对邻居是那么漠不关心，懂得为什么要设立「皇家委员会」来防止「寄养婴儿」了。俄国农民说得好：「石头房子造就铁石心肠。」所以，首先要在石头房子中住过，才能理解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于吃人的习性，我们也必须说同样的说。如果考虑到巴黎人类学会最近对这个问题的一次争论时所揭示的那些事实，以及散见于有关「蒙昧人」的文献中许多偶见的论点，那么我们就必然会承认这种作法是由于纯粹的生存需要而产生的，然而由于迷信和宗教的缘故，才发展到菲吉群岛或墨西哥那样的程度。事实上，迄至今日，还有许多蒙昧人不得不吃最腐烂不堪的尸体，而且在食物极端缺乏的时候，有些蒙昧人还不得不把坟墓中的死人挖出来吃，即使在瘟疫流行的时候也是这样，这些都是已经证实的事实。但是，如果我们现在置身于人类在冰川时期所不得不面对的环境，气候又潮湿又寒冷，只有很少的植物性食物；同时，如果我们考虑到坏血病仍然对食物不足的土人所造成的可怕损害，考虑到他们所知道的唯一的营养品是肉和鲜血，那么我们就一定会承认，人类在从前是食种子的动物，他们是在冰川时期才变成食肉动物的。那时候，他们发现了许多鹿，但北极地区的鹿是常常移居的，有时候，它们完全离开一个地区许多年。在这种情况下，人的最后资源消失了。在这样艰难困苦的时候，连欧洲人也采取过人吃人的办法，而蒙昧人只是在那个时候才采取了吃人的办法。直到现在，他们有时候仍在吃他们自己部落中的死人的尸体，由此可见，他们那时一定是吃过那些必须死去的人的。老年人死了，深信他以自己的一死对部落尽到了最后的义务。这就是为什么有些蒙昧人把吃人的行为说成是出自神意，是照天上使者传达的旨意办的。但在后来，它便失去了它的必要性，而是作为一种迷信保存下来了。必须把敌人吃掉，以便承受他们的胆量，在再晚的一个时期，也为同一目的吃敌人的眼睛或心。这时候，在那些已经有许多祭师和发达的神话的部落中，又创造了嗜人血的邪神，祭师们要求拿人作牺牲品，以息神怒。自有了吃人的事情以来，这种事在它的这一宗教阶段中可以说是获得了它最令人作呕的性质。墨西哥是大家熟知的例子：在菲吉群岛，国王可以吃自己的任何一个居民，我们在那里也发现了一批有势力的僧侣、发现了复杂的神学和完全发展了的专制政治。吃人的行为是起因于需要，而后来竟变成了一种宗教制度，因此，在它已在有些部落（这些部落在以前肯定是吃人的，但未达到神权政治这个进化阶段）中不见了很久以后，却仍然以宗教的形式残存着。对于杀婴和抛弃老人，我们也必须抱这样的看法。在某些事例中，这些习惯也可以说是古代的残余，是被虔诚地保留下来的过去的传统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在结束本章以前，我要论述一下另外一种风俗习惯，这种风俗习惯也是一个造成最错误结论的根源。我要说的，就是血仇血报这个风俗。所有的蒙昧人都认为血仇必须要用血来还。如果有谁被杀了，凶手必须偿命，如果有谁受伤了，伤人者也必须流血。这个规则是没有例外的，甚至对动物也是一样，如果打猎的人使动物流了血，他回到村子时也要流他的血。这是蒙昧人的公正观念——现在在西欧一般仍是按这个观念来处理凶手的。如果加害者或被害者都是属于同一部落，那么，就由这个部落和被害者来解决这件事情。如果伤人者是属于另外一个部落，而那个部落因为这种或那种理由拒绝赔偿时，被害者的部落便要决心由自己来报复。原始人是那样把每个人的行为都看作是部落的事务，是根据部落的意思作的，所以，他们往往认为氏族应该对每一个人的行为负责。因此，他们可以向加害者的氏族或亲族中的任何一个人进行正当的报复。然而，报复往往超过了罪犯的行为，这是常有的事情。他们本来是想打伤那个罪犯的，但很可能就把他打死了，或者打伤的程度比他们所预想的要重，这样就又引起了一场新的仇斗。因此，原始时代的立法者们慎重地把报复行为限制于以眼还眼、以牙还牙、以血偿血的作法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，值得注意的是，虽然在有些原始人当中，特别是在被外来的侵入者赶到高原去的山地人（例如高加索的山地人，特别是婆罗洲的鞑亚克人）当中，这种报复行为也许达到了异乎寻常的程度，但在大多数原始人中是要比我们所想象的少得多的。近来有人告诉我们说，鞑亚克人的血仇制，竟严重到认为一个年轻人在未取得敌人的首级之前既不能结婚也不能被认为是成年人。这种可怕的风俗，在一本近代的英国著作中有着详尽的描述。然而，看来这种论断似乎是过于夸张了。再者，如果我们了解所谓「猎取人头的人」的行为完全不是出自个人感情的驱使，那么，鞑亚克人的「猎取人头」就有了完全不同的面貌了。他们这样作，是由于考虑到这是他们对自己部落应尽的道德义务，正和欧洲的法官按照上述「以血偿血」这个显然错误的同一原则，把判处死刑的凶手交给绞刑吏一样。如果出于同情心使鞑亚克人和法官饶恕了那个凶手的话，他们甚至会后悔的。这就是为什么鞑亚克人除了在他们的公正感驱使之下杀人以外，永远是被了解他们的作者说成是最富有同情心的人，其原因就在这里。例如，就连那位描写可怕的猎取人头情景的作者卡尔·波克也曾这样写道：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「至于说道德，我不能不给鞑亚克人在文明的阶梯上占一个很高的地位……他们当中完全没有发生过抢劫和盗窃的事情。他们也是非常真诚的……如果说我从他们知道的并不永远是‘全部的事实’，但至少我从他们知道的总完全是事实。我真希望我也能够用这一番话来说马来人」。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;波克的话，被伊达·普菲法尔所提出的证据充分地证实了。她写道：「我完全承认，我是乐于在他们中间再旅行一些时候的。我经常发现他们是很诚实、善良和谨守慎为的……在这方面，他们比我所知道的任何一个民族都好得多。」史托尔滋在谈到他们的时候，差不多也用的是相同的辞句。鞑亚克人一般只有一个妻子，而且对她很好。他们是很合群的，每天早晨，整个氏族的人大队地一起去捕鱼、打猎或种植。他们的村子都是由大茅屋组成的，每个茅屋里住着十多家人，有时候达到几百人，大家相安无事地往在一起。他们对妻子很尊重，对孩子很喜爱；如果他们当中有一个人生病的话，妇女们就轮流照护他。一般地说，他们对饮食很有节制。在真正日常生活中的鞑亚克人就是如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果还要列举一些蒙昧人的生活实例的话，将使人感到这样一再地讲很乏味。我们无论在什么地方都可看到相同的社会生活方式和休戚与共的精神。当我们力图深入研究过去时代的模糊情况时，我们就会发现在那时也有以互助为目的的相同部落生活和人的相同的联合，不管这种生活和联合的方式是多么原始。因此，在达尔文把人类的社会性看作是推动人类进化的主要因素时，他是完全正确的，而当那些把达尔文学说庸俗化了的人力主相反的看法时，他们是完全错误的。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;人类的体力和敏捷（达尔文写道），都是很低的，而且又缺少天生的武器等等，但是，他第一依靠智力（达尔文在另外一页上说，这主要是，甚或完全是为了共同的利益而获得的），第二依靠使他帮助同胞和接受同胞帮助的社会性，以这两项来弥补上述的缺陷是绰绰有余的。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在十八世纪，人们把「蒙昧人」和他「在自然状态中的生活」理想化了。但是，现在的科学家们又走向了另外一个极端，特别是他们当中那些对动物生活的群居方面没有深刻了解的人，他们为了想证明人类是由动物进化来的，便把一切可以想象得出的「兽性」特征都加在蒙昧人的身上。显然，这种夸张的说法甚至比卢梭的想象更不科学。蒙昧人不是美德的理想范例，也不是「蒙昧状态」的理想范例。但是，原始人由于艰苦的生存竞争本身的需要而培养和保持了一种品质：他把自己的生存和部落的生存看作是一致的：没有这种品质，人类就决不能达到他现在所达到的水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正如我们已经说过的那样，原始人是如此的把他的生活和部落的生活看作是一致的，以致认为他们的每一点行为（不论是多么无意义的行为）都是整个部落的事务。他们的全部行为要受一系列数不清的不成文的规矩法则的约束，这些规矩法则是他们对善和恶——也就是对自己的部落有利或有害——的共同经验的结果。当然，他们制定那些规矩法则的理由，有时候是极其可笑的。有些是由于迷信制定的；总之，他们在做仕何事情的时候，都只能看到他们的行动的直接结果，而不能预见他们的行为的间接的和未来的结果在这一点上，他们只不过是把边沁所指责的文明的立法者的缺点有所扩大罢了。但是，不论可笑与否，蒙昧人都遵从他们的不成文法的规定，尽管这些规定也许是很不方便的。他们之盲目遵从这些规定，甚至超过了文明人的盲目遵从成文法的规定。他们的不成文法就是他们的宗教，就是他们的生活习惯。氏族观念经常浮现在他们的脑海里，为了氏族的利益而自我约束和自我牺牲的事情每天都有。如果一个蒙昧人违犯了一项较小的部落规则，他将饱尝妇女们嘲笑的苦痛。如果错误行为很严重，他将日夜不安地深恐给他的部落招来灾祸。如果他无意中伤害了他自己部落中的某一个人，因而犯了一切罪行中最大的罪行，那么，他将感到极其苦痛，他跑到森林中去，除非他部落中的人使他的身体受一些苦痛和流一些自己的血，否则他就要自杀。在部落内，一切东西都是公有的，根少的一点儿食物也要分给所有在场的人，如果是独自一个人在森林时，他在吃东西之前一定要高喊三次，请可能听到他的声音的人都来同享。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总之，在部落的统一还未受到分立家庭的破坏时，「人人为大家」在部落内是最高准则。但是，这个准则不适用于邻近的氏族或部落，即使在他们联合起来互相保护时，也是不适用的。每一个部落或氏族会成一个独立的单位。同哺乳动物和鸟类中的情况一样，领土是粗粗地分给各部落的，除了打仗的时间以外，他们都互相尊重彼此的疆界。一个人在进入邻居的地界时，必须表示他没有恶意。他愈是高声喊叫说他来了，便愈能赢得别人的信任；如果他要走进屋子，他必须把自己的斧头放在门口。任何一个部落都没有必须把它的食物和其他部落分享的义务，它可以分给别的部落，也可以不分给他们。因此，蒙昧人的生活分成两类活动，而这两类活动各有不同的伦理形式：其一是部落内部的关系，其二是和部落以外的人的关系：而（正像我们的国际法一样）「部落之间的」规则和习惯怯是大不相同的。因此，当发生战争的时候，最令人作呕的行为也许正是那些值得部落称赞的行为。对道德的这种双重观念，存在于人类进化的整个过程中，而且一直保存到现在。我们欧洲人在消除这种双重的道德观念方面取得了一些进展——至少，这个进展不大；——但我们必须说：当我们在一定程度上把我们的休戚与共的观念（至少存在于理论上）推及于我们的民族，而且还部分地推及于其他民族时，我们便减少了我们自己民族以内，甚至我们自己家庭以内的休戚与共的纽带。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分立家庭在氏族中的出现，必然会动摇已经建立的统一。分立的家庭意味着分立的财产和财富的积累。我们已经谈到爱斯基摩人是怎样事先预防这种弊害的，所以，尽管有破坏的因素在起作用，但人们仍在竭力用各种不同的制度（如村落公社和行会等）来保持部落的团结；随着时代的进程来研究这方面的情况，是最有趣的一种工作。另一方面，在极其遥远的古代出现的粗浅知识，当和巫术掺混在一起时，也就变成了个人可以用来反对部落的一种力量。这些知识被小心地秘不传人，只传授给巫师、僧侣和祭司的秘密团体中的人，而我们发现在所有的蒙昧人当中都有这种团体。与此同时，战争和侵略创造了军事上的权威和武士阶级，他们的组合或团体取得了巨大权力。然而，在人类生活的任何一个时期，战争都不是人类生存的正常状态。当武士们彼此残杀，而教士对他们的屠杀又加以颂扬的时候，人们还是继续过着他们日常的生活，继续从事他们的日常劳动。研究群众的生活，研究他们用什么方法即使在屈服于国内最暴虐的神权政治或专制政治的时候，也能保持他们以他们自己的平等、互助和互援的观念——一句话，以习惯法——为基础的自己的社会组织，研究人类发展的这个方面，现在已经成为研究人类生活的真正科学的重大问题和职责了。&lt;/p&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/heros/1891-04-30-PeterKropotkin-a1_r-mutual-aid-among-savages.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/heros/1891-04-30-PeterKropotkin-a1_r-mutual-aid-among-savages.html</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Apr 1891 15:54:17 GMT</pubDate>
            <author>彼得·克鲁泡特金</author>
        </item>
    </channel>
</rss>