<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>The Republic of Agora</title>
        <link>https://docs.rsshub.app</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/agora0/pen0" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>UNITE THE PUBLIC ♢ VOL.50 © MMXXV - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://agorahub.github.io/pen0/assets/touch-icon.png</url>
            <title>The Republic of Agora</title>
            <link/>
        </image>
        <lastBuildDate>Fri, 14 Mar 2025 07:46:22 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>二千年尊儒皇权专制</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/UFups0L.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;二千年皇权专制，不折不扣尊奉儒家思想&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;江上小堂 | 2024.12.12&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;法家的秦朝，二世而亡。以后的朝代，正是因为主要按儒家的搞法，命数才比秦朝更长。&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;h3 id=&quot;一皇权专制独尊儒术从何时起&quot;&gt;一、皇权专制「独尊儒术」从何时起&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;以郡县制为基础的皇权专制自秦始皇前 221 统一中国始，到 1912 年清王朝退位止，共持续了 2133 年。秦采用法家思想统一天下，且用法家思想治国，二世而亡，只持续了 15 年。汉朝建立后，因民生凋蔽，初期主要奉行「与民休息，无为而治」的黄老之术，以恢复元气。到了汉武帝，才开始重用儒家。于元光元年（前 134 年）征召天下著名儒生入朝议事，其中最为著名儒生董仲舒的提案最对汉武帝的胃口。班固于《汉书·武帝纪》中记述，「孝武之初立，卓然罢黜百家，表章六艺。」五四时期，学者易白沙在《孔子评议》一文中将汉武帝推崇儒术称之为「罢黜百家，独尊儒术」。那么自汉武帝始，皇权统治尊奉儒家思想，以儒家思想统治和治理天下，也有二千余年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但汉武帝推行儒家思想和重用儒生只是开始，还谈不上「独尊儒术」。直到汉宣帝时，儒家都还并未取得独尊的地位。《汉书》记载，汉元帝做太子时，曾向宣帝建议多用儒生时，宣帝瞬间马下脸来训导太子说：「汉家自有制度，本以霸王道杂之，奈何纯任德教，用周政乎？」汉宣帝是汉武帝的曾孙。他继位时（前 91 年）离汉武帝「罢黜百家」已经有四十多年了。汉宣帝这句话被广泛认为皇权统治「外儒内法」的自白，是「外儒内法」的源头。但其实「霸王道杂之」与「外儒内法」的意思大为不同。一是「霸王道杂之」并没有明言法家的霸道和儒家的王道谁主谁辅？而「外儒内法」则意味着法家是皇权统治的主要思想和手段。其二，宣帝的「霸王道杂之」都是明着来的，霸道和王道都是皇权统治公开明示宣讲的，并没有藏着掖着，而「外儒内法」则认为皇权专制将法家掩盖了起来。只公开宣讲儒家，但不施行。「只说不做」；而不宣讲法家，但实际却按法家思想进行统治。「只做不说」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到好儒的汉元帝继位（前 48 年），才算真正「独尊儒术」。此时离汉武帝开始重用儒家已有 80 多年。此后「独尊儒术」就成为历代皇权专制的统治方针，偶有偏离，也会很快回复到此一轨道上来。如果从汉元帝算起，那皇权统治尊奉儒家思想则接近二千年。可以说，自汉元帝后，皇权统治几近百分之百就靠儒家进行统治。法家的主张和办法则被皇权统治完全抛弃。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;二儒家和法家的区别&quot;&gt;二、儒家和法家的区别&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;春秋战国时期，是中国原创思想的爆发期，出现了多种思想学说。所谓「百家争鸣」。百家是夸大其词，也就十几家吧！从个人主义的角度来看，这些思想学说之间的相同要大于不同。这些思想学说均致力于建立人世间的政治和社会秩序，而对自然和宗教缺乏兴趣。而建立政治和社会秩序则是以「君权至上」为前提和围绕「君权至上」而展开的。「君权至上」等于是不证自明的公理，天经地义。邓晓芒教授因此戏称「百家争鸣」为「百家争宠」。可能中国古人从长期的经验出发，发现如果没有一个独断一切的最高权力存在，就无法建立起稳定的秩序，社会就会陷入无休止的争斗和混乱之中，从而「君权至上」成为了全社会的共识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些思想学说中，法家和儒家影响最大，两者间的斗争最激烈。两派人物不仅在言语上相互攻讦，而且还在政治斗争中相互排斥和迫害。法家代表人物韩非子就说「儒以文乱法」，李斯更是撺掇秦始皇「焚书坑儒」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;儒家与法家的首要区别在于目标不同。儒家致力恢复和维护周朝旧有的秩序和礼制，反对诸侯大夫越礼和「犯上作乱」。而法家致力于富国强兵，通过「变法」打破旧的秩序，消除贵族的权力，将权力和资源集中到君主手中，增加君王能及时和直接调动资源的能力，以吞并他国，而建立起新的制度和秩序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，儒家和法家对人性的认识不同。儒家认为人性本善。孔子说，「仁者人也！」；又说，「仁远乎哉？我欲仁，斯仁至矣！」孟子则说，「人皆有不忍人之心。先王有不忍人之心，斯有不忍人之政矣」。法家则认为人性本恶。荀子说，「人之性恶，其善者伪也」。明确指出人性本恶。韩非子则说，「且民者固服于势，寡能怀于义」。说老百姓「畏威而不怀德」，欺善怕恶，其论断基础也是「人性本恶」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三，对人性认识和目标的不同，导致它们向统治者提出的治国方略不同，这是它们之间的主要区别。儒家主张要以道德教化为主，刑罚为辅；教导臣民忠君孝父，君王以身作则，体恤臣民。这样就大家就能各守其份，相安无事，社会和谐，天下太平。而法家则主张通过奖惩来激励和强迫臣民投入到富国强兵中去，以提高经济产出和军队战斗力。不搞说服教育那一套，只看事后效果。有功的奖赏，违法则严惩。按孔子的说法，儒家是「道之以德，齐之以礼」；而法家是「道之以政，齐之以刑」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第四，儒家除了要求忠君，也要求孝父从夫。法家的韩非子虽然说过「臣事君，子事父，妻事夫，三者顺，天下治；三者逆，天下乱」，这被认为是「三纲说」的最早出处，但法家并没有赋予父母对子女，丈夫对妻子有多大权力。除了君王，所有人的法律地位都是平等的。「王子犯法，与庶民同罪」。儿子打伤老子，老子打伤儿子同罪。法家想建立单一尊卑等级的社会结构，而儒家则想建立多重尊卑等级的社会结构。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第五，儒家既讲尊卑，还讲亲疏。相对于疏远的关系，主张更亲近更亲密关系之间相互维护和包庇，「父为子隐，子为父隐」。法家则只讲尊卑，不讲亲疏，不允许亲近关系之间相互包庇。但儒家的相隐也不是绝对的，不能触犯尊卑关系。父子之间不能对君王相隐，不然就是欺君之罪。儒家也主张「大义灭亲」，但不对称。父母或丈夫可以为了君王的利益而牺牲子女或妻子。但子女或妻子不可为了君王的利益而牺牲父母或丈夫。可以「为父绝君」，但不可为子为妻绝君。遇到君王征用，可以用父母年事已高，要尽孝推托；但不可用孩子年幼或老婆身体不好，需要照顾推托。法家则没有这么多讲究，君王的命令，就得无条件服从。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第六，儒家对君王有一些软性的道德要求。比如「为政以德」，等等。然而儒家对君王的道德要求基本不起什么作用，根本无法限制君王胡作非为，最终会沦落为美化君王的道具。而法家对君王则没有任何道德要求。法家认为人天生好逸恶劳，老百姓「畏威而不怀德」，对老百姓越好，越不服管。对老百姓越残酷，就越顺从。儒家「以德服人」那一套不管用。为了巩固和加强统治，君王反而应当不择手段，让老百姓始终处于涣散、贫穷，愚昧、疲惫、自卑的状态，所谓「驭民五术」，弱民、贫民、愚民、疲民和辱民。法家的愚民与儒家有所不同。法家愚民在于不让老百姓获得知识和信息，这样老百姓就不东想西想，不迁徙他国，而安心务农；而儒家的愚民在于让老百姓对君王心生感激，发自内心忠于效劳君王。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总的说来，儒家奉献的统治方略温情脉脉，力图使老百姓心服口服，自觉自愿服从君王的统治，富有欺骗性和流于虚伪；而法家则简单粗暴，不搞「灵魂深处闹革命」，「不管信不信，只看服不服」。严刑竣法，言而有信，言出必行，绝不姑息。儒家的办法比较像驯牲口，而法家的办法比较像驯猛兽。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;三儒家为何主导了法家打造的郡县制&quot;&gt;三、儒家为何主导了法家打造的郡县制&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;春秋战国时期，周朝的分封制逐步瓦解，最终由秦统一天下，建立起郡县制。这是中国「君权至上」的政治规则在技术及经济发展后的必然结果。周天子搞分封制是迫不得已，受技术和经济水平的约束，缺乏相应的控制手段和支撑皇权及官僚体系的财政能力。经济产出总量决定了财政能力的上限。周天子法理上拥有整个天下，但统治能力只能直接管辖和统治很小的一块土地，只得将天下的其余土地分封给宗族和功臣。分封的诸侯有高度的自治权，只是需要遵循周礼和有勤王的义务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周朝的初中期，人少地多，各诸侯国相安无事，分封制是一个稳定的政治结构。但到了后期，技术和经济的发展，导致人口增多，分封制就变成为一个不稳定的政治结构，各诸侯国为争夺领地而大打出手。因为按「君权至上」，天下只能有一个权力中心。而且，只要其力所能及，就会想要直接控制其名下的所有土地和臣民。因而，在没有决出一个最高权力之前，就必然一直不断地争斗。春秋战国共花了 200 多年，经历了无数次兼并战争使诸侯国的数量从数百减少到数十，直到形成战国七雄。最终，秦灭掉周天子和六国，而统一天下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那为何欧洲和日本的分封制没有演变为郡县制和形成大一统呢？主要原因在于它们存在强大的宗教。首先，宗教信仰抑制了君主和信徒对现世权力的追求；其次，宗教及教会限制了君主的权力，君权之外和之上还有神的律法；第三，宗教及教会也保护了君主的权力，篡夺王权和吞并它国未得到教会的承认，就得不到国内外信徒的认可。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本来，如果周天子实力强大，周天子可以自己来统一天下，建立郡县制，名正言顺。「礼乐征伐自天子出」，孔子一定拍手称快。孔子只是反对诸侯大夫僭越礼制，「犯上作乱」，反对法家的严峻刑法，并不反对权力集中，他自己就亲自操刀「堕三都」。但周天子已不具备相应的实力。在分封之初，周天子直接管辖的王畿是天下最富庶的地方，而将周围未经开垦的土地分给诸侯。相比之下，离自己越近的诸侯国的开发程度次之，分封给自己的近亲和近属，而外围土地则分封给其它功臣。分封之初，当然周天子和周围的诸侯国条件更好，更强盛。但随着生产技术的发展，铁器的广泛使用，外围诸侯国就有更大的发展空间，可以拓展人烟稀少的疆土。这样，领土、人口和经济实力反而超过王畿及周围的诸侯国。在列国争战中也具有更好的战略位置，避免四面受敌。坚持到最后的战国七雄中的秦、楚、齐和燕国，以及从晋国分离出来的韩国、赵国和魏国，基本都是外围诸侯国。而周天子及周围的诸侯国没有发展的空间。这就像北京行政区划的划分。建国之初，城墙或二环内的四个城区（东城区、西城区、宣武区和崇文区）好于和强于外围的海淀区、朝阳区和丰台区。但随着经济的发展和城市化，外围城区就后来居上，远远超过城内四区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果是由周天子来建立郡县制，就相当于汉朝的削藩。汉朝刚建立时，朝廷的控制能力尚不足以将郡县制推行到整个天下，实行了郡县和分封双轨制。朝廷直接辖 15 郡，另有 7 个异姓分封国。朝廷直辖面积与 7 个分封国面积总和大致相当。如果忽略掉朝廷的郡县制，也可以看成是与周朝一样的分封制，只是汉朝的王畿比周朝大多了。后来，刘邦和吕后灭掉了异姓封国，又将他们的领土分封给刘氏宗亲。而在汉文帝和汉景帝时期，则将同姓封国也除去，将他们的领地置于朝廷的直接统治之下，称之为「削藩」。如果孔子处于汉初，想必也会赞成消灭异姓封国和削藩。消灭异姓封国和削藩实际上就等同于春秋战国，只是前者由朝廷来执行，汉朝廷有这个实力，又师出有名。后者由秦国来执行。如果汉初某个异姓封国统一了天下，将郡县制完全推行于天下，就大致相当于秦统一天下建立郡县制。汉自建立到削藩完成则相当于将周朝自建立到衰落及至秦统一天下 800 多年的时间长度压缩到了 50 多年时间内。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法家认识了到了历史大势，提出的主张满足了各诸侯国的需要。目标上集中权力，富国强兵，吞并他国；方法上奖惩并用，立竿见影，见效快；而儒家昧于大势，想维护既往的等级制度一成不变，期望用道德教化和礼制来抑制列国相互争斗和吞并的冲动。从博弈论来看，列国处于「囚徒困境」。儒家的方法相当于大家都不招供，法家的方法相当于自己招供。由于诸侯之间不可能相互的信任，最后的结果必然是「人人招供」，以法家奖惩的方法富国强兵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那为什么秦统一天下后，法家这套就不管用了呢？秦二世而亡，仅持续了 15 年就灭亡了。原因在于法家这套仅对「打江山」管用，用来「坐江山」，统治成本太高了，不可承受。「打江山」时，奖励作用大于惩罚作用。秦国实行军功制，以取得敌人首级多寡，论功行赏，加官进爵。「打江山」时，打了胜仗，就有新的土地和财富进账，有足够的奖品来奖赏立功者。而统一天下后，能奖赏的都奖赏了，再没有多少新增的土地和财富来行赏了，基本就剩严峻刑法来进行统治了。臣民犯一点小错，动辄坐牢杀头，肯定激起大面积的仇怨和反抗。而且都是直接管理，官府全面管理所有臣民。这样统治成本太高，缺乏可持续性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而对于法家建立的郡县制而言，用儒家道德教化的办法，引起的反抗低得多，而且官府直接管理范围小得多，因而统治成本低得多，具有可持续性。一是儒家宣扬忠孝的价值观。人一生下来，就灌输对父母的绝对服从，孝父被认为是天经地义，不证自明的真理。相当于给机器人写了一条底层代码。因为有血缘亲情的羁绊，父母有养育之恩，孝父很容易被人们接受。然后，移孝于忠，将忠君建立在孝父的牢固基础上。在郡县制的框架内建立起「家国同构」的社会结构和秩序。二则儒家的多重尊卑等级，皇权及官府的管理幅度和范围比法家单一尊卑等级，皇权及官府直接面向所有社会成员的管理幅度和范围小得多，引起的反抗也小得多。儒家有「五伦」，君臣、父子、夫妻、兄弟和朋友，分别对应忠、孝、贞、悌和信。前四个关系都是严重不对等的，前尊后卑，后者服从于前者。皇权及官府除了以「忠」达到臣民服从统治以外，还通过父管教子，夫管教妻，兄管教弟来实现社会稳定，大大降低了统治成本。更重要的是，除皇帝外，虽然每个人都要绝对服从他人，但也有机会绝对支配他人。就抵消了对绝对服从他人的不满和反抗。对于男性而言，为人子时完全服从于父母，但娶妻生子后，则可以完全支配妻子和子女。如有弟弟，还可以支使弟弟。如果当了官，虽然受上级官员支使，但可以支使下级官员和平民百姓。官当得越大，享有的特权越多，能够支使的下级官员和平民百姓越多。「吃得苦中苦，方为人上人」。对于女性，虽然在家从父，出嫁从夫，但「多年媳妇熬成婆」，也有使唤媳妇和儿子的机会。绝大多数人，包括统治者和被统治者都会接受和喜爱上儒家这套学说和方法。不得不说，儒家这套方法击中了人性的弱点，很难根除。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，当法家完成推动分封制演化为郡县制的历史任务后，就失去了发挥作用的环境。天下一统，外部威胁减弱，皇权关注的重心转移到如何维护其统治，而儒家的方法统治成本更低。自然而然，皇权统治迟早会意识到儒家的办法比法家维护郡县制的统治有效得多。最终，在汉武帝至汉元帝时期，儒家取代法家和「黄老之术」而成为中国皇权统治的主导思想，从此延绵不绝，历代王朝无不奉为圭臬；及至近代受到批判，也似断非绝，隐入后台运作；与重新走上前台。可以说，法家打造了郡县制这一皇权统治的躯壳，但儒家最终咸鱼翻身，成为了这一躯壳的灵魂。鸠占鹊巢，说儒家篡夺了法家的胜利果实，也不为过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;清末维新派谭嗣同说，「二千年来之政，秦政也」。这一论断之后得到了广泛认同。但他对秦政没有严格的界定，引起了一些认识上的混乱和争议。如果将秦政界定为郡县制，他这论断没错。如果将秦政界定为法家严峻刑法的统治方法，那就不对。他这一论断也是所谓「儒表内里」的根据之一。但实际上，儒家的思想和方法只是对皇权的道德软约束不起作用。儒家要求和规劝君主要爱民如子，体恤民众。以身作则，作道德表率。但儒家对臣民顺服皇权统治的作用非常之大。不能因部分失效就说皇权统治是表面上宣扬儒家，暗地里采用法家。就刑法而言，儒家也并不主张放弃，而是说要以道德教化为主，刑法为辅。刑法为最终手段，先礼后兵。孔子说过，「宽以济猛，猛以济宽，政是以和」，主张宽猛相济。孔子自己当鲁国大司寇时，就诛杀了少正卯。不能因为皇权统治采用了刑法手段来维护统治，就认定其采用的是法家。而要看是道德教化为主，还是刑法为主。儒家的道德教化并不能对所有人有效，有系统偏差。少数人天生反骨，桀骜不驯，不吃这一套，那最终就得上手段了，家有家规，王有王法。这种情况，「棍棒之下出孝子」，「不打不成材」，「大胆刁民、寻衅滋事」诸如此类就派上用场了。法家则主张完全靠奖惩，没有奖了就只能用惩了，而完全不考虑用道德教化。所以，二千多年皇权专制，不折不扣、完完全全是由儒家思想所主导，说没有任何法家的成分也说得过去。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;四儒表法里掩盖了真正的问题是为儒家思想开脱&quot;&gt;四、「儒表法里」掩盖了真正的问题，是为儒家思想开脱&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;长期以来，对皇权专制有一个「儒表法里」的说法，或称「外儒内法」，其含义是皇权专制表面上宣称用儒家思想进行统治，实际上采用的却是法家的思想和手段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「儒表法里」这个提法，应该来自于「阳儒阴法」。「阳儒阴法」最早由清末民初思想家宋恕提出。宋恕所谓「阳儒阴法」指儒家思想的法家化，就是孔孟的思想在汉代吸收了一些法家的思想，虽然表面上和整体上还是儒家思想，但其实一些法家思想已植入其内。这种说法等于是将板子打在董仲舒等将儒家法家化的儒生身上。其潜在含义是不该将儒家法家化，以至于导致中国长期停滞不前，在近代落后于西方，在与西方的较量中败下阵来。著名学者余英时也持此一观点。他在「反智论与中国政治传统——论儒、道、法三家政治思想的分野与汇流」一文中写到，「汉初儒学的法家化，其最具特色的表现乃在于君臣观念的根本改变。汉儒抛弃了孟子的‘君轻’论、荀子的‘从道不从君’论，而代之以法家的‘尊君卑臣’论」。在此文结尾他更是写道，「二千三百年之间，只是架漏牵补过了时日。尧、舜、三王、周公、孔子所传之道，未尝一日得行于天地之间也」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来学者可能觉得怪罪于知识分子也不是回事，应该怪罪于皇权专制统治者，是他们表面上尊崇儒家，但暗地里却按法家行事。于是，「阳儒阴法」的主体就成了皇权专制统治者，等于是将板子打在皇帝身上。随着这一观点的广泛传播，更为通俗的「儒表法里」和「外儒内法」成为更流行的表述。著名学者秦晖就持这个观点。他在「文化无高下，制度有优劣」一文中说，「传统中国这个官僚制帝国的庞然大物，过去虽有‘儒表’，实际更多地是靠‘法里’来维持的」。但不管「儒表法里」的主体是儒生还是皇帝，总之，「儒表法里」的意思是，二千多年的皇权专制并没有按照真正完全的儒家思想来统治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实，「阳儒阴法」、「儒表法里」和「外儒内法」都是不严谨的说法，掩盖了真正的问题。真正的问题是二千多年的皇权专制的建立和维护，是儒家思想起的作用大，还是法家思想起的作用大？我的看法是，儒家思想起的作用大。二千多年的皇权专制主要是靠儒家思想来统治和维护的，法家只起到了次要作用。五四新文化运动对儒家造成中国社会停滞落后的认识没有错，批儒没有错，错在没有批彻底。但以法批儒显然搞错了方向。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「儒表法里」无非是为儒家导致中国社会停滞不前开脱。言外之意，皇权专制实际上还是主要采用法家思想；而如果采用了真正的、原本的、完全的儒家思想，就不会导致中国社会的停滞和周期性循环。问题是儒家对皇权的道德软约束不可能起作用，能始终严格限制住皇权的胡作非为。根源在于儒家对人性本善的认识是错误的，赋予皇权不受限制的权力，希望其能严格自律，这根本就是矛盾的，是绝无可能的妄想。最终儒家对皇权的道德要求沦为空话和虚伪、成为美化皇权统治的话术。所谓皇权按「真正的儒家」，「原本的儒家」统治无非也是乌托邦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不得不说「儒表法里」这种辩护很低级，通过切割失败的结果来维护理论体系的正确性。「儒表法里」实际上就是将儒家的失败推到法家身上，法家成为儒家的替罪羊。当然，如果皇权专制主要按法家的搞法，比儒家更为不堪。秦朝二世而亡充分说明了这一点。以后的朝代，正是因为主要按儒家的搞法，命数才比秦朝更长。&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-12-two-thousand-year-imperial-autocracy-with-confucianism-as-official-doctrine.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-12-two-thousand-year-imperial-autocracy-with-confucianism-as-official-doctrine.html</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>月色下的炸鱼哲学</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/dESs9D4.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;东加豆 | 2024.12.10&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;在这个繁忙的城市里，连空气都充满了压力，偏偏住著一位与世无争的（炸鱼大叔）——老赵。&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;昔日，（老赵）是一名中文大学的哲学系讲师，专攻存在主义，以其妙趣横生的教学风格闻名，让每一堂课都活色生香，每一道菜都像街头小吃，却不乏深度，学生心头满是滋味。然而，一天，老赵只是说错了一句话，他在校园餐厅用餐时，对著炸鱼薯条大喊：「我们都是这些薯条，在人生的大油锅里挣扎，无论怎么翻滚，最终都逃不过被吃掉的命运！」此话一出，学生们纷纷传言，就像广播传声筒，不仅传遍整个校园，在网络也有其足迹，老赵的比喻充满负能量，学校认为他影响风气，请辞！一场突如其来的职涯变化，迫使他走出了熟悉的讲坛，来到了欧洲的街头，成为了一名（炸鱼大叔）摊主。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧洲的月亮，对他来说，少了份家乡的热闹，多了些许冷清。「行遍天涯离开家园沉痛看月亮」，老赵忘记他在哪儿看过这句诗，只知道现在正符合他的心情。他觉得人生就像一场闹剧，不！应该说他的人生是一场闹剧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和学生争吵、和校长打架、被主任打了耳光，书簿纸笔被他们当作武器，飞来飞去，让人难以想像一个这样的教员室如战场。他不禁思索，自己一生寻觅的真理，是否真的能够填补心灵的缺口？而且，（丽珠）呢！？虽然，她说很乐意挽著老赵的手走进了这场喜剧，更不介意当一名（大茄）。但话虽如此，要她老远走到来欧洲，她终日百无聊赖，唯有只能在家常做一名清洁工，或者做（炸鱼大叔）旁边的帮工。「唉！这个女人，依然分不清楚什么是喜剧，什么是悲剧。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一天，他将炸鱼摊搬到了公园一角，微风轻吹，月色皎洁，他喃喃自问：「月亮光光、月亮光光，知识与现实，哪个更真实？」这疑惑曾是他在课堂上提过，也是人生的不解之谜，如今，却成为自身生活的写照。他想到自己如何由学者沦为小贩，为了一块钱跟客人讨价还价。「究竟，我的炸鱼摊档，和我的哲学人生，怎样互相并存？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老赵拿起锅铲，仿佛拿著一根施法的魔棒，每件鱼块都要经过一系列的仪式。酸甜苦辣，吃进了别人的肚子里，都换来他生存的意义，还有丽珠的笑容，和她弯下腰在洗盆那一连串的趣怪动作。每一件鱼块，他都是用心去做的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老赵对炸粉有独特的要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;传统面粉，就像纯粹的人生，最基础的粉浆，如同一张白纸般的人生，保持著食材的原味，不加矫饰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;玉米淀粉，细腻如灵魂，炸衣轻薄透气，仿佛感受到海风轻拂，柔柔略过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;啤酒炸粉，就如放肆的自由，酥脆感强烈，叛逆又苦涩，打破常规，勇于尝试。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全麦面包糠，那自然与粗犷，让人毫不犹豫地盯上它。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老赵，他喜爱白纸般炸粉，也喜爱被海风轻拂著的口感，更抵受不住叛逆又苦涩的诱惑，自然和粗犷更是他的生活写照。——（老赵混合粉）就是这样炼成的。不受传统的约束，无拘无束地表达，不断寻找和探索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在异乡的月色下，老赵不再是学府中的先生，而是（炸鱼大叔），也许这就是他人生最后的舞台，一勺面糊、三滴酱油，五块钱币。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;意想不到的事，因为几个小学生，路过老赵的炸鱼摊档，尝了一口，顿时觉得美味无比，他们大喊：「顶呱呱！好味呀！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;童趣是最有趣，不懂说谎，立即拿起手机分享美食照，一张张热腾腾的照片飞快地在网路上流传…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（炸鱼大叔）的炸鱼薯条，一张张热腾腾的照片，学生们把它飞快地在网路上流传…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老赵的炸鱼摊档，渐渐有了名气。他撚手的炸鱼当然美味十足，但老赵本人那张布满皱纹的脸，总是带著一种莫名的滑稽感，让人忍不住多看他两眼。老赵的说话，总是让人刻刻记上心头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;薯条的酥脆，意味著人们的韧性与弹性：一条上好的薯条，外酥内软，咬下去咔嚓咔嚓作响，会让人想起人生困境的韧性与弹性。即使遇到挫折，也能像薯条一样（弯而不折），难关挺难，也一关关地走过，粗幼长短，依然保持著完整和韧性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;搓粉的过程，就是人生的磨练：人生嘛，总要经历一些（搓粉）的过程，被生活、工作、爱情等等（搓）得七七八八，让人觉得有点（厚重），甚至有点（腻）。但别担心，这层（粉）会保护你，让你更有韧性，也更能（入味）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有时候，我们以为炸鱼是闪亮的主角，薯条是陪衬的配角，后来却发现，那些酸甜苦辣的调味料，却是整出戏的灵魂人物！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老赵真怀疑自己的人生是否太无聊。一些来摊档买炸鱼的人，和他聊上半句钟，他们喜欢（咨询炸鱼大叔），也享受那份（炸鱼仪式感）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人问厨师：「如果加了调味料的炸鱼，牠依然索然无味，仿佛像感情破裂了的情侣，那如何处置呢？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老赵说：既然牠已经垂头丧气得这样，那我给牠一次机会！把它做成鱼松、鱼饼，或是加入其他料理中，让它重新展现魅力！或者干脆送牠去（十级麻辣挑战场），反正人们总喜欢挑战身体的极限，就让它尝尝什么叫火辣辣的激情人生！方向，不只一种吧，为什么要强迫鱼块和生粉扭在一起呢！？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;顾客们一边吃著炸鱼，一边向老赵倾诉烦恼，一边听著他那套「歪理邪说」，为他们解开心结，他并没有理会那些并不正统的疗法，甚至有点荒谬，但效果却出奇的好。「没关系，里没有教务处，不会有伦理委员会来盯著吧！」老赵喃喃自语。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一天，一个女人来到他的摊档前，她打扮得像圣诞树一样闪亮。女人正是当年他的学生，如今已是某大学的知名教授。她看著老赵，两人眼神充满了复杂的情绪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「老师，我…我…」她结结巴巴地说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老赵打断了她：「我…我…我什么？是否千万别像我？沦落到街头卖炸鱼？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;女人摇摇头，她递给他一封信…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;竟然有这样的事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;女人说，你的摊档成了校园热话，（炸鱼哲学）火爆了，你的（炸鱼）和（调味料）是一种神奇安慰剂，甚至成为一种另类的社会现象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;女人有点尴尬地说：学校…正需要一个像你这样能吸引学生的（话题人物）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老赵打开那封信，是一封邀请函，开出了比以前高出三倍的薪水，邀请老赵回校担任哲学系讲师，并特别强调：可以继续在课堂上（自由发挥）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;竟然有人穿州过省来找他。老赵看著手中的炸鱼，他抬头望向天空「笑对朗月，月光光照地塘上」，老赵忘记他在哪儿看过这句诗，只知道现在正符合他的心情。他的人生，就像这炸鱼一样，充满了意想不到的转折。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他最终没有拒绝，决定重返校园，继续他的（炸鱼哲学）之旅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老赵越来越明白（丽珠），原来人生（喜剧）和（悲剧）是难以区分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而他，就是这出戏的主角，一个用炸鱼探索人生意义，最终又用炸鱼重回人生巅峰的落魄吐槽役。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-10-fish-fry-philosophy-under-the-moonlight.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-10-fish-fry-philosophy-under-the-moonlight.html</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>斜阳下的回响</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/x1dHwX5.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;东加豆 | 2024.12.03&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;斜阳就像一位不请自来的客人，残照在这座城市，形成一幅都市剪影。（李军）靠在办公室窗前，目光穿过高楼缝隙，注视著沉静的黄昏。他的影子在地板上拉得很长，像是岁月在身上留下的痕迹。「人生就这样匆匆过了五十年的岁月」，他跟心灵对话。这一刻，李军仿佛又回到了那个青春岁月的年代，那时候的斜阳都只是匆匆来匆匆去，还有无忧无虑的笑声，没有感慨这回事。&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;李军的思绪被一阵手机铃声打断，是老同学（家明）的来电。家明的声音带著一丝急促：「军哥，你还记得我们当年的那个乐队吗？年中有个怀旧组音乐节，我们要不要重组一下，重温旧梦？」李军的心头涌起一股复杂的情绪，他犹豫了。乐队，那是他年轻时的梦想，也是他与家明之间的一个一个未完成的故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李军的妻子（阿泳）走进房间，她注意到了丈夫正瞪著天花板，她轻轻触摸他的肩膀，好奇地问：「有心事吗？我可不可以知道呢？是工作上的事？还是小三？」阿泳故意捉弄他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李军摇了摇头，没有说话。阿泳的眉头不自觉地皱了起来，脑海中快速闪过各种可能性：「是裁员？是金钱失利？难道真有小三出现了？」她感觉到了李军心事重重，却不知如何开口，两人之间的空气突然变得有些凝固。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李军的心中，青春的回忆与现实的矛盾交织在一起，他记得那些在夕阳下排练的日子，当时的他们就像是被音乐梦想点燃的火柴，激情，那个年纪最澎湃。也有玻璃心的时刻，他记得和家明理念不合，因而各自飞的夜晚，他非常难过醉缩在街角。两个血气方刚的成年人，竟然为了芝麻小事，整整两年不联系，直到和好时，李军已经认识阿泳了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「你系咪想做大歌星？唔好再发白日梦得唔得？你拣乐队，定系拣我！？」阿泳一直有微言，但那天仿佛是（最后通牒），这是「梦想与理智」的拔河，那些尘封的记忆，如今再次触碰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又一个斜阳，李军离开办公室，身影穿过那些高楼的缝隙，独自走在回家的路上，最后一抹余晖映照在他的脸上，他在地上看到自己长长的影子，如果他的高度真是那么长，其实很吓人…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;影子仿佛在叫他决定什么似的…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李军的手机再次响起，是家明的短信：「军哥，别忘了，我们的乐队叫（斜阳下的回响），现在不是比以往更合适吗？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李军停下脚步，深吸一口气，他知道，这个决定将改变他的生活…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（李军）决定去见（家明）。上一次见面是何时？大概是五年前了，虽然两人偶尔聊起音乐梦，但都是年青的时光，过去的争执和裂痕已经一扫而空，年轻嘛！年轻时谁不是个大无畏？人生经过时间的洗礼，他们聊其它的更多，比如；房地产价格、股票起跌、儿女的学业前途、身心健康、运动养生等等的现实问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，这一次相约是为了被时间封印了的音乐梦，对李军而言，这可能是一场笑话，而且要比年轻更多的勇气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李军走进一家老酒吧见面，家明一眼就看见他，那双大大的圆框眼镜，更添几分滑稽，十年不变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;酒吧里正播放著他们年轻时喜欢的欧美流行曲，家明的眼神里满是期待，李军能看得出来，可是他自己有些犹豫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;家明打开手机，把怀旧乐团比赛的通知推到了李军面前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「你认真的嘛！？」李军声音还是带著不确定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;家明笑了笑，举起酒杯：「军哥，音乐，是我们的共同语言。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「哪会忘记那些疯狂的日子，但我实在不懂如何再（摇摆）了！（滚）不起来啊！」李军双手搓著两边脸颊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「谁叫你 (摇滚)？可以民谣或乡村音乐呀！」家明抢著说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「生理健康呀…！我们可以边玩边养生，奏著结他做瑜伽」，家明满脑子都载著新奇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;话题打开了，气氛好起来，尽管是有限的想象空间，还是觉得美好，明明能做的，可必要画下句点？人生的大部分，都非要走在数字的框架内吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李军回到家，阿泳正在准备晚餐，她注意到丈夫的情绪有所变化，但仍然保持著沉默。直到晚餐时，李军终于开口：「泳，我可能要重新开始玩音乐…。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿泳的筷子停在半空中，她的眼神中闪过一丝惊讶和不安。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李军原本想饭前或者饭后说出来，他害怕阿泳不高兴，就会变成烧焦了的晚餐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李军深吸一口气，他知道这是一个艰难的决定，但他的心中有一股力量在推动他。「我会平衡好的，这是一次机会，也可能是一次和解。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他没有猜错，阿泳确实不高兴，她脑里立即浮起了一幅幅画面，年轻女子托腮欣赏著丈夫的演奏，就算是个大婶，她心里也不会好受。不过，她不再年轻了，眼前坐著的男人，不能视为自己的财产，他有自己的人生，有他想做的事情，有他热爱的事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夜深了，李军坐在书桌前，手中紧握著一把旧结他。他的指尖轻轻拨过琴弦，旋律如细水流著，在空气中中悠悠飘荡，十分动听。阿泳站在门口，静静地听著，尽管她的眼神带著复杂的情感，也被丈夫的背影所感动，这就是他最想做的事情，当人们忘记时间和金钱，大概就是他最想做的事情…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿泳打开书房门，走到李军的身边，她轻轻地点了点头说：「去吧，参加比赛吧！趁著我还未变成老婆婆！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李军的心中涌起一股暖流，他知道，这不仅仅是一次音乐的旅程，更是一次心灵的探索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-03-echo-in-the-sunset.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-03-echo-in-the-sunset.html</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>对于精英主义的怨怼</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/ucQDt3X.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;jokasen | 2024.12.02&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;精英主义的思维方式，不断通过纠错，去制造出一个所谓的符合社会最大利益的人，大家瞬间想到的应该就是能够创造最多财富的人吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实际上，精英主义是通过对人的规训和奴役而来的。&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;也许当我认识到这种价值观对我来说是一种非自然、反人性的感觉的时候，我才明白自己是一个十足的左派，自己造一个主义的话，那就叫做流动自由主义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人是被谁创造的我不在乎，人一旦出生就注定无法逃脱自己原生环境带来的被创造。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而这些都无法选择，就算长大之后你如何逃脱、那些成年十几年前的影响是无法摆脱的。摆脱是一种天真的欺骗和幻想，除非你脱离了基本人性的框架，成为所谓的疯人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此认识自我非常关键的一步、就是承认自己生而为人被创造的原生环境的特有意识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我相信每一个人都有独一无二的特有意识，因为世界上不会有一模一样的家庭。就算是兄弟姐妹，因为父母的对待不同也会有不同的成长体验，因此意识也会有不同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人会带著这些自我与其他的自我进行碰撞，如果碰撞是为了消灭另一方，而不是共存和包容，那很快我们也会被黑暗森林的原则所消灭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个道理放进家庭里，国家里，甚至国际上，最后到宇宙中去、想一想&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而这种思维意识的差异性，是需要被改造还是被尊重，就造成了今天我们分裂的左派右派思维。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;精英主义是对人要进行二次改造。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如社会精英份子会给出一个普世价值观、成功的人势必优秀，优秀的人说的话势必就对，与他相反的人自然被剥夺了话语权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我从精英主义的社会中逃离出来，怎么可能再去相信所谓的人就是要进步、不进步就会被淘汰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果是一定要探讨这个问题，希望认可以上观点的人可以尝试一次哲学性解构。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;请思考一下你对于进步的定义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在这个对于进步的定义是十分有把握它具有普世价值吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;进步的结论是通过与他人进行对比得来的吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当你发现他人对进步的看法与你不同，你会怀疑他人还是怀疑自己？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当你周围的人都像你一样所谓的拼命进步，你有如何感受？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你会与周围的人做对比吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当对比他人你进步的速度并不算快，但是你尽力了，你该如何面对？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;进步最多的人于是说，你要更努力，不然你早晚会被淘汰，请问这时你对进步的看法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以上&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-02-resentment-against-elitism.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-02-resentment-against-elitism.html</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>jokasen</author>
        </item>
        <item>
            <title>东京女性野宿者的故事</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/wXKRnra.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;娜拉出走之后，为何选择「流落街头」？&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;谢婵 | 2024.12.01&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;它关乎人在多大程度上可以决定自己的生活，关乎一个女性对资本主义社会和传统父权社会的反思和反抗。&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;过去二十多年，艺术家 Ichimura Misako 一直住在东京市中心的一座公园的帐篷里。她的野宿生活始于世纪初的 2003 年，在泡沫经济崩溃后的经济下行期，野宿者们像雨后春笋般在城市公园和街道里冒出来。此后一些年里，日本政府通过各种治理方式，希望让野宿者们离开公园，找到工作，回到「正常」的现代生活里。但 Misako 始终没有搬离公园。她不断抵抗政府干预，反对野宿者因为城市更新项目被驱逐出原本居住的公园。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无家可归者在不同的地区有不同的名字。在中国大陆，这样的人群被叫做「流浪汉」，并不是一个会出现在主流视野里的群体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;台湾（香港）读者更熟悉的称呼是「流民」或「街友」。我参加过台湾关注无家者议题的组织「芒草心」的一次街友导览，导游是一位曾经在台北火车站（街友聚集地）生活多年的街友，在行程中，他带着团友走了街友的生活路线：领取食物的地点、洗澡的地点、找日结工作的地点、睡觉的地点，还有白天出门工作时，藏家当（主要是睡觉的纸板）的地点。「芒草心」的服务重点是「培力无家者足以自立生活」，在那次导览中，团友们最关心的问题之一是，台湾的社会福利制度和健保系统可以在多大程度上照顾无家者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你遵循既定的经验，把无家可归者当做一个需要「解决」的社会问题，或者将无家者的数量作为衡量社会发达程度的标准。你也许会难以理解 Misako 的野宿生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2002 年，日本政府颁布了《支持无家可归者独立特别措施法》，在法律层面协助那些「失业的人、需要工作的人和需要福利系统支持的人」进入独立生活，日本民间也有数量庞大的支援团体（尽管现实情况有不少令人诟病的地方），有非盈利组织从 2009 年开始制作《街头生活 SOS 指南》，将杂志放在野宿者会出现的场所，2024 年的东京 23 区版本指南囊括了街头生活所需要的食物、医疗、工作，甚至是社交和锻炼信息（指南同时为那些「对生活感到迟钝和焦虑」的人提供帮助，将性少数、单亲家庭、蛰居者、出狱者的需求也考虑在内）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在采访中，Misako 很坦诚地告诉我，这些年，日本政府大体上是遵循「人道主义」的，尽管政府非常希望她和其他野宿者离开公园，但并没有采取过暴力驱逐的方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;列举这些背景，并不意味着忽略野宿者们面临的困境和不公。但 Misako 的讲述为我们理解野宿者的生活和精神世界增添了另一种可能，它关乎人在多大程度上可以决定自己的生活，关乎一个女性对资本主义社会和传统父权社会的反思和反抗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/F3XqRCy.jpeg&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2001 年 12 月 6 日，东京公园的露宿者临时帐篷前的树上挂著时钟。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;1-住在公园里的人&quot;&gt;1 住在公园里的人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;从东京某公园的一个门进入，沿着苍翠的林荫道走上几分钟，就到了 Misako 女士的家：那是一个隐藏在高大树木间的蓝色帐篷，树木丛中的空地是她的客厅和厨房，家里放著捡来的，或朋友赠予的家具。她有一张宽大的沙发，上面是玫红色的沙发垫；她也有厨房，锅碗瓢盆一应具全，她喜欢用手冲壶给自己来上一壶咖啡；她也有淋浴间，淋浴头挂在树干上，水泵从水桶往上抽水。晾晒区也很有意思，晾衣绳系在树木之间，得再绑一把透明雨伞，这是为了防止户外突如其来的大雨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为常年生活在户外，Misako 女士带着防晒帽出现。她身形匀称，有一头羊毛卷发。东京正在经历历史上最热的夏天之一，作为住在户外，没有空调，也没有电扇的人，Misako 女士的感受也许比一般人更深刻一些。见面的前一天，Misako 提议，我们应该去找个凉爽的地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但考虑到我对她在公园里的生活里更感兴趣，她提议，我们先在公园集合。我到达的时候，Misako 和她的邻居小川先生正在晾晒糙米，因为小川发现米桶里生了虫，他在地上铺上布就开晒，虫子不知道有没有晒出来，但公园里的蚂蚁很快就爬了进去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Misako 生活的地方，是东京最大的公园之一，这里曾经是日本陆军的练兵场、二战后驻日美军的宿舍、东京奥运会的奥运村，1967 年之后，它成为城市公园，对于东京的 1400 万市民来说，这里是散步、休闲的好去处，每年樱花盛开的季节，这里的一万八千株樱花会吸引大量人流。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据日本厚生劳动省 2024 年对无家可归者的调查，城市公园是野宿者选择最多的居住地（25.2%）；此外，野宿者们还居住在河流边、街道上、车站大楼里，最近几年间，野宿者居住的地点没有明显变化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在，Misako 的一天是这样度过的：她早上七点以后起床，但为了避开来巡逻的公园管理人员，她会等上几个小时再出门。为了确保没有新的人在这里安营扎寨，遇到朋友借宿的时候，管理员要盘问好一会儿，叽叽喳喳的声音让她感到厌烦。对于政府来说，治理是「有效」的，厚生劳动省今年的调查结果显示，日本全国无家者人数是 2820 人，相比二十年前，人数已缩至 1/10。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/cdrK0R5.jpeg&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ Misako 的客厅和沙发。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;起床后，Misako 会去十几米外的公园接水处洗漱刷牙，洗衣服和洗碗也是在这里。白天，她要做的事情不算少。她去图书馆工作，顺便给手机充电。酷暑或酷寒的时候，她也得去图书馆以躲避极端天气。朋友来的时候，她就会支起折叠桌和凳子，给朋友泡茶和咖啡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她的工作之一是运营一个叫「Nora」的女性野宿者网站，自从她意识到女性野宿者们需要更多的支持，从 2008 年起，几乎每年 Misako 都会举办活动，和女性野宿者们一起聊天，分享食物，通过售卖自制衞生巾和自制木筷来赚取生活费。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2-蓝色帐篷村&quot;&gt;2 蓝色帐篷村&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Misako 的一位好友，日本的社会活动家稻垣先生告诉我，在日本，野宿者支援团体通常可以分为两种类型，一种是为了支援「贫困」野宿者的生活，帮助他们申请社会福利或者廉租房，以保障他们的基本生活水平。另一种「支援」的目的，是帮助野宿者按照自己的意愿生活，「人住在哪里是自己的自由，（帮助）Ta 们抵抗政府的干预」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于 Misako 来说，艺术家出身的她没有什么钱，但「贫困」不是她开始野宿生活的最主要原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2003 年的夏天，Misako 来公园探望她的朋友，第一次见到了绵延不绝的蓝色帐篷。人们在公园里的房子各异：失业的建筑师会建造一所正儿八经的带院子的房子，也有人的房子就是一张铺在地上的床单，所有的东西堆在地上，一张罩子就是房子的边界线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;厚生劳动省 2003 年首次对全日本的无家可归者进行了调查，数据显示，2003 年，日本的无家可归者共有 26295 人，其中 5500 人居住在东京都 23 个区的街道上，约有 2400 人住在公园或其他地方，用纸板或塑料布制成的帐篷是 Ta 们的家。在 Misako 的记忆里，那时候的帐篷村从公园蔓延到好几个地铁站之外，东京都内的主要都立公园，都有野宿者的身影。因为帐篷太多，她发现自己很难找到原本要去拜访的朋友。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/PUnkIGi.jpeg&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2001 年 8 月 28 日，东京公园的露宿者者得到志工的免费理发。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大量野宿者的出现有其时代背景。日本在上世纪八十年代末期陷入泡沫经济时期，此后十几年是漫长的经济下行期。稻垣的记忆里，他 1994 年上大学，社会上关于日结工的处境问题引发了很大的关注，「日结工和野宿者情况类似，经济状况好的时候，大家就能找到工作，拿到日结工资，如果经济情况不好，很多人就会失业，没有办法支付旅馆费用」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;稻垣在大学时期第一次参与到了支援日结工的活动里去，地点在东京山谷地区，那里有东京最大的日结工市场，稻垣说，「你可以理解为深圳的三和人才市场，日结工们都是青壮年劳动力」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;千禧年之后，小泉政府上台，推行新自由主义经济政策，大量削减国家福利，鼓励市场竞争，这一经济政策在当时的日本造成了更大的失业人群，失业的人又变成野宿者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在搬进公园之前，Misako 是一个刚刚从美术学院毕业的大学生，「你知道的，艺术家很容易吃不饱饭」，她一边打工，一边做讲师，摸索自己想做的事情。她发现身边的年轻人，抑郁率越来越高，「人一直在努力工作，可是无论再怎么努力，也难以实现自我的价值」。她对社会感到失望，不愿意再过「为了付房租而拼命工作」的生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她出版的一本名叫《无家者》的书里，她用「别无选择」这样的词语来描述成为野宿者之前的生活：「我别无选择，只能工作，我别无选择，只能与人竞争，我别无选择，只能交房租。虽然有屋顶、有厕所、有水电和煤气，很方便，但维持这种生活并不容易」，她思考，「有没有别的方式可以过上更丰富的生活？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2002 年夏天结束之后，她决定在公园里搭起自己的帐篷。搬家的过程很简单，她刚到，有立马有邻居张罗着，拿多余的家具给她。那是一段对野宿者的生存极其友好的时期，Misako 说，人们不断追求新的商品，扔掉旧的东西，大家走在街道上就能捡到很多家具。帐篷村里的人仅仅靠物物交换就能生活，「有的人特别擅长找卷心菜，有的人特别擅长找二手衣服」，最重要的是，「因为物件都是捡来的，所以大家没有占有欲」。将捡来的物品拿去去跳蚤市场卖，也重要的经济来源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;获取食物的方式很多，野宿者们通过交涉，让食品公司把过期的食物拖到蓝色帐篷村来扔掉（也解决了食品公司处理过期食物的费用），一位喜欢汉堡的老先生总是在汉堡店打烊之时去店门口捡一大袋汉堡，生活在这里的人们也会自己种西红柿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有时候食物甚至会过剩，Misako 有一次就给朋友写信抱怨：「世界上有太多过剩的东西，这些东西在外面被判定为垃圾，却在这里产生新的价值…白菜到处都是，我真想把它们全部踢走。」那几年的帐篷村，培根和面包也是不缺的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/SwFIeIl.jpeg&quot; alt=&quot;image04&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2020 年 4 月 15 日，露宿者坐在日本东京的一个公园里。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Misako 开始公园野宿的生活，是一次对社会现状不满的主动选择。但她知道，许多最初来到蓝色帐篷村的人，并非出于因为和她相同的原因，「许多人是因为自幼贫困，长大后在竞争社会中处于不利的地位，我想有许多人，是因为感觉到自己无法再在这样的制度下生存下去，带着仅剩的食物和衣服来到这里。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 2003 年的帐篷村，约有 350 人住在这里，宛如一个小村庄。帐篷村内部，也有形态不一样的社区，有醉汉聚集区，有麻将馆，也有以「二手交易」或「收集铝罐」为基本职业的人构成的网络。人们的背景也不一样，在建筑工地打过工的人们对搬运重物有经验，也有人适合与公园管理处谈判。有一次，Misako 写了一篇关于帐篷村的文章，因为有人不识字，一位原先做过主持人的人用非常戏剧的表演方式朗读了这篇文章，很快这就演变成一场小型的交流活动。Misako 想表达的是，这种自给自足、相互支持的系统，让野宿者们自己构建了一个村庄。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;3-娜拉离开家过着无家可归的生活&quot;&gt;3 「娜拉离开家，过着无家可归的生活」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;从第一天住进帐篷村的时候，Misako 就发现一件事，帐篷村里目之所及处几乎都是男性，她只偶尔在打水的时候遇到女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;研究女性贫困和女性野宿者的学者、京都大学副教授丸山里美在其论文《无家可归者的独立与抵抗——来自女性无家可归者的日常实践》中提到，2003 年厚生劳动省进行无家可归者调查时，问卷是为男性无家可归者设计的。在调查中，除了总人数，其他的问题没有按照性别进行区分汇总，因此在调查结果中，人们除了得知女性无家可归者的数量是 759 人，占比 2.9%，此外对她们的生活方式、遇到的问题、开始野宿的原因都一无所知。而当时的其他定性研究，几乎没有提到女性无家可归者，「换句话说，在日本目前的研究状态中，人们隐含地假设无家可归者是单身男性，无家可归的女性几乎被视为不存在」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;女性野宿者不在研究视野里，但正在过这种生活人却难以忽略其中的问题。Misako 遇到过不愉快的事情有一天，一个男性野宿者对她说，「借我个女人吧」。另一个女性野宿者跟他抱怨道，她的邻居半夜一直叫她的名字，但她担心惹怒对方，因此不敢做出反应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她搬到帐篷村三个月之后，她决心开始寻找同住在这里的女性。她也想举办茶话会，将大家聚在一起。在费了一番力气之后，她在帐篷村里找到 22 名女性，有些三四十岁，有些二十多岁，其中两名女性和伴侣一起住在这里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/k1epefw.jpeg&quot; alt=&quot;image05&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 露宿者在公园晾晒衣服的地方。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次茶话会只来了 5 个人，过了几次之后，每次来的人上升到 10 人左右。除了聊八卦和分享零食，茶话会的一个重头戏是分享衣服，一位主营二手衣物的先生会给她们三大箱左右没有卖出去的衣服，大家为彼此挑衣服，喊着「你穿这件真好看」，Misako 曾经分享过一件戴珍珠的粉红穆勒鞋给她心中「最时尚的女性之一」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2004 年，时任东京都知事石原慎太郎宣布，东京都政府开始向住在公园里的无家可归者出租廉租房，在两年内提供 2000 个月租金为 3000 日元的廉租房，支持无家可归者们离开街道和公园。政府也会寻求和非盈利组织的合作，为无家可归者提供辅导员以展开就业和生活辅导。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那是 Misako 第一次经历「政府的干预」，和面临帐篷村共同体的消失。这一政策开始实施的头半年，公园管理者不断来这里巡逻，严格控制「新帐篷」的出现。政策的第一个两年结束之后，帐篷村的规模约缩小了六分之一。此后，离开的人越来越多，到 2007 年左右，Misako 记得，公园的帐篷村只剩下 50 人左右。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为帐篷村的急剧缩小，Misako 更加担心生活在其中的女性野宿者。女性在日结工市场中原本就处于弱势地位。在过野宿生活的时候，女性还面临更多跟性别有关的问题，例如对生理期用品和内衣的需求。在前述的研究中，丸山里美还发现，女性野宿者们害怕暴力事件的发生，她们时常遭受来自社会人士或男性野宿者的暴力侵害。一位女性野宿者告诉她，生活在野外的时候，仅仅是脚步声也让她感到不安。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2007 年，Misako 创立了一个名叫 Nora 的网站，想要找到更多女性野宿者，Nora 意味着那些不愿意睡在公寓里的人、「即使搬进了廉租房，但还是会重返街头的人」、用尽全力去过无家可归生活的人，Misako 在网站上这样写道。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Misako 在台湾做的一次分享中说，「Nora 这个名字的原由是日文野猫（noraneko）或是野狗（norainu）第一个字的发音，同时也是芬兰剧作家易卜生作品《玩偶之家》当中一位女性角色―她反抗家庭，对这个父权制度有很多疑问，最后甚至抗拒为人妻、为人母的束缚而离家，这位女主角的名字正好也叫 Nora（娜拉）。」&lt;/code&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nora 们很少谈自己为什么、哪一年离开家？为何开始过野宿的生活？以前在哪里工作过？Misako 的观察是，有一部分女性野宿者最初离开家，是因为逃离家暴，由于使用政府的福利系统必须登记家庭住址，工作人员还会经常给「家人」打电话回访，因此，许多决心逃离家庭的女性野宿者「被排挤」在福利系统之外。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Misako 说，经常被问到「你为什么过这样的生活？」问题来自媒体，也来自想要解决某些问题的福利结构，「她们以为找到这个问题的答案就能让这些人离开公园回到家里去」，Misako 说，但她难以给出答案，「这个问题把一切都简单化了，我们来到这里，是一件很复杂的事情，由很多偶然的因素决定。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;丸山里美也有类似强烈的感受，在其著作《过着无家可归生活的妇女们》中，她写道，她花了很长的时间去试图理解女性野宿者们为何成为野宿者，「（女性野宿者们）总是漫无目的地讲述各种经历，比如她小时候遭受性虐待的记忆以及她在与异性关系中遇到的许多麻烦。然而，无论我们认识多少年，无论我们交谈多少次，这些矛盾和支离破碎的情节仍然是支离破碎的，我能够读懂它们之间的联系，并合理化一个女人的人生轨迹，但我永远无法接近她们的现实，即使在我开始听她们的故事后也没有改变。我在研究中试图整理一个通俗易懂的故事，讲述这些妇女如何最终在野外生活，指出无家可归妇女作为一个群体的共性，并询问她们是否是社会结构的受害者，或者她们是否生活在社会结构中。但她们对自己的生活似乎很难判断。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/wHWkitN.jpeg&quot; alt=&quot;image06&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2008 年 5 月 13 日，日本东京市中心雨季期间，一名露宿者睡在代代木公园人行天桥下相对干燥的草席上，天桥上挂著彩色壁画。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nora 成立之后，关心和团结女性野宿者成了 Misako 生活中最重要的事情之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2008 年，「Nora」们开始做手工衞生巾，布料是二手织物上剪下来的，考虑到女性月经量的大小不一，Nora 开发的衞生巾做成了「俄罗斯套娃」的形式，最大的衞生巾布套里可以塞进去两个更小的衞生巾垫，形状和颜色取决于她们有什么布，和制作者的奇思妙想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在公园里，Misako 曾经给来拜访的人们展示了那些衞生巾，它们颜色鲜艳，有些豹纹或波点状的布异常吸睛，上面通常缝了看起来个性张扬的人类形象。坦白讲，你也很难忽略，一些布料已经起了毛球，这在「衞生巾」产品上显得违和。（我后来在 Nora 网站的产品介绍中，看到一句对此的解释，是「希望引发人们重新思考社会是否对无菌环境要求过于严苛」。）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但那次来拜访的人们买走了大约 30 套衞生巾，一位年轻的中国女生希望把这些衞生巾带回中国，作为展示品，在此之前，她习惯了衞生巾就是一次性产品，在中国，她也少有见到流浪者的经历。这正是 Misako 最初开始制作衞生巾时候的期望，「通过衞生巾，住在公寓里的女性可以想象野宿女性们的生活」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从 2009 年开始，Misako 每年 3 月都在公园里举行「Nora」节，背景之一是每年 3 月 3 日是日本的传统「雏祭」（也被称为女儿节），Misako 不太喜欢这种基于传统家长制的节日，她要为 Nora 们创造一个新的节日，更重要的是，3 月正是冬去春来的时节，大家聚在一起，可以庆祝彼此又度过了一个寒冬。Nora 节延续了过去茶话会上的活动，也给了女性野宿者们团结在一起的机会。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;4-小山日记一个女性野宿者的现实与梦境&quot;&gt;4 小山日记：一个女性野宿者的现实与梦境&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;并不是所有的女性野宿者都会参与到 Nora 的集体活动中来。Misako 的邻居小山就从未参与过茶话会和讨论。小山从上世纪 90 年代初开始野宿的生活。在 2012 年之前，Misako 走在帐篷村里，偶尔碰到小山，会简单打招呼，她对小山的印象是「害羞」。2012 年，小山病倒在帐篷外，Misako 前去探望，才渐渐走进她的生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2012 年，当她开始照看生病的小山女士时，公园的帐篷村里，只剩下 4 名女性野宿者。起初，她每日去给小山女士送食物，小山女士偶尔会回赠给她一些漂亮的小物件。但仅仅是送食物无济于事，她问过小山，是否要去医院进行治疗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/q0a1GhR.jpeg&quot; alt=&quot;image07&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2005 年 12 月 27 日，露宿者睡在东京公园长椅上的阳光下。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照公共福利的政策，无家可归者是可以申请医疗系统的服务的。但小山拒绝了这一选项，尽管她当时身体虚弱，但她更想呆在自己的帐篷里。许多野宿者都有过这样的担心：一旦去了医院，管理人员就会立马清理掉她的帐篷。Misako 后来在回忆小山的文章里写道，「她不愿意让其他人参与到自己的生活或身体中来。」这也是为什么，尽管政府的福利部门提供了并不错的安置和转移条件，但多年来，仍然有很多野宿者会选择住在公园。也有很多案例，是关于野宿者进入福利系统，但不久之后又重返街头的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2013 年，小山去世了。参加葬礼的时候，Misako 从帐篷里带去了小山的物品，其中有很多本日记本，她原本打算将这些日记一起火化。烧掉之前，她翻开读了几行，立马就决定要把这些日记留下来，因为那些记录了小山的思想和生活的日记「似乎在强烈地诉诸某种东西」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Misako，和后来参与整理小山日记的许多人，她们花了很长的时间才弄明白，这些日记记录了小山 1991 年到 2004 年之间的生活，事无巨细地记下她如何开始这样的生活，对自己人生的前几十年的反思和控诉，在作为野宿者生活的十几年间，她的作息、看到的景象、读的书、吃过的食物，以及一个真实的人的痛苦和焦虑，心境起伏和人生思考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小山的字迹并不是很清晰，她会使用很多自创的、只属于她自己的世界里的词汇。加上户外环境多潮湿或暴晒，这些日记被保存得并不好，Misako 和其他志愿者一起，花了八年多时间，将日记整理出来，在这个过程中，她们会按照日记里的记录，重新走过小山走过的那些路，想象她曾经一个人，在孤独地行走中冒出的情绪和话语。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小山的日记里通常从早上起床的时间开始记，然后是天气，「今天我在烈日的暴晒中醒来」，或者「地上还湿漉漉的，沾着雨滴」，最重要的事情是食物和钱，在日记里，常出现的食物有「威士忌、仙贝、面包、腌菜」。她有时候她带着 200 日元出门，有时候只有 50 日元，在外面的一整天就靠着这一点钱过活，她去捡烟，寻找食物，精打细算还剩下多少钱，也会在特别想吃生菜的时候满足自己的口腹之欲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;计算钱是痛苦的。小山写道：「我儿时的梦想是变得富有并能够帮助穷人，我必须醒悟，到五十多岁时仅靠 100 日元生活的可怕痛苦。」「生活在帐篷里，没有稳定的收入，没有收入的不便，与成熟的社会生活相去甚远，如此不安的灵魂甚至被剥夺了言语。除非我们有能力承受贫穷和孤独的日子，或者重新获得在社会上作为职业人士的能力，否则我们总是会被濒临饥饿的焦虑所影响。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1991 年，小山刚刚辞掉工作，开始过自由生活的时候，日记里会有剩余 8000 日元这样大额的钱出现，运气好的时候，甚至可以在路口捡到 1000 日元。她偶尔也会去做兼职工作。2000 年之后的日记里，她的生活里常常只有几百日元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/gMBnfJs.jpeg&quot; alt=&quot;image08&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2013 年 2 月 7 日，日本东京，一名露宿者住在中央公园看漫画。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小山酷爱看书，90 年代，她会花 500 日元去二手书店买 3 本旧书回来看。她最期待的活动，是花掉 280 日元去咖啡馆里呆上三个小时（有时候是身上所有的钱），她在咖啡馆里看书、写笔记或者阅读曾经的笔记。这样的世界，让她短暂离开现实生活中的烦恼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她总是写「我要去法国」，后来 Misako 才弄清楚，那是她最爱的一家法式风格的咖啡厅。也许也是小山在脑海中，为自己创作出来抵抗现实痛苦的幻想和梦境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但她并不是时时有钱去咖啡馆，尤其是在成为野宿者很多年之后。很多篇日记里，她都把「今天没有钱去咖啡馆」当做一个巨大的痛苦来书写，「当我没有时间、没有钱去咖啡馆读书或写作时，我会感到悲伤和孤独，好像我的心是空的」、「看着常去的咖啡馆窗外的灯光，感到孤独，心想如果这个时候能进去的话，我的健康和心情都会好起来。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有时候，抵抗这种痛苦的方式是强忍欲望，不断走路：「沿着能走的路走……街道很安静，人们也很安静，我思考着我仅有的少量威士忌、一些水和一小撮仙贝。再走下去的话，我想去咖啡馆……我只剩下了大约 50 日元。我走得更有耐心，尽可能地拿起一支香烟，然后开始走，试图把香烟握得更久一些。秋天的祭典上，我遇见了一个揹着神轿走来走去的人影。不知为什么，我有一种想哭的感觉。当你走到大街上时，你会突然感觉自己仿佛走进了异国他乡，这里熙熙攘攘，来自世界各地的人们穿着鲜艳的时尚服饰。我沿着平常的路线轻快地走着。」直到走到天黑，回到帐篷，结束这一天。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;5-驱逐和杀害还有多少空间留给野宿者&quot;&gt;5 驱逐和杀害，还有多少空间留给野宿者&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在公园住了 20 年之后，生活发生的最大的变化是什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;邻居越来越少了，「互相支持」的系统崩塌了。公园里的人开始只能依赖福利系统，或去领取免费派发的食物。一个很小的例子是，原先，Misako 可以轻易找邻居来维修屋顶，但随着邻居变少，有些小事情要花更大力气来找人帮忙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;东京市都立公园内的野宿者越来越少，标志性事件之一，是宫下公园的翻新改造，和生活在里面的野宿者被强制驱逐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/UDSF8Ro.jpeg&quot; alt=&quot;image09&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2020 年 4 月 15 日，日本东京，一名露宿者睡在公园里。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2010 年，东京都涩谷区市长桑原俊武宣布，宫下公园的冠名权将会被出售给体育品牌耐克（日本），政府的计划是让商业公司承担翻新公园的全部费用，之后，公园会限时出入，使用体育设施也需要收费。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前一年，宫下公园还住着大约 30 名野宿者，一位 60 岁（2010 年时）的男性野宿者在接受早稻田大学的学生杂志《spork》采访时说，「城市是沙漠，公园是可以生存的绿洲」，他 1995 年离开大阪，此后一直过着四处流浪的生活，直到 2008 年，一位原本生活在宫下公园的野宿者离开，将帐篷留给他，他第一次过上了有稳定住所的生活。有了帐篷之后，最大的变化是不用再随身携带换洗衣服，也不用一直找可以睡觉的地方，「睡在路上的时候，柏油路真的很硬」。他的行李在帐篷里，工作在宫下公园附近。耐克公司拿到冠名权的时候，他就做好了有一天会离开的准备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此后的十年间，希望保护宫下公园免受改造的抗议时有发生，反对者们希望保有免费的公共空间，「只要还有无家可归的人，公园就有必要作为社会安全网存在」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Misako 发起了一系列「no nike」的艺术策划。当政府拆除公园里的长凳时，她和市民团体、野宿者支援团体一起搬来多余的椅子。还有一些趣味性十足的活动，比如女子防身术课程和踩罐子大赛，后者是因为，把罐头踩扁，是许多野宿者每天最重要的工作之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她们在公园里举办了许多研讨会和放映会，核心主题是讨论「公园是什么？」「公共空间是什么？」这些问题最后都没有答案，但 Misako 认为，聚集不同立场的人一起讨论，这就是公共生活本身。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公园最终放弃了改名为「NIKE 公园」，但更新计划还是如期举行，2011 年，工程竣工，但此后，东京拿到 2020 年夏季奥运会及残奥会的举办资格，开发商三井不动产又继续开发，将它更新成一个综合商场设施。今年，我去到那里时，公园已经变成一栋综合商场，里面遍布精美餐厅、咖啡和文创商品，公园被移到了楼顶，夏天快要结束的一个午后，楼顶的草坪上坐满了人，有人直播，有人野餐，有人午睡，也有游客模样的人拉着行李箱在这里休息。旁边是一个沙滩球场，那天也许没有被预约，球场上了锁，里面空空如也。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个夏天，极端天气越来越多了，Misako 有一个保温箱，但食物还是很容易坏掉。为了躲避酷暑，原本每周一次的「物物交换」活动暂停了两个月。Misako 说，住在公园里的人情况会相对好一点，她更担心那些住在街上的野宿者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但这些都不是真正难以忍受的问题，成为野宿者，离开钢筋水泥的庇护，和自然共处是必修的功课。Misako 更为忧心的问题是，如何免受滋扰与来自人的伤害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;极端案例之一，是发生在 2020 年的「涩谷流浪者被杀害事件」。2020 年，一名 60 多岁的女性野宿者露宿涉谷的车站时，被一名路过的男性用物品击打头部，昏迷后死亡。攻击她的男性，是一名与父母同住、没有工作的四十多岁男性，这位男性在后来的证词中提到：他是清洁城市工作的志愿者，他试图对方一些钱要求她离开公交车站，但她没有离开。他以为对方受伤后就会离开这里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Misako 认为，「这是一种带有歧视动机的仇恨犯罪，试图将无家可归者排除在所谓的‘安全和清洁’城市之外。这种‘安全和清洁’的意识形态将无家可归者视为纯粹的物体，视为不存在的东西。」Misako 说，涩谷区的公共部门一直在街区里传递「野宿者是社会的负担」的意识，包括大林三佐子去世时倚靠的凳子，深约 20 厘米，宽约 90 厘米，那是一个典型的排斥野宿者的「敌意建筑」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/DN0U86W.jpeg&quot; alt=&quot;image10&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 露宿者客厅里的天空。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这件事在日本社会引发了强烈的舆论讨论。根据日本多家媒体事后的走访调查，去世的女性叫大林三佐子，年轻时，她是剧院的演员，后来经历了结婚，家暴，离婚，离开东京又回到东京。在职场挣扎多年后，2016 年，她因为无力负担房租离开了公寓，开始了带着行李箱上班的生活。疫情来临之后，大林的工作和收入减少了很多。被发现去世的夜晚，她的身上只有一部已经欠费的手机和 8 日元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这不是偶发事件，就在同一年，上野公园的一名老年女性野宿者的尸体被发现，她的面部有多处伤口和血迹。事情发生之后，Misako 根据新闻的报道，去走访了这位去世的女性生活过的区域，与见过她的人交谈。Misako 到达的时候，发现已经有人献花祭奠，只是献花的方式很独特，鲜切花是直接被插进土壤里的，她反应过来，如果人们拿来的是包装好的花，最终会被公园管理员拿走。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近三四年里，Misako 组织过悼念和抗议游行，她举起纸牌，上面写着「我不想被谋杀」。很多时刻，她总是想起那些被谋杀的女性，「和她们的死被忽略的事实」，她在深夜游荡去公交车站，给大林女士带去粉色的花束。在网站上，她写道，「究竟要如何才能拿回作为无家可归者女性的尊严？」——这些年，住在帐篷里的她经历过有人纵火，有人扔石头，社会层面上，野宿者的生存空间越来越逼仄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她也去了涩谷区政府处抗议，希望政府不要加剧对野宿者的歧视和伤害，沟通并不有效，出面的官员不理解，依旧只把野宿者当作「社会问题」：「难道我们应该允许人睡在公交站台上吗？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最初搬到公园的时候，Misako 没有想过自己会住这么多年，她也不知道未来还能住多久，公园的生活有浪漫的一面，也有不为人所知的拮据一面，和任何一种生活一样。第一次见到 Misako 的时候，我听到有人向她提问，「有没有社会组织来帮助过你们」，在回答之前，Misako 首先讲道：帮助这个词意味着她处于弱势或不平等的处境里，但她并不希望自己的生活被如此定义。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Misako 女士日文原名为いちむら みさこ，此前的中文媒体报道中，她的姓名多依照惯例被译为汉字市村美佐子。在本篇报道的采访过程中，她表示希望按照音译用英文字母显示她的名字，故本文采用 Ichimura Misako 来称呼她。&lt;/code&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-01-the-story-of-a-street-sleeper-in-tokyo.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-01-the-story-of-a-street-sleeper-in-tokyo.html</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>谢婵</author>
        </item>
        <item>
            <title>《破.地狱》</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/RzwOxhP.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;李照兴 | 2024.11.29&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;香港历史从未出现过，电影院成为了社会议题最重要的公共讨论场域：一个开放的、理性讨论社会不同议题的场所。&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;《破.地狱》在香港引发的轰动现象，不仅在开画票房和单日入场人次等方面破尽纪录，也在正式公映二十天时票房正式破亿（港币，下同），毫无疑问将再破香港华语电影票房史上冠军《毒舌大状》1.15 亿的记录，更象征一个全城对「破局」的期望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;衡量此片的超强热度，可通过社交平台和日常观察，表现为平台上的相关话题洗版（刷屏）和生活中真实个体的互动（公众场合中频繁听到旁人讨论），以至媒体专栏上的广泛讨论——一般非专门写文化类题材的作家或记者，如财经作家或社会专题类报道，也都会写文推荐或做延展专题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;话题电影能有此时代效应，再上一次，已经是 1997 年底在香港推出的《泰坦尼克号》（Titanic，1997），其时正值亚洲金融风暴，以「沉船」作为隐喻，观影的感受延至文本以外。一部电影，当它给到市民不止于一部电影中故事的意义之时，才能有如此哄动作用。而能有此效果，必然也是戳到了这城市和时代的一个死穴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《破.地狱》这名字，以「破地狱」来理解，意指一项流行于香港殡葬丧礼上的道教仪式，本意为经法师进行既定礼仪，引领亡者破除执念，坦然面对才得以放下前事并投胎重生，这也是故事中人从事的行业，成为重点剧情所在。而强调「执念」，是因需要此法事的多为意外身亡或年轻逝者，自然老去的亡者则通常被视为自然解脱，不作此法。片名刻意用「破」及「地狱」并排，当然也有打破既有规范、冲破地狱的含义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总体而言，超渡、放下、破除枷锁，期以重生的深入意涵呼之欲出，才有了片中黄子华经典金句：「不止死人要超渡，生人也需要破地狱，生人都有好多地狱。」。而热潮爆发至今，能有全城效应，是因为大家看出了另一层面的意义——&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不止生人，香港也需要破地狱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/rDVNiTS.jpeg&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 《破.地狱》剧照。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;捕捉集体情绪&quot;&gt;捕捉集体情绪&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;先梳理一点《破.地狱》热度爆破的社会基因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过往数年本土香港电影的冒起，除个别票房优异之外，由《白日之下》到《九龙城寨之围城》，更重要的是不断引发社会话题。继年前港片《小阳春》的说法以外，同时催生出一个撑港片的势头。这总体积极气氛在如港产片制作量锐减、只有少量作品取得高票房等一片《香港电影末路》的争议声中，可谓逆流而上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这不仅反映于大制作如《明日战记》等作品，及后也惠及中小型作品，包括以三级片取得高票房的《正义回廊》，以至偏向文艺属性的《年少日记》。而最终导向去年和今年初的多部近亿元或超亿元级作品《饭戏攻心》、《毒舌大状》和《九龙城寨之围城》——前两者均有黄子华担演，而《破.地狱》可说也是乘势坐了这一阵子华神旋风。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这几部作品取材各异，但都捉住了某种集体情绪，提供了香港观众及时的情绪价值，此亦成为理解今时今日香港受欢迎电影的核心角度。这种珍惜香港、共建香港的基层逻辑，香港人撑香港片的精神，成为了拥抱香港电影的精神土壤。它完成了一个关键的口味与消费转向，即为吸引大批过往不进电影院看港产片的观众。当中包括向来只看西片的，又或者更广年龄层的观众（过往香港本土电影观众多为年青至中年群体）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;故此，《破.地狱》能成功地「破」，是归功于更多这几年来香港观影常规的被打破。当然，观众也绝非盲撑，而是在有基本水准和话题性的号召下，香港观众重新把走进戏院看港片作为一个主流消费选项，只要具质素或推广得宜的作品，即确实能有比过往更强的观众支持。这是一种偏见的打破。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而去到《破.地狱》这影片本身，它的故事也是有关于敢去「打破」既有观念，无论作为个人还是社会，皆期以一种「重生」的良好愿望。故事讲述黄子华饰演的道生，原为婚宴策划，疫情和经济下行后，他无奈转行到殡葬业，这有点黑色幽默的设定，除极聪明地结合了黄子华向来的栋笃笑形象（有智慧的挖苦，具「面斥不雅」的含蓄），更重要是接地气，迎合了香港经济转型下，失业或骑牛揾马（骑驴找马）的民生百态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不要忘记黄子华栋笃笑中最共鸣的挖苦，是指香港人最高的共识价值，正就是「揾食啫」（混口饭吃）。本来要强忍的「厌恶性」工种，在揾食（讨生活）的需求下得以乐观接受，并遇上由许冠文饰演的 Hello 文这「喃呒佬」（喃呒，或写作「喃巫」，广东人称一种介于道教与佛教之间的民间宗教僧尼，被归类为释教僧尼。），从而展开了开始时是新手对这既封闭（须熟人带入行，当中也多不透明的操作）又传统行业的不解和错摸；往后二人相知后，则是对双方人生执念的尝试解破。当中包括 Hello 文对两名子女的伦理取态，重男轻女的争议，以至道生对行业以至孩子生命的态度等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/l0Xzj1C.jpeg&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 《破.地狱》剧照。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;本质是一部爽片&quot;&gt;本质是一部爽片&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;但这首先可说是一次宣传上的胜利。《破.地狱》的非正式宣传，可提前至 2022 年香港金像奖颁发终身成就奖给许冠文那夜。奖项由凭《饭戏攻心》当时得令、自票房毒药转身成灵药的黄子华颁发，两大笑匠组成了一个令人期待的预告。二人合作让人好奇顿生：如果他们真的合作，出来会是一部怎样的电影？不用等太久，我们有了答案，而且是个更添好奇的答案，在一部据传罕有的以香港殡葬业为背景的新片中，他们将要合演一出悲剧。这个逆思考大大触发了坊间更多疑问与期待。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;种种香港观影土壤基因的改造，只是提供了一片栽种的土地，要成功，还需要真正刺中香港城市情绪引发共鸣的题材。相信没有别的比其他近期香港公映的本土作品，更能把这种情绪推得更尽更终极。如果对上一部热卖话题作《九龙城寨之围城》不过是把「离不开留不低」的围城作为比喻，强调留下来的人如何继续拼命；又或《毒舌大状》只能算是通过对「正义」最终必胜的假象满足一时之慨的爽片——尤其是再回置到今时今日香港的案件处理，何谓公义、「法律面前人人平等」这些说法就更具讽刺；直至《破.地狱》传递出来的，才是这时代香港最需要的寄望：一个老旧传统（社会）的打破，一次跨世代与专业领域的双互谅解，一种迈向重生/重新开始的可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得强调的是，这个「大题旨」，足以诱发全港共鸣，在于它实在是跨过了过去数年积藏的政治立场界线（若暂以黄蓝阵营划分），可说是一个双方都认可的大期望。具体而言，偏蓝取向的香港人会认同这就是那个「由治及兴」建设新香港的最佳比喻，他们每每强调要放下过往包袱，要编写说好新香港的故事；而偏黄取向的香港人，则向来是较拥抱转型价值的一群，自然也乐于见到一个表面上讲究突破传统枷锁，甚至是带点女性平权意味的进步故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至于政治上没那么敏感的香港人，至少也会认同当中提及的浅白价值观重估，例如男女平等、家庭和解等讯息（虽然持真正女性主义观点的观者，实在不能轻易对片中最末段女儿「终于也可以参与破地狱」的处理买单）。于此，才有一个会让大家有点意外的本质结论，就是虽以悲剧包装，讲的也是生死大事，但在许多这些悲情处理，在烧衣纸和《客途秋恨》凄惨歌声之下，《破.地狱》本质其实是一部爽片。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爽片虽然一般适用于形容如过山车般流畅、最终导向高潮、大快人心的娱乐商业作品，其中通常是恶人得到惩罸，正义得到伸张；但论这种流畅度和高潮戏，《破.地狱》其实完全满足了其成功方程式，最终还加上了黄子华的签名式。他在灵堂前大肆发表「打破成见」的一场戏，被广泛批评，不仅指其脱离现实，更是令在场亲友和同业者难堪，也不尊重亡者。但不能否认，就如《毒舌大状》甚至是他众多楝笃笑的重心主题，除了金句如云，这场戏也成就了一种高潮结局伸张正义的结案陈词之风，令观众爽着离场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/yhO3SVM.jpeg&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 《破.地狱》剧照。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;大陆版敏感的是哪一段&quot;&gt;大陆版敏感的是哪一段？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;如果同样关注《破.地狱》在舆论上的发展，亦会发现一个特别现象，就是此片第一周是近乎零差评的宣传声势，并配合该是取自去年两部荷李活话题片同时宣传的 Barbenheimer（芭本海默）灵感，作绑定式宣传及售卖。《破.地狱》和《焚城》一同销售及特惠营造声势，两片属不同公司，但类型截然不同，不存在竞争但有双赢可能。是次同时宣传在取得大范围的话题后，随即开始了一种良性的负评之循环。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所指是虽开始有负面批评，但这些负面评价，反而更为激发更高入场欲或重看欲，而且这些评论观点也非致命伤，不影响此片给人「有意义，有讯息」的评价。比如由殡葬业者提出的，有关于潮度流程或殡葬行内的「行规」是否写实的讨论，如说黄子华角色作为新入行是否能轻易担当各岗位；又或者最关键核心，衞诗雅饰的角色，其女性身份能否真的担起破地狱大旗等等（可说并无异议，她将成为来年香港电影金像奖女主角奖项大热）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至于在未能全面公映，只在金鸡百花影展作小范围曝光的版本中，则能看出中国大陆对这作品的关注点「与别不同」，当大家都以为它较敏感的是当中可能成问题的迷信、仪式等场面，出乎意料，那版本需删节的却是衞诗雅角色与有妇之夫的偷情情节。可能是依从国情不能丑化医护人员的关系，但这删节完全削弱了老父在最后遗言信中的感悟力，因为没有交代这偷情情节，就没有了她街上被掌掴一场戏。最新发展是此片已安排在 12 月 14 日于中国内地全国公映，且看这内地公开版本最终以什么形式出现，以至作为年度话题港片，在中国大陆能否再续佳绩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不能否认的是，《破.地狱》有破有立，呼吁打破活着的人自己既有的笼牢，这正是显浅意义上，这个城市需要的情绪出口。作为比喻，此讯息无缝切入这刻香港情景和心态，故事中是活人也要破地狱，不仅是给死人超渡，让他们超脱进而安心投胎，放回现实中的香港，也意指一种放开和新生开创。生死的意象实为城市恰如其分的比喻。因此才可以说，《破.地狱》的全城共鸣点，正好在它点出了这命题：不仅死人或者活人需要破地狱，香港更需要破地狱！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这赞许它有「破」的过程中，当然也毋需隐藏它实则未能打破的见地。这里，作为借女儿观点和遭遇讲成长不公和过时传统的故事，极力想传递谅解之重要性的衞诗雅角色情节，先讲原生家庭中老父的苛刻偏见，最后选择了在兄长带领下，完成一次破地狱，并视为最终寻得父亲的认可，才真正成为一个「父亲的女儿」一段，这可说是最明显和当代男女平权价值观有距离的设定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/NmpMqjY.jpeg&quot; alt=&quot;image04&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 《破.地狱》剧照。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，于推进对「生死」议题的文明价值灌输上，《破.地狱》似乎也未做到对殡葬业向来长期被诟病的去魅化。它虽然正面讲生与死这华人社会中向来的忌讳，但未能直面殡仪业长期以来给人黑箱作业的迷雾，对有此需求的香港人长期不理解的行内规则，又或是误解之由来，皆没能提供更清晰的梳理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有关死亡及其后安排，今天在特别是渐趋老化的进步社会中，已成为显要社福议题及政策考虑，应有多方透明讨论，例如人死后的后事安排，制度和方式的选择，流程及收费的透明度等，这些都得通过一整套殡葬产业及家属知情率的更新来达成，是死亡知情权，是为终极关怀的倡议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2013 年，香港作家陈晓蕾出版了《死在香港》，正是当中先驱作品，提出正视死亡以及好好活着的倡议，其实和《破.地狱》一脉相承。但《破.地狱》虽然花了大篇幅记录仪式和设定灵堂处境，但对当中的忌讳，或专业和争议的呈现，只能轻轻带过，转而诉诸一个讨好大众约定认知的、没太多人会反对的「破局」层面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;往深层去发掘，其实片中两段殡葬生意案例，现在只作为反映黄子华角色作为新手不适应行业的错置感，但实际上都有指出现存行业和习俗盲点的发挥潜力。一段是韦罗莎饰演的丧子母亲，一心想把儿子进行防腐处理，当中涉及医学、制度、储存、法律等各种现实问题，也是亡者亲友常碰到的事端。这个防腐安排，在香港出现为什么会遇同业杯葛？对逝去亲友，遗体处理又有可选择？种种大可作为香港社会殡葬问题更开放讨论的基础。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/GXUHYj9.jpeg&quot; alt=&quot;image05&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 《破.地狱》剧照。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;若再拓开来讨论，这一节也可圈可点，因为大可发挥联想，同是由韦罗莎演母亲，把情节延展成去年话题作《年少日记》中少年自杀，母亲丧子桥段，则可说是成熟了「这段日子，所有香港电影都在演同一个香港故事」的论说。事实上，这几年香港电影的这种时代共生性，极大程度反映在题材的相近，以至常可归纳出有年度主题的概念。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如 2022 年是「家」，什么是家和家人？《饭戏攻心》、《过时·过节》、《窄路微尘》、《阖家辣》、《正义回廊》等都以不同向度回应这提问。2023 年除了延续「家」和「家人」的题旨（如《流水落花》、《白日青春》、《4 拍 4 家族》、《年少日记》），更重要是提出这个家的原有价值那可能的崩溃（《毒舌大状》和《白日之下》）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到了 2024 年，《破．地狱》当然是有关如何化解角色的生离死别、家族的谜团、传统的枷锁、过去的执念等，但放在更大的时代与城市脉络中，它也是在超渡这个城市，期以重新/生上路。至于探讨至爱亲人之离去，或过去的旧价值消亡后，留下来的人如何存活下去这些问题，会发现这同时出现在《从今以后》、《爸爸》、《武替道》、《九龙城寨之围城》等作品当中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又如同样可延伸到另一部香港电影的情节，是梁雍婷演的亡者「友人」被亡者丈夫拒绝灵堂拜祭一场，就完全可跟今年另一佳作《从今以后》并排观看，后者正是讲述长期女同性伴侣，其中一方死后，其权益不被保护的现实不公。事实上，殡葬礼仪的僵化，以传统习俗之名实施的不合理规范，才是一种故事剧情中跟观众最贴身，最有待正视及反思的元素。现在看来，《破.地狱》更多是跨过剧情可能具备的对深层现实的拷问，直接去完成一个更为表面浮浅的「要为自己人生破局」的隐喻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/wQUir8a.jpeg&quot; alt=&quot;image06&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 《破.地狱》剧照。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;电影院香港下一轮公共空间&quot;&gt;电影院：香港下一轮公共空间？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;但前述这种「所有香港电影都在演同一个香港故事」的述说极待印证。它出现的背景，是因为史无前例地，在新香港社会形态下，由制度到生活，给到全港市民的影响是那么全面，没有人能逃脱在外不受牵连，全体香港人都自觉置身同一个关键时代，被刻铭了这时代的印记，成为这一整套大电影的演员，能产生的共鸣就更为广泛而强烈。由此，能透现被此都关切的题旨的电影也尤其重要，甚至彼此互涉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年香港电影最深刻的变化除有众多具资历的「新导演」，尽管各部作品不一，但通过类似的演员班底还产生了一整批面向新时代的出色演员：如衞诗雅、钟雪莹、梁雍婷、谈善言、余香凝、袁澧林、廖子妤、刘俊譧、游学修、朱栢康、卢镇业、梁仲恒等，上述可供刻意过度解读的文本互涉，也大可作出「所有香港电影都在演同一个香港故事」的观察角度，正如在《破.地狱》中，可看到《年少日记》或《从今以后》的延伸。刚得金马奖最佳女主角的钟雪莹，其《破.地狱》中活泼投入的角色，也令人想起《填词 L》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但最根本的观影习惯改变，发生于电影的存在价值之上，这涉及一个更应被记下的话题：香港观众对看电影的要求产生了巨变。香港人过往说「睇戏」，实为一种追求娱乐的旁观心态，地道口语中的「睇」一字，并没有「观看」那么深刻。同样，过往以「戏」来形容，更强调那娱乐、虚构性质。戏是一场走进去过一把瘾就可安然离开的避世乡，那里存在着夸张的剧情和英雄，千军万马来去如风巴黎铁塔反转再反转。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但今时今日，进电影院看有意思激发思考的港产片，变成一次又一次有关切身问题的分享、表达以至公开讨论。成为指定宣传模式的谢票场（幕前幕后在公映的戏院中和观众会面）强化了这种社会讨论气氛，并填补了香港社会此刻转变阶段的实际所需，一种公共空间重构的新功能和界定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/1cPklrE.jpeg&quot; alt=&quot;image07&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
▲ 《破.地狱》剧照。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以说，香港历史从未出现过，电影院成为了社会议题最重要的公共讨论场域，完全切合政治学术讨论中，对公共空间的界定：一个开放，返还市民可于当中作出理性讨论社会不同议题的场所。过往有学说把此空间理解为早期出现的大众媒体（各种广播及观众投书），后亦有互联网作为这空间延续的说法（在流量及讯息倾向被高度操控之前），意旨一种社会讨论空间的公众参与，纵使地域不断演化（由古希腊的广场到西方的城镇礼堂再到大众媒体），但不同时代该保留一种广泛的民主参与和发言互动场域的诉求不变，这场域被形容为公共空间，不是字面理解的单指一切开放给民众共享的空间，而是特有所指，意谓可让公民高度参与，一个鼓励开放多元讨论，让真正民主讨论可发生的空间，进而达致民众参与议事，并某程度可介入制度改善社会的积极功能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种电影院作为公共空间在香港的重组，当然是产生于当前一个特殊的境遇。在香港面向「新常态」的规范下，过去发挥上述作用的公共空间不是被取缔，就是变质了。传媒的不同观点讨论空间缩少，更不用说其政治光谱大为收窄。议会的选民参与度及代表性大不如前。演唱会可以基于不同说不出的理由不获批准。就连在书店或各种讨论场合的活动都可能遭不同形式的打压。除了在网上发一下牢骚以外，香港人重新追求一种线下的互动见面，相拥取暖，单是发表一下自己的经验观感也必要的情绪宣泄，这使每个留下来的人仍然觉得自己并不孤单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些出现在谢票场的观众自述或意见表达，有些像《从今以后》一样，带着一种实际行动上争取观念扭转的进步可能性（如令同性伴侣关注及预早计划过世后遗产问题）；有些像《填词 L》，重新燃点追求梦想的志向；去到《破.地狱》，也可能替争取殡葬安排的透明度和生死观念教育的扭转给出一些智慧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以换一个角度，之前那「香港电影之死」的讨论显得无关宏旨，从「电影原教旨」立场而言，香港电影的破地狱式超渡，它的再生，不仅是对香港电影喊话，更是替整个历史发展上的电影本质发出严肃的注脚。它返回到电影草创时期，CINEMA 那最根本的神采，一个结合观影、讨论、作品的空间、人际关系与艺术力量的总称呼。从这观点看来，那也就是另一形式的电影重生。正正就在这重生的命题上，这和《破.地狱》共鸣着那浓烈的时代气息。彷佛在说，电影已然重生，香港又如何？&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-29-the-last-dance.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-29-the-last-dance.html</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>李照兴</author>
        </item>
        <item>
            <title>儒家为何主导了法家打造的郡县制</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/ybqhUUm.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;江上小堂 | 2024.11.28&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;二千多年皇权专制，不折不扣、完完全全由儒家思想主导，说没有任何法家成分也说得过去。&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;春秋战国时期，周朝的分封制逐步瓦解，最终由秦统一天下，建立起郡县制。这是中国「君权至上」的政治规则在技术及经济发展后的必然结果。周天子搞分封制是迫不得已，受技术和经济水平的约束，缺乏相应的控制手段和支撑皇权及官僚体系的财政能力。经济产出总量决定了财政能力的上限。周天子法理上拥有整个天下，但统治能力只能直接管辖和统治很小的一块土地，只得将天下的其余土地分封给宗族和功臣。分封的诸侯有高度的自治权，只是需要遵循周礼和有勤王的义务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周朝的初中期，人少地多，各诸侯国相安无事，分封制是一个稳定的政治结构。但到了后期，技术和经济的发展，导致人口增多，分封制就变成为一个不稳定的政治结构，各诸侯国为争夺领地而大打出手。因为按「君权至上」，天下只能有一个权力中心。而且，只要其力所能及，就会想要直接控制其名下的所有土地和臣民。因而，在没有决出一个最高权力之前，就必然一直不断地争斗。春秋战国共花了 200 多年，经历了无数次兼并战争使诸侯国的数量从数百减少到数十，直到形成战国七雄。最终，秦灭掉周天子和六国，而统一天下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那为何欧洲和日本的分封制没有演变为郡县制和形成大一统呢？主要原因在于它们存在强大的宗教。首先，宗教信仰抑制了君主和信徒对现世权力的追求；其次，宗教及教会限制了君主的权力，君权之外和之上还有神的律法；第三，宗教及教会也保护了君主的权力，篡夺王权和吞并它国未得到教会的承认，就得不到国内外信徒的认可。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本来，如果周天子实力强大，周天子可以自己来统一天下，建立郡县制，名正言顺。「礼乐征伐自天子出」，孔子一定拍手称快。孔子只是反对诸侯大夫僭越礼制，「犯上作乱」，反对法家的严峻刑法，并不反对权力集中，他自己就亲自操刀「堕三都」。但周天子已不具备相应的实力。在分封之初，周天子直接管辖的王畿是天下最富庶的地方，而将周围未经开垦的土地分给诸侯。相比之下，离自己越近的诸侯国的开发程度次之，分封给自己的近亲和近属，而外围土地则分封给其它功臣。分封之初，当然周天子和周围的诸侯国条件更好，更强盛。但随着生产技术的发展，铁器的广泛使用，外围诸侯国就有更大的发展空间，可以拓展人烟稀少的疆土。这样，领土、人口和经济实力反而超过王畿及周围的诸侯国。在列国争战中也具有更好的战略位置，避免四面受敌。坚持到最后的战国七雄中的秦、楚、齐和燕国，以及从晋国分离出来的韩、赵国和魏国，基本都是外围诸侯国。而周天子及周围的诸侯国没有发展的空间。这就像北京行政区划的划分。建国之初，城墙或二环内的四个城区（东城区、西城区、宣武区和崇文区）好于和强于外围的海淀区、朝阳区和丰台区。但随着经济的发展和城市化，外围城区就后来居上，远远超过城内四区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果是由周天子来建立郡县制，就相当于汉朝的削藩。汉朝刚建立时，朝廷的控制能力尚不足以将郡县制推行到整个天下，实行了郡县和分封双轨制。朝廷直接辖 15 郡，另有七个异姓分封国。朝廷直辖面积与七个分封国面积总和大致相当。如果忽略掉朝廷的郡县制，也可以看成是与周朝一样的分封制，只是汉朝的王畿比周朝大多了。后来，刘邦和吕后灭掉了异姓封国，又将他们的领土分封给刘氏宗亲。而在汉文帝和汉景帝时期，则将同姓封国也除去，将他们的领地置于朝廷的直接统治之下，称之为「削藩」。如果孔子处于汉初，想必也会赞成消灭异姓封国和削藩。消灭异姓封国和削藩实际上就等同于春秋战国，只是前者由朝廷来执行，汉朝廷有这个实力，又师出有名。后者由秦国来执行。如果汉初某个异姓封国统一了天下，将郡县制完全推行于天下，就大致相当于秦统一天下建立郡县制。汉自建立到削藩完成则相当于将周朝自建立到衰落及至秦统一天下 800 多年的时间长度压缩到了 50 多年时间内。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法家认识了到了历史大势，提出的主张满足了各诸侯国的需要。目标上集中权力，富国强兵，吞并他国；方法上奖惩并用，立竿见影，见效快；而儒家昧于大势，想维护既往的等级制度一成不变，期望用道德教化和礼制来抑制列国相互争斗和吞并的冲动。从博弈论来看，列国处于「囚徒困境」。儒家的方法相当于大家都不招供，法家的方法相当于自己招供。由于诸侯之间不可能相互的信任，最后的结果必然是「人人招供」，以法家奖惩的方法富国强兵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那为什么秦统一天下后，法家这套就不管用了呢？秦二世而亡，仅持续了 15 年就灭亡了。原因在于法家这套仅对「打江山」管用，用来「坐江山」，统治成本太高了，不可承受。「打江山」时，奖励作用大于惩罚作用。秦国实行军功制，以取得敌人首级多寡，论功行赏，加官进爵。「打江山」时，打了胜仗，就有新的土地和财富进账，有足够的奖品来奖赏立功者。而统一天下后，能奖赏的都奖赏了，再没有多少新增的土地和财富来行赏了，基本就剩严峻刑法来进行统治了。臣民犯一点小错，动辄坐牢杀头，肯定激起大面积的仇怨和反抗。而且都是直接管理，官府全面管理所有臣民。这样统治成本太高，缺乏可持续性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而对于法家建立的郡县制而言，用儒家道德教化的办法，引起的反抗低得多，而且官府直接管理范围小得多，因而统治成本低得多，具有可持续性。一是儒家宣扬忠孝的价值观。人一生下来，就灌输对父母的绝对服从，孝父被认为是天经地义，不证自明的真理。相当于给机器人写了一条底层代码。因为有血缘亲情的羁绊，父母有养育之恩，孝父很容易被人们接受。然后，移孝于忠，将忠君建立在孝父的牢固基础上。在郡县制的框架内建立起「家国同构」的社会结构和秩序。二则儒家的多重尊卑等级，皇权及官府的管理幅度和范围比法家单一尊卑等级，皇权及官府直接面向所有社会成员的管理幅度和范围小得多，引起的反抗也小得多。儒家有「五伦」，君臣、父子、夫妻、兄弟和朋友，分别对应忠、孝、贞、悌和信。前四个关系都是严重不对等的，前尊后卑，后者服从于前者。皇权及官府除了以「忠」达到臣民服从统治以外，还通过父管教子，夫管教妻，兄管教弟来实现社会稳定，大大降低了统治成本。更重要的是，除皇帝外，虽然每个人都要绝对服从他人，但也有机会绝对支配他人。就抵消了对绝对服从他人的不满和反抗。对于男性而言，为人子时完全服从于父母，但娶妻生子后，则可以完全支配妻子和子女。如有弟弟，还可以支使弟弟。如果当了官，虽然受上级官员支使，但可以支使下级官员和平民百姓。官当得越大，享有的特权越多，能够支使的下级官员和平民百姓越多。「吃得苦中苦，方为人上人」。对于女性，虽然在家从父，出嫁从夫，但「多年媳妇熬成婆」，也有使唤媳妇和儿子的机会。绝大多数人，包括统治者和被统治者都会接受和喜爱上儒家这套学说和方法。不得不说，儒家这套方法击中了人性的弱点，很难根除。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，当法家完成推动分封制演化为郡县制的历史任务后，就失去了发挥作用的环境。天下一统，外部威胁减弱，皇权关注的重心转移到如何维护其统治，而儒家的方法统治成本更低。自然而然，皇权统治迟早会意识到儒家的办法比法家维护郡县制的统治有效得多。最终，在汉武帝至汉元帝时期，儒家取代法家和「黄老之术」而成为中国皇权统治的主导思想，从此延绵不绝，历代王朝无不奉为圭臬；及至近代受到批判，也似断非绝，隐入后台运作；与重新走上前台。可以说，法家打造了郡县制这一皇权统治的躯壳，但儒家最终咸鱼翻身，成为了这一躯壳的灵魂。鸠占鹊巢，说儒家篡夺了法家的胜利果实，也不为过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;清末维新派谭嗣同说，「二千年来之政，秦政也」。这一论断之后得到了广泛认同。但他对秦政没有严格的界定，引起了一些认识上的混乱和争议。如果将秦政界定为郡县制，他这论断没错。如果将秦政界定为法家严峻刑法的统治方法，那就不对。他这一论断也是所谓「儒表内里」的根据之一。但实际上，儒家的思想和方法只是对皇权的道德软约束不起作用。儒家要求和规劝君主要爱民如子，体恤民众。以身作则，作道德表率。但儒家对臣民顺服皇权统治的作用非常之大。不能因部分失效就说皇权统治是表面上宣扬儒家，暗地里采用法家。就刑法而言，儒家也并不主张放弃，而是说要以道德教化为主，刑法为辅。刑法为最终手段，先礼后兵。孔子说过，「宽以济猛，猛以济宽，政是以和」，主张宽猛相济。孔子自己当鲁国大司寇时，就诛杀了少正卯。不能因为皇权统治采用了刑法手段来维护统治，就认定其采用的是法家。而要看是道德教化为主，还是刑法为主。儒家的道德教化并不能对所有人有效，有系统偏差。少数人天生反骨，桀骜不驯，不吃这一套，那最终就得上手段了，家有家规，王有王法。这种情况，「棍棒之下出孝子」，「不打不成材」，「大胆刁民、寻衅滋事」诸如此类就派上用场了。法家则主张完全靠奖惩，没有奖了就只能用惩了，而完全不考虑用道德教化。所以，二千多年皇权专制，不折不扣、完完全全是由儒家思想所主导，说没有任何法家的成分也说得过去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「儒表法里」无非是为儒家导致中国社会停滞不前开脱。言外之意，皇权专制实际上还是主要采用法家思想；而如果采用了真正的、原本的、完全的儒家思想，就不会导致中国社会的停滞和周期性循环。问题是儒家对皇权的道德软约束不可能起作用，能始终严格限制住皇权的胡作非为。根源在于儒家对人性本善的认识是错误的，赋予皇权不受限制的权力，希望其能严格自律，这根本就是矛盾的，是绝无可能的妄想。最终儒家对皇权的道德要求沦为空话和虚伪、成为美化皇权统治的话术。所谓皇权按「真正的儒家」，「原本的儒家」统治无非也是乌托邦。&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-28-why-did-confucianism-dominate-the-prefecture-and-county-system-created-by-legalism.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-28-why-did-confucianism-dominate-the-prefecture-and-county-system-created-by-legalism.html</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>认识你很奇</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/AjmB5F6.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;东加豆 | 2024.11.26&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;在香港闹市中，住著一位名叫（李其）的三十岁男子。他的生活平淡如水，天天朝九晚五地穿梭在高楼大厦之间，仿佛一台永不停歇的机器。李其总觉得自己的生活缺少了什么，却又说不清道不明。&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;某日夜晚，李其下班后归家，依旧习惯性地站在家中的大镜子前，整理著充满疲态的自己。突然，他的目光被镜中的一个身影所吸引。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个和他长得一模一样的人站在镜子里面，不管发型、身形、高度都和他一样。唯一不同的是，镜中人不像他所穿的浅蓝色恤衫和卡其长裤。镜中人的衣著打扮得五颜六色，十足十像个小丑，只是未上妆的。李其充满疑惑：「这个人不会是自己…」他自思自想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人说李其不动表情都仿佛在笑，现在有个这样的人站在面前，可又不是他，这下子，李其知道别人看见自己的感受咯！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也许是这个缘故，他没有害怕，就是很惊奇…他揉了揉眼睛，用力拍了拍脸上，确定自己并非眼花，或者发梦。他试探性地伸出手，镜中人也做出了同样的动作，但两者的手指根本无法接触。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「你……你是谁？」李其小心翼翼地问道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;镜中人微微一笑，声音竟与李其如出一辙：「我叫（木甘）是调味师，我是为食物调味，也为生活调味。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我可以为你的生活添上调味剂的。」木甘继续说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从那天开始，李其的生活便翻天覆地改变了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;木甘成了李其生活中的常客。木甘并不会时时刻刻出现，他不想打扰李其，他总能在李其最需要的时候出现，尤其下班后或加班后，他那副憔悴的可怜脸容。不过，自从木甘的出现，李其变得准时下班，急急回家，因为木甘用他那神奇的调味技能，将李其原本单调无味的日子，变得非常有色彩和新奇。比如：工作上的方法，生活中的琐事，烹调食物的调味料，只要有木甘，一切都变得轻松愉快，而且有点甜蜜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总之，每当李其遇上问题，木甘就会给他一连串的提议，方法奇特又逆方向，包括美食的调味料。对于烹调，木甘只有一个宗旨，吃完不会肚子痛就行了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李其对自己有所发现，他深处的渴望和未知，原来，人生是这么多变数，甚至乎是惊喜。他反思，是否以往一直过于按部就班，以至于生活就像一杯白开水，但是，白开水不是很好的吗？白开水意味著淡而无味吗？他都说不清，总之，现在的生活充满了好奇，奇在认识了木甘，奇在更认识了他自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;渐渐，李其对著那面镜子，竟萌生了一种莫名的情愫。尤其夜深人静时，他对著镜子喃喃自语，却又害怕让木甘知道，他思念木甘。不过，他又半信半疑，木甘其实就是自己的另一个倒影，李其的心情非常混乱和矛盾，他徘徊在现实与幻想之间，他为自己忧心，也为木甘忧心…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随著日历上的勾勾越来越多，（木甘）与（李其）之间的联系变得越来越紧密。每当夜晚来临，忙碌的城市逐渐平息，便是他们俩最期待的时间，「密密相见」。透过那面奇怪的镜子，将俩个心灵连接在一起，仿佛有一道桥，跨越了空间的限制，分享生命的酸甜苦辣、烦恼以及憧憬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，面对突如其来的自己，（李其）开始搜索相关的书籍，比如：「镜像心理学分析」、「反射性的自我」、「梦境重影技术」，甚至乎「潜意识的调味法则」等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每种分析都有其独特和有趣，李其把一切记录下来，他不仅观察木甘，还观察他自己。他注意到，木甘的每一次出现，都让他感到一种奇妙的平静和温暖，瞬间的安慰和喜悦，调味料更是一种快乐素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一晚，两人又再相聚于镜前时，直到深夜，气氛异常浓厚。李其的眼神中流露出前所未有的认真与深情，他不想再收起心底话，李其开口说：「你知道吗？自从遇到你之后，我的世界变得不再单调。你的出现，就像给我的生命注入了新鲜的空气、彩虹般的色调，你…果然是一位调味师。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;听到这里，木甘心里有一股莫名的快感，连心跳也不由自主地动了一下，然而，他意识到，这快乐并非一般的情谊，它可能会变得复杂，甚至乎会造成伤害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;果然，接下来，李其吐露了他的心声：「我不知道你活在一个什么的世界，也不知道为何会在镜中里出现，但你看起来很愉快，至少，你让我很愉快，你…我…你可以出来一次吗？让我握著你的手，感受一下你的存在，能吗？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;木甘心情很无奈，他不知道李其视为这份什么的情感，他小心翼翼地说：「其实……我一直都很羡慕你能拥有真实触感的世界。而我呢？只能困在这里，一片虚幻的玻璃，如果没有意外，也许一直就是这样，永远就是这样。」面对这样的告白，李其感到有些难过，他不是为了无法接触木甘而难过，而是木甘有很多理想国度却无法进行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但李其就不同了。的确，自从认识了木甘之后，他开始大胆地改变自己的生活习惯，勇敢地去追寻那些曾经只敢远观的事物。这是一位特别的朋友，他不明白为什么上天有这个安排，却不能爱他！为什么看到色彩，却无法精彩到底。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俩人长时间沉默，木甘鼓起勇气说：「无论怎样，我都希望能和你一起继续前行，除非我再没有能量，或者你不再需要我。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李其没有给什么反应，因为，「不再需要木甘」这句话对他来说太陌生，他不知道「不再需要木甘」会是什么反应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从那天后，李其不再把那情情爱爱放在心头，人生路途甚遥远，充满未知，他只想珍惜当下，和木甘相处的每一分每一秒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李其会继续做他所想，为人生探索，甚至做木甘所想，为他的人生探索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也去一天，木甘会消失在镜子中，一切恢复平静，空荡荡，这些，他无法预料。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-26-it-is-strange-to-know-you.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-26-it-is-strange-to-know-you.html</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>历史在基辅汹汹降临</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/tMhDwlC.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;战火下的文学抉择：乌克兰的去俄化与身份认同重塑（下）&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;糜绪洋 | 2024.11.24&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;他们又如此热爱普希金，无论走到哪里，都要给他立像。既然如此，她觉得，何不「休息一下」，等战争胜利后，乌克兰人可以再回来思考，生活中到底有没有留给这位诗人的位置。&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;h3 id=&quot;一&quot;&gt;一&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;对乌克兰人和俄罗斯人来说，基辅都是其文明的摇篮。还记得俄语系一年级课本上就教过一句格言：「基辅是俄罗斯诸城之母」。可如今，除非你想在最短时间内惹怒一个基辅人，不然在这座乌克兰的都城，千万不要对人说这句话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从 1917 年二月革命沙皇退位，到 1920 年红军最终获胜，根据不同的统计口径，在基辅共发生了十二，十四或十八次政权更迭。俄国人、乌克兰人、德国人、波兰人，红军、白军、乌克兰人民军，亲历其中十次政变的基辅作家米哈伊尔·布尔加科夫（Mikhail Bulgakov）曾调侃说：「没占领过基辅的只有希腊人。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;革命、战争、饥荒、劫匪、反犹骚乱在城里肆虐，但市中心安德烈斜坡 13 号的小屋就像是惊涛骇浪中的方舟，庇护着布尔加科夫一家。1919 年 8 月，布尔加科夫离开基辅，1921 年搬去莫斯科。几年后，他把在基辅发生的这段历史和这座小屋写进了长篇小说《白衞军》，而主人公就是以他自己家族为原型的图尔宾一家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无论基辅城里发生了多么骇人听闻的事，「奶油色窗帘」都将其与这座「暖和、舒适」的小屋，「带红色天鹅绒的旧家具」和「世界上最好的书橱」隔开。旧帝国的军官们在这里弹钢琴、唱歌剧，在瓷砖炉子上题字画画。但这座旧时代知识分子最后的避风港最终仍要被新时代的风暴吞噬。有人选择逃跑，有人选择光荣地战斗到最后，有人选择投敌。主人公和他们的那个熟悉而美好的旧世界永远消失在时代的熔炉中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布尔加科夫在小说中复刻了基辅的种种地理细节，但回避了它的名字，始终用大写的「城」来称呼它，从而不仅把基辅本身升格为一座像耶路撒冷、罗马、君士坦丁堡那样的永恒之城，也把这个在具体时代、具体地点发生的故事变成了一个讲述新旧世界对抗的普世神话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小说当时没能在苏联完整出版，1925 年，作家将其改编成剧本《图尔宾一家的日子》。虽然也强调了布尔什维克的胜利是历史注定，但当时这部剧最让人震惊的是其中对白军军官的正面刻画。受到评论界猛批的作家有了一个意想不到的伯乐——斯大林。《图尔宾一家的日子》成了领袖最爱看的话剧之一。根据一个很不可靠，但坊间始终乐于传播的神话，这部剧他一共去莫斯科艺术剧院看了十五次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1989 年，布尔加科夫文学纪念博物馆在安德烈斜坡 13 号创立。展览围绕着布尔加科夫与图尔宾两个家庭在这里的生活展开，并通过灯光和展品的色调变化，在这个不大的空间中同时呈现了现实与文学的双重世界。与文学世界有关的物件都呈乳白色的，而彩色的物件则属于真实世界。一位著名布尔加科夫研究者曾将其称为「全欧洲最好的文学博物馆」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，对于那些民族自尊心强烈的乌克兰人而言，布尔加科夫和他的这部小说却一直有令人不快的另一面。布尔加科夫是基辅俄罗斯知识阶层的一员，在世界观上也更倾向君主制和旧秩序，一切革命对他而言都可谓格格不入，无论是布尔什维克发起的阶级革命，还是彼得留拉（Symon Petliura）领导乌克兰农民进行的民族革命。此外，他对乌克兰语言和文化也抱持一种怀疑态度。这一切都在《白衞军》和他的一些其他作品中得到鲜明体现，乃至放大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一百年后，乌克兰社会对这段历史的认知也发生了转变。这三年里发生的事不再只是政变和内战，而是「第一次解放斗争」。布尔加科夫笔下的大反派彼得留拉不再是内战舞台上的一个普通玩家，而是乌克兰民族英雄。《白衞军》逐渐变成了一本政治不正确的小说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，在全面战争爆发前，基辅人对这位闻名世界的大师仍持一种「瑕不掩瑜」的宽容态度，博物馆也依旧被视为城市的骄傲，少数几个积极发声要求关闭它的知识分子则属于舆论场中非常边缘的激进分子。可是，当俄罗斯的导弹落在基辅，基辅郊外布查的平民惨遭屠杀，曾经的骄傲在一夜间变成耻辱。安德烈耶夫斜坡 13 号的小屋不再是一座避风港，反而成了这场文化战争的风暴中心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/WsXRPzX.jpeg&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 布尔加科夫医生和《白衞军》主人公图尔宾医生的诊室。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;二&quot;&gt;二&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;安德烈斜坡有「基辅蒙马特」的美誉，战前曾是游客云集的艺术家一条街。如今这里冷冷清清，难得有几个国内游客和外国记者经过。一些不死心的商家依然摆出了纪念品摊，想要碰碰运气。在斜坡中段，一个穿着破烂迷彩服、眼睛蒙上胶带的假人被「吊死」在一扇铁门上，身上挂着两块牌子：「俄罗斯占领者」、「免费战利品展」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;离假人不远处，一只青铜肥猫翘着二郎腿，揣着煤油炉坐在临街露台上，煤油炉上写着「烧吧，莫斯科」。这尊 2024 年新装上的雕塑，是在致敬布尔加科夫的名著《大师与玛格丽特》——在小说的结尾，正是这只撒旦的随从猫，把整个莫斯科闹了个天翻地覆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从青铜猫的位置再往上走四十步，就来到了布尔加科夫文学纪念博物馆。这里曾是基辅最受欢迎的景点之一，可如今博物馆的外观却有些古怪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;门口的布尔加科夫青铜坐像被堆成金字塔形的沙袋埋了起来。在大战刚爆发时，为了防止轰炸损伤，基辅的雕像都被采取了类似保护措施，但随着乌克兰防空实力加强，基辅市中心被轰炸的频率大大降低，这些雕像大多已重见天日，但布尔加科夫却依然深藏不露。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博物馆的外墙一半是黄色，另一半则是突兀的褐色，有些地方能看到些许红色油漆的残迹。在正门的左上方，悬挂着一块布尔加科夫青铜纪念牌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 5 月，这块纪念牌被送去重新加工，牌匾上的俄语替换成了乌语，对布尔加科夫的描述从「著名俄苏作家」变成了「杰出的基辅人、医生、作家」。不过，此事经媒体报道后，似乎反而给不怀好意者提供了灵感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两周后，博物馆遭到了第一次破坏，有人朝这块纪念碑泼了红油漆。馆方决定保留纪念牌被泼漆后的效果，把它作为一件战争时期的展品和历史的留存，并想借此向乌克兰社会传达一个信息：「历史应该被研究，而非单纯抛弃。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是 2024 年 6 月，又有人趁着夜色把牌子刷回了青铜色。尽管这可能是善意之举，但在博物馆看来，这仍是种自说自话的破坏行径。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个月后，一群青年男子在凌晨再次用红色油漆大面积涂污了博物馆的正立面。博物馆的社交账号以难得的愤怒口吻谴责破坏者无视法律、拒绝对话，选择了「暴力与毁坏的语言，恰如俄罗斯帝国如今在乌克兰的所作所为」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;讽刺的是，这些红漆还殃及了同样挂在建筑正立面上的另一块纪念牌，那是一位也曾在此居住的乌克兰作曲家。此前，曾一度有活动人士要求将布尔加科夫博物馆关闭，改建成这位「真正乌克兰爱国者」的博物馆。博物馆只能临时用手头有的褐色颜料凑合着将红漆盖起来，于是就出现了一种突兀的双色外立面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对博物馆如今成了主流声音。越来越多的知识界人士转而批判布尔加科夫，反对博物馆继续存在。但许多类似言论都缺乏严肃的分析，只有纯粹的情绪和立场展示。最积极发声要求关闭博物馆的，是乌克兰文学研究者薇拉·阿赫耶娃（Vira Aheieva），她在访谈中骄傲地承认：「我从未去过布尔加科夫博物馆，反正不需要。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 4 月，乌克兰负责转型正义的官方机构「国族记忆研究所」发布了一份为布尔加科夫定性的报告。这份报告可以说是此类文本中的佼佼者，其中给出的许多例证和文本分析都让人怀疑，撰写者要么根本没读过布尔加科夫的原著，要么就是在故意歪曲文本。报告的文风则让人不由联想到苏联时代御用文人们对布尔加科夫展开大批判时所使用的修辞：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布尔加科夫是一个世界观上的帝国主义者，一个狂热的仇乌分子。[…]他鄙视乌克兰人和他们的文化，憎恨乌克兰人对独立的渴望，对乌克兰国及其领导人持消极态度。在当时所有的俄罗斯作家中，他最接近当今普京主义的意识形态和克里姆林宫为种族灭绝乌克兰正名的说辞。[…]他赞成俄罗斯共产主义的扩张。[…]在公共场所为纪念他而竖立的纪念碑和纪念标志都是在宣传俄罗斯帝国政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/DbC6YJS.jpeg&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 布尔加科夫博物馆门口的作家坐像。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;三&quot;&gt;三&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;布尔加科夫博物馆馆长柳德米拉·古比阿努里（Liudmila Gubianuri）毕业于爱沙尼亚的俄罗斯文学研究重镇塔尔图大学，而她外表和姓氏中的格鲁吉亚特征又讲述了她丰富的家族背景。毕业后她回到家乡基辅，随后便开始在布尔加科夫博物馆工作，迄今也已有三十年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今，每当有官方机构或知识界名人发布类似批评博物馆的文本，她都会在官网上认真地逐条反驳，有时还会辛辣地讽刺某些借此进行政治投机的人士。而在阿赫耶娃眼里，这成了她「狂热捍衞亲俄立场」的罪证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为乌克兰爱国者，古比阿努里感到愤怒。她成功让媒体删除了报道中对自己的不实指控，但没能达成另一项诉求：让阿赫耶娃道歉。「她显然不是那种会道歉的人。」馆长说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，媒体依然更愿意放大博物馆反对者的声音，而对为博物馆辩护的言论则态度冷淡。于是民众突然发现，过去他们引以为傲的布尔加科夫家竟然是个「狂热的仇乌分子」，而他的博物馆就一直堂而皇之地开在基辅市中心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;古比阿努里承认，同时生活在战争威胁和舆论压力的腹背夹击之下，包括她在内的博物馆的员工都感到疲惫不堪。但这位馆长并不责怪民众。她用「新皈依狂热」来解释他们的愤怒：战争开始后，很多人第一次开始思考自己的身份认同问题，当他们决定自己是乌克兰人后，就想要尽可能抛弃与俄罗斯有关的东西，尽快实现这种认同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她说：「人会犯错，这很正常。情绪很强烈，但都会过去。最终人们还是会明白，历史的任何部分都是无法抛弃的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但布尔加科夫博物馆并不只是消极防御。恢复开放后不久，博物馆决定撤下过去的那个「欧洲最好的」展览，取而代之以一个叫「历史突然汹汹降临」的临时展。在此前的展览中，时代只是背景，布尔加科夫和《白衞军》则处在前景。如今背景与前景发生了对换：每个展厅的讲解虽然依旧与布尔加科夫和他的文学人物有关，但更多则是在介绍那个时代的乌克兰英杰。例如，在布尔加科夫家女眷的房间，对居住在其中的作家三个妹妹的介绍迅速过渡到 20 世纪初几位乌克兰女性知识分子和女权主义者的故事，又通过作家对女权主义运动的不解，折射出当时男性和女性世界发生的冲突。根据博物馆网站上的介绍，展览的最终目的是分析、研究「第一次解放斗争」为什么没能成功，并鼓励如今的乌克兰人完成他们未竟的事业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在视觉上，新展部分沿袭了旧常设展的设计思路，基于色调变化并置作家世界与文学世界，但如今闯入那个乳白色文学世界的已是更直接的迷彩色——来自眼下这场战争前线的武器部件，军人的肩章、臂章；打开衣橱，一百年前的女装和高跟鞋旁是乌军战士的军装和军靴。而在最后展厅的中央，布尔加科夫一家和小说中图尔宾一家的餐桌上，盖着博物馆员工为前线编制的迷彩伪装网；墙上贴着 1908 年作家与家人在基辅郊外消夏的照片，拍摄地点正是布查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每个细节都在提醒参观者，一百年前的历史并非孤立事件，而是与乌克兰人如今正在经历的战争与苦难息息相关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/59Fq4WL.jpeg&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 一百年前的老物件中混入了如今乌军的肩章、臂章。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;四&quot;&gt;四&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;基辅是一个几乎感受不到战争的地方，在城里时不时就遇上堵车，士绅化的酒吧街区热闹得堪比 2022 年前的上海，酒吧外停满了天知道从哪里冒出来的豪车。基辅也是一个处处能感受到战争的地方。城市中心独立广场的草坪上插满了小国旗，每面旗上都写着一个为国捐躯者的姓名，粗粗估算，大概也有几万了。大街上和地铁站里，目之所及全都是不同部队的招募广告，用最酷的口号吸引越来越少的自愿参军者——「展现你的怒火」，「一起做强者」，「保衞你的一切」。即使在市中心的热闹酒吧里，也贴满了为部队募集资金购买装备的海报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后勤永远跟不上战场的实际需求，许多军人的装备都是通过亲友众筹得来。乌克兰的军队能坚持抵抗至今，在很大程度上靠的是其强大的公民社会。2014 年俄罗斯入侵顿巴斯后，乌克兰社会就涌现出了大量志愿者组织，成为连接军队和社会的桥梁。志愿者或名人利用自己的社会影响力，见缝插针地为部队募款。咖啡馆、书店、教堂、博物馆里往往都能见到募捐海报或捐款箱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在布尔加科夫博物馆展览中陈列的一枚臂章上，画着一张神情严肃的猫脸，上书「汉努霞的猫猫」。「汉努霞」是博物馆研究员汉娜·普托娃（Hanna Putova）的暱称，而「猫猫」则是乌克兰人对前线军人的爱称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 2014 年起，汉娜就投身帮助军队的志愿者工作。全面战争爆发后，她的很多知识界朋友奔赴战场，她利用自己和博物馆的影响力为猫猫们募款，而猫猫们则为她设计徽章、标志，「汉努霞的猫猫」逐渐成了一个固定的志愿者项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就和存在于乌克兰的无数类似募捐平台一样，「汉努霞的猫猫」的 Facebook 页面上有为某支部队募集特定物资的通告，有收到募捐的猫猫感谢帮助的视频，也有猫猫前往布尔加科夫博物馆举办晚会的海报。虽然「汉努霞的猫猫」并非注册慈善组织，但每个月仍能募集到至少几百美元的资金，捐款者有时甚至还包括她的反战俄罗斯友人。2024 年 3 月，普托娃获颁「乌克兰志愿者」奖章。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而让她格外骄傲的还有猫猫们送给她的一面签满名字的红黑旗。这面旗如今就挂在她办公桌后的墙上。汉娜以红黑旗为背景，为我录制了采访视频，她的黑色长发和黑框眼镜与旗帜中的黑色自然地融为一体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;红黑旗曾是乌克兰西部抵抗苏联占领的游击队的旗帜，过去常被视为激进民族主义的象征。但在 2014 年后，它越来越进入社会主流，并成为坚定爱国主义的标志。汉娜向我讲述了两种关于红黑旗起源的民间解释。一种说法是，每当俄罗斯人入侵，乌克兰的蓝黄国旗就会因人民的愤怒而涨成红黑色。事实上，汉娜的猫猫们把一面蓝黄旗送给她的志愿者同侪，而把红黑旗留给了她，「因为我性格更火爆、激进」。另一种说法则认为，当鲜血染红了乌克兰的蓝黄国旗，它就会变成红黑色。这并非夸张的修辞。汉娜说，光在大战爆发的第一年，她就失去了大约十个自己的猫猫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和许多乌克兰人一样，汉娜不再用俄语写作、交流。但与他们不同的是，她并不支持一刀切地取消俄罗斯文化。十年前，她还曾在自己的 YouTube 频道上发布不少朗诵俄罗斯诗人作品的视频，现在她并不为此感到后悔，依然认为他们是天才诗人，尽管并不认同他们的一些政治观点。就如同普希金忠于沙皇政权的事实并不妨碍她喜爱普希金，至今她都记得，普希金是自己「童年时第一个能通过节奏识别出来的诗人」。但除了普希金之外，乌克兰人还可以阅读自己的文学和波兰文学，「而俄罗斯人呢，除了普希金，他们还有什么？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为职业档案工作者，汉娜过去就和布尔加科夫博物馆有过合作关系，却在 2023 年才正式加入博物馆，尽管当时围绕它的争议已甚嚣尘上。此时加入博物馆，汉娜做出的是一个深思熟虑的选择，她既是要向自己的同胞，也是要向俄罗斯人证明，她热爱的布尔加科夫是乌克兰文化遗产的一部分，因为乌克兰文化应该是多元、多民族的，其中也包括曾经在这里生活过的俄罗斯人的文化。「我加入这个博物馆，是为了拯救我们的文化遗产，并将其保留给我们自己和我们的后代。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在古比阿努里看来，布尔加科夫博物馆可以，也应该成为一个讨论创伤历史的场所。但为此需要获得民众的信任，然而在战争状态下，社会承受着巨大的痛苦和压力，人们更愿意选择不去讨论，而是径直取消、禁止、抛弃。但并非没有过成功的例子。这位馆长回忆说，有过一些情绪非常激烈的爱国者来到博物馆，但在交谈、解释，并带他们参观后，这些人就改变了自己的态度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 8 月，民族记忆研究所更新了对布尔加科夫的鉴定意见。使用的措辞温和了不少，改正了原先报告中一些明显的硬伤，但依然保留得出的结论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但博物馆正在撰写新的反驳文。古比阿努里并不认同研究所的这种工作方式——他们在出具报告时没有邀请博物馆参与，把自己当成法官，「而布尔加科夫则成了罪犯」。而事实上，去殖民化本应是一个社会各界共同参与的进程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;研究所得出最终结论后，还需经过一系列行政手续，最终经由基辅市议会表决。在最坏情况下，这也只会涉及博物馆是否需要改名，以及作家的雕像、纪念牌能否继续存在，而博物馆本身不会被勒令关闭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;馆长说，即使被迫改名，博物馆仍将继续以布尔加科夫作为布展的核心，毕竟现有馆藏也都是围绕他建立的。但在战争结束前，博物馆不会布置新的常设展。「新的布尔加科夫博物馆应该是什么样的，我们还不知道，我们需要和乌克兰社会一起研究、思考并决定。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;古比阿努里说完这些，把我送到楼下，然后走进一间空展厅，加入了正在为前线编织伪装网的同事们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/q9cosiY.jpeg&quot; alt=&quot;image04&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 布尔加科夫博物馆馆长柳德米拉·古比阿努里正与员工一起编制迷彩伪装网。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;五&quot;&gt;五&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在乌克兰，也有一些坚持为布尔加科夫博物馆发声的学者，基辅大学语文学院的副教授梅海洛·纳扎连科（Mykhailo Nazarenko）就是其中一位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在许多讲座和采访中，纳扎连科常提醒观众「乌克兰[民族]文化史」（istoria ukrainskoi kultury）和「乌克兰[国家]文化史」（istoria kultury Ukrainy）的区别。诸如布尔加科夫这样的作家，尽管不属于前者的范畴，但仍是后者的重要组成部分。布尔加科夫确实是帝国文化的产物，但帝国文化也是基辅文化的一个篇章。尽管如今乌克兰人为民族独立而斗争的历史更为重要，但这并不意味着就可以忽略基辅历史的帝国篇章。可以批评、谴责布尔加科夫的观点，但不能一扔了之。更何况，仅仅因为他是最有才华的基辅书写者这一点，我们就不应该否定他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021 年，纳扎连科编了一套 1000 多页的两卷本文集，名叫《〈科布扎尔〉之外》。《科布扎尔》是乌克兰民族诗人塔拉斯·谢甫琴科（Taras Shevchenko）最著名的诗集，但遗憾的是，这也是不少乌克兰人唯一读过的乌克兰古典文学作品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;编纂这本书缘起于几年前，他读了一位被遗忘的 19 世纪乌克兰女作家的短篇小说。那时他开始思考，有多少像她这样才华横溢却不为人知晓的乌克兰作家理应被后人阅读、铭记？他用了数年时间，深入挖掘、搜集乌克兰古典文学中的冷门佳作。最后用 139 件作品拼成一幅马赛克图像，展现了「乌克兰文化从小俄罗斯走向乌克兰的自我意识运动」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年，经泽连斯基总统确认，纳扎连科因这套文集获颁乌克兰文化界最高奖项——塔拉斯·谢甫琴科奖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，消息传出没多久，舆论又炸开了锅：有人发现纳扎连科在基辅大学俄语系任教，本行研究的是俄罗斯文学。「乌克兰最的高文化奖怎么能颁给一个博士论文写俄罗斯作家谢德林（Mikhail Saltykov-Shchedrin）的人？」更不走运的是，他很久以前曾和人把约翰·克劳利（John Crowley）的《他方世界》合译成俄语——恰好在战前，俄罗斯的一家出版社再版了这个译本。如今在网上检索纳扎连科的名字，排名靠前的新闻往往是这样的标题：「谢甫琴科奖陷丑闻：获奖者与俄罗斯有联系」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实，俄罗斯全面入侵后，纳扎连科所在的俄语系就低调地更名为「东斯拉夫语言文学及信息应用研究系」。这个名称冗长、晦涩到了近乎有些滑稽的地步。不过在该系的发展大纲中，「信息应用」的所指非常清楚，就是与乌克兰安全和国防部门合作，「对抗信息侵略，保护乌克兰的信息空间」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个系的很多毕业生如今在前线作战，或是在国防、安全领域工作。纳扎连科自己则在教学中加入更多关于俄罗斯文学帝国特征的讨论。目前，他正在写一本这方面的科普书，但他不想和许多评论者一样简化这个问题，而是要在解释俄罗斯文化复杂性的同时，分析俄罗斯为何不愿反思、克服自己文化中的帝国情结，而这又如何导致了如今的局面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰社会中有很多人仍然不能理解纳扎连科及其同事们的工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年 10 月，在俄罗斯的一次大规模空袭中，基辅大学的许多院系都遭到波及，而原俄语系的教研室因为离导弹落点较近，受到了最严重的损伤。现场图片显示，教研室里一片狼藉，窗玻璃全部被震碎，灯和天花板材掉落。当这张照片出现在媒体上，许多人的关注点却在于：基辅大学为何还存在着俄语系？部分媒体幸灾乐祸地称，俄罗斯人将基辅大学「去纳粹化」，反讽背后的言下之意大概是将俄罗斯文学与纳粹画上等号。随后，学院发布声明，否认俄语系的存在，而媒体继续挖出种种蛛丝马迹，证明「俄语系仍在继续运作并教授学生。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我和纳扎连科约在线上见面。他四十多岁，圆润的脸上架着一副金属框矩形眼镜，基辅傍晚的斜阳从背后把他蓬松、随性的银发映照成金色。他非常健谈，但也相当严谨、缜密。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谈及自己和同事们的遭遇，这位学者有些无奈：「我希望这些人至少能读一下我的书，了解一下我们系的工作，再来判断我们是否够格。」不过，他已经习惯了这种生活在夹缝中的处境。不久前他还看到一位同行要求对乌克兰所有的俄罗斯文学研究者进行「除垢行动」（lustration），以肃清后方的「第五纵队」。他自嘲说，自己此前曾在一天之内先被某位素来激烈反对俄罗斯文化的乌克兰当代著名作家拉黑，又被某位俄罗斯极端民族主义者辱骂——「如果不是发生在同一天，这事还没那么好笑。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，他并不责怪社会中那些激进的声音。虽然其中也有为政治利益而跟风者，但在他看来，多数人之所以会变成这样，是因为十年战争所受的创伤，抑或是在突然转变身份认同后急于捍衞自己的选择，「摧毁曾经崇拜的东西，崇拜曾经摧毁的东西」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纳扎连科坚信，作为有影响力的学者，与持有不同观点的人对话是自己的社会责任。他引用了乌克兰大作家伊万·弗兰科（Ivan Franko）的一句诗：「我时不时要吠一下，好让她别睡着。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;学者必须质疑在社会意识中根深蒂固的事物，并且保持理性，不把复杂的文化问题扁平化。毕竟他和对话者都有着共同的目的：为乌克兰的文化环境建立起一个可以接受的观点体系，从而探讨自我身份、被殖民的历史和眼下的战争。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/1naRy1Y.jpeg&quot; alt=&quot;image05&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 基辅市政厅门前的谢甫琴科像。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;六&quot;&gt;六&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;基辅大学语文学院占据了基辅市中心一座宏伟的新古典主义建筑，在民间常被称为「黄楼」。黄楼外墙上曾有一块布尔加科夫的纪念牌，纪念作家在这座建筑内度过的八年寒窗岁月。2022 年 8 月，这块纪念牌被拆除。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于这场拆雕像、改路名的运动，纳扎连科给出了自己复杂而又全面的看法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他介绍说，从历史上来看，苏联为各个加盟共和国设定「民族诗人」，但普希金却必须是苏联所有民族共同的精神财富，在苏联的每一座城市，都必须竖立一座他的纪念碑，无论他是否到过那个地方。因此，普希金纪念碑和以他命名的街道都是帝国的象征标记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他支持把基辅的普希金街改用叶夫亨·奇卡连科（Yevhen Chykalenko）的名字命名。大部分基辅人都不知道他是谁，但这恰恰表明了改名的重要性，因为在纳扎连科看来，没有奇卡连科，20 世纪初基辅的乌克兰文化就不可能存在。「这并不意味着我反对作为作家的普希金，但对乌克兰人来说，有一些乌克兰文化人物比普希金更重要。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过仍需要区分纪念碑竖立的具体情景。他举例说，基辅有三座普希金像，其中两座完全是多余的，但有一座是 19 世纪末基辅社会各界捐资建造，应被视为城市历史的一部分，而敖德萨滨海林荫道的普希金像也属于同样情况。他也非常不赞同在敖德萨抹去伊里夫、彼得罗夫和巴别尔痕迹的做法，因为这「非常接近于改写历史」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纳扎连科的看法与我之前在敖德萨听到的埋怨遥相呼应。不过，在敖德萨，我也曾听到对于普希金像的不同看法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泰佳娜·雷布尼科娃（Tetyana Rybnikova）是敖德萨一家人文书店的店主，也是敖德萨文学博物馆的研究员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她认为，这场纷争之所以让敖德萨人痛苦，与其说因为普希金，毋宁说它牵扯了所有人的回忆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我们的童年和青春在这些纪念碑的荫庇下度过，许多人生事件都与其直接相关」。可此时此刻，俄罗斯人却在残忍地杀戮乌克兰人，他们丝毫不掩饰自己灭绝乌克兰民族、文化和身份认同的意图。而他们又如此热爱普希金，无论走到哪里，都要给他立像。既然如此，她觉得，何不「休息一下」，先暂时摆脱普希金，等战争胜利后，乌克兰人可以再回来思考，生活中到底有没有留给这位诗人的位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在敖德萨市中心，雷布尼科娃的书店开在一条不那么热闹的街道上。它并不起眼，没有花花绿绿的店名招牌，只是低调地贴了一个「书」字。去过了足够多的乌克兰书店，我自觉对什么店里卖什么书已经有了预判。然而走进这家店，却发现其与众不同之处：书架上摆放着大量俄语书籍，尤其是关于俄罗斯文史的批判性研究丛书。要不是因为店里同样有很多乌克兰语书和关於敖德萨的书，我会以为回到了自己从前在彼得堡最爱逛的那几家自由派人文书店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雷布尼科娃一头简洁的浅灰色短发，穿一件随和的深色连衣裙，总是笑眯眯的。她静静坐在门口，一边看书，一边观察每个进店顾客的阅读兴趣。通常过上大概一分钟，她就会对顾客的趣味有了大致的了解，然后开始询问对方的需求。如果话说得投机，就会多聊上一会儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和我在乌克兰见到的很多知识分子一样，雷布尼科娃也毕业于大学俄语系。之所以当初没有选择学乌克兰文学，也是因为在中学里，乌克兰文学课的教学质量不如俄罗斯文学课。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她回忆了自己的中学文学老师。这是一位非凡的女性，热爱自由，追求真理。赫鲁晓夫解冻时期，她读到了斯大林时代被禁的文学作品，随后把自己对苏联政权的疑惑和思考告诉学生，最终导致被学校开除。她热爱俄罗斯文学，视之如生命。就像哈尔科夫的文学老师布莱顿一样，她最爱的作家也是叶赛宁。然而，当她终于有机会前往叶赛宁的故乡进行朝圣之旅，看到破败不堪的俄罗斯乡村，看到那里荒废、腐烂的生活，她突然意识到，真正让她感到亲近的是乌克兰农村精心粉刷的白色小屋，而不是俄罗斯半腐烂的木房子。「通过俄罗斯文学，我彻底明白了自己是乌克兰人。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这位老师名叫汉娜·赫卢姆比耶夫斯卡（Hanna Holumbiievska）。如今，可以在历史文献中检索到这位老师的各种事迹：她如何因坚持真理被卑鄙文人举报，面对当局的恐吓如何拒不认错，克格勃如何企图将其送进精神病院，以及失去工作后，她如何因贫病交加含恨而终。但最吸引我注意的是档案中的这么一段话：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1976 年 10 月 5 日，十一名敖德萨持不同政见者……来到滨海林荫道上的普希金纪念碑前，举行了一次无声示威，抗议苏联侵犯人权的行径。泰佳娜·雷布尼科娃……等赫氏的四名学生……参加了示威。航海学校的士官生被派去对付他们。当时女性站在最前面，她们被轻微抓伤，但示威者们没有屈服于挑衅，默默站了一个半小时。……在很大程度上，正是由于赫氏，敖德萨反抗苏共政权的沉闷声响才变得有组织起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我这才知道，当雷布尼科娃说「许多人生事件」都与那座雕像「直接相关」，她指的是什么样的事件。而要赞同「休息一下」、「摆脱普希金」，对她而言又是一个多么痛苦的抉择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纳扎连科也经历了类似的身份认同转变。他是俄语母语者，乌克兰语直到后来才进入他的生活。在写作俄罗斯文学博士论文的同时，他已经开始研究乌克兰文学。随着时间的推移，他对乌克兰文学的兴趣逐渐超过对俄罗斯文学的兴趣。他知道关于俄罗斯文学还有很多有趣的题目可写，但他经常自问，在当下的乌克兰，「我研究俄罗斯文学的意义是什么？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我问纳扎连科，作为同时研究两种文学的学者，乌克兰文学里究竟有什么俄罗斯文学所缺少的东西？他说，乌克兰文化有非常强大的自我批判能力，善于在历史中寻找与现实的深层联系，而不局限缅怀历史上的伟大，这使得乌克兰作家常能在诗歌的相邻句子中把崇高与自嘲结合起来。俄罗斯文学总体上缺乏这种反思传统，而曾经为俄语文学在这方面输送新鲜血液的，恰恰是乌克兰作家或来自敖德萨的犹太作家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，由于经常审视殖民和后殖民经验，乌克兰文化已经逐渐解决了「我们是谁」的问题，形成了一种政治民族身份认同：乌克兰人就是那些自认为是乌克兰人的人，与血统来源无关。而俄罗斯对于这个问题的答案却始终只关乎帝国欧洲核心区的俄族居民，西伯利亚或高加索人则不会被包括在这个答案里，因此他预言，俄罗斯文化将会面临严重的身份认同危机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和努力与异见者交流的纳扎连科一样，雷布尼科娃也强调了对话的重要性。她提醒我，虽然处在战争状态，但乌克兰仍是一个多元民主国家，每个人都有权表达自己的观点。问题的关键在于不应该彼此争斗，而是寻找共识。而这也正是她为书店选书的宗旨。虽然其中许多是俄罗斯出版的书，但它们培养人的批判思维和独立思想。她相信，人只有掌握足够的知识和信息，才能形成自己的观点，不然就只是在重复别人的看法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去，乌克兰的出版业还不成熟，类似的好书主要都靠俄罗斯出版。而如今，俄罗斯不再能出这样的批判性书籍，而乌克兰的出版业则迅速崛起。雷布尼科娃书架上的俄语书越来越少，不是因为被抵制，而是因为它们正逐渐被人买走。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她说：「那些买俄语书的人并非不爱乌克兰，相反，他们希望乌克兰成为一个民主、自由、智慧，充满阅读和思考者的国家。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也契合了这家书店的正式名称——「后天之岛」，它发源于翁贝托·埃科的迷宫小说《昨日之岛》。埃科的主人公想要回到过去，而我们则应该看向鲜活的未来。我们来书店是为寻找「后天的自己」，而书将会帮我们看到它、理解它，并带领我们进入「后天的世界」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;纳扎连科和雷布尼科娃都坚定地相信文学在战争年代有自己的意义。全面战争爆发时，纳扎连科一边把父母从被围困的基辅疏散到郊外，一边通过写论文来排解焦虑。他研究了苏联末期一位著名乌克兰作家如何在一部通常被认为正统的历史小说中埋设隐喻语言。最终，他的研究既满足了自己的好奇心，也解决了乌克兰文学史中一个至今未被充分了解的谜团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雷布尼科娃也说了一个故事。不久前，她的店里来了一个顾客。经过观察，她发现这是一个善良、聪明，却无暇读书的人。但大战爆发后，她开始读书了。她在店里买了几本乌克兰历史小说。临走时，她停下脚步，叹了口气说：「我有这么多书，如果不得不逃难，我该怎么办？」
雷布尼科娃对她说：「您用不着逃。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她说：「你们在敖德萨不用逃，但我来自第聂伯罗，离前线很近，经常被轰炸。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她离开后，雷布尼科娃意识到，当战争的恐怖降临，这个过去不读书的人在文学和艺术中找到了力量。「作为书店从业者，我常常告诉人们，文学在困难时刻能给人带来支持。而现在，我亲眼见证了这一点。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/E1GAx2k.jpeg&quot; alt=&quot;image06&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 敖德萨，「后天之岛」书店。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;七&quot;&gt;七&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;距离基辅大学语文学院的黄楼不远处，是一座雄伟的黄色拜占庭式建筑——圣弗拉基米尔大教堂。这座教堂历时 30 年建设完成，工程汇集了 19 世纪下半叶帝国最优秀的建筑师、画家、匠人。旅游手册上把它称为基辅最美的教堂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8 月 13 日，蜂蜜救主节的前一天，按照习俗，人们将干花、干草、丰收的蔬果装在篮子里，带入教堂祝圣。教堂门口各种出售干花草艺术品的摊位拍成一长列，空气中飘着浓郁的野花香。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;节日的晚祷尤为盛大、漫长，95 岁的基辅牧首身着全套节日法袍主持仪式。时不时有看起来从不上教堂的年轻人光顾，穿着明显不合宜的吊带衫或短裤，面对盛大的仪式，和我一样四下张望，手足无措。他们似乎只是想来点一根蜡烛，为自己身在前线的亲友祈福。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仪式进行到某个时刻，恼人的防空警报再度响起，但整个教堂里没人因此挪动半步。合唱越来越响，仿佛是要盖过这不祥的死亡之声。在合唱的间歇，牧首用苍老而坚定的声音念着祈祷文。不知所措的年轻人眼里含着泪，透出刚点上的蜡烛光芒。在信众的正前方，踏着青云、身着紫袍的圣母显现在后殿祭坛的金色背景之上，用庄严而悲伤的神情望着教堂里的众人。她的双手紧紧抱着怀中的圣婴，像是作为一个母亲，最后一次无谓地抵抗爱子不可避免的殉难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位教堂的侍者发现了徘徊许久的我。她看起来四十多岁，脸上永远挂着灿烂而真诚的笑容。她没有问我身份、来意，就直接让我跟她上楼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;穿过一重又一重的旋转楼梯，终于来到了一个穹顶上方，这里是教堂的钟楼。她是教堂的敲钟人，名叫泰佳娜。泰佳娜让我看她敲钟，又带我参观访客通常无法到达的教堂二楼，为我一一讲解壁画，指给我看敖德萨的护栏，乌拉尔山的矿石与金属，意大利和比利时的大理石。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们聊到这场战争对人命运的改变，泰佳娜跟我讲了一个故事。有一位女子的女婿被俄军杀害，留下了孩子，她不知道该怎么办才好，便来教堂寻求慰藉。泰佳娜告诉她：要祈祷，为那些杀死他的俄罗斯士兵的健康祈祷，只有这样，没有别的办法。因为基督的真理就是爱，基督是通过爱，而不是通过恨复活的。归根结底，「只有好人，没有坏人，所谓的坏人只不过是走了歧途的好人」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不是教徒，也不是乌克兰人，我没有道德权利替别人选择是否去原谅。泰佳娜的话给我以极大的震撼。但是，在乌克兰的这二十几天，听闻了太多关于死亡和丧失的故事，我不确定那些失去了亲人和至交的人，是否已准备好践行福音书上的教诲。和解与宽恕的时刻，什么时候才会到来？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/7MTRTCl.jpeg&quot; alt=&quot;image07&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 弗拉基米尔大教堂内景。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;教堂大穹顶上画着耶稣基督，右手做祝福手势，左手握福音书。福音书上写着：「我是世界的光。跟从我的，就不在黑暗里走，必要得着生命的光」，而基督身后的背景则是星空。泰佳娜说，画家特地临摹了基辅的星空。「如今，我只要在基辅的夜晚看到星空，就感觉这幅壁画上的基督在看我。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而我不由想到的却是布尔加科夫《白衞军》的结尾：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一切都会过去。苦难，折磨，鲜血，饥饿，瘟疫。当我们的躯体和事业在大地上荡然无存时，剑将消失，而星星却会留下。没有一个人不知道这一点。那为什么我们不愿把自己的目光投向星星？为什么？&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-24-history-is-coming-to-kyiv.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-24-history-is-coming-to-kyiv.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>糜绪洋</author>
        </item>
        <item>
            <title>香港民主派 47 人初选案的法庭记者们</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/CEX01ZJ.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;当司法扑面而来，记录者如履薄冰&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;杜海 | 2024.11.23&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;...大审场域大开，没有报道限制，将公开的庭审向公众传达、具象、解释的鏖战，这才真正开始。&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;2021 年 3 月 1 日，港区国安法第一大案、民主派初选案 47 名被告首次提堂，被控「串谋颠覆国家政权罪」，至凌晨 1 时 44 分，其中一名被告、前港岛区议员杨雪盈不支晕倒，超过 13 个小时的庭审方吿暂休。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;提讯——包括各被告申请保释——再进行了三个整天，直到 3 月 4 日晚上结束，累计历时约 38 小时，当日没有任何被告能够步出法庭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此后 3 年又 9 个多月，在香港刑事诉讼程序针对保释程序的报道限制（9P）下，那场四日四夜、马拉松式提堂的细节，一直不能合法地公诸于世。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到 2024 年 11 月 19 日，初选案一审判刑落幕，47 名被告中罪成的 45 人获刑 4 年 2 个月到 10 年不等，限制终于失效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在那场马拉松式提堂中，律政司团队由主理检控 2019 年反修例运动案件、时任副刑事检控专员杨美琪领军，多次被裁判官苏惠德质问，究竟控罪是在吿什么；辩方一边，大律师公会前主席夏博义（Paul Harris）直指「本案的实质是合理的政治反对与颠覆之间的分野」，大律师邹幸彤预言「今日或明日（保释申请）的直接后果可能就是消灭所有反对声音……也将带来严重的寒蝉效应」，另有多名辩方大律师指控方未有指明关键罪行元素「非法手段」是什么、案情「无细节、无事实、无逻辑」、「大部分指控内容在其发生时根本不违法」……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被告们在提讯后段纷纷解雇律师，亲自作出保释申请，有人力陈自己一生奉献社会、在 2019 年挡住试图闯入立法会的示威者；有人声泪俱下，愿为法官摘星揽月，但求能够回家和妻儿团聚；也有人坚持站直，拒绝接受限制言论自由的保释条件……3 月 4 日，裁判官最终批准 15 人保释，律政司立即起身要求复核，全部被告继续还押。到 3 月 5 日，律政司撤回对 4 名被告的复核，他们成为案中第一批获准保释、自行离开法院的被告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我那时就觉得好似平行时空般，我见到、我听到、我感受到、我经历到的，是无法同外界讲」，当时为一家外国媒体采访庭审的记者 C 回忆道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「国安法可以闭门审讯，不是说‘记者不如你勇敢些啦，你勇敢些报保释内容啦，报出来大家不就知道罗，为什么你不报啊’——不是这样的嘛，我会有一个很大的担忧就是，如果任何人尝试跨越，不由一个正途，就是不申请 lift bail reporting restriction，然后直接跳到报出来，我会很担心法庭觉得其实你外面是失控的，那就会运用这个国安法给他们的能力，就是可以闭门审讯，这个是我开始时最大的担忧。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此案在首次提讯近两年后的 2023 年 2 月 6 日开审，2023 年 12 月 4 日完成结案陈词，118 日审讯，以及之后的宣判、陈情、判刑，全部公开进行。C 最大的担忧没有成真，但公开庭审，就实现了司法公开、公义可视（open justice）了吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C 想起「久远的大学年代」——「我其中一些学法律的课上，我们会去终审法院参观，有个退休法官会带我们参观……他说法庭很欢迎来自传媒的监察……但来到现在，法庭还欢不欢迎这件事呢？不要说法庭，现在这个政治气氛，究竟欢不欢迎你作为一个传媒再监察呢？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这三年间，香港《苹果日报》、立场新闻覆灭，数百记者一夕失业离散，传媒创办人、总编辑被控以「煽动」、甚至「勾结外国势力威胁国家安全」，锒铛下狱。港府一改过往谦抑，主动出击，致信撰文反驳评论和报导，保安局长亲自领军「反驳大队」，强调拘捕和审讯不影响言论和新闻自由，禁忌「红线」只看意图是否违法，而违法者并不是从事真正的新闻工作，违法的新闻机构其实是「反政府平台」。与此同时，公民社会崩解，专业团体消失、噤声、小心翼翼，反对政府、争取权利的示威游行绝迹，往日百家争鸣、众声喧哗的「抗议之都」不再。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三年前的提讯日，法院大楼的记者房满坑满谷，柜子上都蹲着写稿的人。三年后，和 C 一齐跑完百日大审的同行，环顾寥寥，端传媒访问了包括 C 在内的 10 名、从「公众席第一排」检视这宗国安重案头炮的司法公开运作，以及作为司法公开关键一环的记者们，如何反思自己的作用与失能、限制和突破。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/SWgSNfn.jpeg&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 11 月 18 日晚上，翌日早上「47 人案」即将判刑，西九龙法院外的采访区早已放满记者用以排队的凳子和梯子。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;如果公众当时就知道&quot;&gt;「如果公众当时就知道……」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;香港现任首席大法官张举能，在担任高等法院首席法官时，曾在亚洲电视对通讯事务管理局（CACV258/2012）一案的判词中，列出《司法公开》（open justice）的十大原则。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张官写到，首先也至为重要的是，「公义不仅要达至，且其达至要明显并确实地被看见」，司法公开可以防止法庭的不当行为、维护公众对司法的信心、促进证据的呈现、减少对司法的无理批评、让与讼方公平公开申辩、保障公众和传媒索取和传播有关知识（knowledge）的权利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，任何对公开司法的限制都代表着对上述重要权益的减损，对限制的论证必须考量和平衡所有相关权益和自由，而公开报道所可能带来的尴尬、不便、经济或名誉损失、甚或与讼方自己同意私下进行程序，都不能自动成为限制司法公开的理由。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，张官也指出，司法公开纵使重要，也只是一个手段，终极的目的是要让与讼各方得到公义，因此司法公开可能受到某些必要的限制，包括司法公开是否影响了公义的达至，以及《香港人权法案条例》第 10 条中提到的一些原因，如「民主社会中的道德、公共秩序或国家安全，或与讼方的私人生活权益所需」。当一定的限制是必须时，法庭可以考虑多种形式的限制，如针对公开程序的报道限制，而非一刀切的全面禁制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;让 C 焦虑的保释程序报道限制只是头盘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我本来不知道原来 committal 又会有一个限制……因为这个限制，大家继续在那个资讯差里……因为国安法当时是一个很新的东西……如果他们（公众）知道做这件事会被国安法抓，还会被人告成这样，这样的检控程序——如果他们有这个资讯，他们是否会做同一件事呢？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021 年 3 月和 5 月首两次提堂之后，初选案在 2021 年 7 月开始首次交付程序（committal）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓交付程序，就是将严重的刑事案件从较低级的裁判法院，交付到高等法院进行审讯、判决和判刑。检控官要向裁判官提出足够的证据，证明针对被告的指控表面证据成立；而被告和辩方可以在交付程序中要求就案件展开「初级侦讯」（preliminary inquiry），挑战指控。交付程序也要求被告给出初步的答辩意向，即拟认罪或不认罪，认罪的被告会被交付去接受判刑，不认罪的被告则会被交付去接受审讯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于高等法院处理严重的刑事检控时，一般会引入普通市民组成的陪审团，为了避免影响陪审团、保障被告人接受公平审讯的利益，交付程序也受到报道限制，即《刑事诉讼程序条例》第 87A 条。87A 的限制与保释程序报导限制类似，一个显著的不同之处在于，保释报导限制的移除，条件是「除非法庭觉得为了社会公正而有需要」，但 87A 下的第（2）条订明，如果被告人申请移除报导限制，裁判官「shall/须」命令限制不适用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白纸黑字的规定，在现实法庭中并不会顺理成章地生效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从 2021 年 7 月 8 日，到 2022 年 7 月 6 日，整整一年的时间，初选案进行了 6 次交付程序、其中一名被告吴政亨进行了初级侦讯、有至少两次移除 87A 限制的申请。辩方多次要求控方说明「颠覆」究竟在吿什么、要求控方交出更多案情细节（particulars），大量的控方文件制作和翻译滞后，无法如期提供……如是种种，公众当时所能得到的报道，往往只是简单到，今日又进行了一些法律程序，结果是再押上的争议和披露一概受限欠奉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「如果去探讨 open justice 这个主题的话，2021 年 3 月到 2022 年 8 月，这单案件在黑暗中进行是极大损害公众利益」，从初选案第一日进入法庭，跟到最后一日的本地传媒记者 E 说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「客观上看，如果你看 6 次交付的新闻，其实是没有分别的，但庭上发生的事是很多很多，但由于 9P 同 87A 的限制，记者基本上没办法报导」，「无论这些被告认罪不认罪，本身都应该是社会头等大事、是大新闻，但无论控方怎样押后拖延程序，或者辩方怎样决定认罪不认罪，公众都是一无所知。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黑暗在 2022 年 8 月打开了缺口——另一宗国安法大案、支联会「煽动颠覆国家政权」案的被告之一邹幸彤，将她受到的 87A 限制带上了高等法院，进行司法覆核并得胜，初选案连带得益，获准解除 87A 限制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和大部分同行一样，限制解除的时候，E 将一直积攒的法庭纪录从头整理、报道，「但很明显，那天，就算我写了三四篇报道出街，都是做不到很多人关注或者很多人理会。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E 还记得，首次提堂的时候，法庭不够大，「大家都在延伸庭坐，对住一个小小的显示屏看，逐个逐个认人，甚至部分律师都坐不到（正庭）。庭里面实实在在发生什么事，大家只能隔着屏幕看。但与此同时，仍然有成千上百市民在法院外面彻夜等，他们漫无目的地等，只能透过报道知道发生什么事，甚至会激昂叫口号、唱歌，这个在国安法实施之后已经很少见的事，很难得、很少还可以见到这么多人聚集支持被告。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「由这个客观环境见到，这件案极受市民关注，但是去到 22 年 6 月最后一次交付，或者甚至去到 23 年 2 月开审的时候，已经再没有这样的场面出现过了……整个聆讯在这一年多两年之中、在黑暗进行，令社会关注同时亦会慢慢消散，是很明显效果（可以）见到。作为一个记者，我应该中立，但是我见到会觉得唏嘘，关注的情况慢慢完全不同了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/dDvRRuE.jpeg&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 11 月 19 日，47 人案判刑，记者在采访区。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;无声无画无限打字无人想看&quot;&gt;无声、无画、无限打字、无人想看？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2022 年 8 月，在邹幸彤成功推翻 87A 后，香港律政司司长林定国旋即运用港区国安法赋予的权力，要求初选案不设陪审团，但政府并没有进一步要求审讯闭门进行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;审讯也移师香港最大的法庭、西九龙法院三号庭进行，那里可以同时容纳 50 名被告，过百名的律师、记者、家属和公众人士；而且每次开庭，与三号法庭位于同一楼层的另外两个法庭、以及楼层公众区域，都会被用作延伸庭，提供正庭直播，记者也可以在较低楼层、安检区以外的记者房观看直播。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，司法机构对于入庭传媒登记整体维持了宽松的政策，香港并无法定的记者和传媒认证制度，只要记者能够出示任职机构证明，一般都能够入庭听审。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受访的记者们普遍认为，就公开审讯而言，司法机构的确做到司法公开，也有人对传媒进入维持宽松的门槛特别表示肯定。但大审场域大开，没有报道限制，将公开的庭审向公众传达、具象、解释的鏖战，这才真正开始。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「很写实的情况就是，一个记者，血肉之躯，是没有办法一字一句抄下全部东西的」，E 说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;香港的法庭不允许录音，从上午 10 点开庭，到下午 4、5 点散庭，扣除午餐时间，记者一般都在不间歇地打字，记录庭上各方所讲的一字一句。而且初选案以英文为审讯语言、广东话为作供语言，听、打、译、写，118 日，没有一日可以松懈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E 说：「一单普通审讯，4 点半完，我最迟 6 点都可以成稿，但这单案资讯量大到不得了，除了要对内容，一早要追进度，不断更新报导，我做到夜晚八九点是平均收工时间，甚至十点十一点都有。资讯量是极大，已经没什么可取舍，除了无谓的技术内容同程序争议，所有东西都值得交代出来给读者知道。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但任职电视台的 A 每日就是在取舍，因为「正常一只法庭报导是两分钟」，而且除了不允许录音，香港的法庭也不允许摄影、录像，也不允许当庭画速写。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初期摄影记者们还可以爬上收押所附近的山头，远远地拍摄众被告从监狱中被带出、上囚车的样子，但这个漏洞也早在 2021 年被政府堵塞了。文字新闻因此没有现场相片可配，电视新闻全靠记者站在法院外转述，初选案正审的每一篇报道，被告们都是没有面孔的人，法庭也是没有声音和影像的空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A 说：「用什么取舍——电视台难免就是 soundbite，例如证人作供的时候，他们的用字或句子，你会 quote 他们……有些是你觉得很沉闷，或者对观众好像 too much information、他们不需要知得那么 detail，那我们可能就要认同要丢掉；或者有些庭上观察，比如公众反应、被告反应、或者证人被告法官之间的互动，电视台就真的没有空间去写，尤其是没有画面的时候。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但网络给了媒体无限的空间，实际上也有专做法庭新闻的网络媒体就审讯进行文字直播，这是否就能突破？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任职另一网媒的 B 说，这样庞大、漫长、复杂、政治运动司法处理的审讯，「你没有理由中间重新解释究竟哪份文件、究竟是什么条款、这个是什么东西，你不会重新解释，要一直有跟的人才会明白，如果（一个读者）没有跟，有可能就会不知道在发生什么事、不知道在争拗什么。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无限的网络空间，和有限的读者注意力和理解力，让 B 日常陷入「记录与报导」之间的两难，他笑言自己「预备好这些东西没有人想看」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「一开始抓人的时候，大家想像是美丽岛大审，但它不是，它就是在香港普通法制度下的国安法案件，一部分人选择玩这个游戏，像在以前、很法律地玩这个游戏，然后你（被告）就去说这个是无关的、或者想怎么打你的案情，证据上讲得出你不是串谋参与者……你（读者）都可以关注为什么他们选择这个策略，某程度上都是国安法令他们要这样做，但那相对是没那么重要，我可以接受没有那么多人关注或者留意。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/bbON5ak.jpeg&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 11 月 19 日，47 人案判刑，记者拍摄排队旁听市民。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;这个罪连跟我妈都说不明白&quot;&gt;「这个罪，连跟我妈都说不明白」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;对于为一家本地纸媒跑法庭新闻的 F 来讲，47 名被告中，有 16 人愿意如 B 所言「很法律地玩这个游戏」，正正是这次大审得以公开的关键，「如果真系要讲能见度或开放度……如果没人不认罪，这一切就会更难被知道，这个情况比较恐怖啰」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「因为刑事制度里……审讯开始之后其他人、公众才会知道检控基础是什么，但是一个这么长的时间里，等开审的时候，其实大家对这件事完全没有概念，并且黑暗了很久、静了很久，而那些人当时是在坐牢。我反而觉得 timeline 上，之前那段时间过得很黑洞。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 F 的观察中，初选案的检控基础，是移动的——「如果没记错，第一次提堂的时候，他甚至是说，unlawful means（非法手段）是有 threat of force（威胁使用暴力），其实是去到（开审）真 plea（答辩）的时候才将它变成了 other unlawful means（其他非法手段）、没有了威胁暴力。他一开始还有讲什么四大战线……后来发觉根本不是每个人都有国际线的东西，他就收收收收收，收到最后原来系 veto（否决）。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在初选案刚启动、警方准备的 Allegation（指控），乃至到 2022 年 5 月，让各被告作出答辩意向的控方 Summary of Facts（案情撮要）中，控罪都包括「threat of force」（威胁使用武力）。但在初选案开审当日，被告之一何桂蓝指出，控方的开案陈词中，对一众被告「串谋颠覆国家政权」的指控，没有了「威胁使用武力」一项。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;控罪中的关键元素「国家政权」，在最初警方的文件中被翻译成「The Hong Kong Special Administrative Region Government」，到了控方文件中才变成了「the body of power of the Hong Kong Special Administrative Region」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在控方案情撮要中，「四大战线」（The 「battlefronts」）是整个串谋的一部分。当时控方指，为了达成串谋的目的，众被告在「所谓民主的伪装下（under the guise of democracy），宣扬他们的颠覆性政治计划（subversive political agenda）」，他们将自己的各种说词和行为与下列互相勾连的主题联系在一起，这些主题也被称为「战线」，包括「立法会战线」、「国际战线」、「街头战线」和「工会战线」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到了控方正式开案和结案的时候，关于整个串谋的论述，再没有出现战线的部分，但有关战线的说法，仍然散落在受审被告的个人案情之中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整个控罪和定罪的关键——「无差别否决财政预算案」作为「非法手段」——也并非从一开始就清晰可见。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/G5CB8JR.png&quot; alt=&quot;image04&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 资料来源：香港律政司一方案情撮要、开案陈词、结案陈词。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最终，法庭判定，所谓「其他非法手段」不一定要是武力、威胁使用武力，甚至不一定要是刑事行为，这样判定的目的是「为了建立和强化维护国家安全、防止颠覆行为的法律框架和执行机制」，而为了迫使政府回应「五大诉求」而无差别否决财政预算案和公共开支议案，本身就是违反《基本法》的行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;F 说：「我觉得很困难就是，读者不是很知道‘无差别否决财政预算案’是什么」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我觉得很多人（对案件的理解）停留在‘搞选举都犯法’这个位置。他选了一个比较复杂的东西去检控，令人理解他作为一个政治检控的时候比较困难……他不确切是因为你讲了一些会被视为激进的东西而要入你罪，而是你们在计划一个你当选之后会实行的计划，而这件事是激进，我觉得……这件事要讲清楚给大家听是有点困难。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有其他受访记者说「很难解释为什么全部一齐否决，是一个政治手段，一个政治筹码，是行政、立法机关的一个博弈状态，然后就变了犯法」，甚或「我同我妈解释什么是无差别否决，可能都要用 10 分钟，解释完她都未必记得住」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/oN0Ewz5.jpeg&quot; alt=&quot;image05&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 5 月 30 日，香港民主派 47 人初选案首日裁决，刘伟聪脱罪。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;三官代替陪审团不一样的审讯生态&quot;&gt;三官代替陪审团，不一样的审讯生态&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;除了控罪本身，F 和其他受访记者一样，对于无陪审团审讯下、三名国安法官在庭审中的表现，感到「与别不同」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;F 印象深刻的，一次是本身是大律师的被告刘伟聪在作供的时候，引述另一被告何启明作供时说的「我哋都唔知咁大镬㗎嘛」（我们都不知道会这么严重的嘛），盘问的主控周天行马上回了一句「now you know」（现在你知道了），刘伟聪立即反问「pardon me？」（你说什么？），周天行再说「now you know」，张力升腾惹来法官陈庆伟介入制止，拖长声音说：「Thank you, next please！」另一次则是被告、原公民党成员郑达鸿说自己早有打算，当选之后必要时不跟党的立场投票、甚至退党时，法官陈庆伟问他是否打算做「black sheep of the party」（党的害群之马）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;F 说，「至少我之前看，就算是一些重的刑事罪行的被告站上证人台的时候，我都不会见到一些这么 spell out（明确）的……可能我见识少啦，可能有性罪行那些（审讯）（法官）会在判刑的时候批评他，给予他负面评价，但自辩的时候就已经提出这些 in the name of 逻辑挑战的负面评价，是比较少。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;香港《法官行为指引》第 27 条写道，「法官应以礼待人……以令人反感的言语评论诉讼人或证人，及表现毫无分寸，均可能削弱外界对法官处事公正的观感。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;香港的《检控守则》在「引言」中开宗明义，「检控人员的责任，是以最高的专业标准处理刑事案件……被起诉的人有权受到尊重和公平对待，故即使是罪行的疑犯或被告的利益，检控人员亦必须一丝不苟地予以维护。检控人员公正，审讯始能公平。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在审讯中，各方的言行——尤其是检控和法官——不只是观感的问题，尤其是在没有陪审团的国安法案件审讯中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有陪审团的刑事审讯中，「陪审员须根据案件中的事实，决定案中的被告人是否有罪……主审法官会决定陪审团可聆听什么证供，然而在陪审团考虑裁决时，则由陪审团自行决定给予有关证供多少比重。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在没有陪审团的国安法案件审讯中，三个指定法官包揽了全部的裁断权力，这个权力直接决定着法庭对民主派初选是怎么一回事的定论，更决定着 47 名被告的罪责、刑罚和很长的一段人生。而那些让记者们印象深刻的观感，往往就出现在法官们介入作供与盘问、直接与证人甚至控方辩方律师交锋的时候。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;香港政府多次捍衞国安法指定法官的制度，在 2022 年反对联合国人权事务委员会对香港《公民权利和政治权利国际公约》审议结论时，政府声明讲到：「行政长官只是从现有法官中指定若干名法官纳入一份名单，以处理危害国家安全的犯罪案件，而不是就某宗具体案件选择某位主审法官；委派某指定法官审理个别案件，仍属于司法机构（而非行政长官）的独立决定。在指定情况下由三名法官组成审判庭而非陪审团的情况下进行审理，是保障而非损害被告人公平审讯的权利，法官亦会颁布其裁决的理由，以确保司法公开的原则。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有受访记者关注「如果有普通人组成的陪审团，很多文件不会这么早阶段就拿出来，但是那些官一早已经看完了整个审讯文件夹，他已经有了一个全局观」，「法官会不时强调他们是专业法官，就算预先看了文件都没问题」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/op87xxE.jpeg&quot; alt=&quot;image06&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 11 月 19 日，47 人案判刑，法院外记者区。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另有受访记者观察，「举证阶段，每个证人主问开始不久，法官已经接手自己处理主问盘问覆问」，同时「官本身能不能用到陪审团的社会经验去处理事实争议，真的令人很有保留，最直接最简单例子就是社交媒体……社交媒体是日常生活中不可或缺的，甚至这单案被告在初选中的宣传，社交媒体是很重要的途径，但……他们的判断有多准确？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法官们在言谈间表露的政治认知——无论是对初选本身的政治脉络，还是一般的政治常识——也普遍地让受访记者困惑法官们如何理解初选的历史和社会脉络。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两个最常被受访记者提到的例子，一是 2023 年 3 月，第二被告、控方第一证人区诺轩作供期间，法官陈庆伟提出「大杀伤力武器这个字，我想是在伊拉克冲突中首次听到，是美国人用来入侵伊拉克，用来推翻当地政府的，所以当戴耀廷讲到大杀伤力宪制武器的时候，你的理解是什么？」区诺轩当时回答，「我没有想到之前那些法官阁下刚刚讲的历史背景，我会视之为他对《基本法》权力的论述框架，framing，他对于使用这种权力的一种包装。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最终在判词第 185 段中，法官们写道，只否决一次预算案的话，第一被告在这个计划中的最终目标和目的都不能被达成，也难言是一个大杀伤力武器。当第一被告提到否决预算案这个概念的时候，我们认为他无疑是在指《基本法》第 51 和 52 条中的整体否决权以及它们所能够带来的果效，也就是解散立法会和行政长官辞职。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一个是被告何桂蓝作供时，讲到「我同意形容中共是极权是一个客观描述」、「香港人不要这种制度」，法官陈庆伟介入，问何的代表律师 Trevor Beel 何谓「极权」，Beel 答「一党专政」，陈官追问「日本是否极权？日本只有一个政党？俄罗斯又是不是？俄罗斯都有议会。」然后用「我不想辩论「中断讨论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在判词中，法官们形容何桂蓝是「抱持最激进的政治观点的参与者之一」，「她就是想推翻香港现有的政治体制和反对一国两制的原则」，「我们认为，毫无疑问，她想减损的不只是政府的职能，也是政府的合法性」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有受访记者总结，「当法官暂代陪审团处理事实裁断……加上可以用一些含糊的国安法条文，去法律技术化处理一些政治争议的时候……就形成了完全不同的审讯局面、不同的审讯生态，这个生态同平时一些高等法院刑事审讯很不同。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/GOs26NW.jpeg&quot; alt=&quot;image07&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2021 年 3 月 4 日，记者在西九法院外采访 47 人案。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;我在促成禁忌我也在促成讨论&quot;&gt;「我在促成禁忌，我也在促成讨论」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;「无差别否决财政预算案」究竟是否「非法」、检控基础和敍事的挪移、法官庭上的整体角色和表现等等，这些对于公众理解庭审和司法都属重要的观察和角度，受访的记者们鲜有将其丛整、扩展成分析性报导。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「要分析多一些，就要找人讲，没人讲就没人讲，或者，会被视为敏感，我怀疑这个可能性应该再大一些」，F 用「被动」来形容自己的状态——「因为如果一涉及到一些，想讲检控策略的变更，或者作出这样的指称，好像都觉得要慎之再慎。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也是受访的记者们在尝试向公众解析案件时普遍面对的困境，且不说司法程序进行中不宜评论，就算是判决下达，要在本地要找到专家学者具名评论，尤其是作出有批评性的评论，殊为不易，要找身在海外的学者，则顾虑重重。要找什么人评论、谁的评论先行、不同评论比例怎么分配，还受到传媒机构内部约制和审查。久而久之，未必需要上级明令禁访或者禁写，在时间、版位、关注有限的情况下，本身要追足每日审讯的记者，已无余力或心气，提出拆稿做分析性报道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;缝隙不是没有，初选案判决之后数日，身在海外的法律学者陈文敏在《商业电台》的节目上就判决作出评论，提问「是否意味连《基本法》本身都违反《国安法》？」当评论进入大气电波，本地传媒惯常会有「炒台」的操作，将评论转写成当日的新闻，或加入当日关联报导中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但有受访者说，陈文敏上电台，那写还是不写？还是你硬找另一边的声音，硬凑成一个故事去写？陈文敏是一个这么有分量的法律学者，他讲的意见是一些至少我不会从汤家骅口中听到的东西，但这样都可以说，‘我们先 hold 住’，这样的情况下还做什么专题？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也有受访者说自己根本连找陈文敏评论都没有提出，因为「我不觉得这件事可行」，「张达明已经是极限啦我想」，归根究底是因为「由我入行开始，一入就是这间公司，就很清楚，从我同事、旧同事之间得到的信息就是，不可能写开明的报导，只能够写非政治的报导，如果政治报导就一定是跟公司立场去写，客观探讨一些争议是不可能」，结果就是「大家都不能够在聆讯内容以外达成什么共识，我的工作就只是乖乖写好聆讯。这个是双方角力的结果。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任职网媒、年资比 F 稍深一些的 D 说，自己对着判词不断问「为什么？」，但许多他心目中的问题——比如「普通法和国安法 work in tandem（协同）的意思是否哪样有利就哪样」、「裁决是否跟普通法原则的无罪推定去进行」、「一个制衡权力给了议会，滥用界线在哪里？」等等——是「不适合」写成分析报导，因为「我都是选最安全的写法，不会有一天突然之间保安局局长要点名我的文章或者我的标题」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;D 说，「我想现在所有行家都是在 facilitate（促成）禁忌，本身这个就是寒蝉效应，寒蝉已经出现了……你要不断自我审查，审查字眼准确性、审查我写这个角度是不是真的不会被人反驳到、是不是唯一可能是这样写，会不会有相反意思出现。以前，很老实讲，不会想这么多，（现在）可以说将记者 code of ethics 提到最高的状态。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但 D 认为记者仍然可以在材料取舍、文章铺排、开题角度上下功夫，而读者需要认真阅读和思考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「真正监督的是舆论、公众」，D 说。「我的 lead、开什么题，就是我去 facilitate、主导讨论方向，或者讨论什么东西，但是那个东西对还是错、好笑不好笑、官讲得对或错，都不是我去判断。（我）从来都不觉得媒体是监督角色，就算我揭露了什么什么，我告诉你有这样的事，我不是告诉你对错……最后觉得对或错的是公众。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/2KLTmFo.jpeg&quot; alt=&quot;image08&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 11 月 19 日，47 人案判刑，记者在采访区。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;记者还在报导但报导里还有几成记者&quot;&gt;记者还在报导，但报导里还有几成记者&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;分析、评论、批判的空间收紧，如果尚且可以靠完备的纪录、仔细的整合来稍稍对冲，对于什么材料属于「可以公开」、什么人属于「可以访问」的边界压缩，则造成了当时只道是平常、现在平常都没有的报导空白。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不少受访记者表示，在报导呈堂文件和证据的时候，谨守着庭上有读出的部分才写的原则，鲜有越界披露，也不会轻易超越庭上所用的言词。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即使文件已经呈堂，即法官/法庭已经见过，但由于没有被任何一方在庭审期间宣之于口，记者们也不敢多写。又如控方匿名证人 X 呈堂的新界西协调会录影片段，记者们一般称之为「台底片」，并描述画面如何倾斜和不断抖动，但不会称之为「偷拍片」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;D 认为，在字眼的选择上，「以前的法庭新闻可能你会简化事件……现在我会很小心写。如果‘换句话说’有 0.0001% 可能错，我会不写」，而呈堂文件的缺位则可能让公众无法理解部分判决理由，也让庭上各方的不同说法没有得到均衡完整的呈现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个例子是判词有关吴政亨的部分，第 601 段，列出了至少 9 点吴政亨与戴耀廷之间的直接沟通内容，是法庭论证吴政亨罪责的重要证据。但吴政亨在审讯过程中没有作供，他的法律代表传召的辩方证人在作供时也没有讲到这些沟通。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「如果只是听审，你是不知道判词里面讲的那几样东西是哪里来的……那公众怎样知道他究竟跟戴耀廷讲了什么呢？基于什么他同戴耀廷有合谋呢？」D 说。「那这些东西就是那些在审讯文件册里面，审讯中没有带出来，理论上记者我觉得是多少责任，去拿到这些东西，然后令全局更加完整，或者把一些没听到的东西拿出来，让大家知道多些。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前，找到这些文件、并作出补充报导，对 D 而言是自然而然的事，但现在考虑多了，「我会不会被人问我怎么拿到呢？我拿到的途径有没有机会连累其他人呢？……如果中间内容提到任何口号、是现在这一刻的香港可能会被视为‘煽动’的，我煞有介事拿出来，所谓引用别人的文件，我有没有机会（被指）煽动呢？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自肃不止于文件，即便是对数百日来，在庭上朝夕相对的人，D 也管住了自己——「以前一定会接触到被告，小休时会聊天，向律师团队拿下料啦，这单案完全没有。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「两个原因，第一就是，被告本身有保释条件……这个保释条件就正正令到我不想瓜田李下，所以我没有去找他们谈……我目测这单案，九成行家都没有去做这件事，我自己都不会做。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「第二个原因就是不想给控方有什么口实，即使我没有违反保释条件，但如果他见到我同他们出去吃午饭，那不知哪来的媒体拍张照，他可以作很多文章，我不想连累了他们，当然要顾及公司啦……甚至律师团队都比以前避忌了传媒很多，（2019 年）社运前同律师的交流会多些，不会去到‘不好啦，不能讲呀’、‘你都知道我不能讲的啦’……现在是不用他们这样讲，我们都会知道他们会这样讲。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「审讯的写法就只剩下庭上讲的东西，没有了记者才做得到的部分。」D 说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这让曾经最喜欢「捐窿捐罅」、做完庭审之后「追尾」写人物和议题报导的 G 非常苦恼——「我觉得我都有被囚禁的感觉，你每天就是回去那个记者室，听着那些很差的音响，抄抄抄，你不觉得自己是一个记者，某程度上，你只是一个誊写的机器，然后砌一些文章出来」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果可以天马行空的话，G 说他最想「这 47 个人，因为面目模糊嘛，我想有一个报导真的是在法庭之外的，关于他们的，他们的想法……对于他们要坐的刑期最真诚的想法，我可以每一个都写出来。这种做法以前是有的，是很简单的一个愿望，是基本的东西」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但现在，G 认为传媒的第四权面对其他公权力时，「权力太不均等，你很多恐惧」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「当记者要有这么多考虑的时候，而你充当公众的眼睛去监察整件事的时候，你多了这么多完全同新闻考虑无关的东西……你令公众没办法看到某些东西，这样已经不是 open justice……所有苦苦支撑住的媒体都希望生存，必然要做 risk management（风险管理），这个过程隐去了多少东西呢，多少故事的可能性是被毙掉了？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Ms4Gx9s.jpeg&quot; alt=&quot;image09&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2021 年 3 月 4 日，记者在西九法院外采访 47 人案。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;消失的空间偶尔重现我在法庭守株待兔&quot;&gt;消失的空间偶尔重现，我在法庭守株待兔&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;初选首次提堂那天，G 还是法庭新闻的新人，「我现在回想觉得很混乱，当时觉得好像很正常」，「总之很多事情、好像不断放烟花那样发生，不停疲劳轰炸，但你全程 engage，整间记者房都是人……完了，有结果了，下到停车场，然后有人嚎哭，那天的感觉是，法庭本身金玉其外那个东西，完全裂开了」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「到现在这个审讯的时候，事情变得很 tidy，很整洁，很佮佮冚，好像一件熨得很好的恤衫，没有皱纹。但这令人更加绝望，反而（首次提堂）那天你都还见到一些真实的情感、真实的情况、那种绝望你都还见到，现在它被人熨得贴贴服服，好似一件白恤衫」，「他们出到来，你很用力观察，没东西了，你硬写，大家都知大家某程度上是在硬写，硬写都没东西写，他笑一下、皱一下眉，代表什么呢？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就连主审法官陈庆伟都在庭审上直言，法庭不是寻找真相的地方，那么记者留在法庭，是在找什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;G 说：「你见到那个交锋，你知他们不是要打自己无罪，某程度他们想找一个方法说出自己的想法……那些官某程度被他们带进了讨论里面，他们那一刻都脱离了法庭的脉络……讨论其他国家有没有民主、民主的型态、戴教授是一个怎样的人，那些东西对于我来讲是最 entertaining，也最 meaningful，我也花很多笔墨去尝试呈现那种交锋。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一位提到这种表达和交锋的受访记者，视之为一种重现和提醒——「一个公众层面已经完全死寂的讨论，突然间，过了三四年，突然播回当时的片段，有人讲回当时的东西，虽然已经是不可能再发生的事，但令你记起来，再思考……这件事曾经发生过，也都有些人没有忘记……而可以在庭上这么公开地再讨论，在一个已经没有讨论这些东西一两年的空间来讲，都是很重要的事。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和 G 年资相若的 K 觉得，有一段时间，他在法庭上看见了另外一种在法庭之外已几近殆尽的空间——「庭上每次见到被告会有很多支持的声音、喊口号的声音、聊天、做手势，记者见到通常都会写，某程度上显示到一个被告有人支持，或者他们在建立一个互动的空间」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但后来，旁听人士因为拍掌、说话甚至衣着口罩被检控，法官在庭上严令不得打扰，再加上大批彻夜排队、往往尽占主审法庭位置的「排队党」的出现，让 K 觉得，那种空间被「割裂」了，「现场很难带到一个公众的视角」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;K 知道，自己在法庭看见的，主要就是政府想给自己看见的东西，「国安案上，至少政权方面，他们很想要一个认受性，所以才这么着意要循一个相对正式的渠道，在法庭，经过审讯，给很多人旁听，让你报导……」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但 K 认为自己的存在——即便成为一个「打字机器」——也是有用处，「无论它出来的效果是怎样，至少你有些第一身的效果在里面……始终人不是机器，肯定会有缺口或者破绽，所以要等那些时刻出现，有点像守株待兔的感觉，但也不能不去现场等那一刻。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受访记者中年资最浅的 H 觉得，自己在初选案中的工作让他想起台湾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「台湾有人权博物馆，有网站记录白色恐怖的人的资料，很多人年纪、职业、或者犯什么罪、判词撮要都写出来，可能日后我们做的事会有用，可以公开地、诚实坦白地讲回之前发生什么事，用回我们的资料，可能现在的人未必想看……美丽岛这样，如果那时（台湾）的人个个都不做、不想理，如果这样的心态，今天未必有这么完整的东西可以参照。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/n6YZO0w.jpeg&quot; alt=&quot;image10&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2021 年 3 月 2 日凌晨，记者在山上等候拍摄 47 人案众被告由囚车进入荔枝角收押所。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;1360 日后和日后&quot;&gt;1360 日后，和日后&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;从 2021 年 3 月 1 日，到 2024 年 11 月 19 日，1360 日的历程，香港国安法第一大案初审终于落下帷幕，记者们最大的共同体感就是「攰」、「好攰」同「好撚攰」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人开始激烈反思「法庭新闻有险可守」，有人说自己如果要再吃下另一单百日大审必然会精神错乱，有人想做做其他领域的新闻或者新闻之外的领域，有人觉得一切才刚刚开始。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在告一段落的关口，他们说：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我会觉得颇舍不得这件事。舍不得是，可以预见很多人应该之后一定不会再见了……感觉好像有种连结，因为你天天都见到他们……用舍不得来形容是不是有点奇怪？不是很舍不得一个朋友，而是，你会预见到将来的香港会怎样，他们是可能有能力改变一些事情的人，但他们不能出来处理这件事。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我觉得我之前所累积的经验、磨练、历练，都是为了我可以在这件案上施展浑身解数去应用出来、尽量处理这个报导。过程中我没有辜负自己过去几年的努力，可不可以这样讲？事后我没有特别大的感受，我觉得这件案对我的影响，就是对社会的影响。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「撇除 47 人案，还有好多好多其他案件，无论政治案、死因庭、其他社会案，都仍然在发生，还是回归初衷，就是这个地方是在渲染社会面貌，我想大家会注意到一些大家以前忽略了的东西，或者会希望可以在这些审讯里面有个讨论，怎样可以令社会进步……如果我的工作能够协助多一些人了解法庭审讯这些复杂的东西，甚至令大家对这些东西感兴趣，我都觉得我都尽到自己责任，我都觉得是值得的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「庭上见到被告……审讯一开始有几个说不关（自己）事，到中途有人说，其实我这么想我不觉得有问题……他们在这个处境下都可以为当日的自己辩护，承认这个就是我做的事，然后解释理据……看着他们做这件事，是一个对自己的提醒……其实这个时候，你都依然可以选择你生活的方式。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「当我同一些非记者的朋友讲我继续做的时候，他们用一种近乎怜怸的目光望着我……当他们讲他们的工作时，是一份工作，当我讲我的工作时，好像我在经历一场困难，一场疫症……我不想我的工作这么有意义，我不想有人走过来跟我讲‘靠你啦’‘撑住’‘幸好还有你们’，我好怕听到这些，我就是想世界没了我没什么不行。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我觉得都要有个认知，就是这件事会造成一些 psychological trauma……旁观他人的痛苦……你作为记者要很专业、很冷静、很中立……但无论你承受程度多大，eventually 你都要 recognise，未必到一个 trauma，但对你的心理影响是有的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我是一个记者，怎么说呢，唉，现在在做的有没有用，或者你还可以做多些什么，这些是没有答案的，那唯一的方法就是继续尝试……（有人说）‘香港已死’，‘法治已死’，死死死死死，那怎样呢？死完都要重生吧？死完都要继续生活下去……我觉得不是道德感召，也不是责任，是怎样面对日常。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我都有遇到这样的时间，不想理、什么都很没意义、不知道自己在这里做什么、不如打份工算了，那我为什么不移民？我在这里做什么？如果我选择留在香港，其中一个原因一定是有些东西我还想知道、还想做、还想看……我觉得现在还在写的行家都多少是在推这个限制，你重新摸索着你可以写什么、不可以写什么。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「大家要的不是庭上报导，大家要的是庭外的报导……但你人不在的时候，又有些事做不到。如果你距离法庭太远，又不是那么容易获得答案。我觉得这个东西要出力一些。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「不甘心。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（为保护受访者，文中受访者名称皆为化名，且性别标记中立。）&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-23-court-reporters-covering-the-47-hk-democrat-case-of-primary-elections.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-11-23-court-reporters-covering-the-47-hk-democrat-case-of-primary-elections.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>杜海</author>
        </item>
        <item>
            <title>变与不变，香港十年</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/NkyfoMD.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;端传媒 | 2024.09.28&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;有一些气息掩埋在过去，有一些在日常突然闪现。变与不变，香港这样走过十年。&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;转眼一瞬，香港以 2014 年为起点，走过了十年的时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2014 年 8 月 31 日，北京对香港行政长官的选举办法落下「831 决定」，引发了为期 79 天、争取「真普选」的雨伞运动。政府总部前的催泪弹烟雾、一朵朵膨胀张开的雨伞、由帐篷和木卡板建造的占领区，霎时间成为城市的标志影像——或曰唱碟的 A-side。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当一面的乐曲倏然停歇，翻转唱片，B-side 刻录的是城市的另一面风景，静谧而凝定。有那么一段时间，城市容许人们自由行走、席地而睡，各做各的事。不同人在公共领域中互相碰撞、交锋，或只是单纯存在着。十年过去，这些影像才开始缓慢地显影。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Ctltu3e.png&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2014 年，金钟占领区的人群。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/8mLA1Hd.png&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2014 年，黄之锋站在政府总部前营区。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/jbie4yX.png&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2014 年，金钟被封的马路。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/4x8yElO.png&quot; alt=&quot;image04&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2014 年，金钟政府总部外的连侬墙。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/e7PURR0.png&quot; alt=&quot;image05&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2014 年，立法会的工作人员正在降旗。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/UPqfQhH.png&quot; alt=&quot;image06&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2014 年，金钟占领区的温习区。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/4SoF4Wh.png&quot; alt=&quot;image07&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2014 年，警察正在清理占领区内的杂物。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里曾经有无数的辩论与商讨，某些被严厉批评的新尝试。在公园泥沙地的一片狼藉，源于每个人自发而即兴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十年前，社会以「无疾以终」形容眼前的一切。乌托邦式的占领落幕，并未获得让步。提问没有得到答案，衍生出更多的问题。一些人成为公民社会的标志人物，一些人因失望而转向，一些人因抑郁而匿迹。无论是身处哪一个位置，都能看见思量城市将何去何从的焦躁伸出利爪，挖掘出一个巨大的无底洞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这时候，自主、身份、权力——各种政治议题，其中衍生不同的意识形态与路线之争，在公共讨论中每天上演，渗入每个社会场域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;往后日子，群众以一种明确的姿态分裂、重组、对峙。主要干道恢复畅通，而人声沸腾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/heE0qXG.png&quot; alt=&quot;image08&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2015 年，旺角珠宝店的员工正在整理橱窗内的金器。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;涌动&quot;&gt;涌动&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;一些全新的标签和面貌如雨后春笋出现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「伞后组织」、「伞兵」、「社区」、「政治素人」……许多前所未有的民间组织实践，打开了在地政治讨论的缺口，扩阔了理解城市的方式。沉郁中，大众的焦点转移到选举体制——2015 年区议会选举投票率达 47%，当时为回归以来最高，不少雨伞新面孔夺得议席。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016 年新春，旺角街上爆乱，本土派呼声渐高。同年立法会选举，非建制的新兴政党首次参选便取得议席，及后引发人大第五次释法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政治场域涌动，人们的生活依旧。大埔剑桥护老院长者在露天平台被脱光等待洗澡、公共屋邨的铅水风暴，横洲收地爆出「官商乡黑」等等大事占据新闻版面。反对边境水货客行动频现，深圳居民赴港「一签多行」改为「一周一行」，旅游业进入寒冬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/7ifirOE.png&quot; alt=&quot;image09&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2016 年，港大法律系副教授戴耀廷在香港大学的一条桥上。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/h5j7jPR.png&quot; alt=&quot;image10&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2016 年，沙田一个建筑工地。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017 年，香港回归祖国 20 周年。习近平在庆祝大会上提到，中央对一国两制方针坚定不移，不会变、不动摇；确保一国两制在香港的实践不走样、不变形。他在新界检阅解放军驻港部队军营，为在港解放军当时为止、规模最大的军事展示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同年，香港举行第五届行政长官选举，林郑月娥以 777 票当选，成为香港首位女性行政长官。她提到，上任首要工作是修补撕裂，团结社会向前，暂时没有重启政改的时间表。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一年，由于前特首梁振英和律政司对 4 名民主派立法会议员资格提出司法覆核，高等法院裁定罗冠聪、姚松炎、刘小丽和梁国雄的宣誓无效，撤销资格（DQ）。往后一年，政府刊宪禁止「香港民族党」运作，时任保安局长李家超宣布该党即日起属非法社团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018 年年初，恒生指数创下当时的历史高位，其后反复向下。也是 2018 年，首富李嘉诚宣布退休。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/QYbydiE.png&quot; alt=&quot;image11&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2017 年，市民参观解放军石岗军营。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/AI6WSDT.png&quot; alt=&quot;image12&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2017 年，国庆赛马日，马迷等候下一场赛事的展开。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/1qNXiNU.png&quot; alt=&quot;image13&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2017 年，上水牛群在草地吃草。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/0ZkneY7.png&quot; alt=&quot;image14&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2017 年，内地旅客站在土瓜湾一间售卖护理品的店铺前。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/N9egvSO.png&quot; alt=&quot;image15&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2017 年，高铁西九龙总站施工中，旁边一个商场内的溜冰场。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/fU7ETbe.png&quot; alt=&quot;image16&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2017 年，新楼盘在红磡一个商场开售，地产经纪正留心观看屏幕上的搅珠结果。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/u5jAGmj.png&quot; alt=&quot;image17&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2017 年，九龙区一个天台上，悬挂着晾晒的衣服，远处是公共房屋。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/yQYRDBo.png&quot; alt=&quot;image18&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2017 年，庆祝香港回归 20 周年的烟花在维港盛放。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/kU0R7X8.png&quot; alt=&quot;image19&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2017 年，有 32 年历史的港交所交易大堂最后一天，不少出市代表在现场。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/IAVg9HT.png&quot; alt=&quot;image20&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2017 年，香港回归 20 周年文艺晚会，习近平应邀上台，与表演嘉宾一同高唱《歌唱祖国》。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/6UstXLt.png&quot; alt=&quot;image21&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2017 年，社民连梁国雄被高等法院宣判宣誓无效，丧失立法会议员资格。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Z1bnhaZ.png&quot; alt=&quot;image22&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2018 年，黄之锋站在湾仔的路中央。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/tJybRkj.png&quot; alt=&quot;image23&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2019 年，香港大会堂举行法律年度开幕礼。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/LujOPUX.png&quot; alt=&quot;image24&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2018 年，港珠澳大桥正式通车。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;天际与地景&quot;&gt;天际与地景&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;随着十年的发展，香港的天际与地景迅速地更新。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018 年是中港融合的标志年份。「粤港澳大湾区」进入起动阶段，广深港高铁香港段、港珠澳大桥两大基建先后开通。「一地两检」方案通过后，「内地口岸区」在尖沙咀沿海的西九龙地底诞生。海平面上，总投资 1269 亿元的港珠澳大桥正式通车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一年，6500 万名旅客访港，数字创近 20 年的高峰，内地旅客占比八成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;社会里仍有许多的不变。2019 年，政府发表香港贫穷情况报告，数据反映共有 140.6 万人被界定为贫穷人口，创 2009 年纪录至该年的新高。每 5 名市民中，有 1 人处于贫穷线底下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而剧变的伏线逐渐冒头。时隔五年，占中九子案判刑，9 人全被裁定妨扰罪成。2 月，政府提出《逃犯条例》修订草案，指以此处理陈同佳在台湾杀人案，堵塞法律漏洞。从春天转入初夏，商界率先表达的不满声音、游行示威的人潮，和立法会内建制与民主派阵营的冲突，交织出 2019 年浪潮的前奏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/n40vLAK.png&quot; alt=&quot;image25&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2018 年，内地团以平价招徕旅客到自然景色优美的咸田湾举办生态游。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年夏天，一场影响香港命运的街头运动拉开序幕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相对五年前的民众运动，游行示威的人数增加，冲突升级，巨大的风暴卷起整座城市。从 2019 年 6 月到 2020 年，经历无数的重大转折，频密的分裂与集合，运动从反对《逃犯条例》修订的单一诉求，演化为争取五大诉求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;历史像一辆无法回头的列车撞向未知，个体的生命则愈发隐匿模糊。据警务处数字，截至 2024 年 3 月，「2019 年起的‘黑暴’相关的违法事件」中，共有 10279 人被捕。当中 2961 人已经或正在司法程序，其中 2328 人须承担法律后果。当时，超过 7318 名被捕人士，结局悬而未决。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020 年，疫情悄悄淹没全球，香港街上的示威呼声渐弱。这一年，香港通过国安法，并在 7 月 1 日首次以该罪拘捕示威者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人计划离去。英国 2021 年推出「BNO 5+1」政策，加拿大推出「救生艇计划」吸引香港人移民。关于去和留的争拗，开始蔓延在大街小巷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/ZBINbUp.png&quot; alt=&quot;image26&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2019 年，反修例运动的黄气球。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/GUxKmo3.png&quot; alt=&quot;image27&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2019 年，市民身穿黑衣参与反修例运动的集会。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/h6VjlYv.png&quot; alt=&quot;image28&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2019 年，COMPANION 充气公仔在维多利亚港展出。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/otNbu0p.png&quot; alt=&quot;image29&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2020 年，狮子山上的登山年轻人。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;消逝&quot;&gt;消逝&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;香港的政治版块产生巨大的位移，以往不同阵营拉锯但共存的状态急速消退。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021 年起，创办多年的政党、公民团体陆续停止运作或解散，47 名民主派人士被指参与立法会初选、「颠覆国家政权」。非建制阵营的政治人物入狱、罪成已是常态，亦有人宣布不再参政、流亡离港，或正被通缉。香港在这年通过「完善选举制度」，此后行政长官、立法会、区议会选举的方式陆续更新，民主派绝迹、建制新面孔进场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在雨中与创刊 26 年的《苹果日报》告别后，立场新闻亦关闭了自 2014 年起运作的网站。突然死亡的现象频仍，但更多的消逝是静悄悄的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;城市进入抗疫的警戒状态，人们出行要安心，一些人在接种疫苗和获得通行证之间挣扎。政府紧跟中央防疫路线，经历逾两年半的「动态清零」，在封控抗议潮后随北京放宽安排。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年，第五波疫情笼罩香港，染疫长者在寒冷天被推出露天隔离区等候，影像深入民心。许多老人的生命到此停歇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从 2020 年到 2023 年，维园聚集的人潮从有到无，又从无到有。2020 年，市民无视警方禁令到维园聚集悼念六四，往后两年，政府续以疫情为由禁止集会、暂停维园球场的活动申请。2023 年社会复常，六四 34 周年当天，家乡市集嘉年华进场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/AVWAy7W.png&quot; alt=&quot;image30&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2022 年，警察在滂沱大雨之下在维园巡逻。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/xc998YY.png&quot; alt=&quot;image31&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年，家乡市集在维园足球场举行。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/n5R9vL1.png&quot; alt=&quot;image32&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2023 年，维园一个活动发出的声浪太大，学生用手掩耳。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;由治及兴&quot;&gt;由治及兴&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;官方敍述中，2023 年是「由乱到治」迈向「由治及兴」的元年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府筹办活动「你好，香港！」、「开心香港」，鼓励香港人多消费，多尽兴。但疫情过后，北上消费成为一时的新兴潮流，同时也有不少人报复式外游，本地的零售和餐饮业陷入困境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经济持续下滑，地产铺出现楼盘急让劈价潮，财经杂志头条写上「砖头神话破灭」，大陆网络流传香港是「国际金融中心遗址」。这不只是市民茶余饭后的话题，也确切影响着人们的生计。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一句话在网上被广泛引用：「咁系因为你悲观，我睇到由治及兴带嚟嘅好处。（这是因为你悲观，我看到由治及兴带来的好处。）」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 3 月，根据基本法第 23 条订立的《维护国家安全条例》通过，特首李家超指终于完成宪制责任，香港可以集中精力，「全面拼经济，谋发展。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一年，也是习近平提出「总体国家安全观」十周年，香港首个系统介绍国家安全的专厅「国家安全展览厅」在尖沙咀历史博物馆开幕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/LCeUADU.png&quot; alt=&quot;image33&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年，启德商业区一位身穿红色连身裙的女士。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/ZljPhKz.png&quot; alt=&quot;image34&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年，中大二号桥两旁有铁丝网保护。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Ex5BHSB.png&quot; alt=&quot;image35&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年，运输署在行人过路处安装新型辅助装置，透过投射红光提醒小心过马路。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/xC3SoVw.png&quot; alt=&quot;image36&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年，尖沙咀海旁的露宿者用雨伞挡着中秋花灯的强光。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/lK47wIj.png&quot; alt=&quot;image37&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年，已停止运作的将军澳《苹果日报》总部大楼。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/8D4q1Au.png&quot; alt=&quot;image38&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年，国家安全展览厅在尖沙咀历史博物馆开幕。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/hrSGdIM.png&quot; alt=&quot;image39&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年，九龙湾一幢旧楼的外墙有不少油漆的痕迹。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;变与不变&quot;&gt;变与不变&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;一瞬收束十年的线头，许多纠缠的结，目前暂时无法解开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时间过去，每天如常，香港人的柴米油盐不变，住屋大小和打工仔的烦恼相若，炎热日数有增无减。而街上布景板的颜色转换，声音分贝被随意调高调低，路径与走向整顿重划，人们在日复日的生活中练习、适应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一时暴烈、一时静止的影像，幻灯片式的快转到 2024 年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一些气息掩埋在过去，有一些在日常突然闪现。变与不变，香港这样走过十年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/1GhDjge.png&quot; alt=&quot;image40&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2021 年，疫情期间，戴上口罩的少年在草地上。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/heros/2024-09-28-InitiumMedia-a1_l-change-and-unchanged-ten-years-of-hong-kong.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/heros/2024-09-28-InitiumMedia-a1_l-change-and-unchanged-ten-years-of-hong-kong.html</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>端传媒</author>
        </item>
        <item>
            <title>Quantum Computing</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/nTmt0Vp.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;Andy Matuschak and Michael Nielsen | 2019.03.18&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;em&gt;If humanity ever makes contact with alien intelligences, will they possess computers? In sci-fi, alien computers are commonplace.&lt;/em&gt; &lt;!--more--&gt; &lt;em&gt;If that’s correct, it means there is some way aliens can discover computers independently of humans. After all, we’d be very surprised if aliens had independently invented Coca-Cola or Pokémon or the Harry Potter books. If aliens have computers, it’s because computers are the answer to a question that naturally occurs to both human and alien civilizations.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Here on Earth, the principal originator of computers was the English mathematician Alan Turing. In his paper, published in 1936, Turing wasn’t trying to invent a clever gadget or to create an industry. Rather, he was attacking a problem about the nature of mathematics posed by the German mathematician David Hilbert in 1928. That sounds abstruse, but it’s worth understanding the gist of Hilbert and Turing’s thinking, since it illuminates where computers come from, and what computers will become in the future.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Through his career, Hilbert was interested in the ultimate limits of mathematical knowledge: what can humans know about mathematics, in principle, and what (if any) parts of mathematics are forever unknowable by humans? Roughly speaking, Hilbert’s 1928 problem asked whether there exists a general algorithm a mathematician can follow which would let them figure out whether any given mathematical statement is provable. Hilbert’s hoped-for algorithm would be a little like the paper-and-pencil algorithm for multiplying two numbers. Except instead of starting with two numbers, you’d start with a mathematical conjecture, and after going through the steps of the algorithm you’d know whether that conjecture was provable. The algorithm might be too time-consuming to use in practice, but if such an algorithm existed, then there would be a sense in which mathematics was knowable, at least in principle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In 1928, the notion of an algorithm was pretty vague. Up to that point, algorithms were often carried out by human beings using paper and pencil, as in the multiplication algorithm just mentioned, or the long-division algorithm. Attacking Hilbert’s problem forced Turing to make precise exactly what was meant by an algorithm. To do this, Turing described what we now call a Turing machine: a single, universal programmable computing device that Turing argued could perform any algorithm whatsoever.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Today we’re used to the idea that computers can be programmed to do many different things. In Turing’s day, however, the idea of a universal programmable computer was remarkable. Turing was arguing that a single, fixed device could imitate any algorithmic process whatsoever, provided the right program was supplied. It was an amazing leap of imagination, and the foundation of modern computing.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In order to argue that his machine could imitate any algorithmic process, Turing considered what operations a human mathematician could perform when carrying out an algorithm. For each such operation, he had to argue that his machine could always do the same thing. His argument is too long to reproduce in full here, but it’s fun and instructive to see the style of Turing’s reasoning:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Computing is normally done by writing certain symbols on paper. We may suppose this paper is divided into squares like a child’s arithmetic book. In elementary arithmetic the two-dimensional character of the paper is sometimes used. But such a use is always avoidable, and I think that it will be agreed that the two-dimensional character of paper is no essential of computation. I assume then that the computation is carried out on one-dimensional paper, i.e. on a tape divided into squares. … The behavior of the computer [Turing is referring to the person performing an algorithm, not the machine!] at any moment is determined by the symbols which he is observing, and his 「state of mind」 at that moment. We may suppose that there is a bound BB to the number of symbols or squares which the computer can observe at one moment. If he wishes to observe more, he must use successive observations. We will also suppose that the number of states of mind which need be taken into account is finite.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Obviously, this was an informal and heuristic argument! Invoking a child’s arithmetic book, or someone’s mental state is not the stuff of a rigorous, bulletproof argument. But Turing’s argument was convincing enough that later mathematicians and scientists have for the most part been willing to accept it. Turing’s machine became the gold standard: an algorithm was what we could perform on a Turing machine. And since that time, computing has blossomed into an industry, and billions of computers based on Turing’s model have been sold.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Still, there’s something discomforting about Turing’s analysis. Might he have missed something in his informal reasoning about what an algorithm is? In 1985, the English physicist David Deutsch suggested a deeper approach to the problem of defining what is meant by an algorithm. Deutsch pointed out that every algorithm is carried out by a physical system, whether it be a mathematician with paper-and-pencil, a mechanical system such as an abacus, or a modern computer. Deutsch then considered the following question (I’ve slightly rephrased to make it easier to read):&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Is there a (single) universal computing device which can efficiently simulate any other physical system?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;If there was such a device, you could use it to perform any algorithm whatsoever, because algorithms have to be performed on some kind of physical system. And so the device would be a truly universal computer. What’s more, Deutsch pointed out, you wouldn’t need to rely on informal, heuristic arguments to justify your notion of algorithm, as Turing had done. You could use the laws of physics to prove your device was universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So let’s come back to our opening question: will aliens have computers? Deutsch’s question above is a simple, fundamental question about the nature of the universe. It’s the kind of question which alien counterparts to Deutsch could plausibly come to ponder. And the alien civilizations of which they are a part would then be led inexorably to invent computers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In this sense, computers aren’t just human inventions. They are a fundamental feature of the universe, the answer to a simple and profound question about how the universe works. And they have likely been discovered over and over again by many alien intelligences.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;There’s a wrinkle in this story. Deutsch is a physicist with a background in quantum mechanics. And in trying to answer his question, Deutsch observed that ordinary, everyday computers based on Turing’s model have a lot of trouble simulating quantum mechanical systems. In particular, they seem to be extraordinarily slow and inefficient at doing such simulations. To answer his question affirmatively, Deutsch was forced to invent a new type of computing system, a quantum computer. Those quantum computers can do everything conventional computers can do, but are also capable of efficiently simulating quantum-mechanical processes. And so they are arguably a more natural computing model than conventional computers. If we ever meet aliens, my bet is that they’ll use quantum computers (or, perhaps, will have quantum computing brains). After all, it’s likely that aliens will be far more technologically advanced than current human civilization. And so they’ll use the computers natural for any technologically advanced society.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This essay explains how quantum computers work. It’s not a survey essay, or a popularization based on hand-wavy analogies. We’re going to dig down deep so you understand the details of quantum computing. Along the way, we’ll also learn the basic principles of quantum mechanics, since those are required to understand quantum computation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Learning this material is challenging. Quantum computing and quantum mechanics are famously 「hard」 subjects, often presented as mysterious and forbidding. If this were a conventional essay, chances are that you’d rapidly forget the material. But the essay is also an experiment in the essay form. As I’ll explain in detail below the essay incorporates new user interface ideas to help you remember what you read. That may sound surprising, but uses a well-validated idea from cognitive science known as spaced-repetition testing. More detail on how it works below. The upshot is that anyone who is curious and determined can understand quantum computing deeply and for the long term.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;That said, you need some mathematical background to understand the essay. I’ll assume you’re comfortable with complex numbers and with linear algebra – vectors, matrices, and so on. I’ll also assume you’re comfortable with the logic gates used in conventional computers – gates such as AND, OR, NOT, and so on.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If you don’t have that mathematical background, you’ll need to acquire it. How you do that depends on your prior experience and learning preferences – there’s no one-size-fits-all approach, you’ll need to figure it out for yourself. But two resources you may find helpful are: (1) 3Blue1Brown’s series of YouTube videos on linear algebra; and (2) the more in-depth linear algebra lectures by Gil Strang. Try them out, and if you find them helpful, keep going. If not, explore other resources.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It may seem tempting to try to avoid this mathematics. If you look around the web, there are many flashy introductions to quantum computing that avoid mathematics. There are, for instance, many rather slick videos on YouTube. They can be fun to watch, and the better ones give you some analogies to help make sense of quantum computing. But there’s a hollowness to them. Bluntly, if they don’t explain the actual underlying mathematical model, then you could spend years watching and rewatching such videos, and you’d never really get it. It’s like hanging out with a group of basketball players and listening to them talk about basketball. You might enjoy it, and feel as though you’re learning about basketball. But unless you actually spend a lot of time playing, you’re never going to learn to play basketball. To understand quantum computing, you absolutely must become fluent in the mathematical model.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;▼ Full Thesis&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://quantum.country/qcvc&quot;&gt;Andy Matuschak and Michael A. Nielsen, 「Quantum Computing for the Very Curious」, San Francisco (2019)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/heros/2019-03-18-Matuschak&amp;Nielsen-a1_c-quantum-computing.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/heros/2019-03-18-Matuschak&amp;Nielsen-a1_c-quantum-computing.html</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2019 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>Andy Matuschak and Michael Nielsen</author>
        </item>
        <item>
            <title>野蛮人之间的互助</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/YHHIshI.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;《互助论：进化的一个要素》第四章&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;彼得·克鲁泡特金 | 1892.01.31&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;大迁移，新组织的必要，村落公社，共同劳动，裁判程序，部落间的法律&lt;/code&gt; &lt;!--more--&gt; &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;从我们同时代的野蛮人的生活中引来的例子，布里亚特人，卡巴尔人，高加索山地人，非洲的种族&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在研究原始人类的时候，不能不对他们在他们生活的最初阶段就表现出来的社会性具有深刻的印象。从最古的和稍后的石器时代的遗物中都可发现人类社会的遗迹。当我们着手观察依然过着新石器时代人类生活方式的蒙昧人时，我们发现他们是以极其古老的氏族组织紧密地联合在一起的，这种组织使他们能够把个人的微弱力量联合起来，能够共同享受生活和向前进步。人类在自然中不是例外，也要遵循伟大的互助原则，这一原则使那些在生存竞争中最善于彼此互助者获得了最好的生存机会。这是从前面几章得出的结论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，当我们开始研究较高的文明阶段，并且参考对这个阶段有所记述的历史时，我们便为它所揭示的斗争和冲突所迷惑了。旧时的联合好像完全破裂了。种族和种族相战，部落和部落相战，个人和个人相战；从这种敌对力量的纷乱斗争中，人类便分化成不同的阶级，变成了暴君的奴隶，分裂成经常准备互相战争的国家。由于手上有了人类的这种历史，因而悲观的哲学家便扬扬得意地作出结论说，战争和压迫是人类的本性，说人类的好战和掠夺的本能只能以强有力的权威限制在一定范国内，强使人类保持和平，从而给少数更高贵的人以一种机会，使他们能够给未来的人类准备更好的生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，只要我们更严密地分析人类在有史时期的日常生活（近来已经有许多苦心研究早期制度的学者这样分析过了），事情的面貌就立刻显得大不相同了。姑且不说大多数历史学家的成见和他们对历史的戏剧性方面的明显偏好，单以他们素来研究的文献而论，其本身就夸大了人类生活中的斗争部分，低估了和平相处的部分。狂风暴雨的日子使我们忘记了光辉灿烂的日子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;甚至在我们这个时代，我们在书报、法庭和政府机关的文件以及小说和诗歌中为未来的历史学家所准备的浩繁记载，也有这种片面的缺点。它们为后代的人极其详尽地描述了每一次战争、每一次战役和冲突、每一次斗争和暴行，以及个人所遭受的每一种苦难，但它们几乎丝毫没有谈到我们每一个人都亲身体验的无数的互助行为和献身精神，没有注意到我们日常生活中的本质事物——我们的社会本能和风俗。所以，如果说过去的记载是那么不完善，是不足为奇的。过去的编年史家把折磨他们那个时代的人的小战争和小灾难都详尽无遗地加以记述，但他们却毫不注意群众的生活，而广大的群众主要是习惯于和平劳动的，只有少数人才热中于战争。史诗、纪念碑文以及和平条约——差不多所有的历史文献都有这种特点：它们只记载和平的破坏而不记载和平的本身。所以，有最善良意愿的历史学家也不知不觉地把他所要描述的那个时代歪曲了；为了要恢复斗争和团结之间的真正比例，我们现在不得不对成千上万的小事情和在过去的遗迹中偶然保存下来的模糊迹象作一番细腻的分析，不得不借助于比较人种学来解释它们，听了那么多关于分裂人类的情况以后，我们不得不一砖一瓦地把过去那些团结人类的制度复塑出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不久以后，必须把历史按照新的观点重新写过，以便照应到人类生活的这两个潮流，估计每一个潮流在人类进化中所起的作用。但在目前，我们可以利用最近在寻求被人们那样忽视了的第二个潮流的主要特征方面所准备的大量材料。我们可以从大家比较熟知的历史时期中举出群众生活的一些实例，以便说明在这些时期中互助所起的作用；这样，我们（为了简明起见）就省得远溯到埃及，甚至希腊和罗马的古代历史了。因为，事实上人类的进化并不具有一个绵延不断的性质的。在一定的地区和一定的种族中，文明曾经几次中断，而在其他地区和其他种族中又重新开始。但是，每一次重新开始，它所采取的又是我们在蒙昧人当中所看到的那种氏族组织。所以，如果以我们自己的文明在公元最初几个世纪在罗马人称为「野蛮人」的那些种族中间的最后一次开始为例，我们就可以掌握自氏族到我们现今的制度为止的一切进化阶段。以后的篇幅就用来敍述这些例证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;科学家们还不能确定约两千年前由于什么原因把所有的民族从亚洲赶到了欧洲，结果造成使西罗马帝国陷于复亡的蛮族大迁移。但是，当地理学家对着中亚细亚沙漠中人口稠密的城市的废墟注目沉思，或者沿着现今已经不存在的古代河床和现在已缩小成池塘似的古代大湖泊的原来广阔轮廓加以考察时，自然而然地就要想到了一个原因。这个原因就是干燥：最近时期的干燥，仍然以我们从前不打算承认的速度继续着。人类是无力抵御它的。当蒙古西北部和东土耳其斯坦的居民发现水在减少的时候，他们什么办法也没有，只好沿着通向低地的河谷往下迁移，并且把住在平原上的人驱向西方。一个种族接着一个种族地迁到欧洲，迫使其他种族在接连的几个世纪里一再西迁或东迁，去寻找多少可以永居的新地方。在迁移过程中，种族和种族（土著和移民、亚利安人和乌拉尔－阿尔泰人）混杂起来了；所以，如果说，在他们的故国中使他们团结在一起的社会制度，在欧洲和亚洲所发生的这个人种混合过程中被完全破坏了的话，那是不足为奇的。但是，它们没有被破坏：它们只不过是发生了新的生活环境所需要的改变罢了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当条顿人、克尔特人、斯堪的纳维维亚人、斯拉夫人和其他各种人第一次同罗马人接触的时候，这些民族的社会组织是处于一种过渡状态中的。以真正的和假定的共同血统为基础的氏族联盟，使他们在接连几千年间团结在一起。但是，这些联盟只能在宗族或氏族本身的内部没有分立家庭的时候才能满足对它们的要求。可是，由于前面所说的种种原因，分立的家长制家庭在氏族内部慢慢地然而是肯定地发展起来了，其结果显然是意味着个人财富的积累和权力的聚集以及两者的世袭传授。野蛮人的频频迁移和随之而来的战争，只不过是使宗族的分裂为分立家庭的过程加速，而种族的分散以及它们同异族人的混合，又格外易于使这些以血亲关系为基础的联盟最后分裂。因此，野蛮人这时候便处于这样一种境地：要么眼看着自己的氏族分化成家庭的松散组合，这样，其中最富有的家族，尤其是把僧侣的职能（或军事的声誉）同财富结合起来的家庭，必然要把它们的权威强加在别人身上；要么就找出以某种新的原则为基础的某种新的组织形式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许多种族都没有力量抵抗这样的瓦解；他们分裂了，而且在历史上消失了。但是，那些比较顽强的种族没有瓦解，它们以一种新的组织形式——村落公社——经历了这场考验，这种组织使他们在以后的十五个世纪或更多的时间里保持了团结。以共同的努力而取得或保护共同的地域，这种观念被推进发展，而且代替了逐渐消逝的同一血统的观念。共同的神，逐渐丧失了他们的祖先的性质而有了地区性。他们变成了一定地区的神或圣人；「土地」和它的居民成为一体了。地区联盟成长起来，代替了旧时的血统联盟，这种新的组织显然在一定的情况下具有许多优点。它承认家庭的独立，甚至还强调家庭的独立，村落公社放弃了一切干涉家庭范围以内事务的权利；它给个人的主动性以更多得多的自由；它在原则上不反对不同血统的人的结合，而且还同时维持着必要的行动和思想的一致，它的力量强大到足以反抗少数巫师、祭司以及职业的或显赫的武士的统治趋势。因此，它变成了未来组织的根本细胞，而且在许多民族中，村落公社迄今还保持着这种特性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;村落公社不是斯拉夫人甚至也不是古代的条顿人所特有的，这一点现在大家都知道，而且也很少有人提出争论。在撒克逊时代和诺尔曼时代，在英国到处都有村落公社，而且直到上一个世纪还有部分存在；它是古老的苏格兰、爱尔兰和威尔士的社会组织的基础。在法国，从公元最初几个世纪直到都尔果时代，都是由村民议会共同占有和分配可耕的土地，由于都尔果觉得村民议会「太吵闹」，才把它取消了。在意大利，它在罗马的统治时代保持下来，而且在罗马帝国崩溃以后重又活跃起来。在斯堪的纳维亚人、斯拉夫人、芬兰人（公社叫庇塔亚，大概基拉冈达也是公社的意思）、古尔兹人和里夫人中，也有村落公社。通过亨利·曼因爵士划时代的著作，我们都已熟知印度——过去和现在，在亚利安人和非亚利安人当中——也有村落公社：艾尔芬斯登曾敍述阿富汗人中间也有过这种公社。我们还发现，村落公社在蒙古人中称为乌卢斯，在卡巴尔人中称为塔达尔，在爪哇人中称为迪萨，在马来人中称为科达或拖发，而且以各种各样的名称出现于阿比西尼亚、苏丹和非洲腹地，在南、北美洲的土人和太平洋各群岛的一切大小部落中也可找到。总之，我们还不知道哪一个种族或哪一个民族没有经历过村落公社时期。单单这个事实就足以攻破说欧洲的村落公社是农奴制的产物这一论点。它先于农奴制度，甚至奴隶制度也不能破坏它。最低限度，对所有一切曾经在或迄今依然在历史中起一定作用的种族来说，它是普遍的进化阶段，是氏族组织的自然产物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;它是自然成长的，因此在组织上不可能绝对一致。一般地说，它是那些认为有共同血统和共同占有某一块土地的家族之间的联合。但在一定情况下，有些种族的家族在萌生新的形式的家庭之前，其成员往往已经很多，祖孙五代、六代或七代同在一个屋子里或同一个范围中生活，他们有共同的家和共有的牲畜，而且在共同的灶上一起饮食。在这种事例中，他们保持着人种学上所说的「联合家庭」或「未分家庭」这种形式，迄今我们在整个中国、在印度、在南部的斯拉夫人的察德鲁卡中还可以看到，而且有时候也见之于非洲、美洲、丹麦以及俄国北部和法国西部。在其他一些种族或其他情况尚不十分确定的环境中，家庭并未大到这种程度：孙子（有时候儿子）在结婚后，就离开原来的家庭，从头去建立他自己的新家庭。但是，不管联合与否，不管是聚集在一起还是分散在森林中，家庭依然是联合在村落公社之中的：而几个村落结合成部落，几个部落又结合成联盟。所谓的「野蛮人」自开始在欧洲或长或短地定居下来以后，在他们中间发展起来的社会组织，就是如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经过一个很长的进化阶段之后，宗族或氏族才承认居住在分离的茅屋中的家长制家族的单独存在；不过，即使承认了它的单独存在，氏族一般还是不承认个人可以继承财产。少数可以作为个人私有的东西，不是在死人的坟墓上毁掉，便是和死人一起埋掉。恰恰相反，村落公社却充分承认个人可以在家庭之内积累财富和停留给后代。但是，他们所说的财富，只限于动产之类的东西，包括牲畜、工具、武器和属于这一类的住房——住房「像所有能够焚毁的东西一样，都是属于这一类」。至于私人占有土地，村落公社并未承认，也不能承认这种私有，一般说来，在现在也仍然是没有承认的。土地是部落或整个种族公有的财产，而村落公社本身只要在部落不要求重新分配村落土地时，就占有它那一份土地。森林的砍伐和草原的开垦，大都是由几个公社担负，或者至少是由几个家族（永远是在公社的同意之下）联合起来作的，开垦出来的土地，由各家庭占用四年、十二年或二十年，过期后就作为公有的耕地来对待了。正如私有财产或「永久」的占有不符合于宗族的原则一样，它也不符合于村落公社的原则和宗教观念，因此，要使野蛮人习惯于土地可以私有的观念，必须要罗马法和不久就接受了罗马原则的基督教会给他们以长期的影响。然而，即使私有财产或无限期占有得到了承认，占有分散财产的人，依然是荒地、森林和牧场的共同主人。此外，我们还不断发现（特别是在俄国的历史上），当几个各自分开活动的家族占据了属于其他部落的某些土地时，它们很快就结合起来，组成一个村落公社，而到了第三或第四代的时候，就宣称它们的村落是同一个血统了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一连经过了若干世纪，才把野蛮人置于罗马或拜占庭式的国家统治之下，在这个时期，整个一系列的制度（有一部分是从氏族时期继承来的）便从土地公有的基础上发展起来。村落公社这种联盟不仅能保证每一个人在公有的土地中有他应得的一份土地，而且这个联盟的宗旨在于从事共同的耕作，以各种可能的形式进行互助，保护不遭受暴力的侵害，以及进一步发展知识，发展民族的联系和道德观念：而有关司法、军事、教育或经济方式的每一项改革，都必须通过村落、部落或联盟的会议才能决定。公社是宗旅的继续，因此它继承了宗族的一切职能。它就是拉丁文的「统一体」，俄文的「农村公社」，它本身就是一个世界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;旧的宗族，总是共同打猎、捕鱼和种植果园的。在野蛮人的村落公社中，共同从事农业也成了一种法则。不错，关于这方面的直接证据很少，在古代的文献中，我们只看到狄阿多拉斯和尤里乌斯·凯撒所说的关于里巴里群岛的居民（克尔特-伊伯利亚人部落之一）和斯维比亚人的几段话。但是，要证明有些条顿人的部落以及法兰克人和古代的苏格兰人、爱尔兰人和威尔士人是共同从事农业的，那是不乏例证的。至于这种方式的遗迹，简直是不胜枚举。甚至在完全罗马化了的法国，大约在二十五年前，在莫比盎（布里塔尼）地方还存在着共同耕种的习惯。古威尔士的联合队（cyvar）以及分配给乡村圣所共同耕种的土地，在接触文明最少的高加索人的部落中也可以常常见到，同样的情况在俄国的农民中也是屡见不鲜的。并且，许多人都知道，在巴西、中美洲和墨西哥的许多部落都有耕种他们公有土地的习惯，这种习惯在新喀里多尼亚的一些马来人和几种黑人等种族中，也很普遍。总之，在许多亚利安人、乌拉尔-阿尔泰人、蒙古人、黑人、美洲即第安人、马来人和美拉尼西亚人中，共同耕种是那么习以为常的事情，所以，我们必须把它看作是原始农业的一种普遍形式——虽然不是唯一可能的形式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，共同耕作不一定就意味着共同消费。我们发现早在氏族组织中，当满载水果或鲜鱼的小船回到村子的时候，人们就把运来的食物在几家人或年轻人居住的茅屋和「长屋」中分配掉，各家就把分到的食物拿回去食用。只限于亲族或协同工作的人才在一块儿吃饭，这种习惯流行于氏族生活的初期，后来在村落公社中，它就成了一种定则。甚至共同种植的谷物，除了储存一部分以备公用之外，一般也是把它分给各家的。然而，在一块儿共同吃饭的这个传统，则被忠实地遵守着；利用各种机会，例如纪念祖先、宗教节日、田间工作的开始和结束、生日、结婚和丧葬等，使整个村落的人都来一块儿聚餐。甚至直到现在，这种习惯（在英国称为「收获的晚宴」）还没有完全消失。另一方面，虽然土地在很早以前就已经不是共同耕种和共同播种了，但有许多农活迄至现在还依然是由整个村落来作的。在许多情况下，一部分公有土地仍然是共同耕种的，其目的或者是为了供贫苦人使用，或者是为了充裕共同的储备，或者是为了宗教节日之用。灌溉用的渠道，是共同挖掘和共同修理的。村落的草地，由村落收刈，俄国的村落公社在草地上刈草的情景，是最动人的风光之一：男子互相比赛地拿着镰刀刈草，而妇女则翻草和把草堆积起来：这表明人类的工作可以这样作，而且应当这样作。在这种事例中，干草是分给各家的，显然，如果没有得到许可，谁也没有权利取用邻人堆积的干草。在高加索的奥西特人中，还在遵守这条规则，这是最值得注意的。当杜鹃啼叫，报告春天到来的时候，当草地上不久又将复满绿草的时候，每一个需要草料的人都有权利从邻居的草堆中拿草去喂养他的牲畜。从前的公有权利这时又行使起来，好像是在证明那没有约束的个人主义是多么违反人类的本性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当欧洲的旅行家在太平洋的某一个小岛登陆时，看见远处有一丛棕榈树，便向着那个方向走去，这时候，他惊奇地发现，那些小小的村落是用大石铺筑的道路连接起来的，光着脚的土人在上面行走起来很舒服，和瑞士山区中的「老路」很相像。在整个欧洲，「野蛮人」的道路都是这样，我们必须到离开交通线很远的人烟稀少的荒漠地区，才能充分理解野蛮人的村落公社为了征服到处是一片森林和沼泽的荒野（这就是约两千年前的欧洲），需要进行多么艰巨的工作。缺少工具而又力量微弱的单独家庭，是不能征服这一片荒野的，相反地，他们也许会被荒漠所征服。只有共同劳动的村落公社才能控制那荒燕的森林、低洼的沼泽和无边无际的草原。简陋的道路、渡船、冬天拆掉春泛后又重新修起的木桥、村落周围的篱笆和栅栏墙、星罗棋布地修建在他们地区上的土砌堡垒和小塔楼，所有这些都是野蛮人的村落公社兴建的事业。当一个村落的人数增多的时候，它就分出新枝。新的村落在别处建立起来，于是，一步步地又把森林和草原置于人类的控制之下。欧洲各民族的整个建立过程，就是由村落公社这样发展起来的。甚至在今天，俄国的农民如果还没有完全为穷困所压倒，他们也仍旧要结成村落公社迁移的，当他们在黑龙江畔或玛尼托巴定居下来以后，又共同开垦土地和建筑房舍。甚至英国人最初在美洲开始殖民的时候，也恢复过这种旧制度；他们结合成村落公社。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在野蛮人同自然敌人进行艰苦斗争的时候，村落公社是他们的主要武器。同时，在他们对抗最狡猾和最有力的压迫者时，村落公社又使他们联合在一起，在那种混乱的时代是极容易产生这种压迫的。想象中的野蛮人——随意打仗和杀人的人——同「嗜血的」蒙昧人一样，都是根本不存在的。相反，真正的野蛮人生活在很广泛的一系列规则下，只考虑什么东西对他的部落或联盟可能有益或有害；这些规则在诗和歌、格言和三合音、语录和训诫中虔诚地一代代留传下来。我们愈是对它们进行深入研究，便愈可理解到把他们团结在村落公社中的联系是多么紧密。两个人之间的每一件争吵，都被看作是公社的事情，甚至在争吵时可能说出的一些伤人的话，也认为是对公社和对公社祖先的一种冒犯。骂人的人必须向被骂者和公社赔罪。如果两人之间的口角终于造成了斗殴和伤害，那么，站在旁边没有进行干涉的人也将被当作施加伤害的人来处理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;裁判的办法也渗透了这种精神。每一次争端均首先请中间人或仲裁人解决，通过他们的调解，大多数争端就告了结，仲裁人在野蛮人的社会中是起着非常重要作用的。但是，如果事情严重到不能以这种方式来解决的时候，就提交村民议会。村民议会必须「作出判决」，并且按照附有假定条件的形式宣布判决，即「假定错误行为经人证实，就须如此赔偿」，而错误行为之能否成立，必须有六个人或十二个人的发誓肯定或否定；如果这两类发誓人间发生矛盾，便凭神明裁判法（例如把手插入火或沸水中，不受伤的就是无罪，或者双方决斗，胜者便是无罪）来解决。连续使用了两千多年的这一办法，本身就很可以说明问题了：它表明所有村落的成员之间的关系是多么密切。并且，要执行村民议会的决定，只有用村民议会本身的道义权威，除此以外，并无其他任何权威。反抗者可能遇到的唯一的威胁是，村民议会也许会宣布他是不受法律保护的人，但是，这种威胁也是相互的：一个人如果对村民议会不满意，他也可以宣布脱离这个部落，加入另一个部落——这是最可怕的一种威胁，因为这将给对自己成员之一有失公正的部落带来种种的灭害。反抗习惯法的正确判决，亨利·曼因说得好，简直是「不可想象的」，因为「法律、道德和事实」在那个时代是不能彼此分开的。村落公社的道义权威是如此之大，以致后来在村落公社屈从于封建领主之下的时候，它仍能保持住它的裁决权：它只许领主或他的代表按照领主发誓要遵守的习惯法「寻求」上述的有条件的判决，由他征收原来应该属于村落公社的罚款。但是，在很长一个时期内，领主本人如果也是公社的荒地的共同主人，那么，有关公社的事情，他也要服从公社的决定。不论贵族或教士，都必须服从村民议会——古话是：「有权利使用这儿的水和牧草的人，都必须服从」（Wer daselbst Wasser und Weid genusst, muss gehorsam sein）。甚至在农民变成了领主下的农奴时，农民们倘要传见领主，领主也必须到村民议会去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就他们对正义的观念来说，野蛮人显然和蒙昧人没有多大区别。他们也认为，杀人的必须偿命，伤人的必须受同样程度的伤，而受害的家族必须执行习惯法的判决。这是神圣的职责，对祖先的职责，必须在光天化日之下而不能偷偷摸摸地尽这项职责，而且尽了这项职责之后还要四处传扬。因此，传说和史诗中最动人的文字完全歌颂他们认为是正义的事。甚至神明本身也是赞助这种行为的。但是，野蛮人的正义有一个突出的特点，它要限制可能卷入争执的人数，要根除以命抵命、以伤还伤的野蛮观念，而代之以赔偿的制度。野蛮人的法典——为法官们使用而记载下来的习惯法规则的集合——「首先是允许，其次是鼓励，最后是强迫实行」以赔偿代替报复的办法。然而，有些人把赔偿完全误解了，他们把它说成是一种罚款，是使富人可以为所欲为的一张全权证书。赔款（wergeld）和罚款（fred）是完全不同的，对各种现行侵犯行为科处的赔款照例是那么高，所以决不能说是在鼓励这种侵犯人的行为。在杀人的事件中，赔款往往超过了凶手可能有的一切财产。「十八头母牛的十八倍」，这就是不知道怎样计算十八以上的数字的奥西特人所定的赔款。而有些非洲部落的赔款，竟多到八百头母牛或一百只骆驼连同它们的小骆驼：在比较穷困的部落中，是四百一十六只绵羊。绝大多数的赔款是赔偿不起的，所以凶手没有办法，只好表示忏悔，请求受害人的家族收留他。甚至现在在高加索，当争斗了结的时候，犯罪者仍用嘴唇吻一下部落中年纪最大的妇人的胸膛，从而成为受害人家族中所有男子的「同乳弟兄」。在有几个非洲部落中，犯罪者必须把他的女儿或姊妹嫁给受害人家族中的一个男子，在另外的部落中，他必须娶他所造成的那个寡妇，总而言之，他变成那个家族中的一个成员，在一切重大的家务中，他的意见也可得到采纳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;野蛮人不仅不经视人命，而且还丝毫不知施行可怕的刑罚，那些残酷的刑罚是世俗法和寺院法后来在罗马以及拜占庭的影响下才开始采用的。因为，例如说萨克森人的法律相当广泛地判处死刑，连对纵火和武装抢劫者都判死刑，其他野蛮人的法典却只是对出卖亲族和亵公社敬奉的神明的人才处皿死刑，因为这是唯一平息神怒的方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可见，所有这些同想象中的野蛮人的「道德放纵」相去很远。相反地，在威尔士的三弦歌、阿瑟王传说、布列洪的法律注释、古老的德国传说等等，以及迄今还见之于现代野蛮人的语中所表述的早期村落公社的精细、深切的道德原则，却使我们不能不感到钦佩。乔洽·达生在他给《遭到焚烧的恩亚尔的故事》（The Story of Burnt Nial）所写的序言中，很公正地把北欧传说中的北欧人的品质概括如下：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;摆在他们面前的事，他们就正大光明地去做，毫不惧怕敌人、魔鬼或命运……他们的行为又豪迈又勇敢。对朋友和亲族，又温和又慷慨；对敌人（按「复仇法」所规定的敌人），又严峻又无情，但即使对敌人，他们也要尽到自己的一切本分。……不破坏停战，不搬弄是非，不在背后诽谤他人。不敢当面讲的话，背后就不对任何人说。对前来求食或躲避风雨的人，决不拒之门外，即使对敌人，也是一样。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;同样的或更好的原则，在威尔士的史诗和三合音中也很多。不论是对敌人或朋友，都要「按照温和的天性和公正的原则」行事；「弥补过失」，是每一个人的最高职责，诗人立法者说：「恶就是死，善就是生。」布列洪的法律说：「如果不尊重诺言，那么，世人都要被欺骗了。」并且，谦恭的黄教信徒莫尔多瓦人在称赞了上述的品质之后，还在他们的习惯法的原则中加上「奶牛和挤奶罐，在邻人之间属于公有」；「必须为你自己也要为前来要奶的人挤奶」，「孩子的身体是因为被打而发红，但是打入者的面孔是因为害羞而发红的」，等等。「野蛮人」所说的和实行的这些原则，要敍述起来的话，可以写满许多篇页。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;古老的村落公社还有一个值得特别谈一下的特点，这就是以休戚与共的感情共处的人的范围在逐渐扩大。不仅部落联合成种族，而各个种族，即使是血统不同，也结成联盟。有一些联盟是极其牢固的，例如，凡达尔人在他们联盟中的一部分人到莱茵河去了，而且从那里渡过莱茵河到了西班牙和非洲以后，他们在四十年的时间内仍然尊重他们同盟者的地界和荒业的村庄，直到通过使者确知他们的同盟者不打算回来的时候，他们才占用这些土地和村庄。有些野蛮人所采用的办法是，让种族中的一部分人耕种土地，另一部分人便在共同领土的边境上或边境以外作战。至于几个种族之间结成联盟，那更是常见的事情。西坎伯人同切鲁斯克人和斯维比亚人结成联盟，奎特人同沙尔麦特人结成联盟，沙尔麦特人同亚兰人、卡尔卜人同匈奴人结成联盟。后面我们就能看到，远在野蛮人所占有的欧洲大陆上出现类似国家这样的东西之前，国家观念在欧洲已经逐渐发展起来了。这些国家——因为我们不能说梅罗文吉王朝的法兰西或十一和十二世纪的俄罗斯不是国家——的所以能够组成，是由于有共同的语言以及在各个小共和国之间有只从一个特殊的家族中推举它们的领主这种默契。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;战争无疑是不可避免的，迁移即意味着战争：亨利·曼因爵士在他关于国际法的部落起源这一出色的研究论著中，已充分证明「人类的凶残和愚昧，莫过于甘愿忍受战争这样的罪恶，而不设法加以防止」，他并且指出，「含有防止战争或以其他办法来代替战争这种意图的古代制度，其数目」是极其多的。实际上，人类并不是我们所想象的那么好战，所以，野蛮人一旦定居下来以后，他们就那么迅速地丢掉本来的战争习惯，而且很快就不得不供养一些特殊的首领和他所率领的一批特殊武士，以便保护他们不受可能的侵犯者的侵害。他们宁可从事和平的劳动而不愿进行战争，人类的爱好和平，正是武士生涯成为一种专门职业的根源；这种职业专门化的结果，后来便造成了农奴制和人类史中「国家时期」购一切战争。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;历史发现很难恢复野蛮人的制度的面貌。历史学家每走一步，都要遇到一些单靠他自己掌握的资料难以解释的事物的模糊迹象。但是，一到我们对迄今还生活在同我们野蛮祖先的社会组织相似的组织下的许许多多部落的制度进行研究后，我们便豁然明了过去的情景了。在这方面，我们所遇到的惟一困难是不知选择哪个研究对象好，因为，太平洋的各个岛屿、亚洲的草原和非洲的高地都是真正的历史博物馆，它们包括人类从蒙昧的宗族一直发展到国家组织过程中所经历的一切可能的中间阶段的标本。现在，让我们来研究一下几个这样的标本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果我们以蒙古族布里亚特人的村落公社，特别是以勒拿河上游受俄罗斯人影响较少的库丁斯克草原上的布里亚特人的村落公社为例，我们便看到处在畜牧和农业之间过渡状态中的野蛮人的较好代表。这些布里亚特人现今依然生活在「联合家庭」中，也就是说，每一个儿子虽然在结婚之后就庄在分开的茅屋中，但至少仍然是三代人往的茅屋处在同一个围墙之内，这个联合家庭，共同耕种他们的土地，共同经管他们的联合家庭财产和牲畜以及他们的「牛犊地」（围有篱笆的小块土地，上面长着嫩草，以备养育牛犊之用）。一般说来，食物是分开在各人的茅屋中食用的，但在做烤肉时，联合家庭中的二十到六十个成员就在一起吃了。聚在一块儿生活的几个联合家庭和同村定居的几个较小家庭——它们大都是偶然分裂的联合家庭的残余——结成一个村落公社，几个村落公社又结成一个部落：库丁斯克草原上的四十六个部落（或氏族）结合为一个联盟。在有特殊需要时，几个部落就结合成较小的和更紧密的联盟。他们不知道私有土地——土地为村落公社公有，或者更确切地说是联盟公有的，而且，必要的时候，在部落的会议上可以把各个村落公社之间的土地重新分配，在联盟的会议上可以把四十六个部落之间的土地重新分配。值得注意的是，东西伯利亚的全部二十五万布里亚特人虽然在俄罗斯的统治之下已有三个世纪，而且十分熟悉俄国的制度，但他们依然采用这种组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管这样，在布里亚特人中间财产的不平等现象仍然在迅速地发展着，特别是由于俄国政府过于看重它自己所选的王公，更造成了这种情况。俄国政府把这些王公当作负责税收的人，而且在联盟同俄国的行政关系方面，甚至同俄国进行贸易方面，是联盟的代表。因此，少数人的发财致富之道是很多的，同时大多数布里亚特人则由于俄国人的夺取他们的土地而愈来愈贫困。但是，布里亚特人，尤其是库丁斯克的布里亚特人，有这样一个习惯（习惯是胜过法律的）：如果一家人失去了他们的牲畜，那么，比较富裕的家庭就给他们一些母牛和马，以便他们可以恢复过来。至于没有家庭的贫民，他可以在他的同族家中吃饭：他走进一间茅屋，坐在火旁边（他有这个权利，而不是向人讨施舍），吃一份永远是分得很均匀的食物，晚上他就睡在他吃晚饭的那一家。征服西伯利亚的俄国人对布里亚特人的共产行为感到十分惊奇，以致称他们为「亲如手足的人」，而且报告莫斯科说：「他们的一切东西均属公有，无论何物，共同享受。」直到现在，当勒拿河的布里亚特人要出卖他们的小麦，或者把他们的一些牲畜卖给俄国屠夫的时侯，同是一个村落公社或部落中的各家人，便都把他们的小麦和牲畜集中起来一起去卖。此外，每一个村落公社都储备有在必要时可以借贷的谷物，都有它的公用炉灶（古时法国村落公社的公灶），都有它的铁匠——他像印第安人公社中的铁匠一样，是公社的一个成员，在公社内的工作不付工资。他必须无偿地工作，如果他在空闲的时间制造一些刻花的镀银小铁牌（这在布里亚特人中是用来装饰衣服的），他可以卖给别的氏族的妇女，但对他自己氏族中的妇女，却只能当作礼物赠送。在公社内部是不允许买卖的，这个规定是如此严格，以致较富裕的家庭需要雇工的时候，也只能到另外一个氏族或俄罗斯人当中去雇。显然，这种习惯不只是布里亚特人才有，它在现代的野蛮人亚利安人和乌拉尔-阿尔泰人中是那么流行，以致可以说，它在我们的祖先中一定是一种普遍的习惯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;联盟内部的团结感情，是以部落的共同利益、它们的村民议会以及经常和村民议会同时举行的喜庆事情来维系的。不过，这种情感的维持，还依靠另外一种制度——亚巴（aba），即共同狩猎，它使人想起非常遥远的过去。每年秋天，库丁斯克的四十六个氏族便聚在一起打这样一场的猎，猎获的东西分给各家。此外，还不时举行整个种族的狩猎，以维护整个布里亚特族的团结。这时候，所有散布在贝加尔湖东部和西部几百英里远的布里亚特人的氏族，都必须派来他们的狩猎代表。成千上万的人来到一个地方，每个人都带着一个月的粮食，每人所带的粮食，份量必须完全相等，因此，在集中之前，要由大家推举的一位长者称过（总是「用手」称的，如果用秤来称，就将被认为是亵渎古老的习惯）。把粮食集中起来以后，便把狩猎的人分成二十人一队，按照完善的预定计划前去打猎。在举行这样的狩猎时，整个布里亚特族又恢复了它在团结成一个强有力的联盟时期的史诗式传统。让我再补充一句，这样的共同狩猎，在红印第安人和乌苏里江沿岸的中国人中也是常有的（称为卡达—kada）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于卡巴尔人，有两位法国探险家已经对他们的生活方式作过详尽的描述，他们是在农业方面比较进步的野蛮人。他们把经过灌溉和施肥的田地照料得很好，在丘陵地带中，每一块可以利用的土地都用铲子耕种。卡巴尔人在他们的历史上经历过许多变迁，他们有一个时期采用过穆斯林的继承法，但是由于对它抱有反感，于是在一百五十年前又恢复了古代的部落习惯法。因之，他们的土地所有权是混合性的，私有的土地和公有的土地同时并存。此外，他们现在的组织基础是村落公社（thaddart），它往往包括几个自称是有共同祖先的联合家庭和外族的较小家庭。几个村落便结合成氏族或部落，几个部落便结合成联盟，几个联盟有时候就可结成同盟，其目的主要是为了进行武装防御。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡巴尔人除了村落公社的村民议会（djemmâa）的权力之外，是不知道有其他任何权力的。所有的成年人都参加在露天或设有石座的特殊建筑物中举行的村民议会，而村民议会的决定显然是取得一致同意的：大家讨论，直到所有与会的人都同意接受或服从某个决定。在村落公社中，谁也没有把一个决定强加于别人的权力，这种制度，凡是在有村落公社的地方，人类都曾经采用过，而且现今在村落公社继续存在的地方，依然被采用着，也就是说，在企世界还有成千上万的人采用这种制度。村民议会任命它的行政人员——长者、书记和司库；它征收赋税，掌管公有土地的再分配和各种公用事业。许许多多的工作都是由大家一起作的，例如道路、伊斯兰教寺院、水泉、灌溉渠道、防备匪盗的塔楼和篱笆等等，都是由村落公社修建的，至于大道、较大的伊斯兰教寺院和大市场，则由部落修建。现今还存在着许多共同耕种的痕迹，各家的房舍仍然是由村落中的男子和妇女一起修建的，或是由他们帮助修建的。「帮助」的事情，每天都有，而且在耕种和收获等等工作中，不断有人要求帮助。至于技术工作，每一个公社都有它自己的铁匠，他在公有的土地中享有一份土地，他为整个公社工作。在耕种季节快要到来的时候，他便到各家去修理工具和犁头，不指望任何报酬。至于制造新犁头，他们认为这是一种神圣的工作，决不能以金钱或任何其他形式的工资来酬谢的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于卡巴尔人已经有了私有财产，所以在他们当中显然是有富人也有穷人。但是，正如所有紧紧生活在一起，而且知道贫穷是如何而来的人一样，他们认为那是每个人都可能遇到的偶然事情。「别说你决不会背上讨饭袋子乞讨，别说你决不会进监牢」，这是俄罗斯农民的一句格言，卡巴尔人实行了这句格言，从他们的表面行为上是看不出贫富之分的，当穷人要求「帮助」的时候，富人就到他的田里去工作，正和穷人反过来也为富人工作一样。此外，村民议会还留有一定数量有时由大家耕种的田园和耕地，以供最穷苦的人使用。许许多多类似这样的习惯，现今还继续存在。由于穷苦人家无力购买肉类，便规定用罚款或赠给村民议会的礼物以及使用公共的橄榄油盆而付给公社的款子来购买，并且平分给那些买不起肉的人。当一家人在不是集市的日子杀了一只绵羊或小牛自己吃的时候，便由村里传唤的人在街上大声宣布这件事情，以便让病人和怀孕的妇女来取他们所需要的肉食。在卡巴尔人的生活中，充满了互相援助的事情，如果他们当中有一个人在异乡的旅途中遇到了一个需要帮助的卡巴尔人，他就必须丢帮助，甚至不惜牺牲自己的财产和生命。如果他不这样作，那么，由于这种漠不关心而遭受损害的人的村民议会可以提出控诉，而那个自私者的村民议会将立刻赔偿损失。我们在这里遇到了研究中世纪商人行会的学者所熟知的一种习惯：在冬天，每一个进入卡巴尔人村落的异乡人都有住宿的权利，而且他的马可以在公有的土地上吃一天草。但是，如果需要的话，他几乎可以得到他们无限制的帮助。因此在 1867—1868 年发生饥荒的时候，卡巴尔人不分种族地接待和供养了每一个来到他们村落里逃难的人。在迪里斯地区，不下一万二千人是从阿尔及利亚的各个地方来的，甚至还有来自摩洛哥的人，他们都受到了这样的供养。由于这种原因，所以当人们在整个阿尔及利亚死于饥饿的时候，在卡巴尔人的土地上就没有一个人饿死。他们的村民议会要求他们节省必需品，组织救济，而且从未向政府请求过帮助，也没有发过一点儿怨言；他们认为这是一种天职。然而在欧洲的移民中，却采用了各种各样的警察措施来防止由于涌进了大量的外地人而产生的盗窃和混乱。在卡巴尔人的地区里，是不需要这些东西的，村民议会既不需要外人的帮助，也不需要外人的保护。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我只能大致地谈一下卡巴尔人生活中的另外两个最有趣的特点：一个是「阿纳雅」（anaya），即在战争时水井、河道、寺庙、市场和一些道路等等的受到保护：另一个是梭福（çofs）。在阿纳雅中，我们发现有一系列的减少战争祸害和防止冲突的制度。例如市场，特别是边境上卡巴尔人和外族人会集的市场，是阿纳雅；谁也不敢在市场上捣乱，如果发生乱子的话，立刻就会受到聚集在市镇上的外来人的弹压。妇女们从村子到水泉去的道路，在战争时也是阿纳雅，还有其他等等。至于梭福，则是一种流传很广的组织形式，它的性质有些像中世纪的「市民会」（Bürgschaften 或 Gegilden），是为了互相保护和达到村落、氏族和联盟这些地区组织所不能达到的知识、政治和情感等种种目的的团体。梭福没有地区的限制：它在各个村落中招收成员，甚至也招收外来人，它对人们在生活中可能遇到的一切不测事情时，给他们以保护。同时，它试图用超地区的团体来弥补地区团体的不足，以表达各种各样的超越境界的互相友爱。个人的爱好和理想的自由国际组织，我们认为是我们这个时代的最好的特点之一，其实起源于野蛮的古代。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高加索的山居人提供了另外一个对说明这种情况极有教益的例证。它使柯瓦列夫斯基教授在研究奥西特人的现代风俗习惯（他们的联合家庭、村落公社和法律观念）时，能够在《现代习惯和古代法律》这一名著中一步步地追溯到同古代野蛮人的法典相似的倾向，甚至研究出封建制度的起源。在另外一些高加索种族中，我们有时候不是从部落式的，而是从不同血统的家庭自愿联合而成的村落公社里，看到一些公社的起源。最近在有些赫夫苏尔人的村落中的情况就是如此，这些村落的居民发誓要「共产和友爱」。在高加索的另一个地区达格斯坦，我们发现在两个部落之间产生了封建关系，它们却同时都保持了它们的村落公社（甚至还保持了氏族的「阶级」痕迹），因此，它们生动地说明了蛮族在征服意大利和高卢时是什么形式。战胜的种族——列兹庚人，在扎卡塔雷地区征服了几个格鲁吉亚人和鞑靼人的村落，但并未把他们置于分立的家庭制度之下；他们组成了一个封建氏族，这个氏族现今在三个村落中包括有一万二千个家庭，为他们所共有的格鲁吉亚人和鞑靼人的村落不下二十个。征服者把他们自己的土地分给他们的氏族，而氏族又把它平分给各个家族。但是他们并不干涉他们的纳贡者的村民议会，这些村民议会依然实行着尤利息斯·凯撒所提到的那种习惯，即每年由村民议会决定哪一部分公有土地需要耕种，而这一部分土地就按照有多少家族分成多少份，并且用抽签的方式把它们分给各个家族。值得注意的是，虽然在列兹庚人（他们的制度是私有土地而公有农奴）中，常常可以看到无产者，但在属于他们的继续实行公有土地的格鲁吉亚农奴中，却很少见到。至于高加索山居人的习惯法，它和朗哥巴人或舍拉族法兰克人的习惯法几乎一样，所有的几点倾向，颇能阐明古代野蛮人的法律程序。由于他们的性情易于冲动，他们便尽力防止由于争吵而产生的严重后果：所以，赫夫苏尔人虽然在争吵时动辄拔刀相向，但如果有一个妇女跑来把她头上所戴的那块麻布头巾扔在他们中间，那么他们立刻就会收起他们的刀子，争斗就告平息。妇女的头巾就是阿纳雅。如果争吵没有及时停止，终于发生了杀人事件，那么赔偿的数额是如此巨大，以致使杀人者除非为受害人的家族所收容，否则他的整个一生也将完全毁灭。如果为了一点小事便动刀伤人，他将永远失去他的亲族的尊重。一切争端均由调解人控制：他们从氏族的成员推举法官——小事推举六个，事情重大时要有十到十五个——并且由俄罗斯的见征人证明这些法官是绝对廉正的。发誓被看作是极为严重的事，所以受大家尊敬的人可免予发誓：只要他肯定一下就够了，而且在重大的事情中，赫夫苏尔人会毫不踌躇地承认自己的罪行（我说的当然是还没有接触过文明的赫夫苏尔人），所以更无须发誓。誓言主要是用在这样一些事件中的，例如关于财产的争执，这种争执除了简单地陈述事实以外，还需要进行某种判断。在这种情况下，一句判断就可以决定争端结果的人，其行事是极为慎重的。总之，他们决不缺少诚实的品质，也决不缺少对同种人的权利的尊重，这一点是高加索蛮族社会的特点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在非洲的那些种族中，有着那么多各种各样极其有趣的社会，举凡处于从早期村落公社过渡到野蛮专制王国之间的一切中间阶段的社会形式都有，所以，甚至在这里想谈一下从它们制度的比较研究中所得出的主要结论，也是不可能的。只这样说一下就够了，那就是甚至在国王的最凶暴专制之下，在许许多多的事务中，村落公社的村民议会和它们的习惯法仍然是至高无上的。国家的法律固然可以允许国王随他的高兴或仅仅为了满足他的贪欲，便夺去任何一个人的生命，但是人民的习惯法继续保持着现今还存在于其他野蛮人中或过去曾经在我们祖先中存在过的那一系列互助制度。至于那些无性较厚的种族（在博尔弩、乌干达、阿比西尼亚），特别是波哥人，他们的习惯法的一些倾向，是来自真正优美和细致的情感的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;南美和北美的土人的村落公社也有同样的性质。我们发现巴西的突比人是在属于整个氏族所有的「长屋」中生活的，一个氏族中的人习惯于共同种植玉米和卡沙薯。文化更为发达的亚拉尼人也有共同耕种土地的习惯。乌喀嘉人也是如此，他们在他们的原始共产主义和「长屋」这种制度下，学会了修筑良好的道路和从事各种家庭工业，而且他们的家庭工业和欧洲中世起初期的工业相比，毫不逊色。他们也都是遵循我们在前面所举的那几种习惯法而生活的。在世界的另一端，我们发现了马来人的封建制度，但这种封建制度却没有力量彻底摧毁村落公社——它最低限度对一部分土地仍旧保留着共同所有权，而且可以把土地在部落的传个村落中重新加以分配。在米那哈撒半岛的亚尔夫鲁斯人中，我们发现有共同输种农作物的习惯。在宛陀兹的印第安族中，我们发现在部落以内实行定期的土地重新分配，而且土地是由氏族耕种的。在伊斯兰教的制度还没有把那里旧组织完全摧毁的一切苏门答腊地方，我们发现有联合家庭（suka）和村落公社（kota），这种村落公社还保持了它对土地的权利，甚至对不是由它授权开垦的那一部分土地，也保有它的权利。我们所以谈到这些括，是要说明我们在前面作为村落公社的特点扼要陈述的互相保护以及防止仇恨和战争的一切习惯，现今仍然是存在的。不仅如此，而且土地愈是充分地保持公有，人们的习惯愈是良好和和平。德·士图尔绝对肯定地说，无论在什么地方，村落公社这种制度愈是少受征服者的侵害，则财富的不平等情况便愈小，复仇法的规定也愈是没有那么残忍；相反地，凡是村落公社遭到彻底破坏的地方，「那里的居民便要从专制统洽者受到最难忍受的迫害」，这是很自然的事情。威茨说，保持了部落同盟的那些种族，比丧失了联盟的旧联系的种族有更高的发展水平和更丰富的文化，他这番话只不过是指出很容易预见到的事情罢了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果再举一些例子，那就使我陷于使人厌烦的重复了——因为在各种不同气候的地区和各个种族中的野蛮人社会是极其相似的。在人类中，同样的进化过程真是相似得令人惊奇。当氏族组织内有分立家庭的分离，外有氏族迁移的瓦解，而且又不得不接纳不同血统的异族时，便产生了以地域观念为基础的村落公社。由前一个制度（氏族）中自然而然成长起来的这个新制度，使野蛮人度过了历史上最混乱的时期，而没有分裂成在生存竞争中必然失败的单独家庭。新的耕作形式在新的组织下发展起来了；农业达到了许多种族迄今仍难超过的阶段，家庭工业也达到了十分完善的地步。荒野被征服了，在其间纵横交错地修起了道路，到处是由老公社分出来的许多新村落群。市场、有防御设备的中心和公众礼拜的地方都建立起来。逐渐树立起了更广泛的、扩展到整个种族和几个不同血统的种族的联盟观念。旧的正义观念——只知道复仇的观念，渐渐起了深刻的变化，对做错的事情实行陪偿的思想代替了复仇。在这种组织下，创立了习惯法——它迄今还是三分之二或更多一些的人类的日常生活法则，此外还培养了一系列旨在防止少数（他们的势力将随着私有财产的愈来愈容易积累而增大）压迫多数的习惯。这就是群众的互助倾向所采取的新形式。人类在这种新的群众组织形式下在经济、知识和道德方面所取得的进步如此巨大，以致后来当国家产生的时候，只须把村落公社为全体利益而行使的法律的、经济的和行政的一切职能夺取来为少数人的利益服务就行了。&lt;/p&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/heros/1892-01-31-PeterKropotkin-a1_r-mutual-aid-among-the-barbarians.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/heros/1892-01-31-PeterKropotkin-a1_r-mutual-aid-among-the-barbarians.html</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jan 1892 15:54:17 GMT</pubDate>
            <author>彼得·克鲁泡特金</author>
        </item>
    </channel>
</rss>