<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>The Republic of Agora</title>
        <link>https://docs.rsshub.app</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/agora0/pen0" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>UNITE THE PUBLIC ♢ VOL.51 © MMXXV - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://agorahub.github.io/pen0/assets/touch-icon.png</url>
            <title>The Republic of Agora</title>
            <link/>
        </image>
        <lastBuildDate>Sun, 20 Apr 2025 12:47:58 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>缅北与电信诈骗</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/HP9Qd2r.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;电诈与东南亚地方「捆绑」，还是在全球迁徙流变？&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;符雨欣 | 2025.01.12&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;在国家与边界、中心与边缘的对立中，思考小写的人与大写的人的生命故事。&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;继「柬埔寨」与「电信诈骗」两个词捆绑在一起之后，「缅北」又成了第二个热词。受害者的血泪故事、网投园区封闭管理的闻之色变、诈骗的愈来愈隐密和高明，跟金三角的赌毒轶事缠卷在一起，投射出一副黑白混杂的地区想像。对于诈骗，舆论一般没有宽容的空间，纵然知道其中杂揉各种权力、历史纷繁，也缺乏再细致了解的耐心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此我们不妨换个角度看这个问题——电信诈骗，虽说现在主要的参与者和被骗者都是中国人，但若读者仍有记忆，台湾人、福建人、马来西亚、印度、非洲等，也曾经是这一产业的代名词；而除了电信诈骗，短信诈骗、杀猪盘、虚拟货币诈骗等，也在这几年大大「丰富」了诈骗的种类和人群。「电诈」，本身的发展和变化就让人目不暇接。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在缺乏了解的时候，问题往往会被归因为地方或人群特色，然而诈骗到底是一个地方土壤上生长出来的东西，还是一个在全球迁徙流变的行业？当技术越来越成熟，「地方」还是诈骗不可脱离的母体吗？我们是否认为把问题抛给地方就可以「洁净」自身所处的环境？但回过头来，「地方」和诈骗的结合，难道就没有一点因果关系吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更进一步的是，我们如何看待诈骗的道德困境，或说，我们看待「洁净」与「危险」、「文明有序」与「混乱无序」的框架是怎样的，是否和问题的本质相吻合？如果我们想避免用一种独善其身的方式看待诈骗对所有地区所有人的影响力，那么我们应该如何理解它？&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;进入缅北&quot;&gt;进入缅北&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;为什么是缅北？杨漪曾说，缅北是一个「秩序感完全不一样」的地方。是怎样不同的经济发展和社会秩序？跟缅甸其他地方相比，缅北又具有什么样的地方特征？在阅读缅北前，我们首先要有的 mindset 是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;杨漪：缅甸分成七个省七个邦加两个直辖市，省（region）是以缅族为主的区域，邦（state）就是以少数民族为主的区域，主要在边境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实际上，我觉得「缅北」是一个挺中国的概念。英国殖民者共发动过三次对缅战争，首先征服的是缅甸的南部区域，继而北上消灭了缅甸王朝。在英国对缅的殖民统治过程中，逐渐与领国划定领土边界，「上缅甸（upper Burma）」「下缅甸（lower Burma）」的划分方式逐渐流行开来。在缅甸社会或者英文世界里，上、下缅甸的表述更与人有情感连接，或者给人一些族群、地景、文化风貌等的想象空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而「缅北」这个词对（简体）中文世界而言，与过去的一些历史事件、观念等有关。第一重印记来自过去天下体系中「蛮夷」观念，汉人所及之地为中央王朝之边关，而再往下走则为「野蛮」、「未开化族群」所居的「瘴气之地」，以至于缅北其中一个地方被汉人称为「野人山」；第二重印记来自于国民党远征军在「缅北」的作战；第三重印记来自于中文媒体对缅北地方武装力量「以军贩毒、以毒养军」的典型刻画，且过去一二十年里，中国把「金三角」的毒品作为一个很大的安全隐患去看待，做过诸多反毒宣传；第四重印记就是「缅北」边境的军事冲突导致炮弹和难民进入中国境内，比如在克钦邦和果敢区域都发生过军事冲突；第五重印记是「缅北」边境赌场林立，早在十几年前，中国（尤其是西南地区）就有许多有关在缅北边境赌场输钱被暴打、关水牢甚至杀害的传言。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「缅北」被社会如此记忆，电信诈骗进入「缅北」成为「缅北诈骗」时，「诈骗」自身就携带有暴力的意象，人们又很自然地一下子就把它跟「缅北」在中文世界原本就有的几重印记勾连起来，让人们觉得这片区域就是这么混乱无序、充满暴力。再加上社交媒体的大量传播及电影创作的「助力」，愈加给人们提供了丰富的想象资源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在在社交媒体看得到的几个关于「缅北」的流行词，特别显眼的词汇有「民地武（民族地方武装力量）」或「地方军阀」。一些社交媒体上会提到，「缅北这些诈骗组织跟地方军阀相联系，地方军阀给他们提供庇护」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的「地方军阀」，其实是一个很模糊的概念。在缅甸，支持国家政权的军队除有国家正式编制的国防军（Tatmadaw）外，历史不同阶段还有自衞队（Ka Kwe Ye)、民兵组织（Pyithusit）、被整编的边防军（BGF）等。反政府的武装组织也有不同的种类，如少数民族武装组织（EAOs)、反政府的自衞队、人民保衞队（PDFs) 等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，自衞队曾是政府支持边境区域民众自己组建的小型武装组织，政府给予自衞队某些特权（如运输鸦片、收税等），换取其与缅甸共产党（即缅共）的军队作战。一些自衞队曾加入缅共，又成为反政府力量；另一些自衞队在上世纪 80 年代被整编入国防军。民兵组织是缅政府许可一个村庄或者小市镇建立的预备军。缅政府在不同时期与反政府的民族地方武装组织其中的某些派系和谈后，也会将这些小「派系」整编为地方民兵，并且给予其一定特权。这些被整编入民兵的小型武装组织也有反水再次成为反政府武装力量的案例。此外，还有一些与政府和谈的少数民族武装力量被整编成为边防军。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在反政府的武装组织中，有规模的少数民族武装组织通常有追求独立、自治、民族平等或者自主建邦等政治诉求，一些武装组织早在二战期间就已经成立，一些武装组织是在缅甸独立之后逐渐成立。部分被整编的民兵组织也仅仅只是与政府军维持「井水不犯河水」的平衡；而人民保衞队是在缅甸 2021 年军事政变后新出现的反政府武装群体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;缅甸边境区域长达数十年的族群冲突跟英国殖民缅甸的历史有密切关系。英殖民政府对缅甸采取「分而治之」的管理方式，针对缅族为主的区域采取直接管辖；针对少数民族区域（尤其是上缅甸）是间接管辖，有点像中国「以夷制夷」的那种策略，执政者主要跟少数民族的领头人打交道，给予少数民族一定的自治权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;缅甸在组建民族国家、试图脱离殖民统治之际，就没有处理好与少数民族区域的关系。1947 年 2 月，缅甸过渡政府与掸族、克钦族、钦族等少数民族的领导人共同签订「彬龙协议」，以联合抗英、争取独立。「彬龙协议」同意少数民族以代表制的方式共同组建被任命为负责处理边疆事务的总督顾问，边疆地区在国家政治中享有一定自主权。这份协议实际上没有被缅甸当权者良好执行，国家推行大缅族主义、（缅族特色的）佛教主义等使得众少数民族各自建立自己的武装组织，以对抗缅政府、争取政治平等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而一些少数民族（如克伦族）更是没有参与「彬龙协议」，很早就表明与缅政府「道不同不相为谋」的态度。当然，少数民族内部、少数民族与少数民族之间也有领土争议、政治意见的争议、以传统领导权划分的民族领导合法性争议、以宗教信仰划分的管辖争议等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在人们较熟知的 KK 园区，位于缅甸东南部的克伦邦的妙瓦底的水沟谷（Shwe Kokko）。克伦邦有缅甸历史最长的反政府民族地方武装力量之一——克伦民族联盟（KNU），而据报道，庇护 KK 园区的武装组织主要是与缅政府和谈后被整编为边防军的部分原 KNU 力量。在大其力，一些小型的诈骗公司只是租用私人老板所建的住宅作为「园区」，这些本地老板或多或少与当地民兵、或者民族地方武装组织、甚至是缅国防军有庇护关系与经济利益，本地老板也会承担做为诈骗公司与庇护人的中介者的工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/v2aXtdL.jpeg&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 衞星拍摄到的苗瓦迪 KK 园区。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总之，中文语境中的「地方军阀」或者「民族地方武装势力」等词的含义是非常含混的，这会导致人们误以为缅甸或者缅北都是与缅军「势不两立」、「雄霸一方」领地的反政府力量；继而再借用「国家-地方」的框架，将那些被想象为「军阀林立」的地域看做不受国家管治的「法外之地」。实际上，缅甸北部只有少部分特区是由某一支民族地方武装力量所管辖，且区域内部有独立的行政、司法、经济、教育等体系的。而更多的区域，是由缅军/政府、民兵、民族地方武装势力、被整编的边防军等权威力量交叠的状态，这些力量之间有利益交换之处、也有冲突之处，逐渐达成某些平衡时社会运转较平稳，在力量不平衡时则可能发生武装冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;缅甸边境区域政治的复杂情况，并非缅甸不治理或不敢治理。更准确地说，应该是：当下我们看到的复杂局势已经是缅甸政府在不同时期治理中，与各方力量「共谋」所呈现出来的结果。厘清这种复杂性，有助于理解为什么诈骗产业或者其他灰色经济在这些区域积重难返。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;电诈从什么时候开始正式进入缅北的？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;杨漪：这里其实我想请教艳瑜，电信诈骗和网络赌博或者说有欺诈性质的网络赌博之间的边界在哪里？因为不管是在泰缅边界还是中缅边界，赌博产业的历史其实是比较早了，可能 90 年代末期就有赌博产业。2017 年我去做调查的时候，遇到在果敢赌场工作的人，其实他们早就已经开始在做线上赌博生意，但那个时候不用「电诈」这个词。站在缅北的视角来看，赌博行业是长期有的，慢慢发展出了线上、线下赌博相结合的产业。但是，如果是以「诈骗」这个词去考量缅北，「诈骗产业」、「诈骗园区」在缅北似乎是近几年才有的一些新词。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;艳瑜在柬埔寨做调查的那段时间，我在（缅甸北部）大其力做调查。那时，在缅甸南部克伦邦妙瓦底区域，KK 园区就已经声势浩大了。但当时的社交媒体讲的多是柬埔寨的诈骗产业，还没有那么多源于 KK 园区的「二次创作」。等 KK 园区等被大量曝光之后，一些园区的人就北上到大其力（缅甸北部的泰缅边境）、佤邦（中缅边境，缅甸正式区划中称为缅甸掸邦第二特区）的勐波等区域，可能也到了果敢（中缅边境，缅甸正式区划中称为缅甸掸邦第一特区）、木姐等地。「园区」一词，在我最熟悉的大其力，近两三年来可以说已经被当地各族群知晓，成为流行词汇了；但 2017-2019 年中旬，这个词还很少被人提及。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但我最近在木姐做调查的时候，就有这样一个问题：同样是木姐的一片建筑群，五六年前大家描述它为「赌场」，但现在的当地人就描述它为「园区」。当我问这些园区是什么时候有的，他们又会说这些园区好多年前就有了，其实五六年前他们的更好做，这两三年来受到中国打击之后，反而有的园区生意不好做了，有些投资园区的中国老板也跑到其他地方做了。所以，当人们谈到「缅北诈骗」的时候，我常常分不清楚说的是「网络赌博」、有欺诈性质的「网络赌博」还是类似于「杀猪盘」那样的「网络诈骗」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陈艳瑜：电信诈骗跟线上博彩之间有一个继承的关系，原来做电信诈骗是从台湾开始的，那时候他们找到福建人打电话去做诈骗，如三黑，冒充公检法部门职员打电话给你，说你卷入了犯罪案件，以此来诈骗金额；还有就是利用被绑架或住院需要医疗费为由，向你的亲友要求交付赎金或转医疗费。后来福建人学会了之后开始自己做电信诈骗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以一开始，电信诈骗主要是以打电话为主，不会涉及赌博的问题，更多的是冒充公权力部门的一种诈骗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来是怎么跟线上博彩联系上的呢？我自己在菲律宾的时候做过一些调查，菲律宾从 2003 年开始开放线上赌博的牌照，有些线上博彩公司可能是比较正规的，所谓的「正规」就是他不限制你、不管你输钱赢钱，赢了钱也让你取现，他只是把线下的业务放到线上去做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是后来有一些公司开始做一些小动作，比如说你如果赢了 10 万 100 万，他可以让你取现，可是如果你赢的钱很多，比如说 1000 万人民币，这个时候他就会开始以各种理由限制你把这笔钱提出去，比如说「系统在维护」啊，或者是「现在很多人在排队，你可以选择再交一笔钱帮你插队到最前面取现」，这个时候诈骗的形式就随着线上博彩平台延伸出来了——赢了钱要取现，还要再充钱进去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种诈骗形式的兴起跟海峡两岸打击电信诈骗也有关系，当时有一部分电诈人员转变了形式和运作地点，又恰好碰上了菲律宾对于线上博彩行业的宽松条件，所以有一部分就转变成了以线上博彩为名义的网络诈骗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;缅甸边境地区如小勐拉本身就有很多赌场，有一些福建人很早就在那里开赌场了。我最近得到的一个消息是，在 2009 年中国大陆和台湾《海峡两岸共同打击犯罪及司法互助协议》签订后，两岸一起打击电信诈骗，有一部分人逃到菲律宾，还有一部分人去了缅甸，所以缅甸到现在为止仍然有传统的那种电信诈骗存在，他们继续干着冒充公检法的活。像妙瓦底的 KK 园区所在的地方叫亚太新城，其实五六年前开始就持续有电信诈骗公司在里面运作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从电信诈骗演变出以网络博彩为基础的诈骗之后，这些公司又找到了同样开放赌牌的柬埔寨，所以从 2017 年开始就有很多的线上博彩诈骗进入到柬埔寨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;诈骗为什么会跟线下博彩绑定在一起？除了行业内诈骗方式的更迭，还有一个原因是很多线下赌场也拿了线上赌博的牌照，那他们就会以挂靠的方式把牌照出租给需要牌照的公司，或者以占干股的方式合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有一个问题是，线上博彩游戏其实是可以在后台设置赢率的，前期设置高赢率让你赢，等你赢钱了加大注码后又把赢率调的很低，再加上前面说的，赢钱后限制取钱以及用各种理由让你继续再交钱，这就完全变成了线下+线上的诈骗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据我的一手资料，缅甸在十几年前已经有电信诈骗的大本营，精聊、资金盘的形式，也是缅甸的诈骗团伙带到柬埔寨的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨漪：我没有专门做过研究，也不清楚有没有这样的情况。但像刚才举的那个例子，在木姐，一个人们以前称为赌场、现在称为园区的地方，存在有十几年了。我是不清楚是不是有一个从赌场变为园区的过程，还是说它过去和现在其实做的是类似的事情，可能换了几拨人而已，也有这个可能就是过去的叫法和现在的不一样了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陈艳瑜：我大胆猜测，「园区」这个词是从柬埔寨过去的，因为 2019 年 818 柬埔寨禁止网络赌博之后，柬埔寨的很多盘口就跑到缅甸去发展，在柬埔寨的这些诈骗公司都叫「网投园区」，所以我觉得应该是随着产业迁移把这个词带到了缅甸，并且把封闭管理这种模式也带到了缅甸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨漪：我觉得这个大胆的猜测很有道理，就是如果从「园区」流动的路径来看，它是从柬埔寨到缅甸南部到妙瓦底，再往上北流。但是如果用赌博这个词来看，它植根于缅甸边境地带的历史挺长了。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;金三角原本也有一些换汇或者地下钱庄这样的「非正规」经济存在，它们是否为电诈在当地的发展提供了便利？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;杨漪：2012 年，军政府推行了一系列的经济改革与制度改革，又批准昂山素季女士所领导的民盟为合法政党，西方国家对缅的制裁也逐渐「解封」。那以后，缅甸人总体的流动性是增加的。至 2021 年缅甸政变前，正式或非正式的外国投资也逐步增多。与外国经济的往来，当然有很多往来是使用正规渠道进行交易的，但原有的被缅甸华人称为「地下钱庄」的非正规金融运作体系也在并行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;缅甸 1962 年军政府上台之后，实行「缅式计划经济」，经济剧烈下滑，加上国家内部武装冲突不断，至到 1988 年爆发了著名的民主运动。后来新军政府上台后，整个缅甸的很多社会机制也还都是相对瘫痪的，比如其中就包括银行系统。缅甸有相关的行业组织每日按照市场计算并公布缅币与美金之间的浮动汇率。而缅甸官方的挂牌汇率大概在 2010 年以前与市场上缅币兑换美金的汇率有巨大鸿沟，银行在民众的日常生活中主要只承担了存取款功能，而做外贸、换外汇、国内外之间的汇款时，主要依赖非正规的货币兑换、转账系统。不仅仅是人们以为的「灰色产业」使用这样的系统，就算是去国外留学的学生或者到发达国家就业的合法劳工，国内外间的汇款也是通过这种所谓的「地下钱庄」「黑市」来进行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;缅甸城镇都会有这样的「地下钱庄」网点，它与人们的日常生活紧密相连。不过，边境区域的「地下钱庄」往往被缅政府官员视作帮助非法产业从业者洗钱的「可疑对象」。这可能是因为：从中央政府的视角看，边境区域有更多的非法经济且资金流动难以监控。当然，一些民族地方武装势力或者民兵组织也有走向「资本主义」的转变，一些武装力量会经营自己的生意，他们的资金流动或者产业投资会建立在缅（军）政府默许的特权之上或者地方自治的基础之上，政府难以完全掌握这些群体或区域实际的经济运作方式、财富状况及资金动向。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;缅甸或者缅北地区非正规的货币转换、流动的这个基本盘是一直都在的。至于这种非正规金融体系是否与诈骗展业相结合、如何结合，我没有做过专门的调查，不能回答。但是人们如果想把钱转出去或转化为其他资产，是相对容易的。就我了解的情况而言，如现在网络上所流传的果敢「四大家族」中的某个家族，早在七八年前就涉猎（线下、线上）博彩生意，同时这个家族还有酒店、房地产、农场等产业，并且也开设了自己的「地下钱庄」。现在这一家族的赌场也被中国网民称作「园区」，但我不清楚该家族是否「招商引资」引入「园区经济」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但总体来说，诈骗产业进入缅甸的话大概是比较容易跟原有的一些社会语境相叠加的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于电信诈骗，我的思考是，像艳瑜说的，它有一个全球流动的过程。在这过程里，它先流动到一个国家/地方，再流转去下一个国家/地方时，在原来的国家/地方依然会有部分遗留，也就呈现出一个「遍地开花」的状态。我认为它是一个全球流动的产业，流转到不同区域时，会跟不同区域的地方社会的具体语境相结合。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;就算在缅甸，只有边境区域有诈骗吗？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;杨漪：也不是只在边境区域有，或者说只在缅甸的北部区域有。如 KK 园区等在的妙瓦底是缅甸东南部。此外，我掌握的一些情况是：缅甸比较大的城市也是有诈骗公司「驻扎」的，比如缅甸北部一个比较大的城市腊戌、缅甸的第二大城市（也是上缅甸最大城市）曼德勒，甚至仰光（缅甸最大的城市）其实也是有的。小的诈骗公司，在宾馆里租下一个房间，也就可以做了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陈艳瑜：我觉得边贸是很重要的一个线索，因为边贸的往来，让人员流动了，正式的和非正式的经济、合法与非法以及承接这些生意的平台其实都是掺杂在一起的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外是，做生意一定要产生金钱的来往，那可能是因为银行体系的不足，也可能是因为银行的便利性不够，就产生了这种非正式的所谓的「地下钱庄」的方式，你要人民币换美元，我可能在中国境内给你支付宝人民币、你就可以直接在缅甸给我提供美元了。这种对敲的汇兑方式给这个产业很多便利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我也想补充一些柬埔寨的情况，就是为什么除了发放牌照之外，大家会选择来柬埔寨这样的地方搞诈骗？因为柬埔寨是实行柬币跟美元双货币流通，而且是自由流通的一个货币体制。美元的流通是 1991 年联合国接管柬埔寨之后所打下的一个基础，而且外国投资在柬埔寨的所有投资所得，都可以无条件转移到国外去。所以只要在柬埔寨赚了美金，所有的钱都是可以合法转移的钱，不存在外汇管治的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨漪：我觉得这个是一个很好的对话点。艳瑜描述的缅甸「地下钱庄」交易方式确实如此。此外，在缅甸，美元也是流通的，依然有一些商家倾向于向外国人收美金。而且在缅甸的边境区域，靠近泰国的边境地区（如大其力）主要使用泰铢、靠近中国的边境地区（如果敢、小勐拉、佤邦等）主要流通人民币。尽管缅政府努力推行使用泰铢、人民币等做边境贸易结算，但边境区域这些币种流通是很容易避开缅甸的国家监管的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尤其是在原本「地下钱庄」的运作方式与新技术相结合之后。比如现在在中国有微信、支付宝等电子转账平台，在缅甸有 KBZ pay、Wave money 等平台，原本那些缅甸钱庄的网点也会结合到这些新技术来运转业务。边民的日常生活也会使用到这些货币流动的新技术。在大其力，几年前，很多华人就会使用微信支付，但是微信一旦检测到「不安全环境」（如有异常资金或异常登录）就比较容易被冻结，后来人们发现支付宝的转账就比较不容易被冻结。现在我田野点的熟人都已经会用支付宝了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在边境上生活的人们，对于怎么使用不同技术来兑换、流动资金是很在行的，方法也会持续更新，因为资金就是有跨境流通的必要性。而缅甸银行系统长期的不受人信赖，缅甸边境的政治语境又及其复杂，政府难以「一刀切」地去改变原有的经济运作方式，非正规金融体系也就长期存在了。此外，当下有些赌诈公司还会使用加密货币交易，那政府也就更难监管了。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;电诈流变&quot;&gt;电诈流变&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;电诈在东南亚的分布是怎样的？从柬埔寨到缅北，电诈在这些国家的流动路径和转变是怎样的？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;陈艳瑜：政策的转变其实跟这些行业的流动是息息相关的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2013 年菲律宾选举的时候，因为有风声传出说要整改赌博和毒品产业，所以有一部分菲律宾的诈骗产业或是线上博彩产业流动到了柬埔寨，而柬埔寨在这个时候刚好处于政局开始稳定下来的时候，以洪森为首的「人民党」在那一年打败了第二大党「救国党」，政局相对稳定下来，甚至在 2017 年的时候又出现了一个高潮，因为救国党跟美国有来往，人民党说它「通敌卖国」，整个救国党就解散了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从中国层面来说，2013 年中国提出了「一带一路」的倡议，并吸引了民间资本也出海发展，2017 年救国党被解散后，中国投资人的信心大涨。所以 2017 年我们可以看到大量的中国投资还有这些网投产业的进驻，西港也是，2017 年开始从一个揹包客胜地，连五层楼高的楼都很难见到的这样的一个状况，变成到 2019 年光是未完成的建筑工程就有 1000 多栋，而这些建筑很多都是为租给网投公司做办公室使用的。到了 2019 年，中国和柬埔寨政府联合执法而且颁布了禁止令之后，诈骗人员又开始从柬埔寨逃离，有一部分是去了缅甸，很多都跑到 KK 园区去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在出现的缅北，也跟柬埔寨的这一次整改行动有关系。「缅北电诈、菲律宾菠菜、柬埔寨网投园区」，现在看来，是不同的诈骗方式都因为产业不断互相迁移而混合在一起了。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;除了全球化这个特征，艳瑜之前强调诈骗行业本身有一个产业升级，从一开始打电话装作公权力的诈骗，到后面有了更多手段，甚至包括虚拟货币诈骗。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;陈艳瑜：诈骗的形式有很多分类，除了电信诈骗、线上博彩，还有很多是投资类型的诈骗。如、以感情诈骗为主的杀猪盘，炒外汇的 MT4 资金盘、炒虚拟币的类似传销的，还有兼职刷单让你充会员等方式。这些类型又以收盘的时间长短区分成「精聊」和「快杀」，精聊会花一两个月的时间跟你培养感情和信任关系，慢慢套钱，快杀则是你充钱就直接拉黑。近几年他们又开始转移到一些对加密货币友好的国家，比如说迪拜、格鲁吉亚，东欧那一带，也有一部分人已经开始往非洲转移了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想大家都看过电影《孤注一掷》了吧，有一段是描述他们养了很多的 IT 程序员，几分钟可以出一个网页。我们现在所看到的电信诈骗，其实已经不光是打电话这么简单了，它跟线上博彩结合之后招募了很多 IT 的、做网页的、写程序的程序员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;搞外汇和虚拟币投资诈骗之后呢，他们又升级成了试图自己去拿加密货币牌照，在东欧和中东相对来说拿这个牌照会简单一点，拿这个牌照也不是真的想要做交易所，而是让他们诈骗的对象相信他们是正规的。甚至有的团伙现在还在欧洲设办公室，「养猪」的时候可以大方让你看我们在这里有一个做交易所的办公室，总得来说往「合规性」的方向包装是越来越明显的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有一个是涉及到金钱的问题。我们知道原先他们在中国做诈骗的时候，可能都是通过银行卡转账，然后是支付宝、微信这些后来新兴的三方平台，还有包括拼多多、或是一些充值话费的系统来处理资金。中国这几年对于银行卡和转账的风控非常的严格，甚至到了断卡行动的这样的一个地步，要转人民币越来越不容易，到了加密货币流行的时候，他们就开始用加密货币来洗钱了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;产业转变上面，也是逐渐地转向了加密货币投资的诈骗，或者是直接让诈骗对象先自己买好加密货币，投资的时候直接用加密货币转账，这样资金没有办法追查，而且也不需要再通过三方通道来洗钱了。在这种情形下我觉得这些产业会越来越不依附于地方的政治特性和语境，哪怕你现在断卡，我还可以用加密货币，因为加密货币是不可追溯的。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;具体来说，「电诈越来越不依赖地方政治特征」，是如何理解的？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;杨漪：我们俩在这个问题上是有分歧的。就艳瑜的观察来说，电诈产业的流动可以越来越脱离于一个地方的语境。但是如果是从我的田野点来看的话，其实产业怎么跟这个地方社会融合还是重要的。比如，在大其力的电信诈骗产业，或多或少还是直接或间接受到当地不同的政治力量所庇护。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我做调查期间，缅甸法律上是不允许商人开设有赌博性质的游戏厅的。但在大其力的游戏厅老板们可以通过打点警察的方式维持这些游戏厅的经营。不过，即使多年给警察们贿赂，在政府治理最严格的时期，很多老板还是不得不停业几个月。唯有佤联军官员所开的游戏厅可以正常营业。大其力大的园区，有部分在佤联军所管辖的区域，园区老板们也正是利用了佤联军与缅军/缅政府之间的特殊关系、以及佤联军的军队力量，才得以实现不太有忌惮的封闭+暴力式管理。在地的「新型」暴力也给当地民众带来更多不安感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，「越来越不依赖于地方政治特征」可能跟那个地方流行的产业是有关系的。也许很多变成了资金盘投资型的诈骗之后，其实不需要通过挂靠有正规赌牌的赌场的方式去运作、或者寻求地方政治强人的庇护了。但还是有一些「园区」是利用到「接待国」/「接待地」特殊的社会语境的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陈艳瑜：我原本理解的缅甸也像柬埔寨，有一个比较稳固的政权和寻租关系，甚至可以有官员大片租用土地。我们现在看到普萨省的网投园区，其实就是以经济特区的名义建起来的，它是非常需要地方政治势力庇护的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但有一点蛮有意思的是，看起来缅甸好像因为它的地方势力的分化，使得这些公司在缅甸的运作反而没有那么的规范，网投园区它真的可以随便在一家公寓里面开起来吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨漪：只要它有一个小小的「保护者」或者说「中间人」。不过我已经不是亲历者了，所以我很难说是不是绝对的。但有不同的朋友跟我说过不同区域的情况，像我曼德勒的朋友向我讲述，他家的周围就有这样的宾馆、酒店被租用做诈骗生意。在他的视角里，确实是可以租一个宾馆房间或者一层来做的。尤其是缅甸政变之后，电力供应不足，普通居民区会分时段停电，但是宾馆可以合法地 24 小时发电，所以在大城市租用宾馆做诈骗是合理的。并且因为他们给的租金比较高，宾馆老板挺愿意租给他们。这些人通常也不直接威胁到周围人的人身安全，就在宾馆房间里面，警察也不太会去查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在大其力的「家人」告诉我说，近两年以来大其力新建了不少的房子，租给老板做小园区。就是当地的老板买了地、建起来房子，就可以租给做「园区」的人。有什么问题的话，老板帮他们稍微疏通一下、给一些小费就可以，就不会有需不需要赌场挂牌这样的问题。所以缅甸那种大的、需要有正规执照的博彩公司可能更像柬埔寨一点，但是小的园区在缅甸相对来说还是比较容易做得起来。而我最近在木姐，当地华人在向我抱怨警察收太多小费时，还讲起警察问她「你会讲、会写中文，为什么不去园区工作，那里工资不是很高吗？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于「越来越不依赖于地方政治」，你刚才讲他们的产业其实是有分类的，有一些可能更依赖于庇护-寻租关系，有一些没有。那是不是可以理解为，其实电诈产业有一个产业升级和产业分化？更依赖于技术的，就更容易脱离于地方社会的语境、更容易全球流动？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陈艳瑜：我觉得你总结的非常好，更依赖于技术的，会呈现出更加不需要当地制度去接入的这样的一个特征，比如说在迪拜可能就不需要去找地方强人，直接租个现成的办公室就好。但在缅甸跟柬埔寨，首先相似点在于上面说的这种三部曲方式，地主或投资人盖楼，出租给诈骗公司，并提供庇护，甚至连干股的比例好像都是一样的 30%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨漪：诈骗产业的全球流动也需要有一些「基础设施」。这个基础设施不一定是硬件上的东西，它包括了比如政治环境、政策支持、技术支持等等。还有一个谈得比较少的是吃喝拉撒上的「文化亲密感」，这不是个大事，但是人要吃喝拉撒。缅甸若开邦、钦邦等这些边境地区，我还没听说有多少诈骗园区。我想是因为那边是和中国人在文化上没有那么多的亲缘性。但是在泰缅边境或者中缅边境，饮食、文化挺像的地方，园区就比较多。或者在大的城市因为比较有多样性，人也待得住。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;这也提醒我们一个问题，在不同国家，电诈遭遇到的地方治理也会很不一样，2021 年缅甸政变，现在是军政府当政。军政府在治理诈骗上，是什么样的立场跟处境？而就算在柬埔寨，政局相对稳定，打击可以执行，但效果就那么好吗？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;杨漪：近期，中泰老缅四国警方合作打击赌诈集团的报道受到不少关注。其实在四国联合行动的报道出来之前，今年五月份，中方就已经有外交官员跟缅方沟通过，缅甸为了配合中方打击诈骗产业，已经出台过一些治理措施了。如缅方自今年 5 月开始，暂时禁止了普通外国游客进入缅北的腊戌市、大其力市等地（原本外国游客是可以自由出入这些地方的）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我询问在大其力的中国商人是否受到这一禁令影响而遭到驱逐时，他们基本都表示「一切如常」。当我询问大其力当地人，诈骗园区是否因为这一禁令而减少时，收到的反馈是「暂时没有减少。短期内因该不太会。就算受影响也只是园区的普通工人，有些园区老板早就买到缅甸身份证了，中国警察就算真的来抓都很难去抓他们。」不过我在中国瑞丽的姐告口岸，也有看到来自首的诈骗从业人员，也许说明一些诈骗治理的手段还是有效果的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但总体来看，缅甸边境区域的这些产业确实很难在短时期被「根除」。如之前所言，从缅甸内部的政治局势是非常复杂的，缅甸北部的反政府武装组织、民兵组织、各种持枪的小团体是非常多的。缅政府自缅甸独立以来就没有完整地直接统一管辖过缅甸北部所有区域，当下的复杂局势已是一个多种政治力量、地方强人等共同协商、平衡之后的结果。诈骗产业作为增量进入缅北区域，当与各种权威力量产生利益交集时，也会让缅北原本已经很复杂的政治环境变得更加复杂，要想从根本产除这一产业，要触动的还是治理复杂政治局势这一谜题。因此，我很难去想象缅甸一声令下，这个产业就能被清除掉的场景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陈艳瑜：我觉得谈这个问题之前要厘清的一点是，当时的中柬联合执法效果是怎么样的，是不是真的就作鸟四散了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实并不是，应该说网投公司有一些等级，有一些网投公司背后的靠山是非常厉害的，这种公司还留在柬埔寨，以更加地下、更加隐蔽的一种方式在运作，除了这些大公司，有一些小的公司可能没有一个很稳定、或者是很有实力的一个寻租庇护势力的时候，就会怕自己被端掉，所以这些公司就选择短暂的避风头、或者是跑到其他地方去，继续他们的诈骗活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年中柬联合执法之后，柬埔寨其实仍然有很多的诈骗公司，也是坐落在柬埔寨的各个地方，在金边的相对要分散一点，散落在城市一些公寓里，而在西港的诈骗园区相对集中一点。但总的来说禁赌令后留下来的网投公司根本就不害怕。打击活动要开始的时候，就会有地方官员给这些网投公司提供庇护，比如公司在西港，那你的员工可以在打击行动开始前先搬到金边，我给你安排酒店，一个人头 500 美金，等风头过了你们再回去，就会有这样的操作方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;跟缅甸不一样的是，柬埔寨的主权相对要稳定一点，它在面对国际舆论和国际势力的干预的时候，会有外交上的压力。2022 年 919 行动之前，联合国大使访问柬埔寨，特地到了西港，直接质问当地官员说西港有很多的诈骗园区，还存在人口贩卖这些现象。不到一个月，柬埔寨就开启了 919 行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二点是，经历 919 后，在柬埔寨囚禁员工的事情变少了，但不能囚禁其实会对网投园区带来劳动力流失的问题，所以在这种情况下，网投园区想要继续维持原来的那种封闭式管理，就找到了缅甸。我觉得这也是后来为什么缅甸会越来越受媒体关注的原因之一，其实并不是新问题，只是柬埔寨的老问题搬到了缅甸去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前看来，四国执法是以抓捕中国境内的通缉犯为主的，实际上现在并没有对任何的网投园区采取了真正毁灭性的打击活动。这个联合行动公布之后，已经有一部分的网投公司搬回西港了，在去年的 919 整顿行动过后，很多的网投园区也恢复正常的封闭式管理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨漪：就外交层面而言，缅甸也不是不关注国际舆论。缅甸也配合中国在行动，缅政府外交人员也接受中文媒体的采访，澄清缅甸局势等。问题在于，缅甸军事政变以来，在西方国家看来，军政府合法性本身就有问题。缅甸还有平行政府 NUG，支持自由、民主的 NUG 更受西方一些精英群体的青睐。所以目前军政府在外交层面来说是有合法性危机的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国处理与缅军政府的外交关系也是一个难题。中方在缅方有不少国有企业的投资项目投资，一些比较大的投资是跟民盟政府之前的军政府签的、一些是跟民盟政府签的，然后军人政府又重新掌握政权。原本中方已做长期规划的大型投资项目很多都处于相对停滞状态。那中国在处理对缅外交时就格外地谨慎，一方面中方也不想被西方媒体不断批评其与军政府「合谋」，中方也担心缅甸民众对在缅中资企业产生更多负面评价；另一方面，中方也希望缅甸局势能保持平稳，不希望前期已做大量投资的项目因缅甸内政问题而失败。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;国家边界道德&quot;&gt;国家、边界、道德&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;毒品、赌场、诈骗的研究者，通常不轻易对一个人和行为进行道德判断，因为大家看到的是复杂的系统和复杂的人性。你们的感受和反思是什么？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;陈艳瑜：我做田野的时候接触过很多做诈骗的人，也从他们的生命故事中了解到一些戏剧性的转折。有一个故事我经常讲：老何，开了十几年的半挂车，有一次在路上突然被后面的司机撞了。后面那个司机的车被人蹭坏了，但因为他没有买保险，要自己出修车费，就想通过碰瓷让老何赔偿。这一举动差点让老何丧命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他回去之后就想，开了那么多年半挂车，每个月挣几千块钱，连老婆都娶不到，还差点因为这么荒谬的事情连命都没了，不值得。从那个时候，他就有了很强烈的欲望：我要发财，我要获得别人的尊重，我也要过不一样的生活，不能这么不明不白地就死了。他后来因为高薪海外工作被诱骗到了马尼拉去做诈骗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样的故事我听过不少，我觉得他们所面对的是关乎生命尊严的问题，也是我们每个人都需要面对的问题，就是我们到底如何生活才算的上体面，还有就是在这样一个阶层越来越固化的社会中如何实现向上流动。但我觉得很多人可以想象到的生活真的都非常的乏味，像网投公司每次去团建，基本上就是去 KTV 唱歌，然后找小姐，被人服务他们就觉得「受人尊重」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但这些乏味和对生活浅薄的想象也不是完全来自于他们自己的自主观点，还来自于社会观念的结构限制。我觉得中国社会缺少了认可多元价值的环境，对于谁会被尊重这件事情的评价其实是很单一的，有钱就会被尊重，买得起豪车、建得起豪宅就会受人尊重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于「合法」和「合理」的思考也让我很难单纯地从道德上去评价他们的行为。「合法」跟「合理」是有区别的，一般我们会把「合法」理解为国家认可的法律，但它能不能代表社会行为的合理性，以及「法」和「社会道德」是不是互相吻合的状态，其实会在不同的社会中呈现出不同的样貌，在很多时候这二者之间也是有落差的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我之前研究广州的地下钱庄就发现，做外汇生意从国家法律上来讲是违法的，可是在伊斯兰教中是不违法的，他们在意的问题是，我要怎么样去经营这个生意才符合伊斯兰教法的规定，比如说禁息令，还有就是利润不超过多少才合理。不止是在经营上，对于什么是「黑」钱、「非法」的钱，他们的评价也不是从法律的角度出发的。他们的判断很简单，贪官的钱就是「黑钱」，除此之外只要符合伊斯兰教义的都是合法的钱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在柬埔寨接触过很多游走在国家法律边缘的人，他们并不觉得「违反了国家法律就是不好的人」，相反很多人会觉得「合法」和「非法」的界线是国家权力塑造出来的结果，你会看到有些生意在一个国家合法、在另外一个国家不合法，比如赌博、大麻。我在柬埔寨遇到的这些人，他们恰恰是不太在意到底合不合国家的法。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;但有底线吗？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;陈艳瑜：我觉得是有的。我们可以从前面的讨论看到，在国家主权之间产生的「法律」的模糊空间滋生了诈骗产业，但如果说这世上存在人类普遍认可的道德伦理底线，诈骗一定是在所有社会都不存在合理性也不会被认可的一种行为。所以在这一点上，我觉得搞诈骗很残忍，这个产业背后都是一条条鲜活的人命。当然他们可以说，自己是在「劫富济贫」，因为他们骗的人很多都是中产、甚至是很有钱的人，而骗来的钱可以让像老何那样做狗推的人过上体面的生活，用这样子的说法来作为诈骗行为的一个合法性的支撑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可问题是，就算我们不去看数据统计也可以知道这些诈骗后面死了多少人，有多少人因为被骗而跳楼、有多少中小企业的老板因此而破产。就算不讲法律，诈骗仍然是挑战伦理底线的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨漪：我有同样的困境，在我的田野点，网络诈骗还不是我最常用来思考的例子。我思考道德困境的基点是毒品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在中国，法律规定贩毒 50 克以上就可以判死刑。在中国的社会层面，也形成了批判贩毒者、吸毒者的公共舆论，人们会把贩毒和道德败坏放在一起。但是，当我们走入任何一个贩毒人的个人生活世界，如果以理解的路径去看待这些人的生活时，会发现每个人都有每个人的「迫不得已」和「无可奈何」，这是我们的社会和个人生命世界之间的张力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又对比中国与缅甸的情况。在缅甸，我很能理解为什么有些人会参与在毒品经济当中，它不是那么直接地跟社会对这个人的道德评价绑定在一起，而是一种高风险的谋生方式。做毒品生意的人，如果可以为他自己以及他的家人朋友提供更好的生活，在很多人的话语里，这样的人在家里是比较受尊敬、值得被信赖的人，在一个群体或一个小村庄、小镇里，这样的人或许被认为是一个能把大家带入好生活的有威望的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的冲突感也在于：我在缅甸理解他们为什么这么做，但当我回到中国、看到确实有因吸食毒品而家破人亡且毒源最初就是缅甸的某个工厂时，或者当我在缅甸看到因吸食毒品而睡在街头或者墓地的流浪者时，我还是会觉得毒品是损害人类的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真的很难去指责谁、或者指责哪个社会，很难让一个具体的人、具体的地点或者具体的社会去承担所有的责难。我可能更会去想的是，人们面对这样困局，它的出路在哪里？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许走出诈骗产业爆发的困局，可能比毒品困局还要更难。毒品的制作大概受地理条件、地方社会局势等因素的约束更多一些，毒品流动的网络相对于资金的流动更容易追溯，而且国际社会整体对滥用毒品之「恶」达成了共识。要想改变这种可识别产地、可追溯参与群体的非法经济，似乎更容易让人想到：是不是让参与在毒品经济的这些人合理合法地去建立更可期待的生活，他（她）们就可以不再做这些事情？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;诈骗产业显得更加复杂。我们前面谈到诈骗经济的全球流动，诈骗产业实际上会是一个全球性的问题。现在看起来参与其中的中国人比较多，以后不排除其他的社会的其他群体发现这样的牟利方式而去做这样的事。因为在这个时代，全球人的金钱观或者财富观、或者说评定尊严的方式，越来越跟金钱绑定在一起了。这使得各种境遇下的一些人想快速获得金钱，以谋得活着的尊严，但又会陷入不同的泥潭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陈艳瑜：已经有了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨漪：是。我也被告知，在仰光、曼德勒等大城市，一些诈骗公司已经开始招缅甸的大学生为他们工作了。因为这些学生可以讲英文，就可以做「欧美盘」。这在未来，对缅甸社会也可能会造成冲击。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;有很多都是全球的分配、或者结构问题，最末端在承受的东西落到了所谓第三世界或者南方国家上，但在许多讲述里通常把它简化为一个地方的治理或者地方特色，有的甚至归因于当地很本质主义的一些东西。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;杨漪：我只是觉得其实是挺悲哀的。从人类社会的角度来看，以不侵犯别人的人权的方式去合理的谋生，是我们本来的希望。但是在改变毒品经济的环节当中，我看到又有各种各样的欲望、各种各样的利益、各种各样的权力参与进来。那些参与在毒品经济中的底层人士也是受害者，他们依旧是生活窘迫的人，他们的生活其实也并没有改变那么多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陈艳瑜：这是一个很大的结构性问题，不仅仅是发达国家跟发展中国家的问题，也是国家内部发展的结构问题。我们当然可以说这些人都很坏，可是社会有没有给他们选择另一种生活还能确保尊严的空间？如果不做这个还可以通过什么方法来养活自己和家人？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这绝对不是某一个国家的问题，也不能简单理解为国家腐败或者简化为「贫穷就是原罪」的说法。我们从大量的研究中都看到世界体系并没有想象中的平等、公平、正义，反而是看到了造成结构性贫困的种种原因，现在诈骗公司他们也大量的招募印尼人、非洲人还有印度、巴基斯坦人，因为这些国家的人会说英语，同时他们也吃不上饭。所以我们到底可以如何去设想一个什么样的社会或者去改变社会结构产生的贫富差距问题，可以让吃不上饭的人的生活更有保障？我觉得这个才是最根本的问题。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;杨漪，是北京师范大学人类学博士后，曾以被称为金三角「腹地」的大其力为田野点，在 2017-2019 年三次到访大其力共 16 个月，关注缅甸边境地方社会与经济运作，博士论文为《「金三角」的恐惧：缅甸边境社会经济聚簇的民族志研究》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陈艳瑜，是国立清华大学人类所（台湾）博士生，2020 年开始在柬埔寨进行博士论文的田野调查，主要关注西港土地投资的兴衰与变迁。&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2025-01-12-northern-myanmar-and-telecom-fraud.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2025-01-12-northern-myanmar-and-telecom-fraud.html</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>符雨欣</author>
        </item>
        <item>
            <title>夜鹭与露露</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/uJkG15P.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;东加豆 | 2025.01.07&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;在这座不夜城的钢筋森林中，一只「夜鹭」独自站立栏杆上，灰蓝的羽色与夜空融为一体。牠的目光穿透了河面的波光，凝视著倒影中，仿佛注视著另一个世界。&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;在海里面，对夜鹭而言，并非仅仅是一片水流，它可以是一个连接的桥梁。当城市灯光倒映在河面上，有著斑斓的光影时，形成的图案和符号，这意味著另一个世界的预兆和讯息，虽然，夜鹭还未读懂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，夜鹭身处繁华闹市，掩饰著一颗始终无法平静的心。对于这种喧嚣，其实牠感到害怕，害怕那些行色匆匆、冷漠无情的人类。尽管牠有著独立和谨慎的个性，不怕孤独，随大自然而飞，也可以在城市中生存。夜鹭，一直在寻找一个安全的栖息地，一个可以让牠安心憩息的地方。但这座城市，似乎从未给过牠这样的机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一晚，当夜鹭再次来到河边时，牠看见一个中年女人，女人叫「露露」。露露看著夜鹭，夜鹭知道女人看著自己，牠动也不动。露露一步步走近牠，她拿起手机，一张张照片拍下来。夜鹭没有飞走，在冷漠的人群当中，这个人并不冷漠，夜鹭任由她拍照。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;露露不喜欢这座城市，却住在这里。她遇上一个不喜欢的男人，却嫁给他，男人病死了，她终于有了解脱，她觉得男人的死，是她一直巫咒著。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当露露的目光落在夜鹭身上时，她仿佛被这只鸟占据她所有视线，首先被其羽毛所吸引，后来是眼珠，最后她发现，夜鹭的足爪才是最著迷，踏实而坚定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;露露试图与夜鹭建立联系，她却担心再走近一步，夜鹭就会飞走，不过，她拍下了好几张照片，直到双手垂下，夜鹭才施施然飞走离去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「这鸟胆子比我还大，面对人，竟然丝毫不害怕！」露露自言自语。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;露露一个人在原地，望著夜鹭远去的背影，心中充满了疑惑和不舍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夜鹭没有飞远去，牠停在了一棵枯树上，静悄悄地回头望向露露的方向。牠的眼中，似乎有著一丝犹豫和不舍。牠知道，这个女人身上，有著与牠相似的气质和灵魂。但牠也清楚，这个城市，从来都不是一个可以轻易相信他人的地方…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几天后（夜鹭）再次飞来这里，再次站立在栏杆上，再次让（露露）发现牠,仿佛在寻找一丝安慰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夜鹭觉察到露露心中的孤独与迷茫，便决意飞到她身边。牠轻巧地降落在露露的肩膀上，露露惊讶地回过头，看见夜鹭竟然这么靠近自己，心中充满了温暖和惊喜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「竟然不怕我这个人，多么奇特！」露露喃喃自语。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;露露活了半生，和她最亲密，是嫁了那个讨厌的男人，一个甩了些臭钱给她的父母，就拽著她走的男人，男人病死了，拜托！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;露露轻轻地伸出手，抚摸著夜鹭的羽毛。夜鹭闭上眼睛，感受到露露指尖的温柔，两者间似乎建立了一种无声的联系，心灵有著未曾有过的默契。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，就在这时，一阵突如其来的声音打破了宁静。有一个穿著烂衫烂裤的男人出现在海旁边，一阵臭除和酒气，男人眼中充满敌意，眼神时而飘忽。他看著夜鹭，又掠过露露的胸部。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十分讨厌的男人！几乎没有男人再看露露一眼的，几乎没有任何人再会对她有兴趣。「看我的胸部干什么！？」露露心底大喊著。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;男人突然冲过来，也不知他打算袭击夜鹭还是露露，只见他看著夜鹭的眼神里尽是厌恶，而看著露露的眼神则满是淫念。露露见此情形，毫不犹豫地挡在夜鹭面前，试图用身体护住牠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「走开！」露露大声叱喝，眼中闪烁著坚毅的光芒，完全展现了中年女人毫无忌惮那泼辣的模样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;男人被露露的气势而震慑，脚步停下来，但他并没有离开，还咄咄逼人地说：「这鸟是我的，我早就盯上牠了！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;男人并不是对露露有兴趣，看著她的胸部，纯粹是他与生俱来的自然反应，即使面前是一个八旬老妇，他的眼珠同样会停留在她的胸部。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「岂有此理！」露露难以理解自己的心情，总之，比刚才更加忿怒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她挺起胸膛，毫不退让地继续说：「牠不属于任何人，牠自由的！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;男人被激怒了，他手持棍子狂乱地挥耍著，一心想要赶走露露。突然，夜鹭发出了凄厉的叫声，迅速拍动翅膀，在男人和露露之间打圈，夜鹭的叫鸣声量非常大和频密，引起了周围的晨运人的注意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;路人纷纷走过来围观，有人指指点点议论著，有人拿出手机录下了这一幕，男人见到围观的人越来越多，终于感到害怕，狼狈地逃走了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所有人也离去，只有露露和夜鹭，两者互相对望，有著难以言喻的感觉，仿佛露露是夜鹭的主人。露露抱起牠，夜鹭用牠的小脑袋轻轻擦了擦露露的脸颊，发出柔和的鸣叫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;露露深呼吸起来，她阔步向前，一步步地离开这里，夜鹭的足爪稳稳地踩在她的肩膀上，露露将会走过一条又一条的路径，然后归家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她心里想：「夜鹭啊！假若回家了，你还在我的肩膀上，那么，我便做你的主人吧！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/zuYbPvl.png&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;故事结束了，也是露露和夜鹭的故事开始。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2025-01-07-night-heron-and-lulu.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2025-01-07-night-heron-and-lulu.html</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>东加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>防疫保安的疫情记忆</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/f9td0Aj.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;荒诞、高薪与怀念&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;王暗 | 2025.01.07&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;哪里疫情严重程骁就跑哪里，他说，「因为我太穷了，（防疫）钱比较多，当时是觉得这个病没有这么严重，最多是感冒，不会死。」&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;h3 id=&quot;一次防疫保安之旅&quot;&gt;一次防疫保安之旅&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;交了身份证，换上保安服，等了大概半小时后，我们一行 50 号人上了一辆大巴车，从深圳龙华的一个工业园去往罗湖。此行的目的是防疫。这是 2022 年 7 月的傍晚，一个疫情频发的夏天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行驶近一个小时后，大巴车在莲塘街道办事处对面停下来。我们下车等候，路边还有从其他地方开过来的大巴，和我们一样都是临时保安。于是，一大群身穿黑色、蓝色保安服的人站在大街上聊天、抽烟、看手机，场面蔚为壮观。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我是和两个朋友一起去的。在我们这 50 号人中，我和阿强是第一次做防疫保安，阿乐已经做过多次，他和很多临时保安住在工头承包的工业园区宿舍里，按日租床位。工头即私人中介，也常被称为「黑中介」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一年，每当深圳出现疫情，工头都会发布防疫保安的招工信息，宿舍里的临时工们最喜欢做的就是防疫保安。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他们对防疫政策已经相当熟悉，在路边等候的时候，聊到三个层级的防疫措施：封控、管控、防范。不过，6 月底，政府又发布了《新型冠状病毒肺炎防控方案（第九版）》，重新定义了高、中、低疫情风险区划分标准。此后大家开始按照高、中、低来称呼某片区域的疫情严重程度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我们这一大群保安中，只有两名女性。一名也是临时工，个子小小的；另一名是领队，她很年轻，讲话也干练。大家猜测，她可能是工头的亲戚或者老乡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;等了半小时，像政府官员模样的人和穿着比我们更高级别制服的保安人员在路边商讨，他们指挥我们这些临时工行动。晚上 8 点，我们每人领到一盒街道办分发的盒饭，吃完饭后，分为五人左右一小队。上面吩咐，除了药店和生活必须类的商超，其他商铺都要关门，贴上封条。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着指挥发出，我们出发，几个正规军领着一堆过剩的散兵游勇去执行防疫任务。几分钟后，我们在一片店铺林立的生活街区停下来。这条小街有 100 多米长，街道两侧分布着推拿馆、彩票店、点心店、肉铺、便利店、烧腊店、牛肉火锅店、服装店、水果店。有的关了，有的还在营业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/JFswvzd.jpeg&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 深圳白石洲封村时期的防疫保安。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一家水果店不愿意立刻关门，主人说一些水果必须尽快卖出去，否则会坏掉。一家商行的主人在最后时刻关掉灯、拉下卷帘门，弯着腰从里面出来。走到街尾，每人手里都还有一沓封条，贴出去的没几张，我们不知道如何处理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工作群里有人问：大街上闲逛的人、购物广场里的人怎么处理？女领队答，街上的人都劝回去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一阵无所事事后，我们回到街道办对面的集合点。之后又去了附近另一个城中村，挨家挨户封锁商户。我和阿强一张封条都没贴，上半夜就这么过去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们是一堆被安排的行动机器，每一项任务只告诉你这么做，不会说为什么，或者遇到其他情况怎么办。当我们穿上保安服，一队人巡街时，似乎有了一种气势，可以隐于权力幕后。不过，在那种气势背后，我听到有人说了一句「我们没有执法权」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下半夜，我们依然在贴封条那条街上巡逻，任务是劝返在街上闲逛的人。街头空荡荡的，除了保安就是整夜在大街上停留休息的外卖员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早上快七点，女领队在群里发消息：「发现疑似病例，大家赶紧把街上人劝回去。」街上偶尔有人出没，看着要去上班，不过，大家都睁一只眼闭一只眼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;太阳渐渐升起，温度开始上升。我感觉四肢极度乏力，说话都提不起劲。这时，大街上又走来一大队伍保安，是来换白班的，大家面面相觑。八点半左右，终于下班，在回去的大巴车上，领队在微信群里给我们转账发了工资：180 元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是一个我只能用荒诞来形容的夜晚。事情已经过去两年，我记得，少部分人在这件事上比较认真，至少是表面上，比如劝导店家关门；而大部分人只是像无头苍蝇一样，亦步亦趋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/l3dZCHi.jpeg&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2022 年 9 月，工头在工业园区召集防疫保安准备出发。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2022 年最吃香的日结&quot;&gt;2022 年最吃香的日结&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;做防疫保安，源于我认识十多年的同学阿强。阿强常年在珠三角工厂做临时工，而他的临时工生涯起源于原三和人才市场。2022 年 2 月底，通过阿强，我认识了阿乐，两人多年前在进厂时认识，之后在三和又数次遇见。阿乐是我认识的第一个防疫保安，他当时住在东莞一个小旅馆，从工厂离职后靠做日结和借朋友钱维生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与阿乐相识后没过几天，深圳和东莞相继发生疫情。阿乐推给我几个工头的微信。3 月 4 日晚上，工头在朋友圈发布信息，招南山和福田的日结防疫保安。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来，3 月中旬，深圳「软封城」一周，公交地铁停运，社区、小区、城中村、产业园区封闭管理，全市范围内开展三轮全员核酸检测。东莞也与深圳一样，全市实行封闭式管理一周。阿乐被疫情困住了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到 5 月，阿乐从东莞回到深圳，他本想再次进厂，但没找到什么好厂，于是又回到了龙华，住进了工头老吴的 M 工业区宿舍里。这里的床位 20 元一天，工头还提供日结工作，吸引了众多临时工，阿乐也是这里的常客。招我们一起去做防疫保安的工头就是老吴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原三和人才市场被整改搬迁后，同样遍布劳务中介的龙华汽车站成为新的「三和大神基地」，两地之间直线距离不到 1.5 公里。龙华汽车站方圆三公里内，资深工头都有自己的招工集合点，通常是周边的某工业园。他们承包下的集体宿舍楼，是临时工们短暂的歇脚点。像这样，「工头——临时工」形成了一个个零工聚集点，成为深圳乃至珠三角的临时用工的最大来源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来到龙华后，我加入了很多日结兼职群和临时工群，防疫保安越来越频繁地出现在群里的招工信息中，也是 2022 年最吃香的日结。除了深圳，偶尔也会看到广州和上海的招工，日薪比平时的日结高很多，有时高达 500 元以上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三和早有招保安的历史。按照高度灵活性、临时性、去技能性的特点，保安、物流、工地，是临时工们做得最多的三种日结。日结的定义，包括工期一天、下班就结工资，也可以是工资日结，但工期并非一天。比起物流、工地这些重体力活，保安因具有「打酱油」属性，最受青睐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;防疫保安的招工要求不高，招工信息虽然写着要求男性 1.65 米以上，但阿乐才 1.62 米，他甚至还见过不到 1.6 米的，需求大时，这些标准还会更宽松，有时只要求有一双纯黑色鞋子和本人的身份证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有保安的活儿，工头会把名额优先给住宿舍的人。由于天气热，大多时候阿乐选择上夜班，他在居民楼底下坐着守楼，防止居民出来。这活儿既轻松又难熬，有人偷偷睡觉，被发现后就会被开除。下班后，阿乐白天睡觉，傍晚起来再去报日结，抢不到就等后一天。如果没睡饱，晚上就算有日结找上门，他也不去。只有欠了房租时，阿乐才会连续做好几天日结。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月份，深圳的疫情开始反复，阿乐的下半年几乎是这样度过的：除了进过一次厂外，他住在老吴的宿舍，断断续续做过近 40 天防疫保安，全是一天一结。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿强那年 7 月从惠州再次回到龙华做日结。年初，他离开观澜富士康，之后因为疫情等原因，辗转于深圳、珠海、中山、惠州，进过几次厂。又回到龙华时，身上的钱已经快花完了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一天，龙华数个工头都发布了当晚罗湖防疫保安的招工，要求 48 小时内核酸，12 小时，工资 180 元。抢日结的人很多，我问了其中一个招 100 人的工头，他表示很快就已经招满了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿乐在老吴那里报了晚班。于是，我和阿强拿上身份证，也去了老吴的 M 工业区。报名的房间里挤满了穿保安服的临时工，老吴有好几个帮手负责现场报名。我们交了身份证，填报名信息，进工作群，在一堆穿过多次的保安服中挑选了一件。这一晚，便是我和阿强、阿乐一起做防疫保安的经历。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/MQclw0L.jpeg&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2022 年 3 月 14 日，深圳，疫情期间街道空无一人。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 2022 年防疫保安火热的同时，与保安相关的网络段子开始流传：「一毕业就来做保安，少走 40 年弯路」「当保安后悔两年，不当保安后悔一辈子」。临时工群里，不少人以此表达对这份职业的戏谑，它门槛低，代表了这个时代的情绪：躺平。只要站一下岗，一般什么事都不用干。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;龙华临时工是一个参差多态的群体。一部分人偶尔做日结，主要还是进厂；一部分人干工地、物流之类；还有一部分人做日结保安，时间长了就再也不愿意进厂。这其中也会有交叉，但都是一开始还做正式工，后来便习惯了临时工的生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果有选择，阿强和阿乐更愿意进厂。老三和时期，他俩也做过几次保安，阿强对保安的感觉是，「看门护院，总感觉不太好。」做防疫保安，对他们来说只是疫情下的偶然。阿强做完这一次防疫保安后，还做过一次交通疏导员，也属于工头招的临时保安，之后便进厂了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;程骁和他们不同。2012 年程骁就来到了三和，混久了后，开始做保安。当时，会展、演唱会等公共活动都需要大量临时保安。2020 年疫情爆发初期，一部分临时保安开始去做防疫工作，程骁在光明区一个城中村守了半年的卡口，负责检查核酸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;防疫保安的招工需求，在 2022 年实施「动态清零」和核酸常态化后，出现了井喷式的增长。深圳是最早将核酸检测常态化的城市。每当一个片区出现疫情，工头便会在朋友圈和群里发布招工信息，动辄 50 到 100 人。而每一片区有数个工头或中介公司一起招工，主要用工方是街道办和社区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;逃离工厂长期做保安的人很多。2022 年，不止深圳，广州、惠州、东莞、上海都有他们的身影，这份工作他们做了几乎一整年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据南方都市报报道，2022 年前三个月，深圳全市共有 20 余万保安员时刻坚守疫情防控一线。这一数字不一定包括没有保安证的临时保安。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Zgx0zvj.jpeg&quot; alt=&quot;image04&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 白石洲封村时期的防疫保安。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;哪里疫情严重就去哪里&quot;&gt;哪里疫情严重就去哪里&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;疫情越严重的地方，防疫保安的工期也就越长。阿乐不干这种一两周的长期，除了担心累，就是因为怕被感染。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「如果传染了，半年就找不到工作了，‘档案’上面会有你，某某时刻得了（新冠）。」他说的「档案」，指健康码。他一个朋友因为感染过被工厂拒收，他很担心，总觉得「阳了后，比坐牢还恐怖」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据阿乐的观察，他们宿舍没几个人想干长期保安。以自己为例，阿乐说，日结保安更灵活，如果分到的岗位待着不舒服，只用忍耐一天，但在这样的岗位上坚持七天，就会很难熬。运气好遇到感觉不错的岗位，第二天再接着抢就行。这个道理适用于所有日结工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他宿舍有一位老哥在福田做过一次长期，工期一周，一天 240 元，穿「大白」（注：白色防护服），结束后在酒店集中隔离，两三个人一间，包吃住，吃得也很好，还给误工费。愿意做长期的人就是冲着待遇去的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「大白」包含很多不同的群体，有医护工作者、公务员、社区人员、警察，也有来自各行各业的志愿者和保安。保安属于其中社会地位反差最大的角色，临时保安更是。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;防疫保安大多穿「小蓝」（注：蓝色防护服），偶尔才穿「大白」，大白比小蓝的工资要高。总体上，大白需要的保安少，更多是专业医护人员和社区人员。大白全身密闭，夏天闷热，穿脱都很麻烦，还需要专业培训。小蓝比大白好一点，跟围裙有点像，脖子上系一个带子，后半身是敞开的，有时候要戴面罩，大部分时候只用戴 N95 口罩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在小区或城中村，「大白」一般是 12 小时 250 元左右，如果是在与病例近距离接触的隔离酒店或方舱医院，工资会更高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关小林从不担心感染，他会主动选择这种工资最高的工作。他去过隔离酒店，也去过上海的方舱医院。2017 年来三和后，关小林一直做保安，疫情前在南山做市容巡查员，疫情初期被派去支援高速路口查核酸，干了三个月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他觉得政府对防疫保安还是很重视的，即便感染了，可以免费治疗，也能拿到补偿。「那时候也不知道去哪里，又没有工作，没地方住，防疫随便干一下就有饭吃，还可以住酒店，工资又那么高，根本就不会想那么多。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;程骁的想法也是如此，哪里疫情严重就跑哪里，他说，「因为我太穷了，（防疫）钱比较多，当时是觉得这个病没有这么严重，最多是感冒，不会死。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;程骁为数不多穿大白的经历是在隔离酒店。2022 年全国两会前期，从香港去北京开会的政协委员要先在南山欢乐海岸附近的五星级酒店隔离。工资一开始说一天 380 元，老板出手大方，上岗前一天给他涨到了 550 元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一天，政协委员们一下车，保安和护士们就涌上前去，保安们负责提行李，护士负责做核酸，现场一下查出三例感染。程骁在这里待了近 10 天，除了第一天有些累，之后的工作都很轻松。工期到后在另一家酒店隔离了七天，误工费一天 200 元，包吃包住。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;缺钱的时候，阿乐也会去做大白。他做过两次大白，其中一次到手工资最高，260 元，是福田中心区的一个高端公寓，那里有两三栋三四十层的高楼，是高风险的封控区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刚开始分配岗位时，很多人不愿意穿大白，负责现场指挥的领导安抚说，这里确诊感染的已经被拉走了，剩下的都是隔离，只要不接触就没事。领导大腹便便，脖子上挂着牌子，看着像政府的人，对工作安排也很严谨，要求他们和住户沟通时要客气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那天，他们三四个人用小推车一层一层往楼上送餐，早餐是肯德基，中餐有真功夫和麦当劳。他们敲一下门，然后把食物放到住户门口的桌子上。有人开门后，阿乐能看到里面的客厅很大。他感觉住在那里的人非富即贵。队长说，这里的房子打工人是住不起的，一间都是几百上千万。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那次招人很紧急，两大巴人从龙华被拉过来时是凌晨五点左右，天还没亮就开始上岗。阿乐很少走进这种高档住宅区，虽然只干了一天，但很久之后，他还记得那栋楼底层的咖啡厅和按摩室，和楼宇散发着的梦幻灯光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/tpdWzUH.jpeg&quot; alt=&quot;image05&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 白石洲封村时期的防疫保安。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;封控前线的冲突日常&quot;&gt;封控前线的冲突日常&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;做防疫保安时，阿乐多数都是看守卡口，在城中村或小区的出入口检查健康码。封控时，人不能随意进出，必须出示许可通行的工作证明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着疫情的持续和防控的常态化，关于封控冲突和惨案的报道也越来越多。公众对防疫人员的态度发生了变化，「大白」的形象也从曾经的「最美逆行者」到「白色恐怖」，甚至最激烈的辱骂——「白衞兵」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居民和保安之间的冲突，阿乐在看守卡口时也遇到过。有一次，在某个城中村，一位在党群服务 V 站工作的中年女性要出去上班，她称自己属于政府人员，但出示的工作证明不在通行范围，阿乐等人不放行。这名女性和四名保安争吵了起来，说要报警。最后，一位可以通行的人把她带了出去，争吵才算平息了下来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在阿乐的经历里这种争吵不多。他觉得，新闻里那些极端事例在整个防疫中占比很少，发生冲突也正常，而且也不一定都是保安的问题，只是没有曝出来。以这件事为例，阿乐说：「我们做我们的工作，按理说是她不讲理，我们不跟她吵，那能怎么办？都说让她报警，有什么用？这明明就是政府要求我们做的，警察来了哪边都不敢帮。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于封控冲突，阿乐并不太关心，「我就当个笑话看，那是正式保安的事，临时保安又不是傻子，我做一天赚一天。除了少数冲动的老哥，大部分都明白得很。你跑出来，我就劝你进去，你不愿意非要出来，我拍个照或者发个视频传到群里。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有时面临不同的情况，阿乐也会有不同的态度。白石洲封控时，阿乐在城中村做保安，看守巷口通往村外的铁门。铁门不让开，也不允许递送外卖，但有人来这里取外卖时，阿乐会「睁一只眼闭一只眼」。小队长也说，只要没有大领导来视察，不用那么严格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘文也去过白石洲，那天刚好是白石洲第一天封控，所有商户被要求关门停业。刘文看到很多人在喊「要跳楼」「要生活」，但保安不允许和他们对话。很多居民跑了出去，刘文有时候会当做没看到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我接触的防疫保安中，刘文学历最高，大专毕业，在工厂做过技术员和工程师。疫情爆发前一年来到龙华开始做工地的日结，2022 年看到防疫保安的高薪招工后，才开始做保安。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/7uiqbuU.jpeg&quot; alt=&quot;image06&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 白石洲封村时期的防疫保安。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在白石洲做保安的两周里，刘文也被居民骂过，当时街道办领导就站在他身后。他对居民说，「这个是领导，你骂他就行了，他叫我不让你出去。」街道办领导笑了笑。刘文认为，居民知道背后是政府主导，但也只能把不满情绪撒在保安身上。有时他会解释，「我只是打工的，200 一天，你出不去，骂我没用，投诉吧。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关小林看到网上都在说疫情时期保安的权力变大了。守楼时，有居民会骂他们是「共产党的狗腿子」。关小林觉得很无奈，上面要求居民足不出户，如果没有阻止被监控拍到，上面会骂（保安），「你在干什么，你在那儿是个摆设吗？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一次，关小林在惠州的一家隔离酒店做「大白」，每天接待从香港和国外回来的游客，他们情绪很大，也不听安排。于是，上面要求保安们在白色防护服后面写上「警察」二字，增加威慑力。「如果知道只是个保安，就是来混工资的，他就不配合你。」关小林猜测。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;程骁见过居民的抗议场面。9 月份，他去过好几次福田的城中村，尤其是沙尾，那里隔三岔五就会封村，居民爆发抗议，把围栏推倒，与警察发生冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一天，一位居民想在村里走动一下买点东西，保安队长说，只能待在这一栋。居民开始骂队长，「你算个屁，你狗都不是」，骂得很难听，还把围栏扔向一边，队长不敢说话。程骁看到了这一幕，还有人拍了视频传到抖音。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;程骁负责的那栋楼有居民跑到村口取外卖，他没多做阻拦，队长看到后训斥他，他回应，「本来我也懒，过来充人气坐在这里就行了，他出不出去跟我什么关系？」队长说，「你这样不行，这样我会干掉你的。」程骁觉得，居民骂了队长，队长又把气撒到他身上，两人也差点起了冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;封控冲突频繁的那段时期，有防疫保安在贴吧发帖说，「老哥们，平时有钱人作威作福，专门欺压我们穷人，这个时候却让我们这些挂逼仔封住，这证明了挂逼仔也不是好欺负的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;发帖人在龙华一个小区做「小蓝」。底下有人附和，但更多人反对这样的心态：「阿 Q 胜利法」「本是同根生，相煎何太急」「这个 YQ（疫情）让这帮门衞和狗腿子们上蹦下跳，动不动就给你扣帽子，拿 YQ 防控说事，分不清个眉眼高低」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在三和的语境里，保安常以「挂逼」一词自嘲这门职业的轻贱。我接触的每一名防疫保安，都是为了生存来做这份工作，最关心的还是自己的工资以及如何「打混（注：指偷懒）」。当他们在无意中成为了防疫权力末端的执行者，是坚决服从还是暗中放水，充满了随机性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/AVgwLIG.jpeg&quot; alt=&quot;image07&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2022 年 3 月 23 日，北京，一名当地居民在一个被封锁的社区与身穿防护服的保安交谈。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;不一样的疫情记忆&quot;&gt;不一样的疫情记忆&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2022 年 11 月底，全国不少城市出现抗议封控的事件。上海、广州、北京的学生、居民抗议视频开始在临时工群里传播。新的招工信息也随之出现，这一次，「防疫保安」变成了「维稳保安」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;广州海珠区居民冲卡事件发生后，一条招工信息吸引了我的注意：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;海珠疫区维稳保安（大概是跟警察巡逻疫区，守住卡口，处理突发冲卡口问题，有可能拿盾牌的)，400 元 12 小时，可能是 12 小时大白，也可能是大白加小蓝，必须听队长安排，押 5 天 10 天一结，包工作餐，包住，银行卡发工资。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;群里有人猜测，「能开 400，证明真的要打人了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不少人附和，「不去，朝廷鹰犬。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「为了咱们深圳老哥的荣誉，一天三千也坚决不去，这个是政府招的狗腿子。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「400 大白，那要一直站着，还要打人，过去就是炮灰。你们在前面，后面才阿 sir。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人甚至说，「混进去打防暴队」「可以临阵倒戈，让警官傻眼」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有对居民抗议表示同情的，也有人幸灾乐祸，「现在是整富人，对我们穷人只有好处，可以让富人变穷，我们一起共同富裕，要实现打地主分配房子就好。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时，他们都没想到过疫情封控已经进入了尾声，而防疫保安这一特殊时期的特殊岗位也即将消失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关小林最后一次做保安是在福田梅林，从 2022 年秋天一直干到年底。工头说是维稳，不仅防止居民抗议，也防止防疫保安维权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他们住在一所小学的教室，这里被征用成临时宿舍，摆满了架子床，住了七八十人，每天 150 元。平时他们在周边执勤，最远到华强北，但没遇到过什么事。没活的时候除了吃，就是睡觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;封控抗议爆发后，维稳保安的招工信息多了起来。200 元 10 个小时，每个工头都要 100 人，身高 1.7 米以上，并且只要熟人。11 月 29 日，福田区市民中心站与华强北站暂停运营，当晚大批警力聚集在这两处。社交媒体传出，有人受「境外势力」指使要在两个地点「搞事」。可能因为警力提前部署，那晚没有市民在两处聚集。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12 月初，广州、北京、深圳、上海等越来越多城市宣布不再查验核酸。12 月 7 日，疫情防控「新十条」发布，宣布具备居家隔离条件的无症状感染者和轻型病例可居家隔离，也可自愿选择集中隔离。这意味着，持续了三年的疫情封控状态解除。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;深圳逐渐恢复了大型集体活动，临时保安的岗位重新回到了以往最常见的大型公共活动，演唱会、体育赛事、活动展览等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年春天，我做过两场马拉松赛事的保安，比赛前一晚在龙华汽车站附近集合，凌晨发车，天还没亮就开始站岗，一直到中午才结束。一场 180 元，一场 160 元。和防疫时相比，工资低了很多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;保安们聚在一起聊的最多的，就是回顾上一年做防疫保安挣了多少钱。一种情绪蔓延开来：怀念防疫保安。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在贴吧，有人说，防疫保安是 2022 年最具幸福感的职业；有人说，刚体会到防疫保安的乐趣就结束了；还有人表示，没有防疫工作后生活一落千丈，2022 年防疫月薪上万，放开后六千块的工作都找不到，躺平了四个月。一名正式保安在隔离酒店做了一年「大白」，他把每个月工资到账都晒了出来，不少人表示羡慕想报名。解封后他说，「以后再没机会拿上万的月薪了，得回电子厂打螺丝了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;防疫成为一个时代记忆。直到 2024 年，在临时工群里我仍不时看到关于防疫保安的讨论。「基本上都怀念」，关小林解释了这种怀念的由来，「工资高是第一。（隔离酒店）吃得好、住得好，那时候真的吃胖了，一天三顿都是四菜一汤，住的是五星级酒店。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘文明白不可能永远那么好，「保安有钱赚，其他行业没钱赚。」程骁说：「对我们来说是好事，我们有活儿干。对他们来说，人家做生意要生存，和我们起矛盾是很正常的。在他的立场，肯定讨厌你们。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;临时工中也有对保安批评的声音。一位老哥说：「最近政策放宽，就开始有防疫保安因为失业跑到微信群使劲夸大新冠后遗症，指望重新封起来好让他能赚这个钱。防疫保安动不动一天 400，失业了去打螺丝赚不到（这么多），所以疯狂地扭曲事实，想要重新封控。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有人提到防疫产业：「防疫收益最大的是谁？物资供应链、保安公司、核酸公司、疫苗公司，受伤最大的肯定是老百姓，任人宰割。那时候，为了进厂牺牲自己的身体不得不去打疫苗，不打疫苗不给你找工作，不给你坐车，不让进各种场所，生活被逼到绝路。劳民伤财的运动，梦幻般的三年。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关小林也认为，与中介、保安公司和核酸公司的收入相比，防疫保安赚的只是一小部分，「只是那时候就业机会多，闭着眼睛都能找个活，不像现在（2024 年）那么卷，干一天玩两三天都没有活儿。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘文在深圳妇幼保健院做保安时，认识了一名核酸检测员。上海疫情时，她也在那边做过核酸检测。当时她才 19 岁，有采样员证 600 元一天，也是日结，周末不休息，一个月挣近两万。她给刘文看过微信账户余额，27 万，她一直做到了那年年底。2023 年后刘文总能看到对方发朋友圈，四处旅游。他只能感叹，「人比人，气死人。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回顾 2022 年，刘文坦诚表示，「作为保安，肯定希望封控越久越好，有钱赚，但作为普通大众，肯定希望早点解封更好。」他平时会看 YouTube 的视频，知道反封控的声音很大，「那时候政策不合理，一会封一个城，就是乱来的，中国很多东西都是政治因素。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/UzUPhpk.jpeg&quot; alt=&quot;image08&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2022 年 9 月 3 日，保安人员在深圳的富士康入口处工作。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;尾声&quot;&gt;尾声&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;解封后，阿乐宿舍的工友们先后感染。疫情期间，阿乐从手机浏览器的首页推荐看到新闻说，新冠感染后很严重，非洲、美国死了多少多少人，他觉得很恐怖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;病好后，阿乐说，「现在一句都不信了，特别是国外的。中国现在也放开了，有几个死的，全是集体病一场而已。」他也提到，刷短视频时看到了一些因为放开而去世的老年人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年春天，阿乐在一场马拉松赛事做了最后一次保安。对防疫保安的高薪，他并不怀念，觉得长期做日结保安会「废掉」。「我既可以靠这个吃饭，也可以不靠。」他开始重新进厂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘文、程骁、关小林三人如今一直在做临时保安，但很难再找到疫情期间那样工资高又轻松的保安日结。他们也不想做正式保安，日结少的时候，时常处于朝不保夕的境地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在三和老哥群里，有来自全国各地的人，我常看到他们讨论：「活着没意思」「打工无意义」「贫富差距」「重开（注：源自游戏术语，原意指开新号，引申为重新投胎、重活一遍，有自杀之意）」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我和阿乐谈起这些话题，他觉得那些人是「吃饱了闲得慌」。阿乐说，自己属于「看开的死宅」，人生信条是好死不如赖活。他清楚「贫富差距」的现状，但对这类话题已经脱敏，「这是历史的进程，如今有活力有理想的越来越少了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只有在十分落魄又很难找到工作时，他才会思考一下人生，比如 2022 年初东莞疫情严重时，但这样的时候很少。「那些不开心的事，我这个人就是选择性忘记。几年前就已经学会了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（文中受访者均为化名）&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2025-01-07-covid-19-prevention-security-guards-epidemic-memory.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2025-01-07-covid-19-prevention-security-guards-epidemic-memory.html</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>王暗</author>
        </item>
        <item>
            <title>他们奔向「洋泾浜」圣诞节</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/G12TGZw.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;只想自愿快乐一天&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;杨瑞珂 | 2024.12.31&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;「大家羡慕的不只是当下过节的快乐，而是这种能容许你快乐过节的环境。」&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;张霏霏很少为了某个节日接连在社媒上发帖，今年的圣诞节是个例外。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她想把圣诞记忆留下来。她拍下许多圣诞树，银色彩带螺旋围绕的，充气不足略微塌陷的。前天，她又打卡了各类本土化的布景：玻璃门上雪花造型的窗花和商场中心一个穿着短袖的圣诞老人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;背景永远不变，都是和张霏霏一样的年轻人，身上或多或少点缀着红绿色。大家特意配上具有圣诞气息的穿搭，收工后出来过节，挤进广州的咖啡厅、西餐馆，或是随意一家有圣诞装饰的沿街店面，聚餐、拍照、聊天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样的场景不是孤例，过圣诞的热潮这两年正重新在中国大陆的年轻人中流行起来：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在杭州工作不到一年的职员，今年专门搭乘高铁前往上海，参加当地的圣诞集市；北京的西直门教堂，每晚挤满前来打卡圣诞灯光秀的市民，直到一周后，教堂以「安全隐患」为由暂停对游客开放。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年长些的市民不能理解：好好的年轻人，放着中国的传统节日不过，怎么就过起了洋节？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/XQQrpUd.jpeg&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 中国武汉圣诞前，房地产公司员工抱著招商活动用的圣诞老人模型。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;在全员快乐的氛围中快乐是会传染的&quot;&gt;在全员快乐的氛围中，快乐是会传染的&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;12 月 25 日晚，仍在公司加班的王璨叹气，「今天如果是周末该多好。」她渴望趁着圣诞节这个契机出去放松。这个想法在去年之前都不曾如此浓烈。为何今年会莫名涌现？思考没多久，王璨得出一个结论，或许因为今年实在太忙、太累了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王璨在北京某中央级媒体工作，平日和同事轮流值班，每周都要适应新的作息。休假也不过是换个地方工作，准备上班时要发的稿件。恰逢上个月，家人身体出了些问题，发愁清单又添了一笔，她实在有些心力交瘁。「可能压力大的时候，人不自觉地会想要回到轻松的状态里。」王璨说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在「今年为何想过圣诞节」这个问题上，不同地域的年轻人都给出了和她相似的理由。但，为何是圣诞？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被家人问到这个问题时，杨璐脱口而出，「因为中国的很多节日都太无聊了。」她的老家在河北，工作在北京，今年和闺蜜一起过的圣诞。家人看到杨璐拍的照片后对她打趣，「过个洋节这样快乐，过年都没见你这样。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨璐打开手机的日历页面，较真地和家人一一细数——妇女节、劳动节、青年节，都是属于她的节日，但她从没感受过这些日子和其他日子有何不同；国庆节，相对最隆重，但她对这个节日的印象，只有朋友圈里漫天刷屏的口号「我为我的祖国骄傲」，以及街头巷尾每个路灯上都悬挂着的政治宣传物。杨璐心想，这些节日都不属于「人」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至于春节，杨璐小时候也曾期待过。那时候家人会窝在餐桌前看春晚小品，屏幕内外的笑声接连不断。她每年都和表姐约定，各自带上不同款式的烟花炮竹换着放，哪怕会因将衣服烧出个小孔被家人责怪，来年也依然期待。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在杨璐的印象中，自从春晚小品变为以「包饺子」为主要语录、催生为主要任务的说教稿，自从「禁燃令」从城区中心蔓延到各个乡镇，这个约定很久没继续了。「支撑过节气氛的东西都不被允许存在了，谁还想过呢。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/PLujWaU.jpeg&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 中国北京，平安夜，合唱团在购物中心给顾客唱圣诞歌。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;圣诞节不一样。杨璐今年和闺蜜只在附近的一家商场闲逛，但却遇到在票价 500 元以上的主题乐园才看到过的场景：圣诞主题的歌曲旋律萦绕在店铺里头，白炽灯下是红色的铃铛、棕黄的麋鹿，「都是温暖的色调」；人们身上装扮着圣诞色彩，有人还会跟着背景音乐哼唱，全没一丝「班味」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是一个时下的网络流行语，出自热搜「一旦上过班，你的气质就变了」，指的是繁忙工作引致的精神涣散、衣着随意、浑身疲倦等气质。同样的词还有「累丑」，形容因为过度劳累而「变丑」，重压之下的大陆年轻人常以此自我调侃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨璐今年特意戴上麋鹿造型的头饰，进入商场后，刚好看到一个同样戴着圣诞头饰的女生从一家店里出来。相视不过两秒，那个女生突然微笑了一下，看着杨璐的头饰夸赞，「你好美啊。」杨璐很少主动和陌生人搭话，愣了两秒，笑意先一步出来，她急忙回应，「你也是！」回到家后，杨璐和微信上许多好朋友分享这次偶遇。「这是一种全员快乐的氛围」，杨璐说，「快乐是会传染的，在这种氛围里，你会不自觉地被带动起来。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在杨璐看来，她过的是一种「洋泾浜」圣诞节——还没有融入本土的外来节日，也因此没有任何规矩约束。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洋泾浜是上海黄浦江的一条支流。19 世纪中，英法两国以此为界开辟各自租界，在中西交流中，沪语夹杂英语，「洋泾浜英语」就此诞生。因而，「洋泾浜」亦被用来指代「不规范、不正宗」的事物。现在，这也成为了在年轻人中流传的梗文化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;它的走红，最直接的原因是社交媒体的助推。大陆最流行的短视频平台抖音上，发布一段关于圣诞布景的 30 秒视频，搭配上广为传唱的背景音乐《Last Christmas》，轻易就能收获几万点赞量和数千条评论。张霏霏回忆，如果不是在小红书上刷到类似的帖子，她可能也不会想到要和朋友约时间聚会，一起打卡散落在城市各处的圣诞景观。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大多数年轻人过的都是这种「洋泾浜」圣诞节。既不包括吃火鸡这类西方国家习俗，也和宗教没太大关联。即使在节日当天前往教堂观看弥撒，也只是图个新鲜。对于很多人而言，和朋友约出来吃饭、拍照，在微信朋友圈发个洋泾浜照片，这个节日也就算是结束了。更重要的是，「你想怎样过就怎样过，什么都不用顾虑。」杨璐说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张霏霏很认同这一点。对她来说，「想和谁过就和谁过」同样重要。「中秋、元宵、春节，这些节日的内核都是和家人团聚，这会让我回到我不喜欢的人际社交里。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;家里的人一旦聚起来，张口闭口聊的就都是下一代人的「终身大事」。每次团聚时，张霏霏都要一次次覆盘她的工作、感情与人生规划。她对自己现在的状态还算满意，但家人总能挑出各种问题：这工作不好，离家远，会和异地恋男友产生缝隙；下一步是语重心长地劝导，女孩子还是得找个好对象，早点结婚、生孩子。张霏霏忍不住回嘴，表明自己不想要孩子，但这番「大逆不道」的言论很快又能在家族间引燃新一轮的激烈争吵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于她的现状，张霏霏不知道能传出多少个版本，被多少人讨论。有次回家，爷爷在和远房姑姑通电话，从爷爷的神态和语气，她能听出来，是在讲她工作的事。「我知道她们是想为我好，但我做事前已经想得很清楚了，你再这样劝我，会让我觉得是不是不尊重我。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对张霏霏来说，过春节，不过是「两害相权从其轻」。「毕竟春节能有假期，比起工作，还是回家好一点点。」而今年和好朋友一起过的圣诞节，才是她完全自愿的选择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/QPPuCvm.jpeg&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 中国北京，儿童在购物中心唱圣诞歌。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;消亡的集体习惯&quot;&gt;消亡的集体习惯&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;对于圣诞，王璨除了期待，还夹杂着怀念的心情。她怀念的，是和现在相隔 20 年的相对「日常化」的圣诞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王璨在东北长大，擅长做买卖的浙江温州人在她的老家开了一条街的商铺。规模最大的一家是「国际快餐城」，主打洋快餐，按照现在的标准来看就是预制菜。在那个人们普遍对外来文化保持好奇和欢迎的年代，一份冰淇淋足够让小孩子期待很久。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;圣诞节便是一个个期待落实的时候。「10 块钱一个，巨好吃，之前都没吃过这样软的。」王璨回味。让人快乐的不只是饮食。每个商铺都布置了圣诞装饰，播放圣诞歌曲。王璨不太能听懂英语歌词，但她能听出那些歌曲和新春时分每家超市播放的《恭喜发财》一样喜庆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前，地摊是各个地方最常见和百变的经济体。圣诞来临前的摊贩比任何时候都懂得捕捉商机，他们围在学校旁，兜售从各地进货而来的贺卡。但在《城市管理条例》变得更严格之后，这些零星的美好记忆不复存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王璨就读的中学是当地重点学校，每天早晨六点以前到校，晚上七点半下课。除了学习，容不下任何社交活动。在这间重点学校里，「抓纪律」是很多班级都会做的事：下课不能出去玩，不能聊天，不能看课外读物，更不能带手机。有的班主任专门安排「间谍」，时不时「打小报告」。人人自危的环境下，王璨和同学们不敢过多往来，只有圣诞这天是个例外。大家会互送贺卡，写下节日专属的祝福。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「你都不知道，原来班里和你不熟的同学，会给你这么高的评价。」王璨描摹出贺卡的形状：对折的卡片，摊开后是一个立体的圣诞树，灯光和音乐会随之一起打开。「太精美了，很多都是国外进口的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/czGgJsX.jpeg&quot; alt=&quot;image04&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 中国安徽省合肥，小孩打扮成圣诞老人参加比赛。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;圣诞就像是压逼生活中的一小道口子，让学生们在繁忙的学习和紧张的人际中，挤出一些喘息。关于贺卡更多的细节，王璨想不起来了，那些送过贺卡的人，后来也没有更多的联系，但这种传递善意的方式，时隔 20 年仍有感动温存。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「也说不清送贺卡的习俗是什么时候开始的，好像是我们这里很久以前就有的习惯了，和其他节日一样。」王璨说着，又下意识否定，「不全一样，比如元旦，也会送贺卡，但和圣诞不一样的是，我们要强制排练联欢晚会。」每个人都要出个表演，某次晚会，她不得不登台独唱，排练时的压力瞬间被尴尬取代。总之，留下的都是让人不舒服的情绪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反观 20 年前的个体记忆，王璨觉得，现在的圣诞，味道淡了许多：只是个别商场会摆出一些装饰，如果没人提，也很少会有人主动过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从什么时候起，大家对圣诞没有那么多期待了？或者说，过圣诞的集体性的习惯是怎样消亡的？王璨说不清。但十几年前，并不是这样。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;移植的西方价值观对传统文化造成冲击&quot;&gt;「移植的西方价值观，对传统文化造成冲击」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2010 年，王璨刚到北京生活，西单、王府井等商业街里，圣诞装饰比比皆是，当时刚建成、主打年轻和潮流的商场「朝阳大悦城」，甚至请来香港设计师打造全亚洲最大的户外水晶灯。不只北京，那几年全国各地民众对圣诞节的热情支撑起一个又一个项目：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2008 年，北京亚运村举办圣诞食品、饮料博览会；2009 年，位于广州的圣诞老人书局正式营业；2010 年，某家大润发超市营销人员对《今日华闻》表示，每年圣诞期间，不少商品的营业额要比平时高出 30% 至 40%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国官媒一度也抱持「支持」态度。2006 年 12 月 26 日，《新华网》发文称，「圣诞节这个节日已在很大程度上被中国化了，年轻人不再追究宗教背景和传统意义，而是借助喜庆气氛，表达对未来的祝愿。」2012 年 12 月 24 日，《环球时报》亦提到，「到中国各地的消费场所看一看，如今的圣诞节在中国是多么热闹！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，反对的声音在潜滋暗长。2010 年，《环球时报》发布匿名投票，结果显示有七成网友担忧圣诞节文化「入侵」中国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/MWJoUiu.jpeg&quot; alt=&quot;image05&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 中国北京，工人在国家国家体育场装置圣诞树。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨璐记得，2011 年她读中学时，一些呼吁抵制圣诞节、平安夜的帖子就陆续在网上流传起来了，她身边有好些同学和亲戚们都有转发。虽然官方对这些声音始终没有直接表态，但很多人都能从这些帖子的结局清楚感知到「上面」的态度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「那些很反智的帖子，比如说，‘圣诞节是国外庆祝成功进攻中国的’，我和同学举报了很多次后都还在。那些有理有据驳斥这些帖子的，几乎删了个干净。」杨璐回忆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;推波助澜下，民间对圣诞节的抵制在 2021 年来到了高峰。2022 年以前，在严格的疫情防控政策下，中国感染新冠人数在当局的官方排行榜里一直位于全球最低，这项「荣耀」也在外交发言人每一次的对外发言中被反复提及，随后被剪辑成短视频，在各个社交媒体上裂变式传播。杨璐记得，那一年，即使是曾经对国家发表过不满意见的朋友，也会在朋友圈里表示对祖国感到骄傲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以长津湖战役为背景，弘扬抗美援朝时期中国人民志愿军战斗精神的电影《长津湖》恰好在这个风口上映，乘着高涨的民族自信打破中国影史票房纪录。随之而来的是，这部电影激发起新一波的爱国热情。新华社等官媒此时也跟上「新风向」：12 月 24 日从来都不是平安夜，而是长津湖战役胜利日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一些被「不慎透露」的文件中，官方态度和「民意」的关系始终紧密。根据 BBC 报道，2018 年，河北廊坊市发布一份《关于做好圣诞节期间执法监管工作的通知》，要求执法人员在 12 月 23 日至 12 月 25 日全员上岗，全面管控「利用公共区域开展宗教宣传活动」，当地多名商家证实收到了城管局发来的禁令。大陆媒体《极目新闻》在报导中证实，2021 年，广西融安县教育局在《关于弘扬民族传统文化禁止过洋节的通知》中提到，「一些西方发达国家凭借现金的科技手段和发达的文化传播手段，在我国移植西方的价值观和生活方式，受到中国年轻人的追捧，商家也借机造势，营造气氛，吸引消费者，对我国的传统文化造成了严重的冲击」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相较于「情人节」等同样源于海外且未在中国扎根的「洋节」，圣诞节与平安夜遭遇系统性抵制的原因，或也因其具有「宗教」属性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2014 年圣诞节当天，中国国家宗教事务局在其官网刊文，称：中国要「坚决抵制」境外利用基督教对华渗透。网络上，许多自发抵制圣诞的帖子同样以此为由：「圣诞节来源于宗教，过圣诞就是被洗脑。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于这类说法，孙晓梅难以理解。她在杭州工作，今年特意去上海过节。这是她在欧洲留学时留下的习惯。在她心里，这只是个节日而已。「欧洲当地的年轻人也有很多不信教但是过圣诞的，就是趁着这个全员欢乐的氛围，开心一下。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王璨则认为，「如果真按照这个逻辑，重阳节也别过了，它是起源于道教的。现在有几人信道教？」&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;这一套爱国营销不管用了&quot;&gt;「这一套爱国营销不管用了」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;杨璐没想到的是，今年圣诞节期间，社交平台上的风向似乎有了转变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;封面写「我是中国人，我不过圣诞」等口号的视频下，网友纷纷留言：别忽悠我们了。他们的暱称带有「某某油漆」或「某某钢材」等字样，主页里发的也都是和这些生意有关的视频，杨璐回想，疫情之后，每次刷到类似爱国宣传视频，评论区里「比较清醒」的，似乎很多都是做小本买卖的商家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「大家都是很注意社交平台上的形象的，他们把头像和暱称都牢牢和自己的生意绑定，说明是为营生奔波的人。」杨璐意识到，他们是最能捕捉到民生经济动向的人，也因此能最直接地表态。有家理发店店主在门口挂上了「中国人不过圣诞节」的横幅，评论区最高赞的留言说：这一套爱国营销不管用了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;南京一位甜品店店主表示，每逢过节，都是他们营业额最多的时候，尤其是情人节、圣诞节这类年轻人最爱过的节日。呼吁大家不过圣诞，无异于毁人赚钱门路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/6qupPYw.jpeg&quot; alt=&quot;image06&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 中国北京，国庆黄金周假期前，厨师在国旗旁悬挂红灯笼。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;南京一位甜品店店主表示，每逢过节，都是他们营业额最多的时候，尤其是情人节、圣诞节这类年轻人最爱过的节日。呼吁大家不过圣诞，无异于毁人赚钱门路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;毕业一年多，刚找到工作的徐文杰对圣诞的态度也变了许多。前两年还在读书的时候，每每刷到中国人过圣诞节的视频，他便去点击「减少此类视频推荐」的按钮。「洋节有什么可过的，不过就是被资本主义洗脑了，节日就是消费主义。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年适逢撞上找工作的人生空档，他玩弄着手机解闷，再次刷到这类视频，却是不一样的心境，「消费也没什么不好的，中国也有很多双十一、双十二这样除了买买买没有内涵的节日。圣诞至少还能让人觉得快乐。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前段时间，徐文杰终于应聘上了一份销售岗，收入和推销业绩挂钩。到现在，每个月只拿到三千多元。他不敢在公司附近租房，还是住在家里，每天坐一个多小时的公交车上班，来回倒几趟。七点起床、八点到家，徐文杰觉得比准备高考还累。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但他在同届同学中已算相当幸运，至少有份工作。这个月，他看到一则新闻，「中国 16 岁至 24 岁劳动力降至 16.1%」，他禁不住怀疑起人生，「这数据是不是把我们抛出在外了？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;越来越多和他经历相似、同样对工作和前途保持担忧的年轻人聚集在圣诞相关视频的评论区里。虽然视频播放的是国外过圣诞节的场景，但人们的讨论从节日本身延伸到对国外生活场景。有人问，国外是不是不会有「996」？一名 IP 在英国的网友调侃，我每天五点下班，都闲死了。下面跟了几百条同样调侃意味明显的回复：快回国吧，家里现在一个月有 32 天都能上班啦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾在德国留学的张霏霏对此感到不解，欧洲的就业环境并未见多好，她就是在仔细衡量了之后才决定回国。而杨璐则很能理解网友们的心情，「他们不过是在压力剧增、看不到可能性的当下，去寻找一有可能的寄托。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些视频里，天空还亮着，路上也没有堵车，每个人都不是行色匆匆，而是沈浸在节日的氛围里。「说白了，大家羡慕的不只是当下过节的快乐，而是这种能容许你快乐过节的环境。」在杨璐看来，「996」和「上四休三」之后的过节，完全是两个概念。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨璐也观察到，官方对圣诞的态度，似乎也变了。虽然仍不算明朗，但至少没像前几年「能让人一眼看出，就是不让你过。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨璐还记得，两年前，北京一家大型商场上午刚刚摆好圣诞树，下午就又收了起来。她找北京本地同事打听，才得知北京似乎从 2018 年开始就在限制圣诞装饰的出现。但今年，商场里的圣诞活动肉眼可见地变多了，有家商场还和香港迪士尼联合打造了一个圣诞打卡场地，这在前几年是不敢想像的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和朋友聚会结束，回到家后，杨璐下意识地搜索小时候看过的电影《小鬼当家》。她对外国家庭如何过节的最初想像，几乎全部来自这部电影。比起曾经的圣诞节，杨璐觉得，她更怀念的可能是一个已经远去的开放、包容的时代。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/th5uOtH.jpeg&quot; alt=&quot;image07&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 中国北京，儿童在购物中心唱圣诞歌。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016 年，杨璐高考结束，亲戚们举着手机里「一带一路」的政策新闻，劝她报考小语种专业，因为那肯定「大有出路」。前景风向总是迅驰扭转，毕业后，她的专业已经「不吃香」，找工作亦很磕磕绊绊。又过了两年，小语种彻底沦为了网红教师张雪峰口中「从就业考虑，最不推荐报考」的专业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我当然知道，国外的并不一定是好的，但开放，就意味着你有更多样的选择，而不是被不容置疑地困在单一的局面里。」杨璐说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年，在年轻人过圣诞的高涨热情中，官媒的态度也有了一些松动。新华社、央视新闻再次发布长津湖战役的相关帖文，不过并未直接点明特定日子「不是平安夜」或「不是圣诞节」。尽管如此，先前思想教育的惯性还在流传，网络流传的信息显示，一些地方的学校和企业仍在呼吁抵制圣诞，「不仿效、不媚外，不组织、不参与关于圣诞节的聚会与狂欢，不转发与‘洋节’有关的抖音微信、微博、短信等。」「教师和家长要引导孩子不过圣诞节、平安夜等国外传统节日，多为孩子们讲解中国传统节日的故事，继承发扬我国的民族传统文化。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「它越不让我过，我就越要去过。」再次看到抵制圣诞节的帖文后，林志伟忍不住点开淘宝给自己和女友各下单一件红色上衣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几年前，他来到心中最开放的城市上海工作，这里圣诞氛围浓郁，不用刻意做攻略，随意出门走走就是一处可供庆祝的场地。他对圣诞节的态度本来一直「不冷不淡」，有人邀请过节，他会欣然接受；如果只有自己，可能也想不起来这个是个节日。今次忽然想起，纯粹是「和上面对着干」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「说圣诞节是文化入侵，就是无稽之谈。」林志伟说，「哪有那么严肃的事，大家不就是想高兴一下。」林志伟打趣道，「国家现在对圣诞节的态度，对于爱过这个节的人反而是好事」，他顿了顿，接着笑道，「要是中国真的推广了这个节日，这节日的好日子就到头了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨璐觉得，中国似乎太喜欢为每一个节日赋予意义了，一年到头只有说教，哪怕一天的快乐时间都不让人拥有。自从春晚小品变得越来越无聊，吐槽春晚成了杨璐和朋友过年期间难得的娱乐。春节将至，她莫名期待起今年的春晚小品节目。她很喜欢的小品大师陈佩斯曾在小品《主角和配角》里说过一句台词：「你管得了我，你还管得了观众爱看谁啊？」&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-31-they-are-heading-for-a-pidgin-christmas.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-31-they-are-heading-for-a-pidgin-christmas.html</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>杨瑞珂</author>
        </item>
        <item>
            <title>逃离体制的中国年轻公务员</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/fwrffwS.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;漫长的辞职&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;Michelle Zhang | 2024.12.23&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;人活着是为了吃饭，还是人吃饭是为了活着？这个问题像回旋镖一样，命中了努力考进体制后的他们。&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;入职中央某部委两个月后，李旭明决定离开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为他尚未被分岗定级（即确定职级），所以辞职流程格外顺利，创造了中央部委新进公务员的最快「跑路」记录，成为众人口中的传奇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「旭哥的身体力行让我们无比羡慕。」刘家辉说。他和李旭明是研究生同学，2023 年两人研究生毕业后分别通过国家公务员考试，进入国家部委成为高级公务员。但因为父母极力反对他辞职，刘家辉已完成了为期一年的试用期。「我已经转正了，之后再想离开，难度会有点大。」他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/P3gDprM.jpeg&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 中国武汉，考生走进大学入口参加研究生入学考试。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在经济持续下行、失业率不断攀升的当下，人与工作的长期绑定是体制的顶级魅力之一。数据显示，中央机关及其直属机构 2025 年度考试录用公务员（俗称「国考」）报名人数达到了 325.8 万人，同比增长 34 万余人，最热岗位的竞争比达到了 10665:1，创造历史新高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在大多数人的畅想中，进入体制意味着拥有了一份由国家托底的人生保障。但获取保障要付出的代价并不是每个人都能欣然接受的，一旦无法与这种人生达成和解，离开的代价有时比进入体制时还要大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「进入难，离开更难」，李旭明说，这也是他选择在试用期迅速跑路的主要原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吴佳怡意识到这一点时，为时已晚。她 2021 年入职东南某省的省委办公厅，工作内容和工作氛围让她在一年后开始持续性失眠、呕吐，被诊断为中度抑郁。「我的生命现在一点活力都没有，我就是一个死气沉沉的人，很多时候我都忘了我才 27 岁。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年下半年，吴佳怡有了辞职的想法，但部门主任言辞激烈地告诫她：想要离开，单位只能以「辞退」的名义开除她，并再三询问她是否做好了承受这种「污名」的准备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这并不仅仅是恐吓。虽然依照《中华人民共和国公务员法》，公务员可以根据本人意愿，依照法律规定辞去公职，解除与国家行政机关的职务关系。但在现实操作中，主政官员为了降低自己职权范围内的人才流失率，以应付国家巡查，五年服务期未满的公务员名义上只能被所在单位辞退而不能主动辞职。在体制内，这已成为人尽皆知的潜规则。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，对于被辞退的所谓「污名」，陈敏并不在意。「反正我这辈子哪怕沦落到去沿街乞讨，都不会再回体制内了，所以这种只具有政治惩戒效力的‘污名’又能奈我何？」她说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在公务员系统内走了一圈后，陈敏想明白了：「我发自内心地告诉所有执著于考公的人，人生没有定式，放过自己才是真正的‘上岸’」。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;被职场整治的公务员新人&quot;&gt;被职场整治的公务员新人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2022 年 9 月，陈敏在微信朋友圈宣告她「上岸」了。上岸，指考生参加公务员、事业编考试后，被成功录取。彼时，用陈敏自己的话说，她像一只斗志昂扬的小公鸡，摩拳擦掌想要整治职场，「属于我们 00 后的时代来了」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当时中国一个广为流传的网络话题是「年轻人整治职场」。在相关论中，为办公室政治所累的很多职场人士都期待独生子女出身、没吃过苦、没受过气且一身莽劲的「00 后」群体能够消除办公室的「顽瘴痼疾」，创建一个不内卷、不内耗的办公环境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/pDvDezs.jpeg&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 中国北京，人们躺在户外的艺术装置休息。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受这一互联网舆论影响，陈敏信誓旦旦要打破大众印象中机关单位整天无所事事的工作模式，她立志成为卓越的女性政治家——像德国前总理安格拉·默克尔（Angela Merkel）、巴西前总统迪尔玛·罗塞夫（Dilma Rousseff）以及欧洲央行行长克里斯蒂娜·拉加德（Christine Lagarde）那样具备全球影响力的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为在爱国主义教育中度过学生生涯的年轻人，陈敏理想的体制内办公室环境是：所有人励精图治、狠抓稳打，齐心协力带领中国在与欧美国家的竞争中拔得头筹，把祖国打造成世界上最成功的国家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但这一腔热血在繁琐的工作中被逐渐消磨殆尽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为新人，陈敏的主要职责是根据领导的指示撰写材料、整理数据，录入到至少四个不同的政务 App 中，再分别向上汇报。「也就是说同一项工作内容我需要重复至少四次，整理成不同的版本，再对接相应的不同需求。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陈敏所在的部门主管财政审批，日常有大量财务数据需要汇集，多个版本的工作内容要求进一步加重了她工作的琐碎和重复。仅将材料和数据拆分整理到不同的 App 中，便占据了她至少一半的工作时间。为了完成这些基本工作，很多时候她需要加班到晚上 10 点，国家巡查组下到地方巡查时，则会一度忙到凌晨 2 点以后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于公务员群体需要将工作留档、上传 App 的工作范式，刘家辉解释称，这一系列行为在体制内有一个专有名词——留痕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于留痕的重要性，在被迫背了几次黑锅后，他深有体会。「能够通过照片展示工作量的部分，一定要拍照；能够录音的场景尽量录音；经手的工作要保留完整的工作记录，务必标记清楚时间、地点、人物、事件、重要信息、结果。否则事情头绪太多，出了问题就是各种甩锅，而背锅对象往往是不熟悉套路的年轻人。」刘家辉说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，被陈敏视为形式大于内容的各种 App 填写在一定程度上充当了铠甲，会为她以及她的主管领导在关键时刻自保以及推卸责任提供助力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过在李旭明看来，这些事务毫无意义，种种机关算尽且耗费心力的举动也并不能推动人类文明向前进一步发展，这是他被体制「吓跑」的主要原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/E8P3Uzd.jpeg&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 中国北京，一名职员在展会外休息。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初入部委，作为尚未被正式分配岗位的新人，李旭明曾被派到不同的部门体验工作。「重复、无意义是工作的主基调」，他说，「我的感受是，所有工作中只有 10% 有价值和意义，每个部门只有 20% 的人真的在工作。至于为什么所有人看上去都在加班加点地忙忙碌碌，我认为那是大家的卖力‘表演’，或为升职或为自我保护。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而会议则是体制内形式主义最极致的体现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本部门和跨部门的会议占据了陈敏至少三分之一的工作时间，她粗略统计了一下，每周一和周五至少每天四个会，周中的三天每天也至少有两个会。让她不解的是，每个会都没有实质内容。「那些莫名其妙的会议内容在钉钉群里一句话就能说清楚，但领导就非要召集所有人去会议室，听他絮絮叨叨地传递各种精神，然后附加一堆废话。」这一切让她对「上岸」的选择产生了怀疑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同样曾被会议所累的还有齐磊。「没有经历过的人很难想象到，不同部门聚集到会议室陆续排队签到所占用的时间很多时候比会议本身都长，签到、放国歌、等待领导们一一就位，稍不留神，一个上午就被浪费掉了。」他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一开始齐磊并不理解这些会议流程有任何存在的必要，后来在部门「老人」的暗示中他顿悟了，所有人浪费时间被调动到会议室，最主要的目的是留下一张带有日期的全体人员大合影，以证明领导带领全体人员不辞劳苦地团结在党中央周围，锐意进取、迎难而上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样的合影每周至少都会有四张，此外大大小小的领导还会分别召开会议学习中央、省、市以及部门一把手的讲话精神，让齐磊苦不堪言——他自认是那 20% 干活的人之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「讲完话、开完会、传达完精神，领导们就完成了自己的工作，可以拍拍屁股走人，但是我们还得去完成那实打实的 10% 的本职工作。」齐磊举例称，他所在的单位需要每天监督洒水车是否正常工作，他在参加完会议、送走领导后，需要卡着点赶往特定路口等待洒水车经过，对作业中的洒水车拍照，再把监控到洒水车经过的时间、地点以及拍摄的照片制作成多个版本的文图材料上传到不同的公务 App 中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「正常 5 点半下班的话，因为洒水车我要加一个半小时的班，更不用说其他杂七杂八的事，每天加班到 10 点是非常正常的。」齐磊表示。因此，对于在互联网大厂工作的同学们调侃他过着「每天看报、喝茶的机关干部生活」，他只能无奈苦笑，「谁累谁知道」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/jkORXf6.jpeg&quot; alt=&quot;image04&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 中国北京，晚上办公室的一名职员。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;齐磊所在的单位是某地级市的街道办公室，他是部门近年唯一一个毕业于 985 大学的高材生，同事中年纪最轻的人也比他大 10 岁，多是军转干部或十几年前就考到单位的大专毕业生。在单位，26 岁的齐磊有种「鹤立鸡群」的感觉，这也加重了他的焦虑和危机感，为缩短与留在北京、上海的大学同学们之间的差距，他非常看重岗位带给自己的成长空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但每天记录洒水车的工作轨迹带给他的成长值几乎是零，被众人视为优点的「稳定」于他而言反倒成为了负累。「所谓的稳定，就是稳定地开会，稳定地加班，稳定的每个月 3500 块，公积金被稳定地拖欠了七个月，以及我与同龄人的差距被稳定地拉大。」他说。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;燃烧自己成就领导&quot;&gt;「燃烧自己，成就领导」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;年轻人在体制内难道就没有未来吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「有！我单位所在的地级市市长在 29 岁时就已经是副处级别了，官任常务副县长。」付松表示。但查阅领导履历的时刻恰恰也是他的心碎时刻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「29 岁的我现在还是个小科员，领导 29 岁时已经挥斥方遒，拿钱、拿地、拿政策，开始大搞新区建设了，而没有人能想到我今天下午加班加点在干什么？在拼字！惊不惊奇、意不意外！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时值国庆节前夕，付松的领导在离下班还有不到二十分钟时，召集大家到会议室。付松以为有什么大事公布，出乎意料的是，领导指挥秘书拿出了一盒码放整齐的拼字板，要求每个人拼一句对祖国的祝福。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;领导率先动手，边拼边发出教导：新征程、新起点，我们的前途一片光明，大家要团结一致，对党和国家的信心赛过黄金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拼字活动持续了一个半小时，领导在司机的护送下回家，只留下小科员付松将拼字板归位、打扫办公室，并将领导适才的教导整理成文字发给全部门同事学习。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「牛马注定是牛马，流动到哪里都是牛马。考入体制也并不意味着出身和阶级的被打破，出身在很大程度上决定了一个人在体制内究竟能走多远。像我这种出身农村家庭的人是无法与 29 岁时被提拔成副处的人相提并论的，毕竟人家有一个从省公安厅厅长位置上退休的父亲。」付松说。在意识到自己难逃牛马般的宿命后，体制的魅力对他来说也骤然降低了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于寒门再难出贵子的现实，一位曾在某地级市市委组织部长期任职的公务员私下表示，在过去中国经济实现高速发展的 40 年，很多官员是有机会搭乘发展的东风做出一番成就的，即使家庭背景很差的官员，也能在天时、地利、人和的背景下被破格提拔。而在中国经济迈入存量发展甚至走下坡路时，做出一番事业便成了被垄断的特权，只会留给有背景的人，更多没有背景的官员只能通过种种看上去毫无意义的务虚表现来证明自己的忠诚以及存在的价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「这就是形式主义这两年愈演愈盛的一个主要原因。无法通过成绩实现职位提拔的官员，只能加足马力大搞各种各样的形式，以期有机会实现职级上的突破。」该公务员说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种处境让付松焦躁不已，他进入体制的初衷即是躺平，梦想过上只拿工资不干活的生活，但是领导层面的「内卷」裹挟着他不断加班。「又不能升官发财，还不能舒舒服服地躺平，那我到底进来干什么来了？」他不解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于付松的疑问，李云娜给出了答案：「燃烧自己，成就领导」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/UIUlaxL.jpeg&quot; alt=&quot;image05&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 中国北京，与会者走向人民大会堂参加政协会议。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李云娜进入体制已经四年了，四年内积累的情绪在 2024 年国庆假期的第一天全面爆发。事件的导火索是，李云娜所在科室新调任的科长在 9 月 30 日晚 11 点要求李云娜立即整理一份统计数据资料发给他。在这之前的至少半年时间内，新科长几乎每晚 10 点左右都会为科室里包括李云娜在内的三人布置工作，并对已提交的工作抠细节、问责，有时甚至因为细节问题，夜半时分在工作群里对科室里的人横加指责。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新科长会研究表格的网格线粗细是否一致，各种大标题、小标题前的空格数量是不是一样。「每天琢磨这些，真的让人身心俱疲」，李云娜说。经历领导持续打压后，她现在都不知道什么是对、什么是错了，只能不断警醒自己，即使领导说的是错的，那她也必须认为是对的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长期承受这种精神压力后，国庆假期的第一天，在制作领导要求的数据表格时，李云娜崩溃痛哭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在齐磊看来，这就是体制内的 PUA——领导用个人权威甚至权力来否定下属，以达到压榨下属的脑力、体力，甚至牺牲一切去成就领导的「大局」的目的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「这就是‘体制’的终极本质，进入体制意味着个体要做无底线的牺牲，名义上是为‘人民’，实则是为领导。」齐磊说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但性格直爽的陈敏不想这么顺从地成为燃料。她多次找到主管领导，表达自己对工作形式和工作内容的不满，并顺理成章地成为单位的重点「调教」对象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除开会外，大部分时间，陈敏会被不同的领导喊到办公室，领导们会不厌其烦地嘱咐她要认真工作、坚决完成各级领导布置的任务。她认为，思想退步的自己成为了领导们「建功立业」的工具，并将此形容为走不出去的「形式主义」怪圈。「我明明在认真工作，他们非要喊我去办公室占用我的工作时间来嘱咐我要认真工作。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一个连续开了两场会的周五下午，为了准时下班，在整理一组财务数据时，陈敏没有像往常一样认真核实领导讲话的内容、比对不同部门提交的数据，而是根据平日养成的工作惯性和个人感觉，随手填了相关文字和数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陈敏事后形容那就是一场她有意而为的恶作剧，她做好了随时被领导喊去怒骂一顿的准备。「找出下属的问题，随时进行教导，也会被领导当做工作成绩，我愿意继续成全他们。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，出乎意料，领导没有找她，甚至直到她从单位离职都没有任何人因此找过她。「没有人发现那些数据和表格是假的，也就是说，我辛辛苦苦做的表格和数据，就从来没有人看过，是没有价值和存在的必要的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这让陈敏对体制彻底失望了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Vzj1KjS.jpeg&quot; alt=&quot;image06&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 中国北京，人民大会堂，身穿黑色制服的保安。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;小公务员之死&quot;&gt;小公务员之「死」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;深陷「无意义」的工作而无法与自我和解的还有吴佳怡。作为距离领导最近的办公厅公务员，她成功「上岸」曾在家族引发轰动，父母因此摆了十桌酒席宴请亲朋好友。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宴会上，亲戚们纷纷以长辈的姿态告诫她，作为最直接为领导服务的人，务必要谨言慎行，抛开学生思维，学会察言观色。「小心驶得万年船」，亲戚们说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是，「小心行事」成了吴佳怡工作的主基调。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为中国排名前三的大学的中文系优秀硕士毕业生，在正式入职前，吴佳怡认为凭借自己优越的中文表达能力，在「小心」的基础上，做好领导吩咐的工作并不是一件难事。但事后证明，她的判断完全失误。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为办公厅公务员，整理会议纪要是吴佳怡工作中的重要版块，她原以为尽量还原领导讲话的核心内容是工作的根本，但事实并没有这么简单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吴佳怡举了个例子。一次会上，领导原话是：「这次学习一定要走深走实，不要总是认为，会开完了，学习就可以放松了」。在整理会议纪要时，吴佳怡需要将领导的讲话用会议语言进行修饰，改写成：「会议强调，理论学习开展严禁出现会前会后言行不一的现象，各部门要坚持学思用贯通、知信行统一，切实做到真学、真懂、真信、真用，力争学出成效、融会贯通、用到实处。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但作为阅历尚浅的年轻人，吴佳怡有时难以精准把握领导的讲话用意，尤其是其中的隐晦含义，为此，她曾接连几次被办公厅领导在部门集体会议上批评。尽管同事开导她，领导并没有针对她，仅仅是含沙射影，通过骂吴佳怡这样的新人来敲打部门里的其他人员，但她仍无法接受个人尊严在众目睽睽中被踩在脚下摩擦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更让她觉得前途渺茫的是，在正式入职后，她才得知办公厅里的核心岗位都会预留给毕业于清华、北大两所大学的选调生。在清北人面前，没有强大的家庭背景作支撑的话，其他人大多只能陪跑和打杂，命运一眼便可以望到头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「所以我每天胆战心惊和挨骂又是为了什么？」吴佳怡说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她坦承自己很容易陷入内耗。工作一年半后，她精神层面的焦虑发展成具体的肢体反应。比如，每天上班到达办公室门口前，双手会止不住地颤抖；在单独去办公室见领导时，她会毫无缘由地不停流泪；和同事沟通工作时，也会经常忍不住呕吐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所有症状都指向，她生病了，而且很严重。但当她拿着医院开具的诊断书和病假条去请病假时，领导一口回绝：「现在社会上，10 个人中有 9 个是抑郁症，只有你抑郁？别人就不抑郁？都像你这样，工作还怎么展开？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/ror9i6b.jpeg&quot; alt=&quot;image07&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 中国北京，一滴汗从解放军的耳朵垂落。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经历了数次这样的「训诫」后，吴佳怡产生了辞职的想法。但根据流程，机关人事处会首先致电她的父母，询问他们对吴佳怡的离职决定是否知情及同意，而很大程度上，父母不会支持她离职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何劝说父母成为压在她心头的一块巨石，叠加工作压力，她经常彻夜难眠。作为标准的「乖乖女」和好学生，读书时的吴佳怡不敢让老师和父母失望，工作后，则害怕面对领导对自己失望，在反复的内省与自耗中，她被拖入了情绪的漩涡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「不离开的话我早晚会被情绪反噬，也许会自杀，也许会因为担惊受怕成为又一个被吓死的小公务员。」吴佳怡说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「被吓死的小公务员」原型为俄罗斯小说家契诃夫 100 年前的小说《小公务员之死》中的主人公，小说中，这名底层公务员因为冲着一名将军打了喷嚏后，担心日后被找麻烦，被活活吓死。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;100 年后，中国公务员体系为这篇小说注入了新的视角。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「在职期间，我想的最多的是，在走廊上遇到领导，我没有主动打招呼，领导会不会对我有意见；我的态度是不是不够殷勤；我是不是得罪了领导秘书；我没有主动为领导按电梯、没有为领导开车门，会不会影响我日后升迁。再干下去，等不到领导发话，我就会被自己消耗死。」李旭明说。虽然只在部委待了两个月便火速跑路，但那两个月足以让他的内心秩序接连崩塌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李旭明的经历给了齐磊一定的启发。在他看来，如果一个公务员有志向，进北京、去部委会是其终极目标，但从中国排名前二的大学毕业的李旭明在部委都无法思考真问题、创造真价值，那这种奋斗又有什么意义？而如果一个人成为公务员的动力就是要借助国家兜底的优势彻底躺平的话，现实又完全不允许「躺平」的存在，留在体制内又是为了什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我现在不管是往左转还是往右转，都发现无法实现我想要的结果。」齐磊说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而经历过自己炮制的无声反抗却无人发觉后，陈敏也彻底想通：「体制是最无法实现个人理想和抱负的地方，说为人民服务的都是骗子，认真就输了，所以为什么要消耗自己来满足其他人变态的心理需求？不想变成自己最讨厌的人的样子的话，只有辞职一条路可以走。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但一进体制深似海，转正后的公务员再想离开便只有两条路可以走。其一，违反党纪国法，被开除公职；其二，被辞退。可以说，公务员只有被党和政府主动抛弃的份儿，而没有自由选择离开的权力。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;跑路计划&quot;&gt;「跑路」计划&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;如何才能「走」得痛快，曾是齐磊长期求解的一个问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「对于公务员来说，只有考上那一刻是开心的，之后的工作甚至最后离职都会充满斗争和各种不愉快。」他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于体制单方面施加给个人的离职限制，某知名 985 大学公共管理学院的一位教授表示：「其中一个重要原因是，如果个体能自由离开体制，那政府多没面子，我们国家是强势政府，绝对不可能允许小小的个人随意拿捏党政机关。」该教授曾在沿海省份的一个地级市挂职副市长，分管人事管理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而个体被「辞退」前的各方角力也颇具张力。多数情况下，主管领导如果足够通情达理，是一个标准意义上的「好人」的话，首先会对提出离职的人苦口婆心地反复劝说，从组织对其寄予的厚望、其家庭需求、个人发展等多个层面进行劝导，如果辞职者是年轻人的话，则会通过对其父母的劝说，间接施压，以达到将人留住的目的；但如果主管领导行事风格比较决绝的话，对于辞职者的申请则会直接选择无视，然后指示办事各方故意拖延时间，这直接导致被「辞退」的流程花费半年及以上时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这恰恰也是让齐磊感到胆寒的地方。「组织掌握了我的所有信息，包括我的家庭成员状况，随时可以以此控制我，而我甚至无法像在企业就职的人那样对此申请劳动仲裁。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/PhtExrr.jpeg&quot; alt=&quot;image08&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 中国北京，人民大会堂内的扶手椅。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于这种耗费大量时间、人力、物力的极限「拉扯」，上述 985 高校公共管理学院的教授也给出了相应解释：「任何单位所占有的编制名额的制定及数量获批都需要经由组织部、人社部、编制办共同协商、处理。一旦有人员离职，便涉及到编制数量的调整，更高级别的部门会向下追问离职缘由，离职的人要是多的话，上级机关更会派人来考察这个单位的办公氛围、工作划分、领导能力等等。从这个角度来说，体制内人员流失和私企员工辞职后，用人部门需要面对的人力资源问责在本质上是一样的，而且相较于私企，体制内的问责可能还会引发政治动荡。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也揭示了体制内人力资源配置还存在相对市场化的一面，对主政官员形成了某种威慑。同时也是「辞退」得以成为潜规则的另一重要原因，一旦上级部门追究下来，主政领导和机关可把责任推到「被辞退」人员自身身上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据公务员法第八十八条，公务员存在以下情形之一的，予以辞退。第一，在年度考核中，连续两年被确定为不称职的；第二，不胜任现职工作，又不接受其他安排的；第三，因所在机关调整、撤销、合并或者缩减编制员额需要调整工作，本人拒绝合理安排的；第四，不履行公务员义务，不遵守法律和公务员纪律，经教育仍无转变，不适合继续在机关工作，又不宜给予开除处分的；第五，旷工或因公外出、请假期满无正当理由逾期不归连续超过 15 个工作日，或者一年内累计超过 30 个工作日的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;综合考虑各个情形的性价比之后，陈敏选择了连续旷工 15 个工作日，而这也是近两年积极争取被「辞退」的公务员们的主流选择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我们单位几乎所有离开的人都选的‘旷工十五天’，这是五个被辞退选项中代价最轻的。」齐磊也跃跃欲试。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但他的持续旷工并没有收获想要的结果，部门领导非常「体贴」地将他的旷工安排成了病假。因此，齐磊在拿了两个月空饷后，仍迟迟未被辞退。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种不合常理归因于齐磊所在街道近两年内的人员流动率过高，且财政压力导致的编制收缩已成板上钉钉的发展趋势，因此人事调整方面一旦受到「只出不进」的限制，街道主管领导的人权、事权都会被缩减。所以，为使手里的权力不受影响，在意识到齐磊的小伎俩后，领导及时做出了上述应对。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但齐磊去意己决，对此部门领导只能不厌其烦地跟他讲述，外边的世界有多么凶险。「你知道有多少人现在找不到工作吗？你辞职后还能干什么！」领导质问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「回家种地」，这是齐磊工作两年多第一次公然顶撞领导，而勇气的闸门一旦打开，便再难关上。他在电话里持续输出：「起码我家的玉米地不会半夜给我打电话告诉我它准备明天早上结两个芒果，我更不需要浪费生命去论证玉米地里长芒果的合理性。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是，在旷工近 3 个月后，齐磊的被辞退流程终于得以开启。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而当有大学同学对他离开体制的选择进行揶揄，指出他的任性源于「未遭受过社会的毒打」时，他也会理直气壮地反驳：「恰恰相反，我正是因为被毒打的够多了才选择离开」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我小时候沉迷一款名叫《QQ 三国》的游戏，游戏里有一个 NPC 问了一个问题，人活着是为了吃饭还是人吃饭是为了活着？这个问题像回旋镖一样，命中了十几年后的我。我现在不想再为‘吃饭’违背本心了，勇敢者先享受世界。」他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被辞退后的陈敏则如愿拿回了公务员时期被迫上缴的护照。离开体制后的第一站，她去了马来西亚，吃了椰浆饭、和小伙伴一块儿出海并首次学习了潜水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/1o6QQKP.jpeg&quot; alt=&quot;image09&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 马来西亚，一群潜水员在小岛旁潜水。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我终于摆脱了公务员的躯壳，重新成为了一个人。」成为有世界影响力的女性这一梦想并未因为离开体制而终结，陈敏准备重新备战雅思考试，申请香港大学的法学硕士。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「人生不是轨道而是旷野」，是准备离职以及已经离职的受访者们在谈及从体制离开的问题时最常引用的一句话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在付松看来，离开「体制」这一既定轨道，与其说是逃离，不如说是对灵魂进行重新洗礼。在他看来，在体制内，没有背景的年轻人永远都是权力游戏棋盘上的一枚棋子，而这个棋盘从来不是温床，不会给任何人以滋养，相反，它是才华的坟墓，在不断吞噬着年轻人的血肉乃至魂魄，「然后将人扭曲成他们自己都不认识的样子」。。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也正是体制让李云娜倍感恐惧的地方。采访结束后，正处于被辞退流程中的李云娜发来了一段文字：「我不怕在这个时代中沉默，只怕自己会丧失思考的能力，以至于有一天，当好的时代来临时，自己两手空空，被浮躁和悲伤拖垮了身体，然后拿不出任何像样的东西去献给饱含热泪的生活。」&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-23-chinas-young-civil-servants-fleeing-the-system.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-23-chinas-young-civil-servants-fleeing-the-system.html</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>Michelle Zhang</author>
        </item>
        <item>
            <title>香港哋夹公仔玩家的众生相</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/yyMrGEy.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;走一趟葵广、西九、红磡地库，捕捉夹公仔玩家各种「打台」身影&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;潘晓彤 | 2024.12.22&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;未必人人都能如愿夹出想要的礼品，但说到底也是在各取所需。&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;在开满各式小食店、服装精品店的葵涌广场，夹公仔机遍布四个楼层。一个平常下午，我们在五光十色的夹公仔机前，遇到形形色色的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里有很多逛街吃喝的情侣。叶先生和刘小姐花了 60 元夹不出 Kuromi 公仔，说只是碰巧经过，看见很可爱便一试，誓言以后应该不会再夹。夹公仔也非 Tony 和 Suey 约会的指定行程，他们只是偶然被一只哥斯拉公仔吸引，才花了 200 元，怀疑因机台设定了「保夹」才成功抓紧夹出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回过神来的 Tony 说刚才「纯粹唔忿气」，最难忘的也不是什么深刻经历，就是「浪费了好多钱，咩都夹不到」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;香港夹公仔机店数量在过去几年可谓暴风式增长。夹公仔店的大量繁殖，有人会视为城市堕落的象征。一街药房金行的梦魇以另一种形式重临，未必人人都因为街巷景观失去多元性而惋惜，对普罗大众而言，更直接的影响可能是单一的店舖组合令生活上选择减少；不下一次听见路过的街坊语带嫌弃地称：「而家周围都系得呢啲」（现在周围都只有这些店）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/m2OqYtN.jpeg&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 8 月 16 日，西九龙中心。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;坊间关于夹公仔机的讨论，大多聚焦逆市扩张的它在经济困境下，如何成为被银行 call loan 业主的止痛药，或是怎样体现港人转危为机的生意头脑。利益角度以外，这股热潮背后反映玩家怎样的心理，场主与台主在当下经济环境如何自处及想像未来，这种消遣习惯又可被阅读成一种怎样的文化现象，都是可以延伸的思考及讨论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回想这个专题的采访过程，见过的一众经营者，无论有没有受访，比起如何精心「set」台，令我更深刻的是他们锁上自己的机台后，在转角打台的身影。他们许多本身都是乐在其中的贪玩玩家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专题以密集进行的街头访问作结，我们两天内走访了香港三大夹公仔胜地。Threads 上，曾看见有人为陌生婆婆夹出她渴望已久的卤水鸡翼挂饰，然而街访过程并没如期捕捉到许多类似的有趣经历，机台前长时间博弈纠缠的人也只有少数，更多玩家只是经过玩玩而已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未必人人都能如愿夹出想要的礼品，但说到底也是在各取所需。即使不情愿，消费有时未必能换来商品，夹公仔所得，更多时候实实在在为情侣约会或亲子时光打发了时间、获得了娱乐和刺激感；即使也同时汲取了徒劳无功的教训、认识了无法抵御引诱与心瘾的自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;游戏以各式各样公仔、模型礼品作招徕，令人惊讶的是成年人在储存空间有限的理性考虑下，依然泛滥的欲望与童心。但禁止「暗黑技」（不当技巧或漏洞）的告示、「保夹」（投币满指定金额则保证能夹取礼品）与「夹送」（夹出指定数量礼品会额外赠送礼物）的计算，却令游戏从小朋友玩意走向另一极端。由于始终藉著操作玩家以小博大的心态牟利，赌博成分令这种游戏变得不那么纯粹，沉迷会被视为某种赌徒式病态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夹公仔店里，人流并不常常很多，倾盆而下的兑币声偶尔打破场内空灵的静默。不似游戏中心推银机前长时间驻守，这里人们走走停停，我们也走走停停，看看在夹公仔店里短暂停驻的人群，他们为何而来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/dFBwfRn.jpeg&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 12 月 11 日，红磡广场。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;最多玩 300 元刚收到的现金粮&quot;&gt;「最多玩 300 元，刚收到的现金粮」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;穿著运动装的 Michael，周六下午在红磡广场三楼一部机台前，爪中的「400% Be@rbrick」总是掉不进就在旁边的洞口，尝试几次后，他便放弃走开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;逢周六下午 3 至 4 时多的这一个小时，Michael 都会在商场逗留，「我当消磨时间。」正职为乒乓球教练的他，经常要跨区到不同运动场工作，两节课之间的这段空档，是他夹公仔的时间，追求的是以低价出货的快感，「觉得有机会我先会去夹。」这天，他以 50 元夹出了一盒 Labubu 模型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;疫情期间，体育场馆一度全线封闭，乒乓球课被迫暂停，没事做的 Michael 长时间留在家，观看了许多台湾 YouTuber 夹公仔教学影片，后来便想亲身「实行技术」。不过他始终认为夹到与否，运气才是最重要，「你过到条铁就落到去。」（机台里的铁支，用于防止礼品太容易掉落）上星期，他接连在相邻的两部机台，分别以 5 元各夹出一盒模型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「（每次）最多玩 300 元而已，因为刚才收现金粮收 300。」Michael 对夹公仔的投入相当理性，「不是现金粮我就不会拿来玩，刚好他今天给我现金，我才来玩，不会超过。」即使求之不得，他也不会纠缠，「教完（第二堂课）就不会再回来，直接走。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没特别喜欢任何款式的他，大多挑战盒装模型，也是理性地考虑到可以堆叠存放。夹到的战利品如非特别钟爱，有时也会转赠学生。以学费夹来的战利品，最终回到学生手中，形成了一种内循环。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/8LQ35st.jpeg&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 8 月 7 日，柏丽大道。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;曾经沉迷赌博现在当逛花市食花生&quot;&gt;曾经「沉迷赌博」，现在「当逛花市食花生」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;夹公仔店里，有些人如漫无目的地游走，驻足观看别人打台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在红磡广场的地库，自称「普通市民」的一位年轻男生流连许久。「我不时经过见人在这里玩，就睇下。」住附近的他，称自己「就当食花生咁啰」，形容乐趣就像「逛花市」，就像到机舖观战般，志在参观。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;问这位旁观者是否曾经沧海，他吞吞吐吐，「已是很久以前的事了。」「只可以这样说：沉迷赌博，倒钱落海。（编按：政府宣传戒赌口号）」他走近其中一部机台说明，「因为它的 setting 不是原厂 setting。不是爪松那么简单，防御都可以五花八门。你看看这些洞口，一来条铁啦，二来你要看这块『防甩片』。」凭经验，他很清楚铁片弧度如何导致夹起的东西「向内飞」，而这一切都可在后台设定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他将夹公仔店比喻为赌场，「你想想，一进去，卡住了，你走又不是，把它夹出来又不是，一定要花一点钱。」对此，他有自己一套致胜之道——「不消费就当赢的了。看人玩就可以省钱。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Oa5dDnO.jpeg&quot; alt=&quot;image04&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 8 月 16 日，西九龙中心。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;夹礼物送学生的幼稚园教师&quot;&gt;夹礼物送学生的幼稚园教师&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;葵涌广场三楼的「TOP 世界」里，一条开满夹公仔店的走廊几乎没冷气溜进，叫玩家们玩得脸红耳赤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蹲在迷你台前的小女生专注操控摇杆，Linabell 挂饰始终掉在洞口旁。她默契地向站在身后的妈妈伸手，妈妈便从手中的胶篮递出硬币，二人一边商量著战略。妈妈试玩一次后，交回女儿接棒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这位住在附近的李小姐，本身是个公仔迷，平时吃完饭经过都会来看一看有什么新款式。自四、五岁起，妈妈一有空便会带她和弟弟到迪士尼公园玩，「从小到大妈咪都买好多公仔给我。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「因为刚刚面试成功，所以和我来玩。」一问下，才知道这位娇小的女生已是刚毕业投身职场的准幼稚园教师。今天由爸爸负责将学校制服拿回家，妈妈负责「埋单」庆祝。李太笑说，也会「睇住银包做人」。这天夹出的两个小挂饰，将与她多年来公仔珍藏放在一起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李小姐视夹公仔为小娱乐，笑说自己也玩得好差，「夹不成的多。」有时会跟楼下相熟的台主说笑抱怨「夹不到」，有次获对方送赠一只。她一开始夹公仔是被「清货台」吸引，在机台里堆得很高很满的小礼品，用爪子轻轻一扫，便有机会掉出一堆。「如果你想买一些擦胶仔或小文具给小朋友，其实一份起码二三十元。但是这种机，5 元可能已经有三、四件货品出到。」她已打算好，将来夹到的礼物可以送给她的学生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/4zRXUBC.jpeg&quot; alt=&quot;image05&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 8 月 20 日，九龙城广场。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;逛夹公仔店像逛橱窗&quot;&gt;逛夹公仔店像逛橱窗&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;西九龙广场是夹公仔胜地，平日下午人流却不多。两位男生在「苹果商场」逛了好一会，光顾了扭蛋机，偶尔也走近放有 Chiikawa 的夹公仔机研究一番。自称小八的一位终于决定投进一枚硬币，没成功将穿著草裙的「小八」（Chiikawa 角色）挂饰夹出，二人便决然离开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只作旁观的彭生说，二人相识多年，刚好大家都喜欢 Chiikawa，今天特意约出来「交换人质」，「我去完日本，他又去完日本，我们买了不同区域的 Chiikawa 交换。」彭生的背囊挂有拿著北海道地图的「吉伊」（Chiikawa 角色），说自己送了一只小八版给身边这位好友。他打开里面的胶袋，展示日本之旅的战利品，包括「中古版」的温泉造型与最新面包造型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两位 Chiikawa 迷偶尔会相约到不同夹公仔店逛，夹公仔店对他们来说，更像是展示的橱窗，「巡下有什么款，比较一下。」他们形容逛夹公仔店就像「行下街」，知道有什么新款式后，他们宁可到专门店购买，「夹要练技术。它的夹又松，有些要『飞夹』。」（编按：飞夹指摇动夹公仔机的爪）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他们形容刚才看见的那只草裙装小八款式特别，只在漫画看过，小八才忍不住出手，但夹了一次就能判断没什么可能，「如果真的吸引，我会试 5 元，如果它的夹好，我可以玩几次，觉得有机会都会试。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小八说自己曾花过几百元换来一场空，就再也不会这样沉迷。彭生揶揄说，几百蚊多吃一碗面，再去看场戏都有找了。他们不觉得「以小博大」好玩，小八悻悻然说：「因为是佢玩你的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「你计计成本，如果我在这里夹百五蚊，不如去元朗那间专门店买，买都买到的。」彭生清醒道：「如果真的成功，早就很多人围住部机夹。」他刚到札幌旅行，见识到整条狸小路都是夹公仔机，「夹到差不多时，人家真的会帮你调整，然后让你再夹。」即使如此，他也还是宁可直接去买。他认为台主若想不停有钱赚、每天货如轮转，其实「保夹」也不为过，「这些款夹 30 次就送一只俾人，他也一定有赚。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/DV0tb8I.jpeg&quot; alt=&quot;image06&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 12 月 12 日，葵涌广场。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;再一舖就出货抑或是时候放弃&quot;&gt;再一舖就出货，抑或是时候放弃？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;专业玩家许多都单独行动，特征之一是自携单肩旅行袋或环保袋，自备一种势在必得的决心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周六下午，在红磡广场地库遇见一位独来独往的戴帽男子，穿上大衣的他两袖清风，专攻盒装模型机台。反复抓起掉落，不假思索地接续投币，俐落得像是纯粹碰碰运气。纠缠了好一会，最终花了 400 多元才打出《火影忍者》的佐助模型，是他的心头好，坊间售价不过才 200 多元，「出面买得到的。到 200 多元还出不到时，又会想，再加一点就出得了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这位戴帽男子是红磡街坊，每天下班后都会抽时间来打台，甚至试过玩通宵，后来在上班地点附近租台做台主。打台所得的战利品，不想储的会用来「做台」。问到有什么难忘经历，「出货啰。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;打台期间，一位中年叔叔来到，彼此打了声招呼。两位原来在这里认识，有时聚头后更会即兴一同跨区打台。戴帽男子走到他身后观战，二人没多余寒暄，话亦很少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;叔叔投币节奏同样一枚接一枚，相继将一盒《龙珠》和一盒《偶像大师》模型意外掉落洞口旁的铁支上，激动地喊了声：「哎呀，唔好落嚟住啊！卡死！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;戴帽男子在旁分析说：「好尴尬啊呢个位。就算出了佢（《偶像大师》模型），佢（路飞模型）又出不到。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这才得知，叔叔一再尝试夹出的是他眼中的障碍物，而后方的路飞模型才是他的真正目标。讨论过后，他们认同这一刻是放弃的时机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Z5nkk2W.jpeg&quot; alt=&quot;image07&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 10 月 18 日，京瑞广场。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/cH2qSzH.jpeg&quot; alt=&quot;image08&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 10 月 21 日，大埔广场。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/OnF9EmI.jpeg&quot; alt=&quot;image09&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 11 月 11 日，西九龙中心。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/DNPteGu.jpeg&quot; alt=&quot;image10&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 10 月 12 日，葵涌广场。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/RKI2nTq.jpeg&quot; alt=&quot;image11&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 12 月 16 日，观塘广场。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/A5qKfTm.jpeg&quot; alt=&quot;image12&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 12 月 18 日，葵涌广场。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/NamDMWP.jpeg&quot; alt=&quot;image13&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 11 月 11 日，西九龙中心。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/jrLowL7.jpeg&quot; alt=&quot;image14&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 11 月 11 日，西九龙中心。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/n7nClou.jpeg&quot; alt=&quot;image15&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 10 月 19 日，奥海城。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/LtWw81t.jpeg&quot; alt=&quot;image16&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 12 月 3 日，旺角中心。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-22-various-types-of-claw-machine-players-in-hong-kong.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-22-various-types-of-claw-machine-players-in-hong-kong.html</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>潘晓彤</author>
        </item>
        <item>
            <title>记录不被记住的死亡</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/nEXd32X.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;在「放开」后的盛世，记录不被记住的死亡&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;甘叶 | 2024.12.21&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;我们的记忆就像城中村，有过抗争的痕迹，但反复被清退和拆迁，涂上新漆，最后装修成光滑、进步的样子。&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;h3 id=&quot;1&quot;&gt;1&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2023 年 1 月初，大陆颁布新冠放开政策后的不到 30 天。刚过完元旦，我收到外公感染新冠后病情恶化的消息，当时我在外地的一家企业上班。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;买了第二天下班后的回家机票，坐了三小时飞机，我在凌晨抵达外公的病房。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外公带着输氧的鼻导管，闭着眼，呼吸很吃力。妈妈坐在床边，握着外公的手，我第一次发现妈妈老了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新冠病毒在肺部扩散时，病人会慢慢缺氧窒息，为了生存，必须像金鱼般张着嘴大口呼吸。外公受不了病痛，在住院的半个月里多次说要放弃，拔去手上的针管，妈妈总是哄他，治好了我们就回家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我走进病房，房间里住着好几位新冠患者。医院病人太多，病房不够用，陪护亲属或护工睡在各自的折叠床上，房间几乎无处侧身。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;病房没有开灯，大门敞开，走廊的白炽灯光透了进来。这是一种平衡过的亮度，普通病人得以入睡，重症病人的照护者也可以在夜间行动。这也意味着一种暂时解除警报的平安状态，所有人都害怕病房的顶灯在半夜突然被打开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他人都在睡觉，只有外公的制氧机在运作中发出声响，像鱼缸里的氧气汞。我和妈妈没有说话，盯着监测仪上的数字变化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外公在缺氧中处于半昏迷，妈妈说外公还有意识，只是无法对话。由于张口呼吸，病人容易口渴，医生会教家属用棉签给患者喂水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;妈妈一只手端起水碗，浸湿棉签头，抖落多余的水珠，把湿润的棉签蘸在外公裂口的嘴唇上。她让开身，示意我来，我照着她的样子做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来病房看望的亲人都会端起水碗喂水，有时一边喂，一边对无法应答的病人说话。那是一种双向的安抚，安抚患者有人在陪伴，安抚无望的家属还不至于无事可做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当病人不再清醒时，这成为最后的交流方式。我把棉签放在外公的嘴上，他闭着眼，动一动嘴唇，抿干棉签上的水分。他以这种方式告诉我，他还在，还没有走远。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;病房中，生命是数着夜晚算的，因为病人在夜里意志最薄弱，等到太阳出来，一家人才算熬过一个平安夜。在黑暗的病房里，那根喂水的棉签像是一根细线，一端系着外公，一端系着我们。这根线已经很微弱，但只要那一头还有回应，就给人希望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/pByOWNa.jpeg&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2021 年 4 月 3 日，中国湖北武汉，清明节期间的一个环保集体葬礼。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这天晚上，外公大部分时间陷入昏迷。有一瞬间，他的意识争夺过主导权，他举起一根手指，朝半空笔画了下，非常清晰地说出四个字：尽快死亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那是外公在弥留之际对这具身体下的判词，是他最后的心愿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我捂着脸哭了，但妈妈没有，我不知道外公住院的日子里她是怎么熬过来的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;半夜两点，姨妈赶来医院替换妈妈。我们回家睡了会儿，妈妈的手机调大了铃声，放在枕头边，像一枚随时会拉响的警报器。两个小时后，手机响了，姨妈说外公失去了反应，我们赶往医院。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那四个字成为我听外公说的最后一句话。第二天早上八点，窗外升起旭日时，外公如愿以偿地走了。在临终时刻，带着口罩的家人围在他身边。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果当时摘下口罩就好了。后来每次想到，外公看向世界的最后一眼是戴着白色口罩的脸，我都很后悔。那一刻他会不会觉得很孤独。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2&quot;&gt;2&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;读小学的很长时间里，我住在外公家。那时他给我辅导功课，在作业本的家长栏签字，有时半夜起来上厕所，嘴里还念叨着没给我解出来的数学题。暑假的炎热午后，我们在客厅铺开一张大竹席，风扇嗡嗡地吹，祖孙俩躺在上面各忙各，他看《参考消息》日报，我读《给孩子的 99 个童话》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些年来，外公一向身体硬朗，因此当政府突然发布新冠放开政策时，我们都没有过多担忧。每个人都会感染，在家好好休息，不舒服就吃药，家人当时那样安慰外公。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和很多放开时期的新冠逝者一样，外公没有得到一场葬礼。本市的殡仪馆临时关闭了仪式服务，只剩火化房在日夜运作。外公去世的那个早上，姨妈联络好丧葬公司，我们回家等待火化时间通知。火化名额紧张，丧葬公司普遍抬价，但人们没有更好的选择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;太平间和殡仪馆已无处存放逝者。外公生前做老师，爱体面，哪怕是赴约打麻将也梳好头，穿衬衫系领带。最后，他的遗体只能存放在医院地下车库的小房间里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;火化排在第三天。当日，我们在天还未亮的黑夜里启程。家属别上胸花，乘坐丧葬公司的车，紧随于载着逝者的殡仪车。这是送逝者的最后一程，在去火化场之前，车辆绕道，缓慢经过外公生前住过的家，让他再看最后一眼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;逝者太多，火化和看病一样需要取号排队。火化间外有一块滚动大屏，展示着每个火化炉正在火化的号码和下一位等待者的号码。姨妈是长女，通知了十几位近亲，我们坐在殡仪馆大厅里等待叫号。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;告别仪式是在火化车间里的两分钟，大家围在火化炉边送别。外公被转移到铁架上，穿着他喜欢的西装，戴着去年春节买的红围巾，我把胸花取下，放在他的脚边。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仪式由一位火化师主持。这是一个看来不到中年的男人，他从半夜开始工作，一定很累，但他很认真。他站在铁架边，摘下发套，面向亲属。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全体家属一鞠躬，他肃穆地喊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二鞠躬，他接着喊。我好像被喊醒，反应过来这就是最后了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三鞠躬。俯身的一瞬间，我突然回想起生命中一些相似的仪式性时刻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在住在外公家的小学时代，老师在春游时带着我们参观战争遗址，临走前老师让大家鞠躬三次，闭上眼睛对受难者默哀，教导学生铭记国家历史。每逢周一的小学校会，学生们在操场上被排成方队，升旗手穿着制服，走上台，用和火化师一样肃穆的语气高喊「敬礼」。几岁的我站在队列里，望着那双白色手套扬起红旗帜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此刻我抬头，一双白色手套把外公推进了火化炉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/alm2Pxz.jpeg&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2022 年 12 月 19 日，中国北京东郊殡仪馆的一个火葬场冒出浓烟。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我一直不愿意像很多后来认识的新冠丧亲者那样，用「被欺骗」去形容自己和国家的关系。一个声音质问，你没有哪怕一刻相信过吗？我为自己辩白，我念社会科学，像我读过的那些西方学者般自诩批判和怀疑，我不信仰权力，绝不认可自己受骗。但我不得不承认，这一刻仿佛被击溃。这些涌来的童年记忆近乎感性，近乎身体性，它们和与外公相处的时光紧密交织，我从来没有，或许潜意识里也不想用某种标准去评判它们。这是否是一种惩罚，记忆与此刻现实之间的悖谬让我感到撕裂，我分辨不出那一瞬间是什么让我流泪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;火化炉关上的时候，我听见向来隐忍的姨妈哭着在喊，爸爸走好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两个小时后，火化师拿起一把小铁锤，将那具冷却的白色骨架轻轻敲碎。他的动作很温柔，好像在哄一个入睡的孩子，把骨灰碾碎、聚拢，仔细铲起来，放入盒子里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们站在等候室里，隔着窗玻璃看，直到骨灰盒盖上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「人死了就是一把灰」，等候室的另一位家属说。她也在等火化炉里的家人。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;3&quot;&gt;3&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;我给组长发消息请假，组长回复「节哀」，配合一个拥抱的表情，说帮我看看能否请丧假。第二天她告诉我，员工手册上写，国家规定的丧假只限直系亲属，祖辈去世不包含在内。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我回复「好的」，买了机票。在外公去世的第四天，我回到外地上班。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于一家平均年龄应该不超过 35 岁的企业来说，新冠确实像一场感冒，不到一个月，每个工位又投入正常运作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一切照旧，每天七点闹钟响起，起床、洗漱、出门，走到固定上车点等待公司班车，午餐时听同事聊二十分钟周末生活，下班后坐班车回家。我像一条传送皮带上的零件。办公区的冷光灯和医院的走廊灯有相似的颜色，午休时，有人推着机器在过道喷洒消毒液。坐在电脑前的八小时里，我开始不自觉对着电脑走神。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我无法从一个在工作的人脸上辨别他是否刚失去了亲人。不要把个人情感带入工作，这被公认为一条职场戒律，好像人的情感储存于随时可拔除的硬盘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这家公司采用开放式的大平层办公区，在招聘宣传上，这一点通常被强调为「平等开放的办公环境」，实际上它更像福柯说的全景监狱：工位间没有遮蔽，不同职级的人共处一个空间，上级的目光像一种无意的巡视——这种随时可能被注视的感受让员工自我约束。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公司总是被想象为一个绝对理性的、干净的空间，能容纳个人情绪的地方只有厕所和楼梯间。有时，已婚同事会匆匆跑到楼梯转角处，站在扫帚和堆满外卖盒的垃圾桶旁边，去接一通来自孩子的电话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个员工的情感和家庭事务如同忘记静音的视频音乐，让人感到抱歉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但我很早知道，在工作中流露情感不是原罪，而是一种特权，准确地说是上位者对掌握权力的自我表演。谁可以在这个公共空间里大声讲电话，像小孩一样发脾气——这些潜规则不会写在员工手册上，掌握它们只需在工位上坐一个星期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看着一个国家撕碎苦心经营的父爱形象，所有人沉默着，就像员工应对办公室里那个喜怒无常的领导。忍受无能的政府就像忍受这个庞大而低效的公司系统。周围人按时打卡上下班、开会、缝补 PPT 和 Excel，分享午间八卦，好像外面正在发生的死亡并不存在。身处于与每个人切身相关的社会转向中，周遭却一片寂静，我感觉到某种站在白日阳光下，打了个冷颤的悚然。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/534uRNF.jpeg&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2023 年 1 月 4 日，中国上海，COVID-19 持续爆发，一名工作人员在殡仪馆查看尸袋。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里的一切开始让我厌恶。把社会调查方法用在商业社会也挺酷的，毕业前我曾抱著这样的想法投出简历，半年后，我坐在办公室里将行业黑话排列组合进 PPT，装饰字体颜色，把图片一张张对齐，我的工资时常是支付我假装工作的出场费。「好烦啊」，周围人在工作时不自觉地说，这三个字像口香糖一样被人们嚼在嘴里，我看著它在不同人的齿间变换形状，被吸食尽颜色和含义，变成办公室里一种无意识的咀嚼声。人们如此厌恶著这里的生活，又紧紧依附于自己的厌恶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回来的第二天，我点开公司的内网系统，补填回家期间的请假申请表。申请需经过三层人员审批，请假原因里，我通常写没有实义的「个人原因」，潜台词是与你无关，但那天，我怀着某种报复心写下「外公去世」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这家公司如同这个社会的缩影，在无尽的自我驱动中，碾压过那些社会性的创伤，用无视和噤声去替代修复。这让我觉得很恐怖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公共性的伤痛只能在私人领域被消化。对于一个毕业半年，在陌生城市里工作和独居的人而言，我没有出口去缓解这种伤痛。每天早上，我依然按时出现在工位上，但自知已经无法假装正常工作，有时必须在电脑桌面的角落打开一个文档，吐出一些感受，才能让自己安静下来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但我仍然假扮一个情绪稳定的员工。我没有和任何朋友提起外公的去世，我不想要被安慰，不允许痛苦被稀释，我决心独自啃噬它或让它啃噬我，看看谁会赢。我在某个深夜里写，「应对无处可去的痛感，必须把舌头贴在冰面上，让这种痛感刻进脊椎，痛到能惊醒、尖叫，破釜沈舟，把这冰面砸烂」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外公留下的一件毛呢马甲被我带回外地，我用外套把它包裹起来，挂进衣柜。我告诉自己必须记住发生的一切，那时我想，我一定要写下来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年 3 月的傍晚，在从公司回家的班车上，我在社交平台上编辑发送了第一条帖子，招募愿意受访的新冠丧亲者。第二天这条帖子下出现二十几条家属留言，讲述亲人离世的经历：感染 3 天去世的丈夫，在 ICU 里熬了 52 天的爸爸，同一个月相继离开的爷爷奶奶。留言区仿佛一面虚拟哭墙，人们自发在留言下相互回复，彼此安慰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在私信栏里，我发现了一个线上群组的邀请。按照指引，我添加对方好友，随即被拉进了一个 150 多人的微信群，聚集着新冠放开政策下的丧亲者。进群的当晚，手机不断发出群消息的提示振动，人们激烈地讨论着「血氧值」、「白肺」、「医疗挤兑」，他们说着我在现实生活中不再听到的词语，在这个家属们搭建的隐蔽据点里，我找到了后来的受访者们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;闹钟仍然在早上七点响起。我起床、洗漱、出门。做完手头工作，我打开一个文档，把它拉到桌面一角，开始整理前一晚做的访谈记录，在组长路过我的座位之前，不动声色地切换回做好的 Excel。我变成一个系统里出错的 bug。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;4&quot;&gt;4&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在家属群里，人们会反复定义这场大规模感染是「人祸」，用「被害」「牺牲」「谋杀」去形容亲人的病逝，我明白这不是情绪性的发泄，而是一种向彼此和自己的求证：身处在这种寂静中，人们太想确认，亲人的去世并不是我一个人的事情，不是所谓生老病死，它是社会性、集体性的事件，它应该被追责。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;家属一边用强烈的语言去表达感受，一边有理有据地梳理事件经过，阅读这些聊天记录时，我的痛感逐渐被缓解了。我意识到人们都太明白发生了什么，他们大多是逝者的子女，为挽救亲人做的努力比我多得多，却落得这种结果，某种程度上，我觉得他们的痛苦有著更重的份量，就像我知道我的母亲一定比我更痛。母亲反对我保留外公的录像带，理由是占用空间，我明白她是害怕看到。她从不和我聊起那些不好的感受，尽管我很想知道，她如何回看这一切，她会自责吗，她怎么熬过这些时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;进群后，我把自己变成一个寡言的观察者，比起自己，我更想讲述这些儿女的故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;群里很多人没用过微博，不懂翻墙上外网，对新闻的获取源于抖音短视频，一些人至今相信新冠始于美国的阴谋，但他们知道，这件事上是国家做错了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大家想要的并不多，多数人自称是想平稳过日子的「老百姓」。老百姓的语言常常不是「争夺权利」，他们无意于参与社会运动，或站出来为谁出头，他们要的只是「争个理」、「讨个说法」。在采访中，我常常想到张艺谋的《秋菊打官司》，电影里的荒诞仍然是当下的社会现实，一位家属说自己向法院申诉，想要误诊的医院赔礼道歉，法院的判决是让医院赔钱，但判决书上写「赔礼道歉不在补偿范围内」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大家想要政府和社会对逝者的承认、尊重和公开悼念，这仍然是一种奢望。一次聊天里，妈妈说，国家做错了，但我们要原谅它。我说凭什么原谅，妈妈回答，不原谅你又能怎么样。后来一位受访者对我说过类似的话，他说这件事好像没法继续追究下去了，你只能让它过去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/3NoF52K.jpeg&quot; alt=&quot;image04&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2022 年 12 月 28 日，中国四川成都，COVID-19 爆发，工作人员抬著轿子在殡仪馆火葬场外送葬。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在家属的故事里，我时常目睹普通人置身于医疗系统中的无力。无论是病人照护，还是临终关怀、逝者告别，在这场突如其来的死亡中都是缺失的。当政府放弃了公共责任，家庭成为托起个体的最后一张网，面对发展迅速的病症和以决策为主导的医疗进程，病人的生命仿佛被置于一个二选一的赌博游戏里，是否要高价抢稀缺药，进不进 ICU，插不插管，家属不断求药和问人，对病人的陪伴被放在了末位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我困惑，医疗是否应该将一个病人的生命置于这种境遇里。后来我读到荷兰人类学家安玛莉·摩尔（Annemarie Mol）的《照护的逻辑》，她提出两种医疗逻辑：一种是「选择的逻辑」，病患和家属像医疗市场中的消费者，做出一次性的医疗决策并担受选错的后果；与之相对的，是她提倡的「照护的逻辑」，这是持续、开放的互动，各方通过不断调整和尝试来照料病痛的身体，改善病人的处境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我有时想起那天夜里给外公喂水的时刻。当接过妈妈手中的水碗，我逐渐从对死亡的恐惧中镇定下来，喂水让我回到具体的问题：如何缓解病人的口渴，如何从外公的细微反应中判断需求，怎么让此刻的他觉得舒服和好受一些。那一刻，我不再只是被动地承受亲人快要离世的结果，不再只是盯着检测仪上的数字波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;照护的过程不仅对病人重要，对家属同样有意义。照护让家属找到行动的空间（哪怕是一些痛苦而繁重的行动），共担病人的处境，应对可能到来的任何结果，对儿女而言，这也被视为尽孝的最后机会。而这些行动机会的缺失让家属深陷悔恨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谁该为这些逝者的死担责——白纸运动的人是不是应该补偿这些家属？我看到网上有人这样问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;家属群对这个问题有过分歧，有家属说是白纸造成了一切，有人出来反驳，是政府通过放开政策来转嫁责任，引导你这样想。群里一个相对有共识的看法是，不是反对放开，反对的是政府毫不负责的放开，问题在政府。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;家属聚在一起，大可以站在受害者的位置发泄情绪，但仍然认真地梳理问题。就像一位群员追责医院失职，但从不找医生本人麻烦，因为他在医院时看到一线医生的辛苦，他说「医生也是老百姓」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多数人追问的是系统，是掌权者，因为在这个无能的系统中体会过不容易，推己及人，理解到其他人的不容易。我有时甚至觉得一些家属太讲理，是否因为面对着一个毫不讲理的权力，让他们不得不变得通情达理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无论是封控，还是毫不负责的放开，在我看来都是对具体的人的漠视。一个国家的政策转变原来可以像一种情绪性的翻脸，像自大的父亲对孩子反抗自己的惩罚，我叹为观止。人们为什么要在这两种糟糕又极端的选项中抉择？为什么不可以要求更多？我始终觉得，白纸运动的参与者和丧亲家属不应该被对立起来，他们的聚集都是出于一种朴素、清楚的道理，是一个人被伤害了就该喊疼的反应。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;5&quot;&gt;5&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;通常情况下，「丧亲家属」这个词会出现在新闻发布会上，有事发现场、集体声明。在这场事件里，家属只能回到各自的生活轨道中，找到家属群的仅仅是极少数的人，绝大多数丧亲者没有同类。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于来到微信群的家属，留给他们的空间只是虚拟网络里的一个群组，只有这里可以容纳他们的受难者身份。微信群易于藏匿，也随时可能因审查而消失，但每次群被查封后，人们都从好友列表里一个拉一个，把彼此找回来，重新建成新群——这种线上的联结很脆弱，又很坚韧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在采访中，我印象很深的是受访者星星讲的一个故事。2024 年国庆节期间，她带家人去本市的新城区看灯光秀，看着周围快乐的人们，她愤怒于所有人都在欢庆国家的生日，只有她还被留在新冠的痛苦记忆里。后来，在和一位朋友聊天时，我才知道那个举办灯光秀的新城区是当地有名的新地标，是经历了反抗激烈的城中村拆迁后，重新建起的崭新金融中心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那时我想，我们的集体记忆很像这些城市空间，有过抗争的痕迹，但反复被清退和拆迁，涂上新漆，最后装修成光滑、进步的样子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当一个人曾目睹过新漆下的伤痕，很难再假装没看见过。这可以被视为一种诅咒，也可以视为某种线索，它提示着宏大敍事下藏着被压抑的、有待开凿的微观记忆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在记录他人故事的过程中，我尝试去处理自己和外公去世之间的关系。最初，我把它想象成一种过渡仪式，写完这篇文章，我就可以跨过这件事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个想法在后来的访谈过程中被改变了。很多家属曾怀着相似的预设来到这个群：通过倾诉来释怀，然后退群。事实是，两年后的今天，多数人仍然留在群里。与此同时，他们在现实生活中揹负起自己的责任，受访者秋然在父亲去世后，帮助母亲重新独立，修复着和丈夫的关系，陪伴着两个孩子继续成长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/DcfaRPT.jpeg&quot; alt=&quot;image05&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2023 年 1 月 9 日，中国浙江的一个村庄，随著 COVID-19 的持续爆发，亲属和邻居参加一名村民的葬礼。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这些受访者的身上，「往前走」不是跨过伤痛，更像某种带伤生存的状态，用一位受访者的话说，「带着伤痛生活下去」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对我而言，讲述过去依然艰难，我还能清晰回忆起两年前独自坐在出租屋里的痛苦感受，我曾经决心和这种痛苦较劲，到最后它没压住我，我没能抹平它。现在我想，我不需要释怀，我可以把这件事放在枕头底下，和它和平共处，有时候拿出来看看，提醒自己作为幸存者的责任。比起「被治愈」，我想变得更强壮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在那段漫长的封控时期，或许是出于对生活中不确定性的忧虑，我曾突发奇想拍家庭纪录片，在家里架起了相机。那时我常常不自觉把镜头对向外公，拍他吃饭、抽烟，安静听家人聊天，或是对著尾随的镜头露出无奈的表情。当时不知道这样的陪伴已经是最后，事后回看，我体会到某种庆幸。这些影像至今散落在存储卡里，它们承载著珍贵而不可追的家庭记忆，今天我仍然没有勇气去处理它们。那或许是另一个命题，我还需要一点时间，但我想，总有一天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管家人是我写下这篇稿子的初衷，我最终没有把它发给家人看，也从未告知过这个写作计划，以免带给她们忧虑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对我的家人而言，比起冒着风险说话，更重要的是把日子过下去。她们对生活的理解不是 to be or not to be，不是用「个体」这样听上去铿锵有力的概念来归纳自己，她们常常是在家庭关系中安顿自己的命运，关照亲人，担忧子女的未来，试图规避任何偶然事件的入侵。当历史事件在生活中炸开一个空洞，她们的选择不是去凝视它，而是努力把它修补或遮蔽，让生活过下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么不反抗，为什么退让，我不会用这样的语言去质问我的母亲，也不会这样去要求群里的家属。走近看，就能明白他们大多是生活中的普通人，讨论的话题是退休年龄和养老金，维持着一份谋生的工作，照顾家中老小，他们是在政策洪流中被迫卷入到这样的处境里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每个人都有现实顾虑，一些人拒绝了采访请求，原因是不想回忆或害怕讨论敏感话题，我完全可以理解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而那些接受采访的人，他们有自己的害怕，但仍然给予一个未谋面的陌生人以信任。母亲们常常要从忙碌生活中抽出间隙和我通话，在接送孩子的路上，或躲在公司无人的会议室里。秋然说，她从未和别人说这么多关于爸爸去世的事情，包括她的家人。触碰到医院的记忆时，几乎每个讲述者都会哽咽，但过了一会儿，他们会擦干眼泪继续说下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他们对我说，选择讲出来这些伤痛的记忆，是希望这段历史得到记录。这是来自普通人的勇敢，我很感激和珍惜这份勇敢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一开始，写下来是出于个人经历，完成它则是因为揹负了不同人的故事。我把成稿发给星星，她向我道谢，说我带给她很大的心理安慰，谢谢我正视她的痛苦。对我来说，这已经是最好的回馈。安慰是真的，伤痛也是真的，我们都知道写下来不会扭转谁的生活，星星依然在家属群里说着对生活的厌倦。写下来，我的人生也不会因此改变，这个过程像是当家人把那个被炸开的洞遮盖起来，我悄悄打开，凝视并记录它。如今，我可以再悄悄回到和家人共处的轨道，把日子过下去。不过，生活并非毫无改变。完成这篇稿件的期间，我辞掉了公司的工作，我还想继续写下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在文章中我一直想说的是，这些家属既是新冠的幸存者，也是受难者。其实在更大意义上，每个人都是如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年 12 月，大陆颁布放开政策的 19 天后，我感染新冠，向公司请了病假。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那个下午，我独自躺在出租屋里，冬天的阳光洒在被子上，发着 39 度的烧，我看着天花板上的裂痕，流了会儿眼泪。那天我写，「虽然今年一事无成，但无论如何，我活了下来」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想，活下来的人应该记住那些离开的人。痛苦不该白白逝去。&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-21-recording-the-unremembered-death.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-21-recording-the-unremembered-death.html</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>甘叶</author>
        </item>
        <item>
            <title>潮汕，与另一种行动主义</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/tuRwiKr.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;陈纯 | 2024.12.21&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;在这个时代，将某种学说、某种道路、某个组织、某个群体，视为答案，在我看来，都是值得怀疑的。&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;作为一个潮州人，汕头的市区我只去过一次，但澄海我却去过两次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;严格来说我是潮安县人，潮安和澄海挨得很近，两地的口音也十分相似，具体的分别我也不知道，也许问陈椰兄，他可以细细道来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年初我回潮州见外婆最后一面，回程的时候顺道去了一趟澄海的樟林镇，在椰兄的祖宅喝了两杯茶，又听他给当地的学生讲侨批的历史，然后吃了这辈子最难忘的两碗猪脚饭。前阵子他的朋友圈刚解封，我在他的视频号看到他这两年在樟林做的事：除了修缮祖宅，他还邀请广大学术界人士到他祖宅开学术会议，在其中一张照片，我还看到了甘阳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;16 号我去澄海那天，他正好去潮州韩山师范学院做讲座，讲他的老本行薛侃（王阳明门人，潮汕人），而我也正好要在他的老家做个小讲座，同样是讲我的老本行自由主义。这次邀请我的，是椰兄的澄海同乡植钿，让我惊讶的是，以椰兄在澄海的活跃度，植钿居然不认识他，后面还要我来引介。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;植钿一开始说，大家最想听你讲项飙，于是我在路上把项飙这两年的访谈翻了出来，越看越觉得没有什么好讲。这里最主要的原因是，我感觉项飙离我最初批判的那个样子，似乎越来越远了。我当时批评项飙，是怀疑他想借「附近」这个让人心生好感的意象，偷偷植入一些国家主义的思想钢印。这并不是我捕风捉影，除了他早年写的《普通人的国家理论》和《直面香港》，《把自己作为方法》中的「乡绅」，也非常像「国家」和「附近」之间的中介概念。他讲的「乡绅」，似乎不太可能代表小共同体来抵制大共同体的渗透，倒更像是大共同体在小共同体的代言人，或至少是大共同体和小共同体之间的调解人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而这两年，我好像很少再看到项飙提「乡绅」，但「附近」依然被谈论得十分频繁。在某种意义上，「附近」这一理论如今所呈现出来的形态，与其说是项飙的独创，不如说是他和广大青年受众合力的结果。2022 年以来，作为项飙受众的那部分青年，对国家主义意味过强的内容有相当的抵触，这或多或少影响了项飙表达的侧重点。「附近」和项飙，当然是可以分开来谈的。我在这一点上是一个黑格尔主义者：思想是一种客观实在，每一个思想者，只是一种或多种思想的暂时宿主罢了。面对如今的「附近」，我确实也没什么好反对的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当晚活动的前半部分是观影，在植钿的朋友泓博开的黑石餐吧，看娄烨的《未完成的电影》，后半部分才是我的讲座。有人在边听讲座边晃动着酒杯，我突然想到这不就是一场学术酒吧活动吗？我对潮汕地区的潮流敏锐度感到钦佩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的讲座，内容是我 2015 年已经批评过的「自由保守主义」。如今再讲，既非痛打落水狗，也不是重新对其表示认可，而是想回顾一下，90 年代以来的自由主义知识分子，如何苦心孤诣、群策群力地筹划一套本土化的自由主义方案，以期再度用书斋里的思想来影响历史政治的走向，为这个民族逆天改命。它是一场低调的、与体制内的改革派一唱一和的当代思想运动，值得为其书写篇章。我曾经在深圳的读书会讲过一次，但这次在潮汕讲，不仅应景，而且可以说得上收获颇丰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说应景，是因为我在 ppt 里提到了「基督教保守主义」，而植钿恰好是基督徒，从自由保守主义转向基督教保守主义的几个人物，如王怡、冉云飞、李英强等，都是他非常熟悉的。我在讲座里说到，自由保守主义是一种「赌国运」的立场，如果现实政治没有任何迹象在往「渐进改良」的方向走，那它则会变得极其脆弱，很容易就蜕变成另外两种立场，一种是政治-文化保守主义，另一种就是基督教保守主义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在来的路上，我就向植钿和泓博打听澄海乃至潮汕地区的「意识形态状况」。粗略了解下来，我感觉潮汕地区的民间自治具有相当深厚的潜能。我知道这边的宗族势力根深蒂固，但不确定这些势力和当局之间处于什么样的关系，如果这些宗族的领导人，都是之前项飙说的那种「乡绅」，那「民间自治」只会是海市蜃楼。但听泓博说，这边的宗族绝非只是「代理人」的角色，有时恰好相反，一些乡镇的一把手必须得到当地宗族领袖的肯定，才能把位置坐稳。植钿还补充说，潮汕地区的家庭教会，近年势头也不容小觑，汕头澄海两地，就有几百个家庭教会的成员，以福音派为主，不过连改革宗（加尔文宗）这样冷门的派别，在这里也能找到牧师。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我对那些从自由保守主义跳到政治-文化保守主义的学者依旧没有好感，但对那些为了谋求自由主义的出路而转到基督教保守主义的，则颇为同情。在我看来，前者是一条太轻松的选择，除了被一些学界同行暗中鄙夷，不会有什么消极后果，幸运一些的还从此仕途坦荡，而选择了后者的人，不少如今面临着巨大的人身危险，更甚者已经身陷囹圄。让我意外的是，讲座以后有一些听众表示，听完我的概括，感觉自己依然是一个自由保守主义者，即便我已经强调，自由保守主义的许多涉及历史演变的预设或者预期，可能已经被现实政治所否定。他们究竟是认同那些预设或者预期，还是认同自由保守主义更为原则性的部分，我无从得知。在抛弃掉那些预设或者预期以后，自由保守主义似乎依旧是可以成立的？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前的我以为，左翼自由主义是我能想到的最合理最符合智性真诚的一种立场，然而我后来发现，我所理解的左翼自由主义，和大部分人理解的根本就不一样。在实践中，左翼自由主义很难和「白左」理念（身份进步主义）区分开来，而我在面对进步社群的同伴压力以及团结的需求，也很难时时刻刻坚持其中的区分。但我知道，真正的身份进步主义者对其中的区分洞若观火，而且很快就看出我和他们并非同道。如果说左翼自由主义可以艰难地和身份进步主义区分开来，那似乎将中国的自由保守主义和渐进改良主义区分开来也并非绝无可能？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到这里有些人大概已经有点晕了，正如在讲座中有的人问我，一场讲座出现这么多抽象概念，究竟与现实有何关涉？我当时说的是，这些抽象的政治概念浓缩的是这四十年来许多中国知识分子的思考和实践，他们并非空洞无物的语言游戏。我虽然是研究罗尔斯出身，但从罗尔斯那里直接继承的东西并不太多，如果要说有的话，除了「公共理性」和「交叠共识」等概念，那就是作为方法论的「反思均衡」（reflective equilibrium）。反思均衡一方面要求理论家根据现实或具体的判断调整理论原则的推演，另一方面又根据理论原则调整对现实的诠释。大部分罗尔斯主义者都是侧重后者，而我刚好相反。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二天植钿要上班，泓博开车带着我在澄海兜风。他给我道歉了几次，说昨晚去的许多听众没有受过太多思辨和社科训练，才会问出一些令人尴尬的问题，让我不要放在心上。其实我倒没有这样的感觉，但从他的道歉中，我看得出他对澄海的人文环境还是失望的。他的那种苦闷，让我想起了鲁迅笔下的范爱农，也难怪他对植钿如此厚爱，两个人一起做了许多这类型的活动，与其说是合作伙伴，不如说是知己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下午泓博带我来到朋友开的一家咖啡馆，去到的时候大概一点多，朋友还在睡觉，他自己拉开了闸门，用咖啡机给我做了一杯冰美式，然后对我解释说，对，我们就是熟到这个地步了，我们两家店用的咖啡豆都是同一个供应商。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整个下午陆续有店主的朋友过来，看得出这里是他们的一个根据地。咖啡店的另一边，可以说是一个乐队排练室，所以来的大多是玩音乐的朋友，也有一个是店主的健身教练。中间我被一个读过我文章的女生认出来了，我和泓博都颇为吃惊，因为我在深圳也很少被读者认出来过，小粉红倒是有一些，还好他们并没有去举报我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很快女生的男朋友也过来了，加入了我们的谈话。也许是因为除了我和泓博，在座其他人都是他认识的朋友，他非常大方地介绍了自己的名字、职业和经历。杨展正职是一个土木工程师，现在和女朋友一起开了一间自习室，正准备盘下咖啡店附近一个店面，弄一个公共空间。说到公共空间，泓博的兴趣来了，两个人马上交换了联系方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在昨天去餐吧的路上，泓博一直问我深圳的读书会是怎么组织的。我说我本人只是参与者，并不是组织者，深圳自发组织的读书会很多，但大多仅限于自娱自乐，说到公共性和影响力，和成都没法比。这两个城市都以「包容」出名，如果非要我去定义一下的话，深圳的包容是「工具理性」的，而成都的包容是「价值理性」的。这和主政者的主观动机有一点关系，但归根到底还是民间自发性和国家的基层治理互动的结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以我短暂的观察，植钿、泓博和杨展做这些活动和空间，在气质上倒是更像成都而非深圳。杨展说他要弄的空间，完全不考虑盈利，就是让年轻的朋友有一个聚会聊天的地方，参与聊天的所有人都是平等的，没有等级上的差别，所以也不会设主讲人，每一个人都有发言的机会。他没有提到「公共性」这个词，但我从他整体的表达中，感觉他有这样的意思。其实我在深圳也有这样的朋友，不过他们没办法同时兼顾赚钱和做活动，很快因为生活难以为继，不得不赚钱去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨展几乎是毫无保留地讲到与这个理念相关的一切个人经历，比如他的亲戚一直觉得他不务正业，在外面编造跟他有关的各种谣言。他也是硬气，当面对人家说，大家亲戚一场，我们什么话都可以谈，但是你不要随意评价我的生活，「孬住是孬（不行就是不行）！」他在抱怨的都是亲戚，不是父母，这一下让我有了兴趣。他说他的父亲倒是对他干涉不多，主要还是一些亲戚。从他的话可以看得出，母亲一般在这种问题上不发表太多意见，这点很有潮汕特色，另一方面，潮汕的宗族确实对一个人的生活有实实在在的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他听出我对宗族兴致浓郁，又提供了许多信息。他说他们澄海杨氏是福建杨氏的一个小的分支，几百年前来到澄海，如今宗族也只有几百人。最近他收到通知说，他们宗族所在的村，已经累计了几千万债务，像他这样的边缘人，都要分到四千块的债务。他笑着说，我以前拿到的分红加起来都没有一两千，现在要我承担四千。我问怎么会亏这么多呢？他说这里面当然是有人手脚不干净，比如说，村里修祠堂修路，给其中一些人承包了，成本可能就十万，但他报的是六百万。我说，如果你们不承担的话会怎么样呢？他说，那你在村里的地就有可能被收走，拿去抵债。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过这种事情并不是不能申诉。一般来说，宗族内有各种纠纷，纠纷的双方经常非常自觉地不诉诸司法，而是求助于宗族的裁决。「跟政府人员有实际利益苟且，积累强大社会资本的企业家，会作为宗族内部仲裁者出现。现代宗族仲裁并不是像仲裁机构一样一锤定音事情翻篇，存在许多被当事人否定的情况。但当事人不认同乡绅的裁决就会被资源隔离，被孤立。事实上，孤立是最强有力的惩罚。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨展所说的一切，对我来说确实新鲜。以前我认识的那些比我年轻的朋友，有不少因为追求自己的理想，与家里关系极其紧张，今天听前半段的时候，我以为他也是这样，但杨展和家里人似乎没有特别大的矛盾，而且，当家里和宗族的另外一些人有土地纠纷，他还代表家里接受了宗族领袖的调解和裁决。这样的选择，并非由于他在道德上完全认可宗族，而是出于一种非常实际的考虑。他对当局也同样抱有这样的态度，那就是在自己的权益可以让步的范围内，尽量不与当局对抗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我问他，以他的了解，潮汕宗族有没有可能吸纳更多的年轻一代，改变原有的那种父权制结构。他说这个可能性不能说没有，但是暂时不大，因为一方面，他们的宗族没有宗族资产，不能产生经济效益，因此愿意留下来的宗族领导大多是退休老人，进行族谱梳理、文件撰写保存、祠堂修缮维护，以及举办宗亲联谊活动。另一方面，据他的观察，宗族的管理层似乎存在「劣币驱逐良币」的状况，最后能做到领导的，一般都不是宗族里最聪明的，优秀的年轻人也很少参与。不过他话锋一转，又说，虽然他并不是最聪明的，不过却是能把宗族内部事务处理得最妥帖，最能让各方满意的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;17 号晚上，我从澄海打车去潮安的金石镇，到我姑妈家。近年姑妈一家的遭遇，用「飞来横祸，祸不单行」来形容也不为过，因为他们一家人本本份份，既没有人沾染黄赌毒，也没有人炒股炒房，创业失败的更加谈不上。毋宁说，那是普通中国底层人最有可能遭遇的困境，那就是过度劳累，把身体和精神熬坏了，然后出现了各种问题。我表弟一个月在工厂做满三十天，一天做十二个小时，只放三个晚上的假，工资二千多。我姑妈七十岁的年龄，退休金一千多，还要偶尔去工厂上班帮补家用。姑丈也有一点退休金，但精神状况和身体状况都不太好。全家的希望都在表姐身上，但她只是个护士，丈夫也只是普通的劳动者，两人收入都不高，她工作之余，照顾两个孩子，照顾夫家，还要回来照顾娘家，终于累出大病来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年提前还完一笔贷款之后，我给我妈转了一万，她回头就把一半给了姑妈，我觉得她做得很对，姑妈确实是整个家族里最需要帮助的。像我这样在深圳长大的潮汕人对宗族的唯一概念，就是前阵乡里修祠堂，我爸硬是让我捐了五千块，但亲戚之间的情义比宗族要实在得多，我们家当年在深圳过得有上顿没下顿的时候，正是依靠潮州亲戚的接济挺了过来，现在境况好转，有义务回过头去扶别人一把。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这几年经济下行，一二线城市裁员降薪、公司倒闭，但小地方却出现了所谓的「县城婆罗门」。这样的县城婆罗门在潮汕地区也是有的，听泓博说，那天来听讲座的人里，有几个已经实现了财务自由，当年澄海发展迅猛的时候，有一批人土地被征用，房子被拆迁，大发横财。现在澄海的房价在潮汕地区也是数一数二，而且这两年未受太大影响，有些人的日子依然过得不错。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很可惜，我的亲戚里没有这样的县城婆罗门——如果有的话，大可指望由他来荫庇其他亲戚——只有像我和表哥这样在外发展却牵挂着家乡的潮汕移民。海哥已经移居美国十余年，他孩子出生以后，大舅和大妗轮流去美国半年，帮他照看孩子，但他在潮州还有一个弟弟阿泉，听说最近海哥正打算给阿泉买一个房子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而我觉得阿泉并不是缺一套房子，他缺的是朋友，或者说，精神上的伙伴。他现在在联通的一家外包公司上班，忙得不可开交，一个月只拿个三四千，但相比源弟（姑妈的儿子），并没有多大的经济压力：吃住都是家里，也不需要给媳妇上交工资。我上次回来的时候，阿泉刚出来不久，向我询问了许多哲学历史的问题，我感觉要是他在周围有一批可以在精神上交流的朋友，他的幸福感应该要比现在高得多。在回深圳的路上，我在微信上拜托植钿给阿泉一些照顾，如果有活动，一定别忘记跟他说一下，毕竟潮州到澄海，跟盐田到宝安也差不了多少，还是值得一去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;18 日下午，姑妈和表姐陪我回沙溪，看看在大莲池的老房子。上次来看是 2021 年 10 月，我们从门缝外往里面望，看到院子长满了杂草，已经比一个人还要高，旁边的房子变成了造纸厂，发出刺鼻的气味。这次回去，发现沙溪变化很大，道路变得齐整了，而且铺上了水泥。回潮州听阿川说，这两年潮州市政府花了不少钱在乡村振兴方面，沙溪受益不少。我们家的老房子，让我爸租给了一个远房亲戚，一年五六千。我们这次回去，看到满屋的充电器零件，但墙总算是重新刷过了，站在天井边，能让我回忆起过去的许多事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晒谷场不远的地方，起了一栋十层左右的高楼。在另一套老房子附近，修了一个人工湖。我站在一边往人工湖的另一边望，看到沙溪一村综合市场，不远就是我的母校沙一小学，旁边还有一间庙宇一样的建筑，写着「社口巷」。在路上我问姑妈。我们沙溪的陈氏，是从哪里来的？姑妈说，这个我就不知道了。然而机缘凑巧，我手头有一本陈春声写的《地方故事与国家历史》，讲的就是潮汕地区的社会史。第四章《宗族、庙宇与地方商业化》里的一节《宗族整合：东凤陈氏的个案》引起我巨大的好奇，因为东凤镇就在沙溪镇不远的地方。回来以后我问我爸，我们和东凤陈氏有什么关系吗？他说，我们原本就是同宗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1924 年重刊的《潮州陈氏有庆堂族谱》上写道，宋代绍圣年间陈诰（号泰初）来潮任通判，遂在潮州定居：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「吾东凤陈氏系出自宋之泰初公。公由闽仕潮，为潮通判，这以为家。其初也卜居于揭邑之蓝田深浦洋，既而转创于古家。至二世进士公（即承风公）因娶凤塘周妣于海邑，相其形胜救佳，故复改创。传至五世东溪公，乃移居东凤，即吾乡开创之始祖也。公之本支分四派：长三公，其裔远徙不可考；次松岗，今时亢宗东凤乡；三振岗，回居凤塘以守祖；四仰东，分创普邑之垾塘是也。迨后子孙众多，流芳衍庆，或者直接移居，或者间接转创，今如潮、普、澄、揭、庵埠、郡城，以至广、惠各属，莫不有吾东溪公之支派焉。然东溪公（公在吾乡列二世）既为吾乡之始祖，而一世为秉彝公者（即致政公），盖追祀也。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陈春声从陈氏族谱发现了一个有趣的现象：「虽然东凤陈氏以东溪公为始迁祖，并以东溪公之父秉彝公作为本乡的一世祖，但目前定居东凤的陈氏族人，全部是本乡第五世祖庸鲁公的子孙，长房、二房、三房和四房共四个房派的划分，也是以庸鲁公的四个儿子为名。」他根据分析得出如下结论：东凤陈氏与凤塘陈氏的「同宗」关系，可能是一个在较长的历更发展过程中人为「重构」的结果。「也许陈氏家庙最初祭祀的始迁祖就是来自普宁垾塘乡的庸鲁公，后因需要一个有功名的祖先，才把凤塘的秉彝公神牌请人拜祭。为了建立需要的系谱，又有了庸鲁公过继给无嗣的梅岗公为子的故事，而东溪公、松岗公和梅岗公等的存在也就成为必要的了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了这些，陈春声还提到，在陈氏来东凤定居之前，该地已有柳、萧、郑、陈、林、黄、张、洪、董等姓人家居住。「在宗族发展和社区整合的过程中，小姓不但被赶走，而且也出现了改姓的情况。」我爸说沙溪陈氏和东凤陈氏是同宗，不知道是两者真的有血缘关系，还是说，又是建构的结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这两年一二线城市工作机会萎缩，有不少家在三四线城市以下的青年回到自己的家乡，但家乡也不一定有更多的工作机会，除了上面说的那些县城婆罗门，其他人的体面出路只剩下考公考编，但更多的是在家啃老。如果说如今 985 毕业生和世界名校的海归，觉得时代红利已经被前几代的人榨干，机会在锐减，学历在贬值，那小地方的青年人是否应该更加绝望？这一次回来我发现情况并没有想象中悲观，不是说这边有什么大城市没有的工作机会，而是说，对于这边的青年人，他们有另外的资源和可能性，去帮助他们探索主流生活以外的生活方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在大城市中拼搏的人，深陷于优绩主义之中，不进则退，在小地方，许多青年人和阿泉一样，吃住在家里，只要没什么烧钱的爱好，生活并不拮据，但他们和大城市的青年人一样，在赚钱和家庭生活之外，需要有自己的精神追求。对于那些满足他们精神需求的活动、组织和资源，如果当局像以往一样，一味打击和压制，那结果可能会适得其反。因为向上的通道缩窄，青年人本身对社会就充满怨气，这种怨气可以有多大的能量，主政者在 2022 年底还没见识够？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在潮汕，我发现了另一种行动主义，与我在 2015-2019 年遇到的青年行动者不同，与受项飙影响的「附近」一代也不同。这里的差别既不是进步主义和保守主义的区别——尽管我前面说的那两个群体，确实基本都是进步派——也不是大城市青年精英和小地方草根青年的区别——尽管那两个群体，985 学生和名校海归占了大多数。植钿是青年活动的发起人，但他也是基督徒，同时还是家族里的大房的长子；想要做青年公共空间的杨展，尽管自嘲在宗族里处于边缘地位，但他对宗族事务的了解，恐怕非一般潮汕青年能比；泓博没有离开潮汕去外地发展的原因，也有家族的因素，现在一边在经营电商，出售自家生产的玩具，另一边，则对黑石餐吧的活动投入了大量的心血。对于他们来说，宗族、教会、生意，并不是完全负面的东西，即便他们能说出其中的千百点不好，他们也不想与之划清界限，必要的时候，那是可以给他们提供实际支持的东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最重要的是，「润」对于他们来说，从来就不是一个选项。这几年来，我被问到最多的一个问题就是，你为什么不出去？且不说我受到限制，即便我没有，我对那些过于轻松的选择总是充满怀疑的。将「润」作为答案，有一种「走不了的人只能留在这片土地等死」的荒谬感。有没有一种可能，留下来的人，真的是可以自救的？而自救的办法，并不一定来自那些声称从西方取得真经的人，也不一定来自那些声称在大城市见过世面的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我对刚认识的这几位朋友的敬意，大部分源于我对各种探索的开放态度，并非有意对他们进行美化。我也充分意识到，宗族、教会和商业，有其压抑人性和平等的部分，如果它们不能适当克服自身的弱点，无法在时代变革中保持蓬勃的生命力，那它们既无法再提供组织和精神资源，它们自身的消亡也并不可惜。我虽然对进步主义的教条已经祛魅，但不是说，我就得全身心投入到保守主义那里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这个时代，将某种学说、某种道路、某个组织、某个群体，视为答案，在我看来，都是值得怀疑的。&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-21-chaoshan-and-another-kind-of-activism.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-21-chaoshan-and-another-kind-of-activism.html</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>陈纯</author>
        </item>
        <item>
            <title>论死亡：不利他的本能 1、他人即地狱</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/QfbVWRu.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;番茄米线 | 2024.12.20&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;h3 id=&quot;1 他人即地狱&quot;&gt;1、他人即地狱&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;人与人之间的关系为何难以相处？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么人们在相处过程中总是充满了试探和博弈？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么一段完全开放、包容的关系是不可能存在的？&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;法国哲学家萨特在《他人即地狱》中提到过一个重要概念：凝视。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;什么是凝视？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;简单来说，当我们去看一样事物时，脑海中就会自动对其做出评判：这个东西是否符合我的利益？符合我多少利益？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而只有主体才有资格去评判，被评判的对象则自动变为了客体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以凝视这个词的意思就是「客体化他人」或者「主体化自我」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是任何人都具有主体性，也就是说，当我凝视别人的时候，别人同样也在凝视我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样两人之间就会发生矛盾，谁都不想被客体化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为什么？因为人有不利他的本能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如我被客体化了，那么就意味着两件事：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;我在为别人服务，别人的利益通过我而被满足，我被利用了；&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;在这一过程中，我消耗了自己的时间精力以及其他资源，我的利益受到了损害。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;这对我的生存能力来说是负面的，因为我必须想办法从对方身上得到足够的补偿；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;换句话说，我需要通过和对方博弈来夺回自己的主体性，如果能够把对方完全客体化那就更好了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以说，在死亡的威胁下，人类会有利己的本能和不利他的本能；这两种本能分别对应着满足自己的利益和不去满足别人的利益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要注意的是，这两者并不是对立统一的关系，因为利己不等于不利他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而正如同凝视，我又不利他的本能，别人也有啊，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以我们两者之间就有不可能完全将其中一方彻底客体化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这就意味着，两个人如果不想一拍两散、彻底结束这段关系，那么就必须要互相试探对方的实力、尽可能扩大自己的主体性，最终达成一种平衡。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2 主体性争夺&quot;&gt;2、主体性争夺&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;争夺主体性的方式有很多种。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最极端的方式就是直接杀死对方，彻底抹去对方的主体性；因为此时对方已经从人变成了一个死物。但当然了，这段关系也就结束了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以降一级的话，那就是打一架。这个是最直接的方式，因为如果一个人连自己身体的边界都无法捍衞、保护自己的物质基础不受侵犯的话，那么他的主体性自然会被大大打击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过在现代社会，这种争夺会变得更加「文明」：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如会改用语言暴力、拉帮结派排挤、小圈子搞孤立、背后说坏话、等等方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了这种明显的对抗，主体性争夺还体现在很多非对抗性的关系中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如普通朋友关系。有本社会学著作叫《猿猴的把戏》，作者在书中指出了一个现象：两个朋友之间，总有一个占主导、更强势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种强势不一定是通过对抗性的手段得到的，而更多的是性格使然。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如 A 就是一个外向的自来熟，总是一直说个不停；而 B 比较内敛含蓄，嘴也比较笨。在 A 与 B 的关系中，A 总是在表达自己的观点，不给 B 说的机会（而 B 也没怎么去争取），那么 A 在这段关系中占主导就是自然的了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再比如喜闻乐见的恋爱关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;恋爱关系之间的博弈简直就是老生常谈了，讲的方法多种多样，但实际上核心还是主体性争夺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有些网上说在关系中要拿捏对方，实际上就是要打压对方的主体性、独立性，让对方离不开你。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在更多的观点也都说，男人在关系中不要当舔狗，因为舔狗实际上就是自我客体化，自我打压主体性，这样反而会让自己没有魅力。为啥？因为不像个活人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;甚至在陌生人之间也会有主体性争夺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如著名的电梯困境：两个陌生人在电梯里会本能地远离对方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这实际上是在树立自己的边界，表现出有保护自己的意愿和能力。如果一个陌生人主动上来贴着你，那么你就会感到自己的主体性受到了威胁，因为这是违揹你意愿的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;归根结底，主体性争夺的目的就是尽可能让对方遵从你的意愿。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;3 以斗争求团结&quot;&gt;3、以斗争求团结&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在理想模型下，由于每个人的人格都是平等的（都会死），所以最终结果就是双方都保留了差不多程度的主体性，关系趋于平等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但可惜世界是物质的，人与人之间的博弈不仅仅基于精神，还会被现实严重影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如员工和老板的关系中，老板可以对着员工发号施令，可以让员工遵从很多他的意愿，这就意味着，老板的主体性很强，而员工则被客体化地很严重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据不利他的本能，员工肯定是不爽的，但为啥员工不和老板博弈来争取自己的主体性呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为老板有权力啊，员工得依靠老板来拿到工资以维持自己的物质存在；如果员工有一天突然修仙飞升了，不用吃饭不用住房，那么他就摆脱了对老板的依赖，那自然就敢于和老板博弈了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据此我们发现，在现实中，主体性争夺最重要的砝码是对方对自己的依赖程度，也就是权力，或者更通俗点：实力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有实力的人就是牛，他就可以让别人遵从自己的意愿，维护甚至延展自己的主体性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如我现在不是这个公司雇佣的员工，我是个个体户，来加盟这个公司的，那我就有实力去拒绝老板的一些要求，让我自己的利益最大化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那我们再分析，为什么说「以斗争求团结则团结成」呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人说，既然是我要团结人家，那我不应该放低姿态尽可能妥协吗？为啥还要和对方博弈呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实原理并不复杂。因为主体性的争夺是没有「点到为止」这回事的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实工具性可以简单理解为「客体性」，而动物性也可大致等于主体性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于主体来说，一个理论上最符合自己利益的人就是各个方面全都满足自己利益的人，换句话说就是完全的客体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如读者们应该玩过那种操控一个角色的游戏，最爽的状态当然是你发送什么指令，那个角色就执行什么；如果这个角色时不时违揹你的意愿，那就很不爽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以当你陷入主体性争夺时，你必须要时时刻刻维护自己的主体性，否则你会被彻底贬为一个客体，像奴隶一般的地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此基础之上，再根据你的需求和双方的实力，去进行一些妥协；毕竟你的目的不是将对方变成奴隶嘛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只有在这样的前提下，团结与让步才是有意义的；否则，那就不叫团结，那叫投降下跪了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更何况，被团结的一方也不是傻子；如果他看不到你的实力，那么团结你又有啥用？你会与一个下跪投降的软骨头结盟吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以说，良好的合作关系往往是经历博弈甚至斗争后才形成的，而不是一开始就一味地妥协让步，那样只会把合作毁了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们现在很多的年轻人，尤其是受过学校规训的学生，把人的本能都忘了，往往不会甚至不知道博弈，因此总在与别人的交互中吃亏；但他们还喜欢自我标榜这是道德高的表现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实际上这就是不尊重人的本能的；你这吃亏，不就是你自己亲手让出去的吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，有的时候敌意未必就是排斥的表现，反而有可能是一种邀请：「在你加入我们之前，先来展示展示你的实力和底线吧，这样我们才能知道你应该在什么位置！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你若是妥协让步，那么对方只会更加排斥、敌视你；如果你正面回应、反击，那么反而还会被接纳。&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-20-on-death-the-instinct-of-non-altruistic.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-20-on-death-the-instinct-of-non-altruistic.html</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>番茄米线</author>
        </item>
        <item>
            <title>「亲亲相隐」与「大义灭亲」</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Lgl4CQQ.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;江上小堂 | 2024.12.20&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;众所周知，「亲亲相隐」出自儒家。但「大义灭亲」，却往往被认为是不论亲疏的法家的主张。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实，「大义灭亲」也是儒家的主张，而且也出自儒家经典。&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;「亲亲相隐」从孔子的语录中归纳而来。《论语》子路第十三篇记载了叶公与孔子的一段对话。「叶公语孔子曰：‘吾党有直躬者，其父攘羊，而子证之’。孔子曰：‘吾党之直者异于是。父为子隐，子为父隐，直在其中矣’。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/0JqcNT1.png&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个叶公就是成语「叶公好龙」中的叶公，是楚国叶城的邑主。当时孔子流落到他的地盘，被他奉为上宾。叶公就他辖地的一件公案求教于孔子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他告诉孔子说，「我们当地有个正直且身体力行的人。他父亲偷了人家羊而被指控，他作为儿子出面证实了这件事」。显然，当地人公认这个儿子正直，值得称赞。但叶公有些拿不准，就问孔子如何看待这件事。孔子不以为然，说道，「我们鲁国的正直与此不同，父亲为儿子隐瞒过错，儿子为父亲隐瞒过错，正直就体现于其中」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孔子对「直」的解释无疑是诡辩。正直的意思是诚实而勇於坦承事实。「父为子隐，子为父隐」显然不是正直的行为。孔子也曾肯定正直的品德，主张选拔人才要「举直错诸枉，能使枉者直」（颜渊第十二）；对正直的人评价也很高，「直哉史鱼！邦有道如矢，邦无道如矢」（衞灵公第十五）。但正直并非孔子推崇的最高道德原则。在孔子心目中，忠和孝，亲密关系之间相互维护高于正直这一价值。孔子不但主张「为亲者讳」，还主张「为尊者讳，为贤者讳」。孔子这段话的真实意思是，正直的行为不适用于父子关系，只适用于不违背和不损害「亲亲尊尊」的情景中。但孔子又不好公然否定正直的行为，就诡辩道「父为子隐，子为父隐，直在其中矣」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;推而广之，儒家主张较亲近的关系之中的个体相对于较疏远关系隐瞒过错，相互包庇。在叶公此例中，父子关系相对的是关系较疏远的邻人或同乡，父子关系比邻里关系亲密，所以应当「父为子隐，子为父隐」。父子关系也亲于和高于夫妻和兄弟关系，相对于夫妻和兄弟关系也应当相互隐瞒。但夫妻之间和兄弟之间就不能向父亲隐瞒过错。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;父子关系相较于君臣关系则复杂些。不仅涉及亲疏关系，还涉及尊卑关系。父子关系当然比君臣关系亲密，但君臣之间是尊卑关系。父亲就不能向君主隐瞒儿子的过错，隐瞒了就是「欺君之罪」。此一情景中尊卑关系高于亲疏关系。但儿子向君主隐瞒父亲之过，则受到肯定，可「为父绝君，不为君绝父」。此一情景中，亲疏关系则优先于尊卑关系。这是因为在政权控制力较弱的传统社会，虽然「忠」高于「孝」，但必须以「孝」为基础，「孝」是「忠」唯一而广泛的基础，「忠」是「孝」的移情。如果为了「忠」而舍弃了「孝」，「忠」也无法存立。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孔子及儒家思想缺乏系统的阐述，其只言片语一定要放在具体的情景中才能准确理解，不能毫无限制的一般化，不然就不能逻辑自洽。「亲亲相隐」不是绝对的。如果将「亲亲相隐」绝对化，就会与「大义灭亲」相对冲突。但其实「亲亲相隐」与「大义灭亲」在儒家「亲亲尊尊」价值下是相辅相成的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「大义灭亲」语出儒家经典《春秋左传·隐公四年》。鲁隐公四年，衞国公子州吁杀了他的同父异母的哥哥衞桓公，自己当上了国君。而衞国的老臣石碏的儿子石厚是公子州吁的帮凶。后来，石碏就找了个机会把州吁和他儿子石厚一起给杀了。书中因此称赞石碏道：「君子曰：石碏，纯臣也，恶州吁而厚与焉。大义灭亲，其是之谓乎？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/URxSIHB.png&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就是说儒家主张为了君王的利益可以「大义灭亲」；当然为了邻人的利益不可「大义灭亲」，为了次一等关系人的利益也不可「灭亲」。所谓「大义」就是君王的利益，国家的利益。但儒家也不赞同为了「大义」，为了君王的利益而牺牲所有亲人。为了君王的利益，父亲可以牺牲子女，丈夫可以牺牲子女。但反过来不行，子女不能为了君王的利益而牺牲父母，妻子不能为了君王的利益而牺牲丈夫。所以，父亲犯了「大逆」之罪，「株连九族」就成为「为父绝君」的对应结果。父亲一旦有罪于君王或官府，儿子告发不对，不告发事情败露也要受到株连。「株连九族」是传统社会以「孝」为基本价值的合理选择。君王处决了父亲，为子女者如果不报仇就是「不孝」。如果要尽孝就应当向君王报仇。君王从消除隐患出发，就得斩草除根。逻辑如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而自五四新文化运动消解了「孝」的价值后，「大义灭亲」就不仅可以「大义灭子」，还可以「大义灭父」了。这违背了儒家的主张，但符合法家的义理。可以「大义灭父」之后，就有了「划清界限」的选择，株连的程度低些。而过去的君王，就没有让子女与父母「划清界限」的选择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「亲亲相隐」与西方司法中的「近亲属作证豁免」也有本质的区别。不可混为一谈。在儒家那里，「亲亲相隐」是义务，不得违反。亲亲关系中，地位低者不能证实地位高者的过错，更不能告发地位高者，不然会受到道德谴责甚至法律惩罚。传统社会，子告父罪要受到法律惩处。而「近亲属作证豁免」是权利，可以行使，也可以不行使。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;儒家的「亲亲相隐」和「大义灭亲」主张是亲疏和尊卑关系下的产物。「亲亲相隐」与建立在平等权利基础上的现代法律体系相冲突；而「大义灭亲」又泯灭人类天然具有的亲情，两者都应当抛弃。&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-20-hiding-relatives-for-good-and-destroying-relatives-for-justice.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-20-hiding-relatives-for-good-and-destroying-relatives-for-justice.html</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>「被时代选中的细路」</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/GYaz4kk.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;【香港十年】雨伞运动里的中学生，那些曾经「被时代选中的细路」&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;端传媒 | 2024.09.30&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;我觉得上天安排他们承受这么多的苦难，最后会有好事情发生的。&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;沉淀过去的经历，他们有人思考疗愈的可能，有人认为自己变成了「自己讨厌的大人」，有人希望继续省思新时代下怎样去创造，也有人跑到加拿大一个角落希望专注照顾自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当十多岁的生命，在成长时期遇上外在社会的剧烈变动，加上内在不断更新的价值观，他们长成了哪种模样？他们还喜欢自己吗？他们如何和自我对话，理解自身的改变？&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;我的疗愈是做事去见人&quot;&gt;我的疗愈是做事，去见人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;何嘉柔，26 岁；十年前 16 岁，中四学生&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前我没有清晰的政治立场，我的 starting point 是 928。那晚我去了剪发，因为被老师捉我头发过长。我在 Salon 的电视上看到放催泪弹，很混乱，很多烟，大家不断在跑，又有咻咻声和尖叫，好像打仗。学校群组有老师传来录音，哭着说现场很可怕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;翌日我跟同学买了水、眼罩和伞，第一次到现场，发现原来可以有这么多香港人为着同一件事坐街，没有人会觉得「香港人有能力或者自由去选择特首」这件事是错的。但是，与其说我 focus on 有没有真普选，我觉得 928 对示威者使用武力是滥权，原来争取真普选，就代表可以被这样对待，我开始思考权力和我们之间的关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 30 日，双学（学联和学民思潮）升级行动（包围政府总部）那夜，很多画面我都记不清，记忆是一格一格，断开了。现场突然哄动，我往隧道跑，有人拉着我，叫我不可以这样走，会被警察包围的。然后我挨了一下警棍，便跑掉了。回家后，我看到后腰有个瘀痕。我没有被捕的概念，但害怕被打或者食催泪弹。不过，那一刻我感受到——原来那种痛是这样的，也消化了恐惧。如果我能消化恐惧，便更应该走出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;占中的收尾很突然，我很迷惘。那时建立了新的认知，对警察、政府、中国的……但没有机会整理。我突然醒觉了，但是下一步呢？之后学民思潮招募伞后义工，我便报名了。我原本想读文学，不过 2014 年对社运有了 passion。考虑过后，觉得自己没能力将政治变作生活中的 full-time，社运和社福都提到「社会公义」、「追求自由平等」，所以我中学毕业后去了读社工。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016 年学民停运，众志成立，我没有加入，因为有恐惧，对政党没有想像。一年后，反东北发展案和冲击公民广场案出了判决，很多核心人物被捕和坐牢。我仍然很想做一些事，便加入了众志，是情绪导向的。2019 年我副学士毕业了，本想看看自己可以怎样参与，但初选之后不行了，我就去做社工。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/sFVauWp.png&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2014 年 9 月 26 日，金钟政府总部，学民思潮发起中学生罢课。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很地狱的，我找到一张合照，在被捕人的脸上打交叉，十多人只剩下一至两个暂时没事，是灭党式的惨淡。2022 年前，我上班、探监、又患上肺痨，要吃药，人生很混沌。探监只有 15 分钟，哭也不够时间。而我唯一可以做的是夹钱、帮忙想怎样付律师费。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「我由 2014 年开始醒了，但一直没有得到什么。我们未成功，但是要完结了，还要经历很大的打击。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;h4 id=&quot;何嘉柔&quot;&gt;何嘉柔&lt;/h4&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;当社工时，我做性暴力的支持工作，有 service user 被强奸，警察会问：这是你的前男朋友，你是不是想报仇才报警？2019 年后不单止是大政治有改变，就算是政治以外的事，因为环境不许可，做这些 liberal 的教育也很难。当然也有制度外的教育，例如我拍 YouTube，但我已经没有这心力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我由 2014 年开始醒了，但一直没有得到什么。我们未成功，但是要完结了，还要经历很大的打击。撇除社运外，我没有建立什么值得骄傲的。我想要去 pick up 人生，所以决定去英国读书。我走了，未必可以来探监，不知道几时可以再见——我最初没有跟还柙中的人说，这件事沉重到没办法开口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我怕大家觉得我抛下他们，因为我在一个自由国度探索人生，但最可怕的是，他们很大机会要坐牢，人生便定格在那岁数，而我想象不到没有他们，但我仍然在过日子。我到埗后给之锋写信，写 3 页，他回信写 6 页。他很正面说：所以你要多写信，让我更 involve 在你的人生里面。他才是里面的人，但仍然很有力量，甚至把力量传递回来。这好像一个疗愈的过程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年，我剩下的朋友也被捕了。我平时会避开不想，但睡觉时发很多无厘头的恶梦，一些是回到香港，然后要找方式逃出来，也有日常的——回到旺中逛街买衣服、坐巴士回沙田的家，也梦到过同伴生我气。我经常梦见跟妈妈吃饭，醒来在自己房间，怎去 move on 呢？我们有没有被忘记、有没有不被看见？&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「他们问：我们有恐惧会不会很衰？我说：每个人都有这种恐惧，没有人会责怪你们。这有点像我向黄之锋求肯定：我走了，你会不会觉得我很衰？」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;h4 id=&quot;何嘉柔-1&quot;&gt;何嘉柔&lt;/h4&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在英国，我在做为香港人提供情绪支持的工作。香港人没有其他人想得洒脱，来到英国后，有的人很恐惧，怕回不到香港，甚至 dissociate 到一个地步，不去跟香港人社交。我是他们眼中最撚惨、回不了香港的人，他们问：我们有恐惧会不会很衰？我说：每个人都有这种恐惧，没有人会责怪你们。这有点像我向黄之锋求肯定：我走了，你会不会觉得我很衰？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的 healing 是做更多的事，见到不同的人，感觉没有那么孤单。我来自单亲家庭，以前会想象 30 岁前生小孩，跟猫猫狗狗、或者 partner 一起建立家庭。朋友坐牢后，生命的感觉变得很重，不再那么简单只属于自己了，社运必然成为我的 full-time。那时刚好有朋友怀上小孩，我觉得这件事很恐怖，便装了子宫环。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/CtUYMr5.png&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 晚上金钟占领区，从夏悫道拍下的海富中心行人天桥。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这十年，我从没觉得自己做错事，但觉得对不起家人，很多后果都是他们承担。母亲在大陆出生，我们关系很好。2014 年时，她反应很大，说我很晚回家，有晚吵到说要跳楼。后来她不触碰政治这部分，同时也尊重我，知道我想为香港好，「但是做还做，都要爱国的，或者不要那么过火。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;某程度幸运的是，父母离婚了，如果妈妈情绪很大，我会找爸爸。伞后我参加（旺角）鸠呜团被带去警署，我找了爸爸接我。在警署我逼自己倔强，但一开门看到爸爸，他很紧张问我：他们有没有打你啊？有没有虐待你？我忍着很久，一见到他就爆哭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于我离港，妈妈觉得好啊，「浸一下咸水」（出国留学），读完书就会回来了，是笑着送机的；爸爸有心理准备我未必能回去。那时我不敢回头看。之后听朋友说，爸爸哭得很厉害。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;变成自己讨厌的人&quot;&gt;变成自己讨厌的人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;苏子言（化名），27 岁；十年前 17 岁，中六学生&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中学时，有些人形容我这个人「很政治」，就是那种上通识课会被老师问问题的学生。之前我偏好公民党那种法治、专业的形象，觉得民主党很老派、社民连太市井。反国教时，香港人的本土身份认同出现，原来一班「塞豆窿」走出来也会有回响，慢慢觉得有 alternative。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2013 年元旦游行，我去派 IES（通识科专题研习）问卷，题目是以学民思潮做例子，讲社交媒体怎样影响青少年的政治参与。他们喊「学生运动」，无畏无惧。我喜欢看《三国演义》和三国历史，觉得历史人物做了很多去改变世界，原来呢单嘢（这件事）不是「中二病」，社会谈政改、真的在变化，「山雨欲来风满楼」，便加入了学民思潮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9 月末，我去了科技大学的 Info day，有朋友说去港岛看看，但家人勒令我回家，没办法啦。回家后，大家都不说话。吃饭时我聚精会神看新闻，父母说：「外面很危险，你千万不要出去，你迟点要考文凭试，如果被抓了，你叫黄之锋养你吧。」入学民时也吵过架。妈妈觉得政治很乱，不要碰；爸爸觉得搞政治要付出代价，你是不是想做李卓人？我没出声，因为我真的想要做多些，回应的话一定会惹麻烦。所以整场运动，我只去过现场几次，行动是在学校。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;928 的第二天早上，在 morning assembly，学生会安排了发言。我「博懵」上台，当时脑袋一片空白，讲稿皱掉，上面预备好的内容是「国家兴亡，匹夫有责，但我们也要维持和平理性，那我们要罢课。」想起来，原来好尴尬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/JLs2mk0.png&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 香港科技大学内，呼吁学生罢课的横额。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但走上讲台前，训导主任把咪高峰拿走，叫我下来，然后让我见副校长。回到班房，班主任叫想罢课的同学举手，我扫视一下，原来有其他人举起了手，原来看似不太关心的人都是想做些事的。那次差点走上台，是我中学六年来其中一件自豪的事。另外一次，我跟同学挂了「我要真普选」横额，要见校长，又可能会被记过。不过最后学校说我要考 mock 了，就算了。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「从前雨伞运动很流行一句‘村民唔系咁谂’。那村民是怎么想呢？你要走进社区，跟街坊、学校、社福机构、店铺去聊天，这是我做区最 enjoy 的事。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;h4 id=&quot;苏子言化名&quot;&gt;苏子言（化名）&lt;/h4&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;伞后，我觉得有两条出路：激进化，或者走入社区，将民主理念散出去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;毕业后，我考上政政系（政治及行政学系），在退联潮期间选上学生会，想「撼庄」（指同时有两个内阁竞选）。参与变革，也是虚荣心作祟，觉得做学生会好像有地位，会与众不同。学生会做的事，就是将同学对校政、社会事政和学生会的意见，想办法放在一起，推一个 solution。那时我认识了当选的伞兵区议员，觉得大家做的事很类似，所以我开始想选区议会，甚至想过十年、八年后去选立法会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我加入了一个伞后组织，开始「做区」。从前雨伞运动很流行一句「村民唔系咁谂」。那村民是怎么想呢？你要走进社区，跟街坊、学校、社福机构、店铺去聊天，这是我做区最 enjoy 的事。做区很去政治化，先做好实事，当天下有变时，一个有地区基础的议员做到的事情，一定比一个有水份的人多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全世界都知道你是本土派，那我们要告诉别人我们能做出成绩，告诉街坊我们不是「柴娃娃」，可以解决社区问题。对我来说，2016 年是关键的一年，「鱼蛋」（新春旺角骚乱）、梁天琦新东补选、立法会选举，直到「梁游」（梁颂恒、游蕙祯）被 DQ。这些事的意义，就是我们是一群不能被忽略的人，我们终于不是那么边缘了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2014 年只是启蒙，但觉醒是在 2019 年。我一早准备参选区议员，如果没有反送中，我预计自己会输的，但选上了。不过之后的半年时间，我们都在处理 Covid，其实是做民生工作，没有时间做政治。这环境之下，国安法、47 人案、《苹果》倒闭，19 年时大家都说要争取什么什么，之后没有人再敢说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/lAHsasO.png&quot; alt=&quot;image04&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 金钟占领区，海富中心天桥上的横额。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这比「雨伞后遗症」严重十倍。雨伞是瞓街三个月也生不出事，但 2019 年是没有了空间。在区议员宣誓风波中，我没了工作。本来很多事都 kick start 了，巴士路线重组、地区设施更新，但完成不了。不过，最后留下的 legacy 是群众力量曾经为社区带来改变这回事，这对街坊来说，比实际设施的改善来得深刻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之前我跟大家很强调说不要走，不主动跟人说议员可以帮大家副签 BNO。但初选案后，我改变了想法，太多事不能做了。如果我们今天在香港，我会不会跟你做这个访问？现实的考量是，我们这些人不会有公司敢请。我离开了香港，去加拿大。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「一个人变成自己讨厌的人，过程中一定被现实压垮很多，要你去妥协，因为你要生存。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;h4 id=&quot;苏子言化名-1&quot;&gt;苏子言（化名）&lt;/h4&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;初时，我去应征做省议员助理。省议员的工作集中在当地的医疗、教育、交通，我在 CV 上写我当过区议员，面试也有谈过，但结果没下文。后来我听说不同类型的议员，都可能跟中领馆有联系。我告诉自己，在香港做议员、参与政治是曾经的事，现在要面对现实。那是一个过程，一开始我会去找社区工作，看看香港人集会，但慢慢地被生活的事 occupy，而你跟这片土地的连结变薄弱，再没有资格说什么。身边的香港人即使政治立场相近，但都有默契不提 2019 年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在我在金融业工作，每天见客和跑数，跟之前一样说很多话，但我不喜欢。十年前的我应该很鄙视——满身铜臭、为数字跑人生、对社会没太大正向意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「不要令自己成为自己曾经最讨厌的大人。」以前理解就是热血的理想青年，长大后不要没有火。现在沉重很多：一个人变成自己讨厌的人，过程中一定被现实压垮很多，要你去妥协，因为你要生存。现在，香港政治不是我的 priority，priority 是我要打多几多份工、交几钱税（至少也要两三成）、交租，加拿大很闷，也要想一下周末去哪里。是很「黎生」的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我认识有人放不下，在香港做不到议员但继续做区，打几份工自费派东西给街坊，或者在晚上开街站，另一种人是找空间讲想讲的事，但很郁郁寡欢，不知道为什么付出这样多。我没条件去思考这些，是咕一声吞落肚，要面对这边的问题。例如觉得很孤独，就在 Threads 约朋友，搞活动，吹水吃饭、玩一下 board game。不谈政治，是为了认识朋友、轻松一下。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;幼稚园毕业是 SARS，小学毕业是猪流感，中学毕业就雨伞，大学毕业就反送中，出来工作时又 Covid 又移民潮。我觉得上天安排他们承受这么多的苦难，最后会有好事情发生的。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我出生于 97 年回归前，没有 BNO。在我每个人生关键节点，都恰巧遇上社会大事，幼儿园毕业是 SARS，小学毕业是猪流感，中学毕业就雨伞，大学毕业就反送中，出来工作时又 Covid 又移民潮。97 年前后三四年，其实这代人所经历的很相似，跟这个地方的联系很强。现在他们各散东西了。但是，我觉得上天安排他们承受这么多的苦难，最后会有好事情发生的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;什么时候、什么事情，我不知道，但是我希望大家会相信这件事。如果大家心里或者 DNA 里面有这个记忆的话，故事会继续下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/2LeEZHn.png&quot; alt=&quot;image05&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2014 年 10 月 1 日晚上，金钟占领区。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;在这个时势要自己创造&quot;&gt;在这个时势，要自己创造&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Sasha（化名），27 岁；十年前 17 岁，中六学生&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2014 年我没去过占领的现场。如果有人带我去，我应该会去看一下。我当时有点害怕，一来是安全问题，二来未想到怎样面对跟父母在政治上起冲突。我从没做过这么「出轨」的事。当时的我连夜街都不去，放学就回家，除非有课外活动。我来自中产家庭，爸爸是专业人士，我读的小中学都是他选的，都是名校。虽然他会给我选择，但 option 是他想出来，你想不到，你就去学体操。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「如果可以跟 17 岁的自己对话，我会说，不要那么听话、不要那么乖。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;h4 id=&quot;sasha 化名&quot;&gt;Sasha（化名）&lt;/h4&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;现在回想以前的自己，都几「戆鸠」（傻）。2012 年反国教，我是「港猪」，想着如果示威者或民主派学生说国民教育、中国民族身份认同是洗脑，那灌输民主价值是不是也可以叫洗脑？但讽刺地，我在高中被朋友拉去玩辩论和 MUN（模拟联合国），开始去想世界的政治，但对香港冷感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到了 2014 年，时代迫你思考多点，我很想 figure out 怎样去看香港政治。占中争取的东西很基本，但我不懂得判断手段的对错，自己应不应该接受。占领是堵路，人家上不到班，但香港是很高效城市，这好像在伤害香港。那时的我很迷惘，身边这么多事情发生，但是我不知道怎样自处。不知道是压抑了情绪？又或是说服自己：算了，你温习吧，快要考 DSE。我不安于那环境，但没有契机主动去做什么，就这样得过且过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果可以跟 17 岁的自己对话，我会说，不要那么听话、不要那么乖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中学毕业后，我去外国修读政治哲学经济。大学期间有两次工潮，一次是争取改善清洁工待遇、废除外判制，另外是大学教师的退休金改革。我最喜欢的老师搞了为期三星期的「teach out」，即是堵着校门口上课，让对罢工有保留的师生可以用相对温和的方式参与其中。我那时想着清洁工的事，便索性搞个 session，叫清洁工来分享，让同学看见他们，也想促进不同阶级劳工的团结。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的 politics 在你校门前发生了。它很单纯的，你知道公不公道，对还是错。接着你有 moral 的判断，就找些事情去做。那一刻有点从以前的自己解放出来——那个觉得要想清想楚、有理论才可以行动的自己。当地的运动中，有几句口号很常见，比如「No justice, no peace」——你不给我要求的东西，我们就嘈下去。哇，这么理所当然的？「搞事」的方式不只是我认识的示威游行、堵路。有次不知道谁带了一套鼓过去政府大楼门口「铿」，全日嘈到仆街，原来这也是 action，你可以自己找件事做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/no10auY.png&quot; alt=&quot;image06&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 学校外墙上，我跟同学悬挂的「我要真普选」直幡。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回香港后，我在一间 NGO 工作。他们关注劳资矛盾议题，很多论述是从经济方面，谈分配公义、基层关怀。接触后，我觉得香港面对的问题，不单止是政治上的不民主或者公民权益不够，也有社会和经济问题。不过我在这条路摸索一年多后，2019 年的香港，回到了最激烈的政治矛盾。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「我很想参与这件事，跟他们找一条‘保持更阔的社经关怀，但可以跟社运合拍’的路，或跟摸索过这条路的人学习。可惜的是，这契机未开始已经结束。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;h4 id=&quot;sasha 化名-1&quot;&gt;Sasha（化名）&lt;/h4&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;那时有和 2014 年不同的自处问题：我要怎样 pitch 社会议题？例如 8 月有催泪弹打中杨屋道街市，工友要清理，你讲劳工议题吗？可以的，但不会有人理你。我知道社会关怀和政治是环环紧扣，但未梳理得很清晰，也说不出那个关系。之后，很多新工会成立，有的有很强烈的政治诉求，又会 combine 自己的专业，谈职场问题。那时我觉得很厉害，好像见到一个窗口，令政治问题和社会问题不要那么割裂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我也加入过一个公民团体，但一进去，它就解散了。那时多了年轻同事，他们跟近年社运接近点，可以将较有经验、已发展一套做法的员工「拉前啲」。我很想参与这件事，跟他们找一条「保持更阔的社经关怀，但可以跟社运合拍」的路，或跟摸索过这条路的人学习。可惜的是，这契机未开始已经结束。但我很感恩认识了他们，大家有份天真的傻劲，选了这个地方，「努力冲啲嘢出嚟」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近几年，我做过仓务员、做铺面，也有在 NGO 负责短期项目、在大学当研究助理。可能当时未找到最热衷的范畴，或者没一份工做得长，没有机会去浸，找新工作时觉得自己很 unqualified。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外我也很挣扎：继续做 NGO，还是洗底？最近见工，是一间较保守的团体，大老总面试时，问我会不会跟一个这么温和的团体不合拍？咁样问都唔知佢想点。我尽量厚道地答：「当然不会，因为一个健康的公民社会需要有不同路线、不同策略的团体。何况现在，唔通冲出去死咩（难道冲出去死吗）？」我未收到 offer，应该是没有了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我从小到大都是高材生，去外国读书读神科，读这科的人不少会去从政、做官，是一条精英的路。然后，我不知道自己在做什么，为什么会搞成这样？为什么没有好好把握自己的能力、得到的资源和机会？好似没有走一条「顺理成章」的路，「糟蹋」了自己。父母的话，我近年搬出来住，可以不联络就不联络，所以他们不知道我的工作状态。我母亲跟我讲过：「为什么你现在好像不知道自己在做什么？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那我是不是后悔走这条路呢？不是的。如果要后悔的话，是后悔没有去得更尽。每份工作都可以努力点，或者主动点，做属于自己的 project。我想过当记者，弥补我 2014 年的不在场，但爆「桥」（采访题目）很辛苦；政党的话，我不相信爬到有权力的位置去改变世界这一套——你只会被世界改变。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「为什么要想清楚才行动？这是我的课题，尤其在这个时势，是要自己创造。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;h4 id=&quot;sasha 化名-2&quot;&gt;Sasha（化名）&lt;/h4&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这十年来，我一直在想我应该要做什么，才对得起自己和这个地方。但为什么想这么久呢？没理由过于受时势影响的。就是废啰，为什么做不到更多？为什么要人带你占中？为什么要想清楚才行动？这是我的课题，尤其在这个时势，是要自己创造。以前，部分工会聘请员工去组织工友，所有行政跟 casework 掉给这个人，但工友没转化成行动的主体，有事只能向员工求救。现在没资源了，原本被组织的人变得更需要自发行动了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也在迫我不要再等，要自己摸索一些方法出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/fMOHLQk.png&quot; alt=&quot;image07&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 金钟占领现场。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;与其困在漩涡里不如 move-on&quot;&gt;与其困在漩涡里，不如 move on&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Alice（化名），25 岁；十年前 15 岁，中四学生&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不相信「我们是被时代选中的细路」这些 bullshit。我们是不幸的人，出生之后，香港好像不停地走下坡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雨伞前，我不清楚香港的状况。2014 年，我跟一个热衷时事的中学师姐去七一游行，是人生第一次，因为好奇。原来有人会为一些事，天时暑热走那么久，还带一家大小。同一年还有刘进图（《明报》前总编辑）遇袭。香港很安全，为什么一个新闻从业者可以无缘无故被人袭击？社会好像有些问题。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「我一开始只是想去撑场。后来发现大家很和善，我建立了 network 和归属感，觉得自己正在 contribute，这是我从未感受过的，所以不想离开。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;h4 id=&quot;alice 化名&quot;&gt;Alice（化名）&lt;/h4&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;928 我在做功课，看着 TVB 的直播，然后我停下来，呆了。「香港出催泪弹？什么是催泪弹？我都没听过。」金钟是商业区，周围都是高楼大厦，突然间一片烟雾弥漫。戴耀廷说占领中环启动时，我不清楚是什么事，只知道有人出来抗争。我觉得我要站在弱势一边，便有动机去了解，后来占领区有公民教室，有人讲解政改、公民抗命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;占领区有很多涂鸦，有自修室，还有派食物的好心姨姨。那里是个很 organised 的「村庄」，每个人都有任务，我在「东防」湾仔那边，占领区的尾端，负责看看会不会有警察冲进来。占领的人会吵架，但是争执完会返回岗位，都几搞笑。我一开始只是想去撑场。后来发现大家很和善，我建立了 network 和归属感，觉得自己正在 contribute，这是我从未感受过的，所以不想离开。最重要的是，有很多人做义工，这么热的天气去「瞓街」，感动了我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 30 日是星期日，晚上双学升级行动。我没想过要站得前，但人不断迫上来，就会被愈推愈前。我打开雨伞，很怕被喷胡椒喷雾。家人传来长篇讯息叫我回家，我在想着，翌日逃学要被骂了。但我不可以走，因为每天跟你打招呼的人，都可能都在附近某个角落，跟我做着差不多的事。我不想因为恐惧而离开他们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回校后，老师说：「这个时候你应该要好好读书，读完书后，你有能力时，你才去做你想做的事。」——我现在会想，到了那个时候，你还会是那个自己吗？会不会已经被社会洗礼，不再是当初坚持政治信念，追求社会公义的自己？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伞后，我加入了学民思潮的「学生支援团」。很白痴，很「中二病」，就是觉得做得不够，要为香港做更多，换个身份摆街站。后来读副学士，我选了跟政治相关的科目，也觉得这一科升上大学的机会大点。学校规定要实习，我便在一个民主派议员的办公室当助理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次尝到催泪弹的滋味是在 2019 年。我一打开口罩便看到血，喉咙和皮肤似被火烧。我那时在想，2014 年失败了，不知道香港几时又会有这么大型的运动，所以我要 involve 更多。十年前我像「黄丝 auntie」，角色是声援，不会思考路向，也不会参与讨论。但 2019 年没有 leader，我可以参与讨论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/5fD72wE.png&quot; alt=&quot;image08&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 学生自制的黄丝带，在校内派发。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年尾，我成为学生记者，看见以往和我行动的同伴被捕时，我很慌张，又责怪自己：如果没有记者这身份，我会不会救到他？我拍的画面不够外面的记者专业，就觉得自己很废。有些朋友保释后变得孤僻，不想跟你说话，我又觉得我做不到什么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那时很辛苦，读书、运动、做学生记者做议助、认识的人被捕——这么多东西加起来，压力爆煲时，我尝试过自杀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我一开始也有去旁听初选案，但之后承受不了，接受精神治疗后慢慢 fade out，再没做关于政治的工作。议助算是我这么多份工作里面最开心的，大家都是年轻人。我很多同学想做公务员，但我不想，去选议员压力也很大，所以我想过毕业之后会一直当议助。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「我经常自责，想做些事去‘赎罪’，想去照顾被补或还柙中的朋友，但同一时间我很负能量，连自己都 take care 不到。到了后期我想想，这心态其实很不健康……」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;h4 id=&quot;alice 化名-1&quot;&gt;Alice（化名）&lt;/h4&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Covid 后，我去了一趟旅行，那里没有认识的人，不用经常留意新闻，感觉很舒服，就开始想不如离开香港。我不想去英语系国家，不想见太多香港人，聚会中话题都关于香港，对我的心理创伤和情绪不是好事。但因为想带走我的狗，所以去了加拿大一个冷门的城市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与其困在漩涡里，不如想方法 move on，然后我可以过生活。起码情绪和健康稳定了，假如有朝一日，这个 community 再需要我时，我准备好我的心理状态或者身体去继续 involve，那不是更好吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在我好多了，远离香港就好很多。2021 年「后运动」期间，我经常自责，想做些事去「赎罪」，想去照顾被补或还柙中的朋友，但同一时间我很负能量，连自己都 take care 不到。到了后期我想想，这心态其实很不健康，纯粹整天不开心，又没 output 帮助他们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前我整个人的 focus 完全没放在自己身上，我是求求其其（随随便便）毕业的。我 miss 了很多本应要对自己做的事，现在想真真正正 take care 自己：画画、拍照、独处的时间。我相信不少香港人经历过这种状态，我希望跟他们说：好好照顾自己的情绪，不要迫得自己太紧。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「价值不是那么容易被动摇的，不是说我离开了香港，就颠覆过往所坚持的。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;h4 id=&quot;alice 化名-2&quot;&gt;Alice（化名）&lt;/h4&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;最近我住的城市，有警察开枪杀死了一个黑人，有人去抗议，我报名说我可以帮忙做文宣。价值不是那么容易被动摇的，不是说我离开了香港，就颠覆过往所坚持的。我因为压力而脱离香港，不是说我放弃了——不过就算参与这么多，我也不觉得自己是加拿大人。奇怪的感觉是，我会跟人说我来自香港，但我对这地方有爱有恨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果当年没有参加雨伞，后来的路会怎样？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;假若我没有行动，可能又会后悔。这世界有得就有失，我得到启发、遇见生命中重要的人，但也会有不快乐的回忆、精神上的 suffering，不能说有没有后悔。&lt;/p&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/heros/2024-09-30-InitiumMedia-a1_l-the-little-ones-chosen-by-the-times.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/heros/2024-09-30-InitiumMedia-a1_l-the-little-ones-chosen-by-the-times.html</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>端传媒</author>
        </item>
        <item>
            <title>根除左翼团结</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/nTmt0Vp.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;建立乐队而非社区，无治而非左派&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;Ziq | 2021.04.16&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;「打入主义是一种策略，即一个政治团体的成员加入另一个团体，打算改变其原则和计划。」&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;「一个小而坚定的团体，通过利用被渗透的团体的资源，将他们的影响扩大到更大的范围。」&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;请看左翼团结的部长们耀武扬威地说：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「实现革命的唯一途径是搁置我们的分歧，作为左派团结起来，然后在我们推翻资本主义之后，我们再讨论用什么形式的政府来取代它。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;让我们这些红色宣扬的左翼团结起来是不了解无治主义者的第一件事。我们不希望有任何形式的政府。这种心态真正概括了整个左翼团结时刻的荒谬性。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「我不明白为什么这么多人试图区分马克思主义和无治主义。马克思主义是无治主义意识形态的一个重要组成部分。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;嗯，不，不是的。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「我不认为坦白（无治主义的）灵感是有害的。无治主义从马克思那里得到了许多启发。这只是一个事实。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;胡说八道。马克思提出的几乎每一个观点都是直接从蒲鲁东那里扯来的，而且还带有马克思的威权主义的胡言乱语，我将在这篇文章的后面证明。无治主义不需要也不想要马克思或主义。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「作为一个自由意志社会主义者，我更愿意生活在像苏联、朝鲜或中国这样的马列国家，而不是这个资本主义的鬼地方。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;总是那么容易看到人们立即抛弃他们长期以来对独裁者和警察国家的迷信式的反对，并与红色部门签约的瞬间。当你把你的信仰放在一个更高的力量上，承诺给你带来永恒的救赎，击溃你所有的敌人，为你和所有真正的信徒创造地球上的天堂时，生活就会简单得多。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「马克思想要一个无国家、无金钱、无阶级的民主社会。无治主义者也希望如此。区别在于我们如何到达那里。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;啊，每一个令人难以忍受的红色打入主义者的令人讨厌的信条。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「我们都在朝着同一个方向前进，区别只在于愿意走多远。有人可能在下一站离开，但在那一站之前，一起工作可能有益。排斥我们的马列同志的意识形态纯洁性的建立会损害进步。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;呃…。我觉得光是引用这些互联网上的共产党人和他们不正常的人际关系幻想就很脏，但这是确立这篇文章之目的的最好方式。这篇文章将涵盖很多方面，从打入主义和左翼团结，到无治和马克思主义的起源，到我们思考社区的理想形和归属感的方式，到在东非持续了几个世纪的被生命体验过的无治，以及最后在白人定居者-殖民者左翼内部崛起的汉民族主义的奇怪潮流背后的心理学。让我们开始吧。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;挖出左翼团结的尸体&quot;&gt;挖出左翼团结的尸体&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;自称非教派的自由意志社会主义者和附和无治主义话语的「无治-马克思主义者」令人不安的趋势，可以直截追溯到「左翼团结」空间的扩散。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些空间大多存在于 Reddit、Twitter 和 Facebook 等被诅咒的企业门户网站上，但它们也已经蔓延到了肉体空间。目前，最突出的虚拟左翼团结空间之一产生于美国社会民主主义者「Chapotraphouse」播客，以及由 r/Breadtube 领导的各种隔靴搔痒的 Reddit 空间、Facebook 的「Leftbook」（「左翼书」）角落和几个 Youtube 上的人士：那些开始时认同特别平庸的红色无治主义流派，后来却逐渐接受了国家资本主义敍事，然后不可避免地完全放弃无治主义，为中国国家和令人难以置信的成功的红色法西斯主义做全天候的宣传的家伙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自我憎恨的定居者以各种红色法西斯倾向为配饰，渗透到企业平台上的无治主义和社会主义空间，并发起左翼团结政策：这成功地禁止所有对其落后的保守观点的批评。新政策的更多反对者因破坏左翼团结而迅速被清除，留下更被动的、只待最后的灌输的听众。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后宣传开始了。无穷无尽的威权主义模因使古拉格、断头台、行刑队、针对任何反抗社会分层的人的暴力镇压的会议、对独裁者和种族屠杀正常化。于是一本本无意义的意识形态「理论」被注入被疏远的年轻定居者的眼球中：由于明显的原因，他们缺乏文化认同和归属。当目标人物被彻底洗脑，现在只能通过日益扭曲的 Tankie 镜头来看待世界的那一刻，这个过程就结束了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一旦完成向他们的新宗教的过渡，几乎立即地，任何与马克思、恩格斯、列宁、斯大林、毛泽东、邓小平和习近平的著作相冲突的想法（别忘了他们都是相互矛盾的）都会在他们的头脑中造成绝望的认知失调。因此，这些不通感情的人愤怒地抨击未被灌输的人是「激进分子」、「西方沙文主义者」和「帝国主义者」，而不愿意冒险放弃他们新发现的身份、社区和归属。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一旦新成立的左翼团结团体中的大多数人能够自如地开玩笑说要围捕和杀害「库拉克」、「无治主义土匪」或最近的「维吾尔族恐怖分子」，并引用中国国家媒体的话来反驳所有来自被中国国家监禁和奴役的各种少数群体的「帝国主义西方宣传」（为了他们自己，他们会坚持），羞辱运动就开始了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这个空间里，任何与红色法西斯党的路线不同的人都会被抨击、嘲笑，使其屈服。空间里剩下的自由主义者现在意识到他们的人数已经无可救药地超过了轻蔑的白人定居者——那些家伙以满嘴的哄孩语气，告诉他们，他们是帝国主义的 CIA 走狗，因为他们认为维吾尔人也许不应该被关进集中营，或者香港和西藏人民应该获得自决权（看看，Tankie 坚持认为不想被中国统治的西藏人是法西斯分子而中国实际上在把他们从他们自己那里解救出来）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了不被同行回避和清除，左翼团结空间的无治主义者采用了一种卑劣的无治主义-Tankie 思想，使他们能够保持对乔姆斯基、布克钦和克鲁泡特金等令人欢欣的自由意志主义哲学家的感情，同时又以某种方式融合了他们选择的社区自上而下强制推行的专制主义第三立场法西斯教条。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不加批判地支持每一个与美国竞争的帝国，坚持认为无治主义和共产主义是一体的，因为「它们有相同的最终目标」，声称无治主义公社和马列国家可以和谐共存，尽管有大量的历史证据与之相反，试图粉饰和混淆无产阶级专政和先锋队等失败的专制概念，认为他们可以是无治主义者，也可以是马克思主义者，甚至是邓小平主义者，这种想法毫无道理。…突然间，他们就能把相互矛盾的思想砍在一起，以便被他们迫切希望得到认可的精英主义红色法西斯的回声室所接受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在左翼团结空间的兔子洞里越走越远，相互冲突的想法便越来越多。他们因剩余的自由主义的藕断丝连而受到的嘲笑开始侵蚀他们的自我，直到最后他们发布「我如何从一个无治主义者变成一个有原则的科学分析辩证的中国特色的马克思列宁主义者」，从无治主义者到完全程序化的红色法西斯屎壳郎的转变完成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也许所有这些自称是共产主义者的保守定居者都希望通过认同那些不过是肤浅的反美主义的意识形态，以某种敷衍的方式减轻他们的白人内疚。谴责他们本国的帝国，以及帝国给予他们的所有权力和特权（机会渺茫），但却整天在 Reddit 和 Twitter 上为每一个与之竞争的帝国（中国、俄罗斯、伊朗）摇旗呐喊，不管这个帝国与他们所谓的社会主义意识形态之间的联系多么微薄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;给予左派分子空间的企业平台总是以一种要求严格的等级管理的方式组织起来，把最多的权力交给最高级的版主。只要一个小团体能够发动足够大的斗争会议，上升到虚拟等级的顶端，他们就会被授予对空间的永久完全控制权，并通过迅速清除任何反对新管理的人，来巩固他们的权力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他们会找到各种各样的方式来为清洗辩护，包括声称持不同意见者「破坏」了空间，说他们是反对中国对少数民族的处置的恐华者，或者说他们只是因为宗派主义、分裂或反共而违反了新写的左翼团结团结规则。在这个空间里，十个人中有九个会迅速适应新的现状，这样他们就不会有在「社区」中失去地位的风险。因为宝贵的社区的利益永远是第一位的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上，集体主义者都希望被主人领导和支配，并被赋予一个职位，而无治主义则是告诉人们要为自己思考，并拒绝一切权威。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tankie 路线对人们来说要容易得多，因为它不需要真正的努力或自我反思。一个潜在的 Tankie 只需要遵循程序，鹦鹉学舌，吞下谎言，从不反对党的教条，他们就会自动得到赞美和接受，并且能够感觉到自己是「激进分子」精英团体的成员，而不需要实际做任何激进的事情或进行任何形式的自我反省。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无治主义者对自己的要求要高得多，我们从不安于现状，也不赞美我们的同伙的服从。我们实际上努力解除所有形式的统治，杀死我们头脑中的每一个警察，把每一个社会机构翻个底朝天，在我们的生活中一有机会就实行无治主义，并告诉任何试图以任何方式统治我们的人，让他们滚开去死……这一切都需要大量的他妈的努力。在 4chan 上整天转发古拉格的迷因，并得到与你同样的 AK-47 爱好者们的赞美，要容易得多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当红色分子们无休止地渴求统治、官僚主义和表演性的政治局，把他们阴郁的小日子过成了对所有恭顺的下属颐指气使，同时向他们承诺，如果他们坚持计划，支持亲爱的领袖，并受洗于马克思的好书时，那么无治主义者实际上是在世界范围内对一切会统治我们的东西发动永久战争。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;左翼团结是不安的培养者故意采取的伎俩，将易受影响的年轻人灌输到他们的专制红色法西斯邪教中，迫使他们放弃他们可能曾经持有的任何危险的个人主义信仰，以便他们能够被集体的僵化等级制度所接受。乔-共青团员不能因为形成自己的想法或以任何方式质疑爸爸的狗屁敍事，而冒着被苏联复国结社成员称为 Radlib 或安人小鬼的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「左翼团结」从来都是 Tankie 的双关语，即「服从我们，否则就被清除」。不要上当。在你让这些地球上的人渣得到他们的钩子之前，把这个空间烧掉。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;红色法西斯打入主义&quot;&gt;红色法西斯打入主义&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「打入主义是一种策略，即一个政治团体的成员加入另一个团体，（通常是秘密的）打算改变其原则和计划。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「打入主义为一个小而坚定的团体提供了一种手段，通过利用被渗透的团体的资源，将他们的影响扩大到更大的范围。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在红衣大队能够巩固他们的权力，夺取并控制空间的话语权，把它变成又一个无聊的 Apparatchik 聚会之前，他们需要做一大堆不错的老式的打入主义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就像任何虔诚的挨家挨户的传教士一样，一旦他们用一些温和的包容性恳求和他们被「教派」压迫的呼声把自己塞进大楼，不久他们就会走向楼梯，准备开始爬上顶层，在那里他们可以真正地放纵…。下面是一些在 Raddle.me 上工作的入世者的例子；这是我创立的一个反权威和非法主义的空间。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「中国必须把他们关进再教育营，因为他们是恐怖分子，他们对社会构成了严重威胁。党不能让危险的人到处跑，向学校扔炸弹，他们必须维持公共秩序，所以如果维吾尔人要继续做恐怖袭击，他们需要被处理，就这么简单。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;还有什么比让少数民族在他们的「主席」幻想中成为恶棍更让红色法西斯感到高兴的吗？这个打入主义者努力说服一个满是卑鄙的小偷和无治主义者的网站，国家需要保护公共秩序不受‘恐怖分子’影响。他们显然没有意识到这种讽刺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;保持疯狂的西方白人自由主义者，接受事实，在中国发生的唯一的种族灭绝是针对贫穷和过时的交通。但是，当你们国家的边境上有字面意义上的集中营时，继续假装你们反对「所有种族灭绝」。如果你也一样愤怒，花那么多精力关注这个问题，而不是关注中国就好了。支持中央情报局在新疆资助的恐怖主义是你们白人自由主义的缩影。中国将继续获胜，而你们对此无能为力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，这个可笑的家伙是一个来自美国加州的白人男孩，但这并不妨碍他用自己的白人身份作为武器来对付一对关注中国自认的种族清洗运动的人（非西方的有色人种，注意）。整个 Tankie 为马列主义暴行的辩护似乎总是归结为尖酸刻薄的羞辱和极端的什么主义。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「如果真的发生了种族灭绝，我很难相信反伊斯兰教的美国共和党是最关注中国的穆斯林的群体。如果真的发生了种族灭绝，我很难相信拥有大量穆斯林人口的国家不会同样关注，甚至更加关注。如果真的发生了种族灭绝，我很难相信中国的清真寺数量仍然几乎是美国的三倍。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我觉得这很难让人相信。如果真的有种族灭绝事件发生。我觉得很难相信。如果真的有种族灭绝发生。我觉得很难相信。如果真的有种族灭绝发生……他们的洗脑工作一点都不含糊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这一点上，马列国家已经做了很多暴行，我不知道为什么当有新的暴行发生时，Tankie 们还要否认。仅仅是苏联就对克里米亚的去鞑靼化、对芬兰人的种族灭绝、对波兰人的种族清洗、对希腊人的大规模屠杀和大屠杀、对卡拉奇人的驱逐、对卡尔梅克人的驱逐、对车臣人和印古什人（Aardakh）的驱逐、对巴尔卡尔人的驱逐、对亚美尼亚的阿塞拜疆人的驱逐、对梅斯赫特突厥人的驱逐、对中国人和韩国人的驱逐、对拉脱维亚人的处决和驱逐、把德国人自东欧的驱逐、以及主要由于苏联没收和出口乌克兰中部和东部的所有粮食储存而发生的大饥荒，并通过禁止自由流动阻止人们获得更多的粮食负责。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有共产主义捷克斯洛伐克的罗姆人绝育，柬埔寨的种族灭绝，保加利亚的「复兴进程」，越南的蒙塔格纳德人迫害，索马里的伊萨克人种族灭绝，老挝的苗族种族灭绝，津巴布韦的古库拉洪迪大屠杀，以及毛泽东「大跃进」期间在中国发生的 1500 万至 5500 万人的大规模饥饿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去的 Tankie 们是在什么时候从否认他们的一次种族灭绝转而赞扬它，并坚持认为它是合理的，因为受害者是古拉格？我认为最多三年，这个小丑的敍述就会从「我很难相信」转为「好吧，他们是对革命的威胁，所以他们必须离开」。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「为什么当我去‘Tankie’们的网络空间时，我看到的是对其他观点的真正尊重，以及对与每个愿意团结起来反对统治阶级的人进行讨论和合作的兴趣，但当我去‘无治主义者’的网络空间时，我看到的却是一群左冲右突的人和称马列为法西斯的人等等？当然是夸大其词，这些地方有一些真正有原则的无治主义者，但激进自由主义者（顺便说一下，就是你们这些使用‘红色法西斯’一词的混蛋）显然拥有这个地方。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这个人自称是「反帝国主义的无治主义者」，认为反对中国的种族灭绝是对红色法西斯的不尊重。聪明的打入主义，像往常一样，试图把任何反击专制主义的人说成是「无原则的」、不合作的、阻碍进步的。指责我们因拒绝种族清洗而「左冲右突」是这块大粪蛋糕上的樱桃。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「你难道看不出称某人为‘安人小鬼’和称某人为红色法西斯之间的区别吗？我不知道为什么我需要向你解释这个，但你意识到法西斯主义者是你可能成为的最糟糕的事情之一，对吗？我希望我不会因为说我认为法西斯分子应该从字面上被公开处决而受到批评。在我看来，作为一个法西斯主义者，就像作为一个娈童者或杀人犯或奴隶主。这是一件完全使你可能拥有的继续和平生活的任何权利失效的事情。成为法西斯主义者就是对世界上所有好人的积极威胁。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这个入世者继续坚持我们不要再称他的同志为红色法西斯，因为他们不是杀人犯和儿童猥亵者……。除了他们的父亲斯大林既是杀人犯又是儿童猥亵者。毛泽东也是。哎呀，这是对我的不尊重吗？对不起，同志。我想那些特别的法西斯分子不算，因为那样你就得为在他们的祭坛上祈祷而处决自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果马列主义者不想被称为法西斯主义者，他们就不应该支持那些把同性恋和性工作者关进古拉格集中营、为了殖民他们的土地而使数百万原住民流离失所和挨饿（即种族灭绝）以及谋杀他们所有政治对手——包括——震惊吧——无治主义者的统治者。换句话说，他们应该停止自称为马克思列宁主义者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你无法将一种政治意识形态与其创造者分离开来，即使你可以，马列主义的统治者今天仍在继续颁布种族主义、恐同症和殖民政策，这表明现代马列主义并没有任何有意义的改变。你当然也不能指望无治主义者不认为他们是法西斯分子，因为无治主义者在整个历史上都被马列主义的反革命大规模杀害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「安人小鬼」是一种不费吹灰之力的家长式侮辱，Tankie 们想出这个词非常合理。它对马列的描述比对我们的描述多得多。但是，「红色法西斯」不仅仅是一种侮辱，它是对现代马克思主义-列宁主义-邓小平主义者的完美描述。一个披着红色外衣的法西斯分子。从他们听到这个词时被激怒的程度来看，它正发挥着预期的作用。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「如果你没有得到中情局的报酬来散布关于其敌人的胡言乱语，那你就真的是他妈的蠢到家了。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;他们在这里开始出卖自己的真实意图。一个无治主义者对其他无治主义者不愿意为拥有世界上最多亿万富翁的国家下跪而如此愤怒，这有点奇怪，不是吗？&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「在我看来，习近平根本不是一个对他的国家拥有完全和无可置疑的权力的人。我需要看到一些很好的证据，证明情况确实如此，我才会相信。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我相信他们完全愿意考虑所有的证据，毕竟他们是一个有原则的反帝国主义的无治主义共产主义者！我相信他们会考虑所有的证据。让我们看看会发生什么。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「当你说‘中国有一个独裁者’这样绝对的废话时，我怎么能和你进行严肃的讨论呢？你这辈子读过书吗？」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;看来我触动了他的神经，他已经完全摘掉了面具。这个人的斗争性特别强，他把自己塑造成负责捍衞习近平荣誉的白衣骑士，在互联网留言板上羞辱陌生人，使其遵守党的路线。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「再去喝一些他妈的 Kool-Aid 吧，西方沙文主义激进自由主义者。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我和一个冒充无治主义者的打入主义者的来回对话，和我与打入主义者的其他 100 次完美的电报式对话是一样的。他们会试图怀疑马列国家受害者的敍述，坚持他们最喜欢的马列独裁者实际上是负责任的、公平的和民主的，指责你是美国某个字母机构的走狗，最后，如果你继续抵制他们试图对你施压并使空间中的独裁主义正常化的企图，就给你贴上反动分子/西方沙文主义/激进主义的标签。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无论你的引文来源多么缜密，他们都会以「西方宣传」的名义拒绝所有的引文。如果你给他们提供来自马列国家本身的证据，他们会说这是断章取义或翻译错误。真的没有办法穿透他们厚厚的晒干的粪盔甲。我发现从一开始就嘲笑他们会更有成效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在这篇文章的开头引用了几句话，一些红色无治主义者坚持认为，马克思主义和无治主义之间的唯一区别是我们用来达到我们所谓的共同最终目标的方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就是这样，无治主义者没有一个最终的目的地，我们体现的是对权威的无尽否定。假设无治主义有一个整齐划一的目标，那就是相信无治主义有一天会消失，这将是一个可笑的命题，与我们对无治主义的一切了解相悖。只要人类存在，利维坦也会存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我说无治主义者时，我指的是无治主义者，而不是那些小气的自由意志社会主义者：那些对实践的想法是在 Reddit 上发布面包 meme，同时在美国郊区无菌的门控公寓里与他们否认种族灭绝的红色法西斯同志磨擦虚拟的臂弓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无治主义者的愿望比社会主义者的愿望多得多。我们想解除所有形式的统治，而不仅仅是经济和阶级的统治。这就是无治主义者与其他所有政治学派的区别，假装我们只是另类的马克思主义者，对无治主义是一种极大的伤害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无治主义者明显地早于马克思主义者。即使你只计算有学问的欧洲人（就像定居者会做的那样），而不计算几个世纪以来世界各地的无治主义生活的民族，例如东非的哈德扎人（我将在本文后面探讨一种迷人的无治主义式的文化）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无治主义没有受到马克思主义的启发，事实上，马克思受到了蒲鲁东的极大「启发」；蒲鲁东是第一个把自己称为无治主义者的人，他的作品《什么是所有权》得出了「所有权就是盗窃」的结论，最初被马克思称赞为「第一个对私有财产进行坚决的、无情的、同时又是科学的调查和批判」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马克思真正的事业是无耻地把蒲鲁东早期的作品一点一点地撕下来，但在向世界提供它之前却堆上了厚厚的威权污泥，好像他提出的是新的东西，而不仅仅是蒲鲁东思想的专制变态。一旦马克思因剽窃而成名，他就谴责蒲鲁东是可恶的；一个糟糕的经济学家，一个糟糕的哲学家，他的批评毫无价值，没有发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摘自斯普林格的《为什么激进的地理学必须是无治主义的》。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「马克思，像他之前的蒲鲁东一样，认为废除计息资本是对资本主义的破坏性。马克思，像他之前的蒲鲁东一样，区分了占有和私有财产，认为合作社应该取代资本主义公司。马克思，像他之前的蒲鲁东一样，认为工人阶级必须解放自己。马克思，像他之前的蒲鲁东一样，认为财产是通过占有的方式对他人劳动的征服。马克思，像他之前的蒲鲁东一样，把合作运动看作是脱离资本主义过渡的必要条件，因此认识到需要有公共的土地和工作场所。马克思，像他之前的蒲鲁东一样，宣称需要‘科学社会主义’。马克思和他之前的蒲鲁东一样，认为国家是阶级统治的工具，尽管他们在是否需要临时的无产阶级专政来看到它的正确解体方面有分歧」。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;除了广泛重复的打入主义谎言，即马克思主义以某种方式孕育了无治主义，甚至是左翼团结的全部基础；无治主义是左派的想法，也是以谎言为前提的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;左/右范式与无治状态没有任何关系，真的。它是在法国大革命之前的日子里产生的，以区分那些支持法国共和制的人（左派）和支持法国君主制的人（右派）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;坐在国王左边的政客倾向于共和制，而坐在他右边的政客则倾向于君主制。当然，双方都不希望废除威权。左和右显然都赞成国家，无论谁来统治它。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对任何没有被打入主义骗子和他们的双关语所迷惑的人来说，认定为左派就是向世界声明你支持民族主义、国家、边界、对暴力的垄断、被国王或总统或中央委员会所统治。无治主义者不是左翼或右翼，我们是无治主义者。我们拒绝政府两翼的权力阴谋。我们拒绝所有的权威。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天，在左派和右派的头脑中仍然存在着一个基本的假设，即整个可以想象的政治范围都需要通过国家来制定。无治主义者不应该把自己放在他妈的国王的任何一边。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果无治主义者知道任何东西，那就是没有任何有价值的东西可以来自国家和它的官僚机构，那么为什么有无治主义者想把国家的左翼纳入他们的政治？为什么会有无治主义者想把自己和一个低劣的种族灭绝军迷信者团融合在一起，进行反威权和亲威权的怪异展示？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;猜猜看，当一个声称反威权的人加入一个乐于威权的团体，帮助他们把政治局的姿态、统治者的角色扮演正常化，并为他们放大他们的怪异信息时会发生什么？他们就不再是反威权的了。给予小暴君更多的权力和更多的听众里并没有一丝无治主义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从一开始，后左翼无治就只是一个方向性的修正，通过将无治主义从威权（左翼）的阴影中解脱出来，恢复和复兴无治主义，因为它被一百年来的定居者殖民人文主义所拖累了。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;杀死社区理想和探索无治主义的活生生的例子&quot;&gt;杀死社区理想和探索无治主义的活生生的例子&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;自由意志社会主义者（我拒绝称他们为无治主义者）屈服于明显的打入主义并接受第三立场主义意识形态（但他们自己从未承认过），主要是因为他们非常重视社区的理念，重视被他们所谓的非宗派性的、包容一切的（只要你遵守不断扩大的打入主义规则清单）社区的拥抱箱的其他成员接受和拥抱。因为对所有红色分子来说，世界建设和战友关系是他们每一次意识形态冲击的基础。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果所有组织起来的社区都是基于威权的（例如浸淫着多数主义），那么它对无治主义者有什么好处？因为至少 99.9% 的现有的自认的社区，甚至对社区的理论建议都要听命于国家、理事会、委员会、选民机构和其他形式的统治权能，所以可以说社区理想本身只是另一个威权的容器。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果地球上所有有组织的社区都能被清楚地证明是以威权为基础的，那么可以肯定的是，整个社区的概念都是以威权为基础的……。只要看看今天世界上的每一个例子，你就可以绝对肯定地打赌，任何围绕社区理想的强行分组，都会导致参与其中的每个人经历另一场虐待和折磨人的拱门冒险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个社区可以没有统治者的想法从未被证实。世界上仅存的几个自由人们，如东非（「坦桑尼亚」）的哈德扎人，并没有生活在类似于我们所知道的社区的地方。他们是游牧民族，没有领袖，没有神，没有规则，没有庄稼，没有财产，没有婚姻，没有父母（哈德萨族的孩子有充分的自主权，基本上都自己养活自己），除了觅食之外，不从土地上提取任何东西，并迅速从任何试图统治他们的人面前消失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人类学家弗兰克-马洛：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「哈德萨人当然是平等的。这并不意味着没有人想主宰别人，并以自己的方式行事。只是很难对他人颐指气使。如果一个哈德萨人试图告诉别人该怎么做，这种情况时有发生，其他人就会置之不理；如果他或她坚持这样做，他们就会转移到另一个营地。当然，专横的人可以跟着他们，但如果人们搬到几个不同的地方，专横的人就不能同时控制他们。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我认为哈德萨人在无治状态下生活得如此成功的原因是他们对社区的想法和意识形态没有任何依恋，一旦伙帮不再适合他们的利益，他们就会毫不犹豫地拆散并远离一个伙帮。我在这里使用的「伙帮」一词特别相关，因为它与无治的概念明显相符。来自大英百科全书。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「根据定义，一个伙帮是一个小型的、平等的、以亲属为基础的群体，也许有 10-50 人，而一个部落由一些在政治上整合的带子组成（通常通过一个长老会或其他领导人）。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;哈德扎人最多只有两个人，但他们的队伍一般由 30 人左右组成。哈德萨伙帮的迷人之处在于他们可以完全由儿童组成，没有任何成人的监督，这表明他们从小就从其他儿童那里学习自给自足和自主，而不是通过他们的父母。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以下是《进化与人类行为》杂志的摘要。《进化与人类行为》第 41 卷第 1 期，2020 年 1 月，第 12-22 页。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「教学是跨文化的普遍现象，但很少有研究将儿童视为教师以及学习者。这是令人惊讶的，因为觅食者的孩子大部分时间都是在只有孩子的群体中玩耍和觅食，因此，他们有机会接触到许多潜在的儿童教师。利用社会关系模型，我们利用 35 名哈德扎人和 38 名巴亚卡人 3-18 岁的焦点跟踪数据，研究了儿童对儿童教学的普遍性。我们调查了年龄、性别和亲属关系对生存技能教学的影响。我们发现，儿童对儿童的教学比成人对儿童的教学更频繁。此外，随着年龄的增长，儿童的教学更多，教学更有可能发生在同性与异性的关系中，近亲比非亲属更有可能进行教学。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;哈德扎人和巴亚卡人还表现出不同的学习模式；哈德扎人的教学更有可能发生在兄弟姐妹之间，而巴亚卡人的多阶段学习模式是明显的，即年幼的儿童向同伴学习，年长的儿童向成人学习，但哈德扎人没有。我们将这些差异归因于生计和定居模式。这些发现强调了儿童在生存技能的代际传承中的作用。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;由于哈德萨人没有领袖或委员会，也没有任何社会等级的概念，包括像乔姆斯基这样的自社人如此热衷并坚持的等级制度，「几小帮人」确实是描述他们生活方式的完美方式。我希望更多的无治主义者会倾向于形成临时的、短暂的、有共同兴趣的人群，而不是继续试图建立永久、大规模、疏远、滋生威权的「社区」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而对于他们的无治主义式生活方式来说，最重要的特点是哈德萨人没有专家，每个哈德萨人都能熟练掌握他们生存所需的一切。这意味着没有分工，也不需要系统或机构来创造这些分工。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果我们对自己诚实的话，劳动和资源的分工是一个社区在文明中的基础。如果没有专业化带来的分工，哈德萨人就能在完全无治下生活在小规模的、没有联系的人群中，每个人都拥有自己的生存手段。马洛写道。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「每个哈德萨人都知道如何做他或她需要做的一切，不依赖他人。每个人都能自己制作弓箭、毒药和斧头。每个人都知道如何生火，如何追踪，以及如何制作木桩来攀登猴面包树和获取蜂蜜。每个女人都知道如何制作自己的挖掘棒，如何找到块茎并将其挖出，如何建造房屋，以及如何制作自己的衣服、珠宝和篮子，或找到葫芦作为携带水或浆果的容器。甚至当涉及到药物时，每个成年男女都知道采摘哪些植物来治疗不同的疾病」。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;由于哈德萨人的无治主义生存方式与今天任何被认为是社区的东西（定居、等级制、复杂的法律体系、以财产为基础、采掘、父权制，充斥着威权）没有任何相似之处，所以把他们的生活方式称为社区是没有意义的。我们需要另一个不被几个世纪的统治、羞耻和服从所拖累的词，因为这两种生活方式根本没有共同之处。最接近描述哈德萨人的政治概念可能是施蒂尔纳的利己主义者联盟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「利己主义者的联盟是其成员为了自己的直接利益而自愿形成的结构。这是一个由自认自私的人组成的联盟，一旦他们的利益没有得到满足，就会离开这个联盟」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与「社区」这样一个充满了威权的词相比，「一帮人」和「一个利己主义者的联盟」都是对生活无治的更多描述性短语。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个社区伴随着不需要存在的意识形态包袱，如认为需要保护完全制造出来的社区不受外部因素的影响而（甚至不惜牺牲自己的生命）把社区的需求置于个人的需求和欲望之上，以更全面地把组成社区的人集体化：好像他们是一个单一的、铁板一块的机构，应该不惜一切代价统一行动，不管这对他们的个性、自主性和对无治造成的损害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;社区往往（总是？）由意识形态维系，就像世界上所有无意义的意识形态所统治的那样，第三位置主义正显示出永久线上的教派中一个强大的社区建设者的身份。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;第三位置主义&quot;&gt;第三位置主义&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，自从定居-殖民者的极左翼接受了邓小平主义或他们更常说的「中国特色共产主义」后，标准确实降低了，以至于他们的意识形态变得越来越难以与各种形式的第三位置法西斯主义相区别。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三位置的人寻求建立单文化的民族国家，围绕着种族同质性的民族主义思想。第三位置主张混合经济（混合市场经济和计划经济的要素），致力于消除社会中的弱点和「退化」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三位置的人声称既反对共产主义，也反对资本主义，同时使用这两种主义的思想，典型地将反动的右翼文化观点与激进的左翼经济观点相融合。所谓的第三条道路在实践中与其他两种管理社会的方式其实没有什么不同，只是有了时髦的新品牌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于 Tankie 已经更新了他们的意识形态而以现代的中华人民共和国为中心：一个公开反对私有化、自由市场、地主、银行、证券交易所、私人医疗、破坏工会、亿万富翁、民族主义、文化灭绝、扩张主义殖民主义军队、制度性种族主义/同性恋恐惧、猖獗的海外经济帝国主义和大规模监禁…的国家。现在已经很难区分他们的意识形态与他们已经生活在其中的西方新法西斯主义体系有什么不同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以说真的，普通的互联网 Tankie 的想象力已经被彻底殖民化，以至于他们无法设想任何系统不会简单地复制美国的新法西斯帝国 1:1，而是由不同的种族群体掌舵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，中国的国家肯定符合第三位置法西斯主义名单上的所有方框。一个拥有混合经济的民族国家，单一文化主义，种族同质化，汉族至上，资本主义和共产主义的混合，保守的文化价值观（包括对「不正常性行为」的禁止）。这就像一个第三位置主义者的春梦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么，第三立场主义的起源是什么？第三立场一词最早由 Terza Posizione 使用，这是一个短暂的极右运动，于 1979 年在罗马成立，作为一个所谓的第三种社会管理方式，声称是共产主义和资本主义之间的中间地带。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更早的时候，斯特拉瑟主义在 20 世纪 20 年代和 30 年代从国家社会主义德国工人党中演变出来，试图做同样的事情。与热衷于反共产主义的同党希特勒不同，他们认真对待党名中的「社会主义」部分，将反资本主义和财富再分配与反犹太主义和德国民族主义相结合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 20 世纪 30 年代和 40 年代的法国，一些共产党和社会主义政党分裂出来，形成了民族主义的分支。其中包括雅克-多里奥的法国人民党（来自法国共产党）和马塞尔-德亚特的全国人民集会（来自工人国际法国分部）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯和德国最初的民族布尔什维克也有同样的想法，他们认为社会主义需要比列宁和斯大林时期已经有的更明目张胆的民族主义和种族主义。1980 年代，第三立场主义的概念被英国的极右法西斯政党国民阵线所采纳。今天，第三立场法西斯主义在各种标签下重新抬头，从现代纳粹到「民族无治主义」到新欧亚主义再到（我证明）邓小平主义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个由像马克思和恩格斯这样的恶毒的种族主义和殖民主义父权主义者创立的意识形态得到了这么多种族主义民族主义者的支持完全不奇怪。以下是 1862 年马克思与恩格斯通信中特别令人反感的一部分，它也许有助于我们理解为什么马克思认为有必要将蒲鲁东的所有创新与大剂量的威权主义教条相融合，以及为什么这么多种族主义者被吸引到形成民族主义的马克思主义分支中。（警告：前方有种族歧视的口号。）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡尔-马克思：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「那个犹太黑鬼拉萨尔幸运地在本周末前离开，他在投机中又损失了 5000 塔勒。我现在意识到，他——他的头型和他的头发生长足够明显——是黑鬼的后裔，他们加入了摩西出埃及的队伍。这个小伙子的闯劲儿也很有黑鬼的味道。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;恩格斯赞同这些白人至上主义的信念。这里他写的是 1887 年马克思的古巴女婿保罗-拉法格，马克思喜欢把他诋毁为「黑人」和「大猩猩」。这封信是写给拉法格的妻子的，是对拉法格决定竞选公职的评论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;弗里德里希-恩格斯：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「作为一个黑鬼，他的品质比我们其他人更接近动物界的其他部分，他无疑是该地区最合适的代表。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;马克思和恩格斯都庆祝美国征服墨西哥，进一步表明他们对公平的支持实际上止于白人；他们完全支持白人民族主义和殖民主义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马克思：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「壮丽的加利福尼亚被从懒惰的墨西哥人手中夺取，他们不知道该怎么做，这是不是一种不幸？」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;恩格斯：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「在美国，我们目睹了对墨西哥的征服，并为之欢欣鼓舞。墨西哥将被置于美国的监护之下，这符合其自身发展的利益.」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;最后，这里有一个马克思反犹太主义的例子，当然这对第三立场的法西斯主义者很有吸引力，他们认为马克思主义和法西斯主义是如此兼容。马克思的家庭原本是犹太人，但他的父亲在他出生前就发誓不再信奉犹太教，改信福音教派，以更好地融入欧洲社会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马克思：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「犹太人的世俗宗教是什么？哈克斯特。什么是他世俗的上帝？金钱。……金钱是以色列的嫉妒之神，在它面前没有其他神可以存在。金钱贬低了人的所有神，并把它们变成了商品。……汇票是犹太人的真正的神。他的神只是一个虚幻的汇票。……犹太人的假想民族是商人的民族，是一般金钱人的民族。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;今天，一些第三立场和欧亚主义的媒体，如 The Grayzone 和 Globalresearch.ca，都在推行攻击西方帝国而美化东方帝国的法西斯主义宣传。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些媒体受到 Tankie 们的喜爱，因为他们的记者否认维吾尔人正在受到种族清洗，并攻击香港抗议者反抗中国共产党的统治。Globalresearch.ca 甚至有否认纳粹大屠杀的文章，这似乎并没有减缓红色法西斯的脚步，他们对其亲中共、亲阿萨德和亲俄罗斯的宣传大加赞赏，并广为传播。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我认为，现代邓小平主义 Tankie 们不公开自认法西斯主义者的唯一原因是，在斯大林和纳粹早先达成君子协定以二分欧洲之后然后又发生分歧后，他们的认法西斯主义为死敌在历史上得到了很多发挥。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每个虔诚的思想家都需要一个反派，然后才能把自己塑造成唯一能够战胜邪恶力量的英雄。嘿，这对 G.W.布什的萨达姆起了作用，对习近平的维吾尔人也有奇效。他的大多数公民和外国追随者都相信他在保护他们所有人的安全，让他们远离那些卑鄙的社会贱民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上，当代 Tankie 们致力于习近平思想：那属于一个虔诚的布道士，呼吁他的会众信仰好书的神性，不管神性的狂欢来临前会过去多少辈子。习近平：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「是马克思列宁主义和毛泽东思想引导中国人民走出了那个长夜的黑暗，建立了一个新中国。社会主义制度的巩固和发展，需要有自己漫长的历史时期……需要几代人的不懈奋斗，最多十代人。我们有些同志之所以理想不坚定，信念动摇，根本原因在于他们的观点缺乏历史唯物主义的坚实基础。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;十代人。因此，如果我们计算一下，每一代人持续 30 年，共产主义的狂欢应该在大约 300 年后授予真正的信徒。但前提是他们的理想是坚定的，他们的信仰是不动摇的，而且他们立足于神圣的历史唯物主义的神性，即必须在习近平和他的继任者对他们施加的几个世纪的生态灭绝、警察暴行和种族灭绝中「不懈地斗争」。同志们，不要在天国的道路上摇摆不定。你们的救赎近了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;邓小平和习近平的经济和社会改革在以前的第三位置主义项目失败的地方取得了成功，根据他们的需要混合并匹配社会主义、民族主义和资本主义元素。该党甚至宣布汉文化是中国文化的同义词，并惩罚所有不符合汉文化至上的少数民族文化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我很清楚，这个最新的 Tankie 品种，即具有中国特色的共产党人或邓小平主义者，无论在中国国内还是国外，都完全接受了共产主义和资本主义之间的神话般的第三种立场，实际上只是极右民族主义和国家控制的经济。所以，一言蔽之：法西斯主义。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;法西斯主义从未被打败&quot;&gt;法西斯主义从未被打败&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「法西斯主义是一种极右的、专制的极端民族主义，其特点是独裁权力，强行镇压反对派，以及对社会和经济进行强有力的管理。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;自第二次世界大战以来，全球法西斯主义唯一真正改变的是它已经适应了不再需要一党执政，而是将西方新自由主义民主国家的两党变成了同一个（法西斯）政党的独立分支。其他方面都是一样的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两党执政就所有意图和目的而言仍然是一种专制，但代表同一政治阶级的代表轮流上台。富人为两党及其候选人提供资金，以收买他们的忠诚，无论轮到哪个挥舞旗帜的走狗坐在大椅子上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亿万富翁阶层整个是新的专制者形式，而总统、部长和省长只是在那里制造场面，挡住对系统的任何和所有威胁，并让农民相信，当他们投票给专制者阶层预先批准的两个表演者之一时，他们在政治进程中拥有发言权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;查尔斯-科赫是法西斯主义美国帝国的最高统治者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，中国仍然符合法西斯主义的原始定义，因为它是极右派，即极端民族主义、本土主义和威权主义。它有一个不加掩饰的专制者，即中国最高领导人，他同时担任国家元首、政府、党内最高级别的民事和军事职务……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;它以再教育营的形式强行镇压反对派，宣布抗议为非法，实行制度性强奸，进行大规模审查，建立复杂的政府宣传系统，并有数量惊人的政治犯。它对社会和经济都进行了强有力的管理。长期以来，国家一直在清除任何不符合严格的异性恋规范的汉族理想的东西，甚至禁止 LGBT 在媒体中的呈现，并对经济保持铁的控制，以至于让政府官员在至少一百家大公司中全职工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法西斯主义在本质上也总是企业主义的，中国共产党当然也体现了这一点，它强迫工人和雇主之间进行阶级合作，并围绕企业的发展来构建整个经济，而企业的发展则是为了壮大国家和帝国主义扩张主义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该党的企业主义有所有常见的特征，包括无用的雇主控制的工会和一支惊人的 150 万成员的警察部队，在任何阶级冲突中都会突然行动起来，利用其对暴力的垄断来维护资产阶级的利益，用暴力镇压工人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国隐约是一个最传统意义上的法西斯国家，符合原始定义的每一个字，权力掌握在国家元首手中，似乎只要他想，就能得到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而美国，由于其轮流的两党民主制，最好被描述为新法西斯主义，两党都为真正统治国家的法西斯主义亿万富翁服务。但是，即使是中国也声称自己和美国一样是民主的，所以区别几乎不存在……习近平称中国是「全过程民主」。当民主进程的实际成果如此容易被混淆的时候，民主真的是一个毫无意义的称呼。世界上有很多终身专制者都声称自己是民主选举产生的，并会把任何说反话的人枪毙掉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，我看到这两个法西斯国家之间的唯一具体区别是，中国国家元首的地位高于中国的亿万富翁，当他们与党的路线相悖时，可以毫无顾忌地对他们进行报复，而美国的国家元首则完全服从于亿万富翁阶层，按照他们的意愿服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人会说，与以前的法西斯种族灭绝不同，维吾尔族的种族灭绝是出于经济动机，的确如此，但它同样是出于宗教、文化和民族的考虑。该党的宣传将维吾尔人描述为一个疯狂的、煽动性的外围群体，试图从内部摧毁中国及其（汉族）文化，并导致国家的崩溃，这实际上正是纳粹对犹太人的描述。这甚至不是该党第一次进行种族、文化和宗教抹杀——他们在西藏已经这样做了几十年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;倾向打入主义的思想家们喜欢每隔一段时间就重塑品牌，因为他们的想法在经历了几十年的失败后开始变得可笑，所以法西斯主义和马列主义变成了第三立场主义，在一段时间内似乎更值得尊敬，至少在更多的失败和暴行堆积起来之前。去隐藏你的权力水平，趁你还能这么做时，我想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正如我之前提到的，第三立场主义意识形态很可能被愚蠢的美洲和欧洲定居-殖民者轻易接受，因为他们有很多根深蒂固的罪恶感，源于他们的帝国对世界的殖民化，他们缺乏想象力来设想他们现状的真正替代品。对他们来说，寻找另一个强人统治者来反对他们自己的强人统治者要比完全放弃一个强大而迷人的统治者给他们带来的舒适安全毯要容易得多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;毕竟，他们喜欢的统治者有一个复杂的多方面的计划，有一天会给他们一个光荣的乌托邦——在中国的情况下，至少在未来的三个世纪里，会有一系列连续的五年计划。他们怎么能抵制这种强烈的制度和结构给他们带来的温暖的感觉？当爸爸对总体计划的巨大承诺让他们感到如此眩晕和安全时，他们怎么能怀疑爸爸呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一个中国特色共产主义者，意味着他们不像其他所有与他们一起生活在科赫王朝下的正常白人定居者。当他们登录推特，用新法西斯主义的阴谋论博文淹没他们的追随者，证明可怕的维吾尔人是多么值得被消灭，他们就离那个美丽的狂欢更近了一步，在那里，所有被选中的人都飘向马克思的公社，而那些反动的、未被清洗的异教徒则被留在无治地狱里腐烂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tankie 们总是坚持他们需要建立一个强大的一党制资本主义国家，因为他们的老爹列宁这么说过。他们确信他们需要一个全能的国家，这样它就能在某一天「枯萎」，让共产主义开花结果，因为只要看看历史上所有那些社会主义国家是如何枯萎的！他们需要一个全能的国家。看看俄罗斯，看看中国，古巴，津巴布韦，保加利亚，敍利亚，缅甸，利比亚，朝鲜，安哥拉，孟加拉国，捷克斯洛伐克，埃塞俄比亚，波兰，莫桑比克，罗马尼亚，东德，匈牙利，越南，老挝，阿富汗，阿尔巴尼亚。所有的社会主义国家都枯萎了，变成了共产主义，对吗？列宁是他妈的先知啊？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一百多年后，Tankie 们仍然坚持同一种破产的意识形态，而这种意识形态失败的次数比任何人想象的都多，是灾难性的。因此，我无尽的困惑的来源是。为什么这么多自称是无治共产主义者和自由主义社会主义者的人把这些人视为他们的盟友？而且往往在一些温和的打入主义的鼓动下，最终加入他们的第三立场主义邪教？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于 Tankie 和他们的红/黑倡导者，我说放下那些沾满鲜血的书，面对现实。你们惊人的工人天堂，你们一个世纪的斗争的回报不会到来。你可以杀死所有的库拉克人、所有的社区破坏者、所有的无治主义者、所有的左翼共产主义者、所有的少数民族、所有的同性恋者、所有的小偷、所有的忘恩负义的工会会员、所有的穆斯林。你可以把他们所有的反动修正主义恐怖分子的幼稚异端的尸体堆得高高的，并在整个景观中点燃巨大的肉袋篝火，但你仍然不会得到你光荣的共产主义乌托邦，在那里，每个没有被谋杀、被切除脑叶或被吞噬的人都可以得到平等、资源丰富和没有花哨的待遇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看看你周围的世界。看看我们从过去几十年里那些滑溜溜的大胡子思想家那里继承下来的迅速坍塌的地狱。你的父亲列宁是错的，斯大林是错的，毛泽东是错的，习近平是错的，所有你的大块头强人在你耳边说着甜言蜜语，同时他们让青少年怀孕，策划农民大屠杀，把他们统治的土地剥光，这些都是错的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一百多年来，你们的每一位英雄都违背了承诺，发表了赤裸裸的谎言，一直追溯到马克思老爹把无治主义者赶出国际的那一天，因为他们敢于提供他的威权主义的替代方案。是的，这个首先撕毁、淡化和重新标记无治主义思想的人也对无治主义者进行了最初的打入主义清洗……此后，历史一直在重演。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从历史的错误中学习，而不是无休止地重复它们，希望得到不同的结果，这样做怎么样？不，2321 年习近平的继任者在决定废除资本主义的时机终于成熟时，并不会给工人们以丰厚的回报。他将像之前的所有统治者一样，住在该死的宫殿里，享受着一堆黄金和钻石。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;习近平因你而恶心。你们所有的父亲都因那些亲吻他们的靴子、乞讨餐桌残渣的肮脏农民而恶心。你要想分到他的一杯羹，唯一的办法就是杀了他，从他的象牙中撬出一杯羹。拥有对 14 亿人的最终权力的人不会在某一天醒来，决定把他们的财富切成平等的小块并与所有人分享。这种情况从来没有发生过，也不会发生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;权力扼杀了它所带来的一切。围绕着威权和统治建立你的社会并没有创造出任何东西，而是创造出更多带着一打不同标签的法西斯主义，每个标签都粗暴地贴在其他标签上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;永远不会有一个全球性的共产主义社会，因为共产主义者总会在每个角落找到意识形态的敌人。你不可能把他们都杀了，你也不可能让 70 亿人屈服于你的意志，所以不要再幻想按照一些死去的暴君的形象重塑世界，这些暴君在一个世纪前对他们睁大眼睛的臣民说了一些美丽的大谎言。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无论你向科赫还是习近平祈祷，你都没有能力控制潮汐。你们无休止的打入主义（尤其是你们疯狂成功的左翼团结运动）将不断扩大你们的基础，但你们在我们的空间里真正做的是向那些已经完全由 100% 的纯粹胡言乱语构成的人灌输思想。你可以对他们多加关照。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://raddle.me/wiki/leftunity&quot;&gt;Eradicate Left Unity: Make Bands, Not Communities. Anarchy, Not Leftism&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/heros/2021-04-16-Ziq-a1_c-eradicate-left-unity.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/heros/2021-04-16-Ziq-a1_c-eradicate-left-unity.html</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>Ziq</author>
        </item>
        <item>
            <title>中世纪城市中的互助</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/YHHIshI.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;《互助论：进化的一个要素》第五章&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;彼得·克鲁泡特金 | 1894.08.31&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;野蛮人社会中权威的成长，村落中的农奴制，设防城市的反抗以及它们的解放和特许状，行会&lt;/code&gt; &lt;!--more--&gt; &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;中世纪自由城市的双重起源，独立的裁判和独立的行政，劳动者的光荣地位，行会和城市经营的商业&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在人类的天性中，生来就具有合群以及互相帮助和支援的需要，所以在历史上还找不到一个时期人类是分成为单独的小家庭，为了生活资料而互相斗争着。相反地，正如我们在前面两章所看到的，现代的研究证明，自人类史前生活之初，他们就结合成支族、氏族或部落，借共同血统这一思想和对共同祖先的崇拜而得以维系。几千年来这种组织把人们集聚在一起，即使并没有任何权威把它强加于人。它在人类往后的一切发展中留下了深深的痕迹；当共同血统的纽带由于大规模的迁移而松散，当分立家庭的发展在氏族本身内部摧毁了旧有的团结，这时候，人类的社会性天才便创造了一种按地域原则结合的新形式——村落公社。这种组织又使人类团结了许多世纪，使他们能进一步发展他们的社会组织，度过历史上的最黑暗的时期，没有瓦解成分散的集团。这样它就使人类在进化的道路上又前进了一步，创造了许多第二级的社会制度，其中有些制度直到现今仍然存在。现在我们就来追溯这种永远存在的互助倾向的继续发展。如果从所谓野蛮人的村落公社在罗马帝国崩溃后重新建立一个新文明这个时候着手，我们就必须对中世纪群众的社会需要，特别是对在中世纪的行会和城市中的这种需要所采取的新形式作一番研究。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;决不像有些人常常把他们比作好战的动物那样，在公元最初几个世纪的野蛮人（像现今还处在相同的野蛮阶段的许多蒙古人、非洲人和阿拉伯人等一样），始终是爱好和平而不喜欢战争的。只有少数的部落——它们在大迁移中被赶到了不毛之地的沙漠或高原，因而被迫定期地去抢劫他们的得天较厚的邻居。除了这些部落以外，大部分的条顿人、萨克森人、克尔特人和斯拉夫人等，当他们在新征服的土地上定居下来以后。便很快又从事于农业耕种和畜牧。最早的野蛮人的法典，已经为我们说明了社会是由爱好和平的农业村落公社而不是由互相战争的各个人群组成的。这些野蛮人在田野上到处建立村落和农舍；他们采伐森林，在激流上建造桥梁，移民到从前完全无人居住的荒野。他们把不可靠的战争事业让那些剽悍的人的兄弟会或「代理组织」去干，这些人在临时的头目的领导下，四处奔走，把他们的冒险精神、武器和战争知识拿来保护渴望和平生活的人们。武士们东走西闯，进行他们的家庭争斗，而广大群众则仍然耕种土地，只要他们的自称为统治者的人不干涉他们村落公社的独立，他们便很少去注意这些人。欧洲的新占领者发展了一整套占有和耕种土地的制度，这些制度现在还为亿万人所采用，他们制定了赔偿损害的规则来代替旧部落式的流血复仇；他们学会了最初的工业简陋技术。虽然他们用栅栏围墙防衞他们的村落，或者修建碉楼和土筑堡垒以便躲避新的侵略，但他们不久就把守御这些碉楼和堡垒的任务交给那些专门从事战争的人了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正是野蛮人的爱好和平的本能而不是想象的好战本能，使他们以后变成了军事首领的从属。显然，由于武士团的生活方式，使他们比在农业村落公社中耕种土地的人更容易发财致富。即使现在，我们也可以看见许多有武力的人仍然时常结伙去射杀马泰伯勒人，抢劫他们的牛群，虽然马泰伯勒人渴望和平，并且愿意拿很高的代价来换取和平。古时的武士团当然并不比我们这个时代的武士团更加有所顾忌。牛群、铁（在那个时候是极其昂贵的）和奴隶就是用这个方法夺取来的。虽然所获得的东西大部分当时就挥霍在史诗中所大事颂赞的豪华筵席上，但仍然有一部分劫掠来的财富被用来发展财富。那时有大量的荒地，只要能获得所需要的牲畜和工具，是不乏准备耕种的人的。被牛瘟、疫病、火灾或新移民的袭击所毁灭的村落，往往便被居民抛弃，他们到处去寻找新的居住地。在俄国，他们在类似的情况下至今仍然是这样作的。如果有一个武士团的首领给农夫们一些牲畜去从事耕种，给他们一些铁去打犁（如果不是现成的犁的话），保护他们不再遭受侵袭，并且，在他们开始偿还债务以前，免去他们几年的各种义务，那么他们就在这块土地上定居下来。同歉收、洪水和瘟疫经过一番艰苦斗争之后，这些开拓者就开始偿还他们的债务，对土地的保护者承担奴隶的义务。毫无疑问，财富就是这样积累起来的，而权力则永远是随着财富而来的。然而，我们愈是深入研究这些时期——公元第六和第七世纪——的生活，我们就愈会发现，要构成少数人的权威，除了财富和军事力量以外，还需要另外一个因素，这个因素就是法律和权利。由于群众想维持和平、树立他们所认为的正义的愿望，使武土团的首领——王公贵族等——在两、三百年以后获得了他们的那种权力。在部落时期养成的正义观念——对损害进行适当的报复——现在像一根红线似地贯穿于以后所有制度的历史中，并且比军事和经济的原因更重要得多，它变成了国王和封建主的权威的基础。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上，野蛮人的村落公社经常关心的主要事情之一，一向是如何迅速地终止从当时流行的正义观念中所产生的争斗。当发生争执的附候，公社立刻进行干涉，村民议会在听取了案件的陈述以后，便决定应该给受损害的人或他的家族多少赔偿以及应该交给公社多少破坏安宁的罚款。内部的争执是很容易用这个方法平息的。但是，尽管采取了各种防止争端的办法，如果两个不同的部落或部落同盟之同仍然爆发了争斗，那么要找一个在公正和对古老的法律的知栽方面都可以被双方所接受的仲裁人或依法裁决人，那就困难了。更困难的是，各个部落和部落同盟的习惯法对各种案件的赔偿规定是不一致的。因此，习惯的办法，是从以保持古法律的纯洁闻名的家族或部落中寻找依法判决的人。由于编成了诗歌、三弦歌和传说等，法律便能长久地留在人们的记忆里，用这种办法保存法律，便成了一种艺术，一种「秘诀行业」，很谨慎地在某些家族中一代代地相传着。所以，在冰岛和斯坡的纳维亚的其他地方，在每一次全族大会上，便总有一种人（称为 lövsögmathr）背诵全部法律来启发公众；大家知道，在爱尔兰有一种以熟知古代传统著称的特殊阶层，他们以此享有像法官那样大的权力。还有，我们从俄罗斯编年史中得知，俄国西北部的有些种族，鉴于「氏族起来反抗氏族」产生了愈来愈混乱的状况，便请求诺尔曼的习惯法专家作他们的裁判人和武土团的指挥。我们发现，在以后的二百年间，作诸侯或公爵的人常常是从同一个诺尔曼家族中选出来的，所以，我们不能不认为斯拉夫人相信诺尔曼人更了解为各个斯拉夫族所同样承认的良好法律。在这种情况下，掌握那种用来留传古代习惯的北欧古文，对诺尔曼人是有决定性好处的；但在另一些情况中，也依稀有这样的迹象：他们请求种族中「最老的」一个支族，即所谓母支，提供裁决人，而信赖母支的决定是公正的，在稍后时期，我们看到他们显然是倾向于从基督教的教士中选择依法裁决人，那时候，教士们仍然恪遵基督教的基本原则（这种原则现已被人遗忘了），认为报复是非正义的行为。当时，基督教的教士打开教堂，作为那些逃避血仇的人的避难所，他们自愿在刑事案件中担任裁决，始终反对从前以命抵命、以伤还伤的旧部落原则。总之，我们愈是深入研究早期制度的历史，我们愈难相信权力得之于军事的论据。相反地，在后来变成了压迫的根源的那种权力，倒是由于群众的和平倾向而产生的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在所有这些事例中，为数常达赔款一半之多的罚款，是归村民议会所有的，从太古时候起，这种罚款就是用之于公用事业和共同防务的。在卡巴尔人和有些蒙古族当中，罚款仍然是作为这种用途（修建塔楼）。我们有直接的证据，说明即使在以后的几个世纪里，在普斯科夫以及法国和德国的几个城市中，法律上所规定的罚款仍旧是作修缮城墙之用的。因此，这些罚款自然是交给依法裁决人，而他必须维持负有保护领土和执行判决之责的武士团。这在第八和第九世纪已经成了普遍的习惯，即使依法裁决人是一个被选任的主教，他也必须按照这个习惯办理。所以，我们现在称之为司法权和行政权的结合，其起源就是这样来的。首领或国王行使这两种职权是有严格限制的。他不是人民的统治者——最高的权力依然属于村民议会——甚至连民团的首领他也够不上；当人民拿起武器的时候，他们是在一个独立的（也是推举的）司令官统率之下行动的，这个司令官不隶属于国王，他和国王是平等的。国王只在他个人的领地上才是主人。事实上，在野蛮人的语言中，konung、koning 或 cyning 这几个词和拉丁文的 rex 是同义的，它的意义只不过是一队人的临时领袖或头目。一队船只甚至一只单独的海盗船的首领，也称为 konung，直到今天，在挪威还称捕鱼的指挥为 Not-kong——「网王」。对一个国王的人身尊敬，那时候还不存在，他们对背叛亲族的人是要处以死刑的，但杀死国玉的人，反而能以赔款折罪：一个国王的价值只不过比一个自由人的价值定得更高得多罢了。在北欧的传奇中，有一段描写克努王（Knu 或 Canute）的故事，他杀死他自己的武士团中的一个人以后，便把他的伙伴们召集到一个祭坛来，跪在那里求他们饶恕。他被饶恕了，但他必须先付九倍于规定的陪款，其中有三分之一归他自己，作为对他损失了一个部下的补偿，三分之一交给那个被杀者的亲属，还有三分之一（罚款）别交给武士团。实际上，一定要到流行观念在教会和罗马法学者的双重影响下有了彻底的改变以后，才能产生国王的人身是神圣的这种观念。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，要追溯权威是怎样从方才所讲的因素中逐渐发展起来的，将会超出本文所讨论的范围。历史学家们，例如英国的格林先生和格林夫人，法国的奥古斯丁·第耶利、米舍勒和吕谢尔，德国的考夫曼、詹生、亚诺特，甚至还有尼希，意大利的勒欧和波达，俄国的比拉耶夫、珂斯托马洛夫和他们的门生，还有其他许多历史学家，他们都已经详尽地论述过这个过程。他们指出：一度是自由的人民原来只是答应「供养」某一部分军事保护者，而后来是怎样逐渐变成了这些保护者的农奴；自由的人为什么有「托庇」于教会或一个领主的痛切需要；每一个领主和主教的城堡是怎样变成了强盗窝——一句话，封建制度是怎样强加在人民头上的，十字军由于解放了佩戴十字架的农奴，从而怎样第一次鼓舞了人民的解放信念。所有这些，不需要再在这里重述了，因为我们主要的目的是研究人民群众在他们的互助制度中所表现的建设天才。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一个时期，当野蛮人的自由的最后痕迹似乎要消失的时候，当欧洲沦落在成千个小统治者的统治之下，走向野蛮人在早先的文明发轫的时期以后的那种神权制度和专制国家制度，或者走向像我们现今在非洲所看到的野蛮的君主政体的时候，欧洲人民的生活便采取了另外一种方向。它所走的路线，和古代的希腊城市一度走过的路线相似。从城市的集团直到最小的村镇，都开始摆脱它们世俗的和宗教的领主的束缚，它们的行动是那么一致，看来几乎令人难风理解，而且有一个很长时期也的确为历史学家所不能理解。凡是有防御工事的村落都起来抗击领主的城堡，起先蔑视它，然后攻打它，最后摧毁它。这个运动从一个地方发展到另一个地方，席卷了欧洲的每一个城市，在不到一百年的时间内，在地中海、北海、波罗的海、大西洋一直到斯堪的纳维亚的峡江，在亚平宁、阿尔卑斯、黑森林、格兰扁山脉和喀尔巴阡山脉的山麓；在俄罗斯、匈牙利、法国和西班牙的平原，到处都出现了自由的城市。在各个地方发生的这种反抗，都具有相同的面貌，经过相同的阶段，达到相同的结果。无论在什么地方，凡是有城垣获得果护或是希望获得保护的人都组织了「同盟会」、「兄弟会」或「友谊会」，在一个共同的看法之下联合起来，大胆地追求互助和自由的新生活。他们获得了那样巨大的成功，以至在三、四百年间他们就改变了欧洲的本来面貌。他们到处修建起宏伟富丽的建筑，表现了自由人的自由联合的天才，在美观和表现力方面真是无与伦比。他们给后代遗留了各种艺术和工艺，我们现今的文明虽然具有种种成就和未来进步的希望，也不过是这些艺术和工艺的进一步发展而已。当我们现在寻求产生这些伟大成果的力量时，我们发现它们所以获得成功，不在于个别英雄的天才，也不在于巨大国家的有力组织或其统治者的政治才能，而是在于有这种互助和互援的潮流。我们曾看见这种潮流在村落公社中起过作用，而在中世纪，由于有了新的联合形式，就更加高涨有力，它所依据的精神是完全一致的，然而是按照一种新的形式——行会组成的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大家都知道，封建制度在这个时期并未使村落公社完全解体。虽然领主终于把奴隶劳动强加在农民身上，并且窃取了从前是只属于村落公社的权利（赋税、永远管业、遗产税和婚姻税），但农民仍旧保有村落公社的两种基本权利：土地公有和独立裁判。在古时，当国王派遣的裁判官到了一个村落公社时，农民们一手拿着鲜花、一手拿着武器去迎接他，并且问他打算采用哪一种法律：是村落原有的呢还是他随身带来的？如果采用第一种，他们就把鲜花给他，以示欢迎；如果采用第二种，他们便和他进行斗争。现在，他们接待了他们无法拒绝的国王或领主的官员，但他们仍然保持了村民议会的裁判权，他们自己指派六个、七个或十二个法官，和领主的法官一起当着村民议会的面充当仲裁人和依法裁决人。在大多数事例中，官员们除了批准判决或征收例行的罚款以外，便没有什么事情可作。这种珍贵的独立裁判权（它在当时还意味着独立行政和独立立法），经过历次的斗争始粮保持着。甚至查理大帝殿前的法学家也不能把它废除，他们不能不承认这种权利。同时，在有关村落公社土地的一切事务中，村民议会仍保留了它的最高权力，并且（像摩烈尔所说的）在土地所有权这个问题上，还常常要领主本人遵从它们的决定。封建制度不论多么发展，也不能打破这种抵抗；村落公社丝毫没有让步。在第九或第十世纪，当诺尔曼人、阿拉伯人和乌格里亚人的侵袭证明武土团对保护土地已经不起什么作用时，在全欧洲便开始风起云涌地修筑石墙和城堡来防衞村落公社。那时村落公社用它的力量修筑了千万个有防御设备的中心地区。一到他们修建好了城墙，并且这种新的庇护物——城墙使他们获得了共同的利益时，他们不久便懂得，他们此后既能抵抗内部的敌人（领主）的侵害，也能击退异族敌人的侵袭。自由的新生活开始在有防御设备的地区中发展起来。这样就诞生了中世纪的城市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在历史上，没有任何时期能比十和十一世纪更好地说明群众的建设力量了，在这两个世纪里，有防御设备的村落和市镇好似无数「封建山林中的绿洲」，开始从领主的枷锁下解放出来，慢慢地完善了未来的城市组织。可惜的是，关于这一时期的史料特别稀少：我们只知道结果，关于取得这些结果的方法，所知道的却很少。在城墙的保护下，城市的民会——或者是完全独立的，或者是由主要的贵族或商人家庭领导的——争得和保持了选择城市的军事「保衞者」和最高裁判人的权利，或者至少有在那些企图占据这些位置的人当中加以选择的权利。在意大利，新兴的城市经常驱逐它们的「保衞者」或统治者，并且和那些拒绝下台的「保衞者」进行斗争。在东方的情况也是如此。在波希米亚，富人和穷人一样（Bohemicae gentis magni et parvi, nobiles et ignobiles），都参加选举；而俄国城市的民会（vyeches），也定期选举它们的大公——常常是从同一个鲁利克家族中选出的，和他们订立约法，如果民会对诸侯感到不满意的话，就把他加以驱逐。而这个时候的西欧和南欧的城市，大多数都是倾向于以它们自己所选的主教来作城市的「保衞者」的。有那样多的主教带头保护城市的「特权」和保衞城市的自由，因而许多主教在他们死后被认为是城市的圣者和特有的守护神。温契斯特的圣息特尔德，奥格斯堡的圣尤尔利克，勒根斯堡的圣伍尔福冈，科伦的圣赫里伯，布位格的圣亚达尔伯，以及许许多多的修道院长和僧侣，都因他们起来保衞公众的权利，被曾为那些城市的圣者。在新的保衞者（不论他是教士还是俗人）的领导下，市民们为他们的民会争得了充分的独立裁判和独立行政的权利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;解放的全部过程，是由一系列献身于共同事业的细小行为所逐渐推进的。是由来自群众中的战士——姓氏没有被历史保存下来的无名英雄——所完成的。在新兴的城市中掀起了奇异的「神的和平」（treuga Dei）运动，群众竭力用这个运动来制止无休止的贵族们的门阀之争，主教和市民们力图把他们在他们自己的城墙之内建立的和平推行于贵族。这个时期，意大利的商业城市，特别是阿马尔菲（它从公元 844 年就有了它的选举执政官，并且在十世纪时常常更换它的总督），已经创立了海运和商业的习惯法，这些法律在以后就变成了全欧洲的楷范，腊方纳完善了它的行业组织；在公元 980 年进行了第一次革命的米兰，变成了一个大商业中心，它的商业从十一世纪起就享有充分的独立权。布鲁日和根特也是这样；有几个法国城市也是这样，那儿的公所（Mahl）已经成了一个完全独立的机构。在这个时期，已开始用建筑物来美化城市，这些建筑物至今还博得我们的赞赏，它们充分表明了那个时代的文化运动。罗耳·格拉伯在他的编年史中写道：「这时候，几乎普天下的会堂都焕然一新」，有一些最美的中古建筑就是从这个时期开始修建的：美妙的不来梅古教堂是在九世纪修的，威尼斯的圣马可教堂是 1071 年竣工的，比萨的美丽的圆顶建筑是 1063 年完成的。事实上，被称为十二世纪文艺复兴和十二世纪唯理主义的文化运动——宗教改革的前驱——就是从这个时期开始的，而这时候，大多数城市还不过是一些国有墙垣的小小村落公社的简单联合体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，这些自由和启蒙运动日渐成长的中心在十二和十三世纪所以有那样的力量，除了村落公社的原则之外，还必须有另外一个因素，使它们在思想和行动上趋于一致并具备创造的能力。由于职业、行业和艺术愈来愈繁多，由于远地的商业愈来愈发达，所以必须有一种新的联合形式才能满足需要，而能提供这种必要的新因素的就是行会。关于这种联合的论著，非常之多；这些联合的名称有「行会」、「兄弟会」和「友谊会」等。在俄国叫做「德鲁热斯特瓦」（druzhestva）、「敏涅」（minne）和「阿尔切尔」（artels），在塞尔维亚和土耳其叫做「艾斯纳福」（esnaifs），在格鲁吉亚叫做「阿姆卡里」（amkari），等等。它们在这些名称之下，在中世纪取得了惊人的发展，在城市的解放中起了极大的作用。历史学家花费了六十年以上的时间才了解到这种制度的普遍性和它的真正特性。而且，只是在现在，当我们翻印了千百个行会的规章并加以研究之后，当我们知道了它们和罗马的社团（collegia）同早期希腊和印度的协会（unions）的关系之后，我们才能完全有把握地断言，这类兄弟会只是我们曾在宗族和村落公社中看到它们起过作用的那些原则的进一步发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再没有比那些在航行的船舶上临时粗成的行会更能说明中世纪的这类兄弟会了。当汉撒同盟的一条船在离开港口完成了它的第一个半天航程时，船长（Schiffer）便把所有的船员和旅客召集到甲板上，向他们发表了如下的一段谈话（这是根据当时一个人的记载）：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「‘由于目前我们是在上帝和大海的摆布之下，’他说，‘人与人必须要平等相待。由于我们被狂风巨浪以及海盗和其他危难所包围，我们必须保持严格的秩序，以便顺利完成我们的航行。这就是为什么我们要祈祷我们一帆风顺，并且按照航海法的规定，提出坐裁判席位的人（Schöffenstellen）。’于是船员们便推举出一位裁判长（Vogt）和四位裁判（scabini）来作自己的法官。在旅行终了时，裁判长和裁判便辞去他们的职务，并且对船员们说：‘在船上发生的一切事情，我们必须彼此原谅，把它们看作已成过去了。我们裁判得当的，是为了正义。这就是为什么我们要以诚实的正义的名义请求你们忘掉可能产生的互相仇恨，并且以面包和盐发誓，决不以错误的精神看待这种仇恨。任何一个人，如果认为他受了委屈，可以向陆地上的裁判长提出申诉，并且请他在日落以前秉公裁判。’在上岸的时候，便把收存的罚款和资财交给海港的裁判长去分给穷人。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这一段简单的敍述，也许比任何东西都更能说明中世纪的行会精神。无论在什么地方，只要有一批人——渔民、猎人、行商、建筑者或定居的工匠——为了一个共同的目的而聚集在一起，便将产生这种组织。所以，在船上船长虽有他在海上的权威，但是为了共同事业的成功，所有船上的人，穷人和富人，船主和船员，以及船长和水手，在他们的相互关系上都承认彼此是平等的，简单地说，都是普通人，都必须互相帮助，把他们可能发生的争执交由他们大家推举的裁判处理。同样，当一些工匠——泥水匠、木匠和石匠等——在一起建筑房屋（例如一座大教堂）时，虽说他们都属于同一个有行政组织的城市，而他们每一个人又属于各自的行业，但是他们为了共同的事业（他们比任何人都更了解这个事业）而联合起来。他们所以结合成一个团体，是由于有了更密切的联系，虽说这种联系是临时的，他们为了修筑大教堂而建立行会。直到现在，我们在卡巴尔人的「梭福」中仍可看到这种情形，卡巴尔人有他们的村落公社，但是这种联合不足以应付联合所有的一切政治的、商业的和个人的需要，因此便祖成梭福这种更密切的团体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至于中世纪行会的社会性，任何一个行会的规章都可以用来阐明它。以早期丹麦人的某一行会的规章（skraa）为例，我们在其中看到的，首先是一段陈述支配整个行会的兄弟般的情感的说明文，其次便是关于两个会友之间或一个会友和外人之间发生争执时的独立裁判的规定，最后是列举会友们的社会职责。如果一个会友的房子被烧掉了，或者他的船遭了难，以及他在朝香的旅途中遭遇了不幸，那么所有的会友都必须帮助他。如果一个会友患了重病，就必须有两个会友在床边看护他，直到他脱离危险；如果他死了，会友们必须把他送到教堂的墓地去埋葬——这在那些瘟疫流行的时代是一件大事。在他死后，如果需要的话，他们还必须扶养他的子女，他的寡妻则时常成为行会的一个姊妹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这两个首要的特点，在每一种兄弟会——无论它是为了什么目的而组成的——中都可看到。在任何一伴事情上，行会的成员都相待如手足，彼此也真以兄弟妹妹相称；在行会中大家平等。他们有一些共同的「财产」（牲畜、土地、建筑物、礼拜堂或「储蓄」）。所有的会友都发誓要抛弃一切旧怨，他们虽然没有把决不争吵的义务加在每一个人的身上，但他们都赞同任何争执不得变成仇恨，也不得在会友们自己作出裁判以前向其他裁判组织提出诉讼。如果一个会友和行会以外的人发生了一场争执，无论他是好是坏都要帮助他，这就是说，无论是别人的诬告还是他真有侵害他人的行为，他们都必须帮助他，使事情达到和平解决。只要他的行为不是暗地侵害别人——如果是的话，他将被当作一个不受法律保护的人——行会都要帮助他。如果受害人的亲友要立刻用新的侵犯行为来报复，那么，会友们就给他一匹马，或者给他一条船、一对桨、一把刀和一块打火的钢，让他及时逃走。如果他留在城里，便有十二个会友跟随在身边保护他；同时，他们就安排和解的办法。他们到法庭去宣誓说他的陈述是真实的，如果发现他确实有罪，他们也不会让他因为交不出应付的赔偿而完全破产或者变成一个奴隶。他们大家来交付赔款，正和古时宗族所采取的办法一样。只有在一个会友对会友和其他的人失信时，他才被驱逐出会，才被大家「看作是没有价值的人」（tha scal han maeles af brödrescap met nidings nafn）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这就是那些兄弟会的主要思想，它们逐渐包括了整个中世纪生活的各个方面。事实上，我们知道在所有一切可能有的行业中都有行会：农奴有农奴的行会，自由人有自由人的行会，还有农奴和自由人共同组成的行会。而且，为了打猎、捕鱼或到远地贸易等特殊目的，也组成行会，当那个特殊的目的完成后，行会便解散了。在某种行业或贸易中，一些行会也有经历几个世纪之久的。同时，随着生活中的职业种类愈来愈繁多，行会也跟着愈来愈多。因此，我们不仅看到商人、工匠、猎人和农人组成行会，也可看到僧侣、画家以及小学和大学的教师组成行会，同样，演耶稣受难剧的、建筑教堂的、发展某一派艺术和技术「秘诀」的或从事一种特殊娱乐的，也组成行会——甚至乞丐、刽子手和堕入歧途的妇女，也按照独立裁判和互助这两项原则组成他们各自的行会。至于俄国，我们有确实的材料证明，对「俄国的建立」来说，俄罗斯的猎人、渔民和商人的行会（阿尔切尔）和萌芽中的村落公社具有同样的功绩，而且，直到今天，在这个国家里还到处都是行会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从这短短的敍述中就可看出，早先那些研究行会的人说这种制度的主要精神是一年一度的聚餐，这种看法是多么谬误。实际上，聚餐之日往往就是选举会首们和讨论更换会章以及裁判会友间的争执之日，或重新对行会表示忠诚的日子以及这种日子的第二天。好像古代部落大会的庆宴或布里亚特人的亚巴、英国的教区宴会和收获晚宴一样，聚餐只不过是巩固团体的一种方式。它是一切东西均属氏族公有的时代的象征，至少在这一天所有的东西都是属于大家的；大家坐在同一张桌子上分享同样的食物。甚至在很久以后；住在伦敦某个行会的收容所的人，在这一天仍和富有的会首同桌用餐。至于谈到有几位研究家在古老的萨克森的「治安行会」和所谓「社会的」或「宗教的」行会之间所作的区分，我们认为，按上面所讲的意义来说，一切行会都是治安行会；而按一个村落公社或一个城市在一个特定的圣者保护之下就是社会的和宗教的行会来说，则所有的行会都是宗教的。行会制度之所以在亚洲、非洲和欧洲有那么巨大的发展，它所以存在了几千年之久，而且在具有相似的条件时又一再地出现，是因为它不止是一个聚餐的协会，也不止是在一定的日子到教堂去做礼拜的团体或者是办理丧事的协会。它满足了人类天性中的深刻需要，它体现了以后为国家的官僚机构和警察所窃取的一切性质，而且远远地超过了所有这一切。它是一个在生活的各种环境和各种事件中都「以行动和忠言」互相帮助的团体，它是一个主持正义的组织——和国家有这一点区别，所以在任何情况下它都导入了人情和友爱的因素而没有那种重形式的因素（国家干涉的那种特征）。即使一个会友在行会的裁判所受到审询时，问他的人也是十分了解他的，并且以前在日常工作中、在聚餐和履行会友义务时，都是同他在一起的：确实是和他平等的人，是他的会友，而不是法律学家，不是别人的利益的保护者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很显然，一个制度能这么符合团结的需要而又无损于个人的独创精神，是必然要传播、成长和壮大的。唯一困难的，是要找到这样一种形式：它既可形成行会的联合而又不妨害村落公社的结合，并且还能使所有这类团体联合成一个和谐的整体。当找到了这种联合形式，同时又有一系列的顺利条件使这些城市能巩固它们的独立时，它们便同心同德地联成一体了。它们思想上的一致，连我们处在这有铁路、电报和印刷术的世纪的人，也没有不称赞的。我们看到了几百个城市的特许状，它们记述了城市的解放事业——虽然由于解放程度的不同，在细节上有无穷的差异，但是它们通篇都表露了同样的主导思想。各个城市形成了小村落公社和行会的联盟。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「所有属于本城友谊会的人」，佛兰德斯伯爵菲利普在 1188 年颁发给埃尔市民的特许状中这样写道，「诚心宣誓，在一切有益和忠实的事务中他们要像兄弟般互相帮助。如果一个人在言语或行动上侵害了别人，受害者本人和他的亲友都不得进行报复……他可提出申所，而加害人将按照推举为裁判人的十二位法官所宣布的裁决进行赔偿。如果加害人或被害人经三次警告后仍不服从裁判人的裁决，那么他将被当作一个坏人和发伪誓的人而驱逐出会。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;「城中的每一个人都应当忠实于他的盟友，并按照他认为是正当的行为对他的盟友进行帮助和提出忠告。」亚眠和亚布维尔的特许状写道。「在城市的境域以内，所有的人都要尽力彼此互助，无论何人不得拿走他们当中任何一个人的任何一样东西，或者向他索取财物。」我们在土瓦松、康比涅和桑利以及许许多多同样类型的特许状中也可看到这样的文字。还有许许多多这样的特许状，在词句上虽有极大差异，但主旨仍是相同的。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;杰伯特·德·诺金特写道：「城市是互助的誓言（mutui adjutorii conjuratio），……一个讨厌的新词。有了它，农奴们（capite sensi）便从一切奴隶状态中解放出来了；有了它，农奴们犯法时就只能处他们以依法确定的罚金；有了它，农奴们便不再有义务交付他们历来缴纳的款项了。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;这种解放的浪潮在十二世纪波及了整个欧洲大陆，席卷了所有富庶的城市和最穷困的城镇。虽然我们可以说，首先解放的大都是意大利的城市，但我们还不能确定哪里是运动开始扩展的中心。在欧洲中部，往往是一个小镇起来领导它那一个地区，而大中心城市则以小镇的特许状作为模范。例如，罗利这个小镇的特许状便为法国西南部的八十三个城镇所采用，而波蒙的特许状则为法国和比利时的五百多个城镇所仿效。有些城市特派代表到邻近的城市去取特许状的抄本，并根据这个模本来制定它们的特许状。然而，它们并不是简单地互相抄录，它们按照它们从领主那里取得的让步来制定自己的特许状，结果，正如一个历史学家所说的，中世纪城市的那些特许状，像中世纪教堂和大札拜堂的哥特式建筑一样，也是千变万化、多种多样的。它们都有相同的主导思想——大教堂象征着一个城市的教区和行会的联合——而在细节上则有无穷的变化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;独立裁判是主要的一点，而独立裁判便意味着独立行政。可是，城市并不单纯是国家的一个「自治的」部分——这种意义含混的词在那个时候还没有发明——而它本身就是一个国家。它有宣战和缔结和的的权力，有同它的邻城结成同盟和联盟的权力。它在自己的事务中是至高无上的，它也不干扰别人的事务。最高的政治权力完全授予一个民主的公所，例如普斯科夫，它的市议会可以派遣和接受使节，可以缔结和约，可以接受和驱逐诸侯，或者在几十年内不要诸侯。又如意大利和中欧的几百个城市，它们的最高政治权力是授予大商贾甚至贵族的，或者为他们所纂夺。总之，原则始终是一致的，城市就是一个国家，而且更值得注意的是，当城市的权力为大商贾甚或贵族特权阶级所篡夺的时候，城市的内部生活以及它日常生活中的民主精神并未消失，它们是很少依赖于所谓国家这种政治形式的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以有这种表面上的反常，是由于中世纪的城市不是一个中央集仅国家。在这种城市存在的最初几个世纪里，就它的内部组织而言，是很难称为一个国家的，因为在中世纪不像现在这样把领土的管辖和职能的行使都集中于中央。每一个组合都有它的一份主权。城市一般是分成四个区的，或者是从一个中心辐射形地分散为五个到七个部分，每一个区或部分，大体是适应于在该区或该部分占主要地位的商业或职业的。尽管这样，但它仍然包括有各种社会地位和职业的居民——贵族、商人、手工业者，甚至半农奴；每一个区或部分都构成一个十足独立的组合。在威尼斯，每一个岛便是一个独立的政治组合，它有它自己的有组织的商业，有它自己经营的盐业，有它自己的司法和行政，有它自己的公所。由城市任命一个长官，这丝毫不会改变这一组合的内部的独立。在科伦，我们看到居民们分成同业行会（Geburschaften）和居民行会（viciniæ），即邻里行会，这种行会是从法兰柯尼亚公国时代起就有了的。它们各有各的法官（Burrichter）和所选的十二名依法裁判人（Schöffen），它有它自己的监察官和当地的民军统帅。格林先生说，在征服者威廉征服英国以前，早期的伦敦历史是「许许多多分布在这一地区以内的有城墙的各个小组合」的历史，「每一个组合随着它自己的生活、制度、行会、辖地和教堂等等而成长，它们只是很慢地才聚集成一个城市的联盟」。如果查考一下俄国诺夫戈罗德和普斯科夫这两个城市的编年史（这两部编年史所记载的当地的详细情况都比较丰富），我们使发现它们的（konets）是由独立的街道（ulitsa）组成的，每一条街道的居民虽然主要是某一种行业的工匠，但其中仍然有商人和地主，而且每一条街道又是一个单独的组合。在犯罪的案件中，它的成员共同负责，它的司法和行政是由街长（ulichanskiye starosty）主持的，它有它自己的钤记，而且在必要的时候，还设有它自己的公所；它有它自己的民兵和自选的牧师，有它自己的集体生活和集体事业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样，中世纪的城市看来是一种双重联盟：由所有房主联合成的小地区组合——街道、教区和区——和由个人按照其职业以誓约联合成的行会；前者是由城市村落公社的起源而产生的，而后者则是新条件下的后来产物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;保证自由、独立行政和和平，是中世纪城市的首要目的：而劳动，正如我们谈到手艺行会时即将看到的，是中世纪城市的首要基础。但是，中世纪的经济学家并不仅仅是注意「生产」的，由于他们能从实际考虑问题，他们懂得，要生产就要保证「消费」；因此，供给「穷人和富人首先共同需要的食物和住所」（gemeine notdurft und gemach armer und richer），是每一个城市的基本原则。在食物和其他主要必需品（煤和木材等等）未到达市场之前便去购买。或者按别人不能获得的特殊优厚条件购买，一句话，先买权是完全禁止的。每一种东西都必须送到市场上供大家购买，直到敲钟收市为止。只有在这个时候零售商才能购买剩余的东西，即使这样，他的利润也只能是「正当的利润」。此外，在收市以后，当谷物为一个面包师以批发价格买下来时，每一个市民都有权要求按批发价格购买一部分谷物（约半个夸特）自用，只要他在生意最后结束以前这样作的话；反过来说，如果市民们买了谷物来转卖的话，每一个面包师也可以这样作。市民买来自用的谷物，须送到市镇的磨坊去按固定的价格依次碾磨，并且可以在公灶（four banal）烤面包。简单地说，如果城市中物资缺乏的时候，人人都必须或多或少受一些苦。但除了灾荒以外，在自由城市存在期间，自始至终没有一个人饿死，这种情况和我们这个时代太经常有人不幸地饿死恰成对照。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，所有这些规则都是城市生活的后期才有的，而在较早时期，是由城市本身购买一切食用品来供给居民之用。最近由格罗士先生发表的文件完全证实了这一点，并且充分支持了他的下一结论：生活必需的商品「由一定的市政官以城市的名义购买下来，然后分成若干份分配给商民，从港口启岸的货物，除了城市当局不买的场合以外，是谁也不许买的」。他又说：「这在英格兰、爱尔兰、威尔士和苏格兰已经成了一种十分普遍的习惯。」甚至在十六世纪，我们还发现谷物的公买是「以便极力首先」为「伦敦城和商会、一切公民和居民的……方便和利益服务的」——伦敦的市长在 1565 年这样写道。大家都知道，在威尼斯，一切谷物的买卖都是掌握在城市的手中；各「区」在收到主管进口的部门送来的谷物时，必须把分配给每一个公民的数量送到他们的家里。在法国，亚眠市常常购买食盐来按实价分配给所有的公民；甚至现在，我们在法国的许多城市仍可看到所谓「市场」（halles）——它们就是从前用来存放谷物和食盐的仓库（dépôts）。这在俄国的诺夫戈罗德和普斯科夫也是很平常的习惯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于城市购买货物以供公民之用和它们经常采用的方式，这一整个问题好像还没有引起那个时期的历史学家的特别注意；但到处都可找到一些说明这个问题的非常有趣的事实。例如在格罗士先生发表的材料中，有基尔肯尼在 1367 年颁布的一项法令，从这个法令中我们可以知道，货物的价格是怎样确定的。「商人和海员」，格罗士先生写道，「须立誓说明货物的最初成本和运费，然后便由该市的市长和两个老成持重的人订定货物的售价。」在杜尔索也是照这个规矩买卖来自「海上或陆地」的货物的。这种「订价」方法是那么符合中世起流行的商业观念，所以几乎被普遍采用。由第三者来打定货物的价格，是一个很古老的习惯；至于城市之内的一切交易，由「老成持重的人」——第三者——而不由卖者或买者来确定价格，这肯定是一种普遍的习惯。但是，这种情况使我们可以再进一步追溯一下商业的历史——追溯到主要产品的买卖是由整个城市经办的时期，那时候，商人只不过是城市在外地销售它所输出的货物的经纪人和信托人。格罗士先生还发表了沃特福德的一项法令，法令上说：「无论何种货物……都应暂由市长和〔代表城镇〕的公共购买官购买下来，然后再分配给本市的自由民（自由民和居民原有的货物除外）。」这项法令几乎只能解释为一个城市的对外贸易是由它的代理人办理的。此外，我们有直接的证据，说明在诺夫戈罗德和普斯科夫确是这样。独立自主的诺夫戈罗德和普斯科夫派遣它们的商队到远方去买卖货物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们也知道，差不多所有中欧和西欧中做起城市里的手工业行会都是作为一个团体购买一切必需的原料的，并通过它们的职员售卖它们制造的产品。在对外贸易方面，也几乎只能是这样——尤其是在十三世纪以前，外地不但把一个城市中所有的商人看成应对他们当中任何一个人所立的债券集体负责，而且整个城市对城中每一个商人的债务也要负责。沿莱茵河畔的市镇只是在十二和十三世纪才开始订立特别的条约废除了这种责任。最后，我们还看到格罗士先生发表的伊普斯威奇城的重要文件，我们从这个文件中知道，这个城市的商人行会是由该城所有一切享有自由权的人和愿意向商人行会交纳入会金（「their hanse」）的人组成的，全城的人都来共同讨论怎样才能更好地维护商人行会和给它以某些特权。所以，看来伊普斯威奇城的商人行会与其说是一个普通的私人行会，毋宁就是一个市镇的受托人的团体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总之，我们对中世纪城市的情况了解得越多，我们便越可看出它不单单是一个保护某种政治自由的政治组织。它试图在比村落公社更大得多的规模上组织一个在消费和生产以及一切社会生活方面进行互助和互援的紧密组合，而又不把国家的枷锁强加于人，却使属于艺术、技术、科学、商业和政治组织的每一独立阶层的个人都能充分自由地发挥他的创造才能。这种努力究竟取得了多大成果，等我们在下一章把中世纪城市的劳动组织和城市及其周围的农村人口的关系加以分析之后，便可完全清楚。&lt;/p&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/heros/1894-08-31-PeterKropotkin-a1_r-mutual-aid-in-the-mediaeval-city.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/heros/1894-08-31-PeterKropotkin-a1_r-mutual-aid-in-the-mediaeval-city.html</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Aug 1894 15:54:17 GMT</pubDate>
            <author>彼得·克鲁泡特金</author>
        </item>
    </channel>
</rss>