<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>The Republic of Agora</title>
        <link>https://docs.rsshub.app</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/agora0/pen0" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>UNITE THE PUBLIC ♢ VOL.50 © MMXXV - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>en</language>
        <image>
            <url>https://agorahub.github.io/pen0/assets/touch-icon.png</url>
            <title>The Republic of Agora</title>
            <link/>
        </image>
        <lastBuildDate>Mon, 24 Mar 2025 02:52:42 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>新分離主義在美國</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/nGB4zF2.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;白人民族主義的歷史與現狀&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;鄭非 | 2024.12.14&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;今天看到的白人民族主義還處於某種起步/發明階段，但從美國曆史長期而言，卻是某種回潮。&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;當前的美國很顯然處在一場「文化戰爭」之中，這場戰爭的規模是如此的激烈，以至於再次有人主張分裂美國。美國會不會因此真的分裂或者變形呢？這就是「美國與分離主義」這個系列所要探尋的問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當然，主張分裂美國的言論和運動可能不過是時代大浪激盪下的泡沫，日後人們回顧起來只是笑資一場。美國不是沒有經歷過更深刻的社會分歧和更暴力的社會衝突，但都能一一化解，這次會有什麼不同呢？我的想法是，歷史本就是半天意、半人為的東西，會有很多虛影、歧路存在。何況，一件事物往往只有在與它事碰撞失衡的時候，才最容易揭示出支撐它的最穩定結構與缺陷，國家概不例外，這也是觀察美國當前危局的價值所在之一。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;一&quot;&gt;一&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2016 年特朗普當選對美國、對整個世界都是一個衝擊，今年他重新當選更是如此，以至於弗朗西斯•福山認為特朗普可能開啓了美國政治的新紀元，拜登任期才是一個異常。正如很多人都已經指出的那樣，特朗普所掀起的 MAGA 運動帶有比較強的 MAKE AMERICA WHITE AGAIN（使美國再白起來）的意味。有些人很驚異，認為這種白人民族主義同美國精神是相違背的，何以引發如此多的美國人的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;過去有種很常見的説法是，美國並沒有典型意義上的那種民族主義思想，因為美國的立國基礎是人們對一系列政治價值觀的認同，而不是共同血緣、人種和語言。這是一塊新大陸，得天獨厚，不沾染舊世界的因果恩怨。美國曆史學家霍夫施塔特説，「我們作為一個民族的命運不是擁有意識形態，而是成為一種意識形態。」這種意識形態即「美國信念」（American Creed）。對美國信念，學者、政治家與社會大眾給出的定義都差不多，認為它是一系列政治原則的綜合，這包括個人權利、自由、平等、法治、個人主義等。很多人認為，美國是一個普世國家，誰來到美國並認同這些政治原則，誰就有權成為美國人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，美國著名的保守主義政治學家塞繆爾•亨廷頓在《誰是美國人》這本書裏犀利地指出，以美國信念作為唯一美國特性其實是相當晚近的事情，美國並不是胎裏就去民族主義化的，在兩百年裏，美國人從多個角度界定過自己的特性，這包括文化和意識形態，也包括民族與人種，只不過隨着時間的過去，在二十世紀中期以後，人種與民族屬性從美國人的定義中大體消失了，使得現在的美國人才主要從文化和意識形態方面來定義自己。換句話説，美國這個「新世界」沒有我們想象的那麼新。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那「新世界」究竟是新還是舊呢？答案恐怕是：都是。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一方面，美國立國是一場內戰的結果，內戰的雙方都是英國人。一方是不列顛羣島的英國人，另一方則是北美大陸上的英國人。一直到 1776 年《獨立宣言》發佈之前，北美大陸會議的口號都是「恢復我們作為英國人的自由」。許多日後的革命者口口聲聲宣告自己的愛國之心與英國認同。比如弗朗西斯·霍普金森，他是獨立宣言的簽署者之一，也是美國國旗的設計者。他在 1766 年説道：「難道我們不屬於同一國家同一民族嗎？身在美洲的我們無論從哪方面來説都是英格蘭人，儘管我們被大西洋的波濤重重隔開，但我們的忠誠依舊。」約翰·亞當斯，美國的第二任總統，在給妻子阿比蓋爾寫私信的時候驕傲地説，新英格蘭不僅要比美洲其他殖民地優越，也要比世界其他任何地方高出一籌。重要的原因之一就是，這裏的居民都是純粹的英國血統。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;假如説上面這些人都是政客，可能言不由衷，那麼 1776 年 6 月 21 日馬薩諸塞的一個小鎮託普斯菲爾德（Topsfield）的居民在一份要求北美獨立的決議中聲稱：「那時（幾年之前）我們還把自己看作是大不列顛國王的快樂子民，那是我們父輩的國土，也是我們的母國。我們曾認為，捍衞大不列顛王室的尊嚴既是我們的職責，也是我們的利益所在。我們總是出於自願這麼做的，既用我們的生命，也付出我們的財富。」這種言論在彼時的小鎮決議上所在皆是。所以當北美的革命者與英國交惡的時候，他們沒有辦法進行民族主義動員，只能依賴政治原則作為革命和立國的理由。他們沒有什麼民族主義口號，那界定美國的就是一系列普世性的政治原則，不受民族、宗教、種族與文化的限制，使得美國身份帶有極強的開放性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/raHOies.jpeg&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 美墨戰爭（1846-1848）。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但另一方面，那個時候的美國建國者恐怕並不都認為，既然這些革命原則是普世的，那美國人資格就應該是普世的。一羣人該怎麼治理，跟這羣人該怎麼構成是兩碼事。比如美國國父之一約翰•傑伊曾説：「感謝上帝，給了我們國家如此團結一致的人民，他們有共同的祖先，講同樣的語言，信仰同一宗教，遵從同樣的治理原則，習俗風尚非常相近。」另一位國父本傑明•富蘭克林也説道：「我偏愛我國家的膚色，因為人類天生就有這種偏愛」。事實上，早期的美國建國者跟那個時代的其他思想家並無不同，都認為有一個同質化的社會是民主治理的福音。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而且，不管這些國父怎麼想，從那個時代到二十世紀中葉的美國人幾乎都認為，美國是一個白人國家。這個信念是如此之深入人心，以至於美國人在很大程度上拒絕了其建國者在一開始的願景——傑斐遜曾經在 1786 年給麥迪遜寫信的時候，曾經希望美國的統治能夠到達整個南北美洲。他之後在當總統的時候也有相似的表達。但是美國人在隨後的一個世紀多時間裏拒絕實現他的願望。美國可以擴張，但只要地不要人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;過去我們講十九世紀的美國，總是強調它的擴張主義性格，「昭昭天命」嘛。美國的版土從大西洋東進橫跨東西海岸，似乎也確實能證明這一點。但實際上，美國的擴張有一個顯著的限制條件，用美國史學家艾瑞克（Eric T. L. Love）的話來説，「蓄意、系統性地把非白人排斥在外，是整個 19 世紀美國國家建設的重要組成部分。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1846 年至 1848 年美墨戰爭爆發，當時有些美國人認為應該佔領整個墨西哥。參議員卡爾霍恩是那個時代著名的政治家，主張吞併德克薩斯（因為那裏根本就沒有多少墨西哥人），但反對吞併整個墨西哥。卡爾霍恩認為，征服墨西哥是「對我們的自由和民主體制的破壞」，因為美國「從未將白種人以外的任何種族納入聯邦」，「墨西哥人口中有一半以上是純正的印第安人，剩下人口又有很大比例是混血兒」。讓他們加入，無異於將腐敗或某種可怕的傳染病引入美國。另外一名參議員則宣稱，美國不希望與墨西哥人民有任何「令人遺憾的合併」，「我們想要的只是他們名義上擁有的一部分領土，這部分領土一般無人居住，即使有人居住，也是人煙稀少，而且人口很快就會減少，或向我們看齊。」他們這些看法導致最終美國只割佔了德克薩斯和新墨西哥，放棄了佔領墨西哥全境的計劃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1869 年，格蘭特政府打算購買整個多米尼加共和國（以便獲得合適的海軍基地，格蘭特還私下裏打算把所有的國內黑人都遷徙到這個島上去），根據政府代表與多米尼加政府簽訂的條約，多米尼加公民會成為美國公民，共和國也會成為美國的一個邦。但是條約在提交國會審核的時候被駁回了，一位參議員説道：「收購和佔有這些熱帶國家,並接納難以同化的居民,將嚴重違揹我們共和政體的本質，這將大大加劇我們原本就不得不面對的種族問題。由於氣候條件,這些熱帶島嶼永遠不可能成為日耳曼血統人民的定居地。這個聯邦共和國不能在不損害其原則的情況下，以武力統治這些島嶼，而居住在這些島嶼上的人口也不值得信任，不能讓他們參與管理我們的國家」。他重點指出，吞併多米尼加，只會加劇國家現有的種族問題，並揭開舊傷疤。即使格蘭特自己的國務卿私下裏的意見也是「儘管美國可能吞併由盎格魯撒克遜人居住並習慣自治的國家,但拉丁人種加入美國……只會是多年衝突和無政府狀態的開端。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/SF4QnAO.jpeg&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2015 年 7 月 4 日，夏威夷歐胡島的日落，人羣和家庭聚集在海灘觀看國慶日煙火表演，一面美國國旗在沙灘上飄揚。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名參議員告誡他的同僚：「（想象一下）您吞併了西印度羣島的其餘部分，越來越多，不是幾十萬，而是幾百萬。你不能消滅他們全部，你必須嘗試將他們納入我們的政治體系。你必須承認他們為州，與你們所代表的州享有平等地位；你必須承認他們為州，不僅能夠自治，還能參與共和國共同事務的管理。你想過這意味着什麼嗎？想象一下，如果‘天定命運’讓我們吞併了墨西哥，那麼一旦踏上斜坡，就將無法停止。再想象一下，在我們已經擁有的南部各州之外，又增加了十個或十二個熱帶州。這些拉丁裔人民混合了印第安和非洲血統，他們與我們語言不通，沒有共同的傳統、習俗、政治體制和道德規範；想象一下，一、二千萬熱帶人民的參議員和眾議員，坐在國會大廳裏，將他們的智慧、道德、政治觀念和習慣、偏見和激情，投入到這個共和國的命運天平上……想象一下這一切，然後告訴我，你的想象力難道不會從這幅圖景中退縮嗎？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥和多米尼加並不是美國擴張史的個案，在整個十九世紀，美國人用同樣的言辭和邏輯，一次又一次的擊敗了帝國主義者的擴張計劃。當然，1898 年帝國主義者仍然成功的吞併了夏威夷。不過，這不是因為美國人被説服、壓倒了，而是因為有人向國會提交了一份報告，指出夏威夷本地土著人口少（1896 年只有近四萬人），外來人口中增長最快的則是葡萄牙移民及其子女，國會認為他們是白人，可以接受，在未來的一段時間裏夏威夷將會被「白化」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 1898 年美國佔領菲律賓的時候，種族主義再次顯示出它是美國擴張的障礙。麥金萊總統希望能夠吞併菲律賓，因為它的戰略地理位置非常重要。但是這遭到了國會民主黨人的狙擊。當時一位參議員説道:「談論把 8000 英里外的熱帶國家美國化是無稽之談。我們的人民永遠不會同意這片遙遠土地上的人民在我們國家的事務中有發言權。」一位前副總統則指出，過去美國獲取的領土都「適合我們自己種族的人居住」、「在盎格魯撒克遜人的統治下」，而菲律賓人不懂法治、墮落，「完全不適合自治」，因此不適合加入美國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國當時的決策者不得不絞盡腦汁，將種族主義與吞併政策割裂開來。比方説，美國人想過只吞併海軍基地，這樣美國就可以免除對菲律賓居民的任何責任。當這一計劃被認為不可行時，決策者又考慮只佔領呂宋島，把其他島交給其他歐洲列強共治，還想過把菲律賓交還給西班牙。在 1898 年，麥金萊發出了一項對菲律賓前途的聲明——「我夜復一夜地走在白宮的地板上，直到午夜，先生們，我毫不羞愧地告訴你們，我跪下來，不止一個晚上，我向全能的上帝祈禱，祈求光明和指引。」很難想象一位古代帝王在獲得一塊新領土之後會有麥金萊這樣的苦惱。而且，這種言語似乎並不是麥金萊的虛偽掩飾。日後他私下裏也對旁人説道：「如果老杜威（美國海軍艦隊司令）在消滅西班牙艦隊後就揚長而去，那將給我們省去多少麻煩啊。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/f9XF8e2.jpeg&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2003 年 10 月 18 日，美國總統小布殊的車隊在菲律賓首都馬尼拉進行為期 8 小時的訪問，全市數千人聚集舉行反美示威活動。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我們能看到，美國人在美西戰爭之後基本上就放棄了帝國主義擴張計劃，這使得美國成為一個有史以來最短命的「帝國」——如果帝國的定義是對異族它鄉的統治，那麼美西戰爭並不是美帝國的開端，而是美帝國的結尾。導致其發生的原由，可以説是種族主義，但如果我們去除其中的歧視含義，也可以説彼時的美國對社會同質性有相當愛好，這也許用十九世紀末的大工業家安德魯•卡內基的一句話可以概述——卡內基有一次在一篇反對美國擴張的文章中説道：「共和國是要保持一個同一的整體、一個團結的民族，還是要成為一個由相距甚遠的異族組成的分散而不連貫的集合體？」這句話既駁斥了列寧在《帝國主義論》中的説法（帝國主義是壟斷資本主義所推動的），也説明瞭美國這個獨特的政治體和社會在遭遇全球化（不管這個全球化以什麼形式表達出來）的時候，確實有內斂、退縮的傾向（以前我們把美國稱之為「大熔爐」，但是從歷史上看，這個「大熔爐」面向的對象基本上是歐洲白人移民）。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;二&quot;&gt;二&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;讓我們總結一下以上的觀點：從歷史看，美國同時具有開放與封閉兩重性。在一個帝國主義時代「潔身自好」，固然可以説是道德高尚，但也可以説明彼時美國人對自身同質性的偏好之深。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正如亨廷頓所提到的，隨着時間的過去，民族和種族屬性開始從「美國人」的屬性中消失。前者是由於波蘭人、意大利人、猶太人和愛爾蘭人等傳統弱勢羣體逐漸被美國主流社會接納，後者則是由於二十世紀六十年代美國的民權運動所導致的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;過去我們講民權運動，總強調它的抗爭性質與它引發的社會變遷的劇烈性。但説老實話，民權運動是在相對友好和平穩的社會環境中發生的。這主要指的是二戰之後美國處於不斷的經濟增長中，社會財富分配也更平等，中產階級規模持續擴大，且外國移民佔全國總人口的比例降到新低（使得社會相對同質化），而且直到上世紀九十年代，這四個指標都基本上保持在同一平穩曲線上，這使得美國社會在某種程度上能夠承受民權運動帶來的社會變革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其情形如下圖：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/33Wf2Sw.png&quot; alt=&quot;image04&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/olZ9xwJ.png&quot; alt=&quot;image05&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Kftvsx5.png&quot; alt=&quot;image06&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/vjsV9t9.png&quot; alt=&quot;image07&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這些圖像向我們展示了，上個世紀中葉以後的美國處於一個相當特殊的歷史時期。在這個時期內，國際環境要求美國內部保持團結、信心與一致，使得美國人有了改革的動力，同時，持久的經濟繁榮帶來更廣泛的社會變革需求，也使政府更容易支持民權立法。在彼時，社會更平等，中產階級人數比例更大，也使得更多的人更從容，更願意做出妥協。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正是在這種條件下，美國社會進行了一場自我革命，從美國人身份中剔除掉了種族成分，這包括了授予黑人平等地位，也包括在 1965 年更改移民法，取消了國家配額制度，這不僅在總量上推高了移民人數，並最終使其達到了總人口的 14%，也使得美國移民來源更加多樣化，來自拉丁美洲和亞洲的移民人數顯著增加。如下圖：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/amz5N5g.png&quot; alt=&quot;image08&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;問題在於，促成美國社會變革的有利趨勢到了上個世紀 90 年代就消失了。在這之後，美國人的民族整合似乎就遇到了困難。1991 年，美國自由派歷史學家小阿瑟•施萊辛格就在《美國的分裂》一書中憂心忡忡的指出，美利堅民族的經典形象「大熔爐」正在被差異觀念所取代，多元文化/種族意識正在美利堅民族內部造就新的民族。到了 2004 年，亨廷頓在《誰是美國人?》一書中也指出，移民的大規模遷入、多元文化政策的實踐與全球化在一起共同解構美國認同，美國出現了許多亞民族/文化羣體。兩個人都呼籲要加強美國認同，不能只靠美國信念來聚攏人心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亨廷頓在他的書裏提到這樣一種可能——如果美國認同沒有得到重整，那麼就可能興起排外的社會政治運動，即「白人本土文化保護主義」。他強調「白人本土文化保護主義並不意味着它的成員會一律是白人而沒有別的種族的人，也不意味着它的目標會完全集中於種族問題。它只是意味着它的成員絕大多數會是白人，以保存或恢復他們心目中的白人美國作為中心目標之一。」這種白人本土文化保護主義跟「新白人民族主義」有很多重疊之處，同老式的種族主義並不相似，其成員並不是社會邊緣人士，而是社會中堅人士。他們不是鼓吹白人至上，而是認為「美國正迅速變成由非白人統治的國家」，因此需要自我保護。亨廷頓猜測，這一運動將如一個全國性特殊利益集團那樣組織起來，它將得到「千百萬非精英白人」的支持，後者有相對剝奪感與受害感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比亨廷頓略早（2002 年），美國政治學家卡羅爾•斯溫在其著作《新白人民族主義》中也給出了近似的預測——「我認為，我們美國正日益面臨着我國曆史上前所未有的大規模種族衝突的風險，這種衝突是由一系列強大的社會力量同時匯聚而成的，其中包括人口結構上的變化、種族優惠政策的繼續實施、少數種族期望值的上升、政府繼續實行寬鬆的移民政策，人們日益擔心全球化帶來失業，有些人要求奉行多文化主義。因特網讓見解相似的人更易於彼此認同，形成共同的意見和謀略，來對政治系統施加影響。」這些因素只會有利於「養成白人種族意識和白人民族主義，這將是美國的身份政治的下一個合乎邏輯的階段」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也就是在同一段時間前後，保守主義評論家帕特•布坎南（一般公認是他在 1992 年共和黨全國代表大會發表的演講吹響了美國文化戰爭的號角）宣稱，「西方文明的危機包括三個迫在眉睫的致命危險：人口減少、文化瓦解和未被抵抗的入侵。」他認為不停到來的移民是一次入侵。他宣佈，「如果我們不控制住邊境，到 2050 年，歐洲裔美國人將成為他們祖先創建和建設的國家的少數民族。沒有一個國家經歷過如此徹底的人口結構轉型並倖存下來。」他呼籲白人進行抵抗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很顯然，時代在推動某種白人政治運動的發明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/DxHPf4T.jpeg&quot; alt=&quot;image09&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 10 月 27 日，美國紐約，人們在麥迪遜廣場花園外排隊等待參加共和黨總統候選人特朗普的集會。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;三&quot;&gt;三&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2022 年 5 月，YouGov 組織在美國進行了一場民調。結果顯示，61% 的特朗普支持者贊同「大替代」（great replacement）理論。該理論認為，全球主義者（globalist）或者自由派精英為了一己私利，正在故意推行政策，讓外來移民從文化上和人口上取代本土白人人羣的主導地位。同一時期，南方貧困法律中心也做了相同民調，結果是接近一致的（67% 的共和黨人支持該理論）。過了兩年，馬薩諸塞州立大學艾莫斯特分校在 2024 年 10 月進行的一項民調顯示，贊同這一理論的特朗普支持者上升到了 72%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;芝加哥安全與威脅項目（Chicago Project on Security and Threats）對因 2021 年 1 月 6 日襲擊美國國會大廈而被逮捕或起訴的 716 人進行的分析顯示，這些人並不是社會邊緣人士（教育水平、收入與就業情況與大眾無異），他們往往來自白人人口比例下降最快的縣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以上都可以看成是某種白人情緒的表露。那這種情緒的訴求是什麼呢？是亨廷頓所説的「白人文化保護主義」還是斯溫所説的「白人民族主義」？前者更開放，後者更封閉。前者以文化訴求為中心，後者則維護特定族羣（白人）的利益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就目前而言，願意自稱白人民族主義者的 MAGA 運動參與者還是很少的，他們中有許多人更願意稱呼自己為「基督教民族主義者」（一項研究估計，基督教民族主義者約佔美國總人口的 29% 與民主黨人中的 15%，但佔共和黨人的 54%）——這種主義認為美國是一個由基督徒建立並應倡導基督教價值觀的國家，政府應該為基督教服務。這使得他們看起來像是文化保守主義者，旨在維護某種宗教價值觀和生活方式，而不是在排外。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/riRI99R.jpeg&quot; alt=&quot;image10&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2019 年 9 月 1 日，波蘭華沙畢蘇斯基廣場舉行二戰爆發 80 週年紀念儀式，特朗普的支持者到場展示國旗。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，兩位美國社會學家佩裏和戈爾斯基在《旗幟與十字架》一書中指出，儘管「基督教民族主義」看起來像是一個文化政治運動，但它仍然帶有極強的族羣識別功能。他們設計了一個基督教民族主義的量表（讀數越大認同越深），再用這個量表來調查各個羣體在不同問題上的看法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;數據顯示，基督教民族主義同白人之間的「受害感」之間存在明顯的正相關，儘管在基督教民族主義的量表中並沒有出現任何族羣因素。還有其他數據顯示，一個美國人信奉基督教民族主義的程度越深，他/她對美國內戰的起因（是否為了廢除奴隸制而戰）、對是否應該移除邦聯旗幟和雕像就越持否定態度，而這些都是典型的南方白人的歷史觀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;佩裏和戈爾斯基還指出，在基督教民族主義的白人信奉者中，基督教本身其實更多的指代的是某種文化傳統（而非宗教信條），比方説一般而言，越虔誠信奉基督教的人，應該對社會公平和平等（保護弱勢羣體）問題越在意才對，但是基督教民族主義的白人信奉者恰恰是相反的。數據顯示白人對基督教民族主義的信仰與反社會福利的態度成正比關係。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，兩位社會學家認為，「白人基督教民族主義中的基督教一詞往往更像是向受屈部落發出的狗哨，而不是對個人信仰內容的描述」。它更多是一種羣體標示的符號。2017 年一項對 2009 年茶黨運動的研究也有相似的發現，有許多茶黨的參加者本身並不是虔信基督教的人士（他們上教堂的次數較少或沒有），但與宗教團體人士相比，他們中有更高比例的人相信美國是一個基督教國家，而這種態度又主要是由對移民的擔憂產生的。該研究的結論是，這種基督教美國的言辭是一種劃定邊界的微妙手段——「白人基督徒（包括那些名義上的基督徒）將基督教與民族身份結合起來，作為排擠種族和宗教他者的一種手段」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;簡而言之，以上的研究認為，基督教民族主義並非只是一個宗教文化運動，至少有一些人聽到「基督教美國」的時候，想的是「白人美國」。如果是這樣，那麼就出現了下面這個問題：為什麼白人運動會以基督教民族主義的面目出現呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/pxhTAr4.jpeg&quot; alt=&quot;image11&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2010 年 3 月 27 日，美國內華達州，茶黨快車的「探照燈攤牌」集會。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先正如上述研究所示，兩者確有重疊之處。基督教民族主義常強調美國是一個以基督教為核心文化的國家，認為基督教信仰是美國國家認同的基礎。白人民族主義則傾向於將白人文化視為美國文化的核心，而基督教是白人歷史文化的重要組成部分。這兩個主義在維護某種傳統或文化純粹性的目標上相互重疊。兩者也都傾向於排斥「他者」，儘管基督教民族主義可能基於宗教而白人民族主義基於種族，但這些「他者」經常是相同的羣體，如穆斯林、移民、非白人羣體等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，這也許是因為許多白人政治運動的參與者仍然羞於承認自己是「白人民族主義者」（由於美國曆史，這個詞現在仍帶有一定的種族主義意味），所有他們選擇使用一個實踐上文化/民族意味兼具的身份。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最後，我個人認為，這可能跟這種白人政治運動所處的階段有關。當前的美國仍然處在某種早期政治/社會分裂階段，有持普世意識形態的政黨，各族羣之間仍然存在相當的交叉聯繫。在這種情況下，各人羣還處在摸索可彼此識別的邊界符號的過程中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;台灣歷史人類學家王明珂在研究族羣構建過程的時候，觀察道，「即使在體質上毫無差別的人羣間，如果主觀上的族羣界限存在，則體質上的差異甚至可以被創造出來。人們經常以刺青、拔牙、拉大耳垂來改變身體本身，或者以衣服、飾物來作為身體的延伸。以此，一羣人擴大本族與他族‘體質外貌’上的差別，從而強化族羣邊界。」換句話説，在社會競爭中，有些人羣會刻意發明/尋找差異性來突出「他/我」的分別。體質如此，其實文化特徵也是一樣的。我們可以説，當前的白人民族主義仍處在某種「民族發明」階段，其參與者正在尋找各種可勾勒羣體邊界的文化符號。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;總結&quot;&gt;總結&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;如上所述，我們今天看到的白人民族主義（相對於漫長的歷史週期來説）還處於某種起步/發明階段，但從美國曆史長期而言，卻是某種回潮（現在，「孤立主義」與「美國例外論」這些十九世紀的舊觀念又重新回到了我們的視野，似乎可以看成是歷史回潮的某種顯現）。在美國的成型階段（十九世紀），它體現為某種對對外擴張的抵制，在美國已經多元化的現今，它則體現為對內收縮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我一直認為，對一個多民族國家來説，最危險的事情不是少數人羣鬧獨立、分裂或要求特權，而是多數人羣失去平衡心態。奧匈帝國前鑑在前，歷史會重複自己嗎？&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-14-new-separatism-in-america.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-14-new-separatism-in-america.html</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>鄭非</author>
        </item>
        <item>
            <title>香港青年學佛筆記</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/0q2qhIl.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;盡做之後放下，「佛也做不到，放過自己吧」&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;黃妍萍 | 2024.12.13&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;困局面前，「是否真的要那麼離地，打坐就算呢？沒有敵人即是怎樣？」&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;「咚，咚，咚……」位於香港昂坪一隅的梅村裏，在寺前草地、空地散步聊天的人，聽到鐘聲的瞬間都停了下來，回到自身的呼吸，山野中只回蕩着鐘聲的餘音；另一邊廂，法鼓山青年禪營的禪堂裏，近百個年輕人魚貫而入，安坐到蒲團上，靜待法師分享。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;禪修和佛學近年頻頻出現在眾人視野，「佛系」漸漸由一張盤坐牀前、連繫「躺平」的 Meme 圖，變成會和大家一起思考生存目的，大呼「嚟囉！」、「搞上去！」的菜心仔（IG 用戶及塗鴉家 cupfu233 所畫角色）、直面生老病死和抑鬱的紅鼻子 YouTuber「蛀蟲米」，網上不難見到過萬追蹤的「佛系」IG，蛀蟲米頻道更有 7.8 萬人訂閲——近年香港似乎愈來愈多年輕人親近佛學，一反從前學佛者多是老一輩的形象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;剛從人類學學士畢業的 Ursula 説：「人類學有個理論説，當人心理壓力很大，或者社會經濟不好的時候，就會想尋求平靜，有些人可能是買水晶，有些人會禪修。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;坊間認為佛學出世，但這班青年卻覺得恰恰相反——對他們來説，禪和佛背後，有着一整個隱含世間邏輯的系統，能解決各種痛苦。端傳媒訪問了因禪修而重新認識自己的大學生、在 2019 年社運後學佛的前社區工作者、由地產經紀轉為推廣素食的餐廳老闆、視人生如遊戲的銀行從業員，以及推廣佛學的青年團體「青一釋」，當中不少人説：佛學是處理世間問題的工具。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/BtxkpBs.jpeg&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ George 説青一釋其實是在做一個大型實驗：如果跟著佛法的方式去生活，也帶這些方式給其他人時，是不是真的會過得更加充實和開心？&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;入世的佛學&quot;&gt;入世的佛學&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;坐在香港中文大學新亞書院的草地上，Ursula 閉起眼，雙手交疊放在腿上，被拍攝的緊張瞬間消失，就像前年跟暑期課程去法國梅村時：「好像釋放了這幾年所有的忙碌和痛苦。」回港後她再藉畢業論文研究咖啡禪、做禪修。（編按：法國梅村建立於 1982 年，為歐洲最大的佛教寺院。）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「禪修」是指佛教中對心靈的修練和培養，除了練習覺察當下，也重視煉心的方法；而「正念」源自佛學中的「八正道」之一，在佛學角度而言，是脫苦達涅槃之境的修行方法。這和現代心理學中的「正念」或「靜觀」不同，後者雖受佛學啓發，但着重於減壓。「咖啡禪」則是以咖啡為專注、覺察對象的禪修。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ursula 會遇上禪，要溯源到疫情：2020 年初口罩缺貨、質素參差，她的臉發了很多瘡，中醫説好像有把火怎蓋也蓋不熄。那時她因為不喜歡原本的科目 quit U、再報中大，壓力爆表；社運時又與朋友鬧翻，及後也有段很長的時間無法看新聞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當時，她在 YouTube 見到有本書叫《不順意的日子，順心過》，當中提到如何以一些佛教概念應對生活，「剛好那時姐姐會去佛堂，説不如抄經，便試一試。」她在網上翻出《心經》，由跟着電話抄，到慢慢懂得背，愈來愈專注於抄寫的過程，「每天好像都會好一些。」人也沒有那麼繃緊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/VodIWjY.jpeg&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 現在 Ursula 一旦覺察自己又在焦慮將來後悔過去，就會數 10 至 20 下呼吸，回到當下：「太多東西沒得控制，只可以專注當下做到的事。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;皮膚好了，忙碌的大學生自然將一切拋諸腦後。後來，她去兼職的咖啡店老闆剛好喜歡禪，會在店內擺放一行禪師的書——YouTube、身邊家人、咖啡店、大學，處處都是佛和禪的蹤影，令她走向了禪修。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ursula 剛開始時總坐不定，5 分鐘已覺得過了很久，不太能堅持每天禪修。「後來有法師説：‘要堅持就要找到為什麼要繼續。’」她總記起剛去完梅村時，「我可以很禪地讀書。」以前她總會想之前做得很差或之後怎樣，但那時變得只專注在要做的事，那學期的分數是全級最高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;禪修讓她重新認識了自己——自小喜歡喝奶的她原來會胃脹，「很多人以為在選擇想要的，但其實是被習性或外界影響着，沒有問自己真的想要什麼。」包括人際關係，以前她用很多時間社交，「但原來我是個很大反應的人，可能別人説幾句已經可以想很多。」或者朋友不開心她也會很不開心。如今她會給自己多些 me time，感受自己需要什麼，信息也覆得遲了，剩下的朋友都互相體諒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 Ursula 學佛的經驗中，禪修不是教人與世隔絕，她在禪營會遇到人，更曾因營友不守睡前禁語規則而很生氣，「但禪修令我早點覺察。」她會透過調節呼吸安定下來，「常霖法師講過，如果我是一個很平靜的人，其實別人怎樣撞過來都不會影響到我。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但那樣會否壓抑了情緒、治標不治本？她卻發覺在回到當下的那刻，情緒沒再被添柴，就可以變淡。而且禪修時因為要覺察身心在發生什麼事，她會很自然地問自己生氣的原因，她認為這時佛學講求看清事物真相的哲思，很幫到思考——當她以為來禪營的人已經很定，會守禁語，但其實人人狀態不同。而這些思考空間，她覺得是禪修帶來的：「禪修和佛學是相輔相成的。」在這幾年的接觸裏，她認為當中有面對人生的智慧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Wua03ZC.jpeg&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 禪修令 Ursula 就算很忙時，心神都不會全被拉進忙亂中，「不會整個人都放在那件事上，依然是很輕鬆地做。」她説也易了覺察眉頭繃緊，懂得放鬆，沒那麼易頭痛。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她説近年中大常舉辦各種禪修活動，如以煮食、攝影作禪修，逸夫書院更請來常霖法師擔任駐院心靈導師。另一中大學生 Carol 發覺很多禪修活動都會去宗教化，又會加入科學去解釋，「就算是常霖法師辦的禪修營，也比較多是用日常的例子。」有年入營第一天就發生男團 MIRROR 演唱會事故，法師就從這件事講起，提大家留意情緒，「很入世。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年推動眾人接觸佛學的還有疫情，推廣佛學的青年團體「青一釋」團長凱詩説，以前大家不開心就去旅行、唱 K，但疫情時只能在家，很多地方都興起了網上禪修，「大家已經找不到方法去發泄自己不好的能量，就會開始向內求。」另一位創辦人 George 説：「有些人可能不只是想了解佛法，也會講 new age。主要是他們對生命有很多疑問。」他説。「而佛法可以回應到一部份。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;負責青一釋行政，有時會講課的覺明師父也説，這些年見到受困於情緒的人多了，大家也開始更關注自己，「有一些人想自救，就會找不同的方式，可能就找到佛教。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年他們落力舉辦各種輕鬆、貼地的活動吸引想放鬆的香港人，如會討論愛情、追夢的「掃掃小塵埃」，一反單向「講經」的形象，又邀來以塗鴉傳揚佛法的丁如雲設計佛系 Tee。George 説近年愈來愈多人以不同形式推廣佛學，令佛學形象漸漸不像從前刻板。青一釋活動的參加者中也有基督徒，「我們儘量將佛法包裝得不是很像佛法，如果他們覺得不需要提及佛學，亦都可以過得開心，無形中在用佛法去生活，就是最理想的狀態。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這些都令年輕人與禪和佛距離近了，但 Ursula 説會否進一步接觸佛學，「那要有很大的動機。」&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;人類不是我們的敵人包括自己&quot;&gt;「人類不是我們的敵人」，包括自己&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;陽光透過白紗布柔柔照進前社區工作者 GG 家的茶席，她笑笑地邀請：「先喝茶吧。」她將沸水倒到茶杯開始外彎處，不太多，不太少，蓋好，靜靜默數 30 秒。差不多了，就用三隻手指分別壓好杯緣和杯蓋，斟出一杯又一杯茶。拿起仔細嗅聞，含進嘴巴，喝下，再煲一壺沸水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三泡茶過去，多不想坐定的人都安定了。她很喜歡請人喝茶——有什麼事都先且慢，「聖嚴法師經常説：‘先處理心情，再處理事情。’」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/IfUIo34.jpeg&quot; alt=&quot;image04&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ GG 很喜歡一行禪師説大家的敵人不是人類，而是仇恨、憤怒、無明和恐懼的説法。他的詩作〈叮嚀〉有這一句：「唯一值得的是慈悲。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;茶對她來説可以説是禪的一種，而促使她接觸禪和佛的，是 2019 年社運。那時，她覺得社會以憤怒作推動力，但自己會推到沒力，也釋放不到，常常問：「是否一定要憤怒？」同時她總想起一行禪師（Thích Nhất Hạnh）的詩句：人類不是我們的敵人——社運前輩陳允中在 2017 年離港加入僧團前，和她介紹過《真愛的功課》，那是一行禪師弟子真空法師的自傳。她在書中自述面對師姐自焚、經她安排離開的越南難民翻船罹難……「究竟她如何平復到心情？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到了 2019 年，「我好像都在面對一個較亂的社會呢……」她説：「那他們作為僧侶，是否真的要那麼離地，打坐就算呢？」她很想知道：「沒有敵人即是怎樣？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同時她正面臨自身危機：「覺得自己是垃圾，一停下來就代表懶，不可以停止犧牲自己。」卻見到社會已不能單靠社區工作就改變到，「絕路了，不想存在了。」但她依然逼自己行，到有刻覺得所有東西都處理不到，就崩潰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020 年社會政治重組，她苦笑説連朋友都坐牢了，「那真的是：再見，沒事可以做了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那時 GG 身心都潰敗，一餐要用 8 小時消化，要睡時胃還未停機，常常失眠。靈魂無從撿拾，她決定先照顧好軀殼，去看中醫，後來再慢慢接觸星盤、人類圖，但研究了幾年，知道了自己性格，「但要如何應對這個人生，都是一個問號。」她説。「我想有一個完整的系統去幫助自己面對人生，然後就發覺：咦？佛學有很多攻略。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當中的慈悲觀，潛移默化地令她懂得溫柔對待自己和別人：有次她做了麪包要送貨，司機被應用程式點錯路不斷罵她，她就先閘走對方的情緒——騰出空間安頓好自己，就相對能理性地想到沒有資源和人打架，但可以送他一些溫暖：「你是否不開心啊？」同理他找路有困難後，彼此張力慢慢消失，説着變成聊她做的麪包，司機甚至説有機會可以試試。「到最後我們就‘have a nice day’地講再見。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/LVMKuCq.jpeg&quot; alt=&quot;image05&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 「自己好就是別人好就是世界好，如果我可以穩定地存在，去陪伴一些情緒沒那麼穩定的朋友，我覺得已經幫了很大的忙。」&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「打架要兩個人才打到嘛，我不和他打，他便打不到，就可以不是敵人了。」不覺間，她做到了「人類不是敵人」，起初只是為了對自己慈悲，但照顧好自己、有能量，就能進而思考解決方法，甚至關心對方，而這付出不是以「犧牲」為代價——她反思昔日連胃都沒善待，其實無力善待別人，現在學懂建立界線。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「一開始也常常會內疚：究竟我是否不理社會？」但她後來明白到：「我只是要些時間，去先不要拖累社會。」也發現，「在一個低沉或應該要休息的社會，是要接受一個低沉的自己。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;麪糰在氣溫低時，也要蓋上溫暖的濕布，給更多時間去發酵。發酵夠了，GG 會輕拍麪糰，像喚醒嬰兒般，然後幫它拉拉手腳、延展，分出一部份，「我就靠做麪糰的時間，像泡茶那樣，培養定的心，然後衷心許願，要將好的 vibe 放在麪糰，吃的人也可以接收到——這就是我現在的使命。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;佛學常被視為出世，她當初也質疑過僧侶打坐無用，但現在，她覺得當心靈和智慧被情緒困住，做的決定未必最好，需要修行讓自己安定，「但打坐不是終點。」她説。「（禪修和佛學）不是架空這個世界，反而是教我們如何好好生活。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾經，有人和 GG 説那天本來很頹，但吃完她做的麪包就有了力量——她現在相信要入世不一定只有參與社區前線一途。從前對身邊人情緒較敏感的她，在社區工作中要面對不同持份者的想法，總是很難消化，現在她覺得自己終於找到適合而又能貢獻力量的位置。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;由金錢至上變人畜無害&quot;&gt;由金錢至上變「人畜無害」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2016 年，樓市一度轉差，地產經紀 Ted 眼看他一直用心幫公司發展的上司被裁，「那是不是我給了個心出來，將來別人都會這樣對我？商業社會原來真的是這樣。」他頓了良久，「我不接受，那我離開這行業吧。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/FgaF4Om.jpeg&quot; alt=&quot;image06&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ Ted 説有種講法是，人的身心狀態可以在一日內經歷不同變化，如果很渴求卻得不到，那狀態就叫「餓鬼」；如果沉醉在做不好的事，就是在「地獄」。當年他借酒消愁，一聽就驚覺：「我不就是（處於）地獄和餓鬼？」&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在香港，讓人困惑痛苦的，還有一直以來金錢至上、汰弱留強的主流價值。Ted 的父母和很多人一樣望子成龍，他自小受到的薰陶是「錢很重要」，有種追逐心理。進入地產圈子，整個氛圍都是很想賺錢，「賺完錢就是花天酒地，很開心」，現在回想，他發現那時很為酒精所迷醉，不懂放鬆，「想事情很‘實’。」以為有物質就會好。圈子中也講求要讓人見到「你好像過得幾好」，於是他追 iPhone、買車、買名牌，每月盡情花掉大部份薪金，心想反正下個月又會賺到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但漸漸，「好像只倉鼠走了入籠。」他説。「要食要飲都有，又有得跑，但你怎麼跑，跑來跑去都是這樣，都不知道自己在做什麼。」他只覺在辛苦賣命，卻不被認同，於是痛苦：「我不只值這個價。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;離開地產業後，Ted 剛好經歷失戀，不知道怎樣處理這個人生，每天借酒消愁，半年間工也沒做。當時，前一年剛開放的慈山寺初辦青年佛學讀書會，在寺裏做義工的哥哥有天一把拉起還在宿醉的他前往。在那講堂中，還醉着的他看着一行禪師的《佛陀之心》，書中講到「苦集滅道」，「即要找到苦的起因、分析它，然後要有一個處理的方法，重回正軌。」他説，「講的正正是我處理不到的部份。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他開始嘗試不靠酒精，靜靜坐着去思考，一層層追索，就算未找到終極源頭，去觀察、瞭解苦源，這已令他離開了本身的苦，也更知道怎樣處理。他逐漸學懂細分自己的慾望，是「需要」還是「想要」，「我慢慢多了一個心態：它（很多東西）不是我生命裏必要的東西。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;後來，他去寺院做義工回饋，和從前工作時不同，多辛苦他都不覺得在賣命——不用在意所做跟能力是否匹配，不用跟人比，在佛殿內外打掃着時，他只需專注面前那片地，「原來可以沒有錢的，沒有錢都幾有趣。」他覺得在這裏，大家都不計較，人與人的相處很簡單，不那麼黑暗，從前「為自己」的他，也變得渴望「人畜無害」——自己不辛苦、也不對不起別人：「不是這樣才是對的嗎？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;後來，見到保險業的人不像地產經紀之間那麼大敵意，還會互相分享心得，他就成了「佛系」保險經紀：以「人畜無害」的心態完成業績指標，不會為追逐更多而勉強他人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/rbBtHG7.jpeg&quot; alt=&quot;image07&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 「香港人非常繁忙，還有很多事情困心，很多時抽一個假期的時間上來，叫做放鬆一下。」凱詩説。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這段時間他開始吃素，覺得身心健康了，很想推廣，加上佛學令他想做多點「利他」的事，因此兩年前，一位經營素食餐廳的義工朋友和他説合夥人要移民、邀他加盟，他就辭職全身投入。他自言，薪金比做保險少一半也沒所謂，因為沒家庭負擔，而且對他來説，「其實利他時，就是利了己。」——滿足到想幫人的心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;現在 Ted 還是會去做義工，他收穫到平靜，也認識了一班能夠互相傾訴分享的知心朋友。他覺得學佛後，自己好像回到人與生俱來該有的樣子，「有血有肉了。」也沒了「單單我過得好」的界線，打開了和別人之間的隔膜，「和人的相處都進步了。」&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;用佛學玩人生遊戲&quot;&gt;用佛學玩人生遊戲&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;許多受訪者告訴我們，佛學成為了他們應對困境的工具——Ursula 以前煩躁就會去買衣服買蛋糕，但十分鐘便打回原形，現在不開心就禪修，覺得可以幫自己看到根源，知道怎麼解決；GG 説在星盤以外，佛學能教她怎樣有系統地面對人生，且有什麼問題上搜尋器找都有答案；Ted 則説佛學就像百貨公司，有處理各種煩惱的方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在銀行工作的阿金説：「人生就像打機。」對他而言，學佛或者就像輸入內置程式，讓他在這場遊戲中一跌落水就識遊——勝在可應用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最初他會接觸佛法，是因為讀人文學出身的他喜歡哲學，純屬哲思。那時他做保險，接觸到的客人經濟都不錯，常和他談佛——會接觸佛學的人，還包括物質已滿足而想進一步追求心靈滿足的人。他聽得多有了興趣，當時畢業沒多久，想探索更多職業路向，就選擇了讀佛學輔導碩士，慢慢發現那不止是哲學，更能應用於日常。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/GnO4MyF.jpeg&quot; alt=&quot;image08&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 阿金髮現緣起緣滅不只是概念，「世界就是這樣。」他説更加知道要專注在什麼人和事上，不是真的那麼重要的，就不再花太多心神去不開心。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他提到「因緣和合」，即所有東西都是由各種原因和條件加起來才會出現。他舉例，當客人帶攻擊性地覺得他在騙人，他會知道對方不是針對他，而是受過往經驗影響；被上司罵時，他第一時間會焦慮不安，但想到其實上司都不是一個開心的人，對方也在情緒中受苦，「會多了同理，變相減輕了他罵你的不開心。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他又講到「無我」——「我」非固定不變，令他不再需要執著「我」現在是否很懶或勤力，尤其這行經常比較業績，「但完全沒了這（競爭）概念，可能都未必那麼好，始終這個遊戲要追求排名。」他説：「你要很認真去玩，很想贏，但同時真的輸了也不會很不開心，因為是遊戲。」一局的勝負不是最重要，重要的是過程，就像每月追數，「這 cue 做不到，便下一 cue 囉。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他讀完佛學輔導後，剛好遇上疫情，停了保險工作，需要照顧家中經濟的他沒有超脫塵世，還是跟從遊戲規則，先找份穩定的銀行工，再待下一局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;會把人生當遊戲，是因為阿金經歷過親近的朋友突然離世，也有感家人很快就會老，開始找方法去面對，最後在《金剛經》中找到——「這個人世間可以感受到，接觸到的東西，都是‘如夢幻泡影’。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不論是手邊的 iPhone、和媽媽的關係，「有生起就一定會有滅的一天。」就像人生這遊樂場裏的泡泡，「如果你執著於它就是不會變，其實是痛苦的。」他的應對是「應作如是觀」：「你要視它（生滅）就是一個 suchness。」（編按：Suchness 即「如是」，意指事物的本然的樣子）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這樣想不會太虛無消極嗎？「不會的，當你真正明白，就會開始覺得，所有東西都是有非常好的因緣才會在當下生起，你就會很享受這一刻。然後當它滅時，都不需要太執著。」就像即使明知泡泡會消失，吹出的一霎，人還是會睜亮雙眼，「有得玩就玩，沒有得玩也要準備好。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;漸漸地，股市也可當遊戲。阿金剛好身處金融業，也面對需要錢的世界，便摸索着去玩，但當在過山車上見到自己的貪和恐慌，他就懂得改變：現在已不會想一夜暴富，雖然還是很貼市，但投機變成投資，股價升跌就不會牽動太多情緒，就算有虧蝕，他也較能視為預期之內。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當水忽然淹至，如今已學懂游泳的他不會再那麼慌張，因為看到水有多深，知道該遊、退避，還是其實站穩就可以。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/FqfY1aG.jpeg&quot; alt=&quot;image09&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 「這裏就像心靈的家園。」凱詩説上班累了時，回來就像充電，「生命中有這樣的人去跟你談生活上一切的瑣碎事、困難、開心，其實是很正的，像有個強大的後援會在背後。」&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;事到如今&quot;&gt;事到如今&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;學了佛不會大團圓結局，懂得游水也不是每次都能不嗆水，阿金説現在還是會有各樣情緒，但較易把自己帶回來，「人的習性很重。」但可以每一次都改一點。Ursula 最近報讀碩士，因沒自信而東想西想，計劃書被説看不到熱情，不過去完禪修營「補給」，又能寫出滿意的文字。慈悲是 GG 的良藥，但不是每次都做到，她曾因此悔恨，但後來，「不如承認自己做不到，慢慢來。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初接觸佛學時，她很驚訝佛教原來是無神論，佛陀更説自己不是全能，於是她也學習放下自尊：「佛都做不到，你都放過自己吧。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她放下了從前做社區工作時的挫敗，「那個（各持份者間的）結其實你不可以只用兩三個月就處理到，因為別人用了十年去堆積。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面對近年變幻無窮的世界，她亦能放下，因為「無常」：「好運是會過的，衰運都是會過的。」面臨厄運，她説就讓自己強大些，再去擁抱它，「而不是不斷跑走，不接受會很悲哀的。」「以為那還是你幻想中的世界，但其實它不是了，就處理不到。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;疫情時大家不出門、客人移民而使麪包生意少了，她也去接受轉變，再想如何應對。近年經濟環境差，餐飲業首當其衝，Ted 也是這樣保持佛系：「做得住的時候，就盡做。」他想，若將來完結了，就放下做第二樣，「練習拿得起放得下。」阿金説在面對不可控時，「事到如今」這四字很有力量，因為不會再停留在不開心，而是去想下一步怎拆解，「就可以很自在地應對。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;坊間常覺得佛學是消極、躺平，但他覺得反而會令他變得積極，「佛學整個系統，很多時問題的核心都是‘我’，你永遠都會在自身找出一個原因。」那佛學是否即提倡錯都在己？他説不是去怪責自己，而是認清痛苦來自覺得「事物應該、一定要如此」的執著，無法改變外界時，可以改變自己的心態。但那不是隻能認命，他受不了上一間銀行的業績壓力，也會為自己轉換環境——做可以做的，無論是調節心態還是以行動改變處境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/64XFx5c.jpeg&quot; alt=&quot;image10&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 要説聽從命運很消極嗎？他們説也會積極盡做，只是不會盲目，而是接受世界不會永遠如意，便隨時順着緣份轉換身位。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿金説，《金剛經》提到「應無所住」，即心念不「住」在各種物質、概念、身份上，「如果在現在的社會，當你看到自己原來 attach 住這麼多負面的東西，可以放輕一點時，你會更加關注到令自己開心的東西。」那不會很阿 Q 嗎？他説不是完全無視負面，只是當不抓那麼緊，「你會知道注意力放在什麼地方，身心會開心一點。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ursula 在她研究的咖啡禪中，發現原來有另一種方式去看這世界：「通過練習咖啡禪，我們感官的感知會改變，最後會令我們可以喝到不同的咖啡味道。」她説。「我們本身理解這個世界，就是通過感知，當它改變了，我們就可以改變生活的經驗——或者香港不是那麼差。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她頓了頓，又笑笑直言：「世界是差，但沒必要不斷花很多情緒、想太多東西，令到件事更加差，然後生活也變得很差。」或者就像在咖啡面前，可以放下既定想法，張開所有感官，在苦以外，或許還可以發現其他。&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-13-notes-of-hong-kong-youth-studying-buddhism.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-13-notes-of-hong-kong-youth-studying-buddhism.html</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>黃妍萍</author>
        </item>
        <item>
            <title>二千年尊儒皇權專制</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/UFups0L.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;二千年皇權專制，不折不扣尊奉儒家思想&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;江上小堂 | 2024.12.12&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;法家的秦朝，二世而亡。以後的朝代，正是因為主要按儒家的搞法，命數才比秦朝更長。&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;h3 id=&quot;一皇權專制獨尊儒術從何時起&quot;&gt;一、皇權專制「獨尊儒術」從何時起&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;以郡縣制為基礎的皇權專制自秦始皇前 221 統一中國始，到 1912 年清王朝退位止，共持續了 2133 年。秦採用法家思想統一天下，且用法家思想治國，二世而亡，只持續了 15 年。漢朝建立後，因民生凋蔽，初期主要奉行「與民休息，無為而治」的黃老之術，以恢復元氣。到了漢武帝，才開始重用儒家。於元光元年（前 134 年）徵召天下著名儒生入朝議事，其中最為著名儒生董仲舒的提案最對漢武帝的胃口。班固於《漢書·武帝紀》中記述，「孝武之初立，卓然罷黜百家，表章六藝。」五四時期，學者易白沙在《孔子評議》一文中將漢武帝推崇儒術稱之為「罷黜百家，獨尊儒術」。那麼自漢武帝始，皇權統治尊奉儒家思想，以儒家思想統治和治理天下，也有二千餘年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但漢武帝推行儒家思想和重用儒生只是開始，還談不上「獨尊儒術」。直到漢宣帝時，儒家都還並未取得獨尊的地位。《漢書》記載，漢元帝做太子時，曾向宣帝建議多用儒生時，宣帝瞬間馬下臉來訓導太子説：「漢家自有制度，本以霸王道雜之，奈何純任德教，用周政乎？」漢宣帝是漢武帝的曾孫。他繼位時（前 91 年）離漢武帝「罷黜百家」已經有四十多年了。漢宣帝這句話被廣泛認為皇權統治「外儒內法」的自白，是「外儒內法」的源頭。但其實「霸王道雜之」與「外儒內法」的意思大為不同。一是「霸王道雜之」並沒有明言法家的霸道和儒家的王道誰主誰輔？而「外儒內法」則意味着法家是皇權統治的主要思想和手段。其二，宣帝的「霸王道雜之」都是明着來的，霸道和王道都是皇權統治公開明示宣講的，並沒有藏着掖着，而「外儒內法」則認為皇權專制將法家掩蓋了起來。只公開宣講儒家，但不施行。「只説不做」；而不宣講法家，但實際卻按法家思想進行統治。「只做不説」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到好儒的漢元帝繼位（前 48 年），才算真正「獨尊儒術」。此時離漢武帝開始重用儒家已有 80 多年。此後「獨尊儒術」就成為歷代皇權專制的統治方針，偶有偏離，也會很快回復到此一軌道上來。如果從漢元帝算起，那皇權統治尊奉儒家思想則接近二千年。可以説，自漢元帝后，皇權統治幾近百分之百就靠儒家進行統治。法家的主張和辦法則被皇權統治完全拋棄。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;二儒家和法家的區別&quot;&gt;二、儒家和法家的區別&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;春秋戰國時期，是中國原創思想的爆發期，出現了多種思想學説。所謂「百家爭鳴」。百家是誇大其詞，也就十幾家吧！從個人主義的角度來看，這些思想學説之間的相同要大於不同。這些思想學説均致力於建立人世間的政治和社會秩序，而對自然和宗教缺乏興趣。而建立政治和社會秩序則是以「君權至上」為前提和圍繞「君權至上」而展開的。「君權至上」等於是不證自明的公理，天經地義。鄧曉芒教授因此戲稱「百家爭鳴」為「百家爭寵」。可能中國古人從長期的經驗出發，發現如果沒有一個獨斷一切的最高權力存在，就無法建立起穩定的秩序，社會就會陷入無休止的爭鬥和混亂之中，從而「君權至上」成為了全社會的共識。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這些思想學説中，法家和儒家影響最大，兩者間的鬥爭最激烈。兩派人物不僅在言語上相互攻訐，而且還在政治鬥爭中相互排斥和迫害。法家代表人物韓非子就説「儒以文亂法」，李斯更是攛掇秦始皇「焚書坑儒」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;儒家與法家的首要區別在於目標不同。儒家致力恢復和維護周朝舊有的秩序和禮制，反對諸侯大夫越禮和「犯上作亂」。而法家致力於富國強兵，通過「變法」打破舊的秩序，消除貴族的權力，將權力和資源集中到君主手中，增加君王能及時和直接調動資源的能力，以吞併他國，而建立起新的制度和秩序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，儒家和法家對人性的認識不同。儒家認為人性本善。孔子説，「仁者人也！」；又説，「仁遠乎哉？我欲仁，斯仁至矣！」孟子則説，「人皆有不忍人之心。先王有不忍人之心，斯有不忍人之政矣」。法家則認為人性本惡。荀子説，「人之性惡，其善者偽也」。明確指出人性本惡。韓非子則説，「且民者固服於勢，寡能懷於義」。説老百姓「畏威而不懷德」，欺善怕惡，其論斷基礎也是「人性本惡」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三，對人性認識和目標的不同，導致它們向統治者提出的治國方略不同，這是它們之間的主要區別。儒家主張要以道德教化為主，刑罰為輔；教導臣民忠君孝父，君王以身作則，體恤臣民。這樣就大家就能各守其份，相安無事，社會和諧，天下太平。而法家則主張通過獎懲來激勵和強迫臣民投入到富國強兵中去，以提高經濟產出和軍隊戰鬥力。不搞説服教育那一套，只看事後效果。有功的獎賞，違法則嚴懲。按孔子的説法，儒家是「道之以德，齊之以禮」；而法家是「道之以政，齊之以刑」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第四，儒家除了要求忠君，也要求孝父從夫。法家的韓非子雖然説過「臣事君，子事父，妻事夫，三者順，天下治；三者逆，天下亂」，這被認為是「三綱説」的最早出處，但法家並沒有賦予父母對子女，丈夫對妻子有多大權力。除了君王，所有人的法律地位都是平等的。「王子犯法，與庶民同罪」。兒子打傷老子，老子打傷兒子同罪。法家想建立單一尊卑等級的社會結構，而儒家則想建立多重尊卑等級的社會結構。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第五，儒家既講尊卑，還講親疏。相對於疏遠的關係，主張更親近更親密關係之間相互維護和包庇，「父為子隱，子為父隱」。法家則只講尊卑，不講親疏，不允許親近關係之間相互包庇。但儒家的相隱也不是絕對的，不能觸犯尊卑關係。父子之間不能對君王相隱，不然就是欺君之罪。儒家也主張「大義滅親」，但不對稱。父母或丈夫可以為了君王的利益而犧牲子女或妻子。但子女或妻子不可為了君王的利益而犧牲父母或丈夫。可以「為父絕君」，但不可為子為妻絕君。遇到君王徵用，可以用父母年事已高，要盡孝推託；但不可用孩子年幼或老婆身體不好，需要照顧推託。法家則沒有這麼多講究，君王的命令，就得無條件服從。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第六，儒家對君王有一些軟性的道德要求。比如「為政以德」，等等。然而儒家對君王的道德要求基本不起什麼作用，根本無法限制君王胡作非為，最終會淪落為美化君王的道具。而法家對君王則沒有任何道德要求。法家認為人天生好逸惡勞，老百姓「畏威而不懷德」，對老百姓越好，越不服管。對老百姓越殘酷，就越順從。儒家「以德服人」那一套不管用。為了鞏固和加強統治，君王反而應當不擇手段，讓老百姓始終處於渙散、貧窮，愚昧、疲憊、自卑的狀態，所謂「馭民五術」，弱民、貧民、愚民、疲民和辱民。法家的愚民與儒家有所不同。法家愚民在於不讓老百姓獲得知識和信息，這樣老百姓就不東想西想，不遷徙他國，而安心務農；而儒家的愚民在於讓老百姓對君王心生感激，發自內心忠於效勞君王。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;總的説來，儒家奉獻的統治方略溫情脈脈，力圖使老百姓心服口服，自覺自願服從君王的統治，富有欺騙性和流於虛偽；而法家則簡單粗暴，不搞「靈魂深處鬧革命」，「不管信不信，只看服不服」。嚴刑竣法，言而有信，言出必行，絕不姑息。儒家的辦法比較像馴牲口，而法家的辦法比較像馴猛獸。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;三儒家為何主導了法家打造的郡縣制&quot;&gt;三、儒家為何主導了法家打造的郡縣制&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;春秋戰國時期，周朝的分封制逐步瓦解，最終由秦統一天下，建立起郡縣制。這是中國「君權至上」的政治規則在技術及經濟發展後的必然結果。周天子搞分封制是迫不得已，受技術和經濟水平的約束，缺乏相應的控制手段和支撐皇權及官僚體系的財政能力。經濟產出總量決定了財政能力的上限。周天子法理上擁有整個天下，但統治能力只能直接管轄和統治很小的一塊土地，只得將天下的其餘土地分封給宗族和功臣。分封的諸侯有高度的自治權，只是需要遵循周禮和有勤王的義務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周朝的初中期，人少地多，各諸侯國相安無事，分封制是一個穩定的政治結構。但到了後期，技術和經濟的發展，導致人口增多，分封制就變成為一個不穩定的政治結構，各諸侯國為爭奪領地而大打出手。因為按「君權至上」，天下只能有一個權力中心。而且，只要其力所能及，就會想要直接控制其名下的所有土地和臣民。因而，在沒有決出一個最高權力之前，就必然一直不斷地爭鬥。春秋戰國共花了 200 多年，經歷了無數次兼併戰爭使諸侯國的數量從數百減少到數十，直到形成戰國七雄。最終，秦滅掉周天子和六國，而統一天下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那為何歐洲和日本的分封制沒有演變為郡縣制和形成大一統呢？主要原因在於它們存在強大的宗教。首先，宗教信仰抑制了君主和信徒對現世權力的追求；其次，宗教及教會限制了君主的權力，君權之外和之上還有神的律法；第三，宗教及教會也保護了君主的權力，篡奪王權和吞併它國未得到教會的承認，就得不到國內外信徒的認可。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本來，如果周天子實力強大，周天子可以自己來統一天下，建立郡縣制，名正言順。「禮樂征伐自天子出」，孔子一定拍手稱快。孔子只是反對諸侯大夫僭越禮制，「犯上作亂」，反對法家的嚴峻刑法，並不反對權力集中，他自己就親自操刀「墮三都」。但周天子已不具備相應的實力。在分封之初，周天子直接管轄的王畿是天下最富庶的地方，而將周圍未經開墾的土地分給諸侯。相比之下，離自己越近的諸侯國的開發程度次之，分封給自己的近親和近屬，而外圍土地則分封給其它功臣。分封之初，當然周天子和周圍的諸侯國條件更好，更強盛。但隨着生產技術的發展，鐵器的廣泛使用，外圍諸侯國就有更大的發展空間，可以拓展人煙稀少的疆土。這樣，領土、人口和經濟實力反而超過王畿及周圍的諸侯國。在列國爭戰中也具有更好的戰略位置，避免四面受敵。堅持到最後的戰國七雄中的秦、楚、齊和燕國，以及從晉國分離出來的韓國、趙國和魏國，基本都是外圍諸侯國。而周天子及周圍的諸侯國沒有發展的空間。這就像北京行政區劃的劃分。建國之初，城牆或二環內的四個城區（東城區、西城區、宣武區和崇文區）好於和強於外圍的海淀區、朝陽區和豐台區。但隨着經濟的發展和城市化，外圍城區就後來居上，遠遠超過城內四區。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果是由周天子來建立郡縣制，就相當於漢朝的削藩。漢朝剛建立時，朝廷的控制能力尚不足以將郡縣制推行到整個天下，實行了郡縣和分封雙軌制。朝廷直接轄 15 郡，另有 7 個異姓分封國。朝廷直轄面積與 7 個分封國面積總和大致相當。如果忽略掉朝廷的郡縣制，也可以看成是與周朝一樣的分封制，只是漢朝的王畿比周朝大多了。後來，劉邦和呂后滅掉了異姓封國，又將他們的領土分封給劉氏宗親。而在漢文帝和漢景帝時期，則將同姓封國也除去，將他們的領地置於朝廷的直接統治之下，稱之為「削藩」。如果孔子處於漢初，想必也會贊成消滅異姓封國和削藩。消滅異姓封國和削藩實際上就等同於春秋戰國，只是前者由朝廷來執行，漢朝廷有這個實力，又師出有名。後者由秦國來執行。如果漢初某個異姓封國統一了天下，將郡縣制完全推行於天下，就大致相當於秦統一天下建立郡縣制。漢自建立到削藩完成則相當於將周朝自建立到衰落及至秦統一天下 800 多年的時間長度壓縮到了 50 多年時間內。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法家認識了到了歷史大勢，提出的主張滿足了各諸侯國的需要。目標上集中權力，富國強兵，吞併他國；方法上獎懲並用，立竿見影，見效快；而儒家昧於大勢，想維護既往的等級制度一成不變，期望用道德教化和禮制來抑制列國相互爭鬥和吞併的衝動。從博弈論來看，列國處於「囚徒困境」。儒家的方法相當於大家都不招供，法家的方法相當於自己招供。由於諸侯之間不可能相互的信任，最後的結果必然是「人人招供」，以法家獎懲的方法富國強兵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那為什麼秦統一天下後，法家這套就不管用了呢？秦二世而亡，僅持續了 15 年就滅亡了。原因在於法家這套僅對「打江山」管用，用來「坐江山」，統治成本太高了，不可承受。「打江山」時，獎勵作用大於懲罰作用。秦國實行軍功制，以取得敵人首級多寡，論功行賞，加官進爵。「打江山」時，打了勝仗，就有新的土地和財富進賬，有足夠的獎品來獎賞立功者。而統一天下後，能獎賞的都獎賞了，再沒有多少新增的土地和財富來行賞了，基本就剩嚴峻刑法來進行統治了。臣民犯一點小錯，動輒坐牢殺頭，肯定激起大面積的仇怨和反抗。而且都是直接管理，官府全面管理所有臣民。這樣統治成本太高，缺乏可持續性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而對於法家建立的郡縣制而言，用儒家道德教化的辦法，引起的反抗低得多，而且官府直接管理範圍小得多，因而統治成本低得多，具有可持續性。一是儒家宣揚忠孝的價值觀。人一生下來，就灌輸對父母的絕對服從，孝父被認為是天經地義，不證自明的真理。相當於給機器人寫了一條底層代碼。因為有血緣親情的羈絆，父母有養育之恩，孝父很容易被人們接受。然後，移孝於忠，將忠君建立在孝父的牢固基礎上。在郡縣制的框架內建立起「家國同構」的社會結構和秩序。二則儒家的多重尊卑等級，皇權及官府的管理幅度和範圍比法家單一尊卑等級，皇權及官府直接面向所有社會成員的管理幅度和範圍小得多，引起的反抗也小得多。儒家有「五倫」，君臣、父子、夫妻、兄弟和朋友，分別對應忠、孝、貞、悌和信。前四個關係都是嚴重不對等的，前尊後卑，後者服從於前者。皇權及官府除了以「忠」達到臣民服從統治以外，還通過父管教子，夫管教妻，兄管教弟來實現社會穩定，大大降低了統治成本。更重要的是，除皇帝外，雖然每個人都要絕對服從他人，但也有機會絕對支配他人。就抵消了對絕對服從他人的不滿和反抗。對於男性而言，為人子時完全服從於父母，但娶妻生子後，則可以完全支配妻子和子女。如有弟弟，還可以支使弟弟。如果當了官，雖然受上級官員支使，但可以支使下級官員和平民百姓。官當得越大，享有的特權越多，能夠支使的下級官員和平民百姓越多。「吃得苦中苦，方為人上人」。對於女性，雖然在家從父，出嫁從夫，但「多年媳婦熬成婆」，也有使喚媳婦和兒子的機會。絕大多數人，包括統治者和被統治者都會接受和喜愛上儒家這套學説和方法。不得不説，儒家這套方法擊中了人性的弱點，很難根除。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，當法家完成推動分封制演化為郡縣制的歷史任務後，就失去了發揮作用的環境。天下一統，外部威脅減弱，皇權關注的重心轉移到如何維護其統治，而儒家的方法統治成本更低。自然而然，皇權統治遲早會意識到儒家的辦法比法家維護郡縣制的統治有效得多。最終，在漢武帝至漢元帝時期，儒家取代法家和「黃老之術」而成為中國皇權統治的主導思想，從此延綿不絕，歷代王朝無不奉為圭臬；及至近代受到批判，也似斷非絕，隱入後台運作；與重新走上前台。可以説，法家打造了郡縣制這一皇權統治的軀殼，但儒家最終鹹魚翻身，成為了這一軀殼的靈魂。鳩佔鵲巢，説儒家篡奪了法家的勝利果實，也不為過。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;清末維新派譚嗣同説，「二千年來之政，秦政也」。這一論斷之後得到了廣泛認同。但他對秦政沒有嚴格的界定，引起了一些認識上的混亂和爭議。如果將秦政界定為郡縣制，他這論斷沒錯。如果將秦政界定為法家嚴峻刑法的統治方法，那就不對。他這一論斷也是所謂「儒表內裏」的根據之一。但實際上，儒家的思想和方法只是對皇權的道德軟約束不起作用。儒家要求和規勸君主要愛民如子，體恤民眾。以身作則，作道德表率。但儒家對臣民順服皇權統治的作用非常之大。不能因部分失效就説皇權統治是表面上宣揚儒家，暗地裏採用法家。就刑法而言，儒家也並不主張放棄，而是説要以道德教化為主，刑法為輔。刑法為最終手段，先禮後兵。孔子説過，「寬以濟猛，猛以濟寬，政是以和」，主張寬猛相濟。孔子自己當魯國大司寇時，就誅殺了少正卯。不能因為皇權統治採用了刑法手段來維護統治，就認定其採用的是法家。而要看是道德教化為主，還是刑法為主。儒家的道德教化並不能對所有人有效，有系統偏差。少數人天生反骨，桀驁不馴，不吃這一套，那最終就得上手段了，家有家規，王有王法。這種情況，「棍棒之下出孝子」，「不打不成材」，「大膽刁民、尋釁滋事」諸如此類就派上用場了。法家則主張完全靠獎懲，沒有獎了就只能用懲了，而完全不考慮用道德教化。所以，二千多年皇權專制，不折不扣、完完全全是由儒家思想所主導，説沒有任何法家的成分也説得過去。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;四儒表法裏掩蓋了真正的問題是為儒家思想開脫&quot;&gt;四、「儒表法裏」掩蓋了真正的問題，是為儒家思想開脫&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;長期以來，對皇權專制有一個「儒表法裏」的説法，或稱「外儒內法」，其含義是皇權專製表面上宣稱用儒家思想進行統治，實際上採用的卻是法家的思想和手段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「儒表法裏」這個提法，應該來自於「陽儒陰法」。「陽儒陰法」最早由清末民初思想家宋恕提出。宋恕所謂「陽儒陰法」指儒家思想的法家化，就是孔孟的思想在漢代吸收了一些法家的思想，雖然表面上和整體上還是儒家思想，但其實一些法家思想已植入其內。這種説法等於是將板子打在董仲舒等將儒家法家化的儒生身上。其潛在含義是不該將儒家法家化，以至於導致中國長期停滯不前，在近代落後於西方，在與西方的較量中敗下陣來。著名學者餘英時也持此一觀點。他在「反智論與中國政治傳統——論儒、道、法三家政治思想的分野與匯流」一文中寫到，「漢初儒學的法家化，其最具特色的表現乃在於君臣觀唸的根本改變。漢儒拋棄了孟子的‘君輕’論、荀子的‘從道不從君’論，而代之以法家的‘尊君卑臣’論」。在此文結尾他更是寫道，「二千三百年之間，只是架漏牽補過了時日。堯、舜、三王、周公、孔子所傳之道，未嘗一日得行於天地之間也」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;後來學者可能覺得怪罪於知識分子也不是回事，應該怪罪於皇權專制統治者，是他們表面上尊崇儒家，但暗地裏卻按法家行事。於是，「陽儒陰法」的主體就成了皇權專制統治者，等於是將板子打在皇帝身上。隨着這一觀點的廣泛傳播，更為通俗的「儒表法裏」和「外儒內法」成為更流行的表述。著名學者秦暉就持這個觀點。他在「文化無高下，制度有優劣」一文中説，「傳統中國這個官僚制帝國的龐然大物，過去雖有‘儒表’，實際更多地是靠‘法裏’來維持的」。但不管「儒表法裏」的主體是儒生還是皇帝，總之，「儒表法裏」的意思是，二千多年的皇權專制並沒有按照真正完全的儒家思想來統治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其實，「陽儒陰法」、「儒表法裏」和「外儒內法」都是不嚴謹的説法，掩蓋了真正的問題。真正的問題是二千多年的皇權專制的建立和維護，是儒家思想起的作用大，還是法家思想起的作用大？我的看法是，儒家思想起的作用大。二千多年的皇權專制主要是靠儒家思想來統治和維護的，法家只起到了次要作用。五四新文化運動對儒家造成中國社會停滯落後的認識沒有錯，批儒沒有錯，錯在沒有批徹底。但以法批儒顯然搞錯了方向。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「儒表法裏」無非是為儒家導致中國社會停滯不前開脫。言外之意，皇權專制實際上還是主要採用法家思想；而如果採用了真正的、原本的、完全的儒家思想，就不會導致中國社會的停滯和週期性循環。問題是儒家對皇權的道德軟約束不可能起作用，能始終嚴格限制住皇權的胡作非為。根源在於儒家對人性本善的認識是錯誤的，賦予皇權不受限制的權力，希望其能嚴格自律，這根本就是矛盾的，是絕無可能的妄想。最終儒家對皇權的道德要求淪為空話和虛偽、成為美化皇權統治的話術。所謂皇權按「真正的儒家」，「原本的儒家」統治無非也是烏託邦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不得不説「儒表法裏」這種辯護很低級，通過切割失敗的結果來維護理論體系的正確性。「儒表法裏」實際上就是將儒家的失敗推到法家身上，法家成為儒家的替罪羊。當然，如果皇權專制主要按法家的搞法，比儒家更為不堪。秦朝二世而亡充分説明瞭這一點。以後的朝代，正是因為主要按儒家的搞法，命數才比秦朝更長。&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-12-two-thousand-year-imperial-autocracy-with-confucianism-as-official-doctrine.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-12-two-thousand-year-imperial-autocracy-with-confucianism-as-official-doctrine.html</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>江上小堂</author>
        </item>
        <item>
            <title>如何解讀格魯吉亞大規模抗議？</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/s5JHpfK.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;解讀格魯吉亞大規模抗議：為何曾被俄羅斯侵略，卻再次選出親俄政府？&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;龔珏 | 2024.12.10&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;對再次成為俄羅斯附庸的恐懼，輸給了對再次被俄羅斯侵略的恐懼。&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;格魯吉亞議會選舉在 10 月 26 日進行，執政黨「格魯吉亞夢想黨」以近 54% 的票數勝選，獲得多數席位，而在反對派政黨中，最後有四個黨衝過 5% 的門檻進入議會，拿到了近 38% 的選票。由於格魯吉亞是一個議會制國家，這意味着已連續在位 12 年的格魯吉亞夢想黨仍將繼續執政。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而自從選舉結果揭曉後，格魯吉亞就爆發了嚴重的政治危機，且有愈演愈烈的趨勢。反對派和格魯吉亞的公民社會代表紛紛指責當局在選舉中舞弊：計票結果比起選舉後的部分出口民調相差巨大；一些專門用統計學方法研究俄羅斯選舉舞弊的專家與媒體也用相似方法，估算了格魯吉亞大選的舞弊規模，如根據《歐洲新報》的調查，格魯吉亞夢想黨的實際得票率應為 49%，足以使其在議會中失去多數席位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不得不承認的是，格魯吉亞夢想黨即使真如反對派所説在選舉中舞弊，其規模比起其他一些後蘇聯國家還是要小得多。因此，即便是在選舉前已和格魯吉亞夢想黨政府近乎完全撕破臉的歐盟國家，對選舉結果也持一種不願承認，又不能否認的尷尬曖昧態度，只是要求格當局徹查有關舞弊、操縱選舉的指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事實上，無論夢想黨近年來如何破壞該國民主、打壓公民社會、阻撓入歐進程，該國仍有至少 40% 的選民堅決為其投票。一個外界始終困惑的問題是，為何在這個曾遭俄羅斯入侵，五分之一領土仍被俄羅斯佔領的國家，常被批評親俄的夢想黨可以做到長期執政？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事實上，格魯吉亞夢想黨並非一直被貼「親俄」標籤。2012 年，該黨登上格魯吉亞政治舞台，在議會選舉中戰勝薩卡什維利（Mikheil Saakashvili）領導的統一民族運動。後者雖是「玫瑰革命」和隨後一系列成功改革的功臣，但在第二個任期結束時已因威權作風和腐敗問題失去民心。當時，格魯吉亞夢想黨自我標榜為民主力量，且也得到了西方的支持。此外，該黨也始終擁護入歐路線，儘管其黨首比濟納·伊萬尼什維利（Bidzina Ivanishvili）的背景足以讓人對此感到懷疑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/5MASys1.jpeg&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2012 年 11 月 12 日，比利時布魯塞爾，會議後的聯合記者會中，歐盟執委會主席巴洛索（Jose Manuel Barroso）向勝出格魯吉亞議會選舉後，首次外訪的新任總理伊萬尼什維利（Bidzina Ivanishvili）伸出手。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;寡頭伊萬尼什維利是格魯吉亞唯一的億萬富翁，他的個人身家大約有 76 億美元，相當於該國 GDP 的四分之一，而且，他的主要產業幾乎都位於俄羅斯。由於格魯吉亞是一個不富裕的小國，一旦這樣一位寡頭決定投身政治，在資源上會對競爭對手產生碾壓級優勢。2012 年夢想黨勝選後，他曾短暫擔任過一年總理，隨後退居幕後。該黨反對者及倒戈者都批評夢想黨幾乎完全服務於這位寡頭的個人利益，而黨和國家的路線方針幾乎都由這位寡頭親自指揮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在執政的前兩個任期，該黨至少在言辭上仍堅持入歐路線。但從 2020 年第三個任期起，尤其俄烏戰爭全面爆發後，該黨的親俄和威權傾向變得越發明顯。黨內高層密集散播有關「全球戰爭黨」的陰謀論，稱西方建制政客和索羅斯家族為俄烏戰爭的罪魁禍首，並打算將格魯吉亞變為第二戰場，而反對派就是該陰謀集團在格國內的「第五縱隊」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年，該黨提出了「外國代理人」法案，但在引發大規模抗議潮後撤回。批評者稱該法案的內容幾乎照搬了俄羅斯聲名狼藉的同款法案，其目的就是要打擊國內的反對派和公民社會。一年後，該黨將法案稍作修訂，並不顧新的抗議潮將其強行通過。2024 年選舉前，夢想黨當局又通過了同樣被認為沿襲自俄羅斯鎮壓體系的「反 LGBT 宣傳法」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在今年的選戰中，該黨將戰爭恐懼作為核心議題，暗示只要反對派上台，就會將格魯吉亞再次拖入與俄羅斯的戰爭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在夢想黨力推的一批競選廣告中，被俄軍摧毀的烏克蘭城市與基礎設施被拿來與繁榮的格魯吉亞城市作對比，這一舉動遭到烏克蘭外交部的強烈譴責。此外，該黨在選戰過程中還聲稱將在勝選後對 2008 年俄羅斯入侵的「罪魁禍首」——自然是反對派——進行「紐倫堡審判」，全面查禁反對派，並向俄羅斯道歉，以此換回被俄羅斯佔領的領土。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;儘管導致夢想黨再度勝選的原因非常多樣，除了該黨操縱、舞弊外，也有反對派本身不斷內訌、分化，缺乏統一戰略的因素，但總的來説，本次選舉的結果表明，在策略層面上，格魯吉亞反對派提供的選舉信息——對再次成為俄羅斯附庸的恐懼，輸給了夢想黨提供的選舉信息——對再次被俄羅斯侵略的恐懼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/k50R9cU.jpeg&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 11 月 4 日，格魯吉亞第比利斯，反對派的支持者召集遊行，抗議夢想黨在議會選舉中勝出。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10 月 28 日，一度有兩萬人自發在首都第比利斯的議會大樓外聚集，抗議選舉舞弊，要求重新選舉，總統莎樂美·祖拉比什維利（Salome Zurabishvili）和其他反對派領導人亦來到現場，但這輪抗議的熱度並沒有持續太久。於是反對黨決定訴諸憲政框架來對抗不公。四個進入議會的反對黨均拒絕接受議席。此外，祖拉比什維利亦與反對派一起上告憲法法院。雖然總統在格魯吉亞僅具儀式意義，但仍是目前政府中位置最高的反對派人士，再加上她系代表夢想黨民選上台，後因不滿該黨威權傾向而倒戈，因此對反對派而言意義重大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，這些應對手段都沒有起到什麼作用。根據格魯吉亞法律，議會不會因為這些議員缺席而停擺。四年前的議會選舉後，反對派也曾訴諸同樣的抵制策略，但最終在歐盟的斡旋下與執政黨達成協議。憲法法院也在 12 月 3 日駁回了總統的訴訟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;祖拉比什維利本身的任期將在年底到期。由於政體改革，新總統將首次不通過全民普選，而是由「選舉人團」選出。11 月 27 日，格魯吉亞夢想黨政府已提名極右翼議員卡韋拉什維利（Mikheil Kavelashvili）為新總統候選人。這位沒有大學學歷的前足球運動員在格魯吉亞政壇以傳播反西方陰謀論，以及在議會中頻繁罵粗口而聞名。格魯吉亞夢想黨提名這一極具爭議的人選，顯然有刻意挑釁反對派的意圖。而在反對派這邊，祖拉比什維利則聲稱，由於新議會非法，她將會在合法議會選出前繼續留任總統一職。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正當各界普遍認為，這場政治危機將再次以社會憤怒逐漸冷卻，執政黨再次靠「拖」字決取勝之際，總理科巴希澤（Irakli Kobakhidze）在 11 月 28 日出乎意料地宣佈，格魯吉亞將在 2028 年前暫停加入歐盟的談判進程，並且拒絕一切歐盟撥款，理由是內政問題不容後者「敲詐」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/hsTjApL.jpeg&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 11 月 28 日，格魯吉亞第比利斯，總理科巴希澤（Irakli Kobakhidze）在新聞發佈會後離場。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，歐盟已因格魯吉亞當局通過外國代理人法案而凍結該國入盟資格。嚴格來説，科巴希澤的這一決定並沒有實際意義。然而，加入歐盟一直是格魯吉亞的全民共識，即使在今年的選戰中，夢想黨在大量傳播反西方陰謀論的同時，仍把加入歐盟列為自己的綱領。因此，這一僅具象徵意義的表態也觸怒了大量格魯吉亞民眾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;科巴希澤宣佈這一決定當晚，數萬抗議者自發聚集在第比利斯市中心，並與前來鎮壓的警隊發生衝突。現場視頻顯示，警隊使用了催淚瓦斯、高壓水龍等措施，並對個別抗議者和記者濫用暴力，抗議者則朝警隊發射焰火回敬。至截稿時為止，抗議已持續十一晚，且沒有消退的跡象。警方迄今據信已拘捕了三百多名抗議者，而格人權專員表示，在其造訪的 260 名被拘捕者中，有超過 180 名稱被捕後曾遭暴力對待。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不同於格魯吉亞近年來的若干抗議潮，本輪抗議已蔓延到第比利斯之外的其他城市，各地均有學校罷課、商店罷市發生。許多公職機構和銀行、電信企業亦發聲支持抗議者，包括駐美國、荷蘭等國大使在內的多位大使辭職。儘管在過去的政治危機中，總統乃至總理這樣的最高層官員倒戈屢見不鮮，但像本次抗議以來中低層官員大量辭職的情況此前並沒有發生過。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，歐美國家也開始以鎮壓抗議為把懲罰夢想黨重新提上日程。11 月 30 日，美國國務院宣佈，暫停與格魯吉亞之間的戰略夥伴關係。從 12 月至今，波羅的海三國和烏克蘭率先對伊萬尼什維利及其黨羽發起個人制裁，而其他歐美國家也開始嚴肅考慮這一選項。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但格魯吉亞夢想黨暫時只打算表現得更為強硬。抗議發生後，科巴希澤多次強調將懲治反對派，「徹底根除格魯吉亞的自由派法西斯主義」。12 月 4 日，警隊突擊抓捕了數個反對派政黨和公民社會組織領導人，包括在本次選舉中獲得第二名的「要變革」聯盟領導人尼卡·格瓦拉米亞（Nika Gvaramia）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/7DokFQX.jpeg&quot; alt=&quot;image04&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 10 月 26 日，格魯吉亞第比利斯，總統祖拉比什維利（Salome Zourabichvili）站在投票站前。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前來看，夢想黨的執政根基尚未被抗議嚴重動搖。但為何該黨要在選舉喧囂逐漸平息之時，突然做出如此冒舉國之大不韙的決定，這麼做又能給他們帶來什麼好處？評論界亦表示無法理解。長期跟蹤南高加索局勢的俄羅斯記者阿塔松採夫（Alexander Atasuntsev）猜測，這與克里姆林宮在幕後給出的壓力有關。由於兩國仍處在斷交狀態，普京此前幾乎從來不對格魯吉亞事務表態，但科巴希澤 11 月 28 日發表聲明後，普京第一時間表示自己「對其勇氣和性格感到驚訝」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;筆者認為，這也有可能是特朗普再次勝選的背景下，格魯吉亞夢想黨重估局勢後所做的決策。該黨的右翼民粹主義路線對內政、外交許多問題的看法與特朗普主義非常相似，而後者再次上台後，全球民主發展幾乎會加速倒退，歐盟亦有可能自顧不暇。該黨可能看到了一個徹底擺脫入歐包袱，並一舉消滅反對派的良機。從科巴希澤近期的言論中，也可以感受到他對特朗普上台的期待。在評價美國暫停美格戰略夥伴協議的消息時，這位夢想黨的總理不屑地表示，這無非是拜登政府在給特朗普政府創造困難，沒有任何實際意義。「對我們來説，最主要的是特朗普政府。其他一切都是次要的。特朗普説了算。」&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-10-how-to-interpret-georgias-mass-protests.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-10-how-to-interpret-georgias-mass-protests.html</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>龔珏</author>
        </item>
        <item>
            <title>月色下的炸魚哲學</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/dESs9D4.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;東加豆 | 2024.12.10&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;在這個繁忙的城市裡，連空氣都充滿了壓力，偏偏住著一位與世無爭的（炸魚大叔）——老趙。&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;昔日，（老趙）是一名中文大學的哲學系講師，專攻存在主義，以其妙趣橫生的教學風格聞名，讓每一堂課都活色生香，每一道菜都像街頭小吃，卻不乏深度，學生心頭滿是滋味。然而，一天，老趙只是説錯了一句話，他在校園餐廳用餐時，對著炸魚薯條大喊：「我們都是這些薯條，在人生的大油鍋裡掙扎，無論怎麼翻滾，最終都逃不過被吃掉的命運！」此話一出，學生們紛紛傳言，就像廣播傳聲筒，不僅傳遍整個校園，在網絡也有其足跡，老趙的比喻充滿負能量，學校認為他影響風氣，請辭！一場突如其來的職涯變化，迫使他走出了熟悉的講壇，來到了歐洲的街頭，成為了一名（炸魚大叔）攤主。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;歐洲的月亮，對他來説，少了份家鄉的熱鬧，多了些許冷清。「行遍天涯離開家園沉痛看月亮」，老趙忘記他在哪兒看過這句詩，只知道現在正符合他的心情。他覺得人生就像一場鬧劇，不！應該説他的人生是一場鬧劇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和學生爭吵、和校長打架、被主任打了耳光，書簿紙筆被他們當作武器，飛來飛去，讓人難以想像一個這樣的教員室如戰場。他不禁思索，自己一生尋覓的真理，是否真的能夠填補心靈的缺口？而且，（麗珠）呢！？雖然，她説很樂意挽著老趙的手走進了這場喜劇，更不介意當一名（大茄）。但話雖如此，要她老遠走到來歐洲，她終日百無聊賴，唯有隻能在家常做一名清潔工，或者做（炸魚大叔）旁邊的幫工。「唉！這個女人，依然分不清楚什麼是喜劇，什麼是悲劇。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一天，他將炸魚攤搬到了公園一角，微風輕吹，月色皎潔，他喃喃自問：「月亮光光、月亮光光，知識與現實，哪個更真實？」這疑惑曾是他在課堂上提過，也是人生的不解之謎，如今，卻成為自身生活的寫照。他想到自己如何由學者淪為小販，為了一塊錢跟客人討價還價。「究竟，我的炸魚攤檔，和我的哲學人生，怎樣互相並存？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老趙拿起鍋鏟，彷彿拿著一根施法的魔棒，每件魚塊都要經過一系列的儀式。酸甜苦辣，吃進了別人的肚子裡，都換來他生存的意義，還有麗珠的笑容，和她彎下腰在洗盆那一連串的趣怪動作。每一件魚塊，他都是用心去做的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老趙對炸粉有獨特的要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;傳統麵粉，就像純粹的人生，最基礎的粉漿，如同一張白紙般的人生，保持著食材的原味，不加矯飾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;玉米澱粉，細膩如靈魂，炸衣輕薄透氣，彷彿感受到海風輕拂，柔柔略過。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;啤酒炸粉，就如放肆的自由，酥脆感強烈，叛逆又苦澀，打破常規，勇於嘗試。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全麥麵包糠，那自然與粗獷，讓人毫不猶豫地盯上它。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老趙，他喜愛白紙般炸粉，也喜愛被海風輕拂著的口感，更抵受不住叛逆又苦澀的誘惑，自然和粗獷更是他的生活寫照。——（老趙混合粉）就是這樣煉成的。不受傳統的約束，無拘無束地表達，不斷尋找和探索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在異鄉的月色下，老趙不再是學府中的先生，而是（炸魚大叔），也許這就是他人生最後的舞台，一勺麵糊、三滴醬油，五塊錢幣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;意想不到的事，因為幾個小學生，路過老趙的炸魚攤檔，嚐了一口，頓時覺得美味無比，他們大喊：「頂呱呱！好味呀！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;童趣是最有趣，不懂説謊，立即拿起手機分享美食照，一張張熱騰騰的照片飛快地在網路上流傳…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（炸魚大叔）的炸魚薯條，一張張熱騰騰的照片，學生們把它飛快地在網路上流傳…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老趙的炸魚攤檔，漸漸有了名氣。他撚手的炸魚當然美味十足，但老趙本人那張佈滿皺紋的臉，總是帶著一種莫名的滑稽感，讓人忍不住多看他兩眼。老趙的説話，總是讓人刻刻記上心頭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;薯條的酥脆，意味著人們的韌性與彈性：一條上好的薯條，外酥內軟，咬下去咔嚓咔嚓作響，會讓人想起人生困境的韌性與彈性。即使遇到挫折，也能像薯條一樣（彎而不折），難關挺難，也一關關地走過，粗幼長短，依然保持著完整和韌性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;搓粉的過程，就是人生的磨練：人生嘛，總要經歷一些（搓粉）的過程，被生活、工作、愛情等等（搓）得七七八八，讓人覺得有點（厚重），甚至有點（膩）。但別擔心，這層（粉）會保護你，讓你更有韌性，也更能（入味）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有時候，我們以為炸魚是閃亮的主角，薯條是陪襯的配角，後來卻發現，那些酸甜苦辣的調味料，卻是整齣戲的靈魂人物！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老趙真懷疑自己的人生是否太無聊。一些來攤檔買炸魚的人，和他聊上半句鐘，他們喜歡（諮詢炸魚大叔），也享受那份（炸魚儀式感）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人問廚師：「如果加了調味料的炸魚，牠依然索然無味，彷彿像感情破裂了的情侶，那如何處置呢？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老趙説：既然牠已經垂頭喪氣得這樣，那我給牠一次機會！把它做成魚鬆、魚餅，或是加入其他料理中，讓它重新展現魅力！或者乾脆送牠去（十級麻辣挑戰場），反正人們總喜歡挑戰身體的極限，就讓它嘗嘗什麼叫火辣辣的激情人生！方向，不只一種吧，為什麼要強迫魚塊和生粉扭在一起呢！？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;顧客們一邊吃著炸魚，一邊向老趙傾訴煩惱，一邊聽著他那套「歪理邪説」，為他們解開心結，他並沒有理會那些並不正統的療法，甚至有點荒謬，但效果卻出奇的好。「沒關係，裡沒有教務處，不會有倫理委員會來盯著吧！」老趙喃喃自語。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一天，一個女人來到他的攤檔前，她打扮得像聖誕樹一樣閃亮。女人正是當年他的學生，如今已是某大學的知名教授。她看著老趙，兩人眼神充滿了複雜的情緒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「老師，我…我…」她結結巴巴地説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老趙打斷了她：「我…我…我什麼？是否千萬別像我？淪落到街頭賣炸魚？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;女人搖搖頭，她遞給他一封信…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;竟然有這樣的事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;女人説，你的攤檔成了校園熱話，（炸魚哲學）火爆了，你的（炸魚）和（調味料）是一種神奇安慰劑，甚至成為一種另類的社會現象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;女人有點尷尬地説：學校…正需要一個像你這樣能吸引學生的（話題人物）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老趙打開那封信，是一封邀請函，開出了比以前高出三倍的薪水，邀請老趙回校擔任哲學系講師，並特別強調：可以繼續在課堂上（自由發揮）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;竟然有人穿州過省來找他。老趙看著手中的炸魚，他抬頭望向天空「笑對朗月，月光光照地塘上」，老趙忘記他在哪兒看過這句詩，只知道現在正符合他的心情。他的人生，就像這炸魚一樣，充滿了意想不到的轉折。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他最終沒有拒絕，決定重返校園，繼續他的（炸魚哲學）之旅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老趙越來越明白（麗珠），原來人生（喜劇）和（悲劇）是難以區分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而他，就是這出戲的主角，一個用炸魚探索人生意義，最終又用炸魚重回人生巔峯的落魄吐槽役。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-10-fish-fry-philosophy-under-the-moonlight.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-10-fish-fry-philosophy-under-the-moonlight.html</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>台灣如何解讀特朗普 2.0？</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/F9tR7Ls.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;「台灣為美國做了什麼？」保護費與疑美論下，如何解讀特朗普 2.0？&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;梅復興 | 2024.12.09&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;特朗普顯然不是孤立主義者，當然認得清美國的核心利益，而台灣穩居其中。&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;特朗普（台譯：川普）當選美國第 47 任總統，不僅震撼美國政壇，也明顯對於世界各國造成不同程度與性質的衝擊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一般認為，特朗普暨其所領導的「美利堅中興」（讓美國再次偉大，MAGA）運動，在覈心思維上是以美國自身利益為中心的孤立主義。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，這個説法可能只説對了一半。特朗普運動其實主要還是民粹主義（populism），其思想淵源為美國 19 世紀的傑克遜主義（Jacksonian democracy），藉主張將民主從菁英掌控轉向平民階級主導而擴大其政治影響力（選票／政治授權）。在對外關係上，特朗普貌似莽撞，不重視政策邏輯一致性，而傾向以簡單粗暴的關稅或恫嚇等手段脅迫外國政府對美國讓利。更不要説自從他第一任期以來就被詬病的「交易導向」（transaction-oriented）外交模式了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是以，有不少人也因此對於特朗普在他第二任期內（簡稱特朗普 2.0）會否出賣台灣感到憂心。「疑川論」於是就令長久以來被炒作不停的「疑美論」更甚囂塵上了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但事實的確是這樣嗎？&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;特朗普第二任期的戰略及政策&quot;&gt;特朗普第二任期的戰略及政策&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;首先，美國自冷戰後疲於奔命的全球警察任務，以及在中東、中亞反恐戰爭逐漸收縮，其實早於十餘年前的奧巴馬時代便已啓動（例如：所謂的「軸心轉向亞洲」策略／Pivot to Asia），並非始自特朗普。事實上，有些專家認為前述發展與中國在亞太的崛起以及美國的淨能源獨立（net energy independence）關係較大，而不光是因為美國的戰略鐘擺蕩向孤立主義那麼單純。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而特朗普的所謂「交易性外交」或「商人本質」可能也有些被誤解。蓋特朗普不重視一貫性外交政策、搞國際關係喜歡「一擔是一擔」的倡議，這的確不假。但若因此而説他不明白美國的整體核心利益卻又可能言過其實。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;譬如説，特朗普以及他的核心策士們並不是不清楚、或不重視維持美國在歐洲／北約戰略領導與影響力對於美國核心經濟暨安全利益的關鍵重要性，是以絕不可能認真推動退出北約這樣的政策。當然，以從歐洲撤軍、調整部署威脅北約會員國或是提增軍費善盡其個別應分攤的負擔，卻相當符合特朗普的行事風格，在第一任期也曾嘗試過。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而特朗普之所以主張儘速結束俄烏、中東等戰爭的主因，也是因為需要優先集中注意力與資源到亞太去圍堵中國。所以，特朗普顯然並不是孤立主義者。他當然認得清美國的核心利益，而台灣穩居其中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/EN4FZu1.jpeg&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 11 月 5 日，台北，食品店的電視播放美國總統大選新聞。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;特朗普眼中的美國核心利益 vs 台灣&quot;&gt;特朗普眼中的美國核心利益 vs.台灣&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;特朗普在 2021 年 1 月卸任前，曾解密公佈了美國的「印太戰略框架」（US Strategic Framework for the Indo-Pacific）。該文件指出，為阻止中國對美國與美國盟友或夥伴採取軍事行動，美國應在衝突中，保衞第一島鏈國家，包括台灣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據瞭解，擬定這段關鍵內容時，特朗普曾逐字逐句的參與斟酌，極為重視，意味著這代表其對美國核心利益的認知。這個戰略思維，其實在特朗普第一任期時所主導的諸多友台舉措、放寬對台政治關係、擴大軍售以及軍事合作等也都可看出其脈絡，而在特朗普第二任期也應該不至於出現重大改變。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在今年 7 月《彭博社》（Bloomberg）的訪談中説到，台灣長期受到美國的保護，而美國猶如提供台灣保護的「保險公司」（insurance company），所以台灣理應支付代價。但事實上，台灣對於美國來説，也是一種保單（insurance policy），主要用於中國大陸 vs.美國戰略關係惡化時的避險與制衡。這對美國霸業與中國這樣的同儕戰略競爭中的價值自然不言可喻。而這也是「台灣為美國做了些什麼」的真相，台灣需要對此有正確的認識，並懂得如何積極運用美台之間的微妙共生關係。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鑑於台灣的避險保單角色，美國也就會隨著其不同時期的戰略需要而調整台灣所會受到的待遇，但不可能放棄這個籌碼。理論上，北京當然有可能針對台灣跟美國達成某種交易。但問題是，美中之間的歧異不僅限於經貿，而是涵蓋每一個領域、時空、層面的全球戰略競爭。更何況，中國如今的經濟狀況顯然已無法與 2020 年初中美簽訂「第一階段經貿協定」時相提並論，故很難相信中國能夠（且願意）提出足夠優厚的條件，來讓美國在台灣問題上做出決定性的讓步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;綜上所述，在現實層面，中國達成某種對美國有利到足以讓特朗普會出賣台灣的機率應該是微乎其微的。但這並不意味著台灣就可以高枕無憂的繼續白饒了。這是因為特朗普還是認為台灣不僅在經貿上長期大佔美國的便宜（不管這看法是否正確公允），而且還不肯承付自身所應分擔的國防安全成本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年，台灣對美國貿易出超達 356 億美元，而今年前九個月就已對美國出超達 477 億美元，從美國市場直接間接（因為台灣還有大量對中國大陸的出口其實也是與最終賣給美國市場有關）賺取鉅額外匯乃是台灣賴以為生的重要經貿命脈，可以是特朗普下手的著力點。然而，像先進晶片等高科技產品可能因屬於「剛性需求」或可替代商源有限，對關稅打擊手段的脆弱性較低。所以，特朗普才會改以國防安全保護的這個軟肋來敲打多年來大賺美金（台美貿易失衡），卻又遲遲不肯大幅提升國防支出的台灣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/uxoHkD4.jpeg&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年 12 月 1 日，夏威夷檀香山，台灣總統賴清德和美國夏威夷州智庫東西中心主席 Suzanne Vares–Lum 於座談合影。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;台灣的對策與現實&quot;&gt;台灣的對策與現實&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;至於備受矚目的「（台灣應支付美國）保護費」的説法，其實可能是媒體畫錯重點的結果。因為特朗普在今年 7 月《彭博社》專訪時所説真正最具意義的話是：「台灣為我們（美國）做了些什麼？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這句話的意思其實是，台灣如果希望美國繼續為其提供（一如特朗普自己口中所言的「保險公司」的）保護，那就必須支付其所應負擔的代價。這個代價當然會包括提高台灣的國防預算，但絕對不僅侷限於增加軍費或對美國的武器採購。或該説，台灣應該做好嚴陣面對的心理暨實質準備，政府更需要擬定出一套整體性的應對方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;台灣要注意，有沒有國家未受到特朗普關稅制裁或威脅呢？華府資深的觀察家認為，除了對美貿易長期逆差（也就是，美國對這些國家出超，有賺進外匯）的國家外，可以豁免的應該就是所謂美國的核心軍事盟邦了。也就是説，能（而且願意）幫助捍衞美國核心利益或抗阻共同敵人的國家，將不至於在特朗普 2.0 時代貿易鐵拳的打擊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當然，這等於是要付出代價，無論是負擔軍費、在政治外交上擔負成本、甚至實際參戰流汗流血。但這就是特朗普（以及其 MAGA 運動支持者）的核心思想：許多國家長期在主要由美國提供安全維護的國際政經秩序下吃免費（或至少廉價）午餐的狀況必須匡正。而台灣位處美中地緣戰略對抗的最前線，自然難以逃脫選邊站隊的宿命，也沒有（在必要時）不替其中一邊代理流汗流血的自由裕度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這裏不是在為此種敍事辯護或辯證其邏輯的對錯，只是有必要準確説明特朗普的思維，因為台灣在未來四年的有效因應之道，務須立基於對特朗普 2.0 的正確認知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;應對策略應該從「傳統核心軍事盟邦」以及「負責任的戰略與經貿夥伴」雙管齊下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，台灣政府應該進一步讓美國（政府以及社會）瞭解，台灣在過去七十多年來都為美國出過什麼力、流過多少血，是做出過重大實質貢獻的忠實盟友。同時，我們也亟需加強並加快軍事改革的腳步、力道與深度，並持續提高國防預算。至於台灣的國防預算應該增加到什麼程度才算合理且具意義，筆者已在之前的拙文中分析過，故不在此贅述。總之，台灣有必要向美國展現，作為一個認真負責的夥伴，不僅致力於自身的國防安全，也在美國的核心戰略利益上積極貢獻，展現其作為合格傳統軍事盟友的角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下來，就是如何適當付費，以穩固台美經貿及戰略夥伴關係的課題。針對特朗普所謂保護費的恫嚇，跟他辯論道理是沒有實質意義的，還不如預先擬定好該當如何（或什麼規模的）讓利，以使得美台經貿（至少看起來）較為均衡。增加軍購當然是一種方式，但即便像《金融時報》（Financial Times）所報導的那種 150 億美元的鍍金武器包裹（實際上勢須分很多年付款），對於每年數百億美元的貿易順差仍舊杯水車薪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是以，台灣很可能也需考慮透過其他方式改善這個現象。參考 1980 年代起台灣政府早已高度嫺熟的作法，這些可包括增加對美國的採購，例如：能源、農產品、科技設備、民航機、專業服務等，擴大對美投資，乃至於進一步對美國開放台灣市場等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/uNM9sNt.jpeg&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2023 年 7 月 27 日，新北市八里舉行漢光演習。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;特朗普 20 對台安全合作政策可能改變&quot;&gt;特朗普 2.0 對台安全合作政策可能改變？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;最後，簡略談談比較具體的美台軍事安全合作前景問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雖然部分美方官員對於像「總統撥款權」（Presidential Drawdown Authority/PDA）與「外國軍事融資」（Foreign Military Financing/FMF）這樣對台灣的無償直接軍援項目在特朗普 2.0 的前景感到悲觀，但在國會兩黨都持續高度支持台灣，而且特朗普提名的國家安全顧問瓦爾茲（Mike Waltz）、首席副國家安全顧問黃之瀚（Alex Nelson Wong）等都有鮮明的對北京強硬色彩，國務卿更是非常反中保台的盧比歐（Marco Rubio）的狀況下，只要國會持續年度覈准預算並實際撥款，美國對台灣的軍事援助至少在可見未來還不至於出現本質性的改變。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;且由於實際業管台灣政策的國防部與國務院官員（印太助理部長、亞太助卿層級等）均尚未明朗化，現在還不太能有意義的研判在對台灣的軍事合作政策與執行重點上可能會出現什麼不同。但鑑於特朗普 2.0 的主要對手明顯為中國，而台灣是對抗中國擴張不可或缺的一個環節，故可以期待美軍在台協訓／顧問的軍事合作應該仍會繼續拓展、深化、普及。而增進美國與台灣軍方在共同作業能力方面的合作，無論是技術、系統允入、準則分享等將會持續進一步的放寬與開放。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，過去一年多來，台灣方面對美國無償提供的二手軍援武器裝備時有挑肥揀瘦，甚至以缺乏作業維持預算或人力員額不足等理由排斥的情事。這種心態和反應，似宜適當調整。畢竟美國主動提供價值數百億台幣的仍堪用美軍現役武器裝備，就等於節省了台灣全體國民鉅額的公帑，對台灣是絕對有利的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在對台軍售方面，特朗普很有可能會檢討調整拜登政府 2022 年 3 月正式推出的政策（即：限制對台灣出售載台性質武器系統，而專注於提供彈藥、後勤與所謂的「不對稱戰力」裝備），放寬對台灣出售軍備的性質與類型。平心而論，這對於面對中國多領域軍事威脅、舊有海空兵力疲於奔命的台灣而言，是確有必要與助益的。當然，國軍也必須大幅善盡其人員招募及留用狀況，並積極強化其接裝與消化新武器裝備、迅速形成戰力之能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但華府許多圈內人目前都認為，特朗普 2.0 會對於像合作（在台）生產這樣的軍備合作較欠缺耐心。也就是説，對於台灣優先亟需的武器裝備，特朗普政府較可能會傾向要求台灣直接採購，以儘快形成戰力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/wI4w5Z5.jpeg&quot; alt=&quot;image04&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2022 年 8 月 6 日，一架台灣 F-5 戰鬥機從台灣台東的空軍基地起飛。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;新軍購清單的可能內容與挑戰&quot;&gt;新軍購清單的可能內容與挑戰&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;之前《金融時報》曾報導台灣方面在美國大選後有與特朗普團隊初步溝通往後的安全合作，甚至提出價值達 150 億美元的軍購清單。華府官方當然都表示並無所悉，但這顯然不是空穴來風。而且依透露媒體的選擇來看，也是台灣政府高層歷來慣用的放話／試風向管道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，從《金融時報》報導的軍購清單內容來看，若干項目似乎不盡嚴謹，明顯未經專業評估技術、成本、期程可行性，實際執行上也可能會有問題。故有可能事前未能與國防單位充分溝通，而只是高層幕僚草擬的構想。不過，反正特朗普都還沒就任，其國安團隊也還在成型中，現階段只是表達個立場意向，展現出誠意罷了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;倘若真的要進一步增加國防支出，預算如何分配自然會是政府勢須面對的重要課題。譬如説，如果國防預算增加 1000 億元，當然不可能所有增加的錢都拿去從事軍事投資或向美國購買武器。事實上，軍購的內容項目、優先順序等也都必須跟人員維持費用（確保能有足夠的軍事人員來操作這些武器裝備）與作業維持費用（確保能有足夠資源來運作、維修這些兵力）的調整幅度協調配合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至於實際軍購的可能內容與規模，層峯和國安會顯然仍有待國防部與軍種整合意見，並評估財政能否／如何支援後才可能做出策略性裁決，然後再跟美國新政府正式溝通。但那絕對會是 2025 年 1 月 20 日以後的事了，現在揣測沒有太大意義。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但可以想見的是，整個包裹的金額一定要足夠「亮眼有力」（robust），內容項目要足夠多元且具一定的突破性，如之前未提供過的系統、技術或能力；甚至，還可能需要考慮到軍備廠商供應鏈的地緣因素（美國國內經濟利益分配／就業等政治效益），而且當然也必須是美國（即便樂於、善於打台灣牌施壓北京的特朗普政府）有可能考慮讓台灣獲得的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，如果軍購案欲於近期內執行，譬如以達成台北與華府雙方期待的政治效果，那籌獲的武器裝備應以建案流程已接近完成者為佳，可大幅節省台美雙方在程序作業上的時間。未來台美軍售能否順利推進，關鍵在於台灣政府的評估與規劃是否能尊重國防專業，並給予其足夠的發揮空間與時間。&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-09-how-to-interpret-trump-20-for-taiwan.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-09-how-to-interpret-trump-20-for-taiwan.html</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>梅復興</author>
        </item>
        <item>
            <title>在不被承認的死亡中受難</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/MlGXpBF.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;他們在後疫情時代裏倖存，在不被承認的死亡中受難&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;甘葉 | 2024.12.06&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;這是屬於新冠喪親者家屬的故事，是慘烈數年後，不被數據統計的人的故事。&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;h3 id=&quot;0-被遺下的羚羊&quot;&gt;0. 被遺下的羚羊&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;星星給十歲的兒子講了一個動物大遷徙的故事：世上有一羣在遷徙的非洲羚羊。某天其中的一隻受傷了，其他羚羊鼓勵它，幫它站起來，但大家發現做不到，這隻羚羊怎麼都爬不起來。其他羚羊還有自己要去的地方，只能放棄它往前走。「媽媽就是這隻被放棄掉的羚羊」，星星説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在深山裏的幾個微信羣，聚集著同樣被放棄的羚羊。新的羚羊要來，需有老羚羊指引，確認同類身份，才能進入這個隱蔽的據點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「這是一個臨時的港灣，大家進入自由，每個人可以選擇適合自己的療傷方式，不需要有任何心理負擔。」管理員星星在羣公告欄裏這樣寫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她至今能立刻説出那個日期，2022 年 12 月 7 日。那一天，在毫無預警的情況下，大陸政府發佈了放寬新冠防疫政策的「新十條」（下文簡稱「放開政策」）——標誌着官方放棄了長達三年的感染者「清零」政策。放開來得突然，前一天許多城市仍要求市民每天上報核酸檢測結果。接下來的一個月，疫情在全國爆發式擴散，12 月 25 日，中國衞健委宣佈停止持續近三年的感染人數統計。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在「新十條」發佈的第 8 天，大陸防疫專家鍾南山在一次直播講座上稱，當前流行的奧密克戎（Omicron)「不應叫新冠肺炎，因為不存在肺炎（症狀）……簡單説就叫‘新冠感冒’」，該講座被人民日報、中國新聞網等官媒轉播。在互聯網上，有網友將新冠感染症狀畫成可愛漫畫，戲稱為「乾飯株」﹑「暴瘦株」﹑「學習株」。這些娛樂化的説法在社交平台上快速流傳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到走進醫院，一些人才意識到情況不對勁。「醫院和外面差不多就是地獄和天堂的區別」，羣裏有人這樣回憶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政策發佈一週後，星星的父親感染了新冠，由於官方宣傳新冠只是「大感冒」，怕女兒操心，父母瞞着沒説。幾天後，星星發現父親呼吸困難時，本地的幾家大醫院早已人滿為患，她打電話託關係，跑了四家才找到空牀位，隨後的 CT 檢查顯示，父親肺部的 30% 因病變出現白色陰影（俗稱「白肺」症狀）。2023 年 1 月 24 日，星星的父親去世了，那天是春節的大年初三。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這個微信羣裏有一百五十多人，都是放開政策下的喪親家屬。有的父母感染後聽從政府宣傳居家隔離，最後在家裏去世；有人及時住院，但醫院的抗病毒藥物早已斷貨，輕症拖成重症；有人全家定居海外，疫情期間父親回國看望親友，不久趕上放開政策，父親再沒能離開。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;醫療擠兌、居家隔離、白肺——隨著新冠成了大陸社會在重振中急需擺脫的記憶，這些名詞很快被人拋諸腦後。偶爾有人在網上呼籲不要忘記，但在那些呼聲中，敍事呈現出明暗區分：封控時期被視為某種集體創傷，關於放開時期卻討論寥寥，難有共識。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一種傷痛始終隱於水面下。「我很矛盾，一方面我覺得三年疫情終於結束了，但另一方面它又讓我付出非常大的代價」，羣員皮皮説，她的外婆在放開期間感染去世，「這個代價如果必須有人付，我們是那些不幸的人，我認了，但是我需要一個公正，我不希望我們揹負的東西沒有人承認」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;家屬們不是沒試過在其他渠道上發言。星星在網上質疑政府的貿然放開，有人留言説如果不放開，大家早悶死了。還有人給她發私信：是你倒黴，我們都沒事，怎麼就你爸有事。「如果這人在我面前，我肯定一巴掌就上去了」，星星説。不過，更常見的情況是，家屬們發出的與「新冠放開後感染死亡」相關的貼子，被各個網絡平台判定為違反國家法律。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;時間在流逝，星星感覺到，新冠把今天的人們隔絕在兩個世界：新冠喪親者和後遺症患者在一個世界，其他人在另一個世界。她很難再在現實生活中去講新冠放開的事，周圍人只是困惑於，「她為什麼還在糾結這件事」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在這些家屬微信羣裏，被遺下的﹑落單的羚羊，終於找到了同類。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Up2rVOp.jpeg&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 圖：Mantha Mok&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;1-在虛擬世界當 lbx&quot;&gt;1. 在虛擬世界當「LBX」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;「我們（羣裏人）的父母都是被國家害死的」，剛加好友後，芬姐不忌諱地對我發來語音。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;芬姐比多數家屬年長，將羣裏人稱為「難友」。2022 年上海封城期間，作為黨員的她報名做了 7 個月的社區志願者，拿到居委會的榮譽證書。這段經歷曾被她發佈在社交賬號上，照片裏她穿着防護服給居民髮菜、做核酸，對鏡頭豎起拳頭，後背上寫着「加油」。「早日戰勝疫情，待到春暖花開，我們要給彼此大大的擁抱」，她在文章結尾寫道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沒等來春天，芬姐的爸爸和婆婆接連因新冠放開去世了。「誰讓你做那勞什子。」有人在她的文章下留言嘲諷，她沒有反駁，把這條留言截圖存進了相冊。她覺得那個人説得對。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「在盛世年華被害了」，她這樣形容親人的兩場死亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;兩年來，芬姐無法釋懷的地方在於，關於那場混亂的規模性死亡，家屬至今沒有得到國家給的説法，哪怕是一次公開默哀，一個道歉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;放開時期到底死了多少人？羣裏流傳着各種猜測，五百萬、上千萬，但一定不是政府公佈的數據。按照中國疾控中心的統計，放開政策發佈後的兩個月內，全國在院的新冠死亡人數約 8 萬 3 千人。但《紐約時報》綜合四個流行病學團隊的研究估算，大陸放開後的兩個月裏可能有 100 萬至 150 萬人因新冠死亡。而在 2023 年 7 月，浙江省政府曾發佈報告稱，本年第一季度的火化遺體數同比增長 72%。該報告很快被刪除。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;家屬斷定政府在數據上「撒謊」，因為多數羣員的親人不被醫院承認是新冠去世。秋然是羣員之一，她的爸爸生前沒有基礎病，感染新冠後就醫，在去世前他的核酸檢測轉了陰性，醫生判斷死亡原因不能寫新冠，因而不符合當地的新冠全額報銷要求。「醫生都説是按照新冠肺炎指南給你治療的，怎麼可能不是新冠？」但秋然沒有力氣去爭，當時殯儀館的火化名額緊張，一系列後事等着她辦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;秋然不是個例，羣裏多數人拿到的死亡證明裏，新冠都不是主因，取而代之的是「重症肺炎」、「心臟驟停」。對此，各地醫生的説辭不同，有的説新冠逝者無法走正常的喪葬程序；有的開門見山，説「上面」有要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「永遠不被承認的人禍」，羣裏有人評價，「這次的 lbx 都是不被認可的，連數據都算不上」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在羣的聊天記錄中，「lbx」這個詞估計出現過上千次。這不像常人認知裏微信會監控的政治敏感詞，但人們默契地使用縮寫形式。羣裏的家屬本處於不同的人生軌道，公務員、失業者、護士、餐廳廚師或海外移民。新冠放開以後，所有人意外共享了一種命運——在羣裏，他們將其稱作「老百姓」，寫作「lbx」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「以前都説政治骯髒，我就想，反正咱一普通 lbx，最多是多交點稅，也髒不到咱們，誰知道 lbx 居然連生存的權利都被剝奪了。」有人這樣説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老百姓如何被定義？「就看老百姓和非老百姓之間隔的那條線劃在哪裏」，星星迴答，「不是你是中產，家庭收入在百萬以上，你就不是老百姓」。今年 34 歲的她出生於東部小縣城，用十年在大城市掙來了車和房子，有份國企的工作，養育着兩個孩子。她曾相信努力能改變命運，新冠放開後，她覺得那什麼都不是。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;星星認為劃定「老百姓」的界線無關經濟階層，而是某種更難跨越的政治壁壘：「能在沒放開的時候就瞭解到足夠的信息，給家人提供足夠的資源，除去這樣的人以外，剩下的就是老百姓。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;羣裏流傳着很多來源不明的説法：放開政策其實是政府謀劃的養老金減負計劃，又或者某些「高層」早有風聲，提前備好了後來高價難求的「P 藥」（Paxlovid，由美國輝瑞公司開發的新冠治療藥物）。而最終來到這個羣裏的，無論貧富貴賤，大家都是「被國家拋棄」的老百姓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/cMk1fIJ.jpeg&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 圖：Mantha Mok&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;星星此前加過普通的喪親羣，羣裏喪親的原因各種各樣，差異帶來了隔閡與攻擊。最後她選擇回到新冠家屬羣，儘管每個人的出身和年齡不同，絕大多數人達成共識——新冠放開期間的感染去世，不是個體「正常的生老病死」，而是集體性的「人禍」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「就算是車禍或意外死亡，也會有個説法，但（我們父母）這樣無辜地走了，而且是人禍造成的，實在太冤，被害了還得不到追責，這才是最放不下的。」羣裏有人説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於這場被懸置的人禍，家屬們始終在等一個「説法」，有人視之為一種解釋、道理，「人沒了，道理要講清楚的，不然太冤了」。有人稱其為「公道」，「可憐我們 lbx 被當成傻子耍，付出生命的代價還得不到一個公道」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用「老百姓」來自我指代，人類學者項飈視之為普通人的「政治白話」，他指出這一看似不如「公民」成熟的自稱表達着人們對政府的道義訴求。這種向上的道德控訴，在羣裏有着更直白的叫法：「冤」。芬姐告訴我，大家的父母都是「冤死的」。她多次在羣裏講述父親生前如何作為黨員和國企幹部，曬出爸爸的先進工作者證書，「結果（爸爸）連自己怎麼走的都不知道」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;芬姐在內的一些家屬憤怒於國家「騙」了老百姓，他們將去世的父母們稱為有着共通點的「一代人」：集中在三十到五十年代出生，經歷了新中國起步。有的父母生前曾就職於建設兵團、國企或公共教育系統。「國家不會騙我們的」，聽到放開消息時，一位羣員的父親這樣寬慰孩子的擔憂，他相信放開是國家深思熟慮的結果。「他們在那個世界是不是也很傷心？被一直信賴的 gj（注：國家）欺騙了」，父親去世 8 個月後，這位羣員在羣裏説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與此同時，父母們習慣於自我奉獻和忍耐，這一定程度造成了「沉默性肺炎」的普遍。有人回憶最初自己在房間隔離時，父親堅持要進屋送飯，幫忙開窗通風。後來父親感染，他總説「沒什麼大問題」，直到家裏的血氧儀在一次測試中報警，家人才意識到父親病情的嚴重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三年饑荒、十年文革、八十年代計劃生育，到老死於新冠放開。有人這樣總結父母的一生。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2-覆盤&quot;&gt;2. 覆盤&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;去年 1 月提交入羣申請時，秋然是出於困惑：「當時就是想不明白，怎麼會越治越差」。此前她在小紅書上刷各種新冠病例，想找到更多相似經歷的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但找到同類不意味着結束痛苦。秋然很快投身於激烈的覆盤討論。在羣裏，「覆盤」指的是家屬們一起回憶和分析放開時期的經歷。我在 2023 年 3 月進羣時，每天都能收到幾百條關於覆盤的羣消息，討論從早上六點持續到凌晨兩點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;覆盤確實讓家屬弄清了一些事，放開時各地的混亂圖景在討論中清晰起來，很多遭遇並非個例：新冠危害性在政府宣傳中被弱化，死亡證明上不允許寫新冠，醫院沒有足夠的藥物儲備——原本分散而原子化的死亡，在不同人交織的講述中彙集成集體性的死亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/EsfK7ln.jpeg&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 圖：Mantha Mok&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在羣裏交換信息後，秋然發現她的每一步都滯後了。她過去三年對新冠的認知都來源於主流宣傳，放開政策公佈的當天，她還和同事在午餐時把這件事當新聞講，沒有意識到要搶藥或口罩。爸爸感染後，秋然以為送進醫院就能安心，很快發現護士不會安裝高流量的氧氣設備。直到父親病情惡化，她意識到問題嚴重，不得不「自救」——上小紅書和抖音搜尋各種新冠治療案例。而更多關於新冠的藥物和各類指標，她是後來進家屬羣才瞭解到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「不復盤難受，覆盤更難受」，有人這麼説。信息共享帶來了新的悔恨，送醫太晚、沒及時搶藥、送進或沒送進 ICU，每個人都在覆盤中認領自己的罪狀。隨着羣人數的增加，悔恨與悔恨之間建立起比較級。秋然坦言，她隱隱期待着某種對比帶來的安慰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「還有另一種情況，怎麼説呢」，秋然的語氣變得猶豫，「可能跟你有共同經歷的人，你會得到一點安慰……他們可能各種方法和認知更全面，可能找了更好的醫生，也還是這種結果」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不同人通過對比建立起心理參照系，在座標軸上，星星常常充當被比較的對象，她被公認為做到了 99% 的努力：給感染的父親用上了稀缺的葉克膜設備（又稱「體外膜氧合器」），向公司請了整月的假期陪護，掏了七十萬治療費。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不同於多數人的後知後覺，星星懂醫療、反應快。2022 年 11 月底，大陸發生反封控遊行，星星立即從中嗅到了放開的信號。她囑咐父母不要出門，但父母沒放在心上。12 月底父親感染住院的當晚，星星聯繫北京的朋友買到了 P 藥，由於快遞停運，她請朋友連夜坐高鐵把藥送到本市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「在走第一步的時候，我就預想到了第一百步怎麼走」，她知道自己在和死神賽跑。當時的醫院在她的記憶中形同地獄：醫生打着點滴來查房，搶救室一晚上擡出過六具屍體，太平間存不下，只能堆在走廊上。星星分毫不敢鬆懈，她全程陪護，每隔 4 小時記錄父親的各項生命體徵，用 excel 表列出指標變化以規劃下一步治療對策。趕在缺藥潮之前，她囤好了各種藥物存進醫院冷庫，這些藥直到父親去世都沒用完。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/4VMqlIj.jpeg&quot; alt=&quot;image04&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2023 年 1 月 2 日，中國北京，醫院工作人員和一名親戚將輪牀上的一具屍體推出醫院繁忙的急診室。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;儘管被不幸擊中，家屬們仍舊是普通人，覆盤中難免發生分歧和衝突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;逝者年齡成了敏感話題，有人在羣裏哀悼 90 歲感染去世的雙親，引起幾個親人早逝的家屬不滿，指責她「不知足」、「在別人傷口上撒鹽」。秋然退出過一個家屬羣，因為有人總是複述當時醫院的場景細節，這讓她想起父親住院的情形。羣員「緬懷父親」每天重複着對政客的詛咒，有人受不了：「你有本事就衝過去把某些人殺了，那你是偉人，你在這邊説有屁用啊。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與之相伴，懷疑在滋生。有人質疑新冠疫苗的「毒性」，有人猜測新冠源於全球性的人口大清洗計劃。一些人伺機而入，帶貨的、賣藥的，聲稱有辦法防止新冠後遺症或疫苗接種的副作用。星星在發現後把這些人踢出羣，但無法避免有家屬上當。「只要有傷口存在，一定有蒼蠅蚊子來吸血」，她説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;漸漸的，有人呼籲停止覆盤。事情過去大半年後，秋然有點受夠了：「你多説也沒有意義，其實它解決不了，只會讓你越來越煩，越來越後悔……日子總要過，要往前看，你老是看過去也沒有什麼辦法。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但星星看法不同。她認為無論是「自我折磨」式的覆盤，還是表達對決策者的憎恨，都是人們嘗試「跟這件事情和解」的不同方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人們對家屬羣的評價開始分裂為兩派。「壓抑」、「祥林嫂」、「負能量」，退羣的人如此形容這裏，他們指出回憶和悔恨無法改變現狀。而在留下來的人口中，羣被説成是「溫暖的」、「包容的」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;星星屬於後者：「雖然我們在羣裏表達了痛苦後，大家互相勸來勸去，沒有任何實際幫助，但起碼這個羣承認了我們的痛苦，保留了我們表達痛苦的權利。」隨着人員來去和時間流逝，她觀察到留下來的人達成某種默契，比起鼓勵彼此往前走，更多時候是「接納彼此仍然有走不出來的時刻」。她視之為微信羣和現實世界的不同之處——身邊所有人都叫她往前看，只有羣裏人能理解對方的想不開。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;芬姐的朋友希望她能早日走出傷痛，勸她退出家屬羣。「為什麼要退？」她反問對方，「我們是一個相互取暖的大家庭。」&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;3-走出洞穴的人&quot;&gt;3. 走出洞穴的人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;如今回過頭看，星星總結，由於缺乏新冠治療經驗且病人太多，醫生並不會詳細規劃病人的治療流程，反而把主動權交給了家屬，很多醫療決策需要家屬主動提。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多家屬當下並不知道該怎麼選。有羣員告訴我，她在同意送爸爸進 ICU 的當天就後悔了：她不知道 ICU 不允許家屬陪同，而插管治療會導致病人無法説話。直到父親去世後她才從醫生那裏得知，這一時期進 ICU 的新冠患者沒有一個活下來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;父親去世前，星星找到了肺部移植的團隊，母親勸她放棄，以精神不穩為由送她去強制住院，等她兩個月後出院，父親已經火化了。後來，她在知乎私信裏發現了新冠家屬羣的邀請，這個羣很快成為她唯一的溝通渠道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我想找到一個人告訴我，到底我錯在哪了，但是我又很怕有人告訴我，真的是我哪個決定選錯了。」在父親走後的半年，星星幾乎不和現實生活中的人聊天，包括丈夫和孩子，但在微信羣裏打了很多字。她抓住每個人問同一個問題：你當時是怎麼做的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同類的出現沒有帶來答案，反而引向新的無解的問題。隨着羣成員從她剛來的三十多人擴大到上百人，星星發現一個事實：很少有人能做到她的程度。星星覆盤的結果是斷定自己在治療上沒有遺憾。這成了她的痛苦所在——她用盡方法都沒能救回父親，但她甚至沒有可以悔恨的地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;時間一長，星星開始相信，她做不到的那 1% 是天命。看着大家日復一日的覆盤，星星內心覺得新冠治療根本不存在標準答案，不過這句話她沒有發在聊天框裏。她逐漸淡出了覆盤討論，「人只願意相信自己相信的」，她想，而她選擇相信新冠的死和個人基因有關。「是基因被選中了」，她換了種説法，「這個是命」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/9Tev2k9.jpeg&quot; alt=&quot;image05&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 圖：Mantha Mok&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但兩年來，不是沒人想過不認命。羣裏曾有人提議集體去政府樓前靜坐抗議，或者舉辦一次線下悼念，但回應寥寥。有的説自己是公務員，怕鬧事後拿不到退休金；有的有孩子要養，丟不起飯碗。「不是不想，誰不想啊，只是這種全國性的災難，自認倒黴了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在討説法這條路上，唐偉是走得最遠的那個。「討公道，首先得家屬站出來要，不然等國家給，基本不太可能」，唐偉對羣裏的所有人説，「中國老百姓很奇怪的，最終都是忍氣吞聲，只有當大家都不忍氣吞聲的時候，你的人權才有機會落到實處。」父親感染去世後，他花了一年多的時間向當地衞健委申訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最初和唐偉接觸，他給人的印象和羣裏一致，説話篤定、直來直去。中專畢業後他去大城市找工，疫情間在家待業了兩年。他説自己沒有其他家屬的顧慮。「我已經窮得下不了鍋了，我有什麼害怕的，往前衝，直到有個結果為止」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐偉要的「公道」不是經濟賠償，是一種「理」。他的訴求很清楚：除了追責主治醫院的失職以外，他想要政府部門對毫無準備的放開作出解釋和道歉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他沒有人脈，就從抖音上找法律博主的科普視頻學起。打市民投訴熱線，寫信訪材料，蹲守政府大樓，他拒絕了醫調委提議的賠償，要求聯防聯控部給出説法。為了給政府施壓，在這一年裏，他「頂着巨大的愧疚心」，沒有火化父親的遺體。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當聊到申訴的細節，他流露出不常見的焦躁語氣。這種情緒最初來自申訴過程的反覆碰壁，信訪主任説找不到上級部門，他火氣一下上來，「是不是我要跑去跳樓才行」。一年多來，除了跑政府部門就是一人呆在家裏，他察覺到自己的不對勁，去醫院檢查被確診為抑鬱症狀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;現實中的親戚朋友都勸他放棄，倒是羣裏人給了他更多支持。有人欽佩他的勇氣，誇他條理清晰；有人受到鼓舞，請他分享申訴經歷。不時有家屬問他最新進展，他像第一個走出洞穴的人，人們好奇於他能走到哪一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但唐偉是個例，多數人沒有想過冒險，一如很少有人像他那樣在羣暱稱裏用真名，家屬各自懷有現實顧慮。除了諮詢醫療問題外，秋然沒加過羣裏人的好友，理由是「不想帶入太多到現實生活」。羣聊的匿名性讓人安心，個體間似乎刻意維持着距離，我在約訪時多次感受到邊界的存在：一些人對我的靠近顯出抗拒，只有少數接受了我的好友申請；有人在答應採訪後反悔或不再回復；採訪總是以電話形式，家屬擔憂露面會給現實生活帶來風險。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而羣裏不比外面安全，微信的審查規則不透明，任何一句話都可能引發問題。好幾個人因為羣裏的發言被警察警告過，一次在大家聊到決策者時，羣員打出過一個名字縮寫。不久她被警察打電話叫去警局，封羣、訓誡，寫保證書。不可以提那個人的名字，縮寫也不行，這是警察告知的紅線。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為了不讓羣再度消失，羣員們開啓了自我審查。「緬懷父親」愛討論政治，是羣裏發言最多的人之一，被警察請去「喝茶」後，他變得敏感，有人用詞直白時他會要求撤回。此後他還是在羣裏大量地打字，但開始給語言編碼：「犧牲」成了「xs」，「新冠病毒」變成「新 g 病 d」，「老年人」寫作「lnr」。他的表達越發晦澀，來自他人的回應少了，逐漸陷入某種自言自語。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有時，這種自我審查也鬧出笑話。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我爸爸之前就是聽郭嘉的，抗着（病），去醫院就是很不舒服了」，羣裏有人曾這樣自述經歷，「我不想相信自己的郭嘉是如此無情……我原來是那樣愛着郭嘉（三個流淚的表情），心裏難受，有着被背叛的感覺。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下面有人回覆：「弱弱問一句，郭嘉是誰？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Irbfh7u.jpeg&quot; alt=&quot;image06&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2022 年 11 月 25 日高，一名男子在北京中央商務區附近一個幾乎空無一人的十字路口等待時，戴著口罩以防止 COVID-19 傳播。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;4-陰間&quot;&gt;4. 陰間&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;李楊常常夢到爸爸，夢裏爸爸在責備她：為什麼不給他吃藥，害他去世了。「爸爸對不起」，她在夢裏喊，這五個字後來變成她的羣暱稱，她不能接受父親只活到 70 歲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回憶和悔恨攪成一團，李楊在找一條出路，她想到了孟姑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;羣員們經常提起「孟姑」，一位據説能通往陰間的道教靈媒。孟姑經營着小紅書賬號，並提供不同價位的服務：線下服務是 3999 元，能把逝者請到陽間來對話 10 分鐘；299 是線上服務，為活人去陰間看望逝者的情況，以微信文字反饋；79 元可代替家屬燒紙，代燒能讓家屬夢見逝者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年四月的某天，一個羣員説自己花 3999 元去找了孟姑，他真的聽到了去世的爺爺在説話，爺爺交代了臨走時沒來得及説的事。他告訴大家自己釋懷了，隨即退出羣。雖然有人懷疑他是孟姑的託，但孟姑還是在羣裏火了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那天夜裏，李楊把孟姑發的小紅書從頭到尾看了一遍。另一個世界、轉世、輪迴，她希望這都是真的。她加了孟姑的微信，花 299 元預約了一次線上服務。溝通很順利，孟姑要了她父親的姓名、生日和忌日，選好日子，答應幫她下陰間看爸爸的情況。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;約定當天，孟姑在微信上發來文字。她説自己去看了李楊的父親，父親在那邊的狀態不好，總想着給女兒託夢。孟姑算了李楊父親的陽壽——70 歲，正是他感染新冠的年齡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孟姑告訴李楊，陽壽是固定的，她父親的陽壽既然已盡，如果不是新冠也會因為別的事情去世，否則陽間「裝不下」。李陽問孟姑，如果提前算出家人要走，你能不能救。孟姑回答生死註定，無法被人左右。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「陽壽到了」，後來李楊在羣裏幾次重複這句話。她寧願相信孟姑説的，「無論如何都會走」。這是父親的命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孟姑難道不是騙子嗎？大家對此看法不一，但即便不信的人也承認，孟姑的話讓人安慰。一些人陸續分享了請孟姑看望親人的反饋，在她的描述裏，地府很大，像集體宿舍，分為不同的殿和層。在那裏，去世的父母過着陰壽，被陰司分配了不同的住所和工作：有的親人跟着陰司「為新來的靈體蓋宿舍」，有的「為本層的嬰靈看管物資」——每位逝者都在另一個世界得到歸屬。孟姑曾告訴李楊，活人不該一直思念逝者，因為生者的過度懷念會讓逝者的魂魄原地打轉，魂魄會消耗能量並感到疼痛，這讓李楊覺得孟姑善於開導。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;太多的話來不及交代，人們從未料到新冠會在一個月內帶走親人，患者常常是帶着呼吸罩或在無人陪伴的 ICU 裏去世。有人找到孟姑，是為了問陰間的母親有沒有要囑咐的，以及「想問她會不會怪我」。有人把想對爸爸説的話發給孟姑，請孟姑在父親生日那天轉達給他。一位羣員自稱曾是「唯物主義者」，爸爸走後，她開始研究孟姑的文章，在微信上找算卦人算父親的近況。「我不相信父親就是一捧灰沒了，絕不信」，她説，「我必須相信有另一個世界」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/1rQmvrF.jpeg&quot; alt=&quot;image07&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2022 年 12 月 31 日，中國上海一家殯儀館後門的輪牀上放著裹屍袋。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哪怕自稱能通行陰間的孟姑，她的親人也沒能逃過新冠放開。孟姑曾在社交平台上自述，她的家人在放開時期感染了新冠，她起卦算出對方陽壽將盡，最終放棄插管治療。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於那一時期的大規模去世，孟姑為家屬們提供了另一種解釋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「很多因為 XG（「新冠」）去世的，不接受、不甘心、痛苦、執念，我都理解，因為我的親人同樣在那個時期去世了。不要説您的家人沒有基礎病，怎麼就沒了，別人為什麼就沒事。」孟姑在小紅書上這樣寫，這篇帖子很快被轉發到了家屬羣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照孟姑的解釋，新冠放開造成的死亡，其實是陰間在「大收人」，收走的基本是陽壽已盡的人，撈到誰就是誰，不分好壞。她用了一個比喻：「像拿個一個大勺子一樣，成片成片地撈人，裝滿一勺子就帶走！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，並非所有人都接受「命」的解釋。「那為什麼大勺子盡是撈底層老百姓呢？這也有區別對待的？」有人在羣裏問。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eve 討厭羣裏有關「命」的説法。她的外婆因新冠感染離世，母親説這是外婆的命，Eve 覺得可笑，她在自己的家庭羣裏大罵其他人的不作為。通過查閲 SCI 相關論文，諮詢作為留美病毒學家的親戚，她判斷錯在主治醫生沒有及時用藥。去年 12 月，她正式對主治醫師提告要求對方撤職。「我不信命，就是人禍」，她在羣裏説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些人欽佩 Eve 的魄力，但不是所有人都能錨定一個明確的責任方。況且，即使把責任歸咎於政府或醫院，人們還是無法回答，在無數感染者中怎麼偏偏是自己的家人去世了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在無止盡的羣覆盤中，Rita 幾近崩潰。如果把媽媽的逝世看作「人禍」，其中也有她的部分：疫情期間，她特地把六十多歲的媽媽接到海外，幾個月後她判斷疫情平穩，把媽媽送回國內，不久媽媽就感染新冠去世。Rita 一度「覆盤到瘋掉」，如今她放棄了自我折磨。對於羣裏「新冠是人禍，不是命」的講法，她開始相信，所謂的人禍也是一種命，「只有相信命運，才不覺得自己是個罪人」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;將死亡歸咎於「命」，成了羣裏人相互安慰的説法——它給這場得不到官方説法的「人禍」提供了一種超越性的解釋。「命」回應着人與人的偏差，也規避着反覆的自我問責。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「萬般皆是命，半點不由人」，一個暱稱為「永遠想念爸爸」的人在羣裏感嘆。但下一刻他説：「我恨我自己，如果多用心，也許爸爸不會走。」&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;5-倖存者受難者&quot;&gt;5. 倖存者、受難者&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;一場公共傳染病的責任最終落在每個家庭頭上，創傷也只能在家庭內部消化。悖論在於，家往往是對死亡隱而不談的地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;家屬羣的人集中於三四十歲，多數是女性，大部分已婚育。不同於甚少談論家庭的男羣員，女性時常在羣裏提起自己的丈夫和孩子，作為家庭的照護者，責任總是推着她們往前走，即使那些責任有時難以承受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;秋然多次在羣裏提到和丈夫的摩擦。42 歲的她是家裏的獨生女，也是兩個孩子的媽媽，工作之餘她照顧着一家老小：去年初她忙着照顧感染新冠的兒子，疏忽了爸爸的病情；父親住院的十三天裏她全程請假照顧。父親走後，她把母親接到自己家來住。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨着時間變化，在家裏提起父親的去世變得困難。她有時和媽媽聊起，但不敢多提，怕媽媽傷心。她問兒子想不想外公，14 歲的男孩沉默着看不出情緒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和丈夫，兩人一開始是同步的，父親住院時秋然陪護，丈夫幫着找藥和送飯。分歧顯露在父親去世後。秋然在家裏提起父親，丈夫最初會安慰，三個月後他開始不耐煩，説她矯情。加上她母親來借住時難免有摩擦，一次吵架時丈夫説她，怎麼這麼久了你還沒走出來。兩人冷戰了好幾天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我現在連老公也不講了，根本沒法共情」，秋然在羣裏發，好幾個媽媽説感受相似。情緒要自己消化，有時上着班，周圍每個人坐在自己的格子間裏，秋然沉默地哭一會兒，沒有人發現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/BSjEnpW.jpeg&quot; alt=&quot;image08&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2022 年 11 月 25 日，中國北京，一名戴著口罩的女士走過一條幾乎空無一人的街道。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;秋然發現，羣裏很多人和她有一樣的表達方式，「不是在跟某個人去聊」，而是「自己在跟自己説話」：「比如回憶我爸以前怎麼樣，之前治療怎麼樣，有共鳴的人可能回應下，但更多時候我是在把這個東西講出來，有個地方讓我講，講出來我舒服了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;星星同樣是兩個孩子的母親，我們沒有見過面，從幾次通話的背景音裏，可以聽出她很忙：有時在接送小孩去興趣班的路途中，她才能抽出空和我打電話；遇上孩子臨時要媽媽輔導作業，通話就得中斷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;過去兩年，她把整件事情翻來覆去想，「每個環節都想透了」。時間沒有給她帶來癒合，她習慣了與傷口共存。在每次通話時，星星如同一位握着手術刀的醫生，冷靜解剖着她的人生，給我講解那些壞死的部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「你還年輕沒結婚，你可能體會不到。」電話裏，她耐心解釋婚育如何改變一個女人的身份。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她把爸爸的頭髮做成吊墜項鍊，小臂上紋他的名字縮寫，過去兩年裏，她每天都想起爸爸。但生活不可以停下來。在現實世界裏，她形容自己要「扮演」：面對母親，她要做盡孝的女兒；孩子面前，她要當盡責的母親。按她的話説，她「把自己當一個 App 來用」：「假如兒子有作業做不來，上一秒我可能還在想死了算了，下一秒我得給他查出來。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;父親是她最珍視的人。她 6 歲時父親載她騎自行車，撞上一輛拖拉機，在機器的傳送皮帶把女兒捲進去的前一刻，爸爸把腳伸進去撐住，用一條腿換回了女兒。27 年後她沒能救回感染新冠的父親，這對她造成了致命的打擊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她會不忌諱地在母親、丈夫和孩子面前跟我通話，她不想再在家人面前掩飾自己。有次掛斷電話，母親勸她不要跟外人講這些事。她有過顧慮，但覺得講述和被記錄或許是一個出口，「我希望有人知道我爸爸來過」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照父母的期待，她在 22 歲和丈夫結婚，24 歲變成兩個孩子的媽媽。扮演得太盡責，親戚們似乎忘了她在更長時間裏是爸爸的女兒，勸她的話都是，「你還有兩個兒子，要打起精神來」。他們不知道她是會在新冠羣裏説「對人生厭倦到想吐」的人。星星理解長輩的好意，但她不再參加任何親戚聚會，她怕彼此都難受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我已經沒有辦法在現實世界裏跟任何人説這件事情了，包括我的家人，對大家來説，它都過去了」，星星説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;説到一半，接連的貓叫打斷她的講述。她在電話那頭對丈夫説，我在和朋友打電話，你把它抱出去，不要來吵。隨即她轉向聽筒，像半開玩笑：好想把老公和貓打包丟掉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;現實責任推着她往前，其實她從未離開過父親去世的那天。她在家屬羣裏的暱稱是「等爸爸回家」，在小紅書上，她每天在個人簡介裏更新着父親離開的天數，她感覺自己面對周圍人時變得冷漠封閉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但星星知道羣裏人記掛着她。在她的微信列表裏，家屬羣被設為比工作羣更靠前的置頂聊天。素未謀面的人在這裏相互照看，她反覆感染新冠，去年生病的一段時間沒在羣裏露面，大家紛紛問她情況，還有同城的羣友跑去醫院看望；低落時問誰能聊會兒天，立刻有人來私聊她。哪怕沒有話要説，她也不時出現在羣裏，為的是給大家「報平安」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只是，問題仍在那裏，現實中的身份持續拉扯着她。在最平常的時刻，弦會突然崩斷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/NUq1hc2.jpeg&quot; alt=&quot;image09&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2023 年 4 月 18 日，中國北京一個繁忙的零售購物區，人們走過一個大型廣告板。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年十月，星星有過一次離家出走。那是國慶節期間，她帶着家人去的新城區看燈光秀，這一帶在城中村拆遷後開發為嶄新商業區。當晚，江邊擠滿外地遊客，成羣高樓接連亮燈，拼出「祝福 75 週年」的字樣，空中有無人機給戀人表白。八點半，音樂噴泉開始了，隨着搖動的水柱響起的是 Adele 的「Rolling in the deep」，星星一下子聽出來，那是爸爸的手機鈴聲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她突然冒出一個念頭，如果爸爸在旁邊一定會得意地湊過來説，你看你老爸多有品味。但身邊沒有人。她回頭望，她的兩個孩子站在不遠處，手裏玩着 15 塊錢買來的竹蜻蜓，母親在一旁笑着給他們錄視頻。周圍每個人都是新冠的倖存者，他們高舉手機拍照，臉上洋溢着快樂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那一刻，她被憤怒扼住喉嚨。所有人都在慶祝國家 75 歲生日時，只有她在想自己的爸爸也本該活到 75 歲。連家人的快樂也變得難以忍受。「我有種錯覺，那麼慘烈的幾年，好像一瞬間不存在了……我最傷心的一點是這些不被承認的，不被數據統計的人，真的被這個世界忘掉了，而且是以很慘烈的方式被拋棄掉了，他們被抹殺掉了，你知道嗎？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;情緒無法消化時，她選擇了逃離。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二天晚上，她一個人去看了爸爸。墓園在近郊的山裏，坐地鐵再打車花了一個半小時。夜裏的墓地伸手不見五指，她打開手機電筒，藉着光找到那塊茶樹下的墓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爸爸在縣城當了一輩子數學老師，墓碑做成了書卷狀。她靠着爸爸，在泥土地裏平躺了下來，四周寂靜無人，這是世界上最讓她安心的地方。旁邊就是她自己的墓地，墓碑上已經刻好她的名字——給父親買墓的那天她就看好這裏，但當地對給活人買墓有限制，她在歷經一次心肌炎搶救後拿着病危通知書才如願買到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;兩塊墓緊緊相鄰，她決心不再和爸爸分開。夜裏的氣溫只有 17 度左右，下過雨，山上空氣濕涼，她在墓地裏靜靜躺着，頭頂的星空很美很亮，她看了很久。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這不是她第一次出走，那天夜裏兒子發現她不見了，星星的母親隨即報了警，墓地經理上山找到了她。回到家後母親對她説，為什麼這麼自暴自棄，你這樣我會很傷心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;離家前她沒有通知家人，但在羣裏説過。後來羣裏的人們問她，去了墓地後心情有沒有好轉，有沒有夢見爸爸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;關於微信羣和現實生活，「這就是區別」，星星笑着説。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;尾聲離開的留下的&quot;&gt;尾聲：離開的，留下的&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在星星、秋然的講述中，我時常看見自己的媽媽。她和她們一樣既是母親也是女兒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年底的冬天，新冠擊倒了我的外公，在他住院後期，媽媽和姨媽 24 小時輪流陪護；當新冠病毒在肺部擴散，病人會如溺水般慢慢窒息，外公幾次請求兩位女兒給他安樂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;殯儀館被禁止舉辦葬禮，外公去世的那天，家屬不得不回家等火化通知。再往後，我們和所有人一樣外出旅遊，拍表情愉快的合照。我們很少再提起那些傷痛的記憶。照片裏留下顯眼的空缺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被懸置的道別成為日常生活裏的幽靈。媽媽會在做了一桌菜後突然説「如果你外公在就好了」。幾個月前姨媽打電話告訴媽媽，她在路上看見和外公長得一模一樣的人。我的媽媽和姨媽，她們和現實中的絕大多數新冠喪親者一樣，沒有找到家屬微信羣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/c8nYx80.jpeg&quot; alt=&quot;image10&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 圖：Mantha Mok&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今打開微信列表，面對家屬羣 99+的消息提醒，我時常會划走，選擇其他聊天框。是否點開這個羣，變成一次次選擇，它意味着你是否願意再度回到兩年前的痛苦記憶裏，尤其當你正在重新開放的世界裏旅遊，或享受着和朋友相聚的時刻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人選擇不回來了。一些決心擺脫過去的家屬退出了羣，通常是無聲的，體現在羣名後的人數變化上。少數人會在退羣前發一大段話，鼓勵剩下的人早日走出來，這些話很少得到回應，被消息沖刷走。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;皮皮把羣聊設置成免打擾的摺疊模式。疫情結束後，由於工作上的變動，她去了海外學習和生活，近一年來她幾乎沒在羣裏出現：「看了（羣）就會很傷心，你還是會想起這些事情，我覺得它現在只能我正常的生活帶來負面的影響。」只有偶爾，深夜躺在牀上時，她會忍不住點開羣聊，把消息從頭看到尾，然後點擊右上角清空所有記錄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對皮皮而言，往前走不是跨過傷痛，而是帶着傷痛走下去。她一度想過退羣，選擇留下是想「保留一種聯繫」：世界上不是隻有她一個人還在為這件事傷心。姥姥去世後，皮皮感到媽媽把生活重心偏向了自己，盼望女兒過上有確定性的人生。畢業後要不要考公務員，是否結婚生子，生活的具體選擇讓皮皮困惑。但有件事是明確想做的，她想去安寧病房做志願者，這是在姥姥住院去世後萌生的念頭。她希望當一個人無法選擇活下來時，能選擇有尊嚴地離去，以減少親人的遺憾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新冠影響着母親們對下一代的期望。一位媽媽把「雞娃」形容為「僅剩的信念」，在經歷新冠放開的醫療擠兌後，她決心要讓孩子「跨越階層」。「讀所謂的 985 名校，無非就是不跌落階層，保底，繼續做社會螺絲釘。」她在羣裏和其他媽媽分享着育兒觀，她不希望後代和她一樣「陷入中等收入的陷阱」，併為七歲的兒子規劃好出國讀大學的道路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;秋然不盼望孩子出人頭地，如今她覺得孩子只要健康就好。她偶爾和羣裏人聊起家事，譬如媽媽如何變得獨立，或自己體檢查出乳腺結節。但多數時候她不再出現在羣裏，我常在微信朋友圈裏看到她陪孩子出遊、做手工的照片。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;羣消息的震動提醒越來越少，很少再有新的家屬進來，星星感受到人們在陸續離開。每次封羣後，總有幾個人婉拒她發來的新羣邀請，有人説自己「好像能稍微往前看了」。面對退羣的人，星星從最初的複雜情緒逐漸過渡到坦然，不是所有人都要把後半生葬送在這件事上，她告訴自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「希望大家用溫暖的懷抱迎接每一位新來的朋友，也能用真摯的祝福送別每一位夥伴」，星星在羣公告裏這樣寫，她希望留在這裏的人慢慢變少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;星星有一天會退羣嗎？她被問題逗笑了：「我退羣肯定是因為我掛了。」她相信自己是被留到最後的那個人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐偉為父親討公道的歷程，在今年 4 月迎來了結局。經過長達一年半的行政投訴後，衞健委最終判定責任在主治醫院，讓醫院給出 20 萬經濟賠償。儘管他多次要求見當地的聯防聯控部人員，對方始終沒有露面，也沒有給出他想要的道歉。唐偉覺得，談不上討到公道，但這多少「是個結果」。唐偉在申訴期間沒有收入，靠親友接濟才還上房租，他最後放棄進一步上訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我有一種更愧疚的感覺，就是我拿了錢就不去追究這件事情了。你做出了這個選擇，但你又沒得選擇，所以你又只能忍受這種痛苦了」，電話裏，唐偉的聲音像在自言自語，「但最起碼我有個結果了，我覺得不過去好像也沒法繼續再追究下去了，你只能讓它過去。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結案的當月，他火化並安葬了父親。接下來他打算重新找工作、交新朋友，「把不好的記憶慢慢磨掉」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;歷史最終給出了它的説法。今年五月有人發現，新冠肺炎已經被寫入人民教育出版社的初中歷史教材，過去的三年被縮寫為紙面一角的小段話。在這段約 130 字的總結中，疫情被比喻為一場戰爭，人民的生命健康得到了最大限度的保護，「統籌疫情防控和經濟社會發展取得重大積極成果」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這張照片被轉發在羣裏，對家屬而言，這個結果並不意外。此前的採訪中，幾乎每個人都告訴我，歷史不會給出公正的敍事。而他們願意向我講述，則出於同一個原因：希望有人能記得。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唯有皮皮是樂觀的：「我覺得總歸有這麼一天，當我們也都變成歷史的時候，或許大家能把這段時期放在陽光底下聊，發現沒有大家想得那麼容易，很多家庭承受了非常多痛苦，它不是一個所謂的 victory（勝利），它很悲痛，並不歡樂，也不值得高興。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;羣裏組織過一場集體哀悼，去年父親節前夕，有人發起微信羣的文字接龍功能，邀請大家紀念逝親。一共 80 多個人參加，每個暱稱後面跟着一句對逝者的悼念，長短不一，像一條遲來的集體訃告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/N5r5aHu.jpeg&quot; alt=&quot;image11&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;幾個月前，秋然去寺廟給爸爸做了牌位和超度，在近 5 個小時的儀式裏，秋然和家人隨着師傅的唸誦對逝者叩拜。儀式結束後，師傅將她爸爸的牌位和爺爺奶奶的擺放在同一處。看親人在另一個地方團聚，秋然心裏安定了很多。一個月後她久違地夢到爸爸，她和爸爸在廟裏相遇，爸爸看來氣色很好，不像臨終時的枯瘦。他笑着對女兒説一切都好，你放心吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我覺得我爸好像沒有走」，秋然的聲音從電話那頭傳來，「他只是去了別的地方，感覺他還在」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有件事她一直記得。訂牌位的那天，她和家人坐在寺廟的院子裏，一隻蝴蝶飛了過來，一直圍繞着她，趕也趕不走。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不止一個人見過那隻蝴蝶。數月前的某天，家屬羣的羣主發了小段話，她説自己有一天帶着孩子去母親家吃飯，有隻黑蝴蝶從樓下飛來。回程路上，那隻蝴蝶又出現了，圍着她和兒子打轉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這段話讀着沒頭沒尾，沒有引起注意，淹沒在聊天框裏。羣裏仍在聊着先前討論的靈媒、祭祀習俗和假期安排。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;半小時後，一個人打撈起這段話。她引用並回復了這條消息。她説，那一定是你爸爸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（文中所有受訪者名字均為化名）&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-06-suffering-in-the-unrecognized-death.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-06-suffering-in-the-unrecognized-death.html</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>甘葉</author>
        </item>
        <item>
            <title>斜陽下的回響</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/x1dHwX5.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;東加豆 | 2024.12.03&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;斜陽就像一位不請自來的客人，殘照在這座城市，形成一幅都市剪影。（李軍）靠在辦公室窗前，目光穿過高樓縫隙，注視著沉靜的黃昏。他的影子在地板上拉得很長，像是歲月在身上留下的痕跡。「人生就這樣匆匆過了五十年的歲月」，他跟心靈對話。這一刻，李軍彷彿又回到了那個青春歲月的年代，那時候的斜陽都只是匆匆來匆匆去，還有無憂無慮的笑聲，沒有感慨這回事。&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;李軍的思緒被一陣手機鈴聲打斷，是老同學（家明）的來電。家明的聲音帶著一絲急促：「軍哥，你還記得我們當年的那個樂隊嗎？年中有個懷舊組音樂節，我們要不要重組一下，重溫舊夢？」李軍的心頭湧起一股複雜的情緒，他猶豫了。樂隊，那是他年輕時的夢想，也是他與家明之間的一個一個未完成的故事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李軍的妻子（阿泳）走進房間，她注意到了丈夫正瞪著天花板，她輕輕觸摸他的肩膀，好奇地問：「有心事嗎？我可不可以知道呢？是工作上的事？還是小三？」阿泳故意捉弄他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李軍搖了搖頭，沒有説話。阿泳的眉頭不自覺地皺了起來，腦海中快速閃過各種可能性：「是裁員？是金錢失利？難道真有小三出現了？」她感覺到了李軍心事重重，卻不知如何開口，兩人之間的空氣突然變得有些凝固。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李軍的心中，青春的回憶與現實的矛盾交織在一起，他記得那些在夕陽下排練的日子，當時的他們就像是被音樂夢想點燃的火柴，激情，那個年紀最澎湃。也有玻璃心的時刻，他記得和家明理念不合，因而各自飛的夜晚，他非常難過醉縮在街角。兩個血氣方剛的成年人，竟然為了芝麻小事，整整兩年不聯繫，直到和好時，李軍已經認識阿泳了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「你係咪想做大歌星？唔好再發白日夢得唔得？你揀樂隊，定係揀我！？」阿泳一直有微言，但那天彷彿是（最後通牒），這是「夢想與理智」的拔河，那些塵封的記憶，如今再次觸碰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又一個斜陽，李軍離開辦公室，身影穿過那些高樓的縫隙，獨自走在回家的路上，最後一抹餘暉映照在他的臉上，他在地上看到自己長長的影子，如果他的高度真是那麼長，其實很嚇人…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;影子彷彿在叫他決定什麼似的…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李軍的手機再次響起，是家明的短信：「軍哥，別忘了，我們的樂隊叫（斜陽下的回響），現在不是比以往更合適嗎？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李軍停下腳步，深吸一口氣，他知道，這個決定將改變他的生活…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（李軍）決定去見（家明）。上一次見面是何時？大概是五年前了，雖然兩人偶爾聊起音樂夢，但都是年青的時光，過去的爭執和裂痕已經一掃而空，年輕嘛！年輕時誰不是個大無畏？人生經過時間的洗禮，他們聊其它的更多，比如；房地產價格、股票起跌、兒女的學業前途、身心健康、運動養生等等的現實問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，這一次相約是為了被時間封印了的音樂夢，對李軍而言，這可能是一場笑話，而且要比年輕更多的勇氣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李軍走進一家老酒吧見面，家明一眼就看見他，那雙大大的圓框眼鏡，更添幾分滑稽，十年不變。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;酒吧裡正播放著他們年輕時喜歡的歐美流行曲，家明的眼神裏滿是期待，李軍能看得出來，可是他自己有些猶豫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;家明打開手機，把懷舊樂團比賽的通知推到了李軍面前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「你認真的嘛！？」李軍聲音還是帶著不確定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;家明笑了笑，舉起酒杯：「軍哥，音樂，是我們的共同語言。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「哪會忘記那些瘋狂的日子，但我實在不懂如何再（搖擺）了！（滾）不起來啊！」李軍雙手搓著兩邊臉頰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「誰叫你 (搖滾)？可以民謠或鄉村音樂呀！」家明搶著説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「生理健康呀…！我們可以邊玩邊養生，奏著結他做瑜伽」，家明滿腦子都載著新奇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;話題打開了，氣氛好起來，儘管是有限的想象空間，還是覺得美好，明明能做的，可必要畫下句點？人生的大部分，都非要走在數字的框架內嗎？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李軍回到家，阿泳正在準備晚餐，她注意到丈夫的情緒有所變化，但仍然保持著沈默。直到晚餐時，李軍終於開口：「泳，我可能要重新開始玩音樂…。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿泳的筷子停在半空中，她的眼神中閃過一絲驚訝和不安。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李軍原本想飯前或者飯後説出來，他害怕阿泳不高興，就會變成燒焦了的晚餐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李軍深吸一口氣，他知道這是一個艱難的決定，但他的心中有一股力量在推動他。「我會平衡好的，這是一次機會，也可能是一次和解。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他沒有猜錯，阿泳確實不高興，她腦裡立即浮起了一幅幅畫面，年輕女子托腮欣賞著丈夫的演奏，就算是個大嬸，她心裡也不會好受。不過，她不再年輕了，眼前坐著的男人，不能視為自己的財產，他有自己的人生，有他想做的事情，有他熱愛的事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夜深了，李軍坐在書桌前，手中緊握著一把舊結他。他的指尖輕輕撥過琴絃，旋律如細水流著，在空氣中中悠悠飄蕩，十分動聽。阿泳站在門口，靜靜地聽著，儘管她的眼神帶著複雜的情感，也被丈夫的背影所感動，這就是他最想做的事情，當人們忘記時間和金錢，大概就是他最想做的事情…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿泳打開書房門，走到李軍的身邊，她輕輕地點了點頭説：「去吧，參加比賽吧！趁著我還未變成老婆婆！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李軍的心中湧起一股暖流，他知道，這不僅僅是一次音樂的旅程，更是一次心靈的探索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;完&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-03-echo-in-the-sunset.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-03-echo-in-the-sunset.html</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>東加豆</author>
        </item>
        <item>
            <title>對於精英主義的怨懟</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/ucQDt3X.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;jokasen | 2024.12.02&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;精英主義的思維方式，不斷通過糾錯，去製造出一個所謂的符合社會最大利益的人，大家瞬間想到的應該就是能夠創造最多財富的人吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;實際上，精英主義是通過對人的規訓和奴役而來的。&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;也許當我認識到這種價值觀對我來説是一種非自然、反人性的感覺的時候，我才明白自己是一個十足的左派，自己造一個主義的話，那就叫做流動自由主義。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人是被誰創造的我不在乎，人一旦出生就註定無法逃脫自己原生環境帶來的被創造。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而這些都無法選擇，就算長大之後你如何逃脫、那些成年十幾年前的影響是無法擺脫的。擺脫是一種天真的欺騙和幻想，除非你脫離了基本人性的框架，成為所謂的瘋人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此認識自我非常關鍵的一步、就是承認自己生而為人被創造的原生環境的特有意識。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我相信每一個人都有獨一無二的特有意識，因為世界上不會有一模一樣的家庭。就算是兄弟姐妹，因為父母的對待不同也會有不同的成長體驗，因此意識也會有不同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人會帶著這些自我與其他的自我進行碰撞，如果碰撞是為了消滅另一方，而不是共存和包容，那很快我們也會被黑暗森林的原則所消滅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這個道理放進家庭裏，國家裡，甚至國際上，最後到宇宙中去、想一想&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而這種思維意識的差異性，是需要被改造還是被尊重，就造成了今天我們分裂的左派右派思維。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;精英主義是對人要進行二次改造。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如社會精英份子會給出一個普世價值觀、成功的人勢必優秀，優秀的人説的話勢必就對，與他相反的人自然被剝奪了話語權。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我從精英主義的社會中逃離出來，怎麼可能再去相信所謂的人就是要進步、不進步就會被淘汰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果是一定要探討這個問題，希望認可以上觀點的人可以嘗試一次哲學性解構。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;請思考一下你對於進步的定義。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;現在這個對於進步的定義是十分有把握它具有普世價值嗎？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;進步的結論是通過與他人進行對比得來的嗎？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當你發現他人對進步的看法與你不同，你會懷疑他人還是懷疑自己？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當你周圍的人都像你一樣所謂的拼命進步，你有如何感受？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你會與周圍的人做對比嗎？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當對比他人你進步的速度並不算快，但是你盡力了，你該如何面對？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;進步最多的人於是説，你要更努力，不然你早晚會被淘汰，請問這時你對進步的看法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以上&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-02-resentment-against-elitism.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-02-resentment-against-elitism.html</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>jokasen</author>
        </item>
        <item>
            <title>東京女性野宿者的故事</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/wXKRnra.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;娜拉出走之後，為何選擇「流落街頭」？&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;謝嬋 | 2024.12.01&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;它關乎人在多大程度上可以決定自己的生活，關乎一個女性對資本主義社會和傳統父權社會的反思和反抗。&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;過去二十多年，藝術家 Ichimura Misako 一直住在東京市中心的一座公園的帳篷裏。她的野宿生活始於世紀初的 2003 年，在泡沫經濟崩潰後的經濟下行期，野宿者們像雨後春筍般在城市公園和街道里冒出來。此後一些年裏，日本政府通過各種治理方式，希望讓野宿者們離開公園，找到工作，回到「正常」的現代生活裏。但 Misako 始終沒有搬離公園。她不斷抵抗政府幹預，反對野宿者因為城市更新項目被驅逐出原本居住的公園。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;無家可歸者在不同的地區有不同的名字。在中國大陸，這樣的人羣被叫做「流浪漢」，並不是一個會出現在主流視野裏的羣體。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;台灣（香港）讀者更熟悉的稱呼是「流民」或「街友」。我參加過台灣關注無家者議題的組織「芒草心」的一次街友導覽，導遊是一位曾經在台北火車站（街友聚集地）生活多年的街友，在行程中，他帶着團友走了街友的生活路線：領取食物的地點、洗澡的地點、找日結工作的地點、睡覺的地點，還有白天出門工作時，藏家當（主要是睡覺的紙板）的地點。「芒草心」的服務重點是「培力無家者足以自立生活」，在那次導覽中，團友們最關心的問題之一是，台灣的社會福利制度和健保系統可以在多大程度上照顧無家者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你遵循既定的經驗，把無家可歸者當做一個需要「解決」的社會問題，或者將無家者的數量作為衡量社會發達程度的標準。你也許會難以理解 Misako 的野宿生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2002 年，日本政府頒佈了《支持無家可歸者獨立特別措施法》，在法律層面協助那些「失業的人、需要工作的人和需要福利系統支持的人」進入獨立生活，日本民間也有數量龐大的支援團體（儘管現實情況有不少令人詬病的地方），有非盈利組織從 2009 年開始製作《街頭生活 SOS 指南》，將雜誌放在野宿者會出現的場所，2024 年的東京 23 區版本指南囊括了街頭生活所需要的食物、醫療、工作，甚至是社交和鍛鍊信息（指南同時為那些「對生活感到遲鈍和焦慮」的人提供幫助，將性少數、單親家庭、蟄居者、出獄者的需求也考慮在內）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在採訪中，Misako 很坦誠地告訴我，這些年，日本政府大體上是遵循「人道主義」的，儘管政府非常希望她和其他野宿者離開公園，但並沒有採取過暴力驅逐的方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;列舉這些背景，並不意味着忽略野宿者們面臨的困境和不公。但 Misako 的講述為我們理解野宿者的生活和精神世界增添了另一種可能，它關乎人在多大程度上可以決定自己的生活，關乎一個女性對資本主義社會和傳統父權社會的反思和反抗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/F3XqRCy.jpeg&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2001 年 12 月 6 日，東京公園的露宿者臨時帳篷前的樹上掛著時鐘。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;1-住在公園裏的人&quot;&gt;1 住在公園裏的人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;從東京某公園的一個門進入，沿着蒼翠的林蔭道走上幾分鐘，就到了 Misako 女士的家：那是一個隱藏在高大樹木間的藍色帳篷，樹木叢中的空地是她的客廳和廚房，家裏放著撿來的，或朋友贈予的傢俱。她有一張寬大的沙發，上面是玫紅色的沙發墊；她也有廚房，鍋碗瓢盆一應具全，她喜歡用手衝壺給自己來上一壺咖啡；她也有淋浴間，淋浴頭掛在樹幹上，水泵從水桶往上抽水。晾曬區也很有意思，晾衣繩系在樹木之間，得再綁一把透明雨傘，這是為了防止戶外突如其來的大雨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因為常年生活在戶外，Misako 女士帶着防曬帽出現。她身形勻稱，有一頭羊毛卷發。東京正在經歷歷史上最熱的夏天之一，作為住在戶外，沒有空調，也沒有電扇的人，Misako 女士的感受也許比一般人更深刻一些。見面的前一天，Misako 提議，我們應該去找個涼爽的地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但考慮到我對她在公園裏的生活裏更感興趣，她提議，我們先在公園集合。我到達的時候，Misako 和她的鄰居小川先生正在晾曬糙米，因為小川發現米桶裏生了蟲，他在地上鋪上布就開曬，蟲子不知道有沒有曬出來，但公園裏的螞蟻很快就爬了進去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Misako 生活的地方，是東京最大的公園之一，這裏曾經是日本陸軍的練兵場、二戰後駐日美軍的宿舍、東京奧運會的奧運村，1967 年之後，它成為城市公園，對於東京的 1400 萬市民來説，這裏是散步、休閒的好去處，每年櫻花盛開的季節，這裏的一萬八千株櫻花會吸引大量人流。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據日本厚生勞動省 2024 年對無家可歸者的調查，城市公園是野宿者選擇最多的居住地（25.2%）；此外，野宿者們還居住在河流邊、街道上、車站大樓裏，最近幾年間，野宿者居住的地點沒有明顯變化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;現在，Misako 的一天是這樣度過的：她早上七點以後起牀，但為了避開來巡邏的公園管理人員，她會等上幾個小時再出門。為了確保沒有新的人在這裏安營紮寨，遇到朋友借宿的時候，管理員要盤問好一會兒，嘰嘰喳喳的聲音讓她感到厭煩。對於政府來説，治理是「有效」的，厚生勞動省今年的調查結果顯示，日本全國無家者人數是 2820 人，相比二十年前，人數已縮至 1/10。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/cdrK0R5.jpeg&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ Misako 的客廳和沙發。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;起牀後，Misako 會去十幾米外的公園接水處洗漱刷牙，洗衣服和洗碗也是在這裏。白天，她要做的事情不算少。她去圖書館工作，順便給手機充電。酷暑或酷寒的時候，她也得去圖書館以躲避極端天氣。朋友來的時候，她就會支起摺疊桌和凳子，給朋友泡茶和咖啡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她的工作之一是運營一個叫「Nora」的女性野宿者網站，自從她意識到女性野宿者們需要更多的支持，從 2008 年起，幾乎每年 Misako 都會舉辦活動，和女性野宿者們一起聊天，分享食物，通過售賣自制衞生巾和自制木筷來賺取生活費。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2-藍色帳篷村&quot;&gt;2 藍色帳篷村&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Misako 的一位好友，日本的社會活動家稻垣先生告訴我，在日本，野宿者支援團體通常可以分為兩種類型，一種是為了支援「貧困」野宿者的生活，幫助他們申請社會福利或者廉租房，以保障他們的基本生活水平。另一種「支援」的目的，是幫助野宿者按照自己的意願生活，「人住在哪裏是自己的自由，（幫助）Ta 們抵抗政府的幹預」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於 Misako 來説，藝術家出身的她沒有什麼錢，但「貧困」不是她開始野宿生活的最主要原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2003 年的夏天，Misako 來公園探望她的朋友，第一次見到了綿延不絕的藍色帳篷。人們在公園裏的房子各異：失業的建築師會建造一所正兒八經的帶院子的房子，也有人的房子就是一張鋪在地上的牀單，所有的東西堆在地上，一張罩子就是房子的邊界線。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;厚生勞動省 2003 年首次對全日本的無家可歸者進行了調查，數據顯示，2003 年，日本的無家可歸者共有 26295 人，其中 5500 人居住在東京都 23 個區的街道上，約有 2400 人住在公園或其他地方，用紙板或塑料布製成的帳篷是 Ta 們的家。在 Misako 的記憶裏，那時候的帳篷村從公園蔓延到好幾個地鐵站之外，東京都內的主要都立公園，都有野宿者的身影。因為帳篷太多，她發現自己很難找到原本要去拜訪的朋友。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/PUnkIGi.jpeg&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2001 年 8 月 28 日，東京公園的露宿者者得到志工的免費理髮。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大量野宿者的出現有其時代背景。日本在上世紀八十年代末期陷入泡沫經濟時期，此後十幾年是漫長的經濟下行期。稻垣的記憶裏，他 1994 年上大學，社會上關於日結工的處境問題引發了很大的關注，「日結工和野宿者情況類似，經濟狀況好的時候，大家就能找到工作，拿到日結工資，如果經濟情況不好，很多人就會失業，沒有辦法支付旅館費用」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;稻垣在大學時期第一次參與到了支援日結工的活動裏去，地點在東京山谷地區，那裏有東京最大的日結工市場，稻垣説，「你可以理解為深圳的三和人才市場，日結工們都是青壯年勞動力」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;千禧年之後，小泉政府上台，推行新自由主義經濟政策，大量削減國家福利，鼓勵市場競爭，這一經濟政策在當時的日本造成了更大的失業人羣，失業的人又變成野宿者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在搬進公園之前，Misako 是一個剛剛從美術學院畢業的大學生，「你知道的，藝術家很容易吃不飽飯」，她一邊打工，一邊做講師，摸索自己想做的事情。她發現身邊的年輕人，抑鬱率越來越高，「人一直在努力工作，可是無論再怎麼努力，也難以實現自我的價值」。她對社會感到失望，不願意再過「為了付房租而拼命工作」的生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她出版的一本名叫《無家者》的書裏，她用「別無選擇」這樣的詞語來描述成為野宿者之前的生活：「我別無選擇，只能工作，我別無選擇，只能與人競爭，我別無選擇，只能交房租。雖然有屋頂、有廁所、有水電和煤氣，很方便，但維持這種生活並不容易」，她思考，「有沒有別的方式可以過上更豐富的生活？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2002 年夏天結束之後，她決定在公園裏搭起自己的帳篷。搬家的過程很簡單，她剛到，有立馬有鄰居張羅着，拿多餘的傢俱給她。那是一段對野宿者的生存極其友好的時期，Misako 説，人們不斷追求新的商品，扔掉舊的東西，大家走在街道上就能撿到很多傢俱。帳篷村裏的人僅僅靠物物交換就能生活，「有的人特別擅長找捲心菜，有的人特別擅長找二手衣服」，最重要的是，「因為物件都是撿來的，所以大家沒有佔有慾」。將撿來的物品拿去去跳蚤市場賣，也重要的經濟來源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;獲取食物的方式很多，野宿者們通過交涉，讓食品公司把過期的食物拖到藍色帳篷村來扔掉（也解決了食品公司處理過期食物的費用），一位喜歡漢堡的老先生總是在漢堡店打烊之時去店門口撿一大袋漢堡，生活在這裏的人們也會自己種西紅柿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有時候食物甚至會過剩，Misako 有一次就給朋友寫信抱怨：「世界上有太多過剩的東西，這些東西在外面被判定為垃圾，卻在這裏產生新的價值…白菜到處都是，我真想把它們全部踢走。」那幾年的帳篷村，培根和麪包也是不缺的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/SwFIeIl.jpeg&quot; alt=&quot;image04&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2020 年 4 月 15 日，露宿者坐在日本東京的一個公園裏。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Misako 開始公園野宿的生活，是一次對社會現狀不滿的主動選擇。但她知道，許多最初來到藍色帳篷村的人，並非出於因為和她相同的原因，「許多人是因為自幼貧困，長大後在競爭社會中處於不利的地位，我想有許多人，是因為感覺到自己無法再在這樣的制度下生存下去，帶着僅剩的食物和衣服來到這裏。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 2003 年的帳篷村，約有 350 人住在這裏，宛如一個小村莊。帳篷村內部，也有形態不一樣的社區，有醉漢聚集區，有麻將館，也有以「二手交易」或「收集鋁罐」為基本職業的人構成的網絡。人們的背景也不一樣，在建築工地打過工的人們對搬運重物有經驗，也有人適合與公園管理處談判。有一次，Misako 寫了一篇關於帳篷村的文章，因為有人不識字，一位原先做過主持人的人用非常戲劇的表演方式朗讀了這篇文章，很快這就演變成一場小型的交流活動。Misako 想表達的是，這種自給自足、相互支持的系統，讓野宿者們自己構建了一個村莊。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;3-娜拉離開家過着無家可歸的生活&quot;&gt;3 「娜拉離開家，過着無家可歸的生活」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;從第一天住進帳篷村的時候，Misako 就發現一件事，帳篷村裏目之所及處幾乎都是男性，她只偶爾在打水的時候遇到女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;研究女性貧困和女性野宿者的學者、京都大學副教授丸山裏美在其論文《無家可歸者的獨立與抵抗——來自女性無家可歸者的日常實踐》中提到，2003 年厚生勞動省進行無家可歸者調查時，問卷是為男性無家可歸者設計的。在調查中，除了總人數，其他的問題沒有按照性別進行區分彙總，因此在調查結果中，人們除了得知女性無家可歸者的數量是 759 人，佔比 2.9%，此外對她們的生活方式、遇到的問題、開始野宿的原因都一無所知。而當時的其他定性研究，幾乎沒有提到女性無家可歸者，「換句話説，在日本目前的研究狀態中，人們隱含地假設無家可歸者是單身男性，無家可歸的女性幾乎被視為不存在」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;女性野宿者不在研究視野裏，但正在過這種生活人卻難以忽略其中的問題。Misako 遇到過不愉快的事情有一天，一個男性野宿者對她説，「借我個女人吧」。另一個女性野宿者跟他抱怨道，她的鄰居半夜一直叫她的名字，但她擔心惹怒對方，因此不敢做出反應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她搬到帳篷村三個月之後，她決心開始尋找同住在這裏的女性。她也想舉辦茶話會，將大家聚在一起。在費了一番力氣之後，她在帳篷村裏找到 22 名女性，有些三四十歲，有些二十多歲，其中兩名女性和伴侶一起住在這裏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/k1epefw.jpeg&quot; alt=&quot;image05&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 露宿者在公園晾曬衣服的地方。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次茶話會只來了 5 個人，過了幾次之後，每次來的人上升到 10 人左右。除了聊八卦和分享零食，茶話會的一個重頭戲是分享衣服，一位主營二手衣物的先生會給她們三大箱左右沒有賣出去的衣服，大家為彼此挑衣服，喊着「你穿這件真好看」，Misako 曾經分享過一件戴珍珠的粉紅穆勒鞋給她心中「最時尚的女性之一」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2004 年，時任東京都知事石原慎太郎宣佈，東京都政府開始向住在公園裏的無家可歸者出租廉租房，在兩年內提供 2000 個月租金為 3000 日元的廉租房，支持無家可歸者們離開街道和公園。政府也會尋求和非盈利組織的合作，為無家可歸者提供輔導員以展開就業和生活輔導。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那是 Misako 第一次經歷「政府的幹預」，和麪臨帳篷村共同體的消失。這一政策開始實施的頭半年，公園管理者不斷來這裏巡邏，嚴格控制「新帳篷」的出現。政策的第一個兩年結束之後，帳篷村的規模約縮小了六分之一。此後，離開的人越來越多，到 2007 年左右，Misako 記得，公園的帳篷村只剩下 50 人左右。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因為帳篷村的急劇縮小，Misako 更加擔心生活在其中的女性野宿者。女性在日結工市場中原本就處於弱勢地位。在過野宿生活的時候，女性還面臨更多跟性別有關的問題，例如對生理期用品和內衣的需求。在前述的研究中，丸山裏美還發現，女性野宿者們害怕暴力事件的發生，她們時常遭受來自社會人士或男性野宿者的暴力侵害。一位女性野宿者告訴她，生活在野外的時候，僅僅是腳步聲也讓她感到不安。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2007 年，Misako 創立了一個名叫 Nora 的網站，想要找到更多女性野宿者，Nora 意味着那些不願意睡在公寓裏的人、「即使搬進了廉租房，但還是會重返街頭的人」、用盡全力去過無家可歸生活的人，Misako 在網站上這樣寫道。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Misako 在台灣做的一次分享中説，「Nora 這個名字的原由是日文野貓（noraneko）或是野狗（norainu）第一個字的發音，同時也是芬蘭劇作家易卜生作品《玩偶之家》當中一位女性角色―她反抗家庭，對這個父權制度有很多疑問，最後甚至抗拒為人妻、為人母的束縛而離家，這位女主角的名字正好也叫 Nora（娜拉）。」&lt;/code&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nora 們很少談自己為什麼、哪一年離開家？為何開始過野宿的生活？以前在哪裏工作過？Misako 的觀察是，有一部分女性野宿者最初離開家，是因為逃離家暴，由於使用政府的福利系統必須登記家庭住址，工作人員還會經常給「家人」打電話回訪，因此，許多決心逃離家庭的女性野宿者「被排擠」在福利系統之外。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Misako 説，經常被問到「你為什麼過這樣的生活？」問題來自媒體，也來自想要解決某些問題的福利結構，「她們以為找到這個問題的答案就能讓這些人離開公園回到家裏去」，Misako 説，但她難以給出答案，「這個問題把一切都簡單化了，我們來到這裏，是一件很複雜的事情，由很多偶然的因素決定。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;丸山裏美也有類似強烈的感受，在其著作《過着無家可歸生活的婦女們》中，她寫道，她花了很長的時間去試圖理解女性野宿者們為何成為野宿者，「（女性野宿者們）總是漫無目的地講述各種經歷，比如她小時候遭受性虐待的記憶以及她在與異性關係中遇到的許多麻煩。然而，無論我們認識多少年，無論我們交談多少次，這些矛盾和支離破碎的情節仍然是支離破碎的，我能夠讀懂它們之間的聯繫，併合理化一個女人的人生軌跡，但我永遠無法接近她們的現實，即使在我開始聽她們的故事後也沒有改變。我在研究中試圖整理一個通俗易懂的故事，講述這些婦女如何最終在野外生活，指出無家可歸婦女作為一個羣體的共性，並詢問她們是否是社會結構的受害者，或者她們是否生活在社會結構中。但她們對自己的生活似乎很難判斷。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/wHWkitN.jpeg&quot; alt=&quot;image06&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2008 年 5 月 13 日，日本東京市中心雨季期間，一名露宿者睡在代代木公園人行天橋下相對乾燥的草蓆上，天橋上掛著彩色壁畫。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nora 成立之後，關心和團結女性野宿者成了 Misako 生活中最重要的事情之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2008 年，「Nora」們開始做手工衞生巾，布料是二手織物上剪下來的，考慮到女性月經量的大小不一，Nora 開發的衞生巾做成了「俄羅斯套娃」的形式，最大的衞生巾布套裏可以塞進去兩個更小的衞生巾墊，形狀和顏色取決於她們有什麼布，和製作者的奇思妙想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在公園裏，Misako 曾經給來拜訪的人們展示了那些衞生巾，它們顏色鮮豔，有些豹紋或波點狀的布異常吸睛，上面通常縫了看起來個性張揚的人類形象。坦白講，你也很難忽略，一些布料已經起了毛球，這在「衞生巾」產品上顯得違和。（我後來在 Nora 網站的產品介紹中，看到一句對此的解釋，是「希望引發人們重新思考社會是否對無菌環境要求過於嚴苛」。）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但那次來拜訪的人們買走了大約 30 套衞生巾，一位年輕的中國女生希望把這些衞生巾帶回中國，作為展示品，在此之前，她習慣了衞生巾就是一次性產品，在中國，她也少有見到流浪者的經歷。這正是 Misako 最初開始製作衞生巾時候的期望，「通過衞生巾，住在公寓裏的女性可以想象野宿女性們的生活」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從 2009 年開始，Misako 每年 3 月都在公園裏舉行「Nora」節，背景之一是每年 3 月 3 日是日本的傳統「雛祭」（也被稱為女兒節），Misako 不太喜歡這種基於傳統家長制的節日，她要為 Nora 們創造一個新的節日，更重要的是，3 月正是冬去春來的時節，大家聚在一起，可以慶祝彼此又度過了一個寒冬。Nora 節延續了過去茶話會上的活動，也給了女性野宿者們團結在一起的機會。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;4-小山日記一個女性野宿者的現實與夢境&quot;&gt;4 小山日記：一個女性野宿者的現實與夢境&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;並不是所有的女性野宿者都會參與到 Nora 的集體活動中來。Misako 的鄰居小山就從未參與過茶話會和討論。小山從上世紀 90 年代初開始野宿的生活。在 2012 年之前，Misako 走在帳篷村裏，偶爾碰到小山，會簡單打招呼，她對小山的印象是「害羞」。2012 年，小山病倒在帳篷外，Misako 前去探望，才漸漸走進她的生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2012 年，當她開始照看生病的小山女士時，公園的帳篷村裏，只剩下 4 名女性野宿者。起初，她每日去給小山女士送食物，小山女士偶爾會回贈給她一些漂亮的小物件。但僅僅是送食物無濟於事，她問過小山，是否要去醫院進行治療。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/q0a1GhR.jpeg&quot; alt=&quot;image07&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2005 年 12 月 27 日，露宿者睡在東京公園長椅上的陽光下。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照公共福利的政策，無家可歸者是可以申請醫療系統的服務的。但小山拒絕了這一選項，儘管她當時身體虛弱，但她更想呆在自己的帳篷裏。許多野宿者都有過這樣的擔心：一旦去了醫院，管理人員就會立馬清理掉她的帳篷。Misako 後來在回憶小山的文章裏寫道，「她不願意讓其他人蔘與到自己的生活或身體中來。」這也是為什麼，儘管政府的福利部門提供了並不錯的安置和轉移條件，但多年來，仍然有很多野宿者會選擇住在公園。也有很多案例，是關於野宿者進入福利系統，但不久之後又重返街頭的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2013 年，小山去世了。參加葬禮的時候，Misako 從帳篷裏帶去了小山的物品，其中有很多本日記本，她原本打算將這些日記一起火化。燒掉之前，她翻開讀了幾行，立馬就決定要把這些日記留下來，因為那些記錄了小山的思想和生活的日記「似乎在強烈地訴諸某種東西」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Misako，和後來參與整理小山日記的許多人，她們花了很長的時間才弄明白，這些日記記錄了小山 1991 年到 2004 年之間的生活，事無鉅細地記下她如何開始這樣的生活，對自己人生的前幾十年的反思和控訴，在作為野宿者生活的十幾年間，她的作息、看到的景象、讀的書、吃過的食物，以及一個真實的人的痛苦和焦慮，心境起伏和人生思考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小山的字跡並不是很清晰，她會使用很多自創的、只屬於她自己的世界裏的詞彙。加上戶外環境多潮濕或暴曬，這些日記被保存得並不好，Misako 和其他志願者一起，花了八年多時間，將日記整理出來，在這個過程中，她們會按照日記裏的記錄，重新走過小山走過的那些路，想象她曾經一個人，在孤獨地行走中冒出的情緒和話語。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小山的日記裏通常從早上起牀的時間開始記，然後是天氣，「今天我在烈日的暴曬中醒來」，或者「地上還濕漉漉的，沾着雨滴」，最重要的事情是食物和錢，在日記裏，常出現的食物有「威士忌、仙貝、麪包、醃菜」。她有時候她帶着 200 日元出門，有時候只有 50 日元，在外面的一整天就靠着這一點錢過活，她去撿煙，尋找食物，精打細算還剩下多少錢，也會在特別想吃生菜的時候滿足自己的口腹之慾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;計算錢是痛苦的。小山寫道：「我兒時的夢想是變得富有並能夠幫助窮人，我必須醒悟，到五十多歲時僅靠 100 日元生活的可怕痛苦。」「生活在帳篷裏，沒有穩定的收入，沒有收入的不便，與成熟的社會生活相去甚遠，如此不安的靈魂甚至被剝奪了言語。除非我們有能力承受貧窮和孤獨的日子，或者重新獲得在社會上作為職業人士的能力，否則我們總是會被瀕臨飢餓的焦慮所影響。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1991 年，小山剛剛辭掉工作，開始過自由生活的時候，日記裏會有剩餘 8000 日元這樣大額的錢出現，運氣好的時候，甚至可以在路口撿到 1000 日元。她偶爾也會去做兼職工作。2000 年之後的日記裏，她的生活裏常常只有幾百日元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/gMBnfJs.jpeg&quot; alt=&quot;image08&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2013 年 2 月 7 日，日本東京，一名露宿者住在中央公園看漫畫。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小山酷愛看書，90 年代，她會花 500 日元去二手書店買 3 本舊書回來看。她最期待的活動，是花掉 280 日元去咖啡館裏呆上三個小時（有時候是身上所有的錢），她在咖啡館裏看書、寫筆記或者閲讀曾經的筆記。這樣的世界，讓她短暫離開現實生活中的煩惱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她總是寫「我要去法國」，後來 Misako 才弄清楚，那是她最愛的一家法式風格的咖啡廳。也許也是小山在腦海中，為自己創作出來抵抗現實痛苦的幻想和夢境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但她並不是時時有錢去咖啡館，尤其是在成為野宿者很多年之後。很多篇日記裏，她都把「今天沒有錢去咖啡館」當做一個巨大的痛苦來書寫，「當我沒有時間、沒有錢去咖啡館讀書或寫作時，我會感到悲傷和孤獨，好像我的心是空的」、「看着常去的咖啡館窗外的燈光，感到孤獨，心想如果這個時候能進去的話，我的健康和心情都會好起來。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有時候，抵抗這種痛苦的方式是強忍慾望，不斷走路：「沿着能走的路走……街道很安靜，人們也很安靜，我思考着我僅有的少量威士忌、一些水和一小撮仙貝。再走下去的話，我想去咖啡館……我只剩下了大約 50 日元。我走得更有耐心，儘可能地拿起一支香煙，然後開始走，試圖把香煙握得更久一些。秋天的祭典上，我遇見了一個揹着神轎走來走去的人影。不知為什麼，我有一種想哭的感覺。當你走到大街上時，你會突然感覺自己彷彿走進了異國他鄉，這裏熙熙攘攘，來自世界各地的人們穿着鮮豔的時尚服飾。我沿着平常的路線輕快地走着。」直到走到天黑，回到帳篷，結束這一天。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;5-驅逐和殺害還有多少空間留給野宿者&quot;&gt;5 驅逐和殺害，還有多少空間留給野宿者&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在公園住了 20 年之後，生活發生的最大的變化是什麼呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鄰居越來越少了，「互相支持」的系統崩塌了。公園裏的人開始只能依賴福利系統，或去領取免費派發的食物。一個很小的例子是，原先，Misako 可以輕易找鄰居來維修屋頂，但隨着鄰居變少，有些小事情要花更大力氣來找人幫忙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;東京市都立公園內的野宿者越來越少，標誌性事件之一，是宮下公園的翻新改造，和生活在裏面的野宿者被強制驅逐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/UDSF8Ro.jpeg&quot; alt=&quot;image09&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2020 年 4 月 15 日，日本東京，一名露宿者睡在公園裏。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2010 年，東京都澀谷區市長桑原俊武宣佈，宮下公園的冠名權將會被出售給體育品牌耐克（日本），政府的計劃是讓商業公司承擔翻新公園的全部費用，之後，公園會限時出入，使用體育設施也需要收費。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前一年，宮下公園還住着大約 30 名野宿者，一位 60 歲（2010 年時）的男性野宿者在接受早稻田大學的學生雜誌《spork》採訪時説，「城市是沙漠，公園是可以生存的綠洲」，他 1995 年離開大阪，此後一直過着四處流浪的生活，直到 2008 年，一位原本生活在宮下公園的野宿者離開，將帳篷留給他，他第一次過上了有穩定住所的生活。有了帳篷之後，最大的變化是不用再隨身攜帶換洗衣服，也不用一直找可以睡覺的地方，「睡在路上的時候，柏油路真的很硬」。他的行李在帳篷裏，工作在宮下公園附近。耐克公司拿到冠名權的時候，他就做好了有一天會離開的準備。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此後的十年間，希望保護宮下公園免受改造的抗議時有發生，反對者們希望保有免費的公共空間，「只要還有無家可歸的人，公園就有必要作為社會安全網存在」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Misako 發起了一系列「no nike」的藝術策劃。當政府拆除公園裏的長凳時，她和市民團體、野宿者支援團體一起搬來多餘的椅子。還有一些趣味性十足的活動，比如女子防身術課程和踩罐子大賽，後者是因為，把罐頭踩扁，是許多野宿者每天最重要的工作之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她們在公園裏舉辦了許多研討會和放映會，核心主題是討論「公園是什麼？」「公共空間是什麼？」這些問題最後都沒有答案，但 Misako 認為，聚集不同立場的人一起討論，這就是公共生活本身。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公園最終放棄了改名為「NIKE 公園」，但更新計劃還是如期舉行，2011 年，工程竣工，但此後，東京拿到 2020 年夏季奧運會及殘奧會的舉辦資格，開發商三井不動產又繼續開發，將它更新成一個綜合商場設施。今年，我去到那裏時，公園已經變成一棟綜合商場，裏面遍佈精美餐廳、咖啡和文創商品，公園被移到了樓頂，夏天快要結束的一個午後，樓頂的草坪上坐滿了人，有人直播，有人野餐，有人午睡，也有遊客模樣的人拉着行李箱在這裏休息。旁邊是一個沙灘球場，那天也許沒有被預約，球場上了鎖，裏面空空如也。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這個夏天，極端天氣越來越多了，Misako 有一個保溫箱，但食物還是很容易壞掉。為了躲避酷暑，原本每週一次的「物物交換」活動暫停了兩個月。Misako 説，住在公園裏的人情況會相對好一點，她更擔心那些住在街上的野宿者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但這些都不是真正難以忍受的問題，成為野宿者，離開鋼筋水泥的庇護，和自然共處是必修的功課。Misako 更為憂心的問題是，如何免受滋擾與來自人的傷害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;極端案例之一，是發生在 2020 年的「澀谷流浪者被殺害事件」。2020 年，一名 60 多歲的女性野宿者露宿涉谷的車站時，被一名路過的男性用物品擊打頭部，昏迷後死亡。攻擊她的男性，是一名與父母同住、沒有工作的四十多歲男性，這位男性在後來的證詞中提到：他是清潔城市工作的志願者，他試圖對方一些錢要求她離開公交車站，但她沒有離開。他以為對方受傷後就會離開這裏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Misako 認為，「這是一種帶有歧視動機的仇恨犯罪，試圖將無家可歸者排除在所謂的‘安全和清潔’城市之外。這種‘安全和清潔’的意識形態將無家可歸者視為純粹的物體，視為不存在的東西。」Misako 説，澀谷區的公共部門一直在街區裏傳遞「野宿者是社會的負擔」的意識，包括大林三佐子去世時倚靠的凳子，深約 20 釐米，寬約 90 釐米，那是一個典型的排斥野宿者的「敵意建築」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/DN0U86W.jpeg&quot; alt=&quot;image10&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 露宿者客廳裏的天空。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這件事在日本社會引發了強烈的輿論討論。根據日本多家媒體事後的走訪調查，去世的女性叫大林三佐子，年輕時，她是劇院的演員，後來經歷了結婚，家暴，離婚，離開東京又回到東京。在職場掙扎多年後，2016 年，她因為無力負擔房租離開了公寓，開始了帶着行李箱上班的生活。疫情來臨之後，大林的工作和收入減少了很多。被發現去世的夜晚，她的身上只有一部已經欠費的手機和 8 日元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這不是偶發事件，就在同一年，上野公園的一名老年女性野宿者的屍體被發現，她的面部有多處傷口和血跡。事情發生之後，Misako 根據新聞的報道，去走訪了這位去世的女性生活過的區域，與見過她的人交談。Misako 到達的時候，發現已經有人獻花祭奠，只是獻花的方式很獨特，鮮切花是直接被插進土壤裏的，她反應過來，如果人們拿來的是包裝好的花，最終會被公園管理員拿走。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近三四年裏，Misako 組織過悼念和抗議遊行，她舉起紙牌，上面寫着「我不想被謀殺」。很多時刻，她總是想起那些被謀殺的女性，「和她們的死被忽略的事實」，她在深夜遊蕩去公交車站，給大林女士帶去粉色的花束。在網站上，她寫道，「究竟要如何才能拿回作為無家可歸者女性的尊嚴？」——這些年，住在帳篷裏的她經歷過有人縱火，有人扔石頭，社會層面上，野宿者的生存空間越來越逼仄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她也去了澀谷區政府處抗議，希望政府不要加劇對野宿者的歧視和傷害，溝通並不有效，出面的官員不理解，依舊只把野宿者當作「社會問題」：「難道我們應該允許人睡在公交站台上嗎？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最初搬到公園的時候，Misako 沒有想過自己會住這麼多年，她也不知道未來還能住多久，公園的生活有浪漫的一面，也有不為人所知的拮据一面，和任何一種生活一樣。第一次見到 Misako 的時候，我聽到有人向她提問，「有沒有社會組織來幫助過你們」，在回答之前，Misako 首先講道：幫助這個詞意味着她處於弱勢或不平等的處境裏，但她並不希望自己的生活被如此定義。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Misako 女士日文原名為いちむら みさこ，此前的中文媒體報道中，她的姓名多依照慣例被譯為漢字市村美佐子。在本篇報道的採訪過程中，她表示希望按照音譯用英文字母顯示她的名字，故本文采用 Ichimura Misako 來稱呼她。&lt;/code&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--END--&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-01-the-story-of-a-street-sleeper-in-tokyo.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/columns/2024-12-01-the-story-of-a-street-sleeper-in-tokyo.html</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>謝嬋</author>
        </item>
        <item>
            <title>變與不變，香港十年</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/NkyfoMD.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;端傳媒 | 2024.09.28&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;有一些氣息掩埋在過去，有一些在日常突然閃現。變與不變，香港這樣走過十年。&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;轉眼一瞬，香港以 2014 年為起點，走過了十年的時間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2014 年 8 月 31 日，北京對香港行政長官的選舉辦法落下「831 決定」，引發了為期 79 天、爭取「真普選」的雨傘運動。政府總部前的催淚彈煙霧、一朵朵膨脹張開的雨傘、由帳篷和木卡板建造的佔領區，霎時間成為城市的標誌影像——或曰唱碟的 A-side。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當一面的樂曲倏然停歇，翻轉唱片，B-side 刻錄的是城市的另一面風景，靜謐而凝定。有那麼一段時間，城市容許人們自由行走、席地而睡，各做各的事。不同人在公共領域中互相碰撞、交鋒，或只是單純存在着。十年過去，這些影像才開始緩慢地顯影。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Ctltu3e.png&quot; alt=&quot;image01&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2014 年，金鐘佔領區的人羣。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/8mLA1Hd.png&quot; alt=&quot;image02&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2014 年，黃之鋒站在政府總部前營區。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/jbie4yX.png&quot; alt=&quot;image03&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2014 年，金鐘被封的馬路。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/4x8yElO.png&quot; alt=&quot;image04&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2014 年，金鐘政府總部外的連儂牆。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/e7PURR0.png&quot; alt=&quot;image05&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2014 年，立法會的工作人員正在降旗。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/UPqfQhH.png&quot; alt=&quot;image06&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2014 年，金鐘佔領區的溫習區。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/4SoF4Wh.png&quot; alt=&quot;image07&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2014 年，警察正在清理佔領區內的雜物。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這裏曾經有無數的辯論與商討，某些被嚴厲批評的新嘗試。在公園泥沙地的一片狼藉，源於每個人自發而即興。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十年前，社會以「無疾以終」形容眼前的一切。烏託邦式的佔領落幕，並未獲得讓步。提問沒有得到答案，衍生出更多的問題。一些人成為公民社會的標誌人物，一些人因失望而轉向，一些人因抑鬱而匿跡。無論是身處哪一個位置，都能看見思量城市將何去何從的焦躁伸出利爪，挖掘出一個巨大的無底洞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這時候，自主、身份、權力——各種政治議題，其中衍生不同的意識形態與路線之爭，在公共討論中每天上演，滲入每個社會場域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;往後日子，羣眾以一種明確的姿態分裂、重組、對峙。主要幹道恢復暢通，而人聲沸騰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/heE0qXG.png&quot; alt=&quot;image08&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2015 年，旺角珠寶店的員工正在整理櫥窗內的金器。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;湧動&quot;&gt;湧動&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;一些全新的標籤和麪貌如雨後春筍出現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「傘後組織」、「傘兵」、「社區」、「政治素人」……許多前所未有的民間組織實踐，打開了在地政治討論的缺口，擴闊了理解城市的方式。沉鬱中，大眾的焦點轉移到選舉體制——2015 年區議會選舉投票率達 47%，當時為迴歸以來最高，不少雨傘新面孔奪得議席。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016 年新春，旺角街上爆亂，本土派呼聲漸高。同年立法會選舉，非建制的新興政黨首次參選便取得議席，及後引發人大第五次釋法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政治場域湧動，人們的生活依舊。大埔劍橋護老院長者在露天平台被脫光等待洗澡、公共屋邨的鉛水風暴，橫洲收地爆出「官商鄉黑」等等大事佔據新聞版面。反對邊境水貨客行動頻現，深圳居民赴港「一簽多行」改為「一週一行」，旅遊業進入寒冬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/7ifirOE.png&quot; alt=&quot;image09&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2016 年，港大法律系副教授戴耀廷在香港大學的一條橋上。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/h5j7jPR.png&quot; alt=&quot;image10&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2016 年，沙田一個建築工地。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017 年，香港迴歸祖國 20 週年。習近平在慶祝大會上提到，中央對一國兩制方針堅定不移，不會變、不動搖；確保一國兩制在香港的實踐不走樣、不變形。他在新界檢閲解放軍駐港部隊軍營，為在港解放軍當時為止、規模最大的軍事展示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同年，香港舉行第五屆行政長官選舉，林鄭月娥以 777 票當選，成為香港首位女性行政長官。她提到，上任首要工作是修補撕裂，團結社會向前，暫時沒有重啓政改的時間表。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這一年，由於前特首梁振英和律政司對 4 名民主派立法會議員資格提出司法覆核，高等法院裁定羅冠聰、姚松炎、劉小麗和梁國雄的宣誓無效，撤銷資格（DQ）。往後一年，政府刊憲禁止「香港民族黨」運作，時任保安局長李家超宣佈該黨即日起屬非法社團。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018 年年初，恒生指數創下當時的歷史高位，其後反覆向下。也是 2018 年，首富李嘉誠宣佈退休。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/QYbydiE.png&quot; alt=&quot;image11&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2017 年，市民參觀解放軍石崗軍營。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/AI6WSDT.png&quot; alt=&quot;image12&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2017 年，國慶賽馬日，馬迷等候下一場賽事的展開。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/1qNXiNU.png&quot; alt=&quot;image13&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2017 年，上水牛羣在草地吃草。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/0ZkneY7.png&quot; alt=&quot;image14&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2017 年，內地旅客站在土瓜灣一間售賣護理品的店鋪前。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/N9egvSO.png&quot; alt=&quot;image15&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2017 年，高鐵西九龍總站施工中，旁邊一個商場內的溜冰場。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/fU7ETbe.png&quot; alt=&quot;image16&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2017 年，新樓盤在紅磡一個商場開售，地產經紀正留心觀看屏幕上的攪珠結果。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/u5jAGmj.png&quot; alt=&quot;image17&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2017 年，九龍區一個天台上，懸掛着晾曬的衣服，遠處是公共房屋。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/yQYRDBo.png&quot; alt=&quot;image18&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2017 年，慶祝香港迴歸 20 週年的煙花在維港盛放。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/kU0R7X8.png&quot; alt=&quot;image19&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2017 年，有 32 年曆史的港交所交易大堂最後一天，不少出市代表在現場。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/IAVg9HT.png&quot; alt=&quot;image20&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2017 年，香港迴歸 20 週年文藝晚會，習近平應邀上台，與表演嘉賓一同高唱《歌唱祖國》。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/6UstXLt.png&quot; alt=&quot;image21&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2017 年，社民連梁國雄被高等法院宣判宣誓無效，喪失立法會議員資格。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Z1bnhaZ.png&quot; alt=&quot;image22&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2018 年，黃之鋒站在灣仔的路中央。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/tJybRkj.png&quot; alt=&quot;image23&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2019 年，香港大會堂舉行法律年度開幕禮。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/LujOPUX.png&quot; alt=&quot;image24&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2018 年，港珠澳大橋正式通車。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;天際與地景&quot;&gt;天際與地景&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;隨着十年的發展，香港的天際與地景迅速地更新。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018 年是中港融合的標誌年份。「粵港澳大灣區」進入起動階段，廣深港高鐵香港段、港珠澳大橋兩大基建先後開通。「一地兩檢」方案通過後，「內地口岸區」在尖沙咀沿海的西九龍地底誕生。海平面上，總投資 1269 億元的港珠澳大橋正式通車。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這一年，6500 萬名旅客訪港，數字創近 20 年的高峯，內地旅客佔比八成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;社會裏仍有許多的不變。2019 年，政府發表香港貧窮情況報告，數據反映共有 140.6 萬人被界定為貧窮人口，創 2009 年紀錄至該年的新高。每 5 名市民中，有 1 人處於貧窮線底下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而劇變的伏線逐漸冒頭。時隔五年，佔中九子案判刑，9 人全被裁定妨擾罪成。2 月，政府提出《逃犯條例》修訂草案，指以此處理陳同佳在台灣殺人案，堵塞法律漏洞。從春天轉入初夏，商界率先表達的不滿聲音、遊行示威的人潮，和立法會內建制與民主派陣營的衝突，交織出 2019 年浪潮的前奏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/n40vLAK.png&quot; alt=&quot;image25&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2018 年，內地團以平價招徠旅客到自然景色優美的鹹田灣舉辦生態遊。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年夏天，一場影響香港命運的街頭運動拉開序幕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相對五年前的民眾運動，遊行示威的人數增加，衝突升級，巨大的風暴捲起整座城市。從 2019 年 6 月到 2020 年，經歷無數的重大轉折，頻密的分裂與集合，運動從反對《逃犯條例》修訂的單一訴求，演化為爭取五大訴求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;歷史像一輛無法回頭的列車撞向未知，個體的生命則愈發隱匿模糊。據警務處數字，截至 2024 年 3 月，「2019 年起的‘黑暴’相關的違法事件」中，共有 10279 人被捕。當中 2961 人已經或正在司法程序，其中 2328 人須承擔法律後果。當時，超過 7318 名被捕人士，結局懸而未決。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020 年，疫情悄悄淹沒全球，香港街上的示威呼聲漸弱。這一年，香港通過國安法，並在 7 月 1 日首次以該罪拘捕示威者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人計劃離去。英國 2021 年推出「BNO 5+1」政策，加拿大推出「救生艇計劃」吸引香港人移民。關於去和留的爭拗，開始蔓延在大街小巷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/ZBINbUp.png&quot; alt=&quot;image26&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2019 年，反修例運動的黃氣球。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/GUxKmo3.png&quot; alt=&quot;image27&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2019 年，市民身穿黑衣參與反修例運動的集會。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/h6VjlYv.png&quot; alt=&quot;image28&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2019 年，COMPANION 充氣公仔在維多利亞港展出。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/otNbu0p.png&quot; alt=&quot;image29&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2020 年，獅子山上的登山年輕人。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;消逝&quot;&gt;消逝&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;香港的政治版塊產生巨大的位移，以往不同陣營拉鋸但共存的狀態急速消退。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021 年起，創辦多年的政黨、公民團體陸續停止運作或解散，47 名民主派人士被指參與立法會初選、「顛覆國家政權」。非建制陣營的政治人物入獄、罪成已是常態，亦有人宣佈不再參政、流亡離港，或正被通緝。香港在這年通過「完善選舉制度」，此後行政長官、立法會、區議會選舉的方式陸續更新，民主派絕跡、建制新面孔進場。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在雨中與創刊 26 年的《蘋果日報》告別後，立場新聞亦關閉了自 2014 年起運作的網站。突然死亡的現象頻仍，但更多的消逝是靜悄悄的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;城市進入抗疫的警戒狀態，人們出行要安心，一些人在接種疫苗和獲得通行證之間掙扎。政府緊跟中央防疫路線，經歷逾兩年半的「動態清零」，在封控抗議潮後隨北京放寬安排。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年，第五波疫情籠罩香港，染疫長者在寒冷天被推出露天隔離區等候，影像深入民心。許多老人的生命到此停歇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從 2020 年到 2023 年，維園聚集的人潮從有到無，又從無到有。2020 年，市民無視警方禁令到維園聚集悼念六四，往後兩年，政府續以疫情為由禁止集會、暫停維園球場的活動申請。2023 年社會復常，六四 34 週年當天，家鄉市集嘉年華進場。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/AVWAy7W.png&quot; alt=&quot;image30&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2022 年，警察在滂沱大雨之下在維園巡邏。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/xc998YY.png&quot; alt=&quot;image31&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年，家鄉市集在維園足球場舉行。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/n5R9vL1.png&quot; alt=&quot;image32&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2023 年，維園一個活動發出的聲浪太大，學生用手掩耳。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;由治及興&quot;&gt;由治及興&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;官方敍述中，2023 年是「由亂到治」邁向「由治及興」的元年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府籌辦活動「你好，香港！」、「開心香港」，鼓勵香港人多消費，多盡興。但疫情過後，北上消費成為一時的新興潮流，同時也有不少人報復式外遊，本地的零售和餐飲業陷入困境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經濟持續下滑，地產鋪出現樓盤急讓劈價潮，財經雜誌頭條寫上「磚頭神話破滅」，大陸網絡流傳香港是「國際金融中心遺址」。這不只是市民茶餘飯後的話題，也確切影響着人們的生計。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一句話在網上被廣泛引用：「咁系因為你悲觀，我睇到由治及興帶嚟嘅好處。（這是因為你悲觀，我看到由治及興帶來的好處。）」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 3 月，根據基本法第 23 條訂立的《維護國家安全條例》通過，特首李家超指終於完成憲制責任，香港可以集中精力，「全面拼經濟，謀發展。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這一年，也是習近平提出「總體國家安全觀」十週年，香港首個系統介紹國家安全的專廳「國家安全展覽廳」在尖沙咀歷史博物館開幕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/LCeUADU.png&quot; alt=&quot;image33&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年，啓德商業區一位身穿紅色連身裙的女士。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/ZljPhKz.png&quot; alt=&quot;image34&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年，中大二號橋兩旁有鐵絲網保護。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/Ex5BHSB.png&quot; alt=&quot;image35&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年，運輸署在行人過路處安裝新型輔助裝置，透過投射紅光提醒小心過馬路。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/xC3SoVw.png&quot; alt=&quot;image36&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年，尖沙咀海旁的露宿者用雨傘擋着中秋花燈的強光。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/lK47wIj.png&quot; alt=&quot;image37&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年，已停止運作的將軍澳《蘋果日報》總部大樓。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/8D4q1Au.png&quot; alt=&quot;image38&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年，國家安全展覽廳在尖沙咀歷史博物館開幕。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/hrSGdIM.png&quot; alt=&quot;image39&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2024 年，九龍灣一幢舊樓的外牆有不少油漆的痕跡。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;變與不變&quot;&gt;變與不變&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;一瞬收束十年的線頭，許多糾纏的結，目前暫時無法解開。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;時間過去，每天如常，香港人的柴米油鹽不變，住屋大小和打工仔的煩惱相若，炎熱日數有增無減。而街上佈景板的顏色轉換，聲音分貝被隨意調高調低，路徑與走向整頓重劃，人們在日復日的生活中練習、適應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一時暴烈、一時靜止的影像，幻燈片式的快轉到 2024 年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一些氣息掩埋在過去，有一些在日常突然閃現。變與不變，香港這樣走過十年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/1GhDjge.png&quot; alt=&quot;image40&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;em&gt;▲ 2021 年，疫情期間，戴上口罩的少年在草地上。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/heros/2024-09-28-InitiumMedia-a1_l-change-and-unchanged-ten-years-of-hong-kong.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/heros/2024-09-28-InitiumMedia-a1_l-change-and-unchanged-ten-years-of-hong-kong.html</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>端傳媒</author>
        </item>
        <item>
            <title>Quantum Computing</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/nTmt0Vp.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;Andy Matuschak and Michael Nielsen | 2019.03.18&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;em&gt;If humanity ever makes contact with alien intelligences, will they possess computers? In sci-fi, alien computers are commonplace.&lt;/em&gt; &lt;!--more--&gt; &lt;em&gt;If that’s correct, it means there is some way aliens can discover computers independently of humans. After all, we’d be very surprised if aliens had independently invented Coca-Cola or Pokémon or the Harry Potter books. If aliens have computers, it’s because computers are the answer to a question that naturally occurs to both human and alien civilizations.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Here on Earth, the principal originator of computers was the English mathematician Alan Turing. In his paper, published in 1936, Turing wasn’t trying to invent a clever gadget or to create an industry. Rather, he was attacking a problem about the nature of mathematics posed by the German mathematician David Hilbert in 1928. That sounds abstruse, but it’s worth understanding the gist of Hilbert and Turing’s thinking, since it illuminates where computers come from, and what computers will become in the future.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Through his career, Hilbert was interested in the ultimate limits of mathematical knowledge: what can humans know about mathematics, in principle, and what (if any) parts of mathematics are forever unknowable by humans? Roughly speaking, Hilbert’s 1928 problem asked whether there exists a general algorithm a mathematician can follow which would let them figure out whether any given mathematical statement is provable. Hilbert’s hoped-for algorithm would be a little like the paper-and-pencil algorithm for multiplying two numbers. Except instead of starting with two numbers, you’d start with a mathematical conjecture, and after going through the steps of the algorithm you’d know whether that conjecture was provable. The algorithm might be too time-consuming to use in practice, but if such an algorithm existed, then there would be a sense in which mathematics was knowable, at least in principle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In 1928, the notion of an algorithm was pretty vague. Up to that point, algorithms were often carried out by human beings using paper and pencil, as in the multiplication algorithm just mentioned, or the long-division algorithm. Attacking Hilbert’s problem forced Turing to make precise exactly what was meant by an algorithm. To do this, Turing described what we now call a Turing machine: a single, universal programmable computing device that Turing argued could perform any algorithm whatsoever.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Today we’re used to the idea that computers can be programmed to do many different things. In Turing’s day, however, the idea of a universal programmable computer was remarkable. Turing was arguing that a single, fixed device could imitate any algorithmic process whatsoever, provided the right program was supplied. It was an amazing leap of imagination, and the foundation of modern computing.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In order to argue that his machine could imitate any algorithmic process, Turing considered what operations a human mathematician could perform when carrying out an algorithm. For each such operation, he had to argue that his machine could always do the same thing. His argument is too long to reproduce in full here, but it’s fun and instructive to see the style of Turing’s reasoning:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Computing is normally done by writing certain symbols on paper. We may suppose this paper is divided into squares like a child’s arithmetic book. In elementary arithmetic the two-dimensional character of the paper is sometimes used. But such a use is always avoidable, and I think that it will be agreed that the two-dimensional character of paper is no essential of computation. I assume then that the computation is carried out on one-dimensional paper, i.e. on a tape divided into squares. … The behavior of the computer [Turing is referring to the person performing an algorithm, not the machine!] at any moment is determined by the symbols which he is observing, and his 「state of mind」 at that moment. We may suppose that there is a bound BB to the number of symbols or squares which the computer can observe at one moment. If he wishes to observe more, he must use successive observations. We will also suppose that the number of states of mind which need be taken into account is finite.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Obviously, this was an informal and heuristic argument! Invoking a child’s arithmetic book, or someone’s mental state is not the stuff of a rigorous, bulletproof argument. But Turing’s argument was convincing enough that later mathematicians and scientists have for the most part been willing to accept it. Turing’s machine became the gold standard: an algorithm was what we could perform on a Turing machine. And since that time, computing has blossomed into an industry, and billions of computers based on Turing’s model have been sold.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Still, there’s something discomforting about Turing’s analysis. Might he have missed something in his informal reasoning about what an algorithm is? In 1985, the English physicist David Deutsch suggested a deeper approach to the problem of defining what is meant by an algorithm. Deutsch pointed out that every algorithm is carried out by a physical system, whether it be a mathematician with paper-and-pencil, a mechanical system such as an abacus, or a modern computer. Deutsch then considered the following question (I’ve slightly rephrased to make it easier to read):&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Is there a (single) universal computing device which can efficiently simulate any other physical system?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;If there was such a device, you could use it to perform any algorithm whatsoever, because algorithms have to be performed on some kind of physical system. And so the device would be a truly universal computer. What’s more, Deutsch pointed out, you wouldn’t need to rely on informal, heuristic arguments to justify your notion of algorithm, as Turing had done. You could use the laws of physics to prove your device was universal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So let’s come back to our opening question: will aliens have computers? Deutsch’s question above is a simple, fundamental question about the nature of the universe. It’s the kind of question which alien counterparts to Deutsch could plausibly come to ponder. And the alien civilizations of which they are a part would then be led inexorably to invent computers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In this sense, computers aren’t just human inventions. They are a fundamental feature of the universe, the answer to a simple and profound question about how the universe works. And they have likely been discovered over and over again by many alien intelligences.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;There’s a wrinkle in this story. Deutsch is a physicist with a background in quantum mechanics. And in trying to answer his question, Deutsch observed that ordinary, everyday computers based on Turing’s model have a lot of trouble simulating quantum mechanical systems. In particular, they seem to be extraordinarily slow and inefficient at doing such simulations. To answer his question affirmatively, Deutsch was forced to invent a new type of computing system, a quantum computer. Those quantum computers can do everything conventional computers can do, but are also capable of efficiently simulating quantum-mechanical processes. And so they are arguably a more natural computing model than conventional computers. If we ever meet aliens, my bet is that they’ll use quantum computers (or, perhaps, will have quantum computing brains). After all, it’s likely that aliens will be far more technologically advanced than current human civilization. And so they’ll use the computers natural for any technologically advanced society.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This essay explains how quantum computers work. It’s not a survey essay, or a popularization based on hand-wavy analogies. We’re going to dig down deep so you understand the details of quantum computing. Along the way, we’ll also learn the basic principles of quantum mechanics, since those are required to understand quantum computation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Learning this material is challenging. Quantum computing and quantum mechanics are famously 「hard」 subjects, often presented as mysterious and forbidding. If this were a conventional essay, chances are that you’d rapidly forget the material. But the essay is also an experiment in the essay form. As I’ll explain in detail below the essay incorporates new user interface ideas to help you remember what you read. That may sound surprising, but uses a well-validated idea from cognitive science known as spaced-repetition testing. More detail on how it works below. The upshot is that anyone who is curious and determined can understand quantum computing deeply and for the long term.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;That said, you need some mathematical background to understand the essay. I’ll assume you’re comfortable with complex numbers and with linear algebra – vectors, matrices, and so on. I’ll also assume you’re comfortable with the logic gates used in conventional computers – gates such as AND, OR, NOT, and so on.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If you don’t have that mathematical background, you’ll need to acquire it. How you do that depends on your prior experience and learning preferences – there’s no one-size-fits-all approach, you’ll need to figure it out for yourself. But two resources you may find helpful are: (1) 3Blue1Brown’s series of YouTube videos on linear algebra; and (2) the more in-depth linear algebra lectures by Gil Strang. Try them out, and if you find them helpful, keep going. If not, explore other resources.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It may seem tempting to try to avoid this mathematics. If you look around the web, there are many flashy introductions to quantum computing that avoid mathematics. There are, for instance, many rather slick videos on YouTube. They can be fun to watch, and the better ones give you some analogies to help make sense of quantum computing. But there’s a hollowness to them. Bluntly, if they don’t explain the actual underlying mathematical model, then you could spend years watching and rewatching such videos, and you’d never really get it. It’s like hanging out with a group of basketball players and listening to them talk about basketball. You might enjoy it, and feel as though you’re learning about basketball. But unless you actually spend a lot of time playing, you’re never going to learn to play basketball. To understand quantum computing, you absolutely must become fluent in the mathematical model.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;▼ Full Thesis&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://quantum.country/qcvc&quot;&gt;Andy Matuschak and Michael A. Nielsen, 「Quantum Computing for the Very Curious」, San Francisco (2019)&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/heros/2019-03-18-Matuschak&amp;Nielsen-a1_c-quantum-computing.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/heros/2019-03-18-Matuschak&amp;Nielsen-a1_c-quantum-computing.html</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2019 16:00:00 GMT</pubDate>
            <author>Andy Matuschak and Michael Nielsen</author>
        </item>
        <item>
            <title>野蠻人之間的互助</title>
            <description>&lt;header&gt;
    
    &lt;br&gt;
    &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
      &lt;img src=&quot;https://i.imgur.com/YHHIshI.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;h3&gt;《互助論：進化的一個要素》第四章&lt;/h3&gt;
    &lt;h4&gt;彼得·克魯泡特金 | 1892.01.31&lt;/h4&gt;
  &lt;/header&gt;
  &lt;div class=&quot;item&quot;&gt;
    &lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;大遷移，新組織的必要，村落公社，共同勞動，裁判程序，部落間的法律&lt;/code&gt; &lt;!--more--&gt; &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;從我們同時代的野蠻人的生活中引來的例子，布里亞特人，卡巴爾人，高加索山地人，非洲的種族&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在研究原始人類的時候，不能不對他們在他們生活的最初階段就表現出來的社會性具有深刻的印象。從最古的和稍後的石器時代的遺物中都可發現人類社會的遺蹟。當我們着手觀察依然過着新石器時代人類生活方式的矇昧人時，我們發現他們是以極其古老的氏族組織緊密地聯合在一起的，這種組織使他們能夠把個人的微弱力量聯合起來，能夠共同享受生活和向前進步。人類在自然中不是例外，也要遵循偉大的互助原則，這一原則使那些在生存競爭中最善於彼此互助者獲得了最好的生存機會。這是從前面幾章得出的結論。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，當我們開始研究較高的文明階段，並且參考對這個階段有所記述的歷史時，我們便為它所揭示的鬥爭和衝突所迷惑了。舊時的聯合好像完全破裂了。種族和種族相戰，部落和部落相戰，個人和個人相戰；從這種敵對力量的紛亂鬥爭中，人類便分化成不同的階級，變成了暴君的奴隸，分裂成經常準備互相戰爭的國家。由於手上有了人類的這種歷史，因而悲觀的哲學家便揚揚得意地作出結論説，戰爭和壓迫是人類的本性，説人類的好戰和掠奪的本能只能以強有力的權威限制在一定範國內，強使人類保持和平，從而給少數更高貴的人以一種機會，使他們能夠給未來的人類準備更好的生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，只要我們更嚴密地分析人類在有史時期的日常生活（近來已經有許多苦心研究早期制度的學者這樣分析過了），事情的面貌就立刻顯得大不相同了。姑且不説大多數歷史學家的成見和他們對歷史的戲劇性方面的明顯偏好，單以他們素來研究的文獻而論，其本身就誇大了人類生活中的鬥爭部分，低估了和平相處的部分。狂風暴雨的日子使我們忘記了光輝燦爛的日子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;甚至在我們這個時代，我們在書報、法庭和政府機關的文件以及小説和詩歌中為未來的歷史學家所準備的浩繁記載，也有這種片面的缺點。它們為後代的人極其詳盡地描述了每一次戰爭、每一次戰役和衝突、每一次鬥爭和暴行，以及個人所遭受的每一種苦難，但它們幾乎絲毫沒有談到我們每一個人都親身體驗的無數的互助行為和獻身精神，沒有注意到我們日常生活中的本質事物——我們的社會本能和風俗。所以，如果説過去的記載是那麼不完善，是不足為奇的。過去的編年史家把折磨他們那個時代的人的小戰爭和小災難都詳盡無遺地加以記述，但他們卻毫不注意羣眾的生活，而廣大的羣眾主要是習慣於和平勞動的，只有少數人才熱中於戰爭。史詩、紀念碑文以及和平條約——差不多所有的歷史文獻都有這種特點：它們只記載和平的破壞而不記載和平的本身。所以，有最善良意願的歷史學家也不知不覺地把他所要描述的那個時代歪曲了；為了要恢復鬥爭和團結之間的真正比例，我們現在不得不對成千上萬的小事情和在過去的遺蹟中偶然保存下來的模糊跡象作一番細膩的分析，不得不借助於比較人種學來解釋它們，聽了那麼多關於分裂人類的情況以後，我們不得不一磚一瓦地把過去那些團結人類的制度復塑出來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不久以後，必須把歷史按照新的觀點重新寫過，以便照應到人類生活的這兩個潮流，估計每一個潮流在人類進化中所起的作用。但在目前，我們可以利用最近在尋求被人們那樣忽視了的第二個潮流的主要特徵方面所準備的大量材料。我們可以從大家比較熟知的歷史時期中舉出羣眾生活的一些實例，以便説明在這些時期中互助所起的作用；這樣，我們（為了簡明起見）就省得遠溯到埃及，甚至希臘和羅馬的古代歷史了。因為，事實上人類的進化並不具有一個綿延不斷的性質的。在一定的地區和一定的種族中，文明曾經幾次中斷，而在其他地區和其他種族中又重新開始。但是，每一次重新開始，它所採取的又是我們在矇昧人當中所看到的那種氏族組織。所以，如果以我們自己的文明在公元最初幾個世紀在羅馬人稱為「野蠻人」的那些種族中間的最後一次開始為例，我們就可以掌握自氏族到我們現今的制度為止的一切進化階段。以後的篇幅就用來敍述這些例證。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;科學家們還不能確定約兩千年前由於什麼原因把所有的民族從亞洲趕到了歐洲，結果造成使西羅馬帝國陷於復亡的蠻族大遷移。但是，當地理學家對着中亞細亞沙漠中人口稠密的城市的廢墟注目沉思，或者沿着現今已經不存在的古代河牀和現在已縮小成池塘似的古代大湖泊的原來廣闊輪廓加以考察時，自然而然地就要想到了一個原因。這個原因就是乾燥：最近時期的乾燥，仍然以我們從前不打算承認的速度繼續着。人類是無力抵禦它的。當蒙古西北部和東土耳其斯坦的居民發現水在減少的時候，他們什麼辦法也沒有，只好沿着通向低地的河谷往下遷移，並且把住在平原上的人驅向西方。一個種族接着一個種族地遷到歐洲，迫使其他種族在接連的幾個世紀裏一再西遷或東遷，去尋找多少可以永居的新地方。在遷移過程中，種族和種族（土著和移民、亞利安人和烏拉爾－阿爾泰人）混雜起來了；所以，如果説，在他們的故國中使他們團結在一起的社會制度，在歐洲和亞洲所發生的這個人種混合過程中被完全破壞了的話，那是不足為奇的。但是，它們沒有被破壞：它們只不過是發生了新的生活環境所需要的改變罷了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當條頓人、克爾特人、斯堪的納維維亞人、斯拉夫人和其他各種人第一次同羅馬人接觸的時候，這些民族的社會組織是處於一種過渡狀態中的。以真正的和假定的共同血統為基礎的氏族聯盟，使他們在接連幾千年間團結在一起。但是，這些聯盟只能在宗族或氏族本身的內部沒有分立家庭的時候才能滿足對它們的要求。可是，由於前面所説的種種原因，分立的家長制家庭在氏族內部慢慢地然而是肯定地發展起來了，其結果顯然是意味着個人財富的積累和權力的聚集以及兩者的世襲傳授。野蠻人的頻頻遷移和隨之而來的戰爭，只不過是使宗族的分裂為分立家庭的過程加速，而種族的分散以及它們同異族人的混合，又格外易於使這些以血親關係為基礎的聯盟最後分裂。因此，野蠻人這時候便處於這樣一種境地：要麼眼看着自己的氏族分化成家庭的鬆散組合，這樣，其中最富有的家族，尤其是把僧侶的職能（或軍事的聲譽）同財富結合起來的家庭，必然要把它們的權威強加在別人身上；要麼就找出以某種新的原則為基礎的某種新的組織形式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;許多種族都沒有力量抵抗這樣的瓦解；他們分裂了，而且在歷史上消失了。但是，那些比較頑強的種族沒有瓦解，它們以一種新的組織形式——村落公社——經歷了這場考驗，這種組織使他們在以後的十五個世紀或更多的時間裏保持了團結。以共同的努力而取得或保護共同的地域，這種觀念被推進發展，而且代替了逐漸消逝的同一血統的觀念。共同的神，逐漸喪失了他們的祖先的性質而有了地區性。他們變成了一定地區的神或聖人；「土地」和它的居民成為一體了。地區聯盟成長起來，代替了舊時的血統聯盟，這種新的組織顯然在一定的情況下具有許多優點。它承認家庭的獨立，甚至還強調家庭的獨立，村落公社放棄了一切干涉家庭範圍以內事務的權利；它給個人的主動性以更多得多的自由；它在原則上不反對不同血統的人的結合，而且還同時維持着必要的行動和思想的一致，它的力量強大到足以反抗少數巫師、祭司以及職業的或顯赫的武士的統治趨勢。因此，它變成了未來組織的根本細胞，而且在許多民族中，村落公社迄今還保持着這種特性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;村落公社不是斯拉夫人甚至也不是古代的條頓人所特有的，這一點現在大家都知道，而且也很少有人提出爭論。在撒克遜時代和諾爾曼時代，在英國到處都有村落公社，而且直到上一個世紀還有部分存在；它是古老的蘇格蘭、愛爾蘭和威爾士的社會組織的基礎。在法國，從公元最初幾個世紀直到都爾果時代，都是由村民議會共同佔有和分配可耕的土地，由於都爾果覺得村民議會「太吵鬧」，才把它取消了。在意大利，它在羅馬的統治時代保持下來，而且在羅馬帝國崩潰以後重又活躍起來。在斯堪的納維亞人、斯拉夫人、芬蘭人（公社叫庇塔亞，大概基拉岡達也是公社的意思）、古爾茲人和裏夫人中，也有村落公社。通過亨利·曼因爵士劃時代的著作，我們都已熟知印度——過去和現在，在亞利安人和非亞利安人當中——也有村落公社：艾爾芬斯登曾敍述阿富汗人中間也有過這種公社。我們還發現，村落公社在蒙古人中稱為烏盧斯，在卡巴爾人中稱為塔達爾，在爪哇人中稱為迪薩，在馬來人中稱為科達或拖發，而且以各種各樣的名稱出現於阿比西尼亞、蘇丹和非洲腹地，在南、北美洲的土人和太平洋各羣島的一切大小部落中也可找到。總之，我們還不知道哪一個種族或哪一個民族沒有經歷過村落公社時期。單單這個事實就足以攻破説歐洲的村落公社是農奴制的產物這一論點。它先於農奴制度，甚至奴隸制度也不能破壞它。最低限度，對所有一切曾經在或迄今依然在歷史中起一定作用的種族來説，它是普遍的進化階段，是氏族組織的自然產物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;它是自然成長的，因此在組織上不可能絕對一致。一般地説，它是那些認為有共同血統和共同佔有某一塊土地的家族之間的聯合。但在一定情況下，有些種族的家族在萌生新的形式的家庭之前，其成員往往已經很多，祖孫五代、六代或七代同在一個屋子裏或同一個範圍中生活，他們有共同的家和共有的牲畜，而且在共同的竈上一起飲食。在這種事例中，他們保持着人種學上所説的「聯閤家庭」或「未分家庭」這種形式，迄今我們在整個中國、在印度、在南部的斯拉夫人的察德魯卡中還可以看到，而且有時候也見之於非洲、美洲、丹麥以及俄國北部和法國西部。在其他一些種族或其他情況尚不十分確定的環境中，家庭並未大到這種程度：孫子（有時候兒子）在結婚後，就離開原來的家庭，從頭去建立他自己的新家庭。但是，不管聯合與否，不管是聚集在一起還是分散在森林中，家庭依然是聯合在村落公社之中的：而幾個村落結合成部落，幾個部落又結合成聯盟。所謂的「野蠻人」自開始在歐洲或長或短地定居下來以後，在他們中間發展起來的社會組織，就是如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經過一個很長的進化階段之後，宗族或氏族才承認居住在分離的茅屋中的家長制家族的單獨存在；不過，即使承認了它的單獨存在，氏族一般還是不承認個人可以繼承財產。少數可以作為個人私有的東西，不是在死人的墳墓上毀掉，便是和死人一起埋掉。恰恰相反，村落公社卻充分承認個人可以在家庭之內積累財富和停留給後代。但是，他們所説的財富，只限於動產之類的東西，包括牲畜、工具、武器和屬於這一類的住房——住房「像所有能夠焚燬的東西一樣，都是屬於這一類」。至於私人佔有土地，村落公社並未承認，也不能承認這種私有，一般説來，在現在也仍然是沒有承認的。土地是部落或整個種族公有的財產，而村落公社本身只要在部落不要求重新分配村落土地時，就佔有它那一份土地。森林的砍伐和草原的開墾，大都是由幾個公社擔負，或者至少是由幾個家族（永遠是在公社的同意之下）聯合起來作的，開墾出來的土地，由各家庭佔用四年、十二年或二十年，過期後就作為公有的耕地來對待了。正如私有財產或「永久」的佔有不符合於宗族的原則一樣，它也不符合於村落公社的原則和宗教觀念，因此，要使野蠻人習慣於土地可以私有的觀念，必須要羅馬法和不久就接受了羅馬原則的基督教會給他們以長期的影響。然而，即使私有財產或無限期佔有得到了承認，佔有分散財產的人，依然是荒地、森林和牧場的共同主人。此外，我們還不斷髮現（特別是在俄國的歷史上），當幾個各自分開活動的家族佔據了屬於其他部落的某些土地時，它們很快就結合起來，組成一個村落公社，而到了第三或第四代的時候，就宣稱它們的村落是同一個血統了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一連經過了若干世紀，才把野蠻人置於羅馬或拜占庭式的國家統治之下，在這個時期，整個一系列的制度（有一部分是從氏族時期繼承來的）便從土地公有的基礎上發展起來。村落公社這種聯盟不僅能保證每一個人在公有的土地中有他應得的一份土地，而且這個聯盟的宗旨在於從事共同的耕作，以各種可能的形式進行互助，保護不遭受暴力的侵害，以及進一步發展知識，發展民族的聯繫和道德觀念：而有關司法、軍事、教育或經濟方式的每一項改革，都必須通過村落、部落或聯盟的會議才能決定。公社是宗旅的繼續，因此它繼承了宗族的一切職能。它就是拉丁文的「統一體」，俄文的「農村公社」，它本身就是一個世界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;舊的宗族，總是共同打獵、捕魚和種植果園的。在野蠻人的村落公社中，共同從事農業也成了一種法則。不錯，關於這方面的直接證據很少，在古代的文獻中，我們只看到狄阿多拉斯和尤里烏斯·凱撒所説的關於裏巴里羣島的居民（克爾特-伊伯利亞人部落之一）和斯維比亞人的幾段話。但是，要證明有些條頓人的部落以及法蘭克人和古代的蘇格蘭人、愛爾蘭人和威爾士人是共同從事農業的，那是不乏例證的。至於這種方式的遺蹟，簡直是不勝枚舉。甚至在完全羅馬化了的法國，大約在二十五年前，在莫比盎（布里塔尼）地方還存在着共同耕種的習慣。古威爾士的聯合隊（cyvar）以及分配給鄉村聖所共同耕種的土地，在接觸文明最少的高加索人的部落中也可以常常見到，同樣的情況在俄國的農民中也是屢見不鮮的。並且，許多人都知道，在巴西、中美洲和墨西哥的許多部落都有耕種他們公有土地的習慣，這種習慣在新喀裏多尼亞的一些馬來人和幾種黑人等種族中，也很普遍。總之，在許多亞利安人、烏拉爾-阿爾泰人、蒙古人、黑人、美洲即第安人、馬來人和美拉尼西亞人中，共同耕種是那麼習以為常的事情，所以，我們必須把它看作是原始農業的一種普遍形式——雖然不是唯一可能的形式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，共同耕作不一定就意味着共同消費。我們發現早在氏族組織中，當滿載水果或鮮魚的小船回到村子的時候，人們就把運來的食物在幾家人或年輕人居住的茅屋和「長屋」中分配掉，各家就把分到的食物拿回去食用。只限於親族或協同工作的人才在一塊兒吃飯，這種習慣流行於氏族生活的初期，後來在村落公社中，它就成了一種定則。甚至共同種植的穀物，除了儲存一部分以備公用之外，一般也是把它分給各家的。然而，在一塊兒共同吃飯的這個傳統，則被忠實地遵守着；利用各種機會，例如紀念祖先、宗教節日、田間工作的開始和結束、生日、結婚和喪葬等，使整個村落的人都來一塊兒聚餐。甚至直到現在，這種習慣（在英國稱為「收穫的晚宴」）還沒有完全消失。另一方面，雖然土地在很早以前就已經不是共同耕種和共同播種了，但有許多農活迄至現在還依然是由整個村落來作的。在許多情況下，一部分公有土地仍然是共同耕種的，其目的或者是為了供貧苦人使用，或者是為了充裕共同的儲備，或者是為了宗教節日之用。灌溉用的渠道，是共同挖掘和共同修理的。村落的草地，由村落收刈，俄國的村落公社在草地上刈草的情景，是最動人的風光之一：男子互相比賽地拿着鐮刀刈草，而婦女則翻草和把草堆積起來：這表明人類的工作可以這樣作，而且應當這樣作。在這種事例中，乾草是分給各家的，顯然，如果沒有得到許可，誰也沒有權利取用鄰人堆積的乾草。在高加索的奧西特人中，還在遵守這條規則，這是最值得注意的。當杜鵑啼叫，報告春天到來的時候，當草地上不久又將復滿綠草的時候，每一個需要草料的人都有權利從鄰居的草堆中拿草去餵養他的牲畜。從前的公有權利這時又行使起來，好像是在證明那沒有約束的個人主義是多麼違反人類的本性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當歐洲的旅行家在太平洋的某一個小島登陸時，看見遠處有一叢棕櫚樹，便向着那個方向走去，這時候，他驚奇地發現，那些小小的村落是用大石鋪築的道路連接起來的，光着腳的土人在上面行走起來很舒服，和瑞士山區中的「老路」很相像。在整個歐洲，「野蠻人」的道路都是這樣，我們必須到離開交通線很遠的人煙稀少的荒漠地區，才能充分理解野蠻人的村落公社為了征服到處是一片森林和沼澤的荒野（這就是約兩千年前的歐洲），需要進行多麼艱鉅的工作。缺少工具而又力量微弱的單獨家庭，是不能征服這一片荒野的，相反地，他們也許會被荒漠所征服。只有共同勞動的村落公社才能控制那荒燕的森林、低窪的沼澤和無邊無際的草原。簡陋的道路、渡船、冬天拆掉春泛後又重新修起的木橋、村落周圍的籬笆和柵欄牆、星羅棋佈地修建在他們地區上的土砌堡壘和小塔樓，所有這些都是野蠻人的村落公社興建的事業。當一個村落的人數增多的時候，它就分出新枝。新的村落在別處建立起來，於是，一步步地又把森林和草原置於人類的控制之下。歐洲各民族的整個建立過程，就是由村落公社這樣發展起來的。甚至在今天，俄國的農民如果還沒有完全為窮困所壓倒，他們也仍舊要結成村落公社遷移的，當他們在黑龍江畔或瑪尼託巴定居下來以後，又共同開墾土地和建築房舍。甚至英國人最初在美洲開始殖民的時候，也恢復過這種舊制度；他們結合成村落公社。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在野蠻人同自然敵人進行艱苦鬥爭的時候，村落公社是他們的主要武器。同時，在他們對抗最狡猾和最有力的壓迫者時，村落公社又使他們聯合在一起，在那種混亂的時代是極容易產生這種壓迫的。想象中的野蠻人——隨意打仗和殺人的人——同「嗜血的」矇昧人一樣，都是根本不存在的。相反，真正的野蠻人生活在很廣泛的一系列規則下，只考慮什麼東西對他的部落或聯盟可能有益或有害；這些規則在詩和歌、格言和三合音、語錄和訓誡中虔誠地一代代留傳下來。我們愈是對它們進行深入研究，便愈可理解到把他們團結在村落公社中的聯繫是多麼緊密。兩個人之間的每一件爭吵，都被看作是公社的事情，甚至在爭吵時可能説出的一些傷人的話，也認為是對公社和對公社祖先的一種冒犯。罵人的人必須向被罵者和公社賠罪。如果兩人之間的口角終於造成了鬥毆和傷害，那麼，站在旁邊沒有進行干涉的人也將被當作施加傷害的人來處理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;裁判的辦法也滲透了這種精神。每一次爭端均首先請中間人或仲裁人解決，通過他們的調解，大多數爭端就告了結，仲裁人在野蠻人的社會中是起着非常重要作用的。但是，如果事情嚴重到不能以這種方式來解決的時候，就提交村民議會。村民議會必須「作出判決」，並且按照附有假定條件的形式宣佈判決，即「假定錯誤行為經人證實，就須如此賠償」，而錯誤行為之能否成立，必須有六個人或十二個人的發誓肯定或否定；如果這兩類發誓人間發生矛盾，便憑神明裁判法（例如把手插入火或沸水中，不受傷的就是無罪，或者雙方決鬥，勝者便是無罪）來解決。連續使用了兩千多年的這一辦法，本身就很可以説明問題了：它表明所有村落的成員之間的關係是多麼密切。並且，要執行村民議會的決定，只有用村民議會本身的道義權威，除此以外，並無其他任何權威。反抗者可能遇到的唯一的威脅是，村民議會也許會宣佈他是不受法律保護的人，但是，這種威脅也是相互的：一個人如果對村民議會不滿意，他也可以宣佈脫離這個部落，加入另一個部落——這是最可怕的一種威脅，因為這將給對自己成員之一有失公正的部落帶來種種的滅害。反抗習慣法的正確判決，亨利·曼因説得好，簡直是「不可想象的」，因為「法律、道德和事實」在那個時代是不能彼此分開的。村落公社的道義權威是如此之大，以致後來在村落公社屈從於封建領主之下的時候，它仍能保持住它的裁決權：它只許領主或他的代表按照領主發誓要遵守的習慣法「尋求」上述的有條件的判決，由他徵收原來應該屬於村落公社的罰款。但是，在很長一個時期內，領主本人如果也是公社的荒地的共同主人，那麼，有關公社的事情，他也要服從公社的決定。不論貴族或教士，都必須服從村民議會——古話是：「有權利使用這兒的水和牧草的人，都必須服從」（Wer daselbst Wasser und Weid genusst, muss gehorsam sein）。甚至在農民變成了領主下的農奴時，農民們倘要傳見領主，領主也必須到村民議會去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就他們對正義的觀念來説，野蠻人顯然和矇昧人沒有多大區別。他們也認為，殺人的必須償命，傷人的必須受同樣程度的傷，而受害的家族必須執行習慣法的判決。這是神聖的職責，對祖先的職責，必須在光天化日之下而不能偷偷摸摸地盡這項職責，而且盡了這項職責之後還要四處傳揚。因此，傳説和史詩中最動人的文字完全歌頌他們認為是正義的事。甚至神明本身也是贊助這種行為的。但是，野蠻人的正義有一個突出的特點，它要限制可能捲入爭執的人數，要根除以命抵命、以傷還傷的野蠻觀念，而代之以賠償的制度。野蠻人的法典——為法官們使用而記載下來的習慣法規則的集合——「首先是允許，其次是鼓勵，最後是強迫實行」以賠償代替報復的辦法。然而，有些人把賠償完全誤解了，他們把它説成是一種罰款，是使富人可以為所欲為的一張全權證書。賠款（wergeld）和罰款（fred）是完全不同的，對各種現行侵犯行為科處的賠款照例是那麼高，所以決不能説是在鼓勵這種侵犯人的行為。在殺人的事件中，賠款往往超過了兇手可能有的一切財產。「十八頭母牛的十八倍」，這就是不知道怎樣計算十八以上的數字的奧西特人所定的賠款。而有些非洲部落的賠款，竟多到八百頭母牛或一百隻駱駝連同它們的小駱駝：在比較窮困的部落中，是四百一十六隻綿羊。絕大多數的賠款是賠償不起的，所以兇手沒有辦法，只好表示懺悔，請求受害人的家族收留他。甚至現在在高加索，當爭鬥了結的時候，犯罪者仍用嘴脣吻一下部落中年紀最大的婦人的胸膛，從而成為受害人家族中所有男子的「同乳弟兄」。在有幾個非洲部落中，犯罪者必須把他的女兒或姊妹嫁給受害人家族中的一個男子，在另外的部落中，他必須娶他所造成的那個寡婦，總而言之，他變成那個家族中的一個成員，在一切重大的家務中，他的意見也可得到採納。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;野蠻人不僅不經視人命，而且還絲毫不知施行可怕的刑罰，那些殘酷的刑罰是世俗法和寺院法後來在羅馬以及拜占庭的影響下才開始採用的。因為，例如説薩克森人的法律相當廣泛地判處死刑，連對縱火和武裝搶劫者都判死刑，其他野蠻人的法典卻只是對出賣親族和褻公社敬奉的神明的人才處皿死刑，因為這是唯一平息神怒的方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可見，所有這些同想象中的野蠻人的「道德放縱」相去很遠。相反地，在威爾士的三絃歌、阿瑟王傳説、佈列洪的法律註釋、古老的德國傳説等等，以及迄今還見之於現代野蠻人的語中所表述的早期村落公社的精細、深切的道德原則，卻使我們不能不感到欽佩。喬洽·達生在他給《遭到焚燒的恩亞爾的故事》（The Story of Burnt Nial）所寫的序言中，很公正地把北歐傳説中的北歐人的品質概括如下：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;擺在他們面前的事，他們就正大光明地去做，毫不懼怕敵人、魔鬼或命運……他們的行為又豪邁又勇敢。對朋友和親族，又溫和又慷慨；對敵人（按「復仇法」所規定的敵人），又嚴峻又無情，但即使對敵人，他們也要盡到自己的一切本分。……不破壞停戰，不搬弄是非，不在背後誹謗他人。不敢當面講的話，背後就不對任何人説。對前來求食或躲避風雨的人，決不拒之門外，即使對敵人，也是一樣。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;同樣的或更好的原則，在威爾士的史詩和三合音中也很多。不論是對敵人或朋友，都要「按照溫和的天性和公正的原則」行事；「彌補過失」，是每一個人的最高職責，詩人立法者説：「惡就是死，善就是生。」佈列洪的法律説：「如果不尊重諾言，那麼，世人都要被欺騙了。」並且，謙恭的黃教信徒莫爾多瓦人在稱讚了上述的品質之後，還在他們的習慣法的原則中加上「奶牛和擠奶罐，在鄰人之間屬於公有」；「必須為你自己也要為前來要奶的人擠奶」，「孩子的身體是因為被打而發紅，但是打入者的面孔是因為害羞而發紅的」，等等。「野蠻人」所説的和實行的這些原則，要敍述起來的話，可以寫滿許多篇頁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;古老的村落公社還有一個值得特別談一下的特點，這就是以休慼與共的感情共處的人的範圍在逐漸擴大。不僅部落聯合成種族，而各個種族，即使是血統不同，也結成聯盟。有一些聯盟是極其牢固的，例如，凡達爾人在他們聯盟中的一部分人到萊茵河去了，而且從那裏渡過萊茵河到了西班牙和非洲以後，他們在四十年的時間內仍然尊重他們同盟者的地界和荒業的村莊，直到通過使者確知他們的同盟者不打算回來的時候，他們才佔用這些土地和村莊。有些野蠻人所採用的辦法是，讓種族中的一部分人耕種土地，另一部分人便在共同領土的邊境上或邊境以外作戰。至於幾個種族之間結成聯盟，那更是常見的事情。西坎伯人同切魯斯克人和斯維比亞人結成聯盟，奎特人同沙爾麥特人結成聯盟，沙爾麥特人同亞蘭人、卡爾卜人同匈奴人結成聯盟。後面我們就能看到，遠在野蠻人所佔有的歐洲大陸上出現類似國家這樣的東西之前，國家觀念在歐洲已經逐漸發展起來了。這些國家——因為我們不能説梅羅文吉王朝的法蘭西或十一和十二世紀的俄羅斯不是國家——的所以能夠組成，是由於有共同的語言以及在各個小共和國之間有隻從一個特殊的家族中推舉它們的領主這種默契。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;戰爭無疑是不可避免的，遷移即意味着戰爭：亨利·曼因爵士在他關於國際法的部落起源這一出色的研究論著中，已充分證明「人類的兇殘和愚昧，莫過於甘願忍受戰爭這樣的罪惡，而不設法加以防止」，他並且指出，「含有防止戰爭或以其他辦法來代替戰爭這種意圖的古代制度，其數目」是極其多的。實際上，人類並不是我們所想象的那麼好戰，所以，野蠻人一旦定居下來以後，他們就那麼迅速地丟掉本來的戰爭習慣，而且很快就不得不供養一些特殊的首領和他所率領的一批特殊武士，以便保護他們不受可能的侵犯者的侵害。他們寧可從事和平的勞動而不願進行戰爭，人類的愛好和平，正是武士生涯成為一種專門職業的根源；這種職業專門化的結果，後來便造成了農奴制和人類史中「國家時期」購一切戰爭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;歷史發現很難恢復野蠻人的制度的面貌。歷史學家每走一步，都要遇到一些單靠他自己掌握的資料難以解釋的事物的模糊跡象。但是，一到我們對迄今還生活在同我們野蠻祖先的社會組織相似的組織下的許許多多部落的制度進行研究後，我們便豁然明瞭過去的情景了。在這方面，我們所遇到的惟一困難是不知選擇哪個研究對象好，因為，太平洋的各個島嶼、亞洲的草原和非洲的高地都是真正的歷史博物館，它們包括人類從矇昧的宗族一直髮展到國家組織過程中所經歷的一切可能的中間階段的標本。現在，讓我們來研究一下幾個這樣的標本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果我們以蒙古族布里亞特人的村落公社，特別是以勒拿河上游受俄羅斯人影響較少的庫丁斯克草原上的布里亞特人的村落公社為例，我們便看到處在畜牧和農業之間過渡狀態中的野蠻人的較好代表。這些布里亞特人現今依然生活在「聯閤家庭」中，也就是説，每一個兒子雖然在結婚之後就莊在分開的茅屋中，但至少仍然是三代人往的茅屋處在同一個圍牆之內，這個聯閤家庭，共同耕種他們的土地，共同經管他們的聯閤家庭財產和牲畜以及他們的「牛犢地」（圍有籬笆的小塊土地，上面長着嫩草，以備養育牛犢之用）。一般説來，食物是分開在各人的茅屋中食用的，但在做烤肉時，聯閤家庭中的二十到六十個成員就在一起吃了。聚在一塊兒生活的幾個聯閤家庭和同村定居的幾個較小家庭——它們大都是偶然分裂的聯閤家庭的殘餘——結成一個村落公社，幾個村落公社又結成一個部落：庫丁斯克草原上的四十六個部落（或氏族）結合為一個聯盟。在有特殊需要時，幾個部落就結合成較小的和更緊密的聯盟。他們不知道私有土地——土地為村落公社公有，或者更確切地説是聯盟公有的，而且，必要的時候，在部落的會議上可以把各個村落公社之間的土地重新分配，在聯盟的會議上可以把四十六個部落之間的土地重新分配。值得注意的是，東西伯利亞的全部二十五萬布里亞特人雖然在俄羅斯的統治之下已有三個世紀，而且十分熟悉俄國的制度，但他們依然採用這種組織。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;儘管這樣，在布里亞特人中間財產的不平等現象仍然在迅速地發展着，特別是由於俄國政府過於看重它自己所選的王公，更造成了這種情況。俄國政府把這些王公當作負責稅收的人，而且在聯盟同俄國的行政關係方面，甚至同俄國進行貿易方面，是聯盟的代表。因此，少數人的發財致富之道是很多的，同時大多數布里亞特人則由於俄國人的奪取他們的土地而愈來愈貧困。但是，布里亞特人，尤其是庫丁斯克的布里亞特人，有這樣一個習慣（習慣是勝過法律的）：如果一家人失去了他們的牲畜，那麼，比較富裕的家庭就給他們一些母牛和馬，以便他們可以恢復過來。至於沒有家庭的貧民，他可以在他的同族家中吃飯：他走進一間茅屋，坐在火旁邊（他有這個權利，而不是向人討施捨），吃一份永遠是分得很均勻的食物，晚上他就睡在他吃晚飯的那一家。征服西伯利亞的俄國人對布里亞特人的共產行為感到十分驚奇，以致稱他們為「親如手足的人」，而且報告莫斯科説：「他們的一切東西均屬公有，無論何物，共同享受。」直到現在，當勒拿河的布里亞特人要出賣他們的小麥，或者把他們的一些牲畜賣給俄國屠夫的時侯，同是一個村落公社或部落中的各家人，便都把他們的小麥和牲畜集中起來一起去賣。此外，每一個村落公社都儲備有在必要時可以借貸的穀物，都有它的公用爐竈（古時法國村落公社的公竈），都有它的鐵匠——他像印第安人公社中的鐵匠一樣，是公社的一個成員，在公社內的工作不付工資。他必須無償地工作，如果他在空閒的時間製造一些刻花的鍍銀小鐵牌（這在布里亞特人中是用來裝飾衣服的），他可以賣給別的氏族的婦女，但對他自己氏族中的婦女，卻只能當作禮物贈送。在公社內部是不允許買賣的，這個規定是如此嚴格，以致較富裕的家庭需要僱工的時候，也只能到另外一個氏族或俄羅斯人當中去僱。顯然，這種習慣不只是布里亞特人才有，它在現代的野蠻人亞利安人和烏拉爾-阿爾泰人中是那麼流行，以致可以説，它在我們的祖先中一定是一種普遍的習慣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聯盟內部的團結感情，是以部落的共同利益、它們的村民議會以及經常和村民議會同時舉行的喜慶事情來維繫的。不過，這種情感的維持，還依靠另外一種制度——亞巴（aba），即共同狩獵，它使人想起非常遙遠的過去。每年秋天，庫丁斯克的四十六個氏族便聚在一起打這樣一場的獵，獵獲的東西分給各家。此外，還不時舉行整個種族的狩獵，以維護整個布里亞特族的團結。這時候，所有散佈在貝加爾湖東部和西部幾百英里遠的布里亞特人的氏族，都必須派來他們的狩獵代表。成千上萬的人來到一個地方，每個人都帶着一個月的糧食，每人所帶的糧食，份量必須完全相等，因此，在集中之前，要由大家推舉的一位長者稱過（總是「用手」稱的，如果用秤來稱，就將被認為是褻瀆古老的習慣）。把糧食集中起來以後，便把狩獵的人分成二十人一隊，按照完善的預定計劃前去打獵。在舉行這樣的狩獵時，整個布里亞特族又恢復了它在團結成一個強有力的聯盟時期的史詩式傳統。讓我再補充一句，這樣的共同狩獵，在紅印第安人和烏蘇裏江沿岸的中國人中也是常有的（稱為卡達—kada）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;關於卡巴爾人，有兩位法國探險家已經對他們的生活方式作過詳盡的描述，他們是在農業方面比較進步的野蠻人。他們把經過灌溉和施肥的田地照料得很好，在丘陵地帶中，每一塊可以利用的土地都用鏟子耕種。卡巴爾人在他們的歷史上經歷過許多變遷，他們有一個時期採用過穆斯林的繼承法，但是由於對它抱有反感，於是在一百五十年前又恢復了古代的部落習慣法。因之，他們的土地所有權是混合性的，私有的土地和公有的土地同時並存。此外，他們現在的組織基礎是村落公社（thaddart），它往往包括幾個自稱是有共同祖先的聯閤家庭和外族的較小家庭。幾個村落便結合成氏族或部落，幾個部落便結合成聯盟，幾個聯盟有時候就可結成同盟，其目的主要是為了進行武裝防禦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡巴爾人除了村落公社的村民議會（djemmâa）的權力之外，是不知道有其他任何權力的。所有的成年人都參加在露天或設有石座的特殊建築物中舉行的村民議會，而村民議會的決定顯然是取得一致同意的：大家討論，直到所有與會的人都同意接受或服從某個決定。在村落公社中，誰也沒有把一個決定強加於別人的權力，這種制度，凡是在有村落公社的地方，人類都曾經採用過，而且現今在村落公社繼續存在的地方，依然被採用着，也就是説，在企世界還有成千上萬的人採用這種制度。村民議會任命它的行政人員——長者、書記和司庫；它徵收賦稅，掌管公有土地的再分配和各種公用事業。許許多多的工作都是由大家一起作的，例如道路、伊斯蘭教寺院、水泉、灌溉渠道、防備匪盜的塔樓和籬笆等等，都是由村落公社修建的，至於大道、較大的伊斯蘭教寺院和大市場，則由部落修建。現今還存在着許多共同耕種的痕跡，各家的房舍仍然是由村落中的男子和婦女一起修建的，或是由他們幫助修建的。「幫助」的事情，每天都有，而且在耕種和收穫等等工作中，不斷有人要求幫助。至於技術工作，每一個公社都有它自己的鐵匠，他在公有的土地中享有一份土地，他為整個公社工作。在耕種季節快要到來的時候，他便到各家去修理工具和犁頭，不指望任何報酬。至於製造新犁頭，他們認為這是一種神聖的工作，決不能以金錢或任何其他形式的工資來酬謝的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於卡巴爾人已經有了私有財產，所以在他們當中顯然是有富人也有窮人。但是，正如所有緊緊生活在一起，而且知道貧窮是如何而來的人一樣，他們認為那是每個人都可能遇到的偶然事情。「別説你決不會背上討飯袋子乞討，別説你決不會進監牢」，這是俄羅斯農民的一句格言，卡巴爾人實行了這句格言，從他們的表面行為上是看不出貧富之分的，當窮人要求「幫助」的時候，富人就到他的田裏去工作，正和窮人反過來也為富人工作一樣。此外，村民議會還留有一定數量有時由大家耕種的田園和耕地，以供最窮苦的人使用。許許多多類似這樣的習慣，現今還繼續存在。由於窮苦人家無力購買肉類，便規定用罰款或贈給村民議會的禮物以及使用公共的橄欖油盆而付給公社的款子來購買，並且平分給那些買不起肉的人。當一家人在不是集市的日子殺了一隻綿羊或小牛自己吃的時候，便由村裏傳喚的人在街上大聲宣佈這件事情，以便讓病人和懷孕的婦女來取他們所需要的肉食。在卡巴爾人的生活中，充滿了互相援助的事情，如果他們當中有一個人在異鄉的旅途中遇到了一個需要幫助的卡巴爾人，他就必須丟幫助，甚至不惜犧牲自己的財產和生命。如果他不這樣作，那麼，由於這種漠不關心而遭受損害的人的村民議會可以提出控訴，而那個自私者的村民議會將立刻賠償損失。我們在這裏遇到了研究中世紀商人行會的學者所熟知的一種習慣：在冬天，每一個進入卡巴爾人村落的異鄉人都有住宿的權利，而且他的馬可以在公有的土地上吃一天草。但是，如果需要的話，他幾乎可以得到他們無限制的幫助。因此在 1867—1868 年發生饑荒的時候，卡巴爾人不分種族地接待和供養了每一個來到他們村落裏逃難的人。在迪里斯地區，不下一萬二千人是從阿爾及利亞的各個地方來的，甚至還有來自摩洛哥的人，他們都受到了這樣的供養。由於這種原因，所以當人們在整個阿爾及利亞死於飢餓的時候，在卡巴爾人的土地上就沒有一個人餓死。他們的村民議會要求他們節省必需品，組織救濟，而且從未向政府請求過幫助，也沒有發過一點兒怨言；他們認為這是一種天職。然而在歐洲的移民中，卻採用了各種各樣的警察措施來防止由於湧進了大量的外地人而產生的盜竊和混亂。在卡巴爾人的地區裏，是不需要這些東西的，村民議會既不需要外人的幫助，也不需要外人的保護。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我只能大致地談一下卡巴爾人生活中的另外兩個最有趣的特點：一個是「阿納雅」（anaya），即在戰爭時水井、河道、寺廟、市場和一些道路等等的受到保護：另一個是梭福（çofs）。在阿納雅中，我們發現有一系列的減少戰爭禍害和防止衝突的制度。例如市場，特別是邊境上卡巴爾人和外族人會集的市場，是阿納雅；誰也不敢在市場上搗亂，如果發生亂子的話，立刻就會受到聚集在市鎮上的外來人的彈壓。婦女們從村子到水泉去的道路，在戰爭時也是阿納雅，還有其他等等。至於梭福，則是一種流傳很廣的組織形式，它的性質有些像中世紀的「市民會」（Bürgschaften 或 Gegilden），是為了互相保護和達到村落、氏族和聯盟這些地區組織所不能達到的知識、政治和情感等種種目的的團體。梭福沒有地區的限制：它在各個村落中招收成員，甚至也招收外來人，它對人們在生活中可能遇到的一切不測事情時，給他們以保護。同時，它試圖用超地區的團體來彌補地區團體的不足，以表達各種各樣的超越境界的互相友愛。個人的愛好和理想的自由國際組織，我們認為是我們這個時代的最好的特點之一，其實起源於野蠻的古代。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高加索的山居人提供了另外一個對説明這種情況極有教益的例證。它使柯瓦列夫斯基教授在研究奧西特人的現代風俗習慣（他們的聯閤家庭、村落公社和法律觀念）時，能夠在《現代習慣和古代法律》這一名著中一步步地追溯到同古代野蠻人的法典相似的傾向，甚至研究出封建制度的起源。在另外一些高加索種族中，我們有時候不是從部落式的，而是從不同血統的家庭自願聯合而成的村落公社裏，看到一些公社的起源。最近在有些赫夫蘇爾人的村落中的情況就是如此，這些村落的居民發誓要「共產和友愛」。在高加索的另一個地區達格斯坦，我們發現在兩個部落之間產生了封建關係，它們卻同時都保持了它們的村落公社（甚至還保持了氏族的「階級」痕跡），因此，它們生動地説明瞭蠻族在征服意大利和高盧時是什麼形式。戰勝的種族——列茲庚人，在扎卡塔雷地區征服了幾個格魯吉亞人和韃靼人的村落，但並未把他們置於分立的家庭制度之下；他們組成了一個封建氏族，這個氏族現今在三個村落中包括有一萬二千個家庭，為他們所共有的格魯吉亞人和韃靼人的村落不下二十個。征服者把他們自己的土地分給他們的氏族，而氏族又把它平分給各個家族。但是他們並不干涉他們的納貢者的村民議會，這些村民議會依然實行着尤利息斯·凱撒所提到的那種習慣，即每年由村民議會決定哪一部分公有土地需要耕種，而這一部分土地就按照有多少家族分成多少份，並且用抽籤的方式把它們分給各個家族。值得注意的是，雖然在列茲庚人（他們的制度是私有土地而公有農奴）中，常常可以看到無產者，但在屬於他們的繼續實行公有土地的格魯吉亞農奴中，卻很少見到。至於高加索山居人的習慣法，它和朗哥巴人或舍拉族法蘭克人的習慣法幾乎一樣，所有的幾點傾向，頗能闡明古代野蠻人的法律程序。由於他們的性情易於衝動，他們便盡力防止由於爭吵而產生的嚴重後果：所以，赫夫蘇爾人雖然在爭吵時動輒拔刀相向，但如果有一個婦女跑來把她頭上所戴的那塊麻布頭巾扔在他們中間，那麼他們立刻就會收起他們的刀子，爭鬥就告平息。婦女的頭巾就是阿納雅。如果爭吵沒有及時停止，終於發生了殺人事件，那麼賠償的數額是如此巨大，以致使殺人者除非為受害人的家族所收容，否則他的整個一生也將完全毀滅。如果為了一點小事便動刀傷人，他將永遠失去他的親族的尊重。一切爭端均由調解人控制：他們從氏族的成員推舉法官——小事推舉六個，事情重大時要有十到十五個——並且由俄羅斯的見徵人證明這些法官是絕對廉正的。發誓被看作是極為嚴重的事，所以受大家尊敬的人可免予發誓：只要他肯定一下就夠了，而且在重大的事情中，赫夫蘇爾人會毫不躊躇地承認自己的罪行（我説的當然是還沒有接觸過文明的赫夫蘇爾人），所以更無須發誓。誓言主要是用在這樣一些事件中的，例如關於財產的爭執，這種爭執除了簡單地陳述事實以外，還需要進行某種判斷。在這種情況下，一句判斷就可以決定爭端結果的人，其行事是極為慎重的。總之，他們決不缺少誠實的品質，也決不缺少對同種人的權利的尊重，這一點是高加索蠻族社會的特點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在非洲的那些種族中，有着那麼多各種各樣極其有趣的社會，舉凡處於從早期村落公社過渡到野蠻專制王國之間的一切中間階段的社會形式都有，所以，甚至在這裏想談一下從它們制度的比較研究中所得出的主要結論，也是不可能的。只這樣説一下就夠了，那就是甚至在國王的最兇暴專制之下，在許許多多的事務中，村落公社的村民議會和它們的習慣法仍然是至高無上的。國家的法律固然可以允許國王隨他的高興或僅僅為了滿足他的貪慾，便奪去任何一個人的生命，但是人民的習慣法繼續保持着現今還存在於其他野蠻人中或過去曾經在我們祖先中存在過的那一系列互助制度。至於那些無性較厚的種族（在博爾弩、烏幹達、阿比西尼亞），特別是波哥人，他們的習慣法的一些傾向，是來自真正優美和細緻的情感的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;南美和北美的土人的村落公社也有同樣的性質。我們發現巴西的突比人是在屬於整個氏族所有的「長屋」中生活的，一個氏族中的人習慣於共同種植玉米和卡沙薯。文化更為發達的亞拉尼人也有共同耕種土地的習慣。烏喀嘉人也是如此，他們在他們的原始共產主義和「長屋」這種制度下，學會了修築良好的道路和從事各種家庭工業，而且他們的家庭工業和歐洲中世起初期的工業相比，毫不遜色。他們也都是遵循我們在前面所舉的那幾種習慣法而生活的。在世界的另一端，我們發現了馬來人的封建制度，但這種封建制度卻沒有力量徹底摧毀村落公社——它最低限度對一部分土地仍舊保留着共同所有權，而且可以把土地在部落的傳個村落中重新加以分配。在米那哈撒半島的亞爾夫魯斯人中，我們發現有共同輸種農作物的習慣。在宛陀茲的印第安族中，我們發現在部落以內實行定期的土地重新分配，而且土地是由氏族耕種的。在伊斯蘭教的制度還沒有把那裏舊組織完全摧毀的一切蘇門答臘地方，我們發現有聯閤家庭（suka）和村落公社（kota），這種村落公社還保持了它對土地的權利，甚至對不是由它授權開墾的那一部分土地，也保有它的權利。我們所以談到這些括，是要説明我們在前面作為村落公社的特點扼要陳述的互相保護以及防止仇恨和戰爭的一切習慣，現今仍然是存在的。不僅如此，而且土地愈是充分地保持公有，人們的習慣愈是良好和和平。德·士圖爾絕對肯定地説，無論在什麼地方，村落公社這種制度愈是少受征服者的侵害，則財富的不平等情況便愈小，復仇法的規定也愈是沒有那麼殘忍；相反地，凡是村落公社遭到徹底破壞的地方，「那裏的居民便要從專制統洽者受到最難忍受的迫害」，這是很自然的事情。威茨説，保持了部落同盟的那些種族，比喪失了聯盟的舊聯繫的種族有更高的發展水平和更豐富的文化，他這番話只不過是指出很容易預見到的事情罷了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果再舉一些例子，那就使我陷於使人厭煩的重複了——因為在各種不同氣候的地區和各個種族中的野蠻人社會是極其相似的。在人類中，同樣的進化過程真是相似得令人驚奇。當氏族組織內有分立家庭的分離，外有氏族遷移的瓦解，而且又不得不接納不同血統的異族時，便產生了以地域觀念為基礎的村落公社。由前一個制度（氏族）中自然而然成長起來的這個新制度，使野蠻人度過了歷史上最混亂的時期，而沒有分裂成在生存競爭中必然失敗的單獨家庭。新的耕作形式在新的組織下發展起來了；農業達到了許多種族迄今仍難超過的階段，家庭工業也達到了十分完善的地步。荒野被征服了，在其間縱橫交錯地修起了道路，到處是由老公社分出來的許多新村落羣。市場、有防禦設備的中心和公眾禮拜的地方都建立起來。逐漸樹立起了更廣泛的、擴展到整個種族和幾個不同血統的種族的聯盟觀念。舊的正義觀念——只知道復仇的觀念，漸漸起了深刻的變化，對做錯的事情實行陪償的思想代替了復仇。在這種組織下，創立了習慣法——它迄今還是三分之二或更多一些的人類的日常生活法則，此外還培養了一系列旨在防止少數（他們的勢力將隨着私有財產的愈來愈容易積累而增大）壓迫多數的習慣。這就是羣眾的互助傾向所採取的新形式。人類在這種新的羣眾組織形式下在經濟、知識和道德方面所取得的進步如此巨大，以致後來當國家產生的時候，只須把村落公社為全體利益而行使的法律的、經濟的和行政的一切職能奪取來為少數人的利益服務就行了。&lt;/p&gt;

  &lt;/div&gt;

</description>
            <link>https://agorahub.github.io/pen0/heros/1892-01-31-PeterKropotkin-a1_r-mutual-aid-among-the-barbarians.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://agorahub.github.io/pen0/heros/1892-01-31-PeterKropotkin-a1_r-mutual-aid-among-the-barbarians.html</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Jan 1892 15:54:17 GMT</pubDate>
            <author>彼得·克魯泡特金</author>
        </item>
    </channel>
</rss>