<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>界面 - 商業 - 繁體中文（香港）</title>
    <link>https://www.jiemian.com/</link>
    <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/2" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <generator>RSSHub</generator>
    <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
    <language>zh-hk</language>
    <image>
      <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
      <title>界面新聞-只服務於獨立思考的人羣-Jiemian.com</title>
      <link>https://www.jiemian.com/</link>
    </image>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Jun 2025 11:23:23 GMT</lastBuildDate>
    <ttl>360</ttl>
    <item>
      <title>上海迎來今年首個高温日</title>
      <description>&lt;p&gt;據@上海市天氣，微博消息，上海中心氣象台於今天 11 時發佈了今年首個高温黃色預警信號，全市多站最高氣温突破 35℃，徐家彙站最高氣温衝至 36.1℃，今夏首個高温日誕生。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12916794.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12916794.html</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 11:20:34 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>海螺新材：子公司擬 1.86 億元收購康寧特 80% 股權及工程公司 100% 股權</title>
      <description>&lt;p&gt;海螺新材 6 月 17 日公告，公司控股子公司安徽海螺環境科技有限公司（簡稱"海螺環境"）擬收購鄭州康寧能源有限公司（簡稱"康寧能源"）持有的河南康寧特環保科技股份有限公司（簡稱"康寧特"）80% 股權及康寧能源持有的鄭州康寧特環境工程科技有限公司（簡稱"工程公司"）100% 股權，合計交易價格 18,555 萬元，最終價格根據雙方管理權移交時資產負債盤點確認的賬面價值與評估基準日賬面價值的差額進行調整。本次交易不構成關聯交易，也不構成《上市公司重大資產重組管理辦法》規定的重大資產重組。本次交易屬公司董事會審批權限，無需提交公司股東大會審批。&lt;/p&gt;&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12916787.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12916787.html</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 11:18:15 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>英國北愛爾蘭局部地區發生反移民遊行示威和騷亂，中領館提醒中國公民注意加強安全防範</title>
      <description>&lt;p&gt;6 月 17 日，中國駐貝爾法斯特總領館發佈提醒：上週以來，英國北愛爾蘭局部地區發生反移民遊行示威和騷亂。中國駐貝爾法斯特總領館提醒領區中國公民注意加強安全防範，密切關注事態發展，避免前往事發地點，遇街頭騷亂應儘快遠離並返回住處。如遇緊急情況，請及時報警並與中國駐貝爾法斯特總領館聯繫尋求協助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英國北愛爾蘭報警電話：999（非緊急情況撥打 101）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交部全球領事保護與服務應急熱線（24 小時）：+86-10-12308，+86-10-65612308&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國駐貝爾法斯特總領館：+44-7895306461&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12916781.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12916781.html</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 11:16:35 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>中國政府拉美事務特別代表邱小琪會見拉美議會候補議長努涅斯</title>
      <description>&lt;p&gt;據外交部網站消息，2025 年 6 月 17 日，中國政府拉美事務特別代表邱小琪會見拉美議會候補議長努涅斯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;邱小琪積極評價拉美議會堅定恪守一箇中國原則，為推動中拉關係發展和各領域交流合作發揮積極作用，表示中方願不斷深化同拉美議會友好關係，共同推動中拉論壇第四屆部長級會議成果落實，助力構建中拉命運共同體。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;努涅斯祝賀中方成功舉辦中拉論壇第四屆部長級會議，表示拉美議會高度重視發展對華關係，願在相互尊重、互利共贏基礎上推動拉中立法機構交流對話，為拉中各領域交流合作提供堅實政治和立法支持，助力拉中關係行穩致遠。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12916778.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12916778.html</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 11:14:38 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>中國鐵物：積極融入「一帶一路」建設，佈局東南亞業務網絡</title>
      <description>&lt;p&gt;中國鐵物 6 月 17 日在互動平台表示，公司積極融入「一帶一路」建設，為匈塞、中老鐵路等海外客户提供排產、質監、物流、鋼軌全項目檢測等一體化服務。2024 年公司收購中國鐵路物資（老撾）有限公司 100% 股權，佈局東南亞業務網絡，開發中老鐵路一體化綜合物流服務及周邊國際物流市場。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12916769.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12916769.html</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 11:12:37 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>市場監管總局答界面新聞：推動廣告業在促進消費方面發揮重要基礎性作用</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20231124/1700804909796_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;廣告業鏈接供給和需求，是市場經濟的「晴雨表」和「助推器」。廣告業鏈接供給和需求，是市場經濟的「晴雨表」和「助推器」。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;張倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;2025 年 6 月 17 日，市場監管總局召開《中國廣告業發展指數報告（2025）》（下稱《報告》）專題新聞發佈會。「廣告業鏈接供給和需求，是市場經濟的‘晴雨表’和‘助推器’。」 市場監管總局廣告監管司一級巡視員劉輝回答界面新聞提問時表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「市場監管部門認真貫徹落實黨中央、國務院決策部署，大力提升廣告產業服務能力，推動廣告業在促進消費方面發揮重要基礎性作用。」 劉輝説。《報告》顯示，2024 年，廣告業經濟效益愈發凸顯，驅動實體「加速跑」，經濟效益指標同比增長 7.0%，達 122.3 點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當談及廣告業的突出貢獻，劉輝介紹，首先是促進品牌建設，增強消費信心。廣告作為設計、傳播和塑造品牌的重要手段，通過差異化方式精準傳導，有力提升產品的知名度、美譽度、附加價值以及溢價能力，助力「中國製造」向「中國品牌」轉變，從「產品出海」邁入「品牌全球化」。廣告傳播激發消費需求，消費升級倒逼廣告創新，廣告與消費實現互促發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，廣告業有助於釋放消費潛力。劉輝介紹，廣告業通過深度融入國家發展戰略，持續服務實體經濟。特別是在鄉村振興進程中，廣告業注入創新勢能，形成「品牌升級+數字基建+產銷貫通」的賦能體系，提升農產品附加值；依託直播電商等數字渠道，重構產銷鏈路，使優質特色農產品突破地域限制實現全國流通。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劉輝介紹，市場監管部門廣泛開展「廣告助企」「廣告助農」等活動。河北實施廣告助產、助銷、助轉型「三助」工程，五年共幫扶企業 4400 餘户，增加銷售額 60.9 億元。河南開展廣告助力產業高質量發展活動，活動開展 4 個月即服務企業 786 户，帶動產品銷售 1 億元。浙江深化「廣告助農」共富行動，累計帶動特色農產品銷售 7.5 萬噸，銷售額 15.2 億元。這些鮮活的案例顯示，廣告業通過產業鏈垂直整合，有效拉動了消費，促進了實體經濟的發展。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20231124/1700804909796.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國經濟信息社總裁曹文忠介紹，指數顯示，2024 年，產業實力指標達到 137.4 點，同比增長 10.6%。廣告業務收入超 1.5 萬億元，同比增長 17.9%，廣告業規模繼續穩居世界第二，佔全球比重進一步提高，彰顯出強勁的綜合實力。在全國範圍內，24 個省（區、市）收入實現同比上漲，15 個省份廣告業收入超百億元，大型、中型以及小微廣告企業呈現出全面向好的發展圖景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，曹文忠介紹，社會效益指標同比增長 5.9%，達 128.6 點。在就業保障方面，廣告從業人員數量保持穩定，廣告業持續發揮就業「蓄水池」作用，不僅創造了創意設計、媒介投放、數據分析等直接就業崗位，還通過媒體、互聯網等上下游產業實現間接就業，為社會穩定和經濟繁榮做出了積極貢獻。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12914905.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12914905.html</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 11:03:23 GMT</pubDate>
      <author>張倩楠 ZQN</author>
    </item>
    <item>
      <title>AI 代替真人、課程更新不足、價格混亂，好未來解不開硬件難題｜電廠</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="AI 代替真人、課程更新不足、價格混亂，好未來解不開硬件難題｜電廠" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250617/175015612117496400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;從賣課到賣學習機，好未來還要更多更久的投入。從賣課到賣學習機，好未來還要更多更久的投入。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;從 2021 年的雙減開始，熱衷於線下教培的家長與機構被按下了暫停鍵，教學雙方都迎來了一場硬着陸。從那之後不少教培品牌選擇入局學習機市場，以傳統教培起家、積累了多年教研資源及聲譽的好未來也是其中一家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;剛剛過去的 5 月，好未來旗下智能硬件品牌連發 P、S、T 三大系列學習機新品，定位涵蓋入門、經典款和頂級旗艦產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在 2025 財年第四財季（截至 2025 年 2 月 28 日），好未來在連續四個季度的盈利後出現了單季虧損，學習機所代表的「學習內容解決方案」尚處於投入期成了拖累盈利的原因之一。而接受電廠採訪的購買者，也不同程度地反映好未來學習機宣傳與實際使用不符，用 AI 代替真人，新品價格「背刺」老用户等問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;智能硬件業務尚未成長為新的支柱，但市場和消費者對其的更多疑問已然滋生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250617/175015596655034400_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;錄播課揭下面紗，課程資源仍在陸續補齊&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年下半年，河北小學生家長曉曉花費 4000 餘元購入了一台學而思學習機，本意是想給自己輔導小孩時「減負」，結果卻發現還是十分「費媽」。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250617/175015612117496400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據她分享，自己購入前除了看中學習機內置的「免費自研資源」外，更為當時銷售所宣傳的「真人互動」功能所心動，「當時店鋪銷售沒有人明説是錄播課，都説是真人互動。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照預想，入手學習機就如同請了一位家教，但實際情況是「機器到手後小孩上課，發現無論問題回答得對還是錯，老師都會説‘回答得真棒’之類的，才發現原來不是我們理解的真人老師隨時互動的直播課，原來真人互動是‘真人老師錄製+AI 互動’。」她講道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位自稱學而思網校員工的張姓數學老師向「電廠」證實了這一點，他講道：「學習機上的全部是錄播課，它不成系統，另外學習機上沒有老師的關注，需要小孩的高度自覺。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而 AI 互動體現在，小孩可以在屏幕上進行點按選題目答案等操作。曉曉稱，這並不能阻止小孩上課時出現走神、開小差等行為，因此還需要家長花費時間、陪伴上課。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「真人互動」有模糊宣傳的嫌疑，但曉曉在購買學習機時還獲贈了為期一年的「不是原題，隨時問」的提問服務。具體來説，在小孩寫習題出現錯誤、遇到問題時，都可以通過隨時問窗口提交相應習題、在 1 小時內獲得真人老師專門錄製的視頻解答。銷售曾介紹稱，在 1 年的權益期結束後，家長可以通過續費持續獲得服務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250617/175015596677041700_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;圖源/小紅書&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這多少提供了一些家教輔導的功能，也成為曉曉讓小孩堅持使用學習機的理由之一。但邁進 2025 年，獲贈的權益即將過期時，她才發現這一功能全面改為了由 AI 輔助回答問題，真人老師答題服務不再向老用户開放。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這讓包括曉曉在內的許多家長感到難以接受。另一位通過線上渠道購入學習機的學生家長告訴「電廠」，在其看來，相較真人老師，AI 在回答問題時「更生硬，類似於列舉完題幹直接給出了答案，過程很快，但缺乏對思考和推導過程的展示」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在向學而思客服反饋希望真人教師回答服務能夠繼續上線後，後者表示已記錄了這一情況、會向上進行反饋，而真人答題服務能否面向一年期以上的老用户迴歸，仍屬未知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與此同時，還有部分用户對於內置資源的豐富度提出了質疑。在學而思官方旗艦店抖音直播賬號中，主播重複強調着「幼兒園到高三畢業，所有課程、題庫、3500 本書一直免費更新」的話術。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但學習機中作為重點資源的校內同步課程在針對不同地區、教材、版本的更新程度並不統一。比如有上海一年級學生家長髮現，上半年新學期開學在即時，相應的上海教育出版社出版的滬教上海版（五·四學制）英語下教材仍未更新，語文教材也僅更新至第三單元，擔心會影響學生預習和學習的進度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在河北省一家小學擔任語文教師的吳思然對「電廠」解釋道，不同版本教材在各年齡段知識點大體上基本相同，但是在知識圖譜的安排上各有差異，學生的學習順序就不一樣。因此即便學習機中有大量其他版本教材課程，也很難作為替代。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250617/17501559674644300_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;兩年補齊產品佈局，價格體系混亂&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用户對學而思真人講解服務策略、內置教材資源豐富度的質疑，除了涉及產品宣傳是否符合實際情況，還折射出萬千學生與家長客觀存在學習習慣、使用習慣、地區教學條件等種種差異。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在線下課程或是有班主任跟班的線上直播課，各種個人化的訴求能夠及時得到兼顧或解釋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在學習機的使用場景下，品牌方提供的是一套封裝好的統一軟硬件，想要以此滿足碎片化、多樣化的需求，勢必對產品本身和後置服務鏈路進行精細打磨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外學而思品牌及其背後的好未來集團作為傳統教培起家的市場玩家，在硬件設計、製造等方面積累的經驗也較為有限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或許正因如此，好未來的下場最初顯得謹慎而剋制。2021 年雙減之後，好未來在 2022 年開始了明確的智能硬件探索，最初嘗試的類目包括學習枱燈（小猴智能學習燈）、面向 ToB 市場的彼芯學習機等等，直到 2023 年 2 月才開始推出面向學生及家長推出的學而思消費級學生平板產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據「光子星球」報道，在這個決策窗口期，有關「是否做學習機」的討論曾在好未來內部多番被提及，創始人張邦鑫曾帶領團隊在「素質教育、STEAM 課程、成人教育」等轉型路徑之間多番動搖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，在決心下場之後，好未來選擇了以極快的節奏補全產品佈局。從 2023 年 2 月推出具備基礎 AI 輔助入門功能的產品開始，學而思品牌陸續上線了擁有「AI 精準學 Pro」功能的高端旗艦機、適合刷題場景使用的學練機、「孩子第一款學習機」的 P4「標準款」等，以滿足不同需求層次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250617/175015596722198300_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;信息來源/網絡&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;價格方面，「電廠」梳理發現，在 2023、2024 年，學而思學習機產品集中於中高端市場，如 2023 年初發布的第一代學習機 xPad 首發價即達 4599 元起，此後發佈的旗艦版產品 xPad2 Pro Max 首發價則高達 8599 元起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨着 2025 年 5 月推出最新的 P、S、T 三大系列學習機（P4 標準款、S4 經典款、T4 旗艦款），其中定位為「孩子第一款學習機」的 P4 首發價為 2699 元，標誌着學而思品牌正式補全了入門級產品的價格帶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在兩年內迅速補齊產品線的另一面，則是產品價格體系的不穩定，如何處理新舊機型的關係也成了一個不得不回答的問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位家長分享了他的經歷與觀察：「今年 2 月花 4700 多買了學習機後孩子不用，但不小心超出了 7 天無理由期限，就只能便宜 500 多掛在閒魚上賣二手，沒想到後來隨着國補落地和 618 預售，同款學習機官方售價一直在下調，現在新機只要 4000 了，我二手掛 3200 都賣不掉。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;還有人分享了對學而思學習機不同銷售渠道的策略觀察：「線上都在推舊款，線下都在推新款，是因為新款不愁賣，而舊款需要清庫存。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250617/175015596736179800_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;硬件投入導致虧損，急需培育新引擎&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從 2023 財年開始，K9 學科類培訓板塊在好未來的主營構成中完全消失，素質教育和成人教育被整合進「學習服務」板塊中，學習機為主的智能硬件產品與 AI 學習內容等產品則被打包為「學習內容解決方案」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從那之後，學習內容解決方案營收佔比連年增長，2023 財年、2024 財年、2025 財年分別為 16.29%、29.43%、31.79%。但在營收攀升的另一面，智能硬件產品還處於虧損狀態，拖累了集團整體盈利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整個 2025 財年，好未來整體扭虧為盈，歸母淨利潤為 8459 萬美元。但分季度來看，財年第四季度，好未來單季出現了 731.1 萬美元的虧損，這也使其打破了此前連續 4 個季度的盈利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在業績電話會中，好未來管理層將虧損原因歸為學習設備研發投入和市場推廣成本高企，以及因第四季度電商旺季結束導致的用户需求下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具體來看，整個 2025 財年，好未來營銷費用高達 7.488 億美元，相比之下，2023 財年和 2024 財年分別為 2.83 億美元、4.619 億美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而與此同時，學習機市場的競爭日益激烈。除了讀書郎、優學派、步步高等傳統學習機硬件玩家，網易、百度等互聯網大廠，與學而思同處互聯網教培市場的猿輔導、作業幫等玩家，以 AI 功能見長的科大訊飛都在推出各類新品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外各大品牌也不斷在名師資源、內容更新頻率、AI 功能嵌入服務等各方面推陳出新。即便如此，學習機市場仍是一個較為分散的市場。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據智研諮詢調研數據顯示，2025 年第一季度，作業幫、學而思、科大訊飛、步步高、小猿和小度六大品牌合計佔據 74.4% 的市場份額，而前六大品牌之間並沒有拉開絕對的身位差距。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250617/175015596758667700_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這也意味着，為了維持和不斷提升市場份額，好未來對學習機市場的重注仍需持續下去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在業績電話會中，好未來管理層還表示智能硬件業務將在 2026 財年戰略聚焦以下方面：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;功能升級：持續推出 AI 賦能的功能迭代，並擴充內容庫；產品組合拓展：通過豐富產品線提升市場匹配度，擴大優質學習內容的覆蓋範圍；市場覆蓋：強化分銷與營銷體系，在拓展新用户的同時深化現有用户互動；運營效率：隨着收入規模擴大，將發揮規模效應，優化成本結構與運營流程，驅動健康高效增長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;戰略如何落地、是否能如預期般取得成效、市場是否買單，都還要等待時間的答案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250617/175015596776718800_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250617/17501559733350500_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12916666.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12916666.html</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 10:29:45 GMT</pubDate>
      <author>顧明明</author>
    </item>
    <item>
      <title>韻達空包詐騙案公佈結果：58 家加盟網點被罰款或停業整頓，總部被罰款 4 萬</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="來源：韻達快遞微信公眾號" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250617/175012899042534500_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;上海韻達貨運有限公司因未按規定履行安全保障統一管理責任，被國家郵政局罰款 4 萬元。上海韻達貨運有限公司因未按規定履行安全保障統一管理責任，被國家郵政局罰款 4 萬元。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;白帆&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;李慎&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;針對韻達空包詐騙案件，日前國家郵政局網站公示了韻達涉詐騙宣傳品進入寄遞渠道一案的處理結果。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;公告稱，韻達快遞關聯公司上海韻達貨運有限公司，因未按規定履行安全保障統一管理責任，被國家郵政局罰款 4 萬元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;經查，天津、河北、山西、江蘇、陝西等地共計 58 家韻達快遞加盟企業，存在未按規定執行實名收寄制度、未按規定備案協議客户、違規收寄禁寄物品等違法行為，分別被郵政管理部門依法實施行政罰款或者停業整頓處罰。而上海韻達貨運有限公司作為韻達快遞總部企業，存在履行安全保障統一管理責任不到位問題。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250617/175015569736581400_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;韻達是一家加盟快遞公司，其快遞網點與總部之間屬於加盟關係，韻達總部對於加盟網點的管理究竟負有多大責任，是國內快遞行業值得深究的問題。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;對於這個情況，國家郵政局在處罰判決書明確了總部與加盟商之間關係的認定，從多個維度證明瞭總部對加盟商負有相應的管理責任。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250617/175012899042534500.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;公告顯示，第一，相關 58 家加盟企業均與上海韻達貨運有限公司簽訂了快遞加盟經營協議。在保障快件寄遞安全方面，上海韻達貨運有限公司與相關 58 家加盟企業之間存在管理與被管理的直接關係。第二，相關 58 家加盟企業在快遞業務經營中使用的韻達商標、快遞運單及信息系統，繫上海韻達貨運有限公司所有。第三，韻達快遞網絡在安全保障服務方面的管理制度，由上海韻達貨運有限公司制定並組織實施。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;因此，上海韻達貨運有限公司在其安全保障制度執行管理方面存在漏洞，存在管理措施不到位、不嚴格的問題，對相關 58 家加盟企業發生的寄遞安全違法行為，負有安全保障統一管理措施責任。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;基於上述內容，國家郵政局披露了處罰內容，上海韻達貨運有限公司履行安全保障統一管理責任不到位，並導致不良後果，違反《快遞暫停條例》第十九條規定，構成違法，依據《快遞暫停條例》第四十一條規定，責令其改正違法行為，對其處以罰款 4 萬元的行政處罰。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;對一這一處罰結果，快遞行業專家趙小敏對界面新聞表示，這一處罰算是高高舉起，輕輕放下了，但由於當時造成的轟動效應，對品牌的影響已很難挽回。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;韻達加盟網點涉嫌詐騙空包的案件已經發酵多日。早在今年 3 月，國家郵政局便發佈公告稱，依法對上海韻達貨運有限公司立案調查，所涉內容是「涉詐騙宣傳品進入寄遞渠道」。公告稱，「韻達快遞部分加盟企業對協議客户安全管理存在重大漏洞，導致涉詐騙宣傳品進入寄遞渠道，造成受害人重大財產損失。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;韻達控股集團股份有限公司 (韻達股份：002120）回應稱，收到通報後，公司高度重視，成立專項工作專班進行內部調查。針對公司加盟網點快遞服務環節存在的管理問題，公司己立即部署整改工作，要求對服務流程和管理制度進行整改完善，積極配合行業主管部門的調查工作，嚴格按照監管要求進行整改；後續公司將持續強化管理及加盟網點管控，優化快遞查驗流程，加大對加盟網點的培訓力度，提升識別偽裝物品的專業能力，堅決杜絕此類事件再次發生。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據韻達公佈的數據，該公司在全國設立 73 個轉運中心，一級加盟商 4775 個，末端門店和驛站等基礎設施達 9.5 萬多個。未來，韻達要如何改善諸多網點和加盟商、驛站的管理，成為關係韻達未來的重點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;趙小敏對比表示，韻達未來要避免此類事情的發生，主要還是要做好內部流程優化，網絡架構和利益機制要重新分配，運營管理要全面下沉。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;實際上，類似「涉詐產品進入寄遞渠道」問題並不只發生在韻達一家公司，這普遍反映出加盟制快遞公司的管理問題。但趙小敏認為，除了加盟制本身的問題外，韻達自身的管理問題更不可忽視。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12913621.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12913621.html</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 10:13:56 GMT</pubDate>
      <author>白帆 BF</author>
    </item>
    <item>
      <title>代建行業進入低增長階段，「好房子」成為破局關鍵</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：圖蟲創意" src="https://img1.jiemian.com/101/original/2025615/866a4f3f56bd37181bb6a5fc596d3398_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;代建企業正試圖通過「好房子」重構行業商業邏輯代建企業正試圖通過「好房子」重構行業商業邏輯&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;王婷婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;「今年的代建市場比去年還要難一點。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;房地產代建行業在經歷 2021 年至 2023 年的高速增長後，隨着代建企業爭相入局，2024 年行業步入規模增速放緩、企業格局分化的新階段。2025 年，代建行業正面臨一場激烈的市場份額之爭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據克而瑞統計數據，2025 年一季度代建新增規模 TOP20 企業的新增簽約建築面積同比僅增長 6%，相較 2024 年同期的 17% 大幅下滑，已顯現行業整體「失速」態勢。而且，2024 年代建企業的新增建築面積總量接近 2.2 億平方米，同比增長約 27%，較前三年也大幅放緩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在增速放緩的背景下，因競爭加劇、土地出讓面積下降等原因，行業整體毛利率正遭受下滑。綠城管理作為頭部企業代表，2024 年也是增收不增利，歸屬於公司擁有人的淨利潤為 8.01 億元，同比下降 17.7%。隨着競爭者入局，綠城管理的代建費用正在降低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;業內認為，儘管行業暫時承壓，但長期發展仍具潛力。旭輝建管總裁劉冰洋在接受界面新聞等媒體採訪時表示，從數據來看，房地產行業總的銷售額在下降，換句話來説，代建行業在整個房地產領域的滲透率實際上在上升。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/2025615/866a4f3f56bd37181bb6a5fc596d3398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更重要的一點是，打造「好房子」正成為代建行業突破困局、開拓新賽道的關鍵所在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;代建行業從「紅海變藍海」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「地產的盡頭是代建。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據克而瑞統計，2024 年已有超百家房企涉足代建業務，銷售額百強房企中，進軍代建領域的企業佔比高達約 80%。行業裏有意願、有能力的企業幾乎全部入局代建。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，經過 3 年的快速、「野蠻」的擴張期，代建賽道在企業競相進駐並持續搶奪市場份額、競爭加劇之下，逐步走向平穩分化與重新洗牌、出清的新階段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;代建增速放緩，行業從「紅海變藍海」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;克而瑞研究認為，代建行業進入平穩發展期的主要原因有，宏觀經濟環境未有顯著提升，市場信心與預期仍在緩慢修復。其次，行業競爭加劇令代建企業拓展新項目的難度不斷加碼。此外，與代建相關政策利好兑現後迎來短期不確定性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在劉冰洋看來，代建行業已從「1.0」階段進入了「2.0」階段。「1.0 就是隨着這個行業的高歌猛進，大家做房地產怎麼做都對；但到了 2.0 之後，隨着市場調整，很多房企主動或被動進入到代建這個領域。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多的參與者進入代建行業，不單單是競爭越來越激烈。劉冰洋認為，行業目前面臨的更多問題是，對於一家代建企業而言，操盤難度在增加，對其破題的能力、服務的能力以及價值兑現能力的要求越來越高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，代建行業仍然是不成熟的行業，處於早期階段。劉冰洋表示，不成熟在於行業沒有一個非常明確的評價標準，沒有明確的市場準則，都在摸索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「其實現在很多甲方/委託方以及業主方都在探索，政府相關部門也在摸索，包括像房協成立的代建分會，也在整合資源摸索。到底這個行業該怎麼定義，怎麼評價，包括用怎樣的方式取費是合理的等，都會逐步完善。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劉冰洋指出，房地產行業依然還處於調整陣痛期，所以操盤難度在變大，委託方入市意願也受到影響，再加之過去 2-3 年，代建行業高歌猛進，無論是小民營開發商還是城投企業，在市場較困難且自己還不具備開發能力的情況下，選擇代建。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「但在這期間，很多項目可能並沒有實現當初的預期，這也會影響潛在委託方入市意願，增加了擔憂。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行業從「藍海」變成「紅海」，並不意味着沒有機會。在劉冰洋看來，代建行業依然有很大的市場容量空間，只是可能參與的主體會越來越多，隨着代建的滲透率提升，每家代建企業在行業的市場份額也會出現很大分化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;旭輝建管從關注簽約量到重視簽約質量。劉冰洋表示，「經過前期的孵化和培育，旭輝建管的簽約量和在管面積有了一定市場規模，因此從去年下半年開始做了一些經營邏輯上的調整，從原來想要一定的市場規模、保留住優秀團隊，到現在更關注簽約質量。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;簽約質量體現在兩個方面，一是淨代建費，當行業普遍面臨利潤下降的情況下，旭輝建管的毛利有所提高；從項目啓動率來説，今年新籤項目基本能夠如約按時啓動，其實也是對項目篩選和甄別的標準要求更高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年代建行業進入低增長階段，劉冰洋認為，企業要想在這個行業長期發展，至少要滿足五個因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先是品牌，品牌意味着在甲方心目中的形象，如何做出來，都是一點一滴兑現，不斷通過服務來展現出來。第二是能力，代建行業需要多元化解題能力，包括住宅開發、商辦、場館、長租公寓、養老，以及 AMC 金融類等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三點是團隊，團隊的文化，團隊服務的意識在委託方心目中很重要；還有關係，要在一個地區發展，必須構建各類、各層次的關係，才能夠觸達到項目和客户；最後是資源，多維度的如供應鏈資源、一些財投、金融機構等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「好房子」成代建行業破局關鍵&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨着房地產市場從增量時代轉向存量時代，消費者對於住房品質的要求日益提升，從「住有所居」向「住有優居」轉變。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「好房子」開始成為房地產行業破局的關鍵。今年 3 月，《政府工作報告》首次提出，推動建設安全、舒適、綠色、智慧的「好房子」。5 月 1 日，國家標準《住宅項目規範》正式實施，為「好房子」建設定下底線要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 13 日，國務院常務會議再提出，要紮實有力推進「好房子」建設，納入城市更新機制加強工作統籌，在規劃、土地、財政、金融等方面予以政策支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今，不僅是頭部品牌房企對「好房子」標準建設集體發力，代建企業也正試圖通過「好房子」重構行業商業邏輯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;市場早已不缺房子，但缺少「好房子」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劉冰洋告訴界面新聞，類似第四代住宅及其他一些創新的「好房子」產品能夠帶動市場已經形成共識，各個地方的主管部門對此持開放心態，積極研究產品研發和規劃審批，企業與相關部門協同研究，這為行業帶來了新機遇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「好房子一定會有好的去化，我覺得這個是成正比的。」劉冰洋認為，目前全國很多城市都面臨市場挑戰，如果一個地區的市場沒有需求，那麼建再好的房子也賣不掉，因此要做市場判斷，要在有需求的地區研發好房子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在蘇州市場，四代宅、低密洋房等產品的成交表現也明顯優於普通樓盤，「好房子」的市場需求潛力較大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如位於蘇州相城區的蠡棠森嶼，今年 4 月首開就售出 6.3 億元，均價 3.3 萬元/平方米。克而瑞統計數據顯示，該項目位居今年 5 月蘇州改善項目銷售金額、套數、面積三項榜首。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在劉冰洋看來，四代宅不僅是一種產品形式、生活方式，也是代建企業面臨開發難題時的一種解題思路。當委託方高價拿下的地塊，按傳統開發邏輯打造產品將面臨虧損時，四代宅可以通過產品價值升級，有效助力項目實現盈利目標。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政策端對於「好房子」的支持力度也在不斷增大。此前，在蘇州發佈的《關於改善提升住宅品質的若干指標優化政策》中，特別提到優化住宅陽台等半開敞空間的容積率計算規則，允許多層以上住宅每户設置空中庭院，面積不計入容積率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，對於代建企業而言，還要根據不同的地域，針對性制定好房子的標準。劉冰洋向界面新聞表示，「賣 3 萬元/平方米的好房子和賣 1 萬元/平方米的好房子，它的標準是不一樣的，要因地制宜。」也就是不同地區、不同面積、不同價位都可以有不同的「好房子」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據瞭解，目前旭輝建管的第四代住宅項目已經在 6 個城市落地，後期旭輝建管也將發佈自己的「好房子」標準，包括新的工藝、新的材料、新的技術，同時在在管項目中落地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨着全國推廣「好房子」建設，越來越多的代建企業精準把握市場需求，在產品設計、施工質量、配套設施等方面下足功夫，開始打造具有差異化優勢的 「好房子」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如藍城通過低碳技術、智慧社區系統、全齡友好設計等，將「好房子」概念落地；龍湖龍製造也嘗試接住「好房子」的紅利，積極引入數字化技術，實現從設計、建造到運營的全流程提效；綠城管理基於綠城中國「好房子」體系，發佈確幸社區產品體系 2.0、確幸工坊 2.0 體系等，提升產品力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在代建行業進入「低增長」的當下，「好房子」無疑為行業發展注入了新的活力與方向。但對於代建企業來説，還需要不斷提升專業能力，加強品牌建設，以高品質的產品和服務贏得市場認可，才能在這條新賽道上實現突圍。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12906580.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12906580.html</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 10:06:43 GMT</pubDate>
      <author>王婷婷 TT</author>
    </item>
    <item>
      <title>直通部委｜我國十餘年完成沙化土地治理 3.65 億畝，中方正組織撤離在伊以的中國公民</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：圖蟲創意" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250617/175014794412396200_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委新聞值得關注？國企改革深化提升行動重點改革任務平均完成率超 80%；新增 5 座水工程，132 座水工程已納入長江流域聯合調度；外交部將開始為境內出具的公文書籤發電子附加證明書。今天有哪些部委新聞值得關注？國企改革深化提升行動重點改革任務平均完成率超 80%；新增 5 座水工程，132 座水工程已納入長江流域聯合調度；外交部將開始為境內出具的公文書籤發電子附加證明書。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;林草局：十八大以來我國已完成沙化土地治理 3.65 億畝&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，6 月 17 日是世界防治荒漠化與乾旱日。記者當天從國家林業和草原局獲悉，黨的十八大以來，我國持續加大荒漠化綜合防治力度，加快推進「三北」等重點生態工程建設，完成沙化土地治理任務 3.65 億畝，封禁保護面積 2794 萬畝。數據顯示，全國荒漠化和沙化土地面積實現了自 2000 年以來連續 4 個調查期「雙縮減」。風沙危害得到有效抑制，2019 年八大沙漠、四大沙地的土壤風蝕總量較 2000 年下降約 40%。我國率先實現了土地退化零增長目標，成為全球增綠貢獻最大的國家和荒漠化防治國際典範。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國企改革深化提升行動重點改革任務平均完成率超 80%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新華社客户端消息，記者從 6 月 17 日國務院國資委舉行的專題推進會上獲悉，截至 2025 年一季度末，各中央企業、各地國有企業改革深化提升行動重點改革任務平均完成率已超過 80%。據國務院國資委介紹，總體上看，深化提升行動實施以來，廣大國有企業在深化體制機制改革、推動科技創新和產業創新融合方面主動作為，科技創新成果亮點紛呈，戰略性新興產業和未來產業方興未艾，現代化產業體系加快構建，新質生產力加速培育。同時，改革也積蓄了創新的勢能和潛能，增強了未來發展的後勁和潛力。2025 年是國有企業改革深化提升行動的收官之年。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;應急管理部工作組已趕赴湖南煙花爆竹廠爆炸事故現場&lt;/h3&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250617/175014794412396200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據@應急管理部 6 月 17 日消息，6 月 16 日上午 8 時 23 分左右，湖南省臨澧縣停弦渡鎮山洲村一煙花爆竹廠發生爆炸，造成人員傷亡。接報後，應急管理部部長王祥喜立即作出部署，要求全力救援處置，儘快核清人員情況，科學開展現場搜救和清理工作，嚴防次生事故；儘快查明事故原因，嚴肅追責，堅決避免類似事故發生。副部長徐加愛、胡明朗等持續調度指導處置，胡明朗已率工作組赴現場督導。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;新增 5 座水工程，132 座水工程已納入長江流域聯合調度&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端 6 月 17 日消息，眼下，長江正處於主汛期。近日，水利部批覆《2025 年長江流域水工程聯合調度運用計劃》。與 2024 年相比，今年長江流域進一步擴大了聯合調度範圍，納入聯合調度的水工程總數由 127 座（處）增至 132 座（處），新增漢江黃金峽水庫、三河口水庫、王甫洲水利樞紐、崔家營航電樞紐、興隆水利樞紐 5 座水工程，進一步增強精細化調度。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;外交部將開始為境內出具的公文書籤發電子附加證明書&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據外交部網站 6 月 17 日消息，為適應文書流轉電子化趨勢，提高文書跨境流轉效率，推動「高效辦成一件事」，外交部作為我國簽發《取消外國公文書認證要求的公約》規定的附加證明書的主管機關，將開始為我國境內出具的公文書籤發電子附加證明書。作為試點，將自 2025 年 6 月 18 日起，為中國國際貿易促進委員會出具的原產地證書籤發電子附加證明書。自試點之日起，申請人在中國貿促會申辦原產地證書，可同步申辦電子附加證明書，實現「一站式、零跑腿」辦理。我國簽發的電子附加證明書與實體附加證明書具有同等效力。電子附加證明書可通過外交部「領事認證/附加證明書在線核查系統」（https://consular.mfa.gov.cn/VERIFY）在線核驗。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;我國對中亞國家投資持續加大，累計超過 300 億美元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據商務部 6 月 17 日消息，近年來，我國持續加大對中亞國家綠色發展、數字經濟等領域投資。截至目前，我國對中亞國家投資累計超過 300 億美元。我國是中亞國家主要投資來源國，近年來，我國加快與中亞國家在 5G、物聯網、智慧城市等領域合作，實施多個風光水儲等清潔能源項目，推進傳統產業轉型升級。同時，我國是中亞國家承包工程領域主要合作伙伴。截至 2025 年 4 月，我國同中亞國家累計簽訂承包工程合同額 1201 億美元，完成營業額 756 億美元。經貿合作持續深化。我國已同哈薩克斯坦、塔吉克斯坦簽署新版投資協定，與吉爾吉斯斯坦啓動服務貿易和投資協定談判，將為中國同中亞國家貿易投資合作提供製度保障。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;去年我國跨境電商進出口約 2.71 萬億元，同比增長 14%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端 6 月 17 日消息，記者從海關總署獲悉，2024 年我國跨境電商進出口約 2.71 萬億元，同比增長 14%；高於 2024 年我國貨物貿易增速 9 個百分點，佔我國貨物貿易進出口總值的 6.2%。其中：出口約 2.15 萬億元，同比增長 16.9%，佔貨物貿易出口總值的 8.5%；進口約 5552.5 億元，同比增長 4.1%，佔貨物貿易進口總值的 3%。主要出口目的國為美國（36.2%）、英國（11.7%）、德國（5.7%）。主要進口來源地為美國（15.8%）、日本（10.5%）、德國（9.8%）。跨境電商出口消費品佔 97.5%，主要為服飾鞋包及珠寶配飾、手機電腦等各類數碼產品及配件、家居家紡及廚衞用具、家用辦公電器及配件等。進口消費品佔 97.8%，主要為美容化妝、香水及日化洗護、食品生鮮、醫藥保健品及醫療器具、奶粉等。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;外交部：中方正組織撤離在伊朗和以色列的中國公民&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 17 日，外交部發言人郭嘉昆主持例行記者會。郭嘉昆表示，中國政府高度重視海外中國公民安全保護工作，伊以衝突爆發以後，外交部及駐伊朗、以色列使領館立即啓動領事保護應急機制，要求兩國切實保障中國公民和機構安全，及時發佈有關提醒和指南，與當地中國公民和機構持續保持密切聯繫，指導他們做好安全防範和緊急避險，併為撤離的中國公民積極提供協助。郭嘉昆介紹，目前已有部分中國公民安全撤離至周邊國家，外交部及有關使領館正會同相關部門，全力做好在伊朗和以色列的中國公民安全保護工作，迅速組織撤離中國公民。請在伊朗、以色列的中國公民聯繫使領館，也可撥打 12308 領事保護熱線。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12915280.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12915280.html</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>地方新聞精選 | 達州 3 名教師因中考體育考試違規被處分，女子不還彩禮被法院懸賞徵集財產線索</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：圖蟲創意" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250617/17501474347681300_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？江西省兒童醫院醫生幫聯繫民營救護車 800 公里收 2.8 萬元，院方正調查；廣西靈山建風電挖山致自來水流泥漿、山體裂縫？官方通報；武漢交警被醉駕車頂行 600 多米身負重傷，昏迷 12 天后犧牲。今天有哪些地方新聞值得關注？江西省兒童醫院醫生幫聯繫民營救護車 800 公里收 2.8 萬元，院方正調查；廣西靈山建風電挖山致自來水流泥漿、山體裂縫？官方通報；武漢交警被醉駕車頂行 600 多米身負重傷，昏迷 12 天后犧牲。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【四川】官方通報一中考生體考違規得高分：3 名監考教師被處分&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近日，據多名自稱四川省達州市中考生的微博用户反映，在 2025 年 5 月 20 日的體育考試中，某考生憑藉親屬關係（親屬為學校教師）修改考試成績，涉及引體向上和球類項目。6 月 17 日凌晨，據「達州教育」微信公眾號消息，達州市教育局發佈相關情況通報稱，近日，達州市在組織高中階段學校招生考試過程中，經同場考生舉報，發現並處置一起體育考試違規事件。經調閲考試現場錄像視頻，並向監考教師和參考學生調查核實，3 名監考教師違規為孟姓學生在 4 項體考項目中的「引體向上」和「排球發球」項目取得高分成績。為維護考試公平，嚴肅考風考紀，該局已按規定對該考生此次體育考試總成績作「0」分處理，對胡某、李某、何某 3 名監考教師給予行政職務免職和記過處分。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【海南】萬寧一女子拒不返還彩禮 4 萬元，法院懸賞徵集財產線索&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，6 月 16 日，海南省萬寧市人民法院公開發布懸賞公告稱，萬寧市女子吳某因拒不履行反還胡某友彩禮金 4 萬元，法院懸賞一年，給予舉報人獎勵執行到位金額的百分之十的獎勵。懸賞公告稱，萬寧市法院立案執行申請執行人胡某友與被執行人吳某婚約財產糾紛一案中，責令被執行人吳某向申請執行人胡某友返還彩禮金 4 萬元。因被執行人吳某不主動履行，胡某友申請強制執行。現依照《最高人民法院關於民事執行中財產調查若干問題的規定》，現發佈懸賞公告。公告顯示，吳某，女，1985 年 10 月 3 日出生，漢族，身份證號碼：46000619851003XXXX，萬寧市萬城鎮仁里社區仁裏村人。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【江西】醫生幫聯繫民營救護車 800 公里收 2.8 萬元，院方正調查&lt;/h3&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250617/17501474347681300.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據潮新聞消息，6 月 16 日，江西的唐先生向反映，今年 4 月，他將身患重症的孩子從江西省兒童醫院轉運至上海某醫院，800 公里路程被「民營救護車」司機收費 28000 元，且沒有説明價格明細，也未開具發票，甚至費用都是轉入個人賬户。「江西省兒童醫院的解釋是，負責運送我孩子的救護車屬於一家名為南昌贛醫醫院有限公司的民營綜合性醫院，屬於正規機構。因為他們醫院的救護車不能出省，120 救護車無法轉運我孩子這樣帶着呼吸機、ECMO 等器械的病人。再加上需要連夜轉運，所以醫生在考慮到各方面原因後，幫我們聯繫到了這輛救護車。院方否認這家公司與醫院有任何關聯。」唐先生説，他質疑這筆費用不合理。對此，江西省兒童醫院工作人員證實確有此事，並表示此事院方正在核實調查，有結果後會向上級部門彙報。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【廣西】靈山建風電挖山致自來水流泥漿、山體裂縫？官方通報&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;廣西壯族自治區欽州市靈山縣聯合調查組 6 月 16 日通報稱，近日，網傳「廣西靈山縣建風電項目存在挖山致自來水流泥漿、山體裂縫等問題」，靈山縣成立聯合調查組，責令項目業主停工整改，並對相關情況進行調查核實。經核查，國投靈山一期（六爐山）風電場項目已取得項目建設核準、用林許可、環境影響報告書等批覆。初步核實，網傳檀圩鎮茶亭村羣眾自來水渾濁問題，實際發生在該鎮大垌田村委九隊，系持續強降雨導致出現渾濁現象，已督促項目業主採取清理蓄水池、通過供水車輛向受影響村民提供飲用水、打深井等方式解決村民用水安全問題；網傳施工後出現山體裂縫問題，實為強降雨沖刷下，邊坡未規範防護和臨時棄土未壓實形成局部沖溝，未發現存在地質性山體開裂，目前已責令項目業主對局部沖溝進行修復。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【廣東】深圳一小區房屋沉降，官方：監測數據平穩，疏散 783 人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;廣東省深圳市龍崗區應急管理局 6 月 17 日通報稱，為妥善處置郭屋村房屋沉降事件，區應急、住建以及屬地街道等單位已於 6 月 16 日晚成立現場指揮部，並啓動應急預案。目前已對沉降房屋及周邊區域房屋共計 25 棟進行封控，涉及住户共 783 人已安全疏散和妥善安置，對房屋鄰近的天成學校停課一天進行隱患排查。現場及周邊已安排 50 名巡查人員，設置了 95 個監測點進行 24 小時巡查監測，並組織專家開展安全評估和處置。目前監測數據平穩，暫未發現新的異常情況。具體原因仍在調查中。據《第一現場》此前報道，6 月 16 日，位於深圳龍崗區龍城街道的盛龍花園北小區某棟於當天下午 5 時許突傳異響，隨後牆體開裂，地基疑似出現下沉。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【河南】南陽澗河部分河段被污染，官方：採取截流和清淤措施&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據極目新聞消息，近日，多位網友反映，河南省南陽市官莊工區澗河存在水污染問題，影響周邊羣眾生產生活。有自媒體博主實地探訪發現，該河部分河段已經變成黑色，現在農作物都是用機井灌溉，不敢用河裏的水了，甚至連日常的飲用水都有影響。河南南陽官莊工區聯合調查組 6 月 16 日發佈通報稱，初步監測分析，澗河支流石佛渠水質存在污染情況。目前，官莊工區對石佛渠上游來水口及下游入澗河出水口，採取截流措施，並緊急組織若干大型抽水設備，將石佛渠存量水抽至污水處理廠進行處理後達標排放；工區已調集機械設備，對石佛渠進行清淤；市生態環境局組織對上下游水質及土壤開展進一步監測，全面查找污染根源；市農業農村局派出專家，針對羣眾反映的周邊農作物枯萎情況開展調查分析。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【浙江】五部門打擊網絡市場中流量造假、低俗帶貨等違法行為&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;浙江省市場監督管理局等五部門日前印發《浙江省優化消費環境三年行動 2025 年若干舉措》，自 2025 年 7 月 6 日起施行。其中提出，開展「守護消費」鐵拳行動，強化食品領域「兩超一非」監管，打擊食品新型非法添加違法行為。強化電信、裝修、維修、旅遊等行業領域「霸王條款」治理。開展旅遊市場專項整治，查處不合理低價、強迫消費、拒絕履行合同等行為。開展 2025 網絡市場監管專項行動，打擊網絡市場中流量造假、刷單炒信、低俗帶貨、違法廣告等違法行為。組織「護航 2025」「深藍」「劍鋒」等行動，打擊侵犯知識產權和製售偽劣商品犯罪。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【湖北】交警被醉駕車頂行 600 多米身負重傷，昏迷 12 天后犧牲&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據中新網消息，湖北省武漢市公安局江夏區分局交通管理大隊二中隊民警蔣仲超同志遺體告別儀式 6 月 17 日上午在湖北省武漢市武昌殯儀館莊重舉行。6 月 3 日，蔣仲超與同事在武漢藏龍島慄廟路設卡查酒駕。20 時 58 分許，輔警攔停涉嫌酒駕的劉某車輛，劉某拒檢並突然猛踩油門衝卡。危急時刻，蔣仲超上前攔截，被撞趴在引擎蓋上。為保護羣眾，蔣仲超緊抓雨刮器並敲擊擋風玻璃警告，但劉某繼續駕車狂飆 600 餘米，最終在對向車道發生碰撞。蔣仲超被巨大沖擊力甩落地面，經 12 天搶救終告不治，於 6 月 15 日凌晨 1 時 15 分因公犧牲，年僅 41 歲。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12915382.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12915382.html</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>下半年政策需精準發力於釋放大城市服務供給｜宏觀晚 6 點</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="下半年政策需精準發力於釋放大城市服務供給｜宏觀晚 6 點" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250617/175015071654585900_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;國有企業改革深化提升行動重點改革任務平均完成率超 80%，北京對智能馬桶等 4 類智能家居產品給予補貼……以下是界面新聞整理的 6 月 17 日宏觀要聞、機構觀點和財經數據。國有企業改革深化提升行動重點改革任務平均完成率超 80%，北京對智能馬桶等 4 類智能家居產品給予補貼……以下是界面新聞整理的 6 月 17 日宏觀要聞、機構觀點和財經數據。&lt;/p&gt;    &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;宏觀要聞&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;國企改革深化提升行動重點改革任務平均完成率超 80%&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞週二報道，國務院國資委日前舉行的專題推進會公佈消息稱，截至 2025 年一季度末，各中央企業、各地國有企業改革深化提升行動重點改革任務平均完成率已超過 80%。據國資委介紹，總體上看，深化提升行動實施以來，國有企業在深化體制機制改革、推動科技創新和產業創新融合方面主動作為，新質生產力加速培育。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;北京對智能馬桶等 4 類智能家居產品給予補貼&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京市商務局週二發佈《關於進一步擴圍 2025 年消費品以舊換新補貼商品的公告》。在實施汽車、家電、電動自行車、手機等數碼產品補貼政策的基礎上，進一步擴圍補貼商品品類。《公告》提出，聚焦智能化、適老化需求，對在京個人消費者購買智能馬桶、智能門鎖、掃地機器人（含洗地機、掃拖一體機）、垃圾處理器等 4 類智能家居產品給予補貼。&lt;/p&gt;

&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12916195.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12916195.html</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>辛圓</author>
    </item>
    <item>
      <title>閃電快訊｜官宣羅永浩為首席體驗官，百度電商官宣兩大計劃培育數字主播生態</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="閃電快訊｜官宣羅永浩為首席體驗官，百度電商官宣兩大計劃培育數字主播生態" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250617/175015329954180100_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;6 月 12 日，羅永浩官宣將啓用數字人直播；三天後的 6 月 15 日，直播如期開始，「數字人羅永浩」與「數字人朱蕭木」同時出現在直播間講解商品。6 月 12 日，羅永浩官宣將啓用數字人直播；三天後的 6 月 15 日，直播如期開始，「數字人羅永浩」與「數字人朱蕭木」同時出現在直播間講解商品。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;6 月 12 日，羅永浩官宣將啓用數字人直播；三天後的 6 月 15 日，直播如期開始，「數字人羅永浩」與「數字人朱蕭木」同時出現在直播間講解商品。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;羅永浩微博透露稱，該場直播 GMV 最終突破了 5000 萬，該羅永浩數字人由百度電商慧播星團隊打造。6 月 17 日百度舉辦 AI Day 活動，分享了羅永浩數字人所採用的技術和解決方案。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據百度副總裁、百度電商總經理平曉黎現場分享，「數字人羅永浩」背後是百度研發的多模協同的數字人技術，這也是業界首個上線的雙數字人互動直播間，當天直播總時長共計約 7 小時，其中羅永浩真人直播 2 小時左右，數字人直播約 5 小時，共吸引了超 130 萬人次觀看。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;具體而言，羅永浩數字人所採用的解決方案基於文心 4.5T 實現了融合多模規劃與深度思考的劇本生成功能，並可由劇本驅動數字人多模協同，實現動態決策的實時交互，使數字人的「神、形、音、容、話」達到高度統一。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;百度稱其為「業內首個多模態高度融合的數字人」，後者在多任務複雜場景下的數字人帶貨效果可媲美真人，還可以進行 24 小時不間斷直播。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;活動現場，平曉黎還官宣羅永浩將擔任百度慧播星首席體驗官，入駐百度優選平台，不定期進行「真人 + 數字人」直播。此外百度優選將與「交個朋友」達成戰略合作。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250617/175015329954180100.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;未來百度電商計劃持續推進數字人解決方案落地，並官宣將推出兩大計劃。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;其中，夢蝶計劃將通過超頭主播數字人打造、流量和預算扶持，實現百度優選超頭主播的數量倍增；繁星計劃則將再次追加 10 萬個慧播星免費數字人，投入 1 億元數字人消費補貼，增加千萬級別的運營扶持，幫助更多的普通人、中小企業開啓數字人直播。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250617/17501531985065900_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12916462.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12916462.html</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 09:41:49 GMT</pubDate>
      <author>董温淑</author>
    </item>
    <item>
      <title>原總裁王青山起訴老東家浙商證券，案由為勞動爭議</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面新聞" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250617/175014857431382500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2023 年 5 月 12 日，浙商證券公告王青山辭職。2023 年 5 月 12 日，浙商證券公告王青山辭職。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據澎湃新聞報道，6 月 17 日，浙江法院網資料顯示，一宗原告為「王青山」、被告為浙商證券的案件，將於 6 月 19 日在杭州市上城區人民法院公開開庭，案由為勞動爭議，案件排期日期為 2025 年 3 月 6 日。報道稱，該案件的原告王青山，就是浙商證券原「80」後總裁王青山。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開資料顯示，王青山出生於 1981 年 12 月，2006 年起曾任中國證監會發行監管部副主任科員、主任科員、副處長，任浙江省人民政府辦公廳聯繫金融工作部副處長；隨後，王青山任浙江省交通投資集團財務有限責任公司總經理，浙江滬杭甬高速公路股份有限公司黨委委員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 2016 年 1 月至 2017 年 7 月王青山任浙商證券監事會主席，2017 年 8 月至 2023 年 5 月，王青山擔任浙商證券總裁兼董事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年清明假期，據多家媒體報道，2023 年 3 月 31 日，浙商證券總裁王青山在參加浙江省交通投資集團財務有限公司幹部會議時，被「叫出會場」，並就此失聯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 5 月 12 日晚間，浙商證券發佈公告稱，近日，該公司董事會收到了董事、總裁王青山的書面辭職報告。王青山因個人原因向公司董事會申請辭去董事、總裁及其他相關職務。王青山的辭職自送達董事會之日起生效。浙商證券彼時在公告中表示，目前，公司經營一切正常。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;浙商證券 2022 年及 2023 年報顯示，王青山 2022 年税前薪酬為 216.82 萬元，以往年度績效薪酬遞延支付 192.81 萬元；王青山 2023 年領取的報酬總額為 56.2 萬元，遞延薪酬支付為 176.48 萬元。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250617/175014857431382500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;官網資料顯示，浙商證券成立於 2002 年 5 月 9 日，總部位於浙江省杭州市，註冊資本 45.74 億元。浙商證券於 2017 年 6 月 26 日在上海證券交易所掛牌上市，是浙江省首家國有控股的上市券商。截至 2024 年 12 月 31 日，公司總資產 1540.86 億元，淨資產 365.24 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得關注的是，此前被浙商證券併購的國都證券也曾捲入勞動爭議風波。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021 年 6 月 15 日，裁判文書網披露的一則勞動爭議案顯示，國都證券原總經理常喆起訴老東家國都證券，追討拖延的績效獎金，涉及 2015 年、2016 年績效獎金遞延未支付部分及 2017 年的應得績效獎金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經過一審二審，法院最終支持了常喆的訴求，判決國都證券支付其績效獎金 639 萬元。其中，包括 2015 年度高管獎金 2019 年遞延未支付部分 72 萬元、2016 年度高管獎金 2018-2020 年遞延未支付部分 160 萬元，以及 2017 年度高管獎金 407 萬元。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12915515.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12915515.html</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 09:34:01 GMT</pubDate>
      <author>張一諾</author>
    </item>
    <item>
      <title>先聲藥業抗癌藥出海，回應稱後續還有合作</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250617/175014368732462000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;對於總營收卡在 60 億已三年的先聲藥業來説，依靠對外授權，2025 年業績或有個不錯的增長預期。對於總營收卡在 60 億已三年的先聲藥業來説，依靠對外授權，2025 年業績或有個不錯的增長預期。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;李科文&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;謝欣&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;6 月 16 日晚間，先聲藥業公告，公司旗下抗腫瘤創新藥公司先聲再明與美國生物製藥公司 NextCure, Inc.達成合作。雙方共同開發針對 CDH6 靶點的新型抗體藥物偶聯物（ADC）新藥 SIM0505，用於治療實體瘤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據協議，先聲再明在 SIM0505 項目潛在開發階段將收取最高達 7.45 億美元的相關付款，包括首付款、開發及銷售里程碑款項，以及將額外獲得基於該產品在大中華區以外地區淨銷售額的高至雙位數的分級特許權使用費。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先聲再明將擁有這款新型靶點 ADC 在大中華區的權利。NextCure 將擁有 SIM0505 除大中華區以外全球範圍的權利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 17 日，先聲再明向界面新聞記者表示，雙方後續還有合作。此次合作還包括授權 NextCure 使用先聲再明 ADC 技術平台專有的連接子和 TOPOi 有效載荷，用於 NextCure 一款臨牀前階段新型靶點 ADC 的開發。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞記者對比發現，先聲藥業此次對外授權（BD）並未詳細披露首付款、開發及銷售里程碑款項等詳細交易細節。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250617/175014368732462000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，界面新聞記者從 NextCure 投資公告獲悉，NextCure 將向先聲再明支付 1200 萬美元首付款，以及 500 萬美元的後續付款。後續付款將在發生符合條件的融資事件或截至 2025 年 12 月 31 日之間較早的時間點支付。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，一旦啓動 SIMO505 首個 II 期臨牀試驗，NextCure 將向先聲再明發行 100 萬美元等值的普通股；若符合特定條件，NextCure 可選擇以等值現金替代股票支付。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;NextCure 還將支付與開發和監管審批相關的里程碑付款：先聲再明產品最高可達 1.665 億美元；NextCure 產品最高為 2550 萬美元。NextCure 還將根據商業銷售進展支付最高達 5.35 億美元的銷售相關里程碑付款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞記者查詢公開信息統計，全球尚無靶向 CDH6 的藥物上市，全球部分藥企正在開發 CDH6 靶點的 ADC 產品，進入臨牀階段的包括：第一三共與默沙東的 DS-6000、普眾發現（Multitude Therapeutics）與昂闊醫藥（Oncusp Therapeutics）的 AMT-707、先聲再明與 Nextcure 的 SIM0505。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;DS-6000 進入最快，處於國際多中心 II/III 期臨牀（針對鉑耐藥卵巢癌、腎細胞癌等）；AMT-707 針對晚期實體瘤處於臨牀 I 期；SIM0505 針對晚期實體瘤處於臨牀 I 期，2024 年 12 月獲美國食品藥品管理局（FDA）新藥臨牀試驗批准，2025 年 1 月獲國家藥品監督管理局（NMPA）臨牀許可。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加上本次對外授權，今年起，先聲藥業已實現 2 項自研創新藥海外許可。1 月 13 日，先聲再明與艾伯維就自主研發的三特異性抗體 SIM0500（靶向 GPRC5D/BCMA/CD3）達成海外權益的許可選擇權合作。此項合作潛在交易額達 10.55 億美元。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於總營收卡在 60 億已三年的先聲藥業來説，依靠對外授權，2025 年業績或有個不錯的增長預期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為國內老牌藥企，先聲藥業成立於 1995 年，此前於 2007 年在紐交所上市，成為首家於此上市的生物和化學制藥公司。直到 2013 年，先聲藥業私有化並退市，並在 2020 年 10 月登陸港交所。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞記者根據年報統計發現，自 2022 年起，先聲藥業營收和淨利潤增長遇到瓶頸。其中，2019 年至 2024 年，先聲藥業業績如下圖所示。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250617/17501428048654500_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;界面新聞李科文製圖&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;以 2024 年為例，先聲藥業共有 8 款已上市的創新藥，創新藥業務營收 49.28 億元，佔總營收的 74.3%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;神經科學領域依達拉奉右莰醇注射用濃溶液（商品名：先必新）是先聲藥業的營收大頭。依達拉奉右莰醇注射用濃溶液 2020 年 7 月上市，同年納入國家醫保目錄並續約至今，營收貢獻為 21.74 億元，佔總營收的 32.8%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;自免領域&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;是先聲藥業第二大業績貢獻來源&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。2024&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;自免領域&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;實現收入&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;18&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;11&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;億元&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;佔總營收的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;27.3%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其中&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;主要來&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;依靠&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一款「老藥」——用於治療活動性類風濕關節炎的艾拉莫德片&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;（&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;商品名&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;艾得辛）。這是全球首個上市和國內唯一上市的艾拉莫德藥物，也是近十年唯一上市的中國自主研發的小分子改善病情抗風濕藥物（DMARDs）。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;先聲藥業的抗腫瘤領域和其他領域在 2024 年則有些不及預期&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;抗腫瘤領域實現收入 12.98 億元&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;總營收&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;19.6%，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;較&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2023&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年下降&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;17.6%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;重組人血管內皮抑制素注射液（商品名：恩度）、恩沃利單抗注射液（商品名：恩維達）、注射用鹽酸曲拉西利（商品：科賽拉）、西妥昔單抗β注射液（商品名：恩立妥）4 款上市創新藥組成先聲藥業抗腫瘤領域。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其他領域實現收入 13.52 億元&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;總營收 20.3&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;%，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;較&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2023&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年下降 18&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其他領域主要是抗新冠藥先諾特韋片/利托那韋片組合（商品名：先諾欣）。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;除去已上市的 8 款創新藥，先聲藥業還有 4 款創新藥目前處於 NDA/關鍵臨牀階段，有望在未來 1 至 2 年上市。因此，在這個「真空期」，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;兩項對外授權合作便顯得尤為重要，或&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;是 2025 年業績增長瓶頸的突破口。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自今年 5 月起，中國創新藥對外授權出海出現「DeepSeek」時刻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12801377.html" target="_blank"&gt;界面新聞曾報道，5 月 20 日，三生製藥宣佈，公司在研雙抗 PD-1/VEGF 產品 SSGJ-707 已與輝瑞（Pfizer）達成授權合作。&lt;/a&gt;這起商業授權也憑藉 12.5 億美元的首付款成為了國內迄今為止首付款最高的交易。同時，它擁有最高可達 48 億美元的後續里程碑付款，總價突破 60 億美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12903443.html" target="_blank"&gt;6 月 13 日，石藥集團也與阿斯利康達成三項對外授權合作。這些產品包括表皮生長因子受體抗體藥物偶聯物 (EGFR-ADC) 及由其技術平台開發的其他藥品。&lt;/a&gt;石藥集團將獲得 1.1 億美元的預付款，並有資格獲得最高 16.2 億美元的潛在研發里程碑付款及最高 36 億美元的潛在銷售里程碑付款，以及基於有關產品年淨銷售額的潛在個位數銷售提成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此之前，石藥集團已經公佈兩起授權合作。2 月 19 日，石藥集團與 Radiance Biopharma 達成合作，後者獲得重組抗人類受體酪氨酸激酶樣孤兒受體 1（ROR1）抗體偶聯藥物 SYS6005 歐美等地區的獨家開發和商業化權利，石藥集團將獲得 1500 萬美元首付款，1.5 億美元開發和監管里程碑金額、10.75 億美元銷售里程碑金額以及一定比例的銷售分成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 15 日，石藥集團宣佈與 Cipla USA,Inc.簽訂商業化訂立獨家許可協議，後者可獲得伊立替康脂質體注射液在美國的商業化許可。石藥集團將收取 1500 萬美元的首付款，亦有權收取最高達 2500 萬美元的潛在首次商業銷售和監管里程碑付款及最高達 10.25 億美元的潛在額外商業銷售里程碑付款，以及根據該產品於該地區的年度銷售淨額計算的雙位數梯度銷售提成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12855806.html" target="_blank"&gt;無獨有偶，界面新聞曾報道，&lt;/a&gt;6 月 2 日，&lt;span&gt;德國生物科技公司百歐恩泰 BioNTech（BNT），通過「轉手」一款中國企業自主開發的創新候選藥物雙特異性抗體候選藥物 BNT327，預計可獲得超過 500 億元人民幣的差價收益。該管線來自中國生物科技公司&lt;/span&gt;普米斯。2024 年 11 月，&lt;span&gt;百歐恩泰以 8 億美元 100% 收購&lt;/span&gt;普米斯。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12914962.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12914962.html</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 09:17:37 GMT</pubDate>
      <author>李科文</author>
    </item>
    <item>
      <title>國家外匯管理局：5 月份貨物貿易資金淨流入保持在較高水平，外資增持境內股票較上月進一步增加</title>
      <description>&lt;p&gt;日前，國家外匯管理局公佈了 2025 年 5 月銀行結售匯和銀行代客涉外收付款數據。國家外匯管理局副局長、新聞發言人李斌就 2025 年 5 月外匯市場形勢回答了記者提問。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;問：2025 年 5 月我國外匯市場形勢如何？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：5 月份，境內外匯供求總體平衡，外匯市場運行平穩。一是跨境資金延續淨流入。5 月份企業、個人等非銀行部門跨境資金淨流入 330 億美元。其中，貨物貿易資金淨流入保持在較高水平，外資增持境內股票較上月進一步增加，服務貿易、外商投資企業分紅派息、對外直接投資等資金淨流出總體保持穩定。二是市場預期平穩。5 月份銀行結售匯轉為順差。企業、個人等結匯意願穩定，購匯需求回落，市場交易理性有序。當前我國經濟保持總體平穩、穩中有進發展態勢，將繼續為外匯市場穩健運行提供有力支撐。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12916210.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12916210.html</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 09:09:46 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>美國取消與俄羅斯下輪磋商，烏克蘭基輔遭俄大規模空襲</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 4 月 10 日，俄羅斯莫斯科，美國駐俄羅斯大使館主樓。圖片來源：視覺中國" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250617/175015053346718400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;特朗普週一也表示，美國將暫緩對俄羅斯實施制裁，以期達成協議。特朗普週一也表示，美國將暫緩對俄羅斯實施制裁，以期達成協議。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據中國新聞網消息，當地時間 6 月 16 日，俄羅斯外交部發言人瑪麗亞·扎哈羅娃表示，應美國提議，俄美旨在消除兩國關係中「刺激因素」、實現兩國外交使團活動正常化的新一輪雙邊磋商已取消。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;扎哈羅娃沒有給出美方取消下輪會談的原因，但表示希望這一「停頓」不會持續太久。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞消息，上週二，俄羅斯駐美國大使亞歷山大·達爾奇耶夫還表示，俄美雙方已初步決定，將雙邊就外交領域敏感問題的談判地點由土耳其伊斯坦布爾轉至兩國首都，雙方的新一輪談判將於近期在莫斯科舉行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美俄代表團於 2 月在伊斯坦布爾就雙邊關係進行了第一輪會談。4 月，雙方再次在伊斯坦布爾就大使館恢復正常運轉舉行了第二輪會談。俄外交部消息説，俄美在此輪專家磋商中致力於消除雙方關係中的「刺激因素」。雙方代表團互換照會，就推動為兩國外交使團提供不間斷的銀行和金融服務及俄羅斯向聯合國等國際組織繳納會費等達成一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在美俄新一輪磋商取消之時，美國總統唐納德·特朗普週一也表示，美國將暫緩對俄羅斯實施制裁，以期達成協議。此前，特朗普對俄烏和平談判進展緩慢多次表示不滿，威脅要對俄羅斯實施新制裁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，特朗普週一在加拿大參加七國集團領導人會議時還表示，把俄羅斯排除出七國集團「是個非常大的錯誤」。特朗普吐槽，如果俄羅斯有在 2014 年被趕出七國集團，俄羅斯與烏克蘭之間的衝突就不會在 2022 年升級。「你們花了這麼多時間談論俄羅斯，他卻不坐在桌旁，這是個錯誤，讓事情變得更加複雜。」&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250617/175015053346718400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄羅斯與烏克蘭代表團已經舉行了兩輪直接談判。根據雙方本月初在伊斯坦布爾達成的共識，俄烏將交換 25 歲以下被俘軍人。兩國從 9 日開始進行戰俘交換。12 日，烏克蘭總統弗拉基米爾·澤連斯基宣佈，從俄方交換的烏克蘭軍隊、國民衞隊及邊防軍中的重傷與重病人員已成功返回家園，標誌着戰俘交換行動第二階段完成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄羅斯國防部 16 日發佈通報稱，截至目前，俄方已向烏克蘭移交 6060 具烏陣亡軍人遺體，並準備再向烏方移交 2239 具陣亡軍人遺體。烏克蘭方面當天説，目前烏方從俄方共接收 6057 具烏公民遺體。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但與此同時，俄烏之間的交火併未停止。據央視新聞消息，當地時間 17 日，烏克蘭基輔軍政管理局負責人蒂穆爾·特卡琴科表示，當天凌晨，俄羅斯對基輔及周邊地區發動了大規模襲擊，此次襲擊擊中了居民樓，造成嚴重損失。烏克蘭內務部長伊戈爾·克利緬科還指出，襲擊期間，基輔及周邊地區的鐵路基礎設施遭到破壞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澤連斯基在社交媒體發文稱，此次俄羅斯對烏克蘭發動的空襲規模巨大，共動用超過 440 架無人機和 32 枚導彈，堪稱對基輔「最為可怕的襲擊之一」。除基輔外，扎波羅熱、切爾尼戈夫、日托米爾、基洛沃格勒、尼古拉耶夫和基輔州等地也遭到不同程度襲擊。澤連斯基指出，在基輔，一棟住宅樓在空襲中受損嚴重，目前被困人數尚不明確。目前已知有 75 人在空襲中受傷，15 人死亡。俄羅斯尚未對烏克蘭的説法進行回應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄羅斯國防部週一的通報指出，過去一天，俄軍對烏克蘭軍工綜合體、烏軍訓練中心、防空雷達站、無人機生產部門、彈藥物資倉庫，以及烏軍和外國僱傭軍在 156 個地區的臨時駐紮點實施打擊，摧毀 6 枚美製制導航空炸彈，擊落 104 架無人機。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12916161.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12916161.html</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 09:05:59 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>國內成品油價今晚上調，加滿一箱油多花 10 元</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250617/175013445074754900_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;下一輪成品油價仍可能上調。下一輪成品油價仍可能上調。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新聞記者 | 田鶴琪&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;國內成品油價迎年內「第五漲」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 17 日，國家發改委發佈消息稱，自 24 時起，國內汽油價格和柴油價格分別上調 260 元/噸和 255 元/噸。摺合升價，92 號汽油上調 0.20 元，95 號汽油和 0 號柴油均上調 0.22 元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本次油價上調落地之後，駕車出行成本將有所增加。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照油箱容量為 50 L 的家用轎車為例，加滿一箱 92 號汽油將多花 10 元；物流行業以月跑 1 萬公里，百公里油耗在 38 L 的重型卡車為例，在下次調價窗口開啓前，單輛車的燃油成本將增加 390 元左右。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據隆眾資訊測算，本輪調價後，全國大多數地區車柴價格 6.9-7.1 元/升，92 號汽油零售限價在 7.3-7.4 元/升。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250617/175013445074754900.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本輪是 2025 年第十二次調價，也是今年的第五次上調。本次調價過後，2025 年成品油調價將呈現「五漲五跌兩擱淺」的格局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本計價週期內，國際原油價格整體呈現上漲行情，受此影響，國內參考的原油變化率持續處於正值水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金聯創油品部高級分析師王延婷分析指出，計價週期初期，俄烏局勢趨於緊張，烏克蘭向俄羅斯境內大片空軍基地發動俄烏衝突以來最大規模的無人機襲擊。與此同時，中美兩國領導人通話並同意雙方團隊繼續落實好日內瓦共識，儘快舉行新一輪會談，投資者對中美貿易摩擦的擔憂緩和，均對於油價形成支撐，國際原油價格震盪走高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;後期，中美雙方原則上就落實兩國元首 6 月 5 日通話共識以及日內瓦會談共識達成了框架，投資者對中美達成貿易協議的預期升温，全球貿易局勢向好對油價起到支撐作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，地緣衝突進一步升級。6 月 12 日凌晨，以色列對伊朗發動襲擊，中東地緣緊張局勢的驟然升温利好油價，國際油價大幅跳漲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至北京時間 6 月 17 日凌晨，WTI 即月原油期貨收漲 1.47%，報 69.53 美元/桶；布倫特即月原油期貨收漲 1.39%，報 72.36 美元/桶。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250617/175013435234115700_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-center"&gt;圖片來源：隆眾資訊&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;下一輪成品油價仍可能上調。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隆眾資訊原油分析師李彥表示，展望後市，本輪後半段伊以衝突導致國際油價大幅拉昇，積累漲幅將主要體現至下一週期，在地緣局勢不穩定及需求端出現改善的背景下，國際油價仍存利好支撐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「整體來看，預計下一輪成品油調價上調的概率較大。」李彥稱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卓創成品油分析師孟鵬同樣認為，新週期伊始，國內成品油零售限價存上調預期。其指出，中東地緣局勢擾動，短期原油價格或維持強勁態勢，但需關注事態發展，警惕局勢降温引發油價回落風險。按照當前原油價格測算，重新計算後的變化率將正值高位開局，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國內市場方面，王延婷表示，新一輪上調預期對於市場行情仍有提振。短期內，國內汽柴油價格仍存上漲空間，且汽油需求強勁，價格漲幅或大於汽油。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她進一步分析表示，隨着暑期出行陸續啓動，汽油需求存向好預期。柴油方面，夏收夏種基本結束，市場暫無利好支撐，市場消耗速度放緩。但當前地方煉廠檢修裝置依然較多，市場資源供應維持低位。加之原油暴漲後，煉廠原料成本增加，挺價意向較為強烈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照當前成品油調價週期測算，下一次調價窗口將在 7 月 1 日 24 時開啓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12914274.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12914274.html</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 08:51:32 GMT</pubDate>
      <author>田鶴琪</author>
    </item>
    <item>
      <title>寶能汽車否認被清算解散：經營正常，將有新車發佈</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：視覺中國" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250617/175014550316959700_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;寶能汽車旗下大部分公司仍處於存續狀態，但大股東寶能投資和股東寶源物流都被標記為失信被執行人。寶能汽車旗下大部分公司仍處於存續狀態，但大股東寶能投資和股東寶源物流都被標記為失信被執行人。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新聞記者 | 宋佳楠&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;6 月 17 日，寶能汽車客户服務中心微信公號發佈聲明稱，近期，有部分媒體歪曲事實，惡意報道公司及關聯公司發佈瞭解散、清算公告，擾亂了網絡秩序，侵害了公司的合法聲譽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;寶能汽車方面強調，部分公司雖然在國家信用信息公示平台上顯示為「該企業已發佈解散公示」、「該企業已發佈清算組備案信息」、「該企業正在進行營業執照作廢聲明」等，但公司一切經營正常，且有新車即將上市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，該公司表示，雖然部分董事、監事等高級管理人員已離職，但並不影響公司的正常運作和經營，公司一切業務不受任何影響均在正常開展。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250617/175014781412607700_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源：寶能汽車客户服務中心&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;成立於 2017 年 3 月的寶能汽車集團，前身是寶能汽車有限公司，總部位於深圳。該集團先是收購了觀致汽車的大部分股權，後在 2020 年收購了長安標緻雪鐵龍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，寶能汽車的市場表現不盡如人意。觀致汽車被寶能收購後，即使是銷量最好的 2018 年，也僅賣出 1.6 萬輛，此後銷量不斷走低，至 2022 年已不足千輛。2023 年，寶能汽車因欠薪、欠款等問題導致業務停滯，部分股權被凍結。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250617/175014550316959700.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年 7 月，觀致汽車有限公司、蕪湖市寶能地產有限公司、深圳市寶能投資集團有限公司、寶能地產股份有限公司新增一則被執行人信息，執行標的 2.2 億餘元，執行法院為山東省濟南市中級人民法院。8 月，寶能新能源汽車集團有限公司又因「通過登記的住所或者經營場所無法聯繫」被廣州市黃埔區市場監督管理局列入經營異常名錄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到了今年 1 月，國家企業信用信息公示系統網站顯示，深圳市寶能投資集團有限公司新增一條股權凍結信息，股權被執行的企業為寶能汽車集團有限公司，凍結股權數額 99 億元，凍結期限自 2025 年 1 月 17 日至 2028 年 1 月 16 日，執行法院為江蘇省蘇州市中級人民法院。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞查詢天眼查 App 發現，寶能汽車旗下有多家公司，目前大部分處於存續狀態。寶能汽車集團有限公司的法定代表人、董事長及總經理均為孫莉，公司股東為深圳市寶能投資集團有限公司以及深圳寶源物流有限公司。其中，寶能投資持股 99%，為控股股東，寶源物流持股僅 1%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，寶能投資和寶源物流都被標記為失信被執行人、限制高消費。寶能投資涉案數量高達 930 件，涉案 986.93 億元。寶能汽車集團本身被列為被告的案件數為 343 件，案件金額為 210.03 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;儘管寶能汽車方面透露將有新車發佈，但其官方微博的博文發佈時間仍停留在 2022 年 4 月，寶能招聘官網的崗位發佈時間則是 2024 年 8 月，尚未顯露出新車發佈的更多準備跡象。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12915173.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12915173.html</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 08:11:55 GMT</pubDate>
      <author>宋佳楠</author>
    </item>
    <item>
      <title>全季酒店員工吐槽五月天粉絲點外賣，門店回應：涉事人員已開除</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫，範劍磊" src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20231213/1702434572113_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;該帖子言辭激烈，被曝光後迅速引發熱議。該帖子言辭激烈，被曝光後迅速引發熱議。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6 月 17 日，據東方財經，有網友稱全季酒店員工在網上吐槽五月天粉絲演唱會結束後點外賣。該帖子言辭激烈，被曝光後迅速引發熱議。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據截圖顯示，該員工在發帖中抱怨稱&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;：「五月天來了，至於都吃不上飯嗎？能花大價錢去看演唱會，沒錢在外面吃飯嗎？騎手都告訴了外賣多，着急下來取。機器人排隊送，人工送上去了又不樂意，見五月天比見你爸媽都親...無力吐槽。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;該員工發帖中的圖片，曬出了全季酒店的前台視角，照片中桌子上有全季酒店抬頭便籤。發文&amp;nbsp;IP 地址顯示為黑龍江，有網友稱，涉事門店可能為哈爾濱的全季酒店。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;網友表示已經向華住會方面提出投訴，華住會方面表示已開除該員工，並被拉入集團黑名單。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;涉事門店工作人員也回應東方財經，確認有此事發生，並表示：「涉事員工已經被開除了。我們公司這邊也正在配合調查，我們也在等領導的通知，華住集團他們這邊也在溝通。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在相關帖子的評論區，網友們對此事看法不一。有人認為，這屬於員工個人行為，不能代表酒店整體，員工吐槽的問題是客人着急又不願意下來取外賣；也有人表示，重點不在五月天，而是做為服務行業的從業者，辱罵消費者。還有觀點，點外賣是客人的正常行為，發到網上來引導網暴才是整件事的重點。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20231213/1702434572113.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此次事件並非全季酒店首次陷入輿論風波。就在今年 5 月，據媒體報道，視障博主@諾子喵嗚在社交平台發視頻稱，其攜帶導盲犬入住全季酒店（深圳北站地鐵站店）時遭拒。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;儘管博主已提前完成線上預訂並多次電話溝通，酒店仍以「無相關接待機制」為由拒絕辦理入住，導致博主在大堂被迫等候三個多小時。該博主此前曾攜導盲犬成功入住全季位於上海、北京的門店。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;針對此事，華住會相關負責人回應稱，集團要求旗下酒店嚴格遵守法律規定，允許持有效導盲犬證件及疫苗證明的視障人士入住。涉事酒店的行為已違反品牌規定。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;涉事酒店及時調整入住政策，在入住須知中明確允許攜帶服務型動物（如導盲犬）且不收取清潔費。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;全季酒店是華住集團旗下中檔酒店品牌，成立於 2010 年&lt;/span&gt;&lt;span&gt;，據官網信息，截至 2024 年 1 月，已覆蓋 260 多個城市，開設有 2100 多家門店。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12914812.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12914812.html</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 07:39:35 GMT</pubDate>
      <author>沈霄戈</author>
    </item>
    <item>
      <title>花旗：未來幾個季度金價將回落至每盎司 3000 美元以下</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面新聞" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250617/175014325237360300_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;截至發稿，倫敦金現已回落至每盎司 3400 美元下方。截至發稿，倫敦金現已回落至每盎司 3400 美元下方。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;黃金價格持續盤整，據中國基金報，花旗最新報告預測，由於創紀錄的漲勢逐漸消退，黃金價格在未來幾個季度將回落至每盎司 3000 美元以下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;包括 Max Layton 在內的分析師在一份報告中表示：「我們的研究顯示，到 2026 年下半年，黃金價格將回落至每盎司 2500 至 2700 美元。」他們稱，金價下跌可能是由於投資需求減弱、全球經濟增長前景改善以及美聯儲的降息舉措所致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年以來，由於美國總統特朗普推出的貿易政策以及中東地區的危機刺激了避險需求，黃金價格一路上漲，不斷刷出新高。此外，對美國財政赤字和資產的擔憂，以及各大央行為實現儲備多元化而持續的購買行為，也支撐了黃金價格的上漲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;花旗分析師們表示：「我們預計到 2025 年末和 2026 年，對黃金的投資需求將會減少，因為最終我們會看到特朗普的人氣以及美國經濟增長的‘看跌效應’開始顯現，尤其是在美國中期選舉臨近之際。」此外，他們還表示：「我們預計美聯儲有很大的空間從緊縮政策轉向中性政策。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在該銀行所設定的基本情景中 (這種情景出現的概率為 60%)，預計未來一個季度黃金價格將維持在每盎司 3000 美元以上，隨後會有所下跌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至發稿，倫敦金現已回落至每盎司 3400 美元下方。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250617/175014325237360300.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，美國銀行的大宗商品分析師一直表示，金價有可能漲至每盎司 4000 美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在其報告中，該行由 Michael Widmer 領導的貴金屬團隊表示，&amp;nbsp;由於投資需求才剛剛開始增長，黃金仍有巨大的上漲潛力&amp;nbsp;。但分析師也警告稱，中東的混亂局面預計不會為黃金提供持續的看漲勢頭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析師關注的不是具體的地緣政治事件，而是更廣泛的經濟形勢，以及作為一種重要全球貨幣資產的黃金的日益增長的吸引力，其中美債和各國央行需求是推高金價的重要因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析師在報告中表示：「我們估計，投資者已將其投資組合（包括全球股票、投資級和高收益債券敞口）的 3.5% 配置為黃金，這一比例似乎並不過高，仍低於 2011 年的歷史高點。與此同時，各國央行繼續增加他們的黃金配置，他們持有量佔美國未償公共債務的比例略低於 18%，高於 10 年前的 13%。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12914952.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12914952.html</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 07:33:32 GMT</pubDate>
      <author>張一諾</author>
    </item>
    <item>
      <title>外交部：全力做好在伊以的中國公民安全保護工作，迅速組織撤離</title>
      <description>&lt;p&gt;6 月 17 日，有記者就以伊衝突持續升級，是否有計劃撤離在伊朗、以色列的中國公民進行提問。外交部發言人郭嘉昆表示：中國政府高度重視海外中國公民安全保護工作，伊以衝突爆發以後，外交部及駐伊朗以色列使領館立即啓動領事保護應急機制，要求兩國切實保障中國公民和機構安全，及時發佈有關提醒和指南，與當地中國公民和機構持續保持密切聯繫，指導他們做好安全防範和緊急避險，併為撤離的中國公民積極提供協助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前已有部分中國公民安全撤離至周邊國家，外交部及有關使領館正會同相關部門全力做好在伊朗和以色列的中國公民安全保護工作，迅速組織撤離中國公民。請在伊朗、以色列的中國公民聯繫使領館，也可撥打 12308 領事保護熱線。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12915164.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12915164.html</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 07:32:11 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>王興再次減持理想汽車，四天套現 6 億港元</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20221104/1667559029086_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;持股比例則從 20.94% 下降到 20.61%。持股比例則從 20.94% 下降到 20.61%。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美團 CEO 王興再次減持理想汽車。香港聯交所權益披露資料顯示，6 月 10 日至 6 月 13 日，王興累計減持了 573.7 萬股理想汽車，套現金額共超 6 億港元，持股比例從 20.94% 下降到 20.61%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這是今年以來王興第二次連續減持理想汽車。3 月 18 日至 3 月 21 日，王興在 4 個交易日減持理想汽車 650 萬股，套現約 7 億港元。王興持股比例由 21.3% 將至到了 20.94%，仍為理想汽車重要股東。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王興近幾年曾多輪減持理想汽車股票。去年 4 月 3 日，香港聯交所權益披露資料顯示，美團創始人、董事及控股股東王興再次減持理想汽車股票，共涉資超 5 億港元，持股比例由 21.76% 降至 21.53%。對於王興減持，理想汽車彼時回應，本次交易股票為個人行為，交易佔王興總持股比例很小一部分，不涉及美團持股部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在去年減持事件發生不久，&lt;/span&gt;王興還在朋友圈發文點評理想汽車最新發布的新車&lt;span&gt;理想 L6，稱 L6 可能成為理想汽車員工購買最多的車型，因其設計和生產過程深得員工心。他還提到，與 MEGA 相比，L6 更像是為理想員工自身打造的車。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王興和美團都是理想汽車的重要投資人，王興個人和美團旗下龍珠資本曾多輪投資理想汽車。理想汽車 IPO 後，&lt;span&gt;美團和王興一共持股 24%，其中王興個人持股為 7.9%，美團旗下 Inspired Elite 持股為 16.1%。對比來看，理想汽車創始人、CEO 李想持股為 21%，但其擁有 72.7% 的投票權。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;理想汽車最新公佈的一季度財報顯示，公司 2025 年第一季度營收為 259.3 億元，同比增長 1.1%，環比下滑 41.4%；淨利潤為 6.466 億元，同比增長 9.4%，環比下滑 81.7%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20221104/1667559029086.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;理想汽車 CEO 李想在一季度財報電話會上表示，理想的增程和純電 SUV 以及理想 MEGA 在支持年 3000 億元營收後，會根據市場需求推出 MPV、轎車產品，滿足國內，以及重要的海外市場需求。 理想汽車去年營收 1445 億元，離 3000 億元還有一定距離。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王興及美團當下正面臨京東在外賣領域的競爭。&lt;span&gt;據第一財經報道，5 月 26 日，在美團第一季度電話會議上，針對京東百億補貼對美團外賣業務造成的影響，王興回應稱，美團「將不惜代價贏得競爭」。 他表示，過往美團也經歷了幾輪非常激烈的競爭，相信美團這次也能獲勝。 美團歡迎新玩家進入這一市場，也認可外賣行業有巨大的潛力，同時，美團關注到當前行業競爭中，有些補貼是非理性的，伴隨着低質量和低價格。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此舉被解讀為美團將不惜一切代價參與外賣價格競爭。對此，美團相關負責人在接受媒體採訪時澄清表示，美團提及的「採取一切必要措施」明確指向的是反對「低價低質‘內卷式’競爭」，美團將持續加大對行業生態系統的投入，包括騎手福利保障以及商家助力金等，通過一系列舉措推動行業健康發展。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12914992.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12914992.html</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 07:30:42 GMT</pubDate>
      <author>陳小同</author>
    </item>
    <item>
      <title>美法官繼續叫停對哈佛大學國際生簽證限制時，哥大員工訴訟受挫</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈佛大學校園的資料照片。圖片來源：視覺中國" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250617/175013842510637400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;法官宣佈延長臨時限制令至 6 月 23 日，以評估哈佛大學提出的初步禁令要求。法官宣佈延長臨時限制令至 6 月 23 日，以評估哈佛大學提出的初步禁令要求。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據中國新聞網消息，當地時間 6 月 16 日，美國馬薩諸塞州聯邦地區法院法官宣佈延長臨時限制令，繼續阻止美國總統唐納德·特朗普對哈佛大學國際學生實施簽證限制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同一天，哥倫比亞大學教職員工對特朗普政府的訴訟則遭遇挫折，訴訟被紐約州法官駁回。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在週一的聽證會上，馬薩諸塞州聯邦地區法院法官艾莉森·伯羅斯宣佈延長臨時限制令至 6 月 23 日，以評估哈佛大學提出的初步禁令要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;臨時限制令僅可持續一段時間，初步禁令則可持續到法官就相關訴訟做出最終判決。6 月 4 日，特朗普簽署公告，以哈佛大學拒絕就外國學生的行為不當和犯罪情況提供充足信息、威脅美國國家安全為由，暫停在 F、M 和 J 簽證類別下的非移民哈佛大學新生進入美國，限制期為 6 個月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨後一天，哈佛大學對 5 月就招收國際學生提起的訴訟進行修改，追加對特朗普公告的訴訟。當天，伯羅斯就發佈臨時限制令，指出特朗普的公告將立刻造成「不可修復的破壞」。臨時限制令叫停了美國政府對哈佛大學國際學生的簽證限制，直到 6 月 16 日聽證會舉行之時。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聽證會上，哈佛大學律師指責特朗普政府試圖控制該校的行動違反憲法，並抨擊聯邦政府把國際學生作為政治施壓的「棋子」，對哈佛大學拒絕滿足特朗普的要求實施報復。美國司法部律師則強調，總統有權根據聯邦法律對何人入境美國做出限制。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250617/175013842510637400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果想讓法官在下一次聽證會上發出初步禁令，哈佛大學需要證明特朗普對國際學生的簽證限制將對該校造成持久且不可逆的破壞。此前，哈佛大學在訴訟中指出，如果法院不立即採取行動，特朗普的公告將讓已被錄取的哈佛國際學生付出承重代價，並讓哈佛的在讀國際學生面臨被驅逐出境的風險。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯羅斯是美國民主黨前總統貝拉克·奧巴馬執政時任命的法官，她已經審理了多起與哈佛大學有關的訴訟。在今年特朗普政府與哈佛的戰鬥中，除與國際學生有關的訴訟外，哈佛大學就聯邦政府暫停撥款一事提起的訴訟也由伯羅斯審理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除哈佛大學之外，另一所私立名校哥倫比亞大學也是特朗普政府打壓的重點。此前，特朗普政府暫停了對哥大的 4 億美元聯邦撥款，哥大的教授和老師對此提起訴訟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週一，紐約州聯邦地區法院法官認定，哥大教職員工工會沒有立場就聯邦政府暫停撥款提起訴訟，且起訴書也沒有闡明聯邦政府之舉為何違法。哥大員工的訴訟是由美國大學教授協會和美國教師聯合會共同提起。法官還特別指出，哥大在訴訟中「明顯缺席」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在去年美國高校掀起的親巴勒斯坦抗議潮中，哥大是抗議活動的焦點地。受抗議活動影響，哥大已經更換了多名校長。特朗普出任美國總統後，包括美國教育部在內的多個聯邦機構對哥大展開調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與哈佛大學的「硬剛」不同，面對聯邦政府施壓，哥大選擇了讓步並進行了部分整改，包括更換中東研究院的負責人、重新審查招生流程。本月初，美國教育部向負責認證哥大申請聯邦款項資格的非政府機構發通知，稱哥大對猶太學生的遭遇無動於衷違反聯邦法律、應被取消認證資格。取消資格後，哥大學生將無法申請聯邦助學貸款也無法領取聯邦助學金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此，哥大發表聲明稱學校已經就通知中提到的問題與認證機構直接溝通。聲明強調，哥大致力於打擊校園中的反猶主義，將繼續與聯邦政府合作解決相關問題。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12914452.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12914452.html</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 07:11:45 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>提前離開 G7 峯會趕回白宮戰情室，特朗普：要處理比伊以停火更重要的事</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="來源：視覺中國" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250617/175013340444831100_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在白宮戰情室，肯尼迪經歷了古巴導彈危機，林登·約翰遜全程參與越南春季攻勢，奧巴馬見證了海豹突擊隊突襲本·拉登……在白宮戰情室，肯尼迪經歷了古巴導彈危機，林登·約翰遜全程參與越南春季攻勢，奧巴馬見證了海豹突擊隊突襲本·拉登……&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美東時間 6 月 16 日，正在加拿大出席七國集團峯會的美國總統特朗普稱，他必須更改行程，儘快返回華盛頓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照白宮新聞秘書萊維特的話説，特朗普趕回美國的原因是「中東局勢緊張」。此外，特朗普已要求白宮國家安全委員會在白宮戰情室做好準備。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國防部長赫格塞思、國務卿盧比奧也已前往白宮戰情室，將與特朗普及其國家安全團隊會面。赫格塞思沒有透露會面的具體原因，但表示這些行動是為了確保美國民眾的安全。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與此同時，美國已重新部署在中東地區的軍艦、加油機，以應對以色列和伊朗衝突進一步升級。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;白宮戰情室位於白宮西廂辦公室地下，配備有完備充足的高級安全通信設施，&lt;/span&gt;每天有 30 名工作人員輪流上班。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在歷史上多個軍事行動重大時刻，歷屆美國總統都曾&lt;span&gt;出現在這裏，監督美軍在前線完成使命。例如肯尼迪經歷了古巴導彈危機，林登·約翰遜全程參與越南春季攻勢，奧巴馬見證美國海豹突擊隊突襲本·拉登……&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250617/175013340444831100.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但最新行程公開之後，特朗普卻發帖稱，返回華盛頓，並不是法國總統馬克龍説的那樣是為了推動伊朗和以色列實現「停火」，背後的原因比停火要重要得多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;另據新華社報道，&lt;/span&gt;伊朗在上週退出與美國的核談判之後，據悉白宮正在討論本週安排美國特使&lt;span&gt;威特科夫&lt;/span&gt;與伊朗外交部長&lt;span&gt;阿拉格齊&lt;/span&gt;會面，就核協議進行談判，以促成以伊停火。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有美國高官透露，特朗普將美方大型掩體炸彈用於脅迫伊朗達成協議的關鍵籌碼，他還在評估派遣 B2 導彈摧毀伊朗核設施福爾多的可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;消息人士稱，特朗普政府在週一就會面提議與伊朗進行了討論。&lt;span&gt;特朗普曾經在 3 月初致信伊朗最高領袖哈梅內伊，明確表示伊朗必須在兩個月內達成協議。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，&lt;span&gt;以色列與伊朗的衝突形勢並未緩和。以色列總理內塔尼亞胡 16 日宣佈以色列空軍控制了伊朗首都德黑蘭上空，這「改變了整個戰役」。伊朗革命衞隊同日表示已為與以色列的「長期全面戰爭」做好準備。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列軍方在 6 月 17 日上午稱，監測到來自伊朗方向的新一波導彈來襲。以軍防空系統正展開攔截。以色列全國大部分地區拉響防空警報。而&lt;span&gt;以色列軍方則回應，已經打死伊朗最高軍事指揮官阿里·沙德馬尼。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;眼看以色列與伊朗的衝突持續升級，卡塔爾、約旦、阿聯酋、巴基斯坦等 21 個阿拉伯和伊斯蘭國家的外交部長髮表聯合聲明，強調以色列必須停止對伊朗的敵對行動。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12914225.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12914225.html</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 06:46:00 GMT</pubDate>
      <author>陳昇龍</author>
    </item>
    <item>
      <title>湖南臨澧煙花廠爆炸事故已致 9 死 26 傷，現場存在二次爆炸閃爆風險</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250617/175013887468715200_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;目前，湖南省政府已對該事故提級調查。目前，湖南省政府已對該事故提級調查。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;湖南省常德市臨澧縣一煙花爆竹廠發生的爆炸事故傷亡人數再次出現上升。2025 年 6 月 17 日，據央廣網援引臨澧煙花廠爆炸事故現場救援指揮部消息，截至 6 月 17 日 9 時，該事故已造成 9 人遇難，26 人受傷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 16 日上午，臨澧縣應急管理局通報稱，當日上午 8 時 23 分左右，臨澧縣停弦渡鎮山洲村山洲花炮廠發生爆炸事故。事故發生後，臨澧縣委、縣政府高度重視，相關負責人第一時間趕赴現場指揮救援；應急、消防、公安、衞健等相關職能部門已在現場開展應急救援處置工作。目前人員傷亡情況正在進一步核實中，事故原因調查和善後處置工作正有序開展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;臨澧縣政府於 6 月 16 日中午發佈消息稱，經初步核查，爆炸已造成 2 人失聯，9 人受傷。6 月 16 日晚，臨澧縣委宣傳部發布消息稱，該事故已造成 1 人死亡，6 人失聯，9 人受傷，受傷人員均暫無生命危險。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞瞭解到，此次發生爆炸事故的煙花爆竹廠屬於湖南省山洲煙花有限責任公司。天眼查 APP 顯示，湖南省山洲煙花有限責任公司成立於 2017 年，位於湖南省常德市臨澧縣停弦渡鎮山洲村十七組。此前曾因違法違規行為多次受到行政處罰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爆炸事故發生後，該公司負責人徐某某曾對界面新聞稱，爆炸系機器問題引發，該公司共有職工六七十人，目前有 2 名員工失聯未能聯繫上，正在全力尋找。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250617/175013887468715200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;央廣網報道稱，目前，湖南省政府已對該事故提級調查，成立事故調查組，將盡快查明事故原因，依法嚴肅追究責任。據事故現場救援指揮部透露，爆炸現場情況複雜。目前，現場救援指揮部正組織精幹力量全力搜救。傷員救治、遇難者善後、傷亡人員家屬安撫等工作緊張展開。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據現場消防救援隊員介紹，現場存在次生災害和二次爆炸、閃爆風險，給搜救和救援帶來較大難度和風險。在 20 多個小時的不間斷、持續救援中，救援隊員通過遠程控制遙控水炮進行現場滅火，避免救援人員近距離接觸，有效防範次生災害。事故現場地處山區，沒有大水源。救援過程中，調派了 28 台水罐車，2 台排澇車架設大功率排澇泵，採取遠程供水方式在廠區建立 2 個水炮陣地，控制了燃爆區域，防止火勢蔓延。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據湖南日報 6 月 17 日消息，爆炸事故發生後，湖南省委書記沈曉明作出批示指出，要細而又細做好爆炸現場人員清點排查工作，杜絕遺漏、錯報、瞞報等情形發生。要儘快查明事故原因，依法嚴肅追究責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;常德市委書記和市長已經趕赴臨澧縣調度煙花爆炸事故處置和傷員救治工作。常德市要求，要加大調查力度，徹底查清事故原因，依法依規嚴格追究責任，要按照相關規定，及時準確按程序上報並實事求是發佈信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另據應急管理部 6 月 17 日消息，接報後，應急管理部部長王祥喜立即作出部署，要求全力救援處置，儘快核清人員情況，科學開展現場搜救和清理工作，嚴防次生事故；儘快查明事故原因，嚴肅追責，堅決避免類似事故發生。副部長徐加愛、胡明朗等持續調度指導處置，胡明朗已率工作組赴現場督導。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12914487.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12914487.html</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 05:43:35 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>國資委發聲，國企改革深化提升行動重點改革任務平均完成率超 80%</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2023 年 7 月 25 日，廣州市，航拍天河 CBD 中軸線城市風光。圖片來源：CFP" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250617/175013517879817700_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;國資委強調，下一步，要把高質量完成深化提升行動作為今年國企改革的重中之重，務求取得實效。國資委強調，下一步，要把高質量完成深化提升行動作為今年國企改革的重中之重，務求取得實效。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，辛圓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞週二報道，國資委在日前舉行的專題推進會上稱，截至 2025 年一季度末，各中央企業、各地國有企業改革深化提升行動重點改革任務平均完成率已超過 80%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據國資委介紹，總體上看，深化提升行動實施以來，國有企業在深化體制機制改革、推動科技創新和產業創新融合方面主動作為，新質生產力加速培育。同時，改革也積蓄了創新的勢能和潛能，增強了未來發展的後勁和潛力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年是國有企業改革深化提升行動的收官之年。國資委強調，下一步，要把高質量完成深化提升行動作為今年國企改革的重中之重，務求取得實效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在本輪國企改革深化提升行動即將收官之際，國資委對下一階段的國資國企改革工作進行了前瞻性部署。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國資委全面深化改革領導小組 5 月 15 日召開 2025 年第一次全體會議，聽取高質量完成國有企業改革深化提升行動重點難點任務落實情況，研究進一步深化國資國企改革的方案。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250617/175013517879817700.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;會議提出，要高起點謀劃好下一步深化國資國企改革工作，突出解決制約國有企業高質量發展的深層次體制機制難題，構建與新質生產力更相適應的生產關係，推動國有資本和國有企業做強做優做大，增強核心功能、提升核心競爭力，更好履行戰略使命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;會議特別提到，要推動國有企業更大範圍、更深程度融入國家創新體系，不斷強化企業科技創新主體地位，完善支持原始創新的制度機制，大力提升自主創新能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國資委主任張玉卓 4 月 22 日表示，當前中央企業要加快發展新質生產力，大力培育一批具有核心競爭力的戰略性新興產業和未來產業，更好發揮科技創新、產業控制、安全支撐作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;張玉卓強調，要更大力度推進產業煥新，加快構建現代化產業體系，瞄準新技術突破催生的新產業、新業態、新模式，通過自主內生培育、組建合資公司、開展股權併購、打造投資平台、優勢資源賦能等模式，加強對傳統領域的改造、優勢行業的鞏固、未來賽道的開拓，不斷開啓增長的「第二曲線」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國企業改革研究會研究員周麗莎此前在接受界面新聞採訪時表示，隨着全球科技革命和產業變革的加速推進，戰略性新興產業已成為推動經濟社會發展的重要力量，必須緊跟國家發展戰略，推動國有資本向新興產業集中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周麗莎表示，通過向新興產業集中，可以推動央企在新技術、新領域、新賽道上取得突破，從而提升央企的核心競爭力。在維護國家國防安全、糧食安全、能源安全等方面，通過向這些領域集中國有資本，可以確保國家在這些關鍵領域的戰略安全兜底作用。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12914298.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12914298.html</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 04:42:16 GMT</pubDate>
      <author>辛圓</author>
    </item>
    <item>
      <title>二季度 GDP 增長 5% 以上基本無虞，下半年或有新一輪增量政策出台</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 6 月 16 日，江蘇省淮安市，寧淮城際鐵路洪澤至金湖雙線特大橋跨淮河入江水道段施工現場。圖片來源：CFP" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250617/175013162516567900_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「兩新」政策實施已近一年，政策帶來的提振效應將逐漸退坡，因此，下半年有必要推出新一輪支持經濟穩定發展的增量政策。「兩新」政策實施已近一年，政策帶來的提振效應將逐漸退坡，因此，下半年有必要推出新一輪支持經濟穩定發展的增量政策。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，王珍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5 月中國經濟運行總體平穩，雖然投資繼續放緩，但消費零售表現亮眼，工業生產也較有韌性。分析人士預計，二季度 GDP 同比增速有望繼續達到 5% 以上。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但他們同時指出，國內需求擴大內生動能尚需增強，疊加下半年外貿環境不確定性仍在，穩增長政策進一步發力的概率相對上升。監管層或在三季度推出新一輪增量政策，以進一步激發市場活力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5 月份一系列數據中，社零表現尤為亮眼。當月社會消費品零售總額同比增長 6.4%，比上月加快 1.3 個百分點，創 2024 年初以來的最高水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;分析人士指出，「以舊換新」等政策支持與「618」購物節的提前啓動形成合力，共同推動了 5 月社零的快速增長。國家統計局數據顯示，5 月限額以上單位家用電器和音像器材類、通訊器材類、文化辦公用品類、傢俱類商品零售額分別增長 53.0%、33.0%、30.5%、25.6%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;東吳證券分析師蘆哲表示，社零超預期，一部分原因在於提前啓動的「618 購物節」和「國補」疊加，另一部分原因可能在於「搶國補」。「5-6 月諸多地區傳出國補暫停的説法，儘管很多省份進行闢謠，但可能還是有不少消費者在此期間搶時間購買以舊換新產品。」蘆哲在研報中寫道。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250617/175013162516567900.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;與此同時，大規模設備更新政策持續釋放也對工業生產形成較強拉動。受出口降温的影響，5 月，工業增加值同比增速比上月回落 0.3 個百分點至 5.8%，但略高於市場預期。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中國&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;銀河證券首席宏觀分析師張迪對界面新聞表示，支撐 4 月工業增加值強勢增長的一個重要因素&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;出口端轉口貿易的強勢。「然而，進入 5 月，日內瓦談判讓貿易商鬆了口氣，外需並不繼續急於‘搶’補貨，因此出口的降温也就拉低了生產。」他説。海關數據顯示，5 月，以美元計，出口同比增長 4.8%，增速比 4 月放緩 3.3 個百分點。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;財信金控首席經濟學家&lt;span&gt;伍超明認為，5 月工業生產是「有韌性地放緩」。他對界面新聞指出，一方面，新動能的支撐作用仍偏強，如受益於「兩新」政策加力擴圍和產業升級等的帶動，5 月份裝備製造業增加值同比增長 9.0%，高於全部規上工業 3.2 個百分點。但另一方面，國內供強需弱矛盾依然突出，工業品價格低位運行導致部分企業盈利困難，制約了生產的回升，此外，當月投資、出口需求放緩較多，拖累上中下游製造業生產增速回落。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;國家統計局數據顯示，1-5 月，固定資產投資同比增長 3.7%，增速比前 4 個月下降了 0.3 個百分點，低於市場預期的 4.0%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;房地產投資依然是拖累，1-5 月地產投資累計同比下降 10.7%，降幅比 1-4 月擴大 0.4 個百分點。受外部關税政策幹擾，企業盈利預期和主動投資意願受到影響，1-5 月製造業投資同比增長 8.5%，增速比前 4 個月放緩 0.3 個百分點。 在今年政府債券發行前置的支持下，基建投資相對較有韌性，前 5 個月累計增速為 5.6%，比前 4 個月放緩 0.2 個百分點。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;分析人士指出，總體來看，5 月中國經濟呈現出「生產穩、投資軟，消費升」的格局，二季度 GDP 增速有望維持在 5% 以上的水平。但值得注意的是，「兩新」（大規模設備更新和消費品以舊換新）政策實施已近一年，政策帶來的提振效應將逐漸退坡，因此，下半年有必要推出新一輪支持經濟穩定發展的增量政策。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「5 月零售消費增長而固定資產投資下降，凸顯出政策重心正從投資轉向消費。然而，我們預計以舊換新政策帶來的提振效應將在下半年逐漸消退，尤其是在高基數的影響下。」野村中國首席經濟學家陸挺説，考慮到下半年出口可能會繼續放緩以及房地產行業仍在收縮，政府有必要推出新一輪穩增長政策，來實現今年 GDP 增長「5% 左右」的目標。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;民生證券分析師陶川也認為，當前的消費復甦更多依靠政策助力。隨着政策資金的使用和消耗，消費動能的延續仍需政策進一步加力。另一方面，商品消費呈現出「量價分化」的鮮明特徵，如過去數月零售額顯著增長的家電類商品，其價格環比繼續回落，説明需求修復仍需鞏固。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;廣開首席產業研究院資深研究員馬泓對界面新聞表示，當前全球貿易保護主義抬頭，而國內物價水平總體依舊處於低位，年初以來新增信貸增長相對疲軟。不排除政府在二季度末、三季度初推出新一輪支持經濟穩定發展的增量政策，對沖和緩和外部衝擊。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;浦銀國際宏觀分析師金曉雯則表示，在當前中美關税戰暫時休戰的背景下，短期內監管層或更重視已公佈政策的落實和成效。然而，考慮到尚不均衡和穩固的經濟復甦，以及今年來美國對華加徵的 30% 的關税對出口的負面影響逐漸顯現，預計最快將在 9 月看到降息降準等增量政策落地。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12914073.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12914073.html</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 04:07:39 GMT</pubDate>
      <author>王珍 WZ</author>
    </item>
    <item>
      <title>美法官判定特朗普削減國家衞生研究院撥款違法，預計白宮將上訴</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="來源：視覺中國" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250617/175013073012046700_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;法官 William Young 譴責特朗普政府將性別特殊人羣和少數族裔的健康研究作為打壓目標。法官 William Young 譴責特朗普政府將性別特殊人羣和少數族裔的健康研究作為打壓目標。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據央視新聞報道，美東時間 6 月 16 日，來自波士頓的聯邦法官&lt;span&gt;William Young&lt;/span&gt;宣佈，特朗普政府削減對美國國家衞生研究院的撥款「違法」且「無效」，並下令恢復多項撥款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在宣讀判決的同時，這位法官還憤怒譴責特朗普政府將特殊性別身份人羣和少數族裔的健康研究作為打壓目標。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與貿易、移民等多項備受爭議的行政令訴訟一樣，預計白宮方面將就此提起上訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國立衞生研究院隸屬美國衞生與公眾服務部（以下簡稱衞生部），是美國最高水平的主要醫學與行為學研究機構。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該機構的 60 多名現任職員在 6 月 9 日發表聯名信，批評總統特朗普大幅削減科研資金，稱相關政策「危害美國和全球人民的健康」、將科學研究政治化並「浪費公共資源」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;信中説，自特朗普就職以來已停止原定給國家衞生研究院總計 95 億美元的 2100 筆撥款，另有價值 26 億美元的合同也作廢。相關合同項目通常用於支持國家衞生研究院的各項工作，包括設備保障、培養臨牀試驗工作人員等。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250617/175013073012046700.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當天早些時候，疫苗懷疑論者、衞生部長小肯尼迪宣佈解除美國疾病控制與預防中心（CDC）免疫實踐諮詢委員會所有 17 名專家的職務，為美國曆史上首次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;衞生領域也是特朗普政府第二個任期以來重點打壓的機構。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;衞生部於 1979 年 10 月 17 日由時任總統卡特簽署的教育部組織法案成立，每年享受政府財政預算 1.7 萬億美元，在全美擁有 11 個分支執行機構、8 個代理處和三個公眾服務部門。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2025 年 1 月 25 日，特朗普政府暫停美國國立衞生研究院的工作。工作人員的補助金、差旅和招聘無限期凍結。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2 月 11 日，特朗普簽署關於削減聯邦政府工作人員的行政命令，要求在 2026 年 7 月 4 日前完成這項任務，以便為北美《獨立宣言》發表 250 週年獻禮。3 天后，特朗普政府啓動對衞生部員工的解僱程序。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;萬&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;名員工在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3 月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7 日晚間收到電子郵件，內容是向他們提供「自願離職補償金」，自願離職的員工將獲得高達 2.5 萬美元的一次性付款。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次裁員對美國衞生系統產生了多方面的深刻影響，包括大量在公共衞生、癌症研究以及疫苗和藥品審批等方面有着重要作用的科學家離職，以及包括針對未來大流行病的疫苗和治療在內的許多研究項目被取消。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 4 月 1 日起，衞生部僱員開始收到解僱通知，被裁撤的崗位主要來自食品和藥物管理局、疾病控制和預防中心、國家衞生研究院等，&lt;span&gt;負責公共衞生、癌症研究以及疫苗和藥品審批的頂尖科學家也未能倖免。&lt;/span&gt;預計全職員工總數從 82000 人減少至 62000 人，幅度接近四分之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據悉此舉&lt;span&gt;每年為納税人節省 18 億美元。小&lt;/span&gt;&lt;span&gt;肯尼迪本人批評衞生部是效率低下的「龐大的官僚機構」，1.7 萬億美元的年度預算卻未能改善美國人的健康狀況。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普政府大幅縮減財政支出，還嚴重影響國際衞生組織的運作。&lt;span&gt;根據世衞組織總幹事譚德塞簽署的備忘錄，由於特朗普政府削減資金，使得該組織的整體預算削減超 1/5，將裁減位於瑞士日內瓦總部、其他地區的高級領導人員。據悉該機構擁有近 9500 名工作人員。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;數據顯示，世衞 2023 年預算的約五分之一（約 12.8 億美元）來自美國。另外，該國提供的自願捐款主要用於消除小兒麻痹症、疫苗研發、防治艾滋病、肝炎、肺結核、婦幼保健等領域。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12914142.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12914142.html</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 03:57:36 GMT</pubDate>
      <author>陳昇龍</author>
    </item>
    <item>
      <title>印度航空公司又有航班發動機故障，乘客被迫下機</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 6 月 14 日，印度新德里，一架印度航空公司飛機準備降落。圖片來源：視覺中國" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250617/175013116818468800_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;乘客在加爾各答機場經停期間被要求下機。乘客在加爾各答機場經停期間被要求下機。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據環球網和中國新聞網報道，當地時間 6 月 17 日凌晨，印度航空公司一架由舊金山飛往孟買、途經加爾各答的航班因左側發動機出現技術故障，導致乘客在加爾各答機場經停期間被要求下機。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這架印度航空 AI180 航班按計劃從舊金山機場起飛，但在凌晨 12 點 45 分抵達加爾各答機場後，左引擎出現技術故障。凌晨 5 點 20 分，機場廣播通知所有乘客下機。機長向乘客解釋稱，此舉是為了確保飛行安全。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;航班追蹤網站 FlightAware 數據顯示，此次發生故障的印度航空 AI180 航班也是波音客機，型號為 Boeing777-200LR。該機型是美國波音公司研製的雙發中遠程寬體客機，於 2006 年 2 月正式投入服務。該機型曾經是歷史上航程最長的商用客機，波音公司將其命名為「環球客機」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 3 月，美國聯邦航空管理局發佈的適航指令中指出，波音公司的 777 客機油箱附近存在電氣絕緣不良，該情況可能導致油箱內起火併導致火災或爆炸。這一故障可能影響波音公司在美國各地的近 300 架飛機，型號涵蓋 777-200、777-200LR、777-300、777-300ER 和 777F 系列噴氣式飛機。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近一週，印度接連發生客機空難和直升機墜毀事故。當地時間 12 日，一架從印度飛往英國的印度航空公司波音 787-8 型客機在印度古吉拉特邦艾哈邁達巴德機場起飛後不久墜毀。墜機事故導致 279 人喪生，其中包括 38 名地面人員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印度失事客機的黑匣子已找到，調查正在進行中。加拿大魁北克大學的航空工程教授波泰茲（Ruxandra Botez）此前接&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12903635.html" target="_blank"&gt;受界面新聞採訪&lt;/a&gt;時説，在現階段，根據公開的權威報道和官方信息，業內估計事故原因可能是燃油污染、維護或飛行員失誤等。波泰茲認為 787-8 兩台發動機同時發生故障，似乎在起飛時就動力不足，這種情況極少發生過。這可能是燃料污染或發動機維護不當所引發的。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250617/175013116818468800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞消息，當地時間 15 日清晨，一架載有 7 人的直升機在印度北部北阿肯德邦墜毀，機上人員全部遇難。據悉，墜毀的直升機上有 6 名乘客和 1 名飛行員。印度國家災難響應部隊證實説機上人員已全部遇難。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 16 日，因飛機疑似出現技術故障，印度航空由中國香港飛往印度新德里的一架航班折返香港。該客機安全降落香港國際機場，乘客安全撤離。涉事飛機也是一架波音 787-8「夢想客機」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印度民航部秘書薩米爾·庫馬爾·辛哈表示，根據印度民航總局的指示，對波音 787 飛機的全面檢查已開始。印度境內 34 架「夢想客機」中已有 8 架接受檢查。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12914023.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12914023.html</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 03:43:48 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>或禁止另外 36 國公民入境，美國正在考慮擴大旅行禁令</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 5 月 2 日，乘客通過 CBX 步行橋從提華納機場抵達聖迭戈。圖片來源：視覺中國" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250617/175012742025169300_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;公民參與美國的反猶主義和反美運動的國家也被納入名單中。公民參與美國的反猶主義和反美運動的國家也被納入名單中。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據央視新聞和《環球時報》消息，美國媒體當地時間 6 月 16 日報道，美國政府正在考慮進一步擴大旅行禁令，把另外 36 個國家納入旅行禁令名單。此前，美國已對 19 個國家的公民實施全面或部分入境限制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國媒體獲得了美國國務院最新發布的一份內部備忘錄，備忘錄由美國國務卿馬爾科·魯比奧簽署，並於 14 日發送給美國外交官員。備忘錄顯示，可能面臨簽證禁令或其他入境限制的新增國家包括埃及、吉布提、安哥拉、埃塞俄比亞、加納、尼日利亞、吉爾吉斯斯坦、柬埔寨、湯加、圖瓦盧、敍利亞等 36 個國家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;備忘錄要求這 36 個國家立刻採取措施調整篩查流程，在 60 天內滿足美國國務院制定的新標準和要求，並在 18 日上午 8 點前提供初步行動計劃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國對相關國家指出的問題包括沒有提供可信的身份證明和犯罪證明、相關國家公民在美國逾期居留、相關國家沒有與美國配合接收被遣返的公民、向非本國人士出售該國護照等。公民參與恐怖主義活動或參與美國的反猶主義和反美運動的國家也被納入名單中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;備忘錄同時稱，如果相關國家願意接收美國試圖遣返、但無法遣返的人士，或者同意作為「安全第三國」接收向美國申請庇護的避難者，則該國將能緩解美國對該國公民入境的擔憂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國正在加大力度驅逐非法移民。上週日，美國總統唐納德·特朗普下令擴大在美國最大城市的非法移民抓捕和驅逐行動，特別是民主黨執政地區。白宮副幕僚長斯蒂芬·米勒宣佈，美國移民與海關執法局（ICE）目標每日逮捕至少 3000 名非法移民。特朗普重返白宮後的前 5 個月，ICE 每日平均逮捕 650 人。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250617/175012742025169300.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本月初，美國白宮已經宣佈全面限制阿富汗、緬甸、伊朗、也門等 12 個國家的公民入境美國，部分限制布隆迪等 7 國公民入境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在其第一個總統任期，特朗普就開始對特定國家實施旅行禁令。2017 年，特朗普簽署行政令，禁止伊拉克、敍利亞、伊朗、蘇丹等 7 國公民入境美國，因為 7 國均為穆斯林為主要人口的國家，該行政令也被稱為「禁穆令」。特朗普的「禁穆令」引發了國際社會抗議，還在美國國內遭到法律訴訟。最終，美國聯邦最高法院支持特朗普對一部分中東非洲國家的旅行禁令。約瑟夫·拜登上台後立刻廢除了特朗普的「禁穆令」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重返白宮後，特朗普在宣誓就職日當天就下令美國當局制定新的旅行禁令。美國政府本月初公佈的旅行禁令遭到民主黨人痛批，指責特朗普之舉構成種族歧視。多個民主黨執政州的檢察長和移民權益組織正在對旅行禁令進行審閲，以備之後提起法律訴訟。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12913470.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12913470.html</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 02:43:12 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>美股腦再生科技股價暴漲 283%，港股、A 股腦機接口概念股同步狂歡</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="美股腦再生科技股價暴漲 283%，港股、A 股腦機接口概念股同步狂歡" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250617/175012686453122200_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;愛朋醫療、創新醫療競價漲停，倍益康 30CM 封板。愛朋醫療、創新醫療競價漲停，倍益康 30CM 封板。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;隔夜美股收盤，在美上市的中概股公司腦再生科技（RGC.US）股價暴漲 283%，盤中多次熔斷，收報 60 美元，創下歷史新高，市值飆升至 296.69 億美元；該股年內累計漲超 50 倍，成為 2025 年美股表現最亮眼的 「妖股」 之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250617/175012691542542600_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受此消息提振，6 月 17 日港股、A 股腦機接口概念同步爆發，港股南京熊貓電子股份（00553.HK）開盤即漲 43.71%，微創腦科學（02172.HK）漲 25.80%；A 股愛朋醫療、創新醫療競價漲停，倍益康 30CM 漲停，三博腦科、南京熊貓等多股封板，板塊漲幅超 6%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;腦再生科技這家僅有 12 名員工、成立十年的中概生物科技公司，主營業務為利用中藥治療神經認知障礙，但 2021 至 2024 財年營收始終為零，累計虧損超千萬美元。其股價飆升的導火索是 5 月 9 日宣佈「新一代神經調控芯片通過 FDA 臨牀試驗審批」，並與梅奧診所合作開展帕金森病治療研究。儘管經媒體核查發現，FDA 官網及梅奧診所均未披露相關合作信息，但市場無視質疑，疊加該公司 6 月 13 日實施的 38 比 1 股票拆分計劃，流通股規模擴大後，散户投資者蜂擁入場，推動單日換手率飆升至 179%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A 股市場漲停的個股都是在腦機接口領域深度佈局的企業。比如，創新醫療參股的杭州博靈腦機已啓動 50 例患者臨牀試驗，技術路徑對標 Neuralink；三博腦科自主研發的「北腦一號」無線植入系統精準度達國際領先水平，2024 年完成腦機接口手術超 200 例，兩者開盤即封漲停。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;港股方面，南京熊貓電子股份近期披露的《基於腦機接口技術的多模態人機交互系統集成關鍵技術研發》項目，已進入臨牀前測試階段，計劃開發智能交互顯示終端。微創腦科學則受益於國內首例侵入式腦機接口臨牀試驗成功，股價也創近一年新高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;腦機接口概念股狂歡背後也是行業層面多重催化的結果。埃隆·馬斯克旗下 Neuralink 於 6 月初完成 6.5 億美元 E 輪融資，估值達 90 億美元；中國首例侵入式腦機接口臨牀試驗於 6 月 16 日宣佈成功，標誌着技術落地邁出關鍵一步。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250617/175012686453122200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政策端，2025 年以來，北京、上海相繼發佈《腦機接口創新發展行動方案》，明確到 2030 年實現腦機接口產品全面臨牀應用，並培育 3-5 家全球領軍企業。國家醫保局更首次為腦機接口技術單獨立項，設立 「侵入式腦機接口置入費」 等醫療服務價格項目，直接推動技術商業化進程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從市場規模看，2024 年全球腦機接口市場規模達 26.1 億美元，預計 2025 年將增至 29.3 億美元，我國市場規模同步突破 38 億元。隨着臨牀試驗推進，醫療應用場景的商業化落地將加速，帶動上下游產業鏈協同發展。上游的傳感器、芯片和材料供應商，中游的硬件製造與算法開發企業，下游的醫療康復、智能家居等應用領域均將受益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;太平洋證券發佈研報稱，腦機接口技術近年來從實驗室研究大步邁向市場應用，展現出蓬勃發展態勢。在醫療領域，其應用前景極為廣闊，據估算，2030-2040 年間全球腦機接口醫療應用潛在市場規模可達 400 億-1450 億美元。國內監管層面不斷髮力，為技術發展築牢根基。當下，侵入式和非侵入式產品研發均有序推進。儘管該技術仍處於早期發展階段，但研發和應用潛力巨大；隨着技術的迭代和倫理規範的健全完善，腦機接口有望讓科技之光加速照進現實。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12913396.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12913396.html</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 02:29:09 GMT</pubDate>
      <author>李科峯</author>
    </item>
    <item>
      <title>用太陽能造挖掘機，實探卡特彼勒在華首個製造基地 | 碳訪</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="卡特彼勒挖掘機，拍攝：高菁" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250616/175005974845028000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;卡特彼勒在中國的供應商，已從最初的 5 家增加到今天的約 700 家。卡特彼勒在中國的供應商，已從最初的 5 家增加到今天的約 700 家。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新聞記者 | 高菁&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;穿過二樓的參觀走廊，進入一樓車間，一股重工業的氣息迎面襲來。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;與此同時，視線被懸於頭頂的軌道吸引——巨大的桁吊機在天花板之下沉穩滑行，每一次無聲的移動，都承載着難以想象的重量與精密指令。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;車間走道上，大小不一的自動引導搬運車 (AGV) 揹着部件、材料靈活穿梭。約兩三米長的結構件整齊排放着，如同等待組裝的巨人骨骼，靜候着下一道工序的召喚。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250616/175006031141217400_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;卡特彼勒挖掘機應用沙盤，拍攝：高菁&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這裏是卡特彼勒在中國成立的第一家生產製造型企業——卡特彼勒 (徐州) 有限公司 (下稱卡特彼勒徐州工廠)，每年有上萬台型號各異的挖掘機產品，從這個 37 萬平方米的廠房走向超 190 個國家&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;和地區&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;卡特彼勒是全球工程機械龍頭，產品包括礦用設備、非道路用柴油和天然氣發動機、工業用燃氣輪機以及內燃電傳動機車等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250616/175005974845028000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年是卡特彼勒公司成立 100 週年。&lt;span&gt;&lt;span&gt;上世紀 70 年代，卡特彼勒進入中國市場，目前在中國有約 20 家制造工廠，2 個研發中心，2 個物流和配送中心，本地員工達到 1.2 萬人以上。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前，卡特彼勒已在中國培育了本土供應鏈，推動本土行業整體發展。據卡特彼勒工廠運營副總裁馬建平介紹，過去數十年來，卡特彼勒在中國的供應商已從最初的 5 家增加到今天的約 700 家，為卡特彼勒供應關鍵零部件。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;卡特彼勒徐州工廠成立於 1994 年，目前已經成為卡特彼勒在華的旗艦工廠，同時也是卡特彼勒全球生產基地中挖掘機型號覆蓋範圍最全面的一家。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;卡特彼勒徐州工廠目前生產 12-101 噸全系列液壓挖掘機產品，覆蓋 39 種型號，包括主要參與到鐵路、管道運輸、機場等工程建設的 Cat® 320 挖掘機、新款國四 Cat 355 挖掘機，以及超大噸位挖掘機 Cat 395 等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;馬建平表示，卡特彼勒徐州工廠在成立之初，就以全球性製造基地作為定位。除主要服務的中國&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;客户&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;外，該工廠的產品還銷往亞洲、澳洲、美洲、歐洲、非洲的國家和地區。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250616/175006032731983100_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;卡特彼勒徐州工廠物料儲存區的光伏太陽能天花板，拍攝：高菁&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在全球走向低碳的背景下，卡特彼勒徐州工廠也在進行綠色環保轉型。例如，物料儲存區&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;屋頂&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;鋪設&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;了光伏太陽能&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;板，廠區內應用了新能源運輸卡車、新能源&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;汽&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;車等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;馬建平表示，許多企業最初可能認為綠色轉型投入巨大、回報有限，更多是出於社會責任和企業責任的考慮。但根據卡特彼勒徐州工廠的實際經驗看，這其實是一個雙贏的局面，其既能滿足社會對綠色環保的要求，同時也實現了降本增效。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;他舉例稱，卡特彼勒徐州工廠的廠房及物料倉庫均採用了太陽能發電。得益於中國在新能源領域的技術突破，太陽能發電的成本顯著降低，環保且投資回報率較高。徐州工廠也建立了儲能設施，將週末富餘的電能儲存後加以利用。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「這就是一個典型的雙贏案例——既符合國家政策導向，又增強了企業競爭力。」馬建平説。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250616/175006034299570200_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;卡特彼勒百年全球巡展，拍攝：高菁&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;工程機械行業屬於強週期性行業，其週期性主要受下游房地產、基建、出口等需求變化以及自身設備更新週期等因素影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;當前，中國工程機械行業正處於 2021 年下半年開始的下行週期。據中國工程機械工業協會統計數據，2021-2023 年，國內主要製造企業挖掘機總銷量連年下滑，2024 年有小幅回升。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;馬建平對此表示：「行業低潮恰好是企業練內功、打基礎的時候，因為下一個浪潮一定會到來。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;他同時指出，今年上半年，中國挖掘機市場已經出現復甦跡象。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;行業中 10 噸及以上噸位挖掘機市場呈現出積極態勢，不過是一個相對較低的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;活躍&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中國工程機械工業協會統計數據顯示，今年前 5 個月，國內共銷售挖掘機 10.17 萬台，同比增長 17.4%；其中國內銷量 5.75 萬台，同比增長 25.7%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中國工程機械工業協會會長蘇子孟在 6 月 12 日舉辦的中國 (北京) 國際工程機械、建材機械及礦山機械展覽會上表示，預計 2025 年全年中國工程機械行業將繼續呈現平穩運行、穩中有進的發展態勢。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12909822.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12909822.html</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 02:05:05 GMT</pubDate>
      <author>高菁 GJ</author>
    </item>
    <item>
      <title>廣汽埃安回應員工持股爆雷傳聞：純屬惡意謠言，股權激勵計劃處於正常推進中</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：視覺中國" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250617/175012336132357000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;廣汽埃安 IPO 進程多次推遲。廣汽埃安 IPO 進程多次推遲。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;近期，廣汽埃安員工持股計劃引發市場關注，部分自媒體報道稱員工因股權估值縮水面臨鉅額虧損，甚至出現集體拒付利息、準備勞動仲裁的情況。對此，6 月 16 日晚，廣汽埃安發佈《關於近日網絡惡意謠言的聲明》，對網傳員工持股相關消息正式回應稱，此類言論毫無事實依據，純屬惡意謠言，有關廣汽埃安員工股權激勵計劃，目前亦依法依規處於正常推進中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250617/175012338061848600_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為廣汽旗下核心自主品牌， 廣汽埃安 2022 年啓動混改計劃。當時，679 名員工和廣汽研究院 115 名技術人員共同出資近 18 億元參與持股，佔股 4.55%；根據協議，員工認購資金需鎖定五年，2025 年 5 月前只需支付利息，6 月底開始償還本金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，隨着廣汽埃安 IPO 進程受阻，員工持有的股權估值大幅縮水。&lt;span&gt;&lt;span&gt;據媒體報道&lt;/span&gt;，有內部員工稱，公司要求如果再不交利息，就按違約處理，強制清退認購資金，並按 42% 折扣退錢。&lt;/span&gt;疊加貸款利息壓力，部分員工面臨 「血本無歸」 的困境。這意味着員工不僅沒能從 IPO 中收益，還搭上了幾年的利息，而本金也需要償還。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面對輿論壓力，廣汽埃安在聲明中強調生產經營正常，並表示將依法追究惡意造謠者的法律責任。最新消息顯示，廣汽埃安已與員工溝通，計劃將本金償還期限延遲至 2026 年，並考慮將內購股票轉銷給第三方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;廣汽埃安啓動上市以來，IPO 進程多次推遲。2024 年 8 月，北京產權交易所曾發佈廣汽埃安股權轉讓公告，提及公司 「正在準備港股 IPO」，但該公告 24 小時內即被撤下。2025 年 3 月，廣汽埃安總經理古惠南公開表示 「當前不是 IPO 好時機」，市場普遍認為其上市計劃已無限期擱置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;數據顯示，廣汽埃安 2024 年其銷量同比下滑 21.19%，僅完成年度目標的 53.55%，2025 年 5 月銷量同比再降 33.18%，市場份額被比亞迪、小鵬等競品擠壓。為挽救銷量，公司於今年 4 月實施全系降價，但效果甚微。與此同時，廣汽埃安的母公司廣汽集團 2025 年一季度淨利潤虧損 7.32 億元，同比下滑 159.95%，財務壓力顯著。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250617/175012336132357000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;員工持股計劃的風險在新能源汽車行業屢見不鮮。近年來，多家車企通過員工持股綁定核心人才，但此類計劃往往依賴上市或估值增長實現退出。一旦市場環境變化，員工可能面臨巨大損失。此前，某新勢力車企曾因上市失敗導致員工持股價值縮水 80%，最終通過回購部分股份平息爭議。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12912887.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12912887.html</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 01:41:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>廣東多個市發佈紅色暴雨預警，中小學幼兒園等緊急停課</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：圖蟲創意" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250617/175012288825447600_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;因為高空槽南壓影響，再加上西南季風「供水」，會在廣東省形成兩條明顯降雨帶。因為高空槽南壓影響，再加上西南季風「供水」，會在廣東省形成兩條明顯降雨帶。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;颱風「蝴蝶」帶來的強風暴雨剛剛結束，珠三角地區又迎來一輪季風降雨過程。2025 年 6 月 17 日，廣東省多個市發佈暴雨紅色預警信號，當地教育部已經宣佈緊急停課措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 17 日 6 時，中央氣象台繼續發佈暴雨藍色預警稱，預計 6 月 17 日 8 時至 18 日 8 時，廣東大部、廣西中南部、四川盆地西北部等地部分地區有大到暴雨，其中，廣東中部和西南部沿海、廣西東南部沿海、四川盆地西北部等地部分地區有大暴雨，廣東西南部沿海局地特大暴雨（250-400 毫米）。上述部分地區伴有短時強降水（最大小時降雨量 20-50 毫米，局地可超過 70 毫米），局地有雷暴大風等強對流天氣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「廣東天氣」微信公眾號發文介紹，颱風「蝴蝶」雖退場，但廣東的雨減不了一點。這是因為高空槽南壓影響，再加上西南季風「供水」，會在廣東省形成兩條明顯降雨帶，一條位於粵北、珠三角北部，另一條位於南部沿海，仍有中到大雨局部暴雨或大暴雨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;廣東省氣象台預報，6 月 17 日，粵西和珠江口附近市縣有暴雨到大暴雨，局部特大暴雨，粵北偏南和珠三角北部市縣有暴雨，局部大暴雨；其餘市縣中到大雨局部暴雨。18 日，省內大部市縣仍有（雷）陣雨局部暴雨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，廣東省多個市已經發布暴雨紅色預警信號。中山市氣象台 6 月 17 日 5 時 30 分發布消息稱，受強降水雲團影響，6 月 16 日 20 時至 17 日 5 時中山市普降暴雨到大暴雨，最大降雨量為 190.5 毫米。預計今晨中山市仍有強降水，為避免發生次生災害，確保學生上學安全，經請示市政府，全市暴雨紅色預警信號繼續生效，按照《中山市中小學校、幼兒園、托育機構突發氣象災害應急工作指引》有關規定，6 月 17 日上午全市停課。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250617/175012288825447600.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據珠海市氣象局消息，受強雷雨雲團的持續影響，過去三小時珠海市多個站點已出現雨量超過 100 毫米的強降雨，預計未來三小時降雨持續。珠海市氣象台已於 6 月 17 日 6 時 20 分發布全市暴雨紅色預警信號，全市雷雨大風黃色預警信號繼續生效。珠海市教育局決定，珠海非全寄宿制托育機構、幼兒園、中小學校、中等職業學校、高等院校、校外培訓機構全天停課。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;茂名市教育局 6 月 17 日發佈通知稱，受強降雨影響，茂南區、濱海新區有大暴雨到特大暴雨的降水過程。茂名市氣象台已於 2025 年 6 月 17 日 7 時 11 分發布暴雨紅色預警信號。為做好學校防禦強降雨工作，確保師生安全，請茂南區、濱海新區、市直屬各院校及幼兒園（含民辦）立即停課，未啓程上學的學生不必到校上課；已到校學生服從學校安排，學校加強服務保障，家長暫不到校接回；上學途中的學生應在安全情況下，回家或就近到安全場所暫避。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央氣象台還於 6 月 16 日 18 時發佈中小河流洪水氣象風險預警稱，預計 6 月 16 日 20 時至 17 日 20 時，廣東中部和西南部等地部分地區發生中小河流洪水的氣象風險較高（黃色預警），其中，廣東中部局地發生中小河流洪水的氣象風險高（橙色預警）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天氣網發文介紹，廣東多地雨勢猛烈，強降雨區重疊度高，粵西和珠江口等地局地或現特大暴雨。當地需警惕持續降水可能導致土壤含水量升高，特別是暴雨落區重疊度高的中西部地區，地質災害發生風險較高，需加強對地質災害隱患點、易發區的巡查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;央廣網報道，由於連日來遭遇持續性強降雨侵襲，廣東省肇慶市懷集縣出現縣城內澇，綏江懷集站出現超警水位。英德市同樣因持續強降雨出現超警水位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;廣東省應急管理廳、氣象局、水利廳、自然資源廳、交通運輸廳提醒，颱風「蝴蝶」強降水和本輪暴雨疊加，地質災害風險顯著提升，需繼續防禦山體滑坡、崩塌、泥石流、山洪、內澇、中小河流洪水等災害，削坡建房居民按照「應轉盡轉，應轉早轉」原則主動避讓。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12912497.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12912497.html</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 01:17:02 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>駐以色列使館提醒中國公民儘快離境，伊官員稱已準備長期全面戰爭</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 6 月 16 日，伊朗德黑蘭，伊朗伊斯蘭共和國廣播電視台大樓遭空襲。圖片來源：視覺中國" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250617/175012223738447500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;以色列最大的煉油廠運營商表示，因伊朗對其位於海法灣的煉油廠發動導彈襲擊，煉油廠及其子公司所有設施已全部關閉。以色列最大的煉油廠運營商表示，因伊朗對其位於海法灣的煉油廠發動導彈襲擊，煉油廠及其子公司所有設施已全部關閉。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 6 月 16 日，中國駐以色列使館發佈《關於在以中國公民儘快通過陸路邊境口岸轉道回國或離境的提醒》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;提醒稱，當前以伊衝突持續升級，民用設施多有受損，平民傷亡不斷增加，安全形勢更加嚴峻。連日來，不少在以中國公民電話聯繫使館或郵件詢問機場何時開放、海航航班何時復航。經瞭解，目前以色列領空仍處於關閉狀態，以政府也將全國緊急狀態延長至 6 月 30 日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同時，以政府相關部門特別提醒，以色列與約旦、埃及邊境口岸保持開放。中國駐以色列使館提醒在以中國公民在確保自身安全的前提下儘快通過陸路邊境口岸離境，建議優先選擇約旦方向。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;綜合央視新聞、新華社消息，以色列總理本雅明·內塔尼亞胡 16 日宣佈以色列空軍控制了伊朗首都德黑蘭上空，這「改變了整個戰役」。伊朗革命衞隊同日表示已為與以色列的「長期全面戰爭」做好準備。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;內塔尼亞胡在週一的講話中對德黑蘭市民發出「立即撤離」的緊急通告，宣佈以軍正在展開軍事行動。他明確了以色列此次軍事行動的兩大核心戰略目標：消除伊朗核威脅和消除伊朗導彈威脅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊朗塔斯尼姆通訊社 16 日報道，部署在中部伊斯法罕省的伊朗防空部隊識別並摧毀了多架飛往納坦茲核設施的「敵方飛機」。國際原子能機構總幹事拉斐爾·格羅西同日表示，自 13 日被以色列襲擊以來，納坦茲核設施未「進一步受損」。核設施外圍放射性水平維持正常，表明此次事件未對核設施外的民眾和環境造成影響。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250617/175012223738447500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列國防軍發言人埃菲·戴弗林當天發表聲明説，自 13 日發動襲擊以來，以軍已摧毀超過 120 個伊朗導彈發射裝置，約佔其導彈發射裝置總數的三分之一。以色列國防軍還證實以軍在 15 日的空襲中打死伊朗伊斯蘭革命衞隊情報機構負責人穆罕默德·卡齊米等 4 名高級情報官員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週一，位於德黑蘭的伊朗伊斯蘭共和國廣播電視台大樓遭以色列襲擊。該電視台直播畫面顯示，從電視台演播室內傳出爆炸巨響並升起濃煙。電視台直播節目因以色列襲擊而中斷，稍後恢復。襲擊造成多名電視台員工受傷，其中一名員工因傷勢過重不幸身亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當天傍晚，以軍發表聲明證實襲擊了伊朗國家電視台大樓，理由是「該建築被伊朗武裝部隊用於軍事目的」。伊朗國家電視台台長發表聲明譴責，電視台遭到以軍的「殘忍襲擊」表明，「以方已將國家媒體作為其戰略打擊的目標」。以色列國防部長伊斯拉埃爾·卡茨此前放話稱，伊朗國家電視台和廣播電台「即將消失」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對以色列的行動，伊朗伊斯蘭革命衞隊總司令高級顧問艾哈邁德·瓦希迪表示，革命衞隊已為與以色列的長期全面戰爭做好準備。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瓦希迪稱，伊朗伊斯蘭革命衞隊考慮了所有可能性，並已準備好應對戰爭中出現的任何情況。他表示革命衞隊尚未充分利用其導彈能力，將在合適時機把包括新一代導彈在內的現代化裝備投入戰場。一名伊朗高級安全官員還透露，伊朗準備對以色列發動一場「非常大規模的打擊」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在以色列向伊朗首都德黑蘭發出撤離警告後不久，伊朗伊斯蘭革命衞隊呼籲以色列特拉維夫居民儘快撤離。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間週二凌晨， 伊朗伊斯蘭革命衞隊發言人阿里·穆罕默德·納伊尼宣佈，伊朗 16 日晚對以色列發起的新一輪導彈和無人機打擊將持續至當地時間 17 日黎明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;16 日晚，以色列北部城市海法傳出巨大的爆炸聲。以色列最大的煉油廠運營商巴贊集團表示，因伊朗對其位於海法灣的煉油廠發動導彈襲擊，煉油廠及其子公司所有設施已全部關閉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;眼看以色列與伊朗的衝突持續升級，卡塔爾、約旦、阿聯酋、巴基斯坦等 21 個阿拉伯和伊斯蘭國家的外交部長 16 日晚發表聯合聲明，強調以色列必須停止對伊朗的敵對行動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聯合聲明譴責以色列自 13 日凌晨以來對伊朗發動的襲擊，重申必須尊重國家主權與領土完整、睦鄰友好原則以及和平解決爭端，呼籲緩解當前緊張局勢、實現停火和衝突全面降級。聲明強調，不得攻擊受國際原子能機構保障機制監管的核設施，有必要儘快重回談判軌道，指出這是就伊朗核計劃達成可持續協議的唯一途徑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;科威特與伊朗南部布什爾省的布什爾核電站隔海相望。科威特全國用水均為海水淡化，因此伊朗核設施遭襲是否引發海水污染，也是科威特監測的對象。科威特官方多個機構日前表示，目前科威特國內核輻射狀況「正常且穩定」。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12912408.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12912408.html</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 01:14:34 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>民營房企境外融資重啓：新城發展成功發行 3 億美元債券，票據利率 11.88%</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：圖蟲創意" src="https://img3.jiemian.com/101/original/2025615/a49f8ed1a6defb4d0a0f52c3610133c8_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「從融資成本看，新城本次美元債詢價區間 11%－13%，在當前環境中偏高。」「從融資成本看，新城本次美元債詢價區間 11%－13%，在當前環境中偏高。」&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;王婷婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;房地產行業迎來民營房企境外債「破冰」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近日，新城控股（601155.SH）母公司新城發展（01030.HK）發佈公告稱，公司已完成 3 億美元高級無抵押債券的發行，發行期限為 3 年，最終利率指導價為 11.88%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該筆票據發行所得款項總額約 2.94 億美元，將用於為同步購買要約提供資金，預期票據發行將於 2025 年 6 月 26 日完成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在業內人士看來，作為近 3 年來首家重啓資本市場融資的民營房企，新城此次成功發債被視為民營房企海外融資的破冰之舉，有助於修復市場對民營房企的整體信心，也有望帶動更多優質房企重啓海外融資，緩解行業流動性壓力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中指研究院企業研究總監劉水指出，當前，只有具備實力和穩定發展的企業才能在國際市場進行發債，此舉可為其他民營房企重啓境外融資提供參考，有助於修復國際資本市場對中國民營房企的風險預期，提振行業信心。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/2025615/a49f8ed1a6defb4d0a0f52c3610133c8.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新城發債後馬上要還債。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 12 日，新城發展發佈的另外一份公告顯示，公司將通過現金購買其尚未償還的 2025 年到期 4.45% 優先票據（2025 年 7 月票據），未償還本金金額為 3 億美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據界面新聞瞭解，新城系今年合計還有 6 億美元境外債將到期，包括新城發展 7 月 13 日到期的 3 億美元債和新城控股今年 10 月 15 日到期的 3 億美元債。此次發行新債，正好覆蓋 7 月即將到期的舊債。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 5 月 26 日召開的新城控股 2024 年股東大會上，王曉松等管理層亦就融資、償債等問題回應股東關注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於是否新發美元債，王曉松表示，目前在試探水温，如果境外投資人認可，有合適的機會公司會嘗試，如果沒有，公司會按照既定的打法推進償債工作。「6 億美元債券的償還工作公司已經提前鋪排，正在有序推進。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但令市場有些意外的是，此次美元債發行成功的代價較高，利息達 11.88%，較之今年 7 月將到期的美元債票據利息 4.45% 翻了一番還有餘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新城並非今年首家發行美元債的房企。今年 2 月 18 日，混合所有制房企綠城中國發布公告，計劃增發本金總額 1.5 億美元的優先票據，該票據將與 2 月 13 日公佈的本金總額 3.5 億美元的原始票據，構成同一系列票據，年利率為 8.45%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;增發後，綠城中國此次融資本金總額升至 5 億美元，均將於 2028 年到期，其中新發的 1.5 億美元票據發售價為票據本金的 100.5%，發行收益率 8.258%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對比綠城發行美元債的利率，新城的價格更高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劉水也認為，從融資成本看，新城本次美元債詢價區間 11%－13%，在當前環境中偏高。「這一方面源於美元利率維持高位及美聯儲觀望態度；另一方面反映房地產行業復甦過程中，投資者對部分民營房企債券仍要求較高風險溢價。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在其看來，民營房企未來償債安排仍存不確定性，壓力主要來自銷售端——核心城市處於復甦進程但其他城市承壓，銷售資金回籠情況直接影響償債能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;數據顯示，今年 1-5 月，新城控股累計合同銷售金額 88.36 億元，同比下降 55.27%；累計合同銷售面積 113.86 萬平方米，同比下降 58.40%。單看 5 月份數據，新城實現合同銷售金額約 19.73 億元，同比下降 51.90%，銷售面積約 25.26 萬平方米，同比下降 56.12%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新城認為公司有能力償還高代價美元債。6 月 12 日上午，新城發展召開了面向機構投資者的電話會議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新城發展董事會秘書張宛玲表示，新城系償債能力並不弱，2024 年租金收入對利息覆蓋倍數 3.93 倍，未抵押商場 25 個，價值 190 億元，主要位於長三角，租金收入超 17 億元；已抵押商場規模 1025 億元，抵押率 43%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「對於 7 月到期的美元債券償付已做了充足的準備，假設現在不發美元債券，我們也是有自有資金來兑付。」新城控股董事會秘書李峯也表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至於「借新還舊」的原因，張宛玲認為，這是出於公司存在保留境內現金、維護融資渠道的考量，是通盤考慮今年到期的 6 億美元債券的解決方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整體而言，新城發展作為純民營房企成功發行美元債，依然具有很強的信號意義。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近幾年，隨着房地產行業深度調整，民營房企融資難度不斷增加，境外債券發行規模更是大幅下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到 2025 年，房企融資仍然呈現收縮態勢。數據顯示，今年前 4 月，房企融資規模為 1090 億元，同比下降 34%。其中 2025 年的 2 月及 4 月，為過去一年中融資規模最低和次低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，業內認為，新城此次融資成功不僅為自身補充流動性，更重要的是打破了境外投資者對民營房企的觀望態度，後續預計會有更多財務健康、運營穩健的房企重啓境外融資。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12906585.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12906585.html</guid>
      <pubDate>Tue, 17 Jun 2025 00:32:31 GMT</pubDate>
      <author>王婷婷 TT</author>
    </item>
    <item>
      <title>界面早報 | 習近平同哈薩克斯坦總統託卡耶夫會談；財政部：自 7 月 1 日起，大連市、湖北省實施境外旅客購物離境退税政策</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="界面早報 | 習近平同哈薩克斯坦總統託卡耶夫會談；財政部：自 7 月 1 日起，大連市、湖北省實施境外旅客購物離境退税政策" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;廣汽埃安：目前生產經營一切正常，員工股權激勵計劃處於正常推進中；美股三大指數集體收漲，費城半導體指數創 2 月下旬以來收盤新高；特朗普：美國將暫緩對俄羅斯實施制裁。廣汽埃安：目前生產經營一切正常，員工股權激勵計劃處於正常推進中；美股三大指數集體收漲，費城半導體指數創 2 月下旬以來收盤新高；特朗普：美國將暫緩對俄羅斯實施制裁。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;同哈薩克斯坦總統託卡耶夫會談&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;新華社消息，當地時間 6 月 16 日下午，哈薩克斯坦總統託卡耶夫同中國國家&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;主席習&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;近平在阿斯塔納總統府舉行會談。&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;指出，面對變亂交織的國際形勢，中哈雙方要堅定維護以聯合國為核心的國際體系和以國際法為基礎的國際秩序，踐行真正的多邊主義，旗幟鮮明維護廣大發展中國家共同利益。中方高度評價哈薩克斯坦為第二屆中國-中亞峯會所做大量籌備工作，相信這次會議將書寫中國同中亞合作新篇章。同時，作為上海合作組織輪值主席國，中國願同各成員國一道，以今年天津峯會為契機，做實做強上海合作組織，展現新發展、新突破、新氣象。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;財政部：&lt;/span&gt;自 7 月 1 日起，大連市、湖北省實施境外旅客購物離境退税政策&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;財政部公告，大連市人民政府、湖北省人民政府根據《財政部關於實施境外旅客購物離境退税政策的公告》（財政部公告 2015 年第 3 號）、《海關總署關於境外旅客購物離境退税業務海關監管規定的公告》（海關總署公告 2015 年第 25 號）和《國家税務總局關於修改&amp;lt;境外旅客購物離境退税管理辦法（試行）&amp;gt;的公告》（國家税務總局公告 2025 年第 11 號）等有關規定，就其境外旅客購物離境退税政策實施方案向財政部、海關總署和國家税務總局申請備案，經審核，予以備案。大連市、湖北省自 2025 年 7 月 1 日起，按照有關規定實施境外旅客購物離境退税政策。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;廣汽埃安：目前生產經營一切正常，員工股權激勵計劃處於正常推進中&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 16 日晚間，廣汽埃安發佈聲明稱，近期公司監測到網絡上有部分自媒體發佈關於廣汽埃安員工持股相關的不實信息。對此，廣汽埃安聲明：此類言論毫無事實依據，純屬惡意謠言。廣汽埃安表示，目前生產經營一切正常；有關廣汽埃安員工股權激勵計劃，目前亦依法依規處於正常推進中。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;李澤楷旗下富衞集團通過港交所上市聆訊&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據港交所文件，6 月 16 日晚間，富衞集團有限公司通過港交所上市聆訊，聯席保薦人為摩根士丹利、高盛。據聆訊後資料集披露，該公司於 2013 年由李澤楷成立，自 2014 年首個完整營運年度起，其年化新保費於 2024 年實現 5.2 倍的增長，由 2014 年的 3.09 億美元增至 2024 年的 19.16 億美元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;巴奴遞表港交所，一季度經調整淨利潤 7670 萬元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據港交所文件，6 月 16 日晚間，巴奴國際控股有限公司向港交所提交上市申請書，聯席保薦人為中金公司、招銀國際。據披露，於 2022 年、2023 年及 2024 年以及截至 2024 年及 2025 年 3 月 31 日止三個月，該公司分別實現收入人民幣 14.331 億元、21.116 億元、23.073 億元、5.639 億元及 7.087 億元，同期經調整淨利潤分別為人民幣 4150 萬元、1.437 億元、1.959 億元、5750 萬元及 7670 萬元。截至最後實際可行日期，巴奴在全國 39 個城市擁有 145 家自營餐廳。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;羅馬仕召回 491745 台移動電源&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;日前，深圳羅馬仕科技有限公司按照《消費品召回管理暫行規定》的要求，向深圳市市場監督管理局報告了召回計劃，將自即日起，召回 2023 年 6 月 5 日-2024 年 7 月 31 日期間製造的部分羅馬仕 ROMOSS 牌移動電源，三款產品共計 491745 台。本次召回的移動電源產品，由於部分電芯原材料來料原因，極少數產品在使用過程中可能存在過熱現象，在極端場景下可能產生燃燒風險，存在安全隱患。深圳羅馬仕科技有限公司將為購買到召回範圍內產品的消費者免費更換一台全新的、不低於原產品價值且符合安全要求的移動電源產品、或做退貨退款處理，以消除安全隱患。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;開雲集團任命盧卡·德·梅奧為首席執行官&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 16 日，開雲集團董事會宣佈批准任命盧卡·德·梅奧（Luca de Meo）為集團首席執行官，相關變動將在董事會於 2025 年 9 月 9 日召開的股東大會上作出決議後正式生效。此次股東大會將重點審議盧卡·德·梅奧擔任董事的任命提案，並批准新組織架構下的薪酬政策。若相關決議通過，盧卡·德·梅奧將於 2025 年 9 月 15 日正式就職。稍早些時候，雷諾集團宣佈，首席執行官盧卡·德·梅奧將於 7 月 15 日卸任，尋求汽車行業以外的新挑戰。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股三大指數集體收漲，費城半導體指數創 2 月下旬以來收盤新高&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美股高開高走，三大指數集體收漲，納指漲 1.52%，標普 500 指數漲 0.94%，道指漲 0.75%。費城半導體指數漲超 3%，創 2 月下旬以來收盤新高。大型科技股普漲，Meta、英特爾漲近 3%，蘋果、特斯拉、英偉達、奈飛、谷歌漲超 1%，微軟漲近 1%。開雲集團（Kering）漲超 12%，創 2008 年 11 月以來最大單日漲幅。加密穩定幣公司 Circle 漲超 13% 至 151 美元，股價接近 IPO 發行價的 5 倍。生物製藥公司 Sarepta Therapeutics 跌超 42%，此前接受該公司基因療法 Elevidys 治療的第二名患者死亡，引發了對該療法安全性的質疑。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普：美國將暫緩對俄羅斯實施制裁&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央視新聞消息，當地時間 6 月 16 日，美國總統特朗普表示，美國將暫緩對俄羅斯實施制裁，以期達成協議。俄羅斯外交部發言人扎哈羅娃 16 日説，應美方提議，俄美旨在消除兩國關係中「刺激因素」、實現兩國外交使團活動正常化的新一輪雙邊磋商已取消。她表示，希望這一「停頓」不會持續太久。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美國「尼米茲」號航母改道駛向中東&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央視新聞消息，船舶追蹤網站 Marine Traffic 的數據顯示，當地時間 6 月 16 日上午，美國「尼米茲」號航母取消了原本在越南中部港口停靠的計劃，改變航線向西駛向中東。據悉，該航母原定於 6 月 20 日在越南中部港口的招待會也已被取消。另有兩名美國官員表示，鑑於中東局勢緊張，美國軍方已將大量加油機調往歐洲，為美國總統提供應對選項。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;以軍對伊朗中部開始新一輪空襲&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據 CCTV 國際時訊&lt;/span&gt;，以色列軍方一名官員當地時間 6 月 16 日下午稱，以色列空軍已開始對伊朗中部發動新一輪空襲。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12911925.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12911925.html</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 23:48:15 GMT</pubDate>
      <author>界面綜合</author>
    </item>
    <item>
      <title>極端天氣疊加種植面積減少，韓國或再次爆發「金菜」危機</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="來源：視覺中國" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250616/175007633980823000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中國佔韓國進口白菜的絕大部分份額（99%）。中國佔韓國進口白菜的絕大部分份額（99%）。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;韓國農村經濟研究院在《農業展望》6 月刊中寫道，該國今年夏季白菜預期產量約為 23.6 萬噸，較往年減少 24.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞報道，該機構還預測，韓國今夏白菜種植面積將降至 3418 公頃，較往年減少 23.9%。2024 年，受夏季高温和暴雨等因素影響，韓國白菜價格飆升。因此白菜也被韓國媒體稱為「金菜」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，因高温和乾旱導致作物生長不良，白菜平均零售價格飆升至每棵 1 萬韓元（約合 53 元人民幣），較 2023 年同期上漲約 128%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據韓國氣象廳在 1 月 1 日發佈的消息，2024 年，韓國全年的平均氣温達到 14.5 攝氏度，刷新了自 1973 年有相關記錄以來的最高值，也是韓國的年平均氣温首次超過 14 攝氏度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;世界氣象組織最新報告指出，&lt;/span&gt;2025 年地球打破高温紀錄的可能性高達 80%，對耕種、經濟等方方面面造成不可逆轉的影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為穩定市場價格，韓國政府已儲備 2.3 萬噸白菜，為有相關記錄以來的最大規模。在市場供應不足或需求旺盛的節假日期間，政府部門計劃投放儲備白菜。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250616/175007633980823000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，政府還準備了 250 萬株儲備苗，以便在天氣或蟲害相關損害的情況下快速補種。這一規模比去年增加了 25%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韓國農村經濟研究院分析，導致該國白菜產量減少的主要原因包括休耕、高温和病蟲害等。如果白菜產量驟減，恐引發大幅漲價。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韓國冬季較長，易於保存的泡菜十分盛行，白菜因其實用價值而成了當地人不可或缺的食材。白菜價格不僅直接影響民眾的生活成本，還會產生連鎖反應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;進入 21 世紀後，地少人多的韓國在農業領域的發展遠遠滯後於整體經濟，白菜、大米、肉類、水果等本土日常食物的售價始終高企。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，韓國的耕地總面積只剩 152.8 萬公頃。除了農業用地資源稀缺，韓國也缺乏足夠的本土勞動力。有數據顯示，韓國從業者的平均年齡為 69 歲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;數據顯示，韓國每年消費約 200 萬噸白菜，其中 20 萬-25 萬噸依賴進口。其中中國佔韓國進口白菜的絕大部分份額（99%）。山東省正是中國白菜、泡菜出口到韓國的主要地區。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據中國商務部網站消息，為了促進民間部門進口白菜，韓國農食品部已將進口關税 27% 降為零。2024 年，韓國從政府層面第 5 次進口中國白菜。此前該國政府分別在 2010 年（162 噸）、2011 年（1811 噸）、2012 年（659 噸）、2022 年（1507 噸）從中國進口過白菜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12911612.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12911612.html</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 16:10:39 GMT</pubDate>
      <author>陳昇龍</author>
    </item>
    <item>
      <title>地方新聞精選 | 瑞金一教師因體罰學生被停職，安徽一農場種植土豆遭哄搶</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：圖蟲創意" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250616/175007133860667900_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？湖南臨澧縣一煙花廠發生爆炸，已造成 2 人失聯 9 人受傷；武漢警方通報男子離家爬山後失聯：已無生命體徵；廣西玉林渡口停航，北流河出現 2010 年以來最大洪水。今天有哪些地方新聞值得關注？湖南臨澧縣一煙花廠發生爆炸，已造成 2 人失聯 9 人受傷；武漢警方通報男子離家爬山後失聯：已無生命體徵；廣西玉林渡口停航，北流河出現 2010 年以來最大洪水。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【江西】瑞金通報一中學教師體罰學生：涉事教師停職檢查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 16 日，江西省瑞金市教育體育局通報稱，6 月 15 日，網傳「瑞金第一中學教師體罰學生」的信息，引發網友關注。教體局立即成立調查組，開展調查核實。經核查，瑞金第一中學教師徐某某在教學管理中存在體罰學生行為，現已對該教師停職檢查，教體局將依規依紀進行處理。據現代快報此前消息，近日，瑞金第一中學一教師被曝要求學生在走廊外一字排開，跪在地上寫檢討。&lt;span&gt;根據網友發佈的圖片顯示，該校教室外走廊上，約有六七名學生跪在地上，伏地寫字。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【湖南】臨澧縣一煙花廠發生爆炸，已造成 2 人失聯 9 人受傷&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新華社援引湖南省臨澧縣委宣傳部消息，6 月 16 日上午 8 時 23 分左右，臨澧縣停弦渡鎮山洲村一煙花廠發生爆炸。目前，各部門正組織救援力量處置。截至發稿，經初步核查，爆炸已造成 2 人失聯，9 人受傷。另據澎湃新聞消息，事故系機械裝藥時機械發生爆炸，7 名操作人員中已經出來了 5 人，另外 2 名人員被困，其中 1 名人員受傷，另 1 名人員由消防官兵正在搜救。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【陝西】5 月份全省共報告法定傳染病 29334 例，死亡 32 例&lt;/h3&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250616/175007133860667900.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陝西省疾控局日前公佈 2025 年 5 月份法定報告傳染病疫情。2025 年 5 月（2025 年 5 月 1 日 0 時至 5 月 31 日 24 時），全省共報告法定傳染病 29334 例。甲類傳染病無發病、死亡病例報告。乙類傳染病共報告發病 16283 例，死亡 32 例。其中，傳染性非典、脊灰、人感染高致病性禽流感、狂犬病、乙腦、炭疽、流腦、白喉、新生兒破傷風、鈎體病、血吸蟲病和人感染 H7N9 禽流感無發病、死亡病例。報告發病數居前五位的病種依次為新型冠狀病毒感染、病毒性肝炎、肺結核、梅毒和猩紅熱，佔發病總數的 95.63%。同期，丙類傳染病共報告 13051 例，無死亡病例。報告發病數居前三位的病種依次為其他感染性腹瀉病、流行性感冒和手足口病，佔發病總數的 97.40%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【湖北】武漢警方通報男子離家爬山後失聯：已無生命體徵&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;湖北省武漢市東湖新技術開發區公安分局 6 月 16 日發佈警情通報稱，6 月 14 日 18 時 39 分，該局接羣眾報警稱，其家人李某某（男，28 歲）離家爬山後失聯。接警後，民警迅速開展調查、搜尋工作。經核查，李某某於 14 日上午 9 時 30 分許進入轄區龍泉山，10 時 40 分許其在家庭羣發送了登山照片，後與家人失去聯繫。隨即，市、區公安機關迅速組織民警會同街道、消防、應急、藍天救援等力量，並調用紅外無人機、警犬等，對相關區域全力開展持續搜救。6 月 16 日 10 時，搜救人員在龍泉山玉屏峯南坡發現李某某，經 120 急救人員檢查，其已無生命體徵。公安機關經現場勘驗、檢驗和調查，初步排除案件。目前正配合相關部門開展善後工作。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【廣西】玉林渡口停航，北流河出現 2010 年以來最大洪水&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央廣網消息，受颱風「蝴蝶」影響，廣西壯族自治區玉林、梧州等東部城市出現暴雨到大暴雨、局地特大暴雨。記者從廣西海事局獲悉，颱風「蝴蝶」導致玉林市出現洪水，該市轄區範圍內所有渡口和渡船已停運停航。據悉，6 月 15 日玉林市多條河流出現超警洪水，其中北流河於 15 日 13 時 20 分出現 76.32 米洪峯水位，超警 2.12 米，為 2010 年以來最大洪水（玉林水文中心測報）。玉林多個渡口的候渡亭等設施被洪水淹沒，渡船已通過加強繫纜的方式停泊在岸邊，部分村鎮稻田和道路被洪水淹沒，多處路口拉起警戒線，提醒羣眾繞道出行。玉林水文中心於 15 日 7 時 08 分升級發佈洪水黃色預警。目前，水位正在持續回落。截至 16 日 8 時，除南流江橫江站點外，其他河流水位均已降低至警戒水位線以下。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【廣東】提前預警，信宜一村發生山體滑坡未造成人員傷亡&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「廣東應急管理」微信公眾號 6 月 16 日消息，6 月 15 日 4 時，廣東省茂名市信宜市貴子鎮中和村委會聯二村發生一起因連續強降雨導致的山體滑坡。6 月 13 日 17 時，茂名市自然資源局、茂名市氣象局聯合發佈信宜市全域地質災害氣象風險二級預警。巡查員於 6 月 15 日 0 時在巡排查時發現山體異常險情，第一時間報告當地政府。接報後，當地政府果斷組織該村在家 25 户 57 名羣眾進行轉移。因提前預警、轉移了羣眾，避免了 25 户 57 人可能因災傷亡。災害發生後，茂名、信宜兩級迅速啓動應急機制，當地政府立即對滑坡影響區域採取封閉措施，設置警戒線和警示牌，落實專人值守，嚴禁無關人員進入危險區域。茂名市自然資源局已派出調查組開展應急調查。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【北京】整治移動互聯網應用程序，197 款發現問題 388 個&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據北京日報客户端消息，北京市互聯網信息辦公室會同有關部門組織開展了數據安全和個人信息保護專項整治行動。記者瞭解到，此次專項整治覆蓋了全市各類經營主體（服務商）5 萬餘家，通過對隨機抽取的 197 款應用程序進行遠程技術檢測，發現問題並督導整改問題 388 個。其中，未公開收集使用規則、未徵得同意收集個人信息、傳輸通道認證授權機制不完善、未提供有效賬號註銷功能等問題較為集中。市網信辦表示，截至目前，相關問題均已督促開展整改。北京市網信辦網絡安全協調處處長楊虎表示，下一步，北京市互聯網信息辦公室將開展常態化治理，定期對民生消費領域各類應用程序開展遠程抽查檢測，對於存在嚴重問題或拒不整改的，將依法依規開展處置。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【安徽】農場老闆稱自己種的土豆被哄搶，警方已立案調查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據極目新聞消息，6 月 13 日和 14 日，在安徽省宿州市埇橋區解集鎮租地種植的一家農場負責人稱，地裏的土豆被人哄搶。該負責人接連兩天發了視頻。視頻中，很多村民拿着桶和袋子，在地裏刨土豆，有的甚至開着三輪車到地裏，即使深夜還有人在挖土豆。該負責人在接受媒體採訪中表示，從 6 月 10 日起，每天約有 500 名村民手持袋子、鋤頭等工具，湧入其未收穫完的土豆地哄搶。解集鎮政府工作人員介紹，派出所已經立案調查處理，等調查清楚後會發通報。這個農場在當地租了幾百畝地搞種植，這幾天去地裏的不僅有當地的村民，還有其他鄉鎮甚至附近縣的人。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12910885.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12910885.html</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 10:59:42 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>界面晚報 | 5 月消費增速創年內新高；多國提出斡旋伊以衝突</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="界面晚報 | 5 月消費增速創年內新高；多國提出斡旋伊以衝突" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250616/17500589591583900_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;廣東中部局地發生山洪可能性大；伊以衝突波及中東資本市場；特朗普下令加大力度驅逐非法移民。以下是界面新聞為你梳理的 6 月 16 日晚報新聞。廣東中部局地發生山洪可能性大；伊以衝突波及中東資本市場；特朗普下令加大力度驅逐非法移民。以下是界面新聞為你梳理的 6 月 16 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;兩部門：廣東廣西雲南等地部分地區發生地質災害的氣象風險較高&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;預計，6 月 16 日 20 時至 17 日 20 時，廣東中部和西南部等地部分地區發生山洪災害可能性較大（黃色預警），其中，廣東中部局地發生山洪災害可能性大（橙色預警）。其他地區也可能因局地短歷時強降水引發山洪災害，請各地注意做好實時監測、防汛預警和轉移避險等防範工作。&lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12911230.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;湖南臨澧一煙花廠爆炸，此前受過多次行政處罰&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;界面新聞獲悉，廠區員工多為周邊女性勞動力，人數有數百人，是附近最大的一個煙花廠。按照有關規定，當地煙花廠在夏季高温期間需停產。事故發生時正值暑期前的「趕工高峯期」，不少人在為停產前最後一批訂單作業。「這個時候本來是準備放假的最後幾天，沒想到會出這麼大的事。」他稱。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12908895.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;最高檢去年核準追訴低齡未成年人嚴重暴力犯罪 34 人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;《白皮書》介紹，2024 年全國檢察機關受理審查逮捕未成年犯罪嫌疑人 65198 人，同比下降 1.1%，批准逮捕 34329 人，同比上升 27.8%；受理審查起訴未成年人犯罪人數增幅放緩，受理審查起訴 101526 人，同比上升 4.3%，提起公訴 56877 人，同比上升 46%。&lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12908749.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250616/17500589591583900.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;5 月消費增速創年內新高，基建投資繼續保持較高水平&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;經濟學人智庫高級經濟學家徐天辰對界面新聞表示，今年至今政府債券發行前置，提前形成實物工作量，使得基建投資增速維持在中高水平。後續看，三季度經濟壓力或將有所上行，但如果通過發債和政策性金融工具做好資金接續，仍可以對下半年的基建投資抱有樂觀預期。&lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12908117.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;俄羅斯暫停駐伊朗使館領事工作，多國提出斡旋伊以衝突&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此前有消息稱伊朗正在與阿曼和卡塔爾接觸，讓兩國作為中間人協助伊朗與美國和以色列協商停火。一名中東官員 15 日表示，伊朗已經告知卡塔爾和阿曼調停人員，伊朗「在遭受打擊期間不會進行談判」。該官員表示，伊朗方面明確，只有在完成對以色列先發制人打擊的報復行動後，才會啓動實質性談判。&lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12910873.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;以總理稱伊朗曾兩次計劃暗殺特朗普&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;內塔尼亞胡還稱，伊朗將特朗普視為其核計劃的威脅和「頭號敵人」；而關於有媒體報道稱特朗普否決了以色列向美國提出的「刺殺伊朗最高領袖哈梅內伊」的計劃，內塔尼亞胡表示，我們只需要「做必須做的事」，他認為「美國清楚什麼最符合自身利益」。&lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12909582.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;多國股市大跌、埃及擔憂天然氣供應，伊以衝突波及中東&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;伊以衝突持續升級，使得投資者密切關注愈加嚴峻的中東局勢是否會影響能源運輸大動脈霍爾木茲海峽，進而嚴重幹擾能源供應。甚至有分析指出，不排除布倫特原油價格漲超每桶 100 美元的可能性。&lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12908914.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普下令加大力度驅逐非法移民，專攻民主黨執政州&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;特朗普下令進一步加大對民主黨執政地區非法移民的驅逐，勢必將引發更多抗議遊行。從 6 月 6 日開始，ICE 在五金店、工廠、商場、法院等工作場所和公共場所逮捕非法移民引發了洛杉磯的大規模抗議遊行。目前，洛杉磯的抗議已經蔓延到其他城市。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12909837.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12909988.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12909988.html</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 10:47:34 GMT</pubDate>
      <author>界面綜合</author>
    </item>
    <item>
      <title>統計局稱我國政策工具箱儲備充足，宏觀政策留有後手｜宏觀晚 6 點</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="統計局稱我國政策工具箱儲備充足，宏觀政策留有後手｜宏觀晚 6 點" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250616/175006425726256300_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;統計局稱房地產市場繼續朝着止跌回穩的方向邁進，5 月消費增速創年內新高……以下是界面新聞整理的 6 月 16 日宏觀要聞、機構觀點和財經數據。統計局稱房地產市場繼續朝着止跌回穩的方向邁進，5 月消費增速創年內新高……以下是界面新聞整理的 6 月 16 日宏觀要聞、機構觀點和財經數據。&lt;/p&gt;    &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;宏觀要聞&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;統計局稱房地產市場繼續朝着止跌回穩的方向邁進&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國家統計局新聞發言人付凌暉在週一的國新辦發佈會上表示，今年以來，隨着各項穩定房地產的政策加快落實，房地產市場繼續朝着止跌回穩的方向在邁進。他同時指出，要看到房地產市場仍在調整過程當中，市場信心還待持續修復，市場供求關係仍待改善，促進房地產止跌回穩還需要繼續努力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;5 月消費增速創年內新高&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國家統計局週一發佈數據顯示，5 月份，社會消費品零售總額 41326 億元，同比增長 6.4%，增速創下年內最高水平。其中，除汽車以外的消費品零售額 37316 億元，增長 7.0%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;統計局稱我國政策工具箱儲備充足&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250616/175006425726256300.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國家統計局新聞發言人付凌暉週一表示，今年以來我國實施更加積極的宏觀政策，加大逆週期調節，加快推進「兩重」建設和「兩新」工作，有力增強了消費的活力，帶動了生產的增長，促進了轉型升級。下階段，我國政策工具箱的儲備充足，宏觀政策留有後手，可以根據形勢變化動態調整、積極應對，將繼續為經濟的穩定運行保駕護航。&lt;/p&gt;

&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12910829.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12910829.html</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>辛圓</author>
    </item>
    <item>
      <title>高盛唱多中國「民營企業十巨頭」</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面新聞" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250616/175005266543535400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「十巨頭」分別是：騰訊、阿里巴巴、小米、比亞迪、美團、網易、美的、恆瑞醫藥、攜程和安踏。「十巨頭」分別是：騰訊、阿里巴巴、小米、比亞迪、美團、網易、美的、恆瑞醫藥、攜程和安踏。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據財聯社報道，近日，高盛首席中國股票策略師劉勁津發布名為《中國民營企業的迴歸：潮流已經逆轉》的研究報告。劉勁津指出，在各種宏觀、政策和微觀因素驅動下，中國民營企業的中期投資前景正在改善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最新研報仿效美股「七巨頭」，列出了中國「十巨頭」，即高盛特別看好的十大中國民營上市公司。他們分別是：騰訊、阿里巴巴、小米、比亞迪、美團、網易、美的、恆瑞醫藥、攜程和安踏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這些公司覆蓋了互動媒體、零售、科技硬件、汽車、餐飲、娛樂、家用耐用消費品、醫藥、酒店和紡織服裝等多個子行業。它們共佔 MSCI 中國指數 42% 的權重，日均交易額達 110 億美元，顯示出極高的市場影響力和投資吸引力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從主題上看，「民營十巨頭」代表了人工智能/技術發展、自給自足、全球化、服務消費及中國股東回報改善等五大投資趨勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從財務數據來看，「民營十巨頭」展現出強勁的增長預期和相對合理的估值水平。高盛分析師預計，這些企業未來兩年的盈利年複合增長率（CAGR）將達到 13%，中值為 12%。目前，這些股票的平均市盈率（P/E）為 16 倍，前瞻性市盈增長比率（fPEG）為 1.1 倍，相較於美股「七姐妹」的 28.5 倍 P/E 和 1.8 倍 fPEG，估值更具吸引力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過高盛還指出，基於基本面持續改善，中國「民營十巨頭」的估值仍處於歷史低位。報告顯示，「民營十巨頭」的平均交易估值為 13.9 倍 12 個月預期市盈率，較 MSCI 中國指數僅有 22% 的估值溢價，遠低於歷史均值，更是大幅低於美國科技七巨頭 43% 的估值溢價水平。進一步看，若中國民企能獲得類似美國的估值溢價，其市場集中度將從 11% 升至 13%，為這些企業增加 3130 億美元市值。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250616/175005266543535400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高盛認為，中國「民營十巨頭」具備類似「美股七姐妹」的市場主導潛力，可能在未來進一步提升中國股市的集中度，改變投資者對中國資產的認知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，高盛還特別提及，AI 技術正重塑競爭格局，大型民企在 AI 投資、開發和商業化方面表現更為突出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高盛估算，AI 技術的廣泛應用可在未來十年中每年推動中國企業盈利增長 2.5%，而民企在其定義的 AI-科技宇宙中佔比高達 72%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，高盛還對 1300 多份財報電話會議進行分析，民企主導的科技行業（如媒體、軟件、IT 服務和醫療）對 AI 的關注度顯著高於同行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高盛預計已經擁有龐大的客户羣和數據，正在擁抱新 AI 技術並致力於重塑商業模式的企業更有可能成為長期贏家。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12909174.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12909174.html</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 05:51:32 GMT</pubDate>
      <author>張一諾</author>
    </item>
    <item>
      <title>短劇 「一胎 99 子」劇情被吐槽離譜， 已被平台下架</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：劇集截圖" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250616/17500470319337800_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;該劇的主演和導演也迅速發文，試圖與劇情離譜撇清關係。該劇的主演和導演也迅速發文，試圖與劇情離譜撇清關係。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;6 月 16 日，短劇《麒麟送子，天降喜福》因「1 胎 99 子」的離譜情節引發熱議，登上熱搜。劇中女主意外懷上 「龍種」，臨盆時遇「天降祥瑞」，為皇上誕下 99 個兒子，還出現把孩子摞起來，進宮面聖的獵奇畫面。有觀眾在網上吐槽，「短劇已經沉浸在自己的世界裏，不知天地為何物了」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;該劇長達 60 多集，在短視頻平台累計播放量已經&lt;/span&gt;超過 4500 萬次&lt;span&gt;，但目前該短劇已在短視頻平台下架。該劇的主演和導演也迅速發文，試圖與劇情離譜撇清關係。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據九派新聞，6 月 15 日，該短劇男主演王宇威直播回應稱，「圍讀劇本時才看到這個情節，確實很癲。」他表示，「不好意思，癲到大家了，都怪我經紀人。經紀人説一定會大爆，沒看本我就接了。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;該劇導演劉晗晗&lt;/span&gt;也在社交平台表示：「99 個娃來了，拍的時候我已經感覺自己癲狂了，有事兒找編劇，編劇寫的，哈哈哈哈哈哈哈哈。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據公開信息，《麒麟送子，天降喜福》是由王宇威&lt;/span&gt;&lt;span&gt;、方楚彤&lt;/span&gt;&lt;span&gt;主演，劉晗晗&lt;/span&gt;&lt;span&gt;執導的短劇，於 2025 年在網絡平台播出。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;事實上，這並非個例。在當下短劇市場競爭激烈、內容海量湧現的環境下，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;此類荒誕情節的背後，是部分創作者一味為博眼球不擇手段，以這種重口味、低俗化的方式快速吸引受眾。&lt;/span&gt;有媒體評論，這是製作方的「電子投毒」，在公然消耗觀眾的智商與耐心。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250616/17500470319337800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據悉，2024 年中國微短劇市場規模達 504 億元，預計 2025 年將超過 680 億元，2027 年將突破 1000 億元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;今年 2 月，國家廣播電視總局發佈《關於進一步統籌發展和安全，促進網絡微短劇行業健康繁榮發展的通知》，從內容審核、行業准入、日常監管等多方面，對微短劇行業發展提出明確要求。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此後，抖音、快手、微信等平台積極響應，加大對違規微短劇的打擊力度。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 10 日，抖音官方公眾號「抖音安全中心」發佈關於打擊違規微短劇的公告。公告顯示，3 月，抖音平台累計攔截下架違規微短劇 476 部，大量在審核階段進行了攔截未上線播放，部分為回查下架。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據公告，這些被下架微短劇的違規原因涉及渲染人性陰暗、渲染婆媳矛盾、挑起窮富對立、內容誇張博眼球、價值導向不良等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抖音方面稱，將持續對含有不良价值觀導向、違反公序良俗、低俗「擦邊」等違規內容的微短劇，以及相關違規賬號進行治理。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12908839.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12908839.html</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 04:24:02 GMT</pubDate>
      <author>沈霄戈</author>
    </item>
    <item>
      <title>《哪吒 2》158 億票房片方或分賬 52 億， 王長田建議調整電影利益分配關係</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：視覺中國" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250616/175003535627558800_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;王長田認為，電影市場要良性發展，應該讓片方得到更多。王長田認為，電影市場要良性發展，應該讓片方得到更多。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;6 月 15 日，在上海電影節開幕論壇上，《哪吒 2》出品方光線傳媒董事長王長田建議調整中國電影利益分配關係。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據紅星資本局，王長田認為，電影市場要良性發展，應該讓片方得到更多，而目前的票房分賬方式，他認為不合理。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;他介紹，目前電影市場票房分賬規則：「一百塊錢的票房，片方大概拿三十&lt;span&gt;八、九&lt;/span&gt;塊錢，去掉宣發成本後，可能只能拿到大概 33％。100 塊裏拿到 33 塊錢，能不能做好電影？我認為這以後無法維持行業的基本投入。」《哪吒 2》目前全球票房超 158 億元，按照王長田 33% 的分賬比例估算，片方可以分到 52 億元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;今年春節檔，在《哪吒之魔童鬧海》（簡稱《哪吒 2》）《唐探 1990》等影片合力推動下，大量觀眾回到影院，檔期票房、觀影人次刷新多項影史紀錄。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據貓眼專業版數據，截至當前，《哪吒 2》全球票房已接近 159 億元，位居全球影史票房第 5。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;5 月 21 日，《哪吒 2》片方發佈密鑰延期通知，影片將從 6 月 1 日延長上映至 6 月 30 日。這已是《哪吒 2》的第四次延期。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250616/175003535627558800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自《哪吒 2》上映以來，光線傳媒股價也開啓迅猛的上漲態勢。在春節假期後的 8 個交易日內，光線傳媒股價走出「8 天 6 板」的強勁行情，累計漲幅高達 264.43%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;王長田表示，《哪吒 2》是中國電影發展的必然產物，但它是個例。如果不能改變電影機制背後的系統性問題，中國電影行業將無法應對當前衝擊。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;他認為，票房依賴降到 50% 才是合理的，而要降低票房依賴需要重新認識電影作為 IP 龍頭的定位，提高衍生品的收入的比例。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;截至目前，《哪吒》系列衍生品開發商、生產商和銷售商獲得了很大的市場紅利，已實現了幾百億元的正版銷售額。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;4 月 22 日，光線傳媒披露的 2025 年一季度財報顯示，公司營業收入約 29.75 億元，同比增長 177.87%；歸屬於上市公司股東的淨利潤約 20.16 億元，同比大增 374.79%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;光線傳媒表示，一季度，公司電影及衍生業務收入及利潤較上年同期均實現大幅增長。在《哪吒 2》上映前，公司已提前着手規劃、開發潮玩、手辦、卡牌、出版物等多元衍生品，並籌劃海外發行，致力於進一步挖掘 IP 價值，拓寬盈利渠道。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;業績説明會上，光線傳媒還表示，公司將持續擴充動畫電影產能，動畫的製作團隊，目前已有 150 人左右，有可能在明後年擴充到 300 人以上。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12907052.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12907052.html</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 01:32:23 GMT</pubDate>
      <author>沈霄戈</author>
    </item>
    <item>
      <title>《新説唱 2025》工作人員發表不當言論，愛奇藝副總裁致歉</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：《新説唱 2025》官方海報" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250616/175003699124057700_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;愛奇藝方面決定對相關工作人員做出內部處罰清退處理，並將對直接和間接負責人進行嚴肅談話。愛奇藝方面決定對相關工作人員做出內部處罰清退處理，並將對直接和間接負責人進行嚴肅談話。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新聞記者 | 宋佳楠&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;6 月 15 日，愛奇藝副總裁陳滌發文稱，由於工作人員的錯誤，《新説唱 2025》工作室在節目官方抖音評論區發表了十分不妥的言論。在瞭解具體情況後，其深知該言論「對於全身心投入參與節目的嚴浩翔、嚴浩翔團隊以及熱愛節目的觀眾們是一個不公平、不禮貌、不正確的描述」。陳滌代表工作室向嚴浩翔、嚴浩翔團隊及觀眾致歉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述事件起因於《新説唱 2025》節目官號在藝人嚴浩翔相關視頻下評論， 「粉絲還是差點，這贊還是沒有鄧典果多，不給力」，引發了網絡熱議和粉絲不滿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此，陳滌表示，「作為一個在綜藝節目中拼搏多年的老兵，我深知任何一個節目都離不開藝人朋友、觀眾朋友、贊助商客户朋友，以及所有工作人員的全力以赴。這其中有很多艱難的工作、很大的壓力 ，當然也有很多人和人之間互幫互助，成就彼此的美好。我十分感謝大家多年的幫助。也正因為如此，本次事情讓我很震驚，也很慚愧。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為平息輿論，陳滌代表工作室，節目總導演左近代表導演組，對嚴浩翔及觀眾進行書面道歉，並稱將在下次節目錄制時當面表示歉意。陳滌將造成上述事件的原因歸結為「內部管理問題」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除道歉外，愛奇藝方面決定對發表不恰當言論的相關工作人員做出內部處罰清退處理，並將對直接和間接負責人進行嚴肅談話。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250616/175003699124057700.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開資料顯示，陳滌本身是一位資深的導演、製片人，曾參與過《出彩中國人》《了不起的挑戰》《中國説唱巔峯對決 2023》等節目。今年他擔任了《亞洲新聲》總製片人，同時也是《中國説唱巔峯對決》的總製片人以及《説唱新世代》的總編劇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《新説唱 2025》則是愛奇藝推出的一檔華語青年説唱音樂真人秀綜藝節目，旨在展示和推廣中文説唱音樂。該節目自官宣以來便備受關注，今年的嘉賓陣容包括黃子韜、萬妮達、嚴浩翔、Capper、Tizzy_T 等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這當中，嚴浩翔為當紅偶像團體時代少年團成員。年僅 19 歲的他作為 「説唱綜藝史上最年輕導師」，在節目籌備初期曾因資歷問題引發諸多討論。有聲音認為，嚴浩翔 17 首原創歌曲中有 12 首登上 QQ 音樂「甜蜜情歌榜」，與説唱風格不符。但粉絲稱其有出色音樂天賦和學習能力，代表作播放量破億，且在音樂創作中有創新嘗試，有潛力在説唱領域發光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事實上，嚴浩翔已為節目帶來顯著流量紅利。其官宣視頻 7 小時破 1 億播放量，單條導師 solo 視頻播放量破 2 億，帶動節目首期收視率衝至 1.8%，創系列新高，超話閲讀量 24 小時內突破 2 億。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於邀請嚴浩翔當導師的原因，愛奇藝方面曾表示，是看中了他在年輕人中的巨大號召力和他對音樂的獨到見解，相信他能夠以其獨特的魅力和才華，引領年輕一代的音樂潮流。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12907143.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12907143.html</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 01:31:40 GMT</pubDate>
      <author>宋佳楠</author>
    </item>
    <item>
      <title>界面調研 No.2｜要交社保嗎？我們拿 20 多個問題問了 100 個外賣員</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：視覺中國" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250612/174969677697317600_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;本次樣本範圍內的調研顯示，64% 的外賣騎手錶示社保「非常重要」及「比較重要」，但近半數騎手呈現出對社保政策「不太瞭解」或「完全不瞭解」的狀態。本次樣本範圍內的調研顯示，64% 的外賣騎手錶示社保「非常重要」及「比較重要」，但近半數騎手呈現出對社保政策「不太瞭解」或「完全不瞭解」的狀態。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;張旭&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2025 年 6 月 9 日，中共&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中央辦公廳&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;、國務院辦公廳印發《關於進一步保障和改善民生，着力解決羣眾急難愁盼的意見》。意見提到，強化社會保險在社會保障體系中的主體作用，健全靈活就業人員、農民工、新就業形態人員社會保險制度，全面取消在就業地參加社會保險的户籍限制，健全參保激勵約束機制，完善轉移接續機制，穩妥有序提高城鎮就業人員參加職工基本養老保險和醫療保險比例。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我國當前就業結構中，靈活就業已成為一股不可忽視的力量。據國家統計局數據顯示，截止 2023 年，我國靈活就業人員規模已超 2 億人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外賣騎手作為靈活就業的主要羣體之一，其數量正呈現出持續增長的態勢。從各大平台的數據來看，美團騎手數量以年均近 20% 的速度攀升至 2023 年的 745 萬人，這一數量還在持續增長，餓了麼活躍騎手數量超過 400 萬人。此外，京東旗下的「達達」活躍騎手數量也超過 130 萬人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;時間上的靈活性以及能夠及時獲得相對穩定的現金流，成為不少人將外賣工作納入職業選項的關鍵考量因素。然而，&lt;/span&gt;平台經濟催生的新興業態從業者，&lt;span&gt;他們所具備的勞動關係屬性與傳統勞動關係存在明顯差異，難以滿足現行社會保險參保條件。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黨中央、國務院高度重視靈活就業人羣保障問題。中央曾在 2019 年就明確&lt;span&gt;重點將平台靈活從業人員以及其他沒有勞動關係的從業人員納入保障範圍。此後的 2021 年 7 月，&lt;/span&gt;人社部等八部門&lt;span&gt;發佈《關於維護新就業形態勞動者勞動保障權益的指導意見》着重強調了對職業傷害保障的加強，組織開展平台靈活就業人員職業傷害保障試點。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250612/174969677697317600.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;自 2022 年 7 月 1 日起，新職傷試點在北京、上海、江蘇等 7 個省市試點。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;目前，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;新職傷試點正在進一步擴大覆蓋範圍，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;準備將試點省份由 7 個增加到 17 個，並逐步推動在全國實施。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，各平台也承諾為騎手準備多份保障。2025 年&lt;span&gt;2 月，美團等宣佈為專職及穩定兼職騎手繳納社保；&lt;/span&gt;4 月 3 日，其在&lt;span&gt;福建泉州、江蘇南通城區這兩地開展&lt;/span&gt;試點為騎手補貼養老保險，覆蓋超過 2.2 萬名騎手；&lt;span&gt;餓了麼此前也在 2025 年 2 月表示，已在全國首批 7 省市啓動職業傷害保障試點並全量足額為騎手繳納保費，未來將擴大&lt;/span&gt;「新職傷」保險&lt;span&gt;覆蓋。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;基於上述相關政策背景和平台措施下，為深入瞭解外賣騎手對社保政策的認知程度、參保意願及實際需求，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞隨機&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;對 100 名外賣騎手進行了問卷調查&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。在問卷調查的基礎上&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;輔之訪談，共有 90 位問卷參與者回應相關&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;社保&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;問題&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;本次調研內容主要包括外賣騎手的基本信息、工作情況、社保政策認知、參保意願、對社保重要性的評價、社保對收入的影響、參保對工作滿意度的影響及對社保政策改進的建議等方面。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;調研對象的基本畫像可在問卷數據中窺見一斑：隨機調查樣本範圍內，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;從業者以男性居多，年齡層面主要集中在 26 至 35 歲的中青年羣體。外賣騎手的受教育程度整體偏低。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" data-widget="image" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250612/174970290424592300_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250612/174970292479423300_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250612/174970295196915700_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;基於本次問卷調研反饋結果，我們有如下發現：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;1.外賣行業對流動人口有較強吸引力。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在本次樣本範圍內，外地户&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;口&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;騎手佔比達 75%。其中，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;農村户口騎手是主力，佔比高達 52%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;對於他們而言，選擇外賣行業的主要考量因素在於該行業提供的時間自由度、相對較高的收入水平以及快速的現金回報。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在後續的訪談裏，來自四川農村的劉子楊向界面新聞透露，今年 2 月，他獨自一人前往上海打拼，在嘉定區的一家工廠忙碌一個多月後，劉子揚毅然決定轉行，嘗試送外賣這份工作。「工廠流水線那種日復一日、機械重複的工作模式，讓我覺得缺乏自由。」對於劉子楊來説，外賣行業有着獨特的吸引力，它不僅能讓從業者及時拿到現金收入，而且工作方式也更為靈活自主。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同樣 26 歲的李新野，是美團平台的一名騎手，至今入職才六個月時間。他之所以選擇外賣行業，主要是看中了這份工作所具備的高度自由性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250612/174970297543774800_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.大城市是目前就業首選。&lt;/strong&gt;此次隨機樣本調研顯示，72% 的騎手更看重大城市跑外賣的「缺口」需求，以及可能更多的每月到手收入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;騎手老閻在北京從事外賣工作已接近兩年時間。這位現年 50 歲的騎手，之前一直專職送外賣，如今則轉為眾包騎手，同時在多個外賣平台上接單。他向界面新聞表示，大城市機會多，外賣行業人員缺口也大，自己選擇送外賣，主要是想多賺些錢來幫襯孩子。對他而言，每月實際到手的收入是他最為關心的。「我更在意的是實實在在能拿到手的現金，也就是所謂的‘活錢’。」&lt;/span&gt; &lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250612/174970302261802800_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;3.行業穩定性預期仍有待加強。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;從理論角度看，隨着社保制度的逐步落地，外賣行業的穩定性會逐步增強。但此次調研仍顯示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;該行業因靈活性強、准入門檻低的特點，成為吸引就業者的重要因素。在本次調研中，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;騎手工作年限呈現兩極分化態勢，主要集中在 1 年以內和 2 年以上。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1 年以內新手佔 43%，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2 年以上&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;經驗者佔&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;57%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span&gt;與此同時，參與此次問卷調查的 2/3 的騎手向界面新聞透露，他們選擇這份工作，仍看中其靈活性高、相對自由的特點。不少騎手還透露，打算先幹幾年攢些錢，之後就會考慮轉行，並不打算長期從事外賣行業。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250612/174970320591213500_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4.勞動權益保障存在隱性風險。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在本次調研中，僅有 36% 的專職騎手與平台簽訂了勞動合同。此外，從用工協議類型來看，未能建立起長期穩定勞動關係的騎手總計佔比高達 76%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;在後續的訪談當中，我們發現大部分騎手多為眾包類，平台通常只為他們購買意外險。不過，&lt;/span&gt;在新職傷試點範圍內工作的騎手，平台給個人購買了新職業傷害險。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海勞動和社會保障學會青年學者委員副主任李幹向界面新聞表示，新業態的就業場景、環境多涉及道路交通安全，從業者對職業傷害保障的需求較為迫切。並且，現實矛盾與訴求多集中於送餐過程、駕駛過程的事故傷害。李幹指出，由於他們缺乏穩定的勞動關係，無法像傳統職工一樣享受工傷保險的保障。一旦發生職業傷害，能否獲償以及獲償金額往往取決於是否購買商業保險。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250612/174970308385805800_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250612/174970311051762300_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5.社保政策普及度仍不足。&lt;/strong&gt;在本次調研中，近半數騎手呈現出對社保政策「不太瞭解」或「完全不瞭解」的狀態。甚至在後續訪談中，部分在問卷調查中勾選「比較瞭解」的騎手，當面臨界面新聞提問時，坦言對社保政策的詳細內容並不清楚且覺得這些政策對自己而言意義有限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以在北京 CBD 核心區從事美團外賣配送的專職騎手呂峯為例，他每單的配送收入能達到 11 元，月收入大約在 12000 元。呂峯表示，自己並不在意社保政策，只關心到手收入是否會降低。此外，他還認為異地參保轉接流程繁瑣，並表示「我之後還是要回老家河南工作」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="" height="322" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250524/174806490188442600_a700xH.png" width="552" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;6.在騎手目前參與的保險類型裏，意外傷害險和城鄉居民基本醫療保險是主要險種。&lt;/strong&gt;在多選題「您目前參加了哪些社會保險」中，意外傷害險與城鄉居民基本醫療保險的佔比比例最高，分別佔比為 34%、35%。同時，界面新聞通過後續訪談瞭解到，多數騎手認為，意外險和城鄉居民基本醫療保險已能夠滿足他們的基本生活保障需求，而其他險種對他們而言只會增加繳納負擔。尤其是一些剛入行不久的年輕騎手，他們更直言不諱地表示，養老保險目前並不在自己的考慮範圍內，因為平台已經為他們繳納了意外傷害險，這在他們看來已經足夠。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250612/174970316768052800_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7.外賣騎手對社保的態度&lt;/strong&gt;：此次抽樣調研的結果顯示，表示社保「非常重要」及「比較重要」的騎手合計佔比達 64%。雖然超五成騎手承認社保對工作和生活的重要性，但在後續訪談中，界面新聞瞭解到，部分騎手並不傾向於繳納社保。在北京從事美團眾包的蔣浩表示，「平台為騎手繳納社保的意義主要是減少職業傷害後的經濟負擔，增強職業認同感，增強騎手的歸屬感，讓騎手送外賣也覺得是一份可以穩定的工作。」不過，蔣浩説，像他這樣的短期從業者更傾向現金收入，可能抵制社保扣除。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;相較於繳納社保，調研中的外賣騎手更為關切的是到手收入是否會因此減少。&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;調查顯示，若平台未來為騎手繳納五險&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;會導致騎手個人實際收入降低，且認為這種影響「非常大」和「比較大」的騎手合計佔比達到了 53%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王梓鑫是山西太原人，目前在北京做眾包騎手。談及不願繳納社保的緣由，王梓鑫提到，以前外賣配送的單價相對較高，可如今單價已有所下滑。他擔憂，若公司承擔大部分社保費用且僅招聘少量員工，騎手們到手的收入必然會減少。而且，對於像他這樣的外地人而言，在北京不繳納社保，回老家後社保能發揮的作用有限，同時退休後社保轉移等流程也存在不確定性。目前，他只希望每月能有穩定的收入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250524/174806730696529900_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;9.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;繳費比例的變化會對騎手的工作強度以及是否更換平台產生一定影響。&lt;/strong&gt;在面對「若繳費致使收入減少，你會優先採取什麼行動？」這一多選題時，調查結果顯示，有 44% 的騎手會選擇延長每日的接單時長，38% 的騎手打算轉投補貼更為豐厚的平台，39% 的騎手傾向於削減非必要的開支，而 27% 的騎手會直接選擇放棄參保。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在後續的訪談裏，當談及繳納社保的話題時，有&lt;span&gt;2/3&lt;/span&gt;的外賣員表示希望社保費用能控制在 500 元以內，一旦超過這個數額，參保意願就會明顯降低。其中，28 歲的東北小夥王迪，是美團專送騎手團隊中的一員，他來北京打拼已經三年多。他也坦言，如果個人需承擔的社保部分在 500 元以內，他是願意接受的。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="" height="314" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250524/174806818056734500_a700xH.png" width="553" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;10.&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span&gt;&lt;strong&gt;參保情況會對騎手的工作滿意度產生影響，不過這並非是外賣騎手衡量平台優劣的首要考量因素。&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;就工作滿意度而言，認為參保對工作滿意度存在一定影響且參保起來更安心以及對工作滿意度有顯著提升的騎手，合計佔比 40%。不過，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;47% 的騎手認為參保對工作滿意度影響較小，他們覺得工作滿意度主要取決於收入等其他方面因素。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在四線城&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;市送外賣尚不足一年的張自新向界面新聞表示，平台是否為騎手繳納五險一金，不會成為自己更換平台的考量因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;張自新目前只繳納了意外險和城鄉基本醫療保險。在他看來，現有的這部分保險已經覆蓋了他的基本需求。一旦在工作過程中遭遇意外事故，平台會負責後續處裏，他無需承擔任何責任和額外費用。要是&lt;/span&gt;&lt;span&gt;身體&lt;/span&gt;&lt;span&gt;出現健康問題，基本醫療保險也能提供相應的保障。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;張自新認為，如果平台能全額承擔社保費用，那自然是再好不過。但即便平台&lt;/span&gt;&lt;span&gt;不再&lt;/span&gt;&lt;span&gt;承擔，他也能接受現狀。對他來説，唯一能&lt;/span&gt;&lt;span&gt;影響自己&lt;/span&gt;&lt;span&gt;選擇平台的因素，就是每單的跑單價格和工作時間的自由度。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250524/174806829891402100_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;11.&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span&gt;&lt;strong&gt;降低個人社保繳費比例，明確平台主體責任道出了騎手心聲。&lt;/strong&gt;在外賣騎手對於社保政策改進方面，「降低個人繳費比例」「明確平台責任」以及「簡化參保流程」這三個選項的佔比位居前列。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李肖&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;希望政策能明確平台責任：「哪怕平台和個人各承擔一半，我們也能鬆口氣。現在就怕年紀大了跑不動，病了沒醫保，老了沒養老金。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;39 歲且本科在讀的張鑫鑫因創業失敗轉行做外賣騎手，目前是餓了麼某外賣團隊隊長和藍玫瑰公益組織創始人。她告訴界面新聞，如果個人和單位按照一定比例繳納社保，希望個人部分不要超過 20%，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「人要知足，不要太強求一些東西。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250524/174806890262985200_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;另外，通過進一步的交叉分析以及訪談，我們還發現，基於外賣騎手不同的個性特徵，其在社會保障方面還存在如下問題。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;1.參保意願因人而異，社保覆蓋率整體偏低。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在後續訪談中，&lt;strong&gt;年輕騎手更關注當前收入，而年長騎手則可能因定居意願較強而更願意參保。&lt;/strong&gt;事實上，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;騎手的參保行為受到多重因素交織影響，既包括年齡、户籍、受教育程度、定居意願、是否養育子女、健康狀況、工作年限、工作穩定性以及工作收入等個體特徵，也涉及是否有勞動合同等制度性因素。這些因素共同作用於新業態從業人員的參保決策過程。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250525/174810812670292000_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;2.&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span&gt;&lt;strong&gt;工作收入會對騎手繳納社保的意願產生顯著正相關影響。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;界面新聞藉助卡方檢驗（交叉分析）方法，深入探究了問題 7「你的月收入？」與「你認為繳納社保對你工作收入的影響程度是？」這兩項數據之間的關聯性差異。分析結果表明，不同月收入水平的樣本羣體，在「你認為繳納社保對你工作收入的影響程度是？」這一問題上的回答存在顯著差異（p &amp;lt; 0.05）。這意味着，不同月收入的騎手樣本對於繳納社保對自身工作收入影響程度的認知並不一致。具體而言，月收入處於 5000 元以下以及 5000 元至 8000 元這兩個區間的騎手，認為繳納社保對自己收入影響非常大的比例較高；月收入處於 8000 至 12000 元之間的騎手認為繳納社保對於工作收入的影響程度較小，幾乎沒感覺。值得注意的是，不存在認為完全沒有影響收入的騎手。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus align-left"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250524/174806983361826900_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;圖片來源：Spss 數據分析軟件&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.部分騎手對於&lt;span&gt;&lt;span&gt;各平台的社保措施持觀望態度。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在針對開放性提問「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;平台為外賣員繳納社保後，你認為對外賣員的實際權益保護效果如何？&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」中，90 位訪談的外賣騎手中有超過 2/3 的騎手錶示，實際效果並無法預知。更有&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;部分騎手直言，實際落地效果可能不盡如人意。&lt;span&gt;&lt;span&gt;專送外賣騎手&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李詹地告訴界面新聞，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;專職騎手社保政策落地效果仍有待觀察，一兩家平台難以完全解決問題&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李詹地是四川綿陽人，來北京從事外賣行業已有 3 年。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;「我真心希望，如果社保政策真的落地實施，能夠詳細説明各項費用的繳納比例，明確對個人有哪些好處，參保的具體流程是什麼，以及在轉換到其他外賣平台後，社保如何繼續銜接。另外，我近期還考慮去二線省會城市打工，如果前期已經通過平台在本市繳納了社保，那在異地參保是否會受到什麼影響，我也希望能有個明確的説法。」李詹地説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;綜合本次問卷調查和採訪調研結果，我們提出以下政策建議：&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;強化政策普及力度&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;在此次調查中，僅有 5% 的騎手錶示自己「非常瞭解」社會保險政策。然而，在後續深入訪談環節，一位在問卷中勾選「非常瞭解」的騎手，在實際交談中卻暴露出對相關政策並未完全瞭解的情況。對於這部分騎手而言，他們最樸素的願望往往是不希望自己的到手收入受到任何影響。鑑於此，政府需要進一步強化社會保險政策的宣傳推廣工作，運用線上線下相結合、傳統媒體與新媒體並用的多樣化、多渠道宣傳策略，切實提高外賣騎手等靈活就業羣體對社保政策的認知度與理解深度，從而確保他們能夠全面、充分地瞭解並享受到應有的社會保障權益。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.要&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;達成政府、平台與靈活就業人員三方責任共擔的局面。&lt;/strong&gt;政府可通過多項舉措履行義務，如建立職業傷害保險基金、進行財政補助、提供保費抵扣個税等政策支持。此外，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;優化參保流程&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;降低騎手參保門檻和繳費比例，提高參保積極性。同時，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;針對騎手在跑單過程中可能遭遇的職業風險，用工方與外賣員應具備共同承擔的責任意識。平台作為勞動規則的制定者，擁有對勞動過程的約束權。而外賣員則享有自主性的考量空間。雙方均具備控制職業風險的能力與義務，因此風險應由雙方共擔，費用也應由雙方共同籌集。在此過程中，用工平台或企業需承擔有限的僱主義務，而靈活就業人員則需承擔有限的僱員義務，以實現風險與責任的合理分配。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.建立具有針對性的勞動保障體系。&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;保障騎手合法權益的關鍵在於妥善解決平台用工模式與傳統法律法規之間存在的適配難題。然而，在《工傷保險條例》等上位法仍以存在勞動關係作為工傷認定前提的背景下，這一適配難題的解決無疑更具挑戰性。在與騎手的後續交流中，部分騎手反饋，城鄉居民醫療保險和意外險已基本滿足其當前的保障需求。因此，在保障騎手收入穩定、工作自由等核心訴求的基礎上，應進行個性化的保障設計，而非簡單沿襲傳統的「五險一金」模式。外賣騎手可根據自身實際需求，選擇性地繳納所需險種，這種做法或許更為務實可行。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;因此，有關部門可着手構建差異化的勞動保障體系，通過地方層面具體實施，針對不同城市層級的特點制定靈活就業政策，並對各類靈活用工形式實施分類規制，&lt;/span&gt;以實現勞動者權益保護與靈活就業的平衡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;4.平台應在成本壓力可控下靈活解決部分險種成本。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;在此次調研過程中，我們發現若平台能夠全額承擔騎手的社保繳納費用，有 63% 的騎手錶示願意接受這一安排。然而，從現實角度來看，這一方案顯然缺乏可行性，會進一步加重平台的運營負擔。若按照平台方與騎手雙方按一定比例共同分擔社保成本，部分騎手提出，他們期望個人繳納部分不超過 500 元。此前各平台承諾為專職騎手或者穩定兼職騎手承諾繳納社保。&lt;/span&gt;基於&lt;span&gt;此，平台應當對自身所需承擔的成本有清晰的認知，力求在合理稀釋與分攤成本且同時不損害現有生態關係的前提下，妥善解決靈活用工人員的社保難題。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;5.&lt;/span&gt; &lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;構建便捷可轉移的個人賬户機制。&lt;/strong&gt;根據本次調查數據，外地户籍騎手佔比高達 75%，這一比例超過了整體樣本的七成。這部分騎手羣體尤為關注異地社保斷繳的風險。未來，若靈活就業人員希望參與社保繳納，異地户籍問題將成為亟待解決的障礙。為此，建議在現有社會統籌體系基礎上，為靈活就業人員設立專屬的個人賬户。該賬户應具備靈活的轉移、中止與重啓功能，以適應兼職人員在不同工作階段的需求，確保其兼職工作時段也能得到有效覆蓋。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12821001.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12821001.html</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Jun 2025 00:42:19 GMT</pubDate>
      <author>張旭 XU</author>
    </item>
    <item>
      <title>博洛尼廣佛經銷商被指捲款千萬跑路，公安和監管部門已介入調查</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="博洛尼佛山居然之家 D 座 4 樓門店。界面新聞藍麗琦攝" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20231120/170046190253386500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;被海爾有屋智能寄予厚望的博洛尼品牌，如今在珠三角重要市場丟失口碑。被海爾有屋智能寄予厚望的博洛尼品牌，如今在珠三角重要市場丟失口碑。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;藍麗琦&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近期，一家全國性定製家居品牌「博洛尼」的廣州、佛山經銷商捲款跑路一事，引發行業關注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據界面新聞走訪瞭解，博洛尼此次經銷商跑路涉及的門店共有 4 家，分別位於廣州羅浮宮、廣州天河居然之家、佛山居然之家，以及佛山順德的一家街邊店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次涉事經銷商並非個體户，而是以公司（合創力家居）名義經營，廣州居然之家門店的經營主體則是歐佩拉家居（合創力家居全資子公司）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天眼查 APP 顯示，合創力家居均由同一實際控制人控制，大股東和法人均為陸宗勇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 17 日，一名知情人士向界面新聞透露，陸宗勇最早是在 10 月中旬「處於半失聯狀態」，但人其實還在廣州，目前原店面員工、工廠還能聯繫上這位經銷商，但消費者、賣場方均無法聯繫上。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20231120/170046190253386500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該人士還透露，由於博洛尼產品的平均單價較高，此次經銷商捲款金額已經超過一千萬元，「在羅浮宮還有一宗 300 萬的大單。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對此次博洛尼門店經銷商跑路事件，賣場方之一居然之家向界面新聞回應，已經以「詐騙」為由報警。羅浮宮則表示，賣場不止是報警，相關街道辦、市場監督管理局均已介入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居然之家方面表示，涉事經銷商的公司賬上已經沒有資金，由於涉案人數眾多、涉案金額較高，取證難度也較高，所需時間較長，目前仍在等待警方定性。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20231120/170046924951354500.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;博洛尼佛山居然之家 D 座一樓門店。界面新聞藍麗琦攝&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;多位人士向界面新聞證實，為了安撫消費者情緒，博洛尼（工廠方）已經從北京總部派人在廣州駐點，專門負責此次事件的售後。但工廠方要求消費者，需要額外支付三折的貨款才會接手訂單，這引起已經支付全款、或者還未付尾款的消費者不滿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博洛尼作為高端定製家居品牌，此前被有屋智能（A21074.SZ）收購，後者在 2021 年衝擊上市，博洛尼貢獻的營收達到六成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能的實控人為海爾集團，上市歷程並不順利。在經歷三輪問詢後，去年 8 月有屋智能選擇主動撤回上市申請。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;翻閲有屋智能當時的招股書，此次涉事經銷商合創力家居與博洛尼創始人、有屋智能董事蔡明有重大關聯，和公司構成關聯交易。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;羅浮宮已將涉事門店圍蔽，有一宗三百萬的大單&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;此次事件在定製家居行業受到關注，也有多個特殊關聯性。首先，發生在以廣佛為核心的定製家居產業重地；第二，牽涉到兩家明星賣場，一家為業績超過美凱龍的家居賣場巨頭居然之家（000785.SZ），一家是以高端著稱的羅浮宮家居（公司全稱「廣東羅浮宮國際傢俱博覽中心有限公司」）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 17 日，界面新聞記者走訪瞭解，佛山居然之家的博洛尼門店已經空無一人，但還有亮燈。賣場方面表示，如果關燈會影響整體形象，對附近的商户不利。在佛山居然之家的公眾號還能查詢到這家博洛尼門店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比之下，廣州羅浮宮則反應迅速，且進行果斷切割。據廣州羅浮宮多位商户透露，在博洛尼經銷商失聯後，羅浮宮立馬將涉事門店圍蔽起來，圍蔽當天有數十名消費者到場。在官方公眾號中，也已經無法查詢到相關信息。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20231120/170046194629628200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;博洛尼廣州羅浮宮 C 座門店，目前已是圍蔽狀態。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;博洛尼此次涉事的經銷商，所開門店均為上千平方米的大店。僅在佛山居然之家的門店，就佔據一樓、四樓的兩個鋪位；在廣州羅浮宮的門店，則是佔據了正對電梯門的最佳位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而羅浮宮的租金價格是居然之家的數倍，對應的消費羣體也更偏向中高端。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我這裏幾百方面積的租金都要 4、5 萬每月，博洛尼的門店估計要十幾萬一個月，還沒算上之前裝修的費用。」廣州羅浮宮一商户表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;涉事博洛尼門店起初在廣州羅浮宮的 B 座三層，後來搬去 C 座。由於商場的圍蔽，如今也看不出任何痕跡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「其實這家門店剛裝修好不久，才開門不到 3 個月就‘跑路’了，我們都覺得很意外。」附近商户感慨道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名知情人士向界面新聞表示，該經銷商的佛山門店實則為盈利狀態，很有可能是跑去廣州羅浮宮開店之後，出現虧損。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於博洛尼產品的平均單價較高，羅浮宮的定位也較高，知情人士還透露，「在羅浮宮還有一宗 300 萬的大單。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於該經銷商是否有大額訂單，羅浮宮相關工作人員則不予回應，僅表示賣場不止是報警，相關政府部門街道辦、市場監督管理局均已介入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在小紅書社交平台中，一名自稱為在廣州居然之家博洛尼門店下單的消費者，表示已經向廣州天河市監局反饋。其截圖的短信回覆顯示，由於無法與涉事門店取得聯繫，決定終止調解，建議投訴人通過其他司法途徑解決消費糾紛。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" height="597" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20231120/170046285462663600.jpg" width="445" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;歐佩拉家居為合創力家居全資子公司。（截圖自小紅書）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在以羅浮宮、紅星美凱龍、居然之家等「明星賣場」們構建的生態裏，消費者到門店下單，也需要通過賣場的途徑進行付款。如果出現門店「跑路」事件，賣場也要根據合同要求進行賠付。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居然之家方面向界面新聞表示，目前在等待警方把案件定性，才會走下一步的賠付流程，「還是希望先把挪用的錢找回來。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但定性的關鍵在於，需要證明該經銷商是明知經營不善仍然收款，才能構成詐騙行為，否則僅為民事糾紛中的合同糾紛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早在今年年中，位於北方的居然之家山西運城門店也同樣出現了博洛尼經銷商「跑路」事件，當時涉及客户 10 餘户，涉案金額有百萬元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據此前的媒體報道，6 月 24 日居然之家運城店曾召開「啓動先行賠付新聞發佈會」，經過賣場的監督，原經銷商已經對 2 位顧客辦理退款，5 位顧客下單製作，剩餘 2 位顧客原經銷商和工廠未能解決處理，居然之家則啓動先行賠付機制，累計賠付金額 42.9 萬元。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;涉事經銷商為博洛尼重要經銷商，與品牌創始人蔡明有關聯&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;此次在廣佛地區涉及跑路的經銷商合創力家居，曾在博洛尼的營銷體系中佔據着重要地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據有屋智能的招股書，截止 2022 年 8 月，有屋智能的控股股東為有屋家居，持股比例 27.38%，實際控制人為海爾集團，共計擁有 43.81% 股份的表決權；博洛尼創始人蔡明間接持有有屋智能 21.27% 的股權。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博洛尼作為山東青島的一個老品牌，整體股權結構、業務構成體系錯綜複雜，有屋智能當初只收購了博洛尼體系內的定製家居業務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017 年 11 月、2019 年 1 月，有屋智能在這兩個時間段分別收購了博青島（公司全稱「博洛尼智能科技（青島）有限公司」）、科寶博洛尼（全稱「科寶博洛尼（北京）裝飾裝修工程有限公司」）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這兩次收購後，再加上已有的「有屋」、「海爾全屋家居」，有屋智能旗下一共有三個定製家居品牌。在 2021 年衝擊深交所創業板上市時，有屋智能的主業除去定製家居板塊外，還有相關的智能家居空間方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 2019 年至 2021 年期間，有屋智能總營收分別為 32.94 億元、37.07 億元、42.93 億元。其中，來自博洛尼的定製業務收入分別為 21 億元、22 億元、28 億元，佔公司總營收的六成，為有屋智能的主要收入來源之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能披露，截止 2021 年 12 月，博洛尼門店數量達到 633 家，經銷商共有 394 位。其中，經銷商分佈以華東、華北地區為主，華南地區的廣東、福建、廣西分別有 15、16、6 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要注意的是，有屋智能曾披露，廣州合創力家居有限公司、東莞市合創力家居有限公司（以下合稱為「合創力家居」，相關數據均為合併計算）與公司構成關聯交易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述知情人士向界面新聞透露，涉事經銷商也有在東莞開大店。但截至目前，還未看到有東莞消費者在社交平台上反饋相關問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能表示，合創力家居為公司經銷商，董事蔡明對該經銷商具有重要影響。至於有何重要影響，有屋智能並沒有進一步説明。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/word/20231120/ddad8b2fdb5af99e4be9de3ae4f552e6.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;截圖自有屋智能招股書&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;蔡明為博洛尼創始人，品牌從創立之初就主打意式高端定製家居，為業內較早進入高定板塊的品牌之一，積累了一定口碑。目前博洛尼總部在北京，工廠在山東青島。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在有屋智能衝刺 IPO 時，蔡明已經成為有屋智能的董事，他通過與 6 位股東成為一致行動人，間接持有有屋智能 21.27% 的股權。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前有屋智能衝刺 IPO 的募資項目中，就有博洛尼在深圳增產 8 萬套定製傢俱、湖北分公司年增產 16 萬套全屋定製傢俱升級建設項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年，經銷商合創力家居貢獻收入 1510.69 萬元；2020 年至 2021 年，合創力家居躍升為第四大經銷商，分別貢獻收入 1916.98 萬元、2073.53 萬元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要關注的是，在有屋智能披露的關聯交易方的往來餘額情況中，也是合創力家居的應收賬款賬面價值最高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年至 2021 年，合創力家居對有屋智能產生的應收賬款餘額分別為 978.95 萬元、1177.33 萬元、673.61 萬元。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/word/20231120/7625f9f2add3ce52f28c2604eb79703f.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;截圖自有屋智能招股書&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;隨着重要經銷商合創力跑路，對有屋智能在華南的佈局和營收都將造成負面影響，同時近 700 萬的應收賬款也有成為壞賬的風險。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/10417803.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/10417803.html</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 09:54:24 GMT</pubDate>
      <author>藍麗琦</author>
    </item>
    <item>
      <title>伊麗莎白雅頓：「兩杯奶茶錢」可買全套產品，有關部門：違規宣傳，罰款兩萬｜消費者報告</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖源：伊麗莎白雅頓微博" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230817/169227272452050300_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;伊麗莎白雅頓作為高端美妝品牌，以「兩杯奶茶錢「的宣傳口徑來突出購買門檻的降低，不免透露出品牌對於拉新、提高銷售的渴求，側面顯現了其市場競爭力下滑。伊麗莎白雅頓作為高端美妝品牌，以「兩杯奶茶錢「的宣傳口徑來突出購買門檻的降低，不免透露出品牌對於拉新、提高銷售的渴求，側面顯現了其市場競爭力下滑。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;周芳穎&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;樓婍沁&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;伊麗莎白雅頓新品白茶新肌系列在上市不久後因涉嫌誤導消費者被罰 2 萬元，再次給美妝品牌敲響網絡營銷違規的警鐘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，上海市黃浦區市場監督管理局公佈一則行政處罰決定書顯示，2 月該局接到舉報稱，伊麗莎白雅頓抖音賬號發佈視頻廣告，宣稱兩杯奶茶錢就可以買到全新白茶新肌系列嚐鮮盒，結果實際支付 167.8 元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經查，該視頻中宣稱「……只要兩杯奶茶錢，就可以擁有雅頓白茶全套護膚……」，視頻中未表明產品價格，也未表明對標的奶茶品牌、品種、價格等要素。在視頻下方有一行文字點擊可跳轉鏈接至天貓平台「伊麗莎白雅頓官方旗艦店」的新品系列嚐鮮盒的購買頁面。該禮盒標註售價 168 元，包含伊麗莎白雅頓白茶新肌潔面乳 50mL、伊麗莎白雅頓白茶新肌精萃水 50mL、伊麗莎白雅頓白茶新肌微精華凝霜 5mL 和 180 元回購券。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海市黃浦區市場監督管理局調研了目前市場上比較有知名度的奶茶品牌，以及美團外賣平台上一杯奶茶價格的佔比分佈情況，發現涉事品牌所聲稱的支付價格遠遠超過了市場上大眾化的奶茶價格。該廣告視頻中未表明產品價格，也未表明對標的奶茶品牌、品種、價格等要素，構成發佈對商品價格未做清楚表示的廣告的行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述行為違反了《中華人民共和國廣告法》第八條第一款「廣告中對商品的性能、功能、產地、用途、質量、成分、 價格、生產者、有效期限、允諾等或者對服務的內容、提供者、 形式、質量、價格、允諾等有表示的，應當準確、清楚、明白。」的規定，構成發佈對商品價格未做清楚表示的廣告的行為。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230817/169227272452050300.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鑑於涉事品牌上述違法行為持續時間不足一個月，在抖音平台上發佈涉案廣告的曝光數為 1927，點擊數為 645，下單數為 1， 未造成嚴重社會危害後果，且積極配合調查和整改，因而從輕行政處罰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得提到的是，伊麗莎白雅頓作為高端美妝品牌，以「兩杯奶茶錢「的宣傳口徑來突出購買門檻的降低，不免透露出品牌對於拉新、提高銷售的渴求，側面顯現了其市場競爭力下滑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;違規宣傳一直是美妝領域裏的常見病。雅詩蘭黛、赫麗爾斯、寶潔等大大小小的美妝品牌都曾因虛假宣傳被罰。隨着美妝品牌將重心轉上線上多平台營銷，有多個團隊負責不同平台的宣傳，內容分發的審核確實成為薄弱環節。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美妝品牌時常容易踩中違法邊緣一方面是因為市場競爭激烈，從某些角度誇大功效或者性價比能吸引更多消費者的注意力；另一方面，由於虛假宣傳相關的處罰金額往往是基於廣告費而非實際貨值金額來計算的，違法成本算不上太高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但化妝品網絡經營監管正在逐步強化，幫助行業在線上營商變得更為規範化。2023 年，國家藥監局組織制定並公佈《化妝品網絡經營監督管理辦法》，自 2023 年 9 月 1 日起施行。該《辦法》起草過程中主要解決的問題之一就是虛假宣傳等網絡經營監管瓶頸問題。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/9943448.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/9943448.html</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 12:00:43 GMT</pubDate>
      <author>周芳穎</author>
    </item>
    <item>
      <title>上海光博士醫美被投訴進口水光針調包成國產</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源於舉報人供圖" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411716429231100_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;消費者表示，自己遭遇了醫美產品「被掉包」的事件，原來的「進口水光針」被換成了「國產水光針」。但是，這兩款產品，一款是進口化妝品，一款是國產醫用敷料，也都不是合規的醫美注射產品。消費者表示，自己遭遇了醫美產品「被掉包」的事件，原來的「進口水光針」被換成了「國產水光針」。但是，這兩款產品，一款是進口化妝品，一款是國產醫用敷料，也都不是合規的醫美注射產品。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;黃華&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;謝欣&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;儘管醫美領域的監管不斷推出，但做醫美卻「被掉包」這一醫美亂象依然存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，有消費者和界面新聞稱，自己在知名醫美機構光博士做醫美項目時，所購買的「進口水光針」被換成了「國產水光針」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而更為嚴重的是，在向媒體曝光前，消費者本人也還沒有意識到，無論是其購買的進口水光針、還是被調包的國產產品，這兩款產品實際上都不是可以用於注射的產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而據爆料，在該醫美機構的措辭之中，醫美機構工作人員的合規經營意識也非常淡薄。違規產品還被當作是優質產品用來「討好」老客户，違規注射的問題也依舊在出現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由此見得，醫美注射品類項目當前仍然存在混亂。並且，要治理好醫美亂象，單是依靠法規和監管的階段性完善遠遠不夠，這個行業的經營者、從業者乃至消費者，都有需要反思和提升的地方。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411716429231100.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當前，前述消費者仍在向監管等部門維權且沒有得到結果。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;做醫美被「調包」&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;趙女士（化名）是上海光博士醫療美容醫院（以下簡稱「上海光博士」）的老客户，該機構位於上海市浦東新區民生路 1399 號。因為交通便利，趙女士在 2021 年之後就一直在該院消費醫美項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據趙女士介紹，在 2022 年 6 月 11 日，她在上海光博士購買了六次「術唯可補水」、「祛黑小棕瓶/美白」項目；消費記錄顯示其當日付款為 2377 元、4420 元。不過，趙女士表示，由於時間久遠加之其還有光電項目，所以項目的具體價格信息其記得不太清楚。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411423760588300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來自於趙女士的消費記錄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;今年 4 月 6 日，趙女士計劃做「祛黑小棕瓶/美白」，也就是「英諾小棕瓶水光針項目」，使用的產品應當包括「英諾小棕瓶」。此前，她已經做過了兩次該項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據趙女士回憶，4 月 6 日下午，其在該機構預約了「英諾小棕瓶水光針項目」。但是，敷完麻藥後，趙女士發現工作人員給自己準備的藥品和以往使用的存在差異。新的產品包裝盒上標註着「道趣芙琳」的字樣，不再是「英諾小棕瓶」。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411446685904800_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片為趙女士被「替換」使用的產品&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;於是，趙女士隨即詢問工作人員為何換藥，工作人員表示不清楚。之後，趙女士要求與上海光博士有關領導溝通。等待約 30 分鐘後，一位徐姓主任過來與其溝通。趙女士表示，其為上海光博士運營副總經理徐向紅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在趙女士提供的錄音材料裏，徐主任表示，在「3·15」之後，妝字號的產品不能進行破皮注射，由於英諾就是妝字號的產品，所以該機構不再使用；在趙女士消費之前，該機構都會與客户溝通，提前告知需要替換產品這一情況。趙女士之所以出現「被掉包」，是因為「忘記了」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;話語間，徐主任也坦承，如果有一些老客户「只認英諾」，並堅持使用，機構是有留貨的，可以給其偷偷使用。她還暗示，上海屬於監管更嚴格的城市，不能明目張膽地違規。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當前，趙女士已經在大眾點評和新氧平台上做了評價。大眾起初表示，需要提交消費證據，然後證據會進行審核。當前，其評論已經在大眾點評得到顯示。而新氧方面則向趙女士表示，新氧會對商家進行懲處，但處罰不公開。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，上海市市場監督管理局在 5 月 12 日向趙女士表示，她的舉報仍在處理中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 5 月 9 日，就「英諾小棕瓶」、「道趣芙琳小棕瓶」、水光針項目，界面新聞記者依據光博士官網顯示的聯繫方式，致電光博士醫院集團，該號碼無人接聽。隨後，記者又致電光博士上海分公司，接線人員表示，已將諮詢問題做記錄，隨後相關負責人將在 1-2 日內聯繫回覆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至發稿時，界面新聞沒有接到相關回復。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光博士官網顯示，光博士醫院集團成立於 2010 年，是一家聚焦皮膚醫學美容的、集「醫、教、研」於一體的醫療服務集團。發展至今，光博士目前在國內有兩家醫院，分別是上海光博士醫療美容、重慶光博士醫療美容，它們的定位均為「光博士，臨牀科研教學醫院」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天眼查則顯示，上海光博士醫療美容醫院有限公司（下稱「上海光博士醫療美容醫院」）成立於 2012 年，在 2019 年前名字為「上海光博士醫療美容醫院有限公司」。其由光博士醫院管理集團有限公司 100% 持股，最新的法定代表人為羅召芬，實控人為何麗英。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何麗英也是光博士醫院集團的創始人。當前，在雪球上還能檢索到其 20 歲南下打工，一路摸爬滾打，甚至故意到太陽下暴曬幾小時掌握了色斑的生長規律的「祛斑皇后養成記」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據天眼查，上海光博士經營範圍包括醫療服務和生活美容服務。同時光博士集團官網顯示，上海光博士醫療美容機構還是「黃褐斑綜合治療臨牀科研」承辦單位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，天眼查的信息也顯示，上海光博士的行政處罰實在不少。其中涉及了不少違規使用醫療器械、違規進行廣告發布、不規範執業、侵害消費者合法權益等。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168413497874095900_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;天眼查所顯示的上海光博士存在的行政處罰記錄。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/16841349917824600_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;天眼查所顯示的上海光博士存在的行政處罰記錄。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;例如，未按規定告知患者病情、醫療措施、醫療風險、替代醫療方案等其他違反《醫療器械臨牀使用管理辦法》規定的行為；發佈廣告妨礙社會公共秩序或者違背社會良好風尚等。歷史行政處罰還包括：未取得《醫療機構執業許可證》擅自執業、以欺詐手段提供商品或者服務的，侵害消費者合法權益的等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從集團層面看，光博士有的不僅僅是醫院。官網顯示，該集團旗下十餘個終端品牌分佈醫美產業鏈上下游，除了兩家醫美醫院，還有三家皮膚醫學研究所、一家技能培訓機構以及生物科技公司、醫療器械公司、健康服務公司等 14 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光博士的技能培訓機構指的是「上海全聯美容有限公司」。在全聯學院的官網上，顯示其隸屬於上海全聯美容有限公司，公司為全國工商聯、中整形協會中心合作單位，主營範圍有光電培訓，美容師培訓，美容基礎知識培訓等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，光博士旗下還定位了諸多細分品牌，例如，捷麗生物是居家護膚品牌，盛美麗人是高端醫美品牌，另一品牌奈菲爾（Miss Nefer）美容連鎖機構還曾經提出了「分齡美容管理」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而從公司的命名和大量曾經的報道可見，激光祛斑是該公司在起步階段就試圖進入的市場。隨後，發展成為「綜合性美業集團」是該公司的目標。不過，近三年內，該集團的曝光量不及 2019 年之前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另據社交媒體，上海光博士醫療美容醫院進行的「英諾小棕瓶」或者是「道趣芙琳小棕瓶項目」都不是個例。當前，在社交媒體上，有不少用户曬出了體驗評論。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411679191184700_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;塗抹用化妝品不得用於注射&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;趙女士做的水光針項目是近年國內較火的醫美項目。而在社交媒體上，有關於英諾小棕瓶的聲音並不少。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411470713779300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於社交媒體的討論&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;從品牌上看，官網顯示，英諾皮膚世家品牌成立於 1898 年，由創始人 Antonio Fita Trías 從西班牙巴塞羅那的一家藥店和家庭實驗室開始，目前已進駐全國 3000+線下門店，主要業務為求美者直接解決肌膚面臨的各種問題並提供全程肌膚問題解決方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;官網還顯示，英諾皮膚世家在中國包括線上、線下產品，以西班牙進口為主；英諾皮膚世家目前是由虹菘集團及其子公司上海依娜生物科技有限公司為大中國區總代理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但實際上，「英諾小棕瓶」並不是一個合規的水光針類產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據英諾皮膚世家官網，英諾皮膚世家小棕瓶的核心成分包括：維生素 C、谷胱甘肽、硫辛酸、超氧化物歧化酶（SOD）和透明質酸鈉。其中，以維生素 C、谷胱甘肽為代表的成分，是「美白針」的常備成分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞此前報道，國內目前就沒有合法獲批的「美白針」，&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/9070023.html" target="_blank"&gt;國內市面上的「美白針」實則都是三無產品&lt;/a&gt;。而「水光針」實則也是一個指代不清，在實際操作中被用作是營銷名稱的品類，並非合法獲批的產品品類。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，消費者在社交媒體分享水光針體驗時，更多的關注點均為「是否變白了」、「色斑有無消退」、「痛不痛」，而對於產品的具體成分，對於是什麼成分用在自己的臉上，鮮有了解和關注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對此亂象，2022 年 3 月 30 日國家藥監局曾發佈《關於調整《醫療器械分類目錄》部分內容的公告（2022 年第 30 號）》（以下簡稱：《調整醫械目錄通知》）。其中首先明確，整形用注射填充物，通常由注射器以及預裝在注射器中的填充材料製成，要按第三類醫療器械監管；整形美容用注射材料，同樣按第三類醫療器械監管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;並且，前述《調整醫械目錄通知》還「點名」表示，作為水光針主要成分的注射用透明質酸鈉溶液，用於注射到真皮層，主要通過所含透明質酸鈉等材料的保濕、補水等作用，改善皮膚狀態，按照第三類醫療器械監管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;簡單説來就是，注射類醫美項目用到的「針」，例如「水光針」，都按照三類器械監管，妝字號產品不可以用於注射。而具體到成分，注射用透明質酸鈉溶液是三類器械。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這也意味着，當前市面上打着「水光針」名義的產品，其究竟包含哪些成分，是否都可以用於注射，是否按照規定進行了註冊，都是需要關注的。而監管對於此類產品及其成分的管理應當做更深入的管控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 11 日，英諾皮膚世家在回覆界面新聞採訪時表示，「英諾小棕瓶」來自西班牙，在歐洲一直是以醫美水光的方式使用；目前網絡上關於「英諾小棕瓶」的使用介紹都是參考國外方式；由於中國法規與國外不同，根據監管要求「英諾小棕瓶」是以化妝品進入中國市場進行銷售的，品名為「英諾皮膚世家慕顏瑩潤精華液」，使用方式為塗抹；在國內現行法規下，歐美水光類產品均無法取得醫療器械批件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英諾皮膚世家表示，不管是法規要求還是公司的使用建議，都不推薦通過注射使用「英諾小棕瓶」；「英諾小棕瓶」在國內的銷售推廣過程中，一直按照化妝品的方式進行塗抹使用。但該公司也坦言，醫美機構和渠道商企業只要經營範圍含「化妝品」，就可以正常經營銷售「英諾小棕瓶」及其他化妝品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也就是説，作為銷售方，英諾皮膚世家也明確承認並知曉，「英諾小棕瓶」只能作為化妝品塗抹，而不得用於注射使用。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;被調包的國產貨實際為醫用敷料&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;與「英諾小棕瓶」是以化妝品身份進入中國市場進行銷售，但在醫美機構使用過程中存在不合規使用的情況相比，「道趣芙琳小棕瓶」的使用甚至更加灰色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新氧平台信息顯示，國內使用道趣芙琳產品的用户不在少數。用户體驗中，評論關鍵詞包括：「醫美光電項目術後護理」、「全面部塗抹」、「國家二類醫療器械產品」、「主要材料為透明質酸鈉」等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;依據趙女士提供的產品包裝盒，這是一個銀灰色的包裝盒。其中，有一面寫着該款產品的商標名「道趣芙琳」；另一面寫着產品名稱為「醫用修復敷料」，型號規格為「貼敷型，圓形（Y）Y-2」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，道趣芙琳產品包裝盒上並無其他信息，包括產品獲批的境內醫療器械註冊號、產品的主要成分、適用範圍、註冊人名稱、審批部門，都沒有表述。僅從趙女士的供圖來看，該產品在單獨包裝時像極了「三無產品」，消費者很難清晰瞭解其具體的產品成分。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230515/168411630651829500_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;當前，若是在國家藥監局檢索「醫用修復敷料」，僅有八款產品的顯示了獲批信息。其中，若是規格滿足「貼敷型，圓形（Y）Y-2」這一條件，就只有註冊編號為「陝械注準 20182640059」，註冊人名稱為「西安匯智醫療集團有限公司」的一款產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其主要組成成分一欄顯示為：該產品分為貼敷型和塗抹型；貼敷型由透明質酸鈉和無紡布組成；塗抹型由透明質酸鈉和純化水組成；產品為非無菌。其適用範圍一欄顯示為：該產品適用於激光、光子嫩膚、微晶磨削、果酸活膚術後的護理。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411498215535500_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於國家藥監局&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;這體現了，該款產品的成分非常普通。並且，其存在還是「綠葉」作用，即本意是當消費者完成光電類醫美項目後，用來貼敷和塗抹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要指出的是，從新氧平台上的信息可以證實，這款來自西安匯智醫療集團有限公司的普通醫用敷料也就是所謂的「道趣芙琳小棕瓶」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新氧 APP 對道趣芙琳醫用修復敷料、道趣芙琳小棕瓶的介紹，其介紹均包含「NMPA 認證」。與道趣芙琳小棕瓶僅有「NMPA 認證」（NMPA 指國家藥監局）不同，道趣芙琳醫用修復敷料的認證還被強調為「二類醫療器械」。並且，產品產地中國，來自上海道趣生物科技有限公司。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411544699212100_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於新氧 APP 的查詢結果&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;然而，若是點擊它們的「NMPA 認證」一欄，畫面顯示的都是「陝械注準 20182640059」，註冊人系「西安匯智醫療集團有限公司」的那一款產品。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411547195888900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於新氧 APP 的查詢結果&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;天眼查顯示，西安匯智醫療集團有限公司就是原先的西安匯智醫療器械有限公司，成立於 2012 年，曾經註冊的產品還包括電子尿量監護儀、智能血氧監護儀。2022 年起有機構股東進入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這也意味着，所謂「道趣芙琳小棕瓶」，實質是一款醫用敷料產品，註冊人是西安匯智醫療集團有限公司。而「道趣芙琳小棕瓶」是一個被包裝的概念，上海道趣生物科技有限公司應是它的商業推廣商。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據天眼查，上海道趣生物科技有限公司成立時間為 2018 年，法定代表人為陳慧貞，實控人為韓興國。韓興國持有該公司 60% 的股份。同時，韓興國還在上海埃德斯生物科技有限公司、上海膠芙麗生物科技有限公司、莆田市和眾人力資源服務有限公司有任職記錄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據「2021 首屆全球醫美前沿產業大會，了不起的先行醫美人」會議海報，韓興國系道趣生物首席執行官，其同時還是上海市醫療健康協會副會長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在這場會議中，韓興國的發言涉及了醫美產業的規範問題，其中還提及的產品註冊的「困惑」。韓興國表示，醫美產業存在規範延遲的問題，其個人認為處在初級發展階段，包括產品證件的合規性問題，「不是各個廠家不想申報，是沒有這個類目，沒有評價標準就無法申請和評估，這個是我們作為品牌方比較困惑的問題」，此外，行業的技術、服務、管理也都處於初級階段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230515/168411574672172900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，當日的會議發言中，韓興國沒有進一步對醫美產品的註冊評價問題提出自己的解決建議，而是介紹了醫美商戰的最新變化和公司產品，還提出了「道趣芙琳小棕瓶的 2.0」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 9 日，依據天眼查顯示的聯繫方式，界面新聞聯繫了上海道趣生物科技有限公司，該公司接線人員表示，道趣芙琳小棕瓶的產品問題可嘗試與該公眾號聯繫，其「不在那、不知道、不清楚」。另一家名字類似的「上海道趣芙琳生物科技有限公司」則在電話中表示，聯繫方式有誤，稱「不是那家公司」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至發稿時，就「道趣芙琳小棕瓶」的相關問題，記者在道趣芙琳公眾號中的留言問題未獲得回覆。同時，該公眾號顯示的聯繫人員也始終沒有回覆記者的微信提問。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在同一時間，該人員的微信朋友圈高頻地更新着「道趣芙琳恆白瓶」的推廣動態。而據社交媒體發佈的「道趣芙琳恆白瓶」圖片，其和「小棕瓶」的圖片顯示為同一款產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在推廣動態中，涉及道趣芙琳使用的機構數量不少，且遍及全國。例如，青島王博士醫療美容、濟南美釋醫療美容、深圳名品醫療美容門診部、河南洛陽孔繁榮醫療美容、金華亞美綜合門診、濟南星澄藝醫美整形、南寧美麗在造醫療美容門診部扽等等。這也體現了目前道趣芙琳「逐個擊破」的推廣方式和「日進鬥金」的強度。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411596677256400_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於微信截圖&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411607965388400_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在其推廣文案中，也不乏「無痛美白淡斑」、「為機構賦能」、「機構高利潤品，助力業績銷售」等説辭。而若是涉及利潤問題，據新氧 APP，當機構售賣的項目包含「水光項目」時，5ml 道趣芙琳的價格可以達到 3000-8000 元。而前文已經提過，據國家藥監局，道趣芙琳小棕瓶的主要成分是透明質酸鈉和純化水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/9399372.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/9399372.html</guid>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 07:33:34 GMT</pubDate>
      <author>黃華 HH</author>
    </item>
  </channel>
</rss>
