<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>界面 - 商業 - 繁體中文（香港）</title>
    <link>https://www.jiemian.com/</link>
    <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/2" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <generator>RSSHub</generator>
    <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
    <language>zh-hk</language>
    <image>
      <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
      <title>界面新聞-只服務於獨立思考的人羣-Jiemian.com</title>
      <link>https://www.jiemian.com/</link>
    </image>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Aug 2025 12:56:14 GMT</lastBuildDate>
    <ttl>180</ttl>
    <item>
      <title>閃電快訊 ｜ 樂道 L90 上市 3 天后交付近 2000 輛，幫助蔚來超越理想、小米</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="閃電快訊 ｜ 樂道 L90 上市 3 天后交付近 2000 輛，幫助蔚來超越理想、小米" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250805/175439028951375900_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;8 月 5 日，電廠獲悉，蔚來董事長李斌在其個人微博上透露，樂道 L90 上市交付 3 天后已經進入大型 SUV 整週銷量前三名。8 月 5 日，電廠獲悉，蔚來董事長李斌在其個人微博上透露，樂道 L90 上市交付 3 天后已經進入大型 SUV 整週銷量前三名。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;8 月 5 日，電廠獲悉，蔚來董事長李斌在其個人微博上透露，樂道 L90 上市交付 3 天后已經進入大型 SUV 整週銷量前三名。蔚來在繼續加快樂道 L90 的生產交付速度，合肥工廠已經產能全開，加班加點生產備貨。此外，L90 上市當晚，蔚來將全國的試駕車從 600 輛增加至 1000 輛，提高用户試駕容量。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;第三方統計數據顯示，樂道 L90 的交付顯著帶動了蔚來整體銷量的增長。在 7 月 28 日-8 月 3 日的當周，蔚來以 7927 輛的銷量位列第四位，超過了理想汽車、小米等品牌。剛剛於上週正式上市並開啓全國 44 城同步交付的全新車型樂道 L90 上市僅三天即交付 1976 輛，超過了理想 L8 與 L9 兩款熱門車型的周銷量總和。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;花旗在最新報告中指出，樂道 L90 是當前 7 座純電 SUV 市場中「性價比最佳的產品」，表現優於理想 i8。大和資本則強調，樂道 L90 有望成為推動蔚來銷量增長和公司價值重估的關鍵。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;蔚來不公佈新車上市後的訂單情況，但一些來自第三方機構的統計可以提供觀察蔚來新車上市的市場表現。在樂道 L90 的推動下，蔚來的銷量恢復增長，並能夠幫助蔚來實現今年第四季度盈利的目標。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在樂道 L90 上市後的第二天，李斌和蔚來聯合創始人、總裁秦力洪，蔚來高級副總裁兼樂道汽車總裁沈斐接受了媒體採訪。李斌説，在 NT2 平台上蔚來意識到空間和中國市場的需求有一些區別，L90 是蔚來的第一款大車，後面還會有很多款大車，樂道 L90 會和蔚來 ES8 一起成為大三排純電 SUV 的代表性產品。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此外，樂道 L90 的產品定義也有成功之處。李斌透露，在樂道 L90 立項之初，樂道的團隊全國各地奔走進行用户調研，解決了大車做得下但是裝不下的問題——乘員艙的空間大，就意味着後備箱的空間有限。最初，樂道 L90 按照裝下 6 個箱子的容量來進行設計，但後來經過優化，兼顧了三排空間和 10 個箱子的容量。樂道 L90 的前備箱容量就達到了 250L。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250805/175439028951375900.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;價格也是樂道 L90 吸引用户下單的核心因素之一。7 月中旬，樂道 L90 整車購買預售價格為 27.99 萬元起，電池租用購買 19.39 萬元起，但正式上市的起售價降低至 26.58 萬元，採用 BaaS 電池租用方式購買的起售價下降至 17.98 萬元。「但我們仍然保持了一定的毛利」，秦力洪在接受採訪時説。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在銷售端，樂道也做了不少準備。沈斐在採訪中提到，上市前樂道就提前進行了 L90 的試駕，方便更多用户在 L90 上市前近距離體驗產品。樂道 L90 上市前一天和上市當天，訂單量超出了蔚來的預估。不過，蔚來為了樂道 L90 的上市準備了現車庫存，並在近期提升合肥工廠的產能，加快樂道 L90 的交付速度。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;今年，大型新能源 SUV 市場競爭激烈。除了樂道 L90，領克 900、極氪 9X 也會在今年陸續上市。7 月 29 日，理想汽車首款純電 SUV 理想 i8 正式上市，全國統一零售價格為 32.18 萬元-36.98 萬元，8 月 5 日，理想汽車宣佈更新理想 i8 的配置和價格表，取消了 Pro 版，Max 版的起售價從 34.98 萬元下降至 33.98 萬元，Ultra 版則從 36.98 萬元調整為 34.98 萬元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250805/175439036288402600_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13135188.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13135188.html</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 10:39:36 GMT</pubDate>
      <author>花子健</author>
    </item>
    <item>
      <title>佳創視訊：股票繼續停牌，預計停牌時間不超過 3 個交易日</title>
      <description>&lt;p&gt;佳創視訊 8 月 5 日晚間公告，公司於 2025 年 8 月 1 日收到控股股東、實際控制人陳坤江通知，陳坤江正在籌劃公司控制權變更相關事宜。目前，各方主體正在就具體交易方案、協議等相關事項進行論證和磋商。截至本公告披露日，相關各方正在積極推進本次交易的各項工作，整體方案仍在協商，公司預計無法在 2025 年 8 月 6 日上午開市起復牌。公司股票自 2025 年 8 月 6 日上午開市起繼續停牌，預計停牌時間不超過 3 個交易日。&lt;/p&gt;&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13135180.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13135180.html</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 10:37:46 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>以色列防長：以軍必須在加沙外圍保持永久駐軍</title>
      <description>&lt;p&gt;當地時間 8 月 5 日，以色列國防部長卡茨表示，他已經就以色列必須採取的安全和政治措施制定了立場，以確保實現戰爭目標。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡茨認為，擊敗加沙地帶的哈馬斯武裝人員，同時為人質返回創造條件，是加沙戰爭的主要目標，以色列必須採取一切必要行動來實現這些目標。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡茨表示，為確保以色列社區的安全，以色列國防軍必須在加沙外圍保持永久駐軍，從而防止對以社區的襲擊和武器運送進加沙地帶。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13135174.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13135174.html</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 10:36:32 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>硅基流動宣佈優化 Kimi K2 API 工具調用和 JSON 模式</title>
      <description>&lt;p&gt;8 月 5 日，硅基流動宣佈進一步優化 Kimi K2 API 的工具調用和 JSON 模式，同時將 Kimi K2 的最大回復長度（max_tokens）升至 128K，Pro 版 Kimi K2 的 TPM（一分鐘最多允許的 Token 數）提升至 100 萬，普通版 Kimi K2 的 TPM 提升至 40 萬。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13135173.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13135173.html</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 10:35:53 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>瑞康醫藥：已回購 1.36% 公司股份，成交總金額 6039.63 萬元</title>
      <description>&lt;p&gt;瑞康醫藥 8 月 5 日公告，公司於 2024 年 11 月 7 日召開第五屆董事會第十次會議，審議通過了《關於回購公司股份方案的議案》，同意公司使用銀行專項貸款資金及自有資金以集中競價交易方式回購公司部分已發行的普通股（Ａ股），本次回購股份將用於實施員工持股計劃，回購股份的資金總額不低於 1 億元（含），不超過 2 億元（含），回購股份的價格不超過 4.5 元／股（含），具體回購股份的數量以回購期限屆滿或回購完畢時實際回購的股份數量為準，實施期限為董事會審議通過回購股份方案之日起 12 個月內。截至 2025 年 7 月 31 日，公司累計回購 2044.65 萬股，佔公司總股本的 1.36％，回購價格區間為 2.75 元／股至 3.08 元／股，累計使用資金 6039.63 萬元（不含交易費用）。&lt;/p&gt;&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13135167.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13135167.html</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 10:34:01 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>暢聯股份：股東嘉融投資擬減持不超 2.96% 公司股份</title>
      <description>&lt;p&gt;暢聯股份 8 月 5 日公告，公司股東嘉融投資有限公司基於自身資金需求，計劃自 2025 年 8 月 11 日起至 2025 年 11 月 10 日止，通過集中競價交易和大宗交易方式減持公司股份不超過 1072.09 萬股，即不超過公司總股本的 2.96%。其中，通過集中競價交易方式減持不超過 362.4 萬股，通過大宗交易方式減持不超過 724.82 萬股。減持價格將根據市場價格確定。本次減持計劃實施具有不確定性。&lt;/p&gt;&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13135163.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13135163.html</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 10:29:25 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>做「半價」生意的零跑，賣出高端產品是最大的困難 | 電廠</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="做「半價」生意的零跑，賣出高端產品是最大的困難 | 電廠" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250805/17543881441377600_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;即使銷量、利潤都令人滿意，新能源汽車公司還是有新的問題。即使銷量、利潤都令人滿意，新能源汽車公司還是有新的問題。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;8 月 1 日，零跑汽車公佈 7 月全系交付達 50129 台，同比增長超 126%。7 月，零跑汽車還首次入圍《財富》中國 500 強。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;推動零跑銷量高歌猛進的主力車型是被稱作「半價理想」的 C 系列 SUV，在 15–20 萬元價位中復刻了理想的智能化和舒適體驗，助推零跑連續四個月登頂新勢力銷量榜首。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;零跑已經熟練掌握了用極致性價比對標明星車型、撬動下沉市場的打法。在 B01 發佈會上，零跑用頻繁的對標和強調，將「半價 Model 3」之名順理成章加在了 B01 頭上，這樣做的結果是 72 小時 B01 的鎖單量突破 1 萬輛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250805/175438854494253000_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這種「高配低價」模式看似簡單，卻鮮有新勢力能效仿。這背後需要老道的成本控制能力、支撐「全域自研」的體系資源，以及對自研項目的精準取捨……這些要素齊聚實屬不易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;性價比是零跑的成功密碼，然而其高端化困局也源於此。7 月 28 日，「零跑高管回應半價理想稱號」話題登上微博熱搜，閲讀量超 2000 萬。事件起因是零跑科技副總裁曹力在微博澄清，其首款衝擊 30 萬元的 D 系列旗艦 SUV 並非「半價理想」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曹力的表態被解讀為零跑對「半價版」標籤的反感。然而，董事長朱江明此前已有回應，稱「半價理想」是外界對零跑產品力的認可，實為品牌加分項。只不過，零跑主打 15-20 萬元區間的 C 系列車型才是對標理想的核心產品。而定位更高、30 萬元以上的 D 系列如果還與「半價理想」標籤捆綁，將對其衝擊高端線百害而無一利。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250805/17543881441377600.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;零跑一直在為其高端線產品鋪墊。在 B01 發佈會的採訪中，朱江明明確表態「零跑絕不做網約車」，旨在為高端產品減少品牌阻力。從推出 C 系列開始，零跑就在為 D 系列埋下伏筆，因為這是其追求健康毛利率的關鍵一環。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;儘管如此，從目前的市場反饋來看，由性價比市場起家的零跑，要讓主流市場接受 30 萬元以上的車型，仍有巨大挑戰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250805/175438854519133300_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「半價生意」不好做，零跑的降本法難複製&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在保證核心配置的前提下，價格只有明星產品的一半，這對車企的成本控制能力要求極高，零跑這些年省錢的生意經被挖了又挖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先是輕資產的銷售模式。在國內，零跑的銷售渠道九成以上是經銷商，因為零跑認為經銷商本身會更注意成本控制，投入產出比更高、更省錢；海外則藉助大股東 Stellantis 的全球渠道，在 Stellantis 已有門店售賣，省下拓展費用，如今海外網點已超 400 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更重要的是，零跑有超高的技術複用率和零件共用率，零跑的 C10、C11 和 C16 均誕生於同一個平台，每款車的共享零部件比例達最高能達到 80% 以上，而 B 系列車型的零部件共享率最終可能達到 88%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250805/175438854547347000_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但這些並非不可複製，零跑在新勢力中最獨特的是高度自研。零跑官方數據顯示，截至目前其已經實現佔整車成本 65% 的核心零部件自研自造，這其中甚至包括音響。朱江明曾在媒體採訪中表示，比起向供應商採購，零跑自己做音響至少能省一兩百元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三電系統、智能駕駛等核心部件更是零跑自研的重點，能覆蓋整車 BOM（物料清單）成本的 60% 以上。據佐思汽車研究，零跑單台車研發成本較外包模式降低 40%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前期投入大、後期收益具有不確定性是自研最大的阻礙。零跑敢於佈局全域自研，一部分原因是創始人的財富能為早期發展階段託底。1993 年，朱江明與好友傅利泉創辦了大華股份的前身，抓住視頻監控錄像技術數字化的契機，進入安防行業。如今大華股份成為市佔率全球第二、市值 600 多億的安防巨頭。2015 年，朱、傅二人又一同創辦了零跑汽車。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在零跑 9 週年的紀錄片中，談及過去的低谷期，零跑電驅業務負責人巫存説：「我那個時候堅信，只要老闆堅持，我們是沒有問題的，因為我們知道老闆有錢。」朱江明也提到，很長一段時間，公司發不出工資的時候，他和股東傅利泉會按照比例把錢打進去。這也是職業經理人做不到的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨着融資上市、規模增大，創始人和原始股東帶來的資金對零跑的加成逐漸減弱，而朱江明第一次創業時獲得的方法論和技術積累，對於零跑後續的發展更為關鍵。朱江明曾公開表示「零跑從成立開始，策略就是所有的核心技術全部自研」，底氣來自於大華股份在智能交通領域的技術、數據積累。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250805/175438854572564300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞報道，朱江明在零跑成立兩年後的採訪中提到，網絡互聯、軟硬件結合、嵌入式應用是大華的看家本領，均為零跑賦能。當時還提到，零跑當時的輔助駕駛系統將融入大華在城市交通違章監控的數據，包括行人和車輛的駕駛習慣、違章偏好，以此增強輔助駕駛能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大華為零跑提供豐富的技術、人才、供應鏈資源，再加上朱江明過往成本管理的經驗，讓零跑自研的投入產出比極高，這也是許多造車新勢力無法做到的。2019 年至 2021 年間，零跑研發出三款車，研發費用合計僅為 14 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，零跑也不會盲目「凡事自研」。在諸多采訪中，「投入產出比」一直掛在朱江明的嘴邊，這也讓零跑中斷了一些熱門的自研項目，比如芯片。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020 年，零跑發佈了耗時 3 年和大華股份聯手研發的輔助駕駛芯片「凌芯 01」。在 2024 年 21 世紀經濟報道的採訪中，朱江明表示芯片自研已經暫停，理由是目前智駕芯片的工藝要求越來越高，迭代速度越來越快，由於零跑的規模有限，芯片用量不夠大，自研芯片的投資回報率實在很低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;果斷捨棄沉沒成本很難，蔚來做出了不同選擇。蔚來投入了大量的資金和人力自研芯片，創始人李斌表示研發神璣 NX9031 的投入成本「大概和建設 1000 座換電站差不多」，也就是大約 15 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前他提到自研芯片能為單車成本省下大幾百元，假設單車省 900 元，蔚來也要賣出約 167 萬輛搭載神璣 NX9031 的車才能回本。正因如此，蔚來目前還在積極尋找主機廠和投資人合作芯片業務回血。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250805/175438854592998800_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;攻堅高端化，堅決不做網約車&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雖然主打性價比，但零跑十分警惕被當成網約車品牌。曹力在 B01 發佈會的媒體採訪中提到，「主流的轎車，特別是 10 萬出頭的轎車非常考驗車企的功力。新能源轎車做得不好的話，可能就變成網約車了，做得好的話，這個價格成本又不太好做。」朱江明也強調：「零跑一定不會做網約車的市場。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這是因為品牌形象一旦與網約車捆綁，對零跑即將推出的高端線將是毀滅性的打擊。許多品牌在早期起步階段為了起量選擇與網約車公司合作，後果是「網約車品牌」標籤難摘，衝擊高端線無力。例如哪吒汽車的敗走，很大程度是因為其早期網約車品牌的形象深入人心，導致中高端線產品不被市場接受，投資砸不出水花，利潤又無法提升，自然在激烈的競爭中被淘汰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;坐在新能源汽車頭把交椅的比亞迪，更是與這個標籤深度捆綁。「買車送工作，這就是口碑」、「比亞迪秦的車友會聚會，整個城市的交通陷入癱瘓」……類似的網絡熱梗不僅給比亞迪的中高端線帶來消極認知，還影響到了家用車主的現實生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;儘管零跑不主動做網約車市場，網約車司機個體的購買與使用，卻是廠商無法幹預的事。曹力表示，B01 最大的亮點是沒有短板，頂配價格僅 11.98 萬元，續航在 600km 以上，輔助駕駛配備激光雷達，空間堪比 B 級車，在同級車裏的確有吸引力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250805/175438854615137600_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但無需為零跑擔心。一方面，網約車市場已經趨於飽和，對新營運車輛的需求並不高；另一方面，網約車市場具備巨大份額的品牌，比如比亞迪、埃安，不僅對營運車輛的辦理、質保等服務更周到，更重要的是還有一輛一輛網約車跑出來的行業口碑，很難被新品牌新車型撼動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;財報顯示，零跑今年一季度毛利率達到 14.9%，創歷史新高。朱江明透露，雖然零跑的半年報還沒發佈，但是二季度月銷量基本穩定在 4.5 萬台以上，毛利率、淨利潤等各個方面會有比較大的提升。他表示：「零跑不僅是做到不虧本，我們的毛利率還要穩步地上升，這是零跑的目標，也是正在做的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中低端線能帶來銷量，但利潤始終有限。想追求更健康的毛利率，就需要做單價更高的產品，這幾乎是每個性價比品牌發展的必然路徑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;零跑為其高端線鋪墊了很久。朱江明在採訪中表示，零跑最先推出 15-20 萬元的 C 系列，是因為這個價格段相對來説沒有豪華車這麼難推，同時代表了品牌一定的技術能力。如果首先從 5-10 萬元的 A 系列開始做，一個一個價格段往上走會更難。先推出 C 系列，是為了便於後續推出高端 D 系列。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在品牌建設上，為了不與「高端」脱軌，零跑從 C 系列起就確立「向上對標」的策略。例如 15-20 萬元的 C 系列對標 30 萬元以上的理想，10-15 萬元的 B01 對標 20 萬元以上的 Model 3。按照這個思路，30 萬元以上的 D 系列很大可能會對標 50 萬元以上的明星產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據目前零跑 D 系列曝光的信息，零跑做高端 SUV 的思路是把尺寸再加大、把配置再往上堆。曹力在微博發文稱，D 系列定位全尺寸 SUV（SUV 類別中尺寸最大、空間最寬敞的車型），將搭載零跑乃至整個行業最領先的技術。此前朱江明透露，和 D 系列同期發佈的零跑下一代中央域控制器將首發搭載高通驍龍雙 8797 芯片。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但從目前市場的反應來看，消費者對 30 萬元以上的零跑興趣並不大，普遍認為 D 系列在 25 萬元以內才會熱銷。此外，不少網友認為 D 系列的推出時間有些晚，因為明年要交購置税，今年會有很多競品提前搶佔明年的市場份額。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如此看來，儘管零跑預先做了準備，爬升價格段做產品的阻力仍然不小。在降本到極限以後，提升毛利率只會越來越難。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250805/175438854644539900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13135092.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13135092.html</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 10:09:53 GMT</pubDate>
      <author>翟芳雪</author>
    </item>
    <item>
      <title>直通部委｜醫療機構門診不得使用暗示療效名稱，七大江河流域 8 月全面進入主汛期</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：圖蟲創意" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250805/175438142168785400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委新聞值得關注？食品銷售連鎖企業食品安全管理新規公開徵求意見；55 種藥品擬納入採購範圍，醫保局提示企業理性報價；農業農村部：去年漁業生態環境狀況總體保持穩定。今天有哪些部委新聞值得關注？食品銷售連鎖企業食品安全管理新規公開徵求意見；55 種藥品擬納入採購範圍，醫保局提示企業理性報價；農業農村部：去年漁業生態環境狀況總體保持穩定。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;衞健委：醫療機構門診命名不得使用暗示療效名稱&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端 8 月 5 日報道，針對部分醫療機構使用模糊、籠統或容易混淆的門診名稱，少數醫療機構為吸引患者，利用諧音、形容詞等暗示療效的門診名稱誤導患者等情況，國家衞健委近日發佈《關於規範醫療機構門診名稱管理工作的通知》，強調醫療機構要遵循依法合規、科學規範、清晰準確的原則進行門診命名。《通知》要求，門診名稱應當與診療科目相匹配，可在一級診療科目基礎上，依據二級診療科目進行細化，如「內科門診」「外科門診」「心血管內科門診」「神經外科門診」等。不得使用模糊、籠統或容易混淆的名稱；不得使用可能產生歧義或誤導患者的名稱；不得使用利用諧音、形容詞等暗示療效的名稱。不得使用違反公序良俗、標新立異、容易引發社會焦慮和爭議的名稱。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;食品銷售連鎖企業食品安全管理新規公開徵求意見&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「市説新語」微信公眾號 8 月 5 日消息，為加強食品銷售連鎖企業食品安全監督管理，壓實總部、門店等食品安全主體責任，切實防範系統性、區域性風險，保障食品安全，國家市場監管總局組織起草了《食品銷售連鎖企業落實食品安全主體責任監督管理規定（徵求意見稿）》，向社會公開徵求意見。《規定（徵求意見稿）》共 34 條，重點明確了各級管理事權、風險防控要求及法律責任。對食品銷售連鎖企業實行分級分類管理，食品銷售連鎖企業總部、分支機構和門店的食品安全監管工作，分別由省級、市級、縣級市場監管部門負責。要求食品銷售連鎖企業建立基於食品安全風險防控的動態管理機制，結合實際制定《食品安全風險管控清單》，實施覆蓋總部、分支機構、倉儲及配送中心、門店等全鏈條的食品安全風險管控。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;防減救災辦：我國七大江河流域 8 月全面進入主汛期&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;國家防災減災救災委員會辦公室、應急管理部 8 月 5 日上午舉行新聞發佈會，對 8 月全國自然災害總體形勢研判進行通報，預計 8 月海河流域、松遼流域部分河流可能發生較大洪水。發佈會通報，8 月，我國七大江河流域全面進入主汛期。華北、東北、華東、華南、西南等地部分地區洪澇和風雹災害風險高，海河流域、松遼流域部分河流可能發生較大洪水；預計有 2 到 3 個颱風登陸或影響我國，1 個颱風影響長江以北地區；大興安嶺、新疆北部、中南、西南局部地區森林火災風險較高；雲南西部局部地區地質災害風險高；長江中下游、江淮、新疆中北部局部地區存在高温乾旱災害風險。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250805/175438142168785400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;55 種藥品擬納入採購範圍，醫保局提示企業理性報價&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家醫保局 8 月 5 日消息，按照國務院關於優化藥品集採措施的部署要求，國家醫保局堅持「穩臨牀、保質量、防圍標、反內卷」的原則，會同相關部門優化完善集採措施，指導國家組織藥品聯合採購辦公室積極推進第十一批國家組織藥品集採，確定了 55 種藥品擬納入採購範圍。7 月 16 日至 31 日，藥品聯採辦組織開展相關藥品信息填報工作。據藥品聯採辦統計，共 480 家企業提交了相關藥品的資料信息，這些企業將作為醫療機構填報需求量的選擇範圍。55 個擬採購品種中，平均每個品種有 15 家企業，有 3 個品種的企業超過 40 家，企業數最多的達 45 家。國家醫保局提示各企業做好自身成本收益核算，科學研判市場競爭格局，堅持理性報價、誠信經營，共同抵制圍標、串標等不法行為，共創行業良性生態。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;去年法院一審審結醫保騙保犯罪案件 1156 件 2299 人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據最高人民法院 8 月 5 日消息，為充分發揮典型案例「辦理一案、治理一片」的作用，最高人民法院從全國各級人民法院辦理的醫保騙保犯罪案件中，選編了 4 件典型案例，聚焦依法嚴懲，充分展示人民法院依法打擊治理醫保騙保犯罪的決心、舉措和切實維護醫保基金安全、維護人民羣眾醫療保障合法權益的責任、擔當。最高法表示，各級人民法院依法從嚴懲處醫保騙保犯罪，重點打擊幕後組織者、職業騙保人等。2024 年，全國法院一審審結醫保騙保犯罪案件 1156 件 2299 人，一審結案數同比增長 131.2%，挽回醫保基金損失 4.02 億餘元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;兩部門：去年我國漁業生態環境狀況總體保持穩定&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;8 月 5 日，農業農村部、生態環境部聯合發佈《中國漁業生態環境狀況公報（2024）》顯示，2024 年我國漁業生態環境狀況總體保持穩定。2024 年，農業農村部組織全國漁業生態環境監測網所屬 42 個監測中心（站），對 159 個海洋和內陸重要漁業水域環境狀況進行常規監測。結果顯示：所有監測水域鉛、鎘和砷指標監測濃度均優於評價標準；與 2023 年相比，海洋重要漁業水域中化學需氧量指標的超標面積比例下降 25%；內陸重要漁業水域中非離子氨、高錳酸鹽指數指標的超標面積比例分別下降 24.8% 和 32.1%。公報還首次公佈了近 5 年我國漁業水域生態環境狀況。監測的指標主要包括水質、沉積物、浮游生物三大類，共 18 項指標，總體狀況穩中向好。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;交通運輸部海事局啓動為期 2 個月「護航開漁行動」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端消息，8 月 5 日，東海迎來「小開漁」，萬艘漁船出海開捕。交通運輸部海事局持續深化「商漁共治」，會同漁業部門啓動「2025 護航開漁行動」。據悉，8 月 5 日至 9 月 16 日期間，我國東海、黃渤海、南海海域將先後進入「開漁季」，超過 10 萬艘海洋漁業船舶分 4 批次集中出海捕撈作業。為全力保障「開漁季」海上交通安全暢通，交通運輸部海事局同步啓動為期 2 個月的「2025 護航開漁行動」。下一步，將依託智慧海事監管系統等創新監管手段，常態化開展交通管制、商漁船點驗、碰撞風險自動識別和預警，全力防範商漁船碰撞，整治各類違法違規行為，保障我國沿海水上交通安全形勢持續穩定。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;七部門印發《關於金融支持新型工業化的指導意見》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據中國人民銀行網站 8 月 5 日消息，央行等七部門聯合印發《關於金融支持新型工業化的指導意見》。《意見》加強金融服務能力和長效機制建設，促進保持製造業合理比重投入。健全金融機構服務製造業的內部機制安排，單列製造業信貸計劃，針對細分行業和企業成長階段特點制定差異化授信政策。雙向培養科技產業金融複合型人才隊伍，鼓勵金融機構打造複合型的金融管理和服務團隊。建立完善跨部門協同推進、政策激勵約束、地方政策配套、風險協同防控等 4 方面機制，發揮結構性貨幣政策和宏觀信貸政策引導作用，增強金融支持新型工業化的強度精度效度。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13133762.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13133762.html</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>地方新聞精選 | 南京失業女性生育可額外申領 3 倍失業金，攀枝花做試管嬰兒成功將補貼 5000 元</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：圖蟲創意" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250805/175438010446390500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？陝西宜川初中女生遭多名女生欺凌，警方：一人已被批捕；摩托車主稱遭逆行奔馳逼停，甘肅警方通報：雙方不接受調解；山西大同華嚴寺殿牆遭刻字？官方：浮塵塗畫未造成損傷。今天有哪些地方新聞值得關注？陝西宜川初中女生遭多名女生欺凌，警方：一人已被批捕；摩托車主稱遭逆行奔馳逼停，甘肅警方通報：雙方不接受調解；山西大同華嚴寺殿牆遭刻字？官方：浮塵塗畫未造成損傷。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【江蘇】&lt;/strong&gt;南京保障女性失業人員生育，可額外申領 3 倍失業金&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據揚子晚報道，記者從江蘇省南京市人社局獲悉，為切實保障領取失業保險金期間生育的女性失業人員的基本生活，南京市正式啓動生育一次性加發失業金業務受理，發放標準為申請人生育當月失業保險金的 3 倍。記者瞭解到，自 2025 年 3 月 1 日起，在領取失業保險金期間生育的女性失業人員 (政策實施後生育的方可申請)，自生育之日起 12 個月內申領。發放標準為申請人生育當月失業保險金的 3 倍，該加發金額為額外增發，不影響原失業金領取月數。若生育當月失業金標準為 2000 元，則可在生育後 12 個月內申領一次性加發金額 6000 元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【四川】&lt;/strong&gt;攀枝花輔助生殖補貼實施細則：試管成功可領 5000 元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據四川省攀枝花市融媒體中心微信公眾號「攀枝花開」消息，近日，攀枝花市衞健委、市財政局聯合印發了《攀枝花市輔助生殖補貼實施細則》。《實施細則》明確，補貼對象為依法實施試管嬰兒技術後成功受孕並按政策生育的攀枝花户籍孕產婦，且需同時滿足以下條件：參加了攀枝花市社會保險；在經國家衞生健康部門批准開展人類輔助生殖技術的醫療機構進行輔助生殖技術幹預；生育行為符合國家生育政策及《四川省人口與計劃生育條例》相關規定；胚胎移植時間在 2025 年 6 月 1 日及以後；新出生子女落户攀枝花市。補貼標準方面，將為符合條件的孕產婦給予一次性 5000 元的輔助生殖補貼。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【陝西】&lt;/strong&gt;宜川初中女生遭多名女生欺凌，警方：一人已被批捕&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，針對陝西省延安市「宜川一名初中女學生被多名女生拖拽毆打」一事，8 月 5 日上午，宜川縣公安局一名工作人員告訴記者，事發後，公安機關第一時間立案調查。目前，一名犯罪嫌疑人已被刑事拘留，並被批准逮捕，其餘施暴人員也已被依法處罰。宜川縣委宣傳部一名工作人員介紹，被批捕的犯罪嫌疑人已滿 16 週歲，其他均為未成年人。據新黃河客户端此前報道，網傳視頻顯示，一名身穿裙子的女生被拖拽倒地後，另一名女生則從背後抓住其頭髮進行踢打。畫面顯示，至少有 3 名女生上前又對該女生作出扇耳光、捶打、拖拽頭髮、踢打等行為。除了被打女生外，至少有 5 名女生先後出現在視頻畫面中。宜川中學教育集團辦公室相關工作人員回應稱，被打女生系該教育集團下屬某初級中學學生。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250805/175438010446390500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【甘肅】&lt;/strong&gt;摩托車主稱遭逆行奔馳逼停，警方：雙方不接受調解&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;8 月 5 日，甘肅省卓尼縣警方就「女子開奔馳逼停摩托車並下車猛踹其尾箱」事件發佈警情通報稱，經初步調查，8 月 2 日 15 時 30 分許，田某某 (女) 駕駛白色越野車 (魯 H6**P0) 行駛至國道 248 線 K433 公里處 (江迭公路段) 超車時，將對向行駛的普通二輪摩托車 (甘 DZ**16) 逼停，摩托車駕駛員王某 (男) 用手拍越野車車身，田某某隨即下車用腳踹摩托車尾部，雙方發生爭執，隨後被遊客勸離。8 月 3 日 11 時 03 分，卓尼縣公安局首次接到王某電話報警，稱其摩托車尾箱丟失，要求田某某賠償並公開致歉。接報後，縣公安局作了調解，但雙方均不接受。鑑於雙方未達成調解意向，縣公安局已派出工作組分別前往當事人所在地進一步調查，將根據調查結果依法作出處理。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【河南】&lt;/strong&gt;周口通報醫生邵某某跳樓身亡：第一時間成立調查組&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;8 月 5 日，河南省周口市衞健委發佈情況通報稱，8 月 1 日 20 時 38 分，周口市第六人民醫院發生一起墜樓事件。事發後，該院迅速組織搶救，墜樓人員終因傷勢過重，於 8 月 2 日凌晨 1 時 40 分死亡。經核實，墜樓人員為該院醫生邵某某，女，57 歲。周口市衞健委和相關部門第一時間成立調查組，正在依法依規開展調查處理，妥善做好善後工作。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【雲南】&lt;/strong&gt;高中教師被指對學生行為逾矩，學校已解除人事關係&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，針對雲南省會澤縣第一中學高一化學教師馬某某被指在教室內對女生有觸摸敏感部位、摟抱等行為一事，該校相關人士 8 月 4 日表示，學校初步認定馬某某存在師德師風失範問題，已解除其與學校的人事關係，並作出其他相應處分。目前，暫無證據表明馬某某涉嫌違法，警方仍在進一步調查中。該人士補充説，教室內共安裝有 3 個攝像頭，公安部門調取監控後還原了事件全過程，從監控畫面來看，無法直接判定涉事教師的手觸碰到女生隱私部位。另有權威部門人士證實，涉事教師馬某某違反了教師職業道德行為、師德師風失範，已將其調整到其他學校非教學崗位。據介紹，涉事教師馬某某出生於 1997 年，上學期擔任學校高一化學教師。會澤縣第一中學校始建於 1926 年，在校生 5514 人，2021 年晉升為雲南省一級二等普通高中，先後獲評全國青少年文明禮儀示範學校、雲南省文明學校等榮譽數十項。連續 14 年被市縣表彰為「先進學校」「先進集體」。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【山西】&lt;/strong&gt;大同華嚴寺殿牆遭刻字？官方：浮塵塗畫未造成損傷&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;8 月 5 日，據山西省大同市遼金文化藝術博物院消息，近日，有網友反映大同華嚴寺薄伽教藏殿西牆外立面存在疑似刻字痕跡，引發社會關注。山西省大同市遼金文化藝術博物院立即組織專業人員現場核查，經實地勘察與鑑定，網傳牆體痕跡實為遊客用手指在浮塵上塗畫，並非刻劃。薄伽教藏殿作為遼代木構珍品，其牆體因古建築特有的收分結構，易在立面自然積存浮塵。此次痕跡僅為在表層浮塵塗抹後形成的短暫印記，未對殿外牆體的塗料層造成任何損傷，無需幹預修復。山西省大同市遼金文化藝術博物院呼籲，文物安全需全民共護，參觀時請勿觸碰建築本體及壁畫彩塑，自覺遠離護欄限定區域，讓千年遺產永續傳承。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【貴州】&lt;/strong&gt;千户苗寨景區觀光車上多名遊客受傷？景區稱正調查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，8 月 4 日，有遊客反映稱，貴州省黔東南州雷山縣西江千户苗寨景區內觀光車剎車失靈導致車輛斜撞路邊，車內乘客受傷。據親歷者介紹，景區內多是彎道陡坡，乘坐觀光車時也沒有人提醒遊客系安全帶，「全車人均受傷，家人受傷當晚就去醫院做全面檢查，幸運的是隻是擦傷沒有受重傷。」事發後車內乘客下車，司機報了警，周圍的民宿老闆幫忙提供了消毒用品並幫忙叫了車。文旅局已經派專人來進行協商，但具體的方案還並沒有確定。8 月 5 日，該景區工作人員回應稱，正在聯合調查處置中，有具體情況會公佈。雷山縣文旅局也表示，調查後將會在官網公佈具體情況。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13133576.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13133576.html</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>破除「內卷」以及提振消費行動有望從源頭上暢通國內大循環｜宏觀晚 6 點</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="破除「內卷」以及提振消費行動有望從源頭上暢通國內大循環｜宏觀晚 6 點" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250805/175438401259676900_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;央行等七部門發文推動金融支持新型工業化，7 月專項債發行創年內新高……以下是界面新聞整理的 8 月 5 日宏觀要聞、機構觀點和財經數據。央行等七部門發文推動金融支持新型工業化，7 月專項債發行創年內新高……以下是界面新聞整理的 8 月 5 日宏觀要聞、機構觀點和財經數據。&lt;/p&gt;    &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;宏觀要聞&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;央行等七部門發文推動金融支持新型工業化&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據中國人民銀行網站週二發佈消息，中國人民銀行、工業和信息化部、國家發改委等七部門聯合印發《關於金融支持新型工業化的指導意見》，從支持提升產業科技創新能力和產業鏈供應鏈韌性、支持加快建設現代化產業體系等五個方面出台 18 條意見。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;7 月專項債發行創年內新高&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;企業預警通最新監測數據顯示，7 月份，全國發行新增專項債 6169.36 億元，發行規模較上月增加 898.42 億元。7 月單月新增專項債發行額為年內最高水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;福建將在財政預算中安排就業專項資金用於促進就業工作&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250805/175438401259676900.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據福建省人民政府網消息，《中共福建省委，福建省人民政府關於全方位促進高質量充分就業的實施意見》週二對外發布。其中提出，各地要根據就業狀況和就業工作目標，在財政預算中安排就業專項資金用於促進就業工作，強化就業優先政策，推動更多資金資源「投資於人」，促進充分就業、提高就業質量，確保就業形勢保持穩定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;青島市發佈 31 條惠企助企新舉措&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13134506.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13134506.html</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>辛圓</author>
    </item>
    <item>
      <title>淘寶將推大會員體系，餓了麼、飛豬、盒馬等或接入 88VIP「全家桶」</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250805/175438473795744000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;該體系將包含購物、外賣、旅行、出行等權益。該體系將包含購物、外賣、旅行、出行等權益。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新聞記者 | 宋佳楠&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;8 月 5 日，據證券時報消息，淘寶將上線全新大會員體系，打通餓了麼、飛豬、盒馬等阿里系資源，包含購物、外賣、旅行、出行等權益，吃喝玩樂、衣食住行全面覆蓋。這一舉措將使 88VIP 會員權益進一步擴大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞注意到，盒馬已在其 App 上放出了與 88VIP 相關聯的開卡促銷廣告。自 8 月 4 日至 9 月 10 日，所有淘寶 88VIP 會員均可免費領取 90 天盒馬 X 會員權益，包括會員日線上線下 88 折、每日免運費 1 次、門店 88 折優惠等。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250805/175438528643237700_a700xH.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;盒馬 App 上與 88VIP 相關聯的開卡促銷廣告&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;88VIP 是淘寶天貓於 2018 年 8 月 8 日推出的付費會員服務。最初，用户成為 「88VIP」 後，可享疊加雙 11 折扣的全年 「折上折」，天貓超市、天貓國際直營等平台的優質商品全年 9.5 折，還自動升級為優酷、餓了麼、蝦米、淘票票在內的年卡會員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此後該服務歷經多次權益升級，涵蓋了購物、娛樂、外賣等諸多領域，逐漸從阿里生態內部向外擴展合作。據天貓方面在今年 618 期間披露的數字，88VIP 會員規模已突破 5000 萬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;88VIP 的收費標準根據會員類型和用户淘氣值有所不同。若淘氣值達到 1000 分及以上，生活卡和購物卡均為 88 元/年，全能卡為 168 元/年；若淘氣值低於 1000 分，則需支付 888 元/年購買生活卡或購物卡。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250805/175438473795744000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次更多阿里系平台加入 88VIP「全家桶」，被視為阿里從電商走向大消費平台戰略的重要一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 6 月，阿里巴巴集團 CEO 吳泳銘宣佈，將餓了麼、飛豬併入阿里中國電商事業羣。餓了麼和飛豬繼續保持公司化管理模式，但業務決策執行上與中國電商事業羣集中目標、統一作戰 。此前，淘寶閃購曾於 4 月升級，並聯合餓了麼進行百億補貼，試圖在即時零售市場擴張。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;會員權益的集中，有利於阿里加強業務協同，實現用户價值最大化。另一方面，也可將淘天的商品消費、餓了麼的本地生活服務消費、飛豬的出行旅遊消費以及盒馬商超這幾大核心消費場景打通，構建更完整的消費生態。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，在 88VIP 權益擴容消息曝出前，今日還有盒馬會員店全面關停的消息傳出——全國最後一家盒馬 X 會員店上海森蘭店將於 8 月 31 日停業。這意味着盒馬徹底剝離了曾視作 「第二增長曲線」 的會員店業務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;盒馬 X 會員店是盒馬集團旗下的會員制商店，也是倉儲式會員制賽道里首箇中國品牌。2020 年 10 月，第一家盒馬 X 會員店在上海開業。其採用倉儲式貨架，門店面積一般超 1.7 萬平方米，實行線上線下一體化運營。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而從外部競爭及自身運營情況來看，盒馬 X 會員店未能真正構建起會員店賴以成功的核心競爭力——差異化的高性價比商品體系。在此背景下，2024 年底，盒馬 CEO 嚴筱磊發佈內部信稱，公司明確聚焦發展的方向是盒馬鮮生和盒馬 NB（Neighbour Business 社鄰商業）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另據澎湃援引知情人士消息稱，盒馬 X 會員店關停是盒馬經營方面的主動調整，從年初至今，會員店陸續調整了好幾輪。該人士強調，目前盒馬鮮生仍在擴張，且覆蓋密度越來越高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而盒馬接入 88VIP 權益體系，其可藉助後者的用户基礎進一步拓展用户數。不過，對於阿里而言，隨着會員羣體更加多樣化以及會員權益愈加豐富，如何控制成本、做好用户分層，確保會員權益的無縫銜接和各平台數據與服務的全面貫通等問題，也需要耗費一定精力去整合應對。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13134586.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13134586.html</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 09:37:15 GMT</pubDate>
      <author>宋佳楠</author>
    </item>
    <item>
      <title>近 600 名以色列前高官集體致信，呼籲特朗普協助終止加沙衝突</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 8 月 4 日，美國紐約，猶太和平活動人士在特朗普酒店附近聲援加沙。圖片來源：視覺中國" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250805/175438519251939300_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;這些以色列前安全官員指出，「根據我們的專業判斷，哈馬斯已經不再對以色列構成戰略性威脅。」這些以色列前安全官員指出，「根據我們的專業判斷，哈馬斯已經不再對以色列構成戰略性威脅。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在以色列政府考慮進一步擴大在加沙地區的軍事行動之際，以色列近 600 名前高官聯合簽署公開信，呼籲美國總統唐納德·特朗普採取行動，結束本輪加沙衝突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開信於當地時間 8 月 1 日提交給特朗普，4 日由以色列前安全官員組織「以色列安全指揮官聯盟」公佈在社交媒體上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列情報和特勤局（摩薩德）3 名前局長、以色列國家安全局（辛貝特）5 名前局長、以色列前防長摩西·亞阿隆、以色列前總理埃胡德·巴拉克、以色列國防軍前參謀長丹·哈盧茨等 550 名前官員在給特朗普的致信上簽名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250805/175438620552580200_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開信指出，以色列國防軍已經通過武力完成了加沙行動的兩個目標——摧毀巴勒斯坦伊斯蘭抵抗運動（哈馬斯）的軍事編隊和統治。加沙行動的第三個目標也是最重要目標——讓人質回家，「只能通過協議解決」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這些以色列前安全官員指出，「根據我們的專業判斷，哈馬斯已經不再對以色列構成戰略性威脅。」各前官員認為，以色列之後完全有能力從遠程應對哈馬斯的殘餘力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開信強調，「追捕剩下的哈馬斯高官可以之後再做，我們的人質不能再等了。」各前官員稱讚特朗普在以色列人心中有很高的威信，指出特朗普有能力讓本雅明·內塔尼亞胡政府「走向正確的方向：結束戰爭，讓人質回家，停止苦難，建立起地區和國際聯盟以協助巴勒斯坦民族權力機構為加沙民眾提供不同於哈馬斯的路徑」。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250805/175438519251939300.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 2023 年 10 月 7 日本輪加沙衝突開始以來，雖然美國前總統約瑟夫·拜登多次公開對內塔尼亞胡政府遲遲不停戰表示不滿，但美國並沒有採取實際行動削減對以色列的軍事支援。特朗普上台後多次提出由美國接管加沙，遭到阿拉伯國家國家集體反對。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前在美國國會參議院，支持暫停對以色列提供武器的民主黨議員正在增加。而不同尋常的是，共和黨內的親以力量也開始鬆動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上月底，美國國會眾議院表決通過 2026 財年國防撥款法案。法案最終表決前，特朗普鐵粉、共和黨眾議員瑪喬麗·泰勒·格林提出修正案，要求砍掉法案中包含的對以色列 5 億美元軍援。格林指出，以色列是擁有核武器的國家，美國已經為以色列付出太多，無需再為其提供這 5 億美元。雖然提案沒有得到通過，但這是特朗普重返白宮後，共和黨內首次有議員推動削減對以軍事援助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，以色列與哈馬斯的新一輪談判陷入僵局。以色列安全內閣本週將召開會議，討論在加沙的下一步行動。以色列官員此前透露，以國防軍已向&lt;span&gt;&lt;span&gt;總參&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;謀長埃亞勒·扎米爾提交了一項行動方案，以進一步擴大在加沙的地面軍事行動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞消息，以色列媒體 4 日援引以色列總理辦公室官員的消息報道稱，內塔尼亞胡傾向於擴大以軍在加沙地帶的軍事行動，並控制整個加沙地帶。還有以色列官員提議以政府宣佈佔領加沙部分地區，以加大對哈馬斯施壓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但部分以色列官員承認，進一步擴大在加沙的軍事行動可能對現存人質的安全構成威脅。目前加沙地帶還有約 20 名人質尚在人世，另有至少 28 名人質已喪生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至目前，以色列在加沙地帶的軍事行動已經造成超過 6 萬人喪生。上月底，聯合國世界糧食計劃署警告，如果加沙局勢無法改善，聯合國將正式確認加沙地帶出現饑荒，這也將是 21 世紀以來全球被正式認定的第五場饑荒。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13134737.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13134737.html</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 09:36:30 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>汛期突遇山洪如何避險？防洪減災專家：快、高、避、穩</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：圖蟲創意" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250805/175437371392090100_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「特別是進入汛期，突破歷史紀錄和傳統認知的災害頻繁發生。」「特別是進入汛期，突破歷史紀錄和傳統認知的災害頻繁發生。」&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;張旭&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近年來，受全球氣候變化影響，災害性天氣的突發性、極端性、不確定性愈加明顯，特別是進入汛期，突破歷史紀錄和傳統認知的災害頻繁發生。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;應急管理部新聞發言人、新聞宣傳司司長申展利&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025 年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8 月 5 日&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;應急管理部舉辦&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;汛期安全知識發佈會，通報 8 月份全國自然災害風險形勢&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;並&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;介紹汛期安全避險知識。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;申展利&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;指出，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8 月份，我國七大江河流域全面進入主汛期。華北、東北、華東、華南、西南部分地區洪澇和風雹災害風險高，海河流域、松遼流域部分河流可能發生較大洪水；預計有 2 到 3 個颱風登陸或影響我國，1 個颱風影響長江以北地區；大興安嶺、新疆北部、中南、西南局部地區森林火災風險較高；雲南西部局部地區地質災害風險高；長江中下游、江淮、新疆中北部局部地區存在高温乾旱風險。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;當前，正處於「七下八上」防汛關鍵期，這是一年中防汛形勢最複雜、最嚴峻的時期。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日，北京強降雨牽動人心。受連續降雨影響，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;北京密雲、懷柔、平谷、延慶等北部山區突發山洪，造成重大人員傷亡和財產損失&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其中，密雲區受災嚴重。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7 月 31 日&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，密雲區委書記餘衞國&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;北京市防汛救災新聞發佈會上通報，據初步統計，全區 17 個鎮 162 個村受災，房屋受損 3.1 萬餘間，車輛受損 6994 輛，10 條公路受損，105 個村電力設施損壞，684 處通訊基站退服。全區約 11.3 萬羣眾受災，因災死亡 37 人，其中含太師屯鎮養老照料中心 31 人。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250805/175437371392090100.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;值得注意的是，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;山洪災害是一種常見的洪澇災害，它具備突發性強、預報難度大，還有破壞力大等特點&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;如何快速逃生避險是民眾最為關心的話題。中&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;國水利水電科學研究院防洪抗旱減災中心副主任楊昆&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;總結了四個關鍵字，分別是「快、高、避、穩」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;楊昆&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;長期從事防洪減災方面的工作，曾經參與起草《國家防汛抗旱應急預案》等多項國家預案標準，是水旱方面的專家。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;指出，「快」是行動快&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。如果身處險地或者收到了高級別的預警信息，就要立即撤離，毫不猶豫，不要貪戀財物；「高」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;要向高的地方轉移&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;；&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「避」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;則是指&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;我們要避開一切可能被洪水沖垮、沖毀或者説帶電的地方，比如圍牆、老舊房屋、電線杆&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;陡坡等&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;最後是「穩」，就是心態要穩，如果被洪水圍困，要第一時間用手機求救，找到堅固的地方，固定身體，以免被洪水沖走。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;談及&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;汛期&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;來臨主要遇到的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;地質災害&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;類型&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;應急管理部自然災害防治研究院科技委員會主任劉傳正表示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;主要有四種，崩塌&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;滑坡&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;泥石流&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;地面塌陷&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其中，地面塌陷&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一般是指地下存在空洞，上面的土體由於降雨滲流，變軟以後強度不夠&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;就&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;產生塌陷。我們通常説的喀斯特地區底下有潛伏的溶洞就容易出現。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這四種災害類型主要是由強降雨引發的，但如果這個地區發生過地震，地震破壞了山體，表面看不出來，再經過強降雨，有可能更容易發生大規模崩塌、滑坡和塌陷。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;如果這個地方有工程活動，比方説有切坡、有棄土、有采礦，那也更容易發生，再結合降雨的疊加作用，也更容易出現上述幾種類型的災害。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;劉傳正説。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;當前，針對地質災害的監測，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;我們&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;主要採用的手段包括衞星遙感、航空遙感以及地面監測等&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;技術預防&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，同時還依靠屬地&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;百姓&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;和遊客等人員力量進行人防監測。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這麼多年的經驗證明，地質災害是可認識、可防範的，我們採用&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;‘&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;人防+技防&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;’&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的手段，堅持以人為本，生命至上，是可以取得很好的防災減災成效的。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;劉傳正表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，在每年的汛期，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;水庫是非常關鍵的防洪基礎設施，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;對攔洪、削峯發揮着重要作用&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。至於&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;具體怎樣調度？楊昆介紹，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;汛期水庫防洪調度遵循興利服從防洪、局部服從整體的原則，其目的是在保障水庫大壩自身安全的前提下，儘可能地為下游減輕或者避免下游的洪災損失作出貢獻。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;楊昆表示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;當預報流域可能有較大降雨，這個時候可以提前加大下泄措施，比如加大發電出力，開啓泄洪閘等措施，預先把水位降低，騰出一部分庫容，為下一步防洪做準備，這叫「預泄」調度。當洪水入庫時，要調整控制水庫下泄流量，為下游防洪目標做貢獻，這叫「攔洪」「削峯」調度。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;比如一條河流水庫的來水洪峯流量是 4000 立方米/秒，下游河道最大安全泄量是 2000 立方米/秒，我們就調度水庫按照 2000 立方米/秒的流量控制下泄，這就叫做「削峯」了 50%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」楊昆説。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;還有一種情況，水庫下游的河道已經發生了洪水，這個時候我們就要調整水庫下泄的過程，避免水庫下泄的洪水和下游河道洪水遭遇疊加形成更大的洪峯，造成&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;更&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大的損失，這時候就要採取「攔洪錯峯」調度的方式。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;楊昆舉例，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;比如一條河流在下游的斷面，它的最大的河道安全泄量是 5000 立方米/秒，河道天然來水已經有洪峯通過計算分析是 3000 立方米/秒，我們就要調度水庫的下泄流量，在下游洪峯到達這個位置的時候不超 2000 立方米/秒，這就是我們「錯峯」的調度。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;當水庫的水位繼續上漲很高的時候，並且威脅到水庫自身的安全的時候，我們就要加大水庫的下泄流量，這叫&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;‘&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;保壩&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;’&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;調度，它的目的是控制水庫的最高水位，保證大壩本身的安全。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」楊昆指出，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;當下遊的階段性防洪目標已經完成，我們就要安排水庫儘快地把水位降下去，降到汛期限制水位以下，為下一場攔蓄做好準備。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「每一次水庫泄洪之前都要預留足夠的時間，通知下游，讓下游的人員財產得到及時轉移。」楊昆説。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13132883.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13132883.html</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 09:34:01 GMT</pubDate>
      <author>張旭 XU</author>
    </item>
    <item>
      <title>國辦發文：2025 年秋季學期起免除公辦幼兒園學前 1 年保教費</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：圖蟲創意" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250805/175438603115978200_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;對在教育部門批准設立的民辦幼兒園就讀的適齡兒童，參照當地同類型公辦幼兒園免除水平，相應減免保育教育費。對在教育部門批准設立的民辦幼兒園就讀的適齡兒童，參照當地同類型公辦幼兒園免除水平，相應減免保育教育費。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;2025 年 8 月 5 日，據中國政府網消息，日前，國務院辦公廳正式印發《關於逐步推行免費學前教育的意見》（簡稱《意見》）。《意見》提出，按照強化普及普惠、穩妥有序推進、加大政府投入、經費合理分擔的原則，逐步免除學前教育保育教育費，有效降低教育成本，提高基本公共教育服務水平，辦好人民滿意的教育。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 2025 年 1 月，中共中央、國務院印發《教育強國建設規劃綱要（2024-2035 年）》，其中提出「探索逐步擴大免費教育範圍」。3 月份全國兩會召開，政府工作報告也指出，逐步推行免費學前教育。2025 年 6 月 1 日，《中華人民共和國學前教育法》正式施行，其中第六十三條中明確「有條件的地方逐步推進實施免費學前教育，降低家庭保育教育成本」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7 月底，國務院常務會議部署逐步推行免費學前教育有關舉措。會議指出，逐步推行免費學前教育是涉及千家萬户、事關長遠發展的重要惠民舉措。要指導各地儘快細化工作方案，按照分擔比例安排好補助資金，確保按時足額撥付。要加強動態監測評估，科學核算辦園成本，統籌好公辦、民辦幼兒園補助政策，做好家庭經濟困難兒童、孤兒和殘疾兒童等羣體政策銜接和兜底保障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《意見》明確，從 2025 年秋季學期起，免除公辦幼兒園學前一年在園兒童保育教育費。對在教育部門批准設立的民辦幼兒園就讀的適齡兒童，參照當地同類型公辦幼兒園免除水平，相應減免保育教育費。財政部、教育部將統籌考慮學齡人口變化、財力狀況等因素，研究適時完善免費學前教育政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;保育教育費是幼兒園對入園幼兒按月或按學期收取的保育和教育的費用。對於免保育教育費標準，《意見》提出，按照縣級以上地方人民政府及其教育、價格主管部門批准的公辦幼兒園保育教育費收費標準（不含伙食費、住宿費、雜費等）執行。民辦幼兒園保育教育費高出免除水平的部分，幼兒園可以按規定繼續向在園兒童家庭收取。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《意見》表示，對因免保育教育費導致幼兒園收入減少的部分，由財政部門綜合考慮免保育教育費在園兒童人數、所在地保育教育費生均實際收費水平等情況補助幼兒園。中央財政根據核定的各省免保育教育費生均財政補助標準以及在園兒童人數，按照中央與地方分擔比例，核定中央財政免保育教育費補助資金。其中中央與地方分擔比例：第一檔中央財政分擔 80%，第二檔中央財政分擔 60%，第三檔、第四檔、第五檔中央財政分擔 50%。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250805/175438603115978200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《意見》還提出，在國家統一實施的免保育教育費政策基礎上，鼓勵各省結合實際，進一步鞏固落實家庭經濟困難兒童、孤兒和殘疾兒童等羣體資助政策。中央財政統籌考慮地方資助政策實施效果等，繼續予以獎補，適時研究建立統一的家庭經濟困難兒童等羣體資助制度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《意見》強調，地方各級財政、教育部門要依託預算管理一體化系統等信息化手段，加強日常監控，強化資金保障和使用管理，及時足額撥付資金，確保幼兒園正常運轉，嚴禁拖欠教師工資。各省要加強監督檢查和信息公開，確保資金使用規範、安全、有效，對於虛報冒領、擠佔挪用、滯撥緩撥國家相關補助資金等行為，依法依規追究相應責任。財政部、教育部推動建立長效監督體系，按照有關規定適時開展督導檢查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據教育部 6 月 11 日公佈的《2024 年全國教育事業發展統計公報》，全國共有幼兒園 25.33 萬所，其中普惠性幼兒園 22.10 萬所，佔全國幼兒園的 87.26%。全國共有學前教育在園幼兒 3583.99 萬人。普惠性幼兒園在園幼兒 3283.19 萬人，佔全國在園幼兒的 91.61%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年全國兩會期間，全國人大代表、雅安市教育考試院院長、雨城區第二中學校長庹慶明處曾提出，實施免費學前教育可降低家庭教育成本，減輕家庭經濟負擔，有效改變年輕人「不想生」「不敢生」的生育觀念，提高生育意願，助力生育率提高，促進經濟社會發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京師範大學學前教育研究所所長、博士生導師洪秀敏日前對新華社指出，免費學前教育相關工作需要穩步推進，免費工作要根據學齡人口變化、經濟社會發展水平等情況，堅持盡力而為、量力而行，分步有序推進，不能搞一步到位，這樣有利於確保政策平穩實施和更可持續。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞此前報道，多位業內人士提到，推行免費學前教育的關鍵是地方政府是否進行財政支持。21 世紀教育研究院院長、教育學者熊丙奇認為，在學前教育上進行財政投入，涉及到地方政府是否可以轉變政績觀念，以及是否可以重視展示度較低的學前教育。這需要政府財政實現對於免費學前教育的全覆蓋，其中包括加大對公辦幼兒園的投入，以及加大對普惠性民辦幼兒園的扶持力度。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13134888.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13134888.html</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 09:33:32 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>國務院辦公廳印發《關於逐步推行免費學前教育的意見》</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;span&gt;日前，國務院辦公廳印發《關於逐步推行免費學前教育的意見》（以下簡稱《意見》），推進學前教育普及普惠安全優質發展。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;《意見》強調，堅持以&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;新時代中國特色社會主義思想為指導，深入貫徹黨的二十大和二十屆二中、三中全會精神，全面貫徹黨的教育方針，聚焦人民羣眾所急所需所盼，按照強化普及普惠、穩妥有序推進、加大政府投入、經費合理分擔的原則，逐步免除學前教育保育教育費，有效降低教育成本，提高基本公共教育服務水平，辦好人民滿意的教育。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;《意見》明確，從 2025 年秋季學期起，免除公辦幼兒園學前一年在園兒童保育教育費。免保育教育費標準按照縣級以上地方人民政府及其教育、價格主管部門批准的公辦幼兒園保育教育費收費標準（不含伙食費、住宿費、雜費等）執行。對在教育部門批准設立的民辦幼兒園就讀的適齡兒童，參照當地同類型公辦幼兒園免除水平，相應減免保育教育費。民辦幼兒園保育教育費高出免除水平的部分，幼兒園可以按規定繼續向在園兒童家庭收取。對因免保育教育費導致幼兒園收入減少的部分，由財政部門綜合考慮免保育教育費在園兒童人數、所在地保育教育費生均實際收費水平等情況補助幼兒園。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;《意見》提出，在國家統一實施的免保育教育費政策基礎上，鼓勵各省結合實際，進一步鞏固落實家庭經濟困難兒童、孤兒和殘疾兒童等羣體資助政策，做好兜底保障。同時，要認真落實《中華人民共和國學前教育法》，堅持保基本、保普惠，進一步健全學前教育投入機制。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;《意見》要求，各省要發揮省級統籌作用，完善工作機制，明確責任分工，制定具體實施方案，與本地區已實施的學前教育資助政策做好銜接。地方各級財政、教育部門要加強日常監控，強化資金保障和使用管理，及時足額撥付資金，確保幼兒園正常運轉，嚴禁拖欠教師工資。地方各級教育部門要嚴格落實監管責任，規範辦園行為，切實守護好在園兒童身心健康。（新華社）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13134557.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13134557.html</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 09:02:14 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>受賄 6794 萬餘元，中海油原總經理李勇一審被判 14 年</title>
      <description>&lt;p&gt;8 月 5 日，湖北省襄陽市中級人民法院公開宣判中國海洋石油集團有限公司原黨組副書記、總經理李勇受賄一案，對被告人李勇以受賄罪判處有期徒刑十四年，並處罰金人民幣三百萬元；對其受賄所得財物及其孳息依法予以追繳，上繳國庫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經審理查明：1996 年至 2023 年，被告人李勇利用擔任中國海洋石油總公司勘探部綜合技術處處長、鑽井試油處處長，中國海洋石油有限公司鑽井完井辦主任，中海石油（中國）有限公司天津分公司副總經理、總經理、黨委書記，中海油田服務股份有限公司執行副總裁、總裁、首席執行官、黨委書記，中國海洋石油集團有限公司黨組副書記、總經理等職務上的便利，為有關企業和個人在業務代理、產品銷售等事項上提供幫助，直接或通過他人非法收受財物共計摺合人民幣 6794 萬餘元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;襄陽市中級人民法院認為，被告人李勇的行為構成受賄罪，受賄數額特別巨大，應依法懲處。鑑於李勇到案後如實供述罪行，主動交代辦案機關尚未掌握的部分受賄事實；揭發他人犯罪行為，經查證屬實，具有立功表現；認罪悔罪，積極退贓，贓款贓物及孳息已全部追繳，依法可予從輕處罰。法庭遂作出上述判決。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13134548.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13134548.html</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 09:01:28 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>奧巴馬政府「捏造特朗普通俄」證據？美司法部已啓動調查</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 4 月 23 日，奧巴馬抵達美國舊金山的奎因斯餐廳參加晚宴來源：視覺中國" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250805/175437837491294700_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;大陪審團將在未來幾周聽取證人證詞。特朗普隨後在 Truth Social 上回應：「真相總是會最終勝出。這是個好消息。」大陪審團將在未來幾周聽取證人證詞。特朗普隨後在 Truth Social 上回應：「真相總是會最終勝出。這是個好消息。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美東時間 8 月 4 日，美國司法部長邦迪指示聯邦檢察官啓動大陪審團調查，針對奧巴馬政府官員是否偽造 2016 年俄羅斯干預大選的情報展開取證。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞報道，聯邦檢察官已被授權啓動相關法律程序，並可能將證據提交大陪審團決定是否提起刑事訴訟，&lt;span&gt;預計大陪審團將在未來幾周聽取證人證詞&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;該調查的核心指控是奧巴馬政府高級官員涉嫌&lt;/span&gt;&lt;span&gt;製造特朗普競選團隊與俄羅斯政府勾結的虛假敍述，從而阻撓特朗普在&lt;/span&gt;2016 年贏得&lt;span&gt;總統&lt;/span&gt;&lt;span&gt;選舉勝利。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;大陪審團啓動調查，這標誌着特朗普政府對前民主黨政府高官指控的再次升級。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;特朗普隨後在 Truth Social 上回應：「真相總是會最終勝出。這是個好消息。」而奧巴馬方面則未對此回應。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016 年，時任民主黨籍國務卿希拉里在大選中不敵特朗普。民主黨人隨後指認俄羅斯干預大選並與特朗普競選團隊勾連協作致希拉里落敗。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250805/175437837491294700.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;俄羅斯&lt;/span&gt;&lt;span&gt;方面否認幹預&lt;/span&gt;&lt;span&gt;美國大選&lt;/span&gt;&lt;span&gt;，但特朗普就職後其競選團隊的「通俄門」風波不斷髮酵。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2020 年 5 月 7 日，國會眾議院情報委員會發布了調查文件，結論是未發現特朗普在 2016 年總統大選期間與俄羅斯「勾結」的證據。「通俄門」事件隨着特朗普第一個任期結束而告一段落。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;進入 2025 年，&lt;/span&gt;特朗普就職後迅速推動，美俄關係開始解凍，同時&lt;span&gt;關於特朗普「通俄門」的熱議重燃。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7 月 18 日，加巴德辦公室發佈聲明稱，美國情報界曾在 2016 年總統選舉前幾個月就達成共識：俄羅斯沒有干涉選舉的意圖和能力。但在特朗普贏得選舉後不久，白宮卻召集美國國家安全委員會高級成員討論俄羅斯問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;會後，時任國家情報總監克拉珀的助理發送電子郵件要求各情報部門根據奧巴馬的要求重新給出情報評估，具體説明俄羅斯為影響 2016 年大選而採用的網絡工具和行動，中央情報局、聯邦調查局、國家安全局和國土安全部都參與到這項任務中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加巴德稱，奧巴馬及其國家安全官員捏造情報並將其政治化，以發動針對特朗普的長達數年的政變。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今，曾推動該調查的時任中央情報局（CIA）局長布倫南和聯邦調查局局長（FBI）科米目前正接受 FBI 的刑事調查。長期從事情報工作的科米女兒也突然被解職。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;現任 CIA 局長拉特克利夫告知 FBI 局長帕特爾，有證據表明布倫南與一些不法行為有關，可能會被起訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普本人也在 7 月 20 日分享了一段人工智能生成的視頻，視頻中，奧巴馬被逮捕，並引用奧巴馬的原話配文：「無人能凌駕於法律之上」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;加巴德已向聯邦司法部提交了相關證據，以便進行刑事調查。民主黨人批評加巴德的評估與之前的評估相矛盾，帶有明顯的政治動機。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普於 7 月 22 日會見媒體時再次指控奧巴馬犯叛國罪，稱其試圖竊取選舉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普當時是被問及已故美國金融家愛潑斯坦案相關問題，但他並沒有回應，轉而再次指控奧巴馬政府企圖操縱選舉，結果被逮個正着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當時奧巴馬的發言人羅登布什在聲明中説，出於對總統的尊重，奧巴馬辦公室通常不會回應本屆政府「持續不斷散佈的胡言亂語和虛假信息」，但上述指控荒謬至極，是「轉移視線的拙劣伎倆」。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13133382.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13133382.html</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:50:23 GMT</pubDate>
      <author>陳昇龍</author>
    </item>
    <item>
      <title>事關金融支持新型工業化，央行等七部門重磅發佈 18 條意見</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024 年 12 月 4 日，荊州市荊州區湖北山洪食品機械有限公司車間內，工人們正在裝配將出口海外市場食品設備，企業衝刺完成全年經濟目標。圖片來源：CFP" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250805/175438249184716600_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;《意見》提出，到 2027 年，製造業企業有效信貸需求得到充分滿足，製造業企業發行債券的户數和規模持續增長，股權融資水平顯著提升。《意見》提出，到 2027 年，製造業企業有效信貸需求得到充分滿足，製造業企業發行債券的户數和規模持續增長，股權融資水平顯著提升。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，辛圓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;據中國人民銀行網站週二發佈消息，中國人民銀行、工業和信息化部、國家發改委等七部門聯合印發《關於金融支持新型工業化的指導意見》（以下簡稱《意見》），從支持提升產業科技創新能力和產業鏈供應鏈韌性、支持加快建設現代化產業體系等五個方面出台 18 條意見。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《意見》明確提出，到 2027 年，支持製造業高端化智能化綠色化發展的金融體系基本成熟，產品更加豐富，貸款、債券、股權、保險等各類金融工具在有效防範交叉性金融風險前提下聯動銜接更加緊密，服務適配性有效增強。製造業企業有效信貸需求得到充分滿足，製造業企業發行債券的户數和規模持續增長，股權融資水平顯著提升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;支持提升產業科技創新能力和產業鏈供應鏈韌性方面，《意見》首先提到，優化金融政策工具，支持關鍵技術和產品攻關。發揮結構性貨幣政策工具激勵作用，引導銀行為集成電路、工業母機、醫療裝備、服務器、儀器儀表、基礎軟件、工業軟件、先進材料等製造業重點產業鏈技術和產品攻關提供中長期融資。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《意見》同時提出，引入長期資金和發展耐心資本，加快科技成果轉化。支持金融機構與科技中介服務機構合作，探索開展多樣化的融資服務模式，盤活科技研發資源和成果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;支持加快建設現代化產業體系方面，《意見》提到，引導銀行按照有扶有控原則優化授信政策，加大對傳統製造業高端化、智能化、綠色化發展以及企業增品種提品質創品牌融資支持力度。加強對製造業數字化轉型特別是中小企業和數字化轉型提供商的多元化金融支持。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250805/175438249184716600.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《意見》特別提出，加強對 5G、工業互聯網、數據和算力中心等數字基礎設施建設的中長期貸款支持，積極運用融資租賃、不動產信託投資基金、資產證券化等方式拓寬數字基礎設施建設資金來源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;支持產業合理佈局和拓展發展空間方面，《意見》提出，升產業轉移金融服務靈活性，助力優化產業區域佈局。推動金融機構優化金融資源佈局，為產業向中西部和東北有條件的地區轉移提供融資支持。推動大型銀行優化跨區域授信管理制度，加強產業轉出地與承接地分支機構的信息共享和服務銜接，為產業承接地提供項目撮合對接、戰略諮詢等綜合性服務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加強金融支持新型工業化能力建設方面，《意見》提出，健全金融機構服務製造業的內部機制。金融機構要把服務新型工業化列入長期經營戰略，根據國家發展需要和產業轉型升級動向及時調整經營方向，加大對製造業中長期貸款和信用貸款的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除上述五個方面，《意見》在加強金融政策和產業政策協同聯動方面提到，深入實施科技創新和技術改造再貸款及貼息政策，用好用足碳減排支持工具、支小再貸款、再貼現等貨幣政策工具，支持新型工業化重點領域和中小企業發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從官方公佈的數據來看，金融「活水」支持製造業發展的步伐正在加快。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工信部總工程師謝少鋒在 7 月 18 日的國新辦新聞發佈會上介紹，依託國家產融合作平台，3100 多家金融和投資機構聚焦製造業企業急需，推出 800 餘項金融產品，累計助企融資規模突破 1.2 萬億元，受益企業平均每家獲得近 3400 萬元融資支持。另外，今年上半年，A 股市場通過首次公開發行股票、增發和可轉債的方式為工信領域企業募集資金 1488 億元，同比增長 51.6%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;謝少峯在當天的發佈會上表示，工信部將會同相關部門完善支持新型工業化的金融政策，縱深推進產融合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具體而言，謝少峯提到，一是要針對重點產業鏈，推動產品服務創新，完善全產業鏈多層次金融體系。二是要聚焦科技創新和產業創新深度融合，深入實施「科技產業金融一體化」專項，健全國家產融合作平台功能。三是要圍繞 66 個國家產融合作試點城市，推動試點政策、標準等先行先試，將試點城市建設成為做好金融「五篇大文章」、支持製造業高質量發展的「試驗田」。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13134356.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13134356.html</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:41:44 GMT</pubDate>
      <author>辛圓</author>
    </item>
    <item>
      <title>全面關停，盒馬折戟會員店業態</title>
      <description>&lt;p&gt;據界面新聞瞭解，盒馬 X 會員店單店投資在 5000 萬-6000 萬，幾乎是普通生鮮門店的 3 至 4 倍，在實際操作層面，會員店落地中的挑戰也遠比想象中更多。據界面新聞瞭解，盒馬 X 會員店單店投資在 5000 萬-6000 萬，幾乎是普通生鮮門店的 3 至 4 倍，在實際操作層面，會員店落地中的挑戰也遠比想象中更多。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;程璐&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;文姝琪&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;對於盒馬 X 會員店業態走向關停，多數員工都並不意外。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8 月 5 日消息，繼盒馬 X 會員店北京世界之花門店、蘇州相城店、南京燕子磯店三家門店於 7 月 31 日停止營業後，全國最後一家盒馬 X 會員店——上海森蘭店也將於 8 月底停業。至此，盒馬徹底告別會員店戰場。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;盒馬 APP 客服回應界面新聞稱，上海盒馬 X 會員森蘭商都店線下門店將於 2025 年 8 月 31 日起停止營業，原配送範圍內會員可在線上 APP 繼續下單配送到家。另外森蘭門店公告顯示，X 會員可以在周邊鮮生門店繼續享受會員權益和服務，盒馬 APP 的線上「雲享會」也有會員專享價商品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截止發稿，盒馬方面未有回應。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/202585/f7ca438c18c8ad515115819608c90419_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;上海盒馬 X 會員高青店已於 4 月 1 日停止營業。界面新聞記者程璐攝&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;事實上，今年 2 月，盒馬 X 會員上海高青店、大場店、東虹橋店就已經籌備關店，一位盒馬前員工告訴界面新聞，早在去年盒馬就基本已經放棄了會員店業態。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年年初盒馬創始人侯毅宣佈退休，由時任盒馬 CFO 同時財務出身的嚴筱磊接任，結合彼時盒馬在資本市場頻繁「被出售」的傳聞，體現了盒馬對於穩健經營、自負盈虧盒快速盈利目標的重視。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接任 CEO 後，嚴筱磊為盒馬定下三年後 GMV 達到 1000 億元的目標，同時對盒馬進行了一系列的戰略調整。在她的帶領下，盒馬聚焦「盒馬鮮生」和「盒馬 NB（Neighbor Business）」兩大業態為核心的雙線戰略，因此需要盒馬 X 會員店的關閉，也可以看作是按照聚焦戰略的結果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述盒馬前員工向界面新聞表示：「老菜（侯毅）退休後，對嚴筱磊來説最快控制成本的方式之一就是放棄會員店業態，外部競爭激烈，內部會員店業態成本不菲。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據界面新聞瞭解，盒馬 X 會員店單店投資在 5000 萬-6000 萬，幾乎是普通生鮮門店的 3 至 4 倍，投資保守估計在數億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，盒馬 X 會員店總經理孫碩（丹泉）調離崗位後，內部團隊經歷了幾任變化。一位接近盒馬處人士告訴界面新聞記者，後面幾任總經理也都沒有看到改善起色，窗口期消失了，再加上化妝品事件，對盒馬 X 會員店的用户體驗也是一次打擊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據上海知識產權公佈的信息，2023 年 11 月至 2024 年 1 月，被告人金某某、李某某、易某某共同經營公司，向盒馬平台供貨的公司售假冒「歐萊雅」「雅詩蘭黛」等品牌化妝品，導致有消費者反饋稱在盒馬買到假貨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再加上盒馬 X 會員體系經歷多次戰略搖擺，2023 年曾暫停會員續費、2024 年又恢復權益等，同樣導致會員體驗有所波動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020 年 10 月，首家盒馬 X 會員店在上海開業，儘管比競爭對手入場要晚，但 X 會員店當時被視作盒馬的「第二增長曲線」，侯毅曾表示希望與 Costco、山姆正面交鋒，快速、高效地提升能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;憑藉盒馬的戰略決心和「更懂中國消費者」的本土化選品策略，盒馬 X 會員店在初期確實快速擴張。2021 年底至 2022 年初的一個多月內，4 家新店火速落地，到 2023 年 10 月巔峯時期，盒馬 X 會員店在全國已擁有 10 家門店，覆蓋上海、北京、南京、蘇州等地，並一度宣稱要保持兩位數增長和盈利能力提升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在實際操作層面，會員店的落地挑戰遠比想象中更多。會員店改變了零售業的盈利模式和後付費的消費習慣，且對於供應鏈的管理和運營有着極高的要求，其不僅要求極致的性價比，也要求符合會員對於獨特性的心理需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前述接近盒馬處人士告訴界面新聞，盒馬雖然在食品和烘焙上有一定優勢，但在會員店要求的全品類（尤其是百貨、家電等非食品）運營上，面對擁有 20 多年全球供應鏈積澱的競對山姆、Costco，僅有三四年經驗的盒馬還是欠了火候。「雖然盒馬之前也從京東挖人負責整個家電品類，但商品力的系統性構建非一日之功。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;盒馬 X 會員店主動「斷臂」，&lt;span&gt;是本土零售業在高端倉儲會員店模式上一次代價高昂的探索。不過，作為核心業態的&lt;/span&gt;盒馬鮮生店、盒馬 NB 店已經提升了拓店的步伐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;過去一年，盒馬鮮生以 「平均五天一家新店」 的速度，在全國範圍內開出 72 家門店。盒馬新財年計劃開出近 100 家新店，擴張重心向三四線城市傾斜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在新任 CEO 的帶領下，盒馬也結束了長達多年的虧損狀態，實現了成立以來的首個全年盈利。阿里最新年報披露顯示，2025 財年盒馬整體 GMV 超過 750 億元人民幣，並首次實現全年經調整 EBITA 轉正，截至 2025 財年末，盒馬鮮生業態運營超過 420 家門店，線上交易 GMV 貢獻超過 60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從盒馬自身發展角度來看，近期淘寶閃購加入的外賣大戰又是一個新變量，盒馬和餓了麼一樣，同樣為淘寶閃購做供給和即時配送支撐。中國連鎖經營協會客座顧問、百聯諮詢創始人莊帥告訴界面新聞，隨着淘寶閃購加大即時零售的投入力度，盒馬作為阿里即時零售非常重要的供給方，將得益於淘寶閃購的發展，千億規模的機會變得大了許多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與此同時，界面新聞獲悉，淘寶即將上線大會員體系，打通餓了麼飛豬盒馬，88VIP 權益全面升級。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「這也會給盒馬帶來大量會員，進一步打開增長空間。畢竟淘寶的 88VIP 作為國內最大最優質的會員體系，肯定會給盒馬帶來巨量的優質增量客户，這對盒馬的業務發展有巨大的價值，也相當於盒馬在線上繼續發力會員業態了。」莊帥向界面新聞表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;告別過去，&lt;span&gt;輕裝上陣，&lt;/span&gt;盒馬能否在線上找回會員的信心，同時在盈利之路上&lt;span&gt;走得更穩更遠，將是盒馬進入新階段的核心考驗。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13133915.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13133915.html</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:37:49 GMT</pubDate>
      <author>程璐 CL</author>
    </item>
    <item>
      <title>紅旗連鎖股價大跌超 4%，股東永輝超市拋出減持計劃</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250805/175438205694271200_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;近幾年來，昔日商超巨頭永輝超市業績承壓。近幾年來，昔日商超巨頭永輝超市業績承壓。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;8 月 5 日，紅旗連鎖 (002697.SZ）股價大跌，截至當天收盤，該公司報 5.74 元/股，下跌了 4.01%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;該股當日成交額達 4 億元，最新市值 77.9 億元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;8 月 4 日晚間，紅旗連鎖公告稱，持股 9.99% 的股東永輝超市計劃 15 個交易日後的 3 個月內，通過集中競價方式減持所持公司股份不超過 1360 萬股，佔公司總股本比例不超過 1%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;近期，永輝超市連續減持紅旗連鎖股份。7 月 21 日，紅旗連鎖披露股東永輝超市股份有限公司減持計劃期限屆滿暨減持結果。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;公告顯示，2025 年 4 月 21 日-2025 年 7 月 18 日，永輝超市合計減持持有的紅旗連鎖股份 1,377.05 萬股，占上市公司總股本比例的 1.01%。其中，集中競價方式減持 1,077.05 萬股，大宗交易方式減持 300.00 萬股。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;本次權益變動前，永輝超市持有紅旗連鎖 14,960.00 萬股，佔比 11%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250805/175438205694271200.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;本次權益變動後，永輝超市持有紅旗連鎖 13,582.95 萬股，佔比 9.99%，仍是紅旗連鎖持股 5% 以上大股東。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據瞭解，近幾年來，昔日商超巨頭永輝超市業績承壓，2021 年至 2024 年期間，公司連續四年年度淨利潤虧損。今年上半年，公司預計當期歸母淨利潤將同比由盈轉虧，虧損 2.4 億元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;7 月 30 日晚，永輝超市披露定增預案，公司擬向不超過 35 名特定對象發行股票，募集資金總金額不超過 39.92 億元，本次募集資金將用於門店升級改造項目、物流倉儲升級改造項目、補充流動資金或償還銀行貸款。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;本次定增計劃投入 32.13 億元用於門店升級改造項目，擬對 298 家門店進行「胖東來模式」調改升級，項目的建設期為 24 個月。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;公開信息顯示，紅旗連鎖是中國 A 股上市的便利連鎖超市企業，總部位於四川省成都市，成立於 2000 年 6 月 22 日，現為四川省屬國資控股企業，以「商品+服務+金融」的現代科技連鎖模式為核心。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;4 月 18 日，紅旗連鎖發佈 2024 年年報。報告顯示，公司 2024 年營業收入為 101.23 億元，同比下降 0.09%；歸母淨利潤為 5.21 億元，同比下降 7.12%；扣非歸母淨利潤為 4.77 億元，同比下降 2.79%；基本每股收益 0.38 元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13133851.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13133851.html</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:28:07 GMT</pubDate>
      <author>江怡曼 JYM</author>
    </item>
    <item>
      <title>貝因美回應奶粉漲價：所有品項都沒漲價、堅守 5% 利潤底線</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：視覺中國" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250805/175437712594259400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;多家品牌電商旗艦店客服均表示，價格是因為不同時期促銷政策活動不同，並非刻意漲價。多家品牌電商旗艦店客服均表示，價格是因為不同時期促銷政策活動不同，並非刻意漲價。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;近日有媒體報道，多位家長在社交平台發帖稱，奶粉、紙尿褲和輔食等母嬰產品出現漲價，也包括貝因美等品牌的部分產品。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此，貝因美&lt;span&gt;（002570.SZ）&lt;/span&gt;董秘 8 月 5 日在投資者關係平台上答覆投資者問題時，對此回應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有投資者提問，自從國家育兒補貼政策發佈後，我關注到很多母嬰產品出現了明顯的漲價，我想問一下漲價的原因是什麼，產品漲價會對貴公司業績產生實質影響麼？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此，貝因美回覆稱，公司的所有產品都沒有漲價，請大家勿信謠不傳謠。我們堅信國家政策紅利的本質是惠及民生，企業的責任是讓這份温暖真正傳遞到每個家庭。貝因美始終堅持初心，讓每個家庭都能享受到「貨真價實」的育兒支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此外，8 月 3 日，貝因美官方旗艦店抖音賬號也發佈視頻稱，貝因美堅守 5% 利潤底線，所有品項都沒有漲價。貝因美提到，持續承諾只賺良心錢。「國家育兒補貼方案的落地説明國家政策的一大方向是降低生育成本，而不是相關企業乘機牟利的機會。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此前，據紅星資本局報道，有多位家長向紅星資本局列舉稱，貝因美、至初、babycare 和幫寶適等品牌的部分產品價格上浮，從 10 元到 60 元不等。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250805/175437712594259400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於「漲價」傳聞，8 月 3 日，多家品牌電商旗艦店客服均表示，價格是因為不同時期促銷政策活動不同，並非刻意漲價。也有乳業分析師表示，母嬰行業渠道分化嚴重，價格體系較混雜，大部分產品線上價格比線下低出不少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;另外，因競爭激烈而呈現出「內卷」態勢，自 2020 年下半年起，國產奶粉行業經歷了長達四年的「價格戰」，嚴重削弱了其高端溢價能力。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據貝因美髮布的 2024 年年報顯示，2024 年公司全年實現營業總收入 27.73 億元，同比增長 9.70%；歸屬淨利潤 1.03 億元，同比增長 116.92%；扣非淨利潤 7930.61 萬元，同比增長 334.44%。儘管業績表現亮眼，但綜合毛利率同比下降 4.12 個百分點，顯示出公司在成本控制和產品結構優化方面仍面臨挑戰。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;7 月 28 日，國家衞生健康委公佈《育兒補貼制度實施方案》，明確自 2025 年 1 月 1 日起，對一孩、二孩、三孩家庭每年發放 3600 元補貼，直至孩子年滿 3 週歲。這項旨在降低家庭生育養育成本的民生政策，預計每年將惠及超過 2000 萬個嬰幼兒家庭。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中金公司指出，育兒補貼政策覆蓋範圍廣，預計每年補貼額度約 1000 億元，有望顯著提振低線城市消費意願，對乳製品、紙尿褲等嬰童相關消費形成實質性利好。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;得益於重磅政策利好，7 月 29 日開盤後，母嬰相關的概念股表現強勁，多隻個股迅速漲停封板。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13133223.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13133223.html</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 07:42:40 GMT</pubDate>
      <author>沈霄戈</author>
    </item>
    <item>
      <title>盤中必讀|今日共 68 股漲停，滬指收漲 0.96% 重回 3600 點，機器人概念大漲</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="盤中必讀|今日共 68 股漲停，滬指收漲 0.96% 重回 3600 點，機器人概念大漲" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250805/175437863081785500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;連板股方面，中馬傳動 5 天 4 板。連板股方面，中馬傳動 5 天 4 板。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;8 月 5 日，A 股三大指數集體收漲，滬指重回 3600 點，再創年內收盤新高；截至收盤，上證指數漲 0.96%，深證成指漲 0.59%，創業板指漲 0.39%；北證 50 漲 0.25%。滬深兩市成交額約 15960.81 億元，較前一個交易日放量約 975.31 億元。整體來看，個股漲多跌少，全市場 3903 只股票上漲、1327 只股票下跌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;盤面上，機器人概念大漲，PEEK 材料方向領漲，新瀚新材、中欣氟材等漲停；中馬傳動、新泉股份、先鋒電子、愛仕達、日海智能、朗特智能、正裕工業、順威股份、東傑智能、永和智控等近 20 股漲停；雅下水電站概念局部活躍，山河智能、馬鋼股份、文科股份等漲停；新能源車概念異動拉昇，眾泰汽車、申達股份、朗博科技等漲停；軍工概念延續強勢，國機精工、長城軍工、北緯科技等漲停。下跌方面，醫藥、影視等板塊跌幅居前。&lt;/p&gt;

&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13133413.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13133413.html</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 07:24:52 GMT</pubDate>
      <author>李科峯</author>
    </item>
    <item>
      <title>大廠開搶 2026 屆畢業生：字節將發超 5000 個 offer，阿里招 7000 人</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：圖蟲創意" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250805/175437554122170800_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;兩家公司的研發崗招聘數量在持續擴大。兩家公司的研發崗招聘數量在持續擴大。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新聞記者 | 宋佳楠&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;大廠針對 2026 屆畢業生的人才爭奪戰正式拉開帷幕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8 月 5 日，界面新聞獲悉，阿里 2026 屆秋季應屆生招聘今日正式開啓。此次秋招計劃發放 7000+offer，AI 相關崗位佔比超 6 成，部分 AI 業務部門佔比更高，其中阿里雲、阿里國際、釘釘佔比 80%，高德佔比 75%。包含阿里巴巴控股集團、淘天、阿里雲、阿里國際、通義實驗室、智能信息、釘釘、高德等在內的阿里巴巴旗下 15 個業務均已開啓秋招。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而在 8 月 4 日，另一家互聯網大廠字節跳動也宣佈啓動 2026 校園招聘。其校招面向 2026 年應屆畢業生，開放超 5000 個 offer 機會，覆蓋研發、產品、運營等八大職類。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相較於字節跳動 2025 年校招 4000+的招聘規模，本次校招呈現顯著擴招態勢。研發類崗位招聘數量同比增長 23%，其中，算法、前端、客户端增幅最大。非研發崗位需求增長明顯，計劃招募 1500 餘人，從業務分佈看，抖音、電商、火山引擎、飛書、剪映等業務團隊均釋放大量崗位，其中，產品經理、數據分析等熱門方向錄用機會更高。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250805/175437572299077400_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;字節跳動研發子方向需求增長圖，圖片來源：字節跳動招聘公號&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;字節跳動的招聘對象覆蓋 2025 年 9 月至 2026 年 8 月期間畢業的應屆畢業生，求職者可通過字節跳動校園招聘官網投遞簡歷，每人擁有 2 次投遞機會。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250805/175437554122170800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而阿里的招聘對象覆蓋畢業時間和範圍與字節跳動略有不同，主要面向 2025 年 11 月至 2026 年 10 月畢業的海內外應屆畢業生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具體來看，阿里控股旗下設有達摩院、愛橙科技、阿里安全等業務，招聘崗位類型囊括研發類、算法類、計算類、安全類和產品類。工作地點包括杭州、北京和上海。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;淘天預計發出 1000 個左右 offer，涉及 70 多個崗位，包含技術、產品、設計、運營、營銷、風險管理、數據七大職類，其中技術類佔比超 9 成，AI 相關崗位佔比近 5 成。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250805/175437580755309800_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;淘天集團的招聘部門，圖片來源：淘天集團招聘公號&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;淘天方面表示，將從校招開始培養算法和 AI 人才，未來三年將傾斜更多資源。淘天的招聘部門涉及淘寶、阿里媽媽、淘工廠、閒魚、1688 等。畢業生每次可選擇 3 個意向進行投遞，且投遞次數不限，3 個意向結束可再次投遞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，餓了麼的招聘對象範圍相對更大，主要面向 2024 年 6 月至 2026 年 10 月期間畢業的海內外應屆畢業生，招聘崗位也多是以產品類和研發崗為主，工作地點主要在杭州。阿里國際則計劃招聘 1000 名左右 2026 屆畢業生，其中 80% 與 AI 相關，覆蓋阿里國際旗下的速賣通 AliExpress、阿里國際站、AI Business、Accio 等業務部門。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿里方面表示，新入職同學將有機會深度參與多模態的 AI 課題研究、大模型應用等，包括算法融合、數字人、出行智能體、醫療 AI、具身智能等項目。今年上半年，阿里巴巴在春招中 AI 相關崗位佔比近 5 成，可見其對 AI 領域人才的持續重視。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年來，隨着科技行業的快速發展，對 AI、研發等領域人才的需求日益旺盛。智聯招聘數據顯示，2025 年春招首周，人工智能工程師以 21319 元的平均招聘月薪領跑職業第一。麥肯錫報告更是預測，到 2030 年，中國對 AI 專業人才的需求預計將達 600 萬人，而人才缺口可能高達 400 萬人。在此背景下，大廠們紛紛提前佈局，加大招聘力度，以搶奪優質人才。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13133095.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13133095.html</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 06:51:44 GMT</pubDate>
      <author>宋佳楠</author>
    </item>
    <item>
      <title>東海證券被罰沒 6000 萬元，事涉十年前併購重組項目</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="來源：視覺中國" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250805/175437580971999000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;這意味着，本次處罰金額是東海證券 2024 年歸母淨利潤的 2.56 倍。這意味着，本次處罰金額是東海證券 2024 年歸母淨利潤的 2.56 倍。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;8 月 5 日，界面新聞瞭解到，新三板掛牌券商東海證券（832970.NQ）發佈公告稱，公司於 8 月 1 日收到證監會的行政處罰決定書，因金洲慈航集團股份有限公司 2015 年重大資產重組項目，被證監會罰沒 6000 萬元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公告稱，該處罰已於 2025 年 7 月 21 日生效。東海證券表示，公司認真落實整改，全面加強管理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7 月 7 日晚，東海證券發佈《關於公司收到行政處罰事先告知書的公告》，公告披露，東海證券於 2023 年 2 月 6 日收到《中國證券監督管理委員會立案告知書》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經中國證監會查明，東海證券在擔任金洲慈航集團股份有限公司 2015 年重大資產重組獨立財務顧問的項目中，出具的相關文件存在重大遺漏、虛假記載，在獨立財務顧問業務中未勤勉盡責。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具體包括三大內容：未為尚未完結的持續督導工作重新指定財務顧問主辦人；未審慎核查其他中介機構出具的專項報告；未保持職業懷疑，未對標的公司業績承諾實現情況進行充分核查和驗證。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國證監會認為，東海證券上述行為違反了 2005 年修訂的《中華人民共和國證券法》（以下簡稱「2005 年《證券法》」）第二十條第二款、第一百七十三條的規定，構成 2005 年《證券法》第二百二十三條的情形。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250805/175437580971999000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2005 年《證券法》第二百二十三條規定，證券服務機構未勤勉盡責，所製作、出具的文件有虛假記載、誤導性陳述或者重大遺漏的，責令改正，沒收業務收入，暫停或者撤銷證券服務業務許可，並處以業務收入一倍以上五倍以下的罰款。對直接負責的主管人員和其他直接責任人員給予警告，撤銷證券從業資格，並處以三萬元以上十萬元以下的罰款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公告顯示，依據 2005 年《證券法》第二百二十三條的規定，中國證監會決定對東海證券責令改正，沒收業務收入 1500 萬元，並處以 4500 萬元的罰款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;東海證券 1993 年成立於常州，原名「常州證券」，是全國最早設立的綜合類券商之一。2005 年成為全國首批 10 家創新試點券商之一。2015 年，公司在全國中小企業股份轉讓系統掛牌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7 月 31 日，東海證券披露 2025 年半年報，今年上半年，公司實現營業收入 8.15 億元，同比增長 38.07%；實現歸屬於掛牌公司股東的淨利潤 1.06 億元，同比增長 231.01%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;東海證券 2024 年年報顯示，報告期內，公司全年實現營業收入 14.69 億元，同比增長 125.94%；實現歸屬於掛牌公司股東的淨利潤 2348.71 萬元，扭虧為盈。這意味着，本次處罰金額是東海證券 2024 年歸母淨利潤的 2.56 倍。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13133062.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13133062.html</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 06:45:35 GMT</pubDate>
      <author>江怡曼 JYM</author>
    </item>
    <item>
      <title>體檢套餐千千萬，有效體檢到底得花多少錢？</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：視覺中國" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250804/175430380922844300_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;多位業內人士告訴界面新聞，無法從套餐價格上簡單判斷一次體檢有沒有用，而是需要同樣關注檢前和檢後環節，根據自身情況，在醫生建議下有針對性地選擇體檢項目、檢查手段和頻率，並持續關注體檢指標，才能「有效體檢」。多位業內人士告訴界面新聞，無法從套餐價格上簡單判斷一次體檢有沒有用，而是需要同樣關注檢前和檢後環節，根據自身情況，在醫生建議下有針對性地選擇體檢項目、檢查手段和頻率，並持續關注體檢指標，才能「有效體檢」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;陳楊&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;謝欣&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;7 月中旬，國內連鎖體檢龍頭愛康國賓陷入一場「十年體檢未預警腎癌」的爭議。7 月底，愛康國賓召開媒體説明會，其董事長張黎剛的一句「別指望幾百塊的體檢查出所有病」再將公司甚至連鎖體檢行業推上風口浪尖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;實際上，這也並非首次由業內言論而引發的關於體檢有效性、性價比的爭議。2024 年年初，同業公司瑞慈醫療創始人、董事長兼總裁方宜新同樣「大膽開麥」&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/10687534.html" target="_blank"&gt;稱「1000 塊錢做不了有效體檢」&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那麼，隨之而來的問題便是「究竟如何做才是有效體檢」。對此，多位業內人士告訴界面新聞，無法從套餐價格上簡單判斷一次體檢有沒有用。體檢並非項目越多、價格越貴越好，而是要根據自身情況，在醫生建議下有針對性地選擇體檢項目，同時檢後持續關注體檢指標。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;體檢方案現狀：套餐多價差大&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當下，國內體檢行業參與者主要為公立醫院和私立醫院的體檢中心，以及以美年大健康、愛康國賓為代表的連鎖體檢機構。各家提供的體檢套餐和各種加項可謂紛繁複雜，價格上也存在不小差異。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250804/175430380922844300.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據中國誠信和沙利文 2022 年發佈的《中國綜合健康管理服務產業趨勢洞察白皮書》，基層醫療機構多提供 1000 元以下的基礎體檢服務；二級、三級醫院體檢客單價在 1000 元/次至 2000 元/次；而頭部三甲醫院客單價大多處於 5000 元/次至 8000 元/次。連鎖體檢機構也提供數百元至幾千元、上萬元不等的體檢套餐。但其約 80% 客羣主要為團檢客户，擁有較大折扣率，因而平均體檢服務單價在 500 元/次至 600 元/次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250804/17543043695509000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞以復旦大學附屬中山醫院、私立醫療機構上海百匯醫院和愛康國賓的女性個檢為例查詢，中山醫院官網顯示，其提供基礎、精選、高端三種套餐，價格分別為 4500 元、7500 元、12000 元，分別覆蓋 46 個、53 個、65 個項目。百匯醫院同樣提供安享、經典、經典 Plus 等多種套餐，價格在 4800 元至上萬元不等，覆蓋約 55 至 70 個項目。愛康國賓套餐則按年齡劃分，如針對 30 歲至 40 歲女性提供無憂、高端、高端深度等多種套餐，價格分別為 946 元、1379 元、1549 元，體檢項目分別為 27 項、30 項、34 項。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三家機構在項目描述上略有差別，無法簡單直接比較。但以基礎（價格最低的）套餐為例，其均包含身高體重、內科外科、眼耳鼻喉等體格檢查；血常規、尿常規等常規檢查、肝腎功能等生化檢查；心電圖、超聲等輔助檢查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，中山醫院的基礎套餐還包括心肌損傷檢測、睡眠 panel、電解質檢測等。愛康國賓加入了自家的 AI 特色項目，如視網膜影像慢病評估。百匯醫院的基礎套餐還包括人體成分分析/自主神經反射檢測等，同時其所有套餐均包括個人健康史回顧，即由醫生了解完詳細病史後，如認為有其他必要檢查也會向患者提出專業建議及指導。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250805/175437446447352800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;左：界面新聞截自中山醫院官網基本套餐項目；右：界面新聞截自愛康國賓女士體檢套餐頁面&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在大趨勢上，醫療機構體檢的價格高於連鎖體檢機構。醫療戰略諮詢公司 Latitude Health（村夫日記）創始人趙衡向界面新聞分析，醫院體檢項目一般比連鎖體檢機構更多。另外，體檢機構的人員成本較低，設備也可能是融資租賃而來，成本也低於醫院採購。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，體檢項目並非隨意設置。2023 年，中華醫學會健康管理學分會發布《健康體檢基本項目專家共識（2022）》（下稱「《專家共識》」）。其中提到，體檢項目採用「1+X」的設計框架。「1」為基本項目，是建立個人健康管理檔案、形成體檢報告的必須和基礎項目；「X」則為專項項目，是選擇性展開、主要針對不同慢病風險個體進行篩查的項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞注意到，前述《專家共識》稱專項項目下特別推薦開展與心腦血管疾病、糖尿病、部分惡性腫瘤相關的風險篩查項目。且各種專項體檢的目標人羣也不相同，應根據受檢者的性別、生活及飲食習慣、家族史等疾病相關危險因素進行分層管理和實施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;換而言之，不同人需要做的體檢項目也有所區別。多位業內人士告訴界面新聞，無法從套餐價格上簡單判斷一次體檢有沒有用，而是需要同樣關注檢前和檢後環節，根據自身情況，在醫生建議下有針對性地選擇體檢項目、檢查方式和頻率，並持續關注體檢指標，才能「有效體檢」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一個典型的例子是，一些體檢套餐中肺部檢查採用的是價格和早期肺癌檢出率相對低的胸部 X 光片。而對於 40 歲以上或有吸煙史等高危因素的人羣，則建議採用檢出率更高、價格也相對貴的低劑量螺旋 CT 做篩查。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;有效體檢得個性化做項目&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;但要做到有針對性的個性化體檢並不容易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本次客訴事件中的張女士近 10 年在愛康國賓的體檢均為北京律協提供的福利基礎套餐。7 月 31 日，她告訴《財經》，不清楚自己做的是什麼體檢套餐，體檢門店告訴她是 1000 元左右的套餐，其中包含腫瘤 12 項篩查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這實際上是大部分人體檢的常態。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一方面，作為支付方，企業在很大程度上決定了團檢包含哪些套餐、項目。華南一家三甲醫院健康管理中心主任王欣（化名）向界面新聞介紹，購買團險的流程通常是企業根據年度預算選定項目，而後通過招投標來確定執行方。「相當於公司是甲方，我們（醫院體檢中心/機構）是乙方，醫療機構在其中的自主權沒這麼大。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;百匯醫院內科及健康管理中心主任鄔亦華醫生同樣告訴界面新聞，其會向企業客户提供上一年消除隱私信息的員工整體情況報告，或基於不同行業整體情況提出建議，再由企業基於自身情況來決定體檢項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，王欣還向界面新聞提到，一些單位會以 40 歲為界，區分出兩種套餐，加上性別即共有 4 個套餐。而更多單位僅選擇男女兩個套餐。界面新聞注意到，40 歲以上是前述《專家共識》中多個專項體檢項目的目標人羣。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250805/175437423539758900.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;界面新聞截自《專家共識》&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;而另一方面，因為團檢通常為企業福利，不需要員工自己出錢，有體檢中心醫生告訴界面新聞，不少受檢者的心理便是「單位叫我檢什麼我就檢什麼」。王欣也表示，其體檢中心設置了 4 名醫生做檢前諮詢，但來諮詢的受檢者不多，大多數人就是按照單位套餐來做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但當下套餐中的項目並非都適合一般人羣。例如，前述三家機構套餐中都有甲狀腺超聲檢查、腫瘤標誌物檢查等項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞注意到，2023 年發佈的《甲狀腺結節和分化型甲狀腺癌診治指南 (第二版)》顯示，不建議在非高危的普通人羣中進行超聲篩查甲狀腺結節。需要篩查甲狀腺癌的情況則包括童年時期頭頸部放射線暴露、全身放射治療史、一級親屬甲狀腺癌家族史，以及有甲狀腺癌相關的遺傳綜合徵家族史或個人史四類。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同時，以本次愛康國賓客訴事件中「CEA（癌胚抗原測定）」為代表的腫瘤標誌物檢查同樣受到質疑。愛康國賓回應癌胚抗原測定與腎細胞癌的關係時稱，據 2022 版《腎細胞癌診療指南》，目前尚無公認用於腎細胞癌早期輔助診斷的血清腫瘤標誌物。也就是癌胚抗原測定結果與評估腎細胞癌風險無關。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據財新網，海外醫療機構盛諾一家高級醫學顧問莊時利和表示，有些體檢中腫瘤標誌物檢測數量最多達十幾項，很多人將其作為很敏感的癌症指標，但實際上其對發現早期癌症意義有限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他提到，癌胚抗原的侷限性包括特異性不足和敏感性有限，如在某些良性疾病或吸煙者體內也可能出現輕度上高；另外並非所有腫瘤都會引起該指標顯著變化，尤其在早期或某些類型的惡性腫瘤中。其意義更在於為腫瘤患者複查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞也注意到，前述《專家共識》中，僅有肝癌和前列腺癌專項篩查的優先推薦檢查內容中包括腫瘤標誌物。該共識的優先推薦指臨牀認可度高、對專項疾病項目檢查性能優異、人羣依從性高且便於開展的項目。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250805/175437421930014500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;界面新聞截自《專家共識》&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;對此，王欣告訴界面新聞，根據指南，健康人每年體檢都做甲狀腺超聲檢查確實不太合理。腫瘤標誌物基本上也是每個單位團檢都會設置的必選項，但其實大多數人做這些檢查的作用不大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;趙衡告訴界面新聞，前述情況實際上是中國特有的體檢模式。國外的一般做法則是由家庭醫生根據受檢者的情況確定每年需要做哪些體檢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過當下，國家也在從流程上推進個性化體檢。據前述《專家共識》，基本體檢項目中位於首位的一項是健康體檢自測問卷，主要內容是個人基本信息、健康狀況及家族史、生活方式信息、運動情況調查、心理及精神壓力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞注意到，《專家共識》提到，健康體檢自測問卷獲取的健康信息數據與體檢檢查中的數據信息同等重要，是形成體檢報告核心要素的重要內容、選擇專項體檢項目的重要依據，以及開展檢後健康評估與開展個性化健康管理服務的重要信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王欣告訴界面新聞，其所在省份已將檢前問卷完成率納入體檢中心質控考核指標。不過因為嫌麻煩、擔心泄露隱私，完成問卷的受檢者不多，回答也比較隨意。因而她也呼籲受檢者認真完成問卷。「如果我們都不知道受檢者既往任何一點信息，是沒辦法判斷哪些項目檢、哪些不檢的。」她説。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13129904.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13129904.html</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 06:22:42 GMT</pubDate>
      <author>陳楊 CY</author>
    </item>
    <item>
      <title>哈根達斯可能要被賣了，高盛或收購世界第二大冰激凌生產商股權</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img1.jiemian.com/jiemian/original/vcg_new/20250110/35/1736497991724_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;據報道，目前該交易尚處於談判階段，相關方尚未簽署最終協議。據報道，目前該交易尚處於談判階段，相關方尚未簽署最終協議。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8 月 5 日，據財聯社報道，業內人士爆料，華爾街巨頭高盛近期或以 150 億歐元（約 1250 億元人民幣）從法國私募公司 PAI 手中收購世界第二大冰激凌生產商 Froneri 的股權。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Froneri 為 PAI 與雀巢（Nestlé）於 2016 年成立的合資公司，雙方股權各半，目前為美國市場生產哈根達斯（Häagen-Dazs）、奧利奧（Oreo）、吉百利（Cadbury）等知名冰激凌品牌的商品。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據報道，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前該交易尚處於談判階段，相關方尚未簽署最終協議。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據投資界報道，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;自八十年代起，哈根達斯經歷了複雜的股權變更之路。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1983 年，美國食品巨頭品食樂（Pillsbury）以 7000 萬美元的價格買下了哈根達斯，同時保留品牌獨立運營權。隔年，哈根達斯進入歐洲市場，首站巴黎。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1989 年，英國酒業巨頭帝亞吉歐（Diageo）收購品食樂，哈根達斯隨之易主。在帝亞吉歐控股時期，哈根達斯重點拓展亞洲市場，並在 1996 年進入中國，那則廣告詞「愛她，就請她吃哈根達斯」風靡一時。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2001 年，美國食品集團通用磨坊（General Mills）出手，以 6.5 億美元的價格從帝亞吉歐手中買下哈根達斯。2002 年，雀巢從通用磨坊手中收購了哈根達斯冰淇淋在美國的運營權，以快消品思路運營哈根達斯。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/jiemian/original/vcg_new/20250110/35/1736497991724.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2016 年，雀巢和私募股權公司 PAI Partners 創辦冰淇淋合資企業 Froneri，2019 年，通用磨坊將其歐洲冰淇淋業務（包括哈根達斯在歐洲的運營權）注入 Froneri，次年，Froneri 又收購雀巢全部冰淇淋業務。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;至此，Froneri 擁有了哈根達斯在美國、澳大利亞和歐洲範圍內的 20 多個國家的運營權。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;至於通用磨坊，則仍掌握着哈根達斯全球品牌所有權，並主要負責北美以外地區的運營，尤其是在中國市場。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;投資界報道稱，高盛如果買下 Froneri，將間接獲得雀巢旗下 Mövenpick、Milkybar 等品牌，以及哈根達斯的區域運營權，但哈根達斯全球商標權仍屬通用磨坊。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另據財經在今年 6 月報道的內容，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;有公開報道稱哈根達斯母公司通用磨坊正考慮出售其在中國的哈根達斯冰淇淋門店。談判尚&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;處於&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;初期階段，通用磨坊可能決定不進行出售，並計劃繼續在中國超市和便利店等渠道銷售哈根達斯產品&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;通用磨坊方面回應稱，對此謠傳不予置評。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據第三方數據，截至 2024 年 12 月中旬，哈根達斯在中國共有 403 家門店，其中 60% 以上分佈在一線和新一線城市，商場店高達 70%，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;初門店數為 466 家。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13132854.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13132854.html</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 06:11:09 GMT</pubDate>
      <author>江怡曼 JYM</author>
    </item>
    <item>
      <title>最高 1.5 萬美元，美國將要求部分簽證申請者交高額保證金</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：視覺中國" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250805/175436971519608200_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;相關國家名單將在試行計劃生效後公佈。相關國家名單將在試行計劃生效後公佈。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;繼徵收 250 美元的「簽證誠信費」後，美國政府準備再推新措施，對部分國家簽證申請人徵收高額保證金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，當地時間 8 月 4 日，美國聯邦政府官方日報《聯邦政府紀事》公佈了簽證保證金試行計劃預發佈版本。美國國務院將對部分國家申請赴美商務和旅遊簽證的人員收取最高 1.5 萬美元（約合人民幣 10.8 萬元）的保證金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《聯邦政府紀事》將於當地時間 5 日正式公佈保證金試行計劃，計劃將在正式公佈 15 天后生效，生效期為 12 個月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據公佈的預發佈版本，如果某國公民在美逾期停留率較高，相關國家提供的審查信息不足，則該國的赴美商務和旅遊簽證申請人將需繳納保證金。保證金分為 5000 美元、1 萬美元、1.5 萬美元三檔，預計普遍將為 1 萬美元檔位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果簽證申請人按照簽證要求按時離開美國，則保證金將全額退還。美國實施免籤國家的旅客無需繳納保證金。媒體獲得的美國國務院內部通訊顯示，美國務卿馬爾科·魯比奧指出保證金計劃是為了確保外國旅客按時離開美國，以保護美國邊境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前美國政府尚未公佈簽證保證金國家名單，名單將在試行計劃生效後公佈。美國國土安全部的報告顯示，2023 財年，商務和旅遊簽證申請人在美逾期停留率較高的國家包括乍得、剛果（布）、蘇丹、厄立特里亞、赤道幾內亞等非洲國家，以及緬甸、也門。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250805/175436971519608200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早在唐納德·特朗普第一個總統任期，美國政府就計劃推出簽證保證金計劃，新冠疫情迫使計劃取消。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國旅遊協會預計，即將實施的簽證保證金計劃影響的國家主要為與美國旅遊交流較少的國家，對美國旅遊業的衝擊有限。但協會警告，特朗普上月簽署的 250 美元「簽證誠信費」將對美國旅遊業造成更大沖擊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上月，美國國會通過了大規模税收及支出法案，也被特朗普稱為「大而美」法案。作為法案的內容之一，美國將向申請非移民簽證的遊客、留學生及商務人士額外徵收 250 美元的「簽證誠信費」。該費用是在簽證費之外的附加費用，計劃於今年 10 月生效，還將於 2026 年起隨通脹調整。這筆誠信費只有在申請人提交完整證據，證明其遵守了簽證規定時才可退還。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下一屆世界盃是在 2026 年，由美國、加拿大、墨西哥三國聯合舉辦。美國旅遊協會警告 250 美元的「簽證誠信費」將嚴重打擊海外遊客前往美國觀賽的熱情。此前，美國已經採取一系列措施限制多國公民入境並加強赴美簽證審查力度。英國牛津經濟研究院下屬的旅遊經濟學公司 5 月發佈數據顯示，受美國政府出台所謂「對等關税」等因素影響，2025 年美國國際入境旅客數量將下降 8.7%，國際旅客在美國花銷將比去年減少 85 億美元。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13132581.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13132581.html</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 05:48:00 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>前總統博索納羅被軟禁，巴西與美國關係進一步惡化</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="來源：視覺中國" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250805/175436460748123200_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;該案將在今年 9 月進入最終判決階段。特朗普多次質疑盧拉政府對博索納羅的司法調查，並威脅若不停止調查將加徵關税。該案將在今年 9 月進入最終判決階段。特朗普多次質疑盧拉政府對博索納羅的司法調查，並威脅若不停止調查將加徵關税。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;巴西聯邦最高法院法官莫賴斯在當地時間 8 月 4 日宣佈，前總統博索納羅違規使用其兒子及其他國會議員的社交媒體賬號傳播信息，試圖鼓勵和煽動攻擊最高聯邦法院，並公開支持外國幹預巴西司法系統，因此下令將其軟禁在家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞報道，莫賴斯認為，今年 70 歲的博索納羅相關舉動明顯違反此前對其實施的預防性措施，軟禁期間須佩戴電子腳鐐、禁止除家人和律師以外的人探視，並沒收其家中的通信設備。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨後，美國國務院西半球事務局在社交媒體平台 X 上指責莫賴斯打壓巴西反對派、威脅該國民主，並聲稱要追究所有協助和參與者的責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018 年 10 月 28 日，社會自由黨候選人博索納羅當選巴西第 44 屆總統。&lt;span&gt;因為在環境保護和人權問題上與特朗普相似，博索納羅被稱為「巴西特朗普」。4 年任期內，他的幾個兒子紛紛捲入了貪污腐敗的醜聞，新冠疫情也給他的施政帶來了衝擊。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2022 年 10 月，博索納羅在第二輪總統選舉中敗給了剛剛出獄並恢復政治權利的盧拉。他在失利後煽動支持者衝擊國會、總統府和聯邦最高法院，給巴西造成了嚴重的破壞。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2025 年 2 月 18 日，總檢察長正式指控他策劃政變企圖推翻 2022 年大選結果。&lt;/span&gt;該案將在今年 9 月進入最終判決階段。根據巴西刑法，政變罪最高可判處 15 年監禁。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250805/175436460748123200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高法院法官在 7 月 18 日裁定，博索納羅存在脅迫司法、妨礙司法、公然危害國家主權的行為，下令對博索納羅採取限制措施。博索納羅在工作日晚 7 時至次日早 6 時不得外出，週末及節假日則需全天居家軟禁。官方信息顯示，博索納羅父子近幾個月常與美國政府官員接觸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為博索納羅的政治盟友，特朗普指責巴西當局對博索納羅的審判完全屬於「政治迫害」，多次公開質疑盧拉政府對&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;博索納&lt;span&gt;羅&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;的司法調查，並威脅若不停止調查將加徵關税。他於上週簽署行政命令，正式在 8 月 1 日把針對巴西征收的關税提升至 50%，為美國各主要貿易夥伴最高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;作為回應，美國國務院撤銷了莫賴斯及其直系親屬的美國簽證。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;巴西獨立後，美國是第一個予以承認的國家。兩國多年來保持着密切的經貿和民間聯繫。巴西主要出口汽車及零部件、飛機、鋼材、大豆、藥品、鐵礦砂等，其中&lt;/span&gt;有 54% 的鋼鐵產品出口至美國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在博索納羅被下令軟禁的前一天，他的支持者走上裏約熱內盧的街頭進行抗議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本月早些時候，巴西消費與零售行業 16 家行業協會聯合呼籲暫停盧拉政府上調金融交易税（IOF），加強出口信貸支持，推動勞動法框架適度靈活化，以緩解企業運營壓力、穩定就業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這些協會在倡議書中強調，美國宣佈加徵額外關税，對產業鏈構成實質性衝擊，企業迫切需要財政與金融工具配套協同。一項核心訴求是暫停上調金融交易税步伐，以降低融資成本，釋放流動性。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13132376.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13132376.html</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 05:32:07 GMT</pubDate>
      <author>陳昇龍</author>
    </item>
    <item>
      <title>產能去化能力偏弱致蛋價「旺季不旺」，分析師：短期仍存在下行可能</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 7 月 14 日，上海，雖然天氣炎熱，但農貿菜市場瓜果蔬菜價格實惠，市民的「菜籃子」拎得穩當、拎得安心。雞蛋。圖片來源：CFP" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250805/175436777520929200_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;分析師表示，下半年雖會出現季節性需求回暖，但當前近 13.5 億隻存欄壓力下，行業需經歷深度去產能才能重構平衡。分析師表示，下半年雖會出現季節性需求回暖，但當前近 13.5 億隻存欄壓力下，行業需經歷深度去產能才能重構平衡。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，辛圓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;農業農村部監測數據顯示，8 月 4 日，全國農產品批發市場雞蛋價格為 7.54 元/公斤，比上週五下降 2.3%。值得注意的是，這一價格較去年同期大幅下降 23.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正信期貨在研究報告中指出，傳統 7-8 月雞蛋現貨出現上漲，主要受梅雨季淘雞加速、高温導致產蛋率下降、中秋節前備貨等因素驅動。但今年產能去化力度明顯偏弱，目前距離中秋節下游備貨為時尚早，高温掉蛋率也越來越小，所以今年雞蛋消費旺季上漲動力明顯不足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在中信建投期貨研究團隊看來，當前蛋雞的淘汰日齡雖從 538 天降至 506 天，但實際淘汰量仍低於近年同期，也低於市場預期，導致產能出清緩慢，而淘汰延遲則會進一步壓制現貨價格上行空間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據卓創資訊的監測數據，截至 7 月末，全國在產蛋雞月度存欄量約 13.56 只，6 月末為 13.40 億隻，5 月末為 13.34 億隻，環比增幅 1.2%，連續 7 個月有一定程度的增長，而去年同期為 12.77 億隻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卓創資訊認為，未來看，由於 2024 年 5 月起養殖利潤較好，導致 2024 年下半年補欄積極性回暖，一直延續至今年上半年。從部分樣本企業補欄數據推測，今年三季度存欄量依然會有小幅的增長，而從當下的養殖利潤來看，這一趨勢可能會至少持續到四季度中，隨後預計將會在一段時間內維持在較高水平。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250805/175436777520929200.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;展望後期蛋價走勢，正信期貨認為，今年高存欄背景下，產能去化明顯不足，旺季可能難旺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中信建投期貨研究團隊也分析稱，整體來看，下半年雖會出現季節性需求回暖，但當前近 13.5 億隻存欄壓力下，行業需經歷深度去產能才能重構平衡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光大證券在研報中指出，雖然高温天氣導致產蛋率下降，但在存欄量較大的情況下，供給仍繼續對蛋價施壓。不過，養殖端補欄意願下降，5 月起育雛雞補欄延續下降，若未來補欄延續下降，則對應 9 月以後新增開產量的下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;報告認為，雞蛋價格或處於近弱遠強格局，在近月供給端壓力下，蛋價或仍存在繼續下行的可能。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13132558.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13132558.html</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 04:31:48 GMT</pubDate>
      <author>辛圓</author>
    </item>
    <item>
      <title>西藏自治區主席：藏語文移出高考科目，主要目的是實現學生成才和社會公平</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20231227/1703665775596_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;西藏於 2024 年啓動高考綜合改革，主要目的是糾正唯分數論、唯升學論的錯誤社會觀點，真正實現學生成才和社會公平。西藏於 2024 年啓動高考綜合改革，主要目的是糾正唯分數論、唯升學論的錯誤社會觀點，真正實現學生成才和社會公平。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;張倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;「普通高校藏語文授課專業主要是藏語言文學和藏醫藏藥類，存在招生名額相對有限，升學通道相對狹窄、學科專業侷限大、就業面窄等問題。」2024 年 8 月 5 日，國務院新聞辦舉行新聞發佈會，當談及藏語文被移出高考科目，西藏自治區主席嘎瑪澤登向界面新聞等媒體介紹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「中國政府教育部門從 2014 年起面向全國各地實行高考綜合改革，截至目前，已經有 29 個省（區、市）實施了這一綜合改革，西藏於 2024 年才啓動這項綜合改革，主要目的是糾正唯分數論、唯升學論的錯誤社會觀點，真正實現學生成才和社會公平。」嘎瑪澤登説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嘎瑪澤登介紹，相關政策調整後，西藏與其他各省區一樣，都實行「一張考試卷考試」，統一考試的科目為語文、數學、外語，其中外語包括英語、俄語、日語、法語、德語和西班牙語，選擇性考試的科目有思想政治、歷史、地理、物理、化學和生物學。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「西藏考生依然可以報考普通高校的藏語文授課專業，由西藏自治區統一組織藏語文科目考試，成績合格的即可報考。這有助於各族學生享有更加公平的高質量教育，有助於少數民族提高知識學習的能力，全面提升科學文化素質，為學生成才提供了更多機會，為學生進入高等院校學習提供了更多的選擇。」 嘎瑪澤登説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「西藏高考科目調整更不是取消藏語文的課程。」 嘎瑪澤登強調，藏語文依然是西藏和其他涉藏州縣的中小學學業課程，基礎教育階段藏語文課程設置不變、課程不減。藏語文在落實課程方案、規範教學實施、優化教學方式等方面同其他學科一樣嚴格要求，並納入初中、高中學業水平考試評價。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20231227/1703665775596.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嘎瑪澤登介紹，西藏自治區和其他涉藏州縣各級各類學校都有足夠的藏語教師，目前西藏全區雙語教師超過了 3 萬人，藏語專任教師從 2018 年的 5800 人增長至近 8300 人。青海師範大學等師範類高校，中央民族大學、西藏大學等非師範類高校都設有藏語文專業，每年都有一定數量的藏語文專業畢業生加入教師隊伍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年是西藏自治區成立 60 週年，西藏自治區黨委書記王君正在發佈會上介紹，西藏的脱貧攻堅戰取得全面勝利，西藏徹底擺脱了千年來的絕對貧困問題。教育事業優先發展，率先實施從幼兒園到高中的 15 年公費教育。城鄉公共醫療衞生服務體系不斷完善，農牧民健康體檢實現了全覆蓋，全區人均預期壽命提高到 72.5 歲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，王君正介紹，2024 年，城鎮居民人均可支配收入達到 55444 元，是 1965 年的 121 倍，年均增長 8.5%；農牧民居民人均可支配收入達到 21578 元，是 1965 年的 199 倍，年均增長 9.4%。各族羣眾住有所居、勞有所得、老有所養、學有所教、病有所醫，共享改革發展的成果，各族羣眾的獲得感成色更足、幸福感更可持續、安全感更有保障。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13132443.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13132443.html</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 03:54:10 GMT</pubDate>
      <author>張倩楠 ZQN</author>
    </item>
    <item>
      <title>柬埔寨接連發生涉中國人命案，中使館發聲</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="來源：視覺中國" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250805/175435612922742200_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;柬埔寨部分地區已成為緬甸電詐犯罪主要轉移目的地，中國使館已多次發佈安全提醒。柬埔寨部分地區已成為緬甸電詐犯罪主要轉移目的地，中國使館已多次發佈安全提醒。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;界面新聞經查詢&lt;a href="http://kh.china-embassy.gov.cn/tzgg/202508/t20250805_11682763.htm" target="_blank"&gt;中國駐柬埔寨大使館網站&lt;/a&gt;獲悉，近期柬埔寨的金邊、幹拉省先後發生兩起涉中國公民的命案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大使館方面敦促該國警方儘快破案、嚴懲兇手，切實保護中國公民的生命財產安全。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250805/175435826272897900_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;另據當地的&lt;a href="https://cc-times.com/posts/29229" target="_blank"&gt;《柬中時報》&lt;/a&gt;8 月 4 日報道，該國警察總署刑事局報告，7 月 18 日，中國籍張姓女子（43 歲）與董姓男子（39 歲）&lt;/span&gt;於 7 月 18 日在西哈努克省省會城市西哈努克市的酒店被報告失蹤。5 天后，兩人的屍體在幹丹省戈通縣的河中被發現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多地警方通過聯合調查鎖定嫌疑人身份及藏匿地點。7 月 31 日，警方在西哈努克市高速公路出口附近成功將 3 名中國籍嫌犯抓獲，分別為任某（36 歲）、江某（48 歲）與葉某。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250805/175436200688041100_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;首批被抓獲的 3 名中國籍嫌犯。來源：《柬中時報》網站截圖&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250805/175435612922742200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8 月 2 日傍晚 5 時 20 分，警方在金邊市菩森芷區一處民宅將另外 4 名中國籍嫌犯拘捕，分別為黃某（39 歲）、熊某（40 歲）、陳某（32 歲）與賴某（48 歲）。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250805/175436205298551400_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;被抓獲的另外 4 名中國籍嫌犯。來源：《柬中時報》網站截圖&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;界面新聞查閲的官方資料顯示，柬埔寨人口約 1600 萬，其中華人華僑約 110 萬。柬埔寨華僑華人主要分佈在馬德望、幹拉、貢不、茶膠等省。首都金邊市的華僑華人最多，有十幾萬人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;歷史上，華僑華人在當地&lt;span&gt;主要經營進出口貿易、日用百貨、旅遊餐飲、食品加工、製衣和五金機械、房地產、建築、木材加工、農、漁業等。另外當地也有華資自辦的商業銀行。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近幾個月，柬埔寨與泰國在柬埔寨&lt;span&gt;菩薩省等&lt;/span&gt;邊境地區發生衝突，引發安全擔憂。儘管雙方已達成停火協議，但局勢仍存在不穩定因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;柬埔寨國防部在 8 月 4 日通報，泰國軍隊派遣武裝士兵擅自進入柬埔寨主權領土安塞地區等地，並強行鋪設鐵絲網。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;除了邊境衝突，柬埔寨存在電信詐騙園區氾濫，受害者常被誘騙、綁架並&lt;span&gt;&lt;span&gt;強迫勞動&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;等問題&lt;/span&gt;。西哈努克港&lt;span&gt;及邊境地區分佈着數十家政府批准的合法賭場。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;今年年初，中緬泰三國聯合對緬甸妙瓦底電詐園區實施措施，隨後犯罪團夥向監管薄弱地區轉移，於是柬埔寨部分地區成為主要轉移目的地。中國駐柬使館已多次發佈安全提醒。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;另外，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;搶劫、盜竊案件頻發，尤其是金邊、暹粒等城市&lt;/span&gt;。&lt;span&gt;8 月 1 日，一名 24 歲中國香港地區的男子抵達金邊僅 5 小時即遭殺害，屍體被拖拽拋至郊外。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年以來，日本等多國也接連發生襲擊華人事件。&lt;span&gt;截至今年 7 月底，全日本已發生 27 起針對華人的襲擊案件。&lt;/span&gt;我大使館提醒中國公民加強防範。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13131900.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13131900.html</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 03:09:44 GMT</pubDate>
      <author>陳昇龍</author>
    </item>
    <item>
      <title>推行免費治療、虛構住院費用，最高法通報醫保騙保犯罪典型案例</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250805/175436304327509700_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2024 年，全國法院一審審結醫保騙保犯罪案件 1156 件 2299 人。2024 年，全國法院一審審結醫保騙保犯罪案件 1156 件 2299 人。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;2025 年 8 月 5 日，最高人民法院發佈人民法院依法嚴懲醫保騙保犯罪典型案例。在兩起醫保定點醫療機構騙保案例中，醫院負責人及其工作人員通過推行免費治療、虛構住院費用等多種方式騙取鉅額國家醫保基金，最後多人被判處有期徒刑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;案例顯示，2018 年 1 月，重慶某醫院註冊成立，2019 年 5 月成為定點醫療機構，被告人杜某君系實際負責人。經營過程中，杜某君推行讓病人低價或者免費住院治療、向「大額病人」返利等做法，通過醫生、醫助等工作人員向病人宣傳、病人「老帶新」等方式，吸引大量中老年醫保病人住院治療，並採取先開住院證辦理住院手續再開檢查單，或者雖先開檢查單但在檢查結果出來之前便辦理住院手續等方式，將有住院意願的病人全部收治入院，提供吃藥、霧化、輸水等基礎醫療服務，並大量開具高利潤抗生素等藥品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為了使上述人員符合住院要求和逃避查處，杜某君指使或者默許醫生、醫助與檢驗科醫技人員互相配合，修改住院人員的血常規檢驗報告、DR 檢查報告等，並將住院期間產生的藥費、檢查費等通過醫保報銷，騙取國家醫療保障基金 390 餘萬元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本案經重慶市沙坪壩區人民法院一審，重慶市第一中級人民法院二審，現已發生法律效力。人民法院經審理認為，被告人杜某君作為定點醫療機構的實際控制人，指使工作人員弄虛作假，篡改醫學檢驗數據，製作虛假病歷，使不需要住院的患者入院治療，騙取醫保費用，數額特別巨大，其行為已構成詐騙罪。依法以詐騙罪判處被告人杜某君有期徒刑十二年，並處罰金人民幣五十萬元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在另一起案例中，2016 年 9 月，被告人艾某忠為主出資成立山西省大同市城區某醫院有限公司並任法定代表人。2018 年初，該醫院成為醫保報銷定點醫院。2018 年 12 月，醫院更名為大同市平城區某醫院有限公司，法定代表人變更為艾某宇，但實際控制人仍為艾某忠。艾某忠多次召集艾某宇等人商議騙取國家醫保基金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該醫院到周邊各地（縣區）吸引、招攬病人住院，鼓勵、安排本院職工及家屬住院，內科和骨科兩大科室主要負責，其他科室輔助配合，採取虛增藥品進價、藥品重複入庫、虛增臨牀用藥、檢查費用、虛報牀位、空掛牀等方式和手段，大肆提高、虛構住院費用，製作假病歷，將虛假數據上傳醫保中心，騙取國家醫保基金。截至 2020 年底，醫院虛報金額 970 餘萬元，其中未撥付金額 200 餘萬元，系詐騙未遂。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250805/175436304327509700.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人民法院經審理認為，被告人艾某忠等人以非法佔有為目的，通過虛增藥品進價、藥品重複入庫、虛增臨牀用藥、檢查費用、虛報牀位、空掛病牀等方式，大肆提高、虛構住院費用，製作假病歷，將虛假數據上傳醫保中心，共同騙取醫療保障基金，數額特別巨大，其行為均已構成詐騙罪。法院依法以詐騙罪判處被告人艾某忠有期徒刑十三年六個月，並處罰金人民幣五十萬元。其餘各被告人分別獲刑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高法表示，本案是民營醫院及其工作人員通過虛增藥品進價、藥品重複入庫、虛增臨牀用藥、檢查費用、虛報牀位、空掛牀等方式騙取醫保基金的典型案例。民營醫院在充實醫療力量、保障人民羣眾就醫、購藥方面發揮重要作用。但有的民營醫院及其工作人員為獲取非法利益，採用虛假手段騙取國家醫保基金，嚴重危害醫療保障制度健康持續發展，依法應予懲處。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高法介紹，各級人民法院依法從嚴懲處醫保騙保犯罪，重點打擊幕後組織者、職業騙保人等。2024 年，全國法院一審審結醫保騙保犯罪案件 1156 件 2299 人，一審結案數同比增長 131.2%，挽回醫保基金損失 4.02 億餘元。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13132206.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13132206.html</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 03:05:44 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>「你們也在買俄羅斯商品」：印度強硬回懟特朗普關税威脅</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 2 月 13 日，美國華盛頓特區，美國總統特朗普與印度總理莫迪在白宮會晤。圖片來源：視覺中國" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250805/175436130360376900_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;賈伊斯瓦爾詳細列出了歐美與俄羅斯的貿易往來。賈伊斯瓦爾詳細列出了歐美與俄羅斯的貿易往來。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據央視新聞消息，當地時間 8 月 4 日晚，印度外交部發言人蘭迪爾·賈伊斯瓦爾發聲明，批評美國就俄羅斯石油進口問題威脅印度毫無道理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當天早些時候，美國總統唐納德·特朗普再次對印度發出關税新警告。從 7 月底開始，特朗普多次要求印度停止進口俄羅斯石油，否則將面臨「懲罰」。但印度官員 8 月 3 日透露，該國無意停止從俄進口石油。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印度官員發聲後，特朗普於 4 日在社交媒體發文，指責印度不僅大批量購買俄羅斯石油，還將購買的俄石油賣給其他國家以賺取高額利潤。特朗普聲稱，印度的做法説明該國不在乎在俄烏衝突中喪生的烏克蘭人，「為此，我將大幅提高印度向美國繳納的關税。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普沒有透露新關税的税率，此前他已宣佈將對印度輸美商品徵收 25% 的關税。目前，特朗普正在就結束俄烏衝突加大對俄施壓，在衝突開始後大批量購買俄石油的印度成為特朗普的敲打對象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普發出最新關税威脅後，印度外交部發言人賈伊斯瓦爾火速發聲明，批評美國的威脅「不公平且毫無道理」，指責美國搞雙標。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;賈伊斯瓦爾表示，俄烏衝突開始後，美國和歐盟不斷指責印度進口俄石油。但實際情況是俄烏衝突開始後，傳統能源供應都被轉移到了歐洲，印度才開始從俄羅斯進口石油，並且當時美國支持印度進口俄石油以穩定國際能源價格。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250805/175436130360376900.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聲明指出，印度進口俄石油是為了保障印度消費者的利益，是受全球市場變化所驅動。而美國和歐盟在批評印度之時，自己也在從俄羅斯進口商品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;賈伊斯瓦爾詳細列出了歐美與俄羅斯的貿易往來，指出俄烏衝突開始後，歐盟繼續從俄羅斯進口液化天然氣、化學品、礦石產品等。2024 年歐盟與俄羅斯的雙邊商品貿易額達到 675 億歐元，2023 年與俄羅斯的服務貿易額也有 172 億歐元，超過印度與俄羅斯的貿易額。與此同時，美國繼續從俄羅斯進口核能工業所需的六氟化鈾、電動汽車所需的鈀、各類化肥和化學品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;賈伊斯瓦爾批評，在這樣的背景下，美國針對印度是不公平、毫無道理的舉動，「印度將採取一切必要措施維護國家利益和經濟安全。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早在冷戰時期，擺脱英國殖民不久的印度就出於地緣政治考慮與蘇聯建立了密切聯繫。蘇聯解體後，印度與俄羅斯繼續在能源和軍事領域保持了密切合作。印度有 85% 石油依靠進口，俄烏衝突開始後，印度開始大批量購買俄羅斯打折石油。俄羅斯一度取代中東國家，成為印度最大石油來源國。機構統計顯示，今年 1 月到 6 月，印度日均進口俄羅斯石油約 175 萬桶，比上一年增長 1%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印度一直被視為美國「印太戰略」的支點，是美國拉攏的關鍵對象。但特朗普重返白宮後，兩國在多個問題上出現分歧。今年 5 月印度與巴基斯坦爆發衝突後，特朗普曾宣佈是自己促成了兩國停火，但該説法遭印度官方否認。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了在進口俄石油問題上與美國唱反調，印度與美國的貿易談判也陷入了僵局。美國要求印度擴大市場準入，讓更多美國商品進入印度農業、乳製品、藥品、醫療器械等領域，還要求印度減少非關税壁壘。印度則拒絕在農業和乳製品市場準入上讓步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印度計劃於 8 月 25 日與美國重啓貿易談判。印度官員本週明確，農產品、乳製品、牛肉等不在談判範圍之內。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13132027.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13132027.html</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 02:52:46 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>四川江油霸凌事件施暴者是官二代？警方：造謠者被行政處罰</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250805/175436107192690000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;四川省江油市日前發生一未成年人在校外被毆打事件引發多個網絡謠言傳播。四川省江油市日前發生一未成年人在校外被毆打事件引發多個網絡謠言傳播。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;四川省江油市日前發生一未成年人在校外被毆打事件引發多個網絡謠言傳播。2025 年 8 月 5 日，綿陽市警方通報，兩名女性網民為博眼球編造謠言已被行政處罰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據「綿陽網警」微信公眾號消息，7 月 22 日，江油市發生一未成年人在校外被辱罵、毆打警情，警方已依法對違法人員作出了治安處罰，並按程序對其中兩名違法人員開展送專門學校矯治教育的工作。期間，網上出現「江油市公安局副局長的女兒打的人」「施暴者父親為律師」「施暴者親媽是江油市一級警督」等信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250805/175436117174095500_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250805/17543611727112800_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;綿陽警方表示，經核實，3 名違法人員的父母分別有 2 人無業、2 人在省外務工、1 人為本地售貨員、1 人為本地外賣員，所傳違法人員父母職業身份信息為謠言。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;綿陽警方稱，經查，2025 年 8 月 4 日，網民丁某（女，41 歲）、楊某琳（女，27 歲）看到網傳施暴視頻後，為博眼球編造謠言發於微信羣和社交平台，引發公開傳播擴散，嚴重擾亂公共秩序，造成惡劣社會影響。目前，丁某、楊某琳已被公安機關依法行政處罰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據媒體此前報道，近日，網上流傳一段視頻，三名疑似未成年女生對另一未成年女生扇耳光、踢踹，並對受害人説不怕報警，稱「我們又不是沒進去過，以為我怕你嗎？」視頻在網上引發關注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此，8 月 4 日，四川省江油市公安局發佈警情通報稱，經調查，2025 年 7 月 22 日 15 時許，劉某甲（女，15 歲）因與賴某某（女，14 歲）發生矛盾，遂邀約劉某乙（女，13 歲）、彭某某（女，14 歲）在一樓房無人區域，對賴某某進行辱罵、威脅和毆打。同行人員在現場圍觀並拍攝視頻，後被上傳網絡。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250805/175436107192690000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報稱，毆打造成賴某某頭皮、雙膝等多處挫傷，經鑑定為輕微傷。目前，全部涉案人員均已到案，相關部門同時積極介入，及時安撫慰問受害人及其家屬，開展心理疏導。公安機關依法對劉某甲、彭某某作出治安處罰的決定；對劉某乙及其餘圍觀人員批評教育，責令其監護人嚴加管教。同時，根據《中華人民共和國預防未成年人犯罪法》相關規定，對劉某甲、彭某某正按程序開展送往專門學校進行矯治教育的相關工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另據澎湃新聞報道，江油發生校園霸凌事件後，網上出現一則有人在街上被警察帶離的視頻，並配文稱「校園霸凌者父母被抓」。8 月 4 日，綿陽市公安局相關工作人員回應稱，該消息不屬實，「實際是現場阻塞交通，不聽民警勸阻的」被帶離現場。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13131993.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13131993.html</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 02:34:37 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>PLUS 會員權益卡卡密泄露，海航緊急回應</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="PLUS 會員權益卡卡密泄露，海航緊急回應" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250805/175435661348507300_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;據海航微信公號發佈，8 月 5 日將在海航優選機票直播間繼續海航 PLUS 會員權益卡」返場。據海航微信公號發佈，8 月 5 日將在海航優選機票直播間繼續海航 PLUS 會員權益卡」返場。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;8 月 4 日深夜，海航&lt;span&gt;發文稱，回應旅客購買「海航 PLUS 會員權益卡」出現卡密泄露的問題，以及對權益卡使用做出解釋説明。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據悉，&lt;span&gt;海航 PLUS 會員權益卡在授權第三方平台銷售時，&lt;/span&gt;訂單卡密鏈接為純數字 ID，遭黑客「撞庫」盜取，隨後二手平台湧現低價轉賣，用户激活時才發現卡密失效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;對此，公告表示，少數旅客所購買的權益卡出現卡密泄露或在不知情的情況下被激活使用的問題，銷售方已對所有卡密進行核實並分類處理，同時修復了系統以加強卡密安全管理，避免類似情況發生。如購卡旅客發現卡密在不知情情況下被激活使用，可溝通銷售方選擇退卡或補發新卡密，補發後原卡密作廢。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;8 月 1 日上午 10 店，海航 PLUS 會員權益卡正式發售，銷售渠道為飛飛樂 App、海南航空 App、海南航空微信小程序、抖音「海南優選機票直播間」及其他授權銷售渠道。其中包括¥666/¥2666 兩檔，666 元可以兑換 3 次經濟艙機票（單次 199 元），選擇海南早晚航班錯峯出行。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;因為性價比高，市場反響熱烈，銷售情況超過預期，海航在 8 月 1 日當天還曾發公告，因當前銷售進度已遠超預期，導致系統過載，部分銷售渠道上的部分消費者未能購買成功，深表歉意。&lt;span&gt;緊急調整系統，當天下午在「海航優選·機票」抖音直播間 14:00 恢復銷售。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不過在這一產品火爆銷售的同時，也陸續出現了一些問題。據網上消費者反映，問題集中在幾個方面。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250805/175435661348507300.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;首先開售，飛飛樂 APP 就因流量過載反覆宕機，用户激活後無法查詢餘票或兑換，客服通道一度癱瘓。&lt;/span&gt;用户反映激活前顯示有票，激活後瞬間「無票」，未激活賬户卻仍可見餘票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此，海航在最新公告中，對餘票查詢動態變化的説明：部分旅客反饋，權益卡激活前後查詢航班存在餘票數據不一致的情況，主要原因在於適用優惠價格（199 元）可購買的客票數量是動態變化的，特別是一些熱門航線，因銷售速度較快導致庫存波動較大，而遠期航班關注度相對較低，購票成功概率較大，建議您儘量提前規劃行程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;另外，有部分旅客提到了「340 元公務艙升艙券」使用問題，海航表示現行在售的早晚航班升艙券產品，市場價格為 388 元/人，「海南航空」APP 實名認證用户購買可享受 8.8 折優惠（PLUS 會員不疊加額外優惠）。該產品適用艙位包含權益卡的購票艙位（B 艙），每個航班的可升艙數量有限，先到先得。此外，PLUS 會員選購部分機場貴賓室、快速值機/安檢/登機等六大出行服務可享受低至 8 折的優惠。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;還有消費者此前反映，電話出票不佔用出票額度：呼叫中心繫統與 APP 的訂單校驗模塊未實時同步，電話出票僅檢查賬户狀態，未關聯 PLUS 卡兑換次數。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海航 8 月 2 日緊急切斷電話出票權限，並在此次公告中明確，&lt;span&gt;根據產品規則，PLUS 會員預訂航班時最多可同時保留 3 段未出行單程客票，但部分會員採取特定方式預訂了超過規則規定的航段，將按照客票預訂時間順序，從後向前取消超限部分的機票訂單，僅保留最早預訂的 3 段未出行單程客票。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;針對部分購卡用户反饋的「購買時未充分查詢適用航班，且因銷售高峯期系統擁堵，激活後未能成功預訂航班，希望辦理退卡」的訴求，海航也明確了退卡政策。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據海航微信公號發佈，8 月 5 日將在海航優選機票直播間繼續「&lt;span&gt;海航 PLUS 會員權益卡」返場。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13130922.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13130922.html</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 02:12:32 GMT</pubDate>
      <author>沈霄戈</author>
    </item>
    <item>
      <title>7 月專項債發行額度創年內新高，將對基建投資形成有力支撐</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 7 月 29 日，江蘇常州，城市更新基建項目建設工地。圖片來源：CFP" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250805/175435770386415100_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;分析師認為，下半年專項債資金支持項目建設的效能可能集中釋放。分析師認為，下半年專項債資金支持項目建設的效能可能集中釋放。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，辛圓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;企業預警通最新監測數據顯示，7 月份，全國發行新增專項債 6169.36 億元，發行規模較上月增加 898.42 億元。7 月單月新增專項債發行額為年內最高水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;銀河證券在最新發布的研究報告中指出，投向項目建設方向是新增專項債資金主要使用途徑，其中基建是傳統投向支持領域，也是使用專項債資金最多的方向。然而今年以來，這一情況出現兩方面變化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具體來看，報告指出，一方面，基建領域內部在使用範圍擴容下出現新興產業與傳統基建的結構性分化；另一方面，在政策支持下專項債資金應用於收儲方向再度重啓，結構上「地快房慢」表現突出，土地收儲成為核心發力點。此外，在整體項目建設分佈上，大省挑大樑的區域特徵愈發明顯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期召開的中央政治局會議對下半年經濟工作定調。財政政策方面，會議特別提到，要加快政府債券發行和使用進度，提升資金使用效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;財政部黨組書記、部長藍佛安 7 月 30 日在《學習時報》發表署名文章《以優良作風凝心聚力為經濟持續向新向好貢獻財政力量》。藍佛安在文章中指出，用好用足更加積極的財政政策，加大財政逆週期調節力度。加快發行和使用超長期特別國債、地方政府專項債券，儘早形成實物工作量。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250805/175435770386415100.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;財政部網站 6 月 30 日發佈的《國務院關於 2024 年中央決算的報告》提到，要加快政策落地，強化部門協同，多措並舉幫扶困難企業，儘早發行和使用超長期特別國債、專項債券等，發揮財政資金引導和帶動效應，支持做好’兩重’’兩新’等工作，推動促消費、擴投資、穩外貿、惠民生等政策早見效、多見效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中信證券首席經濟學家明明在研報中表示，二季度末地方債發行已經出現加速的趨勢，作為傳統的地方債集中發行季度，預計三季度地方債發行將有所加速，單季度新增專項債發行規模或接近 2 萬億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;銀河證券表示，截至 6 月底，新增專項債累計發行進度達 49%，5 月以來開始加速，但仍顯著低於 2022-2024 年同期平均水平 63.2%，這背後有三方面因素。一是 2024 年四季度大規模發行政府債發行降低上半年發債緊迫性；二是自審自發試點等政策使得各地發行進度分化；三是專項債支持方向新增化債、地產收儲等擠佔傳統基建投向資金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;報告預計，今年三季度仍有 35% 左右專項債額度落地以追平前期缺口，而從今年專項債三大主要投向相對來看，化債是上半年主力完成方向，總化債進程已達 80%，下半年專項債資金支持項目建設（基建+地產）的效能可能集中釋放。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13131355.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13131355.html</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Aug 2025 01:40:37 GMT</pubDate>
      <author>辛圓</author>
    </item>
    <item>
      <title>界面早報 | 中國船舶將合併中國重工；歐盟暫停針對美國關税的兩項反制措施 6 個月</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="界面早報 | 中國船舶將合併中國重工；歐盟暫停針對美國關税的兩項反制措施 6 個月" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;京津冀粵防汛應急響應提升至三級；福萊特：積極響應工信部反內卷號召，減少光伏玻璃產能供給；特朗普稱將大幅提高對印度關税；美股三大指數集體收漲，熱門科技股普漲。京津冀粵防汛應急響應提升至三級；福萊特：積極響應工信部反內卷號召，減少光伏玻璃產能供給；特朗普稱將大幅提高對印度關税；美股三大指數集體收漲，熱門科技股普漲。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;中國船舶將合併中國重工&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;8 月 4 日晚，中國船舶重工股份有限公司發佈公告稱，公司擬被中國船舶工業股份有限公司以發行 A 股股票方式吸收合併。本次交易已獲中國證監會同意註冊，合併完成後，中國重工將不再具有獨立主體資格並被註銷。根據相關規定，中國重工可向上海證券交易所申請主動終止上市，公司股票自 2025 年 8 月 13 日起連續停牌。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;京津冀粵防汛應急響應提升至三級&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;按照國家防總副總指揮、應急管理部部長王祥喜安排，8 月 4 日晚，國家防汛抗旱總指揮部辦公室主任、應急管理部副部長王道席主持防汛專題會商，調度部署重點省份強降雨防範應對工作。據氣象部門預報，8 月 4 日夜間至 5 日，北京、天津、河北、廣東等地部分地區有大到暴雨，其中，北京東部、天津南部、河北東部、廣東中部和東南部沿海等地區有大暴雨，局地有特大暴雨。根據《國家防汛抗旱應急預案》及有關規定，國家防汛抗旱總指揮部 8 月 4 日 20 時將針對北京、天津、河北、廣東的防汛四級應急響應提升至三級。國家防總辦公室前期派出的工作組繼續分別在京冀粵協助指導防汛相關工作。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;福萊特：積極響應工信部反內卷號召，減少光伏玻璃產能供給&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;福萊特 8 月 4 日在互動平台表示，公司作為龍頭企業，積極響應工信部反內卷號召，減少光伏玻璃產能供給。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;歐盟暫停針對美國關税的兩項反制措施 6 個月&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央視新聞消息，當地時間 8 月 4 日，歐盟委員會發言人當天表示，根據歐盟與美國達成的協議，歐盟將在 6 個月內暫停實施針對美國關税的兩項反制措施。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普稱將大幅提高對印度關税&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央視新聞消息，8 月 4 日，美國總統特朗普在其社交媒體發文表示，印度不僅大量購買俄羅斯石油，還將其中大部分石油在公開市場上出售，牟取暴利。特朗普表示，他將大幅提高印度向美國繳納的關税。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;佩通坦向泰國憲法法院提交違憲案辯護材料&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;新華社消息，泰國總理秘書長蓬明·勒素裏德 8 月 4 日説，被停職的總理佩通坦已向憲法法院正式提交關於其違憲指控的辯護材料。蓬明在總理府告訴泰媒，佩通坦已完成並簽署了所有證明文件，她的代表已將這些文件提交給憲法法院。蓬明駁斥了有關佩通坦將在憲法法院裁決前辭職的謠言。蓬明説，正在依照法律行事，以證明佩通坦不存在過失行為。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美得州議會至少 51 名民主黨議員「出走」，共和黨籍州長下令逮捕&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央視新聞消息，&lt;span&gt;當地時間 8 月 4 日，美國得克薩斯州共和黨州長阿博特下令逮捕「出走他州」的民主黨議員。這些民主黨議員試圖以此阻止新的國會選區劃分圖的推進，選區劃分圖可能事關共和黨在明年的中期選舉。美國得克薩斯州議會眾議院定於 4 日就重新劃分聯邦眾議院選區的議案進行表決。該方案一旦通過，將在現有基礎上新增 5 個有利於共和黨的聯邦眾議院席位。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股三大指數集體收漲，熱門科技股普漲&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;8 月 4 日，美股三大指數集體收漲，道指漲 1.34%，納指漲 1.95%，標普 500 指數漲 1.47%，熱門科技股普漲，英偉達、谷歌、Meta、博通漲超 3%，特斯拉、微軟漲超 2%。貴金屬、焦炭、加密貨幣漲幅居前，金田漲超 10%，美國黃金公司、美洲白銀公司漲超 8%，Robinhood、Strategy、科爾黛倫礦業漲超 6%，泛美白銀漲超 4%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13130357.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13130357.html</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 23:32:11 GMT</pubDate>
      <author>界面綜合</author>
    </item>
    <item>
      <title>宗慶後家族「信託案」中的 18 億美金從何而來？</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：視覺中國" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250804/175429083769600900_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;這些錢或許與宗慶後家族此前佈局的離岸公司相關。這些錢或許與宗慶後家族此前佈局的離岸公司相關。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;趙曉娟&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;牙韓翔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/13121629.html" target="_blank"&gt;宗馥莉及其三個「弟妹」的「信託案」，&lt;/a&gt;令娃哈哈宗氏家族的海外資產浮出水面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8 月 1 日，香港高等法院披露的一份判決書顯示中，原告宗繼昌、宗婕莉和宗繼盛認為，英屬維京羣島（以下簡稱「BVI」）註冊公司「Jian Hao Ventures Limited.（建浩創投有限公司）」於香港滙豐銀行賬户內約 18 億美元的資產，是其父宗慶後計劃給他們設立信託基金所用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據判決書，&lt;span&gt;建浩&lt;/span&gt;創投&lt;span&gt;在香港滙豐銀行賬户內的近 18 億美元資產主要包括債券、其他固定收益資產及部分現金和定期存款。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而判決書中原告提供的文件顯示，宗慶後計劃設立的信託基金總額為 21 億美元，每人 7 億美元；但目前該賬户內的資產還不足，這也是「信託案」的一個關鍵矛盾點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宗氏家族的「信託案」還需等待杭州高等法院的進一步判決，香港高等法院僅決定先凍結糾紛資金。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250804/175429083769600900.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而訴訟中目前存在的近 18 億美元如何而來，且宗氏家族如何將其轉移到境外，則是近日公眾關注的要點之一。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250804/175429353158384400_a700xH.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片拍攝：界面新聞，盧奕貝&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;事實上，這與娃哈哈以及宗慶後家族此前佈局離岸公司相關，這些錢很有可能是娃哈哈相關業務的分紅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照中國法律，企業境外分紅主要遵循的是《中華人民共和國公司法》中關於股東權益的規定，以及《中華人民共和國企業所得税法》中關於税收的規定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通常情況下，中國內地的中資公司能夠通過「境內運營公司→香港控股公司→境外母公司」的股權架構，來實現盈利分紅轉移。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如，宗慶後或宗馥莉通過 BVI 公司（如恆楓貿易），來控股境內實體公司（如宏勝飲料集團）。境內實體盈利後，境外公司則可獲得分紅，該分紅在報批後匯出境外，再轉入香港賬户中。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250804/175429504088684900_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片製作：界面新聞，趙曉娟&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;界面新聞查詢公開資料發現，與境內娃哈哈相關公司交織的離岸公司主要包含四個。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分別是註冊在英屬維京羣島的恆楓貿易有限公司、博山金貿易有限公司（Bountiful Gold Trading Limited），註冊在非洲塞舌爾的盛佳集團（Best Max GroupLimited）以及註冊在美屬薩摩亞羣島的榮輝投資有限公司。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這些公司通常以娃哈哈境內子公司的股東身份出現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如，博山金貿易有限公司是紅安娃哈哈食品有限公司、大理娃哈哈食品有限公司、杭州娃哈哈營養食品有限公司等幾家公司的股東。盛佳集團則通過 51% 的持股，獲得娃哈哈非常可樂飲料有限公司的控制權。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這些境外公司的股東或者董事，往往以宗慶後、施幼珍或者杜建英等娃哈哈創始人團隊或者高管掛名，且部分境外公司的註冊地址也出現共用的情況。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞通過公開資料查詢發現，宏勝飲料（香港）有限公司、Purple Mystery Asset Management Ltd、PLATINUM NET LIMITED 這幾家公司均在英屬維京羣島註冊，公司地址在香港為同一地址。而「宏勝飲料香港」的唯一董事是施幼珍，即宗馥莉母親。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了娃哈的體系內遍佈了諸多離岸公司之外，宏勝飲料也是如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;宏勝飲料是宗馥莉全資控股的獨立企業，與娃哈哈集團無直接股權關聯，但作為其代工廠並存在大量業務合作。&lt;/span&gt;宏勝飲料則由是 BVI 註冊的恆楓貿易全資控股，且恆楓貿易唯一股東為宗馥莉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整體上看，無論是娃哈哈體系內，還是&lt;span&gt;宏勝飲料體系內，都遍佈着大量離岸公司。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而宗氏家族的境外股東分紅也由此產生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞查詢公開資料發現，離岸公司所在地如英屬維爾京羣島（BVI）通常具有較為優惠的税收政策，沒有企業所得税或税率極低。為此，企業可以通過合理的關聯交易，將部分利潤轉移至離岸公司，從而降低整體的税務成本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，在 BVI 設立離岸公司，還有利於構建複雜且靈活的股權結構，方便企業進行股權激勵、股權傳承等安排。比如，娃哈哈通過恆楓貿易對宏勝飲料集團實現控股，在企業內部的股權分配和控制權轉移方面，離岸公司就提供了更多的操作空間，有助於企業實現平穩的管理層交接和家族財富傳承。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就一個宏勝飲料而言，公開信息顯示，2022 年淨利潤可達 14.7 億元人民幣。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250804/175429052540900200_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;宗馥莉名下的公司圖譜（圖片來源：天眼查）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;界面新聞還看到一個明顯的趨勢是，宗慶後去世後，娃哈哈關聯公司中的許多合資公司性質，已經從「中外合資」公司變為「外商投資」公司，區別是前者的分紅則需要和境內股東分享。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一個例子是浙江啓力投資有限公司。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;浙江啓力最初由宗慶後持股 60%、職工持股會持股 40%，它對外投資了 19 家涉及娃哈哈業務的子公司。2024 年 4 月，宗慶後的股份全部由宗馥莉繼承，界面新聞從天眼查變更記錄查看到，2024 年 12 月，職工持股會退出，浙江啓力變為宗馥莉百分百持股，企業性質也從合資變為港澳台自然人獨資。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了分紅之外，這種操作也可以讓宗馥莉的控制力在變大，而杜建英和其子女的權利減弱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如瀋陽娃哈哈榮泰食品有限公司，它的控股股東曾為榮泰企業有限公司（也是一家 BVI 離岸公司），其餘股東為境內公司，最初的管理人員包括宗慶後、杜建英。儘管杜建英 2008 年退出了娃哈哈經營管理，但一直在該公司擔任董事角色；2022 年 12 月，宗繼昌、宗婕莉也進入了董事之列。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在宗慶後逐漸交接之後，2024 年 6 月，宗馥莉通過浙江啓力投資進入該公司，並擔任董事長一職，其他股東前後相繼退出。此後，浙江啓力投資與榮泰的控股比例為 4:6，宗馥莉也將公司的該&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市場主體&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;類型從「中外合資」變更為「外商投資」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事實上，&lt;span&gt;娃哈哈集團的大股東是杭州市上城區文商旅投資控股集團有限公司，持股比例為 46%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於娃哈哈集團大量的業務通過體外公司模式運作，且它們的股東有多為離岸公司，脱離於娃哈哈集團系統之外，宗氏家族因此也被質疑通過這種方式來實現利潤轉移。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此，北京今是律師事務所主任吳萌告訴界面新聞，應該「理性看待利潤流出」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他説，所有外資公司都有利潤匯出的情況。當中國國內經濟形勢向好時，外資公司會考慮用盈利擴大投資。目前中國對於外資企業和內資企業在税收，准入等方面漸漸拉平，很多外資公司用利潤轉增投資，或再投資，已經沒以前那麼多獲利機會，因此，將利潤匯出境外，是比較現實的選擇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，吳萌還認為，因為公司向股東分紅是正常企業行為，目前中國的外匯管理制度對境內企業向境外股東分紅，也沒有更多限制，只要符合税收政策就行。所以，向境外股東分紅就需要理性看待，不能單純視為對國家或國民利益的傷害。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13128050.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13128050.html</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 09:28:48 GMT</pubDate>
      <author>趙曉娟</author>
    </item>
    <item>
      <title>不顧特朗普威脅，印度有意繼續購買俄羅斯石油</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 8 月 1 日，印度孟買，學生們舉着印度總理莫迪和美國總統特朗普的海報。圖片來源：視覺中國" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250804/175429404453310600_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;印度外交部發言人強調，印度和俄羅斯之間是經過時間考驗的穩定夥伴關係。印度外交部發言人強調，印度和俄羅斯之間是經過時間考驗的穩定夥伴關係。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;自俄烏衝突開始後，印度曾多次因購買俄羅斯石油遭美國警告。隨着美國總統唐納德·特朗普就俄烏衝突加大對俄施壓，印度再次成為敲打對象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新華社 8 月 3 日消息，特朗普威脅要對印度購買俄羅斯石油實施制裁後，印度政府人士向媒體透露，印俄雙方簽訂了長期供油合同，短期內不會停止石油交易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;還有印度官員透露，莫迪政府沒有下令要求印度煉油廠停止購買俄石油，也沒有就是否暫停進口俄石油做決定。印度官員指出，目前印度國有和私人煉油商均可從各供應方購買石油，相關行為被視為商業行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上週，特朗普在社交媒體發文威脅，如果印度繼續購買俄羅斯武器和石油，美國將在對印度商品徵收 25% 進口關税的基礎上額外實施其他「懲罰」。上週五，特朗普接受媒體採訪時稱他聽説印度將停止購買俄羅斯石油，「我不知道是真的還是假的，但這是好的一步，我們拭目以待。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於特朗普的表態，印度外交部發言人蘭迪爾·賈斯瓦爾沒有直接置評，轉而強調印度和俄羅斯之間是經過時間考驗的穩定夥伴關係。他指出，印度與不同國家的雙邊關係是基於兩國的自身情況，而不是從第三方國家的立場出發。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;部分美國官員認為，特朗普對印度的威脅是為了迫使俄羅斯儘快同意結束俄烏衝突。當地時間 3 日，特朗普的高級顧問、白宮辦公廳副主任斯蒂芬·米勒在接受採訪時指責印度購買俄石油是在俄烏衝突中資助俄羅斯。米勒的表態是特朗普政府對印度最嚴厲的批評之一，而印度一直被視為美國「印太戰略」的支點。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250804/175429404453310600.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;米勒表示特朗普想和印度保持良好關係，與莫迪的關係也很好，「但我們需要在停止資助戰爭問題上動真格。」莫迪在上週六的講話中沒有提到購買俄羅斯石油問題，但指出全球經濟被不確定情緒籠罩，呼籲印度國民儘量購買印度國產商品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早在冷戰時期，擺脱英國殖民不久的印度就出於地緣政治考慮與蘇聯建立了密切聯繫。蘇聯解體後，印度與俄羅斯繼續在能源和軍事領域保持了密切合作，但俄羅斯並非其主要石油來源國。印度有 85% 石油依靠進口，俄烏衝突前，俄石油僅佔印度進口的約 1%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨着俄烏衝突開始，遭西方制裁的俄羅斯出售打折石油，印度開始大批量購買俄石油。美國時任總統約瑟夫·拜登多次就購買俄石油敲打印度，甚至警告印度不要站在「歷史錯誤的一邊」。但印度無視美國不滿並指出印度的行動有助於遏制全球油價上漲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 5 月，印度每日從俄羅斯進口的石油達到 215 萬桶的峯值。俄羅斯一度取代中東國家，成為印度最大石油來源國。機構統計顯示，今年 1 月到 6 月，印度日均進口俄羅斯石油約 175 萬桶，比上一年增長 1%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;能源市場數據服務公司 Kpler 追蹤顯示，今年 7 月，印度從俄羅斯進口的石油有所下降。但分析師指出，受雨季和煉油廠定期檢修影響，通常從 7 月開始，印度的進口石油量都會減少。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13128407.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13128407.html</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:42:27 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>貧困縣投資 2230 萬旅遊項目打水漂，時任縣委書記上月被逮捕</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250804/175429439132357300_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;陳華被通報大搞勞民傷財的「形象工程」「政績工程」。陳華被通報大搞勞民傷財的「形象工程」「政績工程」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;據廣西紀檢監察網消息，日前，廣西壯族自治區對 2 起整治形式主義為基層減負典型問題進行通報，其中包括賀州市富川瑤族自治縣未經科學論證，脱離縣情實際上馬「水秀」和「燈會」旅遊項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報介紹，2017 年，時任富川縣委書記陳華不顧富川縣當時為國家扶貧開發工作重點縣的實際情況，未經充分科學論證且違反民主集中制原則，執意拍板決定在富川縣福利鎮神仙湖上馬「水秀」和「燈會」旅遊項目，並擅自決定先進場施工後補辦招投標手續。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018 年 1 月，「水秀」和「燈會」旅遊項目完工並投入使用，總投資 2230 萬餘元。因前期投資風險評估不充分，半年後項目運營入不敷出，陸續停止運營。2019 年 9 月，「燈會」項目因設施毀損嚴重被拆除，「水秀」項目停止運營閒置，致使國家利益受損，當地羣眾反映強烈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，陳華，男，瑤族，籍貫廣西鐘山，1971 年 10 月生，在職研究生，中共黨員。他曾任賀州市下轄昭平縣副縣長、政法委副書記，2009 年任富川瑤族自治縣縣長，2015 年任富川瑤族自治縣委書記，2021 年 7 升任賀州市政府副市長、黨組成員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 20 日，廣西壯族自治區紀委監委官宣陳華在賀州市副市長任上被查。6 月，陳華被開除黨籍和公職。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250804/175429439132357300.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;廣西壯族自治區紀委監委通報，經查，陳華喪失理想信念，背棄初心使命，對黨不忠誠不老實，與他人串供，對抗組織審查，履行全面從嚴治黨主體責任不力，大搞勞民傷財的「形象工程」「政績工程」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陳華還被指無視中央八項規定精神，違規收受禮品禮金，接受可能影響公正執行公務的宴請和旅遊安排；違反組織原則，在組織函詢時不如實説明問題；廉潔底線失守，為親屬向管理和服務對象借款；不正確履行職責，違規幹預和插手市場經濟活動；貪慾膨脹，擅權妄為，肆意插手工程項目，利用職務便利為他人在工程項目承攬及推進等方面謀利，大搞權錢交易，非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據高檢網 7 月 17 日消息，廣西壯族自治區賀州市人民政府原黨組成員、副市長陳華（副廳級）涉嫌受賄一案，由廣西壯族自治區監察委員會調查終結，移送檢察機關審查起訴。經廣西壯族自治區人民檢察院指定管轄，由廣西壯族自治區人民檢察院南寧鐵路運輸分院審查起訴。日前，廣西壯族自治區人民檢察院南寧鐵路運輸分院依法以涉嫌受賄罪對陳華作出逮捕決定。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13128452.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13128452.html</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:05:12 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>加拿大鵝新財年迎「開門紅」，大中華區勁增 19%</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="第二季 Snow Goose by Canada Goose 2025 春夏膠囊系列" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250804/175428879973339400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;加拿大鵝的商業表現與其產品特徵形成了巧妙的呼應，後者能穿越一年四季的多變氣候，而前者則展現出跨越週期的韌性。加拿大鵝的商業表現與其產品特徵形成了巧妙的呼應，後者能穿越一年四季的多變氣候，而前者則展現出跨越週期的韌性。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;Canada Goose 加拿大鵝新財年迎來開門紅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該公司最新財報顯示，2026 財年第一季度（截至 2025 年 6 月 29 日），加拿大鵝全球營收同比增長 22.4% 至 1.08 億加元（約合人民幣 5.61 億元），為近九個季度以來最大增幅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所有渠道和市場均實現增長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;強化直營的成效仍在持續釋放。佔比超七成的直營（DTC）渠道營收增長 23.8%，主要受同店業績提升及新開門店收入貢獻的積極影響，門店客流轉化率同比提升。其中，直營渠道的可比銷售額增長 14.8%，已連續七個月實現正增長。集團採購渠道也錄得雙位數增幅，同比增長 11.9%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分區域來看，加拿大和美國市場營收分別增長 11.4% 和 45.4%，共同推動北美市場營收增長 27.0%；亞太市場營收增長 26.6%；EMEA（歐洲、中東、非洲和拉美）市場營收增長 3.6%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亞太市場下的大中華區表現尤為亮眼。作為品牌的主要市場之一，大中華區在這一財季內實現了 18.7% 的增長，主要由中國大陸地區強勁的直營渠道表現推動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，第一財季並非加拿大鵝傳統的銷售旺季，該品牌往往在寒冷的第三財季迎來銷售高峯。但在第一財季增勢強勁，很大程度上表明加拿大鵝的四季化戰略效果卓著，也能提振品牌對接下來旺季表現的信心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「從大膽的品牌敍事到更明智的零售策略，我們精準執行各項計劃，成效已顯。隨着我們推出更具吸引力的產品，更高效精準地運營業務，我對品牌持續增長的勢頭滿懷信心。」Canada Goose 加拿大鵝董事長兼首席執行官 Dani Reiss 表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250804/175428882748838700_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;Canada Goose 加拿大鵝 2025 夏日系列 Kaslo 短款夾克&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;強計劃、重執行是加拿大鵝的風格。該公司會為每個財年明確戰略核心領域，2026 財年的運營重心放在了品類拓展、營銷活動、渠道擴張和高效運營四個方面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;品類拓展與加拿大鵝的四季化戰略密切相關。最新財季內，加拿大鵝繼續拓展品類矩陣，推出前所未有的新品，並強化產品和門店陳列的季節相關性。服飾品類尤其引發積極反響，季度內新推出的 Emerson 短袖 T 恤成為最暢銷產品，Beckley Polo 衫和 Chilliwack Fleece 外套位居前列。新品和季節產品的暢銷也增強了連帶效應，推動核心外套系列的銷售增長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;營銷活動則關乎加拿大鵝的品牌形象，令其從過往以禦寒著名的高端功能性服飾品牌，轉向兼具功能和時尚的、四季適宜的品牌。本財季內，加拿大鵝的營銷活動與新品相配合，聚焦春夏系列，以及由創意總監 Haider Ackermann 操刀的第二季 Snow Goose by Canada Goose 春夏膠囊系列。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，春夏系列營銷活動為品牌注入了趣味與活力，並以更具季節性的產品和更引人入勝的品牌敍事作為支撐，凸顯品牌的四季適宜性。Snow Goose by Canada Goose 系列則是 Haider Ackermann 對於品牌經典的挖掘和再創造，相關的營銷活動深化了品牌與流行文化的聯繫，不僅滿足了品牌長期擁躉的期待，也增強了對新一代消費者的吸引力，帶來了有效互動和粉絲數量的增長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;渠道擴張方面，加拿大鵝向來步伐穩健，通過戰略性的門店擴張和有針對性的效能提升來增強零售業務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一方面，加拿大鵝在關鍵市場強化佈局，將 2 家臨時門店升級為專門店，全球專門店總數達到 76 家。另一方面，零售執行水平也同步提升，通過煥新裝潢、打造專屬 VIP 空間等方式，提供與品牌高端定位相匹配的零售體驗。最直觀的成效如前所述，加拿大鵝直營渠道可比銷售額已連續七個月增長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;提升運營效率也是加拿大鵝持續修煉的內功。在服裝行業，庫存水平是反映運營效率的關鍵指標。本財季內，加拿大鵝的庫存水平同比下降了 9%，且已連續七個季度實現庫存水平同比下降。結合銷售額增勢來看，這一趨勢很大程度上反映出市場需求的提升，以及品牌前瞻性庫存管理的成效。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250804/175428885118960200_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;Canada Goose 加拿大鵝 2025 夏日系列&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;加拿大鵝的商業表現與其產品特徵形成了巧妙的呼應，後者能穿越一年四季的多變氣候，而前者則展現出跨越週期的韌性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這在中國市場體現得尤為明顯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在加拿大鵝本財季覆蓋的 4 月至 6 月，中國的服裝、鞋帽、針紡織品類商品零售額增幅分別為 2.2%、4.0%、1.9%。不少奢侈品牌也都在財報中提及中國市場仍充滿挑戰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而大中華區卻成為加拿大鵝的增長亮點，且該公司管理層在業績財報會上明確表示，整個亞太市場裏，大中華區市場在餘下財年內仍有較強的增長潛力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這背後的助推力，除了加拿大鵝在全球範圍內統一推進的戰略，還有品牌對中國市場的長期投入，以及逐漸深入的本土化運營。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大鵝大中華區擁有全球最大的專門店網絡，專門店數量佔全球專門店總數量的近四成，其全球最大的旗艦店也落在了北京三里屯太古裏。不久前的 7 月初，加拿大鵝位於北京王府中環的新店也正式啓幕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同時，加拿大鵝也在積極適應中國市場的電商生態。對於一些國際奢侈品牌而言，是否要運營中國的第三方電商平台尤其是直播電商往往是個謹慎抉擇，如何平衡品牌形象和銷售是其中的難題，但加拿大鵝提供了一種參考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 2024 年 9 月開通抖音直播間以來，加拿大鵝一直把直播業務完全掌控在品牌自播間裏，配合着本土化的運營策略，如今抖音直播業務已能為品牌業績增長提供有力支撐。截至目前，加拿大鵝抖音旗艦店內多款產品銷量達數百件，且熱銷產品呈現出明顯的四季化和新品驅動，Chilliwack Fleece 外套和 Beckley Polo 衫佔據着熱銷榜前兩位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在商業範疇之外，加拿大鵝對於中國市場的重視也延續到了社會責任方面，展現出一家全球領導品牌的擔當與誠意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 2023 年以來，Canada Goose 加拿大鵝在中國三江源地區攜手山水自然保護中心，支持三江源地區的生物多樣性保護。這是加拿大鵝在加拿大以外地區開展的規模最大的企業社會責任項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據加拿大鵝近期發佈的 2025 財年影響報告，2025 財年，該項目在莫曲區域內佈設共計 29 台紅外相機，構建生態監測網絡，記錄 20 個確定物種，所有物種的獨立捕獲次數達到 886 次，其中雪豹 72 次。項目招募 6 位牧民參與畜羣監測與巡護管理。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 來源 --&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13127776.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13127776.html</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 07:20:39 GMT</pubDate>
      <author>柳卯</author>
    </item>
    <item>
      <title>首次就「黑金」醜聞追究刑責，日本檢方將起訴自民黨涉事人員</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2022 年 8 月 10 日，日本東京，自民黨政務調查會長萩生田光一。圖片來源：視覺中國" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250804/175428230538314800_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;自民黨部分成員要求石破茂就選舉失利引咎辭職，萩生田光一為主要推手之一。自民黨部分成員要求石破茂就選舉失利引咎辭職，萩生田光一為主要推手之一。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;日本執政黨自由民主黨 2023 年 11 月曝出的「黑金」醜聞引發了自民黨主要派閥解散、在眾議院選舉和參議院選舉中失利等一系列地震式連鎖反應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新華社援引日本媒體 8 月 3 日報道，東京檢方將就「黑金」醜聞起訴自民黨資深議員萩生田光一的秘書。這也是檢方首次就「黑金」醜聞追究涉事者的刑事責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在「黑金」醜聞中，自民黨多個派閥被指向國會議員下達銷售指標，要求他們出售政治籌款派對券。如果超過銷售指標，多出的資金將以回扣形式返還議員。這部分資金不會登記在派閥收支報告和議員政治資金收支報告上，從而成為不受監管的秘密資金。「黑金」醜聞曝出後，自民黨部分議員和工作人員因涉嫌違反《政治資金規正法》被逮捕並遭起訴，原安倍派會計責任人被判處 3 年監禁，緩期 5 年執行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;萩生田光一及其秘書沒有在當時的調查中遭到起訴。萩生田光一為自民黨最大派閥安倍派成員，是前首相安倍晉三的親信，曾在菅義偉政府擔任日本文部科學大臣，在岸田文雄執政時擔任日本經濟產業大臣。受「黑金」醜聞影響，包括安倍派在內的大部分派閥已解散。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在「黑金」醜聞中，萩生田光一有 2728 萬日元（約合人民幣 132 萬元）資金沒有記錄在收支報告上，自民黨對其進行了停止黨內職務一年的處分。去年 10 月，萩生田光一在眾議院選舉中當選議員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 6 月，日本檢方審查小組認為萩生田光一的秘書涉嫌在「黑金」醜聞中多次銷燬收據，存在各種不當行為。審查小組警告如果不對其進行起訴，將變相鼓勵類似非法行為。檢方尚未公佈該秘書的名字。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250804/175428230538314800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本媒體認為，檢方準備對萩生田光一秘書提起的刑事訴訟將影響自民黨內要求首相石破茂下台的行動。石破茂能在去年的自民黨總裁選舉中勝出，有部分原因就是他沒有被牽涉進「黑金」醜聞中，且不隸屬自民黨任何主要派閥。石破茂還曾與安倍晉三矛盾重重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自民黨在今年 7 月的參議院選舉中失利後，該黨部分成員要求石破茂引咎辭職，萩生田光一為主要推手之一。7 月底，以萩生田光一為首的 22 名自民黨成員在東京會談，要求石破茂下台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前媒體報道稱石破茂有意在 8 月底前宣佈辭職，自民黨將於 9 月舉行新總裁選舉。在與自民黨大佬、前首相麻生太郎以及繼續在自民黨保持影響力的前首相菅義偉和岸田文雄舉行會談後，石破茂否認了關於他準備辭職的説法，重申不能讓日本出現政治真空，將繼續履行首相職責。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13127277.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13127277.html</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 05:57:21 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>華熙生物回應前員工指控：「完全是造謠污衊」</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="華熙生物回應前員工指控：「完全是造謠污衊」" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250801/175403249684084800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;對面指控，華熙生物第一時間在《嚴正聲明》中提出：「內容純屬捏造，惡意歪曲事實，嚴重損害我司聲譽，其中部分內容涉及政治謠言，性質極其惡劣。」對面指控，華熙生物第一時間在《嚴正聲明》中提出：「內容純屬捏造，惡意歪曲事實，嚴重損害我司聲譽，其中部分內容涉及政治謠言，性質極其惡劣。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在 7 月 25 日晚，一名自稱「原華熙生物首席執行官特別助理兼全球投資者關係負責人」的李姓人士在社交媒體平台稱，將公開華熙集團相關的信披違規、欺詐發行等行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事件發生後，7 月 26 日中午，華熙生物於官方微博發佈《關於網絡不實信息的嚴正聲明》（下稱「《嚴正聲明》」）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;華熙生物表示：「昨日晚間，我司發現部分網絡平台發佈關於我司的嚴重不實信息。經核實，該信息發佈於境外網站，內容純屬捏造，惡意歪曲事實，嚴重損害我司聲譽，其中部分內容涉及政治謠言，性質極其惡劣。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;華熙生物提出，該信息發佈者李某曾任華熙昕宇投資有限公司（簡稱 「華熙昕宇」）市場部總監，事發前在華熙工作 18 個月；2018 年，李某騙取本應支付給券商的 900 萬元，涉職務侵佔；華熙昕宇向公安機關報案，公安機關立案偵查並移送司法機關提起公訴，同期，李某向公司寫下道歉信。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《嚴正聲明》中提及的「華熙昕宇」是華熙生物的控股股東，成立於 2000 年 1 月 3 日，實控人為趙燕。截至今年一季度末，華熙昕宇持股華熙生物 2.835 億股，佔比 58.86%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同在 7 月 26 日，據華熙生物方面介紹，華熙昕宇已向公安機關報案，並向有關部門舉報；目前，公安機關已受理華熙昕宇的報案。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;華熙生物披露來龍去脈&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;對比華熙生物的歷史信披消息可知，李某目前公開之事大都屬於「炒冷飯」，華熙生物此前基本都已對相關事項做了信披。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，李某提及的發債流程中違規操作，大約發生在 2017 年至 2018 年期間。在招股書中，華熙生物已對華熙昕宇 2017 年可交換債發行相關事項做了披露。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據華熙生物招股書，華熙昕宇於 2017 年 5 月向深交所申請非公開發行可交換公司債券（簡稱「可交換債」），並於 2017 年 12 月完成發行；在可交換債券發行過程中，華熙昕宇按照規定提交未經審計的 2017 年半年度財務報表；因 2017 年上半年簽署的多份協議及相關活動在 2017 年下半年終止執行，華熙昕宇根據實際業務調整情況，在 2017 年下半年衝回部分原確認的成本費用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，華熙昕宇已根據 2017 年各季度實際利潤額預繳企業所得税，並根據《企業所得税法》等相關税收法規在年度終了後進行了彙算清繳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;並且，根據華熙生物方面披露的消息，在相關事項中，李某本人還存在職務侵佔行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據華熙生物方面提供的資料，2018 年，李某通過個人註冊第三方公司的方式，在公司發債流程中違規操作，騙取了本應支付給券商的 900 萬元款項，後續券商在查看華熙昕宇年報時發現該筆款項異常，李某的職務侵佔行為暴露；事發後，華熙昕宇第一時間向公安機關報案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;華熙生物方面提供的資料顯示，2020 年，公安機關就對李振涉嫌職務侵佔一案做出立案偵查決定，依據《中華人民共和國刑法》第二百七十一條規定的職務侵佔罪，此案被移送司法機關提起公訴；目前，該案司法程序已終結，李某的違法事實清楚、證據確鑿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，李某在 2018 年事發之際就向華熙集團寫下過道歉信。當時，李某在信中承認：「在本次發債過程中，由於我的法律意識淡泊，自己設立應城麥錫墾企業管理諮詢中心拿獎金，出現嚴重的違規違紀問題。」 據天眼查，應城麥錫墾企業管理諮詢中心成立於 2017 年 12 月 28 日，但在 2019 年 8 月 22 日就被註銷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在道歉信中，李某在報證追回公司已支付的 900 萬資金之際，還願意對公司進行經濟賠償 150 萬作為懲罰。不過，華熙生物方面表示，當時華熙集團法人趙燕女士考慮到李某家庭生活有實際困難，且家中尚有兩位幼女，在其退回 900 萬元職務侵佔款項的前提下，免除了其個人承諾要支付給華熙集團的經濟賠償款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，華熙生物方面表示，在該公司 2019 年申報 IPO 過程中，曾有人以發行可交換債、財務造假、税收等相關事項向上海證券交易所進行舉報，上海證券交易所於 2019 年出具《舉報信核查函》，明確要求保薦機構及中介機構對舉報內容進行全面核查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨後，保薦機構華泰聯合證券、北京市通商律師事務所、致同會計師事務所經核查後確認：相關事項不存在欺詐發行、重大信息披露違法等情形，不構成上市障礙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年 11 月，華熙生物經監管機構審核後順利在上交所科創板上市。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;華熙生物表態：「將依法追究惡意傳播者的法律責任」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;針對當前事件，華熙生物稱，將依法追究惡意傳播者的法律責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;華熙生物方面表示，7 月 25 日，李某在境外網站及個人社交媒體賬號散佈傳播關於我司的嚴重不實信息，內容純屬捏造，惡意歪曲事實，其中部分內容涉及政治謠言；與此同時，ID「江東貓草」「源深路炒家」「江左子都」「浪豬灰頭林登萬」幾乎在同一時點於微博發佈相同信息（李某朋友圈截圖），散佈相關消息；上述謠言信息，對我司聲譽造成嚴重損害，也對資本市場的良好認知環境和輿論環境帶來負面影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;華熙生物方面提出，李某稱其為「被栽贓陷害的犯罪嫌疑人」，與司法結論相悖；其職務侵佔行為已由公安機關偵查、司法機關確認，事實清楚、法律程序完備；其在境外平台編造「千億帝國內幕」「為家人而戰」等話術，本質是試圖通過輿論混淆視聽，掩蓋自身違法犯罪事實；李某行為已嚴重損害中國民營企業聲譽，涉嫌誹謗犯罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7 月 28 日與 7 月 29 日，華熙生物的股價表現尚且穩定，沒有出現顯著波動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;華熙生物是國內玻尿酸產業的頭部公司，巔峯時期的營收在 60 億元以上，這樣的營收規模在 A 股醫藥上市公司中處於中上水平。產品線上，企業利用自身在產業的影響力，打造了包括潤百顏、誇迪、米蓓爾、肌活在內的知名品牌，也一度是「國民爆款」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;華熙生物認為「李某的造謠行為具有惡劣影響」。該企業提出，從其自身權益來看，前員工李某在境外網站發佈大量不實言論，內容純屬捏造，惡意歪曲事實，造謠、抹黑企業及相關人員，對公司聲譽造成嚴重損害，幹擾了正常經營活動，這些不實信息還在微博等境內平台傳播，如任其擴散，將嚴重阻礙企業發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就信息性質而言，華熙生物方面表示，李某言論的性質極其惡劣，它並非是單純的個人恩怨表達，其中還涉及政治謠言，且由境外網站發佈後境內外聯動傳播；這種行為不僅針對了企業，更試圖抹黑國家重大決策和政治制度，上述不良行徑會對企業的聲譽乃至運營構成衝擊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從市場環境角度講，華熙生物是中國生物科技產業的龍頭公司。該公司強調，李某的行為破壞了公平公正的營商網絡環境，更與中央網信辦 「清朗」 專項整治行動中整治涉企網絡 「黑嘴」 的要求相悖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，華熙生物呼籲：「請廣大公眾運用專業辨識力，共同維護資本市場良好的認知環境和輿論環境，不給惡意編造和政治謠言提供任何再傳播空間。」同時，企業也向造謠者發出告誡：境外也不是法外之地，造謠滋事、破壞安定團結的發展環境，必將會受到法律的制裁，「我們嚴正抵制一切境外造謠、境內傳謠行為，堅信公眾能夠識破相關抹黑伎倆，攜手維護風清氣正的網絡空間和公平營商環境。」&lt;/p&gt;
&lt;!-- 來源 --&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13120113.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13120113.html</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 03:50:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海外門店破百，喜茶在美國爆店</title>
      <description>&lt;p&gt;目前，喜茶是在美髮展最快、門店最多的新茶飲品牌。目前，喜茶是在美髮展最快、門店最多的新茶飲品牌。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;喜茶所有的餐巾紙上都印着這樣一句話：「MAKE A DENT IN THE UNIVERSE（宇宙留印）。」——那是蘋果公司創始人史蒂夫·喬布斯的名言，坊間傳聞，喜茶創始人深受這位企業家的影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;眼下，喜茶在創立 13 年後，將門店開到了蘋果公司總部旁邊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 8 月 1 日，喜茶在美國加利福尼亞州庫比蒂諾 Main Street 門店正式營業，喜茶的海外市場門店數量超過 100 家，這也是喜茶在美國的第 35 家門店。保持了一貫的簡約設計風格，喜茶以「木韻茶香，自然交融」為空間設計靈感，融合茶文化、現代社交場景與科技語境。而品牌美國官方賬號為該店預熱造勢寫下的文案是，「改變世界前，先喝杯茶吧。」&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250801/175403103459087100_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;喜茶美國加州庫比蒂諾市 Cupertino Main St 門店&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;2018 年，喜茶首次出海在新加坡開出 5 家門店，時隔 5 年，喜茶在 2023 年 3 月正式開放海外加盟，重啓出海。截至目前，喜茶已進入新加坡、英國、加拿大、澳大利亞、馬來西亞、美國、韓國、日本共 8 個海外國家和中國港澳地區，海外市場門店數達到 115 家，過去一年門店數量增長超過 6 倍。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在中國茶飲咖啡出海大潮中，越來越多的品牌正轉變策略，將目光投向高勢能市場。最近的一個趨勢是，它們一窩蜂殺向了美國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月，剛登陸港交所不久的滬上阿姨在美國紐約法拉盛開出首店，而滬上阿姨門店的附近，坐落着奈雪的茶以及檸檬茶品牌撻檸的美國首店。四千公里外的美國西海岸，曾喊出要對標星巴克的霸王茶姬也於 5 月在洛杉磯開出首店。最近的 7 月，中國咖啡「卷王」瑞幸咖啡在美國紐約開出了兩家門店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在地域選擇上，過去大部分咖啡茶飲品牌在拓展海外版圖的策略上，更偏向於先在小區域試點再緩慢鋪開，首選的目的地多為東南亞。比如早在 2019 年出海的霸王茶姬已在馬來西亞、新加坡、印尼等東南亞市場開設上百家門店；瑞幸於 2023 年 3 月出海，首站選在新加坡，目前門店數達 51 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;綜合經濟體量、可支配收入、城鎮化率、年輕人口占總人口比例等宏觀層面的指標考量，這些區域都是較為理想的目標市場。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在經歷了過去幾年的出海試水後，品牌們紛紛意識到，海外市場不是一個市場，而是一百個市場，每個國家可能遇到的問題又會不一樣。而想要成為真正全球化的品牌，發達國家市場是必須啃下的硬骨頭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但就目前而言，喜茶仍是在美髮展最快、門店最多的新茶飲品牌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;喜茶小程序顯示，目前已在紐約、洛杉磯、舊金山灣區、休斯頓、西雅圖、波士頓等核心城市和都會區佈局超過 30 家門店，而一年前它在美國的門店數量僅為兩家。在門店選址上，喜茶更偏好美國沿海高勢能商圈，重點覆蓋如好萊塢、Cupertino、洛杉磯 South Coast、Vally Fair 等消費水平較高的地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250801/175403106457343700_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，與名創優品、泡泡瑪特們出海一樣，喜茶同樣採取了「高舉高打」策略。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 2 月 22 日，喜茶在美國紐約時代廣場開出首家海外 LAB 店，中國市場目前僅在深圳歡樂海岸和廣州天環廣場有兩家門店。除門店設計更為新潮、店員穿着類似實驗室工服外，這家門店還推出如有開心果雲頂的紅茶牛乳 Gongfu3 等限定產品，此前在社交平台上不少貼文稱需要排隊 3 小時才能買到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在全球核心城市打造具備辨設計感的門店，正是喜茶提升品牌辨識度的一個重要方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在美國之外，喜茶倫敦 New Oxford St 店臨近大英博物館，設計靈感為水墨空間；墨爾本 Emporium 店則以當地巷道文化為切入，將中式茶寮結構嵌入門店；首爾明洞店則通過「水之形、色、聲」三重維度打造「高山流水」般的禪意空間。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;喜茶得以在海外高勢能城市飛奔，部分由於早在 2023 年重啓出海之初，喜茶就在出海路徑上選擇了歐美消費市場，這些地區市場不僅擁有更強的消費能力，其對產品品牌的消費選擇，也是全球消費的核心風向標。因而在大部分咖啡茶飲品牌仍着眼東南亞市場之時，喜茶獲得了一定先發優勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，中國茶飲要在美國紮根，跟林立的本土品牌乃至星巴克等全球連鎖餐飲巨頭「叫板」，並不容易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;喜茶在美國賣得並不便宜。以美國普通門店為例，喜茶飲品的定價區間為 3.99-9.99 美元，其中大多數主力產品集中在 7.99 美元（約合人民幣 57 元），而如食材成本更高的厚芝芝系列，售價達到 9.9 美元（約合人民幣 71.5 元）。 &amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要説服當地消費者接受這種溢價，需要在產品差異化以及品牌認知度上做出足夠優勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早期，喜茶在海外產品的菜單結構與國內相比簡化了不少。以 2023 年開出的美國紐約首店為例，除珍珠奶茶系列外，鮮果茶中僅使用了葡萄、芒果、西柚、檸檬等常見水果的產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但自進入 2025 年，這個品牌開始加快將中國市場的熱銷新品同步引入海外。比如清爽芭樂系列於今年 2 月在中國市場上市，不到兩個月後，這款產品就出現在美國、英國、新加坡、澳大利亞等市場的門店中。此外，羽衣纖體瓶、小奶茉、三倍厚抹等產品也均陸續出海。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此之外，喜茶還開始不斷推出「海外原生」產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250801/175403114336960600_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這個品牌在海外社交媒體上有一定討論度的新品是「抹雲椰藍」。這款加入藍色螺旋藻、椰子水、抹茶等食材的飲品因藍白綠相間的呈現效果以及健康屬性，一度在北美、英國、馬來西亞等市場賣到斷貨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而最近的喜茶甚至已經開始由海外反向給國內消費者「種草」了。在社交平台上，「喜茶抹茶買一送一了」「Lisa 同款喜茶 get」等評論在最近大量湧現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250801/175403116974995300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lisa 是韓國女團 BLACKPINK 成員之一，ins 平台上擁有超 1 億粉絲。在喜茶之前，她曾讓泡泡瑪特旗下的 Labubu 掛件在海外爆火。7 月 21 日，她的一張 ins 自拍照中，不經意露出了喜茶「三倍厚抹」，讓喜茶全球門店抹茶產品銷量陡然增長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250801/175403118199003500_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在眾多出海的中國新茶飲品牌中，喜茶或許是首個成功打造出具備全球影響力爆款的品牌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對比一眾同行，喜茶搶先的一步是搭建了完善的在地化海外業務體系。目前，喜茶在美國設立了專業化本地團隊，涵蓋品牌市場、產品研發、營運管理、供應鏈管理、品質管控等關鍵職能，確保門店營運標準與顧客體驗高度統一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與中國市場不同，在美國開店是一門慢生意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;霸王茶姬其實在 2023 年 3 月就到了美國進行市場考察和調研，並組織搭建了超過 20 人的本地團隊，但直到兩年後的眼下才開出首店。瑞幸則更早，它 2024 年下半年就傳出要去美國開店的消息，2024 年第三季度業績公告中，便表明「已在積極評估美國和其他市場的機會。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這其中有地緣政治、風土人情、合規性、成本結構等各方面因素的影響。名創優品在 2023 年 5 月在紐約時代廣場開店，當時的美國市場負責人告訴界面新聞，想要在這裏開店需要得到包括 City 的管理方、商業地產的圈內人，甚至是消防、警察等一系列的認可。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聚焦到餐飲行業，可能一台收銀設備背後都有一套嚴格的審批流程。例如位於倫敦喜茶的大部分原材料和智能化設備都從中國運送，但這也要求加盟商對於當地法規政策有足夠的瞭解，以及能夠確保在合規的情況下開店運營。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從品牌的門店模型方面考慮，如何適應高昂的人工、租金等成本，如何協調當地供應鏈均是需要長期打磨的難題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而如今喜茶在海外的爆發，也驗證了在地化業務體系的重要性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在地的團隊才知道本土消費者更偏好什麼樣的產品。如抹雲椰藍、龍井雪芽、千目·抹茉拿鐵等均非喜茶過去標誌性的鮮果茶，而更注重健康化、視覺效果佳、茶文化屬性等標籤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，在地文化語境也能更好引發消費者共鳴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250801/175403120073950900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;喜茶在海外市場陸續合作了不少在地品牌，包括與 alexanderwang 聯名推出「Metabloom」，與 Sandy Liang 聯名推出「粉色白日夢」，與 Vida Glow 合作打造「海洋膠原蛋白芒」，以及在英國皇家歌劇院快閃活動中推出的「午夜茶派對」等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這類聯名營銷試圖影響的不僅是在海外的華人羣體，而是去覆蓋更多的當地消費者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這背後考驗的更是品牌的供應鏈整合能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一個國內消費者很難感知到的情況是，歐美國家的水果沒那麼好吃。在社交平台上，有英國消費者表示當地商超售賣的芒果和國內不同，沒有那麼酸甜軟糯；也有美國消費者稱當地草莓雖然個頭大，但食之無味。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而現製茶飲出海所面臨的一大問題，正是難以保持與國內相當的產品口感以及穩定供應。其中最難的品類是喜茶所擅長的鮮果茶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而要解決這些問題沒有捷徑可走。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在供應鏈方面，喜茶在美國東西海岸、英國、馬來西亞、澳大利亞悉尼與墨爾本設立多個倉儲中心，為當地門店提供高效的倉儲與物流服務。此外，喜茶也試圖構建全球採購網絡，在北美市場通過與 Sysco 等大型食品供應商合作，實現牛奶、水果等 13 個品類的本地化採購。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，喜茶甚至已經在海外上線自營外賣業務了。其美國市場通過整合自有系統與第三方平台物流資源，於 1 月開通外賣。這不僅提升用户體驗與履單效率，也為品牌數字化服務能力拓展更多可能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而這些海外拓展的思陸策略，與喜茶整體的品牌轉型一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 2 月，喜茶發佈了主題為《不參與數字遊戲與規模內卷，迴歸用户與品牌》的內部全員郵件，正式宣佈，暫時停止接受事業合夥申請，再次對新茶飲行業的高度內卷説「不」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新茶飲行業已經變天了。新茶飲行業數字遊戲的開端始於新消費投資熱，在資本的推助下人們身邊的茶飲店在過去的 5 年內以從未有過速度暴增，但保持高成長性的壓力讓所有頭部品牌陷入快速擴張、激烈爭奪份額「跑馬圈地」式的數字遊戲，直到 2024 年，茶飲連鎖們不約而同地停滯、收縮，來到深度調整期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而從 2024 年下半年開始，喜茶更加註重差異化產品的研發和創新。於是在喜茶門店中，開始出現那些以犛牛乳、藏茶、酥油茶等為核心元素的藏地系列，以羽衣甘藍為核心元素的超級植物茶系列等更加跨界的產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在近期的一次內部會議上，創始人聶雲宸對團隊強調，「茶的香氣裏本就孕育着靈感與禪意，它不應該被過分商業化，要讓茶與消費者重新成為主角」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這或許是喜茶真正能在宇宙留痕的方式。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 來源 --&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13119950.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13119950.html</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 02:30:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>汽車早報｜鴻蒙智行針對非輔助駕駛版車主推出增換購補貼，捷尼賽思中國區 CEO 朱江辭任</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="汽車早報｜鴻蒙智行針對非輔助駕駛版車主推出增換購補貼，捷尼賽思中國區 CEO 朱江辭任" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250802/175413680357630000_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中國一汽 7 月整車銷量同比增長 6.5%；上汽集團 7 月銷售整車同比增長 34.2%。中國一汽 7 月整車銷量同比增長 6.5%；上汽集團 7 月銷售整車同比增長 34.2%。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;鴻蒙智行針對非輔助駕駛版車主推出增換購補貼，涉及問界多款車型&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;8 月 2 日，鴻蒙智行發佈公告稱，針對非輔助駕駛版車主推出煥新計劃，2025 年 8 月 1 日至 9 月 30 日期間，非輔助駕駛版問界 M5、問界 M7、賽力斯 SF5 車主增換購問界 M5 系列車型可享 3 萬元購車補貼，增換購問界 M7/問界 M8/問界 M9 系列車型可享 4 萬元購車補貼。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中國一汽：7 月整車銷量同比增長 6.5%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中國一汽發佈數據顯示，&lt;/span&gt;2025 年 7 月，中國一汽整車銷量突破 25.24 萬輛，同比增長 6.5%；生產整車 25.36 萬輛，同比增長 11.4%。其中，自主品牌銷量突破 7.33 萬輛，同比增長 29.4%；自主新能源銷量突破 2.85 萬輛，同比增長 129.03%。&lt;span&gt;合資品牌銷量 17.9 萬輛。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;上汽集團：7 月銷售整車 33.8 萬輛，同比增長 34.2%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;上汽集團 8 月 3 日發佈產銷快報顯示：7 月上汽集團銷售整車 33.8 萬輛，同比增長 34.2%，今年以來單月銷量實現同比「七連漲」；1-7 月累計實現整車批售 239 萬輛，同比增長 15%，終端零售交付達到 256.7 萬輛。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250802/175413680357630000.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;長安汽車：1-7 月銷量 156.59 萬輛，同比增長 4.07%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;長安汽車 8 月 3 日公告，2025 年 7 月份，長安汽車銷量 210,604 輛，同比增長 23.43%；2025 年 1-7 月，長安汽車銷量 1,565,860 輛，同比增長 4.07%，其中海外銷量 348,825 輛。其中，7 月自主品牌銷量 177,689 輛，同比增長 27.69%；本年累計銷量 1,328,331 輛，同比增長 5.38%。7 月新能源汽車銷量 80,006 輛，同比增長 74.05%；本年累計銷量 531,720 輛，同比增長 52.34%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;比亞迪海洋網累計銷售超 540 萬輛&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;8 月 2 日，比亞迪公佈，比亞迪海洋網 7 月銷售 179512 輛，同比增長 17.5%，累計銷售超 540 萬輛。其中海豹車系 7 月銷售 46850 輛，海鷗銷售 44989 輛，海獅車系銷售 31827 輛，宋 PLUS 車系銷售 25596 輛，海豚銷售 19865 輛。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;比亞迪王朝 7 月銷售 133783 輛&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;8 月 2 日，比亞迪公佈，比亞迪王朝網車型 2025 年 7 月銷售 133783 輛，其中漢家族銷售 12255 輛、唐家族銷售 12002 輛、秦家族銷售 53907 輛，宋家族銷售 27052 輛，元家族銷售 22977 輛，夏銷售 5590 輛。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;北汽藍谷：子公司 7 月銷量同比下降 6.38%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;北汽藍谷 8 月 3 日公告，子公司北京新能源汽車股份有限公司 2025 年 7 月產量 10745 輛，同比下降 7.79%，銷量 10280 輛，同比下降 6.38%；1-7 月累計產量 78754 輛，同比增加 162.05%，累計銷量 77432 輛，同比增加 98.58%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;長城魏牌 7 月銷量 10045 輛，同比增長 263.29%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;8 月 2 日，長城汽車旗下魏牌公佈，2025 年 7 月份銷量 10045 輛，同比增長 263.29%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;捷尼賽思中國區 CEO 朱江辭任&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據藍鯨新聞，8 月 1 日，根據捷尼賽思方面的一份其中國管理層變動聲明，捷尼賽思汽車銷售（上海）有限公司於 7 月 31 日宣佈管理層調整，朱江因個人原因辭去捷尼賽思中國相關職務。「在任職期間，他推動了公司的業務變革與轉型，在品牌本土化和用户運營等方面，作出了積極貢獻。」去年 7 月底，捷尼賽思才宣佈任命朱江為公司新一任首席執行官，這一任命於 2024 年 8 月 5 日生效。換言之，此次辭任不足一年。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;吉利汽車公佈新款博越預售價：9.19 萬起&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;8 月 2 日，吉利汽車宣佈新款博越正式開啓預售，預售指導價 9.19 萬-11.29 萬元。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13123771.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13123771.html</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 00:33:00 GMT</pubDate>
      <author>陳小同</author>
    </item>
    <item>
      <title>界面早報 | 2025 暑期檔電影總票房破 70 億；世錦賽跳水中國隊 9 金 3 銀 4 銅收官</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="界面早報 | 2025 暑期檔電影總票房破 70 億；世錦賽跳水中國隊 9 金 3 銀 4 銅收官" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;水利部和中國氣象局聯合發佈紅色山洪災害氣象預警；官方通報女司機亮證逼迫讓路事件；也門海域非洲移民船傾覆已造成 54 人死亡。水利部和中國氣象局聯合發佈紅色山洪災害氣象預警；官方通報女司機亮證逼迫讓路事件；也門海域非洲移民船傾覆已造成 54 人死亡。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;水利部和中國氣象局聯合發佈紅色山洪災害氣象預警&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;水利部和中國氣象局 8 月 3 日 18 時聯合發佈紅色山洪災害氣象預警：預計，8 月 3 日 20 時至 4 日 20 時，河北西部、廣東中部和西部、廣西東部、雲南西部、甘肅南部、青海東部、寧夏中部等地部分地區發生山洪災害可能性大（橙色預警），其中，河北西部、廣東中部和西部、廣西東部、甘肅南部、青海東部、寧夏中部等地部分地區發生山洪災害可能性很大（紅色預警）。其他地區也可能因局地短歷時強降水引發山洪災害，請各地注意做好實時監測、防汛預警和轉移避險等防範工作。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;2025 暑期檔電影總票房破 70 億&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據燈塔專業版，截至 8 月 3 日 21 時 28 分，2025 年暑期檔（6 月-8 月）總票房（含預售）突破 70 億。《南京照相館》《長安的荔枝》《侏羅紀世界：重生》暫列檔期票房前三名。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;官方通報女司機亮證逼迫讓路事件&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;8 月 3 日，防城港市委市政府調查組發佈情況通報。&lt;/span&gt;經調查組詢問核實，奔馳車女司機侯某某，28 歲，户籍地址為防城港市防城區江山鎮某村，系欽州市某汽車配件有限公司（民營企業）員工，非公職人員，父母均為防城區江山鎮某村村民。經對侯某某及其丈夫黎某（防城港市上思縣某鎮消防救援站二級消防士）詢問核實，視頻中侯某某所亮證件系黎某放在車上的個人持有的《中華人民共和國行政執法證》，亮證是為了嚇唬李某某，以達到讓其退讓目的。侯某某上述行為在網上曝光後產生不良社會影響，公安機關正依法調查處理。黎某當時雖未在場，但違反證件管理相關規定，未妥善保管應由其本人保管的行政執法證件，而是將證件隨意放在其妻私家車上，導致該證件被非法使用，造成嚴重不良後果，涉嫌違反工作紀律，防城港市消防救援支隊已對其立案調查。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中國跳水夢之隊世錦賽收官，斬獲 9 金 3 銀 4 銅&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;央視新聞消息，&lt;/span&gt;8 月 3 日晚，2025 年新加坡游泳世錦賽跳水項目最後一場比賽男子單人 10 米跳台決賽進行。中國選手朱子鋒和趙仁杰分別名列第四、第五。至此，跳水夢之隊共獲得 9 枚金牌、3 枚銀牌和 4 枚銅牌，結束本次世錦賽之旅。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;理想汽車回應理想 i8 與乘龍卡車安全性碰撞測試&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;8 月 3 日，理想汽車官博發佈《關於理想 i8 安全性碰撞測試的説明》稱，本次測試目的只是為了驗證和提升理想 i8 的被動安全性能，並非針對其他任何品牌進行產品質量評價，測試結果也不應被解讀為對其他品牌產品質量的論斷。測試所用東風柳汽乘龍品牌二手卡車僅作為移動式壁障物，我們無意、也沒有對其做出質量方面的引導性評價。對於測試過程導致東風柳汽乘龍品牌被意外捲入輿情爭議，我們實屬無心之舉。針對網絡中因對測試目的和過程不瞭解而出現的誤解和片面解讀，理想汽車希望通過此次聲明還原事實，為行業健康交流提供更多真實依據和參考。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;消息人士稱主要產油國計劃 9 月繼續增產&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;央視新聞消息，&lt;/span&gt;據路透社援引消息人士的話報道，沙特、俄羅斯、伊拉克和阿聯酋等歐佩克和非歐佩克產油國中的八個主要產油國，計劃在 8 月 3 日舉行的會議上批准 9 月再次大幅增產，日均增產 54.8 萬桶。歐佩克和非歐佩克產油國中的 8 個主要產油國 2023 年 11 月宣佈日均 220 萬桶的自願減產措施，此後減產措施多次延期，於 2024 年 12 月延長至 2025 年 3 月底。8 國今年 3 月決定自 4 月 1 日起逐步增加石油產量，以回撤自願減產措施。之後，這些主要產油國 7 月日均增產 41.1 萬桶，8 月日均增產 54.8 萬桶。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;也門海域非洲移民船傾覆已造成 54 人死亡&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央視新聞消息，也門政府衞生部門官員 8 月 3 日表示，也門南部海域 2 日晚發生的非洲移民船傾覆事件已造成 54 人死亡，仍有數十人下落不明。也門南部阿比揚省首府津吉巴爾市衞生部門負責人阿卜杜勒卡德爾·巴賈米勒 3 日説，搜救人員已在津吉巴爾附近海域打撈出 54 具遇難者遺體。目前，搜救行動仍在進行之中。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13124905.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13124905.html</guid>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 23:32:36 GMT</pubDate>
      <author>界面綜合</author>
    </item>
    <item>
      <title>財説| 先導電科「二進宮」，衢州發展能成為第二個光智科技嗎？</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="財説| 先導電科「二進宮」，衢州發展能成為第二個光智科技嗎？" src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20231106/1699232095535_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;時隔一個月，先導電科"捲土重來"。時隔一個月，先導電科"捲土重來"。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;29&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日晚，&lt;strong&gt;衢州發展（&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;600208.SH&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;）&lt;/strong&gt;發佈公告，公司籌劃通過發行股份等方式購買廣東先導稀材股份有限公司持有的先導電子科技股份有限公司（以下簡稱「先導電科」）的股份，有意購買先導電科其他股東持有的股份，並募集配套資金。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而就在一個月前的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;27&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日，光智科技（300489.SZ）剛剛宣佈，終止收購發行股份及支付現金購買先導電科&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;100%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的股份。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;時隔一個月，先導電科就捲土重來，有何玄機？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;為何選擇衢州發展？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;本次收購的發起方衢州發展為衢州國資上市公司，最終實控人衢州國資委間接持有公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;28.83%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的股份。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;衢州發展主營業務為房地產，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年，公司實現營收和淨利潤分別為&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;164.85&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;億元和&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;10.16&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;億元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20231106/1699232095535.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根據光智科技&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;先行披露的先導電科的財務信息，截止&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;30&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日，先導電科總資產和淨資產分別為&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;153.3&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;億元和&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;86.1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;億元，同期，光智科技的總資產和淨資產分別為&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;35.1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;億元和&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5.7&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;億元，衢州發展的總資產和淨資產分別為&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1010.7&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;億元和&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;432.2&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;億元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2023&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年，先導電科、光智科技和衢州發展營收分別為&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;28.8&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;億元、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;10.1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;億元和&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;172.1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;億元。三家公司的體量呈現為衢州發展&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;先導電科&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;光智科技。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250731/175390099348575600_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;數據來源：WIND、界面新聞研究部&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;進一步量化角度看，先導電科在總資產、淨資產和營收方面都超過光智科技的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;100%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，構成「類借殼」，而先導電科在總資產、淨資產和營收方面都未超過衢州發展的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;50%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，甚至達不到重大資產重組標準。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞發現，此次衢州發展收購先導電科，與光智科技的收購方案主要差異在於三點：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一是衢州發展體量遠大於光智科技，導致收購交易從原先的「類借殼」變為定增收購；&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二是光智科技與先導電科為同一實控人朱世會，而衢州發展和先導電科並無關聯關係；&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;三是光智科技主營產品為紅外光學器件，先導電科主營業務為&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;PVD&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;濺射靶材和蒸鍍材料，雙方有一定上下游關係，而衢州發展主營業務為房地產，屬於跨界收購。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其中第一點最為關鍵，投行人士張超告訴記者：「在原先的方案中，光智科技收購先導電科後，雖然不會發生實控人變更，但由於先導電科體量遠大於光智科技，構成‘類借殼’，而目前監管層對於借殼的審核標準與&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;IPO&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;趨同，門檻較高。通過衢州發展定增收購，審核門檻無疑會降低。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;先導電科是否是優質資產？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;先導電科主營業務為&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;PVD&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;濺射靶材和蒸鍍材料的研發、生產和銷售業務，同時也從事高純稀散金屬及化合物的回收提純、製備和銷售業務。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2022&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年和&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2023&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年，先導電科分別實現營業收入&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;21.87&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;億元和&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;28.83&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;億元，分別實現淨利潤&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4.66&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;億元和&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4.11&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;億元，存在增收不增利的跡象。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;先導電科的產品面向顯示、光伏和半導體三大下游應用場景，顯示領域客户包括京東方、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;TCL &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;華星光電、三星、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;LG&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;INNOLUX&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;（羣創光電）、惠科和天馬；在異質結光伏領域，其客户包括華晟新能源、通威、東方日升、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;REC&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;；在半導體領域，其產品陸續通過多家國際大廠認證。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根據中國光學光電子行業協會液晶分會出具的證明，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2019&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年至&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2022&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年間，先導電科在全球&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;ITO&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;靶材市場的佔有率快速提升至全球第一。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2022&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年至今，先導電科在全球&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;ITO&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;靶材市場的佔有率達到&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;30%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以上，位居全球首位。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近年來，隨着國內平面顯示用濺射靶材市場在全球顯示面板出貨面積增長、平面顯示產業轉移、顯示面板廠商採購國產化替代趨勢等因素的帶動下高速增長。根據前瞻產業研究院的統計，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2014-2020&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年中國平面顯示用濺射靶材市場規模從&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;55&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;億元增長至&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;150&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;億元，年複合增長率達到&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;18.2%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;；&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2021-2023&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年我國平面顯示用濺射靶材行業市場規模分別為&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;177 &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;億元、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;209&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;億元和&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;246&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;億元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前，在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;A&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;股涉及&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;ITO&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;靶材業務的公司就有歐萊新材（&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;688530.SH&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;）、阿石創（&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;300706.SZ&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;）、隆華科技（&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;300263.SZ&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;）。從規模看，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年上半年，歐萊新材、阿石創和隆華科技&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;靶材相關業務&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;分別實現收入&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2.15&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;億元、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5.85&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;億元和&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2.73&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;億元，對應毛利率分別為&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;20.95%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8.84%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;和&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;27.91%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250731/175390103425404100_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;數據來源：WIND、界面新聞研究部&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年上半年，先導電科實現營收&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;15.86&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;億元，規模遠大於國內其他競爭對手，實現淨利潤&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2.61&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;億元，暫未披露毛利率，考慮到公司淨利率已經達到&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;16.5%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，公司毛利率大概率高於一眾&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;A&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;股競爭對手。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;值得注意的是，先導電科的資產經營效率並不高。公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2023&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年末淨資產為&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;82.7&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;億元，依此計算，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2023&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年攤薄後淨資產收益率僅為&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4.9%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。這可能與公司歷史上大額融資有關。據公開報道，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2022&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;9&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月，先導電科完成&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;B&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;輪融資，融資金額高達&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;45&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;億元。這導致公司賬面冗餘資金較多，或尚未全部轉化為產能。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此前，光智科技披露收購先導電科後，股價連續拉出&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;8&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;個&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;20cm&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;漲停，一個月漲幅近&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;倍，一度成為全市場龍頭。不過，高光過後，光智科技股價較最高點已經跌去&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;60%&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;基於衢州發展相對較大的體量，像光智科技那般的暴漲行情或難再現。一方面，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;截止&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;29&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日，衢州發展總市值為&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;350.6&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;億元，而光智科技在宣佈重組停牌前市值在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;25&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;億元左右，兩者彈性相差巨大。另一方面，衢州發展本身是盈利的公司，而光智科技在宣佈停牌重組前仍處於虧損狀態，注入資產後改善更大，這也會影響資產注入後對公司基本面改善的力度。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，揹負着重組失敗的歷史包袱，先導電科的資本市場新鮮度已經大打折扣。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13110482.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13110482.html</guid>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 14:05:38 GMT</pubDate>
      <author>曹立 CL</author>
    </item>
    <item>
      <title>博洛尼廣佛經銷商被指捲款千萬跑路，公安和監管部門已介入調查</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="博洛尼佛山居然之家 D 座 4 樓門店。界面新聞藍麗琦攝" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20231120/170046190253386500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;被海爾有屋智能寄予厚望的博洛尼品牌，如今在珠三角重要市場丟失口碑。被海爾有屋智能寄予厚望的博洛尼品牌，如今在珠三角重要市場丟失口碑。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;藍麗琦&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近期，一家全國性定製家居品牌「博洛尼」的廣州、佛山經銷商捲款跑路一事，引發行業關注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據界面新聞走訪瞭解，博洛尼此次經銷商跑路涉及的門店共有 4 家，分別位於廣州羅浮宮、廣州天河居然之家、佛山居然之家，以及佛山順德的一家街邊店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次涉事經銷商並非個體户，而是以公司（合創力家居）名義經營，廣州居然之家門店的經營主體則是歐佩拉家居（合創力家居全資子公司）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天眼查 APP 顯示，合創力家居均由同一實際控制人控制，大股東和法人均為陸宗勇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 17 日，一名知情人士向界面新聞透露，陸宗勇最早是在 10 月中旬「處於半失聯狀態」，但人其實還在廣州，目前原店面員工、工廠還能聯繫上這位經銷商，但消費者、賣場方均無法聯繫上。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20231120/170046190253386500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該人士還透露，由於博洛尼產品的平均單價較高，此次經銷商捲款金額已經超過一千萬元，「在羅浮宮還有一宗 300 萬的大單。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對此次博洛尼門店經銷商跑路事件，賣場方之一居然之家向界面新聞回應，已經以「詐騙」為由報警。羅浮宮則表示，賣場不止是報警，相關街道辦、市場監督管理局均已介入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居然之家方面表示，涉事經銷商的公司賬上已經沒有資金，由於涉案人數眾多、涉案金額較高，取證難度也較高，所需時間較長，目前仍在等待警方定性。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20231120/170046924951354500.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;博洛尼佛山居然之家 D 座一樓門店。界面新聞藍麗琦攝&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;多位人士向界面新聞證實，為了安撫消費者情緒，博洛尼（工廠方）已經從北京總部派人在廣州駐點，專門負責此次事件的售後。但工廠方要求消費者，需要額外支付三折的貨款才會接手訂單，這引起已經支付全款、或者還未付尾款的消費者不滿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博洛尼作為高端定製家居品牌，此前被有屋智能（A21074.SZ）收購，後者在 2021 年衝擊上市，博洛尼貢獻的營收達到六成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能的實控人為海爾集團，上市歷程並不順利。在經歷三輪問詢後，去年 8 月有屋智能選擇主動撤回上市申請。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;翻閲有屋智能當時的招股書，此次涉事經銷商合創力家居與博洛尼創始人、有屋智能董事蔡明有重大關聯，和公司構成關聯交易。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;羅浮宮已將涉事門店圍蔽，有一宗三百萬的大單&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;此次事件在定製家居行業受到關注，也有多個特殊關聯性。首先，發生在以廣佛為核心的定製家居產業重地；第二，牽涉到兩家明星賣場，一家為業績超過美凱龍的家居賣場巨頭居然之家（000785.SZ），一家是以高端著稱的羅浮宮家居（公司全稱「廣東羅浮宮國際傢俱博覽中心有限公司」）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 17 日，界面新聞記者走訪瞭解，佛山居然之家的博洛尼門店已經空無一人，但還有亮燈。賣場方面表示，如果關燈會影響整體形象，對附近的商户不利。在佛山居然之家的公眾號還能查詢到這家博洛尼門店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比之下，廣州羅浮宮則反應迅速，且進行果斷切割。據廣州羅浮宮多位商户透露，在博洛尼經銷商失聯後，羅浮宮立馬將涉事門店圍蔽起來，圍蔽當天有數十名消費者到場。在官方公眾號中，也已經無法查詢到相關信息。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20231120/170046194629628200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;博洛尼廣州羅浮宮 C 座門店，目前已是圍蔽狀態。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;博洛尼此次涉事的經銷商，所開門店均為上千平方米的大店。僅在佛山居然之家的門店，就佔據一樓、四樓的兩個鋪位；在廣州羅浮宮的門店，則是佔據了正對電梯門的最佳位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而羅浮宮的租金價格是居然之家的數倍，對應的消費羣體也更偏向中高端。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我這裏幾百方面積的租金都要 4、5 萬每月，博洛尼的門店估計要十幾萬一個月，還沒算上之前裝修的費用。」廣州羅浮宮一商户表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;涉事博洛尼門店起初在廣州羅浮宮的 B 座三層，後來搬去 C 座。由於商場的圍蔽，如今也看不出任何痕跡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「其實這家門店剛裝修好不久，才開門不到 3 個月就‘跑路’了，我們都覺得很意外。」附近商户感慨道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名知情人士向界面新聞表示，該經銷商的佛山門店實則為盈利狀態，很有可能是跑去廣州羅浮宮開店之後，出現虧損。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於博洛尼產品的平均單價較高，羅浮宮的定位也較高，知情人士還透露，「在羅浮宮還有一宗 300 萬的大單。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於該經銷商是否有大額訂單，羅浮宮相關工作人員則不予回應，僅表示賣場不止是報警，相關政府部門街道辦、市場監督管理局均已介入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在小紅書社交平台中，一名自稱為在廣州居然之家博洛尼門店下單的消費者，表示已經向廣州天河市監局反饋。其截圖的短信回覆顯示，由於無法與涉事門店取得聯繫，決定終止調解，建議投訴人通過其他司法途徑解決消費糾紛。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" height="597" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20231120/170046285462663600.jpg" width="445" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;歐佩拉家居為合創力家居全資子公司。（截圖自小紅書）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在以羅浮宮、紅星美凱龍、居然之家等「明星賣場」們構建的生態裏，消費者到門店下單，也需要通過賣場的途徑進行付款。如果出現門店「跑路」事件，賣場也要根據合同要求進行賠付。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居然之家方面向界面新聞表示，目前在等待警方把案件定性，才會走下一步的賠付流程，「還是希望先把挪用的錢找回來。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但定性的關鍵在於，需要證明該經銷商是明知經營不善仍然收款，才能構成詐騙行為，否則僅為民事糾紛中的合同糾紛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早在今年年中，位於北方的居然之家山西運城門店也同樣出現了博洛尼經銷商「跑路」事件，當時涉及客户 10 餘户，涉案金額有百萬元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據此前的媒體報道，6 月 24 日居然之家運城店曾召開「啓動先行賠付新聞發佈會」，經過賣場的監督，原經銷商已經對 2 位顧客辦理退款，5 位顧客下單製作，剩餘 2 位顧客原經銷商和工廠未能解決處理，居然之家則啓動先行賠付機制，累計賠付金額 42.9 萬元。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;涉事經銷商為博洛尼重要經銷商，與品牌創始人蔡明有關聯&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;此次在廣佛地區涉及跑路的經銷商合創力家居，曾在博洛尼的營銷體系中佔據着重要地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據有屋智能的招股書，截止 2022 年 8 月，有屋智能的控股股東為有屋家居，持股比例 27.38%，實際控制人為海爾集團，共計擁有 43.81% 股份的表決權；博洛尼創始人蔡明間接持有有屋智能 21.27% 的股權。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博洛尼作為山東青島的一個老品牌，整體股權結構、業務構成體系錯綜複雜，有屋智能當初只收購了博洛尼體系內的定製家居業務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017 年 11 月、2019 年 1 月，有屋智能在這兩個時間段分別收購了博青島（公司全稱「博洛尼智能科技（青島）有限公司」）、科寶博洛尼（全稱「科寶博洛尼（北京）裝飾裝修工程有限公司」）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這兩次收購後，再加上已有的「有屋」、「海爾全屋家居」，有屋智能旗下一共有三個定製家居品牌。在 2021 年衝擊深交所創業板上市時，有屋智能的主業除去定製家居板塊外，還有相關的智能家居空間方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 2019 年至 2021 年期間，有屋智能總營收分別為 32.94 億元、37.07 億元、42.93 億元。其中，來自博洛尼的定製業務收入分別為 21 億元、22 億元、28 億元，佔公司總營收的六成，為有屋智能的主要收入來源之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能披露，截止 2021 年 12 月，博洛尼門店數量達到 633 家，經銷商共有 394 位。其中，經銷商分佈以華東、華北地區為主，華南地區的廣東、福建、廣西分別有 15、16、6 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要注意的是，有屋智能曾披露，廣州合創力家居有限公司、東莞市合創力家居有限公司（以下合稱為「合創力家居」，相關數據均為合併計算）與公司構成關聯交易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述知情人士向界面新聞透露，涉事經銷商也有在東莞開大店。但截至目前，還未看到有東莞消費者在社交平台上反饋相關問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能表示，合創力家居為公司經銷商，董事蔡明對該經銷商具有重要影響。至於有何重要影響，有屋智能並沒有進一步説明。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/word/20231120/ddad8b2fdb5af99e4be9de3ae4f552e6.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;截圖自有屋智能招股書&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;蔡明為博洛尼創始人，品牌從創立之初就主打意式高端定製家居，為業內較早進入高定板塊的品牌之一，積累了一定口碑。目前博洛尼總部在北京，工廠在山東青島。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在有屋智能衝刺 IPO 時，蔡明已經成為有屋智能的董事，他通過與 6 位股東成為一致行動人，間接持有有屋智能 21.27% 的股權。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前有屋智能衝刺 IPO 的募資項目中，就有博洛尼在深圳增產 8 萬套定製傢俱、湖北分公司年增產 16 萬套全屋定製傢俱升級建設項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年，經銷商合創力家居貢獻收入 1510.69 萬元；2020 年至 2021 年，合創力家居躍升為第四大經銷商，分別貢獻收入 1916.98 萬元、2073.53 萬元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要關注的是，在有屋智能披露的關聯交易方的往來餘額情況中，也是合創力家居的應收賬款賬面價值最高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年至 2021 年，合創力家居對有屋智能產生的應收賬款餘額分別為 978.95 萬元、1177.33 萬元、673.61 萬元。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/word/20231120/7625f9f2add3ce52f28c2604eb79703f.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;截圖自有屋智能招股書&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;隨着重要經銷商合創力跑路，對有屋智能在華南的佈局和營收都將造成負面影響，同時近 700 萬的應收賬款也有成為壞賬的風險。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/10417803.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/10417803.html</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 09:54:24 GMT</pubDate>
      <author>藍麗琦</author>
    </item>
    <item>
      <title>伊麗莎白雅頓：「兩杯奶茶錢」可買全套產品，有關部門：違規宣傳，罰款兩萬｜消費者報告</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖源：伊麗莎白雅頓微博" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230817/169227272452050300_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;伊麗莎白雅頓作為高端美妝品牌，以「兩杯奶茶錢「的宣傳口徑來突出購買門檻的降低，不免透露出品牌對於拉新、提高銷售的渴求，側面顯現了其市場競爭力下滑。伊麗莎白雅頓作為高端美妝品牌，以「兩杯奶茶錢「的宣傳口徑來突出購買門檻的降低，不免透露出品牌對於拉新、提高銷售的渴求，側面顯現了其市場競爭力下滑。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;周芳穎&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;樓婍沁&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;伊麗莎白雅頓新品白茶新肌系列在上市不久後因涉嫌誤導消費者被罰 2 萬元，再次給美妝品牌敲響網絡營銷違規的警鐘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，上海市黃浦區市場監督管理局公佈一則行政處罰決定書顯示，2 月該局接到舉報稱，伊麗莎白雅頓抖音賬號發佈視頻廣告，宣稱兩杯奶茶錢就可以買到全新白茶新肌系列嚐鮮盒，結果實際支付 167.8 元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經查，該視頻中宣稱「……只要兩杯奶茶錢，就可以擁有雅頓白茶全套護膚……」，視頻中未表明產品價格，也未表明對標的奶茶品牌、品種、價格等要素。在視頻下方有一行文字點擊可跳轉鏈接至天貓平台「伊麗莎白雅頓官方旗艦店」的新品系列嚐鮮盒的購買頁面。該禮盒標註售價 168 元，包含伊麗莎白雅頓白茶新肌潔面乳 50mL、伊麗莎白雅頓白茶新肌精萃水 50mL、伊麗莎白雅頓白茶新肌微精華凝霜 5mL 和 180 元回購券。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海市黃浦區市場監督管理局調研了目前市場上比較有知名度的奶茶品牌，以及美團外賣平台上一杯奶茶價格的佔比分佈情況，發現涉事品牌所聲稱的支付價格遠遠超過了市場上大眾化的奶茶價格。該廣告視頻中未表明產品價格，也未表明對標的奶茶品牌、品種、價格等要素，構成發佈對商品價格未做清楚表示的廣告的行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述行為違反了《中華人民共和國廣告法》第八條第一款「廣告中對商品的性能、功能、產地、用途、質量、成分、 價格、生產者、有效期限、允諾等或者對服務的內容、提供者、 形式、質量、價格、允諾等有表示的，應當準確、清楚、明白。」的規定，構成發佈對商品價格未做清楚表示的廣告的行為。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230817/169227272452050300.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鑑於涉事品牌上述違法行為持續時間不足一個月，在抖音平台上發佈涉案廣告的曝光數為 1927，點擊數為 645，下單數為 1， 未造成嚴重社會危害後果，且積極配合調查和整改，因而從輕行政處罰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得提到的是，伊麗莎白雅頓作為高端美妝品牌，以「兩杯奶茶錢「的宣傳口徑來突出購買門檻的降低，不免透露出品牌對於拉新、提高銷售的渴求，側面顯現了其市場競爭力下滑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;違規宣傳一直是美妝領域裏的常見病。雅詩蘭黛、赫麗爾斯、寶潔等大大小小的美妝品牌都曾因虛假宣傳被罰。隨着美妝品牌將重心轉上線上多平台營銷，有多個團隊負責不同平台的宣傳，內容分發的審核確實成為薄弱環節。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美妝品牌時常容易踩中違法邊緣一方面是因為市場競爭激烈，從某些角度誇大功效或者性價比能吸引更多消費者的注意力；另一方面，由於虛假宣傳相關的處罰金額往往是基於廣告費而非實際貨值金額來計算的，違法成本算不上太高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但化妝品網絡經營監管正在逐步強化，幫助行業在線上營商變得更為規範化。2023 年，國家藥監局組織制定並公佈《化妝品網絡經營監督管理辦法》，自 2023 年 9 月 1 日起施行。該《辦法》起草過程中主要解決的問題之一就是虛假宣傳等網絡經營監管瓶頸問題。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/9943448.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/9943448.html</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 12:00:43 GMT</pubDate>
      <author>周芳穎</author>
    </item>
    <item>
      <title>上海光博士醫美被投訴進口水光針調包成國產</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源於舉報人供圖" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411716429231100_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;消費者表示，自己遭遇了醫美產品「被掉包」的事件，原來的「進口水光針」被換成了「國產水光針」。但是，這兩款產品，一款是進口化妝品，一款是國產醫用敷料，也都不是合規的醫美注射產品。消費者表示，自己遭遇了醫美產品「被掉包」的事件，原來的「進口水光針」被換成了「國產水光針」。但是，這兩款產品，一款是進口化妝品，一款是國產醫用敷料，也都不是合規的醫美注射產品。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;黃華&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;謝欣&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;儘管醫美領域的監管不斷推出，但做醫美卻「被掉包」這一醫美亂象依然存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，有消費者和界面新聞稱，自己在知名醫美機構光博士做醫美項目時，所購買的「進口水光針」被換成了「國產水光針」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而更為嚴重的是，在向媒體曝光前，消費者本人也還沒有意識到，無論是其購買的進口水光針、還是被調包的國產產品，這兩款產品實際上都不是可以用於注射的產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而據爆料，在該醫美機構的措辭之中，醫美機構工作人員的合規經營意識也非常淡薄。違規產品還被當作是優質產品用來「討好」老客户，違規注射的問題也依舊在出現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由此見得，醫美注射品類項目當前仍然存在混亂。並且，要治理好醫美亂象，單是依靠法規和監管的階段性完善遠遠不夠，這個行業的經營者、從業者乃至消費者，都有需要反思和提升的地方。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411716429231100.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當前，前述消費者仍在向監管等部門維權且沒有得到結果。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;做醫美被「調包」&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;趙女士（化名）是上海光博士醫療美容醫院（以下簡稱「上海光博士」）的老客户，該機構位於上海市浦東新區民生路 1399 號。因為交通便利，趙女士在 2021 年之後就一直在該院消費醫美項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據趙女士介紹，在 2022 年 6 月 11 日，她在上海光博士購買了六次「術唯可補水」、「祛黑小棕瓶/美白」項目；消費記錄顯示其當日付款為 2377 元、4420 元。不過，趙女士表示，由於時間久遠加之其還有光電項目，所以項目的具體價格信息其記得不太清楚。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411423760588300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來自於趙女士的消費記錄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;今年 4 月 6 日，趙女士計劃做「祛黑小棕瓶/美白」，也就是「英諾小棕瓶水光針項目」，使用的產品應當包括「英諾小棕瓶」。此前，她已經做過了兩次該項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據趙女士回憶，4 月 6 日下午，其在該機構預約了「英諾小棕瓶水光針項目」。但是，敷完麻藥後，趙女士發現工作人員給自己準備的藥品和以往使用的存在差異。新的產品包裝盒上標註着「道趣芙琳」的字樣，不再是「英諾小棕瓶」。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411446685904800_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片為趙女士被「替換」使用的產品&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;於是，趙女士隨即詢問工作人員為何換藥，工作人員表示不清楚。之後，趙女士要求與上海光博士有關領導溝通。等待約 30 分鐘後，一位徐姓主任過來與其溝通。趙女士表示，其為上海光博士運營副總經理徐向紅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在趙女士提供的錄音材料裏，徐主任表示，在「3·15」之後，妝字號的產品不能進行破皮注射，由於英諾就是妝字號的產品，所以該機構不再使用；在趙女士消費之前，該機構都會與客户溝通，提前告知需要替換產品這一情況。趙女士之所以出現「被掉包」，是因為「忘記了」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;話語間，徐主任也坦承，如果有一些老客户「只認英諾」，並堅持使用，機構是有留貨的，可以給其偷偷使用。她還暗示，上海屬於監管更嚴格的城市，不能明目張膽地違規。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當前，趙女士已經在大眾點評和新氧平台上做了評價。大眾起初表示，需要提交消費證據，然後證據會進行審核。當前，其評論已經在大眾點評得到顯示。而新氧方面則向趙女士表示，新氧會對商家進行懲處，但處罰不公開。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，上海市市場監督管理局在 5 月 12 日向趙女士表示，她的舉報仍在處理中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 5 月 9 日，就「英諾小棕瓶」、「道趣芙琳小棕瓶」、水光針項目，界面新聞記者依據光博士官網顯示的聯繫方式，致電光博士醫院集團，該號碼無人接聽。隨後，記者又致電光博士上海分公司，接線人員表示，已將諮詢問題做記錄，隨後相關負責人將在 1-2 日內聯繫回覆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至發稿時，界面新聞沒有接到相關回復。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光博士官網顯示，光博士醫院集團成立於 2010 年，是一家聚焦皮膚醫學美容的、集「醫、教、研」於一體的醫療服務集團。發展至今，光博士目前在國內有兩家醫院，分別是上海光博士醫療美容、重慶光博士醫療美容，它們的定位均為「光博士，臨牀科研教學醫院」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天眼查則顯示，上海光博士醫療美容醫院有限公司（下稱「上海光博士醫療美容醫院」）成立於 2012 年，在 2019 年前名字為「上海光博士醫療美容醫院有限公司」。其由光博士醫院管理集團有限公司 100% 持股，最新的法定代表人為羅召芬，實控人為何麗英。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何麗英也是光博士醫院集團的創始人。當前，在雪球上還能檢索到其 20 歲南下打工，一路摸爬滾打，甚至故意到太陽下暴曬幾小時掌握了色斑的生長規律的「祛斑皇后養成記」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據天眼查，上海光博士經營範圍包括醫療服務和生活美容服務。同時光博士集團官網顯示，上海光博士醫療美容機構還是「黃褐斑綜合治療臨牀科研」承辦單位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，天眼查的信息也顯示，上海光博士的行政處罰實在不少。其中涉及了不少違規使用醫療器械、違規進行廣告發布、不規範執業、侵害消費者合法權益等。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168413497874095900_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;天眼查所顯示的上海光博士存在的行政處罰記錄。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/16841349917824600_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;天眼查所顯示的上海光博士存在的行政處罰記錄。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;例如，未按規定告知患者病情、醫療措施、醫療風險、替代醫療方案等其他違反《醫療器械臨牀使用管理辦法》規定的行為；發佈廣告妨礙社會公共秩序或者違背社會良好風尚等。歷史行政處罰還包括：未取得《醫療機構執業許可證》擅自執業、以欺詐手段提供商品或者服務的，侵害消費者合法權益的等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從集團層面看，光博士有的不僅僅是醫院。官網顯示，該集團旗下十餘個終端品牌分佈醫美產業鏈上下游，除了兩家醫美醫院，還有三家皮膚醫學研究所、一家技能培訓機構以及生物科技公司、醫療器械公司、健康服務公司等 14 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光博士的技能培訓機構指的是「上海全聯美容有限公司」。在全聯學院的官網上，顯示其隸屬於上海全聯美容有限公司，公司為全國工商聯、中整形協會中心合作單位，主營範圍有光電培訓，美容師培訓，美容基礎知識培訓等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，光博士旗下還定位了諸多細分品牌，例如，捷麗生物是居家護膚品牌，盛美麗人是高端醫美品牌，另一品牌奈菲爾（Miss Nefer）美容連鎖機構還曾經提出了「分齡美容管理」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而從公司的命名和大量曾經的報道可見，激光祛斑是該公司在起步階段就試圖進入的市場。隨後，發展成為「綜合性美業集團」是該公司的目標。不過，近三年內，該集團的曝光量不及 2019 年之前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另據社交媒體，上海光博士醫療美容醫院進行的「英諾小棕瓶」或者是「道趣芙琳小棕瓶項目」都不是個例。當前，在社交媒體上，有不少用户曬出了體驗評論。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411679191184700_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;塗抹用化妝品不得用於注射&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;趙女士做的水光針項目是近年國內較火的醫美項目。而在社交媒體上，有關於英諾小棕瓶的聲音並不少。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411470713779300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於社交媒體的討論&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;從品牌上看，官網顯示，英諾皮膚世家品牌成立於 1898 年，由創始人 Antonio Fita Trías 從西班牙巴塞羅那的一家藥店和家庭實驗室開始，目前已進駐全國 3000+線下門店，主要業務為求美者直接解決肌膚面臨的各種問題並提供全程肌膚問題解決方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;官網還顯示，英諾皮膚世家在中國包括線上、線下產品，以西班牙進口為主；英諾皮膚世家目前是由虹菘集團及其子公司上海依娜生物科技有限公司為大中國區總代理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但實際上，「英諾小棕瓶」並不是一個合規的水光針類產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據英諾皮膚世家官網，英諾皮膚世家小棕瓶的核心成分包括：維生素 C、谷胱甘肽、硫辛酸、超氧化物歧化酶（SOD）和透明質酸鈉。其中，以維生素 C、谷胱甘肽為代表的成分，是「美白針」的常備成分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞此前報道，國內目前就沒有合法獲批的「美白針」，&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/9070023.html" target="_blank"&gt;國內市面上的「美白針」實則都是三無產品&lt;/a&gt;。而「水光針」實則也是一個指代不清，在實際操作中被用作是營銷名稱的品類，並非合法獲批的產品品類。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，消費者在社交媒體分享水光針體驗時，更多的關注點均為「是否變白了」、「色斑有無消退」、「痛不痛」，而對於產品的具體成分，對於是什麼成分用在自己的臉上，鮮有了解和關注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對此亂象，2022 年 3 月 30 日國家藥監局曾發佈《關於調整《醫療器械分類目錄》部分內容的公告（2022 年第 30 號）》（以下簡稱：《調整醫械目錄通知》）。其中首先明確，整形用注射填充物，通常由注射器以及預裝在注射器中的填充材料製成，要按第三類醫療器械監管；整形美容用注射材料，同樣按第三類醫療器械監管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;並且，前述《調整醫械目錄通知》還「點名」表示，作為水光針主要成分的注射用透明質酸鈉溶液，用於注射到真皮層，主要通過所含透明質酸鈉等材料的保濕、補水等作用，改善皮膚狀態，按照第三類醫療器械監管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;簡單説來就是，注射類醫美項目用到的「針」，例如「水光針」，都按照三類器械監管，妝字號產品不可以用於注射。而具體到成分，注射用透明質酸鈉溶液是三類器械。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這也意味着，當前市面上打着「水光針」名義的產品，其究竟包含哪些成分，是否都可以用於注射，是否按照規定進行了註冊，都是需要關注的。而監管對於此類產品及其成分的管理應當做更深入的管控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 11 日，英諾皮膚世家在回覆界面新聞採訪時表示，「英諾小棕瓶」來自西班牙，在歐洲一直是以醫美水光的方式使用；目前網絡上關於「英諾小棕瓶」的使用介紹都是參考國外方式；由於中國法規與國外不同，根據監管要求「英諾小棕瓶」是以化妝品進入中國市場進行銷售的，品名為「英諾皮膚世家慕顏瑩潤精華液」，使用方式為塗抹；在國內現行法規下，歐美水光類產品均無法取得醫療器械批件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英諾皮膚世家表示，不管是法規要求還是公司的使用建議，都不推薦通過注射使用「英諾小棕瓶」；「英諾小棕瓶」在國內的銷售推廣過程中，一直按照化妝品的方式進行塗抹使用。但該公司也坦言，醫美機構和渠道商企業只要經營範圍含「化妝品」，就可以正常經營銷售「英諾小棕瓶」及其他化妝品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也就是説，作為銷售方，英諾皮膚世家也明確承認並知曉，「英諾小棕瓶」只能作為化妝品塗抹，而不得用於注射使用。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;被調包的國產貨實際為醫用敷料&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;與「英諾小棕瓶」是以化妝品身份進入中國市場進行銷售，但在醫美機構使用過程中存在不合規使用的情況相比，「道趣芙琳小棕瓶」的使用甚至更加灰色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新氧平台信息顯示，國內使用道趣芙琳產品的用户不在少數。用户體驗中，評論關鍵詞包括：「醫美光電項目術後護理」、「全面部塗抹」、「國家二類醫療器械產品」、「主要材料為透明質酸鈉」等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;依據趙女士提供的產品包裝盒，這是一個銀灰色的包裝盒。其中，有一面寫着該款產品的商標名「道趣芙琳」；另一面寫着產品名稱為「醫用修復敷料」，型號規格為「貼敷型，圓形（Y）Y-2」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，道趣芙琳產品包裝盒上並無其他信息，包括產品獲批的境內醫療器械註冊號、產品的主要成分、適用範圍、註冊人名稱、審批部門，都沒有表述。僅從趙女士的供圖來看，該產品在單獨包裝時像極了「三無產品」，消費者很難清晰瞭解其具體的產品成分。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230515/168411630651829500_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;當前，若是在國家藥監局檢索「醫用修復敷料」，僅有八款產品的顯示了獲批信息。其中，若是規格滿足「貼敷型，圓形（Y）Y-2」這一條件，就只有註冊編號為「陝械注準 20182640059」，註冊人名稱為「西安匯智醫療集團有限公司」的一款產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其主要組成成分一欄顯示為：該產品分為貼敷型和塗抹型；貼敷型由透明質酸鈉和無紡布組成；塗抹型由透明質酸鈉和純化水組成；產品為非無菌。其適用範圍一欄顯示為：該產品適用於激光、光子嫩膚、微晶磨削、果酸活膚術後的護理。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411498215535500_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於國家藥監局&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;這體現了，該款產品的成分非常普通。並且，其存在還是「綠葉」作用，即本意是當消費者完成光電類醫美項目後，用來貼敷和塗抹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要指出的是，從新氧平台上的信息可以證實，這款來自西安匯智醫療集團有限公司的普通醫用敷料也就是所謂的「道趣芙琳小棕瓶」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新氧 APP 對道趣芙琳醫用修復敷料、道趣芙琳小棕瓶的介紹，其介紹均包含「NMPA 認證」。與道趣芙琳小棕瓶僅有「NMPA 認證」（NMPA 指國家藥監局）不同，道趣芙琳醫用修復敷料的認證還被強調為「二類醫療器械」。並且，產品產地中國，來自上海道趣生物科技有限公司。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411544699212100_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於新氧 APP 的查詢結果&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;然而，若是點擊它們的「NMPA 認證」一欄，畫面顯示的都是「陝械注準 20182640059」，註冊人系「西安匯智醫療集團有限公司」的那一款產品。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411547195888900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於新氧 APP 的查詢結果&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;天眼查顯示，西安匯智醫療集團有限公司就是原先的西安匯智醫療器械有限公司，成立於 2012 年，曾經註冊的產品還包括電子尿量監護儀、智能血氧監護儀。2022 年起有機構股東進入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這也意味着，所謂「道趣芙琳小棕瓶」，實質是一款醫用敷料產品，註冊人是西安匯智醫療集團有限公司。而「道趣芙琳小棕瓶」是一個被包裝的概念，上海道趣生物科技有限公司應是它的商業推廣商。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據天眼查，上海道趣生物科技有限公司成立時間為 2018 年，法定代表人為陳慧貞，實控人為韓興國。韓興國持有該公司 60% 的股份。同時，韓興國還在上海埃德斯生物科技有限公司、上海膠芙麗生物科技有限公司、莆田市和眾人力資源服務有限公司有任職記錄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據「2021 首屆全球醫美前沿產業大會，了不起的先行醫美人」會議海報，韓興國系道趣生物首席執行官，其同時還是上海市醫療健康協會副會長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在這場會議中，韓興國的發言涉及了醫美產業的規範問題，其中還提及的產品註冊的「困惑」。韓興國表示，醫美產業存在規範延遲的問題，其個人認為處在初級發展階段，包括產品證件的合規性問題，「不是各個廠家不想申報，是沒有這個類目，沒有評價標準就無法申請和評估，這個是我們作為品牌方比較困惑的問題」，此外，行業的技術、服務、管理也都處於初級階段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230515/168411574672172900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，當日的會議發言中，韓興國沒有進一步對醫美產品的註冊評價問題提出自己的解決建議，而是介紹了醫美商戰的最新變化和公司產品，還提出了「道趣芙琳小棕瓶的 2.0」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 9 日，依據天眼查顯示的聯繫方式，界面新聞聯繫了上海道趣生物科技有限公司，該公司接線人員表示，道趣芙琳小棕瓶的產品問題可嘗試與該公眾號聯繫，其「不在那、不知道、不清楚」。另一家名字類似的「上海道趣芙琳生物科技有限公司」則在電話中表示，聯繫方式有誤，稱「不是那家公司」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至發稿時，就「道趣芙琳小棕瓶」的相關問題，記者在道趣芙琳公眾號中的留言問題未獲得回覆。同時，該公眾號顯示的聯繫人員也始終沒有回覆記者的微信提問。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在同一時間，該人員的微信朋友圈高頻地更新着「道趣芙琳恆白瓶」的推廣動態。而據社交媒體發佈的「道趣芙琳恆白瓶」圖片，其和「小棕瓶」的圖片顯示為同一款產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在推廣動態中，涉及道趣芙琳使用的機構數量不少，且遍及全國。例如，青島王博士醫療美容、濟南美釋醫療美容、深圳名品醫療美容門診部、河南洛陽孔繁榮醫療美容、金華亞美綜合門診、濟南星澄藝醫美整形、南寧美麗在造醫療美容門診部扽等等。這也體現了目前道趣芙琳「逐個擊破」的推廣方式和「日進鬥金」的強度。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411596677256400_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於微信截圖&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411607965388400_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在其推廣文案中，也不乏「無痛美白淡斑」、「為機構賦能」、「機構高利潤品，助力業績銷售」等説辭。而若是涉及利潤問題，據新氧 APP，當機構售賣的項目包含「水光項目」時，5ml 道趣芙琳的價格可以達到 3000-8000 元。而前文已經提過，據國家藥監局，道趣芙琳小棕瓶的主要成分是透明質酸鈉和純化水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/9399372.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/9399372.html</guid>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 07:33:34 GMT</pubDate>
      <author>黃華 HH</author>
    </item>
  </channel>
</rss>
