<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>界面 - 商业 - 简体中文</title>
    <link>https://www.jiemian.com/</link>
    <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/2" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <generator>RSSHub</generator>
    <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
    <language>zh-cn</language>
    <image>
      <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
      <title>界面新闻-只服务于独立思考的人群-Jiemian.com</title>
      <link>https://www.jiemian.com/</link>
    </image>
    <lastBuildDate>Mon, 12 May 2025 12:00:59 GMT</lastBuildDate>
    <ttl>180</ttl>
    <item>
      <title>默沙东新型抗菌药物锐可博（注射用亚胺西瑞）在华上市</title>
      <description>&lt;p&gt;5 月 12 日，默沙东宣布，其新型碳青霉烯/酶抑制剂复合制剂锐可博（注射用亚胺西瑞）已正式在中国境内上市，适用于治疗 18 岁及以上患者由敏感革兰阴性菌引起的下列感染：医院获得性细菌性肺炎和呼吸机相关性细菌性肺炎（HABP/VABP）；治疗药物选择有限或无替代治疗的复杂性尿路感染（cUTI）（包括肾盂肾炎）；治疗药物选择有限或无替代治疗的复杂性腹腔内感染（cIAI）。据悉，首批药物已在默沙东中国杭州工厂完成包装，实现本土首发。&lt;/p&gt;&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12766957.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12766957.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 09:28:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中谷物流今日大宗交易平价成交 785.91 万股，成交额 7615.47 万元</title>
      <description>&lt;p&gt;5 月 12 日，中谷物流大宗交易成交 785.91 万股，成交额 7615.47 万元，占当日总成交额的 28.6%，成交价 9.69 元，较市场收盘价 9.69 元持平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/aigc/material/2025512/72ad3a8d4f6af6796a44cd45d0f15270_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12767148.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12767148.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 09:28:06 GMT</pubDate>
      <author>界面快报</author>
    </item>
    <item>
      <title>凌云光今日大宗交易折价成交 205.14 万股，成交额 5025.94 万元</title>
      <description>&lt;p&gt;5 月 12 日，凌云光大宗交易成交 205.14 万股，成交额 5025.94 万元，占当日总成交额的 14.18%，成交价 24.5 元，较市场收盘价 29.22 元折价 16.15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img2.jiemian.com/aigc/material/2025512/8fd372b6548b1a3a994fb6c2712e23aa_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12767147.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12767147.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 09:28:03 GMT</pubDate>
      <author>界面快报</author>
    </item>
    <item>
      <title>南钢股份：全资子公司竞拍取得 9.2 亿元范桥铁矿探矿权</title>
      <description>&lt;p&gt;南钢股份 5 月 12 日公告，公司全资子公司金安矿业以 9.20 亿元竞得安徽省霍邱县范桥铁矿勘探（探矿权保留）探矿权。该矿区位于霍邱县西部，矿区面积 4.7334 平方公里，探矿权期限为 2024 年 4 月 3 日至 2026 年 2 月 24 日。金安矿业取得探矿权后，将按计划有序推进勘探工作，满足相关条件后，将依法向安徽省自然资源厅提交探矿权转采矿权的申请。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12767021.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12767021.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 09:24:22 GMT</pubDate>
      <author>界面快报</author>
    </item>
    <item>
      <title>一季度广东新设外资企业 5922 家，实际使用外资 357.6 亿元</title>
      <description>&lt;p&gt;在广东省政府新闻办举行的《广东省进一步激发市场主体活力加快建设现代化产业体系的若干措施》新闻发布会上，广东省商务厅厅长张劲松介绍，今年以来，广东省实际使用外资呈现回稳向好的势头。一季度全省新设外资企业 5922 家、增长 16.9%，实际使用外资 357.6 亿元，增速好于全国平均水平和主要经济大省。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12767014.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12767014.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 09:21:56 GMT</pubDate>
      <author>界面快报</author>
    </item>
    <item>
      <title>受中美经贸利好提振，港股三大指数尾盘拉升，科技、消费电子股走强</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面新闻" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250512/174704056572325100_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;恒生科技指数涨 5.16%，一度飙涨超 6%。恒生科技指数涨 5.16%，一度飙涨超 6%。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;5 月 12 日，港股三大指数尾盘拉升，全日震荡走强，截至收盘，恒生指涨 2.98%，国企指数涨 3.01%，恒生科技指数涨 5.16%，一度飙涨超 6%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;盘面上，苹果概念股大涨，汽车股走高，科网股回暖，银行股走高，医药股、黄金股逆市下跌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;消息面上，根据商务部网站发布中美日内瓦经贸会谈联合声明，其中，中国将在 90 天内将美国商品的关税从 125% 降至 10%，而美国将在 90 天内将对中国商品的关税从 145% 降至 30%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;科技股、消费电子股受中美会谈利好提振走强。截至收盘，阿里巴巴-W、百度集团-SW、腾讯控股分别上涨 6.15%、5.03%、4.63%；高伟电子、瑞声科技、舜宇光学科技分别上涨 18.45%、15.37%、14.83%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;军工股延续涨势。截至收盘，中航科工、中船防务、大陆航空科技控股分别上涨 7.75%、4.21%、2.68%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开源证券此前发布研报称，全球军事力量再平衡将给资本市场带来更多的不确定性，资产的「地缘风险溢价」或导致军工股避险属性的估值重估。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250512/174704056572325100.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;汽车股多数走强。截至收盘，小鹏汽车-W、蔚来-SW、理想汽车-W 分别上涨 10.64%、7.69%、7.23%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;消息方面，除了开头提及的中美会谈利好之外，中国汽车工业协会公布数据显示，今年首四个月，国内汽车产销量历史上首次双双突破 1,000 万辆。期内，汽车产销量分别完成 1,017.5 万辆和 1,006 万辆，按年分别增长 12.9% 和 10.8%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;华泰证券表示，25Q1 以旧换新政策快速衔接，刺激终端需求同比向好，乘用车板块营收/归母净利润分别同比+8%/+19%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12766912.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12766912.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 09:19:48 GMT</pubDate>
      <author>张一诺</author>
    </item>
    <item>
      <title>小核酸公司瑞博生物赴港 IPO，两年亏超 7 亿</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：视觉中国" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250512/174701035277898400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2024 年，瑞博生物营收 1.426 亿元，主要来自与勃林格殷格翰的 BD（商务拓展）。2024 年，瑞博生物营收 1.426 亿元，主要来自与勃林格殷格翰的 BD（商务拓展）。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;陈杨&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;谢欣&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近一两年，国内小核酸领域颇为热闹。前有舶望制药与诺华、瑞博生物与勃林格殷格翰达成商务拓展（BD）交易，总价最高分别超 40 亿、20 亿美元；后有圣因生物、大睿生物、靖因生物前后完成大额融资，亦不乏该领域老玩家圣诺医药经历创始人出局、公司易主。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日前，继 2021 年撤回科创板上市申请后，瑞博生物递交港交所招股书，再度冲击 IPO。该公司由梁子才于 2007 年创办，也是国内最早开始做小核酸药物的公司之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞博生物招股书显示，在 2017 年任全职首席执行官前，梁子才曾在北京大学分子医学研究所任长聘教授，并在瑞典卡罗林斯卡医学院担任副教授。其还牵头了国家高技术研究发展计划下的中国首个重大 siRNA（小干扰核酸）研究项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据招股书，目前，包括梁子才在内的一致行动人士及昆山瑞兴共同有权行使瑞博生物全部已发行股份约 30.84% 所附带的投票权，是公司单一最大股东集团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而本次 IPO 前，瑞博生物已于 2025 年 1 月完成 E2 轮融资，投后估值达到 48.7 亿元高点，背后资方包括先进制造、三一创新投资、磐霖、中金等明星资本，以及昆山国资委等。不过到 2025 年 2 月的一次股份转让后，公司最新估值为 35.8 亿元。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250512/174701035277898400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;财务数据方面，瑞博生物至今尚未有商业化阶段产品。2023 年和 2024 年，公司营收分别为 4.4 万元、1.426 亿元。2024 年收入即主要来自与勃林格殷格翰的商务拓展交易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同期，公司研发开支分别为 3.158 亿元、2.804 亿元，净亏损分别为 4.373 亿元、2.815 亿元。资产净值分别为 1.16 亿元、-1.11 亿元，期末现金及现金等价物分别为 2.10 亿元、1.68 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可见在「烧钱研发」阶段，瑞博生物或在一定程度上面临资金压力，这或也是公司本次赴港 IPO 的一个原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与小分子化药、生物抗体药均作用于蛋白质不同，小核酸药物作为一种新兴疗法，直接作用于携带人遗传信息的 RNA（核糖核酸），由此具有靶向过往不可成药靶点的潜力，并有药效时间长等优势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具体而言，小核酸药物主要可分为 ASO（反义寡核苷酸）和 siRNA 两大类，纳斯达克上市公司 Ionis 和 Alnylam 凭借专有技术分别成为这两个细分赛道的龙头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，自 Alnylam 的降脂药英克司兰 2020 年上市以来，siRNA 药物已从罕见病用药拓展到常见慢病。另外，开发 siRNA 药物的关键技术之一在于递送系统，其未来发展方向之一是从靶向肝脏拓展至靶向肝外器官，以扩大治疗领域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞博生物同样想做一家技术平台型公司，也就是靠成熟技术平台源源不断开发新管线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;招股书显示，公司尤其专注于 siRNA 疗法，目前拥有 RiboGalSTAR、RiboPepSTAR、RiboOncoSTAR 三个技术平台，分别用于开发肝靶向（心血管、代谢、肝脏疾病）产品、靶向肝外器官及组织（如肾脏、中枢神经系统等）产品、肿瘤产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得一提的是，据南开大学生命科学学院发布的《梁子才校友积极致力于中国小核酸药物产业发展》一文，由于反义寡核苷酸不需要递送即可进入一些 siRNA 无法进入的器官，瑞博生物还曾进军该细分赛道，计划与 siRNA 产品形成互补，做全小核酸领域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017 年，瑞博生物与 Ionis 达成授权合作，引进 SR062、SR063、SR065 三个资产的中国区权益及 ssRNAi 平台技术。Ionis 则以专利申请权对瑞博生物增资。本次港股招股书显示，目前，Ionis 仍持有瑞博生物 5.87% 的股份。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到 2020 年末首次冲击科创板 IPO 时，SR062、SR063，以及从美国夸克公司引进的 SR061 成为瑞博生物当时所有进入临床 2 期的产品。彼时，公司还被上交所问询核心技术是否对许可/转让方存在重大依赖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，据本次港股招股书，前述从 Ionis 引进的三个资产均已不在管线图中。公司管线中也没有任何反义寡核苷酸资产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，瑞博生物的核心产品为 RBD4059。其靶向 FXI，也是全球首款、且临床开发进展最快的用于治疗血栓性疾病的 siRNA 药物。2025 年 2 月，该药 2a 期临床试验已完成所有患者入组，试验预计在 2025 年底前完成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，公司还有两款关键产品 RBD5044、RBD1016，两者均处于临床 2 期。前者靶向 APOC3，用于治疗高甘油三酯血症；后者靶向 HBV-X，用于治疗慢性乙肝、慢性丁肝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，瑞博生物还布局了靶向 PCSK9 的 RBD7022。该药适应证为高胆固醇血症。在血脂异常领域，其与 RBD5044 可作为机制互补的单药疗法，也有联用潜力。2023 年末，该药的中国区权益被授予国内老牌药企齐鲁制药，目前也处于临床 2 期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同期，瑞博生物与勃林格殷格翰的合作则针对 MASH（代谢功能障碍相关脂肪性肝炎）。后者将使用公司的 RiboGalSTAR 技术开发 SR111、SR112 两个产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;招股书称，RiboGalSTAR 也成为首个且唯一由中国公司开发并已向跨国药企对外许可的 RNAi（RNA 干扰疗法）技术平台。2025 年 1 月，该合作达成首个临床前里程碑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至 2025 年 3 月末，全球共有七款 siRNA 药物获批，其中尚无国产产品。而瑞博生物能否率先突破，还有待观察。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12762993.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12762993.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 09:05:38 GMT</pubDate>
      <author>陈杨 CY</author>
    </item>
    <item>
      <title>《关于金融支持广州南沙深化面向世界的粤港澳全面合作的意见》印发</title>
      <description>&lt;p&gt;为深入贯彻党中央、国务院关于粤港澳大湾区建设的战略部署，落实《广州南沙深化面向世界的粤港澳全面合作总体方案》要求，近日，中国人民银行、金融监管总局、中国证监会、国家外汇局、广东省人民政府联合印发《关于金融支持广州南沙深化面向世界的粤港澳全面合作的意见》（以下简称《意见》）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《意见》从完善创新创业金融服务、加强社会民生领域金融服务、发展特色金融服务、推进粤港澳金融市场互联互通、开展跨境金融创新与交流、完善金融监管机制等方面提出 30 条重点举措，推动广州南沙在粤港澳大湾区「新发展格局战略支点、高质量发展示范地、中国式现代化引领地」建设中更好发挥引领带动作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下一步，中国人民银行、广东省人民政府将会同相关部门推动《意见》各项举措落实落地，进一步强化金融对广州南沙和粤港澳大湾区高质量发展的支撑作用，推动大湾区建设再上新台阶，助力金融高水平开放和经济高质量发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;附件：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国人民银行，金融监管总局，中国证监会，国家外汇局，广东省人民政府&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于金融支持广州南沙深化面向世界的粤港澳全面合作的意见&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为认真贯彻落实党中央、国务院关于粤港澳大湾区建设的战略部署，按照《粤港澳大湾区发展规划纲要》和《广州南沙深化面向世界的粤港澳全面合作总体方案》的要求，扎实推进金融深化改革，扩大金融对外开放，助力广州南沙在粤港澳大湾区「新发展格局的战略支点、高质量发展的示范地、中国式现代化的引领地」建设中更好发挥引领带动作用，提出以下意见。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一、总体要求&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以&lt;span&gt;&lt;span&gt;习近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的二十大和二十届一中、二中、三中全会精神，认真落实&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;习近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;总书记&lt;/span&gt;视察广东重要讲话、重要指示精神，坚持党中央对金融工作的集中统一领导，坚持把金融服务实体经济作为根本宗旨，坚持把防控风险作为金融工作的永恒主题，坚持稳中求进工作总基调，坚持「立足湾区、协同港澳、面向世界」，加大金融支持南沙建设力度，进一步强化南沙对粤港澳大湾区高质量发展动力源的支撑作用，将南沙建设成为我国金融业对外开放试验示范窗口、金融创新功能的承载区、粤港澳大湾区国际金融枢纽重要节点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二、重点任务&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）完善创新创业金融服务，支持科技创新产业合作基地建设。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.支持科技创新产业发展。对符合南沙产业发展导向的企业，支持金融机构在依法合规、风险可控的前提下创新票据贴现产品、增加票据融资支持，加强多元化知识产权金融服务。鼓励银行业同外部投资机构合作，探索「贷款+外部直投」等业务新模式。支持保险机构依法合规投资创业投资基金或直接投资于科创企业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.支持高端制造产业发展。支持政府引导基金聚焦南沙重点产业及重点制造产业的关键共性技术清单，引导社会资本精准投放。鼓励金融机构、制造业供应链核心企业接入中征应收账款融资服务平台，健全信息共享与应收账款确权机制。支持南沙符合条件的制造企业、科创企业发行科创债和科创票据，探索股债混合型融资模式。推动符合条件的重点制造企业在境内外上市挂牌融资。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.支持数字产业发展。支持在南沙建设区块链、人工智能等关键数字技术与金融场景融合应用的数据算力中心、研发认证中心、测评中心以及监管平台等机构。支持广州数据交易所完善数据流通交易综合性服务，与香港获许可的数字资产交易平台加强合作对接，创新数字资产交易服务方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.支持海洋产业和未来产业发展。鼓励金融机构在依法合规、风险可控的前提下，加大海洋产业，商业航天、全域无人产业的支持力度。鼓励股权投资基金投资海洋高技术产业，强化对重大海洋基础设施建设项目、涉海企业等领域的金融服务。支持保险机构按市场化原则发展海上保险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5.支持青年创新创业。支持符合条件的港澳居民及入驻南沙青年创业平台的企业、项目同等享受当地创业贷款贴息、担保费补贴、企业保险补贴、贷款风险补偿等扶持政策。进一步便利港澳创业青年开立银行结算账户。支持金融机构吸纳港澳居民就业、实习。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）加强社会民生领域金融服务，支持打造城市高质量发展新标杆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6.推动跨境支付服务便利化。有序扩大港澳居民代理见证开户试点银行范围，探索试点开展信用卡视频面签。支持银行与非银行支付机构、清算机构合作依法合规开展跨境支付业务。稳步推动数字人民币创新应用，鼓励金融机构参与多边央行数字货币桥建设。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7.推动跨境信用融资便利化。支持粤港澳三地征信机构开展跨境合作，探索推进征信产品互认。在遵守相关法律法规、安全可控的前提下，允许在南沙和港澳地区均有分支机构的银行开展内部数据跨境流动试点。在港澳居民同意前提下，允许在南沙的港资或澳资银行共享其母行掌握的同一居民信用状况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8.推动国际专业人士执业便利化。推行更为便利、更为广泛的专业资格互认和专业服务跨境执业。大力引进和培养国际化金融人才，支持粤港澳三地院校在南沙建设高级金融学院、国际化金融研究机构，搭建跨境金融专业人才库。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）发展特色金融服务，健全现代金融产业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;9.创新服务低碳发展的绿色金融业务。鼓励广州期货交易所积极探索电力期货，做精做深新能源期货品种体系。加强企业碳账户、碳核算能力机制建设，支持金融机构基于企业碳账户提供差异化金融服务。推动企业和金融机构按照最新标准开展可持续信息披露。支持绿色建筑发展。鼓励符合条件的企业赴港澳发行绿色及可持续债券。支持南沙深化国家气候投融资试点，加强与港澳在平台建设、融资对接、标准制定等领域合作。加强绿色电力消费认证应用，鼓励金融机构按照绿色电力消费水平对企业给予支持。培育绿色认证机构。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10.发展面向未来的数字金融业务。依法支持生成式人工智能大模型开发与金融领域应用，积极开展智能信贷、智能投资研发、智能风险控制等智能化金融服务。建立数字金融发展研究智库，支持企业和金融机构开展数字金融项目跨境合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11.发展服务国际航运枢纽建设的航运金融业务。引导和鼓励航运企业国际海运费使用人民币计价结算。加快航运保险发展，研发创新型航运保险产品，服务粤港澳大湾区建设。依托现有交易场所，携手港澳开展航运交易，支持金融机构为航运企业提供高效便利的资金结算、存管、融资等金融服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12.加快建设粤港澳大湾区（广州南沙）跨境资管中心。支持符合条件的优质证券公司通过新设或并购等方式取得公募基金资质。大力发展公募基金投资顾问业务。鼓励跨国公司在南沙设立全球或区域资金管理中心等总部型机构。稳步开展「跨境理财通」业务试点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;13.创新发展国际租赁和保理业务。支持符合条件的商业保理公司依法合规探索发展国际保理业务。支持满足条件的境内机构使用自有外汇收入，向境内租赁公司支付境内经营性租赁（含飞机、船舶、大型设备）外币租金。支持金融租赁公司对其设立的项目公司进行外币直接借款。在依法合规前提下，取消船舶和飞机境外融资资本金限制。支持符合条件的金融租赁公司、融资租赁公司、商业保理公司接入金融信用信息基础数据库。鼓励南沙加大政策扶持力度，支持飞机、船舶、大型设备等租赁领域发展，形成具有国际竞争力的租赁产业高地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）推进粤港澳金融市场互联互通，加快建设规则衔接机制对接高地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;14.探索适宜粤港澳大湾区建设发展的资金结算政策。提升自由贸易账户系统功能，优化账户规则，进一步拓展自由贸易账户试点银行范围。鼓励金融机构充分利用自由贸易账户、境外机构境内账户等为境外机构提供国际结算、资金交易、全球授信、跨境资金管理等综合金融服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;15.构建便利内外联动的期现货市场交易规则。支持在广州期货交易所推出与香港交易所跨境合作品种，积极探索期货品种国际合作新模式。支持广州期货交易所稳妥有序将已上市的期货期权产品申请为允许境外交易者参与交易的特定品种。支持南沙建设商品期货交割中心，完善覆盖期现货市场的一体化产业服务体系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;16.构建便利开展跨境保险业务的交易规则。支持为符合政策规定的经常项下保险业务提供便利化理赔、续保等服务。探索以多种方式提升粤港澳大湾区保险服务便利化水平。支持粤港澳保险机构依法合规合作开发适合南沙区居民的商业医疗险、商业保险年金、跨境车辆保险等跨境保险产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;17.构建便利开展跨境股权投资业务的制度安排。支持南沙开展跨境股权投资便利化试点，简化申办流程。探索依托现有数字化服务平台提供线上办理跨境股权投资服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（五）开展跨境金融创新与交流，打造高水平对外开放门户。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;18.扩大金融业对外开放。积极研究加快设立粤港澳大湾区国际商业银行相关工作。积极引入主权财富基金、家族办公室、风投创投等多元化投资机构。支持符合条件的港澳投资者依法申请设立证券公司、基金公司，参控股境内期货公司。高标准建设南沙国际金融岛、明珠金融创新集聚区、期货产业园等平台，为港澳金融机构跨境办公提供空间载体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;19.推进跨境人民币业务创新。推动更高水平贸易投资人民币结算便利化。在确保资金使用符合规定、交易行为可追溯的前提下，结算银行可直接为符合条件的外商投资企业办理人民币资本金入账结算业务，无需开立人民币资本金专用存款账户。境外机构在南沙区银行开立的人民币银行结算账户内的资金，在遵守相应利率约定的条件下，可以转存为定期存款及用于购买大额存单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;20.完善跨境贸易和投融资管理机制。鼓励银行为诚信守法企业开展真实、合规的新型离岸国际贸易、跨境电商等贸易新业态提供便利的跨境结算和贸易融资等服务。优化跨境资产转让业务规则，实行本外币一体化管理。对于符合条件的促进南沙产业发展的企业，在中长期外债审核登记方面实施便利化措施。支持南沙区内基金公司参与交易所交易基金互挂及内地与香港基金互认安排。探索与港澳在债券发行机制、评级标准等方面互认的可行路径。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;21.加快建设服务共建「一带一路」的综合服务基地。构建线上线下一体化的国际投融资综合服务体系，为中国内地企业「走出去」参与共建「一带一路」提供资金融通、信息共享、项目对接等专业化服务。简化人民币海外投贷基金境外投资备案流程，在基金发起设立的前置部门核准后，支持银行按有关规定试点基金办理人民币跨境结算。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;22.构建金融领域国际交往新平台。高质量举办国际性金融活动，持续推进国际金融交流与合作。支持建立与港澳金融合作的沟通对话机制，充分发挥广州南沙粤港合作咨询委员会、广州南沙粤澳发展促进会等民间机制作用。鼓励引导港澳金融领域商会协会在南沙设立代表处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;23.探索金融领域制度型开放。支持南沙对标全面与进步跨太平洋伙伴关系协定、数字经济伙伴关系协定等国际高标准制度规则，探索在金融领域推进制度型开放试点。全面落实准入前国民待遇加负面清单管理模式，精简限制性措施，支持符合条件的外资机构参与金融业务试点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（六）完善金融监管机制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;24.全面加强金融监管。加强中央与地方监管协同，严格执行中央统一的金融管理规则，接受中央金融管理部门的指导和监督。加强对地方金融组织的机构监管、行为监管、功能监管、穿透式监管、持续监管，坚持既管合法更管非法，确保金融监管无死角、无盲区、无例外。坚持管行业就必须管风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;25.探索金融监管创新与合作。构建适应南沙建设的金融监管创新机制，确保风险防控与金融改革创新相匹配。大力发展金融监管科技，提升金融科技监管统一性、专业性和穿透性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;26.加强金融风险防范。加强对南沙跨境资金异动的监测，加强金融风险研判和重点领域风险防控，提升风险监测、预警、处置能力，推动金融风险早发现、早纠正、早处置。强化反洗钱、反恐怖融资监管合作。完善风险研判机制，加强对金融创新产品、创新交易模式的法律风险评估。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;27.加强金融法治保障。深化金融监管与司法协同，完善协调联动机制。搭建粤港澳大湾区涉外涉港澳金融纠纷解决平台，构建国际化、多元化跨境金融纠纷解决机制。加强金融消费者和投资者权益保护，推动促进金融纠纷的源头治理和实质化解，加强和规范行业调解和行政复议工作，助推金融监管部门有效开展纠纷化解工作，不断优化金融纠纷诉讼、仲裁、调解等多元化纠纷解决方式衔接协作的工作机制，构建一体化协同解决平台。依法平等保护各类经营主体合法权益，持续助力优化法治化营商环境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三、保障措施&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;28.坚持和加强党的全面领导。充分发挥金融党建的引领保障作用。把党的领导贯彻到金融支持南沙建设全过程，确保党中央关于金融工作的大政方针和决策部署得到不折不扣贯彻落实。培养和增强领导干部金融思维和金融工作能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;29.加强组织实施。各有关部门要加大业务指导和赋权力度，授权由国家金融监管部门驻粤派出机构会同地方政府制定实施细则或具体办法。支持南沙以清单式申请授权方式，在金融领域深化改革、扩大开放。坚持香港、澳门和内地「一盘棋」原则，一起统筹规划，一并落实推进。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;30.加大配套政策支持。支持出台住房、人才、教育等支持政策，鼓励金融机构综合运用各种金融手段，支持南沙国际化人才特区建设，协调采取给予外籍高层次人才出入境便利等措施，为具有金融领域职业资格的境内外专业人士来南沙发展创造良好条件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国人民银行&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金融监管总局&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国证监会&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家外汇局&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;广东省人民政府&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 16 日&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12766901.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12766901.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 09:04:57 GMT</pubDate>
      <author>界面快报</author>
    </item>
    <item>
      <title>股价下挫近 5%！瑞丰光电相关人员收深交所监管函</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="股价下挫近 5%！瑞丰光电相关人员收深交所监管函" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250512/174703983060814900_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;瑞丰光电对联营企业珠海市唯能车灯实业有限公司股权激励事项核算不规范。瑞丰光电对联营企业珠海市唯能车灯实业有限公司股权激励事项核算不规范。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5 月 12 日，瑞丰光电（300241.SZ）开盘后低开低走，截至当天收盘，公司股价下跌 4.86%，报 5.09 元/股&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;瑞丰光电披露公告称，公司及相关人员于收到深交所出具的《关于对深圳市瑞丰光电子股份有限公司及相关当事人的监管函》（以下简称《监管函》）。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《监管函》显示，根据深圳证监局出具的《关于对深圳市瑞丰光电子股份有限公司采取责令改正措施的决定》、《关于对龚伟斌等人采取出具警示函措施的决定》，瑞丰光电对联营企业珠海市唯能车灯实业有限公司（以下简称「唯能车灯」）股权激励事项核算不规范，且未按规定履行审议程序及披露义务，未完整确认唯能车灯的长期股权投资收益。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;深圳证监局&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;表示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公司的上述行为违反了深交所《创业板股票上市规则（2023 年修订）》第 1.4 条、第 5.1.1 条、第 5.2.7 条和第 7.1.2 条的规定；龚伟斌作为公司董事长、陈永刚作为公司财务总监、刘雅芳作为公司董事会秘书未能恪尽职守、履行忠实勤勉义务，对公司上述违规行为负有重要责任，违反了深交所《创业板股票上市规则（2023 年修订）》第 1.4 条、第 5.1.1 条和第 5.1.2 条的规定。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;瑞丰光电表示，本次公司及相关人员收到《监管函》不会影响公司正常的生产经营管理活动，公司将严格按照有关法律法规的规定和要求，认真履行信息披露义务，努力做好经营管理和规范治理的各项工作。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;资料显示，瑞丰光电主营业务为 LED 封装技术的研发和 LED 封装产品制造、销售，上市日期 2011 年 7 月 12 日。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250512/174703983060814900.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;瑞丰光电一季报数据显示，2025 年 1-3 月，公司营业总收入 3.85 亿元同比增长 16.90%，营业总支出 3.58 亿元同比增长 11.81%，其中，营业支出 2.85 亿元，销售费用 1718.39 万元，管理费用 2889.75 万元，财务费用 155.38 万元。营业利润 3424.24 万元，同比增长 488.09%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 年报&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;显示，公司 2024 年营业收入为 15.45 亿元，同比增长 12.17%；归母净利润为 3158.45 万元，同比增长 168.76%；扣非归母净利润为 1701.45 万元，同比增长 124.31%；基本每股收益 0.05 元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12766605.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12766605.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 08:56:05 GMT</pubDate>
      <author>江怡曼 JYM</author>
    </item>
    <item>
      <title>上官正义举报长沙一农村自建房开展地下代孕，官方：查封涉事场所，控制相关人员</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：图虫创意" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250512/17470397305232500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;该自建房内部设有实验室、手术室及病房，现场摆放了大量有关胚胎移植及取卵的医疗器械及药品。该自建房内部设有实验室、手术室及病房，现场摆放了大量有关胚胎移植及取卵的医疗器械及药品。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;民间打拐志愿者上官正义举报湖南省长沙市一处农村自建房开展地下代孕业务。对此，湖南省长沙县衞健局通报称，涉事场所已被查封，场所内相关工作人员被控制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 5 月 12 日，@上官正义，发文称，有代孕机构疑在长沙县安沙镇龙华岭村别墅内开展地下取卵、胚胎移植等违法行为，每天都有 4-10 人在此手术。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上官正义到涉事地点附近蹲守多日，发现并拍摄记录下了该处农村自建房存在的大量异常情况。该自建房内部设有实验室、手术室及病房，现场摆放了大量有关胚胎移植及取卵的医疗器械及药品，病房里摆放了 16 张病床。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据大象新闻报道，蹲守期间，包括两辆无牌轿车等多辆汽车在运送交接不明身份的女性，这些女性都需要事先换好拖鞋出入该自建房。上官正义表示，这家非法代孕机构可能对这些女性进行了取卵手术，之后又将这些做完手术的女子交给下一个接车人，接车人再把她们送回市区。而这些女性在换车时被要求「换上拖鞋」，很可能是为了防止她们鞋子里藏有定位设备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上官正义 5 月 12 日上午向当地警方和衞健部门进行举报，当地派出所、有关衞生部门及执法大队的工作人员随后均抵达现场。大象新闻报道，执法人员进入时还有 9 名女性躺在床上，其中有供卵的「卵妹」，还有做代孕的「代孕妈妈」。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250512/17470397305232500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据长沙县衞健局通报，5 月 12 日上午，该局接到举报，反映长沙县一处出租民房内疑似存在非法代孕活动。该局高度重视，立即组织工作人员赶赴现场，并联动公安、执法、市监等单位及属地各部门开展核查处置。「目前，涉事场所已被查封，场所内相关工作人员已被控制，后续将根据调查情况依法依规严肃处理。」长沙县衞健局表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我国法律完全禁止代孕行为。早在 2001 年，原衞生部出台的《人类辅助生殖技术管理办法》以及《人类辅助生殖技术规范》《实施人类辅助生殖技术的伦理原则》等行政规范性文件，明确禁止医疗机构与医务人员实施任何形式的代孕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一名打拐志愿者，上官正义近年来持续关注非法代孕，已多次举报地方医疗机构和商业企业合作展开非法代孕和贩卖出生医学证明等问题。他此前对媒体介绍，从 2023 年 11 月至今，一年多时间，他已经举报过全国范围内的 43 家医院和机构。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上官正义介绍，目前，传统贩卖儿童行为在逐年打击下，已经很少出现。延伸出来的新型犯罪模式，往往以个别违法的医院、机构为链接，通过非法取卵、非法代孕孕育胎儿，甚至直接贩卖婴儿，再利用医院开具的出生医学证明，洗白身份上户口，为打拐行动制造障碍。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12766610.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12766610.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 08:53:45 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>董事长涉嫌短线交易被立案，迈威生物回应：目前不影响港股 IPO</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：视觉中国" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250512/174703895399368000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;迈威生物董事长刘大涛涉嫌短线交易。迈威生物董事长刘大涛涉嫌短线交易。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;黄华&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;谢欣&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;迈威生物 5 月 10 日公告称，公司董事长兼总经理刘大涛因涉嫌短线交易，已于近日收到中国证监会出具的《立案告知书》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;迈威生物于公告中称，本次事项系对刘大涛的个人调查，不会对公司日常经营活动产生重大影响，立案调查期间，刘大涛将积极配合中国证监会开展调查工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 12 日，迈威生物向界面新闻回应称，前述事项目前不影响公司港股上市计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二级市场上，迈威生物 5 月 12 日盘中跌超 15%。截至收盘时，公司报 17.8 元/股，跌 10.96%，市值约 71 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同日，受美国总统特朗普（Donald Trump）&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12764841.html" target="_blank"&gt;将令美国药品降价&lt;/a&gt;消息影响，创新药概念走弱，百济神州、舒泰神、信立泰、博瑞医药等跌幅居前。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250512/174703895399368000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;官网信息显示，迈威生物成立于 2017 年，2022 年在科创板上市，董事长兼首席执行官为刘大涛、研发总裁为武海。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘大涛的履历显示，他于 1972 年 4 月出生，是药物化学专业博士、高级工程师。从迈威生物成立的 2017 年起，他就加入了该公司。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另在职业生涯早期，刘大涛曾在上海莱士公司担任研究员，后来去到上海医药集团。他曾在上海信谊药厂研究所任副所长、生物室主任，后来在上海医药集团中央研究院副院长、研发总监、生物药物研究室主任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 2024 年 12 月 16 日，迈威生物公告称，拟在香港联交所主板上市。宣布港股上市计划前，该公司的股价在 2024 年 11 月下旬至 12 月初迎来过一轮涨幅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，自 2024 年 12 月至今年 1 月末，迈威生物股价大约从 26 元/股跌至 16 元/股。年内，该公司股价基本在 20 元/股之内。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据企业 2024 年度年报提示，刘大涛期内的持股没有发生变动。截至今年一季度末，他直接持有迈威生物 1510 万股限售股，持股比 3.78%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;迈威生物对企业的定位为「创新型生物制药公司」，截至目前，企业有三款生物类似药获批。它们分别为：地舒单抗注射液 120mg（商品名：迈衞健，下同）、地舒单抗注射液 60mg（迈利舒）、阿达木单抗注射液（君迈康）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;君迈康、迈利舒、迈衞健的获批时间分别为 2022 年 3 月、2023 年 3 月、2024 年 3 月。其中，君迈康是君实生物和迈威生物的合作品种。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在要做创新药和目前只有生物类似药的发展阶段中，迈威生物和不少早期的创新药企一样，处于持续的大额亏损中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年一季度，迈威生物实现营收入 4478.85 万元，同比下降 33.7%，归母净利润亏损 2.92 亿元，亏损额进一步扩大。另外，企业期末现金及现金等价物余额 11.37 亿元。在 2023 年和 2024 年，该公司的营业总成本均在 10 亿元之上。照此数据推算，公司经营压力不小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，对于想要港股上市的理由，迈威生物在公告中表示，系为满足公司经营发展的&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12125209.html" target="_blank"&gt;资金需求&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从迈威生物的现有产品结构看，无论是阿达木单抗还是地舒单抗，它们在全球都有不俗的商业表现，但这不意味着，在中国市场把这些生物类似药卖成大单品会很容易，尤其是在企业缺乏先发优势的局面下。这也使得迈威生物如今的营利状况难言乐观。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据摩熵·医药数据库全国医院销售数据，2023 年，在艾伯维阿达木单抗国内销售额显示为 3.27 亿元之际，君实生物、复宏汉霖、信达生物、百奥泰的销售额 1138 万元、4407 万元、5939 万元、1.45 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;类似的状况也发生在地舒单抗之中，据摩熵·医药数据库全国医院销售数据，该品类 2023 年的销售额为 8.63 亿元，安进产品销售额为 8.53 亿元，市场占比在九成以上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前述数据情况意味着，受数据库统计样本影响，虽然相关产品的实际销售额可能与显示结果有差异，但其还是多少反映了在国内市场环境下，进口生物类似药还是比国产产品具有更强的市场地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，今年 1 月中旬，安徽省医保工作会议明确指出，将牵头全国生物药品联盟集采。这也意味着，生物类似药领域的较大规模集采可能难以避免。不过，对于集采，迈威生物曾在 2022 年就表态称，「作为后来者，集采对我们反而有利，给我们提供了重新分配医院市场的机会。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;业绩面上，在多款产品上市后，迈威生物的营收还是在快速增长，2021 年-2024 年间，企业的营收从 1600 万元增长至接近 2 亿元。不过，同一时期，企业归母净利润的亏损数额为 7.7 亿元、9.6 亿元、10.5 亿元、10.4 亿元。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12766546.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12766546.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 08:49:51 GMT</pubDate>
      <author>黄华 HH</author>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普访问中东但不去以色列，哈马斯将释放美国人质</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 4 月 7 日，美国华盛顿，特朗普总统与以色列总理内塔尼亚胡在白宫。图片来源：视觉中国" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250512/174703848244997000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;第一个总统任期，特朗普在首次海外访问中前往了沙特和以色列。第一个总统任期，特朗普在首次海外访问中前往了沙特和以色列。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 5 月 11 日晚，巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）发表声明，宣布将释放美国和以色列双重国籍人质艾丹·亚历山大。随后，哈马斯武&lt;span&gt;装派别卡桑旅发言人称人质将于当地时间 12 日获释。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亚历山大也是最后一名被扣在加沙、仍在人世的美国人质，另外 4 名美国人质已丧生。亚历山大出生在以色列，但在美国上学，其父母和弟妹目前住在美国新泽西州。高中毕业后，亚历山大前往以色列并加入以色列国防军。2023 年 10 月 7 日哈马斯突袭以色列时，亚历山大被带入加沙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普在社交媒体发文证实了亚历山大将获释的消息，称美国人质获释得益于美国、卡塔尔和埃及的共同斡旋。他希望亚历山大的获释能成为结束本轮巴以冲突、所有人质获释的第一步。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250512/174703866866233000_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-center"&gt;图片来源：真实社交&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;美国官员透露，特朗普的解救人质特使亚当·博勒将与亚历山大的父母一同前往以色列。还有官员透露，以色列没有参与谈判，而是从监控哈马斯的情报人员处得知美国人质将获释的消息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列没有被要求释放巴勒斯坦囚犯以换取亚历山大获释。但为了确保亚历山大能平安离开加沙，以色列需要临时暂停对加沙的空袭。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250512/174703848244997000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈马斯在声明中表示，释放美国人质是寻求加沙停火、让救援物资运入加沙的一部分。该组织准备好就结束冲突、交换囚犯、确定加沙未来的管理方案展开谈判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列与哈马斯在停火条件上存在严重分歧。双方曾在今年 1 月达成临时停火，哈马斯在停火第一阶段释放 33 名人质。但第一阶段停火结束后，由于分歧持续，以色列于 3 月重启了对加沙的军事行动并开始实施物资禁运。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 3 月以来，以色列曾提出临时停火 45 天以换取哈马斯释放 10 名仍在人世的人质，以色列还要求哈马斯解除武装为加沙彻底停战铺路。解除武装的要求遭哈马斯火速否决，该组织要求以色列完全结束对加沙的军事行动、以军全部撤出加沙、释放巴勒斯坦囚犯，以换取哈马斯释放所有剩余人质。目前加沙地带还有 59 名人质，以色列国防军估算其中 35 人已经丧生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对美国人质将获释，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡办公室发表声明，称以色列已经得到了美国的通知，释放人质是哈马斯对美国「展现姿态」。声明表示，美国人质获释将为今后的人质问题谈判铺路，但以色列的政策是「在炮火中」展开谈判，以实现战争的所有目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列在声明中确认将为亚历山大获释提供安全通道，但明确不会在加沙停火。以色列认为，哈马斯决定释放美国人质是以色列坚持在加沙展开军事行动的成果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普将于周二开启对中东的访问。对中东的访问是特朗普重返白宫后的首次海外访问，美国官员透露亚历山大获释也是为特朗普的首次海外访问打响第一炮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普将访问沙特阿拉伯、阿联酋和卡塔尔，以色列并不在行程中。而在第一个总统任期，特朗普的首次海外访问目的地包括沙特和以色列。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据以色列媒体消息，特朗普近期私下对以色列政府的做法表示了失望，称自己将在以色列没有作为的情况下继续推动中东议程。特朗普想促使阿拉伯国家领头羊沙特与以色列关系正常化，但沙特多次指出巴勒斯坦建国是与以色列关系正常化的先决条件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对伊朗，内塔尼亚胡与特朗普也开始出现分歧。内塔尼亚胡希望美军与以军联手轰炸伊朗的核设施，遭到特朗普否决。美国正在与伊朗就核问题谈判，内塔尼亚胡则批评「一个坏的协议比没有协议更糟」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，美国还绕开以色列，单独与也门胡塞武装达成停火协议。胡塞武装明确将继续袭击以色列目标，以色列则对胡塞武装在也门的据点发动空袭。全球航运巨头并没有恢复对红海航线的信心，包括赫伯罗特在内的公司已表示短期内不会重返红海航线。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12766524.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12766524.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 08:42:50 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>吉利杨学良回应奇瑞高管「烂车」言论：已与奇瑞高层沟通，得到妥善处理</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：视觉中国" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250512/174703878694184000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;杨学良称，奇瑞展现出了诚信负责的风范。杨学良称，奇瑞展现出了诚信负责的风范。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;针对奇瑞高管在社媒拉踩吉利新车，浙江吉利控股集团高级副总裁杨学良 5 月 12 日下午在社交平台发文回应称，「&lt;span&gt;已就个别员工言论引发的争议与奇瑞高层沟通，奇瑞展现出了诚信负责的风范，此事已得到妥善处理，告一段落。我们团结一致向前看，共同推动中国汽车品牌做大做强，走向世界！ 」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250512/174703875133707100_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前据新浪科技报道，近日，奇瑞汽车营销公司副总经理姚飞（姚远方）在社交媒体上拉踩吉利新车吉利银河星耀 8 引发关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报道称，姚飞在抖音「A9 创始人版车主群」中评价吉利银河星耀 8 时，采用了「烂车」、「二排挤的很」、「音响烂」等形容词，引发网友以及吉利银河星耀 8 车主的吐槽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据悉，风云 A9 是奇瑞品牌旗下新能源产品，是奇瑞风云首款宽体 C 级长续航旗舰轿车，预计在今年 5-6 月期间正式上市，预计售价将在 10 万级别，与吉利银河星耀 8 也是直接的竞争对手。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;目前，姚飞已解散「A9 创始人版车主群」，并且抖音账号已设置为私密。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250512/174703878694184000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;吉利银河星耀 8 于 5 月 9 日正式上市，该车是吉利银河品牌的首款中高级电混轿车，共推出 7 个版型，限时售价 11.58 万元-15.58 万元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;吉利汽车销售公司总经理范峻毅在新车上市的媒体沟通会上介绍，截至 2025 年 4 月 30 日，吉利银河累计销量超过 93 万辆，有望在本月内累计销量突破百万辆，成为最快达成百万辆销量的新能源品牌。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;今年前四个月，吉利银河销量已突破 35.6 万辆，全年有望完成百万辆的目标。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此前 3 月 3 日晚，吉利宣布将旗下银河系列正式升级为银河品牌，将覆盖轿车、SUV 及 MPV 等全品类新能源市场，翼真汽车正式并入吉利银河，成为旗下高端 MPV 系列。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于姚飞，网络公开报道并不多。界面新闻梳理资料发现，加入奇瑞之前，姚飞的工作履历中还有另一家自主车企长城汽车的身影，他曾担任过欧拉品牌市场传播总监一职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年 6 月，&lt;span&gt;奇瑞风云 T9 在青岛工厂完成万辆交付，&lt;/span&gt;奇瑞汽车营销公司副总经理&lt;span&gt;姚飞携风云高管团队，在交付现场将风云 T9 第一万辆批次新车送到了第用户手中。姚飞在交付仪式上表示，用户是奇瑞一切工作的圆心。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12766538.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12766538.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 08:42:18 GMT</pubDate>
      <author>陈小同</author>
    </item>
    <item>
      <title>界面·财经号优质稿件 TOP20|2025 年 4 月榜</title>
      <description>&lt;p&gt;原创深度，揭示未知。原创深度，揭示未知。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;文 | 界面财经号编辑团队&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;界面号是界面新闻旗下的优质新媒体平台，拥有财经号、城市号、媒体号三大平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面号致力于汇聚和传播互联网上最优质的原创内容，更好地配置内容分发渠道，同时挖掘界面号的原生内容创造力，为用户和广告主创造价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻编辑部每个月综合衡量阅读量、评论数、点赞数、收藏数等客观指标和选题重要性、信息量、专业性等主观指标，评选财经号成员优质原创稿件，发布界面·财经号优质稿件 TOP20 榜单，并给予上榜财经号成员流量支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;四月，春日灼灼，快速攀升的气温催促人们褪去冬装走向户外，商业世界也抖落尘埃露出复杂肌理。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;清明时节的细雨未能平息殡葬行业的躁动。上海松鹤园 0.6 平方米的墓地标出 45.78 万元天价，每平方米 76 万元的价格让陆家嘴豪宅相形见绌，高价泡沫不可避免会面临被戳破的命运。另一个隐秘赛道爆发：中国宠物殡葬市场在 2023 年突破 18 亿元规模，相关企业数量超过 8000 家，野蛮生长下，这个行业既承载着最柔软的情感，又暗藏着最现实的利益博弈。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;资本市场永不缺戏剧化敍事。医药板块在政策暖风中回暖，一度从宝座跌落的基金经理葛兰终于收复失地，旗下管理的基金稳守 400 亿规模。在美妆赛道，鹿晗代言的谷雨生物科技用 50 亿年销售额堆砌的"光甘草定"神话，接下来如何在定价超千元的精华水争议中打破「大单品魔咒」？如何摆脱销售渠道的「93% 依赖线上」？ &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;消费的两极各有自己的玩法：地标商区忙着给自己升咖，号称「史诗级折腾」的三里屯太古里调改基本完成，北区 Gucci 旗舰店的鎏金门庭背后，是商业地产每平米 4000 元月租金的残酷淘汰赛；而不远处的居民区里，红功夫 10 元管饱套餐正用炒菜机器人和银发服务员构筑成本护城河。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;当春风掠过太平洋，70 万家中餐厅在异国土地播撒文化基因。东京蟹王府将秃黄油拌饭端上米其林餐桌，巴塞罗那的包子铺用红酒搭配小笼包，但这些价值 3000 亿元的输出往往会遭遇地域特色的挑战——例如，新加坡的生肉进口禁令和帕劳厨师的频繁跳槽……&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而一场小米 SU7 事故引发的舆论海啸，将 L2 级辅助驾驶的责任真空推至台前，车企描绘的科技乌托邦被现实与法规当头棒喝。很多抢先尝试并收获教训的年轻人开始反思「安全感」的地基到底是什么？每个商业故事的 B 面都写着社会责任的考题。当风口狂潮退去，谁能平衡野心与价值，才能攥紧通往未来的船票。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行走烟火人间，穿越四季光阴，界面·财经号 1000 多位成员立足于现实生活，持续观察千姿百态的商业现象，破解商业世界背后的秘密，在 2025 年 4 月 1 日至 4 月 30 日期间累计发文近 2000 篇。其中，以下 20 篇稿件脱颖而出，荣登《界面.财经号优质稿件 TOP20|2025 年 4 月榜》，用原创彰显独立思考的力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;点击标题阅读文章，享受探索商业世界的乐趣：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;①&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12578643.html" target="_blank"&gt;疯涨的墓地，正在被抛弃&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;②&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12556338.html" target="_blank"&gt;被智驾教育的年轻人，开始反思了&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;③&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12588649.html" target="_blank"&gt;三里屯失去标签&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;④&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12664880.html" target="_blank"&gt;葛兰翻身仗&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;⑤&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12577279.html" target="_blank"&gt;日薪 2000，大厂争夺天才实习生&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;⑥&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12672514.html" target="_blank"&gt;暴利、冷门与情感刚需：一场宠物身后事值多少钱？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;⑦&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12665559.html" target="_blank"&gt;服务出海的黄金年代：告别外贸，涌入中餐&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;⑧&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12605224.html" target="_blank"&gt;鹿晗代言的谷雨年入 40 亿要上市，李开复、欧莱雅共享资本盛宴&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;⑨&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12660822.html" target="_blank"&gt;低价连锁餐饮全国狂飙，10 元管饱的生意凭啥火了？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;⑩&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12623542.html" target="_blank"&gt;对话刘畊宏：困于「乌托邦」&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;⑪&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12608669.html" target="_blank"&gt;美妆播客营销：「种树」的诱惑与困局&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;⑫&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12610075.html" target="_blank"&gt;新潮认输，分众赢家通吃？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;⑬&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12616431.html" target="_blank"&gt;从 Loopy 到 wiggle wiggle，当联名进入「韩流时间」&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;⑭&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12621718.html" target="_blank"&gt;这些原研药，在新渠道爆红&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;⑮&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12645670.html" target="_blank"&gt;「极简主义」不吃香了，化妆品争相拥抱上世纪「土味」包装&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;⑯&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12588827.html" target="_blank"&gt;互联网营销集体「下线」&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;⑰&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12568884.html" target="_blank"&gt;外卖平台「看上」情趣用品，大厂竞逐千亿「羞羞赛道」&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;⑱&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12589746.html" target="_blank"&gt;大家电搞 AI 了，但我劝你买之前擦亮眼&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;⑲&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12548425.html" target="_blank"&gt;可灵 vs 即梦，决战 AI 短剧&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;⑳&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12715981.html" target="_blank"&gt;失眠简史：3 亿「特困生」如何造就千亿睡眠经济？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下为榜单详情：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250512/174702699156996300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面·财经号成员聚焦科技、财经领域，全面追踪、解读全球最新财经热点和商业新闻，持续为您奉上有价值的精品财经报道，用洞见，解未知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;点击&lt;a href="https://www.jiemian.com/special/2419.html?id=2419&amp;amp;istemp=7" target="_blank"&gt;专题&lt;/a&gt;，回顾往期榜单。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12746760.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12746760.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 08:40:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>政策效果持续显现，全国汽车以旧换新补贴申请量破 1000 万份</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 5 月 3 日，山东青州，消费者在汽车·房产家居文化节上参观选购展出的汽车。图片来源：CFP" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250512/174703783355586900_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;作为消费的「大头」，各地在近期出台的稳增长一揽子举措中都明确提及大力支持汽车消费。作为消费的「大头」，各地在近期出台的稳增长一揽子举措中都明确提及大力支持汽车消费。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻周一发布消息，商务部最新发布数据显示，截至 5 月 11 日，2025 年汽车以旧换新补贴申请量达 322.5 万份，其中汽车报废更新 103.5 万份，置换更新 219 万份。自 2024 年汽车以旧换新政策实施以来，累计补贴申请量已突破 1000 万份。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;汽车以旧换新政策有效促进了汽车消费持续回升。1-4 月，国内乘用车零售量 687.2 万辆，同比增长 7.9%。据商务大数据监测，4 月份重点监测零售企业汽车类销售额同比增长 1.9%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商务部数据显示，绿色智能消费新品备受青睐。今年汽车以旧换新中，新能源汽车占比超 53%。1-4 月，新能源乘用车累计零售 332.4 万辆，同比增长 35.7%，市场渗透率达 48.4%，比 2024 年全年提升 0.8 个百分点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，资源循环利用水平不断提高。今年报废汽车回收量大幅增长。1-4 月，报废汽车回收量达 276.7 万辆，同比增长 65%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;扩大内需，尤其是国内消费需求是今年中国经济稳增长的重要任务。作为消费的「大头」，各地在近期出台的稳增长一揽子举措中都明确提及大力支持汽车消费。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250512/174703783355586900.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 7 日，广东省人民政府办公厅印发《广东省提振消费专项行动实施方案》。《方案》包含 8 个方面 31 条具体事项。《方案》明确提到，继续支持汽车置换更新，扩大汽车报废更新支持范围，将符合条件的国四排放标准燃油乘用车纳入报废更新补贴范围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《湖南省提振消费专项行动方案》在汽车置换更新补贴一部分提到，由 2024 年购新 25 万元以上补贴 1.4 万元，提高至 2025 年购新 20 万元以上补贴 1.5 万元，标准提高 1000 元，门槛降低 5 万元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海口市商务局日前发布消息称，海口将开展「2025 年海口市汽车置换更新补贴」活动，汽车「置换更新」补贴根据购买新车价格（价税合计）给予相应的一次性定额补贴，最高补贴 5000 元/辆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乘联分会秘书长崔东树近日撰文指出，随着国家报废更新的促销补贴的力度强化，市场回暖，对车市的拉动效果很明显，因此价格战的压力相对减缓，春季车市进入持续走强的良好状态。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12766115.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12766115.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 08:20:02 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>利率低至「2 字头」！信用卡现金分期业务竞争愈发激烈</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="利率低至「2 字头」！信用卡现金分期业务竞争愈发激烈" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250512/174703685354962600_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;经过此次优惠调整，原本利率高于普通消费贷款的现金分期产品，其折算年化利率已降至 3% 以下，最低可达 2.76%。经过此次优惠调整，原本利率高于普通消费贷款的现金分期产品，其折算年化利率已降至 3% 以下，最低可达 2.76%。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;银行消费贷的价格战暂告一段落之后，信用卡现金分期服务领域的竞争愈发激烈。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据媒体报道，近期，部分银行针对信用卡现金分期业务推出限时优惠活动，其中利息优惠力度最大可低至 1.6 折。经过此次优惠调整，原本利率高于普通消费贷款的现金分期产品，其折算年化利率已降至 3% 以下，最低可达 2.76%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;招商银行信用卡「掌上生活」App 显示，该行「e 招贷」产品针对 12 期及以上的分期推出「限时 1.7 折」专属优惠。经测算，优惠后，12 期分期还款折算年化利率仅为 2.76%，24 期分期还款折算年化利率为 2.79%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中信银行信用卡「动卡空间」App 显示，该行「借现金」业务针对一年期及以上分期执行「限时 1.9 折」利息优惠。折算后，12 期与 24 期分期还款的年化利率分别为 3.09% 和 3.19%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;分析人士认为，此类优惠活动具有双重积极意义。对消费者而言，直接降低了短期资金使用成本，尤其利好有装修、教育等大宗消费需求的群体，有助于释放消费潜力，契合「扩内需、促消费」的宏观导向。对银行而言，短期可通过价格优势快速获客，提升信用卡客户活跃度与黏性，长期则有望通过优质客群的沉淀优化零售业务结构。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;自去年起，国家陆续推出了一系列政策，旨在提振消费市场和培育新型消费模式，为消费金融带来了广阔的发展空间。与此同时，银行业面临着净利息收入持续下滑的压力，这促使银行积极寻找新的资产端收益增长途径。在此背景下，银行纷纷加大了消费贷业务的拓展力度。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250512/174703685354962600.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但今年以来，消费贷市场竞争过度，导致价格战愈演愈烈，监管层为规范市场秩序，于 4 月 1 日起明确要求消费贷产品的年化利率不得低于 3%。受监管调控，银行消费贷的价格战此前暂时告一段落。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;相对于消费贷，信用卡现金分期业务‌则是由信用卡发卡银行为持卡人提供的一种现金信贷服务。具体来说，银行将持卡人信用卡中的额度转换为现金，直接打入持卡人指定的银行账户，持卡人需要按照约定的分期期数、手续费进行还款‌。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12766040.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12766040.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 08:13:58 GMT</pubDate>
      <author>江怡曼 JYM</author>
    </item>
    <item>
      <title>盘中必读|今日共 89 股涨停，两市放量反弹创指收涨 2.63%，军工概念集体爆发</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="盘中必读|今日共 89 股涨停，两市放量反弹创指收涨 2.63%，军工概念集体爆发" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250512/174703548639952700_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;连板股方面，春光科技 5 连板。连板股方面，春光科技 5 连板。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;5 月 12 日，大盘高开高走，两市放量反弹，截至收盘，沪指报 3369.24 点，涨 0.82%；深成指报 10301.16 点，涨 1.72%；创指报 2064.71 点，涨 2.63%。总体来看，个股呈普涨态势，上涨个股超 4000 只。沪深两市全天成交额 1.31 万亿，较上个交易日放量 1164 亿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;盘面上，军工概念集体爆发，成飞集成、鸿远电子、浙江鼎力、利君股份、天箭科技、雷科防务、中行成飞、航天南湖、七一二、华如科技等近 20 股涨停；机器人概念持续走高，春光科技、拓斯达、春兴精工、襄阳轴承、中超控股、中坚科技等涨停；固态电池概念异动拉升，龙蟠科技、万向钱潮双双涨停；苹果产业链表现活跃，朝阳电子、东尼电子等涨停；脑机接口局部活跃，荣泰健康、尚荣医疗等涨停。下跌方面，农业、医药股走弱。&lt;/p&gt;

&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12765913.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12765913.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 07:39:25 GMT</pubDate>
      <author>李科峰</author>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普将令美国药品降价，对中国公司影响几何？</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面图库" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250512/174702436757094800_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;总统行政令只能调控针对联邦政府医疗保险和医疗补助计划（政府项目）的药价，无法直接强制药企降低对商业保险等支付方的价格。而该政策的具体细节还未可知。总统行政令只能调控针对联邦政府医疗保险和医疗补助计划（政府项目）的药价，无法直接强制药企降低对商业保险等支付方的价格。而该政策的具体细节还未可知。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;陈杨&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;谢欣&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;继今年 4 月美国总统特朗普宣布将对药品加征关税、并开启针对药品的「232 条款调查」后，当地时间 5 月 11 日，其再次宣布，将于当地时间 5 月 12 日签署行政令，使美国处方药和药品价格立刻下降 30% 至 80%。其还将实施一项「最惠国政策」，令美国支付与全球最低价国家相同的药价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对此，特朗普给出的理由是，多年来美国处方药和药品价格比其他任何国家都高。而药企高额的研发投入没有理由只由美国独自承担。他称，前述政策将使美国得到公平对待，最重要的是，美国将因此省下数万亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250512/174702460063280500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;特朗普发言截图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;不过，需要注意的是，据观察者网，业内声音提到，总统行政令只能调控针对联邦政府医疗保险和医疗补助计划（政府项目）的药价，无法直接强制药企降低对商业保险等支付方的价格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开数据显示，这两者在药品开支中的占比约为 1：1。另外，前述行政令等相关政策细节还未可知。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250512/174702436757094800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过 5 月 12 日开盘，国内创新药公司股价集体跳水。百济神州跌超 8%，益方生物、百利天恒、诺诚健华等跌幅靠前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实际上，美国药价在全球价格体系中确实居于首位。从市场结构看，仿制药约占美国处方药市场的 90%，但仅贡献 20% 左右的销售额。换而言之，仅占 10% 处方量的创新药贡献了约 80% 的销售额。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其原因在于，美国是唯一实行创新药自主定价的大国，政府不直接干预定价，药企、医师协会、商保公司等利益团体在美国共筑起药价高墙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这使得美国一方面面临着日益沉重的药品经济负担和公平可及性问题，一方面也成为全球最大的创新药市场。其高额回报吸引着全球药企的研发投入和首发上市选择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国外商投资企业协会药品研制和开发工作委员会（RDPAC）市场准入负责人李京帅在接受《财新周刊》采访时提到，在创新药收入和利润上，美国市场可能贡献了 60% 以上的收入和 70% 以上的利润。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比之下，中国创新药市场仅占全球的 3%。加上国内 IPO 融资受阻、支付天花板较低，出海尤其是进入美国市场成为国内创新药公司的大趋势。海外大药企面对专利悬崖、新药开发难度攀升和全球激烈竞争，也需要国内优质资产补充管线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，仅有少数国内创新药公司产品已进入海外商业化阶段并实现在美国销售，包括百济神州的泽布替尼、替雷利珠单抗，传奇生物的西达基奥仑赛，君实生物的特瑞普利单抗，和黄医药的呋喹替尼等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，2024 年，泽布替尼在美国销售额为 20 亿美元，占到百济神州当期营收的一半以上。西达基奥仑赛销售额总计 9.63 亿美元，美国市场贡献超九成。呋喹替尼海外销售额 2.91 亿美元，公司也称这得益于在美国市场快速获患者接纳、以及在欧盟和日本获批。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这可见美国市场对这些公司及产品商业化表现的重要性，前述药品降价政策对其的影响大小也值得进一步观察。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，更多国内创新药管线则处于 BD（商务拓展）出海进程中，如恒瑞医药分别将一款 Claudin 18.2 ADC（抗体偶联药）、Lp(a) 抑制剂海外权益授予德国默克、默沙东，信达生物将 DLL3 ADC 全球权益授予罗氏。据医药魔方数据，2023 年，中国创新药公司通过项目授权交易获得的首付款总额达 210.21 亿元，首次超过 IPO 渠道募资总额，且是后者的近两倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而当美国药价体系受到冲击时，已进行和潜在的授权交易或也将受买方战略调整的影响。例如 2022 年 10 月，礼来终止开发从复星医药引进的一款 BCL2 抑制剂 FCN-338。原因即是鉴于《通胀削减法案》的影响，这一管线不再符合礼来继续投资的标准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《通胀削减法案》是美国政府开始调控药价的一项政策。其已于 2022 年落地，政府将从政府项目基金使用量大、上市时间长价格持续较高的药品入手，渐进式开启药价谈判。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12764841.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12764841.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 07:31:09 GMT</pubDate>
      <author>陈杨 CY</author>
    </item>
    <item>
      <title>熔断、暴涨！巴基斯坦和印度股市双双飙升</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面新闻" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250512/174703402277618200_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;两项重大进展推动了这一积极势头。两项重大进展推动了这一积极势头。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 5 月 12 日，巴基斯坦、印度股市双双大涨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 12 日上午 9 点半（北京时间 12 点半）开盘后，巴基斯坦股票暂停交易 60 分钟。暂停交易前，巴基斯坦 KSE100 指数涨超 12%，巴基斯坦 KSE30 指数涨超 9%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印度大盘 Sensex 指数及代表龙头企业的 NSE Nifty 50 指数目前都上涨近 3%，Sensex 有望创近一年来最大涨幅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;消息面上，两项重大进展推动了这一积极势头：巴基斯坦和印度之间的停火协议，以及 IMF 上周末批准了一笔关键贷款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 5 月 10 日，巴基斯坦副总理兼外长达尔表示，巴基斯坦和印度同意立即停火。同日，印度外交秘书唐勇胜宣布，印度同巴基斯坦达成停火协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在印巴宣布停火后，印度国防部召开的新闻发布会上，军方发言人表示，印巴双方已达成谅解，停止所有海陆空军事活动。印度海陆空三军已接到相关指示并将遵守。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250512/174703402277618200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 10 日，国际货币基金组织（IMF）正式宣布向巴基斯坦拨付首笔 10 亿美元贷款，同时额外批准 14 亿美元的气候适应专项贷款，总援助规模飙升至 83 亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Arif Habib Limited 在一份报告中指出，印度和巴基斯坦之间的停火协议是一项重大的外交成就，大大降低了该地区的地缘政治风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普最近发表声明，鼓励加强与印度和巴基斯坦的贸易关系，这进一步加强了势头。上述公司表示：「值得强调的是，巴基斯坦对美国的出口在 2025 财年达到 40 亿美元，而进口为 15 亿美元，实现了 25 亿美元的可观贸易顺差。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Candriam 驻布鲁塞尔的基金经理 Vivek Dhawan 表示，周末的事态发展是印巴朝着积极方向迈出的一步，这可能让市场的焦点重新回到印度的增长故事之上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印度此前释放了积极信号，包括与美国尽快达成贸易协定，维持市场充裕的流动性等，这将推动外国投资者继续买入印度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴基斯坦方面，交易员也预计经济改革将是该国接下来的政策焦点，该国央行已经意外降息，且国际货币基金组织有望对该国进行进一步支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，市场对于停火是否终结了冲突风险仍持观望态度。Equirus Securities 衍生品交易主管 Tejas Shah 表示，印巴停火仍存在一些不确定性，双方的措辞对于后续发展至关重要。另一方面，一些投资者可能会利用此次反弹来削减仓位。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12765735.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12765735.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 07:30:41 GMT</pubDate>
      <author>张一诺</author>
    </item>
    <item>
      <title>超 307 亿港元，宁德时代有望创港股四年来 IPO 募资新高</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：视觉中国" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250512/174701684996512400_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;募资额有望超越美的，接近快手。募资额有望超越美的，接近快手。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;庄键&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;宁德时代 (300750.SZ) 距离港股二次上市渐行渐近。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 12 日，宁德时代正式启动港股公开发售，发行价格上限为每股 263 港元 (约合 244.6 元人民币)。截至 5 月 9 日收盘，宁德时代 A 股价格为 248.27 元，港股发行价约有 1% 的折价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于美国对等关税政策冲击资本市场，宁德时代 A 股股价在 4 月 7 日一度下探至 204.56 元。宁德时代当天启动最高 80 亿元的股份回购计划，截至 4 月 30 日已回购 15.5 亿元，最低成交价为 231.5 元。宁德时代目前的股价也较 4 月低点上涨逾两成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宁德时代称，将在 5 月 16 日前完成港股发行的最终定价，并预计于 5 月 20 日在港交所主板挂牌上市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宁德时代此次港股上市将发行 1.18 亿股股份，募集资金净额约 307 亿港元 (约合 285 亿元人民币)。如果考虑到发售量调整及超额配股，宁德时代的募资金额有望提升至约 406 亿港元 (约合 377 亿元人民币)。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250512/174701684996512400.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宁德时代有望超越&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/11726515.html" target="_blank"&gt;美的集团&lt;/a&gt;(000333.SZ/00300.HK) 去年 9 月在港上市时的募资规模。美的集团彼时在港交所二次上市，募集资金净额 306.68 亿港元 (约合 285 亿元人民币)，创下港股市场三年来的 IPO 募资新高。宁德时代此次的募资规模，也接近快手 (01024.HK)2021 年&lt;span&gt;IPO 时募资 412.76 亿港元的体量。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中石化、科威特投资局、高瓴资本在内的共计 23 家机构，将以基石投资者 (即战略投资者) 的身份，认购宁德时代港股发行股份总数的 65.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基石投资者的认购总额预计将为 203.71 亿港元 (约合 189.5 亿元人民币)，其中，中石化与科威特投资局认购金额均为 5 亿美元 (约合 36.1 亿元人民币)，在基石投资者中出资额最高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宁德时代去年 12 月披露在港交所挂牌上市的计划，今年 2 月 11 日正式向递交香港上市招股书，两个月后即对外确认已通过港交所聆讯。从申报上市到最终挂牌，宁德时代此次登陆港股历时预计仅三个多月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宁德时代为全球动力和储能电池龙头，已连续八年位居动力电池装车量榜首，第四年位列储能电池市场份额首位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年一季度，宁德时代净利润达到 139.63 亿元，连续第八个季度净利润超百亿元，且该季度盈利水平仅次于去年四季度，创下单季度历史第二高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宁德时代 2018 年在深交所创业板上市。其最近的一次融资发生在 2022 年 6 月，宁德时代通过向特定对象发行股票，在 A 股市场募集资金 449 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宁德时代本次港股上市募资，将主要用于海外建厂。其募资所得的 90%，将投向匈牙利项目第一期及第二期建设，剩余部分将用于营运资金等用途。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宁德时代称，海外建厂及运营需大量欧元、美元等外汇储备。该公司目前的外汇储备，难以覆盖欧洲等地动辄数十亿欧元的投资及持续的海外战略布局需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宁德时代在 2022 年公布在匈牙利的建厂计划，为该公司第二座海外电池工厂，其第一座海外生产基地位于德国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匈牙利项目地处匈牙利德布勒森市，靠近多家欧洲客户的整车制造工厂，其中奔驰将成为该工厂的首家客户。匈牙利项目第一期及第二期规划产能分别为 34 GWh 及 38 GWh，总投资额约为 49 亿欧元 (约合 371 亿元人民币)。截至 2024 年底，宁德时代已为此投入约 7 亿欧元 (约合 53 亿元人民币)。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，宁德时代的年化电池产能已达到 646 GWh，但绝大部分来自国内的 11 座生产基地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海外建厂有利于规避贸易风险，更好地拓展欧美等市场，但海外建厂的成本将较国内大幅提升。宁德时代还在推进西班牙合资工厂以及印度尼西亚电池产业链项目的建设，并有望在年内公布与其他主机厂在欧洲的新合资工厂项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在最新披露的招股文件中，宁德时代也就美国对等关税政策回应称，该关税政策仍处于快速演变中，对公司业务的影响暂时无法准确评估，将密切关注相关情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宁德时代管理层在今年一季度业绩说明会上也曾就此回应称，美国业务占公司出货比重较小，且去年以来公司已经根据环境变化提前做了预案，美国对等关税政策对业绩影响较小，公司正在与客户积极协商解决方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中美经贸高层会谈 5 月 10 日至 11 日在瑞士日内瓦举行。据新华社报道，中美经贸中方牵头人、国务院副总理何立峰称，此次中美经贸高层会谈坦诚、深入、具有建设性，达成重要共识，并取得实质性进展。双方一致同意建立中美经贸磋商机制。中美双方将尽快敲定相关细节，并将于 5 月 12 日发布会谈达成的联合声明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至 5 月 12 日收盘，宁德时代 A 股股价报收 257 元，上涨 3.52%，总市值 1.13 万亿元。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12764199.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12764199.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 07:18:53 GMT</pubDate>
      <author>庄键</author>
    </item>
    <item>
      <title>金价大跌！COMEX 黄金期货一度跌破 3270 美元/盎司</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="金价大跌！COMEX 黄金期货一度跌破 3270 美元/盎司" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250512/174703377116478200_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;金饰价格跌破千元。金饰价格跌破千元。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5 月 12 日，金价大幅回调，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;COMEX 黄金期货盘中一度跌破 3270 美元/盎司。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;截至界面新闻发稿，COMEX 黄金期货报 3281.1 美元/盎司，下跌了 1.88%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;与此同时，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;国内多家黄金珠宝品牌首饰金价也随之发生变动，多个品牌金饰价格跌回千元附近。截至发稿，周大福金饰价格为 1008 元/克，周生生金饰价格为 1007 元/克，潮宏基金饰价格为 1008 元/克，老庙黄金金饰价格 (上海区域) 为 1000 元/克，菜百首饰金饰价格为 988 元/克。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上市公司方面，黄金股集体下挫。截至&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;当天收盘&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，贵金属板块&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;集体大跌&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，西部黄金、晓程科技&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;四川黄金&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;跌超 3%，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;山东黄金、山金国际&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;跌超 2%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;长江期货认为，近期黄金价格呈震荡走势，中美关税谈判取得进展导致市场避险情绪降温是价格调整的主要原因。美国关税政策引起市场担忧，市场对经济硬着陆担忧升温，预计年内降息次数增加。市场预期美联储将在 7 月降息，央行购金需求和避险情绪对贵金属价格形成支撑。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;高盛在最新发布的研究报告中，重申其长期看多黄金现货与期货价格的核心观点，基线情形下，预计年底黄金现货价格可能将达到 3700 美元/盎司，预计将在 2026 年中升至 4000 美元/盎司的黄金价格里程碑式历史新高关口。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;瑞银财富管理投资总监办公室的观点指出，对黄金的结构性需求正在上升。在避险需求劲升之后，潜在贸易协议的消息面不断改善，这可能会限制黄金的潜在上行空间，但也见到黄金配置出现更多结构性转变的迹象。瑞银预测各国央行将在 2025 年买入约 1000 公吨的黄金（此前过去三年的购买量一直保持在这一水平附近），并将对 2025 年交易所交易基金 （ETF）净购买量的预测从 300 公吨上调至 450 公吨。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12765702.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12765702.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 07:16:42 GMT</pubDate>
      <author>江怡曼 JYM</author>
    </item>
    <item>
      <title>中美日内瓦经贸会谈联合声明</title>
      <description>&lt;p&gt;中美日内瓦经贸会谈联合声明&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中华人民共和国政府（「中国」）和美利坚合众国政府（「美国」），&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;认识到双边经贸关系对两国和全球经济的重要性；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;认识到可持续的、长期的、互利的双边经贸关系的重要性；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鉴于双方近期的讨论，相信持续的协商有助于解决双方在经贸领域关切的问题；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本着相互开放、持续沟通、合作和相互尊重的精神，继续推进相关工作；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;双方承诺将于 2025 年 5 月 14 日前采取以下举措：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国将（一）修改 2025 年 4 月 2 日第 14257 号行政令中规定的对中国商品（包括香港特别行政区和澳门特别行政区商品）加征的从价关税，其中，24% 的关税在初始的 90 天内暂停实施，同时保留按该行政令的规定对这些商品加征剩余 10% 的关税；（二）取消根据 2025 年 4 月 8 日第 14259 号行政令和 2025 年 4 月 9 日第 14266 号行政令对这些商品的加征关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国将（一）相应修改税委会公告 2025 年第 4 号规定的对美国商品加征的从价关税，其中，24% 的关税在初始的 90 天内暂停实施，同时保留对这些商品加征剩余 10% 的关税，并取消根据税委会公告 2025 年第 5 号和第 6 号对这些商品的加征关税；（二）采取必要措施，暂停或取消自 2025 年 4 月 2 日起针对美国的非关税反制措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;采取上述举措后，双方将建立机制，继续就经贸关系进行协商。中方代表是国务院副总理何立峰，美方代表是财政部长斯科特·贝森特和美国贸易代表贾米森·格里尔。协商可在中国、美国，或双方商定的第三国进行。根据需要，双方可就相关经贸议题开展工作层面磋商。（新华社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12765650.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12765650.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 07:01:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>微信、QQ 可全国预警地震，iOS 系统待解锁</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：图虫创意" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250512/174703253547074000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「希望强提醒功能永远不要弹出来。」「希望强提醒功能永远不要弹出来。」&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新闻记者 | 宋佳楠&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;5 月 12 日，汶川地震 17 周年之际，腾讯宣布旗下微信、QQ 双平台的地震预警功能完成更新，覆盖范围从四川扩展至全国。新功能还加入了 「强预警通知」，为可能造成破坏的地震提供更显著的警报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;微信的全国地震预警平台于 2024 年 8 月上线，而 QQ 的地震预警功能最初仅在四川地区可用。经过一年的运行，QQ 在四川地区累计推送地震预警 78 次，覆盖用户达 13.5 万人次。如今，这一功能已正式向全国用户开放。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;若要使用该功能，微信用户可在微信内搜索 「中国地震台网」 或 「地震预警」，进入 「中国地震台网」 小程序，点击 「开启地震预警」，并允许 「地震预警通知」 与 「获取位置」，成功添加关注地后即可开启服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;手机 QQ 用户则可在软件内搜索 「QQ 全城助力」 或 「地震预警」，进入公众号后点击 「地震预警」，即可设置关注预警信息接收地区及地震烈度范围，完成预警信息订阅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在预警通知方面，根据地震影响程度的不同，用户会收到不同的预警颜色和提示语。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250512/174703253547074000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250512/174703228230891700_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地震影响较小时，预警信息将以 QQ 弹窗消息或微信服务通知的形式提示，尽量减少对用户的打扰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250512/174703238789726800_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而当发生可能造成破坏性影响的地震时，安卓系统手机用户将收到全屏预警通知，并伴有声音播报倒计时，以提醒用户及时采取避险措施。不过，目前 「强预警通知」 功能仅支持安卓系统，iOS 系统的相关功能仍在开发中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250512/174703232140180200_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;腾讯方面还提醒，用户收到预警后，可依据具体情况选择最适宜的避险方式。室内可避险到坚固体旁，如桌子下、床边等，室外需远离建筑；平房可疏散到空旷地带，低楼层疏散到楼外，高楼层则就近避险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至目前，腾讯通过和中国地震台网中心合作，已为超千万用户推送了两百多次地震预警，成功率达 100%。但该公司也表示，「希望强提醒功能永远不要弹出来。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另据界面新闻了解，除微信、QQ 外，支付宝也可通过 「地震预警」 小程序提供地震预警和速报信息。包括华为、小米、荣耀、OPPO 等国产手机品牌，不少型号也可支持地震预警功能，用户可自由选择。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12765548.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12765548.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 06:56:49 GMT</pubDate>
      <author>宋佳楠</author>
    </item>
    <item>
      <title>高层建筑如何科学有效避险？应急管理部：伏地、遮挡、手抓牢</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：图虫创意" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250512/174702887629921000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;据中国地震台网统计，我国大陆地区每年也有 10 余万次地震，其中人能感觉到的有千余次。据中国地震台网统计，我国大陆地区每年也有 10 余万次地震，其中人能感觉到的有千余次。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;张旭&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「我国是世界上地震活动最强烈、地震灾害最严重的国家之一，占全球 7% 的国土上发生了全球 33% 的大陆地震，约 57% 的人口、51% 的城市和 58% 的国土位于地震高风险区。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;应急管理部新闻发言人、新闻宣传司司长申展利&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025 年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5 月 12 日是第 17 个全国防灾减灾日。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;应急管理部、中国地震局于 5 月 12 日上午举行「人人讲安全、个个会应急」安全知识发布会，介绍地震安全知识和防震减灾工作情况。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;全球每年大概发生几百万次地震&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据中国地震台网统计，我国大陆地区每年也有 10 余万次地震，其中人能感觉到的有千余次&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。」中国灾害防御协会理事、科普专家邹文衞&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;指出，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;到目前为止，人类还没有完全掌握地震形成的机理，地震的孕育发生是非常复杂的过程。世界公认，目前地震预测是科学难题，现在仅仅处在探索阶段。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;地震是对人类生命财产安全威胁最为严重的自然灾害之一。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;谈及下一步工作，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;申展利&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;指出，一是加强地震监测预报预警；二是开展地震灾害风险隐患排查整治，推动重点地区房屋、基础设施抗震能力提升，推进老旧房屋、学校和医院等公共场所、重要工程设施的抗震加固，持续消除危化品厂库、油气管线、水库等可能引发次生灾害的风险隐患；三是做好地震灾害防范应对准备。四是夯实防震减灾救灾基层基础。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻注意到，现实生活中，很多民众并不了解地震预测、预报、预警之间的区别和联系。在本次发布会，中国地震局监测预报司司长兼中国地震台网中心主任王行舟做了详细普及。王行舟指出，地震预测、预报、预警主要区别是在时间上。地震预测就是研判风险，地震预报就是震前提醒，地震预警就是震时警报。」王行舟说。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250512/174702887629921000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;针对民众收到地震预警后第一时间反应的问题，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王行舟&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;指出，这主要取决于你当时所处的环境。如果处在室内，要就近躲避，采取蹲伏或跪伏的姿势，寻求牢固的物体来遮挡或者是保护好头部，比如可以躲在桌子底下或者是沙发旁边，同时手要抓住身边的固定物以防止身体滑动或者被甩出去，也要避开玻璃和吊灯等悬挂物。如果处在室外就要寻找开阔地，比如广场、公路就地蹲下，当然也要远离高楼、电线杆、广告牌等危险物。如果处在海边或者山区，还要防范可能产生的海啸或者山体滑坡等次生灾害带来的伤害。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，有很多人都居住在高层建筑中，如果发生地震很难第一时间跑到空旷的户外，在室内又应该如何更科学有效避险？邹文衞表示，住在高楼上，在地震发生的时候想要跑出来的可能性是极低的。我国高层建筑都有着严格的抗震设防标准和要求，一般在地震中完全倒塌的可能性比较低。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「所以，地震时要做到‘伏地、遮挡、手抓牢’。至于躲到衞生间，就不能一概而论了。因为房屋的建造年代不一样，结构也不一样。刚才介绍了地震避险的原则，我们尽量还是躲在承重墙的墙角，尽量避开电器、悬挂物、玻璃、窗户等。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;邹文衞说。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻注意到，在今年 3.28 缅甸 7.9 级强震中有一位被困 125 小时的男子成功获救，超过了救援的「黄金 72 小时」。若在震中被困，应该怎样最大限度延长生存时间？北京市消防救援总队特勤支队潘照虎参与此次救援。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;他表示，结合多起救援实例，被困者在被困期间科学的求救方法和在面对灾难时顽强的求生意志以及坚韧的精神是获救的关键因素。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「首先，要争取一切生存条件。当灾难发生后，被困废墟当中，我们首先要为自己尽可能利用现有的条件搭建一个安全空间，比如说废弃的建筑构件，甚至于说坚固的家具等。其次，要保持积极的求生心态。最后，要有效地发出求救信号，这个非常关键。当我们被困等待救援的时候不要盲目大声呼救，要保持体力，合理分配好体力，同时利用身边可用的物体，比如砖块、钢筋等敲击墙壁、金属管道等实体物件，而且要保持有节奏的敲击，以便于救援人员识别和发现。」潘照虎说。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，针对家庭方面的防震应急准备，申展利表示，一是排查安全隐患，如家电线路、燃气管道是否老化，柜子、空调等易倒家具家电是否稳固，对发现的安全隐患要及时消除。二是准备应急物品，用家庭应急包，储备必要的食品、饮用水、急救药品、救生哨、保温毯等物品。三是学习急救知识，掌握心肺复苏、止血包扎、灭火器使用等应急技能。四是熟悉逃生路线，让家人了解周边地震避难场所的分布和疏散路线，做到心中有底、临灾不慌。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12765111.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12765111.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 05:56:20 GMT</pubDate>
      <author>张旭 XU</author>
    </item>
    <item>
      <title>两国停火保持，巴基斯坦否认俘获印度飞行员</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 5 月 11 日，巴基斯坦白沙瓦，人们在准军事联队总部前聚集庆祝停火。图片来源：视觉中国" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250512/174702811658476200_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美国的说法随后被印度「打脸」。印度当局表示，印巴同意停火是两国直接对话的结果。美国的说法随后被印度「打脸」。印度当局表示，印巴同意停火是两国直接对话的结果。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 5 月 11 日，印度与巴基斯坦的停火保持，两国恢复了边境的降旗仪式。周一，印度和巴基斯坦股市双双上涨。随着两国停止战斗，巴基斯坦军方总结了此前对印度的反击行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻消息，巴基斯坦三军新闻局局长&lt;span&gt;谢里夫·&lt;/span&gt;乔杜里在新闻发布会上表示，在印度从 5 月 6 日夜间开始对巴基斯坦平民发起攻击后，巴基斯坦三军协同启动代号为「铜墙铁壁」的军事行动回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乔杜里表示，巴方行动对印度本土和印控克什米尔境内的 26 个军事目标发动了袭击，给印方空军基地和军事设施造成了巨大破坏，实际控制线上的印度军事指挥部、雷达站、后勤基地和哨所等被摧毁，印度阿丹普尔和布吉空军基地的 S-400 防空系统被摧毁，印度布拉莫斯导弹储存库也被摧毁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乔杜里表示，在巴方的「铜墙铁壁」回应行动中，使用了包括「法塔赫系列」精确制导导弹、精确远程火炮等对印度实施精确打击。巴基斯坦武装部队还实施了全面的网络攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他称巴基斯坦的军事反应是精确的、相称的，表现出极大的克制，旨在避免平民伤亡，针对直接参与在巴基斯坦境内实施杀戮和袭击的实体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据乔杜里介绍，有 84 架入侵巴基斯坦的印度无人机被击落，巴基斯坦方面有一架飞机受到印度导弹袭击后轻微损坏，飞机将在被修复后恢复运行。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250512/174702811658476200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他同时澄清，巴基斯坦没有俘获印度飞行员。此前有消息称一架印度空军战斗机在巴基斯坦旁遮普省亚尔科特附近地区被击落，印度飞行员被俘虏。该飞行员为印度空军第 17 中队「阵风」战机的飞行员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴基斯坦此前宣布击落 5 架印度战机，包括 3 架「阵风」战机。印度没有就相关说法置评。「阵风」战斗机是法国制造的多用途第四代半战斗机，也是印度空军的最新装备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印度空军中将 AK·巴蒂于 11 日表示，本轮印巴冲突中，双方均有飞机损失。巴蒂确认印度击落了几架巴基斯坦飞机，但拒绝猜测具体数字。他还称因为巴方飞机没能进入印度领空，所以印度没有发现巴基斯坦飞机残骸。巴蒂表示，印度空军已完成其作战目的，所有飞行员均已归来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周六，当国际社会担忧本轮印巴冲突将演变为全面战争之时，印巴宣布同意立即停火，双方停止陆、海、空一切交火和军事行动。巴基斯坦民航局发布公告，宣布巴基斯坦全面恢复领空开放，全国所有机场和航班恢复正常运营。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宣布停火后，两国依然在部分地区发生小规模冲突。印控克什米尔多个地区传出爆炸声，巴基斯坦防空系统在白沙瓦机场附近击落印度无人机。但到周日，双方的停火基本保持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于两国突然达成停火，乔杜里称巴基斯坦从未主动要求停火，在对印度的袭击做出回应之后，巴方在国际社会斡旋下对印方提出的停火要求做出了回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;包括中国、俄罗斯、沙特阿拉伯、美国在内的 30 多个国家对印巴进行了调解。5 月 10 日，中共中央政治局委员、中国外交部长王毅分别同巴基斯坦副总理兼外长穆罕默德·达尔和印度国家安全顾问&lt;span&gt;&lt;span&gt;阿吉特·多瓦尔&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;通电话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国总统特唐纳德·特朗普试图将印巴停火的功劳归于美国，称美国对双方进行了「一整夜的调解」。美国国务卿马尔科·鲁比奥则称他与美国副总统詹姆斯·万斯过去 2 天分别与印巴高层通话，印巴不仅同意停火，还准备在「一个中立地点」就更广泛的问题展开谈判。印巴虽然停火，但印度单方面宣布暂停履行的《印度河用水条约》尚未恢复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国的说法随后被印度「打脸」。印度当局表示，印巴同意停火是两国直接对话的结果，印度「尚未」就更广泛问题的谈判做出决定。印度外交秘书维克拉姆·米斯里（中文名唐勇胜）此前在新闻发布会上宣布，印巴两国军事行动总指挥将于 12 日再次进行对话。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12765063.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12765063.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 05:55:03 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>【深度】民促法将正式施行：以「法」之名护航民营经济「固根本、稳预期、利长远」</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面图库" src="https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20230926/1695717587130_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;法律的分量，最终要靠执行来称量。法律的分量，最终要靠执行来称量。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;张倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;1984 年，在经历过「被人撵、被人瞧不起、摊位执照被没收」的窘境后，姜维在大连中山路租了个面积 1 平米的门市重整旗鼓。此时的他还想象不到，一年后，他将从时任外经贸部副部长魏玉明手中接过特批文件，拿到全国首张私营企业执照。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;个人创业史的沉浮背后，社会主义市场经济制度的变革在持续进行。1988 年，民营经济的「补充地位」被写入宪法修正案，这部根本大法首次承认了民营经济合法性。经过十多年的改革开放，中国的民营经济得到了快速发展，政府对民营经济地位的表述也从「有益的、必要的补充」变为「共同发展」再变为「国民经济的重要组成部分」。今年 2 月，党和国家&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;最高领导人&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;提出新时代新征程民营经济发展「前景广阔，大有可为」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;终于，备受期待的民营经济促进法在十四届全国人大常委会第十五次会议表决通过，自 2025 年 5 月 20 日起施行。&lt;span&gt;5 月 8 日&lt;/span&gt;，&lt;span&gt;司法部副部长王振江和全国人大常委会法工委、国家发展改革委、金融监管总局、全国工商联负责人在&lt;/span&gt;&lt;span&gt;国务院新闻办&lt;/span&gt;新闻发布会上&lt;span&gt;介绍民营经济促进法有关情况。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从首次提出立法到颁布施行，民营经济促进法用时不到 18 个月。全文共 9 章 78 条，包括总则、公平竞争、投资融资促进、科技创新、规范经营、服务保障、权益保护、法律责任和附则。作为中国第一部专门关于民营经济发展的基础性法律，对于保障民营企业及企业家权益、促进民营经济长期健康发展具有重大现实意义和深远影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「尚方宝剑」守公平&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20230926/1695717587130.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民营经济促进法首次&lt;span&gt;对民营经济的地位作出规定，&lt;/span&gt;明确民营经济是社会主义市场经济的重要组成部分，是推进中国式现代化的生力军，是高质量发展的重要基础，是推动我国全面建成社会主义现代化强国、实现中华民族伟大复兴的重要力量。并第一次将「毫不动摇巩固和发展公有制经济，毫不动摇鼓励、支持、引导非公有制经济发展」「促进民营经济健康发展和民营经济人士健康成长」写入法律。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「促进民营经济持续、健康、高质量发展，是国家长期坚持的重大方针政策。」 北京师范大学经济与工商管理学院院长戚聿东教授告诉界面新闻，这也是对现实实践中民营经济所发挥的「56789」 作用（民营经济贡献了中国经济 50% 以上的税收、60% 以上的 GDP、70% 以上的技术创新成果、80% 以上的城镇劳动就业，90% 以上的企业数量）在法律上做出的根本回应和高度认可，从法律上对民营企业起到「固根本、稳预期、利长远」的保障作用，民营企业可以彻底无后顾之忧地投入到高质量发展和中国式现代化的建设大潮当中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「公平，特别是身份公平，本质上是市场经济的核心法则，更是激活民营经济活力的第一动力。」 清华大学国家金融研究院院长、金融学讲席教授田轩表示，客观上看，相比于政策、资金、项目等「硬支持」，民营企业更需要的是「软支持」——公平的竞争环境、法治化的营商环境、稳定的政策预期、清晰的政策导向以及明确界定的政府与市场关系。其中，公平竞争的市场环境，是民营经济信心与活力生根发芽的最重要土壤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中南财经政法大学经济法教授刘大洪告诉界面新闻，民促法最大的制度突破在于将市场平等原则具体化为三套可执行的机制。其一，统一的市场准入负面清单：凡未列入清单的行业领域，民营企业与其他所有制主体可依法同等进入，消除了因地方审批随意性而产生的「隐形门槛」。其二，要素同权：法律首次明确民营企业在资金、土地、人力、数据等生产要素配置上与国有企业享有同等权利，并同步承接国家扶持政策。其三，公平竞争审查制度：任何涉企政策出台之前须接受「竞争中立体检」。该制度把原本依赖部门自律的审查流程升级为强制性法律义务，使监管主体从「运动员」回归「裁判员」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘大洪尤其关注公平竞争审查制度的建立与完善，因为它关涉政府用权的边界。他举了这样一个例子，古代泓水之战中，宋襄公坚持「列阵方可交锋」的战争礼制，等待楚军完成布阵才开战，结果兵败被讥。倘从现代契约与规则的视角反观，这位诸侯以牺牲胜算来捍衞「先布阵、再对决」的共同规范，凸显了规则威信高于一时得失。民促法的公平竞争审查条款正意在确保政府与&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市场主体&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;共同受制于同一套公开规则，唯有如此，竞争结果才能真正由效率与创新决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「长期以来，民营经济面临着竞争过程中屡遭歧视的难题，因此该法把保障公平竞争提到特别高的地位，将其作为立法宗旨之一。」戚聿东说，由于民营企业面临的进入壁垒和竞争障碍主要是来自地方政府政策特别是产业政策和招商引资政策，因此该法对落实公平竞争审查制度、定期清理市场准入壁垒、禁止在招标投标和政府采购中限制或者排斥民营经济组织等作出了规定。这些法律规定有助于从根本上解决民营企业与国有企业等其他&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市场主体&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;竞争的公平性问题，切实做到权利公平、机会公平、规则公平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为破解民营企业在投融资领域面临着一系列问题，如形形色色的「玻璃门」「弹簧门」「旋转门」以及「融资难融资贵」，民促法规定通过完善制度措施降低制度性交易成本，重点对支持民营经济组织参与国家重大战略和重大工程，完善民营经济组织融资风险市场化分担机制等方面作出规定，明确投融资鼓励支持措施按照平等适用、市场化等原则实施，金融机构在授信、信贷管理、风控管理、服务收费等方面应当平等对待民营经济组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「有了这些‘尚方宝剑’，民营企业在投融资领域所遭受的各种不公平待遇和隐性壁垒问题有望从根本上得以解决。」 戚聿东说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「规则之伞」保障民营企业合法权益&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民促法作为我国首部针对民营经济发展的基础性法律，提出多项创新性制度安排，在此之外，微观治库创始人、武汉大学财税与法律研究中心客座研究员唐大杰注意到，「权益保护」一章在民营企业和企业家合法权益保护方面实现多项突破，首次在法律层面系统性回应企业核心关切。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「法律的意义并不是直接赋予民营企业经济利益，而是确立其司法地位，强化在法律体系中的保护，减少模糊地带。同时，当民营企业遭遇政策歧视或不合理对待时，能够依据法律维权。过去政策与行政权处于同一层面，民营企业维权困难，现在，借助法律对抗行政，力量对比发生根本性改变，提升了民营企业的安全感。」 中航基金副总经理、首席投资官邓海清接受凤凰网采访时说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「民促法以专章系统保护民营企业与企业家权利，呈现三重结构，即行政约束、刑民分流、合同与信用救济。」 刘大洪介绍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行政约束在民促法中的具体体现，是对「乱收费、乱罚款、乱摊派」开出禁止清单；查封、扣押须严格区分违法所得与合法财产，并限定处置期限，遏制过度执法和程序拖延。特别是第六十四条还增加了第二款：「禁止为经济利益等目的滥用职权实施异地执法。」对此前一段时间备受关注的「远洋捕捞」式案件作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于「远洋捕捞」、趋利性执法，唐大杰多次建议「要明确一把手责任，落实问责追责制度」，令他欣慰的是，民营经济促进法在第七十一条至第七十三条均新增对「负有责任的领导人员和直接责任人员」的处分，强化追责机制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「立法之后，我们更期待法律的执行和落实。而落实法律效果的主要机制就是责任制，事后追责是责任制不可或缺的一环，因此，明确领导人和直接责任人的追责制度，将为法律装上‘牙齿’，赋予执行效力。」 唐大杰说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对刑民分流，刘大洪介绍，民促法明示一般经济纠纷应当循民事途径解决，除非存在重大恶意与社会危害，不得轻率上升为刑事案件，防止正常商业纠纷被「刑事标签」放大为信用危机。唐大杰告诉界面新闻，第六十三条首次将禁止干预经济纠纷写入法律，明文规定禁止行政机关和司法机关利用行政或刑事手段干预经济纠纷，细化办案程序，防止「以刑代民」现象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;合同与信用救济方面，民促法的第六十七条至第六十九条强化了账款清欠与支付保障，要求政府部门建立账款拖欠协商调解机制。国家机关、国有企业及大型企业逾期付款将面临违约责任和信用惩戒，审计机关定期清欠问责，让「拖欠」无处遁形。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，唐大杰介绍，民营经济促进法提出科技创新激励机制，支持民营企业参与国家科技攻关项目，保障其知识产权权益，并建立科技成果转化收益分配机制。加强对民营企业及其经营者知识产权的保护力度，明确侵权赔偿标准，并首次在法律中提出对民营企业家的人身财产安全实行特殊保护。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;法律的分量，要靠执行来称量&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为经济领域的一部基础性特别法律，民促法并非孤立存在于法律体系之外，而是与《民法典》《公司法》《反垄断法》等基础性法律共同构成有机统一的法治网络。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘大洪告诉界面新闻，纵向上，《民法典》确立私权平等，《公司法》规范公司治理，民促法以公法形态保障行政中立，《反垄断法》负责事后矫正市场失序；私法确权—公法护权—竞争法护航三环相扣。横向上，民促法通过负面清单与公平竞争审查为《公司法》中的治理主体提供外部发展空间；通过要素同权与融资便利弥补《民法典》无法直接解决的资源分配难题；并以禁止行政垄断的条款为《反垄断法》执法建立预防性屏障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘大洪介绍，为加强法律法规之间的衔接协调，未来应通过司法解释明确各法之间的适用关系，并完善配套法规和规章制度，清理地方与负面清单制度相悖的相关规定。同时，加强中央层面的统筹协调，特别是在国务院建立相关协调机制，统筹涉及市场准入、金融服务、司法保护等领域的法律政策。只有实现各基础法律之间的无缝衔接，才能最大限度发挥民促法的制度效能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「法律的分量，最终要靠执行来称量。」 刘大洪表示，地方层面，各省市需把民促法转化为「可操作清单」：公布本地版负面清单、上线政企直通平台、设定清欠时间表，并将落实情况纳入年度法治政府评估。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;司法层面，最高人民法院、最高人民检察院应尽快发布统一指引，明确征收补偿、刑民分流等争议焦点的裁判标准，并遴选典型案例向全国推送。各地法院可设营商环境合议庭，集中审理涉民企案件，实现同案同判、预期可见。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;社会参与层面，刘大洪建议，要把全过程人民民主写进政企互动流程：政府常态化召开企业家圆桌会，重大涉企政策公开征求意见并留出缓冲期；行业协会提供「中介反馈」，媒体和第三方机构定期发布「营商环境红黑榜」，形成横向到边、纵向到底的监督网。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「为确保法律有效实施，需从政策协同、地方立法、监督机制等多维度完善配套。」唐大杰也表示，要加强政策协同，推动地方政府在探索制度创新中制定分类行政法规。同时，建立政策评估机制，强化问责追责制。此外，建立法律实施效果评估体系，引入第三方机构对执法合规性、政策落地效果进行定期评估。鼓励多元主体参与治理，发挥行业协会的自制机制，构建「政府+企业+行业协会」协同机制，推动民营经济在微观层面的自我保护，有序的政商沟通，改善营商环境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘大洪说，当规则条文有了温度，司法指引让结果可计算，法律就不再是高悬的「壁画」，而是点亮厂房和市场的「日常灯火」。在这样的法治光照下，民营企业放心投资、政府依法用权、市场公平竞跑，「有为政府」与「有效市场」便能奏出稳健而激昂的和声。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12736576.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12736576.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 05:31:10 GMT</pubDate>
      <author>张倩楠 ZQN</author>
    </item>
    <item>
      <title>事关中小学人工智能教育发展，教育部发布两项重要指南</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 4 月 25 日，参观者观看 AI 数字教师演示。图片来源：CFP" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250512/174702695849722800_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;《使用指南》明确提到，小学阶段禁止学生独自使用开放式内容生成功能。《使用指南》明确提到，小学阶段禁止学生独自使用开放式内容生成功能。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;据《人民日报》周一发布消息，教育部基础教育教学指导委员会近日正式发布《中小学人工智能通识教育指南（2025 年版）》（以下简称《教育指南》）和《中小学生成式人工智能使用指南（2025 年版）》（以下简称《使用指南》）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《教育指南》旨在构建一套科学完备的人工智能通识教育体系，该体系以素养培育为核心，通过螺旋式课程设计实现从认知启蒙到创新实践的素养发展：小学阶段注重兴趣培养与基础认知，初中阶段强化技术原理与基础应用，高中阶段注重系统思维与创新实践。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《使用指南》明确了生成式人工智能在中小学教育中的三大类核心应用场景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一类应用场景是促进学生成长。围绕不同教育阶段、不同类型的学生学习成长的多样化需求，面向特定场景应用生成式人工智能，提供个性化的支持和指导，促进学生的全面发展和健康成长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二类应用场景是辅助教师教学。生成式人工智能可为教师提供教学准备、课堂实施、课后辅导及教学研究的全面支持。依托其精准分析与内容生成能力，教师可优化资源配置，提升教学效能，助力构建人机协同的高效教学体系。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250512/174702695849722800.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三类应用场景是支撑教育管理。教育行政部门、学校和教师可利用生成式人工智能管理文本生成和智能分析数据，优化日常办公、教育监管与评价决策，提升管理的精准性与科学性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《使用指南》强调，在中小学应用场景中，应以保障个人隐私和数据安全为前提，通过规范化使用充分发挥生成式人工智能的潜能。小学阶段禁止学生独自使用开放式内容生成功能，教师可在课内适当使用辅助教学；初中阶段可适度探索生成内容的逻辑性分析；高中阶段允许结合技术原理开展探究性学习。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;保障措施方面，《使用指南》提出，学校应加强生成式人工智能的应用环境建设和使用素养培育。明确生成式人工智能的进校准入机制，积极营造支持生成式人工智能教育应用的校园文化氛围。针对不同学龄阶段学生，基于差异化的教育场景目标，制定差异化、递进式的人工智能应用策略。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《使用指南》还提到，教师不得将生成式人工智能作为替代性教学主体，禁止直接使用 AI 回答学生问题或提供咨询；应避免直接使用 AI 生成内容评价学生；严禁将个人信息、考试试题等敏感数据输入 AI 工具，防止数据泄露与隐私侵害；未经授权不得利用 AI 复制传播他人作品，避免著作权侵权；避免过分依赖 AI 抄袭工具。学生应避免在作业中简单复制生成式人工智能工具生成的内容；避免使用生成式人工智能参加考试与测验，不得利用生成式人工智能作弊。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12764996.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12764996.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 05:24:41 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>界面调查｜铁路穿村而过：一个湘西村庄与 17 起火车撞人事故</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="宋家湾村，住在铁路沿线的村民。（吕雅萱/摄）" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250429/174586594357965500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;背后是铁路公司与地方政府在经济成本、民生保障上的博弈与权衡。背后是铁路公司与地方政府在经济成本、民生保障上的博弈与权衡。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;吕雅萱&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日，湖南省张家界市永定区宋家湾村发生一起火车撞人事故，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;15&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;岁的残障留守女孩宋玉莹丧命于从村里经过的焦柳线铁轨上。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻在宋家湾村逐户走访核实，多年来，已至少有 17 人在焦柳铁路宋家湾村段被火车撞致身亡&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;作为上个世纪「三线建设」时期修建的一条山区铁路，焦柳铁路呈现&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;靠山、隐蔽的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;特点，线路弯道多、隧道多，为沿途村子埋下安全隐患。加之&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;铁路早期粗放的建设模式&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，大量村民住宅至今与铁轨紧邻，形成民居与铁路共生的村居格局，沿线居民长期暴露在安全风险之中。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;铁路沿线起封闭作用的安全防护网，至今没有在宋家湾村建成，这背后是铁路公司与地方政府在经济成本、民生保障上的博弈与权衡。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;15 岁女孩殒命车轮之下&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250429/174586594357965500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年 4 月 6 日午后，湖南湘西山间的宋家湾村，23536 次黑色货运列车行驶在焦柳铁路上。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这条自 1978 年通车、连接河南焦作和广西柳州的普速铁路，47 年来犹如一条钢铁巨蟒，每隔十几分钟便从宋家湾村呼啸而过。车轮与铁轨摩擦的轰鸣声，成为村民日常生活里习以为常的背景音。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;下午 1 点 35 分 30 秒，一阵紧急制动声打破宋家湾村的宁静。村民们知道，火车停下来意味着「出事了」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;孙女宋玉莹不见了，70 多岁的胡少珍正心急地在村里四处找。十几分钟前，胡少珍去离家一两百米的地里摘菜，回来后，她叫了几声孙女，无人答应。宋玉莹患有一级智力残疾，上完小学便休学在家，她很少离开家附近，最远不过去一两百米之外的村小卖部买零食。火车在村里停了，胡少珍预感不好，赶忙往村里的铁道方向赶。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;老鸦口一号隧道口在村东边偏僻地带，火车头停在了这里。驻村辅警宋坤骑摩托车先赶到，上前问司机：「人在哪里，有多大？」司机在驾驶室里站着说：「是个女孩，比较年轻。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;众人赶来之前，火车司机已经将宋玉莹从车轮下拖出，放在铁道旁的水泥硬面上。宋玉莹支离破碎。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="宋玉莹生前照。" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250512/174702569525217700.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;宋玉莹生前照。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;焦柳线的管辖运营方是中国铁路广州局集团有限公司（以下简称&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「广铁集团」），&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;宋家湾村铁路段归最近的禾家村火车站管理。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;火车站方提供的《关于 4 月 6 日广州局焦柳线张家界北站至禾家村站区间铁路交通相撞事故调查报告》（下称《调查报告》）还原了宋玉莹被撞过程：司机出隧道口后发现运行前方 100 米左右，一名行人面向列车突然抢越线路，司机立即鸣笛并采取紧急制动，13 时 35 分，在 K951+650 处发生相撞。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在外打工的母亲瞿小平当天深夜才赶回家，次日早晨 7 点多，宋玉莹被安葬在村后山上。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宋玉莹被撞身亡的路段悬挂了两处写有「铁路线路禁止通行」的黄色警示牌，但这并没有阻止惨剧发生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;宋玉莹有近一千度近视，当天穿的是一双拖鞋。瞿小平说，火车来了，女儿肯定跑不快，宋玉莹的一只黄色拖鞋至今遗弃在隧道洞口。事发路段没有摄像头，瞿小平向车站提出想看火车行车记录仪，站长表示，要启动司法程序后才能看。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;家人认为，村里的铁路两侧没有安全防护栏，导致宋玉莹跑上火车道被撞身亡。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" height="793" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250428/174585322338688000.jpg" width="655" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;宋玉莹在隧道口被撞身亡，她的一只拖鞋至今遗弃在这里。（吕雅萱/摄）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;至少 17 人被火车撞身亡&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;宋家湾村位于湘西张家界市山区，地处武陵山脉腹地，背靠尖角山，面朝湖南四大水系之一的澧水河。这个 800 多人的村子以土家族为主，宋姓是村里大姓。山区耕地资源紧张，全村仅有 519.9 亩基本农田，人均不足一亩。种田养不了家，很多村民前往广东打工。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;焦柳铁路是「三线建设」时期修建的一条战备铁路，1978 年建成通车，作为我国三横五纵干线铁路网的一纵，这条铁路多年来承担着晋煤、豫煤南下的运输任务。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;焦柳铁路的修建改变了宋家湾村的村居格局。铁路从村子腹地穿行而过，把村子一分为二：铁轨西侧的山下住着 1-6 组，有 600 多村民，分布着农地、进城省道和成片区的住房。7-9 组村民住在铁轨东侧的缓坡和山上，有 200 多人，五分之二的耕地也分布在这边。40 多年来，村民们上山耕作、下山出行都需要横跨村里这条铁轨。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250429/17458952095195900.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;焦柳铁路穿村而过（吕雅萱/摄）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;作为南北交通干道，焦柳铁路推动了沿线地区经济发展，但其原始线路设计也给宋家湾村埋下了长期的安全隐患。自 1980 年代起，焦柳线宋家湾村路段火车撞人事故频发，至今未能有效解决，成为困扰当地数十年的民生难题。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日，界面新闻在宋家湾村实地调查，经逐户走访核实，目前已确认至少有 17 人在村里这段铁路上被火车撞身亡。这些交织着几代人的往事，在宋家湾村口耳相传。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;村民宋三定一家四代的命运与这条铁路绑定。1980 年代，他的父亲宋绍桐揹着揹篓上山耕作，横跨铁轨时被卷入火车。当时父亲还剩一口气，被送去附近慈利县抢救，没能救回来。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2005 年，宋三定以及儿子和儿媳妇都在广东打工，2 岁的孙子宋怡鑫留在村里由奶奶照看，趁大人没注意，他爬上火车道，被一辆疾驰的火车撞身亡。听到这个消息后，宋三定当场昏倒。儿媳妇回村承受不住打击，患上了精神疾病，看见火车就捡石头砸。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;村里大部分村民住在山下，近一半耕地却在山上，一些事故便发生在当事人往返途中。2005 年的一天，张翠英的父亲张宏良一早上山干活，七八点钟下山回家吃早饭，横跨铁路时被撞身亡。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250428/174585453628935900.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;「禁止通行」警示牌旁，跨过铁轨上山耕作的村民。（吕雅萱/摄）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;往来活动并非一定要横跨铁轨。在村东边的 5 组，有一座供行人和机动车从铁路下面行走的桥洞，但在大多数村民看来，桥洞位置偏远，距离最远的组一两公里，走去要&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在村里绕一大圈，挑一担谷子要走半小时，不如上铁道跨两步快。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻核实的 17 起火车撞人致身亡事故中，遇难者以老年人、小孩、聋哑残障人为主。他们中有的行动迟缓，来不及躲让火车，有的存在听力或智力障碍，火车鸣笛没有作用。最小的遇难者年仅 1 岁半，是村民樊青年的外孙邱兵。樊青年独自在村里带孩子，一天她去河边洗衣服，外孙爬上了铁轨。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这 17 人，除本村人外，还有外乡人被火车撞身亡。界面新闻走访期间，两位村民都提起，几年前村里修建黔张常高铁，一名外地年轻人来高铁工地找活干，他坐在老鸦口一号隧道洞口附近喝酒，火车从隧道钻出后把他卷入车底，拖行 100 多米后身亡。驻村辅警宋坤向界面新闻证实了这起事故，当时他曾亲自去现场处置。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250429/174589296553338200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;宋家湾村衞星图（吕雅萱/制图）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;死亡弯」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;焦柳铁路是一条山区铁路，纵贯中国第二、三阶梯过渡带，其选线体现三线建设「靠山、隐蔽」的特点。受山区地形限制，铁路在宋家湾村形成了复杂的线路特征：总长 1.5 公里内分布有 4 个曲线弯道，2 段穿山隧道，这&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;被村民认为是火车在村里经常撞人的重要诱因，弯道和沿线树木阻碍了村民的观察视线，加之火车鸣笛时有时无，等到人发现火车时，往往已经很近了，火车同时在快速开，留给人的避让时间很短。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其中，位于宋家湾村 3 组的铁路 K952+480 处，有一段长约百米的弯道。村民回忆，仅在这一处就有至少 8 人被撞身亡，因此也被村民称为"死亡弯"。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;刘付云的妻子朱桂兰就是在此处被撞身亡。2009 年的一天，朱桂兰晚饭后去铁轨对面的人家串门，刚出门不久，刘付云在家听见火车停了，他预感不好，赶去铁道上。妻子已当场身亡。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;事故频发之下，K952+480 弯道上设置了 4 处安全警示标识，密度明显高于村里其它铁路区段。但据界面新闻实地观察，警示措施并没有减少村民穿行于此，弯道边的土路上甚至被长期踩踏出一条小路。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;宋富粗的房子就在「死亡弯」边上，拇指头大小的煤粒经常掉落在家门口。早年火车震动大，他家屋顶上的瓦片经常被震掉。他好几次亲眼看见村民在弯道被撞身亡。他的妻弟也是夏天坐在弯道边乘凉，起身时被火车撞身亡的。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250429/174591502697015000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;铁路弯道。（吕雅萱/摄）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;焦柳铁路的设计时速为 120 公里，但实际运行速度已经在下降。张晓东告诉界面新闻，由于焦柳铁路沿线弯道、隧道多，出于安全考虑，列车实际运行时速普遍控制在 90 公里以内。每年汛期，为预防山体滑坡等地质灾害，列车途径部分高风险区段时，会将时速进一步下调至 60 公里以下。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但降速没能阻止事故在弯道发生。2023 年 4 月 24 日，村民宋健周被 75km/h 行驶的 38040 次列车撞身亡。司法文件显示，宋建周在列车运行前方左侧的枕木头上横越线路，司机发现后立即鸣笛警示，并采取紧急制动措施，但由于宋建周下道避让不及时，列车制动过程中与宋建周发生碰撞，导致宋建周死亡。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;宋健周有轻微老年痴呆，此前在广东打工，有一次出门后找不到回家路，儿子就把他送回村里住。他的儿子宋金龙对界面新闻说，村里被火车撞死的人中，父亲还算幸运的，保留了完整的身体。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;父亲被撞身亡，宋金龙本来跟铁路公司私下和解，但对铁路方提出的赔偿金额不满意后，他去广州铁路运输法院起诉了广铁集团，也是村里第一个去起诉铁路公司的人。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;法院在 2023 年 9 月判决认为，宋建周系损害发生的主要原因，对其人身损害结果的发生存在较大过错。同时，中国铁路广州局应该承担此次铁路运输人身损害的赔偿责任。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;法院判定，中国铁路广州局集团有限公司应就事故全部损失承担 20% 责任，赔偿宋金龙约 19 万元。这是宋家湾村被火车撞死的人中获得的最高一笔赔偿。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这起事故后，村民感觉到，火车过村时鸣笛明显变多，从进村开始持续鸣笛，一直到穿过两个隧道后驶离。铁路相关部门还在「死亡弯」安装了一个安全提醒喇叭，当检测到有人横跨铁轨时，喇叭会自动播报，督促行人立即离开，这是村里铁轨上唯一的安全提醒喇叭。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174585376427610400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;2023 年 4 月 24 日，宋健周被火车撞死现场，公安人员来处置。图片来源：受访者供图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3&gt;遗留问题&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻在宋家湾村实地走访发现，不少村民的房子紧邻铁路两侧，一些房子大门正对铁轨，村民要想出门，必须横穿铁轨，形成房屋与铁路共生的村居格局。焦柳铁路同时穿越附近的田家坊村、何家村，界面新闻走访这两个村看到，与宋家湾村一样，村里铁路两侧也有不少房屋紧邻铁轨，有的房子是上世纪建的，有的是近年来村民花费几十万新建的。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这一村居格局可追溯到焦柳铁路早期粗放的建设模式。宋富粗回忆，1971 年铁路开工前，规划的线路横穿村子，铁轨铺设的地方原来是房屋和田地。当年他家房子一部分在规划红线之内，拆除了其中三四间为铁路让道，剩余部分紧邻铁轨，最近处不足 3 米，这种格局一直延续到今天。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根据 2014 年起施行的铁路安全管理条例，铁路两侧应当设立线路安全保护区。安全保护区的范围根据铁路类型和所在地区不同而有所差异，在村镇居民区，高铁的安全保护区为 15 米，焦柳铁路这样的普铁为 12 米。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250428/174585407939606100.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;铁路两侧的房子大门对着火车道，村民出行须跨越铁轨。（吕雅萱/摄）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这是历史遗留问题」，禾家村站站长张晓东告诉界面新闻，焦柳铁路在全国范围内都属于一条很老的线路，1971 年建设时，铁路相关法律还不健全，铁路设计缺少长线规划，土地征收需要的财政资源紧张，导致沿线大量房屋保留在了安全保护区内。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;作为宋家湾村离铁轨最近的住户，刘先勇家院子的大门距离铁轨只有约 0.8 米。多年前的一天，妻子早上去铁路对面的山上割麦子，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;八九&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;点钟回来给小儿子喂奶。孩子听见妈妈的声音就从院子冲出去，奶奶跟在后面一把把孩子扯回，火车就从面前的铁轨上呼啸过去。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这次惊险后，刘先勇家的院门就常年关着，孩子长大一些后还要锁住，不然自己打得开。但是防不住家里养的狗在人开门时溜出去，这些年，刘先勇家被火车碾死了 4 只狗。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250428/174585568265045800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;刘先勇家大门正对铁轨，距离不到 1 米。（吕雅萱/摄）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这种住宅与铁路共生的危险，在焦柳铁路其它区段也在上演。据 2011 年的团结报一则新闻报道，焦柳铁路湖南吉首火车站至吉首火车南站区间，铁路交通安全事故频发，2007-2010 年发生铁路事故 65 起，死伤人数 70 余人。报道称，上世纪 60 年代设计时，焦柳铁路该区间大部分为偏僻山区，基本处于开放状态，随着城市发展扩容，该区间 9.341 公里长的铁路沿线两侧，民居多达千栋，居民 10 万余人。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;村民并非没想过搬离铁轨。多位沿线村民告诉界面新闻，他们曾问村委会能否在村里另找一块地方建房，但是农村实行一宅一户，获得一块新宅基地并不容易。没办法的情况下，村民只好住在铁轨边的原地基上，或者在老房子地基上重建。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;宋家湾村村支书张世先告诉界面新闻，2015 年，黔张常高铁要从村里修建经过，当时征收了 20 多户村民房屋，给予了补偿款。当时耕地保护还没有那么严格，一些村民去自家田地建新房，另有一些村民进城买房。但近年来耕地保护"红线"严格，农用地转用审批冻结，如果没有其它宅基地，村民想搬离铁路沿线很困难。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;安全防护栏&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;预防火车撞人的一个有效方法是在铁轨两侧安装防护栏，把沿线封闭。上文提到的焦柳铁路吉首站至吉首南站事故频发，据当时新闻报道，解决方法就是在全线铁路两侧铺设铁丝网，形成封闭式安全防护栏。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;铁路安全管理条例规定，设计开行时速 120 公里以上列车的铁路，需要强制实行全线封闭。焦柳线的设计时速刚好是 120 公里，因此，安装防护栏并不是强制性的。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但在火车撞人频发之下，村民要求铁路沿线安装防护栏的呼声越来越高。特别是 2018 年修建黔张常高铁期间，铁路公司在邻村禾家村焦柳线沿线安装了防护栏，这让宋家湾村村民心里感到有些不平衡。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「禾家村确实在铁路安全上得利更多」，张晓东解释，禾家村车站同时要过普铁和高铁，车站要按照高铁站标准建设，也就是全线封闭。禾家村属于站内区段，因此，2018 年修黔张常高铁时，铁路公司把禾家村沿线铁路封闭了。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;多位禾家村村民告诉界面新闻，自从 2018 年沿线安装防护栏后，村里就再也没有人被火车撞过。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250429/174589580111323300.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;宋家湾村的邻村——禾家村安装的安全防护栏（吕雅萱/摄）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;用防护栏将铁路两侧封闭，客观上阻断了村民原有的出行通道，这就要求铁路方在修建防护栏的同时，配套修建天桥或涵洞。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「铁路公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;已经跟宋家湾村上级政府商量要修防护栏了」，张晓东说，之所以还没动工，一个阻碍是双方在修建天桥、涵洞的数量上没有达成一致。他称，禾家村站到张家界北站沿线长度 8 公里，其中包括宋家湾村在内的几个村提出需要修建天桥、涵洞一共 18 座，这个数量远超铁路方的预期。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;张晓东坦言，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;焦柳线是有着特殊意义的战备铁路线&lt;span&gt;&lt;span&gt;，承担政府任务更多，核心目的不是商业盈利。这条铁路穿过山区，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;为了预防泥石流等灾害&lt;span&gt;&lt;span&gt;，每年汛期全线的客运列车还会停掉，这些因素导致焦柳线&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;长期处于亏损状态&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「地方政府、村民想架设更多天桥涵洞方便出行，这可以理解，但是铁路公司对于建设的数量和成本也是有规定的」，他说，一座天桥的造价上百万，地方上提出的需求，铁路公司不一定能满足，这是双方协调不下来的关键。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;焦柳铁路沿线有大量住宅和农地，也增加了封闭难度。张晓东说，修建防护栏可能会占用村民的地，拆除部分房屋让其搬迁，防护栏可能会堵住部分人家的大门，要帮其解决出行问题，开展这些工作成本和风险比较高。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年，铁路公司、地方护路办、村委会等单位人员在焦柳线沿线考察封闭工作时，曾来刘先勇家看情况。如果架设防护栏，他家院门就会被堵住。当时有人建议把房子大门改到背面，但经现场测量，背面离别家房屋只有 0.6 米，这个建议当场就被否定。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;刘先勇支持在村里建设防护栏，前提是必须给他家修一条出行路，或者征收他的房屋让其搬迁，「要的不多，二三十万，能找个别的地方安家就行。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;铁路走习惯了，部分村民也一时不接受防护栏的价值。张晓东回忆，焦柳铁路某区段&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;封闭后&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，一些&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;村民住得与天桥有一定距离，他们觉得远，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;就派村里老人把安装好的防护栏剪掉。地方政法委、街道办、社区去村里劝导和普法，几年下来，村民才接受走天桥。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「车站也希望尽快全线封闭」，张晓东说，每年都有几起伤亡，辖区车站要承担责任，安全形势压力很大，地方政府也不想一直这样下去，最新消息是，广铁集团计划在 3 年内对焦柳铁路全线封闭，预计在今年 6 月动工。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;从公开报道看，焦柳线在湖南一些地区已经开始推进封闭。宋家湾村也已经向上级申报要在村里配套建设一座涵洞。今年&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;月，相关单位来村里实地勘察过，但是，据驻村辅警宋坤说，涵洞建设方案有没有获批，至今还没有消息。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（宋坤为化名）&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12707528.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12707528.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 05:03:11 GMT</pubDate>
      <author>吕雅萱</author>
    </item>
    <item>
      <title>「减肥药」的新王者诞生了</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：视觉中国" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250512/174702291162717000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;使用替尔泊肽治疗的受试者在第 72 周时平均体重减少了 20.2%，高于司美格鲁肽组的 13.7%。使用替尔泊肽治疗的受试者在第 72 周时平均体重减少了 20.2%，高于司美格鲁肽组的 13.7%。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;唐卓雅&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;谢欣&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;司美格鲁肽被击败了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 11 日，礼来公布了替尔泊肽头对头司美格鲁肽的详细结果。SURMOUNT-5 研究结果显示，替尔泊肽与司美格鲁肽相比实现了 1.47 倍的相对体重减轻，在所有减重和腰围缩减的关键次要终点中，替尔泊肽均优于司美格鲁肽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该研究是一项开放标签 3b 期临床试验，旨在评估在肥胖或伴有至少一种合并症（如高血压、血脂异常、阻塞性睡眠呼吸暂停、心血管疾病）的超重成人（且不合并糖尿病），替尔泊肽与司美格鲁肽的有效性与安全性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第 72 周时，替尔泊肽达到主要终点和所有五个关键次要终点，且在整个试验中显示出相较司美格鲁肽的优越性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在主要终点方面，使用替尔泊肽治疗的受试者在第 72 周时平均体重减少了 20.2%，而司美格鲁肽组平均体重减少了 13.7%，替尔泊肽与司美格鲁肽相比实现了 1.47 倍的相对体重减轻。替尔泊肽组平均体重减轻了 50.3 磅（22.8 公斤），司美格鲁肽组平均体重减轻了 33.1 磅（15.0 公斤）。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250512/174702291162717000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在关键次要终点中，替尔泊肽在所有减重目标中均优于司美格鲁肽。替尔泊肽组实现体重减轻大于等于 15% 的参与者比例达 64.6%，而司美格鲁肽组为 40.1%。此外，替尔泊肽组平均腰围减少达 18.4cm，而司美格鲁肽组为 13cm。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;替尔泊肽在作用机制上先天优于司美格鲁肽。替尔泊肽可以同时激活 GIP 和 GLP-1 激素受体，而司美格鲁肽只作用于 GLP-1 受体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对标礼来的替尔泊肽，诺和诺德也研发了司美格鲁肽的升级版——复方制剂 CagriSema，该药物由司美格鲁肽与长效胰岛素类似物 Cagrilintide 组成，计划在 2026 年第一季度申报上市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 12 月和 2025 年 3 月，诺和诺德先后公布 CagriSema 的临床 3 期试验 REDEFINE 1 和 REDEFINE 2 的结果。结果显示，CagriSema 的减重效果优于司美格鲁肽，但因数据未达到市场预期，股价暴跌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近两年来，替尔泊肽和司美格鲁肽在多方面进行比拼。两大产品各自上市后，都曾遇到过产能瓶颈，2023 年至 2024 年，诺和诺德和礼来分别扩产。比如诺和诺德扩建丹麦工厂、斥资收购灌装生产基地等。礼来投资约 15 亿元用于其苏州工厂的产能升级，扩大 2 型糖尿病和肥胖创新药物的生产规模。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;诺和诺德虽是先行者，却不断受到礼来的挑战。目前，替尔泊肽和司美格鲁肽在销量比拼上，2025 年一季度，司美格鲁肽减肥版实现收入约 24.48 亿美元，替尔泊肽减重版实现收入 23.1 亿美元。虽然司美格鲁肽略胜一筹，但是环比来看，司美格鲁肽增长不及替尔泊肽。司美格鲁肽环比下降达 13%，替尔泊肽今年一季度的销售额为去年同期的 4 倍多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近日，诺和诺德和礼来的战场来到了口服减肥药领域。2023 年，诺和诺德曾公布了口服减重版司美格鲁肽的Ⅲ期临床试验结果，&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12748287.html" target="_blank"&gt;但是选择推迟该药的上市申请&lt;/a&gt;。今年 4 月 17 日，礼来公布了其口服小分子 GLP-1 药物 orforglipron 的研究结果，并表示预计将在今年年底前向全球监管机构提交 Orforglipron 用于体重管理的上市申请。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在礼来宣布消息不久，诺和诺德快马加鞭将口服减重版司美格鲁肽的上市申请提上日程。4 月 21 日，诺和诺德宣布已向美国食药监局提交口服 Wegovy 减重适应症的上市申请。5 月 2 日，诺和诺德披露，美国食药监局已受理该药上市申请，预计将在 2025 年第四季度完成审评。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12764794.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12764794.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 04:54:33 GMT</pubDate>
      <author>唐卓雅</author>
    </item>
    <item>
      <title>婚姻登记全国通办后，多地现「520」「521」预约领证高峰</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面图库" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250512/17470223496505300_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;5 月 10 日各地就出现了预约和办理结婚登记的火爆场面。5 月 10 日各地就出现了预约和办理结婚登记的火爆场面。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;婚姻登记实现全国通办后，结婚便利性大大增加，随着「520」「521」两个日期临近，多地出现了预约领证高峰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 5 月 10 日，新修订的《婚姻登记条例》正式施行，婚姻登记实现「全国通办」。由此，内地居民申请结婚登记，不再需要出具户口簿，只需要出具本人的居民身份证，本人无配偶以及与对方当事人没有直系血亲和三代以内旁系血亲关系的签字声明，即可以在任一有相关婚姻登记权限的婚姻登记机关办理领取结婚证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新规实施后，5 月 10 日各地就出现了预约和办理结婚登记的火爆场面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当天北京全市婚姻登记预约 1700 余对，其中涉及「全国通办」业务的约 900 对，较以往周末预约量有较大提升。上海市当日 17 个婚姻登记机关共办理婚姻登记 1673 对；其中，「全国通办」462 对，占全市登记总量的 27.6%，惠及 29 个省、自治区、直辖市的当事人。此外，江苏省有 1370 对新人领证，其中 237 对新人为「全国通办」，成都市则有 746 对新人领证，深圳市办理婚姻登记业务 439 对。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，「520」「521」因为谐音逐渐成为恋人们登记结婚的良辰吉日。2025 年的这两天并非休息日，但是依然受到众多新人的追捧，多地预约结婚登记系统出现爆满情况。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250512/17470223496505300.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在武汉市，九派新闻在「鄂汇办」查询婚姻登记预约平台发现，截至 5 月 7 日 15 时，武昌区民政局婚姻登记处在 5 月 20 日、5 月 21 日的登记服务已经约满。平台还显示，汉阳区在 5 月 20 日无号可约，5 月 21 日仅剩最后一个号源。江汉区、青山区、洪山区的登记处在 5 月 20 日还剩少量号源。在杭州市，5 月 9 日下午，钱江晚报潮新闻记者查询杭州主城区婚姻登记处预约情况。截至当日 15 点，九个婚姻登记处中仅有一处在 5 月 20 日还有少量余号，其余全时段均已约满。5 月 21 日，杭州城区各大婚姻登记处也基本约满了。此外，福建省福州市、江西省南昌市和江苏常州、无锡等地「520」当天婚姻登记处也都已经约满。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 9 日，「广州民政」微信公众号发布《关于婚姻登记的温馨提示》称，近日，较多新人选择预约 2025 年 5 月 20 日、21 日当天办理结婚登记。广州市各区婚姻登记机关将动态调整预约号源，全力保障市民婚姻登记需求，同时呼吁广大市民积极倡导文明婚俗新风，理性看待婚姻登记「好日子」，结合自身实际错峰预约办理，避免「扎堆登记」，倡导「只要感情好，天天都是好日子。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海市民政局日前介绍，「520」为本市结婚登记高峰日，为最大程度满足人民群众的婚姻登记需求，全市各婚姻登记机关已经按顶格标准配置线上婚姻登记预约额度。线上预约不到的，可以通过电话预约，也可以直接到现场排队办理。吉林省政务部门也提醒，随着一年一度充满浪漫寓意的「520」「521」临近，热门日期登记人数较多，一定要提前进行预约。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;厦门大学经济学系副教授丁长发对第一财经分析，从各地来看，婚姻登记全国通办后，各地结婚登记人数占比也会有所变化，其中，人口流入较多的如珠三角、长三角、京津等地的结婚登记数量占全国比重将会提升，而一些人口外流较多的中小城市、县域地区婚姻登记人数占全国的比重会明显下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 25 日，民政部官网发布《2025 年 1 季度民政统计数据》显示，今年一季度，全国结婚登记 181 万对，同比减少 15.9 万对。而 2024 年全国结婚登记数为 610.6 万对，较上年减少了 157.4 万对，下降约 20.5%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12764751.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12764751.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 04:04:13 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>韩国大选竞选活动正式开启，尹锡悦发文呼吁选民支持执政党</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 5 月 12 日，韩国首尔光化门，共同民主党总统候选人李在明开展大选首场游说活动。" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250512/174702034152703900_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;竞选活动开始前，国民力量党因为候选人问题发生了内斗。竞选活动开始前，国民力量党因为候选人问题发生了内斗。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;5 月 12 日，韩国总统大选竞选活动正式开启。今年共有 7 人登记为总统候选人，但比拼主要将在最大在野党共同民主党前党首李在明和执政党国民力量党候选人、前雇佣劳动部长官金文洙之间展开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在竞选活动开始前，国民力量党因为候选人问题发生了内斗，在民调中排名第二的前国务总理韩德洙宣布退选。正在因涉嫌发动内乱遭审判的前总统尹锡悦还公开发声，呼吁选民支持国民力量党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周一上午，韩国首尔中央地方法院对尹锡悦内乱案举行第三次庭审，尹锡悦抵达法院出席庭审。在前两次庭审中，尹锡悦否认了所有指控，还多次批评检方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出席庭审前一天，尹锡悦在社交媒体发文，称 6 月的总统大选不是单纯的政权更迭，而是「关乎生死、关乎守护或是动摇韩国体系的问题」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦称自己虽然深陷「政治旋涡」，但依然对国民力量党心存感激。他强调该党机制依旧正常运转，呼吁民众支持国民力量党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦因弹劾下台、涉嫌发动内乱遭起诉并没有让国民力量党与其切割。相反的是，国民力量党最终推出了一名更保守、以极右翼立场而引发争议的候选人金文洙。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250512/174702034152703900.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原本保守派阵营最受欢迎的总统候选人是前国务总理韩德洙。在最近的民调中，韩德洙的支持率远高于金文洙，仅低于李在明。韩德洙本来是以无党派人士身份参选，后来宣布加入国民力量党。国民力量党高层部分人士有意让韩德洙成为该党总统候选人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但金文洙已经在本月初获得国民力量党总统候选人提名，金文洙是否应该退选为韩德洙让路引发了国民力量党内斗。上周六，国民力量党召开全体党员大会，否决了用韩德洙替代金文洙的方案。金文洙重新成为总统候选人，韩德洙则宣布退选。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现年 73 岁的金文洙是韩国初代劳工运动的传奇人物，因参加劳工运动和反军政府运动被首尔大学开除，还曾被捕入狱。但他在 1990 年代开始右转，如今变身为极右翼代表人物。他在去年的国会人事听证会上称生活在日本殖民统治朝鲜半岛时期的韩国先辈是「日本国籍」，引发了韩国各界强烈抗议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹锡悦&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;令风波后，国会要求尹锡悦内阁起立道歉，金文洙是唯一一位没有起立鞠躬的内阁成员。金文洙认为尹锡悦不应该发布紧急&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;令，但他指责共同民主党在国会的阻挠行动迫使尹锡悦采取极端措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在外交政策上，他批评共同民主党总统候选人李在明反美，承诺如果当选将进一步加强韩国与美国的合作并对朝鲜展开更强硬施压。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了金文洙和李在明，本次大选的其他 5 名参选人分别为改革新党候选人李俊锡、民主劳动党候选人权英国、自由统一党候选人丘柱瓦、无党派候选人宋镇镐和无党派候选人黄教安。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韩国民调机构 Realmeter 上周日公布的调查显示，如果大选最终为 3 人对决，李在明的支持率超过 50%，排名第一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果 3 人对决在李在明、金文洙和李俊锡之间展开，李在明以 52.1% 的支持率排名第一，金文洙为 31.1%，李俊锡仅 6.3%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李在明身负一系列诉讼，其参选资格曾面临威胁。上周，首尔高等法院宣布推迟对李在明涉嫌违反《公职选举法》案的重审，意味着李在明可无阻碍继续参选。周一，首尔高等法院还宣布暂缓李在明涉教唆伪证案二审庭审，日后再公布庭审日程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韩国将于 6 月 3 日举行总统大选投票。竞选拉票活动期间，总统候选人将参加 4 场电视辩论。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12764564.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12764564.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 03:36:39 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>官迷心窍结交政治骗子，「老虎」张效廉被逮捕</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面图库" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250512/174701964590766000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;近年来被查处的多名高级官员都被通报存在「结交政治骗子」的情况。近年来被查处的多名高级官员都被通报存在「结交政治骗子」的情况。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 5 月 12 日，最高人民检察院发布消息，十三届全国政协经济委员会副主任张效廉涉嫌受贿一案，由国家监察委员会调查终结，移送检察机关审查起诉。日前，最高人民检察院依法以涉嫌受贿罪对张效廉作出逮捕决定。该案正在进一步办理中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，张效廉出生于 1964 年 4 月，山东梁山人，北京大学政治经济学专业在职研究生毕业，经济学博士。1986 年，张效廉毕业于北京林业大学林业系森林病虫害防治专业，毕业后留校工作。1989 年底，张效廉调任共青团北京市委研究室副主任，1995 年任共青团北京市委副书记，3 年后成为共青团北京市委书记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2001 年，张效廉调任北京市房山区委副书记、副区长、代区长，次年任北京市房山区区长。2005 年，他跨省任黑龙江省省长助理、黑龙江省森工总局党委书记。次年，调任牡丹江市委书记。此后，张效廉还曾任哈尔滨市市长、黑龙江省委常委等职。2018 年 11 月，54 岁的张效廉到全国政协任职，直至 2023 年 1 月卸任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 10 月 21 日，中央纪委国家监委官宣张效廉被查。2024 年 4 月，张效廉被给予党纪政务处分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中央纪委国家监委&lt;/span&gt;通报称，张效廉丧失理想信念，背弃初心使命，官迷心窍、利令智昏，结交政治骗子，对抗组织审查；无视中央八项规定精神，违规收受礼品、礼金，接受可能影响公正执行公务的宴请；违背组织原则，不按规定报告个人有关事项，在干部选拔任用工作中为他人谋取利益并收受财物；廉洁底线失守；公器私用，将手中的公权力作为谋私敛财的工具，大搞权钱交易，利用职务便利为他人在案件处理、企业经营、工作安排等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250512/174701964590766000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通报称，张效廉严重违反党的政治纪律、组织纪律、廉洁纪律和生活纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据有关规定，张效廉被开除党籍，其涉嫌犯罪问题被移送检察机关依法审查起诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张效廉是最新一个被通报「结交政治骗子」的腐败官员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何谓「政治骗子」？2023 年 6 月 2 日，辽宁省纪委监委等 6 个部门曾联合发布《关于严厉打击「政治骗子」的通告》称，「政治骗子」，是指通过冒充或虚构领导干部及其亲属、朋友、身边工作人员，有特殊背景的专家教授、学者智囊、「大师」等方式设计身份伪装，或通过伪造领导干部图文影音资料、虚构与领导干部交往经历、传播政治谣言、制造内部消息、假意「牵线搭桥」等方式设计行为包装，以「提拔重用」「摆案抹案」等政治利益为诱惑骗取他人信任，谋求攫取经济利益、社会地位等不正当利益的人员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来被查处的多名高级官员都被通报存在「结交政治骗子」的情况，包括海南省委原书记罗保铭、西藏自治区政府原副主席王勇等。就在 2025 年 4 月 22 日，中央纪委国家监委驻中央组织部纪检监察组原组长李刚被通报「结交政治骗子」遭到「双开」。此外，4 月 18 日，「结交政治骗子」跑官买官的新疆自治区政协原副主席窦万贵受审。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12764489.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12764489.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 03:18:56 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>财说｜高瓴清仓蓬勃生物，金斯瑞接过「烫手山芋」</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：视觉中国" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250512/174701376552358200_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;蓬勃生物业绩已经出现下滑。蓬勃生物业绩已经出现下滑。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;金斯瑞（1548.HK）已确认此前与高瓴资本达成的 3 亿股 A 类优先股交易已正式完成交割，交易对价为 2.251 亿美元（约 17 亿港元），交易后金斯瑞对蓬勃生物的持股比例增至 85.09%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;蓬勃生物是金斯瑞下属主营 CDMO 业务的公司，客户覆盖从小型 Biotech 到大型药企。高瓴资本退出意味着什么？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;蓬勃生物出路在哪？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;本次交易前，金斯瑞直接及通过其全资附属公司 Probio BVI 间接持有蓬勃生物 71.72% 股权；交易后持股比例上升至 85.09%，蓬勃生物仍为其间接非全资附属公司。此次回购，金斯瑞虽非主动发起方，但管理层强调此举将有助于「提升运营效率、强化协同效应」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2021&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年 8 月 18 日，高瓴以 1.5 亿美元（约 12 亿港元）投资蓬勃生物，并获配认股权证。按这次交易价格测算，高瓴收益率约 40%，在 VC/PE 领域并不算突出，且其间未行权增持，显示其对该项目后续增长空间或存在疑虑。&lt;strong&gt;高瓴此次清仓很可能源于对赌协议触发，需按事先设定价格退出。&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;值得关注的是，交割后蓬勃生物总股份结构中，除金斯瑞外，B 轮投资者持有 2.55%，C 轮其他投资者持有 12.36%，并预留 310,588,235 股限制性股份用于员工激励计划，但截至公告日尚未配发。若未来员工激励股份全部发出，金斯瑞持股比例将稀释至 74.75%，仍保留绝对控股地位。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250512/174701376552358200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;事实上，在进一步收购之前，蓬勃生物业绩已经出现下滑。2024 年，金斯瑞 CDMO 业务（也就是蓬勃生物）营收为 9502 万美元，同比下降 13.2%；毛利为 1438 万美元，毛利率降至 15.1%；经调整经营亏损扩大至 4337 万美元，显示阶段性盈利承压。主要原因包括 CDMO 全球行业周期性放缓导致价格下行、新建产能利用率低，以及北美市场扩张带来的人员及行政成本上升。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;业绩高光之后&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年 10 月 18 日，金斯瑞因不再控制传奇生物，产生一次性账面利润约 30 亿美元，主要来自传奇在市场估值与金斯瑞持股价值之间的差额收益。由此，金斯瑞 2024 年净利润高达 28.55 亿美元，上年同期则为亏损 3.55 亿美元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;传奇生物依托与强生（Janssen）的合作，成功打造了市场上最畅销的 BCMA CAR-T 产品 CARVYKTI（西达基奥仑赛）。2025 年一季度，西达基奥仑赛销售额 3.69 亿美元。西达基奥仑赛是一款靶向 B 细胞成熟抗原（BCMA）的嵌合抗原受体 T 细胞（CAR-T）疗法，专门用于治疗复发/难治性多发性骨髓瘤（RRMM）患者。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不过，如果不考虑财务调整带来的业绩影响，金斯瑞业绩只算「差强人意」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;金斯瑞主要有三大业务：生命科学服务及产品、CDMO 平台「蓬勃生物」、工业合成生物平台「百斯杰」。2024 年，金斯瑞整体营收 5.945 亿美元，其中生命科学服务及产品板块占比 75.8%，为主力来源；CDMO 业务与合成生物业务分别贡献 14.8% 与 9.0%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年，金斯瑞生命科学服务及产品板块营收增长 10.2% 至 4.55 亿美元，经调整毛利为 2.38 亿美元，毛利率小幅下滑至 52.2%。经营利润同比增长 15.5%，达 9040 万美元。增长的主要驱动力包括新加坡、美国与中国内地的产能运营效率提升等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;从收入比重看，金斯瑞 CDMO 业务（蓬勃生物）仅贡献 14.8% 收入。目前蓬勃生物仍处于重资产投入周期，高研发投入与产能建设尚未转化为稳定利润。虽然 2024 年新签订单数量回暖，但仍未摆脱行业普遍存在的「规模不经济」困境。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;加仓蓬勃生物是对是错，还需进一步检验。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12763598.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12763598.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 03:12:01 GMT</pubDate>
      <author>范嘉智</author>
    </item>
    <item>
      <title>俄乌本周或直接对话，泽连斯基：我在土耳其等普京</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：视觉中国" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250512/174701333087557200_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;俄乌上一次公开直接谈判是 2022 年。俄乌上一次公开直接谈判是 2022 年。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;本周，俄罗斯与乌克兰有望重启直接谈判。当地时间 5 月 11 日晚，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在社交媒体发文，宣布接受俄罗斯提出的直接谈判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京当天早些时候对媒体发表声明，提议俄乌 15 日在土耳其伊斯坦布尔无条件重启直接谈判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该提议得到美国总统唐纳德·特朗普的支持，特朗普在社交媒体发文敦促俄乌立刻展开谈判。泽连斯基随后宣布将于周四在土耳其「等候普京」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;土耳其已经表示将为俄乌谈判做好准备。俄乌冲突期间，土耳其曾与联合国一同斡旋俄乌达成黑海运粮协议。当时俄罗斯与乌克兰没有直接谈判，而是分别与土耳其和联合国达成协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前尚不清楚在本周土耳其的谈判中，普京是否会与泽连斯基直接会谈。两人上一次会面是俄乌冲突之前的 2019 年，自 2022 年 3 月以来，俄乌没有公开展开过直接会谈。俄乌冲突刚开始时，双方曾在白俄罗斯举行 3 轮谈判，但谈判无果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了同意与俄罗斯重启谈判，泽连斯基还提出另一个要求：从 12 日开始无条件停火 30 天。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250512/174701333087557200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250512/174701335679409900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-center"&gt;图片来源：X&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;上周六，泽连斯基与法国总统埃马纽埃尔·马克龙、英国首相基尔·斯塔默、德国新总理弗里德里希·默茨以及波兰总理唐纳德·图斯克在乌克兰首都基辅会谈。会谈后，泽连斯基宣布乌克兰准备于 12 日开始实施 30 天无条件停火，停火提议得到欧盟和特朗普的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧洲国家警告，如果俄罗斯拒绝 30 天的停火，各国将进一步加强对俄罗斯的制裁。特朗普也发出类似警告，俄乌进行 30 天无条件停火的想法最初由美国提出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为回应，普京在 11 日的讲话中提出 15 日在土耳其与乌克兰直接谈判。据克里姆林宫官网消息，普京表示，俄罗斯准备与乌克兰展开「严肃谈判」，以消除俄乌冲突的根源并取得持久的和平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普京指出，俄罗斯不排除在谈判期间就新的停火达成协议。但他强调，真正的停火必须是双方都遵守的停火且只能是第一步，停火的最终目的是达成长期持久和平，而不是乌克兰军队重新武装和集结的借口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普京重申，俄罗斯准备好无条件重启与乌克兰的谈判。俄罗斯关于谈判的建议已摆在桌面上，现在决定权在乌克兰手中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统新闻秘书德米特里·佩斯科夫随后表示，普京提出与乌克兰谈判展示了俄罗斯寻求和平解决冲突的意愿。他强调，只有严肃的谈判才能获得持久和平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谈判尚未开始之时，在周一是否进行停火问题上，俄乌已经出现分歧。特朗普则既支持乌克兰的 30 天停火要求，也支持普京的谈判提议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在威胁如果不执行停火就要加强对俄制裁后不久，特朗普在社交媒体连发数贴敦促乌克兰接受俄罗斯的谈判提议并宣布本周将是俄乌冲突的「重大一周」。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12763573.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12763573.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 01:38:40 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>汽车价格战大降温，4 月仅有 14 款车型降价</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面图库" src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240304/1709530436636_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;较 2024 年 4 月份的 41 款和 2023 年 4 月份的 19 款数量大幅下降。较 2024 年 4 月份的 41 款和 2023 年 4 月份的 19 款数量大幅下降。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;汽车市场持续已久的价格战出现了明显的降温趋势。5 月 11 日，乘联分会发布《2025 年 4 月份全国乘用车市场分析》指出，今年直观的降价价格战稍显温和，但年款增配、调整车主权益等隐形优惠措施层出不穷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具体来看，4 月份仅有 14 款车型降价，较去年 4 月份的 41 款和 2023 年 4 月份的 19 款数量大幅下降，体现了降价潮明显降温的特征。4 月传统燃油车的促销幅度 22.2%，较上月增 0.1 个点，燃油车促销连续 10 个月稳定在 22% 左右。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;乘联分会秘书长崔东树此前发文分析，2025&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年降价促销力度大幅降低，尤其是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3-4&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月的降价车型大幅减少。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月份有&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;款车型降价，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月份有&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;21&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;款车型降价，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月份的降价车型数量相对于历史来看也是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;23&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;款的较高的水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据他统计，2025&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1-4&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月常规燃油车降价&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;16&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;款，较同期减少&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;13&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;款；混合动力燃油车降价&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;款，较同期减少&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;款；插混车降价&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;13&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;款，较同期减少&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;11&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;款；增程式车型降价&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;款，较同期减少&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;款；纯电动车型降价&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;28&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;款，较同期减少&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;24&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;款。由于市场增长好，近期行业竞争压力大幅减少，降价车型也大幅减少。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;崔东树指出，&lt;/span&gt;随着国家报废更新的促销补贴的力度强化，市场回暖，对车市的拉动效果很明显，因此价格战的压力相对减缓，春季车市进入持续走强的良好状态。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乘联分会数据显示，4 月全国乘用车市场零售 175.5 万辆，同比增长 14.5%，环比下降 9.4%。今年以来累计零售 687.2 万辆，同比增长 7.9%。前几年国内车市零售呈现「前低后高」的走势，今年 4 月零售仅稍低于 2018 年 4 月 181 万的最高水平，处于历年 4 月零售历史高位。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240304/1709530436636.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，今年 4 月的零售同比增速是近 10 年正常年份同期的最高增速，扭转了近 10 年 4 月零售增速偏低的特征，进一步削弱汽车市场的季度周期波动特征。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 4 月国内零售中，自主品牌中的新能源车渗透率为 72.8%，豪华车中的新能源车渗透率 23.5%，而主流合资品牌中的新能源车渗透率仅有 6.8%。从月度新能源车国内零售份额看，4 月自主品牌新能源车零售份额 73%，同比增加 0.4 个百分点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出口方面，4 月新能源乘用车出口 18.9 万辆，同比增长 44.2%，环比增长 31.6%。占乘用车出口 44.6%，较去年同期增长 14 个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12762975.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12762975.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 01:11:51 GMT</pubDate>
      <author>陈小同</author>
    </item>
    <item>
      <title>多家 A 股公司「摘星脱帽」，*ST 有树周二复牌</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="多家 A 股公司「摘星脱帽」，*ST 有树周二复牌" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250512/174701185143637600_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;除了*ST 有树之外，至少还有九芝堂、山东墨龙、理工导航、天邦食品等多家上市公司股票撤销 ST、*ST。除了*ST 有树之外，至少还有九芝堂、山东墨龙、理工导航、天邦食品等多家上市公司股票撤销 ST、*ST。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今日，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;随着年报季落幕，已经有多家 A 股公司「摘星脱帽」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5 月 11 日，*ST 有树 (300209.SZ) 公告称，关于撤销对公司股票交易退市风险警示及其他风险警示的申请已获得深交所审核同意。根据相关规定，公司股票将于 5 月 12 日（星期一）开市起停牌 1 天，于 5 月 13 日（星期二）开市起复牌，股票简称将由「*ST 有树」变更为「有棵树」，股票代码仍为「300209」，股票交易价格的日涨跌幅限制仍为 20%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;最近一段时间，除了*ST 有树之外，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;至少&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;还有&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;九芝堂、山东墨龙、理工导航、天邦食品等&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;多家&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上市公司股票撤销 ST、*ST。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日，ST 墨龙发布公告称，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公司股票自 2025 年 5 月 6 日起撤销其他风险警示，证券简称由"ST 墨龙"变更为"山东墨龙"。深交所公告显示，因山东墨龙 A 股被撤销其他风险警示，公司被调入深港通下的港股通标的证券名单，自 5 月 6 日起生效。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月 30 日晚间&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;ST 九芝公告，自 2025 年 5 月 7 日开市起，公司股票撤销其他风险警示，证券简称由「ST 九芝」变更为「九芝堂」，证券代码仍为「000989」，撤销其他风险警示后，公司股票交易日的涨跌幅限制由 5% 变更为 10%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月 29 日晚间，*ST 导航」发布撤销退市风险警示暨停牌公告。撤销退市风险警示的起始日为 5 月 6 日，公司证券简称由「*ST 导航」变更为「理工导航」；扩位证券简称由「ST 理工导航」变更为「理工导航」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250512/174701185143637600.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月 30 日，ST 天邦&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公告称，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公司股票交易自 2025 年 5 月 6 日开市起撤销其他风险警示，股票简称由「ST 天邦」变更为「天邦食品」，证券代码仍为「002124」，撤销其他风险警示后，公司股票交易价格的日涨跌幅限制由 5% 变更为 10%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据媒体报道，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;32 家上市公司将在 5 月底前撤销风险警示，实现风险化解与质量提升。目前，沪深两市已经有 20 余家上市公司「摘星脱帽」，剩余公司在披露 2024 年年报的同时提交了撤销风险警示的申请，后续将依规推进「摘星脱帽」流程。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12763045.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12763045.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 01:09:29 GMT</pubDate>
      <author>江怡曼 JYM</author>
    </item>
    <item>
      <title>界面早报 | 中美达成重要共识，会谈取得实质性进展；普京提议于 15 日在土耳其恢复俄乌直接谈判</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="界面早报 | 中美达成重要共识，会谈取得实质性进展；普京提议于 15 日在土耳其恢复俄乌直接谈判" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;我国成功发射遥感四十号 02 组衞星；4 月新能源乘用车市场零售 90.5 万辆，同比增长 33.9%；西藏日喀则市拉孜县发生 5.5 级地震；围困已超 9 周，联合国机构指责以色列在加沙人为制造饥荒。我国成功发射遥感四十号 02 组衞星；4 月新能源乘用车市场零售 90.5 万辆，同比增长 33.9%；西藏日喀则市拉孜县发生 5.5 级地震；围困已超 9 周，联合国机构指责以色列在加沙人为制造饥荒。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;中美经贸中方牵头人、国务院副总理何立峰出席新闻发布会表示：中美达成重要共识，会谈取得实质性进展&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;新华社消息，中美经贸高层会谈 5 月 10 日至 11 日在瑞士日内瓦举行。中美经贸中方牵头人、国务院副总理何立峰当地时间 11 日晚在出席中方代表团举行的新闻发布会时表示，此次中美经贸高层会谈坦诚、深入、具有建设性，达成重要共识，并取得实质性进展。双方一致同意建立中美经贸磋商机制。中美双方将尽快敲定相关细节，并将于 5 月 12 日发布会谈达成的联合声明。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12762667.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;我国成功发射遥感四十号 02 组衞星&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;央视新闻消息，&lt;/span&gt;北京时间 2025 年 5 月 11 日 21 时 27 分，我国在太原衞星发射中心使用长征六号改运载火箭，成功将遥感四十号 02 组衞星发射升空，衞星顺利进入预定轨道，发射任务获得圆满成功。该衞星主要用于开展电磁环境探测及相关技术试验。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;乘联分会：4 月新能源乘用车市场零售 90.5 万辆，同比增长 33.9%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;根据乘联分会数据，4 月份新能源乘用车市场零售量达到 90.5 万辆，同比增长 33.9%。生产方面，4 月产量为 115.1 万辆，同比增长 40.3%，环比下降 1.5%。批发销量为 113.3 万辆，同比增长 40.2%，环比增长 0.3%。出口方面，4 月新能源车出口量为 18.9 万辆，同比增长 44.2%，环比增长 31.6%。新能源车在国内乘用车市场的渗透率提升至 51.5%，自主品牌新能源车渗透率最高，达到 72.8%。在市场份额方面，自主品牌占据 73%，新势力品牌份额为 19.4%，特斯拉份额为 3.2%。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;西藏日喀则市拉孜县发生 5.5 级地震，震源深度 10 千米&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中国地震台网正式测定：05 月 12 日 05 时 11 分在西藏日喀则市拉孜县（北纬 28.91 度，东经 87.54 度）发生 5.5 级地震，震源深度 10 千米。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;人民空军：网上出现的「运-20 向外方运送物资」为不实消息&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近日，网络上出现大量关于「运-20 向巴基斯坦运送救援物资」的消息。对此，人民空军表示，此消息为不实信息！网络不是法外之地！制作传播涉军谣言需负法律责任！&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;普京提议于 15 日在土耳其恢复俄乌直接谈判&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;央视新闻消息，&lt;/span&gt;当地时间 11 日凌晨 1 时 36 分，俄罗斯总统普京在克里姆林宫举行新闻发布会。普京提议于 5 月 15 日在土耳其伊斯坦布尔恢复俄乌直接谈判。普京称将与土耳其总统通话讨论举办俄乌谈判问题。普京再次强调，俄罗斯愿意在不设置先决条件的情况下与乌克兰进行直接谈判。此前在伊斯坦布尔举行的俄乌谈判破裂原因不在俄方，虽然战斗行动还在持续，但是俄方愿意与乌克兰恢复此前中断的谈判。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;围困已超 9 周，联合国机构指责以色列在加沙人为制造饥荒&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;央视新闻消息，&lt;/span&gt;当地时间 5 月 11 日，联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处发表声明称，加沙地带已被围困超过 9 周时间，以色列全面禁止所有人道援助物资、医疗和商业物资进入。以色列出于政治目在加沙人为制造饥荒的行为「极端残酷」。声明称，这种封锁持续的时间越长，造成的伤害就越难以逆转。近东救济工程处表示，目前有数千辆物资卡车等待进入加沙，该组织在加沙内部的团队也已准备好加大物资运送力度。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股三大股指期货高开逾 1%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中美经贸高层会谈取得实质性进展，达成了重要共识。美股三大股指期货高开逾 1%，纳指期货涨 1.5%，标普 500 指数期货涨 1.4%，道指期货涨 1.2%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12762637.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12762637.html</guid>
      <pubDate>Sun, 11 May 2025 23:19:41 GMT</pubDate>
      <author>界面综合</author>
    </item>
    <item>
      <title>美法官裁定暂停特朗普政府裁员或重组计划</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="当地时间 2025 年 4 月 2 日，美国华盛顿特区，衞生与人类服务部（HHS）员工在玛丽·E·斯维泽纪念大楼外排队进入，该部门本周早些时候开始裁员。图片来源：CFP" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250511/174693377741140700_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;该临时限制令有效期为两周，期间将禁止政府批准或执行所谓的「机构裁员与重组计划」。该临时限制令有效期为两周，期间将禁止政府批准或执行所谓的「机构裁员与重组计划」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;据央视记者&lt;span&gt;获悉，当地时间 5 月 9 日晚，一位美国联邦法官裁定，&lt;/span&gt;特朗普政府不得根据今年 2 月发布的一项行政命令，继续推进对多个联邦机构的大规模裁员或重大重组计划&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国联邦高级地区法官苏珊·伊尔斯顿（Susan Illston）批准了由联邦雇员工会、地方政府及依赖联邦服务的外部组织联合提出的临时限制令。这些组织认为，特朗普政府的相关行为已超出法律授权范围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该临时限制令有效期为两周，期间将禁止政府批准或执行所谓的「机构裁员与重组计划」（Agency RIF and Reorganization Plans，简称 ARRPs），即旨在实施大规模裁员，或缩减、撤销机构下属整个部门的计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法官还裁定，暂停「政府效率部」依据该行政命令及相关指令所作出的裁员或项目削减决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 2 月 11 日，美国白宫表示，美国总统特朗普签署关于削减联邦政府工作人员的行政命令。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250511/174693377741140700.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当天，特朗普还签署了一项行政命令，指示各政府机构与马斯克领导的「政府效率部」合作，对政府工作人员进行裁员并限制各机构进行招聘，目的是缩小联邦政府规模。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光明网援引路透社的报道称，2 月 14 日，美国疾控中心在一天内裁员近 1300 人，占员工总数的十分之一，绝大部分为试用期员工和被聘请一年内的新员工，被裁的工作人员于 14 日直接接到裁员通知，随后立即无法登录服务系统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 20 日，据三位知情人士透露，政府效率部要求美国国家公路交通安全管理局（NHTSA）裁员约 10% 员工，约为 70 到 80 人。被裁人员职责涉及道路安全多个方面，包括负责道路安全拨款的人员以及研究醉驾及超速驾驶的心理学家等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻消息，当地时间 5 月 2 日，据知情人士消息，特朗普政府计划大幅裁减美国情报机构。美国中央情报局（CIA）计划裁员 1200 人，美国其他情报部门也将裁员数千人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光明网报道称，此前，美国 14 个州的检察长提起诉讼，质疑马斯克及其政府效率部的「广泛权力」违反了美国宪法。这项诉讼在哥伦比亚特区联邦地区法院发起，原告包括亚利桑那、密歇根和罗德岛等州的总检察长，被告包括马斯克、政府效率部以及特朗普政府。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相关诉讼文件显示，州检察长认为，总统不能将如此巨大的权力授予一个未经选举、未经参议院确认的个人。此外，一些民主党人士也对削减政府开支的计划表达不满。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12762073.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12762073.html</guid>
      <pubDate>Sun, 11 May 2025 03:25:35 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>面对特朗普极端关税人民币不跌反升，接下去或保持双向波动格局</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：视觉中国" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250511/174692978082178100_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;贸易战的最终结局将是重要因素甚至是决定性因素，但总体而言，在多方因素博弈下，人民币汇率将保持双边波动格局。贸易战的最终结局将是重要因素甚至是决定性因素，但总体而言，在多方因素博弈下，人民币汇率将保持双边波动格局。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，闫桂花&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;关税战下人民币汇率将如何走向？在 5 月 10 日中国宏观经济论坛举办的「热点问题研讨会」上，专家认为关税极限施压的尽头未必是人民币贬值，更可能是双向波动格局，并建议通过稳定资产价格等措施，防范极端情况下可能的超调。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月初，美国总统唐纳德·特朗普发起的所谓「对等关税」一度给人民币汇率带来贬值冲击。4 月 8 日，离岸人民币对美元汇率跌至 7.43 附近；4 月 9 日，在岸人民币对美元汇率盘中触及 7.35。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过总体而言，人民币汇率基本保持了稳定。5 月 9 日，在岸人民币对美元 16:30 收盘报 7.2461，和去年末的 7.2988 相比，还略有升值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中银证券全球首席经济学家管涛分析称，这主要是因为特朗普的一系列政策引发了市场对美国经济衰退的担忧，另外，特朗普频繁使用关税工具，破坏了现行的多边贸易体系，引发了市场对美元资产的信心危机。两者叠加导致美元大幅贬值，人民币被动升值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年以来，美元指数跌幅超过了 7%。一季度，因为衰退危机美国出现股汇「双杀」，到 4 月份甚至出现了罕见的股债汇「三杀」。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250511/174692978082178100.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，管涛指出，中国经济基本面的改善，叠加政策机制的提前安排，也对化解人民币贬值压力发挥了重要作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「确确实实，我们观察到中国政府对外部新一轮的打压遏制既有预判也有预案。」管涛说，从 4 月 8 日中国版平准基金横空出世，到 4 月 25 日中央政治局会议应对特朗普关税影响的新一轮部署，再到 5 月 7 日「一行一会一局」召开新闻发布会推出一批增量金融政策，这些政策机制安排提振了市场信心，稳定了汇率预期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于后续人民币汇率走向，专家一致认为，贸易战的最终结局将是重要因素甚至是决定性因素，但总体而言，在多方因素博弈下，人民币汇率将保持双边波动格局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;汇率是两种货币的交换关系，通常来说，如果一国的出口承压，那么该国的本币汇率将面临贬值压力，以提高本国商品在国际市场上的价格竞争力。不过，中国人民大学经济研究所联席所长毛振华表示，汇率的波动受到多种因素的影响，包括货币背后的经济基本面、货币发行量、供求关系等。在国际贸易中，货币的供求关系尤为重要，美元作为国际货币的特殊地位也对人民币汇率产生复杂影响。他预计人民币汇率不会单边贬值或者升值，而是总体呈现双向波动的格局，例如在 7.2、7.3 左右的水平进行波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;管涛也认为，极端关税挑战下，人民币汇率也「不会必然单向贬值」。他的主要论据依旧是特朗普关税政策的「自残性」，会加剧美国经济衰退风险，迫使美联储降息。「美联储降息空间比中国要大，这种情况下对人民币会形成支持。」他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，尽管特朗普关税政策有所松动，但美元信用危机仍未完全消除。例如，特朗普对美联储独立性的干预以及市场对美国恢复资本管制的传闻，将继续影响美元走势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据新华社消息，5 月 10 日，中美经贸高层会谈在瑞士日内瓦开始举行。中共中央政治局委员、国务院副总理何立峰作为中美经贸中方牵头人，当天与美方牵头人、美国财长斯科特·贝森特举行会谈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;「这意味着中美经贸摩擦从对抗进入对话阶段，当然前途不是平坦的，会有曲折，但从对抗转入对话意味着双方正在寻求解决方案，这对人民币汇率也会形成阶段性利好。」管涛表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他进一步指出，人民币汇率实现双向波动「有基础，也有条件」。中美经济周期和货币政策的分化趋于收敛，美国经济可能转入负产出缺口，美联储降息预期增强，这将支持人民币汇率。近年来外贸企业普遍增加了外汇资产配置，一旦人民币汇率出现双向波动，企业可能会减少外汇资产持有，也会支持人民币汇率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国人民大学教授王晋斌围绕关税谈判情况区分出了四种情况，并预测了四种不同组合下人民币汇率未来的走势及应对。其中，在「美国和多数国家协商成功，同时中美贸易协商‘双赢’」，以及「美国经济显著下行，且中美谈判进展小」的情况下，人民币汇率预计基本保持稳定。而在「美国与多国关税谈判成功，中美谈判进展小甚至无进展」的情况下，人民币可能面临贬值压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「人民币汇率总体会保持稳定，但要防止出现极端情况下的超调风险，因为超调风险一旦出现会对汇率预期造成波动，或者（出现）我们不想要、不合宜、扰乱市场预期的冲击。」王晋斌说。对此，他建议，通过稳定资产价格、灵活运用汇率政策和加强政策储备等措施来应对未来汇率的不确定性，确保人民币汇率在合理均衡水平上保持基本稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海交通大学上海高级金融学院教授、美联储原高级经济学家胡捷认为，当下很难对人民币汇率做出特别准确的判断，人民币汇率走向主要取决于关税战的最终结局。「具体来说是中美之间最后关税水平会通过谈判、博弈终结在什么水平上，这一点非常关键。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12761983.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12761983.html</guid>
      <pubDate>Sun, 11 May 2025 02:27:13 GMT</pubDate>
      <author>闫桂花</author>
    </item>
    <item>
      <title>「行人安全距离」引争议后，青岛李沧法院公布现场视频并致歉</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="李沧区人民法院公布的事发现场视频，红色圈中为两位当事人。" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250510/174688623973312500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中国现行法律中并无「行人安全距离」的明确规定，法院在调解书中参照《道路交通安全法》关于机动车安全距离的精神进行判定，这一法律适用方式遭到质疑。中国现行法律中并无「行人安全距离」的明确规定，法院在调解书中参照《道路交通安全法》关于机动车安全距离的精神进行判定，这一法律适用方式遭到质疑。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;赵孟&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;近日，山东省青岛市李沧区人民法院发布的一起「两行人相撞案」的普法案例，引发社会广泛关注和激烈讨论。2025 年 5 月 10 日，李沧区人民法院对外回应表示，关于「安全距离」的表述不恰当，并公布了事发现场公共场所视频，详细介绍案发情节，并就法官描述事实不准确、表述不当向公众诚恳道歉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在当地一档名为《法治青岛》的普法节目中，李沧区人民法院立案庭庭长韩继升介绍该案时称，刘某和王某在人行道上一前一后同向而行，刘某在前面边走边接电话，期间突然转身往回走，与迎面而来的王某撞在了一起，刘某当场倒地。经检查，刘某右股骨胫创伤性骨折，二人就赔偿金额无法达成一致诉至法院。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「刘某虽然受伤，但是在前方无突发情况的状态下突然转身往回走，对于事故的发生存在较大过错，而王某存在未保持安全距离的过错，系事故发生的次要原因。」韩继升称，「经法官多次调解，最终双方达成一致意见，由王某赔偿刘某人民币 70000 元，案件圆满化解。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开信息显示，韩继升是青岛市李沧区人民法院立案庭庭长、四级高级法官。韩继多次获评「全市法院优秀法官」「李沧区劳动模范」等荣誉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「行人未保持安全距离」的说法引发了广泛争议。有法律人士指出，中国现行法律中并无「行人安全距离」的明确规定，法院在调解书中参照《道路交通安全法》关于机动车安全距离的精神进行判定，这一法律适用方式遭到质疑。不少人认为，行人与机动车存在本质区别，行人行为更为随意、不可预测，将机动车安全距离概念类推到行人身上缺乏合理性 ，在人流密集场所更难以执行。行人相撞并不构成交通事故，直接套用机动车规则属于法律适用错误。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250510/174688623973312500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，李沧区人民法院通过央视《法治在线》栏目公布的视频显示，事发经过和法官此前的表述存在一些出入。画面中，两人先是一前一后行走，并保持着一定的距离，前方的行人步行速度较慢，而后方的行人速度较快。几秒钟后，前方的行人停下来，向左转身，而后方的行人并未减速，直接撞上前方行人，前者倒地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据李沧区人民法院最新的回应，事发于 2023 年 5 月 19 日，原告为 59 岁女性，被告为 29 岁女性。当日，原告在道路上行走时放慢脚步接电话，随后停下缓慢转身站住；而被告从后面左右张望快步前行，未注意前方情况，不慎将原告撞倒，致使原告右股骨胫创伤性骨折，后经司法鉴定构成十级伤残 。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;案件经法院调解，双方达成协议：被告同意赔偿原告 70000 元，采用分期付款方式支付。自 2024 年 7 月 28 日支付第一笔赔偿款 1 万元起，被告每月 28 日前均按时支付 6000 元，目前只剩一期余款 6000 元因未到支付时间尚未支付，双方在履行调解书过程中未发生争议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该院承认发布的普法案例及网传内容与真实案情存在较大出入。首先，网传撞人者为男性，实际上是女性，且在普法视频和文字中，法官仅用刘某和王某指代，未体现二人性别；其次，普法案例中称原告「突然转身往回走」与事实不符，实际原告只是缓慢转身站住，当时原被告之间尚有一定距离；最后，也是引发外界争议的关键——普法案例中提到被告「存在未保持安全距离的过错」，表述不当，真实情况是被告从后面左右张望、快步前行，存在未注意前方情况的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李沧区法院审判委员会专职委员郭栋介绍，对于此次普法过程中因法官描述事实不准确、表述不当，给广大网民造成误导的问题，法院诚恳道歉。下一步，法院将认真吸取教训，进一步规范案例普法工作，提高普法宣传质量，以更高标准、更严要求落实「谁执法谁普法」责任制，也请广大网民继续关心和监督法院工作。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12761784.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12761784.html</guid>
      <pubDate>Sun, 11 May 2025 00:33:08 GMT</pubDate>
      <author>赵孟</author>
    </item>
    <item>
      <title>客流创纪录但经营亏损，深圳地铁的 TOD 模式走到十字路口</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：图虫创意" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250509/174679713672874900_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;深铁集团对万科的投资亏损也是导致整体亏损的重要原因。深铁集团对万科的投资亏损也是导致整体亏损的重要原因。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;王妤涵  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;刚刚过去的五一假期，深圳迎来一波出游热，位居国内热门旅游目的地 TOP10 榜单，市内&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;各大旅游景区人潮涌涌&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;深圳市文化广电旅游体育局统计数据显示，5 月 1 日-5 日期间全市共接待游客 696.36 万人次，同比增长 36.3%；实现旅游收入 54.32 亿元，同比增长 40.8%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;旅游热也反应到轨道交通领域。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据深圳地铁统计，5 月 1 日-5 日，深圳轨道交通共接待旅客超 4519.84 万人次，日均客流 903.97 万人次，较去年同期增长 26.1%，创历年五一客流量新高，多项指标刷新历史峰值。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;深圳轨道交通 2024 年的客流表现也创下历史新高：全年客运量突破 30 亿人次，单日&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;总客运量首次突破 1100 万大关&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;客流强度持续稳居全国首位。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;然而，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;深圳城市轨道交通&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;亮眼的客流增长数据背后，深圳市地铁集团（以下简称「深铁集团」）也面临着亏损压力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 年全年实现营收 211.89 亿元，同比下降 15.74%；合并报表范围内发生亏损 334.6 亿元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250509/174679713672874900.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这一反差，也折射出深铁集团在「轨道+物业」模式深化期遭遇的行业性挑战。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;营运数字显著增长&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;整体来看，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;深铁集团&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;去年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在客运量和运营里程上的表现较为亮眼。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这一成绩的取得，是深圳城市人口流动加速与运营效率提升的共同作用。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;深圳地铁的客流强度和线网密度均位列全国第一，这意味着每公里轨道承载的客流量远超其他城市，单位资源利用效率达到极致。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 年，深圳地铁新增了 3 号线四期、7 号线二期、11 号线二期、12 号线二期、13 号线南段等 5 条新线（段），新增里程约 28 公里，运营总里程达 595.1 公里，共 18 条线路，线网密度稳居全国第一。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;且城市「1 公里地铁率」已高达 97%，便捷高效的轨道交通「1 小时生活圈」已初步成型。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;除了新线路的开通，深圳地铁在既有线路的运营效率上也有显著提升。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 年，深圳地铁线网客运强度达 1.49 万人次/公里日，连续 16 个月稳居全国首位。高峰时段，3 条线路跑进 2 分钟间隔，这一运营效率在全球地铁系统中也处于领先水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在营收方面，尽管全年营收同比下降 15.74%，但轨道交通运营及资源经营业务&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;作为深铁集团&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;营收的主要来源&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;仍保持了强劲增长。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 年，该业务实现收入 129.7 亿元，同比增长 26.69%，占收入比重的 61.23%。这主要得益于客流量的大幅增长以及非票务收入的提升。例如，地铁商圈的热度不断攀升，带动了商业、物业服务等经营性业务收入&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;增长。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;房地产下行周期困局&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;尽管客运量和运营效率表现优异，深铁集团 2024 年合并报表范围内仍亏损 334.6 亿元，主要原因在于房地产行业下行对其&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「轨道+物业」模式&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;（&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;即以公共交通为导向的综合物业开发，TOD 模式）的冲击。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;深铁集团自 2004 年开始&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;探索&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「轨道+物业」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;模式，通过地铁站点周边物业开发，以土地增值收益反哺轨道交通建设运营。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在过去房地产市场繁荣时期，该模式为地铁建设提供了重要资金支持，推动了深圳地铁网络的快速扩张。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但 2024 年房地产行业&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;持续低迷，严重影响这一模式的成效。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根据深圳市住建局数据，2024 年深圳新建商品住宅成交量约 3.5 万套，较 2021 年高峰期近乎腰斩，市场整体呈现「价稳量跌」态势。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;深铁集团&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;站城一体化开发业务&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也受此影响，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 年实现收入 79.17 亿元，同比下滑 46.23%，占收入比重的 37.36%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;对于该业务收入下滑，深铁集团在年报中解释称「主要系房地产周期性结转影响所致」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;房地产市场的下行也导致深铁集团的存货增加&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;截至 2024 年年末，存货为 1035 亿元，占资产总额的比例为 13.86%，同比上升 12.26%。大量的存货积压不仅占用了企业的资金，还面临着市场价格波动带来的减值风险。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;除了站城一体化开发业务&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;下滑，深铁集团对万科的投资亏损&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;是导致亏损的重要原因。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;作为万科的第一大股东，深铁集团在 2024 年因万科业绩亏损，对其长期股权投资确认投资亏损，并计提投资减值损失。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这一亏损在合并报表中体现为 334.6 亿元的巨额亏损，超过了过去五年净利润的总额。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;万科 2024 年财报显示，其全年营收下降约 26%，净利润更是大幅下滑&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;，这直接拖累了深铁集团的整体业绩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;更深层次的问题在于行业性挑战。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;地铁建设与地产开发的「时间差」在周期波动中被放大，轨道交通需超前规划，而地产收益依赖后期兑现。当房地产行业进入下行周期，前期投入与后期收益的错配直接导致财务报表「失血」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这一矛盾也体现在深铁集团的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;债务&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;表现中&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;截止 2024 年末，深铁集团的总资产为 7462.81 亿元，资产负债率为 59.60%，总资产周转率为 0.03，应收账款周转率为 7.20，存货周转率为 0.22。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;按照 2024 年 EBITDA 规模，公司年度可产生现金流能力为-230.67 亿元。截至目前，公司获得的总授信额度为 6264.68 亿元，已使用额度为 1475.14 亿元。流动比率和速动比率分别为 1.26 和 0.36，显示出公司在短期偿债方面存在一定压力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;盈利仍为&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;地铁公司的&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;共性难题&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;深圳地铁的困境并非孤例&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;全球范围内，仅中国香港地铁等极少数企业能实现盈利，其核心依赖的是「轨道+物业」模式中地产开发的超额收益。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但这一模式的成功需要高度集约的土地政策和市场红利支撑，在当下&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;国内&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;房地产行业转型期已&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;难以&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;复制&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;从行业规律看，地铁的准公共产品属性决定了其盈利困境。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;地铁&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;作为公共服务设施，其定价受到政策限制，而作为重资产项目，其成本回收周期长达数十年。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以深圳地铁为例，其票价实行「里程分段计价」，最高票价为 14 元，平均票价为 4.3 元。若按照 2024 年深圳轨道交通全年客运量 30 亿人次计算，票务收入&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也只有&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;约 129 亿元，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;仍然难以覆盖电费、人力、折旧等刚性运营成本&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;若&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;只&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;靠票务收入，需将票价提高至 16 元/人次才能盈亏平衡，这显然与地铁的公共服务属性相悖。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;破解这一困局需要多元路径探索。短期来看，深圳&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;地铁&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;正&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;尝试&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;通过数字化服务（如多语种智能终端、行李寄存柜）可以&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;提升非票务收入；&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中长期&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;来看，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;则需回归「轨道+物业」模式的优化，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;比&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;如将开发重心从住宅转向持有型商业物业，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;重点开发长周期收益的写字楼、商场，减少住宅依赖&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;等等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12760413.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12760413.html</guid>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 10:12:30 GMT</pubDate>
      <author>王妤涵</author>
    </item>
    <item>
      <title>重庆大学通报「本科生发 14 篇 SCI 论文」：存在学术不端行为，撤销其获得荣誉</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 4 月 20 日，重庆大学虎溪校区。图片来源：CFP" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250510/174686931146978500_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;通报称，按相关程序撤销刘某乔获得的国家奖学金等荣誉和奖励。通报称，按相关程序撤销刘某乔获得的国家奖学金等荣誉和奖励。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;据重庆大学官方微博消息，重庆大学 5 月 10 日发布情况通报，近日，网络上对该校 2021 级本科学生刘某乔发表论文等情况提出质疑。学校高度重视，立即成立专项工作组进行调查核实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经调查，刘某乔系该校研究生院副院长刘某华之女，刘某华安排刘某乔参与了其本人部分署名论文和专利的研究工作，存在论文和专利署名不当的学术不端行为。此外，刘某华的论文中还存在图片上传错误等学术不严谨问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经研究决定，给予刘某华党内严重警告处分，免去研究生院副院长职务；按相关程序撤销刘某乔获得的国家奖学金等荣誉和奖励。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据封面新闻此前报道，5 月 7 日，《重庆这 8 位同学获国家奖学金》的微信公众号推文提到，来自重庆大学化学化工学院四年级的学生刘某乔已发表十余篇 SCI 论文，并获得多项国家发明专利授权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有网友质疑：作为本科生的刘某乔，是否真的取得如此惊人成就？&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250510/174686931146978500.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该推文写明，刘某乔是重庆大学化学化工学院化学工程与工艺专业 2021 级学生，获「微瑞杯」全国大学生化学实验创新设计大赛西南赛区一等奖。她发表了 SCI 一区期刊论文 5 篇、SCI 二区期刊论文 9 篇，并获得了国家发明专利授权 3 项。此外，她还担任两学期助教，累计工作时长 60 小时，学业帮扶志愿服务时长累计 24 小时。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;红星新闻梳理发现，这 14 项发明专利中，有 10 项标记为「发明公开」，另有 4 项标记为「发明授权」。但这 14 项发明专利的第一发明人均非刘某乔，除刘某乔之外，刘某华、刘某龙、陶某元三人均出现在 14 项专利发明人的名单中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另据澎湃新闻报道，刘某乔受到网友质疑的同时，一篇《关于重庆大学化学化工学院长江学者刘某华等严重学术不端问题的举报信》又在网上流传。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述《举报信》称，刘某华等教授在科研论文发表中存在严重的编造实验内容、变造实验数据及重复发表实验成果等严重学术不端行为。有知情人士透露，刘某乔为刘某华的女儿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 8 日晚，针对网传「本科生已发 14 篇 SCI 论文」事件，重庆大学发布情况说明：关注到网络上有关 2021 级本科学生刘某乔发表论文等情况的讨论。学校高度重视，已成立专项工作组进行核实。若发现有不当行为，将按有关规定处理。感谢社会各界的关心和监督。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12761572.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12761572.html</guid>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 09:30:42 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>受国际油价下行影响，4 月 CPI 同比下降 0.1%</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 4 月 17 日夜晚，在安徽省阜阳市阜南路一加油站内，工作人员给车辆加油。图片来源：CFP" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250510/174684230936290100_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;4 月 CPI 同比下降 0.1%，降幅与 3 月持平。4 月 CPI 同比下降 0.1%，降幅与 3 月持平。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;国家统计局周六发布数据显示，&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;月，中国消费者价格指数（&lt;span&gt;CPI&lt;/span&gt;）同比下降&lt;span&gt;0.1%&lt;/span&gt;，降幅与&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;月持平；工业品出厂价格（&lt;span&gt;PPI&lt;/span&gt;）同比下降 2.7&lt;span&gt;%&lt;/span&gt;，降幅较&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;月扩大&lt;span&gt;0.2&lt;/span&gt;个百分点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;东方金诚国际信用评估有限公司首席宏观分析师王青对界面新闻表示，尽管受上年同期价格基数下沉影响，4 月食品 CPI 同比降幅有所收窄，不过，4 月国际油价大幅下跌，成品油价格同比降幅显著扩大，由上月的-6.1% 扩大至-11.1%。这是拖累当月 CPI 的一个重要因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;统计局称，4 月能源价格同比下降&lt;span&gt;4.8%&lt;/span&gt;，降幅比上月扩大&lt;span&gt;2.2&lt;/span&gt;个百分点。其中汽油价格下降&lt;span&gt;10.4%&lt;/span&gt;，影响&lt;span&gt;CPI&lt;/span&gt;同比下降约&lt;span&gt;0.38&lt;/span&gt;个百分点，是带动&lt;span&gt;CPI&lt;/span&gt;同比下降的主要因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;统计局数据显示，&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;月&lt;span&gt;CPI&lt;/span&gt;同比中，食品价格下降&lt;span&gt;0.2%&lt;/span&gt;，降幅比上月收窄&lt;span&gt;1.2&lt;/span&gt;个百分点。其中，猪肉价格上涨&lt;span&gt;5.0%&lt;/span&gt;，涨幅较上月回落&lt;span&gt;1.7&lt;/span&gt;个百分点；鲜菜价格同比下降&lt;span&gt;5.0%&lt;/span&gt;，降幅比上月收窄&lt;span&gt;1.8&lt;/span&gt;个百分点；非食品价格持平于上月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月份，服务价格上涨&lt;span&gt;0.3%&lt;/span&gt;，涨幅与上月相同。服务中，家政服务、养老服务和教育服务价格分别上涨&lt;span&gt;2.5%&lt;/span&gt;、&lt;span&gt;1.4%&lt;/span&gt;和&lt;span&gt;1.2%&lt;/span&gt;，涨幅总体稳定。服装、通信工具价格分别上涨&lt;span&gt;1.5%&lt;/span&gt;和&lt;span&gt;1.0%&lt;/span&gt;，涨幅基本稳定；燃油小汽车和新能源小汽车价格分别下降&lt;span&gt;4.6%&lt;/span&gt;和&lt;span&gt;3.4%&lt;/span&gt;，降幅均有收窄。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250510/174684230936290100.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;展望后续物价走势，王青在采访中表示，在外部经贸环境变数骤然加大的背景下，接下来包括财政加力促消费在内的新的增量政策会很快出台，这将对物价走势带来支撑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，王青同时指出，需要关注中美「关税战」对消费者信心带来的不利影响，以及「出口转内销」可能带来的物价下行压力。综合判断，5 月 CPI 同比有可能仍在低位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PPI 方面，从前瞻指标来看，4 月制造业采购经理人指数（PMI）中的两个价格指数都有较大幅度下行。其中，主要原材料购进价格指数下降 2.8 个百分点至 47.0%，出厂价格指数下降 3.1 个百分点至 44.3%，都处于较深的收缩区间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王青表示，4 月工业品价格环比走低、同比降幅扩大，一方面是受美国政府在全球范围内加征所谓「对等关税」冲击，另一方面是受国内房地产市场持续调整影响，工业品市场需求偏弱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;往后看，他认为，短期内「关税战」冲击还可能进一步发酵，5 月 PPI 同比可能降至-3.5% 左右。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「后期工业品价格走势将主要取决于超常规逆周期调节政策的效果，其中房地产支持政策的影响最大。接下来要重点关注美国与其它国家关税谈判及中美经贸对话的进展，这会对国际大宗商品走势有比较重要的影响。」王青分析称。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12760952.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12760952.html</guid>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 02:00:40 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>巴基斯坦对印发起军事行动，并关闭全部领空</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="当地时间 2025 年 5 月 10 日，巴基斯坦拉瓦尔品第，安全人员在努尔汗空军基地附近封锁道路，此前印度对该地区展开空袭。图片来源：CFP" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250510/174684051952203300_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;巴基斯坦正式启动代号为「铜墙铁壁」的军事行动，以回应印度方面持续不断的挑衅行为。巴基斯坦正式启动代号为「铜墙铁壁」的军事行动，以回应印度方面持续不断的挑衅行为。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻报道，当地时间 10 日，总枱记者从巴基斯坦安全人员处获悉，巴基斯坦关闭全部领空。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总枱记者此前从巴基斯坦军方获悉，巴基斯坦正式启动代号为「铜墙铁壁」的军事行动，以回应印度方面持续不断的挑衅行为。据悉，此次行动针对印度境内多个目标展开，打击范围覆盖印度全国多个区域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴基斯坦称，首轮行动已经打击了印度旁遮普邦的一处导弹储存设施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印方对此暂无回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻，总枱记者获悉，当地时间 5 月 10 日，巴基斯坦南部信德省首府卡拉奇的沙菲萨尔居民区（Shah Faisal Colony）及马利尔区（Malir）周边传出多声爆炸。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250510/174684051952203300.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;央视新闻报道称，当天凌晨，巴基斯坦拉瓦尔品第传出巨大爆炸声。巴基斯坦三军新闻局局长乔杜里证实，印度当天凌晨发射导弹袭击了位于巴首都伊斯兰堡附近城市拉瓦尔品第的努尔·汗空军基地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总枱记者获悉，当地时间 5 月 9 日，巴基斯坦军方在新闻发布会上称，印度对巴基斯坦发动的袭击已造成巴方 33 人死亡、62 人受伤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，在 9 日晚的印度外交部记者会上，印度陆军上校索菲亚称，8 日夜间至 9 日，巴基斯坦派出约 300 至 400 架无人机试图对 36 处地点发动攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印控克什米尔地区 4 月 22 日发生针对游客的枪击事件，造成重大人员伤亡，印方认定巴基斯坦与枪击事件有关联。两国此后都采取强硬措施，引发局势升级。巴方强调印度在没有任何证据的情况下作出这一指控，是严重的挑衅行为。两周来双方在边境多次发生交火。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12760878.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12760878.html</guid>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 01:30:07 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>央行发布一季度货币政策报告，透露哪些关键信号？</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 5 月 9 日，北京，中国人民银行。图片来源：CFP" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250509/17467854067986700_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;报告提到，要把促进物价合理回升作为把握货币政策的重要考量，推动物价保持在合理水平。报告提到，要把促进物价合理回升作为把握货币政策的重要考量，推动物价保持在合理水平。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;中国人民银行周五发布的《2025 年第一季度货币政策执行报告》（以下简称报告）提出，实施好适度宽松的货币政策。根据国内外经济金融形势和金融市场运行情况，灵活把握政策实施的力度和节奏，保持流动性充裕，使社会融资规模、货币供应量增长同经济增长、价格总水平预期目标相匹配。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报告还提到，要把促进物价合理回升作为把握货币政策的重要考量，推动物价保持在合理水平。畅通货币政策传导机制，进一步完善利率调控框架，持续强化利率政策的执行和监督，降低银行负债成本，推动社会综合融资成本下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家统计局发布数据显示，3 月份，中国消费者价格指数（CPI）同比下降 0.1%，降幅虽较 2 月收窄 0.6 个百分点，但仍在较低水平；工业品出厂价格（PPI）同比下降 2.5%，降幅较 2 月扩大 0.3 个百分点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，报告提到，坚持以市场供求为基础、参考一篮子货币进行调节、有管理的浮动汇率制度，坚持市场在汇率形成中的决定性作用，增强外汇市场韧性，稳定市场预期，坚决对市场顺周期行为进行纠偏，坚决对扰乱市场秩序行为进行处置，坚决防范汇率超调风险，保持人民币汇率在合理均衡水平上基本稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报告还提到，下一阶段，积极稳妥防范化解金融风险。探索拓展中央银行宏观审慎与金融稳定功能，创新金融工具，维护金融市场稳定。进一步完善宏观审慎政策框架，提高系统性风险监测、评估与预警能力，丰富宏观审慎政策工具箱。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250509/17467854067986700.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报告特别提出，启动 2025 年度系统重要性金融机构评估工作，稳步拓宽附加监管覆盖范围至非银领域。稳妥有序推进重点风险项目和重点领域风险处置，按照市场化、法治化原则，支持中小银行风险处置。加强金融风险监测、预警和评估，强化系统性金融风险研判。夯实金融稳定机制保障，推动扩大存款保险基金和金融稳定保障基金积累，强化存款保险专业化金融风险处置职能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，报告提出，下阶段，深入推进利率市场化改革，畅通货币政策传导渠道。健全市场化利率形成、调控和传导机制，发挥中央银行政策利率引导作用。强化利率政策执行，适时开展对金融机构定价能力的现场评估，促进金融机构提升利率定价能力，有效落实各项利率自律倡议，维护市场竞争秩序。持续改革完善贷款市场报价利率（LPR），着重提高 LPR 报价质量，更真实反映贷款市场利率水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国务院新闻办公室 5 月 7 日举行新闻发布会，介绍「一揽子金融政策支持稳市场稳预期」有关情况。中国人民银行行长潘功胜在会上表示，设立 5000 亿元的服务消费与养老再贷款，将科技创新和技术改造再贷款额度从 5000 亿元增加至 8000 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报告强调，下阶段，要坚持聚焦重点、合理适度、有进有退，落实好存续的各类结构性货币政策工具，推动新设的政策工具尽快落地显效，引导金融机构加力支持科技金融、绿色金融、普惠小微、扩大消费、稳定外贸等。用好证券、基金、保险公司互换便利和股票回购增持再贷款，探索常态化的制度安排，维护资本市场稳定。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12759934.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12759934.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 May 2025 10:12:34 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>「蠢货」「几乎什么都错了」，特朗普和万斯连环炮轰美联储主席</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2023 年 3 月 7 日，美国华盛顿特区，共和党参议员万斯问询美联储主席鲍威尔。图片来源：视觉中国" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250509/174677951842561600_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「但他（鲍威尔）不想这么做，我想他不爱我。」「但他（鲍威尔）不想这么做，我想他不爱我。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在美联储连续第三次维持利率不变之前，美国分析人士就预计美国总统唐纳德·特朗普将进一步加大对美联储主席杰罗姆·鲍威尔的施压。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 5 月 8 日，特朗普与美国副总统詹姆斯·万斯双双发声，炮轰鲍威尔行动迟缓、美联储迟迟不降息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周四，特朗普通过社交媒体发文和媒体采访多次攻击鲍威尔。当天早上，他在社交媒体发文骂鲍威尔是「蠢货」。特朗普把鲍威尔称为「太迟先生」，抨击其行动迟缓并坚称美国的物价下降、没有通胀、关税正在让钱流入美国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当天在白宫椭圆形办公室接受采访时，特朗普再次抱怨鲍威尔不降息，指出其他国家都在降息。特朗普认为降息将相当于给美国经济注入「飞机燃油」，「但他（鲍威尔）不想这么做，我想他不爱我。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在被记者问到是否计划与鲍威尔会谈时，特朗普吐槽称与鲍威尔说话就像「对着一堵墙说话」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当天晚些时候，万斯接受媒体采访时也向鲍威尔开炮。万斯称虽然鲍威尔是个好人，「但他几乎什么事都做错了。」他指责鲍威尔在遏制前总统约瑟夫·拜登制造的通胀时行动迟缓，现在在协助美国反击贸易协议上也行动迟缓。万斯特别指出，他认为鲍威尔的货币政策是错的。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250509/174677951842561600.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周三，鲍威尔在美联储货币政策会议后表示，如果美国政府公布的关税政策持续实施，「可能造成通胀上升、经济增长放缓和失业率上涨」，美联储要实现目标将推迟到明年。他重申，特朗普政府的关税幅度超出了美联储预期，美国经济前景的不确定性显著提升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲍威尔称目前美联储的政策立场良好，「我们不认为我们需要着急，我们认为现在保持耐心是合适的。」他还否决了在通胀目标尚未实现时采取预防性降息的想法，强调目前的情况无法让美联储采取预防性行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于特朗普的施压，鲍威尔明确特朗普敦促降息的言论不会影响美联储工作。他也没有要求与特朗普会面，「之后也不会，我不认为美联储主席应该寻求与总统会面。」此前特朗普一度威胁要炒掉鲍威尔，在引发股市动荡后，特朗普被迫改口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资顾问机构 Gavekal Research 的首席分析师威尔·德尼尔在最新的研报中指出，特朗普不断对鲍威尔施压只会产生反作用。他表示，美联储必须避免因屈服于特朗普施压而降息，如果美联储的独立性被动摇将进一步破坏投资者对美国政策和美元的信心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德尼尔认为，特朗普的持续施压只会让鲍威尔今后在降息上更加谨慎，「通过把鲍威尔称为‘太迟先生’，特朗普可能创造了一个自我应验的预言。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多家华尔街投行已经推迟了对美联储今年降息的预期时间，从此前预测的 6 月推迟到 7 月，预计今年累计降息 3 次。高盛集团认为关税最终会对经济造成足够冲击，促使美联储降息。该机构预测降息将出现在 7 月、9 月和 10 月。即便美国与其他国家的关税谈判可能有所突破，高盛集团依然预测美国今年有 45% 可能陷入经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12759101.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12759101.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 May 2025 08:45:05 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>冲击才刚显现，花旗警告关税对美国经济影响共有 3 阶段</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 4 月 4 日，美国加利福尼亚州，一艘集装箱船停靠在长滩港。图片来源：视觉中国" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250509/174677342725117900_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;预计最早 5 月，招聘疲软对就业的影响就会显现。预计最早 5 月，招聘疲软对就业的影响就会显现。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美国近期公布的 4 月非农就业数据高于市场预期、3 月&lt;span&gt;消费者物价指数&lt;/span&gt;上涨幅度低于市场预期，美国总统唐纳德·特朗普的关税措施影响尚未体现在近期的经济数据上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但花旗银行首席执行官简·弗雷泽和该机构分析师警告，关税对美国经济的影响分为 3 个阶段，目前即将进入第 2 阶段。当地时间 5 月 8 日，航运巨头马士基宣布下调今年全球集装箱货运量预测。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;花旗银行首席执行官弗雷泽本周参加在洛杉矶举行的米尔肯全球会议时警告，由于关税导致商业环境的不确定性上涨，无论是商品贸易企业还是服务贸易企业，都对新投资和招聘持观望态度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她指出，特朗普关税对美国经济的影响分为 3 个阶段。目前美国正在经历第 1 阶段，消费者和企业为避免关税带来的物价上涨而提前抢购商品。正是受企业加大进口外国商品影响，美国第一季度 GDP 环比萎缩 0.3%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第 2 阶段则是由于不确定性上升，企业开始暂停投资和招聘。弗雷泽表示，目前美国正在走入该阶段。到第 3 阶段，随着特朗普政府的关税措施确定，相关措施对消费者的影响也将更明显。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;花旗银行分析师随后发布报告，对弗雷泽提到的 3 个阶段进行了详细说明。报告指出，第 1 阶段的「抢购风潮」可能在短期内让经济数据看上去强劲，但抢购带来的强劲无法持续。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250509/174677342725117900.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第 2 阶段，随着投资和招聘计划暂停，劳动力市场可能出现疲软迹象。报告指出，已经公布的 4 月非农就业数据反映的是当月前两周的情况。预计最早 5 月，招聘疲软对就业的影响就会显现。分析师发现，在美国劳工统计局公布的 3 月 JOLTS（职业空缺与劳动力流动调查）报告中，虽然招聘率保持稳定，但职位空缺数已经出现下降，之后可能继续下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，失业金申领数据已显现劳动力市场恶化的早期迹象。截至 4 月 19 日当周，持续领取失业金人数达到新冠疫情以来最高水平。如果该水平持续到 5 月中旬，可能意味着 6 月失业率或升至 4.4% 或 4.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报告认为到第 3 阶段，关税对美国经济活动的影响将取决于实际的关税情况以及企业的预防性购买程度。关税措施持续时间越长，供应减少和经济活动减弱的风险就越大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报告指出，目前洛杉矶港待泊船只数量已经有下降迹象。这将导致卡车运输等相关行业活动减弱，制造业也可能提前受到负面影响。最早 5 月下旬或 6 月，这类行业就会有明显裁员迹象。到今年夏末或初秋，关税对消费者价格的最大影响将更为明显。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国第二大繁忙的集装箱海港、加利福尼亚州长滩港首席执行官马里奥·科尔德罗上周日接受采访时表示，进入长滩港的货轮数量已经减少。他表示，4 月的船舶运输数据非常好，但 5 月将出现下降。科尔德罗预测，到今年下半年，船舶运输量可能下降至少 20%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;科尔德罗还透露，长滩港目前的数据显示 6 月的「空白航行」（blank sailings）达到 34 个，也就是 34 艘货轮取消前往长滩港。他警告，船舶运输量下降将对整个供应链产生冲击，导致码头工人、货车司机、仓库管理员、后勤人员失业，新冠疫情时的惨状重现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周四，马士基对 2025 年市场前景发布最新预测，预计受宏观经济和地缘政治不确定性加剧影响，全球集装箱货运量将介于下降 1% 到增长 4% 之间，此前该公司预测为增长 4%。马士基首席执行官文森特·克莱克指出，关税已经对 4 月的集装箱市场造成了影响。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12758169.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12758169.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 May 2025 07:06:10 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>博洛尼广佛经销商被指卷款千万跑路，公安和监管部门已介入调查</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="博洛尼佛山居然之家 D 座 4 楼门店。界面新闻蓝丽琦摄" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20231120/170046190253386500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;被海尔有屋智能寄予厚望的博洛尼品牌，如今在珠三角重要市场丢失口碑。被海尔有屋智能寄予厚望的博洛尼品牌，如今在珠三角重要市场丢失口碑。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;蓝丽琦&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近期，一家全国性定制家居品牌「博洛尼」的广州、佛山经销商卷款跑路一事，引发行业关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据界面新闻走访了解，博洛尼此次经销商跑路涉及的门店共有 4 家，分别位于广州罗浮宫、广州天河居然之家、佛山居然之家，以及佛山顺德的一家街边店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次涉事经销商并非个体户，而是以公司（合创力家居）名义经营，广州居然之家门店的经营主体则是欧佩拉家居（合创力家居全资子公司）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天眼查 APP 显示，合创力家居均由同一实际控制人控制，大股东和法人均为陆宗勇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 17 日，一名知情人士向界面新闻透露，陆宗勇最早是在 10 月中旬「处于半失联状态」，但人其实还在广州，目前原店面员工、工厂还能联系上这位经销商，但消费者、卖场方均无法联系上。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20231120/170046190253386500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该人士还透露，由于博洛尼产品的平均单价较高，此次经销商卷款金额已经超过一千万元，「在罗浮宫还有一宗 300 万的大单。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对此次博洛尼门店经销商跑路事件，卖场方之一居然之家向界面新闻回应，已经以「诈骗」为由报警。罗浮宫则表示，卖场不止是报警，相关街道办、市场监督管理局均已介入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居然之家方面表示，涉事经销商的公司账上已经没有资金，由于涉案人数众多、涉案金额较高，取证难度也较高，所需时间较长，目前仍在等待警方定性。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20231120/170046924951354500.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;博洛尼佛山居然之家 D 座一楼门店。界面新闻蓝丽琦摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;多位人士向界面新闻证实，为了安抚消费者情绪，博洛尼（工厂方）已经从北京总部派人在广州驻点，专门负责此次事件的售后。但工厂方要求消费者，需要额外支付三折的货款才会接手订单，这引起已经支付全款、或者还未付尾款的消费者不满。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博洛尼作为高端定制家居品牌，此前被有屋智能（A21074.SZ）收购，后者在 2021 年冲击上市，博洛尼贡献的营收达到六成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能的实控人为海尔集团，上市历程并不顺利。在经历三轮问询后，去年 8 月有屋智能选择主动撤回上市申请。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;翻阅有屋智能当时的招股书，此次涉事经销商合创力家居与博洛尼创始人、有屋智能董事蔡明有重大关联，和公司构成关联交易。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;罗浮宫已将涉事门店围蔽，有一宗三百万的大单&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;此次事件在定制家居行业受到关注，也有多个特殊关联性。首先，发生在以广佛为核心的定制家居产业重地；第二，牵涉到两家明星卖场，一家为业绩超过美凯龙的家居卖场巨头居然之家（000785.SZ），一家是以高端著称的罗浮宫家居（公司全称「广东罗浮宫国际家具博览中心有限公司」）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 17 日，界面新闻记者走访了解，佛山居然之家的博洛尼门店已经空无一人，但还有亮灯。卖场方面表示，如果关灯会影响整体形象，对附近的商户不利。在佛山居然之家的公众号还能查询到这家博洛尼门店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比之下，广州罗浮宫则反应迅速，且进行果断切割。据广州罗浮宫多位商户透露，在博洛尼经销商失联后，罗浮宫立马将涉事门店围蔽起来，围蔽当天有数十名消费者到场。在官方公众号中，也已经无法查询到相关信息。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20231120/170046194629628200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;博洛尼广州罗浮宫 C 座门店，目前已是围蔽状态。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;博洛尼此次涉事的经销商，所开门店均为上千平方米的大店。仅在佛山居然之家的门店，就占据一楼、四楼的两个铺位；在广州罗浮宫的门店，则是占据了正对电梯门的最佳位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而罗浮宫的租金价格是居然之家的数倍，对应的消费群体也更偏向中高端。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我这里几百方面积的租金都要 4、5 万每月，博洛尼的门店估计要十几万一个月，还没算上之前装修的费用。」广州罗浮宫一商户表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;涉事博洛尼门店起初在广州罗浮宫的 B 座三层，后来搬去 C 座。由于商场的围蔽，如今也看不出任何痕迹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「其实这家门店刚装修好不久，才开门不到 3 个月就‘跑路’了，我们都觉得很意外。」附近商户感慨道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名知情人士向界面新闻表示，该经销商的佛山门店实则为盈利状态，很有可能是跑去广州罗浮宫开店之后，出现亏损。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于博洛尼产品的平均单价较高，罗浮宫的定位也较高，知情人士还透露，「在罗浮宫还有一宗 300 万的大单。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于该经销商是否有大额订单，罗浮宫相关工作人员则不予回应，仅表示卖场不止是报警，相关政府部门街道办、市场监督管理局均已介入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在小红书社交平台中，一名自称为在广州居然之家博洛尼门店下单的消费者，表示已经向广州天河市监局反馈。其截图的短信回复显示，由于无法与涉事门店取得联系，决定终止调解，建议投诉人通过其他司法途径解决消费纠纷。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" height="597" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20231120/170046285462663600.jpg" width="445" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;欧佩拉家居为合创力家居全资子公司。（截图自小红书）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在以罗浮宫、红星美凯龙、居然之家等「明星卖场」们构建的生态里，消费者到门店下单，也需要通过卖场的途径进行付款。如果出现门店「跑路」事件，卖场也要根据合同要求进行赔付。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居然之家方面向界面新闻表示，目前在等待警方把案件定性，才会走下一步的赔付流程，「还是希望先把挪用的钱找回来。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但定性的关键在于，需要证明该经销商是明知经营不善仍然收款，才能构成诈骗行为，否则仅为民事纠纷中的合同纠纷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早在今年年中，位于北方的居然之家山西运城门店也同样出现了博洛尼经销商「跑路」事件，当时涉及客户 10 余户，涉案金额有百万元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据此前的媒体报道，6 月 24 日居然之家运城店曾召开「启动先行赔付新闻发布会」，经过卖场的监督，原经销商已经对 2 位顾客办理退款，5 位顾客下单制作，剩余 2 位顾客原经销商和工厂未能解决处理，居然之家则启动先行赔付机制，累计赔付金额 42.9 万元。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;涉事经销商为博洛尼重要经销商，与品牌创始人蔡明有关联&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;此次在广佛地区涉及跑路的经销商合创力家居，曾在博洛尼的营销体系中占据着重要地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据有屋智能的招股书，截止 2022 年 8 月，有屋智能的控股股东为有屋家居，持股比例 27.38%，实际控制人为海尔集团，共计拥有 43.81% 股份的表决权；博洛尼创始人蔡明间接持有有屋智能 21.27% 的股权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博洛尼作为山东青岛的一个老品牌，整体股权结构、业务构成体系错综复杂，有屋智能当初只收购了博洛尼体系内的定制家居业务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017 年 11 月、2019 年 1 月，有屋智能在这两个时间段分别收购了博青岛（公司全称「博洛尼智能科技（青岛）有限公司」）、科宝博洛尼（全称「科宝博洛尼（北京）装饰装修工程有限公司」）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这两次收购后，再加上已有的「有屋」、「海尔全屋家居」，有屋智能旗下一共有三个定制家居品牌。在 2021 年冲击深交所创业板上市时，有屋智能的主业除去定制家居板块外，还有相关的智能家居空间方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 2019 年至 2021 年期间，有屋智能总营收分别为 32.94 亿元、37.07 亿元、42.93 亿元。其中，来自博洛尼的定制业务收入分别为 21 亿元、22 亿元、28 亿元，占公司总营收的六成，为有屋智能的主要收入来源之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能披露，截止 2021 年 12 月，博洛尼门店数量达到 633 家，经销商共有 394 位。其中，经销商分布以华东、华北地区为主，华南地区的广东、福建、广西分别有 15、16、6 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要注意的是，有屋智能曾披露，广州合创力家居有限公司、东莞市合创力家居有限公司（以下合称为「合创力家居」，相关数据均为合并计算）与公司构成关联交易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述知情人士向界面新闻透露，涉事经销商也有在东莞开大店。但截至目前，还未看到有东莞消费者在社交平台上反馈相关问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能表示，合创力家居为公司经销商，董事蔡明对该经销商具有重要影响。至于有何重要影响，有屋智能并没有进一步说明。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/word/20231120/ddad8b2fdb5af99e4be9de3ae4f552e6.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;截图自有屋智能招股书&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;蔡明为博洛尼创始人，品牌从创立之初就主打意式高端定制家居，为业内较早进入高定板块的品牌之一，积累了一定口碑。目前博洛尼总部在北京，工厂在山东青岛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在有屋智能冲刺 IPO 时，蔡明已经成为有屋智能的董事，他通过与 6 位股东成为一致行动人，间接持有有屋智能 21.27% 的股权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前有屋智能冲刺 IPO 的募资项目中，就有博洛尼在深圳增产 8 万套定制家具、湖北分公司年增产 16 万套全屋定制家具升级建设项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年，经销商合创力家居贡献收入 1510.69 万元；2020 年至 2021 年，合创力家居跃升为第四大经销商，分别贡献收入 1916.98 万元、2073.53 万元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要关注的是，在有屋智能披露的关联交易方的往来余额情况中，也是合创力家居的应收账款账面价值最高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年至 2021 年，合创力家居对有屋智能产生的应收账款余额分别为 978.95 万元、1177.33 万元、673.61 万元。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/word/20231120/7625f9f2add3ce52f28c2604eb79703f.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;截图自有屋智能招股书&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;随着重要经销商合创力跑路，对有屋智能在华南的布局和营收都将造成负面影响，同时近 700 万的应收账款也有成为坏账的风险。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/10417803.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/10417803.html</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 09:54:24 GMT</pubDate>
      <author>蓝丽琦</author>
    </item>
    <item>
      <title>伊丽莎白雅顿：「两杯奶茶钱」可买全套产品，有关部门：违规宣传，罚款两万｜消费者报告</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图源：伊丽莎白雅顿微博" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230817/169227272452050300_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;伊丽莎白雅顿作为高端美妆品牌，以「两杯奶茶钱「的宣传口径来突出购买门槛的降低，不免透露出品牌对于拉新、提高销售的渴求，侧面显现了其市场竞争力下滑。伊丽莎白雅顿作为高端美妆品牌，以「两杯奶茶钱「的宣传口径来突出购买门槛的降低，不免透露出品牌对于拉新、提高销售的渴求，侧面显现了其市场竞争力下滑。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;周芳颖&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;楼婍沁&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;伊丽莎白雅顿新品白茶新肌系列在上市不久后因涉嫌误导消费者被罚 2 万元，再次给美妆品牌敲响网络营销违规的警钟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，上海市黄浦区市场监督管理局公布一则行政处罚决定书显示，2 月该局接到举报称，伊丽莎白雅顿抖音账号发布视频广告，宣称两杯奶茶钱就可以买到全新白茶新肌系列尝鲜盒，结果实际支付 167.8 元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经查，该视频中宣称「……只要两杯奶茶钱，就可以拥有雅顿白茶全套护肤……」，视频中未表明产品价格，也未表明对标的奶茶品牌、品种、价格等要素。在视频下方有一行文字点击可跳转链接至天猫平台「伊丽莎白雅顿官方旗舰店」的新品系列尝鲜盒的购买页面。该礼盒标注售价 168 元，包含伊丽莎白雅顿白茶新肌洁面乳 50mL、伊丽莎白雅顿白茶新肌精萃水 50mL、伊丽莎白雅顿白茶新肌微精华凝霜 5mL 和 180 元回购券。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海市黄浦区市场监督管理局调研了目前市场上比较有知名度的奶茶品牌，以及美团外卖平台上一杯奶茶价格的占比分布情况，发现涉事品牌所声称的支付价格远远超过了市场上大众化的奶茶价格。该广告视频中未表明产品价格，也未表明对标的奶茶品牌、品种、价格等要素，构成发布对商品价格未做清楚表示的广告的行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述行为违反了《中华人民共和国广告法》第八条第一款「广告中对商品的性能、功能、产地、用途、质量、成分、 价格、生产者、有效期限、允诺等或者对服务的内容、提供者、 形式、质量、价格、允诺等有表示的，应当准确、清楚、明白。」的规定，构成发布对商品价格未做清楚表示的广告的行为。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230817/169227272452050300.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鉴于涉事品牌上述违法行为持续时间不足一个月，在抖音平台上发布涉案广告的曝光数为 1927，点击数为 645，下单数为 1， 未造成严重社会危害后果，且积极配合调查和整改，因而从轻行政处罚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得提到的是，伊丽莎白雅顿作为高端美妆品牌，以「两杯奶茶钱「的宣传口径来突出购买门槛的降低，不免透露出品牌对于拉新、提高销售的渴求，侧面显现了其市场竞争力下滑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;违规宣传一直是美妆领域里的常见病。雅诗兰黛、赫丽尔斯、宝洁等大大小小的美妆品牌都曾因虚假宣传被罚。随着美妆品牌将重心转上线上多平台营销，有多个团队负责不同平台的宣传，内容分发的审核确实成为薄弱环节。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美妆品牌时常容易踩中违法边缘一方面是因为市场竞争激烈，从某些角度夸大功效或者性价比能吸引更多消费者的注意力；另一方面，由于虚假宣传相关的处罚金额往往是基于广告费而非实际货值金额来计算的，违法成本算不上太高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但化妆品网络经营监管正在逐步强化，帮助行业在线上营商变得更为规范化。2023 年，国家药监局组织制定并公布《化妆品网络经营监督管理办法》，自 2023 年 9 月 1 日起施行。该《办法》起草过程中主要解决的问题之一就是虚假宣传等网络经营监管瓶颈问题。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/9943448.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/9943448.html</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 12:00:43 GMT</pubDate>
      <author>周芳颖</author>
    </item>
    <item>
      <title>上海光博士医美被投诉进口水光针调包成国产</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源于举报人供图" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411716429231100_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;消费者表示，自己遭遇了医美产品「被掉包」的事件，原来的「进口水光针」被换成了「国产水光针」。但是，这两款产品，一款是进口化妆品，一款是国产医用敷料，也都不是合规的医美注射产品。消费者表示，自己遭遇了医美产品「被掉包」的事件，原来的「进口水光针」被换成了「国产水光针」。但是，这两款产品，一款是进口化妆品，一款是国产医用敷料，也都不是合规的医美注射产品。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;黄华&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;谢欣&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;尽管医美领域的监管不断推出，但做医美却「被掉包」这一医美乱象依然存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，有消费者和界面新闻称，自己在知名医美机构光博士做医美项目时，所购买的「进口水光针」被换成了「国产水光针」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而更为严重的是，在向媒体曝光前，消费者本人也还没有意识到，无论是其购买的进口水光针、还是被调包的国产产品，这两款产品实际上都不是可以用于注射的产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而据爆料，在该医美机构的措辞之中，医美机构工作人员的合规经营意识也非常淡薄。违规产品还被当作是优质产品用来「讨好」老客户，违规注射的问题也依旧在出现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由此见得，医美注射品类项目当前仍然存在混乱。并且，要治理好医美乱象，单是依靠法规和监管的阶段性完善远远不够，这个行业的经营者、从业者乃至消费者，都有需要反思和提升的地方。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411716429231100.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当前，前述消费者仍在向监管等部门维权且没有得到结果。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;做医美被「调包」&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;赵女士（化名）是上海光博士医疗美容医院（以下简称「上海光博士」）的老客户，该机构位于上海市浦东新区民生路 1399 号。因为交通便利，赵女士在 2021 年之后就一直在该院消费医美项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据赵女士介绍，在 2022 年 6 月 11 日，她在上海光博士购买了六次「术唯可补水」、「祛黑小棕瓶/美白」项目；消费记录显示其当日付款为 2377 元、4420 元。不过，赵女士表示，由于时间久远加之其还有光电项目，所以项目的具体价格信息其记得不太清楚。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411423760588300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来自于赵女士的消费记录&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;今年 4 月 6 日，赵女士计划做「祛黑小棕瓶/美白」，也就是「英诺小棕瓶水光针项目」，使用的产品应当包括「英诺小棕瓶」。此前，她已经做过了两次该项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据赵女士回忆，4 月 6 日下午，其在该机构预约了「英诺小棕瓶水光针项目」。但是，敷完麻药后，赵女士发现工作人员给自己准备的药品和以往使用的存在差异。新的产品包装盒上标注着「道趣芙琳」的字样，不再是「英诺小棕瓶」。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411446685904800_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片为赵女士被「替换」使用的产品&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;于是，赵女士随即询问工作人员为何换药，工作人员表示不清楚。之后，赵女士要求与上海光博士有关领导沟通。等待约 30 分钟后，一位徐姓主任过来与其沟通。赵女士表示，其为上海光博士运营副总经理徐向红。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在赵女士提供的录音材料里，徐主任表示，在「3·15」之后，妆字号的产品不能进行破皮注射，由于英诺就是妆字号的产品，所以该机构不再使用；在赵女士消费之前，该机构都会与客户沟通，提前告知需要替换产品这一情况。赵女士之所以出现「被掉包」，是因为「忘记了」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;话语间，徐主任也坦承，如果有一些老客户「只认英诺」，并坚持使用，机构是有留货的，可以给其偷偷使用。她还暗示，上海属于监管更严格的城市，不能明目张胆地违规。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当前，赵女士已经在大众点评和新氧平台上做了评价。大众起初表示，需要提交消费证据，然后证据会进行审核。当前，其评论已经在大众点评得到显示。而新氧方面则向赵女士表示，新氧会对商家进行惩处，但处罚不公开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，上海市市场监督管理局在 5 月 12 日向赵女士表示，她的举报仍在处理中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 5 月 9 日，就「英诺小棕瓶」、「道趣芙琳小棕瓶」、水光针项目，界面新闻记者依据光博士官网显示的联系方式，致电光博士医院集团，该号码无人接听。随后，记者又致电光博士上海分公司，接线人员表示，已将咨询问题做记录，随后相关负责人将在 1-2 日内联系回复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至发稿时，界面新闻没有接到相关回复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光博士官网显示，光博士医院集团成立于 2010 年，是一家聚焦皮肤医学美容的、集「医、教、研」于一体的医疗服务集团。发展至今，光博士目前在国内有两家医院，分别是上海光博士医疗美容、重庆光博士医疗美容，它们的定位均为「光博士，临床科研教学医院」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天眼查则显示，上海光博士医疗美容医院有限公司（下称「上海光博士医疗美容医院」）成立于 2012 年，在 2019 年前名字为「上海光博士医疗美容医院有限公司」。其由光博士医院管理集团有限公司 100% 持股，最新的法定代表人为罗召芬，实控人为何丽英。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何丽英也是光博士医院集团的创始人。当前，在雪球上还能检索到其 20 岁南下打工，一路摸爬滚打，甚至故意到太阳下暴晒几小时掌握了色斑的生长规律的「祛斑皇后养成记」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据天眼查，上海光博士经营范围包括医疗服务和生活美容服务。同时光博士集团官网显示，上海光博士医疗美容机构还是「黄褐斑综合治疗临床科研」承办单位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，天眼查的信息也显示，上海光博士的行政处罚实在不少。其中涉及了不少违规使用医疗器械、违规进行广告发布、不规范执业、侵害消费者合法权益等。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168413497874095900_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;天眼查所显示的上海光博士存在的行政处罚记录。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/16841349917824600_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;天眼查所显示的上海光博士存在的行政处罚记录。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;例如，未按规定告知患者病情、医疗措施、医疗风险、替代医疗方案等其他违反《医疗器械临床使用管理办法》规定的行为；发布广告妨碍社会公共秩序或者违背社会良好风尚等。历史行政处罚还包括：未取得《医疗机构执业许可证》擅自执业、以欺诈手段提供商品或者服务的，侵害消费者合法权益的等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从集团层面看，光博士有的不仅仅是医院。官网显示，该集团旗下十余个终端品牌分布医美产业链上下游，除了两家医美医院，还有三家皮肤医学研究所、一家技能培训机构以及生物科技公司、医疗器械公司、健康服务公司等 14 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光博士的技能培训机构指的是「上海全联美容有限公司」。在全联学院的官网上，显示其隶属于上海全联美容有限公司，公司为全国工商联、中整形协会中心合作单位，主营范围有光电培训，美容师培训，美容基础知识培训等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，光博士旗下还定位了诸多细分品牌，例如，捷丽生物是居家护肤品牌，盛美丽人是高端医美品牌，另一品牌奈菲尔（Miss Nefer）美容连锁机构还曾经提出了「分龄美容管理」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而从公司的命名和大量曾经的报道可见，激光祛斑是该公司在起步阶段就试图进入的市场。随后，发展成为「综合性美业集团」是该公司的目标。不过，近三年内，该集团的曝光量不及 2019 年之前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另据社交媒体，上海光博士医疗美容医院进行的「英诺小棕瓶」或者是「道趣芙琳小棕瓶项目」都不是个例。当前，在社交媒体上，有不少用户晒出了体验评论。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411679191184700_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;涂抹用化妆品不得用于注射&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;赵女士做的水光针项目是近年国内较火的医美项目。而在社交媒体上，有关于英诺小棕瓶的声音并不少。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411470713779300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于社交媒体的讨论&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;从品牌上看，官网显示，英诺皮肤世家品牌成立于 1898 年，由创始人 Antonio Fita Trías 从西班牙巴塞罗那的一家药店和家庭实验室开始，目前已进驻全国 3000+线下门店，主要业务为求美者直接解决肌肤面临的各种问题并提供全程肌肤问题解决方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;官网还显示，英诺皮肤世家在中国包括线上、线下产品，以西班牙进口为主；英诺皮肤世家目前是由虹菘集团及其子公司上海依娜生物科技有限公司为大中国区总代理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但实际上，「英诺小棕瓶」并不是一个合规的水光针类产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据英诺皮肤世家官网，英诺皮肤世家小棕瓶的核心成分包括：维生素 C、谷胱甘肽、硫辛酸、超氧化物歧化酶（SOD）和透明质酸钠。其中，以维生素 C、谷胱甘肽为代表的成分，是「美白针」的常备成分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻此前报道，国内目前就没有合法获批的「美白针」，&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/9070023.html" target="_blank"&gt;国内市面上的「美白针」实则都是三无产品&lt;/a&gt;。而「水光针」实则也是一个指代不清，在实际操作中被用作是营销名称的品类，并非合法获批的产品品类。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，消费者在社交媒体分享水光针体验时，更多的关注点均为「是否变白了」、「色斑有无消退」、「痛不痛」，而对于产品的具体成分，对于是什么成分用在自己的脸上，鲜有了解和关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对此乱象，2022 年 3 月 30 日国家药监局曾发布《关于调整《医疗器械分类目录》部分内容的公告（2022 年第 30 号）》（以下简称：《调整医械目录通知》）。其中首先明确，整形用注射填充物，通常由注射器以及预装在注射器中的填充材料制成，要按第三类医疗器械监管；整形美容用注射材料，同样按第三类医疗器械监管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;并且，前述《调整医械目录通知》还「点名」表示，作为水光针主要成分的注射用透明质酸钠溶液，用于注射到真皮层，主要通过所含透明质酸钠等材料的保湿、补水等作用，改善皮肤状态，按照第三类医疗器械监管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;简单说来就是，注射类医美项目用到的「针」，例如「水光针」，都按照三类器械监管，妆字号产品不可以用于注射。而具体到成分，注射用透明质酸钠溶液是三类器械。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也意味着，当前市面上打着「水光针」名义的产品，其究竟包含哪些成分，是否都可以用于注射，是否按照规定进行了注册，都是需要关注的。而监管对于此类产品及其成分的管理应当做更深入的管控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 11 日，英诺皮肤世家在回复界面新闻采访时表示，「英诺小棕瓶」来自西班牙，在欧洲一直是以医美水光的方式使用；目前网络上关于「英诺小棕瓶」的使用介绍都是参考国外方式；由于中国法规与国外不同，根据监管要求「英诺小棕瓶」是以化妆品进入中国市场进行销售的，品名为「英诺皮肤世家慕颜莹润精华液」，使用方式为涂抹；在国内现行法规下，欧美水光类产品均无法取得医疗器械批件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英诺皮肤世家表示，不管是法规要求还是公司的使用建议，都不推荐通过注射使用「英诺小棕瓶」；「英诺小棕瓶」在国内的销售推广过程中，一直按照化妆品的方式进行涂抹使用。但该公司也坦言，医美机构和渠道商企业只要经营范围含「化妆品」，就可以正常经营销售「英诺小棕瓶」及其他化妆品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也就是说，作为销售方，英诺皮肤世家也明确承认并知晓，「英诺小棕瓶」只能作为化妆品涂抹，而不得用于注射使用。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;被调包的国产货实际为医用敷料&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;与「英诺小棕瓶」是以化妆品身份进入中国市场进行销售，但在医美机构使用过程中存在不合规使用的情况相比，「道趣芙琳小棕瓶」的使用甚至更加灰色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据新氧平台信息显示，国内使用道趣芙琳产品的用户不在少数。用户体验中，评论关键词包括：「医美光电项目术后护理」、「全面部涂抹」、「国家二类医疗器械产品」、「主要材料为透明质酸钠」等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;依据赵女士提供的产品包装盒，这是一个银灰色的包装盒。其中，有一面写着该款产品的商标名「道趣芙琳」；另一面写着产品名称为「医用修复敷料」，型号规格为「贴敷型，圆形（Y）Y-2」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，道趣芙琳产品包装盒上并无其他信息，包括产品获批的境内医疗器械注册号、产品的主要成分、适用范围、注册人名称、审批部门，都没有表述。仅从赵女士的供图来看，该产品在单独包装时像极了「三无产品」，消费者很难清晰了解其具体的产品成分。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230515/168411630651829500_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;当前，若是在国家药监局检索「医用修复敷料」，仅有八款产品的显示了获批信息。其中，若是规格满足「贴敷型，圆形（Y）Y-2」这一条件，就只有注册编号为「陕械注准 20182640059」，注册人名称为「西安汇智医疗集团有限公司」的一款产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其主要组成成分一栏显示为：该产品分为贴敷型和涂抹型；贴敷型由透明质酸钠和无纺布组成；涂抹型由透明质酸钠和纯化水组成；产品为非无菌。其适用范围一栏显示为：该产品适用于激光、光子嫩肤、微晶磨削、果酸活肤术后的护理。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411498215535500_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于国家药监局&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;这体现了，该款产品的成分非常普通。并且，其存在还是「绿叶」作用，即本意是当消费者完成光电类医美项目后，用来贴敷和涂抹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要指出的是，从新氧平台上的信息可以证实，这款来自西安汇智医疗集团有限公司的普通医用敷料也就是所谓的「道趣芙琳小棕瓶」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据新氧 APP 对道趣芙琳医用修复敷料、道趣芙琳小棕瓶的介绍，其介绍均包含「NMPA 认证」。与道趣芙琳小棕瓶仅有「NMPA 认证」（NMPA 指国家药监局）不同，道趣芙琳医用修复敷料的认证还被强调为「二类医疗器械」。并且，产品产地中国，来自上海道趣生物科技有限公司。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411544699212100_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于新氧 APP 的查询结果&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;然而，若是点击它们的「NMPA 认证」一栏，画面显示的都是「陕械注准 20182640059」，注册人系「西安汇智医疗集团有限公司」的那一款产品。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411547195888900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于新氧 APP 的查询结果&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;天眼查显示，西安汇智医疗集团有限公司就是原先的西安汇智医疗器械有限公司，成立于 2012 年，曾经注册的产品还包括电子尿量监护仪、智能血氧监护仪。2022 年起有机构股东进入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也意味着，所谓「道趣芙琳小棕瓶」，实质是一款医用敷料产品，注册人是西安汇智医疗集团有限公司。而「道趣芙琳小棕瓶」是一个被包装的概念，上海道趣生物科技有限公司应是它的商业推广商。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据天眼查，上海道趣生物科技有限公司成立时间为 2018 年，法定代表人为陈慧贞，实控人为韩兴国。韩兴国持有该公司 60% 的股份。同时，韩兴国还在上海埃德斯生物科技有限公司、上海胶芙丽生物科技有限公司、莆田市和众人力资源服务有限公司有任职记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据「2021 首届全球医美前沿产业大会，了不起的先行医美人」会议海报，韩兴国系道趣生物首席执行官，其同时还是上海市医疗健康协会副会长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这场会议中，韩兴国的发言涉及了医美产业的规范问题，其中还提及的产品注册的「困惑」。韩兴国表示，医美产业存在规范延迟的问题，其个人认为处在初级发展阶段，包括产品证件的合规性问题，「不是各个厂家不想申报，是没有这个类目，没有评价标准就无法申请和评估，这个是我们作为品牌方比较困惑的问题」，此外，行业的技术、服务、管理也都处于初级阶段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230515/168411574672172900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，当日的会议发言中，韩兴国没有进一步对医美产品的注册评价问题提出自己的解决建议，而是介绍了医美商战的最新变化和公司产品，还提出了「道趣芙琳小棕瓶的 2.0」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 9 日，依据天眼查显示的联系方式，界面新闻联系了上海道趣生物科技有限公司，该公司接线人员表示，道趣芙琳小棕瓶的产品问题可尝试与该公众号联系，其「不在那、不知道、不清楚」。另一家名字类似的「上海道趣芙琳生物科技有限公司」则在电话中表示，联系方式有误，称「不是那家公司」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至发稿时，就「道趣芙琳小棕瓶」的相关问题，记者在道趣芙琳公众号中的留言问题未获得回复。同时，该公众号显示的联系人员也始终没有回复记者的微信提问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在同一时间，该人员的微信朋友圈高频地更新着「道趣芙琳恒白瓶」的推广动态。而据社交媒体发布的「道趣芙琳恒白瓶」图片，其和「小棕瓶」的图片显示为同一款产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在推广动态中，涉及道趣芙琳使用的机构数量不少，且遍及全国。例如，青岛王博士医疗美容、济南美释医疗美容、深圳名品医疗美容门诊部、河南洛阳孔繁荣医疗美容、金华亚美综合门诊、济南星澄艺医美整形、南宁美丽在造医疗美容门诊部扽等等。这也体现了目前道趣芙琳「逐个击破」的推广方式和「日进斗金」的强度。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411596677256400_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于微信截图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411607965388400_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在其推广文案中，也不乏「无痛美白淡斑」、「为机构赋能」、「机构高利润品，助力业绩销售」等说辞。而若是涉及利润问题，据新氧 APP，当机构售卖的项目包含「水光项目」时，5ml 道趣芙琳的价格可以达到 3000-8000 元。而前文已经提过，据国家药监局，道趣芙琳小棕瓶的主要成分是透明质酸钠和纯化水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/9399372.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/9399372.html</guid>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 07:33:34 GMT</pubDate>
      <author>黄华 HH</author>
    </item>
  </channel>
</rss>
