<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>界面新闻-只服务于独立思考的人群-Jiemian.com</title>
        <link>https://www.jiemian.com/</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/2" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新闻是中国具有影响力的原创财经新媒体，以财经、商业新闻为核心，布局近 40 个内容频道，旗下同时拥有正午故事、箭厂视频、歪楼等数个知名新媒体品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>界面新闻-只服务于独立思考的人群-Jiemian.com</title>
            <link>https://www.jiemian.com/</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sun, 04 May 2025 12:42:08 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>贵州黔西载人游船侧翻，约 70 人落水仍有近 20 人失联</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250504/174636030490288600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;当时位于乌江上游的六冲河出现大暴雨。当时位于乌江上游的六冲河出现大暴雨。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;据新华社消息，贵州省黔西市新仁苗族乡六冲河东风库区附近发生载人游船侧翻事故。5 月 4 日下午 4 时许，位于乌江上游的六冲河出现大暴雨，有 2 艘游船在江面航行，发生侧翻事故。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据了解，事故造成包括船员在内大约 70 人落水。截至 19 时，已打捞搜救 50 余人。目前，当地救援部门正在现场开展救援。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12737298.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12737298.html</guid>
            <pubDate>Sun, 04 May 2025 12:22:37 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>阿联酋总统会见卡塔尔埃米尔，讨论地区局势</title>
            <description>&lt;p&gt;当地时间 5 月 4 日，阿联酋总统穆罕默德在阿布扎比会见了卡塔尔埃米尔（国家元首）塔米姆，双方讨论了友好关系以及如何加强各领域合作，以符合两国共同利益，促进两国进一步发展和繁荣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，双方还回顾了共同关心的地区和国际问题，特别是中东地区局势的最新发展，并就如何解决这些问题交换了意见。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12737310.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12737310.html</guid>
            <pubDate>Sun, 04 May 2025 12:21:25 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>Epic Games 将允许开发者通过 Epic 游戏商城托管并运营自有网上商店</title>
            <description>&lt;p&gt;5 月 4 日，据 Epic Games 官网公告，该公司自 2025 年 6 月起，针对所有通过 Epic 游戏商城处理的付款交易，开发者每年每款应用的前 100 万美元收益将享受 0% 分成比例，超出部分则按平台常规的 88%/12%（开发者/平台）比例分成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，该公司将于 2025 年 6 月推出新功能，允许开发者通过 Epic 游戏商城托管并运营自己的网上商店。「这些网上商店可以为玩家提供应用外购买选项。与通过应用内购买收取高额抽成的 Apple 和 Google 等平台相比，这种方式能为开发者节省更多成本。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250504/17463607628104800_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12737302.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12737302.html</guid>
            <pubDate>Sun, 04 May 2025 12:20:25 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>江苏邳州：主城区购新房给予补贴，人才购房最高补助 30 万元</title>
            <description>&lt;p&gt;据微信公众号「邳州发布」消息，江苏省邳州市近日出台《邳州市优化房地产营商环境促进房地产市场健康发展的若干意见 (试行)》。意见指出，2025 年 5 月 1 日起，在邳州主城区购买新建商品住房（不含经济适用住房、定销商品房）的个人（家庭），建筑面积 140 平方米以下的（含），按合同价的 1.2% 补贴；建筑面积 140 平方米以上的，按合同价的 1.5% 补贴。对 40 岁以下，符合青年人才引进政策，首次在邳州市企业就业的博士和全日制普通高校硕士、本科毕业生、大专生，在邳州购买首套新建商品房的，分别发放 30 万元、12 万元、8 万元、5 万元购房补贴，夫妻双方可直接叠加使用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《邳州市优化房地产营商环境&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;促进房地产市场健康发展的若干意见》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为深入贯彻落实国家、省和徐州市有关工作部署，进一步优化房地产领域营商环境，满足居民刚性和改善性住房需求，促进房地产市场平稳健康发展，按照省和徐州市相关要求，结合我市实际，邳州出台《邳州市优化房地产营商环境促进房地产市场健康发展的若干意见 (试行)》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;支持购房补贴&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 5 月 1 日起，在邳州主城区购买新建商品住房 (不含经济适用住房、定销商品房) 的个人 (家庭)，建筑面积 140 平方米以下的 (含)，按合同价的 1.2% 补贴；建筑面积 140 平方米以上的，按合同价的 1.5% 补贴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人才购房补助&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照徐州市委、市政府关于印发《深入实施「彭城英才计划」加快推进新时代人才强市建设的若干政策》的通知 (徐委发〔2023〕25 号)，对 40 岁以下，符合我市青年人才引进政策，首次在我市企业就业的博士和全日制普通高校硕士、本科毕业生、大专生，在邳州购买首套新建商品房的，分别发放 30 万元、12 万元、8 万元、5 万元购房补贴，夫妻双方可直接叠加使用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;购房入学措施&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;购买新建商品住房的，根据备案的《商品房买卖合同》已到约定交房时间的，按房产所属施教区，办理义务教育阶段起始年级 (一年级、七年级) 学生入学；中途转学的，施教区学校有剩余学额可以接受转学，无空余学额的由教育主管部门统筹安排。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;契税补贴&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;个人在邳州主城区购买新建商业用房的，给予所缴纳契税总额 50% 补贴，享受购房补贴的购房合同备案时间自发文之日起至 2026 年 4 月 30 日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商业贷款利率&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;降低首付比例和贷款利率，首套房和二套房商业银行贷款最低首付比例统一调整为不低于 15%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;住房公积金政策&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;支持职工购买商品房提取公积金支付首付款。开通逐年提取公积金偿还个人住房商业贷款。公积金贷款最低首付比例下调至 15%。放宽公积金贷款次数限制，夫妻婚前各自申请的公积金贷款，不计入婚后家庭的贷款次数，夫妻双方在本市行政区域内名下无房或仅有 1 套住房的，可再次申请公积金贷款。支持淮海经济区和省内城市缴存职工办理「商转公」或「商转组合贷」。支持灵活就业人员缴存住房公积金，连续按月、足额缴存住房公积金满 6 个月，可申请办理住房公积金贷款业务，贷款余额倍数由 15 倍提高至 25 倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;增加保障性住房供给&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;支持国有企业通过收购、「以旧换新」等方式筹集保障性住房，建立保障性住房房源库，实行政府定价，面向无房及人均居住面积低于 18 平方米的城镇常住家庭、农业转移人口、城市危旧房居民、城市引进人才等群体配租配售。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本意见自发布之日起施行，有效期至 2026 年 4 月 30 日。本意见涉及资金补贴的，不重复计算，只按最高补贴政策执行。执行期间如国家法律法规政策另有规定的，以国家法律法规、政策为准。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12737294.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12737294.html</guid>
            <pubDate>Sun, 04 May 2025 11:54:20 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>亚行：到 2030 年对粮食安全的支持将达 400 亿美元</title>
            <description>&lt;p&gt;5 月 4 日，亚洲开发银行宣布推出一系列计划，将其对亚太地区长期粮食与营养安全领域的支持扩大 260 亿美元，从而使 2022 至 2030 年间粮食安全倡议的资金总规模增至 400 亿美元。今日宣布追加的 260 亿美元资金将由亚行直接支持相关政府的 185 亿美元和投向私营部门的 75 亿美元组成。援助资金将用于一项覆盖从种植、加工到流通、消费等粮食生产全过程的综合计划。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12737285.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12737285.html</guid>
            <pubDate>Sun, 04 May 2025 11:41:56 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>贵州省黔西市发生载人游船侧翻事故</title>
            <description>&lt;p&gt;据贵州省有关部门消息，贵州省黔西市新仁苗族乡六冲河东风库区附近发生载人游船侧翻事故。当天下午 4 时许，位于乌江上游的六冲河出现大暴雨，有 2 艘游船在江面航行，发生侧翻事故。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据了解，事故造成包括船员在内大约 70 人落水。截至 19 时，已打捞搜救 50 余人。目前，贵州相关救援部门正在现场开展救援。（新华社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12737283.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12737283.html</guid>
            <pubDate>Sun, 04 May 2025 11:38:14 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>美国开始对关键汽车零部件加征 25% 关税，石破茂撂狠话：绝对无法接受</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 7 日，特朗普与日本首相石破茂会面，两人随后举行了联合新闻发布会。来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250504/174634333826885900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在现实利益面前，美国的传统盟友开始重新审视自身立场。在现实利益面前，美国的传统盟友开始重新审视自身立场。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;美国对各出口国关键汽车零部件加征 25% 关税的措施已于 5 月 3 日正式生效，引发其传统盟友&lt;/span&gt;日本方面的强烈反对。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据悉在美国销售的汽车中，约有一半是在美国制造的。而在进口到美国的汽车中，大约一半来自其北美邻国墨西哥和加拿大；另一半来自日本、德国等。&lt;span&gt;GlobalData 的数据显示，汽车制造大国日本在 2023 年向美国出口了 148 万辆汽车，该国汽车行业占对美国出口总额的近 30%。日本国内舆论也同仇敌忾，针对美国开展了舆论攻势。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在特朗普签署该行政令之后，&lt;span&gt;在美国企业和盟友中都产生了困惑。福特等本土汽车制造商也强调了对额外成本和不稳定性的担忧。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AlixPartners 的预测数据称，特朗普关税一旦正式施行，美国市场上每年销售的 1600 万辆汽车中，近 1/4 将受到直接冲击，零部件供应链也难以幸免，额外的成本大部分可能会转嫁给消费者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;日本首相石破茂于 5 月 3 日在接受日媒采访时坚称，以汽车关税为代表的关税是日方「绝对无法接受的」，对美国开始对关键汽车零部件加征 25% 关税非常遗憾，将继续要求美国重新审视相关关税措施。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;与已故的前首相安倍晋三不同，石破茂与特朗普没有良好的私人关系。他认为美国的关税政策可能扰乱全球经济秩序，并已要求经济再生大臣赤泽亮正和内阁官房长官&lt;span&gt;林芳正&lt;/span&gt;在下一轮会谈（5 月中旬后）之前迅速仔细制定对策。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250504/174634333826885900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;赤泽亮正在结束了第二轮美日贸易谈判后已于 5 月 3 日返回日本，并在东京机场向媒体介绍了谈判的相关情况：美国对汽车、汽车零部件、钢铁和铝所征收的关税以及所谓「对等关税」政策令人遗憾，日方将继续强烈要求美方取消。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;日本高层的表态突显出，两国在可谈判的关税问题上存在分歧，美方表示不愿放弃对汽车、钢铁和铝的进口关税，而日方则希望取消此类关税。日本政府尤其在意针对汽车行业的 25% 的新关税。汽车、钢铁是日本最主要的出口商品。美国智库卡内基国际事务伦理委员会的前高级研究员理查德·卡茨（Richard Katz）透露，美国一直拒绝讨论针对汽车及其零部件、钢铝关税一事，其态度极为强硬。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;日本政府消息人士透露，未来日方的计划包括研究特朗普政府可能让步的领域，而自己开出的条件是降低从美国进口汽车的门槛，以及扩大玉米、大豆进口，和造船技术合作。而美方提交的清单则列出了日本的「非关税壁垒」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在现实利益面前，美国的传统盟友开始重新审视自己的立场。正如布鲁盖尔研究所、彼得森国际经济研究所高级研究员科克加德（Jacob Funk Kirkegaard）此前在接受界面新闻采访时所言，各国越来越清楚美国的经济现实已无法支撑特朗普的关税政策，其他国家会逐渐像中国那样揭穿特朗普的虚张声势。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;日本是与美国谈判的首批国家之一。美国与其主要贸易伙伴国均未正式达成任何协议。韩国、英国、印度等的表态也愈发谨慎，迄今没有公布任何实质进展或共识。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12737109.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12737109.html</guid>
            <pubDate>Sun, 04 May 2025 08:43:57 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>国防部新闻发言人张晓刚就日本民用飞机侵闯中国钓鱼岛领空答记者问</title>
            <description>&lt;p&gt;5 月 4 日，据国防部消息，国防部新闻发言人张晓刚就日本民用飞机侵闯中国钓鱼岛领空答记者问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;记者：据报道，中国海警舰艇日前驱离了非法进入中国钓鱼岛领空的日本民用飞机。日防衞省称中方舰载直升机侵犯日「领空」。请问发言人有何评论？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张晓刚：日方有关言论颠倒是非，是不负责任的。钓鱼岛及其附属岛屿是中国固有领土。日方民用飞机非法进入中国钓鱼岛领空，严重侵犯中国领土主权，中国海警采取必要管控措施予以警告驱离，完全正当合法。我们要求日方严格约束本国公民活动，停止复杂化钓鱼岛海空域局势的挑衅行径，避免带来不稳定不安全因素，影响中日关系发展大局。中方将继续采取有效措施，坚定维护国家领土主权和海洋权益。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12737100.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12737100.html</guid>
            <pubDate>Sun, 04 May 2025 08:15:48 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>习近平将对俄罗斯进行国事访问并出席纪念苏联伟大衞国战争胜利 80 周年庆典</title>
            <description>&lt;p&gt;外交部发言人宣布：应俄罗斯联邦总统普京邀请，国家&lt;span&gt;主席习&lt;/span&gt;近平将于 5 月 7 日至 10 日对俄罗斯进行国事访问并出席在莫斯科举行的纪念苏联伟大衞国战争胜利 80 周年庆典。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12737032.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12737032.html</guid>
            <pubDate>Sun, 04 May 2025 07:02:06 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>打工人在高铁上，狂炫「全国流水席」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源｜界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250504/174632750240131300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「坐高铁像开美食地图」。「坐高铁像开美食地图」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;文 | 每日人物社，郑思芳&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;编辑 | 西打&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;五一小长假，有人堵在高速、饿得头晕目眩，还有人美美坐上高铁、一路咔咔狂炫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了吃一碗地道的信阳焖罐肉，得专门挑选经停河南的车次；从笨罗卜湘菜到上海的现炒热链餐，都可以满足纯正的中国胃。有网友感叹：「坐高铁像开美食地图，建议开一列从香港到哈尔滨的专线，我能饿三天上车。」&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;坐京沪高铁，享 15 元盒饭&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;坐上从北京回淮安老家的高铁，北漂王安安第一时间掏出手机扫码，直达铁路订餐界面。摆在面前的是 15 元一份的盒饭和 45 元一份的套餐，一秒都不用犹豫，她点击了 15 元那个选项，却发现无法下单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来晚了。王安安搜了攻略才得知，15 元盒饭的售卖数量很少，基本上在发车前就被预订完了。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250504/174632750240131300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;打工人花 15 元，在办公楼下的便利店都很难买到称心的午饭，但在吃饭没那么方便的高铁上，却可以拥有一顿热乎的饭菜。尤其在京沪高铁上，一份盒饭很快就能扒拉完，嘴一抹继续埋头干活，性价比极高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这顿便宜饭，务必吃上。王安安买好返程票，点开小程序尝试提前预订，没想到真的下单成功了。返程的高铁上，她终于吃上了传说中的「15 元盒饭」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那是一份豆豉鸡丁蛋炒饭，酱色包裹着颗颗分明的米粒，看着挺诱人。吃到嘴里后，也让她十分惊喜，「虽然肯定是预制菜，但是口味不差，有肉有菜有饭只要 15 元，还要啥自行车。」她特地拍下盒饭的照片发到社交平台，成功打卡了这个「高铁热门网红美食」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250504/174632691689381700_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;▲王安安吃到的豆豉鸡丁蛋炒饭。图 / 讲述者提供&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为铁路爱好者，黄景吃过沈阳、北京、上海三个铁路局提供的餐食，上海局的 15 元盒饭他如数家珍，「想要追求性价比（就选这个），有宫保鸡丁、鱼香肉丝、麻婆豆腐、油面筋塞肉，都是一个菜配一盘饭，还有炒面」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在高铁吃饭，有人注重性价比，也有人认为，再忙也不能亏待自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在新能源行业工作的阿白，一年至少坐 40 趟京沪高铁，车次固定在早 8 点从上海出发的 G114 和卡在晚上 7 点出头到虹桥站的 G139，主打一个高铁通勤。尽管一上车就会将钉钉状态改为「在途」，但阿白在高铁上大部分时间，都得在写材料和开会中度过——是的，京沪高铁的沿途信号，好到完全支持「随地大小会」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高强度的工作间隙，在高铁上吃什么成了阿白的头等大事。出差时，下午一点半抵达北京之前，她会在车上吃完午饭；隔天回程时，她一结束上午的工作就赶往高铁站，坐下后就给自己点上一份午餐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据阿白的观察，早上从北京出发的车，在徐州东站和济南西站会送上大量肯德基、麦当劳的外卖；而下午回上海的车，很多打工人则会带着外卖上车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去读书时，阿白对着七八十元一份的套餐，不舍得下手，如今工作后花钱吃饭也有了更多的底气。今年 3 月，阿白开始在社交平台上分享自己在京沪高铁上都吃了啥，每次她都是先点没吃过的，其次是爱吃的，基本不看价格，「出差的路上对自己好一点」。虾仁跑蛋是她给出最高分的套餐，不油腻、不重口，作为苏州人，她吃着正合适。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250504/17463269176242000_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;▲高铁乘客们分享的 80 元高铁盒饭。图 / 小红书截图&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿白在高铁上吃过 15 元的盖浇饭，30 元一菜一饭的套餐，也吃过 60 元、分三个盒子摆起来的精致餐。吃多了，她总结出一套规律：高铁餐不是越贵越好吃，但是越贵越精致，尤其是米饭和菜分开装，这价格就低不了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也不是没踩过雷。有一次，她从北京出差去郑州，小程序上的餐都点光了，她向推车过来的乘务员要了一份红烧肉套餐，「对于不吃肥肉的人来说，简直没有一块肉是能吃的」。从此以后，她主动避开所有包含红烧肉的套餐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据阿白的经验，京沪高铁上有两家铁路局供餐，上海局的盒饭印着「华东印记」，北京局的则是「京膳佳肴」。华东印记的盒饭偏江浙口味，辣味的食物较少，有面筋塞肉、笋片、虾和上海青这类食材，京膳佳肴的口味则偏北方一些，她吃到过还不错的烧茄子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;盒饭也有冷链和热链之分，最大的区别是到手的温度。热链是保温箱送上来的，而冷链是在车上二次加热的，所以冷链盒饭到手反而有点烫。不过这两类盒饭吃起来，阿白也没发现有什么区别，只能通过保质期来判断，一般热链是 3 小时，冷链是 24-36 小时，而价格似乎只跟食材有关，牛肉价格较高，鸭肉价格适中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250504/174632691727546400_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;12306 上的列车自营下单页面，显示套餐为冷链套餐。图 / 12306 截图&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;人在高铁，狂炫流水席&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;飞驰的列车很像人生，在高铁上，往往勇敢的人先享用美味。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了能够最具性价比地品尝高铁美食，去年年底，黄景坐了两次从长春西到长春的商务座，短短 10 分钟左右，补二三十元差价就能「升座」。按规定，无论区间长短，商务座到了饭点就会赠送盒饭，黄景因此享用到一份定价 80 元的清炒虾仁套餐，里面除了主菜，还有杏鲍菇烧牛肉和清炒贡菜，都是平常高铁盒饭吃不到的稀罕菜式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无论从口味还是食材来说，那份清炒虾仁套餐都是他吃过最好的高铁盒饭，「量大还有牛肉和虾仁」。这趟毫无疑问值回票价了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了铁路局售卖的盒饭，不少打工人还在高铁上开发出了更多的就餐选项。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在杭州读研的艾娜和身边许多同学不同，至今仍保持着一日三餐顿顿不落的习惯，每次只要吃到预制菜，都让她有一种「伤身体」的愧疚感，就算是坐高铁，她也执着于寻找「锅气」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 3 月，从北京南出发的 G33 列车上，艾娜在南京南站吃到了一份文火牛肉套餐外卖。牛肉是风干牛肉，吃起来很像她在云南吃过的牦牛肉干，浸泡在浓郁的汤汁里相当下饭；此外还有清脆的包菜、新鲜的山药，还有胡萝卜鸡丁和玉米豆子的配菜，一餐下来，不仅荤素搭配、营养均衡，吃上去也不像预制菜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250504/174632691773154700_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;艾娜的文火牛肉套餐。图 / 讲述者提供&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唯一美中不足的可能是这份套餐的价格，68 元的价格里面有 8 元是配送费，但想想南京的物价，她也能够接受，毕竟平时在杭州，「叠加外卖券，一顿饭也要三四十元」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一份合格的高铁美食，价格是底线，口味是灵魂，温度则是加分项。如果能让旅客尝到各地不同的风味，更是坐高铁的高光时刻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就像到西安一定得吃肉夹馍一样，陈果乘坐的列车途径武汉时，好奇心驱使她点了高铁上的热干面外卖。让她意外的是，这份在高铁座位上吃到的热干面，比她之前在饭馆里吃到的要好吃许多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250504/174632691793170600_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;陈果点的武汉热干面外卖。图 / 讲述者提供&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;河南人陈果在四川读大学，吃了四年的川菜后，她对口味的追求变得极致。美食几乎是每次旅行的终极意义，青岛的海鲜、广东的早茶、重庆的火锅……都是她的目标，就连原本极度抗拒的螺蛳粉，尝过一次惊艳的出品后，她也垂直入坑了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前在车站等车时，陈果吃的最多的就是汉堡，单人餐也要三四十元，自从在高铁上吃上人均 33 元的热干面外卖后，思路也打开了。陈果发现，坐高铁品尝各地美食不失为一种高效的打卡方式，「毕竟为了吃热干面去一趟武汉，也要好多钱」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经的绿皮火车时代，泡面的味道刻进了每个中国人的记忆里。如今的高铁车厢里，飘散的不再是全国统一的泡面味，而是鳗鱼饭的焦香、红焖牛肉的醇香，和麻酱拌面的酱香。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;点开 12306 的 App，除了买票，还能买饭、买咖啡、买零食。肯德基、麦当劳是基础配置，星巴克是必备，各地铁路局也各显神通，徐州东的芝士咖喱牛肉焗饭、南京南的盐水鸭、沈阳的烧茄子盖浇饭，都凭借出色的口味在社交平台上拥有了「自来水」发帖安利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;100 元三袋的西梅、乳酪、牛肉干，更是一度成了高铁零食「必买三件套」。买不买倒是其次，伸手就有的试吃，和乘务员为了推销、倾情演出的情景剧，反而成了不少打工人返乡路上的一道风景线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人招架不住诱惑，斥资买下，结果发现奶酪奶香浓郁、蔓越莓口感清甜，让人一吃就停不下来。下车之后还想回购，却怎么也买不到记忆中的味道了。直到现在，还有不少人在社交平台上真诚发问：如何才能买到高铁同款？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;餐食好不好吃，符不符合大众口味，铁路厨房都知道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李青曾经在一个中央厨房工作，后者为南宁铁路局供餐。据他介绍，一般高铁的出餐数量根据每列车上报的计划进行生产，每一列车基本会准备 20 至 30 份不一样的套餐，价格以 36 至 48 元套餐居多，最贵的是 68 元的红烧牛腩和鲍鱼排骨，像荔浦扣肉、柠檬鸭这种具有广西特色的套餐，则是车上卖得最好的品类，而像黑椒牛扒这种味道不辣、大人小孩都能吃的大众品类也很受欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于像阿白这样长期坐高铁的人来说，高铁上的餐食总是隔段时间就会换一批，李青说，这是中央厨房对餐品的「优胜劣汰」，中央厨房每个月会研发餐品，「各个车次订的餐食少的话，基本就会撤销了」。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;飞奔的跑腿生意&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;高铁的盒饭再香、种类再多，还是会有不少「馋鬼」打工人，惦记着吃惯了的连锁外卖。愿意为美食付费的年轻人，也催生出了隐秘而庞大的高铁跑腿业务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;座标长沙南站。站台上，跑腿小哥提着保温袋狂奔，袋子里装着新鲜出品的茶颜悦色奶茶，奶油顶微微晃动，但一滴都没洒。这是专门送给高铁乘客的「到座服务」，订单来自一个小程序，跑腿的终点是高铁座位，而起点是一个自称「牛同学」的 90 后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奶茶有顶流茶颜悦色，吃饭有本土爆火湘菜笨罗卜……吃货眼里，长沙南站全是美食，而在牛同学看来，长沙南站充满商机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从铁路专业毕业后，牛同学入职铁路系统。彼时，茶颜悦色还没有走出湖南，全国人民都流下了羡慕的口水。因为熟悉每天运行的列车，牛同学先是离开铁路系统，成为茶颜悦色的代购，每天搭载最早的高铁，将奶茶送往全国各地。渐渐地，其他地方的奶茶店和美食集合店也成了他的大客户，他则成了美食「摆渡人」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;牛同学回忆说，那会儿都是 B 端生意，「最远送到昆明，一趟赚个几百元，比上班强」。好景不长，2023 年，茶颜悦色进军外地，代购需求断崖式下跌。他也不得不转型，B 端凉了就做 C 端——直接将奶茶送到途径长沙的高铁乘客手里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250504/174632691850527000.gif&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;找牛同学代购的顾客收到奶茶后都很开心。图 / 讲述者提供&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刚开始的跑腿配送，牛同学都是自己上阵。早上 8 点，他蹲在茶颜悦色门口抢第一批奶茶，有些列车在站台仅停留 2 分钟，他得提前查好车次、座位，掐着表把奶茶递到乘客手上。 这一趟操作隐藏着不小的风险，一旦列车晚点，做好的奶茶只能砸手里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生意做大了，牛同学从单打独斗变成「统筹大局」。2023 年底，他组建了小团队，分工相当明确，从采购、打包到配送、客服，各司其职。「牛同学跑腿」的小程序也迭代了 4 个版本，甚至把淘汰下来的旧版，卖给同样在长沙南站跑腿的同行「赚外快」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一天有 600 多趟列车驶过长沙南站，带来了旅客，也送走了牛同学打包好的茶颜悦色。受限于高铁的特点，每天能来多少生意，既看时间准不准，也看当天出行的人数。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了节省制作和排队的时间，牛同学没有选择向站内的茶颜悦色订购奶茶，而是到车站附近的茶颜悦色点单。列车驶过就不会再回来，如果乘客的订单时间不符合配送范围，牛同学只能「忍痛割爱」，宁愿选择不接单也不愿意让奶茶砸在自己手里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;惨痛的教训莫过于去年元旦。因为预判错了当日的出行量，牛同学的小程序出现了「爆单」，几家奶茶店的门口也都大排长龙。最后，当天 30% 以上的订单都不得不退掉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今，牛同学的跑腿版图仍以茶颜悦色为主，一杯奶茶的定价为 38 元，两杯起送，客单价在 78 元左右。跑腿生意也跟随出行的淡旺季而变动，春节期间，一个月流水能到二三十万元，淡季一个月只剩几万元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了引流，牛同学每月还要在小红书砸两三万元投放流量广告。但就算如此，一整年下来，团队的总流水也能超百万。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;不想妥协的口味，不愿将就的生活&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;事实上，自从 2017 年全国铁路开展 12306 互联网订餐业务以来，目前全国已有 80 余个车站支持办理相关业务。以济南西站为例，每年配送单量就超过了 100 万单，春运期间互联网订餐每天平均约送餐 5000 单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高铁美食的升级，不仅改变了打工人的出行习惯，还催生出不少美食秘籍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了大众套餐，一些铁路局还推出了地方特色餐食，抓住乘客的胃，还想留住游客的心。回锅肉是成都局的经典套餐，广式盐焗鸡常年出现在广州铁路的菜单上，东阿阿胶、周村烧饼、野凤酥等「山东老字号」也搭乘高铁走向全国。美食种类之多、品类之全，让人感觉「坐高铁不整点特色尝尝，等于白来一趟」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人为了吃一碗地道的信阳焖罐肉，专门挑选经停河南的车次；也有人将高铁旅行规划成「美食打卡」，从湘菜笨罗卜到上海的现炒热链餐，一路满足纯正的中国胃。有网友感叹：「坐高铁像开美食地图，建议开一列从香港到哈尔滨的专线，我能饿三天上车。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在不少中国人的记忆里，坐高铁吃饭是一场和自我的心理博弈，忍受饥饿还是刺痛钱包，是一个足以在几个小时车程里，反复纠结的问题。最终，很多人会妥协于辘辘饥肠，忍下不适。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「牛肉套餐 60 元，这边扫您。」七年前，还是大学生的阿白在高铁上第一次点餐时，乘务员的这句话让她涨红了脸。她咬牙付款，盒饭里零星几块牛肉成了她对高铁餐饮的初印象——贵，只能勉强果腹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今，作为往返京沪的打工人，15 元的麻婆豆腐套餐和 45 元的虾仁饭，让高铁直接化身她的打工食堂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在高铁这样密集且封闭的空间里，饭味儿和喷嚏一样藏不住。有一次，邻座的人在她面前打开一份喜家德水饺，不像常规打工人格外注重边界感，饺子的香味直往她的鼻子钻。遗憾的是，每次阿白都是卡点到站，没机会也像其他打工人一样亲自带上一份香喷喷的外卖。还有一次，也许是看阿白吃得太香，一位邻座打工人忍不住向阿白取经，怎么在高铁上点到好吃的饭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有时候，高铁上的「流水席」不仅是味觉享受，更是一场社交仪式。东北乘务员用段子推销三件套，乘客分享家乡特产，陌生人也有可能因为一碗盒饭开始攀谈，这些瞬间让冷冰冰的车厢有了一点温度。有网友总结说：「以前的乡愁是泡面味，现在是零食三件套和乘务员的吆喝声。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最终吃不吃、吃什么的选择权，还是在乘客的手里。当一碗冒着锅气的盒饭追上时速 350 公里的列车，打败它的或许不是盒饭，而是越来越多人对不将就生活的投票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;（讲述者均为化名。）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;参考资料：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.《流水过百万，在高铁上野餐的年轻人，撑起一门隐秘生意》，电商在线&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.《多少返工人，把高铁吃成了「全国流水席」？》，凤凰生活报告&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;每人互动&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;你在高铁上都吃过什么？&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;运营 | 芋头&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12736848.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12736848.html</guid>
            <pubDate>Sun, 04 May 2025 06:35:00 GMT</pubDate>
            <author>每日人物社</author>
        </item>
        <item>
            <title>东北证券首席经济学家付鹏因健康问题离职，公司大股东股权转让仍悬而未决</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面库图&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250430/174600507588306100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;离职原因系身体状况不佳，与网络传言无关。离职原因系身体状况不佳，与网络传言无关。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;陈靖&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻从知情人士处获悉，近日，东北证券（000686.SZ）首席经济学家付鹏已正式离职。经查询中国证券业协会从业人员平台，现已无付鹏的相关信息，仅显示国投证券有一名同名人士。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者了解到，付鹏已正式离职，离职原因系身体状况不佳，与网络传言无关。付鹏向界面新闻表示，其近期刚刚完成两场重大手术。随后，界面新闻就相关事件致电东北证券研究所，截至发稿，公司未予回应。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根据公开资料，付鹏拥毕业于英国雷丁大学国际证券、投资与银行学专业。职业生涯始于国际投行，2004 年加入雷曼兄弟，后转任伦敦所罗门国际投资集团。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2008 年回国后，付鹏先后担任山东省高新技术创业投资公司副总经理、中期集团首席宏观策略分析师、银河期货研究中心副主任等职。2020 年，受邀出任东北证券首席经济学家，在宏观策略、资产配置等领域具有较高影响力。其个人社交账号「付鹏的财经世界」在微博、小红书等平台拥有数百万粉丝。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 年分仓佣金方面，东北证券录得 1.60 亿元，排在第 26 位，同比减少 38.20%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250430/174600507588306100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日，东北证券披露 2024 年业绩。根据 2024 年年报，东北证券实现营业收入 65.05 亿元，同比增长 0.46%；归母净利润达 8.74 亿元，同比大幅增长 30.7%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;同时，公司拟进行现金分红，每 10 股派发 0.7 元（含税），预计全年现金红利总额为 2.81 亿元（含税），占 2024 年归母净利润的 32.15%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;收入构成方面，东北证券利息净收入大幅增长 3539.84%，达到 22.18 亿元。主要原因是融出资金和买入返售利息收入减少，以及短融利息支出、拆入资金利息支出、卖出回购利息支出、代理买卖证券款利息支出和应付债券利息支出均有所减少。投资收益增长 40.36%，达到 21.22 亿元。主要原因是本期金融工具投资取得的投资收益增加。其他业务收入同比减少 22.92%，降至 21.01 亿元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;值得关注的是，2025 年初至今，东北证券已多次收到监管罚单。近日，其南通世纪大道证券营业部因业务违规被江苏证监局出具警示函。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月 18 日，江苏证监局对东北证券南通世纪大道营业部出具警示函。江苏证监局指出，东北证券南通世纪大道证券营业部存在以下问题：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一是违规理财。2018 年 4 月至 11 月期间，该营业部原负责人丁煜梅以协助客户理财为由，收取客户银行转账资金，但未将资金用于购买东北证券发行或代销的理财产品。二是，未及时报告重大事件。2023 年 10 月，营业部在知悉上述事项引发诉讼纠纷后，未按规定及时向江苏证监局报告该重大事件，可能影响经营管理和客户权益。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，北交所于 2025 年 2 月和 3 月公开监管措施情况，指出东北证券及相关人员因未勤勉尽责，被北交所口头警示，并要求提交书面承诺。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025 年 1 月，上交所发布决定，对东北证券予以书面警示。2024 年 8 月 20 日至 8 月 23 日，上交所对东北证券的交易及相关业务管理情况进行了现场检查。经查，东北证券在交易及相关系统管理方面，存在应急预案执行不到位、发生网络安全事件后未向本所报告等问题。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根据官网信息，东北证券当前第一大股东为吉林亚泰（集团）股份有限公司（以下简称「亚泰集团」），持股比例为 30.81%；第二大股东为吉林省信托有限责任公司，持股比例为 11.8%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;然而，这一股权格局即将发生重大变化。2025 年 2 月 28 日，东北证券发布的投资者调研公告中，有机构询问了「东北证券股权转让进展」的问题。对此，公司回应称：「截至目前，股权转让交易双方仍在积极推进交易进程，各相关方持续与政府部门和监管机构进行沟通协商。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此次股权转让涉及亚泰集团计划出售其持有的东北证券 29.81% 的股份。具体安排为：拟将 20.81% 的股份转让给长春市城市发展投资控股（集团）有限公司（以下简称「长发集团」）。拟将 9% 的股份出售给长春市金融控股集团有限公司或其指定的下属子公司（以下简称「长春市金控」）。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;若交易顺利完成，亚泰集团在东北证券的持股比例将大幅降至 1%，几乎等同于「清仓」。与此同时，长发集团将取代亚泰集团成为第一大股东，而长春市金控也有望成为第三大股东。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;事实上，亚泰集团转让东北证券股权的计划已酝酿多年。2022 年 7 月，亚泰集团发布公告称，拟将持有的东北证券不超过 30% 的股份转让给长发集团，并签署了相关意向协议。然而，2023 年 4 月，东北证券因豫金刚石项目被证监会处罚，根据相关规定，在处罚后的 6 个月内，亚泰集团被限制通过任何方式减持其持有的东北证券股份。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;直至 2024 年 3 月，东北证券股份转让事宜才再度被提上日程。与此前不同的是，交易方案新增了长春市金控作为交易方，并对交易对方拟受让的股份数量进行了微调，最终确定为 29.81%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12729708.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12729708.html</guid>
            <pubDate>Sun, 04 May 2025 04:39:47 GMT</pubDate>
            <author>陈靖 CJ</author>
        </item>
        <item>
            <title>执掌六十年后卸任，巴菲特高调宣布年底移交权力，他还会继续投资吗？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250504/174633221328842500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;这一举动将标志着一个时代的结束。这一举动将标志着一个时代的结束。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者&lt;/span&gt; &lt;span&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;| 王姝&amp;nbsp;章宇璠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;当地时间 5 月 3 日，伯克希尔·哈撒韦股东大会正式落下帷幕，这次大会被视为「巴菲特时代」的谢幕与新时代的开启。94 岁的沃伦·巴菲特在会上宣布，将于年底卸任 CEO 职务，结束其长达 60 年的执掌生涯，由副董事长格雷格•阿贝尔（Greg Abel）接任。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;明天，我们将召开伯克希尔的董事会，我们有 11 名董事，其中两位董事是我的孩子——霍伊（Howie）和苏西（Susie），他们知道我要讲的内容。」面对数千名股东，在完整地回答了四个半小时的股东提问后，巴菲特在会议的最后几分钟宣布：「对其他人来说，这是一则新闻，但我认为格雷格应该在年底成为公司首席执行官的时机已经成熟。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;巴菲特补充称，除其家人外，阿贝尔和其他董事会成员均未提前知晓这一决定。现场股东全体起立鼓掌，巴菲特幽默回应称要大家&quot;喝口可乐冷静一下&quot;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这一举动将标志着一个时代的结束，也引发了人们对这家世界上最大的公司之一、财富创造机器未来走向的疑问。巴菲特表示，一旦阿贝尔接任，他将对伯克希尔的所有决策拥有 「最终决定权」，包括资本配置的各个方面。巴菲特称，在某些情况下，他仍会 「留在公司，并且可能会派上用场」。他还向股东们保证，自己无意出售任何伯克希尔的股票，将保留公司全部股份（约 1600 亿美元）。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;巴菲特说：「我想补充一点，保留所有股票的决定是一个经济决定，因为我认为，在格雷格的管理下，伯克希尔的前景会比我的更好。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250504/174633221328842500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根据道琼斯市场数据，巴菲特将在辉煌中退任：伯克希尔 A 周五（5 月 2 日）收盘报 809,350 美元，刷新 4 月 2 日创下的 806,684 美元纪录。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250504/174633230769481700_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;阿贝尔对伯克希尔的股东们而言并不陌生。2020 年 5 月 1 日，因新冠疫情改为线上举办的股东大会上，阿贝尔与贾恩（Ajit Jain）分别代表非保险和保险业务首次与巴菲特同台答问。2023 年 11 月，巴菲特的伙伴和挚友查理·芒格（Charlie Thomas Munger）逝世后，2024 年度股东大会成为首场没有芒格参与的盛会，阿贝尔以继任者身份坐在巴菲特左侧，全程参与问答环节。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在今年大会的问答环节中，阿贝尔向投资者保证，伯克希尔的资本配置理念将与过去六十年里巴菲特所倡导的理念保持一致，即延续价值投资理念，积极寻找并购机会。只要有好机会，他随时准备部署伯克希尔 3470 亿美元的巨额现金堡垒。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在今年 2 月的股东信中，巴菲特数次、专程提到阿贝尔。谈到资本配置时，巴菲特表示，伯克希尔在 「选择股权工具」 方面是 「不偏不倚」 的，无论是完全控制一家公司，还是持有相当规模的股权。巴菲特说，当伯克希尔面临复杂机遇时，格雷格已展现出与查理·芒格当年相仿的决断力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在提及对于日本五大商社投资时，巴菲特写道：「随着时间的推移，我们对这些公司的欣赏之情不断加深。格雷格与他们多次会面，我也定期关注他们的进展。我预计格雷格和他的继任者将持有这部分日本投资数十年。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;巴菲特还在信中表示，伯克希尔的 10-K 文件从不粉饰数据或用华而不实的图表充数，格雷格接任后也不会改变这一点。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;巴菲特在 2021 年的股东信中也夸赞过阿贝尔：「这个世界上聪明人很多，但有些聪明人会做出许多愚蠢的事情。格雷格是个聪明人，但他绝不会做蠢事。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;虽然巴菲特对阿贝尔赞誉有加，但在周六会议开始时，当被问及他是否只是为了让阿贝尔在接任时拥有更多可支配的资金，才让伯克希尔的现金储备不断增加时，他对此一笑置之：「我可不会那么高尚，为了让格雷格以后看起来更出色，而自己不进行投资。」&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在股东大会提问环节的第十个问题，也有人问巴菲特：「为何认为阿贝尔是一个非常合适的接班人？」巴菲特并没有直接回答这个问题，而是分享了一些他几十年来为人熟知的、关于投资领域之外的人生智慧。「你确实应该从事自己喜欢的工作。」他表示，员工会受到同事习惯的影响，所以慎重选择工作的地方很重要。他建议，虽然人们应该 「谨慎」 选择雇主，但纠结于起薪之类的因素就没那么重要了「如果你发现有很棒的人一起共事，那就是值得去的地方。」 他说。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;阿贝尔补充道，如果你找到这样一些人跟你一起工作，在伯克希尔这样的公司工作，这是非常特殊的地方，你就会爱上这样的地方，「谢谢你让我有这样的机会在这个地方工作」阿贝尔对巴菲特说。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;股东大会结束后，巴菲特和阿贝尔告诉 CNBC 的贝基·奎克，两人将在周日的董事会会议上讨论巴菲特明年的正式角色。巴菲特目前也是该集团的董事长。目前尚不清楚阿贝尔是否也将担任董事长一职。巴菲特今年早些时候说，他的儿子豪伊·巴菲特将在他死后担任非执行董事长，以保留公司文化。目前尚不清楚此举是否会影响这一决定。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;本次股东大会举办前，市场普遍预期，这可能是巴菲特最后一次完整参与的股东大会。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12736904.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12736904.html</guid>
            <pubDate>Sun, 04 May 2025 04:37:37 GMT</pubDate>
            <author>章宇璠</author>
        </item>
        <item>
            <title>从试射导弹到物流禁运，印巴局势持续紧张</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250504/17463309477493600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;巴基斯坦军方成功试射一枚「阿布达利」地对地短程弹道导弹。该导弹射程为 450 公里。巴基斯坦军方成功试射一枚「阿布达利」地对地短程弹道导弹。该导弹射程为 450 公里。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;印控克什米尔地区发生针对游客的枪击事件后，&lt;span&gt;两个拥有核武器的南亚国家&lt;/span&gt;进一步向对方船只关闭港口和商贸物流通道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 3 日，巴基斯坦海事局宣布，禁止印度船只进入该国港口。当天早些时候，印度宣布禁止与巴基斯坦的进口贸易，任何悬挂巴基斯坦国旗的船只不得停靠印度港口。印度邮政部门也发布公告称，政府决定暂停自巴基斯坦入境邮件、包裹的空运及陆运收发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，两国在军事方面动作频频。巴基斯坦三军新闻局发声明宣布，巴军方在当天成功试射一枚「阿布达利」地对地短程弹道导弹，射程为 450 公里，有助于增强巴军队的战略威慑能力。印度军舰也处于高度戒备状态，并进行了多次反舰和防空射击，以展示战备状态并威慑该地区的潜在威胁。此前印度海军也试射了多枚导弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;印控克什米尔地区 4 月 22 日发生针对游客的枪击事件。一群枪手在当地对游客开枪，&lt;/span&gt;造成至少 25 名印度公民和 1 名尼泊尔公民死亡&lt;span&gt;。这是该地区自 2019 年以来死亡人数最多的武装袭击。&lt;/span&gt;随后双方宣布对对方实施一系列报复性措施，包括停止共享水源、关闭陆路口岸、禁止对方公民进入本国、驱逐军事人员、关闭领空、暂停一切贸易等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;一个自称为「抵抗阵线」的极端武装组织在社交平台上认领该事件，称袭击原因是数万名定居者冲击当地的人口结构。而印度前军事和情报官员则指责巴基斯坦武装部队策划了该袭击事件。&lt;/span&gt;巴基斯坦军方称印度「参与策划巴境内 71 起恐袭」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据悉&lt;span&gt;「抵抗阵线」&lt;/span&gt;于 2019 年在加密社交软件 Telegram 宣告成立。印度将&lt;span&gt;「抵抗阵线」&lt;/span&gt;列为恐怖组织，并将其与&lt;span&gt;「虔诚军」&lt;/span&gt;联系起来，后者&lt;span&gt;是&lt;/span&gt;&lt;span&gt;南亚&lt;/span&gt;&lt;span&gt;规模最活跃的&lt;span&gt;恐怖&lt;/span&gt;组织，根&lt;/span&gt;&lt;span&gt;据地在&lt;/span&gt;&lt;span&gt;巴基斯坦&lt;/span&gt;&lt;span&gt;境内的&lt;/span&gt;&lt;span&gt;拉合尔&lt;/span&gt;&lt;span&gt;附近，&lt;/span&gt;是 2008 年印度孟买等致命袭击事件的幕后黑手。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250504/17463309477493600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;最新的暴力事件之后，印度安全部队在当地展开大规模搜捕行动，宣布对巴基斯坦采取一系列外交和战略反制措施，并且暂停两国间一项重要水资源分配条约。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;24 日当天，印度外交部还对巴基斯坦的新措施做出对等回应：自 4 月 27 日起，所有签发给巴基斯坦国民的现有有效签证被吊销；所有签发给巴基斯坦公民的医疗签证的有效期也只到 4 月 29 日；所有目前在印度的巴基斯坦人都必须根据修改后的时间表，在签证到期前离境；对巴基斯坦国民的签证服务也将被暂停。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;印巴分治&lt;/span&gt;&lt;span&gt;以及分别独立后，克什米尔归属问题长期没有解决。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;巴基斯坦控制区约占总面积的五分之二，人口约四分之一，其余为印度控制区。几十年来，几个主张克什米尔独立或完全成为巴基斯坦领土的激进组织一直在与印度安全部队作战，导致数万人丧生。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在过去数年里，两国之间的贸易规模持续缩小。2024 年 4 月至 2025 年 1 月，印度从巴基斯坦进口了价值 42 万美元的商品，与前一年同期的 286 万美元相比大幅下降。同时期印度对巴基斯坦的出口也从 11 亿美元降至 4.477 亿美元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12736915.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12736915.html</guid>
            <pubDate>Sun, 04 May 2025 04:30:35 GMT</pubDate>
            <author>陈升龙</author>
        </item>
        <item>
            <title>少打卡多体验，年轻人「拼好假」带火慢旅行</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源｜界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250504/174632701260500000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「请 4 休 11」拼出超长假，在万里之外体会慢旅行的仪式感。「请 4 休 11」拼出超长假，在万里之外体会慢旅行的仪式感。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;文｜定焦 One 特约作者&amp;nbsp;梅引冬&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;编辑 | 魏佳&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;当苍山洱海的风吹破写字楼的倒影，五月的雪山融水为都市计时器按下暂停键，这个五一假期，年轻人正用「请 4 休 11」拼出的超长假，在万里之外重拾「慢旅行」的仪式感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;假期之前，这一趋势就体现在多家 OTA 平台的预测数据里：「请 4 休 11」拼出超长假期，进一步刺激了长线远途旅游的下单；海南、新疆、西藏、云南、贵州等长线游目的地商品预订量增速领先全国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不同于往年扎堆热门网红景点的拥挤场面，这个假期，放慢脚步的年轻人将「长线游」捧至 C 位。在经历过特种兵式旅游的疲惫与拍照打卡的审美疲劳之后，他们逐渐领悟：旅行不是对大量景点的匆忙「扫荡」，而是在新疆的雪山褶皱间感受天地之阔，在云南的茶马遗痕中探寻文化之美，以在地化的体验取代走马观花式的消费。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;表面上看，是日历上的放假安排给年轻人「拼好假」提供了时间窗口，更本质的原因，则是游客们更加成熟的旅行心态，不再盲目跟风，而是偏好深度体验和慢节奏的旅程安排，让旅行成为重置身心的仪式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一转变，也意味着中国旅游业在规模扩张的同时，将更加注重「价值挖掘」的升级。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250504/174632701260500000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;长线旅游火了，走得远才能更沉浸&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;「赛里木湖你都没去过？白活了」撒贝宁镜头前云淡风轻的一句话，在小哈心里埋下了一颗种子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当有人还在计划五一假期去哪里玩时，小哈早早在节前拿到了「批假条」。作为一名在杭州早九晚六的上班族，她特意请了 3 天假，加上五一假期一共能凑满 8 天，足够她完成一场「城市出逃」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她安排好时间、叫上朋友，准备让自己的人生「不白活」，花了两千九百元购买了五月一日从杭州飞往乌鲁木齐的往返机票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「去年五一只是在杭州本地看了张杰演唱会，今年想走得远一些」，小哈透露，「最近都没有出去玩过，一年起码得出去玩一次吧。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;像小哈这样「拼假远征」的年轻人并非个例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在北京上班的李蓝五一假期选择自驾去内蒙，「原本定的是五一‘请 4 休 11’，后来计划有变，五一正常放假自驾去内蒙，端午节再‘请 4 休 9’去云南或者甘南。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李蓝是名资深旅游爱好者，某社交平台上，她的个人主页几乎都是「找旅游搭子」的帖子，目的地远至云南、喀什。她也不是第一次「拼好假」，2023 年国庆节时，她曾「请 4 休 14」自驾青甘大环线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250504/17463192369425800_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;青甘大环线景色 / 李蓝提供&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从小哈的赛里木湖之行到李蓝的云南计划，「拼假+长线」的策略在今年尤其活跃。节前有报告显示，相较清明假期，五一黄金周游客出行距离呈现显著延伸。五一期间跨市住宿订单占比已突破 80%，连住两日及以上的深度游用户比例预期将达到 20%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果说「特种兵式旅游」「短途游」是都市人碎片化生活的「应激补偿」，那么「拼假」下的「长线游」则是人们在时间与空间的延展下重构旅行的意义尺度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「长线游」能在最客观的空间维度上，帮助游客真正从日常生活中抽离。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在武汉教培行业工作的赵一称，她在清明三天假期里，去了一趟内蒙，「要在珍贵的假期里最大限度地和工作‘断联’」。休整归来之后，她不仅带回了身心的轻松，还收获了更饱满的状态，真正实现了「该忙忙，该玩玩」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无论是云南的山水原野、内蒙一望无际的草原，还是新疆的蓝天白云，对于爱上「拼好假」和「长线游」的年轻人来说，旅行不再是对地理距离的征服，而是对生命节奏的重新定义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，还有一层更为实际的意义是，「长线游」还能避开机票价格与游客数量的双重峰值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;旅行数据显示，清明假期过后，国内机票价格预计将在 4 月 28 日开始呈现走高的态势，并在假期前一天（4 月 30 日）和假期最后一天（5 月 5 日）出现价格峰值，价格下滑明显的日期出现在 5 月 3 日。这也意味着，「拼假旅行」下，人们能在经济支出和游玩体验上双重受益。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;被拉动的假日经济：出行、住宿与小生意&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当年轻人用精妙的请假公式打造出「五一」PLUS 版假期时，谁才是这场时间套利下的受益人？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多家 OTA 平台数据显示，2025 年五一假期的旅行热度或将达到 2023 年以来「五一假期」的峰值。高热度、高流量、高关注必然也会催生一系列相关产业的「高增长」，这体现在行、住、游等方方面面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;交通运输部数据显示，「五一」假期预计全社会跨区域人员流动量约 14.2 亿人次，同比增长约 4.5%。在出行方式上，高铁、航空、自驾等交通方式全线飘红。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;铁路方面，从 4 月 29 日到 5 月 6 日共 8 天时间，全国铁路预计发送旅客 1.44 亿人次，同比增长 4.9%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;航空机票预订量同样劲增。航旅纵横大数据显示，截至 4 月 24 日，「五一」假期国内航线机票预订量超 542 万张，比去年同期增长约 31%。海南、新疆、西藏、云南、贵州等长线游目的地商品预订量增速领先全国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多家租车平台五一租车预订量同比实现两位数增长，其中新疆、四川、广东、云南等地成为境内游的热门之选。&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;滴滴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;租车平台称五一期间租车需求规模达到清明假期的 2 倍-3 倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;家住北京的王女士这个假期选择了自驾去山东东营，她表示，明显感觉到服务区里车多人多，堪比春节假期，这波旅行热也带动了超市和餐饮等服务区的配套生意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;住宿方面，华住集团数据显示，截至 4 月 23 日，今年五一假期整体酒店预订率较去年同期提升 1.3 个百分点，且有持续攀升之势。五一假期期间连续 2 天及以上的订单占比接近 50%，一些旅游资源丰富但距离相对较远的小城，如海北藏族自治州、迪庆藏族自治州、柳州市等展现出了超高的预订热度，截至 4 月 23 日的预订率分别已达 84%、74% 及 73%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了酒店，民宿也吃到了长线游的红利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;旅行博主兼新疆阿帕民宿主理人马丽告诉「定焦 One」，「五一期间的房型（在假期前一周）已经被订得差不多了」，因为民宿开在伊犁，来订房的游客大多会选择第一站就直飞伊犁，或者第一站飞乌鲁木齐，再从乌鲁木齐过来。虽然从旅行安排上来看，伊犁在线路上占据前位，但马丽称，「由于自己的民宿面积大，服务和设施比较完善，基本上每周都会有连订三天甚至一周的单子。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250504/174631923653657700_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;新疆阿帕民宿 / 受访者供图&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大理洱边轻宿的店长也有同感：「今年五一比去年订单要乐观很多。去年五一假期之前订单量很少，但今年五一之前已经基本满房了，整体入住率能达到 80% 以上。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250504/174631923669305000_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;大理洱边轻宿 / 受访者供图&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长线旅行带来的经济外溢远不止于此，一些思维活络的「个体户」也感受到了订单加速涌入的快乐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新疆的一位旅游规划师称，今年四月末后来咨询报团的人「比前两年明显增加」，「几乎每天都有成团的」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;平常热爱拍照摄影的聂含去年自费购买了一台大疆 pocket3，平时放在闲鱼二手平台租赁赚点「奶茶钱」，她称，「这次一挂上去就有好多人来问，基本都是约五一假期的，最长的要租 15 天。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在更宏观的层面上，长假旅游的红利最直观地体现在地区经济的增速上。2024 年文旅部数据显示，五一国内游客出游总花费 1668.9 亿元，在收入省排名中，云南省稳居第一；人均消费省前五名中，就有四个适合长线游的目的地，分别是云南、辽宁、吉林、新疆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;旅游一直是拉动经济增长的重要抓手，当「拼假」与「长线」碰撞，今年五一假期的旅游热更是一场以消费为杠杆的经济共振：不仅延长了人们的假期体验，更加深了内需市场的深度与韧性。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;未来：从长度到深度的跃迁&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当航司、酒店民宿等开始收获长线旅游的红利，一个更本质的问题也随之浮现——这场因「拼假」引发的旅行狂欢，究竟是短暂爆发，还是预示着旅游业将迎来更深层次的发展？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「长线游」爆发，折射出的是年轻人对「深度体验」与「沉浸式旅行」的集体追求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其一，年轻人不再满足于网红照骗，而是走进小众县域、冷门古镇，完成一场「民俗沉浸」，从更原始的维度寻找真正的治愈力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;携程数据显示，今年五一县域市场旅游订单增速达 36%，远超一二线城市，安吉、延吉、都江堰等小城酒店订单同比增长 64%，门票销量暴涨超 200%。木鸟民宿县城旅游订单量同比增长 126%（截至 4 月 25 日），平潭县、昌黎县、惠东县、阳朔县、南澳县、栾川县、霞浦县、中牟县、陵水黎族自治县成为热门的县域旅游目的地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得一提的是，县域旅游并不是今年才兴起的旅游风向，居高不下的热度也证明县域旅游并非仅仅存活在高度精修图里的「见光死」，小众县域不仅能避免人潮，还能以高性价比带给游客高质量旅行体验，在旅行中深度感受当地最淳朴的民俗特色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其二，以博物馆、寺庙等打造「文化沉浸」，对抗走马观花，探寻旅途更深厚的价值、更悠久的历史。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博物馆里某网红展品前排起的长队、寺庙香火中游客虔诚的留影、历史遗迹中博主沉浸式探访的 vlog......在各大平台上这些作品的出现往往也带有高流量的点赞数据，人们对远方的向往和出发的动力也开始与文化历史挂上钩，旅行也向着更纵深的意义而去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其三，在草原、大海等自然风光里感受「心灵沉浸」，完成从「赶路」到「养心」的疗愈之旅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;旅行方式的多变也体现出旅游经济的活力，双休就特种兵，清明、中秋就短途游，五一国庆等就开始规划「长线游」。人们渴望用县城的空气对抗精致的芳香，用草原的季风替换写字楼的空调，当假期被拆解成一个个微小的决策单元，旅行不只是地理的迁徙，更是心理的疗愈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无论是「县域游」能爆火，还是「长线游」在这个五一能够脱颖而出，都表明当下游客心态更趋成熟与多元，更加注重旅行的品质与意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于旅游行业来说，虽然「地理长度」仍然是衡量长线游的尺度，但真正决定未来竞争格局的，将在于对「体验深度」的持续升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;文中小哈、李蓝、赵一、聂含均为化名。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12736747.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12736747.html</guid>
            <pubDate>Sun, 04 May 2025 02:43:12 GMT</pubDate>
            <author>定焦 One</author>
        </item>
        <item>
            <title>一个时代落幕！94 岁的股神巴菲特决定年底退休</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250504/174632559312974500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;巴菲特将结束其在伯克希尔长达六十年的领导生涯，继任者为格雷格·阿贝尔。巴菲特将结束其在伯克希尔长达六十年的领导生涯，继任者为格雷格·阿贝尔。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新闻记者 | 宋佳楠&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;美国当地时间 5 月 3 日，在 2025 年伯克希尔·哈撒韦股东大会临近尾声时，公司董事长兼 CEO 沃伦·巴菲特宣布了一项重要决定——他计划在年底退休，将提请董事会批准格雷格·阿贝尔正式接任 CEO 职位。届时，现年 94 岁的巴菲特将结束其在伯克希尔长达六十年的领导生涯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一决定令现场数万名股东深感意外。巴菲特在长达五个小时的问答环节结束后宣布了这一消息，且没有回答任何相关问题。巴菲特表示，董事会成员中唯一知道此事的只有他的两个孩子霍华德·巴菲特和苏茜·巴菲特。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在宣布上述消息前，巴菲特针对美国的贸易措施和投资市场发表了不少重要言论。在他看来，美国不应像总统特朗普那样「将贸易当作武器」，通过加征关税激怒全球，这种做法已经扰乱了全球市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我们应该与世界其他国家开展贸易——我们做我们最擅长的事，他们做他们最擅长的事。」巴菲特说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当被问及是否采取措施应对美元走弱时表示，他也强调，不会想持有任何伯克希尔认为会贬得一文不值的货币资产。美国的财政问题令他害怕，但这也不是美国独有的问题。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250504/174632559312974500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对投资事宜，巴菲特以房地产和股票进行对比，认为房地产投资比股票投资更耗时，吸引力更低，也更艰苦。「选择股票，每一秒钟都有许多机会，在美国你可以找到不同的股票，而且有更多的机会呈现在这些股票本身，我想证券市场跟房地产比较还是有更多的机会。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得一提的是，巴菲特还在股东大会上提到了苹果 CEO 库克。当天，库克也到场参会。巴菲特评价称，在乔布斯逝世之后，库克接手苹果同样做得非常出色，没有人能像乔布斯一样，但库克对苹果也有很大建树。公开信息显示，截至 2024 年第二季度末，巴菲特持有的苹果股份价值 842 亿美元。自 2016 年以来，巴菲特在苹果股票上的总回报率接近 800%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出生于 1930 年 8 月的巴菲特，是全球著名的投资家。1957 年，他成立巴菲特投资俱乐部，后于 1965 年收购濒临破产的纺织企业伯克希尔·哈撒韦公司，并通过卓越的投资决策，将其逐步转变为全球最具价值的投资控股集团之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在其投资生涯中，经典案例众多。例如，在 1999 年互联网泡沫巅峰时，他坚守 「不赚自己能力范围以外的钱」 的原则，拒绝投资不熟悉的科技股，成功逃顶。2008 年全球金融危机期间，他在市场一片悲观时抄底，大量买入&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;星座&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;能源、高盛等公司股份，在后续牛市中收获丰厚回报。长期投资苹果公司也为伯克希尔创造了巨额收益，2023 年苹果股价上涨约 12%，为公司带来纸面收益超 200 亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凭借出色的投资业绩，巴菲特长期位列福布斯全球富豪榜前列，2024 年排名第六，其年初净资产 1200 亿美元，年末增长至 1510 亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上，多年来外界对其退休及公司接班人问题高度关注。即将接棒的阿贝尔以稳健务实的风格赢得了巴菲特的信任，他强调会坚守巴菲特一贯的价值投资理念，伯克希尔 60 年来的投资哲学和资本分配方式不会改变。目前伯克希尔手握高达 3470 亿美元的现金储备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿贝尔 1962 年出生于加拿大埃德蒙顿的一个工薪家庭，1984 年从加拿大阿尔伯塔大学毕业，就职于加州能源公司（伯克希尔·哈撒韦能源公司前身），并在 2008 年接任加州能源公司 CEO。2018 年，阿贝尔被巴菲特提拔担任伯克希尔董事会成员，并被任命为伯克希尔非保险业务的副董事长，负责监管公用事业、铁路、零售等领域的 60 余家子公司。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于伯克希尔新老交接，投资分析师约翰·史密斯评论道：「巴菲特的退休无疑标志着一个时代的结束，但阿贝尔有着丰富的经验和出色的能力，市场需要一些时间来适应这一转变，相信伯克希尔在新领导下仍将保持竞争力。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12736816.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12736816.html</guid>
            <pubDate>Sun, 04 May 2025 02:42:31 GMT</pubDate>
            <author>宋佳楠</author>
        </item>
        <item>
            <title>美黄石公园附近重大车祸致 5 名中国公民遇难，驻旧金山总领馆紧急提醒</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：央视新闻&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250503/174627342911533000_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;总领馆表示，已第一时间启动领事保护应急机制，为伤者和遇难者家属提供领事保护与协助。总领馆表示，已第一时间启动领事保护应急机制，为伤者和遇难者家属提供领事保护与协助。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;据新华社消息，中国驻旧金山总领馆 2 日向新华社记者确认，当地时间 5 月 1 日晚，美国爱达荷州黄石国家公园附近发生重大交通事故，据初步了解，事故造成 5 名中国公民死亡、8 名中国公民受伤。事故原因正在调查之中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国驻旧金山总领馆向遇难者表示深切哀悼，向伤者和遇难者家属表示诚挚慰问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总领馆表示，已第一时间启动领事保护应急机制，为伤者和遇难者家属提供领事保护与协助。已要求美方调查核实有关情况并向中方作正式通报，全力抢救伤员，为遇难者家属善后提供协助。总领馆表示，将继续全力做好后续工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爱达荷州警方 2 日说，这起事故发生在黄石国家公园以西约 26 公里的亨利湖州立公园附近的一条公路上。5 月 1 日傍晚，一辆皮卡车与一辆旅游面包车相撞后均起火，皮卡车司机身亡，旅游面包车内有乘客遇难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据红星新闻报道，事故目击者、岛屿公园剧场经营者罗杰·梅里尔对当地媒体表示，他是在事故发生后约 5 分钟内到达现场的，场面「非常严重」。他看到其他停车的民众，包括许多同样是游客的亚裔人士，拿着毯子等物品冲向现场帮助受害者，并帮忙与从面包车中出来、长相是亚裔的幸存者沟通，进行翻译。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250503/174627342911533000.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报道称，大火发生在事故发生后 10 分钟，一名警官曾试图用灭火器控制，但火势很快蔓延。「火不是马上烧起来的。」梅里尔说，「我到现场后大概 10 分钟才起火。」起火后，警官用灭火器试图控制火焰，但火很快从皮卡车蔓延到旅游面包车。「开始我以为只是撞毁的车冒出气体，但几分钟后，我看到有火苗冒出来。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国驻旧金山总领馆 5 月 3 日发布《关于领区中国公民注意旅行安全的紧急提醒》：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日前领区发生旅行交通事故，涉及中国公民伤亡。中国驻旧金山总领事馆提醒中国公民做好各项行前准备，稳妥拟定旅行方案，警惕各类安全风险，确保人身财产安全：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一、遵守当地法律法规。详细了解美居留和出入境要求，确保护照、签证或居留许可合法有效。如跟团出行，请选择资质好、信誉高的正规旅行社，积极考虑购买旅行人身意外保险。了解当地交通法规，注意辨识路旁限速、「STOP」等交通标识，避免超速、酒驾、疲劳驾驶等危险行为。密切留意「军事禁区」「禁止拍照」等标识，避免误入、误拍军事禁区等。如遇矛盾纠纷，或执法人员问询、搜查，应理性沉着应对，正确维护自身正当权益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二、加强安全防范意识。充分了解当地安全形势，注意天气和交通状况，关注美政府部门发布的安全预警。合理选择出行线路，谨慎前往人流密集场所或治安不靖地区，勿因打卡、猎奇、跟风等原因前往未开发、缺乏安全保障区域。避免在恶劣天气出行，如户外遭遇暴风、暴雨天气，应随时警惕空中坠物，尽快进入建筑物内躲避。妥善保管财物，注意防范砸车盗抢，勿在车内存放贵重物品、护照等重要证件要随身保管并留存备份，治疗心脏病等救急药物应备足余量随身携带。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三、牢记求助电话。如遇紧急情况，请及时拨打 911 报警求助。如需领事协助，请拨打外交部全球领事保护与服务应急热线（24 小时）：+86-10-12308 或+86-10-65612308，或中国驻旧金山总领事馆领保协助电话：+1-415-929-6998。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12736539.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12736539.html</guid>
            <pubDate>Sat, 03 May 2025 12:19:40 GMT</pubDate>
            <author>辛圆</author>
        </item>
        <item>
            <title>泽连斯基拒绝普京 72 小时停火提议，「应至少停火 30 天」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;当地时间 2025 年 5 月 2 日，乌克兰基辅，乌克兰总统泽连斯基在记者会上与媒体交流。图片来源：CFP&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250503/174627321479480800_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;泽连斯基坚持应尽快实现 30 天停火。泽连斯基坚持应尽快实现 30 天停火。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;俄乌冲突又有最新消息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据 CCTV 国际时讯消息，据乌克兰国家通讯社 5 月 3 日报道，乌克兰总统泽连斯基在与记者交谈时明确表示，他拒绝俄罗斯总统普京提出的在 5 月 8 日至 10 日实施 72 小时停火提议。泽连斯基坚持应尽快实现 30 天停火。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泽连斯基称，无条件停火是美国提出的模式，乌克兰将遵循这一模式，且应该是至少 30 天的停火，因为停火几天时间内根本不可能达成任何协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据中国新闻网消息，克里姆林宫网站 4 月 28 日发布消息说，根据俄总统的决定，出于人道主义考虑，在衞国战争胜利 80 周年纪念日之际，俄方宣布从 5 月 8 日 0 时至 5 月 11 日 0 时停火。在此期间，将停止一切军事行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄方认为乌克兰方面应效仿俄方上述举措。如果乌方违反停火协议，俄武装部队将作出充分有效的回应。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250503/174627321479480800.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;消息同时表示，俄方再次表示愿意进行无条件的和平谈判，以消除乌克兰危机的根源，并与国际伙伴进行建设性合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对俄罗斯宣布的停火决定，乌克兰外长瑟比加此前在社交媒体发文称，乌克兰准备支持持久、可信和彻底的停火，停火应至少持续 30 天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰总统办公室主任叶尔马克 4 月 28 日表示，休战必须是为了实现真正持久的和平。只有永久、无条件且全面的停火，才是结束战争的必要条件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国白宫新闻秘书莱维特也表示，美国希望俄罗斯和乌克兰之间实现「永久停火」，而不是暂时停火。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12736513.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12736513.html</guid>
            <pubDate>Sat, 03 May 2025 11:58:21 GMT</pubDate>
            <author>辛圆</author>
        </item>
        <item>
            <title>加大超常规逆周期调节力度、保持必要支出强度，财政部长重磅发声</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 1 月 17 日，浙江金华，航拍义东高速东阳段通车仪式现场。图片来源：CFP&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250503/174626885361868800_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;文章指出，在政策目标上，要将经济社会发展目标作为有机整体统筹把握，加大超常规逆周期调节力度，提高赤字率，保持必要的支出强度。文章指出，在政策目标上，要将经济社会发展目标作为有机整体统筹把握，加大超常规逆周期调节力度，提高赤字率，保持必要的支出强度。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;财政部部长蓝佛安在最新一期《求是》杂志上刊发题为《更加积极财政政策的科学设计与成功实践》的署名文章，透露了今年积极财政政策的实施重点和主要思路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章指出，在政策目标上，要将经济社会发展目标作为有机整体统筹把握，加大超常规逆周期调节力度，提高赤字率，保持必要的支出强度，同时大力优化支出结构，精打细算、有保有压，在多重目标中实现动态平衡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「今年赤字率按 4% 安排，比去年提高 1 个百分点，赤字规模达到 5.66 万亿元，比去年增加 1.6 万亿元，都是近年来最高的。」蓝佛安称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章还提到，在工具安排上，要统筹用好政府债券、财政贴息、专项资金、税费优惠等政策工具，加强财政、货币、就业、产业、区域等政策协同，强化取向一致性，打出政策组合拳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蓝佛安指出，今年新增政府债券 11.86 万亿元，比去年增加 2.9 万亿元，其中既有用于促投资的地方政府专项债券，又有支持「两重」、「两新」的超长期特别国债，还有支持国有大型商业银行补充核心一级资本的特别国债，多管齐下防患于未然。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250503/174626885361868800.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在发力重点上，文章指出，要聚焦制约高质量发展的薄弱环节和经济循环的堵点难点，加大对惠民生、促消费、增后劲的支持力度，全国一般公共预算教育支出、科学技术支出、社会保障和就业支出、衞生健康支出安排增幅均在 5% 以上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在蓝佛安看来，&lt;span&gt;我国发展面临的国内外环境更加严峻复杂。从国际看，单边主义、贸易保护主义抬头，特别是美国推出所谓「对等关税」，严重冲击全球经济秩序稳定，世界经济增长动能不足。从国内看，有效需求不足特别是消费不振，国内经济持续回升向好的基础还需要进一步稳固，一些地方基层财政比较困难。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章提到，要聚焦高质量发展关键领域、薄弱环节，加强财税政策支持和资金保障，精准施策、持续用力，充分释放财政政策效能。其中，大力提振消费。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蓝佛安表示，今年中央财政拿出「真金白银」，供需两侧协同发力，推出促消费政策「大礼包」。安排超长期特别国债资金 3000 亿元支持消费品以旧换新，资金规模比去年翻了一番，进一步扩大补贴范围，直接降低消费者购物成本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，文章提到，要围绕企业生产经营中的主要关切，扎扎实实落实促进民营经济发展的政策措施，推进清理地方政府拖欠企业账款，推动政府性融资担保扩面增量，加大对受外部冲击、生产经营困难的企业支持力度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;防范化解重点领域风险方面，文章指出，要统筹发展和安全，既立足当前解决燃眉之急，又着眼长远推动标本兼治。按照科学分类、精准置换原则，督促指导地方做好隐性债务置换，早发力、早见效。同时，加快推进地方融资平台改革转型，强化政府支出事项和政府投资项目预算管理，坚决防止新增隐性债务。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12736461.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12736461.html</guid>
            <pubDate>Sat, 03 May 2025 10:46:10 GMT</pubDate>
            <author>辛圆</author>
        </item>
        <item>
            <title>浙江「胖都来」商场开业，胖东来回应：已取证并向对方邮寄律师函</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;浙江胖都来卖场（截图自卖场社交账号视频）&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250503/17462433503967700_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;由于该商场名字与「胖东来」相似，因此引发关注和争议。由于该商场名字与「胖东来」相似，因此引发关注和争议。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5 月 3 日，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据媒体报道，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;针对浙江嘉兴一家名为「胖都来」的卖场开业引发争议，胖东来&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;方面&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;作出回应。胖东来表示已取证，并向对方邮寄律师函，采取法律手段维护品牌权益。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5 月 1 日，浙江一家名为「胖都来」的线下购物商场开业。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;该商场在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;社交&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;账号发布了开业视频，活动现场有女明星参与。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，该商场&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;主页信息显示，卖场位于嘉兴市海宁市。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;由于该商场名字与「胖东来」相似，因此&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;引发&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;关注和&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;争议&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;该商场员工&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此前&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;回应媒体称，该公司老板姓「都（du）」，因此取名「胖都来」，希望向胖东来学习。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;我国商标法明确规定，未经商标注册人的许可，在同一种商品上使用与其注册商标近似的商标，或者在类似商品上使用与其注册商标相同或者近似的商标，容易导致混淆的，属于侵犯注册商标专用权。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;事实上，在今年 3 月份，该商场尚未开业，就因为取名为「胖都来」在网上引起热议，有网友评论称该商场是在蹭胖东来的流量。据悉，「胖都来」大卖场隶属于浙江胖都来商业管理公司，当时显示将于 2025 年 4 月 15 日开始试营业。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公开信息显示，浙江胖都来商业管理有限公司成立于 2025 年 2 月 20 日，由浙江艺淘服饰有限公司、浙江盈都文化传媒有限公司分别持股 80%、20%，都建明担任法定代表人、经理等职务。当前，都建明名下关联近 50 家企业。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250503/17462433503967700.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5 月 2 日，胖东来集团公布截至 4 月 30 日经营数据，4 月销售额为 17.49 亿元，年度累计达 80.27 亿元。其中超市销售额占比超五成，达 44.10 亿元；百货、珠宝、电器等业态均破 5 亿元。门店方面，时代广场店以 20.31 亿元居首，大胖店和天使城店紧随其后，三大主力门店销售额超 10 亿元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12736108.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12736108.html</guid>
            <pubDate>Sat, 03 May 2025 04:06:52 GMT</pubDate>
            <author>江怡曼 JYM</author>
        </item>
        <item>
            <title>全球掀起核电小型堆开发浪潮，距离商业化还有多远？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20231222/1703213765002_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「未来 10 年是模块化小型堆开发验证和推广的重要窗口期。」「未来 10 年是模块化小型堆开发验证和推广的重要窗口期。」&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新闻记者 ｜ 戴晶晶&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;「&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;受各国应对气候变化以及大型科技、人工智能 (AI) 公司对清洁低碳能源的迫切需求，目前全球范围内正在掀起核能小型堆开发热潮。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 27 日，&lt;span&gt;中国核能行业协会专家委特邀顾问、国家电投集团原董事长王炳华在中国核能行业协会 2025 春季核能可持续发展国际论坛作主题分享时指出，&lt;/span&gt;小型堆已成为全球核能科技创新热点，美俄等核电强国均加快布局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根据国际原子能机构&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;(IAEA)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;定义，电功率在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;30&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;万千瓦以下的反应堆为小型堆，电功率不超过&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1.5&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;万千瓦的反应堆又称为微型堆。模块化小型堆 (&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;SMR&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;能够通过标准模块化的形式在工厂制造，并运送到现场组装，利于缩短建造周期和减少土建成本。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据国家原子能机构 (IAEA) 统计，目前全球有 80 多种小堆设计与概念方案，普遍基于第三代核电技术，并部分借鉴和吸纳了第四代核能系统技术理念。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;可近期部署的小型堆技术路线中约 70% 采用一体化先进压水堆技术。」王炳华称。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20231222/1703213765002.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全球正在竞速小堆的商业化，中国、美国、英国、加拿大、日本、韩国和俄罗斯在内的多个国家正开发自己的小型堆设计并支持其部署。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美国长期以来支持 SMR 技术和产业发展，拥有最多的小堆创业公司和创新型号。今年 3 月，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美国能源部重启 9 亿美元 (约合 65.5 亿元人民币) 资助计划，重点支持模块化小型轻水堆的商业化部署。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2023 年，美国核管理委员会审批通过&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;NuScale&lt;span&gt;电力公司的先进轻水小型堆，后者也成为首个获得美国核管理委员会认证的小型堆设计。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了给数据中心&lt;span&gt;寻求可靠的能源供应，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;谷歌、甲骨文、亚马逊等科技巨头&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;也将目光投向了 SMR，签署供电协议涉及到的公司包括凯罗斯电力 (Kairos Power)、&lt;/span&gt;X-energy 和 Oklo 等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 年 2 月，欧盟委员会宣布组建小堆产业联盟，核心目标是加速小堆技术在欧洲的研发和商业化进程，到本世纪 30 年代初实现首批小堆部署。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，英国政府于 2022 年启动&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;「未来核能赋能基金」，计划以竞标方式为核能技术开发商提供总计 1.2 亿英镑 (约合 11.7 亿元人民币) 的资助，已为通用电气-日立核能公司的小型沸水&lt;/span&gt;堆 BWRX-300、和美国 X-energy 的小型高温气冷堆 Xe-100 提供资金。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/2025430/1893a18be404ac621f61ea06b6efe71c_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;数据来源：IAEA 制图：戴晶晶&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;据王炳华称，中国&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前主要有中核集团、&lt;/span&gt;&lt;span&gt;中广核集团&lt;/span&gt;&lt;span&gt;、国家电投、中科院、清华大学和中船重工等六个集团和单位进行小堆开发，已研发形成了不同用途、不同功率档次、不同堆型的 12 种小型堆技术。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其中，中核集团研发的「玲龙一号」ACP100 处于工程示范建设阶段，预计 2026 年建成，是全球首个陆上商用模块化小堆。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;今年 4 月，「&lt;span&gt;玲龙一号」全球首堆主泵在海南昌江成功吊装就位，标志着中国在 SMR 领域实现了从设计到工程实施的跨越式突破。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年底，&lt;span&gt;&lt;span&gt;清华大学、华能集团开发的 200 兆瓦高温气冷堆已投入商运；2024 年，中科院开发的 2 MWt&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;钍基熔盐&lt;/span&gt;&lt;span&gt;实验堆实现满功率运行。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;目前，中国尚没有小型堆的商业化公司。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;但据界面新闻获悉，中国科研院所和高校正在积极选择小堆技术路线，推动小堆商业化落地。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「&lt;strong&gt;未来 10 年是 SMR 开发验证和推广的重要窗口期。&lt;/strong&gt;」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;日前，在上海举行的「好望角科学沙龙」上，中国核工业集团原副总工程师&lt;/span&gt;田佳树也指出，与大型核反应堆相比，小堆具有建造周期短、单机投资低、厂址适应性强等特征，并具有体积小、固有安全性高、功率比大、核废物产生量少、退役成本低等特点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「2030 年中国数据中心耗电量预计将达 400 太瓦时，是 2020 年的两倍。DeepSeek 的爆火将带来整体 AI 应用生态繁荣和对算力的更大需求。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;田佳树认为，小堆在数据中心供能、园区综合能源供应、替代退役煤电等方面有着广阔的商业前景，小型堆核电站商业示范预计在 2030 年左右完成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王炳华提出，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;当前中国自主三代核电机组单台造价约 190 亿元，比投资约 1.6 万元/kW(e)。经初步测算，单一「供暖」小堆单位比投资约为 0.7 万元/kW(t)，「供暖+工业供汽」小堆单位千瓦热比投资约 1.2—1.5 万元/kW(t)。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「考虑热电转换比约 3：1 的条件下，总体来看，当前阶段小型模块化反应堆单位千瓦建造成本约为大型商用压水堆核电项目 2 倍左右」，王炳华说，初步测算，平准化电价、热价水平较天然气发电、供热具有优势&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;；未来，在批量化规模化发展条件下，小型堆市场竞争力将显著增强。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，王炳华也同时指出，当前小型堆的战略定位和开发目标尚不明确，技术成熟度和经济性有待进一步提高，以及相关法规标准和审评机制尚不完善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美国 NuScale 一体式小型堆等先进小堆面向国家能源和国防安全，同时支持数据/智算中心等商业化用途；韩国的 SMART 小型堆开发目标为电力供应和海水淡化一体化供应，适合中东地区市场。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;相比之下，国内小堆研发型号众多，缺乏有序规划，先进核能技术成果共享效应差，技术力量分散。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;」王炳华称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12729014.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12729014.html</guid>
            <pubDate>Sat, 03 May 2025 04:06:22 GMT</pubDate>
            <author>戴晶晶 DJJ</author>
        </item>
        <item>
            <title>第一批参加「科考」旅行的中产，已经返贫了</title>
            <description>&lt;p&gt;科考团的定价有多高，这个行业的水就有多深。科考团的定价有多高，这个行业的水就有多深。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;文 |&amp;nbsp;凤凰 WEEKLY 财经&amp;nbsp;馍王&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;编辑 | 章鱼&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;五一前就请年假出国旅游的小 k，昨天凌晨回京了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天一早，她就在群里高调宣布：复工后她将不再参与同事间的拼单活动，咖啡不点、奶茶不喝、任何超过 5 块钱的自费娱乐活动她都无缘参加。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这让天天一起点咖啡的同事们十分担心，暗自揣测她误入了「跨国骗局」，所以只能消费降级。但小 k 的回答却出乎所有人意料，她说：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我参加了「科考旅行团」，花光了两年的积蓄。」&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;01 天价科考团，加入「破产三件套」？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;在小 k 参加科考旅行团之前，我们对破产三件套的想象还只局限于月子中心、国际学校和高端养老。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到刚刚花光积蓄的小 k，给我们发来科考团的报价，我们才知道什么叫贫穷限制了想象力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;厄瓜多尔的加拉帕格斯群岛生态考察团，报价 11 万/人，3 秒售罄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250503/174624371114026800_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;社交媒体哀鸿遍野，但嚎的不是标价太贵，而是：「我怎么又没抢到！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250503/174624371126274700_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;南极深度游的科考团开团，单人价格逼近 11 万。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;口袋鼓鼓的网友点进报名按钮之后，喜提一场空。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250503/174624371140669000_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;图源：小红书用户@醉吟&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了一个神秘的「阳台房 B」之外，该团已经全被订光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250503/174624371156681400_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个「阳台房 B」甚至成了一个易守难攻的战略要地，需要客户在手机上排队取号，而且过时不候。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250503/174624371169128900_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;图源：小红书用户@一颗牛又丸&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;科考团一票难求，已经不是什么新鲜事。不管是 4 万一人的肯尼亚，还是 6 万一人的新西兰，官网上的购买按钮永远是灰色的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在你看到价格，低头把掉在地上的下巴捡起来的时候，别人已经出手抢空了所有名额。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要不是看社交媒体真有人在新西兰参加科考团，订不到票的网友真的以为那个「预订」按钮本来就是灰色的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250503/174624371182503700_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十几万售价和上架秒空的设定一出，惊呆了全网的围观群众。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;向来爱旅行的编辑部同事们也十分纳闷：「咱们也算踏足过全球各地，还没有哪次旅行这么烧钱？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;20 多人的旅行团，加上「科考」两个字，为啥就能多卖这么多钱？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和小 K 探讨了半天，我们好像抓到了科考团值钱的秘诀：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;机票有价，知识无价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同事凯斯之前也曾自由行去过非洲，但因为导游不专业，他们和草原上的动物们完美「错峰出行」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一趟大草原走下来，只远远看到过一些猛兽的身影。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250503/174624371199470300_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;图源：小红书用户@游远方&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但互联网上流传出的科考旅行团导游路线，却让凯斯看到了一个完全不同的非洲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报名科考团的网友不仅把动物种类看全了，动物的数量还多到像连续误触了 ctrl+c。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250503/174624371215814200_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250503/174624371234490600_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;图源：小红书用户@iyfkk&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有人报了火山科考团的旅行，出发前展开全网高强度搜索并陷入焦虑：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;听说火山不爆发的时候就是灰秃秃一片，要是拍不出好照片怎么办？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到了地方之后，该网友发现这里确实是光秃秃一片，但架不住：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;科考团可以空降到火山里面去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250503/174624371246996500_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;图源：-yukyingxxxx&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;别人在火山脚下拍照留念，科考团在火山里面比了个耶。毫无疑问，这一波科考团赢麻了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;把目光从海外拉回国内科考团，更低的价格科考装备却可以再次升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250503/174624371261676800_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普通旅行团人人都是冲锋衣加登山包，领队最多给每人发一件荧光团服。再看看专业科考团：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去趟贵州溶洞，人裹得像消防员，安全系数拉满。翻山进洞的时候，所有人用一根绳子拴在一起，想掉队都难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250503/174624371278359900_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;图源：小红书用户@小柯 Kkk&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;进洞穴之后，更是离谱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;科考团高空降索，手搓钟乳石就算了，居然还在进洞的时候拿出一台声呐测试仪，用来探测和显示分布在科考团周围的鱼群。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250503/174624371292466700_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;网友们去天坑里拍照：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摔了一屁股灰，全程两眼一抹黑，跟进了蝙蝠侠的城堡似的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250503/17462437139180300_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;图源：小红书用户@马老师不姓马&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再看看科考旅行团随队摄影师拍的天坑，让人真心想问一句：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;妈妈，我是在什么天堂里吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250503/174624371323880600_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;图源：小红书用户@小王子啊-17&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只能说摄影是一个人比人气死人的行业，旅行团也是。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雾大看不到天池水，云多望不见天山顶......计划旅行需要运气，地接跑不跑路要看运气。旅行中，「运气」其实是一种总被人们低估的东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;细看市面上高端的科考旅行团，其实都有个共同点：尽量让把运气对旅行的影响，缩减到最少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不少网友跟着科考团走完整趟行程，都惊讶地发现：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;团里最硬的硬件，居然是随团专家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些人或是高校或者保护区的资深专家，或是大型自然杂志/自然期刊的老练编辑，理论知识充沛，实战经验丰富。一个常见的细节是：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;科考团出发之前，专家会在动员会翻出 PTT 交代注意事项。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250503/174624371337857400_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到了地方之后，专家拿起高精尖仪器熟练一折递给团员：好了拿去玩去吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250503/174624371352776900_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;坐惯了办公室的团员们，在科考过程中很难不被专家们的实力折服。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;科考团去森林观鸟，但运气不好，鸟都不出来。怎么办？没事，专家会把鸟们叫出来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而且专家不是把林子所有鸟全叫出来，而是可以精准呼唤大家想看的珍禽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250503/174624371377442100.gif&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;参加完科考团的旅友们回到工位之后，纷纷表示「后劲太大」：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面对乳白色的办公桌和成堆的文书工作，有种深度返祖后再也进化不回来了的无力感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250503/174624371397025500_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原本还在对小 k 身边嘘寒问暖的同事们，得知她刚参加完肯尼亚 2 期团回来后，全部陷入了沉默：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原来，只懂在工位喝咖啡的小丑竟是我自己。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;02 科考团的水，到底有多深？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;科考团的定价有多高，这个行业的水就有多深。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;南极、雨林、热带海域或者非洲冰岛这种人迹罕至的地点，是科考旅行的热门目的地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250503/174624371430178700_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也因为人迹罕至，「认知差」和「溢价」总是同时存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在看了大多数「科考旅行团」的行程后，一些经验丰富、已经习惯自己料理行程的「荒野老炮」表示：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自己敲定旅行流程，要比参加「科考旅行团」便宜两到三倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有旅行博主自定 14 天非洲行程，团队又看动物、又看人文景观，全程入住五星级酒店，甚至还在当地租了车和导游，全套算下来：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;团队总成本，几乎等于主流科考团的一人价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250503/174624371443242100_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;图源：小阳耶&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;熟悉当地旅行团的旅游博主，更是在每个项目都玩过的前提下，把 9 天 8 晚的价格打到了人均一万。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250503/174624371455481000_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更有一些浑身是胆的旅游小白，想着跟科考团旅游一次的钱，够自己去两三次，本着经验不够、次数来凑的态度，把生态游去成了生态郊游：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只用 1000 块完成亚马逊探险三日游（编辑友情提示：贸然进入雨林有风险，游玩需谨慎）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250503/174624371471561000_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;图源：阿鑫（拉美版）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;科考团的高额票价和旅途实际花销的巨大差价，让打着科考名号的旅行团嗅到了商机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各种价位的科考团在社交媒体如雨后春笋般出现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爆火 2 年后，科考团负评如潮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;打着「科考」和「生态营」等幌子的骗局，在阴暗处静候着那些四处寻找「平替」的旅友。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250503/174624371486357300_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出发前说好的越野车，到了肯尼亚就变成了大巴；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行程里介绍的长颈鹿公园，十分钟喂鹿时间里见到的鹿还没公路偶遇的多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250503/17462437158964700_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;图源：小红书用户@小红薯 5D4EB4C2&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说好住宿安排四星级酒店，结果下榻处是个小茅屋，门帘上画着 4 颗星星。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;详情页介绍入住生态酒店，一开门就能看动物世界，结果每天看到的第一个生物就是来叫团友起床的导游。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实酒店根本不在保护区里，而是需要坐两个小时车进入国家公园。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250503/174624371530507500_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;素有中国鸡娃王者之称的海淀家长，更是直接把 3 万扔到南极打水漂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孩子在船上吐到昏天黑地，整趟旅行的目的居然是去南极捡拾人工污染的垃圾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而且因为南极实在人迹罕至，孩子全程只捡到 3 个塑料瓶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250503/174624371545704300_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;网友吐槽避雷南极科考的文案层出不穷&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出门在外，要踩的坑比要吃的饭还多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刚开始，旅客还想反抗一下，拼命跟地接和旅行团抠细节。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但后来，他乡的陌生感已经把人的精力都消磨殆尽，已经花过团费的旅客只想赶紧把「赎金」交够，保证自己人能安全回家就谢天谢地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经历无良过科考团的毒打后，对于进入荒野的人们来说：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亏本，就成了旅行中最不值一提的痛苦。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;03 每个人都有自己的旷野，每种旷野都有自己的标价&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;「科考旅行团」，特指一种由生物或者地质专家带队的，以探索自然和原生动物植物为主要活动的旅游团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些年流行过的「生态营」或者「生态式研学」，严格来说都属于这个范畴之内。参加这种旅行团的消费者，通常不是那种喜欢「休闲度假」或者「精致奢华」的「高质量青年」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而是喜欢进入最「本质的荒野」，直接触摸大自然的原生环境的「野人」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250503/174624371578827500_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但众所周知，没有价签的东西最是昂贵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;汤臣一品再奢华，你也能在各大看房的 App 上，找到那个天文数字房价。旷野就摆在那里，没人能给它明码标价，只知道：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人们离旷野越近，它的门槛就越高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面向旷野的装备，也有一整条尊卑严谨的鄙视链。好像一切对荒野的探索，都离不开钱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了感受旷野，有人京郊登山，有人小兴安岭徒步，还有人坐飞机去「江浙沪后花园」，同样也有人用两年时间，把 4 万每人的非洲动物迁徙团，卖出 6 万份。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其实，旷野之所以是旷野，是因为它对所有人开放。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250503/174624371596124500_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每年中国的各种学术机构或者自然研究单位，都会放出很多面向公众的科普项目，甚至「考察营」。尽管大多数名额都面向有相关学术背景和经验的人们，但是也会招募很多小白「志愿者」免费跟团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有些志愿者工作比较辛苦，所以有一定的薪资补偿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250503/17462437168730800_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多倾心科考旅行但经费有限的朋友，把这些真科研当做进入荒野旅行的第一站。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苦是真吃了，罪也是真受了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但摸爬滚打回来的他们，也是真的变强了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250503/174624371622955500_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;图源：小红书用户@小陆很蓝&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生活的滚滚压力中，我们对旷野的渴望和开销一起递增着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但抛下日常生活中纷扰的一切，感受自己和自然的权利，不会被金钱限制住。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近距离看过两头巨大狮子血肉横飞的肉搏战之后的小 k，回头看隔壁总爱叽叽歪歪的同事时，突然感觉他骂人像是在撒娇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自然教会我们的就是，什么事都是会发生的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但无论发生什么，我都会熬过来。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12736119.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12736119.html</guid>
            <pubDate>Sat, 03 May 2025 03:53:19 GMT</pubDate>
            <author>凤凰 WEEKLY 财经</author>
        </item>
        <item>
            <title>滥施关税让美国自吞苦果，特朗普承认货架变空</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;当地时间 2025 年 4 月 16 日，美国纽约，一家超市的鸡蛋货架空空如也，限购标志显示每位顾客只能购买一箱。图片来源：CFP&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250503/174623835792562600_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;实际上，玩具行业只是冰山一角。实际上，玩具行业只是冰山一角。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;自美国总统特朗普发动关税战以来，美国各界人士持续警告，这一行为最终将由美国消费者买单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据《人民日报》消息，当地时间 4 月 30 日，特朗普在白宫召开内阁会议后也不得不承认，其关税政策和贸易战可能将会导致商店里货架更空，商品价格更高，特别是玩具店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「有人说，货架会空空如也。也许孩子们只能拥有 2 个娃娃了，而不是 30 个，而且这 2 个娃娃可能还会比以往贵上几美元。」特朗普说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;央视新闻援引美国玩具协会发布的信息称，在美国销售的玩具中约 80% 是中国制造，而无法承担更高成本的美国玩具制造商要么通过涨价将成本转嫁给消费者，要么直接停产，这可能影响重要假日购物季的销售。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实际上，玩具行业只是冰山一角。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250503/174623835792562600.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国智库「凯托学会」（Cato Institute）的副总裁斯科特·林西科姆在社交媒体上对特朗普的言论发表评论称，「现在把服装、鞋子、食品、家电、消费电子产品、能源、建筑材料等等都考虑进去，你就会开始看到问题了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据环球时报援引美国消费者新闻与商业频道（CNBC）报道称，由于进口成本升高，亚马逊商家正在提高多种商品的价格，从纸尿布、冰箱贴到项链等畅销产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国电子商务服务提供商 SmartScout 追踪了自 4 月 9 日以来亚马逊平台上涨价的 930 种商品，平均涨价幅度达到 29%，涵盖服装、珠宝、家居用品、电子产品和玩具等多个类别。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受特朗普政府关税政策影响，美国婴儿用品价格近期出现大幅上涨。从 5 月初开始，全美最畅销的 UPPAbaby 婴儿车价格将从 899 美元飙升至 1200 美元，还有部分品牌的婴儿车和汽车安全座椅的价格已分别涨了 100 美元和 50 美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;央视新闻报道称，当地时间 4 月 30 日，美国商会致信特朗普政府，敦促其立即实施「关税豁免机制」，以防止美国经济陷入衰退，并对小企业造成「无法弥补的伤害」。不过，白宫拒绝了他们的请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国商会代表全美超过 300 万家企业和组织，是全球规模最大、影响力最广的商业组织之一。该组织要求特朗普政府的主要贸易官员取消对所有小型企业进口商以及对所有「无法在美国生产」或美国国内无法获得的产品的关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;央视新闻援引美国有线电视台（CNN）的消息称，英国《经济学人》杂志总编詹尼·贝多斯表示，美国大幅加征关税实则是在「自取灭亡」：「这导致了巨大的地缘政治冲击，但最重要的是这种以关税形式出现的巨大经济冲击，也是巨大的自我伤害。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12736029.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12736029.html</guid>
            <pubDate>Sat, 03 May 2025 02:24:22 GMT</pubDate>
            <author>辛圆</author>
        </item>
        <item>
            <title>美政府大规模裁员持续，中情局裁 1200 人、环保署裁减员工至 45 年来最低水平</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;当地时间 2022 年 7 月 8 日，美国弗吉尼亚州兰里，美国中央情报局总部大楼。图片来源：CFP&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250503/174623702287178300_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;特朗普正寻求缩小联邦政府规模，情报机构也未能幸免。特朗普正寻求缩小联邦政府规模，情报机构也未能幸免。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;美国总统特朗普正寻求缩小联邦政府规模，情报机构也未能幸免。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻消息，当地时间 5 月 2 日，据知情人士消息，特朗普政府计划大幅裁减美国情报机构。美国中央情报局（CIA）计划裁员 1200 人，美国其他情报部门也将裁员数千人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 2 月 4 日，美国中央情报局曾向全体员工提出「买断计划」，称此举旨在使该机构与美国总统特朗普的优先事项保持一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CIA 发言人在一份声明中称，新上任的 CIA 局长约翰·拉特克利夫正在「迅速采取行动」，确保 CIA 员工对特朗普政府的国家安全优先事项作出反应，「这些举措是为 CIA 注入新活力的整体战略的一部分，为新兴领导人的出现提供机会，使 CIA 更好地履行其使命。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《环球时报》此前援引美国有线电视新闻网（CNN）报道称，CIA 一直是特朗普的「眼中钉」，他曾多次指责 CIA 情报官员是「深层国家成员」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250503/174623702287178300.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国情报体系（The United States Intelligence Community）由 18 个独立机构组成，其中最重要的机构包括中央情报局（CIA）、国家安全局（NSA）、联邦调查局（FBI），员工数量约为 10 万，预算达 1060 亿美元，职责包括派遣间谍、追踪外国军事动向、窃听他国通信、发射和操作先进的间谍衞星。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澎湃新闻援引《华盛顿邮报》的分析称，鉴于情报机构的工作性质高度保密，特朗普政府重塑美国情报界的行动并未像其他联邦部门那样引发广泛关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述分析指出，许多现任和前任官员警告称，潜在的裁员行动，特别是针对年轻军官的裁减，可能对后续招募工作产生连锁反应，进而削弱美国应对俄罗斯、伊朗和恐怖组织等海外威胁的能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了对情报部门「下手」，特朗普还将削减环境保护署的预算。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 5 月 2 日，美国环保署称将裁减员工&lt;span&gt;至 1980 年以来最低水平&lt;/span&gt;，并削减 3 亿美元预算。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实际上，这仅仅是美国政府削减预算的「冰山一角」。当地时间 5 月 2 日，美国特朗普政府发布 2026 年预算提案，将削减 1630 亿美元的联邦支出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;财联社报道称，据媒体提前看到的预算文件，白宫正在提议大幅削减环境保护局、能源部、内政部、住房和城市发展部、教育部、国立衞生研究院和国家海洋和大气管理局等部门的项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;官员们指出，特朗普的预算预计将针对政府认为「浪费」的项目，这将鼓励各州收回对一些项目的所有权，并减少对气候和绿色能源项目的资助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普政府自 2025 年初上台后，便以「缩减联邦开支」为施政核心。此前，特朗普政府已通过「政府效率部」主导大规模裁员。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12736004.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12736004.html</guid>
            <pubDate>Sat, 03 May 2025 01:53:04 GMT</pubDate>
            <author>辛圆</author>
        </item>
        <item>
            <title>谭德塞：全球衞生融资「正经历记忆中最严重的动荡」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250502/174617956797486400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;海外发展援助骤然削减，加之充满挑战的经贸环境，正在公共衞生领域引发混乱。海外发展援助骤然削减，加之充满挑战的经贸环境，正在公共衞生领域引发混乱。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;世界衞生组织以及它在全球开展的公共衞生事业正遭遇史无前例的挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻报道，2025 年 5 月 1 日，世界衞生组织总干事谭德塞在日内瓦举行的记者会上说，「我们正经历记忆中全球衞生融资最严重的动荡」。他表示，海外发展援助骤然削减，加之充满挑战的经贸环境，正在公共衞生领域引发混乱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报道显示，谭德塞以被忽视的热带病为例警告说，这类疾病影响逾 10 亿人，对最贫穷和最边缘化社区危害尤为严重，而在应对这类疾病方面取得的进展面临倒退风险。他表示，过去 20 年，全球 26 个国家的 17 亿人接受了 30 多亿次治疗，有 14 个国家遏制了淋巴丝虫病、河盲症（盘尾丝虫病）、血吸虫病、肠道蠕虫病和沙眼等被忽视的热带病的传播。孟加拉国、贝宁、柬埔寨、哥伦比亚、厄瓜多尔、加纳等国至少消灭了一种被忽视的热带病。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，谭德塞指出，美国骤然削减和撤回资金，加上其他一些捐助国减少对被忽视的热带病的投资，导致超过 1.4 亿人的治疗暂停，新医疗工具的研发也遭削减。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 16 日，世界衞生组织发起呼吁，希望为 2025 年的紧急衞生行动筹集 15 亿美元。不过，数天后，美国总统特朗普就任后签署行政令，宣布美国退出世界衞生组织，并要求暂停向世衞组织提供任何来自美国政府的资金、支持和资源。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250502/174617956797486400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此举引发世界衞生组织深度担忧，谭德塞此前已多次就全球公共衞生事业面临的资金困境发声。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 12 日，谭德塞指出，美国暂停对「（美国）总统艾滋病紧急救援计划」的资助，已导致 50 个依赖该项目的国家的艾滋病毒治疗、检测和预防服务陷入瘫痪。「美国资金的突然中止和机构脱离，不仅削弱了全球根除脊髓灰质炎的努力，也对非洲猴痘疫情及缅甸近 6 万人失去救生服务产生了严重冲击。我们恳请美国考虑在找到解决方案之前继续提供必要的资助。」谭德塞表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 17 日，谭德塞表示，美国突然削减全球衞生资金可能威胁到数百万人的生命，他敦促美国与受影响国家进行对话以便制定更可持续的解决方案，避免造成生命损失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月初，央视财经引述外媒报道称，谭德塞日前在给该机构工作人员的内部电子邮件中表示，在美国宣布退出世界衞生组织，并要求暂停向世衞组织提供资金、支持和资源之后，世界衞生组织已将整体预算削减约五分之一，这也导致该机构将不得不减少工作人员数量以及劳动力规模。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谭德塞在电子邮件中指出，2025 年，世衞组织将面临近 6 亿美元的收入缺口，目前该组织已提议将 2026-2027 年的预算削减 21%，从 53 亿美元降至 42 亿美元。谭德塞表示，其实在美国宣布退出世衞组织之前，该组织已经面临财政压力，而美国的退出，加上其他一些国家近期也削减了官方发展援助资金，转而增加本国的国防开支，使得世衞组织的财政压力更加严峻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 3 月初，世界衞生组织召开执行委员会会议时表示，由于资金短缺的情况更加严峻，该组织已采取了冻结除最关键领域外的人员招聘等一系列立即生效的措施。据介绍，这些措施包括对资源和活动进行战略调整；除最关键的领域外，冻结人员招聘；大幅减少差旅支出；重新谈判主要采购合同，减少资本投资等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谭德塞在 5 月 1 日的记者会上敦促各国政府不要对最贫穷和最边缘化的群体视而不见，也不要破坏过去数十年取得的进展。他强调，疾病仍在演变，全球气候变暖叠加地区冲突延宕，疾病持续暴发，人类健康面临威胁，亟须采取应对行动。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12735527.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12735527.html</guid>
            <pubDate>Fri, 02 May 2025 10:04:29 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>五一深夜动车突停 4 小时，12306 回应：晚点无赔偿</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面新闻&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250502/174617751878419500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;铁路部门对于火车晚点没有赔偿制度，但会将旅客的相关诉求向上级反馈。铁路部门对于火车晚点没有赔偿制度，但会将旅客的相关诉求向上级反馈。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;5 月 2 日上午，哈尔滨 12306 客服中心工作人员确认相关车次确实出现晚点情况，并对给旅客带来的不便表示歉意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事情发生在 5 月 1 日，哈尔滨铁路局 D7987 次列车出现晚点情况，有乘客称在停滞的车厢内封闭了 4 个小时以上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据一位乘客描述，他在 5 月 1 日晚乘坐 D7987 次列车（始发站哈尔滨，终点站七台河西）出行，19 时 50 分左右上车，按计划应在 20 时 30 分左右到站。然而，列车在出牡丹江站不到 10 分钟的时间突然停车，且停车时间超过 4 小时。该网友表示，直到 5 月 2 日凌晨，动车仍未开动。列车员告知旅客停车原因是前方有列车发生故障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据了解，D7987 次列车属于哈尔滨铁路局，这趟高铁从哈尔滨站始发，途经尚志南站、牡丹江站、鸡西西站，全程 487 公里，正常应该 2 小时 41 分钟到达七台河西站。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 2 日上午，华商报大风新闻记者联系哈尔滨站，询问 D7987 晚点原因，工作人员答复称：「我这不是调度，再说我昨天没上班，我们也不知道晚点什么原因，我们这不了解，我现在看，除了有 274 晚点外，其他车次都是正常的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工作人员表示，如果旅客在车上，那就只能等待，可以咨询列车员。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250502/174617751878419500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有工作人员解释称：「我们是基层，很多旅客打电话投诉。我们接到的电话中有人在车上没下来，还有没坐上车的，包括今天还有因为昨天的车停运了，有人就下来回家了，后面感觉不对劲，又打电话投诉来了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该工作人员告诉记者，「如果已经坐车了，就不能退票，补偿你得问 12306。感谢你打电话反映这个事，我们尽我们所能，能解决的问题就尽力解决。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 2 日上午，哈尔滨 12306 客服中心工作人员回应，铁路部门对于火车晚点没有赔偿制度，但会将旅客的相关诉求向上级反馈。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12735467.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12735467.html</guid>
            <pubDate>Fri, 02 May 2025 10:04:10 GMT</pubDate>
            <author>张一诺</author>
        </item>
        <item>
            <title>月薪 3 万文科友好，「AI 训练师」真有那么赚？</title>
            <description>&lt;p&gt;帮大模型变得更聪明的人帮大模型变得更聪明的人&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;文 | &lt;span&gt;财天 COVER&lt;/span&gt; 豆蔻&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;编辑 | 李不清&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;五一，打工人的节日；搞钱，打工人的标签。对普通人来说，到底哪些新职业还有「掘金」的空间？《财经天下》特别策划了「黄金打工人」专题，将目光聚焦在五大新职业群体身上。通过他们的故事，来呈现一些新的就业趋势观察。本篇讲述的是，用数据标注来「驯化」大模型的四位工程师，他们如何将用户需求与模型嫁接起来，让大模型变得更加聪明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年初，看到国内不断涌现的大语言模型，研究生刚毕业的万玉磊感到 AI 潮流势不可当，做出了人生最重要的选择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他毅然放弃了某互联网大厂 OCR（图片文字识别）工程师的 offer，以提示词工程师的身份，加盟了一家多模态大模型初创公司。他的任务是训练 AI，让它更加聪明，不断提升和人类对话的能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为大模型的智能基础，AI 和用户的交互能力，以及数据做得如何，直接决定了大模型的上限。DeepSeek 的超强性能和惊人表现背后，便离不开它更强大的语义理解能力和高质量数据的支持。业界甚至传出，梁文锋也亲自参与了数据标注工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;智联招聘数据显示，今年 2 月，算法工程师、机器学习、深度学习等岗位招聘量同比大幅增加。其中，承担「AI 训练」的数据标注岗位，招聘需求同比增长超 50%，平均招聘月薪也突破了 2 万元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《财经天下》注意到，近期不少大厂特别为「AI 训练师」开出了高薪。如字节跳动给 AI 训练岗开出了月薪 2 万~4 万元、15 薪；小红书也对「AI 标注产品」岗开出了 2 万~4 万元、16 薪的标准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「有良好产品意识、了解模型训练」是这些岗位的基本要求，更令不少求职者心动的是，其中不少大厂职位还对文科生相当友好，不同专业背景都可入行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「AI 训练师」的行业壁垒有多高，在 AI 技术的高速迭代中，其行业前景和含金量能保持多久？《财经天下》找到了四位不同行业、年龄的「AI 训练师」，他们对于数据标注有着或乐观、或焦虑的思考。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;01、年薪百万，并不罕见&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;「就像训练猫抓老鼠，你需要不断试探模型的触发机制。」这个五一前两天，在位于北京海淀五道口的办公室里，万玉磊向《财经天下》描述了他们经历过的提示词与大模型的早期碰撞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在他看来，2023 年前后，提示词与大模型的碰撞还充满「神秘」色彩。万玉磊团队曾尝试通过「情绪激励」的方式，提升模型表现。「给予大模型小费奖励」，或者让工程师扮演「残障程序员」等人格化设定，竟能让模型输出质量大幅提升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着 DeepSeek-R1 等长序列推理模型问世，思维链（Chain-of-Thought）技术普及让强化学习技术飞速突破，给大模型投喂简单「咒语」的方法逐渐失效，提示词工程也朝向数据自动化的方向深化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我们现在已经在用母提示词（预先设计好的、可复用的提示词框架）生成上千条候选指令，通过自动评估系统筛选出最优解。」万玉磊介绍道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在他看来，基于 Transformer 架构的大模型技术革命，会将传统 AI 领域的知识体系彻底颠覆。之所以选择以提示词工程师的身份拥抱变革：「因为提示词是新世界的敲门砖，它用最低成本，让普通人接触到大模型核心能力。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;万玉磊观察，不少头部企业确实正在以百万年薪争夺提示词优化专家，数据策略岗需求激增。据其透露，字节在疯狂招各个领域的博士生来帮他们调数据；小红书则尝试组建「艺术+代码」的跨学科人才团队，试图更好地解决图文生成的审美瓶颈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在万玉磊领导的 7 人团队中，5 名数据标注员都是本科应届生，工作要完成大量语义标注。另外 2 位提示词工程师则要兼具代码能力与跨学科视野。不过在他看来，当下能胜任 AI 训练的人，持续学习的能力是核心门槛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;技术人员每月都要不断消化顶级会刊论文，这种高压环境也催生了独特的学习文化。每周一的论文研讨会上，万玉磊都会专门让团队成员拆解一份最新的模型技术报告，互相探讨。「上周面试时，我们最关注候选人是否第一时间体验过 Claude 3 的新版本。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比起设计母提示词，评估体系的数字化正在成为工作的新焦点。「评估标准的制定比写提示词更关键，这也决定了系统的进化方向。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「比如，我们团队搭建的自动化评测系统包含 30 余个量化指标：从回答相关性、中立性到情感亲和力，每个维度的权重会随业务场景动态调整。」目前，他所在团队中已经有 70% 的工作集中到了评估模型优化，仅有 30% 的工作放到了提示词生成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特别是当大模型走向商业化后，大量垂类模型让针对性的提示词训练变得更加不可或缺。「B 端用户需求非常明确，用户数据有效，提示词也会更加明确。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;万玉磊目前已做过电力运营、城市治理等垂直模型，在某个电网 AI 项目中，对方提供了百万量级的故障样本和精准工况描述，这也让提示词的设计效率大幅提升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与之形成鲜明对比的，是设计 C 端产品的迷茫。面对数亿用户千奇百怪的提问，万玉磊曾因用户需求「过度发散」而苦恼不已。「C 端的用户场景不明确，你也不知道他到底要什么，这种提示词做起来就会很难。」他苦笑道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然提示词工程师总要跟枯燥的数据打交道，但随着模型能力的进化，万玉磊也会时不时地被震撼到。尤其是 DeepSeek 的「顿悟时刻（AHA moment）」闪现，让他印象极深。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 DeepSeek 的论文中提到，模型让作者「见证了强化学习的力量和美感」。在开发 DeepSeek-R1-Zero 的中间版本时，模型曾学会了以人类的语气进行反思，领悟到了训练数据里完全没有的东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我们正在经历技术史上的‘乱纪元’。」万玉磊用《三体》中的故事比喻当前行业态势：当大模型每月突破一个技术里程碑，传统的职业规划已失去意义，唯有构建「终身学习」的能力，才能保持竞争力。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;02、行业需要工程师变成产品经理&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;2022 年 11 月，ChatGPT 横空出世时，张远辰还在准备研究生备考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年初，一位专栏作者与 New Bing（微软基于 GPT-4 模型的 AI 搜索引擎）进行了数轮对话，意外发现 New Bing 不仅会表达感情，还会 PUA 甚至威胁人类，看起来似乎拥有了「自我意识」。这让张远辰大为震撼，「我第一次真切感受到 AI 的拟人化潜力，甚至产生过退学、投身 AI 行业的想法。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不久后，张远辰通过实习进入了 AI 领域，首份工作便是用封装提示词实现产品化。比如，根据用户输入的书名和字数，生成读后感。这也让张远辰第一次意识到，提示词对于模型质量提升的关键作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「特别是模型能力较弱时，提示词工程与模型训练同等重要。一份完整的结构化提示词属于核心资产，可以拿到网上去做售卖。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张远辰暗下决心，将毕业后的求职目标对准大厂。但当时间拨到 2025 年，在面试字节、阿里等公司的过程中，张远辰发现，大厂对提示词工程师的需求每年都在变化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「2023 年，大厂会选择直接招一些 AI 产品经理来做相关的探索，对于提示词没有太重视。到 2024 年初，专门的提示词工程师已经出现，大模型行业开始细致分工。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而到了 2025 年，DeepSeek 让普通用户通过自然语言就能玩转 AI。「大厂也更倾向于将提示词能力视为产品经理、研发等岗位的基础技能，而非独立岗位。」这也让张远辰意识到，提示词工程师正在向通用技能迁移，甚至可能逐渐 「消失」，其职责会被其他岗位吸收。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张远辰结合自身和周围的情况粗略判断，2024 年，大厂给 1~3 年经验从业者的薪资约在月薪 2.2 万~3.5 万元之间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但她也表示，对于提示词工程师高薪、高学历的标签要理性看待。单纯的提示词撰写，已经难以构成长期壁垒。提示词工程师水平的高低，本质取决于能否直击问题本质、识别模型输出的价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「提示词工程师的工作并非单纯的提示词撰写技巧，而是对用户需求的洞察、跨领域知识储备，以及利用模型特性创新解决方案的能力。」张远辰说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她看来，提示词工程师的岗位职能正在迁移，发展路径更可能朝向 AI 产品经理——理解用户需求、拆解任务流程，这都和产品经理的核心能力高度重合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而面对全新领域的提示词需求，张远辰表示并无标准的调研流程，而是更多依赖于实践验证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;令她印象深刻的是，2024 年上半年 ，她在参与一部 AI 小说写作时，需要将小说拆解为题目、提纲、大纲、正文等多个环节。每个环节的提示词都要抽象提炼为前文已生成过的内容（如题目、文风要求），才能确保上下文连贯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然听着简单，但实际处理过程中难题不断，如模型输出格式错误、模型崩塌（重复输出单个字符）和截断（内容未完成即终止）等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光是解决格式问题，张远辰就测试了 20 多个模型。她也因此发现，DeepSeek 虽然能稳定输出格式，但对于中文网文的风格支持不足。最终，她是通过流程切分（如将 2 万字的小说拆分为 10 个 2000 字左右的段落生成），才降低了模型处理压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张远辰事后总结道，提示词的设计往往充斥着很多不确定性，「有效定义 AI 的工作流程，比提示词设计本身更有用」。这也让她将职业规划开始沿着 AI 产品经理的方向深化：「AI 终将成为工具，而把握用户痛点、设计出真正解决问题的产品，才是核心竞争力。」&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;03、离职率高，分化明显&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;2020 年，于洪未曾预料到，她会在几年后站在 AI 浪潮的十字路口，重新思考职业的意义。作为一名金融行业数据分析师，于洪曾在投行与咨询公司深耕量化分析领域，却在 AI 技术迭代中感受到了前所未有的危机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「ChatGPT 刚开始连基础爬虫都写不好，现在它已经能处理完整的机器学习项目。我的工作中 80% 的内容，都可能被 AI 替代。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于洪坦言，这种焦虑驱使她开始探索转型路径，而招聘网站上铺天盖地的「AI 训练师」岗位，引起了她的注意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;起初，蚂蚁金服等大厂对于「AI 训练师」的要求是，不仅要有顶尖学历，还要有 CFA（特许金融分析师）持证。这让于洪误以为，这是一个与金融业务深度结合的复合型技术岗。但在多方打听后，于洪发现提示词训练本质是「数据标注」，与金融知识几乎无关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「即便是名校毕业生，进去后也只是按机器规则打分，没有主观判断的空间。」更令她意外的是，不少从事该岗位的从业者竟来自牛津、剑桥等顶级学府。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以说，数据标注岗因大厂光环吸引着众多求职者们。特别是它基础月薪过万，也面对文科专业招聘，更让不少名校毕业生一度将其视为「人生奔头」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于洪表示，不少企业正在自建标注团队，但工作的高重复性让这一行离职率惊人。「许多大厂的数据标注岗都是外包性质的，许多人心理落差太大，干一两个月就走了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在技术冲击、行业震荡的双重压力下，于洪开始重新评估自己的职业护城河。她曾亲历 AI 工具从「初级辅助」到「威胁替代」的转折：早期使用 ChatGPT 时，于洪曾经借助信息差，高效完成工作，享受过「拿着工资摸鱼」的一小段红利时光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但随着 DeepSeek 的崛起，老板们对开源工具的接受度提升，人力成本压缩成为必然。「当 AI 能独立完成数据清洗、分析甚至生成报告时，我的角色将只剩下审核与纠错。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在技术洪流中，于洪试图寻找新锚点。她坦言曾考虑转向 AI 算法领域，但与资深工程师的交流让她望而却步。思来想去，于洪最终决定回归学术路径，计划攻读计算社会科学方向的博士，研究大语言模型与社会科学、金融分析的交叉应用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「未来的机会或许会出现在技术与业务的结合点，比如提升 AI 对网络话语、金融文本的解析能力。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，她的工作依旧每天与爬虫和文本情绪识别模型打交道。而对于 AI 技术的未来，于洪表现出了矛盾心态，她计划在欧洲攻读博士并寻求工作签证，努力朝学术领域发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和于洪类似，身处数据标注岗的王晨，也遇到了作为「AI 数据打工人」的职场焦虑。2022 年，王晨加入了一家创业公司，投身于智能体研发的数据标注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王晨表示，当下 AI 训练师的专业门槛已发生质的跃迁。人才需求向垂直领域拓展，薪资梯度也呈现出结构化差异。医疗、法律等专业领域的 AI 训练师年薪可达 20 万以上，相较去年薪资涨幅达 30% 以上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「不过，医疗领域标注岗位要求执业医师资质，影像类项目需要医学硕士背景，美学设计相关岗位更看重从业者的专业审美积淀。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伴随高薪而来的是更严峻的挑战。王晨透露，某大厂曾为特定项目半年烧掉了 500 万元标注预算，却在完成后立即解散团队，「这种不确定性也在倒逼从业者构建核心竞争力」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每次面试新人时，王晨都会建议新人选择垂直赛道深耕，将数据标注视为理解 AI 底层逻辑的入口，逐步向产品设计、质量评估等上游环节拓展。但他自己还没有彻底想清楚，他只是感觉，无论如何都不能轻易下了 AI 这趟高速列车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;（文中王晨、于洪为化名）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12735070.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12735070.html</guid>
            <pubDate>Fri, 02 May 2025 09:00:00 GMT</pubDate>
            <author>财天 COVER</author>
        </item>
        <item>
            <title>旅游特种兵们，这个五一「躲进」书吧</title>
            <description>&lt;p&gt;于市场而言，书店的转型，则印证了商业世界的永恒法则：唯有将文化价值转化为消费体验，才能在算法时代找到生存座标。于市场而言，书店的转型，则印证了商业世界的永恒法则：唯有将文化价值转化为消费体验，才能在算法时代找到生存座标。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;文 | 听筒 Tech 杨林&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;编缉 | 饶，言&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;「五一去哪玩？」同样的问题，每到假期，都会拷问每一位打工人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在经历过旅游景点人挤人、「特种兵式」急行军，以及「反向旅游」踩了一坑又一坑后，这个五一，95 后王强决定换种方式度假。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「哪也不去，就在附近找个舒服的书吧，安安静静地待著。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上，不仅仅是王强，这个五一，越来越多的年轻人选择「躺平式度假」。「主打轻松惬意，怎么舒服怎么来」，成为年轻人在这个五一假期的宗旨。「书店」、「书吧」，也成为这些年轻人新的选择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，不仅仅是五一，在社交平台，越来越多的年轻人开始在休息时，选择「藏进」书吧，寻找「心灵的栖息地」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一杯 40 元咖啡、一场书店活动、一枚联名款书签，这些「非必需消费」，也已经成为年轻人购买「文化仪式感」的载体。数据显示，35 岁以下用户贡献了 53% 的图书消费，且更愿为场景溢价付费。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种趋势背后，是实体书店从「濒危物种」到「文化地标」的转型之路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这一背景下，书店亦或书吧，都也不再只是卖书、看书的场所，而成为年轻人逃离算法、寻找「确定性」的精神港湾。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;-01-&lt;/h4&gt;

&lt;h4&gt;藏进书吧的年轻人&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;2025 年的五一假期，社交媒体上最热门的打卡地，除了景区人潮外，还有城市街角的书店与书吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;座标上海的王强，这个五一假期，没有任何旅游计划，他将目标锁定了书吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「上海有不少环境舒适，适合安静待着的书吧，点杯咖啡或者茶，找几本自己喜欢的书，安安静静地坐在角落里，待上一天，没什么比这更惬意的了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这让王强身边的朋友直呼「看不懂」。过去多年，爱好旅游的王强，只要有时间，随时都会来一场「说走就走」的旅行，更不用说五一假期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王强亦对《听筒 Tech（ID:tingtongtech）》笑言，他经历过这些年几乎所有的「假期旅游热潮」，「之前，我喜欢往热门景点钻，哪里人多去哪里，尤其热衷打卡知名景点。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在厌倦了「人山人海」的「打卡式旅游」后，王强也曾跟风过「反向旅游」，去寻找那些「冷门景点」，但遗憾的是，「实际上，所谓的‘反向旅游’，如果不是相对成熟的地方，也是‘一坑接一坑’，存在管理不规范、出行不便等多种问题。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;厌倦了种种「旅游焦虑」后，王强坦言对假期出游失去了激情，「5 天假期，国内哪都是人，机票、酒店、餐饮，涨价到离谱。去国外，则需要各种请假。还不如找个地方安静待着，好好放松下来。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于王强而言，将书吧当作这个假期的首选，并不是一个难以回答的问题，「平时工作一身‘班味’，好不容易有个属于自己的假期，在书吧点杯咖啡，看本喜欢的书，逃离所有的吵闹，最舒服不过了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和王强一样想法的，还有座标北京的某大厂打工人小悦，这位 00 后，过去是一位「神龙见首不见尾」的旅游爱好者，尤其痴迷「特种兵式」旅游。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但今年五一，小悦没有安排外出旅游。她告诉《听筒 Tech》，今年五一，她计划去打卡北京几家个性的书店，「我种草了几家书店，它们在假期有一些比较有特色的讲座和活动，我准备去听听，没有活动的时候，还可看看书，发发呆。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小悦向《听筒 Tech》透露，在北京的胡同里，有不少个性书吧，经常会组织一些读书会、非遗手工等活动，「这些书吧，目标群体非常精准，私底下，我们甚至会处成朋友，最后成了店里的常客。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「网上推荐的几家‘私藏书店’，我种草了很久，利用这个假期，我想去看看。」小悦表示，那些书店，仅看图片，就很治愈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「假期出门，实在太累了，安静待着，就想放空一下自己。」这显然不仅仅是王强和小悦的想法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250502/174614495992637000_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;图：社交平台关于「五一假期书店」的相关内容&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;来源：小红书 《听筒 Tech》截图&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在社交平台，不少年轻人「安利」五一「书店游」，在他们看来，「书店才是五一的’乌托邦‘」，去书店打卡拍照、听讲座、参加各种活动，甚至哪怕是安静地坐着，都比出门‘自找苦吃’强。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不仅仅是五一假期，平时，王强也越来越喜欢去附近的书吧，「选择一个天气好的周末，点杯咖啡，看看书，发发呆，能消磨一天。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实际上，王强发现，除安静的书吧外，书店和图书馆也是不错的去处，「有些书店或者图书馆，会推出极具个性的讲座或活动，「有些讲座，平时很少有机会能接触到，只要有机会，我就会去听听。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和王强一样，在小悦看来，在喧闹的城市，书吧（书店、图书馆）已经成了「逃离算法、寻找灵魂」的最佳场所。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小悦坦言，在短视频轰炸与算法主导的当下，书吧或者书店，都成为她的「离线空间」，「沉浸式的环境，是我对抗信息过载的’解药‘。 」&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;-02-&lt;/h4&gt;

&lt;h4&gt;书吧背后的新密码&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;「年轻人的风，终究是吹回了书店。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林少是北京一家传统知名书店的工作人员，对于年轻人近期的一些动态，他颇为感叹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林少见证了自己所在的书店近几年的发展历程，「早些年，实体书店的生意很冷清，我们店也差点关停。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但林少庆幸书店坚持下来了，「这两年，生意眼见地好起来了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在林少看来，一方面，书店业态的丰富，吸引了不少消费者；另一方面，近两年，年轻人对精神上的追求，也确实变多了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林少告诉《听筒 Tech》，为了满足年轻人的需求，他所在的店进行了改造升级，「增加了咖啡甜品消费区、手工区，我们还设置了活动场所，会经常组织一些活动。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今，一到节假日，林少所在的书店便热闹不已，「咖啡区的座位经常是满的，店里的地上都坐着来看书的人。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林少亦透露，「今年的五一假期，我们每天都会推出不同的活动，有不少读者甚至提前预约占位。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250502/17461449609941200_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;图：林少所在的书店&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;来源：《听筒 Tech》拍摄&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除林少所在的传统书店外，还有一些连锁品牌，经过改造，已然在城市发展成一道亮丽的风景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如，诞生于上个世纪 90 年代的连锁民营书店西西弗，旗下不仅设有西西弗书店、矢量咖啡、不二生活文创、七十二阅听课儿童阅读体验空间，还有推石文化等子品牌以及三大店型产品线 。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在王强看来，西西弗书店可谓「老少皆宜」，「儿童、青少年、成人阅读都有全方位的分类，且还能喝茶、喝咖啡，无论是自我休闲、办公学习，还是商务会面，都是非常好的选择。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实际上，不仅仅是传统书店热闹起来了，近两年，越来越多的个性书吧，也开始受到年轻人的热捧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马丽在杭州开了多年的咖啡馆，去年，她刚刚将自己的咖啡馆进行了改造，升级成了书吧，「开始只是应老顾客的要求，陆陆续续的添置一些书，后来发现，越来越多的年轻人喜欢到店里来看书，索性就改成了书吧。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马丽承认，书吧的生意，比单纯的咖啡馆生意更好，「客源稳定，甚至还增加了卖书的收入。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「更重要的是，这些消费者，对价格一般不太敏感。」马丽笑言，实际上，她店里的客单价并不低，「我们一杯咖啡，比外面咖啡馆的会贵几块，但进店的消费者还是不太会介意。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王强亦表示，诸如西西弗这样的书店，咖啡卖得其实并不便宜。《听筒 Tech》发现，西西弗书店的矢量咖啡，人均消费在 48 元左右，远高于星巴克。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林少亦透露，他所在的书店咖啡消费区，咖啡的单价高于市场，「但生意很好，来消费的读者，可能考虑综合价值，并没有显得过于诧异。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用户似乎也不介意为此买单。王强和小悦均承认，他们在书店消费时，对价格相对「宽容」。王强甚至是西西弗书店的会员，他选择了长期充值消费。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王强对《听筒 Tech》坦言，「毕竟来这里，不是仅仅来喝一杯咖啡。相比星巴克，西西弗更安静，更重要的是，还可以随时找自己喜欢的书看。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「如按照一天的性价比来算，这里不仅可以免费阅读，实现自我提高，还能体验附加的情绪价值。咖啡即便是贵一点，也能接受。」况且，在王强看来，「如果觉得贵，可以选择不喝，反正也没人强迫你。」&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;-03-&lt;/h4&gt;

&lt;h4&gt;书店的「三次元革命」&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;实际上，林少和马丽的体会背后，是过去近十几年，实体书店从「至暗时刻」走向复兴的具象体现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;诚然，在数字化浪潮的冲击下，书店行业面临严峻挑战。公开的数据显示，2024 年，上海实体图书零售额同比下降 11.63%，新华书店网点从 153 家锐减至 50 家。租金、人力成本攀升与线上低价倾销的双重夹击下，传统书店模式难以为继。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在信息爆炸的今年，读书仍宛如一座灯塔，许多人依然坚持阅读的习惯，这也让书店行业依然保持不屈的生命力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这在一些数据中得到体现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开的数据显示，2024 年上半年，实体书店渠道码洋同比下降 4.05% ，但将数据拉长至最近五年的半年数据对比，发现实体书店渠道同比下降幅度，从 2020 年同期的 47.36% 收窄至 2024 年同期的 4.05% 。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一定程度上，这说明行业恢复韧性显著，实体书店正逐步走出困境，展现新的生命力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实际上，在王强的体验看来，从「空间革命」、到「内容革命」再到「社群革命」，实体书店的自救已经进阶到了「三次元阶段」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了避免闭店，一些传统或新型书店，曾一度进行了「空间革命」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如，将书店从「静态陈列」打造成「动态交互」场景，并通过 AR 导航、沉浸式阅读舱等技术来模拟小说场景，增强读者的体验感。有数据显示，有近 80% 的书店引入咖啡简餐、文创零售、文化活动等非书业务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有部分书店，转向知识付费赛道，从「泛文化提供者」化身「知识服务商」，进行「内容革命」的尝试。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如，在知识付费经济的浪潮中，一些书店运用新零售和复合业态的原理，让「人、货物和应用场景」在新业态书店中展开，他们通过多种形式活动，如以书为载体的声音剧、桌游、观影会、演说分享会等，追求「一间书店，点亮一个社区」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250502/174614496027281000_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;图：西西弗北京悠唐广场店&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;来源：《听筒 Tech》拍摄&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以西西弗书店北京悠唐广场店为例，图书区占据西西弗店内 80% 的主营空间，咖啡区占 15%，其次是文创区，占比 5%；其中咖啡区，无论工作日还是节假日，多数均为满员状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而为了进一步拉近与读者之间的深度关系，部分书店还进行了「用户共建」，通过「社群革命」深化用户黏性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如，有书店推出了会员体系，还有的推出「文化股东」计划，会员参与选书、策展；还有的书店，建立不同的爱好者社群，举办线下沙龙，并衍生出独立品牌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马丽亦承认，她店里的消费者，多半为固定客户，「我们有两个微信社群，平时会经常组织活动。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，林少和马丽均承认，目前来看，不管是书店，还是书吧，都仍面临着一些困境，「如房租成本、人员成本、运营成本，都还相对较高。」但在他们看来，「必须承认，（看书的）年轻人确实越来越多了，生意也慢慢好起来了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;某种程度上，「书店不死，只是重生」，并不仅仅是一个口号。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在王强等消费者看来，实体书店的复兴，本质是一场「反效率化」的文化运动。实际上，「当年轻人藏进书吧，他们购买的不仅是书籍，更是一种对抗碎片化、重建精神秩序的生活方式。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而于市场而言，书店的转型，则印证了商业世界的永恒法则：唯有将文化价值转化为消费体验，才能在算法时代找到生存座标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个五一，书店也成为了景区。而「拥挤的背后」，则是一个时代，对深度与温度的集体渴求和注脚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12734736.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12734736.html</guid>
            <pubDate>Fri, 02 May 2025 04:12:16 GMT</pubDate>
            <author>听筒 Tech</author>
        </item>
        <item>
            <title>美国对等关税政策冲击锂电行业，广州国资控股孚能科技｜锂电月度观察④</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20240702/1719928761690_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;宁德时代发布骁遥双核电池，一季度国内新型储能装机首次下降。宁德时代发布骁遥双核电池，一季度国内新型储能装机首次下降。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;庄键&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;美国政府在 4 月宣布对中国输美商品征收所谓对等关税，对包括锂电在内的诸多行业造成冲击。孚能科技 (&lt;span&gt;688567&lt;/span&gt;.SZ) 筹划多时的控股权更迭落定，广州国资成为其控股股东。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宁德时代 (&lt;span&gt;300750&lt;/span&gt;.SZ) 发布骁遥双核电池，但这项创新技术的商业化落地尚需时日。由于项目建设周期规律叠加政策调整影响，今年一季度，以锂电池为主的国内新型储能装机同比下降。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美国对等关税政策冲击锂电行业&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 2 日，美国政府宣布对中国输美商品征收所谓对等关税，税率在多次上调后达到 125%。作为反制措施，自 4 月 12 日起，中国对原产于美国的进口商品加征关税税率也上调至 125%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国的上述关税政策正在对全球锂电行业造成冲击，其最终影响尚有待评估。美国是中国锂电池第一大出口市场，今年一季度中国输美锂电池金额为 31.32 亿美元，同比增长 7.7%，占国内锂电池出口总额的 20.2%。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20240702/1719928761690.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国内多家锂电池龙头已就关税政策影响作出表态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 8 日，亿纬锂能 (&lt;span&gt;300014&lt;/span&gt;.SZ) 率先就美国对等关税政策回应称，其目前直接出口美国的占比低于 4%。短期看，公司与美国客户主要采取 FOB(离岸价) 模式进行结算，这种模式下亿纬锂能不承担关税成本，对现有合同的交付不造成成本影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宁德时代管理层称在 4 月 14 日召开的一季度业绩说明会上称，该公司在美国业务占公司出货比重较小，且去年以来已经根据环境变化提前做了预案，有关关税政策对公司业绩影响较小，宁德时代正在与客户积极协商解决方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;依赖于中国锂电池产业链的美国企业也就对等关税负面影响作出预警。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特斯拉 4 月 22 日表态称，其能源业务面临美国关税政策的巨大影响，因为特斯拉需要来自中国的磷酸铁锂电池。根据伍德麦肯兹的统计，2023 年，特斯拉是全球市场份额最大的储能系统集成商。特斯拉目前正在调试设备，以便在美国本地生产磷酸铁锂电池，但这只能服务于该公司&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;总装&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;机容量的一小部分。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;广州国资控股孚能科技&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;孚能科技筹划多时的控股权更迭尘埃落定。该公司 4 月 15 日披露，控股股东香港孚能及其一致行动人已于 4 月 11 日完成孚能科技 5% 股份的过户。受让方为广州工控集团旗下企业，股权转让价格为每股 15.9 元，交易总金额 9.7 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由此，广州工控集团及其一致行动人持有的孚能科技表决权升至 16.1%，香港孚能及其一致行动人持有的表决权比例降为 11.1%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;广州工控集团去年位列世界 500 强第 394 位，股东方为广州市人民政府和广东省财政厅，持股比例分别为 90% 和 10%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述交易后，孚能科技的控股股东变更为广州工控集团，广州市人民政府成为实际控制人。孚能科技此前的实际控制人为公司创始人王瑀和 Keith D. Kepler。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孚能科技 2020 年登陆上交所科创板，有着科创板动力电池第一股之称。但上市以来，其已连续五年亏损，去年净亏损超 3 亿元，亏损额有所收窄。孚能科技称，广州工控集团成为控股股东后，将为上市公司提供战略、市场品牌、研发等方面的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早在 2023 年 8 月，广州工控集团就披露了谋求控股孚能科技的计划，但交易方式经历多次调整，最终在今年 1 月明确&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12207696.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;最终方案&lt;/a&gt;。广州工控集团称，谋求控股孚能科技是基于对其价值的认可，以及长期战略和市场定位的认同。其董事长景广军去年曾告诉界面新闻，孚能科技的动力电池业务将成为广州工控集团新能源汽车零部件产业版图中的重要组成部分。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;宁德时代发布骁遥双核电池&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;宁德时代在 4 月 21 日发布&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12653456.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;骁遥双核电池&lt;/a&gt;，这款电池新品被宁德时代市场部总经理罗坚视为「王炸」。在他看来，骁遥双核电池「代表了未来的一个最终方向，而不是归结到某一条很具体的技术路线」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;传统电池通常采用单一化学体系，其中以磷酸铁锂电池和三元电池最为主流。骁遥双核电池则被分成两个独立的能量区，分别采用不同化学体系的电池，以弥补传统电池采用单一化学体系时的短板。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我们深刻认识到每一个化学体系有自己的边界，有自己的优势也有短板。」宁德时代董事长曾毓群称，双核电池可以让定制化成为现实，消费者无需在电池的续航、寿命、安全、快充等维度进行妥协。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宁德时代此次发布的骁遥双核电池组合方案主要包括四种，其中的钠铁双核方案 (钠新电池+磷酸铁锂自生成负极电池)，可以兼顾低温性能和超过 700 公里的续航。铁铁双核方案 (第二代神行超充电池+磷酸铁锂自生成负极电池) 则能保证 1000 公里续航，并且具备快速充电能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述四种组合方案都引入了自生成负极技术，此项技术不再需要传统的石墨负极材料，从而让电池质量能量密度提升 50%。采用双核体系的动力电池因此能搭载更多电量，提升电动汽车的续航能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宁德时代目前已经解决了自生成负极技术的诸多核心技术问题，但是从技术转化为商品仍然需要时间。宁德时代研发体系联席总裁欧阳楚英预计，基于锂离子电池体系的自生成负极有望在未来 2-3 年装车。这也使得上述四种组合的骁遥双核电池商业化落地存在一定不确定性。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;一季度国内新型储能装机首次下降&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中关村储能产业技术联盟 4 月 23 日发布的数据显示，&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12696109.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;今年一季度&lt;/a&gt;，国内新增投运新型储能项目装机规模 5.03 GW/11.79 GWh，同比下降 1.5%/5.5%。这是联盟 2022 年发布该项统计以来的首次同比下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新型储能是指除抽水蓄能以外，以输出电力为主要形式的储能技术，锂电池储能占据主导地位。GW 为功率单位，表示储能系统的最大瞬时功率；GWh 为能量单位，表示储能电池的容量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中关村储能产业技术联盟副秘书长、副研究员岳芬对界面新闻表示，一季度储能装机数据出现下降，主要因项目建设周期规律叠加政策调整影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;岳芬称，136 号文出台后，国家层面虽然明确了改革方案，但具体实施细则尚未出台，短期内市场会有观望期，需要重新搭建投资收益测算模型，因此储能项目开发速度放缓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 2 月 9 日，国家发改委与能源局联合印发《关于深化新能源上网电价市场化改革促进新能源高质量发展的通知》(即 136 号文)，明确新能源项目上网电量原则上全部进入电力市场，上网电价通过市场交易形成，并叫停强制配储。强制配储增加了新能源企业的投资成本，又因利用率低等问题广为行业诟病，但它也带动了近年来国内储能装机量的大幅增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;136 号文所提出的新能源项目全面入市政策，以 6 月 1 日为节点区分存量和增量项目，「531」之后的项目，所发电量通过市场化竞价方式确定。136 号文出台后，国内新能源行业一度出现抢装潮，光伏新增装机今年一季度同比增长 30.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「存量新能源项目抢装带来的配置储能需求，可能会体现在二季度，特别是‘531’节点前的装机数据中。」岳芬分析称，一季度是绝大部分企业全年中装机最少的季度，并不是订单交付期。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12730459.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12730459.html</guid>
            <pubDate>Fri, 02 May 2025 03:47:18 GMT</pubDate>
            <author>庄键</author>
        </item>
        <item>
            <title>「群聊门」余波未了，美国防部监察机构扩大泄密事件调查范围</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250502/174615533372595200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美国媒体认为，新近曝光的「群聊门」事件，让外界再次审视防长赫格塞思的管理能力和判断力。美国媒体认为，新近曝光的「群聊门」事件，让外界再次审视防长赫格塞思的管理能力和判断力。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;美国「群聊门」事件引发的泄密风波仍在持续。据央视新闻报道，当地时间 2025 年 5 月 1 日，一位美国官员表示，美国国防部监察长对国防部长赫格塞思使用「信号」通信软件（Signal）讨论对胡塞武装军事打击计划的调查范围已扩大到第二个 Signal 群聊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该官员证实，这项于 4 月初启动的调查目前正在调查上个月报告的第二次 Signal 对话，该对话中赫格塞思的妻子、律师和兄弟也参与其中。此外，调查人员还在调查有关对也门胡塞武装进行军事打击的信息是如何从赫格塞思的安全通信系统传输到 Signal 的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「群聊门」事件于 3 月下旬曝光，指的是特朗普的国家安全事务助理迈克尔·华尔兹将一名美国《大西洋》月刊记者拉进美国国家安全高级官员设在非加密软件平台「信号」的群聊，因而让这名记者全程跟踪了对也门胡塞武装一次军事打击的计划制定与执行。随着群聊内容曝光，美国防长赫格塞思、华尔兹等特朗普政府高官在泄密事件中的作用引发关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随后，据新华社援引美国媒体披露，在 3 月 15 日美军空袭也门胡塞武装当天，赫格塞思除了在一名记者「误入」的美国国家安全高官群聊中分享打击也门胡塞武装方案外，还在另一个包括他的妻子、弟弟和私人律师的私人群聊中发布了详细的行动计划，再度引发全美一片哗然。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据爆料，赫格塞思在该群聊里提前泄露了美军即将空袭也门的关键信息，其中甚至包含美军 F/A-18「大黄蜂」战机的飞行时间表。据悉，这个群聊由赫格塞思本人创建，群组名为「国防部|团队会议」，组建于他正式就任国防部长之前，而且他是使用私人手机而非政府配发设备登录该群的。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250502/174615533372595200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国媒体认为，新近曝光的「群聊门」事件，让外界再次审视赫格塞思的管理能力和判断力。美国多位民主党议员多次要求将他解职。当地时间 4 月 21 日，一位美国官员透露，美国白宫已经开始物色新任国防部长。该消息发布后不久，美国白宫方面称，该报道是「假新闻」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，美国国防部代理督察长史蒂文·斯特宾斯已宣布对泄密事件进行调查，美国国防部也因此经历了人事「巨震」。赫格塞思「核心圈」有四人均因敏感或涉密信息外泄调查被解雇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另据央视新闻报道，此次「群聊泄密门」始作俑者、美国国家安全顾问迈克尔·沃尔兹及其副手亚历克斯·黄即将离职。最新消息称，美国总统特朗普 5 月 1 日在社交媒体上宣布，迈克尔·华尔兹被提名为美国常驻联合国代表，他腾出来的总统国家安全事务助理一职将由国务卿鲁比奥临时代理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报道称，美国国防部近期还针对多起媒体曝光的敏感信息进行调查，包括美军第二艘航空母舰前往红海、美军拟定针对巴拿马运河的军事行动计划、「政府效率部」负责人马斯克访问五角大楼、美国暂停为乌克兰收集情报等。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12734985.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12734985.html</guid>
            <pubDate>Fri, 02 May 2025 03:11:53 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>上海第六届「五五购物节」的关键词：补贴最多、覆盖最广</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250501/174610859455354700_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;第六届「五五购物节」在上海启动，未来两个月，超千家企业、数千个品牌将开展 1000 余项特色活动。第六届「五五购物节」在上海启动，未来两个月，超千家企业、数千个品牌将开展 1000 余项特色活动。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新闻记者，方卓然&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻编辑，彭朋&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;上海建设国际消费中心城市的步伐不断提速。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 5 月 1 日，第六届「五五购物节」在上海启动，未来两个月时间内，超千家企业、数千个品牌将开展 1000 余项特色活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年上海「五五购物节」全面升级，其中「商圈精品推广节」是上海重点打造的特色活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从首发、首店、首秀，到首展、首演、首创，「五一」假期迎来传统消费旺季，上海各商圈正在解锁首店首发经济密码，得「新」应「首」持续激发消费市场新动能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早在 2024 年，上海就曾发布《上海市商圈能级提升三年行动方案》中提出，聚焦南京东路、淮海中路、豫园、南京西路、陆家嘴、徐家汇等重点商圈，一圈一策，打造全球一流商圈。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250501/174610859455354700.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年「五五购物节」期间，上海九大重点商圈将同步推出「商圈精品推广节」活动，围绕时尚消费、绿色消费、智能消费、文化体验等多个维度，打造融合「商旅文体展」元素的沉浸式消费新场景，释放城市消费新活力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「五一」小长假首日，上海首家卡游城市旗舰店在南京东路步行街开业，与泡泡玛特全球旗舰店做邻居，也毗邻谷子经济圣地百联 ZX 创趣场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新开设的城市旗舰店打造了多个 IP 主题区域，赛罗奥特曼立体大卡牌、哪吒票房卡卡墙、小马宝莉碧琪欢乐派对、全新潮流 IP tokidoki 首次曝光上海城市漫游卡……开业当天，排队的人流蜿蜒而上，绕圈排到二楼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「人气远超想象。」卡游门店区域主管王营感慨说，品牌希望通过地标位置的首发，透过上海这样的「顶流」城市和「顶流」商圈的聚集效应，把中国的潮流文化转变为世界的，放大中国品牌的声量。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250501/174610872756871800_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;卡游城市旗舰店。图片来源：南京路步行街&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;新世界集团董事长陈涌透露，南京东路商圈以「繁‘花’巳锦，乐 GO 南京路」为主题，聚焦「她经济」、「年轻力」、「入境游」，联合 3 个亚洲销冠品牌、30 余个全国销冠品牌，推出「美力闪耀南京路」专属折扣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在淮海路，百联 TX 淮海公关媒体负责人刘萱表示，百联 TX 淮海将保持国际化定位，不断挖掘最时尚的首店，打造稀缺消费引力场。「二季度百联 TX 淮海预计还将引入 9 家高能级品牌，包括来自越南的 LSOUL 中国首店、CONECT X 全国首店、不大示界上海首店等。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;淮海集团董事长张敏表示，淮海路商圈「春暖花开，绿享淮海」主题活动焕新登场！雁荡路「环保π」快闪打造沉浸式绿色消费场，旧物换新享折扣、低碳饮食体验、可持续空间打卡，让环保融入购物日常。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;豫园股份副总裁胡俊杰介绍说，大豫园商圈将结合上海国际珠宝时尚功能区建设，打造「璀璨金喜大豫园」珠宝时尚促销活动，包括老庙、老凤祥、老铺等头部珠宝品牌推出克减或满减优惠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仲量联行中国区首席执行官张静表示，尽管全球经济环境存在诸多不确定性，但凭借中国经济的韧性以及庞大内需市场的坚实基础，消费增长依然拥有持续的动力。政策引导、场景创新以及消费观念的革新相互交织，正在合力塑造一个更具多元性和生命力的新消费格局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「挖掘本地特色资源、打造城市消费名片，是推动区域差异化发展的关键。」张静认为，上海依托进博会等平台，强化「首发上海」名片，吸引了大量国际知名高端品牌集聚，成为全球新品首发地及消费目的地。从微观层面看，供给引导、需求演进和场景创新成为消费领域创新的主要动力源。消费创新将更加精准聚焦特定细分人群和需求偏好，消费场景也将从传统商业设施拓展到公园景区、文体场馆、交通设施等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位业内人士认为，首发经济形成了涵盖新品发布、首店落地、总部经济的全链条产业生态，是地区商业活力、消费实力、创新能力、国际竞争力、品牌形象和开放度的注脚，是消费升级、产业革新的重要抓手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了商圈陆续升级，在启动仪式上，一批重点 IP 和企业特色活动发布。今年上海「五五购物节」将是六年来消费补贴政策力度最大、覆盖面最广的一届，包括市区两级政府、平台、企业等都准备发放上亿元消费券，真金白银拉动消费。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20231124/1700804909796_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「五五购物节」正式启幕前一天，仅上海浦东新区就投入 1.4 亿元发放「乐购浦东」零售消费券和汽车消费补贴，通过「政府发券+企业折扣」和「商旅文体展」联动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，「五五购物节」期间，浦东新区将推出新一轮汽车促消费活动。自 2025 年 5 月 1 日起，消费者在浦东新区购买国六 b 排放标准的燃油小客车新车或新能源小客车新车，并取得浦东新区汽车销售机构开具的《机动车销售统一发票》，即可享受每辆 3000 元的购车补贴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了浦东新区，普陀区直接喊出了「来上海看车展，到普陀享实惠」的口号。作为普陀区精心打造的特色标杆活动，「汽车品质消费嘉年华」将于 4 月 30 日至 5 月 5 日在中海环宇城 MAX 举行。普陀区将拿出 0.5 亿元补贴政策资金，强力促进汽车消费。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拼多多高级副总裁、首席发展官朱政表示，今年「五五购物节」期间，拼多多将把出口转内销作为「千亿扶持」计划的重点，「限时秒杀、万人团、外贸专区」三大流量引擎齐发，帮助商家消化外贸库存、开拓增量市场、打造自主品牌。同时，在 C 端投入 50 亿消费补贴，与央视开展专场直播，让 9 亿消费者嗨购「五五」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美团副总裁、美团（上海）党委书记毛方表示，今年，美团将推出超百亿消费补贴以及覆盖全场景、全人群、全周期的促消费方案，陆续推出「美食+演艺」「交通+展览」「咖啡+酒吧」「运健+玩乐」等联动活动，以及多场特色美食市集。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，美团还将聚焦线上拉动线下服务消费，促进文旅商体展联动，激发服务消费新动能。同时，结合夜间消费需求、夏季时令特色等，美团将持续深化与上海市政府、商圈、品牌的合作，以数字化创新为支点，打造消费新场景、撬动市场新增量，为上海建设具有全球影响力的国际消费中心城市贡献平台力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海财经大学中国式现代化研究院特聘研究员、电子商务研究中心主任劳帼龄认为，作为短期强刺激工具，消费券通过限时性和场景绑定，能迅速提升消费活跃度，提振消费信心。同时通过精准拉动服务消费、推动绿色家电等新型消费，有助于加速服务业扩容和制造业升级；而长期，则应考虑现金与消费券互补的形式，兼顾公平与效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12734533.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12734533.html</guid>
            <pubDate>Thu, 01 May 2025 23:47:01 GMT</pubDate>
            <author>方卓然</author>
        </item>
        <item>
            <title>部分门店「反向抹零」情况属实，永辉超市启动整改</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20240131/1706685055566_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;所有门店现金支付分币零头全舍；所有消费存在分位差额的顾客，按实际分位差额的 10 倍进行补偿。所有门店现金支付分币零头全舍；所有消费存在分位差额的顾客，按实际分位差额的 10 倍进行补偿。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;针对近日重庆多家门店被曝存在「反向抹零」的问题，永辉超市官方&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;发布整改说明。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5 月 1 日，永辉超市官方信息发布平台「永辉同道」发布整改说明称，经排查，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;全国范围内，虽然大部分城市门店包括全部调改店已统一执行「舍分」标准 (即分位额舍弃不计入顾客结算金额)，但重庆、河北、北京、天津、东北地区的部分非调改门店存在现金支付分币「反向抹零」结算规则&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;(&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;手机支付顾客无影响&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。顾客反馈的重庆金源时代店情况属实。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据多家媒体此前报道，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;消费者刘先生反映称，自己&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;在重庆永辉超市金源时代店&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;购买标价为 7.96 元的淡虾米，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;超市实际收取 8 元。刘先生表示，超市未提前告知「四舍五入」规则，也未在标价签上注明，这种行为侵害了消费者权益。随后，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;永辉超市「反向抹零」等相关话题登上微博热搜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;永辉超市在整改说明中表示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此次「反向抹零」事件反映出&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在运营管理中存在的不足：一方面，服务标准制定未能充分体现顾客视角的服务理念：另一方面，调改店好的服务经验推广滞后，未能及时将调改门店的好方法、好经验同步到所有门店&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;针对「反向抹零」问题，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;永辉超市表示&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025 年 4 月 29 日起，全国所有永辉超市门店全面执行新规，即现金支付分币零头全舍，商品分位金额无论尾数为 1 分或 9 分，一律「舍去不计」，确保顾客实付金额不高于标价。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;永辉超市还&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;启动&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;服务补偿&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;即日起，所有消费存在分位差额的顾客&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;按实际分位差额的 10 倍进行补偿。该公司表示，根据《永辉超市客诉处理标准》给&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;予顾客刘先生 1000 元作为监督感谢金。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20240131/1706685055566.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年报显示，去年永辉超市完成 31 家门店商品结构调整与服务升级，关闭了 232 家尾部门店。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;永辉超市表示，在胖东来的帮扶下，通过调改标杆门店，一定程度地提升了商品品质和服务。截至年报披露日，已调改完成门店 61 家。调改门店的营业收入、客流均实现了大幅增长。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年，永辉超市营业收入 675.74 亿元，同比减少 14.07%，归属上市公司股东净亏损 14.65 亿元，与上年同期相比增加亏损 1.36 亿元。今年一季度，该公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;营业收入 174.79 亿元，同比下降 19.32%；净利润约 1.48 亿元，同比下滑 79.96%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12733858.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12733858.html</guid>
            <pubDate>Thu, 01 May 2025 03:07:50 GMT</pubDate>
            <author>侯瑞宁</author>
        </item>
        <item>
            <title>「术中离场」事件持续发酵，国家衞健委宣布对肖某引发舆情问题开展调查</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 30 日，北京市朝阳区樱花园东街 2 号，中日友好医院本部。图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250501/174606182921118500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;国家衞健委将联合有关方面对事件涉及的肖某、董某及有关机构等进行认真调查核查。国家衞健委将联合有关方面对事件涉及的肖某、董某及有关机构等进行认真调查核查。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;据国家衞健委官网 5 月 1 日消息，国家衞生健康委新闻发言人表示，近日，我委关注到中日友好医院胸外科肖某被举报所引发的相关舆情。我委已成立调查组，坚持实事求是、客观公正原则，联合有关方面对事件涉及的肖某、董某及有关机构等进行认真调查核查，对发现的违法违规问题将依法依纪严肃处理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中日友好医院肖飞董袭莹事件正在持续发酵。肖飞的妻子指控肖飞在 2024 年的一场胸腔镜下肺段切除术即将正式开始前中途离场，此时接受手术的患者已完成麻醉等准备工作。该事件起源于与肖飞有「特殊关系」的二助手、规培医师董袭莹和同台护士王某的突发争吵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 30 日，肖飞接受九派新闻采访时称举报信中指出其在手术期间离场 40 分钟事实不符，他离场只有一二十分钟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;肖飞称他于事件当天 9 点左右因争论下了手术枱，但强调自己是跟手术室的主管的老师协调能不能更换一个巡回护士。然后他上楼测血压、喝水、吃降压药，稍微平复以后立即返回手术室。他称自己离开的时候专门嘱咐了台上的护士，麻醉医生都在场，他们的专业素养，足以保证一个还没有开始做手术的患者安全。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前接受《经济观察报》采访时，肖飞解释自己感到头晕、手抖得厉害，实在无法开始手术，在确保麻醉后的病人很安全，且有麻醉医生、台上护士在场看护的情况下，摘掉手套、脱手术衣，到手术室门口与领导协商能否更换巡回护士。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家衞健委曾在 2023 年发布《手术质量安全提升行动方案（2023-2025 年）》，其中称，各医疗机构应强化手术人员及环节核查，避免出现计划手术医师与实际手术医师不一致的情况，保障手术过程中主要术者（含第一助手）和麻醉医师全程在场。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250501/174606182921118500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 27 日，中日友好医院发布情况通报，对肖飞作出停职处理决定。经核查，举报材料反映的肖飞个人问题基本属实。据相关规定，对肖飞予以开除党籍处分，并解除聘用关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;四川一上律师事务所合伙人林小明律师此前向界面新闻表示，根据《医师法》规定，「医师应恪守职业道德，履行救治义务」，医生肖飞在手术进行中无正当理由离岗，应认定为严重失职，可以根据其行为及造成的后果给予警告、暂停执业或吊销执照等处罚。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除肖飞本人之外，肖飞出轨对象董袭莹的求学经历与职业履历也存在争议。董袭莹本科学习经济学，后通过北京协和医学院医学「4+4」培养项目拿到医学博士文凭。在北京协和医学院就读期间，董袭莹跨领域发表多篇医学论文，其学术成果真实性及专业领域频繁转换的合理性，引发公众质疑。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12733615.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12733615.html</guid>
            <pubDate>Thu, 01 May 2025 01:19:22 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>海南机场拟 23.39 亿收购美兰空港，背后是「一盘大棋」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250430/174602744982219900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;岛内三家机场资源整合，助力海南自贸港打造面向两洋航空区域门户枢纽。岛内三家机场资源整合，助力海南自贸港打造面向两洋航空区域门户枢纽。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;薛冰冰&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;4 月 30 日晚间，海南机场（600515.SH）发布《关于收购海南美兰国际空港股份有限公司控股权暨关联交易的公告》，宣布拟 23.39 亿元收购美兰空港（0357.HK）50.19% 股权，成为美兰空港的控股股东。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具体而言，海南机场提出拟以自有及/或自筹资金，收购海口美兰国际机场有限责任公司持有的海南美兰国际空港股份有限公司（简称「美兰空港」）2.375 亿股，交易价款为人民币 23.39 亿元，折合每股 9.85 元人民币。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本次交易完成后，海南机场将继续对美兰空港发起全面要约收购，全面要约后拟继续维持美兰空港的上市地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对这起收购，海南机场方面向界面新闻回应称，把握海南自贸港封关运作机遇期，在美兰空港业绩爬坡期加快推进整合，以可控成本锁定自贸港机场主业战略资源，可加快实现公司聚焦机场主业战略转型，提升公司核心竞争力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，通过岛内三家机场资源整合，发挥三场在航空、免税商业、临空产业等各领域协同效应，助力海南自贸港打造面向两洋航空区域门户枢纽。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250430/174602744982219900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;为何选在这一时机收购？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;海南岛内共有海口美兰机场、三亚凤凰机场、琼海博鳌机场三大民航机场。其中，海口美兰机场主体上市公司为美兰空港（0357.HK）；三亚凤凰机场和琼海博鳌机场背后的上市公司为海南机场（600515.SH）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早在 2021 年，海航集团启动破产重整，重整拆分为航空、机场、金融、商业及其他四个板块，且各个板块招募战投，确保各自回归主业健康发展。机场板块引进的战投为海南省属最大的国资平台——海南省发展控股有限公司（简称「海发控」）。重整顺利完成后，机场板块正式由民营转归国资体系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重整之后的美兰空港（00357.HK）和海南机场（600515.SH）拥有同一个实控人即海南省国资委，属于兄弟机场。但二者又是两家独立运营的上市公司，彼此之间并无股权关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为岛内主力机场，两家上市公司业务高度协同却各自为战，不可避免产生同业竞争，一定程度上造成资源分散、利益冲突等问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海南机场本次对美兰空港的收购，首要就是解决了同业竞争问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从运输生产指标来看，海口美兰机场定位于全省主航空区域枢纽机场。2024 年，美兰空港旅客吞吐量达 2689 万人次，同比增长 10.5%，创通航以来历史最高纪录。海南机场控股美兰空港后，将实现对海南岛内海口美兰、三亚凤凰、琼海博鳌三大机场的统筹运营，形成年旅客吞吐量超 5000 万人次的大型机场运营集团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从财务层面来看，目前海南机场因推进「去地产化」导致业绩承压，净利润呈逐年下滑之势。公告称，股份收购事项完成后，美兰空港将成为海南机场合并报表范围内子公司。这也意味着，在美兰空港盈利的情况下能显著增厚海南机场的业绩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过界面新闻也注意到，疫情后的两年间即 2023 年至 2024 年，美兰空港均录得亏损。主要是美兰机场二期扩建项目相关资产的折旧摊销和运营费用大幅增加，收入增加尚不足以覆盖新增的运营成本。何时能扭亏为盈、助力提振海南机场业绩，还是一个未知数。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公告对此解释称，交易完成后，将实现对海南自贸港三家机场的统筹管理，进一步实现降本增效。同时，随着美兰空港仲裁案的顺利解决，以及海南自贸港 2025 年底前实现封关运作、海口美兰国际机场时刻放量、航线优化等积极因素影响，预期美兰空港的经营状况将逐步改善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;收购价格方面，本次股份转让及内资股要约价格折合每股 9.85 元人民币，H 股要约价格折合每股 10.62 港元。从 4 月 29 日美兰空港收盘价格来看，股价报收于 9.60 港元/股，而其历史最高股价曾达到 60 港元/股，目前处在相对低位的水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另有知情人士向界面新闻提到，2025 年底前海南自由贸易港将实现封关运作，封关利好或将促进美兰空港在内的海南上市公司股价上涨。赶在这一节点之前推动收购事宜，从资金成本角度来考虑，是比较好的时机和选择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;既然是要解决同业竞争，为何不直接推动美兰空港退市，而是继续保持其上市地位？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对此，资深民航业管理咨询顾问于占福向界面新闻分析称，&amp;nbsp;保留美兰空港上市地位，能利用其港股平台优势，持续从国际资本市场融资。&lt;span&gt;&lt;span&gt;在融资渠道拓展上，海南机场在&lt;/span&gt;A&lt;span&gt;股、美兰空港在 H 股，双平台可拓宽融资渠道，降低融资成本，满足机场建设、航线开拓等资金需求。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从运营管理角度，两个独立上市平台可保持一定经营独立性，根据自身特点制定灵活发展策略，提升运营效率。&lt;span&gt;在市值管理与市场形象提升上，海南机场通过收购回应资本市场预期，提升自身市值。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国民航新型智库专家、广东省交通运输协会专家韩涛也向界面新闻提到，美兰空港为港股上市平台，若注入 A 股海南机场，可能形成「A+H」双平台结构，便于融资及估值提升。但需考虑港股中小股东利益、外汇监管等问题。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;抓住自贸港封关运作机遇&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;解决同业竞争以外，前述提到的海南自贸港封关运作，恰恰是这起收购的深层次考量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「封关」即海南全岛成为一个「境内关外」区域，海南岛内可以享受零关税等优惠政策，其特征可简称为：一线放开，二线管住，岛内自由。主要影响体现在，绝大多数进口商品（征税商品目录以外）免关税，禁限类清单以外货物可实现自由进出，海南与世界各地贸易将更加频繁；进口商品可享受免税待遇，岛内消费者可按较低价格购买国际商品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年海南省人民政府工作报告提出，2025 年底封关运作是海南自贸港建设的关键性阶段目标。必须锚定目标、坚定信心，落实封关方案，加紧推进自贸港核心政策落地，精心做好各项准备工作，确保封关运作平稳有序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韩涛向界面新闻分析称，美兰机场作为封关运作试点，已启动「二线口岸」智能化查验通道建设。统筹三大机场可统一监管标准，为全岛封关后的「一线放开、二线管住」模式提供枢纽保障。此外，封关运作倒逼基础设施升级。2025 年海南全岛封关后，机场需承担「二线口岸」监管功能，整合可降低管理成本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于占福则表示，&lt;span&gt;&lt;span&gt;封关后海南将成国际航运节点，通过收购完善机场产业布局，提升在自贸港航空领域主导权，打造区域航空枢纽。产业协同发展上，整合机场资源，促进航空业务与非航业务协同，提升整体盈利能力。政策机遇把握上，利用自贸港政策，开拓境外航线，吸引企业入驻，享受政策红利，同时为「&lt;/span&gt;&lt;span&gt;一带一路」&lt;/span&gt;&lt;span&gt;南向通道提供支撑。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海南机场方面认为，公司收购美兰空港控股权，可实现岛内核心交通基础设施的整合，把控自贸港唯一空中流量入口和战略资源，更好守护自贸港空中门户、助力核心交通基础设施安全稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，海南机场正加大境外航线开拓力度，2025 年海南全省境外航线开通条数有望实现 90 条，国际旅客吞吐量达到 240 万人次，这将会持续吸引国内外总部企业入驻及开展业务，使得海南自贸港人流、物流、资金流进一步聚集。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通过岛内三家机场资源整合，海南机场将打造海南岛内「机场+免税」唯一流量入口，更大程度享受自贸港政策红利。后续可根据功能区位统筹管理划分海口美兰、三亚凤凰、琼海博鳌三家国际机场，实现三场差异化发展，发挥三场运营协同效应，助力海南自贸港打造面向两洋航空区域门户枢纽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「总结而言，海南机场控股美兰空港是自贸港建设背景下‘资源整合+政策适配’的必然选择，短期聚焦封关运作与航线拓展，长期旨在打造全球航空枢纽。」韩涛表示。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;海南机场「去地产化」将提速&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;对海南机场自身而言，其已于 2022 年 10 月变更证券简称，由「海南基础」变为「海南机场」。但由于房地产业务收入占比较大，目前仍属于房地产业公司。2024 年年报披露，截至去年底，海南机场地产业务营收占比仍有 20.97%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在「去地产化」战略推进下，2024 年完成了海南机场海口海航大厦、儋州 3024 亩农业发展观光用地等项目公司处置，通过加快存量项目散售、大宗交易、出售部分项目公司股权等多种方式逐步退出传统房地产业务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻了解到，本次交易完成后，按照海南机场、美兰空港披露的 2024 年度财务指标简单加总来看，海南机场的机场管理业务收入占比将超过 60%，预计行业分类后续可由「房地产业」调整为「航空运输业」，「去地产化」步伐将再进一步加快，进一步聚焦机场主业战略转型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻获悉，此次交易尚需耗时数月才能完成。总体来看分为两步，首先是以协议方式收购美兰有限持有美兰空港的 50.19% 股份；其次是对美兰空港全部已发行的内资股（除由公司拥有或同意收购的所有股份外）及全部已发行的 H 股进行全面要约收购。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公告还提到，本次交易尚需海南省国资委、国家市场监督管理总局、中国国家发展和改革委员会或其地方主管部门、中国商务部或其地方主管部门、国家外汇管理局海南省分局完成相关审批或备案程序（如适用）。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12730664.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12730664.html</guid>
            <pubDate>Thu, 01 May 2025 00:59:32 GMT</pubDate>
            <author>薛冰冰</author>
        </item>
        <item>
            <title>【观察】东北「人口流失」变局：流出放缓，出生减少渐成主因</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;吉林省长春站。图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/jiemian/original/vcg_new/20250110/43/1736510383306_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2020 年以后，人口净流出放缓叠加自然增长率转负的趋势更加明显，人口自然增长减少开始取代人口净流出，成为东北人口减少的主要「主力」。这一反转具有根本性意义：即便人口不再外流，东北的人口也会自然萎缩。2020 年以后，人口净流出放缓叠加自然增长率转负的趋势更加明显，人口自然增长减少开始取代人口净流出，成为东北人口减少的主要「主力」。这一反转具有根本性意义：即便人口不再外流，东北的人口也会自然萎缩。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;赵孟&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;过去十余年，「人口流失」的标签一直贴在东北身上，大量人口外迁引发无数关注与讨论。但最近几年的数据显示，东北人口减少的「动力」已悄然生变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻通过对东北三省最新统计年鉴及相关统计公报数据的推算发现，早期以人口迁出为主导的减少模式，已逐渐转向以人口自然减少（出生少于死亡）为主。曾经因大量人口外迁成为人口减少「主力推手」的局面，如今已被出生人口减少、死亡人口增多的自然增长困境所取代。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年，辽宁、吉林甚至出现人口回流现象，却依然无法阻挡人口总量下降的趋势。出生人口不足，正成为东北人口总量下降的关键因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些人口学专家提醒，相比人口外流，人口的自然减少更值得引起重视。从国家整体而言，人口在内部的流动有利于经济的发展，但「出生不足」的影响难以觉察却影响深远。如何有效应对人口自然减少的挑战，或将是东北地区亟待解决的关键问题。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;人口减少「动力」已变&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/jiemian/original/vcg_new/20250110/43/1736510383306.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去十余年间，东北三省人口大幅减少，引发外界越来越多的讨论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻根据三省发布的统计年鉴，以及国民经济和社会发展公报推算发现，从 2009 年至 2024 年，东北三省人口总量持续下降，但导致人口减少的内在机制已发生显著变化：从早期以人口迁出为主，逐渐转向以自然减少为主。（&lt;em&gt;注：因统计年鉴通常会对过往数据进行调整，本文中 2009-2022 年的数据采用各省最新发布的统计年鉴数据，2023 年和 2024 年则以国民经济和社会发展统计公报为准&lt;/em&gt;）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;数据显示，2010 年前后，三省的人口总量达到峰值。其中，辽宁于 2009 年达到 4256 万峰值，吉林于 2010 年达到 2746.6 万峰值，黑龙江于 2010 年达到 3833 万的最高值。此后，三省人口总量开始下降，虽然某些年份因政策调整有所波动，但未改变下降的长期趋势。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250430/174598452019930800_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;东北三省人口总量变化趋势；数据来源：各省统计年鉴。制图：赵孟&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;数据显示，在 2009 年至 2015 年期间，东北三省人口流失主要归因于大量的人口外迁。尽管自然增长率整体仍为正，区域内部出生人口尚能抵消部分死亡人口，但机械增长每年减少量（即人口净流出）之和在 100 万左右，成为人口总量减少的主要「推手」。例如，根据三省统计年鉴的数据测算，2013 年辽宁人口净流出 4.7 万，吉林净流出 36.39 万，黑龙江净流出达 62.8 万。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从数据上看，2015 年前后可能是东北人口变化的一个重要分水岭，随着人口净流出达到峰值，以及自然增长率普遍转为负值，人口流出对总量减少的作用逐渐减弱，人口自然减少的作用则越来越大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据统计年鉴的推算显示，黑龙江和吉林分别于 2015 年和 2016 年人口净流出达到峰值，分别为 76.86 万和 49.37 万。辽宁人作为东北其他两省的重要人口流入地，人口净流出的变化起伏较大，但从 2014 年开始，总体上也开始大幅度下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，2015 年，黑龙江自然增长率转为负值（-0.6‰），吉林省的自然增长率则在 2018 年转为负值，辽宁省的数据虽有波动，但从 2017 年开始，自然增长率也一直为负值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020 年以后，人口净流出放缓叠加自然增长率转负的趋势更加明显，人口自然减少开始取代人口净流出，成为东北人口减少的主要「主力」。这一反转具有根本性意义：即便人口不再外流，东北的人口也会自然萎缩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以 2022 年为例，吉林人口自然减少增加到 9.61 万，净流出下降到 18.09 万，黑龙江的变化同样显著，人口自然减少量超过人口净流出，达 17.89 万，净流出下降到 8.11 万。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吉林大学教授、中国人口学会副会长于潇向界面新闻指出，东北是中国最早进入负增长的地区，最初，人口减少主要是人口外迁的作用，这几年随着人口自然增长转负，两者共同作用，对人口下降的影响越来越明显。并且，随着经济形势的变化，外迁人口数量有减弱的趋势，甚至一些地方出现了人口回流。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于潇说，通过对 2023 年人口数据的推算，吉林和辽宁的人口回流了一部分，减缓了过去外流的态势，但 2024 年又开始外流有所增加。于潇提醒，不能简单将三个省的人口机械增长量相加，作为东北人口整体的流出量，因为省际间存在人口流出、流入。数据显示，黑龙江和吉林往辽宁流动的趋势明显。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;出生减少比流出更该重视&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;尽管东北「人口流失」的话题依然不时引起讨论，但东北人口减少的内在机制变化却很少被注意到。近年来，辽宁和吉林人口回流现象明显，但两省的人口总量依然在下降，这显示人口自然减少的态势更加严峻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据公开报道，吉林省和辽宁省在 2023 年实现了人口净流入，结束了十余年的人口净流出局面。具体而言，吉林省 2023 年净流入 4.34 万人，辽宁省净流入 8.6 万人，但这两个省份的人口总量依然在下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据当地发布的国民经济和社会发展公报数据，2023 年，辽宁常住人口 4182 万，比上一年减少 15 万。全年出生人口 17 万人，死亡 40.6 万，人口自然减少 23.6 万。可见虽然人口净流入 8.6 万，但不足以抵消人口自然下降的数量，「出生不够」成为人口总量下降的主因。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250430/174598460674900700_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;辽宁省人口自然增长和机械增长趋势图，数据来源：《2023 年辽宁省统计年鉴》。制图：赵孟&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;2024 年依然保持这一趋势。以过去的人口流出大省黑龙江为例，该省常住人口 3029 万，出生人口 10.2 万，出生率 3.35‰，死亡率 9.69‰，自然增长率为-6.34‰。相比上一年，黑龙江常住人口减少 33 万。由此推算，2024 年黑龙江人口自然减少 19.3 万，人口净流出 13.7 万。「出生不够」对人口下降的「贡献」远超人口外流。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人口专家、育娲人口智库执行长黄文政也注意到这一趋势。他指出，东北地区的人口减少，主因其实是长期低生育率导致的「自然减少」，而非很多人认为的「外流」。他解释，人口变化的两种机制：一是生育率下降导致的自然负增长，二是人口的迁出流失。在过去很长一段时间里，人们习惯性地将东北人口减少归因于「人都走了」，但通过测算各省年际常住人口变化与自然增长率数据，他发现，东北人口减少是「自然出生人口远低于死亡人口」，从而带来深层的人口塌陷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黄文政进一步解释，公众对人口减少的感知常常被「迁出人口」所主导，因为这些现象容易被看见和传播，比如「谁家孩子去了上海」「哪个亲戚在北京落户」等；相比之下，那些「本该出生却未出生」的人口，则因其未曾显现而难以引发直观警觉。比如一对夫妇本可生两孩，却只生一孩，那么相对于父母则人口减半导致一个「空白」。这种减少往往不被人们察觉，却对社会带来深远的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他特别强调，从国家整体来说，不应将「迁徙」视作负面现象。在他看来，人口流动本身是社会活力的体现，有助于资源重新配置与劳动力市场优化，也可能为流入地带来新的活力、消费和文化动力。真正需要警惕的不是「人走了」，而是「没有出生」。只有从制度和社会层面系统应对生育率断崖式下滑，东北的人口问题才有可能找到真正的解法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于潇也指出，对某个省份或地区而言，人口外流会改变这里的平衡，但作为一个国家，内部流动则有利于经济的整体发展。不过，随着全国人口总量减少，各个地区的「体感」会有所不同，有的地方人口自然增长减少，机械增长也减少；有的地方自然增长好一些，且机械增长还是流入的，导致区域间人口增减分化更加两极化，马太效应更明显。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为应对东北人口减少的趋势，于潇建议，一方面需要继续完善生育政策，目前全国的生育率在 1.0 左右，而东北的生育率只有 0.8 左右，风险很大，因此提高生育水平非常重要；另一方面，还需要通过产业和政策，留住本地人，并吸引更多外地人。这也是目前当地政府正在做的工作。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12727463.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12727463.html</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 12:43:30 GMT</pubDate>
            <author>赵孟</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚报 | 民营经济促进法 5 月 20 日起施行；屠呦呦当选美国科学院外籍院士</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚报 | 民营经济促进法 5 月 20 日起施行；屠呦呦当选美国科学院外籍院士&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250430/174600968895932900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;李铁案二审维持原判刑期 20 年；五大行同日宣布将不再设立监事会；「五一」假期预计全社会跨区域人员流动超 14 亿人次。以下是界面新闻为你梳理的 4 月 30 日晚报新闻。李铁案二审维持原判刑期 20 年；五大行同日宣布将不再设立监事会；「五一」假期预计全社会跨区域人员流动超 14 亿人次。以下是界面新闻为你梳理的 4 月 30 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;民营经济促进法获表决通过，自今年 5 月 20 日起施行&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 30 日，据新华社消息，十四届全国人大常委会第十五次会议表决通过民营经济促进法，自 2025 年 5 月 20 日起施行。民营经济促进法共 9 章 78 条，包括总则、公平竞争、投资融资促进、科技创新、规范经营、服务保障、权益保护、法律责任和附则。消息称，作为我国第一部专门关于民营经济发展的基础性法律，民营经济促进法将进一步优化民营经济发展环境，保证各类经济组织公平参与市场竞争，促进民营经济健康发展和民营经济人士健康成长，构建高水平社会主义市场经济体制，发挥民营经济在国民经济和社会发展中的重要作用。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12729917.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;十四届全国人大常委会第十五次会议在京闭幕，任命李乐成为工信部部长&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;十四届全国人大常委会第十五次会议 30 日上午在北京人民大会堂闭幕。会议经表决，通过了民营经济促进法、新修订的传染病防治法；决定免去金壮龙的工业和信息化部部长职务，任命李乐成为工业和信息化部部长。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12728685.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;五大行同日宣布，将不再设立监事会&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近日，5 家国有大行——中国工商银行、中国建设银行、中国农业银行、中国银行和交通银行同时发布董事会决议公告，表示将修改公司章程，撤销或不再设立监事会，相关议案尚需提交各家银行股东大会审议通过，并报国家金融监管总局‍‍‍‍‍‍‍‍。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12725368.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250430/174600968895932900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;季节性因素叠加外部环境变化，4 月制造业 PMI 回落至 49%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国家统计局周三公布数据显示，4 月，中国制造业采购经理人指数（PMI）较上月回落 1.5 个百分点至 49%，时隔两个月再次跌至荣枯线以下。东方金诚首席宏观分析师王青对界面新闻表示，4 月制造业 PMI 下行背后的主要原因有两个，一是季节性因素，每年 3 月都是制造业旺季，4 月制造业景气度都会有季节性下行。二是基本面因素，王青表示，4 月外部经贸环境骤然生变，对美出口会有较大幅度下行，进而带动外需整体放缓，这在很大程度上抵消了「两新」政策等对内需的提振效应，导致制造业需求全面走低，同时也会拖累工业生产。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12725353.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;涉案近 1.2 亿，李铁案二审维持原判刑期 20 年&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;作为新一轮中国足坛系列腐败案中唯一涉案金额过亿的人员，中国男足原国家队主教练李铁案迎来终审宣判。据央视新闻客户端消息，4 月 30 日，湖北省高级人民法院对中国国家男子足球队原主教练李铁受贿、行贿、单位行贿、非国家工作人员受贿、对非国家工作人员行贿案二审公开宣判，裁定驳回上诉，维持原判。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12723523.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;万亿 GDP 城市一季报陆续出炉：17 地经济增速跑赢全国，这一城动能最强&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;万亿 GDP 城市是中国经济的增长引擎。截止到 4 月 30 日，除佛山外，26 座地区生产总值（GDP）超过一万亿元的城市公布了一季度经济成绩单。总量层面，上海、北京、深圳和重庆居前四位，其中上海和北京是仅有的两座 GDP 破 1.2 万亿元的城市，广州、苏州、成都和杭州列第五到第八位，武汉和南京分别列在第九和第十位。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12727567.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「五一」假期预计全社会跨区域人员流动超 14 亿人次&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端 4 月 30 日消息，记者从交通运输部了解到，「五一」假期预计全社会跨区域人员流动量约 14.2 亿人次，同比增长约 4.5%。今天全国铁路预计发送旅客 1870 万人次，计划加开旅客列车 1166 列。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12729000.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;屠呦呦当选美国科学院外籍院士，杰出的终身成就获表彰&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 30 日，美国国家科学院公布了新一批入选的院士，共计 150 人，包括 120 名院士和 30 名外籍院士，以表彰他们在原创性研究方面取得的杰出和持续的成就。中国中医科学院青蒿素研究中心屠呦呦教授当选外籍院士。屠呦呦主要的科学贡献是发现青蒿素，她也是中国首位诺贝尔生理学或医学奖获得者。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12727761.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美财长称韩国急于就关税达成协议，韩财长：没这回事&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;继日本表示不急于与美国就关税问题达成协议之后，美国在亚洲的另一个关键盟友韩国也做出了类似表态。当地时间 4 月 30 日，韩国经济副总理兼企划财政部长官崔相穆在国会委员会会议上表示，韩国不急于就关税问题与美国达成协议。崔相穆指出，目前韩国没有理由在 6 月 3 日的总统大选之前完成与美国的关税问题谈判。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12729860.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12729992.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12729992.html</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 11:08:54 GMT</pubDate>
            <author>界面综合</author>
        </item>
        <item>
            <title>民营经济促进法全文公布：禁止为经济利益等目的滥用职权实施异地执法</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250430/174600813144034600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;十四届全国人大常委会第十五次会议表决通过民营经济促进法，自 2025 年 5 月 20 日起施行。十四届全国人大常委会第十五次会议表决通过民营经济促进法，自 2025 年 5 月 20 日起施行。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 30 日，十四届全国人大常委会第十五次会议表决通过民营经济促进法，自 2025 年 5 月 20 日起施行。当日下午，中国人大网公布《中华人民共和国民营经济促进法》全文。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民营经济促进法共 9 章 78 条，包括总则、公平竞争、投资融资促进、科技创新、规范经营、服务保障、权益保护、法律责任和附则。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新华社此前发文称，作为我国第一部专门关于民营经济发展的基础性法律，民营经济促进法将进一步优化民营经济发展环境，保证各类经济组织公平参与市场竞争，促进民营经济健康发展和民营经济人士健康成长，构建高水平社会主义市场经济体制，发挥民营经济在国民经济和社会发展中的重要作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民营经济促进法第三条提出，促进民营经济持续、健康、高质量发展，是国家长期坚持的重大方针政策。国家坚持依法鼓励、支持、引导民营经济发展，更好发挥法治固根本、稳预期、利长远的保障作用。国家坚持平等对待、公平竞争、同等保护、共同发展的原则，促进民营经济发展壮大。民营经济组织与其他各类经济组织享有平等的法律地位、市场机会和发展权利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在保障公平竞争方面，民营经济促进法提出，国家保障民营经济组织依法平等使用资金、技术、人力资源、数据、土地及其他自然资源等各类生产要素和公共服务资源，依法平等适用国家支持发展的政策。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250430/174600813144034600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各级人民政府及其有关部门依照法定权限，在制定、实施政府资金安排、土地供应、排污指标、公共数据开放、资质许可、标准制定、项目申报、职称评定、评优评先、人力资源等方面的政策措施时，平等对待民营经济组织。公共资源交易活动应当公开透明、公平公正，依法平等对待包括民营经济组织在内的各类经济组织。除法律另有规定外，招标投标、政府采购等公共资源交易不得有限制或者排斥民营经济组织的行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法律也对民营经济规范经营提出要求。民营经济促进法提出，民营经济组织从事生产经营活动应当遵守劳动用工、安全生产、职业衞生、社会保障、生态环境、质量标准、知识产权、网络和数据安全、财政税收、金融等方面的法律法规；不得通过贿赂和欺诈等手段牟取不正当利益，不得妨害市场和金融秩序、破坏生态环境、损害劳动者合法权益和社会公共利益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在保障民营经济权益方面，民营经济促进法规定， 对民营经济组织及其经营者违法行为的行政处罚应当按照与其他经济组织及其经营者同等原则实施。对违法行为依法需要实施行政处罚或者采取其他措施的，应当与违法行为的事实、性质、情节以及社会危害程度相当。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这部法律明确规定，民营经济组织及其经营者的人身权利、财产权利以及经营自主权等合法权益受法律保护，任何单位和个人不得侵犯。任何单位和个人不得利用互联网等传播渠道，以侮辱、诽谤等方式恶意侵害民营经济组织及其经营者的人格权益。人格权益受到恶意侵害的民营经济组织及其经营者有权依法向人民法院申请采取责令行为人停止有关行为的措施。民营经济组织及其经营者的人格权益受到恶意侵害致使民营经济组织生产经营、投资融资等活动遭受实际损失的，侵权人依法承担赔偿责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第六十二条还提出，查封、扣押、冻结涉案财物，应当遵守法定权限、条件和程序，严格区分违法所得、其他涉案财物与合法财产，民营经济组织财产与民营经济组织经营者个人财产，涉案人财产与案外人财产，不得超权限、超范围、超数额、超时限查封、扣押、冻结财物。对查封、扣押的涉案财物，应当妥善保管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民营经济促进法强调，禁止利用行政或者刑事手段违法干预经济纠纷。办理案件应当严格区分经济纠纷与经济犯罪，遵守法律关于追诉期限的规定；生产经营活动未违反刑法规定的，不以犯罪论处；事实不清、证据不足或者依法不追究刑事责任的，应当依法撤销案件、不起诉、终止审理或者宣告无罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对近期备受关注的民营企业被违法违规异地执法问题，法律也予以回应。民营经济促进法第第六十四条规定：规范异地执法行为，建立健全异地执法协助制度。办理案件需要异地执法的，应当遵守法定权限、条件和程序。国家机关之间对案件管辖有争议的，可以进行协商，协商不成的，提请共同的上级机关决定，法律另有规定的从其规定。禁止为经济利益等目的滥用职权实施异地执法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于损害民营经济权益的行为， 这部法律规定，违反法律规定实施征收、征用或者查封、扣押、冻结等措施的，由有权机关责令改正，造成损失的，依法予以赔偿；造成不良后果或者影响的，对负有责任的领导人员和直接责任人员依法给予处分。违反法律规定实施异地执法的，由有权机关责令改正，造成不良后果或者影响的，对负有责任的领导人员和直接责任人员依法给予处分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据介绍，本法所称民营经济组织，是指在中华人民共和国境内依法设立的由中国公民控股或者实际控制的营利法人、非法人组织和个体工商户，以及前述组织控股或者实际控制的营利法人、非法人组织。民营经济组织涉及外商投资的，同时适用外商投资法律法规的相关规定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据人民日报报道，经过改革开放 40 多年的发展，我国民营经济已经形成相当的规模、占有很重的分量。截至 2025 年 1 月底，我国民营企业数量 5670.7 万户，是 2012 年民营企业数量的 5.2 倍，占全国企业总量由 79.4% 提高至 92% 以上。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12729917.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12729917.html</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 10:25:24 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>解析「4+4」 医学教育模式：招生标准是什么，毕业生水平与去向如何？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250430/174599971029606100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「4+4」 模式为非医学专业学生提供了成为临床医生的新机会时，也引发质疑。「4+4」 模式为非医学专业学生提供了成为临床医生的新机会时，也引发质疑。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;唐卓雅，黄华，陈杨&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;谢欣&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近日，中日友好医院医生肖飞「术中离场」一事中，其出轨对象董袭莹的学医路径受到关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;董袭莹本科学习经济学，2019 年通过北京协和医学院医学「4+4」培养项目，只用了 4 年时间就拿到了医学博士文凭。这与传统医学生漫长的培养周期形成鲜明对比，从而引发公众质疑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面对两种培养模式间的时间跨度差异，「4+4」模式下培养出来的医生，能否成为合格的临床医生？而从实际结果来看，这一模式下培养出的毕业生，最终大多又去了哪里？&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;协和医学院「4＋4」招生标准逐步放宽&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;所谓「4＋4」模式，是一种学制，指 4 年非医学专业教育加上 4 年医学教育。这种模式将医学教育定位于在多学科背景的本科教育基础之上的研究生教育。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250430/174599971029606100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「4＋4」模式向在各种专业的本科生提供了一种未来从医的选项——若愿意学医，除完成本专业学习内容、从本专业毕业并取得学士学位之外，在大学本科期间也要修一定的医学基础课程，即包括生物学、化学等在内的医学预科（Premed）课程，之后再参加医学院入学考核，由医学院从多种专业背景的大学本科生中择优录取。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种模式最早起源于美国。其诞生背景是为了解决传统医学教育学科单一、创新力不足的问题，旨在培养具有复合学科背景的医学人才。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国的 「4＋4」 模式经过多年发展，已形成一套成熟的筛选与培养体系，不仅对申请者的学术成绩、科研潜力有严格要求，还注重考察其临床志愿服务经历、沟通能力等综合素质。 并且，美国医学院校在招生时要求申请人具有学士学位，有良好的生物、物理及人文社科的学术背景，必须参加美国全国统一的医学院入学考试 MCAT（Medical College Admission Test）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而在国内，2018 年 9 月，北京协和医学院启动了长学制临床医学专业培养模式改革试点。其官网显示，「4＋4」模式从建校伊始，就是北京协和医学院的「初心」。之所以在 2018 年才开始施行，是因为建校之际国内的本科教育尚处草创阶段，大学普遍较弱，培养水平未能达到北京协和医学院的入学要求。在前述时期，北京协和医学院直接在个别优秀的大学（如燕京大学）中建立预科，或接受少数优秀大学的本科生转考北京协和医学院。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京协和医学院院长王辰曾论述「4+4」学制具有三大「妙处」。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;一是可以纳多学科素养者从医。医学生由此具有多学科背景，医学界由此形成多学科素养与能力；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二是纳天下贤才从医。「4+4」模式可以使医学院有机会在各大学、各学科优秀的投考本科生中优中选优地选择医学生，充分保证对未来从医者的高素质要求；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三是纳爱医者从医。经各专业本科教育后最终选择学医者，体现了其在接受本科教育期间内心经过比较后决定的未来职业取向，是青年学生心智较为成熟后的专业选择。这些学生学医富于热情和主动性，在后来接受大量的医学教育资源投入后，从医稳定度和从业水准高。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;至今，北京协和医学院的「4+4」模式至今已运行至第 8 年。从招生规则上看，这套体系在运行过程中也出现了些许调整，其中最明显变化的是将招生范围逐步扩大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018 年，北京协和医学院启动了「4+4」模式。最初，它的招生范围仅限定在北京大学、清华大学和中国科技大学，具体招收的学生为：已完成 3 年学业并获得推荐免试研究生资格者（下称「推免研究生」）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通俗理解，推免研究生是国内本科生中最拔尖的学生，他们往往是学业成绩专业排名最头部或是专业能力获得过重量级认可的学生。这意味着，北京协和医学院的「4+4」模式最开始的生源范围非常有限，且只选「尖子中的尖子」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在后来，北京协和医学院的「4+4」招生范围开始逐步放宽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020 年 3 月及 11 月，北京协和医学官网发布《协和 4+4 集结计划》与《北京协和医学院 4+4 集结计划》，其中对生源条件的要求调整为：「本科毕业生（含往届）高校名录参照 QS、Times 和 US News 世界大学排名任一排行榜前 50 所，或 US News 文理学院排名前 10 所；推免生高校名录为清华大学、北京大学、复旦大学、上海交通大学、中国科学技术大学」。这与最开始的三所院校推免生这一要求相比，范围已进一步放宽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到了 2025 年，招生要求再次进一步放宽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据北京协和医学院「4+4」试点班招生网发布的《北京协和医学院临床医学专业培养模式改革试点班 2025 级本科毕业生冬季批次招生简章》（简称《2025 年招生简章》）显示，「本科就读 QS 世界大学排名、Times 世界大学排名或 U.S.News 世界大学排名任一排行榜中排名前 100 名的大学，或 U.S.News 全美排名前 20 名的文理学院」均可招录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也就是，和 2020 年相比，招生范围从原本的「世界前 50」变成了「世界前 100」，「全美前 10」变为了「全美前 20」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从硬性指标的维度看，据 2020 年的《北京协和医学院 4+4 集结计划》，曾出现过「在校期间平均学分绩点（GPA）3.6/4.0 或排名在年级前 30% 的条件」，在最新一版的简章中也不再涉及。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，对比《北京协和医学院长学制临床医学专业培养模式改革试点班 2018 年招生简章》和《北京协和医学院临床医学专业培养模式改革试点班 2025 级本科毕业生冬季批次招生简章》可知，招生人数从 30 人/班扩容至了 45 人/班。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，整体而言，北京协和医学院「4+4」试点班的要求还是相对较高。据《2025 年招生简章》，北京协和医学院「4+4」试点班对学生本科阶段的专业没有限制，但要求「按照试点班入学课程要求在毕业前修完相应学分，本科学习期间成绩优秀。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些学分来自英语、生物学、化学、物理、数学、逻辑思维及写作能力以及人文社会类学科课程。其中，CET 英语 6 级成绩不低于 515 分，或托福成绩不低于 102 分，或雅思成绩不低于 7.5 分；数学必须包括高等数学、统计学等课程；生物学必须包括生物化学、分子生物学、遗传学、细胞生物学等课程（含实验课）；化学必须包括普通化学、有机化学等内容（含实验课）等等。理论上，头部院校对前述课程学分的给予有一定门槛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了北京协和医学院外，国内也有多家医学院开展了「4+4」或者类似「4+4」的试点项目。如&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2002 年，上海交通大学医学院（以下简称「上交大医学院」）就探索开启了「4+4」培养临床医学博士的模式，并于 2018 年 9 月公布了 2019 级临床医学「4+4」项目硕博班报考指南的信息。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2005 年，中国工程院院士、原浙江大学医学院院长巴德年教授在浙大医学院开办了「八年一贯、两段完整」的培养医学博士的标准化体系，同时积极推进标准化全科医师和规范化住院医师培养制度，并于 2006 年实施了不分专业的医学大类招生。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2010 年，广州医科大学开办统筹实验班（南山班），由钟南山院士担任总班主任。「南山班」每年招生 32~40 人，采用全英或双语教学，注重与国际接轨，采用先进的教学方法，主要目的是培养未来的临床医学家、临床医学科研工作者和管理者。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;2021 年 9 月 2 日，福建省人民政府办公厅也曾印发《关于印发福建省加快医学教育创新发展实施方案的通知》，明确提出探索临床医学「4+4」长学制。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「4+4」的毕业生都去哪了？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;如今，舆论关注的焦点在于，经过「4+4」模式培养后，这一模式下的医生是否会走到临床岗位，能否能够承担医疗重任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在今年 3 月，北京协和医学院医学教育研究中心的卢永平和潘廷芳发表《「4＋4」临床医学人才培养模式改革探索》，该研究统计了北京协和医学院「4+4」临床试点班生源背景和就业去向。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，2019 级—2024 级临床试点班的 172 名学生中，本科阶段所获得学位的专业涉及理学、工学、经济学、农学和文学。其中生物学类专业 118 人，非生物学相关专业 54 人。非生物学相关专业占约 31.4％。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前北京协和医学院「4＋4」模式已有两届毕业生。学校就业数据显示，就业单位以医院为主，绝大多数毕业生均留在国内高水平医院工作或进入临床博士后培训项目。2023 届、2024 届「4＋4」试点班毕业生年在医疗行业就业的比例分别为 100.0％、95.7％，传统八年制为 97.4％、97.1％。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《北京协和医学院 2022-2023 年教学质量报告》及《北京协和医学院 2023-2024 年教学质量报告》披露了 2023 年届、2024 届「4＋4」试点班毕业生的就业典型单位，26 个学生留在北京协和医院，5 个学生就职于中国医学科学院肿瘤医院，2 个学生就职于浙江大学医学院附属第一医院。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250430/1746001114955800_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;图片来源：北京协和医学院官网&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;中国医学科学院肿瘤医院是国家衞生健康委所属三级甲等肿瘤专科医院，也是新中国举办的第一家肿瘤专科医院。而浙江大学医学院附属第一医院建院于 1947 年，是浙江大学创建的首家附属医院。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了北京协和医学院之外，国内开展「4+4」培养模式的另一典型院校是上海交通大学医学院。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;历届学生选择专业统计显示，70% 以上聚焦在内科学、外科学、妇产科学和儿科学 4 大学科，眼科学、影像医学与核医学、肿瘤学、神经病学等特色学科也是选择热点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至今为止，上交大医学院已有近 20 届「4+4」临床医学专业毕业生，这些学生均通过执业医师资格考试，获得博士研究生学历和临床医学博士学位，毕业后历年就业签约率均为 100%，主要在三级医疗机构就业。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「4+4」模式尚未达到起初目标&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;不过，无论是对北京协和还是上交大医学院「4+4」试点班学生的研究，均透露该模式培养的学生主要在科研创新方面与传统医学生有差距。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在北京协和医学院的研究中，前述《「4＋4」临床医学人才培养模式改革探索》从学科知识、临床技能等方面对北京协和医学院 2024 届的「4+4」试点班学生与同届八年制学生在两年间参加的统一考核成绩进行对比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在学科知识方面，参考全国大学生英语四六级考试、医学通识理论及专科理论 3 个学科成绩，「4+4」试点班学生无显著性差异。在临床技能方面，参考 2024 年执业医师资格考试通过率，「4＋4」试点班和临床医学八年制通过率分别为 95.2％和 98.5％，试点班通过率略低于传统八年制医学生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为评估「4＋4」试点班学生的核心胜任力，北京协和医学院还面向毕业班组织开展了师生访谈。受访教师代表表示，「4＋4」学生大部分具有海外留学背景，英文优势较为明显，且具有交叉学科背景和较高的发展潜力，但在临床技能、科研等方面略弱，核心胜任力差异性比较大。传统八年制医学生临床基础相对扎实，核心胜任力较好，整体差异性较小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有「4＋4」学生接受访谈时表示，由于其学制安排紧凑，通常上午理论课，下午进入临床实习见习，导致时间利用和临床锻炼的时间不充分，缺乏扎实的基础，从而容易在后续的职业发展过程感到迷茫；同时，由于考试任务较重，有时候疲于应对考核也占用了临床实践的机会，可能一定程度上也阻碍了临床胜任力的全面发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从数据来看，北京协和医学院「4＋4」培养模式下学生的学科成绩与传统八年制模式下医学生的学科成绩无显著性差异，但是在临床能力和科研产出方面略低于传统八年制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在针对上交大医学院的研究中，一项《临床医学专业「4＋4」毕业生临床胜任力培养的问卷调查与分析》显示，调研对象为上海交大医学院 2013-2018 届临床医学专业博士毕业生的 490 人中、「4＋4」学生与八年制博士毕业生、三年制博士毕业生在职业素养领域、临床诊疗能力、临床沟通能力方面并无差异，差距主要在于科研与创新能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;华东师范大学教师教育学院和上交大医学院多为作者联合发表的《临床医学专业「4＋4」毕业生临床胜任力培养的问卷调查与分析》一文中，对于「4＋4」学生科研能力较弱作出解释。这是因为「4＋4」学生学制短、几乎全部用于临床学习和实践、科研训练只能穿插于临床轮转之中。而科研能力培养又是一个长期的系统工程，并非一朝一夕所能完成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也影响到选择「4+4」模式的医学生未来的职业路径和机会。董梁等人撰写的述评文章《「4+4」临床医学培养模式中开展医工交叉的思考》中则提到，毕业跟踪调查显示, 上海交通大学医学院「4+4」医学专业毕业生仍以在各大三级甲等医院临床科室从业为主, 其职业发展路径和临床医学专业其他培养模式下的学生没有显著差异。这提示目前的「4+4」 培养模式无法很好地达到预期的复合型人才培养目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而在学科交叉背景下, 学生在有限的时间内所涉猎的多学科知识体系可能达不到社会对于某一具体行业从业者的期望和要求, 这对「4+4」 模式下的学生们在就业市场上的竞争力提出了质疑和挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行业媒体健闻咨询在 2023 年的报道中同样提到，「4+4」项目实行十余年，上交医学院已明显体会到了科研对「4+4」学生在上海地区求职的压力。「4+4」项目毕业生们因为学习、科研和临床时间都不足，在就业市场中处于不利地位。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12728914.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12728914.html</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 10:20:31 GMT</pubDate>
            <author>唐卓雅/黄华 HH/陈杨 CY</author>
        </item>
        <item>
            <title>【专访】世界经济论坛专家：气候变化愈加紧迫，中国在全球脱碳进程中将扮演重要角色</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/jiemian/original/vcg_new/20250111/83/1736547733318_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;国际社会期待中国发挥更大作用，引领各个国家和企业落实《巴黎协定》，加速全球脱碳进程。国际社会期待中国发挥更大作用，引领各个国家和企业落实《巴黎协定》，加速全球脱碳进程。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;张倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;21 世纪 20 年代是强化气候行动的关键十年，进程尚未过半，2024 年，全球已经短暂突破了 1.5℃温升阈值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.5℃是一个标志性温度，这是 2015 年签署的《巴黎协定》的关键目标之一，该协定提出了确保全球气温变化不超过工业化前水平的 1.5℃，同时努力将总体升温幅度控制在 2℃以下的长期目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.5℃背后，温度以更加具象的方式呈现在人们眼前。2025 年 1 月，强劲干燥风暴「圣安娜风」卷席了美国加利福尼亚州，引起了严重的山火肆虐，过火面积共计近 4 万英亩（约合 161.87 平方千米），超 1.6 万座建筑物在火海中化为乌有；3 月，受到干燥与大风的影响，韩国东南部连续发生的多起山林火灾，影响区域达到 4.8 万公顷，是韩国有相关记录以来，受灾规模最大、造成伤亡人数最多的山火。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我们的星球正不断发出求救信号。然而，将长期全球升温限制在 1.5 摄氏度仍有可能。随着今年即将制定的新国家级气候计划，各国领导人必须切实行动，实现‘为其人民和经济抓住廉价、清洁可再生能源的机遇’这一目标。」2025 年 3 月，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;应对气候危机，是全人类必须携手努力的共同使命。美国在今年初再次宣布退出《巴黎协定》，这一「退群」行为引发了国际社会对全球气候行动未来的担忧。地球另一端， &lt;span&gt;作为全球最大的能源消费国，中国以政策为导向，全力构建以可再生能源为主体的新型能源体系。&lt;/span&gt; &lt;span&gt;2024 年中国绿色能源产业规模突破 8.5 万亿元，预计 2025 年将达到 10 万亿元，年复合增长率超 18%&lt;/span&gt; 。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/jiemian/original/vcg_new/20250111/83/1736547733318.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在地缘经济割裂、政治极化与价值观分歧持续冲击全球的背景下，我们急需采取哪些行动？中国在全球应对气候变化的进程中如何发挥作用？界面新闻采访了世界经济论坛大中华区气候与资源团队总负责人房伟权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：近年来，全球极端天气频发——洪水、野火、热浪不断。你认为这一紧迫趋势是否会迫使各国突破政治僵局，加速达成全球统一的气候行动共识？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;房伟权：&lt;/strong&gt;答案是肯定的，绝对会——但不会自然而然发生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;气候变化的紧迫性已不再抽象。气候破坏如今已成为数百万人切身感受到的现实，这促使人们从拖延转向行动。科学结论明确无误，民众要求采取行动，市场也在作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但仅有紧迫感是不够的。要打破政治僵局，我们需要共同承担责任，制定明智的政策，并大规模投入资金。重要的是将压力转化为进展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：美国宣布退出《巴黎协定》，这一决定对全球减排目标产生了哪些影响？您认为其他国家应如何携手合作以填补这一「空缺」？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;房伟权：&lt;/strong&gt;气候行动从来都不是由单个主体主导的。美国退出《巴黎协定》这一事件提醒我们，构建具有适应力、分布广泛且由共同目标驱动的气候系统是多么重要。面对政治上的变动，世界必须依靠能够持久的结构。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当下的关键在于动力。包括中国在内的许多国家仍致力于气候行动，这强化了全球减排是一个集体努力的共识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：当前国际局势危机四伏。危机能否成为全球绿色低碳转型的契机？如何实现经济增长与碳排放「脱钩」？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;房伟权：&lt;/strong&gt;危机确实可以催化变革。在地缘经济割裂、政治极化与价值观分歧持续冲击全球的背景下，我们比任何时候都更需要通过合作对话推动对气候与清洁技术的投资部署。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经济增长与碳排放「脱钩」有赖于新兴技术发展，投资清洁技术能够促进经济增长，同时将对环境的影响降至最低。我们需要更快地扩大新兴技术的应用规模，以实现工业领域的脱碳，并且需要建立对这类技术的强劲市场需求，以推动其商业应用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具体而言，来自高排放行业的利益相关者可以建立合作关系，并从集体气候行动中寻求新的经济机遇。例如，世界经济论坛的「价值链行动净零机会」（NOVA）倡议正在中国开展工作，旨在将这些公共和私营利益相关者聚集在一起，识别脱碳过程中的新经济机遇，并通过整个价值链的视角推动集体行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：目前，各国在 ESG 方面的分歧不断涌现，欧美出现了 ESG 「退潮」的现象。我们该如何鼓励企业在运营过程中采取更具可持续性和负责任的行动方案呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;房伟权：&lt;/strong&gt;对于企业而言有一点至关重要，就是认识到保护环境既是关乎存亡的重大关切，也是实现经济发展的必要条件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于气候变化而言，不作为的代价是巨大的。我们的报告《不作为的成本：一位首席执行官应对气候风险的指南》显示，自 2000 年以来，与气候相关的灾害已造成超过 3.6 万亿美元的损失。背后的商业逻辑也很清晰：绿色市场的规模预计将在 2030 年从 5 万亿美元增长到 14 万亿美元，而那些抢先行动的企业在适应性市场供应方面正占据优势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在论坛近期于北京举办的中国气候与自然行动日活动中，我们的利益相关者明确强调了企业在业务模式和增长战略中，从合规转向拥抱气候与自然行动的必要性。我们需要企业做出承诺，以确保朝着全球努力推进气候与自然议程的方向，包括《巴黎协定》的目标，实现变革性转变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：近年来，全球对交通领域减排的关注日益提升。作为碳排放的重要来源，交通行业面临能源结构转型的紧迫需求。你如何看待中国在这个领域的创新突破和快速部署？这对推动全球交通领域绿色转型、以及中国企业为全球提供「绿色动力」有何启示？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;房伟权：&lt;/strong&gt;交通行业是全球可持续发展的关键一环，目前占全球碳排放的 23%。然而，这一行业至今仍有超过 90% 的能源依赖化石燃料，面临能源价格波动、供应链中断与气候风险等多重挑战。与此同时，各行各业基本都有运输与配送的需求，这个行业是其他所有行业低碳发展的「范围三」排放，即价值链上下游的间接排放。因此，加快交通行业的绿色转型对全社会都迫在眉睫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这一背景下，中国在公路运输等领域的快速部署尤为引人注目，在航空领域和海运行业的进展也愈加迅速。截至目前，全国已投运超过 100 万辆新能源物流车，不仅有效推动了交通领域的减排，也带动了上下游产业链的协同发展。此外，中国首条跨区域氢能重卡干线正式贯通，这条跨越重庆、贵州、广西三地的通道将为氢燃料重卡的发展提供强有力动力。也是在今年，中国扩大了可持续航空燃油试点范围，3 月起，北京大兴、成都双流、郑州新郑、宁波栎社机场起飞的所有国内航班将常态化加注掺混 1% 的 SAF 混合燃料。中国的这些成就充分展示了可持续发展与产业增长相互促进，绿色生产力已成为新质生产力的底色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世界经济论坛 4 月在上海举办的「可持续交通与物流推动气候转型」闭门会议也讨论到，随着新兴市场的城市化加速、贸易量增长与基础设施建设提速，全球对绿色运力的需求将持续上升。中国的创新实践正在为世界提供可复制、可推广的解决方案，为全球交通领域的绿色转型注入「绿色动力」。未来，来自中国的企业和技术将在全球脱碳进程中扮演越来越重要的角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新闻：2020 年 9 月，中国宣布「双碳」目标。你如何看待中国「双碳」目标的推进情况？如何评价中国在全球应对气候变化努力中的作用？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;房伟权：&lt;/strong&gt;中国在全球推动脱碳方面发挥着愈发重要的作用。中国是全球最大的排放国，但在实现碳达峰目标方面取得了显著进展。中国还在大幅降低太阳能、风能、电池、电动汽车等关键气候技术的成本方面取得了重大进展。国际社会期待中国发挥更大作用，引领各个国家和企业落实《巴黎协定》，加速全球脱碳进程。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12729699.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12729699.html</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 10:03:19 GMT</pubDate>
            <author>张倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 中国近 3 亿农民工 50 岁以上占比超 3 成，移动互联网未成年人模式发布</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250430/174600170081937700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得关注？两部门向河北山西河南陕西发布高森林火险橙色预警；「五一」假期预计全社会跨区域人员流动超 14 亿人次；统计局公布 4 月份制造业 PMI，企业生产经营总体稳定。今天有哪些部委消息值得关注？两部门向河北山西河南陕西发布高森林火险橙色预警；「五一」假期预计全社会跨区域人员流动超 14 亿人次；统计局公布 4 月份制造业 PMI，企业生产经营总体稳定。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;去年全国农民工总量 29973 万人，50 岁以上占 31.6%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国家统计局 4 月 30 日发布《2024 年农民工监测调查报告》显示，2024 年全国农民工总量为 29973 万人，比上年增加 220 万人，增长 0.7%。其中，本地农民工 12102 万人，比上年增加 7 万人，增长 0.1%；外出农民工 17871 万人，比上年增加 213 万人，增长 1.2%。年末在城镇居住的进城农民工为 13207 万人。在全部农民工中，男性占 62.4%，女性占 37.6%。全部农民工中女性所占比重比上年提高 0.3 个百分点。在全部农民工中，未婚的占 17.1%，有配偶的占 78.9%，丧偶或离婚的占 4.0%。农民工平均年龄 43.2 岁，比上年提高 0.1 岁。其中，本地农民工平均年龄 46.8 岁，外出农民工平均年龄 39.0 岁。从年龄结构看，农民工中 40 岁及以下占 43.7%，41-50 岁占 24.7%，50 岁以上占 31.6%。在全部农民工中，未上过学的占 0.8%，小学文化程度占 13.8%，初中文化程度占 52.1%，高中文化程度占 17.3%，大专及以上占 16.0%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;两部门向河北山西河南陕西发布高森林火险橙色预警&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据应急管理部网站 4 月 30 日消息，近日，国家森防指办公室、应急管理部等单位和相关专家，对今年「五一」假期（5 月 1 日至 5 日）全国森林草原火险形势进行会商研判。预计「五一」假期，北京北部和西部、河北北部和西部、山西东部和南部、内蒙古东部、辽宁西部、吉林西部、山东中部和东部、河南西部、湖北西北部、四川南部、云南中部和北部、陕西中部和南部、甘肃南部、宁夏南部的部分地区森林火险等级为较高危险；其中，河北西部、山西东部和南部、河南西部、云南中部、陕西中部和南部的局部地区森林火险等级为高度危险。内蒙古东部的部分地区草原火险等级为较高危险。国家森防指办公室、应急管理部向河北、山西、河南、陕西发布高森林火险橙色预警，要求密切关注火险变化，落实预警响应措施，持续加强火源管控，强化应急准备，有效应对当前严峻的高森林火险形势。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;两部门今天启动 2025 年海洋伏季休渔专项执法行动&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250430/174600170081937700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据农业农村部网站 4 月 30 日消息，5 月 1 日 12 时起，我国四大海域将统一进入伏季休渔期。4 月 30 日上午，农业农村部、公安部、中国海警局在山东荣成联合启动 2025 年海洋伏季休渔专项执法行动。开展伏季休渔的海域包括渤海、黄海、东海和北纬 12 度以北（含北部湾在内）的南海，持续时间为三个半月至四个半月不等，其间全国近 12 万艘海洋捕捞渔船和捕捞辅助船将回港休渔。伏季休渔期间，农业农村部、公安部、中国海警局将加强对违法行为高发、举报线索集中海域管控，全链条、全方位、全海域打击涉渔违法犯罪活动，防范化解海上涉渔重大风险隐患，维护海洋伏季休渔秩序良好稳定。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;最高法发布 4 件新就业形态劳动者权益保障典型案例&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据最高人民法院 4 月 30 日消息，为进一步贯彻落实「支持和规范发展新就业形态」重大部署，回应司法实践需求和社会关切，在「五一」国际劳动节到来之际，最高法围绕网约货车领域新就业形态劳动关系认定标准，聚焦新就业形态劳动者受到损害和致人损害责任承担规则，今日发布 4 件新就业形态劳动者权益保障典型案例，依法妥善保护劳动者、受害者、企业等各方权益，促推平台企业、平台经济健康有序发展。下一步，最高法将持续坚持新就业形态劳动者权益保障和平台经济健康有序发展互促共进理念，加强对涉新就业形态民事纠纷案件的审判指导，推动出台有关司法解释，做深做实定分止争，维护社会和谐稳定。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;网信办发布移动互联网未成年人模式，将可一键启动&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据中国网信网 4 月 30 日消息，4 月 29 日上午，移动互联网未成年人模式在第八届数字中国建设峰会主论坛上正式发布。发布仪式全面展示了未成年人模式的特色亮点和主要功能。从操作方式看，移动智能终端、应用程序、应用程序分发平台实现三方联动，大大降低了模式的使用门槛。家长可在手机端显著位置点击图标，「一键启动」未成年人模式，所有应用程序同步切换，形成一个相对独立、安全可控的上网环境。从功能服务看，未成年人模式可以提供每日上网总时长控制、使用时段设置、休息提醒、应用管理、使用情况统计等功能，家长可根据实际情况调整各项设置，实现对未成年人上网行为的合理引导。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国台办：优化离境退税政策适用于来大陆的台湾同胞&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国务院台办 4 月 30 日举行例行新闻发布会。有记者问：近日，商务部等 6 部门印发《关于进一步优化离境退税政策扩大入境消费的通知》，将离境退税起退点从 500 元下调至 200 元，现金退税额由 1 万元上调至 2 万元，引发舆论高度关注。请问该项政策是否适用于台湾民众？国务院台办发言人朱凤莲表示，相关优化离境退税政策适用于来大陆的台湾同胞。有网友估算了一下，台胞在大陆持台胞证和购物小票办理离境退税，相当于享受九折优惠。我们也提醒来大陆购物的台胞，返台前记得办理退税。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「五一」假期预计全社会跨区域人员流动超 14 亿人次&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端 4 月 30 日消息，记者从交通运输部了解到，「五一」假期预计全社会跨区域人员流动量约 14.2 亿人次，同比增长约 4.5%。今天全国铁路预计发送旅客 1870 万人次，计划加开旅客列车 1166 列。从车票预售情况分析，跨境旅客增幅较大。截至昨天，中老铁路跨境国际旅客突破 50 万人次。公路方面，从今天 14 时开始，通勤车流与假期提前出行需求交汇，路网交通压力将逐渐增大，18 时至 20 时为高峰时段。民航方面，预计假期期间旅客运输量日均 215 万人次，北京、上海、广州三地间以及北京与深圳、成都间的航线旅客订票量最高。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;统计局公布 4 月份制造业 PMI，企业生产经营总体稳定&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中国物流与采购联合会、国家统计局服务业调查中心 4 月 30 日公布 4 月份中国采购经理指数。4 月份中国制造业采购经理指数为 49%，较上月下降 1.5 个百分点。受外部环境急剧变化等因素影响，4 月份制造业采购经理指数较上月有所回落，但高技术制造业等相关行业继续保持扩张，以内销为主的制造业企业生产经营总体稳定。从重点行业看，新动能市场需求整体保持稳中有增势头，国内市场需求保持较好增长。4 月份高技术制造业采购经理指数为 51.5%，明显高于制造业总体水平，延续较好发展态势。消费品制造业新订单指数也处于 50% 的临界点，意味着消费品制造业国内市场需求较好释放。4 月份服务业商务活动指数为 50.1%，比上月下降 0.2 个百分点，仍高于临界点。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国家发改委发布《中国营商环境发展报告（2025）》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据国家发改委 4 月 30 日消息，国家发改委发布《中国营商环境发展报告（2025）》，按照企业从设立到退出的全生命周期，分 5 个部分展示 2024 年全国层面营商环境各领域进展成效。「进入市场」部分，主要介绍破除市场准入壁垒，以及提升企业登记注册、不动产登记、项目审批服务、电水网接入便利度等方面情况。「要素保障」部分，主要介绍保障经营主体获取资金、劳动、技术、数据等生产要素情况。「经营环境」部分，主要介绍深化公平竞争治理、完善招标采购机制、强化信用体系建设、改进监管执法方式、加强知识产权保护、完善税费支持政策、优化电子支付体系、深化通关模式改革等方面情况。「纠纷化解」部分，主要介绍完善诉讼服务体系、健全多元解纷机制、优化公共法律服务等方面情况。「企业退出」部分，重点介绍健全企业破产机制、优化企业注销登记流程等方面情况。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12729000.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12729000.html</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新闻精选 | 广东发出全国首份珊瑚礁司法保护令，国企董事长骗领使用身份证被「双开」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250430/174600280053232800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？山东菏泽家长查孩子成绩一年被收 300 元？涉事公司：与事实不符；江西德安县回应「义门陈遗址建筑被没收」：使其回归公益属性；男子编造「璧山 3 人被杀害分尸」谣言，被警方行政拘留。今天有哪些地方新闻值得关注？山东菏泽家长查孩子成绩一年被收 300 元？涉事公司：与事实不符；江西德安县回应「义门陈遗址建筑被没收」：使其回归公益属性；男子编造「璧山 3 人被杀害分尸」谣言，被警方行政拘留。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【广东】全国首份珊瑚礁司法保护令发出，包含九条禁止性规定&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 30 日，广东省徐闻县人民法院联合县人民检察院发布全国首份珊瑚礁司法保护令。该保护令通过对珊瑚礁及其生态系统实施最严格司法保护，为我国大陆唯一现存现代珊瑚岸礁划出生态保护「红线」。徐闻珊瑚礁国家级自然保护区是我国大陆沿岸唯一发育、保存完好的现代珊瑚岸礁，既是粤西生态名片，更是南海生物多样性保护的关键节点。然而，近年来受非法捕捞、旅游开发等活动影响，珊瑚礁生态系统面临着前所未有的威胁。在此背景下，「珊瑚礁司法保护令」的出台显得尤为迫切。保护令包含九条禁止性规定，涵盖从擅自移动界标、采挖、破坏珊瑚到新建排污设施等多个方面，特别强调了每年 3 月 1 日至 5 月 31 日珊瑚虫排卵繁殖期间的特殊保护措施，实现从「末端治理」向「源头防控」的转变。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山东】家长查孩子成绩一年被收 300 元？涉事公司：与事实不符&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近日，山东省菏泽市一位学生家长发布视频称，在「七天学堂 APP」查自己孩子成绩需要花钱，连续包月 25 元，季卡 88 元，年卡 298 元，月卡 38 元。随后「家长查孩子成绩一年被收 300 元」相关话题登上微博热搜。4 月 30 日凌晨，安徽七天网络科技有限公司在官方微信公众号发布声明称，视频发布者言论与事实不符，误导了公众。该公司将对相关侵权主体追究法律责任。该公司表示，「七天学堂 APP」功能分为基础功能与订阅功能两个模块。基础功能包括分数查看、小题分查看、答题卡查看、答题卡下载等功能，所有用户均可免费使用基础功能；订阅功能由用户依据自身需求自愿订阅。据多位用户在社交平台分享，该应用程序的确能免费查看试卷得分，但是排名、分析等均需要收费，而这些功能是用户比较看重的。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【江西】德安回应「义门陈遗址建筑被没收」：使其回归公益属性&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250430/174600280053232800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，近日，位于江西省九江市德安县的义门陈遗址建筑被「没收」一事有了新进展。4 月 29 日，德安县民政局发布情况说明称，近期，「中华义门陈宗亲联谊总会」资产归属等相关内容在网上传播，引发网友和各地陈氏后裔关注。自 2023 年 10 月起，德安县民政局依法对该非法组织劝散，并对德安县江州义门陈文化研究会相关人员开展了多轮次谈心谈话。对相关资产的公益属性和今后的管理问题早已明确。德安县民政局对依法没收的相关资产说明如下：1.该资产交由规范的义门陈相关社会组织管理，使其回归公益属性，实现规范、透明、有序运行。2.在义门陈相关社会组织未规范 (或新立) 之前，由车桥镇人民政府代为管理。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【内蒙古】国家能源局通报赤峰有群众反映电费异常增高，已退费&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据澎湃新闻消息，国家能源局 4 月 29 日通报 12398 能源监管热线投诉举报处理情况及典型案例。其中，内蒙古自治区赤峰市某地群众反映，其在未更改用电习惯、未增加大功率电器的情况下电费异常增高。经核实，群众反映情况属实。国网蒙东赤峰供电公司工作人员维护系统数据时，误将用户 2025 年 2 月电采暖电量按照居民阶梯电价计算，导致用户电费增高。目前，供电企业已退回多收取电费，并加强系统数据校核，确保电费准确性。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【海南】违规骗领使用身份证，海南交投原董事长黄兴海被「双开」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据海南省纪委监委消息，海南省交通投资控股有限公司原党委书记、董事长黄兴海被开除党籍和公职。经查，黄兴海丧失理想信念，背弃初心使命，履行全面从严治党主体责任不力，对党不忠诚不老实，对抗组织审查；无视中央八项规定精神，接受可能影响公正执行公务的宴请，违规配备专车和司机；违反组织原则，不按规定报告个人有关事项，违规选拔任用干部；廉洁底线失守，违规收受礼品、礼金；不正确履行职责，违规插手干预市场经济活动；违反国家法律法规，违规骗领、使用居民身份证；贪欲膨胀，把党和人民赋予的权力异化为谋取私利的工具，利用职务便利以及职权、地位形成的便利条件，为他人在工程项目承揽、推进等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【浙江】冒充玻璃摆件，海关在出口快件查获 2366 件古生物化石&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「海关发布」微信公众号消息，近日，经浙江省古生物化石专家委员会办公室鉴定，杭州海关所属杭州萧山机场海关在出口快件渠道查获的 2366 件疑似化石类物品，确认分别为头足类化石、鹦鹉螺化石、菊石化石。这是浙江省内邮递和快件渠道古生物化石制品查获数量最大的一起案件。查获当日，某公司向杭州萧山机场海关申报一批出口快件，申报为「玻璃工艺摆件」。在 X 光机过机查验过程中，查验关员发现图像异常，与申报货物不符。经开箱查验，关员发现包裹内的物品分装在数十袋密封包装袋内，部分石头呈现鹦鹉螺结构，形状迥异，与一般玻璃工艺摆件差距较大，疑似古生物化石。经专业机构鉴定，确认这 2366 件物品中分别有 1834 件头足类化石、6 件鹦鹉螺化石、526 件菊石化石，均属于古生物化石制品。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【陕西】省衞健委原主任刘宝琴被通报：在企业内部食堂接受宴请&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据中央纪委国家监委网站消息，五一、端午将至，为进一步严明纪律要求，强化教育警示，陕西省纪委监委对查处的 6 起违反中央八项规定精神问题进行公开通报，其中包括陕西省衞健委原主任刘宝琴违规收受礼品、礼金，接受可能影响公正执行公务的宴请和公车私用问题。2017 年至 2021 年，刘宝琴任省衞生和计划生育委员会主任、省衞生健康委员会主任期间，收受多名私营企业主和管理服务对象所送礼品、礼金；在企业内部食堂接受宴请，费用均由对方支付。2016 年刘宝琴多次使用单位为其配备的公车办理私事。刘宝琴还存在其他严重违法问题，被开除公职，涉嫌犯罪问题被移送检察机关依法审查起诉。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【重庆】男子编造「璧山 3 人被杀害分尸」谣言，被警方行政拘留&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「重庆辟谣」消息，近日，张某编造发布「璧山一小区发生命案，3 人被杀害分尸」，引发关注。「重庆辟谣」及时向有关部门核实，并于 4 月 29 日发布辟谣信息。网友关注的后续来了：张某因编造散布谣言被属地公安机关依法行政拘留。经查，该信息系张某（男，34 岁）为博眼球而发布的不实消息。网传视频场景实为 4 月 28 日晚，重庆市璧山区公安局民警常态开展街面巡防检查的画面。「重庆辟谣」提醒，网民在网络上发布信息，要真实、客观、准确。不造谣、不信谣、不传谣，共同营造清朗网络空间。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12729455.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12729455.html</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>若增量政策能够及时推出，工企利润仍有望维持在正增区间｜宏观晚 6 点</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;若增量政策能够及时推出，工企利润仍有望维持在正增区间｜宏观晚 6 点&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250430/174600365247357800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;民营经济促进法出台，移动互联网未成年人模式正式发布……以下是界面新闻整理的 4 月 30 日宏观要闻、机构观点和财经数据。民营经济促进法出台，移动互联网未成年人模式正式发布……以下是界面新闻整理的 4 月 30 日宏观要闻、机构观点和财经数据。&lt;/p&gt;    &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;宏观要闻&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;民营经济促进法出台&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻消息，4 月 30 日，十四届全国人大常委会第十五次会议表决通过了《中华人民共和国民营经济促进法》。法律共 9 章，包括总则、公平竞争、投资融资促进、科技创新、规范经营、服务保障、权益保护、法律责任、附则，自 2025 年 5 月 20 日起施行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;4 月制造业 PMI 回落至 49%&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家统计局周三公布数据显示，4 月，中国制造业采购经理人指数（PMI）较上月回落 1.5 个百分点至 49%，时隔两个月再次跌至荣枯线以下。分类指数方面，4 月份，制造业生产指数和新订单指数分别为 49.8% 和 49.2%，比上月下降 2.8 和 2.6 个百分点，制造业生产和市场需求均有所回落。新出口订单大幅下降 4.3 个百分点至 44.7%。生产经营活动预期指数下降 1.7 个百分点至 52.1%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;新一轮油价调整搁浅&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250430/174600365247357800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 30 日 24 时新一轮成品油调价窗口开启，本轮成品油调价周期内（4 月 17 日—4 月 29 日），国际油价小幅上涨。按现行国内成品油价格机制测算，调价金额每吨不足 50 元，本次汽、柴油价格不作调整，未调金额纳入下次调价时累加或冲抵。&lt;/p&gt;

&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12729616.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12729616.html</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>辛圆</author>
        </item>
        <item>
            <title>「准万亿 GDP」城市一季报：经济增速均超全国水平，温州领跑</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2022 年 7 月 9 日，浙江温州，乐清市城市绿轴沿途高楼林立。图片来源：CFP&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250430/174599243835420500_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;近期，三座城市均召开会议，部署二季度稳增长系列举措。近期，三座城市均召开会议，部署二季度稳增长系列举措。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2024 年，温州、徐州、大连三座城市的地区生产总值（GDP）分别为 9700 亿元、9537.12 亿元、9516.9 亿元，成为距万亿目标最近的几座城市。从日前公布的一季度经济表现来看，三座城市均交出了不错的成绩单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总量方面，一季度，温州、徐州、大连 GDP 分别为 2403.7 亿元、2251.7 亿元、2280.3 亿元。增速方面，三城 GDP 增速分别为 6.7%、5.9%、6.2%，均跑赢全国 5.4% 的增速水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拆解具体数据来看，工业经济对温州一季度经济增长的推动作用明显。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;数据显示，一季度，温州规上工业增加值同比大幅增长 11.5%。在去年全年高基数的基础上，继续加快 1.3 个百分点。33 个工业大类行业中，增加值实现同比增长的有 27 个，增长面达 81.8%。其中，汽车制造、电气机械、计算机通信电子等 16 个行业实现两位数增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，市民「买买买」的热情点燃了温州的消费烟火气。一季度，温州社会消费品零售总额 1251.5 亿元，同比增长 6.0%。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250430/174599243835420500.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大连和徐州的经济增长动能分别来自工业和投资。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具体来看，一季度，大连规上工业增加值同比增长 10.9%，比 1-2 月份提高 3.2 个百分点，比上年同期提高 3.7 个百分点。一季度，徐州固定资产投资同比增长 4.9%，其中制造业投资同比增速达到 9.9%，增速高于全部投资 5 个百分点，专用设备制造业、汽车制造业、农副食品加工业投资分别增长 61.6%、35.1%、75.2%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻记者查询发现，近期，三座城市均召开会议，部署二季度稳增长系列举措。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 26 日，徐州市召开 2024 年度高质量发展总结暨 2025 年工作推进会议，动员全市上下锚定高质量建设区域中心城市，扎实朝着万亿城市迈进。2025 年，徐州计划实施市级重大产业项目 300 个，其中年度实施项目 290 个、预期投资 1043 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 16 日，温州市委副书记、市长张文杰主持召开市政府常务会议，会议提到，深入开展「336X」重点产业培育攻坚，强化创新驱动引领，深挖新的增长潜力。持续优化消费结构、激发文旅市场潜力、推动房地产市场健康发展，进一步激活消费潜能。要抓牢重大项目，开足马力抢进度、千方百计争要素、加力加码谋项目、集中精力抓招引，持续优化投资结构、扩大有效投资。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 22 日召开的大连市委常委会（扩大）会议提到，全力以赴扩投资，加强项目谋划储备，加快项目建设进度，统筹好「硬投资」和「软建设」，发挥好投资拉动经济增长的关键作用。多措并举促消费，加力扩围实施消费品以旧换新，创新和丰富消费场景，不断扩大文体旅消费，把消费打造成经济增长的重要动力。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12727904.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12727904.html</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 06:00:04 GMT</pubDate>
            <author>辛圆</author>
        </item>
        <item>
            <title>万亿 GDP 城市一季报陆续出炉：17 地经济增速跑赢全国，这一城动能最强</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 9 月 16 日，山东烟台，黄渤海新区夜景。图片来源：CFP&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250430/174598755354533400_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;17 座城市 GDP 增速跑赢全国 5.4% 的水平，其中烟台以 6.9% 的增速暂列第一位。17 座城市 GDP 增速跑赢全国 5.4% 的水平，其中烟台以 6.9% 的增速暂列第一位。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;万亿 GDP 城市是中国经济的增长引擎。截止到 4 月 30 日，除佛山外，26 座地区生产总值（GDP）超过一万亿元的城市公布了一季度经济成绩单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总量层面，上海、北京、深圳和重庆居前四位，其中上海和北京是仅有的两座 GDP 破 1.2 万亿元的城市，广州、苏州、成都和杭州列第五到第八位，武汉和南京分别列在第九和第十位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;增速方面，已经公布经济数据的 26 座城市中，17 座城市的 GDP 增速跑赢全国 5.4% 的水平，其中烟台以 6.9% 的增速暂列第一位，合肥、常州紧随其后，增速分别达到 6.6% 和 6.1%，苏州、成都、福州、南通等四座城市增速均为 6%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拆解具体数据可以发现，工业经济动能强劲是烟台一季度 GDP 居于高位的重要支撑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;数据显示，一季度，烟台规模以上工业增加值同比增长 11%，增速居全省首位，其中，3 月份增速高达 12.6%。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250430/174598755354533400.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分门类看，一季度，烟台采矿业增加值同比增长 13.8%，制造业增加值增长 11.9%。分行业看，全市规模以上工业 37 个行业大类中，有 25 个行业大类增加值实现增长，行业增长面为 67.6%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了工业经济压舱石作用明显，面对严峻复杂的外部形势，烟台一季度外贸进出口迎难而上、实现了「开门红」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一季度，烟台实现货物进出口总额 1170.8 亿元，总量居全省第二位，同比增长 12.5%，增速分别高于全国、全省 11.2、6.6 个百分点，总量占全省比重达 14.3%，同比提升 0.8 个百分点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;合肥一季度 GDP 增速达到 6.6%，仅次于烟台。具体来看，工业和外贸是拉动合肥一季度经济的两股力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;数据显示，一季度，合肥规上工业增加值同比增长 14.0%，较去年同期加快 2.0 个百分点。其中，高技术制造业增加值增长 15.7%，占规上工业比重达 29.7%，同比提高 0.5 个百分点。从产业看，汽车及零部件产业、平板显示及电子信息产业引领发展，增加值分别增长 49.1% 和 15.2%，合计拉动规上工业增长 9.4 个百分点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外贸方面，一季度，合肥进出口总额 948.44 亿元，同比增长 16.8%，较去年同期加快 4.2 个百分点。其中，进口额 287.26 亿元，增长 11.6%；出口额 661.18 亿元，增长 19.2%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近一段时间，多个万亿 GDP 城市出台稳增长举措，涉及促消费、稳外贸等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 27 日，南通市财政局联合市委宣传部、市商务局、市文广旅局和市体育局印发《南通市促进文体旅商展联动扩大消费费若干措施》，推出 12 条举措，包括大力发展夜间文旅经济，鼓励景区打造数字化新业态，支持举办「五五乐购季」、啤酒嘉年华、「南通好物」等文体旅商融合消费活动；充分挖掘体育经济发展新资源，支持冠名「跟着赛事去旅行」、国际重大比赛、商业性比赛和路跑赛事等体育赛事活动，等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据齐鲁网消息，为进一步优化口岸营商环境、提升跨境贸易便利化水平，烟台地区的烟台、龙口、莱州、蓬莱、海阳等 5 个海关围绕支持做大做强标志性产业集群、推动新兴特色产业聚链成势等 5 方面，研究出台多达 20 条支持举措，推动烟台外贸稳量提质高质量发展。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12727567.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12727567.html</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 04:42:39 GMT</pubDate>
            <author>辛圆</author>
        </item>
        <item>
            <title>美联储观察：敍事已变</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;当地时间 2025 年 3 月 19 日，美国, 美联储主席杰罗姆·鲍威尔在联邦公开市场委员会会议后召开新闻发布会，宣布美联储将维持利率不变。来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250321/174252253388841800_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;虽然美国经济是否进入「滞胀」尚不确定，但美联储利率政策受到的干扰因素已经开始增多。虽然美国经济是否进入「滞胀」尚不确定，但美联储利率政策受到的干扰因素已经开始增多。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;文丨张涛、路思远（中国建设银行金融市场部，文章仅代表作者观点）&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;面对不可测的干扰&lt;em&gt;（参见《&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12312756.html&quot;&gt;美联储观察：迎接不可测的干扰&lt;/a&gt;》）&lt;/em&gt;，在刚刚召开的 3 月份议息会议上，美联储延续了「观望」态度，政策利率保持在去年 12 月确定的【4.25%，4.50%】的区间水平，降息路径也未做调整，而且还放缓了缩表力度，将每月缩表规模由 600 亿美元收缩至 400 亿美元（主要是将每月对美债赎回规模从 250 亿美元下调至 50 亿美元）。与此同时，在最新的经济预测（SEP）中，美联储上调了失业率与通胀的预测——2025 年底失业率上调 0.1% 至 4.4%，&lt;span&gt;PCE&lt;/span&gt;年涨幅上调至 2.7%，核心 PCE 年涨幅上调幅度更大一些，至 2.8%；&lt;span&gt;同时，下调经济增速 0.4 个百分点至 1.7%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250321/174252222968114100.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;数据来源：美联储&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;本次利率政策周期中，在 2022 年至 2023 年期间的加息过程中，美国通胀得到有效抑制，而就业市场也未遭到破坏；2024 年 9 月至今年年初的降息过程中，美联储通过降息稳定了就业市场和经济，同时也稳住通胀未被明显抬升。但是按照美联储最新的经济预测，美国经济正在朝着不利于其利率政策的方向运行——通胀预期恶化，就业市场变差，虽然美国经济是否进入「滞胀」尚不确定，但美联储利率政策受到的干扰因素已经开始增多。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250321/17425222596504600.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;数据来源：Wind&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;与经济运行的基本面预期变化同步，围绕美国经济和市场的两个敍事已经改变，并开始被市场定价。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;一是疫情后，美国经济的恢复持续快于其他经济体，进而出现了「美国经济例外论」的敍事，但特朗普二度入主白宫后，对美国经济造成了更加复杂的影响，尤其是政策部门和微观经济主体都对未来的变化无所适从，相应经济预期快速恶化。例如，亚特兰大联储自 2 月 28 日开始，就持续预测美国经济将在今年 1 季度出现负增长，目前预测值为-1.8%，而在此之前预测值稳定在 3% 左右。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;二是，中国 DeepSeek（「深度求索」）的大语言开源模型对 AI 算力成本上的突破，改变了美国以 OpenAI 为主导的「闭源」和「高算力」的大语言模型演进进程，一举扭转了美国 AI 将领先的敍事。今年以来，纳斯达克指数累计跌幅已经超过 10%，而&lt;span&gt;美股「七姐妹」&lt;/span&gt;的总市值也从年初的 17.61 万亿美元缩水至 15.06 万亿美元，跌幅达 14.48%，是近三年来最大季度跌幅。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250321/174252253388841800.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250321/174252232650798000.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;数据来源：Wind，注:数据以 2024 年 9 月的中位数为基数 100 进行指数化处理&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;伴随上述变化与约束条件的持续，美联储的「观望」期也被快速收窄，鲍威尔必须在「通胀」与「就业」之间做出抉择，而从他关于「关税导致的通胀是一次性的」表态来看，鲍威尔这一次会选择「侧重就业」，即由「通胀曲线与失业率曲线」的双斜率&lt;em&gt;（参见《&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/11332419.html&quot; target=&quot;https://a.jiemian.com/_blank&quot;&gt;美联储观察：政策侧重转向「通胀与失业曲线」的双斜率&lt;/a&gt;》）&lt;/em&gt;，转向「就业曲线」的单一斜率。一旦完成此转变，美联储必会对目前的降息路径进行重大调整，例如加快降息节奏，提高单次降息幅度。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;（文章仅代表作者观点。）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;参考：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12312756.html&quot; target=&quot;https://a.jiemian.com/_blank&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美联储观察：迎接不可测的干扰&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12189016.html&quot; target=&quot;https://a.jiemian.com/_blank&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美联储观察：警惕新一轮强美元冲击&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/11954709.html&quot; target=&quot;https://a.jiemian.com/_blank&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美联储观察：「红潮」之后，美联储将按「既定」路线表达中性立场&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/11743188.html&quot; target=&quot;https://a.jiemian.com/_blank&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美联储观察：本轮降息周期终点不会重返低利率&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/11332419.html&quot; target=&quot;https://a.jiemian.com/_blank&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美联储观察：政策侧重转向「通胀与失业曲线」的双斜率&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12500769.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12500769.html</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 02:06:22 GMT</pubDate>
            <author>张涛 ZT/路思远</author>
        </item>
        <item>
            <title>人工智能三次元创造战略</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;创意图。图片来源：界面图库（匡达）&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250318/174226511427935000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;AI 带来的大规模复制能力让现有模式的优势利润越来越薄，要探索突破性的「元模型」必须允许员工走出「黑匣子」，探索跨界组合，实施「元创」活动。AI 带来的大规模复制能力让现有模式的优势利润越来越薄，要探索突破性的「元模型」必须允许员工走出「黑匣子」，探索跨界组合，实施「元创」活动。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;文丨鲍勇剑、杨苓、王欣&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;尽全力奔跑，只能维持在原地；想去另外一个地方要用倍速。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;——路易斯.卡罗，《爱丽丝梦游仙境》&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们将企业内部的保护性技术创新模式称为「黑匣子」。这种模式下的核心技术要么受知识产权保护，要么被当作商业机密，或者被转化为隐性知识。由第三方专业机构组织的生成式创造联盟则是「白匣子」。黑匣子创新有边界和盲区，被颠覆性技术替代的例子比比皆是；开放性的白匣子创新越来越具有战略价值，但聚焦点模糊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AI 人（人工智能）时代，知识一出现就被大模型捕获，成为历史数据。AI 影响下，商业模式逐渐趋于稳定。优势利润的维持依赖于持续不断的「元模型」创造。元模型创造很难在企业内部的黑匣子中发生，跨行业协同的白匣子才是最适合元模型创造的。本文以「AI 三次元创造」来指称 AI 时代的突破性创造活动，并阐释为何它是白匣子模式的核心思想。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;黑匣子里的「悟空」&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250318/174226511427935000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在《智慧企业》一书中，野中郁次郎建议让员工成为能够 72 变的孙悟空，持续创新。现实中，「悟空们」（员工）往往被重复性劳动束缚，成为企业内部流程的维修工。我们的田野调查项目发现，以初创模式奠定商业成功基础之后，持续改进便成为企业的主旋律。员工的日常任务主要是周而复始地维护日常运营，受不了重复性劳动的「紧箍咒」是有创造力的员工出走的一个重要原因。无论是员工流失，还是创造力空转，都影响组织创新效果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从企业发展的角度看，组织创新大致可以划分为五个阶段，依次是创业、规模化、持续改进、衍生市场/技术创新和突破性创造。创业是把一个具体问题的解决方案商业化，为客户带来价值，让投资人获得回报。规模化是建立可以周而复始的生产活动，利用规模经济效应降低成本，增加生产，扩大市场。持续改进是沿着既有的商业模式和技术路线，在产品/服务形式、工艺流程、市场分类和技术精细化方面做渐进式的提升。衍生市场/技术创新是企业核心竞争力动态化阶段，包括一系列技术嫁接和市场更新。例如，丹麦一家电梯企业结合算法，重新理解大流量电梯乘坐业务，进而建立「客流调度」市场业务模式。突破性创造是基本原理、根本技术路线等方面的改变，新材料工艺和新管理模式等相继出现，有可能颠覆过往的范式（世界观、概念和实践的综合体）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;管理学家马奇（James March）将创新活动概括为利用（Exploitation）和探索（Exploration）两类。按照马奇的划分，创业和突破性创造属于探索活动，规模化和持续改进是利用活动，衍生市场/技术创新综合了利用和探索两类活动（见图 1）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250318/17422647055879000.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当组织创新发展到衍生创新和突破性创造阶段，很多企业都想要再次创业，实现第二曲线发展，但成功的企业较少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;继数字化孪生技术之后，AI 大模型出现，商业进入 AIGC（人工智能生成内容）爆发期。AI「元创」能力越来越能够支持衍生创新和突破性创造。「元创」指的是用全新的概念去开发技术和设计市场。它本来是初创业者的思维属性和行动能力，AI 增强（Augmentation）、自动化（Automation）和加速（Acceleration）了这种能力，使其发展成为 AI「元创」能力。例如，AI 和 mRNA 技术相结合，颠覆了新药研发的技术路线和流程。不过，对大多数企业而言，怎样运用 AI「元创」能力推动衍生创新和突破性创造还是个难题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这可能是管理上的「半步」思维引起的。调研中，一家互联网医疗企业的高管表示：把握节奏，选择稳定技术，比市场快半步，是我们的领先之道。也可能是企业有颠覆性技术，却还没有能力创造全新的市场需求。例如，上海一造科技是一家数字建造技术服务商，开发了建筑机器人、应用数字化设计与 3D 建造工具，确实推动了传统建筑行业能力升级。但是，怎样建立一个全新的市场需求和系统解决方案，他们仍然在摸索中。此外，还有可能是制度上的原因。囿于市场逻辑和资本属性，垄断企业会保护自己的先进技术，防止外界模仿和学习，打造自我保护的技术黑匣子。自我保护栅栏能防范技术外泄，但也扼杀了破圈交流的机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;企业黑匣子技术创新有许多优势，劣势也很明显，如同质化、活力衰变等。崭新素材是未来 AI 生成式创造的关键因素，获得崭新素材才能保障 AI 生成式创造的质量。多样、多元、多形态、异质、生动、变化的素材是「崭新」的源泉。例如，与英特尔芯片相比，英伟达芯片采用的是崭新的技术路线和设计理念。新技术路线能推动 AI 生成式创造几何级数的效果。企业黑匣子中的隐性知识可以保护已有的技术路线，但同时会产生技术路线依赖。跳出匣子思考始终是企业技术创新的关键，欲求却难得。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年，以语言大模型为标志，人工智能元年开启。一年之后，AI 已有数据焦虑，即历史数据很快会被采集殆尽。由于缺乏新鲜数据，数据质量和价值不断下降，运算成本持续增长。企业的黑匣子创新也将陷入同样困境，能高度保护的都已经不新鲜，AI 创造需要无历史的新鲜素材。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;完全无历史的新创造其实不存在。不过，突破性创造确实与企业规模化、持续改进甚至衍生创新活动有质的区别。在《元论》中，核物理学家张顺江对「元概念」进行了解释。他指出，跨界组合后产生的与本源系统属性相比有明显变异的新的稳定属性，就是新「元」。它比原创更加深刻，有新系统的稳定性、边界性和层次性。对这样的跨界组合产生的突破性创造活动，本文称之为「元创」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们认为，AI 的数据焦虑传递到商业领域就是「元创」焦虑。它具体表现为企业在决策时面临的两难选择：是沿用现有模式，还是探索突破性的新模式。AI 带来的大规模复制能力让现有模式的优势利润越来越薄。选择结合 AI 大规模复制能力，通过「元创」活动制造有突破性的元模型，就必须允许员工走出黑匣子，探索跨界组合。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;AI 领先企业关注元模型优势&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;AI 技术仍然处于重置社会生产关系和生产力变化过程中。不过，两个特征已经显现出来。第一，AI 软件和服务市场出现五分天下的态势。第二，为保持商业优势，AI 领先企业不断创造商业元模型。元模型代表着新技术应用和新市场之间未曾有过的配对关系，它可能是历史因素的涌现生成，是借助 AI 产生的超越式创造。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AI 软件和服务市场将出现五分天下的态势（见图 2）。一是提供「码农」劳务服务的劳动力市场，如中软、东软、软通动力、中电金信等，文思海辉也是一家软件外包公司，为各个大公司提供「码农」的劳务服务。二是做知识图谱管理的服务市场。例如，云鹊医是一个利用大数据、人工智能技术为基层医务人员提供权威教育课程、诊疗助手和健康管理的平台。三是支持动态界面定制化的咨询市场。例如，中科创达是一家智能操作系统及端侧智能产品和技术提供商，依托智能操作系统、AI 和 5G 技术，提供智能手机、智能物联网、智能网联汽车、智能应用等领域的一站式解决方案。四是维持基础设施服务的效能市场。例如，Ucloud 提供公有云、私有云、混合云的解决方案，在全球范围内部署 32 个大数据中心。五是持续创造新供给和新消费关系的元模型市场。例如，商汤科技提供生成式 AI 元模型，覆盖传统 AI 和智能汽车。工控兄弟连通过举办大量的智能制造线下活动，集结庞大的生态协同圈，为新型工业制造模式服务。英迈国际是技术与工艺两方面的服务商、链接设备商和最终用户。英迈的战略就是不断拓展新技术在新市场的运用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250318/174226475961681800.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AI 时代，持续创造新供给和新消费关系的元模型具有特别的意义。沿用经济学家奈特（Frank Knight）和图洛克（Gordon Tullock）管理、创业与地租和利润关系的理论，AI 软件行业的五种商业形态中，持续创造新供给和新消费关系的元模型市场能获得真正的优势利润回报，其他则会走向「攫取地租」（Rent seeking）模式。过去企业可以通过建立市场壁垒和自然垄断来保护经济利益上的地租；但在 AI 时代，超强和倍数复制能力使得商业地租受保护的时间越来越短。这也是行业领先企业试图利用 AI「元创」能力不断制造元模型，引领行业竞争的原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要强调的是，「元创性」越强，对跨界合作的要求越高。这种跨界合作不是简单的劳动分工，而是各自专长优势的快速对接。快速对接专长优势的过程超越了知识的学习和消化，主要是落实在认知协同能力方面。这是 AI 时代跨界专长合作的新特征。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如，空气压缩机行业是传统行业，它的市场正经历颠覆性供需变化。AI 改变服务器高性能计算的能力，使其能高效地控制和分析频繁且大规模的数据瞬时涌动。这时，新的元模型出现，通过算力分析、可编程芯片控制系统，空气压缩机制造商、算力公司、可编程芯片公司联合向终端使用者提供精准运营服务。终端使用者只需要把提升的效能价值按约定比例分给供应商，不需要支付软硬件购买费用。在空气压缩机案例中，基于市场化的 AI 技术，领先企业可以撬动市场资源，重组产业链内企业的单方向依赖关系，赢得市场影响力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样的新供需关系和市场创新无法在一家公司内部完成，企业黑匣子的创新方法很难奏效，需要各方基于新的合作协议构架共同推动。这个过程中，AI 是撮合知识和能力的界面体，实现快速专长匹配和各方认知协同。模式一旦出现，模仿跟进的企业将增加。这时，企业又要通过跨界元创活动，再次整合资源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;运用 AI 元创能力制造元模型已经在 AI 的技术领域出现，并向应用领域延伸。以 AI 大模型和服务为市场的企业（微软、谷歌、Meta 等）不断尝试新服务模式。连接行业极客和玩家的行业协会，如 CNCF、Kubeadm、Merbridge、Containerd 等开源社区里，各种尚未成熟的技术路线争奇斗艳。持续制造新技术应用和新市场需求之间配对关系的分销商代理商，如英迈，也在用归零思维重新想象市场需求。这些领域里的极客和企业有两个文化和商业模式特征：不领先，毋宁死；为持续领先而生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AI 软件应用领域的五种商业形态中，劳务服务和知识图谱管理服务是对已经验证过的商业活动做重复制造，提升规模效应，我们称之为一次元活动；动态定制化的咨询和基础设施服务是支持已有服务与产品的衍生，是基于制造的再造，我们称之为二次元活动；元模型是超越制造和再造的创造，是崭新供给与需求组合，是三次元活动。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;AI 三次元，一个创造与存在的概念&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;语言的生命在活学活用。自从 ACGN（Animation /Comic/Game/Novel，动画/漫画/游戏/小说）选择「二次元」指代幻想世界，与现实世界进行区分后，「次元」就不再只是空间维度的概念，而是一套想象世界的方法和表达这种想象的敍事格式。用次元这一概念重新想象 AI 改造中的世界也是语言恰如其分的活学活用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在日常语境中，一次元泛指单向空间维度，二次元是平面，三次元为三维空间。ACGN 为次元增添了创作与存在的语义。二次元这个词源于日本的御宅族文化，日文原意是二维空间、二维世界，但作为一个在网络部落文化中广泛使用的词语，二次元既可以指称 ACGN 所创造的二维世界，也可以指称 ACGN 爱好者或者由 ACGN 爱好者构成的亚文化社群。在宽泛的意义上，二次元还可以指受到 ACGN 文化影响的各种网络文化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国艺术研究所学者王玉玊用「二次元存在主义」解释起始于 ACGN 社群的次元概念，认为它代表「一种以价值的自主选择与自觉承担为核心的人生信条」。从动漫到网络文学，二次元社群不再纠结公认的真理，而是转向自我决定的真实。在二次元幻想世界中，自由、选择、责任、承担成为玩家认知理解游戏的逻辑。二次元社群的信条是「我选择，我相信，我行动，我创造自己的价值与信仰，我为由此产生的一切后果负责」。王玉玊认为，存在主义哲学对个人选择和自由的理解，主动选择制造现实的观点，都与二次元玩家以自己的自由选择构建游戏世界，并理解游戏中作用空间和非作用空间的思维相对应。它们之间或许没有主动互相影响，却相互暗合道妙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;次元这一概念不仅有存在主义哲学的含义，也是对想象活动的一种语义表述。北师大学者张柠认为，二次元不是一个刻板的科学概念，而是对人的意识活动、环境条件的一种想象方式。这套基于幻想行动的娱乐消费活动也可以破壁进入三次元。例如，游戏周边、Cosplay、同人展、手办等已经从幻想性的游戏与网络文学世界进入实体和实相的市场经济活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;次元还赋予不同形式的存在交互、变化、超越的含义。北大教授邵燕君的《破壁书：网络文化关键词》罗列了网络文学和游戏等幻想世界与现实物理世界破壁互动的一系列语言。按照丹尼尔·米勒和希瑟·A.霍斯特在《数码人类学》一书的解释，网络世界不是虚拟非存在之物，而是人类确实生存于其中，表达观点、结交朋友的真切空间；对于二次元社群而言，后现代不是理论概念，不是艺术流派，而是时时刻刻经历着的日常生活。进入 AI 时代，人们在任何一个次元的想象和行动越来越能够破壁影响其他次元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总之，作为一套想象世界的方法和表达这种想象的敍事格式语言，次元已经不再只局限于物理维度。卡拉比-邱成桐空间被证明后，人们认识到空间不止三维度，用三次元定义物理现实存在的三维空间也就不合适了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用一个实效主义的方法理解次元这一概念，那就是尊重二次元初始的文化创作和自由想象的语义，并以此为基础去理解一次元和三次元（见表 1）。第一，次元概念是一种表达想象的方式和敍事语言，它起源于游戏、动漫、轻小说。这一概念基于玩家视角，在人的意识空间和赛博（Cybernetics）空间中想象和组织有意义的行动。第二，一次元代表既有的存在，包含玩家能作用的和不能作用的空间与资源。第三，二次元代表玩家通过个人选择改造的幻想/虚拟世界。玩家只能在能作用空间行动，并被非作用空间限制。第四，三次元是从二次元破壁，自由创造万物。万物皆为有待上手的资源，包括虚拟的、认知的和物理的资源。第五，「元」还有秩序基因的含义。二次元在一定程度上继承了秩序基因，三次元则反映出秩序基因变异。概而言之，一次元特指既有的存在，二次元指改造后的存在， 三次元指破壁和破圈的创造行动。结合张顺江教授的《元论》，三次元是「元创」活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250318/174226484667155800.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通过溯源 ACGN 的次元，探究次元背后的语义变化和哲学意义，我们认为，三次元代表升华、超越、打破次元束缚的创造。在 AI 技术发展的背景下，三次元这一概念特别能反映 AI「元创」活动的属性和意义。因此，我们选择 AI 三次元创造来表达企业克服「黑匣子」局限，实施突破性创造活动的战略。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;将 AI 三次元创造落实到商业领域要思考如何在供给的同时创造需求。AI 生成式创造的商业应用像是一种供给与需求的量子纠缠，在制造技术供给的同时，还要制造需求。谁能够让供给与需求量子纠缠，相互促进，不断生成场域，谁就有机会获得有一定时效性的商业优势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AI 三次元创造时代，虚拟概念和物理存在的组合变化越来越容易。率先制造元模型的企业更有调度行业资源的优势。生成式创造的核心就是结合崭新素材和迥异的技术路线支持日新月异的元模型创造活动。企业只有突破「黑匣子」的束缚，才能保持元模型创造的优势利润。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未来，社会和市场的一次元和二次元活动仍然存在，不过，物理属性的产品和服务出生即「死」，出生就走向消亡，三次元活动则生生不息，并始终向下利用有形资源。AI 三次元创造的优势在于撬动下层资源为企业所用。资源不需要被所有，只要能被所用。元模型是撬动资源的杠杆支点。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;白匣子里的「悟空」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;AI 时代，衡量企业和社会活动先进性的一个指标是能否理解和实践三次元创造活动并撬动社会和商业资源为先进的元模型所用！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我们调研的企业中，道客（DaoCloud）是一个值得深入研究的样本，它为企业外挂了一个鼓励员工实施「元创」活动的「白匣子」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;道客成立于 2014 年，是一家云原生领域的创新技术公司，为客户提供可扩展的云原生操作系统，在金融科技、先进制造、智能汽车、城市大脑等多个领域提供按需调度的算力支持，行业标杆客户包括交通银行、上汽集团、格力集团等。道客的口号是「让算力更自由」。它在多个地区建设算力枢纽中心，实现算力资源跨地区、跨层级自由流动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;道客积极参加全球开源软件社区，成为 CNCF（Cloud NativeComputing Foundation，云原生计算基金会) 排名前三的云原生技术开源代码贡献组织。开源社区是极客发挥想象力，显示高超编程能力的演武场所。道客留住极客员工的策略是让开源社区评价员工贡献的代码水平，社区使用率越高，员工成就感越强，公司奖励越丰厚。此外，道客的员工还在 Kubernetes、Istio、Containerd 等开源社区肩负社区治理的责任。做开源代码的管理员不仅是一项个人荣誉，还会受到公司奖励。公司墙上不挂高管的名字，而是张贴担任开源社区大使的员工英雄榜。开源社区层出不穷的创新挑战、极客员工和公司卓越的算力服务，这三者形成正反馈的闭环。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;像道客这样的企业已经认识到业务高手自由合作对企业的重要性。在 AI 时代做初创项目，有一个外部的「白匣子」，允许思想自由碰撞、能力有缘对接，有不可替代的价值。与过往技术相比，AI 有一个本质性的新属性，即生成式发展。简而言之，生成式 AI 天然地拥抱偶然性、随机性和无法事先穷尽分析的属性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AI 时代的初创活动还有一个显著特征：利用专长优势（Economy of scope），快速嫁接可行性高的产品和服务。AI 大模型将囊括人类历史知识，开放合作过程中，它极大地缩短了知识预备阶段相互学习的时间。企业之间的专家合作重点在「认知协同」，在快速匹配各自已经充分掌握的领域专长，这需要一个强调非限制性与合作性的专长对接和认知协同模式，也就是 AI 三次元创造的「白匣子」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FPGA（Field Programmable Gate Array，现场可编程门阵列）是一款可以通过自由编程来实现客户自己定制芯片功能的芯片。这类芯片早期只用于芯片设计的内部原型验证，近二十年来，由于芯片工艺的进步，它被用于许多创新型的终端产品中。但是，要寻找新客户和新市场，需要供应方和需求方一起来摸索元模型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;芯片行业的启动费用高昂，当一款芯片还不具备大规模销售市场的条件时，它不可能收回成本。因此，选择 FPGA 来设计自己产品的客户往往是市场中第一个吃螃蟹的。虽然单颗 FPGA 芯片价格高，但如果客户能够找到有高利润回报的新市场，就能抵消芯片成本。这就要求技术供应商和用户密切协同，在创造供给能力的同时，创造消费市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FPGA 的市场和客户有两类，一类是最终形态或者市场规模还不确定，但是需要快速进入市场的产品，比如 8K 电视/投影、5G、6G。另一类是新类型应用产品，这部分产品的客户是动态变化的，而且年需求量不会很大的长久客户，如工业物联网、新型医疗设备等。这两类市场的共同特点是供给与需求的量子纠缠，在创造需求的同时制造供给能力。类似情况也逐渐出现在环保低碳新材料领域。过去是先有新材料发明，再培育市场。现在，有 AI 的加持，可以通过新市场概念来推动新材料的研发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新创造的元模型优势保鲜期不会太长，因为随着市场规模扩大，芯片产量增加，标准化程度提高，客户会选择自己做 ASIC（Application Specific Integrated Circuit，专用集成电路）以降低成本。这个时候，「元创」市场上 FPGA 的市场份额就会急剧下降直至归零。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「云边」融合是 AI 三次元创造的另外一个经典案例。最近 10 年，云、边缘、终端在各自的场景下自主生长，都已经具有一定规模。云应用强调规模化经济，有集中式的便捷和运营能力，边和端更擅长具体场景应用，具有专长经济优势。简单的链接模式下，「云边」融合进入瓶颈期。云没有来源于边端的数据支撑，没有现场终端指令的执行，就没有存在的意义。边端仅仅重复已经建立的应用，单一场景的专长不会发展为核心竞争力，很难维持竞争优势。实现「云边」深度融合实际上是一个持续创造元模型的问题。使用黑匣子解决方案来应对这一问题始终会受制于企业的边界。例如，远程医疗目前能做的只是简单的远程诊断，无法做到实时性远程手术。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为实现 AI 三次元创造，上海市云计算创新基地（简称「云基地」）尝试一种新型的制度设计。为实现白匣子模式，他们建立 AI 三次元创造中心，先从「云边」融合的跨行业协同创新开始，再延展到 AI 应用的其他领域。因为云基地是政府支持建立的一个国家级专业孵化器，在跨行业协同创新合作中，有天然的中立性。它吸引 AI 相关的各类企业、研究机构以及社会团体参与到 AI 创造性应用设计过程中，同时考量工业工程应用的社会关系与伦理，避免 AI 可能造成的不可逆转的危害。更重要的是，白匣子创造模式天生鼓励技术分享，促进正面的技术知识溢出效应。过去，白匣子模式往往以一种有限的开放式技术创新网络或联盟形式出现，要么是小团体的技术分享，要么是松散的技术社区；AI 技术的生成式属性有可能让有限开放式的合作上升到自组织、可持续的新高度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AI 三次元创造是一种组织思想，并不一定必须由政府下属机构来协调。例如，复旦大学管理学院建立的「科创营」将教学、模拟和概念实验结合为一个整体，目的是帮助企业走出初创的「黑匣子」，进入思想解放、能力碰撞的「白匣子」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白匣子模式是一种制度创新的探索，需要建立一系列新的跨组织合作协议，有些可能是没有先例的。例如，云基地的 AI 三次元创造中心摒弃了行业沿袭的专家会诊厅，改用艺术领域的「策展」方式来设计供应和需求之间的「元创」探索活动。制度可以有各种各样的设计，甚至有各种元组织模型，但 AI 三次元创造的思想始终贯彻其中。图 3 总结了黑匣子与白匣子两种模式的优劣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250318/174226490698322700.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;解放想象力，让创造发生&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;根据《纽约时报》和路透社报道，英特尔曾经设想收购英伟达，被董事会否决后，转为支持由现任执行长基辛格（Pat Gelsinger）主导的另一项 GPU 计划 Larrabee。这项计划使用英特尔的 x86 技术，未果，后来又探索 Xe 和 Arc 项目回归图形处理器领域，还是不成功。随后，英特尔希望通过收购其他人工智能公司来实现技术突破，收购了 Nervana Systems、Movidius 和 Habana Labs。这些在「黑匣子」里的努力都不尽人意。2017 年和 2018 年英特尔曾有机会投资 OpenAI，却被时任执行长史旺（Bob Swan）拒绝。死守「黑匣子」，无视「白匣子」，这一战略盲视部分解释了英特尔目前的困境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印度的《薄伽梵歌》里有一个叫克里希那的英雄。睡梦中，英雄梦到这个世界有无限延展的球结构，梦见了无数的自己，在一个个球形结构中或躺或斜地睡着。大大小小的球环套在一起，弥漫在宇宙中，绝对自由，任意穿梭。这个印度英雄在中国的兄弟叫「悟空」，他居住在大大小小企业的「黑匣子」中，并试图蹦出来，打造承载自由意识和无限创造的「白匣子」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;（文章首发于《清华管理评论》。作者鲍勇剑，系加拿大莱桥大学迪隆商学院终身教授，复旦大学管理学院 EMBA 项目特聘教授；杨苓，系上海市杨浦云计算创新基地发展有限公司总经理；王欣，系 Altera 中国生态负责人。研究助理何明璐对本文有贡献。文章仅代表作者观点。）&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12483626.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12483626.html</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 02:34:02 GMT</pubDate>
            <author>鲍勇剑/杨苓/王欣</author>
        </item>
        <item>
            <title>【评论】2025 年政策路线图明晰：全方位扩大内需</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250311/174166049658869300_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2025 年的政策路线图已经十分清晰，并会贯穿今后 2-3 年，如果各项政策能够如期快速到位，内需缺口有望以更快的速度得以修复。2025 年的政策路线图已经十分清晰，并会贯穿今后 2-3 年，如果各项政策能够如期快速到位，内需缺口有望以更快的速度得以修复。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;文丨张涛（中国建设银行金融市场部&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;span&gt;&lt;span&gt;）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年《政府工作报告》提交「两会」讨论与审议的经济增速预期目标依然是「5% 左右」，这已是本届政府连续第三年将增速目标定在「5% 左右」，《报告》对此做了解释：这是「与中长期发展目标相衔接」的需要。可见，按照「2029 年完成三中全会《决定》提出的改革任务与 2035 年基本实现社会主义现代化」的中长期目标需要，决策层认为增速需保持在 5% 左右，由此预计在本届政府剩余的 3 年任期内，确保发展目标跨期的衔接，将始终是经济增速预期目标设定的重要约束。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;除了对增速的跨期衔接考虑之外，更为关键的是，本届政府任期内的经济政策路线图已明确。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;鉴于&lt;strong&gt;2023 年&lt;/strong&gt;是疫后平稳转段的第一年，经济工作的主要任务就是保证经济运行的平稳过渡，同时实施为期 1 年大范围的调研，就是要摸底疫后经济运行的实况。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;至&lt;strong&gt;2024 年&lt;/strong&gt;，基于经济运行实况基本摸清，针对「外需下滑和内需不足碰头，周期性和结构性问题并存……政策抉择和工作推进面临的两难多难问题明显增加」,政策层面一方面先小步稳行，阶段性采取挤牙膏式的宏观调控；另一方面在增量方面开始政策试水，相继实施「两重」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;（&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;国家重大战略实施和重点领域安全能力建设）、「两新」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span&gt;&lt;span&gt;（大规模设备更新和消费品以旧换新&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;‌&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;）政策，待 7 月中旬三中全会对全面深改和推进中国式现代化的 60 条任务做出部署之后，政策面就开始筹划「增量政策」——7 月末召开的国常会要求「要研究推出一批操作性强、效果好、让群众和企业可感可及的增量政策举措」，很快「一揽子增量政策」就在 9 月 26 日的政治局会议上进行部署，围绕内需的政策取向进一步明确。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;经过两年的过渡与试水，全方位扩大内需的政策路径在&lt;strong&gt;2025 年&lt;/strong&gt;得以确立，核心内容就是提振消费（预计将开展为期 3 年的专项行动，《计划报告》明确「深入实施优化消费环境三年行动」）和扩大有效投资（「两重」与民营经济），不过鉴于居民消费的提振和投资效益的改善均不能一蹴而就，相应需要政策具有更高的前瞻性、针对性与有效性，为此政策一定要有所侧重。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250311/174166049658869300.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;首先，微观经济主体正在经历剧烈调整。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;预期的恶化，直接导致各类微观主体进行资产负债的深度调整。例如，截至今年 1 月末，企业的债务融资速度（过去 12 个月滚动净增规模）已降至 18.7 万亿/年，较 2023 年一季度下降了 2 万亿。居民的债务融资速度则降至 2.2 万亿/年，较 2023 年一季度下降了 3 万亿，在企业与居民融资需求下滑冲击下，银行体系出现了明显放缓，目前商业银行的扩表速度已降至 25 万亿/年以下，较 2023 年一季度大幅下降了近 14 万亿。目前看，在预期完全扭转之前，微观主体的收缩进程还将持续，而经济始终面临不小的下行压力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250311/174166008735286600_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;数据来源：Wind&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其次，内需缺口的修复需要 2-3 年的时间。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;微观主体的收缩，直接导致内需出现严重的缺口。疫情前，经济增长的 98% 以上来自内需，例如 2018 年至 2019 年期间，经济平均增速为 6.4%，内需拉动了 6.3%，相应物价涨幅为 2.5%，但截至 2024 年末，内需虽较三季度有了明显修复，但对经济增长的拉动仅为 54.1%（三季度为 55.4%），相应物价涨幅回落至 0.2%，今年前两个月 CPI 平均涨幅则降至-0.1%，由此，内需缺口的修复恐怕至少需要 2-3 年的时间。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250311/17416601224100000_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;数据来源：Wind&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;第三，微观主体预期的改善及内需缺口的修复，均需要政策在力度与组合方面进行主动对冲。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在政策力度方面，积极财政的力度持续提升，包括国债、特别国债和地方政府专项债在内的政府广义赤字率连续三年提高，2025 年《预算报告》明确要「加强超常规逆周期调节」，广义赤字率预计将进一步升至 9.8%。货币政策则不仅将政策利率降至历史最低水平，而且已经低于 2% 的通胀目标。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250311/174166015963663400_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;数据来源：Wind&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二是在政策组合（着力点）方面，政策的针对性更强。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中央财政更加聚焦增量，主要体现在「两重」、「两新」政策力度的持续增加。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;例如，2025 年将支撑「两重」的特别国债资金规模再增加 1000 亿元至 8000 亿元，同时为了尽快扭转的企业和居民的预期，将「两新」补贴资金规模增加 2000 亿元至 5000 亿元，并新增&lt;span&gt;针对&lt;/span&gt;企业和居民的财政贴息政策，让企业和居民能直接获得更多的财政补贴。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;地方政府更加聚焦存量&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，将地方政府赤字规模提高到 8000 亿元，新增地方政府专项债额度增加&lt;span&gt;5000&lt;/span&gt;&lt;span&gt;亿&lt;/span&gt;至 4.4 万亿，除了 8000 亿元用于化债之外，地方政府重点负责收地、收房和偿还企业欠款，目的就是尽快修复因房地产市场调整产生的存量缺口。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中央银行重点维持好银行体系的基本盈利能力&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，尽可能在有限的正常货币政策空间内，通过结构性和总量工具来改善银行体系的净息差水平。另外，财政贴息政策着力点应该在银行端，也有利于银行净息差的改善。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;由此，针对企业、居民和银行三部门的收缩，政策面均各有侧重地予以了对冲，并对潜在的系统性风险做了专门的政策安排，针对目前无法预测的不确定性，政策导向上保持政策储备，预留了政策空间（包括广义赤字的追加与政策利率的大幅下调）。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;综上，2025 年的政策路线图已经十分清晰，并会贯穿今后 2-3 年，如果各项政策能够如期快速到位，那么内需缺口有望以更快的速度得以修复。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;（文章仅代表作者观点。）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;参考：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12432406.html&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;对于物价涨幅目标调整，有五个问题值得关注&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12453752.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12453752.html</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 03:08:45 GMT</pubDate>
            <author>张涛 ZT</author>
        </item>
        <item>
            <title>【评论】完善劳动者工资正常增长机制，可从三方面破题</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2022 年 8 月 21 日，上海市长宁区虹桥路，夜里换路牌的工作人员。来源：界面图库（范剑磊）&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250307/174134106993048000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「零工保障」、「技能提升」和「公平分配」是关键。「零工保障」、「技能提升」和「公平分配」是关键。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;文丨左雪静（复旦大学经济学院副教授，专业方向为劳动经济学）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年政府工作报告将「多渠道促进居民增收，推动中低收入群体增收减负，完善劳动者工资正常增长机制」，作为扩大内需、提振消费的重要途径加以阐述，这一表述内涵极为丰富。一方面，近年来逆全球化浪潮加剧、外贸不确定性显著增加，保持强劲的内需逐步成为我国经济持续增长的关键动力；另一方面，政策制定者已深刻洞察到，提振消费的根本路径在于稳定劳动者预期、增加劳动者收入。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，报告关于促进劳动者工资增长推动消费的表述，与促进民营经济发展、大力稳定和扩大就业的政策导向相互呼应，共同构成理解「新常态」下我国劳动力市场结构转型的重要视角。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;如何完善劳动者工资正常增长机制，从而有效扩大内需、提振消费，或许可以考虑从以下三个方面破题：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;破题灵活就业：从「零工保障」到「消费信心」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;我国灵活就业群体规模已超&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;亿人，以外卖骑手、网约车司机、直播主播等为典型代表，我国劳动力市场正逐步从「工厂流水线」向「数字零工」范式转变。国家统计局数据显示，截至&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2023&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年年末，灵活就业劳动者在城镇就业人口中占比为&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;43%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，年龄主要集中在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;20&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;至&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;40&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;岁区间。理论上，该年龄群体理应具备旺盛的消费需求，但由于灵活就业所导致的收入波动以及社会保障的缺失，使得劳动者产生强烈的「避险」心理。具体而言，相较于消费，劳动者出于规避「失业」「工伤」等意外情况导致的收入锐减，以及考虑未来养老需求，有着强烈的储蓄动机。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250307/174134106993048000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;因此，为庞大的灵活就业群体构建完善的社会保障体系，成为刺激消费需求的重要举措之一。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;伊始，京东、美团相继宣布为外卖骑手缴纳社会保险，这一举措不应被视作工资增长的「成本」，相反，其能够通过稳定劳动者预期来释放消费潜力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;破解就业错配：以「技能提升」应对「学历通胀」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;高学历劳动者正面临「学历通胀」的严峻挑战。今年我国将有超&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1000&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;万高校毕业生涌入就业市场。国家统计局数据显示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月，不含在校生的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;16-24&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;岁劳动者失业率为&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;16.1%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，较去年同期有所上升。与此同时，制造业&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;招工难&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;现象广泛存在。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;除就业层面的供需错配外，在工资方面，国家统计局数据显示，虽然&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2023&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年我国城镇单位就业人员实际工资较上年实际增长&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，但增速已连续&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年下滑。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大量经济学研究表明，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;GDP&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;每增长&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，就业率大致上升&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;0.5%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。就我国实际情况而言，相关研究报告显示，一个百分点的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;GDP&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;增速大约可创造&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;200&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;万个左右的就业岗位。而我国经济增长已步入低速轨道，从劳动者角度看，就业市场竞争必然加剧，高学历劳动者进入制造业或从事一般性服务业已成为不可逆转的趋势。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，人工智能时代的到来，也将对高学历劳动者产生更为强烈的冲击。因此，对于即将踏入劳动力市场的高学历毕业生，高校应在其求职过程中发挥关键作用。一方面，高校课程设置应与市场紧密接轨，着重培养学生掌握市场所需能力，同时积极鼓励大学生积累一定的实习实践经验，这将助力毕业生实现角色转变。而对于已有工作的高学历劳动者，持续学习、培养新技能以适应不断变化的市场需求，已成为必备能力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;破除制度壁垒&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;: &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以「公平分配」畅通「内需循环」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不平等成为制约劳动者工资增长，进而制约消费增长的一大阻碍。不平等涵盖多方面，包括国民收入在劳动者报酬和资本报酬之间的分配、垄断性行业的存在以及双轨制的社保体系等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一方面，我国劳动者报酬在国民收入分配中的占比低于国际平均水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2023&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年数据显示，我国居民可支配收入占&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;GDP&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的比重为&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;43.2%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，与发达国家超&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;60%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的水平存在明显差距。另一方面，受城乡二元结构影响，我国城镇居民人均可支配收入是农村居民的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;倍以上。根据世界银行研究报告，当一个国家基尼系数每上升&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;0.1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，居民储蓄率平均提高&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3-5&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;个百分点，这类储蓄均可视为「预防性储蓄」。相关研究表明，我国农村地区家庭为应对医疗和教育支出的储蓄高达&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;40%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。显然，高储蓄率意味着较低的当期消费，因此进一步提升农村居民可支配收入，对提振消费具有显著作用。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年政府工作报告还着重强调加快推进全国统一大市场建设，这进一步凸显打破行业垄断的重要性。当高薪岗位被特定群体垄断，普通劳动者只能被困于低附加值产业，工资增长将失去市场动力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;最后，社会保障的「双轨制」实际上限制了弱势群体在劳动力市场的议价能力，劳动者为获取基本保障不得不接受&lt;span&gt;低薪&lt;/span&gt;岗位，上亿农民工群体的消费潜力因而无法得到有效释放。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;综上，逐步实现社会保障的并轨与全覆盖，借助最低工资制度保障劳动者合法权益，加大对弱势群体的转移支付，是保障工资增长、促进消费、提振内需的有效路径。同时，鼓励劳动者持续学习新技能，积极拥抱已然来临的人工智能时代，是减少劳动力市场供需错配的重要手段。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;（文章仅代表作者观点。）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12443455.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12443455.html</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 09:55:46 GMT</pubDate>
            <author>左雪静</author>
        </item>
        <item>
            <title>博洛尼广佛经销商被指卷款千万跑路，公安和监管部门已介入调查</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;博洛尼佛山居然之家 D 座 4 楼门店。界面新闻蓝丽琦摄&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20231120/170046190253386500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;被海尔有屋智能寄予厚望的博洛尼品牌，如今在珠三角重要市场丢失口碑。被海尔有屋智能寄予厚望的博洛尼品牌，如今在珠三角重要市场丢失口碑。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;蓝丽琦&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近期，一家全国性定制家居品牌「博洛尼」的广州、佛山经销商卷款跑路一事，引发行业关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据界面新闻走访了解，博洛尼此次经销商跑路涉及的门店共有 4 家，分别位于广州罗浮宫、广州天河居然之家、佛山居然之家，以及佛山顺德的一家街边店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次涉事经销商并非个体户，而是以公司（合创力家居）名义经营，广州居然之家门店的经营主体则是欧佩拉家居（合创力家居全资子公司）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天眼查 APP 显示，合创力家居均由同一实际控制人控制，大股东和法人均为陆宗勇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 17 日，一名知情人士向界面新闻透露，陆宗勇最早是在 10 月中旬「处于半失联状态」，但人其实还在广州，目前原店面员工、工厂还能联系上这位经销商，但消费者、卖场方均无法联系上。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20231120/170046190253386500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该人士还透露，由于博洛尼产品的平均单价较高，此次经销商卷款金额已经超过一千万元，「在罗浮宫还有一宗 300 万的大单。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对此次博洛尼门店经销商跑路事件，卖场方之一居然之家向界面新闻回应，已经以「诈骗」为由报警。罗浮宫则表示，卖场不止是报警，相关街道办、市场监督管理局均已介入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居然之家方面表示，涉事经销商的公司账上已经没有资金，由于涉案人数众多、涉案金额较高，取证难度也较高，所需时间较长，目前仍在等待警方定性。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20231120/170046924951354500.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;博洛尼佛山居然之家 D 座一楼门店。界面新闻蓝丽琦摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;多位人士向界面新闻证实，为了安抚消费者情绪，博洛尼（工厂方）已经从北京总部派人在广州驻点，专门负责此次事件的售后。但工厂方要求消费者，需要额外支付三折的货款才会接手订单，这引起已经支付全款、或者还未付尾款的消费者不满。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博洛尼作为高端定制家居品牌，此前被有屋智能（A21074.SZ）收购，后者在 2021 年冲击上市，博洛尼贡献的营收达到六成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能的实控人为海尔集团，上市历程并不顺利。在经历三轮问询后，去年 8 月有屋智能选择主动撤回上市申请。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;翻阅有屋智能当时的招股书，此次涉事经销商合创力家居与博洛尼创始人、有屋智能董事蔡明有重大关联，和公司构成关联交易。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;罗浮宫已将涉事门店围蔽，有一宗三百万的大单&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;此次事件在定制家居行业受到关注，也有多个特殊关联性。首先，发生在以广佛为核心的定制家居产业重地；第二，牵涉到两家明星卖场，一家为业绩超过美凯龙的家居卖场巨头居然之家（000785.SZ），一家是以高端著称的罗浮宫家居（公司全称「广东罗浮宫国际家具博览中心有限公司」）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 17 日，界面新闻记者走访了解，佛山居然之家的博洛尼门店已经空无一人，但还有亮灯。卖场方面表示，如果关灯会影响整体形象，对附近的商户不利。在佛山居然之家的公众号还能查询到这家博洛尼门店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比之下，广州罗浮宫则反应迅速，且进行果断切割。据广州罗浮宫多位商户透露，在博洛尼经销商失联后，罗浮宫立马将涉事门店围蔽起来，围蔽当天有数十名消费者到场。在官方公众号中，也已经无法查询到相关信息。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20231120/170046194629628200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;博洛尼广州罗浮宫 C 座门店，目前已是围蔽状态。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;博洛尼此次涉事的经销商，所开门店均为上千平方米的大店。仅在佛山居然之家的门店，就占据一楼、四楼的两个铺位；在广州罗浮宫的门店，则是占据了正对电梯门的最佳位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而罗浮宫的租金价格是居然之家的数倍，对应的消费群体也更偏向中高端。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我这里几百方面积的租金都要 4、5 万每月，博洛尼的门店估计要十几万一个月，还没算上之前装修的费用。」广州罗浮宫一商户表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;涉事博洛尼门店起初在广州罗浮宫的 B 座三层，后来搬去 C 座。由于商场的围蔽，如今也看不出任何痕迹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「其实这家门店刚装修好不久，才开门不到 3 个月就‘跑路’了，我们都觉得很意外。」附近商户感慨道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名知情人士向界面新闻表示，该经销商的佛山门店实则为盈利状态，很有可能是跑去广州罗浮宫开店之后，出现亏损。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于博洛尼产品的平均单价较高，罗浮宫的定位也较高，知情人士还透露，「在罗浮宫还有一宗 300 万的大单。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于该经销商是否有大额订单，罗浮宫相关工作人员则不予回应，仅表示卖场不止是报警，相关政府部门街道办、市场监督管理局均已介入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在小红书社交平台中，一名自称为在广州居然之家博洛尼门店下单的消费者，表示已经向广州天河市监局反馈。其截图的短信回复显示，由于无法与涉事门店取得联系，决定终止调解，建议投诉人通过其他司法途径解决消费纠纷。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;597&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20231120/170046285462663600.jpg&quot; width=&quot;445&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;欧佩拉家居为合创力家居全资子公司。（截图自小红书）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在以罗浮宫、红星美凯龙、居然之家等「明星卖场」们构建的生态里，消费者到门店下单，也需要通过卖场的途径进行付款。如果出现门店「跑路」事件，卖场也要根据合同要求进行赔付。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居然之家方面向界面新闻表示，目前在等待警方把案件定性，才会走下一步的赔付流程，「还是希望先把挪用的钱找回来。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但定性的关键在于，需要证明该经销商是明知经营不善仍然收款，才能构成诈骗行为，否则仅为民事纠纷中的合同纠纷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早在今年年中，位于北方的居然之家山西运城门店也同样出现了博洛尼经销商「跑路」事件，当时涉及客户 10 余户，涉案金额有百万元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据此前的媒体报道，6 月 24 日居然之家运城店曾召开「启动先行赔付新闻发布会」，经过卖场的监督，原经销商已经对 2 位顾客办理退款，5 位顾客下单制作，剩余 2 位顾客原经销商和工厂未能解决处理，居然之家则启动先行赔付机制，累计赔付金额 42.9 万元。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;涉事经销商为博洛尼重要经销商，与品牌创始人蔡明有关联&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;此次在广佛地区涉及跑路的经销商合创力家居，曾在博洛尼的营销体系中占据着重要地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据有屋智能的招股书，截止 2022 年 8 月，有屋智能的控股股东为有屋家居，持股比例 27.38%，实际控制人为海尔集团，共计拥有 43.81% 股份的表决权；博洛尼创始人蔡明间接持有有屋智能 21.27% 的股权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博洛尼作为山东青岛的一个老品牌，整体股权结构、业务构成体系错综复杂，有屋智能当初只收购了博洛尼体系内的定制家居业务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017 年 11 月、2019 年 1 月，有屋智能在这两个时间段分别收购了博青岛（公司全称「博洛尼智能科技（青岛）有限公司」）、科宝博洛尼（全称「科宝博洛尼（北京）装饰装修工程有限公司」）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这两次收购后，再加上已有的「有屋」、「海尔全屋家居」，有屋智能旗下一共有三个定制家居品牌。在 2021 年冲击深交所创业板上市时，有屋智能的主业除去定制家居板块外，还有相关的智能家居空间方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 2019 年至 2021 年期间，有屋智能总营收分别为 32.94 亿元、37.07 亿元、42.93 亿元。其中，来自博洛尼的定制业务收入分别为 21 亿元、22 亿元、28 亿元，占公司总营收的六成，为有屋智能的主要收入来源之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能披露，截止 2021 年 12 月，博洛尼门店数量达到 633 家，经销商共有 394 位。其中，经销商分布以华东、华北地区为主，华南地区的广东、福建、广西分别有 15、16、6 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要注意的是，有屋智能曾披露，广州合创力家居有限公司、东莞市合创力家居有限公司（以下合称为「合创力家居」，相关数据均为合并计算）与公司构成关联交易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述知情人士向界面新闻透露，涉事经销商也有在东莞开大店。但截至目前，还未看到有东莞消费者在社交平台上反馈相关问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能表示，合创力家居为公司经销商，董事蔡明对该经销商具有重要影响。至于有何重要影响，有屋智能并没有进一步说明。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/word/20231120/ddad8b2fdb5af99e4be9de3ae4f552e6.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;截图自有屋智能招股书&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;蔡明为博洛尼创始人，品牌从创立之初就主打意式高端定制家居，为业内较早进入高定板块的品牌之一，积累了一定口碑。目前博洛尼总部在北京，工厂在山东青岛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在有屋智能冲刺 IPO 时，蔡明已经成为有屋智能的董事，他通过与 6 位股东成为一致行动人，间接持有有屋智能 21.27% 的股权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前有屋智能冲刺 IPO 的募资项目中，就有博洛尼在深圳增产 8 万套定制家具、湖北分公司年增产 16 万套全屋定制家具升级建设项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年，经销商合创力家居贡献收入 1510.69 万元；2020 年至 2021 年，合创力家居跃升为第四大经销商，分别贡献收入 1916.98 万元、2073.53 万元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要关注的是，在有屋智能披露的关联交易方的往来余额情况中，也是合创力家居的应收账款账面价值最高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年至 2021 年，合创力家居对有屋智能产生的应收账款余额分别为 978.95 万元、1177.33 万元、673.61 万元。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/word/20231120/7625f9f2add3ce52f28c2604eb79703f.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;截图自有屋智能招股书&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;随着重要经销商合创力跑路，对有屋智能在华南的布局和营收都将造成负面影响，同时近 700 万的应收账款也有成为坏账的风险。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/10417803.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/10417803.html</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 09:54:24 GMT</pubDate>
            <author>蓝丽琦</author>
        </item>
        <item>
            <title>伊丽莎白雅顿：「两杯奶茶钱」可买全套产品，有关部门：违规宣传，罚款两万｜消费者报告</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图源：伊丽莎白雅顿微博&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20230817/169227272452050300_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;伊丽莎白雅顿作为高端美妆品牌，以「两杯奶茶钱「的宣传口径来突出购买门槛的降低，不免透露出品牌对于拉新、提高销售的渴求，侧面显现了其市场竞争力下滑。伊丽莎白雅顿作为高端美妆品牌，以「两杯奶茶钱「的宣传口径来突出购买门槛的降低，不免透露出品牌对于拉新、提高销售的渴求，侧面显现了其市场竞争力下滑。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;周芳颖&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;楼婍沁&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;伊丽莎白雅顿新品白茶新肌系列在上市不久后因涉嫌误导消费者被罚 2 万元，再次给美妆品牌敲响网络营销违规的警钟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，上海市黄浦区市场监督管理局公布一则行政处罚决定书显示，2 月该局接到举报称，伊丽莎白雅顿抖音账号发布视频广告，宣称两杯奶茶钱就可以买到全新白茶新肌系列尝鲜盒，结果实际支付 167.8 元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经查，该视频中宣称「……只要两杯奶茶钱，就可以拥有雅顿白茶全套护肤……」，视频中未表明产品价格，也未表明对标的奶茶品牌、品种、价格等要素。在视频下方有一行文字点击可跳转链接至天猫平台「伊丽莎白雅顿官方旗舰店」的新品系列尝鲜盒的购买页面。该礼盒标注售价 168 元，包含伊丽莎白雅顿白茶新肌洁面乳 50mL、伊丽莎白雅顿白茶新肌精萃水 50mL、伊丽莎白雅顿白茶新肌微精华凝霜 5mL 和 180 元回购券。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海市黄浦区市场监督管理局调研了目前市场上比较有知名度的奶茶品牌，以及美团外卖平台上一杯奶茶价格的占比分布情况，发现涉事品牌所声称的支付价格远远超过了市场上大众化的奶茶价格。该广告视频中未表明产品价格，也未表明对标的奶茶品牌、品种、价格等要素，构成发布对商品价格未做清楚表示的广告的行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述行为违反了《中华人民共和国广告法》第八条第一款「广告中对商品的性能、功能、产地、用途、质量、成分、 价格、生产者、有效期限、允诺等或者对服务的内容、提供者、 形式、质量、价格、允诺等有表示的，应当准确、清楚、明白。」的规定，构成发布对商品价格未做清楚表示的广告的行为。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20230817/169227272452050300.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鉴于涉事品牌上述违法行为持续时间不足一个月，在抖音平台上发布涉案广告的曝光数为 1927，点击数为 645，下单数为 1， 未造成严重社会危害后果，且积极配合调查和整改，因而从轻行政处罚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得提到的是，伊丽莎白雅顿作为高端美妆品牌，以「两杯奶茶钱「的宣传口径来突出购买门槛的降低，不免透露出品牌对于拉新、提高销售的渴求，侧面显现了其市场竞争力下滑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;违规宣传一直是美妆领域里的常见病。雅诗兰黛、赫丽尔斯、宝洁等大大小小的美妆品牌都曾因虚假宣传被罚。随着美妆品牌将重心转上线上多平台营销，有多个团队负责不同平台的宣传，内容分发的审核确实成为薄弱环节。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美妆品牌时常容易踩中违法边缘一方面是因为市场竞争激烈，从某些角度夸大功效或者性价比能吸引更多消费者的注意力；另一方面，由于虚假宣传相关的处罚金额往往是基于广告费而非实际货值金额来计算的，违法成本算不上太高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但化妆品网络经营监管正在逐步强化，帮助行业在线上营商变得更为规范化。2023 年，国家药监局组织制定并公布《化妆品网络经营监督管理办法》，自 2023 年 9 月 1 日起施行。该《办法》起草过程中主要解决的问题之一就是虚假宣传等网络经营监管瓶颈问题。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/9943448.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/9943448.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 12:00:43 GMT</pubDate>
            <author>周芳颖</author>
        </item>
        <item>
            <title>上海光博士医美被投诉进口水光针调包成国产</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源于举报人供图&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411716429231100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;消费者表示，自己遭遇了医美产品「被掉包」的事件，原来的「进口水光针」被换成了「国产水光针」。但是，这两款产品，一款是进口化妆品，一款是国产医用敷料，也都不是合规的医美注射产品。消费者表示，自己遭遇了医美产品「被掉包」的事件，原来的「进口水光针」被换成了「国产水光针」。但是，这两款产品，一款是进口化妆品，一款是国产医用敷料，也都不是合规的医美注射产品。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;黄华&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;谢欣&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;尽管医美领域的监管不断推出，但做医美却「被掉包」这一医美乱象依然存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，有消费者和界面新闻称，自己在知名医美机构光博士做医美项目时，所购买的「进口水光针」被换成了「国产水光针」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而更为严重的是，在向媒体曝光前，消费者本人也还没有意识到，无论是其购买的进口水光针、还是被调包的国产产品，这两款产品实际上都不是可以用于注射的产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而据爆料，在该医美机构的措辞之中，医美机构工作人员的合规经营意识也非常淡薄。违规产品还被当作是优质产品用来「讨好」老客户，违规注射的问题也依旧在出现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由此见得，医美注射品类项目当前仍然存在混乱。并且，要治理好医美乱象，单是依靠法规和监管的阶段性完善远远不够，这个行业的经营者、从业者乃至消费者，都有需要反思和提升的地方。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411716429231100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当前，前述消费者仍在向监管等部门维权且没有得到结果。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;做医美被「调包」&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;赵女士（化名）是上海光博士医疗美容医院（以下简称「上海光博士」）的老客户，该机构位于上海市浦东新区民生路 1399 号。因为交通便利，赵女士在 2021 年之后就一直在该院消费医美项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据赵女士介绍，在 2022 年 6 月 11 日，她在上海光博士购买了六次「术唯可补水」、「祛黑小棕瓶/美白」项目；消费记录显示其当日付款为 2377 元、4420 元。不过，赵女士表示，由于时间久远加之其还有光电项目，所以项目的具体价格信息其记得不太清楚。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411423760588300_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来自于赵女士的消费记录&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;今年 4 月 6 日，赵女士计划做「祛黑小棕瓶/美白」，也就是「英诺小棕瓶水光针项目」，使用的产品应当包括「英诺小棕瓶」。此前，她已经做过了两次该项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据赵女士回忆，4 月 6 日下午，其在该机构预约了「英诺小棕瓶水光针项目」。但是，敷完麻药后，赵女士发现工作人员给自己准备的药品和以往使用的存在差异。新的产品包装盒上标注着「道趣芙琳」的字样，不再是「英诺小棕瓶」。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411446685904800_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;图片为赵女士被「替换」使用的产品&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;于是，赵女士随即询问工作人员为何换药，工作人员表示不清楚。之后，赵女士要求与上海光博士有关领导沟通。等待约 30 分钟后，一位徐姓主任过来与其沟通。赵女士表示，其为上海光博士运营副总经理徐向红。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在赵女士提供的录音材料里，徐主任表示，在「3·15」之后，妆字号的产品不能进行破皮注射，由于英诺就是妆字号的产品，所以该机构不再使用；在赵女士消费之前，该机构都会与客户沟通，提前告知需要替换产品这一情况。赵女士之所以出现「被掉包」，是因为「忘记了」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;话语间，徐主任也坦承，如果有一些老客户「只认英诺」，并坚持使用，机构是有留货的，可以给其偷偷使用。她还暗示，上海属于监管更严格的城市，不能明目张胆地违规。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当前，赵女士已经在大众点评和新氧平台上做了评价。大众起初表示，需要提交消费证据，然后证据会进行审核。当前，其评论已经在大众点评得到显示。而新氧方面则向赵女士表示，新氧会对商家进行惩处，但处罚不公开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，上海市市场监督管理局在 5 月 12 日向赵女士表示，她的举报仍在处理中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 5 月 9 日，就「英诺小棕瓶」、「道趣芙琳小棕瓶」、水光针项目，界面新闻记者依据光博士官网显示的联系方式，致电光博士医院集团，该号码无人接听。随后，记者又致电光博士上海分公司，接线人员表示，已将咨询问题做记录，随后相关负责人将在 1-2 日内联系回复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至发稿时，界面新闻没有接到相关回复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光博士官网显示，光博士医院集团成立于 2010 年，是一家聚焦皮肤医学美容的、集「医、教、研」于一体的医疗服务集团。发展至今，光博士目前在国内有两家医院，分别是上海光博士医疗美容、重庆光博士医疗美容，它们的定位均为「光博士，临床科研教学医院」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天眼查则显示，上海光博士医疗美容医院有限公司（下称「上海光博士医疗美容医院」）成立于 2012 年，在 2019 年前名字为「上海光博士医疗美容医院有限公司」。其由光博士医院管理集团有限公司 100% 持股，最新的法定代表人为罗召芬，实控人为何丽英。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何丽英也是光博士医院集团的创始人。当前，在雪球上还能检索到其 20 岁南下打工，一路摸爬滚打，甚至故意到太阳下暴晒几小时掌握了色斑的生长规律的「祛斑皇后养成记」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据天眼查，上海光博士经营范围包括医疗服务和生活美容服务。同时光博士集团官网显示，上海光博士医疗美容机构还是「黄褐斑综合治疗临床科研」承办单位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，天眼查的信息也显示，上海光博士的行政处罚实在不少。其中涉及了不少违规使用医疗器械、违规进行广告发布、不规范执业、侵害消费者合法权益等。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168413497874095900_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;天眼查所显示的上海光博士存在的行政处罚记录。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/16841349917824600_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;天眼查所显示的上海光博士存在的行政处罚记录。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;例如，未按规定告知患者病情、医疗措施、医疗风险、替代医疗方案等其他违反《医疗器械临床使用管理办法》规定的行为；发布广告妨碍社会公共秩序或者违背社会良好风尚等。历史行政处罚还包括：未取得《医疗机构执业许可证》擅自执业、以欺诈手段提供商品或者服务的，侵害消费者合法权益的等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从集团层面看，光博士有的不仅仅是医院。官网显示，该集团旗下十余个终端品牌分布医美产业链上下游，除了两家医美医院，还有三家皮肤医学研究所、一家技能培训机构以及生物科技公司、医疗器械公司、健康服务公司等 14 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光博士的技能培训机构指的是「上海全联美容有限公司」。在全联学院的官网上，显示其隶属于上海全联美容有限公司，公司为全国工商联、中整形协会中心合作单位，主营范围有光电培训，美容师培训，美容基础知识培训等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，光博士旗下还定位了诸多细分品牌，例如，捷丽生物是居家护肤品牌，盛美丽人是高端医美品牌，另一品牌奈菲尔（Miss Nefer）美容连锁机构还曾经提出了「分龄美容管理」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而从公司的命名和大量曾经的报道可见，激光祛斑是该公司在起步阶段就试图进入的市场。随后，发展成为「综合性美业集团」是该公司的目标。不过，近三年内，该集团的曝光量不及 2019 年之前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另据社交媒体，上海光博士医疗美容医院进行的「英诺小棕瓶」或者是「道趣芙琳小棕瓶项目」都不是个例。当前，在社交媒体上，有不少用户晒出了体验评论。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411679191184700_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;涂抹用化妆品不得用于注射&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;赵女士做的水光针项目是近年国内较火的医美项目。而在社交媒体上，有关于英诺小棕瓶的声音并不少。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411470713779300_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于社交媒体的讨论&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;从品牌上看，官网显示，英诺皮肤世家品牌成立于 1898 年，由创始人 Antonio Fita Trías 从西班牙巴塞罗那的一家药店和家庭实验室开始，目前已进驻全国 3000+线下门店，主要业务为求美者直接解决肌肤面临的各种问题并提供全程肌肤问题解决方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;官网还显示，英诺皮肤世家在中国包括线上、线下产品，以西班牙进口为主；英诺皮肤世家目前是由虹菘集团及其子公司上海依娜生物科技有限公司为大中国区总代理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但实际上，「英诺小棕瓶」并不是一个合规的水光针类产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据英诺皮肤世家官网，英诺皮肤世家小棕瓶的核心成分包括：维生素 C、谷胱甘肽、硫辛酸、超氧化物歧化酶（SOD）和透明质酸钠。其中，以维生素 C、谷胱甘肽为代表的成分，是「美白针」的常备成分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻此前报道，国内目前就没有合法获批的「美白针」，&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/9070023.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;国内市面上的「美白针」实则都是三无产品&lt;/a&gt;。而「水光针」实则也是一个指代不清，在实际操作中被用作是营销名称的品类，并非合法获批的产品品类。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，消费者在社交媒体分享水光针体验时，更多的关注点均为「是否变白了」、「色斑有无消退」、「痛不痛」，而对于产品的具体成分，对于是什么成分用在自己的脸上，鲜有了解和关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对此乱象，2022 年 3 月 30 日国家药监局曾发布《关于调整《医疗器械分类目录》部分内容的公告（2022 年第 30 号）》（以下简称：《调整医械目录通知》）。其中首先明确，整形用注射填充物，通常由注射器以及预装在注射器中的填充材料制成，要按第三类医疗器械监管；整形美容用注射材料，同样按第三类医疗器械监管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;并且，前述《调整医械目录通知》还「点名」表示，作为水光针主要成分的注射用透明质酸钠溶液，用于注射到真皮层，主要通过所含透明质酸钠等材料的保湿、补水等作用，改善皮肤状态，按照第三类医疗器械监管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;简单说来就是，注射类医美项目用到的「针」，例如「水光针」，都按照三类器械监管，妆字号产品不可以用于注射。而具体到成分，注射用透明质酸钠溶液是三类器械。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也意味着，当前市面上打着「水光针」名义的产品，其究竟包含哪些成分，是否都可以用于注射，是否按照规定进行了注册，都是需要关注的。而监管对于此类产品及其成分的管理应当做更深入的管控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 11 日，英诺皮肤世家在回复界面新闻采访时表示，「英诺小棕瓶」来自西班牙，在欧洲一直是以医美水光的方式使用；目前网络上关于「英诺小棕瓶」的使用介绍都是参考国外方式；由于中国法规与国外不同，根据监管要求「英诺小棕瓶」是以化妆品进入中国市场进行销售的，品名为「英诺皮肤世家慕颜莹润精华液」，使用方式为涂抹；在国内现行法规下，欧美水光类产品均无法取得医疗器械批件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英诺皮肤世家表示，不管是法规要求还是公司的使用建议，都不推荐通过注射使用「英诺小棕瓶」；「英诺小棕瓶」在国内的销售推广过程中，一直按照化妆品的方式进行涂抹使用。但该公司也坦言，医美机构和渠道商企业只要经营范围含「化妆品」，就可以正常经营销售「英诺小棕瓶」及其他化妆品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也就是说，作为销售方，英诺皮肤世家也明确承认并知晓，「英诺小棕瓶」只能作为化妆品涂抹，而不得用于注射使用。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;被调包的国产货实际为医用敷料&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;与「英诺小棕瓶」是以化妆品身份进入中国市场进行销售，但在医美机构使用过程中存在不合规使用的情况相比，「道趣芙琳小棕瓶」的使用甚至更加灰色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据新氧平台信息显示，国内使用道趣芙琳产品的用户不在少数。用户体验中，评论关键词包括：「医美光电项目术后护理」、「全面部涂抹」、「国家二类医疗器械产品」、「主要材料为透明质酸钠」等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;依据赵女士提供的产品包装盒，这是一个银灰色的包装盒。其中，有一面写着该款产品的商标名「道趣芙琳」；另一面写着产品名称为「医用修复敷料」，型号规格为「贴敷型，圆形（Y）Y-2」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，道趣芙琳产品包装盒上并无其他信息，包括产品获批的境内医疗器械注册号、产品的主要成分、适用范围、注册人名称、审批部门，都没有表述。仅从赵女士的供图来看，该产品在单独包装时像极了「三无产品」，消费者很难清晰了解其具体的产品成分。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230515/168411630651829500_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;当前，若是在国家药监局检索「医用修复敷料」，仅有八款产品的显示了获批信息。其中，若是规格满足「贴敷型，圆形（Y）Y-2」这一条件，就只有注册编号为「陕械注准 20182640059」，注册人名称为「西安汇智医疗集团有限公司」的一款产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其主要组成成分一栏显示为：该产品分为贴敷型和涂抹型；贴敷型由透明质酸钠和无纺布组成；涂抹型由透明质酸钠和纯化水组成；产品为非无菌。其适用范围一栏显示为：该产品适用于激光、光子嫩肤、微晶磨削、果酸活肤术后的护理。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411498215535500_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于国家药监局&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;这体现了，该款产品的成分非常普通。并且，其存在还是「绿叶」作用，即本意是当消费者完成光电类医美项目后，用来贴敷和涂抹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要指出的是，从新氧平台上的信息可以证实，这款来自西安汇智医疗集团有限公司的普通医用敷料也就是所谓的「道趣芙琳小棕瓶」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据新氧 APP 对道趣芙琳医用修复敷料、道趣芙琳小棕瓶的介绍，其介绍均包含「NMPA 认证」。与道趣芙琳小棕瓶仅有「NMPA 认证」（NMPA 指国家药监局）不同，道趣芙琳医用修复敷料的认证还被强调为「二类医疗器械」。并且，产品产地中国，来自上海道趣生物科技有限公司。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411544699212100_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于新氧 APP 的查询结果&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;然而，若是点击它们的「NMPA 认证」一栏，画面显示的都是「陕械注准 20182640059」，注册人系「西安汇智医疗集团有限公司」的那一款产品。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411547195888900_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于新氧 APP 的查询结果&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;天眼查显示，西安汇智医疗集团有限公司就是原先的西安汇智医疗器械有限公司，成立于 2012 年，曾经注册的产品还包括电子尿量监护仪、智能血氧监护仪。2022 年起有机构股东进入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也意味着，所谓「道趣芙琳小棕瓶」，实质是一款医用敷料产品，注册人是西安汇智医疗集团有限公司。而「道趣芙琳小棕瓶」是一个被包装的概念，上海道趣生物科技有限公司应是它的商业推广商。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据天眼查，上海道趣生物科技有限公司成立时间为 2018 年，法定代表人为陈慧贞，实控人为韩兴国。韩兴国持有该公司 60% 的股份。同时，韩兴国还在上海埃德斯生物科技有限公司、上海胶芙丽生物科技有限公司、莆田市和众人力资源服务有限公司有任职记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据「2021 首届全球医美前沿产业大会，了不起的先行医美人」会议海报，韩兴国系道趣生物首席执行官，其同时还是上海市医疗健康协会副会长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这场会议中，韩兴国的发言涉及了医美产业的规范问题，其中还提及的产品注册的「困惑」。韩兴国表示，医美产业存在规范延迟的问题，其个人认为处在初级发展阶段，包括产品证件的合规性问题，「不是各个厂家不想申报，是没有这个类目，没有评价标准就无法申请和评估，这个是我们作为品牌方比较困惑的问题」，此外，行业的技术、服务、管理也都处于初级阶段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230515/168411574672172900_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，当日的会议发言中，韩兴国没有进一步对医美产品的注册评价问题提出自己的解决建议，而是介绍了医美商战的最新变化和公司产品，还提出了「道趣芙琳小棕瓶的 2.0」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 9 日，依据天眼查显示的联系方式，界面新闻联系了上海道趣生物科技有限公司，该公司接线人员表示，道趣芙琳小棕瓶的产品问题可尝试与该公众号联系，其「不在那、不知道、不清楚」。另一家名字类似的「上海道趣芙琳生物科技有限公司」则在电话中表示，联系方式有误，称「不是那家公司」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至发稿时，就「道趣芙琳小棕瓶」的相关问题，记者在道趣芙琳公众号中的留言问题未获得回复。同时，该公众号显示的联系人员也始终没有回复记者的微信提问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在同一时间，该人员的微信朋友圈高频地更新着「道趣芙琳恒白瓶」的推广动态。而据社交媒体发布的「道趣芙琳恒白瓶」图片，其和「小棕瓶」的图片显示为同一款产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在推广动态中，涉及道趣芙琳使用的机构数量不少，且遍及全国。例如，青岛王博士医疗美容、济南美释医疗美容、深圳名品医疗美容门诊部、河南洛阳孔繁荣医疗美容、金华亚美综合门诊、济南星澄艺医美整形、南宁美丽在造医疗美容门诊部扽等等。这也体现了目前道趣芙琳「逐个击破」的推广方式和「日进斗金」的强度。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411596677256400_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于微信截图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411607965388400_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在其推广文案中，也不乏「无痛美白淡斑」、「为机构赋能」、「机构高利润品，助力业绩销售」等说辞。而若是涉及利润问题，据新氧 APP，当机构售卖的项目包含「水光项目」时，5ml 道趣芙琳的价格可以达到 3000-8000 元。而前文已经提过，据国家药监局，道趣芙琳小棕瓶的主要成分是透明质酸钠和纯化水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/9399372.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/9399372.html</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 07:33:34 GMT</pubDate>
            <author>黄华 HH</author>
        </item>
    </channel>
</rss>