<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>商业_界面新闻</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/2.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/2" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>基金，券商，信托等金融机构的新闻和分析 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>商业_界面新闻</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/2.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Wed, 05 Mar 2025 13:20:13 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>1880 元 3 天跟团游体验不佳？海南省旅游和文化行政执法局通报</title>
            <description>&lt;p&gt;海南省旅游和文化行政执法局 3 月 5 日通报，近日，有小红书帖文反映「报名海南某旅行社 1880 元 3 天的跟团游活动，整个过程体验不佳」的问题，该局高度重视，第一时间开展调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经初步核实，网帖反映的「1880 元 3 天跟团游」活动发生在三亚市，涉事旅行社注册地在海口市，现已责成三亚市和海口市两地旅文部门针对网帖反映的问题进行深入调查。海南省旅游和文化行政执法局将对旅游违规行为零容忍，全力维护广大游客的合法权益，坚决维护海南旅游市场秩序，查处结果将及时向社会公布。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12432708.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12432708.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 12:00:21 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>东软载波：子公司基于 RISC-V 内核的芯片产品已经量产并已形成收入</title>
            <description>&lt;p&gt;3 月 5 日，东软载波公告称，基于公司股票交易价格异常波动的情况，公司注意到近期「RISC-V 架构芯片概念」受市场关注较大。经公司核实说明如下：公司全资子公司上海东软载波微电子有限公司自 2019 年开展基于 RISC-V 内核的芯片产品的研发工作，芯片已经量产并已形成收入，且占公司营业收入比例极小，相关产品的应用领域包括智能电网、白色家电、工业控制、物联网、消费电子、储能逆变等。上述事项对公司 2025 年度业绩不会产生较大影响。敬请广大投资者理性决策，审慎投资，注意投资风险。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12432677.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12432677.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 11:42:45 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉 2 月在德国销量骤降 76%</title>
            <description>&lt;p&gt;德国联邦机动车交通管理局（KBA）3 月 5 日公布数据显示，德国 2 月新注册乘用车 203434 辆，同比减少 6.4%。数据显示，特斯拉 2 月在德销量同比骤降 76% 至 1429 辆。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12432644.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12432644.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 11:14:34 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>新疆阿克苏地区拜城县发生 4.5 级地震，震源深度 17 千米</title>
            <description>&lt;p&gt;中国地震台网正式测定：03 月 05 日 18 时 53 分在新疆阿克苏地区拜城县（北纬 42.00 度，东经 82.54 度）发生 4.5 级地震，震源深度 17 千米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/import_weibo_5140912524230787_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12432631.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12432631.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 11:02:15 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>全国政协委员、吉利控股集团董事长李书福：吉利坚决不打价格战</title>
            <description>&lt;p&gt;3 月 5 日，在全国政协十四届三次会议工商联界别分组讨论会场，全国政协委员、吉利控股集团董事长李书福表示，对于反对「内卷式」恶性竞争，党中央、国务院有明确的政策指引。李书福认为每个行业都要良性、有序竞争。中国经济社会的发展，一定要在创新性、可持续发展的基础上（展开）。如果走上一条内卷式的、恶性竞争道路，那相关产业会不可持续。产业的发展需要效率，要有创新能力；而要实现创新能力，还需要有效益。李书福强调，吉利坚持不打价格战，而是要打技术战、品质战、服务战、品牌战、道德战。只有（可持续发展），企业才能在稳健、自信、从容的状态下成长。（证券时报）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12432640.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12432640.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 11:02:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>全国人大代表、深交所理事长沙雁：支持优质创新企业适用创业板第二套、第三套标准申报发行</title>
            <description>&lt;p&gt;全国人大代表、深交所理事长沙雁 3 月 5 日在广东团全体会议上表示，深交所将以更大力度支持广东优质创新企业，支持优质创新企业适用创业板第二套、第三套标准申报发行，包容未盈利企业，着力支持突破关键核心技术的科技型优创企业，支持成熟期企业利用不动产投资信托基金融资，实现资产上市。深交所将以更大力度支持广东上市公司高质量发展，用好「并购六条」高效支持产业链整合，提高并购重组定价等包容度，进一步扩大广东上市公司走访范围，推动广东上市公司质量回报双提升。（证券时报）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12432619.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12432619.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 11:00:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>亿华通董事长张国强：应加大氢能产业链民企融资支持力度 | 两会· 最希望</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250305/174115997827096100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;氢能产业仍处于发展初期，购置成本、使用成本及售后成本较高，仍需政策扶持。氢能产业仍处于发展初期，购置成本、使用成本及售后成本较高，仍需政策扶持。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新闻记者 | 田鹤琪&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;两会上的氢能建言来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年两会期间，氢能产业发展仍是代表们关注的焦点之一。隆基绿能 (&lt;span&gt;601012.SH&lt;/span&gt;) 董事长钟宝申、天能控股集团董事长张天任、亿华通 (688339.SH/02402.HK) 董事长张国强等代表的建议均涉及氢能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;氢气是一种替代能源，具有在能量转换过程中零排放、效率高、能量密度高、可大规模储存等优点。氢能也被誉为「21 世纪的终极能源」，近年来国内氢能产业迎来前所未有的发展机遇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 3 月，政府工作报告首次提出「加快氢能产业发展」，地方各级政府也加快出台利好政策，旨在构建完整的氢能产业链，推动氢能在交通、电力和工业等领域的应用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 11 月，全国人大通过中国首部《能源法》，氢能首次被明确纳入能源管理体系；2024 年 12 月，国家发改委等联合发布《加快工业领域清洁低碳氢应用实施方案》，明确加快清洁低碳氢替代、氢燃料电池、绿色甲醇/合成氨等应用发展，制氢加氢一体站不再限制于化工园区。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250305/174115997827096100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隆基绿能董事长钟宝申表示，全球能源加速转型已是大势所趋。目前，中国 42% 的碳排放来自电力系统，58% 的碳排放来自电力领域以外，如交通、化工、冶金、水泥、北方冬季取暖等，需要引进绿色液态和气态能源及原料来进行脱碳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他认为，中国要实现碳中和，除了大力发展风电、光伏等绿色一次电力，还需要大力发展以绿色一次电力为基础转化而来的绿色氢能、以及由绿氢和可再生碳源耦合制成的绿色甲醇等绿色能源及原料，助力电力系统外的其它应用领域实现深度脱碳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据中国产业发展促进会氢能分会预测，2050 年中国氢气需求量将接近 7000 万吨，产业链年产值将达 15 万亿元，在国内终端能源体系中占比超过 10%，成为引领经济发展的新增长极。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在天能控股集团董事长张天任看来，作为战略性新兴产业、新质生产力的代表，氢能产业仍处于发展初期，同其他新兴产业一样存在着一些共性的发展问题，也存在着一些特殊的产业属性问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如，缺少专职机构，没有形成政策合力，确保战略实施的稳定性；标准法规滞后，各地方执行标准不同，在一定程度上制约了产业的快速发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在氢能及燃料电池的示范应用方面，购置成本、使用成本及售后成本较高，仍需政策扶持；核心材料及零部件的国产化水平仍存在差距；氢能产业生态涉及多个行业及领域，产业协同机制也仍需完善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为此，多位人大代表针对氢能行业现状，从融资支持、政策完善、技术发展、应用拓展等方面提出建议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国内氢能「第一股」亿华通董事长张国强建议，一要加大产业链民营企业融资发展支持力度。支持国家中长期国债用于民营企业技术研发及日常运营，支持各类投资机构设立主要投向氢能领域民营企业的投资基金；支持金融机构为氢能领域民营企业提供创新型信贷产品、专项债券和担保支持等金融服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二要打造低成本氢气供应保障，支撑氢能产业可持续发展。建议因地制宜选择制氢技术路线，逐步建立多渠道、稳定、经济的多元氢能供应体系，同时通过鼓励离网制氢、电价优惠等措施，加大绿氢供应，稳步提升绿氢供应比例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，应积极鼓励探索经济、高效、安全的储氢与运输技术，推动 52Mpa(&lt;span&gt;兆帕斯卡的缩写，是一种压力单位)&lt;/span&gt;长管拖车、低温液氢及输氢管道等高效储运应用；在加氢站方面，鼓励油氢合建站、制加氢一体站等多元模式发展；打造全国性氢能资源供需交流平台，实现氢能供应与燃料电池汽车实际用氢需求精准匹配。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三要开展氢能高速及其它交通运输领域示范应用。氢能高速是加速氢能与燃料电池汽车突破产业发展瓶颈、探索市场化商业运营模式的关键举措。国家层面应出台专项支持政策，内容包括全国范围内高速费减免、奖励后终端氢气加注价格控制在 25 元/kg 以内，高出部分由政府给予补贴等。重点示范线路适当超前布局加氢站，同步开展边坡光伏现场制氢等先进模式试点应用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时建议鼓励燃料电池乘用车示范；围绕物流及工业园区，推动重型燃料电池非道路移动机械试点应用；鼓励拓展燃料电池在轨道交通、船舶、低空、航天等场景的示范应用等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在源头制氢方面，中天科技集团有限公司董事长薛济萍建议对此进行适当补贴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;影响绿氢成本高的因素主要为电价和生产设备。随着行业竞争和技术进步，电解槽、储运等关键设备成本逐年降低，为未来绿氢替代传统能源提供了可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;薛济萍指出，现阶段政府可以出台补贴政策，重点向制氢端倾斜，直接对绿氢生产企业进行成本补贴，则会成为降低绿氢生产成本的关键。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在技术研发支持上，薛济萍认为，政府应加大对氢能领域的科技投入。通过政策支持，搭建产学研合作平台，鼓励企业和科研机构开展联合攻关，创新组织模式，促进高校、科研机构与企业之间的技术交流与合作，加快氢能领域「卡脖子」技术及装备的突破与应用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国石化中原石油勘探局有限公司执行董事、党委书记张庆生还从应用场景拓展和管道输氢技术发展等方面给出了建议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他表示，一要积极培育扩展氢能的应用场景。在新兴产业中发展新的应用场景，将绿氢产业和低空经济等新兴领域融合发展，充分发挥航空等高精产业成本容忍度高等优势，丰富解决成本制约问题的手段。在抓牢交通等大众化场景的同时，加快拓展冶金、石化等工业化使用场景，丰富氢能多元化消费途径，加快探索氢能商业化的实现路径。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二要加快管道输氢技术攻关和建设部署。加大绿氢管网的建设力度，在电力外送通道缺乏和当地电力消纳能力不足的情况下，提升电力系统对可再生能源的消纳、配置和调控能力，加速释放中国「三北地区」风光资源。完善中国绿氢管网规划，出台支持政策，发挥中国石化等大型央企的行业优势，推进长距离管道建设，打通大规模长距离输送障碍，实现低成本用氢规模化、产业化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张天任则关注到了行业标准法规的优化。他表示，氢能已列入能源属性，建议从国家部委办局层面，统一标准及审批口径；对于固态储氢、高压气态、液氢及有机液体储氢，根据技术的特点，出台不同的标准法规，以促进产业的安全可控发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;钟宝申针对绿氢、绿醇的发展也提出了有关建议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;他认为，应加快绿氢、绿醇等绿色能源及原料在工业、交通、发电、 &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;建筑、消费等领域的示范应用，以市场应用为牵引，推动绿&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;氢、绿醇规模化发展，加快构建商业化应用路径。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，应推动风、光、氢、醇一体化大型绿色能源基地&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;和示范项目建设，建设一批&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;世界领先&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;的氢冶金、绿醇燃料基&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;地、煤化工/石油化工绿氢应用的大型示范项目，以推动行业&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;技术进步和成本降低。因地制宜开展多类场景、不同规模的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;试点示范，尤其是可再生能源资源富集区、煤化工项目聚集&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;区，统筹布局重大示范项目，将绿氢、绿醇的生产及应用与&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;可再生能源大基地布局相结合。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12431037.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12431037.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 10:53:47 GMT</pubDate>
            <author>田鹤琪</author>
        </item>
        <item>
            <title>顺丰控股：基础设施公募 REITs 获证监会注册批覆</title>
            <description>&lt;p&gt;顺丰控股 3 月 5 日晚间公告，公司于 2023 年 12 月 28 日审议通过开展基础设施公募 REITs 申报发行工作的议案。2024 年 9 月 24 日，项目申报材料获中国证监会及深交所受理。2025 年 2 月 24 日，深交所对基金上市及资产支持专项计划挂牌转让无异议。2025 年 3 月 5 日，中国证监会准予基金注册，募集份额总额为 10 亿份，基金类型为契约型封闭式，期限为 43 年，基金管理人为南方基金管理股份有限公司，基金托管人为招商银行股份有限公司。公司将积极推进发行工作，并及时履行信息披露义务。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12432596.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12432596.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 10:52:23 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>雪榕生物：控股股东正在筹划公司控制权变更事项，股票停牌</title>
            <description>&lt;p&gt;雪榕生物 3 月 5 日晚间公告，公司于 3 月 5 日收到控股股东、实际控制人杨勇萍通知，其正在筹划公司控制权变更相关事宜，预计本次交易完成后，交易对手方将获得公司总股本 25.33% 的股份对应的表决权，交易对手方为民营企业，属于科技服务业。目前，各方主体正在就具体交易方案、协议等相关事项进行论证和磋商，具体情况以各方签订的相关协议为准。同日公告，公司股票及可转换公司债券自 3 月 6 日（星期四）开市起停牌，预计停牌时间不超过 2 个交易日。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12432593.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12432593.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 10:47:09 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>天正电气：公司产品在机器人行业的销售占比极小，对业绩影响有限</title>
            <description>&lt;p&gt;天正电气 3 月 5 日晚间公告，公司股价自 2025 年 2 月 27 日至 3 月 5 日累计涨幅达 61.26%，超过大部分同行业公司股价涨幅及上证指数涨幅，可能存在股价炒作风险。此外，公司 2024 年前三季度净利润同比下降 30.09%，滚动市盈率显著高于同行业平均水平。公司产品在机器人行业的销售占比极小，对业绩影响有限。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12432585.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12432585.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 10:45:47 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>《哪吒之魔童闹海》成为中国影史首部观影人次破 3 亿电影</title>
            <description>&lt;p&gt;据猫眼专业版数据，截至 3 月 5 日 18 时 25 分，电影《哪吒之魔童闹海》观影人次破 3 亿，成为中国影史首部观影人次破 3 亿电影。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12432566.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12432566.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 10:40:28 GMT</pubDate>
            <author>界面快报</author>
        </item>
        <item>
            <title>政府工作报告再提长护险，保险公司的下一个增量</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/jiemian/original/vcg_new/20250111/53/1736552192849_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;国家层面的长护险侧重于保基本，更高层次更个性化的长护服务需要保险公司填补空白。国家层面的长护险侧重于保基本，更高层次更个性化的长护服务需要保险公司填补空白。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;吕文琦&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;王姝&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;3 月 5 日上午，十四届全国人大三次会议在人民大会堂开幕。&lt;/span&gt; &lt;span&gt;国务院总理&lt;span&gt;&lt;span&gt;李强&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;作政府工作报告&lt;/span&gt; &lt;span&gt;（以下简称《政府工作报告》）。&lt;/span&gt; 在《政府工作报告》中，被称为社保「第六险」的长期护理险（长护险）的身影再一次出现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《政府工作报告》指出，加快建立长期护理保险制度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长期护理保&lt;span&gt;险&lt;/span&gt;，简称长护&lt;span&gt;险&lt;/span&gt;，是一种为因年老、疾病或伤残导致生活不能自理的人员提供基本生活照料和医疗护理服务的资金保障的社会保险制度‌&lt;span&gt;。‌&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;数据显示，自 2016 年正式试点至今，长护险制度已向社会交出可圈可点的答卷：覆盖 49 个城市 1.8 亿人，累计惠及 260 万人，为群众减负超 800 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，长护险仍存在一些痛点与堵点，面临覆盖范围相对有限、支付保障水平较低、资金筹集渠道单一等挑战。今年两会上，多位代表的提议围绕长护险制度，为「一人失能，全家失衡」的困境找寻解法。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/jiemian/original/vcg_new/20250111/53/1736552192849.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于长护险制度筹资的主要来源是医保基金，基于代际转移支付模式的医保基金的支付压力越来越大，且长护险制度聚焦「保基本、广覆盖」，这也为商业保险作为社保补充留下了较大空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着我国长护险制度建设不断推进，业内对多层次长护险制度的呼声日益强烈，保险公司的商业长护险发展也将迎来突破。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;两会代表热议长护险&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;全国政协委员、民革湖南省委会副主委、湖南省民政厅厅长黄东红曾多次调研长护险的试点情况，她认为覆盖面窄、筹资机制不完善等原因影响了养老体系的建立健全，当前长护险有重要的现实需求和供给不到位的矛盾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，&lt;span&gt;长护险的筹资主要采用「医保资金+自缴费用+财政补贴」模式。不同地区根据自身经济发展水平和居民收入状况，制定了差异化的缴费金额和比例。以南京为例，&amp;nbsp;60 周岁以上每人年筹资 100 元，其中个人承担 40 元；60 周岁以下每人年筹资 60 元，个人承担 20 元；财政全额补助人员个人不出资。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;不过总体来看，试点地区绝大部分长护险筹资都来自医疗保险基金划转，在医疗保险基金运行压力逐步增大的背景下，长护险长期运行面临挑战。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全国人大代表、中国太保战略研究中心（ESG 办公室）主任周燕芳认为，过度依赖医保基金的筹资模式不仅加剧了医保基金的支付压力，还使得制度存在不可持续的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周燕芳认为，需要建立全国统一的长期护理保险制度。在总结试点经验的基础上，制定全国性的制度框架，明确长期护理保险制度的基本原则、覆盖范围、筹资渠道、参保对象、缴费群体、缴费率以及基金管理等基本要求，确保制度的公平性和可持续性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长护险筹资上，周燕芳建议，可参考日本「40 岁强制参保」机制，设计「个人+企业+财政」三方筹资模式，按工资基数的一定比例进行筹资；可设立个人长期护理账户，允许医保个人账户资金适度划转，探索家庭共济使用机制；同时应建立动态调整机制，根据工资增长指数和护理成本指数建立费率动态调整模型，确保基金收支平衡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黄东红认为，通过扩大覆盖面、完善筹资机制、提升服务能力、加强监管和借鉴国际经验，逐步解决长护险目前存在的问题，推动长护险可持续发展，为失能老人及其家庭提供更好的保障。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;增额护理保险走热&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中国 65 岁及以上人口占比达 15.6%，正式迈入深度老龄化社会，养老服务的刚性需求不断增加，这也为保险公司填补养老服务空白提供了机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;保险公司在长护险的参与主要为两种情况：长护险经办管理和商业长护险产品开发。随着相关支持政策的不断出台，近两年商业长护险发展走入快车道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据国家金融监管总局发布的《关于适用商业健康保险个人所得税优惠政策产品有关事项的通知》，自 2023 年 8 月 1 日起，适用个人所得税优惠政策的商业险范围逐步扩展至符合一定条件的医疗保险、长期护理保险等，鼓励商业保险公司在个税优惠中发挥更大的作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 1 月，国务院办公厅印发《关于发展银发经济增进老年人福祉的意见》，首次明确定义银发经济，并提出要积极发展商业长期护理保险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国人民银行等九部门联合印发的《关于金融支持中国式养老事业服务银发经济高质量发展的指导意见》也提出，扎实推进人寿保险与商业长期护理保险责任转换业务试点，更好发挥商业保险在多层次长期护理保障体系中的作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京工商大学中国保险研究院副秘书长宋占军向界面新闻介绍，目前市场上涉及护理责任的有三类保险，一类是纯粹意义上的护理保险，以日常生活能力障碍作为保险金的给付条件；一类是重疾型的长期护理保险，以重大疾病触发的日常生活能力障碍为给付保险金的条件；还有一类是增额型护理保险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我认为增额护理保险是更适合的，当客户二三十岁开始购买时，累积到七八十岁时账户也有了不小的储蓄积存。在发达国家如日本、美国，也是分红型护理险占据主流。」宋占军表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻注意到，多家保险公司推出税优健康长护险产品，尤其以兼具特定疾病护理保障、身故保障，和理财功能的增额护理保险为主打。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以目前在网上较热门的中荷人寿岁岁享 2.0 护理险（以下简称「中荷护理险」）为例，这款产品的保障责任包括护理保险金和疾病身故保险金，10 种特定疾病，或意外致 1~3 级伤残，达到合同护理保险金的给付条件，一次性给付护理金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;18 岁前，中荷护理险给付已交保费或现金价值二者较大者；18 岁～60 岁，给付 1.6 倍已交保费或现金价值二者较大者；61 岁以上，给付 1.2 倍保费/1.2 倍现价/基本保额三者较大者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于既有抵税功能，又兼具储蓄现金价值，因此收益成为一大优势。根据保险销售人员介绍，一位 30 岁女性，每年交 2400 元，交 10 年，个税税率 20%，保单第 10 年的时候，现金价值是 25027 元，加上节税 4800 元，24000 元增值到 29827 元，折算复利为 4.77%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;个税比例越高，这款产品的收益越高。如果是最高一档百万年薪的，适用税率是 45%，在第十年时，收益率可以达到 10% 以上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大型保险公司也多有布局，如太平人寿的「太平惠鑫保护理保险」(以下简称「惠鑫保」)，主要聚焦护理保障，护理保险金包含一次性护理保险金及长期护理保险金两项责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;部分险企将储蓄保险和长护责任相结合，如国寿颐养安康养老年金保险（分红型），该产品固定领取 10% 基本保额至满期，或首年领取 10% 基本保额后逐年以 2.5% 比例递增。在储蓄功能之外，该产品可附加长护险，保险责任包括日常生活照料、医疗护理、康复护理、住院护理和特殊护理等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;招商信诺瑞享传世终身寿险则在产品中附赠居家康养服务，保单满足 10 万元保费门槛后，即可获得该服务，包括救护车费用报销、住院中和出院后的一对一 24 小时上门护理等。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;跳出利差漩涡&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中国保险行业协会与瑞士再保险瑞再研究院发布的《中国商业护理保险发展机遇——中国城镇地区长期护理服务保障研究》预计，我国城镇地区老年人长期护理服务需求将在 2040 年达到近 6.6 万亿元，约相当于当前水平的 5 倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长期险被一些业内人士认为是在利率下行时期保险业的下一个增长突破口&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;创必承集团 CEO、中山大学金融系专业硕士导师孙明展向界面新闻指出，「随着人均寿命的增加，对于 90 后群体来说，需要被看护的时间大大延长，可能会到 10-15 年。未来养老规划不仅仅需要考虑老年生活费的问题，更需要计算给护工的工资。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而保险作为风险管理手段，可以从化解长寿风险中寻找增长点，死差恰恰是保险行业最应该去通过产品创新想办法扩充的。「如果把之前利率的长期承诺变成一种长护条款，假设平均需要看护的时间为 10-15 年，但险企以看护 18 年定价，那可以产生利润空间，且这部分空间与利率无关。这既解决了客户在长寿时代可能遇到的问题，又为险企带来利润，这就是死差可以创新的地方。」孙明展认为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从数据上看，2018 年商业护理保险保费收入仅 39.2 亿元，在健康险原保费收入占比不足 1%；2022 年保费收入增长至 306.62 亿元，在健康险原保费收入占比升至 3.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但以目前热卖的产品形态看，保险设计仍未摆脱对利差的依赖。有健康险公司精算师向界面新闻指出，增额护理保险因具有刚性复利成本，仍属于利率敏感性产品，在长期利率中枢走低的背景下，对于投资端的压力不可小觑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「在现实操作中，有不少健康险公司推出这样的产品，可以看作是健康险公司无法销售增额终身寿险时的折衷办法。对于客户而言，尚未形成为自己瘫痪时购买保险的意识，因此叠加储蓄功能是为了便于客户接纳相关产品。」该人士表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宋占军表示，国家推出长护险将对商业长护险是推动作用。「因为人民群众根本不知道什么叫做护理保险，所以我们现在去卖商业护理保险才那么的困难。如果国家层面的长期护理保险有大面积的推广，做好我们公民的护理保险教育，我们的商业护理保险才可能迎来真正发展的契机。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中再寿险发布的《全球视野下商业长期护理保险发展研究报告》指出，保险行业应形成战略共识，明确商业长护险是养老产品体系中的核心保障类产品。保险公司可以通过商业长护险丰富个险或银保渠道的产品供给，提升储蓄型产品尤其是养老年金产品的吸引力，补全其在长期护理方面的保障功能，真正实现寿险产品向「保证利益+浮动收益+保障责任」进化。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;保险公司的下一个增量&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;对外经济贸易大学创新与风险管理研究中心副主任龙格向界面新闻指出，相较于死差益，更重要的是保险业应当把收取到的保费更多投向大养老大健康产业，「这里面不仅包含长护险的相关配套，人工智能、机器人照护等方向。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「从保费增长来看，不管是现在还是未来，大部分业务都已经进入存量状态，而长护险的普及，哪怕只覆盖现有客户的 30%-50%，也是非常庞大的增量。」龙格进一步指出。「从业务上是增量，从投资端而言，康养赛道又是投资未来的优质标的，既能实现产业融合，又可以在长周期的投资中获得回报。在缺乏投资标的、利率中枢下行之时创造更高收益的可能。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在界面新闻的采访中，多位业内人士表达了对于多层次长护制度的期待。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宋占军表示，目前国家层面推的长护险保障水平一定是保基本的，尤其从现在整个试点情况来看，长护险比较偏重度失能。在此基础上，群众对于更高层次、更个性化的护理服务尚未被满足，因此我们需要商业长期护理保险进行补充。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;龙格则将多层次长护制度划分为三层，第一层为类社保的长护险；第二层为类似于惠民保的普惠型长护险；第三层为商业补充型长护险，这其中又包含税优型长护险、普通长护险和更高端的私人长护险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在服务体系上，各保险公司也在近年以居家养老服务为抓手进行布局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国平安在业内最早进行探索，于 2022 年 3 月 1 日推出居家养老服务体系，同年 9 月 23 日推出居家养老服务品牌「平安管家」，以三位一体的智能管家、生活管家、医生管家为核心，为&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;长者&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;提供一站式居家养老建议解决方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年，中国太保寿险联合太医管家推出了&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;长者&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;智慧居家养老解决方案「百岁居」，规划包括安全管家、就医管家、照护管家在内的多方位服务体系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，中国人寿推出的「暖心居」、友邦保险的康养管家、阳光人寿的「阳光孝无忧」、大家保险的「居家安养」等，都是业内知名的居家养老品牌。据统计，已有超过 20 家险企正在布局居家养老新赛道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了寿险和健康险，被养老金融隔绝在外的产险公司在长护责任上也可探索相关机遇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有大型财险公司战略人士向界面新闻指出，作为重日常运营，轻金融属性的养老机构，其实和产险公司的契合度比寿险更高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「中国社会的老龄化，不光对银发一族带来很多冲击，也同样给上有老下有小的中年人带来了很大的负担。针对老年人生病住院时短时护理的需求，产险公司一方面可以开发住院护理保险产品，产品可借鉴车险的 NCD 机制，上年不住院次年保费打折；另一方面也可以利用自己在经营长护险积累的经验，规范和提升护理公司的人员素质、服务水平和规范程度，实现患者、护工、保险公司的三赢。」他指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于目前良莠不齐的养老机构，该人士认为，产险公司可基于被保险人与养老机构签订的合同，承诺收取保费后，会监督养老机构如实履行合同上的所有服务内容。一但被保险人发现服务质量严重背离合同，可以向保险公司索赔，同时保险公司向养老机构代位追偿。保险公司在这种情况下，承担起弱势老年群体对社会养老机构的第三方监督机构。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12243188.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12243188.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 10:11:26 GMT</pubDate>
            <author>吕文琦</author>
        </item>
        <item>
            <title>阳光电源董事长曹仁贤：中国应与周边国家建立碳交易合作机制 | 两会·最希望</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174115861421562500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「开展多层次碳市场区域合作，推进碳市场国际化。」「开展多层次碳市场区域合作，推进碳市场国际化。」&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新闻记者｜马悦然&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月 5 日，2025 年全国两会正式拉开序幕。今年，全国人大代表、阳光电源 (300274.SZ) 董事长曹仁贤就新能源电力市场、碳市场建设等提出了诸多建议。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;全国碳排放权交易市场 (下称碳市场) 是实现碳达峰与碳中和目标的核心政策工具之一。2017 年底，中国启动碳排放权交易。2021 年元旦起，全国碳市场发电行业第一个履约周期正式启动。2021 年 7 月 16 日，碳市场正式开市。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;自启动以来，全国碳市场总体运行平稳，市场运行和整体表现优于国际主要碳市场建设初期，对全球碳价水平和碳交易机制成效具有重要影响力，相关建设和运行情况受到国际社会高度关注。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;然而，曹仁贤注意到，中国目前尚未与其他国家签订碳市场合作的相关协议。为应对全球气候变化挑战，助力中国国家自主贡献 (NDC) 目标实现，增强中国碳市场的国际影响力，促进低碳经济发展，曹仁贤提出了三大建议。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250305/174115839549540500_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;阳光电源董事长曹仁贤，图片来源：阳光电源&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;第一，开展多层次碳市场区域合作，与周边国家碳市场实现跨地区链接。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174115861421562500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;曹仁贤认为，通过与周边国家合作，建立区域碳市场，制定统一的交易规则和监管框架，同时保留各国碳市场的自主性。通过区域互联互通，可扩大中国碳市场的影响力，并为区域内企业提供更多碳信用品种选择。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;他同时提出，与周边国家合作开展联合碳减排项目，如将国内先进的低碳技术和成熟的碳减排解决方案应用于其他国家的减排项目，帮助当地企业提升能效、降低碳排等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;第二，曹仁贤建议与周边国家建立碳交易市场合作与交流机制，推动区域碳市场能力建设。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「一些周边国家在碳市场建设方面仍处于起步阶段，缺乏完善的政策框架和技术能力，建议我国通过技术交流和经验分享，帮助这些国家建立自己的碳交易体系。」曹仁贤称，通过举办培训班、研讨会和技术交流活动，帮助周边国家提升碳交易水平。此外，与周边国家共同建立区域碳市场合作平台，促进区域碳市场的长期发展。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;第三，基于巴黎协定第 6.2 条和第 6.4 条，推进碳市场国际化。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;‌&lt;/span&gt;《巴黎协定》第 6.2 条‌是关于国际碳市场的重要条款，它允许缔约国之间通过合作完成各自的国家自主贡献 (NDC)；&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;第 6.4 条的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;核心是建立一个由联合国监督的碳信用机制，帮助各国和企业在全球范围内实现减排目标‌。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;曹仁贤建议，加快中国自愿减排机制与全球市场深度融合与接轨，积极参与国际碳信用开发与交易，提升国内碳信用产品的国际认可度；建立以「政府引导、企业主体、市场运作」的合作机制，探索「碳信用+绿色金融」「技术转移+碳信用」等国际新型合作模式，吸引更多的国际资金和技术支持，寻求国内减排项目发展新机遇。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;同时，与周边国家签订双边或多边碳市场合作的相关协议，明确碳信用交易的技术标准、核算规则和监管机制，推进国际可转让减排成果 (ITMOs) 的交易等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近年来，中国电力体制改革迈入快车道，曹仁贤今年的两会建议也涉及完善全国电力统一大市场。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;自新一轮电力体制改革以来，国家发展改革委、国家能源局等部门通过政策引导和市场机制优化，推动全国电力市场体系的建设获得显著成果，「管住中间、放开两头」的体制架构已初步形成。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，新能源入市和绿色低碳转型加速，市场消纳机制逐步建立。今年初，国家发展改革委、国家能源局联合印发的《关于深化新能源上网电价市场化改革，促进新能源高质量发展的通知》明确要求，新能源项目的上网电量原则上需全部进入电力市场。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「这意味着中国新能源发电从保障性收购、有序入市进入到全面入市阶段，全国电力统一大市场的建设再次向前迈出了重要一步。」曹仁贤提出。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;然而，随着新型电力系统建设提速，新能源发电快速发展给全国统一电力市场的建设带来了新的挑战。新能源的大规模并网与入市交易，不仅对电力系统调节能力提出更高要求，也加剧了电力现货价格波动，对相关企业尤其是新能源发电企业的风险管理能力造成巨大挑战。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;为有效缓解电力现货价格波动带来的新能源投资收益风险，推动电力要素畅通流动，提升新能源发电的接纳能力和绿色价值，完善全国统一大市场布局，曹仁贤给出了三条具体建议。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;首先，建议推进电力期货市场建设，加强期货市场与现货、中长期市场的协同。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;曹仁贤认为，应结合中国国情推进电力期货市场建设，充分发挥期货市场价格发现、风险管理和优化资源配置的功能。在西北可再生能源富集区或长三角、珠三角经济发达区域成立电力期货交易所，或在现有期货交易所研究、增加电力期货品种，进行试点交易，积累经验，待时机成熟后再扩大交易范围。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，有必要建立起覆盖不同区域、不同负荷特性、不同交割周期的多种类期货合约，逐步扩大市场参与者范围，提升市场活跃度。同时本着深化高水平对外开放精神，建议积极与香港等金融市场合作，提升市场规模和影响力，推动金融创新，提升全市场的运行效率等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;第二，开发更符合新能源发电特点的期货合约，建设更具绿色价值的期货市场。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「结合国内新能源发展现状和发展趋势，建议在电力期货市场建立后，着重开发符合新能源发电特点的合约种类，对冲现货市场价格风险的同时，为新能源产业明确远期价格预期，引导企业更理性调整产能投放节奏，避免盲目投资导致的项目过度集中、供需失衡等问题，赋予期货市场更大的绿色价值。」曹仁贤称。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;第三，健全风险防控机制。曹仁贤提出，建议建立健全电力期货市场的风险防控机制，具体包括构建期货、现货市场协调机制，建立电力交易中心与期货交易所的联合监管框架，统一交割结算规则等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12430905.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12430905.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 09:24:10 GMT</pubDate>
            <author>马悦然</author>
        </item>
        <item>
            <title>国内成品油价今晚下调，加满一箱油可少花 5.5 元</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174114700121558200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;下一轮成品油价格预计将继续下调。下一轮成品油价格预计将继续下调。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新闻记者 | 田鹤琪&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;国内成品油价格迎年内首个「两连跌」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 5 日，国家发改委发布消息称，自 24 时起，国内汽油价格和柴油价格分别下调 135 元/吨和 130 元/吨。折合升价，92 号汽油、95 号汽油和 0 号柴油均下调 0.11 元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次调价后，私家车和物流企业用油成本有所下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照油箱容量为 50L 的家用轿车为例，加满一箱 92 号汽油将节省 5.5 元；对于月跑 1 万公里，百公里油耗在 38L 的重型卡车为例，在下次调价窗口开启前，单辆车的燃油成本将减少 195 元左右。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据隆众资讯测算，&lt;span&gt;&lt;span&gt;本轮调价后，全国大多数地区车柴价格 7.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;-7.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;元/升，92 号汽油零售限价在 7.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;-&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7.7&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;元/升。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174114700121558200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本轮是 2025 年第五次调价，也将是今年的第二次下调。本次调价过后，2025 年成品油调价将呈现「两涨两跌一搁浅」的格局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本计价周期内，国际原油价格震荡下跌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金联创分析指出，近日，石油输出国组织 (OPEC) 发表声明称，八个欧佩克+产油国决定按既定计划自 4 月 1 日起逐步增加石油产量，以回撤 2023 年宣布的自愿减产措施。该声明确认继续石油增产的决定，导致油价承压下跌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，美国正在推进针对加拿大、墨西哥及欧盟等国的关税征收计划，此举将加剧全球经济增长困境，抑制全球石油需求的增长，从而施压油市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，美国成品油库存增加，也令投资者担忧燃料需求疲软。与此同时，中东局势仍存不确定性，投资者对地缘局势的观望情绪对油价起到一定支撑。整体看，本周期内在基本面持续偏弱的影响下，国际油价走势一度承压。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;截至北京时间&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日凌晨收盘，WTI 原油期货即月合约结算价&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;跌 2.8&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;%，报&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;67.49 美元/桶，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;为去年 12 月以来首次跌破 68 美元关口&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;；布伦特原油期货即月合约结算价跌 2.9&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;%，报 7&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;0.41&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美元/桶。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus align-justify&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/174114674252116600_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;图片来源：隆众资讯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;下一轮成品油价格预计将继续下调。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隆众资讯原油分析师李彦表示，展望后市，美国加征关税导致市场担忧贸易风险增强，俄乌和谈也在继续推进、地缘局势整体缓和；此外欧佩克+决定自 4 月开始小幅增产，供应也有充裕预期，利空因素占据上风。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「整体看，预计下一轮成品油调价下调的概率较大。」李彦称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卓创资讯分析师王雪琴也认为，原油价格将继续承压。后期看，沙特倾向于增加产量，且美国关税全部落地，中国也进行了反制措施，国际油价宏观和产业依然偏弱。按照当前原油价格测算，重新计算后的变化率处负值范围，预计首日下调 130 元/吨左右。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对国内成品油市场，金联创表示，主营炼厂开工率或小幅上涨，山东地炼开工率维持低位运行，国内汽柴油资源供应整体波动有限。需求方面或延续「汽弱柴强」格局，但考虑到月初主营单位销售压力暂缓，挺价心态趋强。故预计国内汽油价格或小幅趋弱，柴油价格走势相对坚挺，或横盘整理运行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照当前成品油调价周期测算，下一次调价窗口将在 2025 年 3 月 19 日 24 时开启。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12429863.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12429863.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 08:55:38 GMT</pubDate>
            <author>田鹤琪</author>
        </item>
        <item>
            <title>何小鹏：建议推动在停车场开展低速无人驾驶试运营，规范智驾保险业务｜两会·最希望</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：小鹏汽车&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/174116192446627500_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;他的建议主要围绕人形机器人、低速无人驾驶、智能驾驶保险、低空经济四大领域。他的建议主要围绕人形机器人、低速无人驾驶、智能驾驶保险、低空经济四大领域。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;2025 年全国两会已经正式拉开帷幕，界面新闻获悉，全国人大代表，小鹏汽车董事长、CEO 何小鹏今年提交了四份建议，主要围绕人形机器人、低速无人驾驶、智能驾驶保险、低空经济四大领域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何小鹏认为，在低速自动驾驶领域，特别是停车场景中，我国已具备一定的技术基础和应用条件。因此他建议，在整车硬软件条件具备，并且云端可安全监管的情况下，允许开展停车场无人驾驶低速泊车和低速取车的能力评估和试运营。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何小鹏表示，通过限定场景的无人驾驶先行开放，可以为社会公众提供一个适应和认同的过程，实现有人驾驶和无人驾驶混行的软着陆。同时，通过审核备案和批量推送的探索，不断优化相关标准，积累管理经验，推动无人驾驶技术产品商业化落地，实现从低速到高速、从封闭到开放的逐步发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面对驾驶主体由「人」向「自动驾驶系统」转换，但适配的保险产品空白，责任认定模糊等问题，何小鹏建议行业主管部门应完善事故责任认定体系，进一步加快推进《道路交通安全法》修订工作，明确不同级别智能驾驶汽车在事故责任中的划分原则，制定具体的事故责任认定边界与统一标准，以避免责任认定的模糊与争议。另一方面，鼓励车企与保险公司联合开发适配产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日前有消息称，小鹏汽车基于其长期积累的智能驾驶技术与用户数据，将联合头部保险机构推出定制化智驾保险产品。该产品将覆盖城市/高速导航辅助驾驶（NOA）、自动泊车等核心功能，聚焦于解决用户在智驾使用中的责任界定与安全保障痛点。该智驾保险产品权益或与用户智驾里程、使用时间等数据挂钩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对在春晚舞台上凭借惊艳表现迅速走红的人形机器人，何小鹏认为，应借鉴我国新能源汽车产业早期的市场培育和推广经验，通过市场推广政策的引导和支持，加速人形机器人市场的培育和需求潜力的释放。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/174116192446627500.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他建议，可针对当前智能化程度高、AI 能力强且具有较高端价值的 L3 级别人形机器人，制定相应的扶持政策，加速人形机器人商业化普及和规模化增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何小鹏将机器人分为 L1 级-L5 级五个智能等级，其中 L1 级完全由人控制、L3 级为具身智能和训练监督、L5 级可实现完全自主智能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，何小鹏还就加快构建 eVTOL 航空器驾驶员资质认证管理体系提出建议，民航局应尽快开展相关研究，补充完善现有驾驶员管理相关的规章和程序，为航空器的安全、顺利运行做好前期准备。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12431464.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12431464.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 08:37:49 GMT</pubDate>
            <author>陈小同</author>
        </item>
        <item>
            <title>首提海上风电、提高能耗控制目标，政府工作报告对能源发展还有哪些指示？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174115249127624500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;能耗下降目标重回至 2021 年水平，可能意味着监管层对于高耗能领域会有更为严苛的约束。能耗下降目标重回至 2021 年水平，可能意味着监管层对于高耗能领域会有更为严苛的约束。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新闻记者 ｜ 戴晶晶&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月 5 日，在第十四届全国人民代表大会第三次会议上，国务院总理&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李强&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;作&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;政府工作报告。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;政府工作报告提出的今年发展主要预期目标，包括单位国内生产总值 (GDP) 能耗降低 3% 左右，生态环境质量持续改善等。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;GDP 能耗又称能耗强度，是指单位国内生产总值所需消耗的能源。&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;这一能耗强度降低目标较去年有所提高，且重回至 2021 年的指标水平。&lt;/strong&gt;2024 年政府工作报告要求，&lt;span&gt;单位 GDP 能耗降低 2.5% 左右，当年实际的单位 GDP 能耗降幅则超过了 3%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2021 年政府工作报告曾提出，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;span&gt;十四五&lt;/span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;span&gt;期间，中国单位 GDP 能耗和二氧化碳排放应分别降低 13.5%&lt;/span&gt;&lt;span&gt;、&lt;/span&gt;&lt;span&gt;18%。中信证券指出，最近前四年实际仅完成单位能耗下降分别为-2.7%、-0.1%、-0.5% 和 3.8%，合计下降 7%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「&lt;span&gt;今年是‘十四五’规划的收官之年，尽最大努力完成节能降碳约束性指标是应有之义。&lt;/span&gt;」该机构认为，&lt;strong&gt;&lt;span&gt;这可能意味着监管层对于高耗能领域会有更为严苛的约束。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174115249127624500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;针对今年工作重点，政府工作报告表示，要&lt;/span&gt;持续加强生态环境保护，提升绿色低碳发展水平。&lt;span&gt;推动重点行业节能降碳改造，推进新能源开发利用，非化石能源发电量占总发电量的比重接近 40%。启动全国温室气体自愿减排交易市场。全国碳排放权交易更趋活跃。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;政府工作报告还明确，今年要积极稳妥推进碳达峰碳中和。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;其中，要扎实开展国家碳达峰第二批试点，建立一批零碳园区、零碳工厂。&lt;strong&gt;加快构建碳排放双控制度体系，扩大全国碳排放权交易市场行业覆盖范围&lt;/strong&gt;。开展碳排放统计核算，建立产品碳足迹管理体系、碳标识认证制度，积极应对绿色贸易壁垒。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此「碳排放双控制度体系」、「零碳园区」、「零碳工厂」等词均是首次出现在政府工作报告中。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也是中国连续第二年在政府工作报告中，提出要扩大碳市场行业覆盖范围，&lt;strong&gt;并首次提出「&lt;span&gt;全国碳排放权交易更趋活跃」。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全国碳市场是中国实现「双碳」目标的核心政策工具之一，于 2021 年 7 月正式开市，发电行业是首个纳入碳市场的行业。&lt;span&gt;截至 2024 年 12 月 31 日，全国碳市场碳配额累计成交量 6.3 亿吨，累计成交额 430.33 亿元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当前中国碳市场面临着碳价较低、纳入行业有限、交易活跃度不高等问题。截至去年&lt;span&gt;年底，碳交易收盘价为 97.49 元/吨，较 2023 年底上涨 22.75%，但比起欧美等国的碳价仍有较大差距。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年 9 月，&lt;span&gt;生态环境部办公厅发布关于公开征求《全国碳排放权交易市场覆盖水泥、钢铁、电解铝行业工作方案（征求意见稿）》，明确 2024 年作为水泥、钢铁、电解铝行业首个管控年度，2025 年底前完成首次履约工作。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中信证券此前发布研报指出，中国碳市场将进一步扩大行业覆盖面积，建材、有色、石化、化工、造纸和航空等重点高耗能行业均有望在「十四五」期间被纳入全国碳交易市场。随着欧盟碳关税等国际碳壁垒的落地，预计中国碳价将温和上涨，&lt;/span&gt;相关行业能耗较低的头部企业相对受益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此外，政府工作报告还提出，&lt;strong&gt;加快建设「沙戈荒」新能源基地，发展海上风电，统筹就地消纳和外送通道建设。&lt;/strong&gt;开展煤电低碳化改造试点示范。规划应对气候变化一揽子重大工程，积极参与和引领全球环境与气候治理。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这是政府工作报告首次提及要发展海上风电，并强调了要统筹新能源就地消纳。&lt;/strong&gt;2024 年政府工作报告的要求为，&lt;span&gt;加强大型风电光伏基地和外送通道建设，推动分布式能源开发利用，提高电网对清洁能源的接纳、配置和调控能力。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;随着陆上风电市场趋于饱和，海上风电因资源丰富、单机容量大等特点，成为中国新能源装机的重要增长点。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，全国风电新增装机容量 7982 万千瓦，其中陆上风电 7579 万千瓦，海上风电 404 万千瓦。截至当年年末，全国风电累计并网容量达到 5.21 亿千瓦，其中陆上风电 4.8 亿千瓦，海上风电 4127 万千瓦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据国家气候中心评估结果，中国 150 米高度近海风能资源技术可开发量超 15 亿千瓦，深远海风能资源技术可开发量超 12 亿千瓦。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为&lt;span&gt;提高海域资源利用效率，促进海上风电产业持续健康发展，&lt;/span&gt;今年 1 月，&lt;span&gt;自然资源部印发了《关于进一步加强海上风电项目用海管理的通知》，从强化规划管控、厉行节约集约、优化用海审批、坚持生态用海四方面提出 12 项措施，进一步优化海上风电项目用海管理。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海南、浙江、福建和上海等沿海省市已明确支持海上风电发展，以保障自身电力供应和绿色转型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 4 日，浙江&lt;span&gt;人民政府办公厅印发《浙江省推动碳排放双控工作若干举措》明确，大力发展非化石能源。推进「光伏+」行动，有序推进核电、海上风电项目建设，大力发展生物质能、地热能、海洋能等新能源。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年 10 月，&lt;span&gt;上海市人民政府办公厅印发《美丽上海建设三年行动计划 (2024-2026 年)》提出，全面实施「光伏+」工程，市内光伏装机容量达到 400 万千瓦以上。启动实施百万千瓦级深远海海上风电示范项目。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据央视新闻报道，到 2030 年，国内海上风电&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;总装&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;机预计将达 2 亿千瓦，涉及总投资约 2.6 万亿元，可带动产业链总产值超 20 万亿元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;随着中国光伏、风电规模化发展，新能源消纳并网问题凸显，也成为政策热点问题。党的二十届三中全会就明确提出，完善新能源消纳和调控政策措施。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以往政策文件提及新能源就地消纳，通常是指分布式能源。如&lt;span&gt;今年 1 月，国家能源局印发《分布式光伏发电开发建设管理办法》，就突出了分布式光伏就近就地开发利用的本质要求。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但&lt;span&gt;「沙戈荒」等新能源基地也存在着外送受阻的消纳难题，近几年多方提及产区就地消纳的重要性。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;去年 6 月末，国家审计署发布《国务院关于 2023 年度中央预算执行和其他财政收支的审计工作报告》指出，新能源开发利用缺乏统筹。五省部分地区不顾自身消纳、外送和配套保障能力上马新能源项目，个别已投产项目 2021 年以来已累计弃电 50.13 亿千瓦时。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 8 月，国家能源局答复&lt;span&gt;《关于支持风光绿电产区就地消纳产能促进高质量发展的提案》表示，西北地区是中国风光资源最为丰富的地区，在西北地区加大力度开发新能源以及发展绿电就地消纳产业，对于推动新能源高质量发展、加快能源绿色低碳转型、助力实现碳达峰碳中和目标任务意义重大。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家能源局同时提出，将&lt;span&gt;积极推进源网荷储一体化、打造富有竞争力的零碳产业园、支持大数据等新兴产业用能绿色化、低碳化等方式，来进一步扩大新能源消纳利用空间。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12430239.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12430239.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 08:23:00 GMT</pubDate>
            <author>戴晶晶 DJJ</author>
        </item>
        <item>
            <title>平安人寿高管调整！蔡霆兼任副董事长，史伟玉拟出任总经理</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/174115920361465200_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;去年，原总经理余宏卸任相关职务。去年，原总经理余宏卸任相关职务。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;曾令俊&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;平安人寿迎来新任总经理。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月 5 日，界面新闻记者获悉，中国平安人寿保险股份有限公司（下称「平安人寿」）近日宣布，经公司董事会审议，选举执行董事、副总经理蔡霆先生兼任公司副董事长；副总经理史伟玉女士拟出任公司总经理。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;平安寿险有关负责人在接受界面新闻记者采访时表示，为进一步完善公司治理架构，加强领导班子建设，深化寿险改革转型，经公司董事会审议，选举执行董事、副总经理蔡霆先生兼任公司副董事长；副总经理史伟玉女士拟出任公司总经理。上述职务变动待相关公司治理程序或监管流程完成后生效。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此番任命，意味着平安人寿正式迎来了总经理。2024 年 10 月，平安人寿曾发布临时信息披露报告，宣布原总经理余宏卸任相关职务，同时由党委书记、董事长杨铮担任公司临时负责人，代行总经理职责。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;简历显示，自 2014 年加入平安以来，蔡霆历任平安集团首席创新执行官办公室项目经理、平安银行人力资源部总经理、平安集团副首席财务执行官、平安人寿董事长特别助理、平安人寿总经理助理等职务。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/174115920361465200.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;自 1999 年加入平安以来，史伟玉历任平安人寿济南分公司营销管理部员工、平安人寿互联网事业群客户经营部总监、平安人寿总部首席运营官兼客户服务部总经理等职务。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;对于此次任命，平安人寿回复界面新闻记者称，蔡霆及史伟玉均为平安自主培养的优秀复合型管理干部。蔡霆年富力强，视野开阔，管理经验丰富，兼具战略规划、数字化转型、人力资源、财务企划、客户经营、队伍管理、产品管理等多条线的专业管理能力，在平安集团、平安银行、平安人寿多个管理岗位上均取得优异成绩。史伟玉拥有前中后台跨条线、多个岗位的管理经验，创新意识、执行力强，其担任平安人寿副总经理以来，有力推动公司运营提质、业务品质提升、客户体验改善。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;事实上，去年至今，平安人寿管理层变动较为频繁。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;今年年初，平安人寿副总经理胡景平到龄退休；去年，平安人寿副总经理赵福俊、李海峰、王国平也相继离任。2024 年 2 月，浙商银行原副行长吴建伟加入平安人寿任副总经理，同时分管银保事业部。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据了解，自 2019 年底启动寿险改革以来，平安人寿推动「4 渠道+3 产品」改革战略，推进代理人、银保、社区金融及下沉渠道四大渠道建设。数据显示，平安人寿 2024 年实现原保险合同保费收入 5028.77 亿元，同比增长 7.8%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12430971.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12430971.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 08:03:34 GMT</pubDate>
            <author>曾令俊 ZLJ</author>
        </item>
        <item>
            <title>金融监管总局最新发布！支持险资参与金融资产投资公司股权投资试点</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;金融监管总局最新发布！支持险资参与金融资产投资公司股权投资试点&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/174116082768427400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;将金融资产投资公司股权投资范围扩大至试点城市所在省份。将金融资产投资公司股权投资范围扩大至试点城市所在省份。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;江怡曼&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3 月 5 日，国家金融监督管理总局发布《关于进一步扩大金融资产投资公司股权投资试点的通知》（以下简称《通知》），进一步优化完善试点政策。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在总结试点经验的基础上，国家金融监督管理总局发布《通知》，从以下三方面进一步扩大试点：一是将金融资产投资公司股权投资范围扩大至试点城市所在省份。此前，试点政策仅允许金融资产投资公司通过附属机构发行的私募股权投资基金在试点城市范围内开展股权投资。《通知》明确，相关基金可以在试点城市所在省份范围内进行股权投资，有利于扩大基金的项目支持范围，吸引带动更多社会资金参与基金募资，降低基金运作成本，提升运作效率。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二是支持符合条件的商业银行发起设立金融资产投资公司。目前，五家大型商业银行设立的金融资产投资公司通过试点，探索了金融支持科技创新的重要模式。稳妥有序增加参与试点的机构数量，有利于调动更多资金和资源参与试点，进一步加大对科技创新和民营企业的支持力度。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;三是支持保险资金参与金融资产投资公司股权投资试点。《通知》明确，支持保险资金依法合规投资金融资产投资公司通过附属机构发行的私募股权投资基金、金融资产投资公司发行的债券或者参股金融资产投资公司，有利于发挥保险资金长期投资优势，拓宽股权投资试点资金来源，进一步丰富科技企业多元化融资体系。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《通知》提到，下一步，国家金融监督管理总局将会同相关部门推动优化完善股权投资环境，指导金融资产投资公司持续完善制度流程，加强人才队伍建设，优化绩效考核体系，强化风险管控，不断提升股权投资管理水平，更好支持科技创新，服务民营经济高质量发展。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/174116082768427400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3 月 5 日，国家金融监督管理总局局长李云泽在十四届全国人大三次会议首场「部长通道」集中采访活动上表示，去年金融监管总局将金融资产投资公司股权投资试点范围扩大到全国 18 个城市，取得积极成效，签约金额已经超过 3500 亿元。今年，金融监管总局计划进一步扩大试点区域，并允许更多金融机构参与进来。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12431107.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12431107.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 07:48:29 GMT</pubDate>
            <author>江怡曼 JYM</author>
        </item>
        <item>
            <title>中国船企海外仲裁案大逆转！扬子江船业超 60 亿索赔案获阶段性胜利</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250305/174115138976851500_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;剩余超 2000 万元定金争议仍待进一步裁决。剩余超 2000 万元定金争议仍待进一步裁决。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新闻记者 | 高菁&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;扬子江船业&lt;span&gt;&lt;span&gt;(BS6) 伦敦&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;仲裁案获得关键性进展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3 月 3 日晚间，扬子江船业&lt;/span&gt;在新加坡交易所&lt;span&gt;公告，此前针对旗下三家子公司的 8.322 亿美元 (约合 60.43 亿元人民币) 索赔案已被伦敦仲裁庭驳回。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上述索赔源自&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;某些实体 (下称原告) 于 2022 年，&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/11825775.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;向伦敦仲裁庭对&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/11825775.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;扬子江船业旗下&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;三家全资子公司提起&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/11825775.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;仲裁&lt;/a&gt;。这三家子公司企业分别为江苏天晨船舶进出口有限公司、江苏扬子鑫福船舶有限公司，以及江苏新扬子造船有限公司 (下称扬子江船业三家子公司)。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;扬子江船业并未在公告中透露原告的身份。据信德海事报道，扬子江船业的前述仲裁可能与希腊船东 Costamare 密切相关。Costamare 成立于 1975 年，是一家在美国上市的希腊航运公司，主要从事散货船和集装箱船租船服务。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2021 年 11 月 5 日，原告与扬子江船业三家子公司签订了四艘船舶的购买合同，同年 12 月 30 日又签订了六艘船舶的购买合同。后续，原告分别于 2022 年 3 月 24 日和 2022 年 5 月 16 日终止了上述造船合同。十份造船合同的总价值约为 9 亿美元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250305/174115138976851500.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2022 年 6 月 10 日，相关原告向被告送达了仲裁程序启动通知，指控扬子江船业三家子公司违反了相关四艘船舶的造船合同。同年 9 月 26 日，相关原告针对另外六艘船舶再次送达了仲裁程序启动通知。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;原告向扬子江船业三家子公司索赔的内容包含交易损失、利润损失以及原告已支付款项的退还，索赔总金额共计 8.35 亿美元 (约合 60.63 亿元人民币)。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;扬子江船业&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;曾公告&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;指出，原告在上述十份造船合同中的实际支付金额仅为 332 万美元&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;(约合 2410.69 万元人民币)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;扬子江船业此次发布的公告显示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;仲裁庭已就该仲裁涉及的 10 份造船合同作出部分仲裁裁决。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根据裁决，原告&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;关于约 8.322 亿美元的商誉损失及利润损失的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;索赔未&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;获仲裁庭支持。&lt;strong&gt;但&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;原告&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;关于两份合同的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;332&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;万美元订金退款请求，仍由仲裁庭保留管辖权以作进一步裁决。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;扬子江船业称，本次仲裁预计不会对集团截至 2025 年 12 月 31 日的财务状况产生重大不利影响。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;该公司同时指出，尽管上述裁决已为仲裁庭最终决定，但目前集团尚无法确定原告的下一步行动，将继续与法律顾问密切协作，处理剩余事宜并制定应对策略。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;航运信息咨询平台信德海事网的主编陈洋曾向界面新闻介绍，在协商和调节不成功的情况下，航运业的纠纷一般通过两种方式解决，一种是通过仲裁解决；另一种则是到管辖法院进行诉讼。由于英国仍是全球海事海商法律中心，目前，两种解决途径均更多发生在伦敦。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海市律师协会海事海商专业委员会主任陈雷此前向界面新闻表示，过去十年来，类似针对中国船企的伦敦仲裁案件发生过多起。据不完全统计，中方败诉率超过 90%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据《瞭望》报道，相关律师认为，中国船企海外仲裁频频失利，一方面是中国企业对英国法律不够熟悉，增加了败诉概率；另一方面，国内部分企业主观上缺乏合约风险意识，对合同条款重视不够，为了促成订单「没有原则地让步，诉讼时吃了哑巴亏」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;陈雷同时表示，近年来，随着国际诉讼经验日益丰富且合同管理有所强化，国内船厂在这类仲裁案件中的胜诉率有所提高。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;对于扬子江船业此次仲裁所涉及的十份造船合同的取消，陈洋认为，并不会对扬子江船业造成影响。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「近两年，中国造船业空前繁荣。扬子江船业作为最大的民营船企，各方面经营和生产业务都向好。在这样的行业背景下，空出的船台很快就会被其他订单填满。」他指出。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;扬子江船业是中国主要造船集团之一，以造船及海洋工程制造为主业，船舶研发、航运、新能源发展为补充。下辖江苏新扬子造船有限公司、江苏扬子鑫福造船有限公司、江苏扬子三井造船有限公司。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根据扬子江船业在 2 月 26 日发布的财务业绩年报，该公司去年实现营业收入 265 亿元，较去年同期增长 10.1%；净利润同比增长 61.7% 达到 66 亿元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年，扬子江船业全年实现新接订单 126 艘，价值约 146 亿美元&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;完成了全年目标任务的 324%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;截至去年年底，扬子江船业手持订单 245 艘，总价值约 244.36 亿美元，在手订单生产排期最远已至 2030 年。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;针对此次仲裁&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;案对于公司的更多后续影响&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，界面新闻于&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日向扬子江船业提出问询，截至发稿，暂未得到回应。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12430156.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12430156.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 06:54:42 GMT</pubDate>
            <author>高菁 GJ</author>
        </item>
        <item>
            <title>平安银行零售人事调整，「少壮派」深圳分行行长王军掌舵</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174114383159985900_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;总行行长助理张朝晖不再分管零售条线，兼任深圳分行行长。总行行长助理张朝晖不再分管零售条线，兼任深圳分行行长。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;曾令俊&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;平&lt;/span&gt;&lt;span&gt;安银行零售再变阵。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;&lt;span&gt;月 5 日，界面新闻记者多方证实，平安银行深圳分行行长王军拟升任总行党委委员、总行行长助理（任职资格尚待监管核准），分管零售业务，不再担任深圳分行行长；总行行长助理张朝晖不再分管零售条线，兼任深圳分行行长。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;平安银行对此回应界面新闻记者称，经研究决定，该行对相关领导干部进行了职务调整。此次调整是公司基于现阶段发展需要而进行的正常人事调整。目前，相关工作有序衔接，各项业务运作有序推进。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;资料显示，王军今年 48 岁，2013 年 3 月加入平安银行，历任西安分行行长助理、副行长、大连分行行长、西安分行行长、广州分行行长，2023 年 12 月开始担任平安银行最大分行深圳分行的行长。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据了解，王军担任深圳分行行长期间，带领深圳分行持续保持了在系统内的领先地位，在零售改革的推进落实中也取得了不俗的成绩，分行零售存款规模占全行五分之一强，零售业务各项经营指标表现突出。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174114383159985900.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据接近平安银行的人士分析，「让王军接棒管理全行零售条线，可能也有发挥他在深圳分行零售业务执行力强，零售转型战略落地推进坚决有效的特点，希望他将成功的经验复制到全行。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;张朝晖&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2009&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;年 8 月加入平安，分别在平安银行、平安证券、平安租赁任职；2020 年 6 月开始任总行行长助理兼上海分行行长、上海自贸区分行行长，2023 年 12 月开始，以总行行长助理的身份，分管零售业务。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「这一年多来，平安银行零售业务经历了市场环境的下行和资产风险的暴露，零售业务体系进行了重塑，转型的方向和目标逐步明确。」有分析师对张朝晖这一年多的工作评价称。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近两年，高增长了近十年的零售金融进入深度调整阶段。2024 年初，平安银行进一步深化零售金融改革，提出十二字战略方针「零售做强、对公做精、同业做专」。该行党委书记、行长冀光恒明确表示：「零售转型战略不动摇。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此前，平安银行在「零售突破」阶段已经完成了量的积累，现在「零售做强」要追求结构的优化、质量的提升和效益的增长。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年半年报显示，平安银行零售金融业务信用及其他资产减值损失为 243.93 亿元，零售金融业务净利润 18.04 亿元，在全行净利润的占比从去年同期的 34.1% 下滑至 7%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;从去年三季报看，该行 2024 年前三季度零售存款付息率较去年全年优化了 9bp 至 2.24%；零售整体不良生成情况稳定且略有下降，特别是信用卡，不良生成水平已经恢复到 2022 年上半年水平，在同业中表现良好。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12429427.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12429427.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 06:51:03 GMT</pubDate>
            <author>曾令俊 ZLJ</author>
        </item>
        <item>
            <title>政府工作报告定调 2025 年金融工作重点，总局局长表态这样干</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250305/174115635120251400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;涉及中小金融机构改革化险、金融稳定、金融「五篇大文章」、金融服务和金融风险防范等多个方面。涉及中小金融机构改革化险、金融稳定、金融「五篇大文章」、金融服务和金融风险防范等多个方面。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;安震&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;3 月 5 日上午，十四届全国人大三次会议在人民大会堂开幕。国务院总理&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李强&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;代表国务院，向十四届全国人大三次会议作政府工作报告（以下简称《政府工作报告》）。其中，金融领域诸多表述引发关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻记者梳理发现，今年《政府工作报告》共 21 次提及金融。涉及中小金融机构改革化险、金融稳定、金融「五篇大文章」、金融服务和金融风险防范等多个方面。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;积极防范金融领域风险&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;《政府工作报告》在第一部分回顾 2024 年工作时提到，稳妥推进地方中小金融机构改革化险。此项工作同样是 2025 年金融工作的重点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《政府工作报告》强调，积极防范金融领域风险。「按照市场化、法治化原则，一体推进地方中小金融机构风险处置和转型发展，综合采取补充资本金、兼并重组、市场退出等方式分类化解风险。完善中小金融机构功能定位和治理机制，推动实现差异化、内涵式发展。健全金融监管体系，强化央地监管协同，保持对非法金融活动的高压严打态势。」&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250305/174115635120251400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金融监管政策专家、冠苕咨询创始人周毅钦对界面新闻表示，在处置方式上，强调要按照市场规律和法律原则来处理问题，通过多种手段分级分类化解风险。在资金来源方面，提到了要增强存款保险基金和金融稳定保障基金等化险资源，做到&quot;手中有粮，心中不慌&quot;，这些资金将在应对出险商业银行和重大金融风险事件时发挥重要作用。最后，在发展方式上，指明了中小金融机构的未来发展道路，引导和鼓励这些机构积极提高自身的治理机制、运营管理、技术创新和人才素养水平，不要再走依靠规模扩张的「老路」，而是根据自身的区域优势、资源禀赋、市场定位和竞争优势，开展特色化、差异化的业务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，金融监管总局 1 月发布的工作综述称，坚持将防范化解风险作为首位主责，压实推进改革化险各项工作，总局督促银行加大不良资产处置力度，全年处置超 3 万亿元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;推动社会综合融资成本下降&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;《政府工作报告》在「2025 年经济社会发展总体要求和政策取向」中明确，推动社会综合融资成本下降，提升金融服务可获得性和便利度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家金融监管总局局长李云泽 3 月 5 日在十四届全国人大三次会议首场「部长通道」上指出，2024 年银行业、保险业新增资金投放超过 30 万亿元，新发放贷款平均利率下降 0.6 个百分点，经济金融循环更加畅通有序。二是金融服务提质增效，科技、先进制造业等一些重点领域贷款的平均增速显著高于平均水平，绿色金融、普惠金融走在世界前列，保险赔付同比增长近 20%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李云泽提出，2025 年将重点抓两方面的工作。一是支持稳楼市，持续推动融资协调机制扩围增效，拉长白名单，让更多符合条件的项目拿到贷款，坚决做好保交房工作。二是配合促转型，抓紧研究制定配套融资制度，支持房地产发展新模式的构建，促进房地产市场持续健康发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小微企业方面，李云泽表示，下一步将坚决贯彻&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;习近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;总书记&lt;/span&gt;在民营企业座谈会上的重要讲话精神，下大气力解决民营和小微企业融资难题，从「一增一减」两个方面推动协调机制发挥更大效能。「一增」就是增加信贷投放，使机制扩大到更多民营企业，努力做到应贷尽贷应续尽续；「一减」就是减少中间环节，降低综合融资成本，努力使企业得到更多实惠。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;强化政策性金融支持，深化财税金融体制改革&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;《政府工作报告》提出，积极扩大有效投资。紧扣国家发展战略和民生需求，发挥好各类政府投资工具作用，加强财政与金融配合，强化项目储备和要素保障，加快实施一批重点项目，推动 「十四五」 规划重大工程顺利收官。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，《政府工作报告》提出，健全创投基金差异化监管制度，强化政策性金融支持，加快发展创业投资，壮大耐心资本。扩大科技开放合作，加强科学普及工作，提升公民科学素质。弘扬科学家精神，推动形成鼓励探索、宽容失败的创新环境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《政府工作报告》强调，完善科技金融、绿色金融、普惠金融、养老金融、数字金融标准体系和基础制度。深化资本市场投融资综合改革，大力推动中长期资金入市，加强战略性力量储备和稳市机制建设。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在支持科技创新上，李云泽表示，新质生产力的核心要素是科技创新，而我国融资结构长期以间接融资为主，这就需要我们积极稳妥引导银行保险公司投早、投小，投长期、投硬科技，当前重点是抓好四项试点，并积极稳妥推动试点扩大范围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一项试点是金融资产投资公司的股权投资试点，去年将试点范围扩大到了全国 18 个城市，取得积极成效，签约金额已经超过 3500 亿元，今年计划进一步扩大试点区域，并允许更多金融机构参与进来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二项试点是保险资金长期投资改革试点，前期试点规模已经超过千亿，今年会进一步加大力度，昨天已经批覆再新增 600 亿，这不仅为资本市场带来了实实在在的中长期增量资金，而且进一步壮大了机构投资者群体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻记者获悉，近期，金融监管总局再次批覆人保寿险、中国人寿、太平人寿、新华人寿、平安人寿等 5 家保险公司开展长期投资改革试点，规模为 600 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为推动中长期资金入市的重要手段，保险资金长期投资改革试点备受关注。截至目前，已有 8 家保险公司获批开展试点，总金额 1620 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李云泽表示，第三项试点就是科技企业并购贷款试点，考虑将并购贷款占并购资金的比例上限提高到 80%，原来是 60%，期限延长至十年，原来是七年，支持科技企业尤其是链主企业加快产业转型，畅通资本循环。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第四项试点就是知识产权金融生态综合试点，将联合国家知识产权局，计划在全国创新活跃的地区先行先试，着力破解质押登记、评估处置等老大难问题，真正让知识产权落地成金，加快向现实生产力的转化。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;研究提高消费贷款额度，延长消费贷款期限&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;《政府工作报告》强调，要稳定对外贸易发展。加大稳外贸政策力度，支持企业稳订单拓市场。优化融资、结算、外汇等金融服务，扩大出口信用保险承保规模和覆盖面，强化企业境外参展办展支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;推动高质量共建「一带一路」 走深走实。统筹推进重大标志，性工程和 「小而美」 民生项目建设，形成一批示范性合作成果。 保障中欧班列稳定畅通运行，加快西部陆海新通道建设。引导对外投资健康安全有序发展，强化法律、金融、物流等海外综合服务，优化产业链供应链国际合作布局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李云泽指出，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李强&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;总理刚刚在政府工作报告中强调，要推动更多资金资源投资于人，服务于民生，我们将着力推动金融资源的优化配置，不仅关注物地领域，更要聚焦人的领域，全方位扩大国内需求，切实增强人民群众的获得感和满意度。主要有三点考虑：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一是提供更丰富的金融产品，比如针对数字、绿色、智能等新型消费场景，我们鼓励金融机构量身定制金融产品，更好满足个性化、多样化金融需求，针对长期大额消费需求，将研究提高消费贷款额度，延长消费贷款期限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二是提供更便利的金融服务，不断强化数字赋能，使服务更高效，体验更舒心。当然，我们也会针对性解决老年人和外国游客等金融服务的堵点和难点问题，针对新能源车投保难，在今年春节前上线了车险好投保平台，努力实现愿保尽保，凡投必保。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三是营造更放心的消费环境。不断优化监管政策，推动金融服务更好匹配消费需求，有效激发消费潜力。近期，推出了金融产品查询平台和金融消费者保护服务平台，欢迎大家查询使用。同时，也会持续加大对非法金融活动的打击力度，全力守护好人民群众的钱袋子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;广开首席产业研究院首席金融研究员王运金认为，接下来将继续创新结构性工具，尤其是加大对科技创新、促进消费的金融支持力度。在创新结构性工具方面，如设立促进消费的专项再贷款，配合「两新」工作、扩大消费信贷；还将可能下调科技创新和技术改造再贷款利率、调整商业银行考核标准、加大奖惩力度等，加大对科技型中小企业以及重点领域的数字化、智能化、高端化、绿色化技术改造和设备更新项目的信贷投放力度。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12430414.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12430414.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 06:50:57 GMT</pubDate>
            <author>安震</author>
        </item>
        <item>
            <title>金融监管总局局长李云泽：金融风险稳步收敛，去年共处置不良资产 3.8 万亿</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;金融监管总局局长李云泽：金融风险稳步收敛，去年共处置不良资产 3.8 万亿&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250305/174114832864117900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;守住了不发生系统性风险的底线。守住了不发生系统性风险的底线。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3 月 5 日，国家金融监督管理总局局长李云泽在十四届全国人大三次会议首场「部长通道」上表示，去年是金融监管总局全面履职的第一个完整年度，金融监管总局统筹推进防风险、强监管、促发展，「稳」的态势和「进」的步伐都更加明显。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;金融行业稳健运行，金融风险稳步收敛，金融改革稳妥推进，资金供给量增价减，金融服务提质增效。去年银行业保险业新增资金投放超过 30 万亿元，新发放贷款平均利率下降 0.6 个百分点，经济金融循环更加畅通有序。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;他表示&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;稳&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;主要体现在三个方面：一是金融行业稳健运行，主要监管指标都处于健康区间，银行资本充足率提高到 16%，保险偿付能力上升至 200%，不良贷款率下降到了 1.5%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二是金融风险稳步收敛。存量风险在有序处置，增量风险得到了明显遏制，尤其去年加大了不良资产的处置力度，全年共处置不良资产 3.8 万亿，创历年之最，守住了不发生系统性风险的底线。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;三是金融改革稳妥推进，党的领导全面加强，监管改革平稳运行，央地协同得到显著增强，强监管、严监管持续深化。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;进&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也可以归纳为三个方面：一是资金供给量增价减。去年银行业、保险业新增资金投放超过 30 万亿元，新发放贷款平均利率下降 0.6 个百分点。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250305/174114832864117900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二是金融服务提质增效，科技先进制造业等一些重点领域的贷款平均增速都显著高于平均水平，绿色金融、普惠金融也走在世界前列。保险赔付同比增长近 20%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;三是行业治理持续完善，资本补充机制日益健全，保险的新&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;国十条&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;发布并实施，资管机构财富管理能力也在稳步提升，金融对外开放迈向更高水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据他介绍，房地产融资协调机制目前审批贷款超过 6 万亿，涉及已经交付和正在建设的住房超过 1500 万套。今年重点抓两方面的工作：一是支持稳楼市，持续推动融资协调机制扩围增效，拉长白名单，让更多符合条件的项目拿到贷款，坚决做好保交房工作。二是配合促转型，抓紧研究制定配套融资制度，支持房地产发展新模式的构建，促进房地产市场持续健康发展。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;小微企业方面，金融监管总局去年指导区县设立专班，深入开展千企万户大走访活动，致力打通融资的堵点和卡点，从去年 10 月以来，专班累积走访超过 5000 万户，授信总额超过 10 万亿，初步实现了直达基层、快速便捷、利率适宜的目标。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12430001.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12430001.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 04:24:16 GMT</pubDate>
            <author>江怡曼 JYM</author>
        </item>
        <item>
            <title>划重点！政府工作报告释放 10 大信号</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20230925/1695610331280_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;经济增长预期目标为 5% 左右，既是稳就业、防风险、惠民生的需要，也有经济增长潜力和有利条件支撑，并与中长期发展目标相衔接，突出迎难而上、奋发有为的鲜明导向。经济增长预期目标为 5% 左右，既是稳就业、防风险、惠民生的需要，也有经济增长潜力和有利条件支撑，并与中长期发展目标相衔接，突出迎难而上、奋发有为的鲜明导向。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;杨志锦&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;王姝&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年中央经济工作会议已对今年经济政策做出部署，政府工作报告延续中央经济工作会议的基调并作出细化。其中，政府工作报告提出诸多量化目标，这也是市场最为关注的部分。据界面新闻记者梳理，今年政府工作报告主要有以下关注点：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1.经济增速目标 5%：兼顾需要与可能&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;经济增速目标是综合性指标，是各界最为关注的内容。根据政府工作报告，今年经济增长预期目标为 5%。这一目标兼顾了可能与需要，同时与近年经济增长目标与实际增速保持连续性。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;可能方面，这一目标增速在中国潜在经济增速附近。潜在经济增速是指各类生产要素（资源、资本和技术等）得到充分利用、失业率维持在自然失业率水平时的增速，宏观调控的目的就是使实际增速保持在潜在增速附近。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;综合研究机构的测算看，「十四五」期间中国经济潜在增速水平在 5% 左右。比如人民银行 2021 年发表的一篇工作论文测算表示，「十四五」期间我国潜在产出增速在 5%—5.7%，总体继续保持中高速增长。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20230925/1695610331280.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;需要方面，按照此前规划，2035 年中国要达到中等发达国家水平，意味着 2021 年-2035 年年均增速需达到 4.73%。考虑到潜在增速的下降，「十四五」期间要力争实现 5% 以上的增长。如果今年增速达到 5%，那么「十四五」期间年均增速将达到 5.4%，为后续实现 2035 年目标奠定基础。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;连续性方面，2023 年、2024 年经济增速目标为 5% 左右，实际增速分别为 5.4%、5%，今年 5% 的目标增速与近年经济增长目标与实际增速保持连续性。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;考虑到内外部的挑战，今年要实现 5% 的增长有难度。5% 目标增速也高于国际权威机构的预测，比如国际货币基金组织今年 1 月发布的《世界经济展望》预计，今年中国经济增速为 4.6%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;政府工作报告指出，经济增长预期目标为 5% 左右，既是稳就业、防风险、惠民生的需要，也有经济增长潜力和有利条件支撑，并与中长期发展目标相衔接，突出迎难而上、奋发有为的鲜明导向。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;CPI&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;增速目标下调至 2%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;CPI&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也是政府工作报告提出的重要量化目标。长期以来，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;CPI&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;涨幅目标一般设置在 3% 左右，个别通胀压力较大的年份适度调整为 3.5% 或 4%，今年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;CPI&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;涨幅目标则下调至 2% 左右。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一方面，过去相当长的一段时间内，中国经济表现出「走热容易、走冷不易」的不对称特征，通货膨胀是主要的宏观经济风险。但 2023 年以来，受需求不足影响，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;CPI&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月度同比涨幅较低、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;徘徊在 0 左右。适度下调物价目标，可以避免与实际过度脱节，增强政策可信度。另一方面，从实行通货膨胀目标制的国家来看，主要发达经济体将 2% 的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;CPI&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;涨幅作为央行货币政策操作的「锚」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;政府工作报告指出，居民消费价格涨幅 2% 左右，目的在于通过各项政策和改革共同作用，改善供求关系，使价格总水平处在合理区间。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3.「更加积极财政政策」的两大体现&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年召开的中央经济工作会议提出，要实施更加积极的财政政策。此前关于财政政策的基调有适度从紧、稳健、积极三种，「更加积极」是一种全新的政策基调，是在适度从紧、稳健、积极之外的第四种基调。从政府工作报告披露的数值来看，更加积极的财政政策体现在以下两方面：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一是赤字率突破 3% 并创新高。赤字率是宏观政策尤其是财政政策的一个重要风向标。根据政府工作报告，今年赤字率拟按 4% 左右安排、比上年提高 1 个百分点，赤字规模 5.66 万亿元、比上年增加 1.6 万亿元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;赤字率不超过 3%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;引自于 1993 年生效的欧盟《马斯特里赫特条约》，1999 年首度被中国预算报告引用，成为中国官方衡量财政债务是否健康的核心指标。长期以来，中国赤字率很少超过 3%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近年学界不断质疑这一标准的合理性，「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;赤字率不超过 3%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」的「紧箍咒」被打破。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二是今年新增政府债务总规模 11.86 万亿元、比上年增加 2.9 万亿元，同样创出历史新高。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/202535/7f643587439bd572d3a1bd4e6854ae8b_a700xH.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这是一个十分可观的规模，该规模相当于 202&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年 GDP 的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;9%（如果加上置换隐性债务的 2 万亿额度，该比例上升至 10.3%）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，政府债将对经济增长发挥越来越重要的作用&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。可供比较的是，2009 年应对金融危机期间推出的「四万亿」刺激政策，其规模占 2008 年 GDP 的 12%，但分两年实施。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4.发行 5000 亿特别国债向大行注资&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;除了总额度之外，各类政府债也有一些新变化。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;赤字可分解为中央财政赤字和地方财政赤字，分别通过发行普通国债和地方政府一般债弥补。2015 年-2019 年，地方政府一般债额度占财政赤字的比重在 30% 以上，但 2020 以来该占比持续下降，2024 年为 17.7%，今年进一步降至 14.1%。究其原因，中央政府有加杠杆的空间，但地方政府债务压力较大。赤字更多向普通国债倾斜，体现中央政府加杠杆的趋势。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;特别国债不计入赤字，其逻辑在于特别国债投向有收益的领域，要有稳定的现金流或资产与之对应。去年发行 1 万亿超长期特别国债，7000 亿用于「两重」（国家重大战略实施和重点领域安全能力建设）项目、3000 亿用于「两新」项目（推动新一轮大规模设备更新和消费品以旧换新），今年超长期特别国债额度增加至 1.3 万亿。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;同时今年拟发行特别国债 0.5 万亿元，支持国有大型商业银行补充资本。究其原因，大型商业银行主要依靠自身利润留存的方式来增加资本，但随着银行减费让利的力度不断加大，净息差有所收窄、利润增速逐步放缓，需要统筹内部和外部等多种渠道来充实资本。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;截至去年 6 月末，建行、工行、中行、农行、交行、邮储六大行的核心一级资本充足率分别为 14.01%、13.84%、12.03%、11.13%、10.3%、9.28%。其中建行、工行高出监管线 4.8 个百分点以上，中行、农行分别高出监管线 3 个、2 个百分点，交行、邮储银行高出监管线 1.8、1.28 个百分点。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;专项债也不计入赤字，投向有收益的项目，偿债来源为项目所对应的专项收入或政府性基金收入。专项债于 2015 年首度发行，此后额度稳步扩大，2020-2023 年每年额度 3.8 万亿左右，2024 年为 3.9 万亿。今年额度为 4.4 万亿，相比上年增长 0.5 万亿，创出历史新高，继续发挥稳增长、调结构、化风险的作用。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5.降准降息不会缺席，短期降准概率大于降息&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中央经济工作会议提出&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;要实施适度宽松的货币政策&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，适时降准降息」，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;时隔 14 年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;货币政策基调首次由&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;稳健&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;转为&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;适度宽松&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」。去年 12 月以来，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市场对宽松预期较高，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;有的预计今年一季度甚至 1 月就会降准降息，但最终预期落空，央行的表述也出现变化。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1 月 3 日—4 日召开的 2025 年中国人民银行工作会议称，「根据国内外经济金融形势和金融市场运行情况，择机降准降息」；今年 2 月 13 日发布的《2024 年第四季度中国货币政策执行报告》表示，「根据国内外经济金融形势和金融市场运行情况，择机调整优化政策力度和节奏」。在此背景下，政府工作报告对货币政策的定调成为市场关注的焦点。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;政府工作报告表示，发挥好货币政策工具的总量和结构双重功能，适时降准降息，保持流动性充裕，使社会融资规模、货币供应量增长同经济增长、价格总水平预期目标相匹配。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在这一定调下，降准降息应该不会缺席，短期降准概率大于降息。当前较低的净息差（2024 年四季度商业银行净息差回落至 1.52% 的历史低点）、人民币贬值压力制约降息，而在信贷开门红、抢出口等因素支撑下，一季度经济表现尚可，国内经济尚不构成央行降息的强触发剂。降准方面，当前金融机构加权存款准备金率为 6.6%，仍有下调的空间。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6.动态调整债务高风险地区名单，支持打开新的投资空间&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在去年推出 10 万亿的置换方案后，地方债风险已大幅缓释。去年 2 万亿的置换债已经发行完毕，截至目前今年用于置换隐性债务的 2 万亿额度已发行过半，用于补充政府性基金财力、专门用于化债的新增专项债发行则相对较慢。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;政府工作报告提出，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;按照科学分类、精准置换的原则&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;做好地方政府隐性债务置换工作&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。完善和落实一揽子化债方案，优化考核和管控措施，动态调整债务高风险地区名单，支持打开新的投资空间。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此前，监管部门根据各地债务风险等级确定了 12 个高风险省份名单，这些地方的基建投资受到严格控制。随着债务化解工作的推进，一些省份债务风险等级下调，具备退出的条件，相应基建投资的管控会有放松。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;比如内蒙古在今年预算报告中表示，自治区化债工作取得突破性进展，有望率先退出高风险省份；宁夏预算报告表示，2024 年超额完成年度化债任务，实现隐债规模、债务率、融资平台、金融债务、中小金融机构风险、高风险地区数量「六个下降」，今年要推动退出债务高风险省份。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7.中小银行兼并重组还会持续&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;政府工作报告表示，按照市场化、法治化原则，一体推进地方中小金融机构风险处置和转型发展，综合采取补充资本金、兼并重组、市场退出等方式分类化解风险。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以银行业为例，央行《中国金融稳定报告（2024）》披露，2023 年末人民银行对 3936 家银行机构开展金融机构评级结果显示，国股行、政策性银行、民营银行、外资行无高风险机构。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而城市商业银行有 11% 的机构为「红区」银行；农合机构（包括农村商业银行、农村合作银行、农村信用社）和村镇银行「红区」银行数量占「红区」银行比重较高。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近年来中小银行风险化解的一大特点是兼并重组，省域内城农商行合并加速，法人机构数量大幅减少：从 2019 年到 2024 年 6 月，城商行、农村金融机构、村镇银行减少了 165 家。未来这一趋势仍将持续。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3000 亿超长期特别国债支持扩消费&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近年来，内需不足成为中国宏观经济面临的重要课题，内需不足导致一些领域和行业出现供求失衡、物价低位运行等问题。今年政府工作报告将「大力提振消费、提高投资效益，全方位扩大国内需求」列为 10 项重点任务之首，显示扩大内需的重要性和急迫性。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;过去扩内需主要是扩大投资尤其基建投资的需求，基建投资稳增长在过去形成了成熟的体系，包括发改委批项目、地方上项目、银行放贷款。但未来一段时间扩大内需进入到更加依靠扩大消费的阶段，不过促消费稳经济的框架还需再探索。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;政府工作报告提出，要制定提升消费能力、增加优质供给、改善消费环境专项措施，释放多样化、差异化消费潜力，推动消费提质升级，多渠道促进居民增收。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;扩大消费的关键一招是加力扩围实施消费品以旧换新政策。去年消费品以旧换新带动相关产品销售额超过 1.3 万亿元，对提振消费起到了非常重要的作用。报告披露，今年安排超长期特别国债 3000 亿元支持消费品以旧换新，规模相比去年增加一倍。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;9.推进收购存量商品房&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;房地产问题是当前经济运行中的核心问题。在降息、降低首付比、放松限购等一揽子增量政策推出后，去年 10 月以来新房、二手房成交量明显回升，房价降幅收窄。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年中央经济工作会议要求「持续用力推动房地产市场止跌回稳」，房地产市场还需持续用力。从政府工作报告看，需求侧政策包括因城施策调减限制性措施，加力实施城中村和危旧房改造；供给侧则主要着眼于存量消化，加大存量商品房和存量土地盘活力度。土地收储有助于缓解房企流动性压力，存量商品房收储则有助于稳定房地产市场。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;存量消化方面，专项债将发挥积极作用。专项债收购存量土地工作已经启动，今年以来广东、北京收储落地速度较快，其中广东已发行 304 亿元专项债用于收购多个城市的 220 宗项目用地，后续需关注专项债收购存量商品房的进展。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;政府工作报告提出，盘活存量用地和商办用房，推进收购存量商品房，在收购主体、价格和用途方面给予城市政府更大自主权。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;10.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;优化和创新结构性货币政策工具，促进股市健康发展&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年 9 月 24 日一揽子增量政策推出后，中国资本市场主要指数明显上扬，今年初 DeepSeek 横空出世使全球资本重估中国资产，市场成交已经大幅回暖，指数运行中枢明显抬升，中国资本市场可谓「轻舟已过万重山」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年中央经济工作会议要求「稳住股市」。开年以来，稳定资本市场的政策在持续发力。1 月 22 日，中央金融办、证监会等六部门印发《关于推动中长期资金入市工作的实施方案》，重点引导商业保险资金、社保基金、基本养老基金等中长期资金进一步加大入市力度。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;政府工作报告提出，优化和创新结构性货币政策工具，更大力度促进楼市股市健康发展。支持股市的结构性货币政策工具主要是证券、基金、保险公司互换便利和股票回购增持再贷款，额度分别为 5000 亿元和 3000 亿元。按照政府工作报告安排，今年两个工具可能进一步优化，比如额度、期限、利率方面。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12429743.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12429743.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 04:22:42 GMT</pubDate>
            <author>杨志锦</author>
        </item>
        <item>
            <title>天能集团董事长张天任：应构建动力电池生命周期信息溯源系统 | 两会·最希望</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20231103/1699011943094_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;目前大部分的动力电池回收料正在被非正规市场分流，无法流向合规企业。目前大部分的动力电池回收料正在被非正规市场分流，无法流向合规企业。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;庄键&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;今年两会期间，全国人大代表、天能控股集团董事长张天任提交了《打造动力电池全生命周期安全闭环，推动电池循环产业高质量发展》的建议，希望构建动力电池生命周期信息溯源系统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;动力电池蕴含丰富的锂、钴、镍等金属材料，报废后仍具有较高的利用价值。张天任称，随着国内早期推广的新能源汽车动力电池陆续进入报废期，预计未来动力电池将迎来大规模退役潮。2023 年国内废旧电池退役量已超过 58 万吨，2025 年预计将接近 80 万吨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据中信证券预计，到 2030 年，全球退役电池的回收量有望突破 830 GWh，市场空间超过千亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「动力电池回收市场规模大，电池流向管理难度大。」张天任称，目前大部分的动力电池回收料正在被非正规市场分流，无法流向合规企业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张天任认为，具有「白名单」资质的企业在厂房、设备、环保处理、数字化等多方面投入较高成本，缺乏价格竞争优势，而没有资质的「小作坊」因为有成本优势，采用抬高回收价格的方式获得废旧电池。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20231103/1699011943094.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓「白名单」企业，是指符合工信部《新能源汽车废旧动力蓄电池综合利用行业规范条件》(下称《规范条件》) 的企业，该《规范条件》对企业梯次和再生利用过程中的技术工艺等环节均提出了相应要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至目前，工信部累计公告五批共 148 家合规企业。工信部 2024 年 3 月已暂停受理「白名单」企业申报，并在同年年底发布修订后的《规范条件》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张天任在建议中援引的不完全统计数据称，约有七成的退役电池被「小作坊」以更高的价格收走，流入非正规渠道，这些企业对废旧动力电池进行简单修复包装、或粗暴破碎后流入市场，严重扰乱了动力电池市场回收的正常秩序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报废后的动力电池如处理处置不当，其所含的六氟磷酸锂、碳酸酯类有机物以及镍、钴等重金属残留物将对环境构成严重污染。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174114187038154100_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;张天任，图片来源：天能集团&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;张天任因此建议，应构建从动力电池生产、使用、综合利用、报废回收等全生命周期的信息溯源系统，实现电池最终流向正规渠道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 2 月，国务院常务会议审议通过《健全新能源汽车动力电池回收利用体系行动方案》。此次会议也提及，应运用数字化技术加强动力电池全生命周期流向监测，实现生产、销售、拆解、利用全程可追溯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张天任还建议称，应建立健全动力电池回收行业规范，加强「白名单」企业入门资质审核，加大对「白名单」企业的日常管理行为规范。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「在暂停受理‘白名单’企业申报的基础上，对不合规、不规范的企业及其行为监管的广度、深度和力度仍需进一步加强。」他同时建议，应对现有规模较大、对社会贡献度高的「白名单」企业在税收、政策等方面给予更多优惠，鼓励其做大做强做规范。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工信部在去年底发布的新版《规范条件》解读稿中称，当前动力电池综合利用行业投资扩张速度偏快，部分地区存在已建综合利用产能利用率不高的情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;张天任建议称，政府应根据各地的经济、环保、能耗等承载力，分地区对待锂电池循环企业的审批建设，同时对现有的锂电回收企业立项产能以及实际产能的真实性进行调研，根据终端运用发展态势及废旧锂电池退役量科学规划立项审批量，防止由于产能严重过剩影响行业健康发展。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12429115.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12429115.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 03:47:56 GMT</pubDate>
            <author>庄键</author>
        </item>
        <item>
            <title>政府工作报告：大力发展智能网联新能源汽车</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174114312234085300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;去年我国新能源汽车年产量突破 1300 万辆。去年我国新能源汽车年产量突破 1300 万辆。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;3 月 5 日上午，十四届全国人大三次会议在人民大会堂开幕，国务院总理&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李强&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;向大会作政府工作报告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在回顾 2024 年工作时，总理提到，高技术制造业、装备制造业增加值分别增长 8.9%、7.7%，新能源汽车年产量突破 1300 万辆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中国汽车工业协会发布的数据显示，得益于「两新」政策持续发力、汽车产业加快转型，2024 年，我国汽车产销双超 3100 万辆。其中新能源汽车产销均超 1280 万辆，连续 10 年位居世界首位。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总理在介绍今年政府工作任务时提出，因地制宜发展新质生产力，加快建设现代化产业体系。推动科技创新和产业创新融合发展，大力推进新型工业化，做大做强先进制造业，积极发展现代服务业，促进新动能积厚成势、传统动能焕新升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在介绍今年部分重点工作时，总理在政府工作报告中说，激发数字经济创新活力。持续推进「人工智能+」行动，将数字技术与制造优势、市场优势更好结合起来，支持大模型广泛应用，大力发展智能网联新能源汽车、人工智能手机和电脑、智能机器人等新一代智能终端以及智能制造装备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，随着汽车电动化、智能化转型愈发深入，&lt;span&gt;汽车产业与人工智能、大数据等行业加速融合，汽车已经从传统的交通工具转变为移动智能空间。每年的两会期间，关于如何发展&lt;/span&gt;智能网联新能源汽车也成为两会代表们重点关注的议题。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174114312234085300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全国人大代表，小米集团创始人、董事长兼 CEO 雷军在今年就关于发展智能网联新能源汽车产业生态提出了三项建议，分别是推动充电设施互联互通，开展车载硬件技术协议标准化建设，鼓励车企开放智能生态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全国人大代表，广汽集团董事长、总经理冯兴亚关注汽车行业发展趋势和痛点，他希望加大换电模式政策力度、加快统筹规划布局、逐步统一换电标准等多措并举加速推广。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12428969.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12428969.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 03:32:21 GMT</pubDate>
            <author>陈小同</author>
        </item>
        <item>
            <title>2025 开年双盘售罄，越秀能否在上海真正站稳脚跟？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：越秀上海官微&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/202534/e5d766e3d732614abd86b95b18e1bc9b_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2025 年，还有越秀·外滩樾、杨浦天玥、翎翠滨江、长宁项目、翡云悦府、新杨思项目接力登场。2025 年，还有越秀·外滩樾、杨浦天玥、翎翠滨江、长宁项目、翡云悦府、新杨思项目接力登场。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;王婷婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;上海提前启动楼市「小阳春」，开发商踩中节点推盘入市，顺利迎来新一年「开门红」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 4 日，上海链家公布数据显示，2 月份全市共成交新建商品房 2360 套，环比下降 40%，同比增长 58%；成交金额 197 亿元，环比下降 51%，同比增长 58%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海链家指出，2 月份上半月受春节假期影响，实际有效的成交时间可能只有半个月左右。新房供应还在逐步恢复的过程中，成交却已率先加快脚步，虽然因假期影响，成交量环比下跌，但同比增幅较大，成交均价增长 3%，前 2 月累计同比增长 16%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一大亮点是，大户型成交占比增加。数据显示，从今年的成交结构来看，前 2 月，110-140 平方米以及 200 平方米以上的占比增长，110-140 平方米占比 22%，增加了 3 个百分点，200 平以上的占比 6%，增加了 2 个百分点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从总价段来看，400 万-700 万元以及 1500 万以上的成交占比增加。其中，400 万-700 万元占比 39%，较去年增加 5 个百分点；1500 万以上的占比 12%，较去年增加 8 个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/202534/e5d766e3d732614abd86b95b18e1bc9b.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「以往高价房产品会在销售季热度起来后才会集中入市，但这次入市意愿比较积极，和目前市场以中高端改善为主的消费需求相匹配。」上海中原地产资深分析师卢文曦认为，这些产品取得不错的销售成果，也将给市场注入更多信心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卢文曦表示，3 月是传统销售季，市场供应会很快恢复，届时成交量会顺势而上，今年的「小阳春」温度会高于 2024 年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;广州市属国资房企越秀地产（00123.HK）入沪四年，这次也凭借中高端改善盘「扬眉吐气」了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 26 日，越秀地产在上海的新盘越秀·静安天玥和越秀·苏河·和樾府双盘售罄，共录得 92 亿元的销售额。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，静安天玥的备案均价 11.94 万元/平方米，共推出 147 套房源，户型面积 120-142 平方米。该项目自去年 4 月土拍拿下地块，到如今一次性推盘售罄，获得销售额 23 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;位于普陀苏河板块的越秀·苏河·和樾府自去年 3 月入市至今，分别以 280%、270%、338%、272% 的认购率，创造了「四开四罄」「四触积分」的成绩，总销售额为 69 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这两个项目的热卖，让越秀在上海房企销售排行榜中终于走向前列。克而瑞数据显示，在 2025 年 2 月上海楼盘销售金额排行榜中，越秀·静安天玥以 18.48 亿元（网签数据）的成绩位列第一，保利·世博天悦（6.03 亿元）、华润华发时代之城（5.85 亿元）紧随其后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 2025 年上海楼盘销售面积排行榜上，越秀·静安天玥继续以 15307 平方米的成交面积排第一位。不仅如此，销售套数也是第一名，是 2 月唯一一个成交超出百套的新盘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这之前，在楼市竞争尤其激烈的上海，越秀地产很少有机会能获得如此成就。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，不少开发商如中海地产、融创、绿城等在上海收获丰盛，同样有多个项目入市的越秀地产，最终仅以 61.09 亿元的销售额排第 31 名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然原因不单单是市场竞争激烈，也与这一年越秀地产在上海的产品口碑面临一定挑战有关。以越秀地产在杨浦的越秀保利嘉悦云上项目为例，被业主指出项目「虚假宣传、货不对板、降标减配、玻璃变形，一场雨就让外立面脱落」等问题。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/202534/6458cbf02d91f265a116ea89f72c6d36.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;图片来源：网上房地产&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;去年，越秀在杨浦的另一项目越秀·杨浦天玥（备案名：玥宸雅园）开盘后也不温不火。去年 10 月 30 日，越秀·杨浦天玥开盘销售，推出 122 套房源，销售均价为 9.2 万元/平方米，意向认购客户 102 组，认购率 83.6%，这一认购率在同价位项目中表现并不算好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;网上房地产数据显示，截至今年 3 月 4 日，越秀·杨浦天玥可售住宅套数还剩 65 套，已售住宅套数为 57 套，去化不足一半。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一次，新年销售迎来「开门红」，越秀上海公司自然难掩喜悦，当日便发布喜讯，「虽然入沪才短短 4 年，越秀已经布局 12 个项目，决心深耕上海，与上海共生长。」&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/202534/3f39825e7bd642c544c057b2eae04eed.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;图片来源：越秀上海官微&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;越秀上海表示，今年将迎来「越秀产品升级之年」。2025 年，越秀在上海依然多盘齐发，在越秀·苏河·和樾府、静安天玥清盘之后，还有越秀·外滩樾、杨浦天玥、翎翠滨江、长宁项目、翡云悦府、新杨思项目接力登场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，这些项目能否延续越秀·静安天玥和越秀·苏河·和樾府的热销势头，得取决于多重因素，包括产品的地理位置和地段价值、产品力呈现（设计创新、品质标准等）、开发商口碑、销售策略与定价，以及推盘时机和政策支持等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;产品力尤其重要。据越秀地产华东区域总经理詹瑞林去年接受媒体采访时表示，越秀注重环保和高科技，在上海、南京的两个项目都是绿色科技住宅，2023 年 12 月份拿下的普陀区地块，产品配置会很高，这应该会是普陀区标准较高的住宅项目。该项目正是后来热销的越秀·苏河·和樾府。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于越秀而言，上海始终是战略投资重点，在越秀华东甚至整个集团的发展中承担着重任。数据显示，2024 年，越秀地产在上海的拿地金额以 72.61 亿元排行第四，仅次于招商蛇口、华润置地和保利发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年，越秀要在上海继续发力。2 月 20 日，上海推出 4 幅宅地，其中浦东新区 Z000602 单元 20Ea-01 地块是最热门地块，共吸引中海、保利发展、招商蛇口、华润&amp;amp;越秀、浦发、建发六名竞买人报名参拍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最终，在经历了 76 轮竞价后，由华润&amp;amp;越秀联合体以总价约 50.9 亿元成功拿下，成交楼面价为 74696 元/平方米，溢价率 33.38%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得一提的是，新的一年，上海作为楼市风向标对房企的投资热度在继续攀升，核心地块高溢价成交，外资和民企加速涌入，旧改项目备受追捧，已成为绝大多数房企战略布局的核心战场，想要在此背景下夺得更多优质项目显然会更难，十分考验开发商的投拓能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着更多房企相继「回归」上海，既是上海市场回暖的积极信号，也意味着接下来上海楼市格局或被重塑，开发商之间的竞争也会愈发激烈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么，2025 年越秀地产想要「以硬核产品力重塑上海楼市的价值观座标系」，无疑也会面临更大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12426982.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12426982.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 02:53:11 GMT</pubDate>
            <author>王婷婷 TT</author>
        </item>
        <item>
            <title>主打高端猫粮的乖宝宠物开始讲性价比</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面新闻图库&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20231213/1702446630392_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;乖宝宠物此举意在扩充旗下不同层次价格带的品牌矩阵。乖宝宠物此举意在扩充旗下不同层次价格带的品牌矩阵。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;马越&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;牙韩翔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;乖宝宠物旗下又一个品牌浮出水面。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻注意到，乖宝宠物旗下的佰萃品牌在近期北京国际宠物用品展上第一次以独立展台形式出现，而 2 月末，乖宝宠物则宣布「佰萃」宠物粮品牌开始独立运营。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;3 月 4 日，佰萃品牌方面向界面新闻表示，目前佰萃的定位是平价粮，以「垂直厂牌」的模式运营，直接打通乖宝宠物的自有工厂和终端用户。事实上，乖宝宠物在 2017 年就推出了「佰萃粮」品牌，但一直没有独立运营。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;天眼查 APP 信息显示，2024 年 11 月，乖宝宠物在上海一口气注册成立了 3 家全资子公司，分别是上海宠养道宠物食品有限公司、上海金佰萃宠物食品有限公司和上海藻趣宠物食品有限公司。&lt;/span&gt;目前，&lt;span&gt;佰萃的官方天猫旗舰店显示的企业名称，已经是「上海金佰萃宠物食品有限公司」，也就是说，佰萃已经将这家新注册的公司作为运营主体。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;一定程度上，乖宝宠物将佰萃拆分独立运营之后是想增强有针对性的研发资源和渠道资源，从而在平价宠粮赛道渗透。但对于独立运营的更多细节，佰萃品牌方面并没有向界面新闻透露更多消息。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20231213/1702446630392.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250304/174108603165499100_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源：佰萃&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在品牌独立运营的同时，佰萃也推出了升级的产品，有全价成猫粮和全价幼犬粮，其卖点包括鲜肉原料占据配方首位、增加溯源系统等等。同时在零售价上保持 29 元/4 斤，即每千克平均价格为 14.5 元左右——这一定价也处在宠物粮的平价价格带。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;它所看重的也是消费大环境中人们对于性价比的追求。&lt;span&gt;佰萃方面曾表示，它直接打通乖宝宠物自有工厂与终端用户的模式，就是要砍掉中间商加价层。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;而从业务层面来说，乖宝宠物此举也意在扩充旗下不同层次价格带的品牌矩阵。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;乖宝宠物在 2023 年登陆深交所上市。早先这家公司以宠物食品的出口代加工业务起家，而它也如同很多代工厂寻求提升利润空间的转型方式类似，2013 年以来开始发力自有品牌。乖宝宠物陆续创建了麦富迪、弗列加特等核心自有品牌矩阵，并推出弗列加特高肉猫粮系列、弗列加特全价冻干猫粮系列、麦富迪双拼粮系列、麦富迪益生军团系列等多个产品系列。近期它还推出一个定位高端的狗粮品牌汪臻醇。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2023&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年财报数据显示，乖宝宠物自有品牌业务收入已达 27.45 亿元，同比增长 34.15%，占到了总营收的 63.44%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;从零售价格来看，麦富迪的猫粮每千克在 17.9 元左右，其中的 Barf 生骨肉系列将每千克单价拉高至 48.5 元左右；弗列加特每千克在 83.3 元左右；汪臻醇的每千克价格在 94.5 元左右。从差异化的价格带上也可以反映出弗列加特、汪臻醇定位高端，麦富迪为中高端，佰萃则是平价定位。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;实际上，乖宝宠物近年来持续发力的是高端化路线。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;它在财报中反复强调高端化策略的推进，比如加快品牌高端化步伐，提升麦富迪品牌的高端产品占比，同时定位高端的肉食猫粮品牌弗列加特也在进行产品升级等等。 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;其招股书中也提到，乖宝宠物 IPO 实际募集资金净额为 14.7 亿元，其中募投项目规划资金 6 亿元，主要用于「宠物食品生产基地扩产建设项目」（3.67 亿元），该募投项目将新建高端主粮、高端零食及保健品生产线，改善公司现有宠物食品工艺技术和扩大现有产能。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;押宝高端化与当下中国市场的宠物消费趋势有关。《2023 年中国宠物食品消费报告》显示，食品作为刚需产品，是整个宠物消费市场规模的最大细分市场。伴随着精细化高营养养宠趋势，即便在疫情因素影响下，食品市场也仍然保持活力。该报告称，犬食品消费市场规模较往年基本持平，猫食品市场则有大幅提升，较往年增长 15.6%。犬猫营养品市场份额的提升，与当下精细化高营养养宠所推动的消费趋势相吻合。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在该公司 3 月 3 日发布的一份投资者关系活动记录中，乖宝宠物表示，还将进一步优化公司品牌架构，聚焦细分市场扩大品牌份额。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;对于大公司来说，高端化策略能瞄准细分市场，做出差异化的产品，并借助品牌提升溢价空间。这也是与低价竞争的白牌或小品牌拉开差距的做法。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;但在逐步通过主力品牌高端化扩大市场和打响品牌知名度后，乖宝宠物也想将触角延伸至更低的价格带，利用大公司的品牌效应、研发体系以及供应链为平价品牌背书。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;从眼下中国宠物食品的竞争格局来看，市场仍然分散。行业内尚未形成绝对的垄断巨头，新兴品牌和中小品牌都有机会坐上牌桌。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;根据东海证券的一份研报中的数据，2023 年美国宠物食品行业公司 CR10（市场排名前 10 公司的份额）为 76.10%，日本为 85.30%，中国仅为 31.30%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;不过对于大公司来说，多品牌矩阵的长线运营仍具备挑战，要避免底层技术、品牌定位以及产品同质化导致的「品牌内耗」现象。而佰萃独立运营后，还需要在市场份额、销售数据、用户口碑等方面进一步积累数据，用以评估其市场表现。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12426786.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12426786.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 02:17:16 GMT</pubDate>
            <author>马越</author>
        </item>
        <item>
            <title>2 月特斯拉在欧洲多国销量继续下滑</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20230815/1692086814903_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2 月特斯拉中国批发销量环比「腰斩」。2 月特斯拉中国批发销量环比「腰斩」。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;继 1 月份在欧洲多国销量下滑后，2 月份特斯拉在多个欧洲国家的销量依然面临严峻考验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据新华社援引的汽车行业数据显示，特斯拉今年 2 月在挪威、瑞典、丹麦和法国的汽车销量同比大跌，市场份额下滑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法国汽车产业联合会 1 日公布的数据显示，今年头两个月，法国新注册登记机动车中，特斯拉品牌较去年同期减少 45%。此前据法国行业协会 La Plateforme Automobile 的数据，特斯拉 1 月在法国仅注册了 1141 辆汽车，销量同比大跌 63%，为 2022 年 8 月以来最差表现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新华社援引路透社报道，尽管瑞典、挪威、丹麦三国包含电动汽车在内的整体需求上升，今年 2 月，瑞典新注册登记机动车中特斯拉品牌同比减少 42%，至 613 辆；在挪威，减少 48%，至 917 辆；在丹麦，也减少 48%，至 509 辆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，据中国汽车流通协会乘用车市场信息联席分会初步预估，2025 年 2 月特斯拉中国批发销量约 3.07 万辆，环比下滑约 50%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特斯拉在美国本土也在遭遇巨大危机。据澎湃新闻，当地时间 3 月 1 日，美国众多抗议者出现在多地特斯拉汽车门店外，抗议马斯克应美国总统特朗普要求，牵头政府效率部（DOGE）推动削减联邦开支的行为，此举已导致成千上万员工被解雇。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20230815/1692086814903.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 3 月 4 日，美股三大指数集体收跌，大型科技股多数下跌，特斯拉跌 4.43%，市值一夜蒸发 406 亿美元（约合人民币 2950 亿元）。数据显示，自特朗普 1 月 20 日上台以来，特斯拉股价已经跌超 30%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，特斯拉近日向美国证券交易委员会（SEC）提交的文件显示，特斯拉董事长罗宾·丹霍姆（Robyn Denholm）减持 112390 股特斯拉普通股，价值约为 3370 万美元。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12428428.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12428428.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 02:05:16 GMT</pubDate>
            <author>陈小同</author>
        </item>
        <item>
            <title>政府工作报告：充实存款保险基金、金融稳定保障基金等化险资源</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;政府工作报告：充实存款保险基金、金融稳定保障基金等化险资源&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/17411399872236000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;完善应对外部风险冲击预案，有效维护金融安全稳定。完善应对外部风险冲击预案，有效维护金融安全稳定。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;十四届全国人大三次会议于 3 月 5 日上午 9 时在北京开幕，国务院总理&lt;span&gt;&lt;span&gt;李强&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;作政府工作报告。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;报告提出，积极防范金融领域风险。按照市场化、法治化原则，一体推进地方中小金融机构风险处置和转型发展，综合采取补充资本金、兼并重组、市场退出等方式分类化解风险。完善中小金融机构功能定位和治理机制，推动实现差异化、内涵式发展。健全金融监管体系，强化央地监管协同，保持对非法金融活动的高压严打态势。充实存款保险基金、金融稳定保障基金等化险资源。完善应对外部风险冲击预案，有效维护金融安全稳定。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;将坚持稳中求进、以进促稳，守正创新、先立后破，系统集成、协同配合，充实完善政策工具箱，根据形势变化动态调整政策，提高宏观调控的前瞻性、针对性、有效性。注重目标引领，把握政策取向，讲求时机力度，强化系统思维，提升宏观政策实施效能。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;实施更加积极的财政政策。统筹安排收入、债券等各类财政资金，确保财政政策持续用力、更加给力。今年赤字率拟按 4% 左右安排、比上年提高 1 个百分点，赤字规模 5.66 万亿元、比上年增加 1.6 万亿元。一般公共预算支出规模 29.7 万亿元、比上年增加 1.2 万亿元。拟发行超长期特别国债 1.3 万亿元、比上年增加 3000 亿元。拟发行特别国债 5000 亿元，支持国有大型商业银行补充资本。拟安排地方政府专项债券 4.4 万亿元、比上年增加 5000 亿元，重点用于投资建设、土地收储和收购存量商品房、消化地方政府拖欠企业账款等。今年合计新增政府债务总规模 11.86 万亿元、比上年增加 2.9 万亿元，财政支出强度明显加大。要加快各项资金下达拨付，尽快形成实际支出。持续优化支出结构，更加注重惠民生、促消费、增后劲，切实提高资金使用效益。中央财政加大对地方一般性转移支付力度，向困难地区和欠发达地区倾斜。严格落实分级保障责任，筑牢兜实基层「三保」底线。坚持政府过紧日子，推进财政科学管理，严肃财经纪律，严禁铺张浪费，腾出更多资金用于发展所需、民生所盼。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;实施适度宽松的货币政策。发挥好货币政策工具的总量和结构双重功能，适时降准降息，保持流动性充裕，使社会融资规模、货币供应量增长同经济增长、价格总水平预期目标相匹配。优化和创新结构性货币政策工具，更大力度促进楼市股市健康发展，加大对科技创新、绿色发展、提振消费以及民营、小微企业等的支持。进一步疏通货币政策传导渠道，完善利率形成和传导机制，落实无还本续贷政策，强化融资增信和风险分担等支持措施。推动社会综合融资成本下降，提升金融服务可获得性和便利度。保持人民币汇率在合理均衡水平上的基本稳定。拓展中央银行宏观审慎与金融稳定功能，创新金融工具，维护金融市场稳定。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;打好政策「组合拳」。加强财政、货币、就业、产业、区域、贸易、环保、监管等政策协同以及与改革开放举措的协调配合，增强政策合力。健全和用好宏观政策取向一致性评估工作机制，把经济政策和非经济性政策统一纳入一致性评估，统筹政策制定和执行全过程，提升政策目标、工具、时机、力度、节奏的匹配度。出台实施政策要能早则早、宁早勿晚，与各种不确定性抢时间，看准了就一次性给足，提高政策实效。加强上下联动、横向协作，促进政策从「最初一公里」到「最后一公里」衔接畅通。注重倾听市场声音，协同推进政策实施和预期引导，塑造积极的社会预期。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12428822.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12428822.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 02:04:53 GMT</pubDate>
            <author>江怡曼 JYM</author>
        </item>
        <item>
            <title>复星旅文开启退市倒计时，三亚亚特兰蒂斯或将 REIT 上市</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;三亚亚特兰蒂斯酒店，图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/174113908943101800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;复星旅文表示，退市是因为股价长期低迷、流动性不高等多重困境，私有化后将加速轻资产转型。复星旅文表示，退市是因为股价长期低迷、流动性不高等多重困境，私有化后将加速轻资产转型。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;3 月 4 日晚间，复星旅游文化（HK01992，下称复星旅文）发布公告，公司私有化提案以超 99% 的支持率高票通过股东大会表决。公告显示，公司将于 3 月 19 日正式退市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此外复星旅文方面还称，三亚亚特兰蒂斯酒店 REIT 上市一事目前还处在初步研究阶段。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这标志着这家在港股上市仅 6 年的文旅巨头，正式进入退市倒计时。复星旅文&lt;span&gt;曾在公告中表示，退市是因为股价长期低迷、流动性不高等多重困境，&lt;/span&gt;私有化后将加速轻资产转型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;早在 2024 年 12 月 11 日，停牌多日的复星旅文发布公告称，计划私有化退市，将以每股 7.8 港元回购股份，该价格较停牌前的股价溢价 95%。次日复牌股价大涨超 80%，收盘价达 7.21 港元/股，创下年内最大单日涨幅。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;复星旅文计划将旗下最优质的资产三亚亚特兰蒂斯分拆，在上海证券交易所进行独立 REIT 上市。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;三亚亚特兰蒂斯是复星旅文旗下核心资产，2018 年由复星集团斥资 110 亿元打造，自开业起就持续创造可观的营收利润。2024 上半年，复星旅文营收 94.15 亿元，同比增长 5.8%，其中来自三亚亚特兰蒂斯的收入达到了 8.7 亿元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/174113908943101800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年，复星旅文营收 173.4 亿元，归母净利润 6.1 亿元，成为上市以来最佳盈利表现。但在此后，复星旅文的业绩起伏不定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020 年至 2022 年，复星旅文累计亏损超 58 亿元。其中，三亚亚特兰蒂斯项目 2022 年营收同比下降约 40% 至 8.8 亿元。2023 年复星旅文扭亏为盈，归母净利润为 3.1 亿元。2024 年上半年，公司营收 94.1 亿元，归母净利润 3.2 亿元，同比下降超 30%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;复星旅文成立于 2009 年，是复星国际旗下专注于全球旅游和度假产业的子公司，2018 年在香港上市，发售价格为每股 15.6 港元。&lt;/span&gt;作为复星国际「快乐板块」的核心资产，旗下品牌包括全球运营近 70 家度假村的「Club Med」、投资超过 110 亿元的「亚特兰蒂斯」等，公司一度被视为中国文旅产业的标杆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但为应对流动性危机，复星国际此前启动了大规模资产出售计划，近年出售的资产包括德国私人银行「HAL」等公司的股权，也包括 Casa Cook 酒店品牌、Thomas Cook 旅游品牌等文旅资产。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12428763.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12428763.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 02:04:42 GMT</pubDate>
            <author>沈霄戈</author>
        </item>
        <item>
            <title>商业头条 No.64 | 蜜雪冰城决胜供应链</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：蜜雪冰城&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250303/174099236949723100_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「茶饮之王」的利润秘笈，藏在河南温县的大咖国际工厂里。「茶饮之王」的利润秘笈，藏在河南温县的大咖国际工厂里。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;卢奕贝，谢小丹&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;许悦，牙韩翔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;朱老板的 3 月 3 日与过去几年的每一天没有什么大不同，她和她丈夫经营的蜜雪冰城店开在河南商丘一个小城镇的「CBD」位置——镇中心一个十字路口的拐角。接近中午 12 点，当小镇人流渐旺，朱老板就会带着人给「雪王」气模充气，巨大的拱门是她招徕客人的利器。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;朱老板是造就了一次重要上市的一份子。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月 3 日，蜜雪集团在港交所正式上市，首日 9 点，蜜雪冰城股价开盘 262 港元，比发行价 202.50 港元高开 29.38%，收市价为 290 港元，市值达 1093 亿港元，在国内上市餐饮企业中超越海底捞，仅次于百胜中国。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在近 2 万名加盟商的托举下，蜜雪冰城已经成为全球规模最大的现制饮品公司。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;46479&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;家——这是蜜雪冰城最新公布的全球门店数量。28 年前，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;19&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;岁的河南商丘人张红超开那家名为「寒流刨冰」的冷饮店时，大概从未敢想过日后它会长成这样的庞然大物。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这个超级网络去年产出了 90 亿杯的出杯量，那些印着雪王高举冰淇淋微笑的杯子，连起来不仅可以绕地球 40 圈，还能在地球和月球之间往返两次。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250303/174099236949723100.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;让资本市场疯狂的不仅是它庞大的门店数量，还有惊人的增长曲线。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2022&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年及 2023 年，蜜雪冰城分别实现了 136 亿元与 203 亿元的营业收入&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;；2024 年前九个月，蜜雪冰城实现收入 187 亿元，同比增长 21.2%——它是中国市场上第二个突破百亿的本土餐饮品牌。在它前面实现这个成绩的是海底捞，后来者还有瑞幸。利润方面，2024 年前三季度，其毛利率和净利润率分别达 32.4% 和 18.7%，显著高于同行。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174105029389464900_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「新茶饮」曾是消费升级的缩影，喜茶、阿嬷手作、霸王茶姬等都因为强调真茶真奶和更高的定价而成为当中的代表。&lt;span&gt;但售卖 2 元冰淇淋、4 元柠檬水的蜜雪冰城，却精准锚定了 14 亿人口中的大多数，成功将「性价比」这一消费心理定律转化为其奶茶商业帝国的基石。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;客单价如此之低，营收和利润又有如此之高，蜜雪冰城如何做到了这一切？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;朱老板是在新冠疫情期间的 2020 年加盟蜜雪冰城的。或许因为申请者众多，朱老板的第一次申请没有通过。等终于获批，她回忆在蜜雪商学院培训的那八天，从打扫衞生到收银、做餐，全都考试合格了才正式开店营业。对她来说，培训中最难的是产品制作。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「背那个产品配料表感觉比较费劲，老记不住。」90 后的朱老板说可能是因为比一起去的店员大了几岁，所以学东西也相对慢了点，「背书这个事对‘上年纪’的人来说还是有困难的。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;她当时作为加盟商所参与并见证的，是蜜雪冰城发展史上的第二次规模跃升。在那年的 6 月，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;蜜雪冰城成为中国茶饮市场上第一个万店品牌。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20240103/1704270307682_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;疫情爆发初期的复工之后，一批资金链脆弱的小品牌率先结业，商圈空出了新位置，门面的议价门槛也随之降低。蜜雪冰城称，当时前来咨询加盟的人比 2019 年同期增长了 70% 以上。每周打来电话咨询的数量在 1.5 万通到 2 万通左右，签约量在每周 100 家到 200 家。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「中国有十亿人没有坐过飞机，有大量在学校食堂吃饭的学生一顿饭花销在 10 元以内，这群人在各类研究中被忽略，在各类所谓‘主流’分析中也被忽略，但是这群人也有强大地想喝上现做饮品的需求。」在门店数量极速膨胀的另一面，是蜜雪冰城对于下沉市场的洞察。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;基于这种朴素的洞察，这家在河南郑州一家学校门口依靠售卖 1 元 1 支的冰淇淋（后涨价为 2 元）起家，并逐渐开遍全城的公司，在 2014 年又推出了 4 元 1 杯的新鲜柠檬水，迅速在市场引爆，成为其延续至今的第二大单品。在当年，蜜雪冰城的门店数量急剧扩张至 1000 家，实现了第一次规模跃升。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而当蜜雪冰城携它的低价冰淇淋和柠檬水在疫情期间大肆扩张的时候，正赶上高瓴资本的投资团队在三四线城市「扫街」找项目。彼时，这家正如日中天、管理资金规模刚刚迈入 5000 亿门槛的私募股权投资机构，受到拼多多突飞猛进的启发，觉得应该到下沉市场去寻找机会。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;张红超和他的弟弟张红甫彼时也做好了接纳资本的准备，以备充足的弹药再扩张。&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2020&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年 12 月，高瓴、美团龙珠、CPE 源峰三家机构联合投资蜜雪冰城。这是蜜雪冰城唯一一轮外部融资。其中，高瓴作为领投方，投资了 9.33 亿元，持有 453.5 万股，持股比例为 4.0%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;数字化是蜜雪冰城当时的迫切需求。投资后，高领给出包括到店 O2O 和私域社群如何做，背后的 IT、系统、日常运营如何打通等一套数字化方面的建议，也向蜜雪冰城输送了高管。蜜雪冰城现任 CFO 张渊曾任职于高瓴，曾深度参与了对蜜雪冰城的早期尽调与投资决策，后加入蜜雪冰城工作。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;充足的资金与成熟机构的辅助让蜜雪冰城的扩张插上了更大的翅膀。2022-2024 年间，蜜雪冰城每年以超 8000 家的数量递增，成为中国消费市场分层与共性博弈的极致样本。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但这不是故事的全部，甚至不是最重要的故事。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174105094835686000_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;朱&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;老板在加盟蜜雪冰城之初，包括店面装修费用、设备费用、原材料费用、保证金、管理费等，加起来的支出需要二三十万元。因为地处县级以下城镇，其每年所需的加盟费用，不足万元。而即便是在省级城市，其加盟费用也仅需要万余元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;加盟费，或者品牌管理费，这种依靠加盟扩张的公司通常的主要收入来源，对于蜜雪冰城来说，微不足道。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;蜜雪冰城的招股书称，其仅有 2.4% 的收入来自于加盟费和相关服务费。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;它的绝大部分收入，来自商品和设备销售，主要包括向加盟商提供门店物料和设备所得的收入。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;蜜雪冰城有着&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;通过 100% 向加盟商销售从饮品食材、包材到设备的原料，以及实现 60% 自产供应的工业化体系。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这让蜜雪冰城更像是一家农业供应链公司。从 13 年前自建中央工厂起，它逐渐将中国农业深加工能力、物流基建优势转化为终端产品的绝对成本优势。它自建供应链，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;绝大部分产品自己种植自己加工，甚至自己运输，规模化效应下将生产和运输成本压到最低，然后大批量出货给加盟商，让门店零售的长期低价成为可能。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在这个供应链体系中，最重要的产业园是河南温县的大咖国际工厂。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这里距离蜜雪冰城郑州总部仅需 1 个小时的车程。冬季，这条路上只能见到两侧荒芜的枝丫、阴霾映照下裸露的土坡，以及低矮的厂房。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250304/174105061464470400_a700xH.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;图片拍摄：界面新闻，卢奕贝&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这也正是当年朱老板接受加盟培训的地方。当她跨入这个工厂的大门的时候，迎接她的，除了满墙的励志标语，还有它的全部成本秘密，而这些秘密将构成她要经营的门店区别于其他茶饮品牌门店的特色所在。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在门店开张之后的日子里，她&lt;span&gt;的一天从早上 9 点开启。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;与大部分奶茶店一样，蜜雪冰城的早开需要经历泡茶叶、投放冰淇淋粉、煮珍珠、打扫衞生等种种繁琐的环节。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其中一个最能提高效率的步骤是，把橙子与柠檬两种使用频率最高的水果洗净、切片、装杯，整整齐齐地码在冰箱里。最后要切记将印着雪王笑脸的杯面转向正面，不然就得迎接督导的火眼金睛的审判。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;蜜雪冰城的菜单中能出现的鲜果只有柠檬和橙子两类，它们都是市场流通量最大、上游供应链最成熟完备的水果。至于娇贵的草莓和一些季节性的瓜果，则通通被蜜雪冰城制作成了果酱或冷冻果浆。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而这样精简的菜单意味着，大咖国际并不是什么都做，而是战略性生产或采购特定品类，也只有这样才能够实现极致的效率和低价。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;蜜雪冰城的物料相对简单，自己生产的难度也相对低，很容易规模化。这种模式和它的体量生长是一个正向循环的过程。」一位头部茶饮品牌的区域负责人对界面新闻说。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;它会果断砍掉大部分可能会出现溢价的环节。做冰淇淋粉，它从新西兰买奶源，接下来就进工厂生产加工；做果酱，它派出团队去到原产地来购买那些来自越南的百香果原浆、来自以色列的浓缩橙汁。当大咖国际的产能稳定之后，它很快取消和相关供应商合作——2022 年初，蜜雪冰城芒果浓浆的生产商还是口乐心食品，到当年年底就变成了大咖国际。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在蜜雪冰城不会有星巴克那样的亚克力按压瓶来装风味糖浆。蜜雪冰城的员工每天会搬运食用油桶装的糖浆去到门店——糖浆使用频率高、存放时间长，大包装无疑能实现效率最大化，而且节约耗材成本。而它给门店派发的珍珠小料，也像大米一样包装着。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这还没算结束。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大咖国际园区还设置了一个「吹瓶车间」，它正是蜜雪冰城用来自己生产那些塑料大桶的地方。大型塑料瓶因占地空间大，一车货运的费用很高。于是蜜雪冰城转而采购体型窄小的瓶胚，自行吹制成型，对比外采单壶成本能降低 0.5 元，核算下来，一年就是千万级的费用。招股书称，这一类目的自产成本在 2023 年前九个月期间比从外部采购价低约 49%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250304/174105064968541500_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;图片拍摄：界面新闻，卢奕贝&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;每天早上 8 点，被命名为「敢死队」、「战狼队」、「猛虎队」的三支搬运工人队伍站在各自的传送带边，根据面前的电子屏指令，飞速从身旁原料区找到一箱箱冰淇淋粉、果酱、罐头等放上传送带。它们将被直接送进 13 米长的卡车，发往中部六省的门店和全国分仓。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;如朱老板老家这样的镇上是没有外卖平台覆盖的。蜜雪冰城的仓储物流体系最快能在报货当天晚上 12 点前，最晚第二天上午就把她采购的物料送到店门口。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;夏季的高峰，大咖国际一天的出库量能达到 2 万件。不同于许多茶饮品牌使用鲜奶、鲜果等短保质期原材料，蜜雪冰城大量使用的是那些冰淇淋粉、果酱等体积小、不用冷链、标准化程度高的产品，这赋予了它在装箱运输方面更高的灵活度。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;如今，蜜雪冰城在全国建有 27 个仓库，总面积超过 35 万平米。它的货车可以去往全国 31 个省份、自治区及直辖市、约 300 个地级市、1700 个县城和 4900 个乡镇。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但无论是哪家蜜雪冰城，柠檬水仍然是绝对的王牌。2024 年前 9 个月，蜜雪冰城就卖出了 11 亿杯柠檬水。只是现在，张家兄弟已经不用再购买翻倍价格的柠檬。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在中国最大的柠檬种植区四川安岳县，蜜雪冰城是大客户。当地果农王刚说，过去来收柠檬的收购商大多在 100 万斤左右，规模较大的可以冲到 300 万斤。「但蜜雪冰城的量远不止这些。」蜜雪冰城在招股书中称，2023 年它收购的柠檬是 11.5 万吨。而可以参照的是，根据智研咨询，2023 年中国柠檬产量在 276.57 万吨左右，消费量为 272.87 万吨。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250304/174105074050737500_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;每年柠檬采摘日期是 9 月中下旬到 11 月初，王刚一家四口人会把果林里的柠檬摘下，一车大约 2 万斤的量运到四川雪王柠檬有限公司——这是蜜雪冰城为柠檬采购专门成立的公司。蜜雪冰城的员工会用抽检的方式来评定王刚这一车柠檬的等级，从而围绕当年的收购价再次评估。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;农产品的价格受市场需求波动，是一种期货产品。2020 年之前，没有自己供货基地的蜜雪冰城门店使用的柠檬大多是通过向各地批发商或果农采购获得，产品品质参差不一，而且在需求旺季的时候，还会出现柠檬断供的尴尬情况，或者供应商临时涨价的问题。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;四川雪王柠檬有限公司成立之后，因为采购规模极大，在采摘期到来前它就会和当地政府开会，协商一个收购的参考价格。通常这个价格会略高于市场价格，农户则更有积极性把所谓的「好果」给它。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;蜜雪冰城其实稳定了安岳柠檬的价格，它的收购量大，大家一般看它收多少价格，下面就收多少。」王刚说。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;对于蜜雪冰城来说，这意味着它对供应链质量和成本结构有着足够的控制力。而这一切又在不断地改进之中。蜜雪冰城的招股书显示，其整体毛利率从 2023 年前九个月的 29.7%，上升到 24 年同期的 32.4%，原因是提升了供应链效率以及原材料采购成本下降。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174105076675493600_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1997&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年，张红超创办冷饮店「寒流刨冰」时，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;供应链是个遥远陌生的大词，生意要怎么做往往出于朴素的直觉。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;冰淇淋是他卖出的第一个大爆品。为了省成本，张红超自己摸索着冰淇淋配方，用洗衣机和和面机在门店后厨搭了一条「生产线」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而所谓供应链，则还要等到 2012 年他在河南开封开设的冰淇淋粉工厂的投产。此时的&lt;span&gt;「寒流刨冰」已经改名叫「蜜雪冰城」，&lt;/span&gt;在郑州开出了大约 60 家门店，在中原最大的城市有了姓名。他的弟弟张红甫也成了他的创业伙伴。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而之所以要自建工厂，是因为在那几年，「三聚氰胺」事件为中国乳品行业带去的产能不稳定余波未消，当时的冰淇淋粉供应商屡屡用植脂末或者麦芽糊精代替足量奶粉，或者坐地起价，让这对创业兄弟苦不堪言。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174105458528208400_a700xH.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;张红超（左）与张红甫（右）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在自建冰淇淋厂，并逐渐将自己的经营扩大的时候，他们也无意中踩中了一个时点。当时正值苹果公司推出 iPhone，郑州的富士康则是当时 iPhone 在全球最大的组装厂区。新 iPhone 投产之前，富士康郑州园区门口就会有年轻人带着行李箱和脸盆来面试，工期紧张时，这里每天招聘人数可达千人。而郑州在校大学生数量位于全国第二，总量超过 130 万人。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;当时郑州普通打工仔平均月薪三四千元，大学生每月生活费不到 1000 元，蜜雪冰城的低价基因正是在这样的消费环境下确立了下来。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这时的蜜雪冰城也不再甘心偏安一隅。它酝酿了一个野心勃勃的大计，那就是 2013 年要冲出河南，杀入武汉，从一家区域性公司向全国性企业出发。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;供应链的「卡脖子」问题很快再次出现在蜜雪冰城面前，而且比第一次更让张家兄弟头痛。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2014&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年，蜜雪冰城研发出了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;第一代蜜雪柠檬水，起初它的制作可以说是简单粗暴，柠檬捣完之后用热水冲白糖。张氏兄弟不断地优化它的做法，配比和杯型，增加了柠檬的含量，也把粉状的白糖，改成了液态的糖蜜，后来又优化了柠檬捣压棒。多番测试下，柠檬水后来成为爆品，但&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;爆款会让供应链承受极大考验。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;为了满足原料需求，蜜雪冰城把早期产地的柠檬买断货。但这也导致鲜果价格暴涨，柠檬从最低 3 元/斤一路涨到了 15 元/斤，蜜雪冰城也不得不承担起翻倍的成本。柠檬供不应求的情况出现过不止一次，有时蜜雪冰城只能从南非进口柠檬，价格翻了一倍。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;张红超意识到，如果未来要持续扩张，并且在所有地方都保持同样的低价，没有供应链支撑根本不可能实现，而低价是蜜雪冰城最大的标签。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250304/17410509087922200_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;图片拍摄：界面新闻，牙韩翔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2014&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年，当蜜雪冰城的门店数量扩张至 1000 家，供应链的矛盾不仅暴露在柠檬采购环节，还有水果加工、液体奶浆、物流配送等方面。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;供应链再一次升级，是张红超带着蜜雪冰城的工厂从河南开封搬迁到 140 公里以外的温县，和它的冰淇淋脆筒供应商哥润公司共享一片厂房。这片低矮厂房逐渐发展成拥有五个全自动生产车间的现代化工厂，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;蜜雪冰城最核心的物流配送体系也是在这里起步。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2014&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年，现金流充足的张红超在一次加盟商大会上宣布了一个重要决策——全国物流免费。这为蜜雪冰城在全国发展加盟商再一次添了柴火，也进一步释放了搭建供应链带来的能效。在更多区域仓建起来之前，曾经蜜雪冰城所有的原料、设备等货品都由温县基地发往全国。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2020&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年，蜜雪冰城完成了重要的里程碑，成为中国第一个突破万店规模的奶茶品牌。不仅在奶茶行业，即使在整个餐饮行业，超过 1 万家的门店数量都是惊人之数。目前麦当劳和星巴克在全球的门店数量都在 4 万家左右。庞大的门店数量必须有成熟而有力的供应链作为支撑。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;那个坐落在温县与友商共享厂房的供应基地，早已无法承载蜜雪冰城的雄心壮志。供应链建设从张氏兄弟出于本能的朴素直觉，变成了一种必须执行的自觉。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2018&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年 8 月，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;总投资 8 亿元的大咖食品产业园项目开工建设。这个产业园最终在 2021 年投入使用。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;如今这里的车间几乎日夜无休。海量的木薯淀粉像瀑布一样涌向一个圆形锅炉，开始制作奶茶里的小料；巨型的利乐灌装机器、盘踞绵延的传送带、自研自产的咖啡机们闪烁着冰冷的铁光。这座巨型工厂已经能提供包括糖、奶、茶、咖、果、粮、料在内，有关制作奶茶的几乎所有原材料。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;极致效率的供应链稳住了低价，但蜜雪冰城也被供应链「锁」住了。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;低价基因、精简的产品结构、相对基础的原材料等因素，决定了蜜雪冰城无法像其他新茶饮品牌一样高频上新。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据不完全统计，2023 年蜜雪冰城月均上新 5 款单品；而多是依靠供应商采购的古茗则一个月上新 11 款。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「我们是不敢碰工厂的。」胡祐铭是一位茶饮品牌的负责人，该品牌如今的体量也超过 7000 家。&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;因为你碰了工厂之后你就会被锁住了，你只会用你工厂生产出来的东西。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;餐饮连锁中，搭建自有供应链并不鲜见，但程度不一。餐饮连锁的标杆&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;麦当劳，一直采取的是集采模式，它在中国每年需要采购 300 多种食材，主要食材的供应商就有 9 家。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;新式茶饮连锁中，茶百道、古茗等都有自建供应链，但主要集中在包装材料、鲜果处理上。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在保持性价比与提高上新频次之间，蜜雪冰城需要摸索新的平衡。消费者的要求总在不断变高，竞争对手也自然知道彼此的弱点。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;蜜雪冰城也意识到了供应链带来的局限性，2020 年起它开始布局仓网冷链，孵化了「海南送冰冰供应链有限公司」做冷链物流运输，为的是支撑有冻品元素的的产品在门店上新。尽管数量有限，但如今蜜雪冰城也能上新那些加入了冷冻水蜜桃、百香果果浆的产品。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250304/174105100326874800_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;蜜雪冰城的供应链和门店规模以正向循环的逻辑在不断扩张，但市场终归有趋于饱和的时候。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;蜜雪冰城曾经做过一个测算，认为如果以 1.5 万人开一家蜜雪冰城的话，那么 1 万家店就是覆盖 1.5 亿人口。再以中国五级城市平均居民百万人测算，1.5 亿人口就是覆盖 150 个城市。中国有 687 个符合要求的城市，意味着蜜雪冰城最多可以开 4.5 万家店。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根据最新招股书，蜜雪冰城目前已经在中国开出了 40510 家门店，距离天花板仅有不到 5000 家店的距离。如果按照 2024 前九个月约 25.3% 的新开门店速率计算，那么它在中国本土的门店数量将在今年触顶。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而现制茶饮茶饮赛道从未像最近 10 年那样拥挤热闹，几乎每个价格带都站满了竞争者。有奈雪的茶这样的失意者，逐渐掉队，股价长年在一块多港币徘徊；也有像霸王茶姬那样的得意者，2022 年后每年新增门店超过 2000 家，后来居上。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;寻找新的增长曲线迫在眉睫。蜜雪冰城也曾经把咖啡视为新的增长极，2017 年它创立了同样主攻下沉市场的「幸运咖」。然而无奈瑞幸遇神杀神，库迪猛烈进攻，幸运咖到了 2023 年底才开出了 2900 家门店，规模上无法与瑞幸、库迪抗衡。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;它同时把目光投向海外。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2023&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年，张红甫又带着蜜雪冰城的高层去看市场。这次和过去有两个不同，他们不再是坐上丰田大巴车，而是租了一辆私人飞机，而且目的地是东南亚。张红甫和团队先飞越南，再到马来西亚、新加坡、印尼，在东南亚跑了一圈，想要看看在中国市场趋于饱和之后哪里还有掘金的可能。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;现在，蜜雪冰城已经像飓风席卷了这里。蜜雪冰城在越南和印尼的门店数目最近已经增加到了 1304 家和 2667 家，该规模让这一中国品牌成为印尼最大的连锁咖啡茶饮品牌。这些地方喜欢吃 1 元冰淇淋的消费者和中国没有太多不同。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;供应链的矛盾再一次出现了。2023 年 5 月以来，蜜雪冰城在东南亚的门店也出现过缺货情况。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;有了之前的经验，张红超和张红甫这一次没有犹豫，立即抓紧供应链的搭建。2022 年 12 月，蜜雪冰城全资子公司「大咖创投」与福建泉州喜多多食品合作，在菲律宾投资椰果、椰浆加工生产基地。2023 年年初，蜜雪冰城又提出了海南生产基地的扩建计划，预期在 2025 年竣工。他想借助海南自贸易区的政策优势，把外海供应链疏通。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;对于张氏兄弟来说，这将是新一轮的「创业」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12421060.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12421060.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 07:08:07 GMT</pubDate>
            <author>卢奕贝/谢小丹</author>
        </item>
        <item>
            <title>抢收小阳春，郭鹤年上海 400 亿豪宅首战，均价 19 万/平</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;抢收小阳春，郭鹤年上海 400 亿豪宅首战，均价 19 万/平&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/202534/4091189c2b0a5bd39825bd48ced4a4fc_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「一旦看清楚，马要跑得快，你能看到的，别人也能看得到，要抢在他前面。」「一旦看清楚，马要跑得快，你能看到的，别人也能看得到，要抢在他前面。」&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;王婷婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;李慎&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;3 月中旬，郭鹤年家族在内地最大投资的综合体项目将收到第一笔「回款」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个分成两批次投资拿地的「巨无霸」项目，马来西亚首富郭鹤年家族旗下的嘉里建设（000683.HK）仅土地款就花费了约 221.12 亿元，预计总投资规模超 400 亿元，如今随着超高层住宅产品「金陵华庭」的入市，终于要进入回报时间了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻获悉，3 月 13 日，作为该项目第一阶段推出的住宅产品「金陵华庭」正式开启认购。并且，另嘉里建设满意的是，首推的 158 套房源以 18.9 万元/平方米的均价通过价格审批，总价 4500 万元起，高于项目联动价（15.1 万元/平方米）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该项目位于上海市黄浦区核心区域，毗邻外滩、豫园、南京东路步行街及人民广场等地标建筑，未出场就已成为上海楼市焦点。首先，验资 3000 万元就将不少购房者「拒之门外」；其次，在没过会之前曾放风要卖到 20 万元/平方米，市场期待值拉满。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一直以来，低杠杆、慢开发、高品质等都是港资开发商的标杆，但嘉里建设此番大笔投资似乎表现得急于回款。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/202534/4091189c2b0a5bd39825bd48ced4a4fc.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年八月，在嘉里建设业绩会上，管理层表示，公司目前主力就是做好上海黄浦项目，项目施工进度正按照时间表走，希望住宅方面在 2025 年下半年预售。同时也提及，上海楼市正处于比较正面的行情，希望能够持续下去，「嘉里建设会尽快结束建设工作，希望能够把握到这一时间窗口。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到去年 11 月份时，上海高端住宅市场依然火热，各大开发商争相推盘入市。嘉里建设决定将入市时间提前，表示将在 2025 年初入市，并公布住宅案名为「金陵华庭」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可见，嘉里建设公司必定对于金陵东路项目寄予厚望，而金陵华庭的「首战」将直接影响项目资金回笼与项目可持续开发的关键支撑。而且，作为嘉里建设在内地的又一高端项目，金陵华庭的销售成绩也关乎着公司在内地的品牌声誉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;推盘时间至关重要。因此，「金三银四」作为楼市传统销售旺季，是抢占市场先机、加速销售的最佳窗口期。「金陵华庭 3 月 13 日开启认购，预计 3 月 20 日之后开盘。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;放眼望去，整个项目占据金陵东路核心路段约 1 公里，沿金陵东路呈东西向带状分布。3 月初，界面新闻现场走访，项目施工场地一片忙碌，塔吊林立，机械轰鸣，有 2 栋高层住宅地面上已建至 4-5 层左右，另有多栋旧楼围挡待拆。临近下午五点，仍有不少购房者前往售楼处看房。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在内地打造了多个城市地标的嘉里建设，此次在上海金陵路的这笔重量级投资能凭借金陵华庭「一战成名」吗？近几年房地产市场面临深度调整，市场供求关系、购房心态、行业规模结构都已发生质的变化，房企开启新一轮产品「内卷」，港资开发商的审美与运营模式是否对内地购房者还有足够的吸引力？&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus align-left&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/202534/dd7028935a094484e860535b36be3908_a700xH.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;金陵华庭施工现场。摄影：界面新闻记者王婷婷&amp;nbsp;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大马首富的商业版图&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金陵东路项目揭开面纱后，马来西亚首富郭鹤年家族在中国内地的投资版图又扩大了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嘉里建设由马来西亚首富郭鹤年家族在香港创办。郭鹤年本人集「亚洲糖王」「酒店大王」「粮油大王」「地产大亨」等众多名衔于一身，属于华人商界中最低调也最成功的企业家之一，且连续多年位居马来西亚首富位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;提到郭鹤年，业内或许较为陌生，但一定对他旗下如遍布亚洲各地的「香格里拉酒店」、商场「嘉里中心」等十分熟悉，包括北京国贸也是郭鹤年家族旗下产业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据 2024 年 4 月福布斯马来西亚富豪榜显示，首富依旧是郭鹤年，身家为 115 亿美元。值得一提的是，郭鹤年也是世界上最长寿的富豪之一，今年 102 岁，祖籍福州。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1923 年 10 月，郭鹤年出生于马来西亚，当时的郭家已是马来西亚较有名气的华侨商。1949 年 1 月，郭鹤年三兄弟和五堂兄、十二堂兄、二十一堂弟合资成立郭氏兄弟有限公司。1953 年，「郭氏兄弟」成为马来西亚政府在新加坡的大米经销商。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到 1955 年，「郭氏兄弟」的业务中心从开始大米转向食糖，从事食糖买卖。1959 年，郭鹤年与马来西亚联邦土地发展局合作，创办了马来西亚第一家炼糖厂。短短几年之内，郭鹤年便成为马来西亚「糖王」，彼时他才 40 岁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1971 年，第一家香格里拉酒店在新加坡建立，「郭氏兄弟」公司正式涉足酒店业，郭鹤年开始围绕着太平洋建立起自己庞大的香格里拉王国。1977 年，嘉里集团在香港建成第一家「香格里拉大酒店」，1984 年又在杭州建成内地第一家香格里拉酒店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这期间，香港作为「亚洲四小龙」之一崛起，税率低，营商条件优渥，李嘉诚、李兆基等香港地产业四大家族也初露端倪。1974 年，「郭氏兄弟」在香港成立嘉里集团，正式进军房地产业务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1977 年，嘉里船务建立，1981 年又成立嘉里物流的前身嘉里货仓，与此同时，郭鹤年也开始购买土地兴建酒店和公寓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1978 年，随着改革开放号角的吹响，郭鹤年开始在内地投入巨资。借助当时香港和内地的发展机遇，郭鹤年顺利拥有另一重身份——「酒店之王」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除食糖、船务、运输、酒店、地产，郭鹤年还涉足传媒、饮料。1993 年，他曾从默多克手里买下当时香港销量最高的英文报纸《南华早报》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据了解，郭鹤年经商讲究速战速决，「一旦看清楚，马要跑得快，你能看到的，别人也能看得到，要抢在他前面。」他始终「保持对时势和未来趋势的敏感与警觉」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，几乎每一个 10 年，郭鹤年都要进军一个新的领域，不断扩充他的商业帝国。从 90 年代至今，他年年稳坐马来西亚首富之位，几乎每年入选亚洲十大富豪。2024 年 3 月，胡润研究院发布《2024 胡润全球富豪榜》，郭鹤年以 1150 亿元身家名列榜单 122 位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至目前，嘉里集团（郭鹤年家族控制的跨国企业）的业务覆盖多个领域，其核心子公司包括嘉里建设（房地产）和嘉里物流（物流服务），以及酒店（香格里拉）、粮油（丰益国际）、传媒等产业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，香格里拉在 22 个国家及地区、76 个目的地建立了 100 多家酒店与度假酒店。郭鹤年担任集团董事长，日常运营管理由其女儿郭慧光负责，任香格里拉集团 CEO。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;打造出这个「千亿帝国」后，近些年来，郭鹤年的接班问题为不少业内人士所关注。但据了解，年过百岁的郭鹤年仍坚持在一线，郭鹤年共有三子五女。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「城市地标缔造者」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在其千亿商业版图里，地产开发仍占据重要分量，尤其是在中国的一、二线城市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;香港的中半山、九龙、港岛等传统豪宅地段，以及北京国贸 CBD、上海静安 CBD、杭州西湖畔湖滨商圈、深圳福田 CBD 等区域，皆有嘉里的身影。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1984 年，嘉里集团斥资 5 亿美元在北京兴建国贸中心，成为当时外资在中国内地投资最大的项目。如今，北京国贸已成为全球最大的商务中心之一，每年租金收入超过 50 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京嘉里中心也是出自嘉里之手，由嘉里建设集团投资建设和运营，位于北京中央商务区核心区光华路 1 号，东三环核心商圈，紧邻国贸三期，与央视 CCTV 大楼隔街相望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据界面新闻了解，嘉里建设以「中心择址观」为指引，从北京、上海到深圳，致力于每座「嘉里中心」都成为区域商务标杆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在香港，香港嘉里中心既是嘉里建设总部大楼，也是港岛东的新地标，属于国际级旗舰项目。上海静安嘉里中心，项目东临「梅泰恒」商圈，西接静安寺商圈，是静安区引进的第一个大型城市综合体项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在深圳，前海嘉里中心是前海纳入广东自贸区后，出让的第一个商业项目，也是前海第一个试点「香港建设模式」的投资项目。此外，深圳嘉里建设广场也是定位福田 CBD 甲级写字楼，是深圳金融核心区的重要商务地标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，还有杭州嘉里中心、拱墅区文晖板块综合体杭州嘉里城，天津嘉里中心，武汉嘉里中心，秦皇岛海碧台，上海浦东嘉里城等标志性项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去四十多年，嘉里建设也很擅长打造豪宅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;香港有名的半山豪宅群，如 Branksome Grande、缇山、缇外、腾皇居等，在杭州西湖旁的酒店式公寓逸庐，触顶杭州豪宅天花板，深受市场欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有了这一个又一个的代表作品后，嘉里建设信心十足，要继续聚焦于内地一线城市，建立优质的投资物业组合。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/202534/ba131960d7e2afc1d11fb6dc0ff3f0bc_a700xH.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;金陵东路街道。摄影：界面新闻记者王婷婷&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;上海是嘉里建设尤其看好的城市，决定加码上海，增强战略纵深。2021 年，嘉里建设全资附属公司卓妙有限公司被确定为上海市黄浦区外滩街道 10 幅地块及江西南路、山东南路、盛泽路、070-02 地下空间地块项目遴选阶段的实施主体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这无疑是一项「建设难度大、周期长、资金需求量高」的投资。因此，在 2022 年和 2023 年，嘉里建设分为两批次才拿下这 10 幅地块，总拿地金额高达 221 亿元，总开发体量 65.5 万平方米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又一次落子上海，嘉里建设看到的主要是机遇，通过对这 10 块地整体规划后，嘉里建设想要为上海带来一次史诗级焕新。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;约 240 米和 180 米的超高层办公塔楼，与黄浦江对岸的「三件套」遥相呼应；4 幢约 150 米超高层住宅，步行就能到外滩；约 1 公里长 12 万平方米的低密风貌商业群落，将是最大的风貌漫步街区之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个城市级地标呼之欲出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;斥资 400 多亿能否再造传奇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是嘉里建设在中国内地投资规模最大的综合用途项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据市场人士测算，金陵东路地块的总动迁成本超过 200 亿元，预计总投资规模将超 400 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/202534/167a33839175a0b180d8e57a56c8368e_a700xH.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;金陵东路项目规划图。图片来源：金陵华庭销售人士&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在业内看来，今天的金陵东路，就如同 20 年前的新天地，但又远远超越新天地。金陵东路与新天地城市更新总体规模上相近，但其低密风貌商业群落中，历史更新保护建筑规模超 12 万平方米，相当于新天地的两倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金陵东路筑路于 1860 年，曾是二十世纪初上海除外滩之外土地估值最高的区块之一，在规划建造初期对标的便是「大马路」南京路。当年，金陵东路自外滩至现西藏南路两侧的业主，在重建新屋时都被要求建造高度、深度、开间统一的拱廊，使得金陵东路最终在 20 世纪 30 年代形成了成熟的骑楼街市格局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嘉里建设认为，历史风貌保护等元素「将增添项目物业发展部分吸引力，并支持该项目投资物业部分的长期增长。集团预计余下地块部分将分阶段推出作收租用途，带来可观的经常性租金收入。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了项目能够顺利推进，嘉里建设做了不少努力。首先是资金上，2022 年 6 月，嘉里建设作为卖方将旗下沙田及柴湾两个货仓出售于华润创业，总代价为 46.20 亿港元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人才也很重要。去年下半年，原华润万象生活的助理总裁兼首席商务官张芳，于 2024 年 9 月 2 日加入嘉里建设，担任商业副总裁。嘉里建设主席郭孔华称，张芳将负责公司的商业定位、市场管理等重要职能，并汇报给投资物业首席顾问李玉芳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在，到了金陵东路项目推进的关键一步，住宅产品金陵华庭将首次面市。作为该街道 20 年来首次住宅供应土地，金陵华庭的入市表现可视为市场对黄浦老城厢城市更新项目的信心试金石。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金陵华庭会成为打响上海新年以来豪宅热销的第一枪吗？据项目销售反馈，金陵华庭的市场反响热烈，验资 3000 万的客户已接近 2000 组，样板房的预约参观时间基本排满。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;某资深地产分析师认为，金陵华庭可能是黄浦核心段最后一批高端住宅之一，其产品力和地段含金量均显示出足够的市场诚意。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/202534/4e63224447cfc6c7623f801bed9e0ff0_a700xH.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;金陵华庭售楼处。摄影：界面新闻记者王婷婷&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在上海一名业内人士看来，「项目的位置优势一般，属于老黄浦，而且是黄浦偏落后的一片区域，周边拆迁居多，商业也不够丰富，且以游客为主。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名看过金陵华庭样板间的购房者告诉界面新闻，目前还在犹豫要不要认筹，主要是金陵华庭的得房率很低，应该不到 70%。「我觉得买这个盘唯一的逻辑就是认不认可这个地段，但依然有赌博的成分。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，因上海浦东项目，市场对嘉里建设的产品兑现也有些怀疑。上海荟萃庭一名业主向界面新闻表示，「买房之前看开发商是嘉里，以为很靠谱，样板间也做得挺好，但现在看来是活不对板。」其表示，嘉里建设位于上海浦东的荟萃庭本应年前预看房，但拖延到现在都开始，项目中途多次停工。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「无人机看外立面还是坑坑洼洼，以及内装等都存在不少问题，多次与开发商沟通无果。」上述人士表示，他买的房源是小户型，单价 9 万多，「应该是想拖到金陵华庭认筹完再预看房，主要是不想影响金陵华庭的销售。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更重要的是，港资开发商出身的嘉里建设，其产品设计上可能与当前的内地市场不完全匹配。比如金陵华庭自认为是产品亮点的「即便是建筑面积约 270 平方米的最小面积户型，也设置独立的保姆套间」，很多购房者并不买账。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名购房者告诉界面新闻，「它这个面积段就不应该做独立的保姆动线，甚至不需要保姆间。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金陵路项目被定位为上海迈向全球卓越城市的标志性工程，嘉里建设能否在此再造一个传奇？金陵华庭的首战成果很关键。至少，若金陵华庭首开销售表现强劲，势必会增强市场对嘉里建设后续开发能力的信任，助力其争夺上海豪宅市场份额，快速回笼资金，确保甲级写字楼、商业街区的顺利建设。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12422122.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12422122.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 01:40:51 GMT</pubDate>
            <author>王婷婷 TT</author>
        </item>
        <item>
            <title>【特写】「寒潮」重塑健身房，健身教练们的出路在哪里？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：界面图库&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20221220/1671501685294_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;传统健身机构的商业模式被打碎、重构，而离开机构的健身教练们，有些成为自由教练，有些转向线上追求流量。不同的选择给一些人带来了利好，也给一些人带来了焦虑。传统健身机构的商业模式被打碎、重构，而离开机构的健身教练们，有些成为自由教练，有些转向线上追求流量。不同的选择给一些人带来了利好，也给一些人带来了焦虑。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;覃思悦&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;任雪松&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「上门私教以及在私人工作室带课，是我最近一年主要的工作形式。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大熊是一名常居上海的健身教练，教龄八年。接受界面新闻采访时，他刚刚加上了一位新客户的微信。对方是居住在浦东的金融界白领，希望大熊每周能上门一到两次，提供臀腿训练的教学。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;和对方谈好价格后，大熊将手机切入后台，依次进入小红书、抖音等 APP，检查账号有没有收到新的私信和评论。这些社交媒体都是他招生的重要平台。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;按照大熊的说法，他每天工作 10 个小时，4 个小时教学，2 个小时通勤，4 个小时编辑社交账号的内容并和粉丝互动以获得更多的潜在学员。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;将时间拉回到五年前，大熊还不需要花这么多精力运营私域。他当时挂靠在某连锁健身机构下，不需要自带器械，不需要远距离通勤，所在门店每月都能给他提供稳定的生源。幽默开朗的性格加上丰富的教学经验让大熊的学员黏性很高，为此他还获得过总部颁发给优秀教练的奖金。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「但现在整个行业大不如前了，稳定的机构变少，学员们信任越来越低。我现在只能摸索着这种流动教学、接散客的生存模式，走一步看一步吧。」大熊谈到。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20221220/1671501685294.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大熊不是孤独的。在上海、北京、杭州等一线城市都活跃着大批像大熊一样的「流动教练」。他们中有的人教龄比大熊还长，手握多份莱美证书，教过超千名学员，但都因为所在机构关门，被迫选择了这样不稳定的赚钱模式。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;从百花齐放到连连「爆雷」，中国的连锁健身行业只用了不到五年。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20230720/1689850503559_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源：界面图库&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;最直接的冲击来自线上，自媒体的兴起孕育了大批健身网红。随后疫情的到来使居家健身热度飙升。明显流失的健身消费者直接影响到了一大批线下机构，也让以大熊为代表的健身教练们丢掉了工作。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不过随着时间推移，于重心主要在线下的健身从业者而言，好消息是后疫情时代居家健身热度褪去，健身爱好者逐渐回归线下。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以 Keep 数据为例：2023 年上半年，这个靠线上健身课起家的平台平均月活跃用户仅有 2954.9 万名，同比减少 812.9 万名，与 2022 年末相比减少 208.9 万名；平均月订阅用户约为 301.7 万名，同比下降 17.68%，与 2022 年末相比下降 7.71%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;坏消息是，很多机构没有等到这个转折时刻，这些机构或轰然坍塌，或摇摇欲坠，相当一部分教练仍然「无家可归」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2023 年 2 月，在全国开有 82 家门店的梵音瑜伽轰然倒下。之后卡莫瑜伽、一兆韦德等机构接连跌落。就连健身爱好者口中「最稳」的威尔仕健身都在接连闭店，让健身卡消费者们愈发不安。上海市体育局等多部门为此还在 1 月联合发布了体育健身行业预收资金「三限」（限制预收金额、限制预收周期、限制使用范围）标准，以加强对健身机构的监管力度。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20230116/1673875551635_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源：界面图库&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另一边，中国健身人群的需求仍在增加。据《2023 中国健身行业数据报告》，截至 2023 年 12 月，全国线下付费健身会员已达近 7000 万人。与之形成鲜明对比的是，2023 年全国健身俱乐部和健身工作室倒闭率分别为 14.07% 和 13.71%，健身俱乐部和工作室的新增率仅为 5.13% 和 6.32%。健身人群日益增长的健身需求和健身机构不断下滑的稳定性之间的矛盾正越来越突出。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;来自杭州的李女士目前还在为某健身机构的退卡问题维权，她虽然愤怒，但也对健身房现状感到可惜。「市面上越来越难找到大型专业且门店覆盖广的商业健身房品牌了。即便我们转向私人工作室，整体服务质量还是和成熟的连锁机构没法比的。一个是器械够充足，另一个是教练够专业。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;资深健身教练 Nancy 用「鱼龙混杂」来形容现在的健身教练行业。「健身教练以及瑜伽教练，不似老师或是运动员，有一个广为人知的准入标准。老师需要通过教资考试，运动员需要考级。健身教练的好与不好，一般都靠学员们自发的口耳相传。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大熊也在采访中提到了这一点，认为线上平台兴起后教练质量愈发参差不齐，「许多所谓的教练只掌握了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;基础增肌减脂&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的方法就上岗了，但是健身需求其实很多样，体态矫正、运动损伤恢复、康复训练都包括在内，需要教练们掌握相应的知识。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20240416/1713250506747_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源：界面图库&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;值得一提的是，无论是 Nancy 还是大熊，虽然都在运营自媒体，但都没有把其当作主业。他们认为，能在健身领域做到头部的网红寥寥无几，即使能一时爆火，长期的流量也难以维持，所以他们更青睐于用线上流量推进自己在线下的业务。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「线上直播的确冲击到了我的生意，但中高端的稳定客群，也就是更愿意为健身花钱且花大钱的学员更喜欢体验性更好的线下面对面。他们才是我最主要的收入来源。」大熊谈到。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;总的来说，后疫情时代，健身教练们主要分为三类。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;首先是最常见的：挂靠在威尔仕、乐刻运动等线下连锁机构下工作，成为机构的全职健身教练。以乐刻运动为例，这家主打「小而美」模式的健身房已经开始思考怎样为机构的教练筑起护城河。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;乐刻运动副总裁赵柯接受界面新闻采访时表示，只有先解决教练的供给问题，行业生态才能健康。「&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;滴滴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;能走起来，就是有大量的持证司机上岗。健身教练急需形成良好的行业生态。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;为此，乐刻运动于今年 2 月在杭州成立了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;首个大型教练培训基地&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;让学员掌握最基础、最实用的技能。乐刻期待既能给健身教练提供稳定的就业机会，也能保证乐刻教练的整体素质，让机构能够凭借好口碑长期拉新。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250228/174071981787887000_a700xH.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源：乐刻运动&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;分析师水一涵认为，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;乐刻新培训基地落地，是一个不错的信号。「头部或者说标杆企业通常具备更强的资源和研发能力。海外行业数据显示，规范化培训体系下，教练的 5 年留存率可从不足 20% 提升至 45%，是一个良性的循环。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;然而正如上文提到过的，健身房寒潮迟迟没有退去，像乐刻这样还能稳定经营的连锁机构终究是少数，于是流动的教练们开始寻找新的出路。一是像大熊那样自营工作室或做自由教练，二是转向线上自媒体以求流量变现。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;事实上，健身网红并不是这几年才出现的产物。2020&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;东京奥运会举行时，一段裁判向奥运冠军吕小军索要签名的视频走红网络，才让不少网友知道吕小军的另一个身份——海外百万级健身网红。2016 年里约奥运会之后，吕小军的各种比赛和训练视频在 Youtube 上十分火爆&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;被&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;欧美&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;各大健身房当成教科书循环播放。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20240219/170831457025938600_a700xH.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源：Keep&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;素人出身的健身博主&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;佼佼者&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「人形 AI」帕梅拉&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这个 1996 年出生的德国女孩，在上大学的时候出于兴趣开始产出自己的健身内容。动作简单门槛低、不需要额外的健身器材、随时可以开练......这些都让帕梅拉的视频最大程度地迎合了当代网民们的健身需求，让帕梅拉迅速走红。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一位有着丰富达人孵化经验的 MCN 人士可达告诉界面新闻，运动健身是近一年小红书「起号」最多的赛道之一。「运动健身是我们经常向达人们推荐的转型赛道，因为网民的大健康意识提升可以提供持续的流量。最常见的是通过短视频、笔记介绍健身经验，或是直播带练。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;可达介绍，在其所在机构一月份监测的小红书运动健身博主涨粉数据排行中，前十名有三个涨粉率超 100%。虽然都是小基数新号，但这个比例充分说明了运动健身赛道不断的新人涌现。因为——「大盘很肥。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「不过也很卷。」可达很快补充道。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2022 年疫情期间最火热的刘畊宏刚刚于 2 月末宣布与 MCN 无忧传媒解约，既是因为疫情红利的消退，也是因为线上健身赛道越来越激烈。近 30 天内，他的抖音账号掉粉 40.7 万，直播观看人次也降至 100 万至 200 万区间，仅为巅峰时期的二十分之一。曾经的「刘畊宏女孩」们去了哪里？自然是被其他的健身博主吸走了。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「我手里孵化的达人，多是持证的形体培训师、健身教练，以专业性吸人眼球是第一步。（粉丝）破万之后就可以说是一个小网红，于我而言说明这个达人的孵化上了轨道，可以接一些小的短期商单。但要往头部走，持续吸粉，就需要高质量且有新鲜感的质量持续输出，对内容有更精细化的管理。」可达表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250302/174091957254459900_a700xH.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;帕梅拉小红书主页。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;值得一提的是，上文提到的小红书运动健身博主涨粉数据排行榜中，第一名还是「老网红」帕梅拉。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;可达指出，帕梅拉之所以能长红，一大原因是她对于社媒平台的管理十分精细化。B 站和 Keep 上会发布视频时长较长的带教课；小红书上则会更多发布一些与美食、美妆等相关与平台受众更贴合的内容；在微博上，帕梅拉选择和中国本土明星们互动，以更快地出圈。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这样的差异化内容让帕梅拉和纯做内容输出的健身博主区别开来。再加上她本身建立的个人品牌以及与 Keep、PUMA 等企业的合作，让她的商业模式相当全面，却又难以复制。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250303/174098483557430200_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源：中泰证券&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;事实上，无论是线上还是线下，背后都是有增量的市场。根据中泰证券的数据报告，自 2020 年以来，中国线上和线下健身市场规模均在逐渐增长。表面上，健身教练们选择的是渠道，实际上他们瞄准的是不同的健身人群。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;于大熊们而言，他们冲着的是中高端客群，客户对于他们业务能力的高认可更为重要。线上教练们要的则是流量，他们面对的是追求免费知识、追求性价比的大众消费者。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250228/174071988483569800_a700xH.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;教练们的焦虑也各自不同。线下健身产业依旧主要 to b（面向企业），场地租金、设备采购压力大。即便城市内交通便利，大多数教练服务覆盖范围依旧局限在住所或工作室周边 3-5 公里。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;线上更多的是 To C（面向消费者）。门槛低的另一面是竞争大，大众消费者黏性难以维持。无法拥有面对面带教的「活人感」让大多数博主无法突破更大圈层，也让流量收割期昙花一现。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;哪种选择更好？目前还没有标准答案。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也许倒下的连锁机构们会「死灰复燃」，也许第二个 Keep 正在诞生的路上。能够确定的是，在健身房行业寒冬还未过去之时，健身教练们还得摸着石头过河，先挨过这漫长的过渡期。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12411152.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12411152.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:30:00 GMT</pubDate>
            <author>覃思悦</author>
        </item>
        <item>
            <title>国央企 17.5 亿参投，中国商业核聚变迎来「鲶鱼」了吗？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：图虫创意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/202533/0a75ff7b2a62dc5424014d620da077e0_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中核集团聚变技术、工程积累深厚，其加持的聚变公司有望在推进可控核聚变工程化、商业化的同时，激发行业活力、带动上下游产业链发展。中核集团聚变技术、工程积累深厚，其加持的聚变公司有望在推进可控核聚变工程化、商业化的同时，激发行业活力、带动上下游产业链发展。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新闻记者 | 戴晶晶&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;核电龙头加持，中国可控核聚变赛道出现一位重磅玩家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 28 日，中国核电 (601985.SH) 和浙能电力 (600023.SH) 同步公告称，拟以增资方式参股中国聚变能源有限公司 (下称聚变公司)，投资金额分别为 10 亿元、7.5 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「聚变公司的技术研发方向和未来的产业化发展与国家能源安全和环境保护的战略目标高度一致，因此，公司参股聚变公司具有显著的战略意义和必要性。」两家公司均在公告中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这意味着可控核聚变赛道迎来了核电龙头和电力国企的资金加持。&lt;strong&gt;聚变公司也有望借助中核集团在聚变领域的技术、工程积累，成为中国商业核聚变的「鲶鱼」，激发行业的竞争和活力，并带动上下游产业链集聚发展。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国核电和浙能电力并未公布聚变公司的具体信息。天眼查 APP 显示，中核集团旗下存在一家名为「中国聚变能源有限公司」的子公司，于 2024 年 9 月由「&lt;span&gt;中国核燃料有限公司&lt;/span&gt;」更名而来，注册资金 35.3 亿元，中核集团持有该公司 100% 的股权。中核集团也是中国核电的控股股东。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/202533/0a75ff7b2a62dc5424014d620da077e0.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 3 日，即消息宣布后的首个工作日，A 股核聚变板块大涨。截至当日收盘，国光电气 (688776.SH) 涨 13.77%，永鼎股份 (600105.SH)、联创光电 (600363.SH)、中国核建 (601611.SH)、合锻智能 (603011.SH) 等股涨停，安泰科技 (000969.SZ)、西部超导 (688122.SH)、海陆重工 (002255.SZ) 等股涨超 5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，国光电气为核聚变&lt;span&gt;装置提供偏滤器、第一壁等核心零部件；永鼎股份&lt;/span&gt;为核聚变高温超导磁体提供超导带材；&lt;span&gt;联创光电是&lt;/span&gt;核聚变&lt;span&gt;高温超导磁体供应商；合锻智能在核聚变方面的业务主要为聚变堆复杂部件的研发制造。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;核聚变是轻原子核结合成较重原子核并放出巨大能量的过程。由于聚变原材料资源相对丰富，且无污染排放，因此可控核聚变被一直认为是人类解决能源问题的重要出路，视为「终极能源」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;当&lt;/span&gt;&lt;span&gt;前可控核聚变技术路线主要有三种：重力场约束核聚变、激光惯性约束核聚变和磁约束核聚变。其中，磁约束核聚变&lt;/span&gt;&lt;span&gt;研究装置包括托卡马克、仿星器、反向场箍缩、&lt;/span&gt;&lt;span&gt;场反位形 (FRC)&lt;/span&gt;&lt;span&gt;及磁镜等。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中核集团是中国两大核电龙头之一，其下属核工业西南物理研究院是&lt;span&gt;最早致力于可控核聚变和等离子体物理研究的专业科研院所，也是中国&lt;/span&gt;&lt;span&gt;核能「三步走」发展战略中聚变堆研发的核心单位，技术积累深厚，但一直未有商业化落地的实质性动作。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到 2023 年 12 月 29 日，在以「核力启航，聚变未来」为主题的可控核聚变未来产业推进会上，由中核集团牵头，联合 24 家央企、科研院所、高校等组成的可控核聚变创新联合体宣布成立，并举行了中国聚变公司 (筹) 的揭牌仪式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 4 月，核工业西南物理研究院公布人事任免消息，张立波任核工业西南物理研究院院长、党委副书记，中国核聚变有限公司 (筹) 总经理。但后续该公司并未公开新动态，也无注册信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据《上海证券报》报道，在去年 6 月举办的中核集团第二届上市公司集中投资者交流季活动上，中核集团科技质量与信息化部主任尹衞平透露，中核集团在各方支持下，已开展了新的研发计划，与相关方组建了创新联合体，&lt;strong&gt;并在推进合资公司筹建，共同推进可控核聚变工程化、商业化&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中核集团的核工业西南物理研究院曾&lt;span&gt;先后主导建成中国环流一号、环流二号科学装置，并在 2020 年自主设计建造成功第三代聚变平台— —新一代人造太阳「中国环流三号」(HL-2M)。HL-2M 也是中&lt;/span&gt;&lt;span&gt;国规模最大、参数最高的先进托卡马克装置。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年 10 月，&lt;span&gt;「中国环流三号」等离子体电流突破 100 万安培，并于 2023 年 8 月&lt;/span&gt;&lt;span&gt;首次实现 100 万安培等离子体电流下的高约束模式运行。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;今年 2 月 28 日，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;全国政协委员、中核集团聚变领域首席科学家段旭如在&lt;/span&gt;两会代表委员见面会上透露，2024 年 5 月，新一代人造太阳在 150 万安培等离子体电流下实现高约束模式运行，这一模式被国际热核聚变实验堆 (ITER) 作为标准运行模式，其参数提升数倍于普通模式，也是未来聚变堆经济性运行的基础。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「‘中国环流三号’仍处于实验研究阶段，目标是验证聚变堆物理与工程相关技术的可行性，还不是直接发电」，&lt;span&gt;段旭如指出，该装置的&lt;/span&gt;核心任务是实现「聚变点火」，按照中国核能发展战略，其应用预计在本世纪中叶 (约 2050 年前后) 实现，预计 2045 年左右进入示范阶段，有望在 2050 年前后商业化发电。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于核聚变实现极度困难，过去全球从事&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;可控聚变研究的主要为国家科研院所、高校，以及国家间的科研合作机构，经费主要来源于国家拨款或科研资金，参与投资的股东有限，商业化进程较为缓慢。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在高温超导材料规模化应用、人工智能 (AI)&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;技术进步等因素的助推下，近几年商业核聚变公司加速成立，中国的核聚变赛道也迎来了大型国有集团、私人资本和地方政府等资方的押注&lt;/strong&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2024 年中旬，&lt;/span&gt;聚变新能 (安徽) 有限公司 (下称聚变新能) 发生工商变更，新增股东中国石油集团昆仑资本有限公司、合肥科学岛控股有限公司，注册资本也由 50 亿元增至 145 亿元，&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/11364707.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;为国内注册资本最高的一家商业核聚变公司&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中国&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/11567425.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;主要的商业核聚变公司&lt;/a&gt;还包括能量奇点能源科技 (上海) 有限公司、&lt;/span&gt; &lt;span&gt;陕西星环聚能科技有限公司 (下称星环聚能)&lt;/span&gt;&amp;nbsp;、&lt;span&gt;瀚海聚能 (成都) 科技有限公司和&lt;/span&gt;&lt;span&gt;新奥集团等。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述公司多数由科研单位、高校的技术成果孵化而来。例如，&lt;span&gt;聚变新能就是中国科学院合肥物质院等离子体物理研究所 (下称合肥等离子体所) 磁约束核聚变领域的唯一成果转化平台，合肥等离子体所是该公司的独家技术转让及授权方和唯一技术股东方；星环聚能的&lt;/span&gt;&lt;span&gt;团队则主要来自清华大学工程物理系核能聚变实验室。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;目前尚不清楚中国核电与浙能电力参股的聚变公司的实际业务，但按照聚变新能等商业公司的先例，该公司或将开展新一代紧凑型聚变装置的建设。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;紧凑型聚变装置能显著降低成本和建造周期，进而允许私营企业建造商业化核聚变装置，并提前装置发电的时间点。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聚变新能背靠的合肥等离子体所&lt;span&gt;，是中国热核聚变研究的重要基地，先后建成常规磁体托卡马克 HT-6B、HT-6M，中国第一个圆截面超导托卡马克核聚变实验装置「合肥超环」（HT-7)，以及世界上第一个非圆截面全超导托卡马克核聚变实验装置「东方超环」(EAST)。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 1 月，&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12272090.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;EAST&lt;/a&gt;&lt;span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12272090.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;实验装置实现了超亿度&lt;/a&gt;、1066 秒的长脉冲高约束模等离子体运行，创下了托卡马克装置稳态高约束模运行新的世界纪录。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据环评信息，聚变新能正在建设&lt;span&gt;紧凑型聚变能实验装置 (BEST)&lt;/span&gt;&amp;nbsp;。&lt;span&gt;BEST 装置将在第一代 EAST 装置基础上，首次演示聚变能发电，并将率先建成世界首个紧凑型聚变能实验装置。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「这是建设大科学装置的一种创新方式，以往大科学装置基本由国家统筹布局，新一代装置的建设则是企业牵头。」聚变新能副总经理刘志宏曾在接受《安徽日报》采访时表示，通过构建「科研院所+商业公司」伙伴模式，能充分发挥科研院所在聚变研发领域的深厚技术积淀，以及商业公司灵活高效的商业运作机制和研发投入的资金优势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，中国核电也在公告中指出，可控核聚变技术目前仍处于发展阶段，技术突破需要长期研究和大量资金投入，结果具有不确定性。基于技术研发难度高，产业化进展周期长，投资聚变公司短期内实现盈利的可能性较低，也存在商业化落地失败的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中信证券在 1 月的研报中指出，核聚变有望成为民用发电领域的终极能源，行业热度持续上升，在技术路径较为确定、各国持续加大投入的背景下，聚变堆商业化的节奏有望超市场预期。预计 2030-2035 年间全球核聚变装置市场规模有望达 2.26 万亿元，其中高温超导带材及真空室内的第一壁、&lt;/span&gt;&lt;span&gt;偏滤器&lt;/span&gt;&lt;span&gt;等部件具备较大投资价值。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国核电和浙能电力均表示，最新的增资交易尚需国务院国资委批准并办理工商变更登记手续。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12421794.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12421794.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
            <author>戴晶晶 DJJ</author>
        </item>
        <item>
            <title>科技早报 | 智谱完成超 10 亿元战略融资；荣耀面向 AI 发布「阿尔法战略」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;科技早报 | 智谱完成超 10 亿元战略融资；荣耀面向 AI 发布「阿尔法战略」&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250303/174099328489805300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;苹果对话式版 Siri 或推迟至 2027 年发布；孙正义被曝拟借款 240 亿美元投资 AI；海尔智家成立智能科技公司。苹果对话式版 Siri 或推迟至 2027 年发布；孙正义被曝拟借款 240 亿美元投资 AI；海尔智家成立智能科技公司。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;智谱完成超 10 亿元战略融资，即将发布全新大模型并开源&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;3 月 3 日，国产 AI 大模型「六小虎」之一的智谱宣布，公司完成&lt;/span&gt;&lt;span&gt;新一笔金额&lt;/span&gt;&lt;span&gt;超 10 亿元人民币的战略融资，参与投资方包括杭州城投产业基金、上城资本等。本轮&lt;/span&gt;融资将用于&lt;span&gt;推动国产基座 GLM 大模型的技术创新和生态发展等。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;智谱官方同时发布消息称，&lt;/span&gt;公司很快会发布全新大模型（包括基座模型、推理模型、多模态模型、Agent 等）&lt;span&gt;并将其开源&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;荣耀：面向 AI 发布「阿尔法战略」，未来五年投入百亿美元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;当地时间 3 月 2 日，荣耀 CEO 李健在 2025 世界移动通信大会前夕发布荣耀阿尔法战略，宣布荣耀将从智能手机制造商向全球 AI 终端生态公司全面转型。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;作为履新后的首次公开亮相，李健提出未来五年荣耀将投入 100 亿美元，与全球合作伙手共建 AI 终端生态。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250303/174099328489805300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;格力电器：京海互联拟 10.5 亿元-21 亿元增持公司股份&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;格力电器 3 月 3 日公告称，公司 5% 以上股东京海互联拟于本公告日起六个月内，以自有资金和金融机构增持专项贷款通过集中竞价方式增持公司股份，增持金额不低于 10.5 亿元，不超过 21 亿元。本次增持前，京海互联持有公司股份 392,442,954 股，占公司总股本的 7.01%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;苹果：对话式版 Siri 或推迟至 2027 年发布&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据知名科技记者马克·古尔曼最新爆料，苹果公司正在努力重建其语音助手 Siri，以适应生成式人工智能时代，但其进展可能并不顺利，用户可能要到 2027 年 iOS20 发布时才能体验「真正现代化的对话式 Siri 版本」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;海尔智家成立智能科技公司，注册资本 5 亿&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据天眼查 App 显示，2 月 28 日，青岛乐创无界智能科技有限公司成立，注册资本 5 亿人民币，经营范围包括工业互联网数据服务、智能车载设备制造、智能机器人销售、工业机器人销售、服务消费机器人销售等。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;股东信息显示，该公司由海尔智家（600690）及旗下青岛海尔科技投资有限公司共同持股。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;孙正义被曝拟借款 240 亿美元投资 AI&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;当地时间 3 月 2 日，软银集团首席执行官孙正义据报计划借款 160 亿美元用于投资 AI 领域。据报道，该公司高管上周已向银行方面传达了这一计划，孙正义可能在 2026 年初进一步借款 80 亿美元，以持续推进其在 AI 领域的战略布局。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;高通宣布推出全球首款 5G Advanced FWA 平台&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 3 日，高通技术公司宣布推出高通跃龙™第四代固定无线接入平台至尊版，这是全球首款 5G Advanced FWA 平台。这款平台搭载高通®X85 5G 调制解调器及射频，下行速率高达 12.5Gbps。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;SAP 任命原欣为大中华地区总裁&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;3 月 3 日，SAP 宣布，任命原欣为大中华地区总裁，全面负责 SAP 在该市场的业务运营，全力推动 AI 和云战略在大中华地区的深化，助力企业加速数字化转型，实现业务的可持续增长。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;埃森哲与澳大利亚电信巨头 Telstra 成立 AI 合资公司&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;3 月 3 日，据埃森哲消息，埃森哲与澳大利亚电信巨头 Telstra 近日共同宣布成立合资企业，加速 Telstra 在数据与 AI（人工智能）领域的战略布局。根据协议，埃森哲持有合资企业 60% 的股份，Telstra 持股 40%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12421338.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12421338.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
            <author>沈霄戈</author>
        </item>
        <item>
            <title>万辰集团董事长王健坤被留置、立案调查，曾打造「量贩零食第一股」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：好想来官网&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250303/174101207960682400_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;万辰集团表示，所涉事项与公司无关。万辰集团表示，所涉事项与公司无关。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3 月 3 日晚间，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;万辰&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;集团&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;(300972.SZ)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;发布公告称，该公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;于近日收到国家某监察委员会出具的公司董事长王健坤被留置、立案调查的通知书，所涉事项与公司无关，截至本公告出具日，公司未被要求协助调查。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;万辰&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;集团称&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，在王健坤不能履行董事长职责期间，由董事兼总经理王丽卿代为履行公司董事长的相关职责。公司其他全部董事、监事、高级管理人员目前均正常履职，公司及子公司生产经营情况一切正常&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王健坤&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1968 年 5 月出生于福建漳州，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2011 年创立&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;万辰集团&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，2021 年 4 月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在 A 股深交所上市。该公司业务&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;主要包括&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;食用菌研发、种植、销售&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;等，主要产品包括金针菇、蟹味菇和白玉菇等鲜品食用菌。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2022 年开始，万辰集团转型进入量贩零食领域，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;先后整合了陆小馋、好想来、来优品、吖嘀吖嘀 4 大零食零售品牌，统一合并为「好想来品牌零食」，之后又出手收购了「老婆大人」。&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;至此，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;万辰集团被称为「量贩零食第一股」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2023 年，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;万辰集团&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;营收达到 92.94 亿，同比增长近 16 倍。其中，该公司量贩零食业务实现营业收入 87.59 亿元，较同期上升 13057.81%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;万辰集团 2023 年盈利并不理想。期内，该公司归母净亏损 0.83 亿元，为上市以来的首次亏损，上一年净利润为 0.48 亿元。该公司称，这主要是因为产品金针菇销售价格有所下降；另外「年产 53000 吨金针菇工厂化生产项目」因投产初期产能未充分释放，导致单位生产成本较高等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250303/174101207960682400.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 年前三季度，万辰集团总营收 206.13 亿元，同比增长 320.63%，归母净利润 0.84 亿元，同比增长 248.64%。截至 2024 年 7 月，万辰集团零食零售板块全国门店超过 7000 家。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12421966.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12421966.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 14:32:46 GMT</pubDate>
            <author>侯瑞宁</author>
        </item>
        <item>
            <title>罗森爆改街边夫妻小卖店</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：粤闽罗森官方公众号&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250303/174099862659313000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;为扩大规模，罗森已经加快了在中国不少地区的渗透。为扩大规模，罗森已经加快了在中国不少地区的渗透。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;李烨&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;牙韩翔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;罗森正以一种更轻的方式扩大自己在中国的体量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期有媒体报道称，罗森在川渝地区和广东地区推出「罗森小站」新店型，并以此翻牌夫妻小店加速下沉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;罗森中国暂未有对该策略的公开回复。3 月 3 日，界面新闻自一位接近罗森江浙沪地区公司的人士处了解到，罗森各个区域的运转相对独立，目前该政策尚未在江浙沪地区展开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于罗森中国官网可看到，目前公开发出「罗森小站」加盟选择的地区在粤闽及重庆、成都等西南市场，对比罗森标准店，罗森小站的门槛大幅放低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以粤闽地区为例，罗森小站要求 20-50 平米的空间，具体加盟门槛涵盖加盟费、保证金等后为 4 万元起，店铺商品毛利全额归属加盟商。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250303/174099862659313000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通常情况下，一家罗森标准店要求面积为 50-150 平米，加盟商资金准备需在 35-65 万元。从盈利方式上来说，一家罗森标准店的加盟商需将其毛利中的 5%-30% 分配给罗森公司，对比之下，罗森小站毛利全额归属的策略也更具吸引力。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250303/174099871535667400_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;图片来源：小红书@罗森小站&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;重庆罗森一负责加盟招商的工作人员则向界面新闻表示，重庆地区的罗森小站包含加盟费、保证金在内的启动资金为 10 万元左右，每月按销售额给罗森公司分成，月销售额以 4000 元以下、4000-7000 元、7000 元以上分三档，罗森公司分别抽取 27%、26% 与 25% 的提点。商品结构上，除去油炸食品没有外，罗森小站与标准店无异。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而该店型也有明显的翻牌意味，罗森粤闽地区官网显示，加盟商若在 2025 年末前将店铺更换罗森招牌，加盟费 0 元；6 月前更换，则氛围改造费全额补贴。上述重庆招商人员则表示，加盟商也可以将已有店铺的一部分空间改造成罗森小站。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;罗森小站或许并不是最近才推出的业态——社交平台上早在 2021 年就有网友发信息称在线下见到了一家罗森小站。公开报道称，目前罗森小站合计店铺数约 200 家，其中川渝地区 125 家店，广东地区 65 家店。不过该数据尚未得到罗森官方的证实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为外资便利店，罗森在中国的主要竞争对手是全家与 7-Eleven，三者里，罗森是门店数最多的一个。中国连锁经营协会发布的《2023 中国便利店 TOP100》显示，罗森门店总数 6330 个，位列第 5，领先于 7-Eleven（3906 家店）与全家（2707 家店），当年新增门店 689 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仅从数量上看，罗森未能完成其此前立下的目标——自 2020 年起，罗森日本方面就反复强调，要在 2025 年于中国开出 1 万家店。然而，更轻快的加盟模式却能令其在之后以更快的速度扩张。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对比上述榜单与 2022 年的数据，便利店排行前五名的品牌中，罗森新增门店比例以 12% 仅次于美宜佳的 13%，门店总数排行分别在第 2、3、4 位的易捷、昆仑好客与天福，同比新增数量比例则分别为不足 1%、4% 与 3%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外资便利店中，7-Eleven 在 2023 年同比新增门店 18%，全家则仅有 2%。在便利店行业整体略显疲态的环境下，不少便利店品牌放缓了门店增速，但罗森仍算作是突击猛进。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250303/17409987394191700_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;图片来源：小红书@罗森小站&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;中国是罗森最大的海外市场，也正给这一品牌带来良好的利润。据罗森 2024 年 2 月期的财务业绩数据，其海外便利店利润恢复至 25 亿日元，上一财年则亏损 49 亿日元，其中中国门店占海外门店近 90%。2023 年，中国罗森营业额（含税）超过 142 亿元，与上年相比同比增长 124%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;实际上，为扩大规模，罗森已经加快了在中国不少地区的渗透，尤其是在便利店分布不足的北方，譬如去年初进入山东，进一步辐射华北。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而北方市场的开拓仍有难度，与南方相比，差距明显的原因来自便利店生存环境、气候、生活习惯等因素。华北的便利店氛围一直被业内人士称作「荒漠状态」，甚至有人嘲讽「找 24 小时便利店比找对象还困难」。全国范围来看，便利店行业在南北也呈现出「冰火两重天」的情况，24 小时便利店占比超过 70% 的城市主要集中在了成都、广州、上海、温州、海口、福州以及南宁等南方地区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「水土不服」的情况已有发生。2025 年 2 月，安徽罗森被股东中央商场回购 20% 股权，以增强股权控制力。根据资产评估报告，2022 年-2024 年，安徽罗森累计亏损超千万元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;罗森或是在南方看到了加密的机会，而接受「翻牌」，也有助于它更快地吸引夫妻店、百货店的注意，从而超越竞争对手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以广东为例，这里最常见的便利店之一为本土品牌天福，街头也并不少见罗森与天福紧邻的情况。至 2023 年，天福共有 7208 家店，排名先于罗森一位，然而相比 2022 年的数量，罗森与天福之间的差距在缩小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只不过，在成熟市场拓店意味着罗森需要有更强的能力来进行本土化竞争。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以一家夫妻店的视角为例，尽管加盟门槛低，但从上述重庆罗森招商人员处界面新闻获悉，翻牌后的罗森小站在运营上有着与标准店类似的要求，包括营业时间需要达到 17 小时，需上外卖，以及每月还会有管理费、系统费、灭害费、保险等共计超 2000 元的费用。对于营运成本低的夫妻店店主来说，或许仍会算一算这是否是一笔划算的帐。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12421489.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12421489.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 11:23:54 GMT</pubDate>
            <author>李烨 LY1</author>
        </item>
        <item>
            <title>又一百年豪车品牌裁员，中国市场销量几近腰斩</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：魏勇猛&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250303/174097806036358000_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;继保时捷之后又一家豪华汽车品牌宣布裁员。继保时捷之后又一家豪华汽车品牌宣布裁员。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新闻记者｜魏勇猛&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;继保时捷之后又一家豪华汽车品牌宣布裁员，汽车行业电动化转型的大背景之下，传统燃油车品牌面临巨大挑战。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;有着 112 年历史的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;英国&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;老牌&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;豪华汽车品牌阿斯顿・马丁于&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上周&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;宣布，计划&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;裁员&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5% 的员工&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，约 170 人&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;阿斯顿·马丁首席执行官阿德里安·霍尔马克表示，预计此举每年可为公司节省约 250&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;0&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;万英镑成本。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;（约&amp;nbsp;2.3 亿元人民币）。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此前，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;保时捷也宣布计划在德国裁员 1900 人，并计划在 2029 年完成，以应对公司电动汽车需求下降的问题。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;阿斯顿・马丁&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;作出这一举措的主要原因是过去一年糟糕的销量表现和日益恶化的财务状况。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;202&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年，阿斯顿・马丁全球销量下滑约 8.9%，英国、美洲等市场均呈现下滑趋势。中国市场作为重要的海外市场，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;批发销量较 2023 年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;更是大降&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;49%，几近腰斩。界面新闻周末走访了阿斯顿・马丁位于北京王府井的门店，展厅里停满了豪车，却无一光顾，销售人员只能无聊得玩着手机。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250303/174097806036358000.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;财务方面，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;阿斯顿・马丁&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;全年营收为&amp;nbsp;15.8 亿英镑&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;相较于 2023 年的 16.3 亿英镑下降了 3%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;利润方面，全年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;亏损高达 2.891 亿英镑（约 26.57 亿人民币），较 2023 年亏损额 2.398 亿英镑进一步扩大。特别是今年四季度，营收及利润双降，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;税前亏损同比激增 400%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。连续的亏损致使其&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;债务规模快速扩大，增至 11.6 亿英镑（约 107 亿人民币），同比激增 43%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;值得一提的是，作为超豪华品牌其&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;毛利率&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;已经&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;下降至 37%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;对此，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;阿德里安·霍尔马克表示，未来企业的战略重心将转向「提升运营执行力和实现财务可持续性，且将规避因开发周期延误或仓促赶工产生的非必要成本与低效运作。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在电动化转型方面的严重滞后是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;阿斯顿・马丁&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;遭遇困境的一大重要原因。早在 2022 年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其就&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;宣布从 2026 年开始，只销售电动或混合动力汽车，将逐步淘汰内燃机产品&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，此后第二年便&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;与美国电动汽车制造商&amp;nbsp;Lucid Motors 达成战略技术合作，计划利用其先进的电动汽车动力系统技术为未来的电动跑车提供支持。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但这一合作进展并不顺利，首款纯电车型的推出时间也一拖再拖，最新上市时间已被推迟至「本十年后半叶」，已经远远落&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;后保&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;时捷、法拉利等竞争对手。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;纯电车型的延期推出也让公司不得不将重心转向混动车型，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其首款中置引擎插电式混合动力汽车（PHEV）Valhalla，该车型计划于今年晚些时候上市&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，首年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;限定 999&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;辆&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;每辆售价高达 85 万英镑（约合 110 万美元）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;阿斯顿・马丁处于产品结构调整和转型阶段，在停止旧车型生产与新车型量产爬坡之间，出现了产品供应的衔接问题。例如 SUV 车型销量暴跌 67%，导致整体营收受到影响。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在中国市场，阿斯顿・马丁面临的挑战更为严峻，特别是在鸿蒙智行、小米等公司开始陆续推出尊界、SU7 Ultra 等产品，不但在价格上开始冲击豪华车市场，在产品性能上也丝毫不落下风，之前以进口汽车为主的豪华汽车市场份额开始被国产品牌逐渐蚕食。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;乘联分会数据显示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;进口超豪华&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;及豪华&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;汽车销量&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;呈逐年下滑的趋势，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;进口超豪华&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;汽车&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;全年销量累计 5212 辆，同比下降 31.29%；进口豪华品牌汽车累计销量 58.43 万辆，同比下降 15.45%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;艾睿铂大中华区汽车咨询业务合伙人章一超&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;表示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中国车企崛起和整体经济放缓的综合影响&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;是传统豪华汽车品牌下滑的主要原因。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;同时在此之下，传统豪华品牌的产品也没能够及时跟上中国消费者偏好的变化，导致「性价比偏离」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;惠誉评级亚太区企业评级董事杨菁&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;则认为，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;过去两年，传统的全球汽车制造商在中国遇到了巨大的挑战。几乎所有产品领域都加速转向电动汽车，这让以燃油车为重点的国际车企措手不及，并严重影响了他们在中国的盈利能力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另一方面，电动化及智能化的到来，逐渐颠覆豪华汽车的传统定义，科技感的产品更能赢得年轻人的青睐。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;章一超&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;认为&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;传统豪华品牌要进一步转变对于中国市场的定位和看法，这个市场已经不再是过去拿全球产品略作改变（比如加长版）后推广就可以获得成功的地方了，而是在平台、产品线、产品设计、智能网联功能等各个领域需要从中国本土市场的角度进行思考，这里面需要涉及到研发、供应链、服务等价值链全方位的 China for China。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12419014.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12419014.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 09:13:47 GMT</pubDate>
            <author>魏勇猛</author>
        </item>
        <item>
            <title>雀巢全资收购徐福记，创始人家族逐步隐退幕后</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;图片来源：视觉中国&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250303/174096762814188700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;早在 2011 年，雀巢以 17 亿美元收购了徐福记 60% 的股权，成为其控股股东，此次收购剩余 40% 股权，意味着实现全资控股徐福记。早在 2011 年，雀巢以 17 亿美元收购了徐福记 60% 的股权，成为其控股股东，此次收购剩余 40% 股权，意味着实现全资控股徐福记。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;3 月 3 日，雀巢官网宣布，已与徐氏家族达成协议，收购徐福记剩余 40% 的股份。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;早在 2011 年，雀巢以 17 亿美元收购了徐福记 60% 的股权，成为其控股股东，此次收购剩余 40% 股权，意味着实现全资控股徐福记。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;雀巢表示，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;通过这次交易，徐福记将会更广泛、更便捷地获取雀巢的全球品牌和产品资源，以实现其增长目标。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;早在 2011 年，徐福记在中国糖果市场就处于领先地位，据媒体报道，徐福记 2010 年的营收为 43.1 亿元，净利润为 6.02 亿元，在国内有四家大型工厂，当时整体估值 28.7 亿美元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2011&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年交易&lt;/span&gt;&lt;span&gt;完成后，时任 CEO 和董事长徐乘继续引领合资公司发展。但&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近年的&lt;/span&gt;两任总裁刘兴罡、苏强，并不来自创始人徐氏家族，而是&lt;/span&gt;&lt;span&gt;在其他品牌有多年经验后来徐福记就职的&lt;/span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中国食品产业分析师朱丹蓬对《每日经济新闻》分析认为，徐氏兄弟年龄已经大了，所以可能也有意把剩余的股权卖给雀巢。另外作为国内最大糖果休闲食品公司，徐福记的品牌效应、规模效应、粉丝效应以及供应链完整度已经非常高了，对于雀巢来说应该是带去不少增益。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250303/174096762814188700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，雀巢在大中华区实现销售额约 50 亿瑞士法郎（约 403 亿人民币），同比有机增长率（即排除并购等因素影响后的自然增长）为 2.1%，其中糖果业务功不可没，糖果业务占比为 16.1%。雀巢 2024 年财报中就「点名表扬」了徐福记，称基于徐福记和脆脆鲨的稳健增长，以及新品上市和电商增长的推动，公司糖果业务实现了中个位数的增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;而尼尔森零售研究数据显示，2024 年在大卖场超市渠道中，徐福记散装糖、散装巧克力、散装糕点三大品类位居市场第一，散装果冻位居第二，其中散装糖、散装巧克力的市场占有率均超过 30%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2024 年 3 月的徐福记 2024 新品战略发布会上，徐福记总裁刘兴罡称徐福记已经连续 4 年实现高位增长，整体营收规模已超过 70 亿元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;人们减糖的消费趋势上，徐福记的不少新品也开始强调「0 糖」的概念。2024 年重点推出糖果、果冻、饼干 3 大品类，除了熊博士升级软糖外，还围绕近年来甜品市场受欢迎的椰味推出生椰冻，以及引入针对运动场景的雀巢美禄运动饼干。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国糖果市场规模庞大，且保持稳定增长。根据欧睿国际数据显示，2022 年中国糖果市场规模已超过 1000 亿元人民币，预计近五年将保持 5% 左右的年均增长率。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12418103.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12418103.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 02:35:18 GMT</pubDate>
            <author>沈霄戈</author>
        </item>
        <item>
            <title>荣耀 CEO 李健履新后首次公开亮相：面向 AI 发布「阿尔法战略」，未来五年投入百亿美元</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;荣耀 CEO 李健（图片来源：记者摄）&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/202533/ed0686ba8e21302eec941ab56d3f2736_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「阿尔法战略」是一个面向人工智能的战略计划，荣耀表示将自此从智能手机制造商向全球 AI 终端生态公司实现转型。「阿尔法战略」是一个面向人工智能的战略计划，荣耀表示将自此从智能手机制造商向全球 AI 终端生态公司实现转型。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;伍洋宇&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;文姝琪&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;当地时间 3 月 2 日，荣耀在&lt;/span&gt;&lt;span&gt;MWC2025 举办 「荣耀阿尔法战略（HONOR ALPHA PLAN）及 AI 技术发布会」。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;荣耀 CEO 李健在现场发表演讲，这是他履新后的首次公开亮相。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;span&gt;阿尔法战略&lt;/span&gt;&lt;span&gt;」是一个面向人工智能的战略计划，荣耀表示将自此从&lt;/span&gt;&lt;span&gt;智能手机制造商向全球 AI 终端生态公司实现转型。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据李健介绍，荣耀「&lt;/span&gt;&lt;span&gt;阿尔法战略&lt;/span&gt;&lt;span&gt;」共分为三个阶段，从智能手机，智慧生态系统，再到智慧世界。第一阶段针对终端设备本身的 AI 技术创新，第二阶段强调与行业合作建立生态，第三阶段为 AGI（通用人工智能）时代有关人类文明新范式的建造。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;对企业而言，AI 战略是一个重投入方向。李健表示，荣耀将在未来 5 年投入 100 亿美元，与全球合作伙伴建立一个开放共创的 AI 设备生态。&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/202533/221e7ec04dab075d7edcebda1b95c9a6_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;记者摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;尽管国产手机厂商已启动出海竞争多年，但海外市场仍然是各家营收的重要增长点，尤其是对于独立不过数年的荣耀。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/202533/ed0686ba8e21302eec941ab56d3f2736.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2023 年 11 月，荣耀的商业定位确立为「世界荣耀」，这标志着其全球化征程加速。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;2024 年，荣耀海外市场手机年度增幅 50%。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;据 Counterpoint 数据，荣耀在去年 12 月海外销量追平国内，首次达到 50% 销量占比。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这是一个节点式突破，也被荣耀&lt;/span&gt;&lt;span&gt;EMT（Executive Management Team）团队在年底公开信中重点提及。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;事实上，在海外竞争格局中，欧洲市场是高端机型的必争之地，小米、OPPO、vivo 等厂商对于这片市场的重视程度也在提升。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;对此，荣耀需要在海外高端市场实现进一步突破，AI 就是一个重要切口。在国内市场，荣耀是最早投入 AI 能力研发的厂商之一，推出了首个搭载智能体的个人化全场景 AI 操作系统 MagicOS 9.0。&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;面向海外，在荣耀如果想要实现与国内同样的 AI 用户体验，也需要从底层重构 AI 系统，这需要生态伙伴更深入的支持。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这或许是谷歌云和高通此次派出高管为其发布会站台的意义之一，这在国产厂商以往的海外活动中并不多见。据介绍，双方将在智能体应用、用户个人隐私安全等多方面进行合作。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;荣耀产品线总裁&lt;/span&gt;&lt;span&gt;方飞在现场介绍了公司对于当前 AI 时代的理解。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;她表示，2025 年是 AI Agent（智能体）之年，而 AI Agent 连接了物理世界和数字世界，荣耀将要全面拥抱这个时代。对此，荣耀推出了基于 GUI（G&lt;/span&gt;&lt;span&gt;raphic Us&lt;/span&gt;&lt;span&gt;er Interface/图形用户界面&lt;/span&gt;&lt;span&gt;）打造的 AI Agent。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;方飞现场演示了荣耀 AI Agent 的内容理解能力。例如，从一个「预订餐厅」的需求开始，其 Agent 能够从日历中理解行程的结束时间，根据用户习惯选择西班牙餐厅，并考虑到地理距离和交通状况来决定晚餐时间。这是一个全自动化的操作，用户只需在最后做出抉择。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，荣耀还推出了&lt;/span&gt;&lt;span&gt;「AI 影像」技术（AiMAGE）以及 AI 深度伪造检测等功能，将在后期登陆其多款旗舰机型。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;荣耀还表示将进一步扩大生态合作。以数据传输为例，125MB/s 的荣耀分享传输速度在面对 iOS 和其他安卓生态时可达 85MB/s 和 100MB/s。目前，荣耀已面向苹果、OPPO、vivo、小米等厂商打通相关功能。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12416397.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12416397.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 02:05:50 GMT</pubDate>
            <author>伍洋宇</author>
        </item>
    </channel>
</rss>