<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>界面 - 商业 - 简体中文</title>
    <link>https://www.jiemian.com/</link>
    <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/2" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <generator>RSSHub</generator>
    <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
    <language>zh-cn</language>
    <image>
      <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
      <title>界面新闻-只服务于独立思考的人群-Jiemian.com</title>
      <link>https://www.jiemian.com/</link>
    </image>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Jun 2025 08:19:18 GMT</lastBuildDate>
    <ttl>180</ttl>
    <item>
      <title>习近平接受班禅额尔德尼·确吉杰布拜见</title>
      <description>&lt;p&gt;中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平 6 日在中南海接受班禅额尔德尼·确吉杰布拜见。习近平勉励他以十世班禅大师为楷模，努力成为佛学造诣精深、受僧俗信众爱戴的藏传佛教活佛，在促进民族团结、宗教和顺、西藏稳定发展进步中作出更大贡献。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中共中央政治局常委、全国政协主席王沪宁，中共中央政治局常委、中央办公厅主任蔡奇陪同接受拜见。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;班禅向习近平敬献哈达，介绍了他近年来的学习工作情况。习近平对他在各方面取得的进步表示祝贺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;习近平希望班禅继承藏传佛教爱国爱教光荣传统，坚决维护祖国统一和民族团结。在学业上潜心精进，不断深化宗教学修、提高宗教造诣，加强各方面知识的学习和掌握。在工作上积极有为，为推动铸牢中华民族共同体意识、系统推进我国宗教中国化、促进西藏现代化建设更好发挥作用。在修养上持重善律，带头守法持戒，涵养优良品德和高尚情操。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;班禅表示，一定牢记习近平总书记谆谆教诲，以十世班禅大师为榜样，坚定拥护中国共产党领导、坚决维护祖国统一和民族团结。继续精进学修，不断提高宗教学识和综合素质，为促进民族团结进步、系统推进我国宗教中国化、促进西藏现代化建设贡献力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中共中央政治局委员、中央统战部部长李干杰参加活动。（新华社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12871604.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12871604.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 07:14:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>北京金融法院开庭审理首例涉中国人民银行不准予延续支付业务行政许可案</title>
      <description>&lt;p&gt;6 月 6 日，据北京金融法院消息，2025 年 5 月 29 日，北京金融法院公开开庭审理了原告某股份有限公司诉被告中国人民银行行政许可一案。该案由北京金融法院党组成员、副院长宋毅担任审判长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基本案情&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月，中国人民银行对某股份有限公司作出《不予行政许可决定书》，认为某股份有限公司在行政许可有效期内存在重大违法违规行为，不满足《中国人民银行行政许可实施办法》（中国人民银行令〔2020〕第 1 号发布）规定的要求，并且相关申请存在不符合《非银行支付机构监督管理条例》（国务院令第 768 号）及其实施细则（中国人民银行令〔2024〕第 4 号）规定的许可条件和标准情况，中国人民银行对某股份有限公司提出的支付业务行政许可申请作出不再准予延续（换证）的决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;某股份有限公司不服，诉至北京金融法院，请求撤销上述《不予行政许可决定书》，依法判令中国人民银行重新审核并准予该公司续展通过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庭审情况&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庭审中，合议庭围绕中国人民银行认定某股份有限公司在行政许可有效期限内存在重大违法违规行为是否正确、中国人民银行认定某股份有限公司存在利用支付业务实施违法犯罪活动是否具有事实根据、中国人民银行作出涉案不予行政许可决定程序是否合法、适用法律是否正确等争议焦点问题进行法庭调查，并组织各方当事人进行了辩论，充分听取了各方当事人的诉讼意见。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，本案正在进一步审理中。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12871596.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12871596.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 07:14:16 GMT</pubDate>
      <author>界面快报</author>
    </item>
    <item>
      <title>2024 年我国万元国内生产总值用水量同比下降 4.4%</title>
      <description>&lt;p&gt;近日，水利部发布了 2024 年《中国水资源公报》。公报显示，2024 年，全国用水总量比 2023 年略有增加，万元国内生产总值用水量和万元工业增加值用水量同比分别下降 4.4% 和 5.3%，用水效率稳步提升。非常规水源供水量持续增加，水源结构不断优化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，2024 年全国降水量和水资源量比多年平均值明显偏多，大中型水库和湖泊蓄水相对稳定，地下水水位总体上升，泉水流量有所增大。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12871592.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12871592.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 07:12:54 GMT</pubDate>
      <author>界面快报</author>
    </item>
    <item>
      <title>国家铁路局：2024 年全国铁路旅客发送量完成 43.12 亿人，比上年增长 11.9%</title>
      <description>&lt;p&gt;近日，国家铁路局发布《2024 年铁道统计公报》（简称《统计公报》）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，铁路行业坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻党的二十大和二十届二中、三中全会精神，按照党中央、国务院决策部署，坚持稳中求进工作总基调，完整、准确、全面贯彻新发展理念，服务加快构建新发展格局，推动铁路高质量发展取得新成效，有力支撑了我国经济持续回升向好。《统计公报》显示：&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一是客货运量持续增长。2024 年，全国铁路旅客发送量完成 43.12 亿人，比上年增长 11.9%。全国铁路货运总发送量完成 51.75 亿吨，比上年增长 2.8%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二是运输安全平稳有序。2024 年，全国铁路未发生铁路交通特别重大、重大事故。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三是铁路建设优质高效。2024 年，全国铁路固定资产投资完成 8506 亿元，投产新线 3113 公里，其中高速铁路 2457 公里。全国铁路营业里程达到 16.2 万公里，其中高速铁路 4.8 万公里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四是标准体系进一步完善。2024 年，发布铁路国家标准 20 项，铁路行业标准 95 项。发布由我国主持制定的国际铁路标准 7 项。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五是创新成果不断涌现。铁路行业共有 6 个项目获 2023 年度国家科学技术奖，其中「复兴号高速列车」项目获国家科学技术进步奖特等奖。铁路重大科技创新成果库 2024 年度入库 335 项。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六是绿色发展稳步推进。2024 年，国家铁路化学需氧量排放量 1337 吨，比上年减少 130 吨。二氧化硫排放量 456 吨，比上年减少 196 吨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;七是行业监管成效明显。2024 年，铁路监管部门发布行政许可决定书 622 件，实施行政处罚 198 起，作出处罚决定 383 个。1 部规章、7 件行政规范性文件完成制定、修订工作并予以公布。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12871590.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12871590.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 07:12:18 GMT</pubDate>
      <author>界面快报</author>
    </item>
    <item>
      <title>沪深两市今日成交额合计 1.15 万亿，中际旭创成交额居首</title>
      <description>&lt;p&gt;6 月 6 日，沪深两市成交额合计 1.15 万亿，较上一交易日缩量约 1383.86 亿元。其中，沪市成交额 4527.44 亿元，深市成交额 6992.75 亿元。中际旭创成交额居首，为 48.34 亿元。其后是新易盛、胜宏科技、四方精创、宁德时代，成交额分别为 46.17 亿元、43.24 亿元、41.95 亿元、41.38 亿元。&lt;/p&gt;&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12871581.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12871581.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 07:11:23 GMT</pubDate>
      <author>界面快报</author>
    </item>
    <item>
      <title>商业头条 No.76 | 投资人呼叫 AI 产品经理</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图：界面图库" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174918199374560000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;两年来一直活在预言里的「AI 应用即将爆发」，终于在今年迸发出更明显的火花。两年来一直活在预言里的「AI 应用即将爆发」，终于在今年迸发出更明显的火花。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;伍洋宇&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;文姝琪&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;「互联网产品经理可能是时候跳出来说话了，因为过去两年基本都是技术在说话。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在最近一个 AI 圆桌论坛上，其中一位投资人说了这样一句话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是一个有关时间节点的判断，背后暗含 2025 年一级市场科技领域的核心风向转变：AI 模型层的战争结束，投资人的注意力大幅涌向应用层。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资人的考察重点也开始转变——从技术判断、研究能力，更大幅度偏向创业团队的用户洞察、工程能力。这使得离产品更近的创业者开始更加受到投资者们的青睐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据界面新闻不完全统计，去年底以来，从互联网大厂、大模型创业公司离职的总监、副总裁及以上级别的创业者就有十余人，大多是各自产品线或技术线的核心人员。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174918199374560000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中不乏已经露出水面自带光环的公司，例如前月之暗面海外产品负责人明超平所创办的 AI 编程项目「新言意码」，目前已完成两轮融资，估值达到 8000 万美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资人的共识赛道也在进一步成型。例如通用 AI Agent，年初 Manus 凭借出挑的产品设计和用户体验迅速成为舆论焦点，字节的「扣子」、百度的「心响」纷纷予以跟进。除此以外，AI 编程、AI 陪伴、AI 硬件、具身智能机器人等行业都日趋形成更成熟的创业格局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两年来一直活在预言里的「AI 应用即将爆发」，终于在今年迸发出更明显的火花。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;大模型进入下半场&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;行业迎来了分界线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;百度风投 AI 应用赛道负责人温永腾明显感觉到，今年 AI 应用的项目估值比过去上升更快，一些明星项目可以在没有任何产品的时候就拿到到非常高的估值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「5000 万美金的天使轮是存在的，这是赛道热起来一个非常大的标志。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一个明确标志是，以往 2000 万美金估值的天使轮项目，通常只能拿到 1-2 个 TS（Term Sheet，投资意向书），或是干脆没有。但在今年，它们普遍有 4-5 个 TS 可供选择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不仅如此，做融资加轮变得更容易了。此前，投资人通常需要见到更明确的数据增长或者产品迭代才愿意跟进，但如今他们更加痛快。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种情境跟 AI 应用融资过去两年经历的凛冽迥然不同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AI 行业投资人梁岩（化名）从 2021 年起就开始在这个领域物色标的，他回忆称当时只有很小一拨人在看，彼此熟悉到常常在两个不同项目上互相帮忙背调。但行业相对静默，融资轮次接续很差，团队投过一家 AI 视频生成服务商，投了两年多，这家公司才拿到下一轮融资。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今 AI 应用热起来的本质原因是技术发展到了合适的节点，模型能力上升而成本下降，但从 VC 视角来看不止于此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;温永腾认为，年初 Manus 的走红对行业起到了示范效应，而 VC 行业需要这种信心。「今天来看最大的行业变量还是 AI。」他说，「大家认可这个行业的技术贝塔（投资风险指标）依然存在。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;资本市场的周期波动也是一个因素。温永腾认为前几年大家确实过于谨慎了，到了今年，很多机构的心态变成了「你只能选择相信」。因为对 VC 的商业模式来讲，不相信就是不投——不投没有风险，但也一定没有收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，还有另一个现实处境推动了赛道从模型层向应用层的自然过渡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了少数具有战略心态的资本，绝大多数机构不得不从模型层抽出注意力。一方面，技术迭代速度有所放缓，GPT-4 级别的性能跃升以及 o1 类技术范式变革难以高频出现，开源模型生态也进一步繁荣，模型公司的估值增长短期内难有更大想象空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，从资本效率的角度来看，昔日创业公司中的融资第一梯队「AI 六小虎」，现已各自走出差异化路径，但共同点是都还未证明自己可以撑起更高估值的盈利能力。惟有异军突起的 DeepSeek，成为真正与字节、阿里等大厂形成对峙格局的创业公司。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;模型公司也不是自此失去了想象力，只不过参考 DeepSeek 的路径，资本的考量因素开始变得更加严苛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名投资行业人士透露称，如今 Minimax、Kimi 这类公司的投资人再跟进公司进展的时候，不再那么关心用户增长、用户留存，而是会问，「你下一个版本的模型准备在什么技术范式上有所突破？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OpenAI 研究员姚顺雨在一篇文章中总结了类似观点，他称大模型行业将要进入下半场。上半场主要是找到有效训练模型的方法，而下半场则需要找到可行的方案，让模型解决人们生活和工作中更实际的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个信号得到一线机构的认可和强调。5 月末尾，在红杉第三届 AI 峰会上，红杉合伙人 Pat Grady 开场便表示，「我们正在经历一次从工具逻辑到成果逻辑的根本转变。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指出，以 OpenAI 为代表的应用层玩家将不再争抢「最先进的 AI 模型」，而是率先进入「谁交付成果谁赢」的商业现实。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174918192154414400_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;数据整理：李彪，制图：冯冬&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3&gt;头部效应依旧&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;与赛道热度相对应的是，投资人普遍感受到下场创业的人数开始变多，可投的案子也有所增加。温永腾团队在今年一季度出手的数量就接近去年的一大半。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但这并不意味着所有创业者都能被这一波资本浪潮覆盖，头部效应以及投资者的个人偏好依然明显。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名在泛娱乐领域做虚拟形象 AIGC 产品的创业者想要趁着行业热度抬头，为自己多储存一些子弹。但他见到投资人的时候，发现对方仍然不会以「AI First」的方式来理解项目，而是听到有「二次元」三个字就断定它太小众了，没多久就把他打发走了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资人的手仍然没有太松。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梁岩告诉界面新闻记者，他最近一个月接连看了 20 多个 AI Agent 项目，但给出去的 TS 数量是 0。「就没有一个能够告诉我它的壁垒在哪，或者说有什么和别人不同的想法。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这名投资人喜欢看创始人的认知差。他提到曾经投一家大模型公司的时候，当时几乎所有创始人都还在谈论上一代 AI，但只有这位创始人跟他讲「基座模型能够如何改变世界」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「这就是一个认知差，你至少要告诉一些我不知道的东西。」他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于早期项目，风险投资人的共识都是「看人」，至于具体看这个人的哪里，则各有不同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;温永腾更看重人的成长性，认为现阶段技术仍在快速发展，应该暂时放下对竞争、壁垒以及绝大部分信息维度的终局判断。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「你今天追求的壁垒可能在明天就会被技术的进步颠覆掉。」他说，「没有谁自认能做出符合 6 个月后技术变化的产品，重要的是认知迭代速度够快。」因为本质上，创始人但凡保证自己迭代足够快、足够正确，只要赢一次，就能获得足以长期生存的关注和资源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;头部项目的一种体现是融资两周就能拿到 6 个 TS。投资人普遍表示，好东西大家还是能够明显感知到的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「好东西」通常来自投资人共识度较高的赛道，例如 AI Agent。而在通用与垂类 Agent 之间，后者因更明确的受众需求受到更高青睐。除此以外，多模态生成式 AI、AI 智能硬件、机器人也是创业者们切入的主流赛道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赛道热起来的好处很多，但挑战也随之而来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;竞抢状态势必会让一些头部项目的估值迅速抬高。温永腾回忆，有项目很快达到他们难以出手的价格，所以不得不放弃。他已经在反思，这类估值是否短期内可能偏高，但长期看或许在合理范围内。纠正思路之后，再遇到类似情形他也有果断出手的情形。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;案子数量的增加也加剧了判断团队的难度。温永腾表示，AI 应用投资赛道已经从一个很小的，机构之间彼此熟识、可以互相帮忙背调的状态，切换到一个创业者画像更复杂多维的形势，「我们去判断创始人对这件事的坚持程度，以及他自身未来的成长性，比以前更难了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鱼目混杂的状况不是没有。行业此前传闻，有 AI 应用公司用日收入乘以 365 天，或是月收入乘以 12 个月，就得到了一个光鲜亮丽的 ARR（年度经常性收益）数字，但其业务可能并不足以撑起这个数字背后的持续性意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名投资人对界面新闻记者表示，对创业公司来说，这种做法实际上是一种无可厚非的市场手段，只是机构要想清楚自己是从什么角度来看待这件事，只要本质上看中的不是 ARR，而是这个团队能力的外化表现或者佐证，就不存在什么大问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唯一需要甄别的是，创始团队是否想要据此获得一个过高的估值，这是创投双方要聊清楚的水分问题。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174918290172875300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图：视觉中国&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3&gt;曾经看不懂的问题，现在可能也没看懂&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;大模型刚刚兴起的时候，一个让创业者饱受困扰的现象是，投资人普遍还看不懂大模型的游戏规则，倾向于依靠传统互联网的座标轴来定位，这也导致大量投资人不敢出手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两年时间过去，如今可以感受到的是，在 AI 应用层，技术依然是那个看不清晰、无法确然的关键因子，但有许多熟悉的维度可以让投资者们路径依赖，有所更具体的推演。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梁岩以 AI 硬件为例，创业公司如果要上市，没有三四十亿收入无法达成，因此他选择的标的至少要看到每年销售额达到 10 亿-20 亿元的可能性。「以始为终，如果一个品类永远做不大，那这个品类也没必要看了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指出，在 AI 应用层，模型重要，但没有那么重要，因为它一定会不断变好。相比之下，这里可拼的细节有很多，比如在智能眼镜品类上，传输时延、功耗续航、材质重量，很多「旧有」壁垒可以延续。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这背后的本质问题，是模型跟应用之间长期来看是否会解耦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一部分投资人和模型公司会强调，产品体验的上限还是由基座模型的契合度决定，但 AI 应用投资人大概率都会倾向解耦的可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原因不单是模型供给仍在极大丰富，掌握先进模型的大公司大都希望建立更繁荣的应用生态。从 AI 应用自身来看，其产品形态正在日趋复杂，涉及更多模态、数据、场景、工具，而当一个应用愈发复杂的时候，它离模型就越远，独立存在的可能性也就越高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除去这些可以依循的规则，大部分投资人认为看待 AI 应用还是不能粗暴照搬旧有经验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;技术底座仍是最核心的变量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;温永腾认为，今天这场游戏的技术底座可能 3-6 个月就迭代一次，但移动互联网的变化远没有这么快。昆仑万维董事长方汉也有类似看法，他认为这个时代的技术竞争比过去更残酷，行业或许要等到技术瓶颈出现，才能依靠产品使用习惯建立护城河。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者可以依据这些同与不同，对项目做出自己的判断和筛选。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名 AI 行业投资人就拒绝了许多通用 AI Agent 项目。参照与移动互联网的差异，他不认同 Manus 可以凭借先发优势积累大量数据的行业观点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在他看来，移动互联网之所以要抢先烧钱跑马圈地，是因为它带来的数据积累可以形成网络效应，而这种网络效应的本质是用户增长。但 Manus 所代表的 AI Agent，其积累的数据只能够更好理解用户，转化的是存量用户的黏性而非新用户的增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「都是数据，都是增量，但效果是不一样的。」他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何看懂 AI 大模型各个层面的投资逻辑，是过去几年该领域投资人的共同课题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博原资本合伙人丁浩坦言，投资人可以做到的是理解模型的技术路线、基础原理，但这个认知不足以构成对未来技术趋势的判断。本质上，他们需要的能力还是建立在这一认知基础上，推演 AI 未来可能颠覆的落地场景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;温永腾至今都不敢说自己的团队就一定看懂了大模型。就这个行业快速迭代的特质而言，短期内看懂、过段时间又感觉看不懂，再迅速跟上去，他认为才是一个常态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「如果今天谁问我未来 AI 最赚钱的商业模式是什么，我只能诚实地说我不知道。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这使得团队内部有这样一句看似虚无的话：追求最新的产品形态，因为一切当下的产品形态都是过渡性的。这对日后终将成型的 AI 应用成熟市场格局而言，是一种意味深长的留白。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870735.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870735.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 06:58:30 GMT</pubDate>
      <author>伍洋宇/李彪 LB</author>
    </item>
    <item>
      <title>大行叫停汽车贷款「高息高返」一线追踪：股份行跟进调降优惠，多地出台自律公约</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面图库" src="https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20231208/1702012727072_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;从规范行业发展的角度来看，高息高返的模式未来会逐步规范，陆续停止。从规范行业发展的角度来看，高息高返的模式未来会逐步规范，陆续停止。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;安震&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;「大多数客户都会选择贷款方案，因为这样更划算。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「5 月底已经有几家国有行暂停了车贷高息高返，近期股份行也正在调整，应该这两天就要落地了，如果有买车的计划及早定，报价每天都会有变化。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;「高息高返」是指银行与汽车经销商在汽车贷款业务中，将部分贷款利润以佣金形式返还给汽车经销商，而汽车经销商为了促进销售，会将部分返点以车价补贴等方式返还给购车人，降低购车总价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，界面新闻获悉，「高息高返」汽车贷款业务再次迎来调整。除北京外，四川、河南等地银行业协会相继发布关于汽车消费金融业务自律公约，规范利用高额返佣抢占市场份额、向消费者推介高佣金汽车金融产品、诱导消费者提前归还贷款等不合规的金融销售行为。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;高息高返调整进行时&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20231208/1702012727072.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近日，界面新闻记者以购车人身份走访北京多家汽车销售 4S 店，有工作人员向界面新闻表示：「‘高息高返’的政策确实是有调整的，5 月末，几家国有银行暂停了原先的返佣政策。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有汽车 4S 店销售负责人对界面新闻表示：「5 年期等额本息的车贷，大约可以返给客户贷款金额的 12%，2 年以后可以提前还款，不收取违约金，2 年后提前还款，客户还可以留 2% 的总贷款额，也就是总返点大约是 14%。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述负责人向界面新闻解释，以 5% 贷款利率计算，5 年期贷款利息粗略计算总收益 25%，银行会把 25% 的收益中 15% 返给汽车 4S 店，各店再根据自身的销售情况综合考虑返给客户多少，一般总的返点是贷款总额的 10% 到 14%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「原本国有行车贷的门槛就相对比较高，贷款资格都需要有北京市社保。」5 月末，建行等几个国有行陆续暂停了这种高息高返的模式，现在还有返点的基本都是股份制银行了，但优惠条件也没有原先那么好。「有的银行降低了返点，有的银行增加了提前还款的手续费。兴业银行贷款利率 5%，此前返点在 14% 左右，现在返点金额有所下降，这也要看各个 4S 门店，返点会有不同。而且之前，两年后提前还款不收取手续费，现在如果在两年后提前还款，要收取 3% 的手续费。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻记者在走访中发现，不仅同一家门店中，各家银行会提供不同的汽车贷款方案，不同汽车品牌和同一品牌的不同销售门店返佣比例也有所差别。但无论是豪华车还是普通汽车，选择办理车贷总金额普遍比全款购车优惠力度更大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期刚刚在宝马汽车 4S 店置换新车的王先生向界面新闻展示其价格试算表，包括裸车价格、购置税、保险和服务费，减去置换补贴，全款购车总计约 97.4 万元。但如果选择五年分期，首付 17 万元，月供 1.25 万元，两年后选择全额提前还款，即使加上两年利息，总价格约 93.6 万元。「能直接省约 4 万元，而且 4S 店还承诺送 6 年的保养。所以我也毫不犹豫地选择了分期。」&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;银行高息高返「挤压」汽车金融公司&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;界面新闻注意到，在汽车销售过程中，不少经销商都以「两年免息」为宣传噱头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前述汽车 4S 店销售人员向界面新闻表示，所谓「两年免息」通常都是通过返点给购车人覆盖前两年利息。「比如贷款 10 万元，期限 5 年，利息 5%，前两年的利息大约 1 万元，如果返点超过 1 万元，那么就相当于两年免息。返点比例也是浮动的，有的银行为了市场份额愿意多返点，4S 店冲销量时也会给消费者更多让利，所以有时候能看到三年免息。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，界面新闻在走访中发现，部分新能源汽车经销商采取前两年 0 利息，仅还本金，后两年利息升高的方式实现免息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位新能源车企渠道销售人士对界面新闻表示，近几年新能源汽车制造商线上销售的模式越来越普及，尽管因为不同地区的税收、补贴政策不同，价格稍有差异，但相比于传统车企，新能源车企的价格更加透明。所以这也是新能源汽车金融模式与传统汽车销售高息高返的模式不同的一个原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上，高息高返的模式在汽车金融领域一直存在争议。汽车零售贷款作为消费贷款的一种，主要金融服务提供方包括汽车金融公司、银行、消费金融公司、融资租赁公司等。这其中，银行和汽车金融公司占比居前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中信诚国际报告显示，原本银行个人消费贷款主要为房屋按揭贷款，在房地产市场下行背景下，为维持贷款总量投放，转而加大汽车贷款投放力度。汽车金融公司面临的竞争主要来自银行，竞争的加剧使得汽车金融公司在整体新车贷款市场中份额下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于汽车行业的销售渠道主要掌握在汽车经销商或汽车品牌方，开展汽车金融业务需要依赖经销商在购车场景的推广，现存汽车金融公司均为汽车制造厂商背景，与股东旗下品牌经销商具有近水楼台的合作渠道与长期合作历史，导致银行在汽车金融业务中属于相对弱势地位，银行为了争夺业务量必须推高返佣比例才能进入渠道的合作门槛，通过推出「高息高返」产品进行竞争。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;招联首席研究员、上海金融与发展实验室副主任董希淼也认为，「高息高返」的根本原因在于银行获客压力的增大。车贷的获客渠道基本上是被汽车经销商垄断，因此银行、汽车金融公司要做好这类消费贷款，只能通过汽车经销商获客，这种排他性质也促使了金融机构通过返佣等方式扩大汽车消费领域的市场份额。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报告分析，由于银行的贷款业务范围更广，利息收入来源更多样化，暂时牺牲汽车贷款业务的现金流以打开渠道、获取特定类型信贷资产是可以接受的。相比之下，汽车金融公司则没有这样的腾挪空间。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;高息高返将成历史？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;「高息高返的模式对于银行来说实现收益基本在两年以后。也就是说如果返佣客户在免息期结束后选择提前还款，那么这笔贷款基本就是赔本赚吆喝。」有国有银行总行人士对界面新闻表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，也因此催生了经销商向本无贷款需求的客户推销贷款产品，并与客户约定好提前还款，以进行套利的现象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，从表面上看，「高息高返」让银行放出贷款、获得业务机会并抢占市场份额，4S 店获得新盈利点，消费者能用更少的钱买车，看似「三赢」，但也存在风险，如增加银行信贷风险、加剧银行间竞争、使消费者揹负高息债务、造成过度借贷等。目前，「高息高返」车贷遭到监管部门的规范和整改。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据公开报道，上海地区某国有大行 6 月 5 日起（以放款日为准），将 2 年内提前还款违约金由提前还款金额的 5% 调升至 10%，2 年至 4 年内提前还款违约金则由 0% 调升至 5%，4 年以上免违约金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上，从去年开始，多地监管机构已陆续下发通知，&lt;span&gt;建议银行维持适当返佣比例，防止恶性竞争。&lt;/span&gt; 国家金融监督管理总局重庆监管局于今年 1 月发布的《关于进一步规范汽车金融业务促进汽车消费市场平稳健康发展的通知》提出，相关金融机构要严格遵守行业自律要求，不得以高额返佣等不正当竞争手段抢占市场份额。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四川省银行业协会发布的《四川银行业信用卡汽车分期付款业务和汽车消费贷款业务自律公约》提到，当地银行业金融机构要优化与汽车经销商合作模式，降低对客实际利率、合理确定佣金比率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开封市银行业协会日前组织召开《开封市汽车消费金融业务自律公约》签约会，要求做到「三个杜绝」：杜绝汽车经销商向客户推介高佣金汽车金融产品、杜绝经销商诱导消费者提前归还贷款、杜绝经销商扭曲消费者真实贷款意愿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;董希淼指出，一方面，「高息高返」将增加银行成本，让银行息差收窄的压力进一步增大。另一方面，这也会导致汽车金融市场的无序竞争，进入拼价格的「内卷」式发展。因此，这不利于整个市场的健康持续发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「银行业净息差普遍承压，个人认为叫停高息高返背后的逻辑和规范手工补息、消费贷利率约定自律下限是一样的，银行业通过对存贷款成本收益的有效控制，银行能够缓解近年来净息差持续收窄的压力，在保持利差的基础上，进一步加强对风险的管控和应对。从规范行业发展的角度来看，高息高返的模式未来会逐步规范，陆续停止。」&amp;nbsp;上述国有银行总行人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870711.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870711.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 06:56:53 GMT</pubDate>
      <author>安震</author>
    </item>
    <item>
      <title>Lululemon 下调全年业绩指引，盘后大跌近 23%</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面新闻" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174919239582015400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「我们将对一小部分产品进行提价，幅度不大。」「我们将对一小部分产品进行提价，幅度不大。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 6 月 5 日，Lululemon 发布 2025 财年第一季度财报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国新一轮关税政策带来了风险，美洲市场销售额下滑，公司还下调了全年业绩指引，导致该公司股价盘后一度大跌近 23%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;财报显示，2025 财年第一季度 Lululemon 净营收 24 亿美元，同比增长 7%，但低于预期；每股收益 2.60 美元，高于分析师预期的 2.58 美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分区域业务来看，美洲地区净营收增长 3%，按不变汇率计算增长 4%；国际市场净营收增长 19%，按不变汇率计算增长 20%；美洲地区可比销售额下降 2%，按不变汇率计算下降 1%；国际市场可比销售额增长 6%，按不变汇率计算增长 7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从门店数量上看，该公司在上季度净新增 3 家直营门店，截至季度末门店总数达 770 家。结合公司去年年底对 2025 年的开店规划，计划全球新开 40-45 家，一季度的开店节奏明显较慢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lululemon 还下调了全年的业绩指引。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174919239582015400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公司预计 2025 财年净营收将在 111.5 亿美元至 113 亿美元之间，分析师预期为 112.4 亿美元；该公司下调 2025 财年稀释后每股收益至 14.58 美元至 14.78 美元之间，低于此前 14.95 至 15.15 美元的预估，也略低于分析师平均预期 14.89 美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有分析师表示，其核心担忧在于 4 月开始生效的关税会对公司的供应链成本造成冲击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公司首席财务官梅根·弗兰克在财报电话会议上表示，该公司业绩预期假设目前美国对中国征收 30% 的额外关税，并对该零售商进口的其他国家商品征收 10% 的额外关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lululemon 首席执行官卡尔文·麦克唐纳（Calvin McDonald）在新闻稿中表示：「我们打算利用我们强大的财务状况和竞争优势来进攻，同时我们将继续投资于我们面前的增长机会。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，他在分析师电话会议上表示，他对美国的经济增长前景「不乐观」，并表示美国消费者在做出购买决定时非常谨慎小心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梅根·弗兰克（Meghan Frank）在电话会议上补充说，Lululemon 计划「在我们的产品系列中逐项进行战略性提价」，以减轻关税的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她表示：「我们将对一小部分产品进行提价，幅度不大。」她补充说，提价将从当前季度的下半段开始，一直持续到第三季度。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12871426.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12871426.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 06:56:03 GMT</pubDate>
      <author>张一诺</author>
    </item>
    <item>
      <title>业绩不佳关店引纠纷，80 余辆极核电动车遭厂家远程 「上锁」</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：视觉中国" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174919176737313700_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;极核官方微博发文称，该经销商擅自拆除极核品牌形象店，改建为其他品牌，已构成单方面违约。极核官方微博发文称，该经销商擅自拆除极核品牌形象店，改建为其他品牌，已构成单方面违约。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;近日，江苏盐城发生一起因经销商关店引发的电动车远程锁死事件，引发广泛关注。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据红星资本局报道，经销商王先生称，加盟销售的 「极核」 牌电动车被厂家远程锁死，导致 80 多辆已付全款的车辆无法正常使用。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;极核是春风动力&lt;/span&gt;&lt;span&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span&gt;603129.SH）旗下的两轮电动车品牌，主打「智能化」和「潮流」标签。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2024 年 8 月，盐城阜宁经销商王先生与浙江春风动力销售公司达成合作协议，加盟销售 「极核」 牌电动车。根据约定，王先生负责提供店面，厂家承担装修及品牌支持。然而，由于厂家未能提供有效市场推广支持，且当地消费者对品牌认可度较低，门店运营半年仅售出十几辆车，月均销量不足 4 辆。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;今年 3 月，王先生因持续亏损关闭店铺。根据合同约定，运营未满一年需承担 13 万余元装修费用。王先生提出以 5 万元保证金及部分货款抵扣，但厂家江苏区域负责人坚持要求 「先打款再谈车」，双方协商陷入僵局。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;5 月，厂家通过技术手段远程锁死王先生仓库内 80 多辆已全款购买的电动车，导致车辆定位、联网等核心功能失效，仅能实现基础骑行。王先生表示，锁车正值国家 「以旧换新」 补贴政策实施期，原本可降价清仓的车辆因功能缺失无人问津，直接损失超 30 万元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174919176737313700.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 3 日晚间，极核官方微博发文称，「极核对经销商车辆实施远程锁车」不实。极核认为，经销商「远程锁车」的说法是严重的歪曲事实，公司在 2025 年 3 月例行巡检中发现，该经销商在未告知情况下，擅自拆除极核品牌形象店，改建为其他品牌门店，已构成单方面违约，所以关闭了他的 DMS 系统使用权限，同时已经采取法律措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王先生则称，对方关闭 DMS 系统导致自己采购的极核电动车无法解锁智能功能，就是「锁定」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王先生对红星资本局表示，已经准备材料起诉。而据极核的公告，公司在 2025 年 3 月 29 日也已对王先生所在的鑫鼎新能源发送律师函。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;品牌方与经销商孰是孰非需要根据具体的合同而定。不过随着智能化设备在汽车、电瓶车等出行工具上的普及，「远程锁车」这个话题屡次引发热议。&lt;span&gt;&lt;span&gt;专家指出，智能电动车远程控制技术若缺乏规范，可能异化为商业博弈的 「武器」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12871356.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12871356.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 06:50:32 GMT</pubDate>
      <author>沈霄戈</author>
    </item>
    <item>
      <title>闪电快讯 | 京东加码「百亿农补」，将在超百个农产品产业带建基地</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="闪电快讯 | 京东加码「百亿农补」，将在超百个农产品产业带建基地" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174918955197775200_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在 6 月 5 日举办的京东超市百亿农补媒体沟通会上，京东宣布推出「京东优质农产品基地计划」。在 6 月 5 日举办的京东超市百亿农补媒体沟通会上，京东宣布推出「京东优质农产品基地计划」。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;在 6 月 5 日举办的京东超市百亿农补媒体沟通会上，京东宣布推出「京东优质农产品基地计划」（下文简称「京东基地计划」），2025 年将深入超百个特色农产品产业带，联合合作伙伴建立一百多万亩京东基地，助力农产品销售。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;京东方面介绍，京东超市与核心产地展开合作，通过建基地、产地直采、定园包销解决采购成本及品控问题，依托京东物流全程冷链优势，解决耗损及保鲜问题。作为京东基地计划合作伙伴之一，好果云供应链管理（上海）有限公司华北片区负责人黄禄志表示，京东超市产地直采的模式，不仅帮助他们提高了周转效率，降低了中间环节的成本和损耗，也让每家农户增收 10%-15%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;以荔枝这一品类为例，京东超市采销介绍，5 月 28 日广东妃子笑首批荔枝在京东超市正式开售，截至目前整体成交额同比增长超 500%，数据十分亮眼。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;成绩背后，京东深入广东荔枝主产区与诸多优质果园开展「包园合作」，并依托冷链物流体系，确保荔枝鲜果始终在适宜温度下运输——京东物流与中铁快运联合打造了「高铁+冷链」网络，以广州为核心枢纽，辐射茂名、增城、从化等荔枝主产区，可实现岭南荔枝 4 小时左右直达湖北武汉等中部地区核心城市。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;京东物流华南区域相关负责人介绍，专项行动启动至今，京东物流在广东地区的运力投入已提升 2 倍以上。铁路运输方面，随着合作力度加大，精选的高铁动车组每节车厢可承载 2.5 吨荔枝，对比陆运、空运等方式时效与成本实现大幅优化。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2024 年，京东超市推出「百亿农补」，计划三年投入 100 亿元，将农产品价格优化 20%，「让消费者轻松吃到全国各地优质生鲜好物」。来自京东方面的数据显示，项目启动一年时间，已投入超过 35 亿元，带动宿迁西瓜、云南蓝莓、广东荔枝、花牛苹果等 2.6 万款农产品销售增长，为消费者节省近 10 亿元。未来，为进一步推动优质农产品销售，京东超市将持续加码「百亿农补」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174918952947426100_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12871122.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12871122.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 05:59:35 GMT</pubDate>
      <author>何畅</author>
    </item>
    <item>
      <title>王自如发视频透露 AI 创业方向，称离开格力有遗憾</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="ZEALER 创始人王自如" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174918868283656700_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;他也间接回应了对「没看过格力工资条」言论的看法，还对董明珠和雷军过往所给予的帮助表示感谢。他也间接回应了对「没看过格力工资条」言论的看法，还对董明珠和雷军过往所给予的帮助表示感谢。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新闻记者 | 宋佳楠&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日，此前因加入后又离开格力而引发争议的王自如，通过一段 15 分钟的视频，隐晦解释了自己离开格力的原因，并透露了再次创业的方向——做 AI 内容的创业，以及用 AI 技术去帮助传统产业加速完成数字化转型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，他间接回应了对「没看过格力工资条」言论的看法，还对董明珠和雷军过往所给予的帮助表示感谢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在视频一开始，王自如先回顾了自己大学毕业后的种种经历，谈及最初创办科技新媒体 ZEALER 的初衷，直言是因踩中了互联网发展大势才有了最初的成绩，「倘若没有大势，所有努力都不值一提」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为早期科技媒体人，王自如从 2009 年开始做数码产品的开箱测评，后因与罗永浩的舌战而备受外界关注。2014 年，王自如发布锤子手机 T1 的测评视频并列举了诸多手机缺点，被罗永浩及网友质疑是「收钱黑」。该事件最终以直播辩论形式收场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此后，王自如称自己在 2019 年看到了产业互联网的发展潜力，开始想是否有机会进入一家核心企业担任核心岗位，并参与核心决策。这也是他后来决定进入格力的关键原因之一。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174918868283656700.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王自如正式加入格力是在 2021 年 8 月。当时他卸任了 ZEALER 关联公司广东瑾如云海（集团）有限公司法定代表人、执行董事及总经理职务，并退出股东行列。9 月，有报道称王自如成为格力手机部门负责人；11 月，又有消息称王自如加入格力电器担任副总裁，主要负责市场部门。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谈及转变身份成为格力管理层，王自如说自己为此做了不少改变，包括「脱去所有带 Logo 的衣服，戴起了工牌，改掉过去说话爱夹杂英文的毛病，拿起了茶杯」等。他还提及了此前退网的原因，解释为「为保守商业秘密」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于自己为格力所做的贡献，他称「用几年时间重塑了从仓储、物流、渠道到售后的整个销售体系」，期间「看到了真实的产业现状，也由衷敬佩那些在实体产业当中深耕一辈子的人，更验证了自己对于产业互联网最初的想法。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，格力并没有给他更多时间做更多的实践。2024 年，王自如被深圳市南山区人民法院采取限制消费措施。而在去年 1 月，王自如已因相关案件被强制执行 3383 余万元。「限高」风波后不久，业界即曝出王自如从格力离职的消息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在最新发布的视频中，王自如称离开格力「有遗憾」，有很多灵感没能实现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了「活下去」，他决定重新以自己最熟悉的方式创业。据他透露，未来做的第一件事是做 AI 的内容创业，因为「来钱快，资源整合也快」。在所有的方向中会选择高度应用 AI 的方向，如与消费电子、产业和服务相结合。其次，是用 AI 技术去帮助传统产业，加速完成数字化转型，但他并未详细介绍具体的形式和推进时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他直言做不到让所有人都认同，但只要想清楚了自己要什么，「工资条也没那么重要。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;视频最后，王自如特别感谢了董明珠和雷军的鼓励以及帮助，并向投资者承诺，会很快去着手解决所有问题。雷军旗下的顺为资本曾是王自如创办的科技测评媒体 ZEALER 的早期投资人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至发稿，格力和董明珠以及雷军方面尚未对王自如的发声作出任何表态。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870974.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870974.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 05:40:18 GMT</pubDate>
      <author>宋佳楠</author>
    </item>
    <item>
      <title>白宫助手紧急调解？马斯克改口称不会让「龙」飞船退役</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="来源：视觉中国" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174918315635897700_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;白宫助手等中间人拼命地给两人打电话进行调解。「龙」飞船是 NASA 将宇航员送往空间站的主要运输工具。白宫助手等中间人拼命地给两人打电话进行调解。「龙」飞船是 NASA 将宇航员送往空间站的主要运输工具。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;据&lt;span&gt;央视新闻报道，&lt;/span&gt;当地时间 6 月 5 日，马斯克表示，SpaceX 不会让「龙」飞船退役。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而就在几个小时前，他威胁到，鉴于总统特朗普关于取消政府合同的声明，SpaceX 将开始退役「龙」飞船。「龙」飞船是美国国家航空航天局将宇航员送往国际空间站的主要交通工具。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析指出，马斯克火速改口，主要原因是考虑到市场情绪，以及中间人的斡旋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于特朗普与马斯克之间的争端升级，特斯拉股价暴跌超 14%，市值一夜蒸发超 1500 亿美元，跌破 1 万亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另据知情人士透露，白宫助手等中间人当天拼命地给两人打电话，生怕事态失控到无法挽回的地步，还将马斯克的改口描述为「转折点」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宫西翼的官员们将两人关系的破裂比作「离婚」，他们之前预料可能要到 8 月矛盾公开化，没想到来得这么快。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174918315635897700.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当天特朗普在其社交媒体平台「真实社交」上发出威胁，称在数十亿美元的预算中，最简单的省钱方法就是终止马斯克的政府补贴和合同。马斯克旗下的公司特斯拉、SpaceX、星链都与政府签有合同或享受政府补贴及税收减免政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在最新发布的贴文中表示，不介意马斯克与自己反目，「但他应该在很多个月前就这么做了。」他还重申对众议院通过的大规模税收与支出法案的支持，坚称法案将让美国实现大规模减税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该法案正是马斯克与特朗普撕破脸的导火索。在 5 月 30 日彻底远离白宫政治之后，马斯克加大了对特朗普减税法案的攻势，呼吁民众向其支持的国会立法者施压，以扼杀该法案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 22 日，共和党议员占多数的国会众议院仅以 1 票的微弱优势通过了特朗普政府提出的大规模税改法案，特朗普称其为「大漂亮」法案（One&amp;nbsp;Big Beautiful&amp;nbsp;Bill Act）。该法案将在参议院进行审议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具体来看，拜登执政时为购买电动汽车和清洁能源产品推出的税收减免政策将被取消，这将对包括特斯拉在内的电动汽车制造商产生影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马斯克在社交媒体上拥有 2 亿多粉丝，他试图利用这个强大的舆论工具，威胁在明年 11 月的中期选举期间炒掉所有背叛美国人的政客。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两人的争吵还有延伸到个人攻击的趋势。马斯克称，如果没有自己慷慨的资金投入，特朗普不会在总统大选中获胜。密歇根州的共和党战略家丹尼斯·伦诺克斯评论到，马斯克这么说非常傲慢，但也是事实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，马斯克还提到了特朗普曾出现在爱泼斯坦「萝莉岛」丑闻的名单上，这也是司法部没有公开相关敏感档案的原因。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870873.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870873.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 05:31:47 GMT</pubDate>
      <author>陈升龙</author>
    </item>
    <item>
      <title>山东饲料龙头要「跨界」养猪：行业内卷业绩下滑，股价提前「抢跑」</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面图库" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250605/17491067024352800_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;饲料行业内卷之下，「养户没有了，就把自己打造成养户」。饲料行业内卷之下，「养户没有了，就把自己打造成养户」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;牛其昌&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;山东饲料龙头企业邦基科技（603151.SH）要养猪。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这家公司正在筹划以发行股份及支付现金相结合的方式购买 Riverstone Farm Pte.Ltd.（下称「Riverstone」）所持有的山东北溪农牧有限公司等 6 家公司 100% 股权，以及派斯东畜牧技术咨询（上海）有限公司 80% 股权，目前已与交易对方签署《意向协议》。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻注意到，作为一家主要从事猪饲料研发、生产和销售的上市公司，邦基科技此番一口气收购的 7 家公司均是围绕生猪养殖及销售，养殖基地则主要分布在毗邻公司总部的山东省滨州市、东营市。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;对此，界面新闻致电邦基科技证券部，相关负责人证实了上述「跨界」想法：「公司此前一直是做饲料行业，这次收购的标的主要是养殖企业，相当于是向主业的下游板块拓展，另外公司也比较看好生猪养殖市场。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据悉，上述协议只是初步意向，邦基科技为此要付出多少真金白银还需等待具体交易方案落定。由于交易尚存不确定性，邦基科技自 6 月 5 日开市起停牌，预计停牌时间不超过 10 个交易日。 &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250605/17491067024352800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;值得一提的是，就在邦基科技发布公告的同一天，公司股价早盘直线拉升封死涨停板，引发投资者对于内幕消息可能提前泄露的质疑。尽管业绩持续下滑，但公司今年以来股价累计涨幅超过 70%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250605/174912891739432900.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;尽管业绩持续下滑，但公司今年以来股价累计涨幅超过 70%。来源：Choice&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;饲料龙头「跨界」养猪&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;山东是全国饲料生产第一大省，邦基科技则是山东本土首家饲料上市公司。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公开资料显示，邦基科技总部位于山东淄博，自 2007 年成立以来一直从事猪饲料的研发、生产和销售业务，主要产品包括猪预混料、猪浓缩料、猪配合料等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2022 年 10 月，邦基科技登陆 A 股，募资 6.83 亿元主要用于公司及辽宁、长春、云南、张家口、山西等地子公司的高档配合猪饲料、浓缩饲料智能生产车间项目。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也就是说，自邦基科技成立至今，公司始终专注于饲料行业，并未涉足包括养殖行业在内的其他行业。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;具体来看，邦基科技此番誓要拿下的 7 家公司包括：山东北溪农牧有限公司（下称「山东北溪」）、山东瑞东伟力农牧有限公司（下称「山东瑞东」）、山东鑫牧农牧科技有限公司（下称「山东鑫牧」）、瑞东农牧（利津）有限公司、瑞东农牧（山东）有限责任公司（下称「瑞东农牧」）、瑞东威力牧业（滨州）有限公司全部 100% 的股权，派斯东畜牧技术咨询（上海）有限公司 80% 的股权。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根据天眼查 APP 及相关公司官网信息，上述标的资产经营范围主要涉及生猪养殖及销售、畜牧养殖技术及开发技术服务、农作物种植及销售等，且全部隶属于外资公司 Riverstone。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Riverstone 是什么来头？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;资料显示，Riverstone 是一家新加坡注册的公司，是以农业与食品投资管理为主的公司，美国著名的生猪养殖管理公司 Pipestone 拥有 Riverstone 的股份，是美国第五大养猪企业，代表世界最先进的养猪技术和管理水平，并在全球范围内提供生猪养殖技术支持和猪场整体托管服务。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据悉，截至 2022 年 6 月，Pipestone 在全球管理的母猪头数约为 46 万头，其中美国 32 万头，墨西哥 7.5 万头，中国 6.5 万头。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;值得一提的是，早在 2017 年，山东另一家主营低温肉制品的上市公司得利斯（002330.SZ）曾与 Riverstone 签订过《合作框架意向书》，彼时计划以 3.90 亿元至 4.55 亿元的价格收购 Riverstone 位于中国山东境内的生猪养殖业务及资产。不过，该合作后因双方未能就核心条款达成一致而告吹。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻注意到，山东北溪、山东瑞东、山东鑫牧、瑞东农牧的注册地均位于济南某小区，且电话一致，注册资本分别为 2940 万美元、2810 万美元、3220 万美元、1030 万美元，合计 1 亿美金。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以瑞东农牧为例，该公司官网显示，公司 2013 年 10 月成立于山东济南，是由美国璞瑞基金公司和美国派斯通公司（Pipestone）在中国共同发起成立，致力于引入优秀种猪基因，建造代表先进养猪技术和管理水平的现代化美式养殖基地。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;按照规划，该公司计划投资 20 亿，建设 6 个母猪场和配套的育肥场，2030 年底达到母猪存栏量 5 万头和年出栏商品猪 100 万头的规模。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6 月 5 日，界面新闻致电瑞东农牧，据公司相关负责人透露，公司的养殖基地主要位于山东滨州。从目前规模来看，母猪的存栏量大概是 2.6 万头。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174914411832533200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;截至 2024 年末，邦基科技账上的货币资金仅剩 1.68 亿元，较 2022 年的 7.47 亿元大幅缩水 77.51%。来源：同花顺&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;尽管标的公司的估值尚未公布，但仅从注册资本来看，邦基科技若想一口气吞下上述 7 家公司势必要付出不菲代价。邦基科技方面表示，此次收购以发行股份及支付现金相结合的方式进行。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;需要注意的是，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;截至 2024 年末，邦基科技账上的货币资金 1.68 亿元，较 2022 年的 7.47 亿元大幅缩水 77.51%。虽然今年一季度有所好转，但仅靠货币资金实现「跨界」显然远远不够。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上述邦基科技证券部相关负责人表示，由于目前还处于筹划阶段，公司只是简单发了停牌公告，具体估值和收购详情以后续是个交易日内发布的预案为准，届时上述 7 家公司的估值都会在预案里体现。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;10 家上市饲企，8 家营收下滑&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;邦基科技向下游「跨界」的背后，是公司自上市以来连年业绩下滑，饲料行业内卷加剧。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2019 至 2021 年，邦基科技营业收入分别为 10.05 亿元、17.24 亿元、20.35 亿元，年复合增长率高达 42.32%；归母净利润分别为 5342.91 万元、1.12 亿元、1.46 亿元，年复合增长率更是高达 65.21%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;然而「出道即巅峰」，自邦基科技上市以来，公司始终未能摆脱业绩下滑的泥潭。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;财务数据显示，2022 年至 2024 年间，公司归母净利润从 1.20 亿元一路下滑至 0.84 亿元再到 0.50 亿元，形成连续三年的下降通道。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;尤其 2024 年出现诡异背离——全年营收增长 54.36% 至 25.42 亿元，净利润却暴跌 40.24% 至 0.50 亿元，仅剩 2021 年净利润的三分之一。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174916664915895900.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;自邦基科技上市以来，公司始终未能摆脱业绩下滑的泥潭。来源：同花顺&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;对于增收不增利的原因，邦基科技给出了三点解释：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;随着募投项目的陆续建成投产，部分项目前期处于产能爬坡的阶段&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;strong&gt;整体产能利用率偏低&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，单位固定成本增加，导致整体毛利率水平下降；&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;客户结构变化导致应收账款增加：公司原有客户是以经销模式下的家庭农场客户为主体，该部分客户基本上采用现销的模式；本报告期，公司与规模化养殖场的合作增加，该部分客户通常采用赊销的模式，由于该部分客户单次采购量大且账期较长，导致报告期末应收账款较去年同期增长幅度有所提高，同时，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;计提的坏账准备相应增加&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公司产品结构发生变化：浓缩预混料占比降低，配合料占比上升，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;企业整体毛利率呈现下行态势&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;谈及邦基科技业绩下滑的根源，长期关注生猪养殖行业的私募基金经理李晓波对界面新闻分析，一方面，去年生猪出栏量同比有所减少，导致下游饲料需求减弱；另一方面，原料端豆粕、玉米等价格走低，推动了饲料端多次降价。在饲料行业残酷洗牌的大背景下，饲料价格处于近年来低位，毛利率进一步萎缩。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据国家统计局、农业农村部相关数据，2024 年全国生猪出栏 70256 万头，比 2023 年减少 2406 万头，下降 3.3%。而 2024 年豆粕均价较年初暴跌超 1000 元/吨，玉米下跌近 400 元/吨，多家饲料企业被迫卷入价格战。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;卓创资讯生猪行业分析师李晶表示，2024 年饲料价格呈震荡下滑走势，长线看，当前饲料价格处于近五年内低位。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;邦基科技只是冰山一角，包括新希望（000876.SZ）、海大集团（002311.SZ）、大北农（002385.SZ）等饲料行业巨头均面临内卷压力，去年以来多次降价。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据界面新闻不完全统计，在 10 家上市饲企中，有 8 家公司去年饲料业务营收出现下滑。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其中，新希望去年饲料实现营收 686.98 亿元，同比减少 15.48%；海大集团去年饲料实现营收 957.75 亿元，同比减少 4.82%；大北农去年饲料产品实现营收 190.54 亿元，同比减少 20.68%；傲农生物（603363.SH）去年饲料实现营收 58.08 亿元，同比大幅下降 45.76%，对应毛利率也比上年减少 1.42 个百分点。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;令饲企雪上加霜的是，进入 2025 年，多家生猪养殖企业明确了新的降本目标。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;牧原股份（002714.SZ）表示，2024 年底公司生猪养殖完全成本已降至 13 元/公斤左右，相较于 2024 年初下降 2.8 元/公斤，主要源于饲料价格下降，今年整体生猪养殖成本有望进一步下降。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，温氏股份（300498.SZ）也将 2025 年肉猪养殖综合成本目标定为 13 元/公斤。天邦食品（002124.SZ）表示，在不考虑饲料原材料价格波动的情况下，2025 年育肥完全成本目标是降至 12.8 元/公斤以下。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在此背景下，「邦基们」不得不通过纵向整合重获成本竞争力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;把自己打造成养户&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;实际上，在 A 股上市猪企中，不少都是由饲料企业延伸产业链而来。在行业内卷之下，众多饲企纷纷「跨界」养猪，将自身转化为饲料终端用户。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;值得一提的是，与饲料业务纷纷下滑形成鲜明反差的是，去年上述 10 家上市饲企旗下养殖板块大都实现了营收正增长。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以新希望为例，公司去年生猪养殖产业实现营收 303.98 亿元，同比增长 7.19%。此外，海大集团去年养殖行业实现营收 188.26 亿元，同比增长 21.52%；唐人神（002567.SZ）去年养殖行业实现营收 76.61 亿元，同比增长 48.68%；大北农去年养殖行业实现营收 62.78 亿元，同比增长 10.10%，帮助公司扭亏为盈。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;最近一个由饲料行业「跨界」养殖业的案例是大禹生物（871970.BJ）。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 年 12 月，大禹生物发布公告称，公司拟设立全资子公司，在主营业务饲料、饲料添加剂之外，延伸产业链进行生猪养殖业务，该业务模式主要为自繁自养及「公司+农户」模式。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在大禹生物看来，从行业发展趋势来看，围绕饲料构建的生猪养殖产业链也是行业和企业发展的必经之路，各企业纷纷开始产业链的布局，且有成熟的模式可供借鉴参考。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「新业务的开展能实现公司产品的闭环销售，有利于稳定饲料及饲料添加剂的销售渠道、充分释放产能，降低生产成本，应对下游生猪养殖行业结构调整。同时，生猪养殖版块能为公司生产经营带来积极影响。」大禹生物表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;山东省畜牧兽医局发布的资料显示，2024 年以来，猪业服务内卷式竞争趋向明显，新型「平台＋放养团队＋家庭猪场」的现代生猪放养产业链平台成长迅速，大量饲料企业、经销商转型加入到放养模式中来，激活了闲置产能。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一系列跨界成功的「正面案例」无疑也给邦基科技进军下游增添了信心。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;结合邦基科技来看，公司整体饲料产能利用率不足，急需内部消化渠道，进军下游养殖业一方面可以实现内部消化，另一方面或可在一定程度上对冲主业内卷的风险。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「生猪市场经历探底之后，当下不失为入局的机会。当猪价真正触底反弹时，前端料需求回升与规模化放养业务有望形成双击效应。」李晓波对界面新闻表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻注意到，实际在去年，邦基科技就已经开始探索入局养殖业。有消息称，2024 年 6 月，邦基科技与硕禾（青岛）畜牧养殖有限公司达成战略合作，依托饲料基地开展业务，加速布局养殖产业链。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在今年年初的战略合伙人发展年会上，邦基科技董事长王由成表示，「2024 年对于饲料行业来说，只能依靠创新创造，要学会从困境中找到发展机会。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市场没有了，就打造出新市场，养户没有了，就‘把自己打造成养户’。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;消息提前「泄露」？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;有意思的是，就在邦基科技发布公告的同一天，公司股价早盘便直线拉升并封死涨停板，截至收盘时报 17.12 元/股。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;尽管自上市以来业绩连年下滑，但邦基科技今年以来股价累计涨幅超过 70%，远超同行业其他上市公司。而在此期间，公司控股股东山东邦基集团有限公司（下称「邦基集团」）进行了密集增持。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年 3 月 12 日，邦基科技发布公告称，控股股东基于对公司长期投资价值的认可及未来持续发展的信心，自公告披露之日起 12 个月内，拟增持金额不低于 4000 万元（含），不高于 8000 万元（含），增持资金来源为自有资金和专项贷款。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;截至 4 月 16 日，邦基集团累计增持 336 万股，合计耗资 4197.31 万元，持股比例由 51.27% 增加至 53.27%，股东权益变动累积达到 2%。结合增持时间粗略计算，邦基集团增持的价位大致在 12.08 元至 13.30 元之间，账面浮盈大概率已经超过 30%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;尽管公司以「避免股价异常波动」为由申请停牌，但股价提前「抢跑」还是引发了投资者对于内幕消息可能提前泄露的质疑。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;对此，上述邦基科技证券部相关负责人表示，「其实我们也在研判，（股价涨停）可能存在别的因素。公司在山西那边的子公司最近新涉足养殖业，但规模不大未达到披露标准，我们猜测可能与这个消息有关，但不知道为什么过了几天之后股价突然涨停了。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;天眼查 APP 显示，山西邦基生物有限公司系上市公司旗下全资子公司，该公司旗下还有一家山西邦基农牧有限公司，成立于今年 5 月 16 日。最新动态显示，5 月 29 日，山西邦基农牧有限公司确实对外投资新增了一家名为「太原邦基畜牧养殖有限公司」的企业，以从事畜牧业为主。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不过按照上述邦基科技证券部相关负责人的说法，上述公司涉足养殖业的消息已经在工商信息网站公布多日，而公司股价是在 6 月 4 日涨停。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;针对邦基科技下一步的具体收购方案，界面新闻将持续关注。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12866435.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12866435.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 05:21:22 GMT</pubDate>
      <author>牛其昌</author>
    </item>
    <item>
      <title>美国法官火速行动，临时叫停对哈佛大学国际生的签证限制</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 5 月 29 日，美国马萨诸塞州剑桥，哈佛大学校。图片来源：视觉中国" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174918425310518400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美国法律界人士警告，虽然哈佛大学可能从地方法院法官处获得临时限制令，但一旦官司打到美国联邦最高法院，哈佛大学将面临严峻挑战。美国法律界人士警告，虽然哈佛大学可能从地方法院法官处获得临时限制令，但一旦官司打到美国联邦最高法院，哈佛大学将面临严峻挑战。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 6 月 5 日，就在哈佛大学对美国政府暂停哈佛大学国际新生入境一事提起诉讼后数小时，马萨诸塞州联邦地区法院法官艾莉森·伯罗斯发布临时限制令，暂时叫停美国政府对哈佛大学的签证限制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在两页长的临时限制令中，伯罗斯裁定，正如哈佛大学在起诉书中的「充分展示」，美国总统唐纳德·特朗普签署公告禁止哈佛大学国际新生入境将「立刻造成不可修复的破坏」。伯罗斯决定叫停美国政府对哈佛大学国际学生的签证限制，直到 6 月 16 日听证会举行之时。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在周四的裁决中，伯罗斯还宣布延长 5 月发布的临时限制令至 6 月 20 日。上月，美国国土安全部取消哈佛大学获得的学生和交流学者项目资质，禁止该校招收国际学生。哈佛大学火速提起诉讼，法官对特朗普政府发出临时限制令，叫停政府禁止哈佛招收国际学生的决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周三，特朗普签署公告，以哈佛大学拒绝就外国学生的行为不当和犯罪情况提供充足信息、威胁美国国家安全为由，暂停在 F、M 和 J 签证类别下的非移民哈佛大学新生进入美国，限制期为 6 个月。F 类签证为学术类学习的学生签证，M 类签证为职业技术、非学术类学生签证，J 类签证为交流访问学者签证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一天后，哈佛大学律师对 5 月就招收国际学生提起的诉讼进行修改，指控特朗普本周签署的公告明显意在规避法院 5 月就禁止哈佛招收国际学生发布的临时限制令。哈佛大学在修改的起诉书中指出，如果法院不立即采取行动，特朗普的公告将让已被录取的哈佛国际学生付出承重代价，并让哈佛的在读国际学生面临被驱逐出境的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯罗斯是美国民主党前总统贝拉克·奥巴马执政时任命的法官，她已经审理了多起与哈佛大学有关的诉讼。在今年特朗普政府与哈佛的战斗中，除与国际学生有关的诉讼外，哈佛大学就联邦政府暂停拨款一事提起的诉讼也由伯罗斯审理。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174918425310518400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国法律界人士警告，虽然哈佛大学可能从地方法院法官处获得临时限制令，但一旦官司打到美国联邦最高法院，哈佛大学将面临严峻挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前美国联邦最高法院为保守派占上风，9 名大法官中有 6 名为保守派。此前联邦最高法院已经做出了多项争议性裁决，包括推翻美国宪法对堕胎权的保护、推翻&lt;span&gt;平权法案。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;2023 年 6 月，美国联邦最高法院裁决认定哈佛大学和北卡罗来纳大学招生考虑种族因素是违反宪法之举。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在之后的听证上，哈佛大学需要证明特朗普的公告违反了美国宪法和其他法律，并证明相关公告的发布与确保美国国家安全无关。哈佛大学校长艾伦·加伯此前表示，学校正在制定应急方案，以应对该校国际学生无法入境美国的情况。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870847.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870847.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 04:41:44 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>周六福终过港交所聆讯，但已错过巅峰增长期</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面图库" src="https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20230303/1677827768564_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;按照中国门店数目计，2024 年周六福珠宝在中国珠宝品牌中排名第五，较 2023 年排名下滑一位。更新后的招股书也显示，从 2022 年至 2024 年周六福珠宝的毛利率持续下滑，分别录得 38.7%、26.2% 和 25.9%。按照中国门店数目计，2024 年周六福珠宝在中国珠宝品牌中排名第五，较 2023 年排名下滑一位。更新后的招股书也显示，从 2022 年至 2024 年周六福珠宝的毛利率持续下滑，分别录得 38.7%、26.2% 和 25.9%。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;黄姗&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;楼婍沁&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;周六福珠宝股份有限公司（以下简称「周六福珠宝」）在香港联交所披露上市聆讯后的更新版招股说明书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更新后的招股书显示，截至 2024 年 12 月 31 日，周六福珠宝在线下销售网络门店总数有 4129 家，其中国内门店数为 4125 家，海外有四家加盟店。按照中国门店数目计，2024 年周六福珠宝在中国珠宝品牌中排名第五，较 2023 年排名下滑一位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，更新后的招股书也显示，从 2022 年至 2024 年周六福珠宝的毛利率持续下滑，分别录得 38.7%、26.2% 和 25.9%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对第六次冲刺港股上市的进度及更新招股书的细节，截至发稿周六福珠宝尚未向界面新闻做出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img3.jiemian.com/101/original/202566/0cfdba13dfe66b9599b85ba71df673c4.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周六福珠宝创办于 2014 年，总部位于广东深圳，主营黄金珠宝、钻石镶嵌珠宝及其他产品销售。根据周六福珠宝最新招股书，该公司收入主要由自营销售、加盟商服务费以及线上销售三个部分构成。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20230303/1677827768564.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，加盟商收入贡献最大。从 2022 年至 2024 年，周六福珠宝加盟费模式收入分别占比 52.9%、55.4% 和 50.5%。而这部分收入又分为两块，分别是产品销售和服务费，服务费又包括加盟服务费、产品入网费和其他服务费。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;必须提到的是，服务费是周六福珠宝收入的关键。「服务费的毛利率仍然大幅高于产品销售。」周六福珠宝在更新招股书表示，「我们的毛利中有相当一部分来自于与我们品牌使用许可相关的服务费。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;前述招股书显示，2022&lt;/span&gt;年、&lt;span&gt;2023&lt;/span&gt;年、&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;年周六福珠宝向加盟商收取服务费所产生的毛利分别是 7.&lt;span&gt;476 亿&lt;/span&gt;元、&lt;span&gt;7.605 亿&lt;/span&gt;元、&lt;span&gt;8.014 亿&lt;/span&gt;元。这部分为品牌带来的毛利率接近 100%。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20231120/1700476338615.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;周六福珠宝常规店型&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;但这种模式存在风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不同于周大福珠宝、老凤祥、老庙等老牌珠宝，周六福在 2022 年 4 月就停产了只有工厂，改为委托代工或采购成品的模式。对于加盟商，周六福珠宝给于两种产品入网模式，一种是加盟商直接通过品牌方采购成品，另一种是加盟商根据周六福珠宝提供的「供应商白名单」，直接向授权供应商直采成品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种加盟模式固然为周六福珠宝保证了高利润率，但同时也埋下了对加盟商经营管理不到位的风险。周六福珠宝在更新招股书中也表示无法「保证加盟商不会违反其合同义务，在我们的加盟店内零售第三方产品。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;换句话说，加盟商出现以周六福珠宝名义销售的产品存在质量问题、知识产权侵权纠纷、虚假宣传等问题，周六福珠宝几乎很难规避。更新招股书提到，若加盟商未能就有关损失向其补偿，其或会因此蒙受损失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事实上，根据天眼查 APP 提供的数据，自 2009 年到 2025 年，周六福珠宝的民事司法案件有 643 件，其中 2021 年、2022 年和 2023 年分别有 176、181 和 108 件，这些案件大量涉及到与供应商的商标侵权案件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在过去多次冲刺香港联交所 IPO 的时候，周六福这种授权供应商模式就遭到了监管质疑。而周六福屡次在更新招股书中也做出说明和风险提示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或许为了加强对加盟商的控制，加盟商在周六福珠宝的直采产品销售收入有所增加。在最新版的招股说明书中，周六福珠宝补充了毛利率出现波动的情况说明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从 2022 年到 2024 年，周六福珠宝的毛利润分别录得 12.001 亿元、13.509 亿元和 14.788 亿元，毛利率则一路下滑。周六福珠宝解释道，这主要是因为来自加盟模式的产品销售收入比例增加。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而为了提升品牌影响力和公信力，并减少对加盟商的过度依赖，周六福珠宝这几年也有意识的提升线上渠道的收入，并提高自营店的数量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更新招股书显示，&lt;span&gt;2022&lt;/span&gt;年至&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;年间，周六福珠宝线上销售收入的复合年增长率达到&lt;span&gt;46.1%&lt;/span&gt;，&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;年线上销售收入占总收入的&lt;span&gt;40.0%&lt;/span&gt;。根据弗若斯特沙利文的资料，&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;年线上销售收入占总收入的比例计，周六福珠宝在中国全国性珠宝公司中排名第一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年至 2024 年，周六福珠宝的自营店数量分别为 78 家、95 家和 91 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;不过，虽然在国内市场周六福这两年在少数黄金地段商圈开设品牌直营店铺，但这些店铺主要起到形象展示的作用，以提升品牌知名度。2024 年&lt;/span&gt;5 月，周六福珠宝就在北京国贸商城开设了一间「周六福・吉」文化主题形象店。但该店型全国也仅此一家。与其他加盟商开设的普通店型形象差异还是较大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周六福珠宝自营渠道收入在此期间也并未更好，2024 年的同店销售收入同比下滑 21.2%，2023 年的同店销售收入同比增长 38.9%。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/202566/85ce7ad63b5915ba3a3ee43b57444dfe.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;北京国贸商城「周六福・吉」文化主题形象店&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;金价居高不下是周六福珠宝近期面临的最大风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黄金是周六福珠宝珠宝产品使用的主要原材料。2022 年到 2025 年，黄金的价格一直在上涨。该公司在更新招股书中提示，「金价上升对终端消费者情绪有短期影响，使若干终端消费者对消费抱持观望态度。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于金价总体不断上涨，但短期内价格又剧烈波动，国内黄金珠宝市场上有部分商家已经开始调整经营方向，减少销售黄金饰品，积极推广铂金饰品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有珠宝行业分析师告诉界面新闻，在深圳水贝交易市场，有一批中小型黄金珠宝批发商开始推广铂金饰品。而与水贝交易市场有合作的抖音平台，一些自称在水贝开设黄金珠宝首饰实体店的商家就在大力宣传铂金产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;水贝批发商的动作往往会成为黄金珠宝首饰市场的「风向标」，这多少会对主营黄金饰品的大品牌商家造成冲击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了找到新的业绩增长点，周六福珠宝开启了出海战略。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至 2024 年底在泰国开了 2 间加盟店、老挝一间和柬埔寨一间。进入 2025 年，周六福珠宝又在马来西亚和越南开设了两间加盟店，扩大在东南亚市场的布局和知名度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加盟模式偏向轻资产，延续周六福珠宝在国内的经营模式，的确有助于品牌毛利和利润的增长。但海外市场同样竞争激烈，在海外市场寻求第二增长曲线的品牌并非周六福珠宝一家，潮宏基、老凤祥、老庙、周大福珠宝等国内珠宝品牌都已经加大在海外市场，尤其是东南亚市场的投资布局。&lt;br&gt;
&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870781.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870781.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 04:35:35 GMT</pubDate>
      <author>黄姗 Shan</author>
    </item>
    <item>
      <title>工程机械 ESG 大考：中联重科仍未交卷，三一重工排放增幅居首| ESG 信披洞察</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：视觉中国" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250605/174912148398054600_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中联重科属于属于深证 100 指数样本公司，其最晚需在明年披露其相关 ESG 报告。中联重科属于属于深证 100 指数样本公司，其最晚需在明年披露其相关 ESG 报告。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新闻记者 | 田鹤琪&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;今年 5 月，全球工程机械资讯集团 KHL 旗下杂志《国际建筑》发布了《2024 全球工程机械制造商 50 强排行榜》，其中，共有 13 家中企上榜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;它们分别是：徐工机械 (000425.SZ)、三一重工 (600031.SH)、中联重科 (000157.SZ/01157.HK)、柳工 (000528.SZ）、山推股份 (000680.SZ)、临工重机、中国龙工 (03339.HK)、铁建重工 (688425.SH)、浙江鼎力 (603338.SH)、同力重工、山河智能 (002097.SZ)、福田雷沃、星邦智能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;工程机械行业是能源消耗和排放大户。&lt;/span&gt;截至目前，除中联重科外，其余八家上市公司均披露了 2024 年度环境、社会和治理及可持续发展相关报告 (下称 ESG 报告)，公布了去年的碳排放数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据界面新闻查询，&lt;span&gt;中联重科自 2011 年起开始发布社会责任报告，但一直未公布其 ESG 报告。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;去年 5 月 1 日，沪深北交易所发布的《上市公司可持续发展报告指引》(下称《指引》) 正式实施，其是 A 股首个统一、标准、实用的 ESG 披露标准。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250605/174912148398054600.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;《指引》明确报告期内持续被纳入上证 180、科创 50、深证 100、创业板指数样本公司，以及境内外同时上市的公司应当最晚在 2026 年首次披露 2025 年度《可持续发展报告》，鼓励其他公司自愿披露。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中联重科属于属于&lt;/span&gt;深证 100 指数&lt;span&gt;样本公司，这也意味着该公司最晚需在明年披露其相关 ESG 报告。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在已发布&lt;span&gt;ESG 报告的八家&lt;/span&gt;工程机械制造商中，柳工报告篇幅最长，为 134 页，其次是徐工机械 115 页、三一重工 108 页、山推股份 124 页、山河智能 102 页，这五家公司披露的关键数据较多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;铁建重工、浙江鼎力和中国龙工 2024 年 ESG 报告篇幅不足 50 页。浙江鼎力虽只有 46 页，但公布数据较多。铁建重工共 49 页；中国龙工仅 20 页，其 ESG 报告被涵盖在公司去年年报里。两家公司关键环境绩效指标披露较少，图表内容少，大多以文字进行描述。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;八家公司均披露了温室气体排放总量这一关键绩效指标，除中国龙工外，剩余七家公司均披露了范围一和范围二的数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据国际排放核算工具温室气体 (GHG) 核算体系，范围一温室气体排放量是指企业拥有或控制的排放源所产生的直接排放量；范围二是指公司消耗的外购电力、热力或冷源产生的间接排放。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus align-justify"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250605/174912123376564900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-center"&gt;制图：田鹤琪&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;据界面新闻对比，徐工机械去年温室气体排放总量居八家之首，为 38.17 万吨二氧化碳当量，但其碳排放量同比有所下降，降幅为 2.5%。其中，范围一 10.24 万吨二氧化碳当量，范围二 27.93 万吨二氧化碳当量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三一重工去年温室气体排放总量次之，为 32.41 万吨二氧化碳当量，同比上升 51.6%，增幅居于首位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，三一重工范围一 6.98 万吨二氧化碳当量，同比下降 17%；范围二 25.44 万吨二氧化碳当量，同比上升 96%，近一倍增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;范围二上涨背后与其外购电力增多有关。2024 年三一重工的外购电力为 4.74 亿千瓦时，2023 年采购电量为 4.26 亿千瓦时，同比上涨 11.3%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;柳工去年温室气体排放总量 8.8 万吨二氧化碳当量，同比上升 15.8%，在八家公司中增幅排第二。其中，范围一 1.2 万吨二氧化碳当量，范围二 7.6 万吨二氧化碳当量&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;山推股份去年温室气体排放总量 13 万吨二氧化碳当量，其中，范围一 2.5 万吨二氧化碳当量，范围二 10.5 万吨二氧化碳当量。公司去年未披露 2023 年的 ESG 报告，仅披露了社会责任报告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国龙工去年共排放温室气体二氧化碳 21.43 万吨，同比上升 5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;铁建重工同期温室气体排放总量 5.13 万吨二氧化碳当量，其中，范围一 0.67 万吨二氧化碳当量，范围二 4.46 万吨二氧化碳当量。公司未在 2023 年 ESG 报告中披露温室气体排放总量指标，仅提了「碳排放总量同比增加 31 吨」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;浙江鼎力去年温室气体排放总量 2.29 万吨二氧化碳当量，同比下降 4.6%，范围一 0.77 万吨二氧化碳当量， 范围二 1.52 万吨二氧化碳当量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;山河智能同期温室气体排放总量 1.48 万吨二氧化碳当量，同比上涨 3.4%，范围一 0.3 万吨二氧化碳当量，范围二 1.18 吨二氧化碳当量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，共五家公司披露了有害废弃物产生量这一关键绩效指标。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus align-justify"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250605/174912140497554300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-center"&gt;制图：田鹤琪&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;徐工机械以 5972.83 吨的排放量位居榜首，其次分别是山河智能 838 吨、山推股份 401.6 吨、铁建重工 367.38 吨、浙江鼎力 316.17 吨。柳工和中国龙工未披露该指标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三一重工则披露了危险废弃物产生量，为 5120 吨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;共有两家公司披露了废水排放量。分别是徐工机械 95.79 万吨、柳工 48.2 万吨。山河智能披露了工业废水排放量，为 2.42 万吨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在环保投入方面，三一重工投入金额最高，为 5.2 亿元，其次是柳工 0.45 亿元、山河智能 0.12 亿元、浙江鼎力 0.08 亿元、山推股份 0.06 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整体看，后四家公司环保投入合计为 0.71 亿元，不足三一重工的七分之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;徐工机械、中国龙工和铁建重工均未披露该指标数据。但徐工机械曾在 2023 年 ESG 报告中提到其环保投入为 1.1 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus align-justify"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250605/174912134952953900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-center"&gt;制图：田鹤琪&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;面对全球能源转型趋势，上述工程机械公司多提及发力电动化转型，布局新能源产品，推出新能源起重机、新能源挖掘机、新能源叉车、新能源装载机等多款产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如，徐工机械推出全球首台矿用混动挖掘机 XE650GK HEV，全球首款矿用大功率纯电动平地机 GR350EP；三一重工开发微混泵车微混 3.0 技术平台、底盘一体式电动空调及电控集成，能耗降低 76%；柳工 862HE 电动装载机荣获 2024 中国工程机械年度产品 TOP50 新能源市场贡献金奖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，上述家公司也积极推进光伏建设，加大绿电使用量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，徐工机械新增光伏装机功率 50 余兆瓦，截至 2024 年末，公司累计光伏装机容量达 134.5 兆瓦。2024 年，公司光伏自发电量 1.3 亿千瓦时，实现二氧化碳减排 9.12 万吨；2024 年公司内部使用的清洁能源总量为 9028.44 千瓦时，绿电使用占比达 18.63%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三一重工在 21 家子公司应用光伏发电设备，清洁能源使用量达 7607.2 万千瓦时，清洁能源使用比例为 13.8%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，柳工在柳州本地新增 4 个工厂及华东制造基地 1 个工厂光伏，装机容量达 21.53 兆瓦，年发电量达 2077 万度。2024 年，柳工光伏发电量为 1453.72 万度，光伏自发自用电量为 1136.23 万度，外购绿电 773.28 万度，通过这些举措，相当于减少二氧化碳排放 1.57 万吨，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;山推股份将园区路灯由卤素路灯更换为 LED 路灯和太阳能光伏板 LED 路灯。浙江鼎力推进营屋顶光伏发电项目，其厂房屋面太阳能光伏面板 2024 年总发电量为 1.68 万兆瓦时，其中自用 1.16 万兆瓦时，可再生能源用电量占比 33.04%，较上年度增长 7.02 个百分点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;铁建重工公司积极参与绿电交易，是湖南省首批参与绿色电力市场交易用户，全年购入绿色电力 325.4 万千瓦时，获得国家绿色电力证书 3254 张，减少碳排放 1856 吨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;山河智能在其山河工业城打造光伏电站。通过安装&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;总装&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;机容量 10 兆瓦的光伏系统，实现了年发电量 900 万千瓦时，截止 2024 年 12 月，累积发电 3200 万千瓦时，减少了 2.82 万吨的碳排放。此外，公司总部大楼采用地源热泵空调系统，与传统风冷热泵空调系统相比，节能超过 30%，年节约电能达到 32 万度，减少碳排放 282.4 吨，节约电费 25.8 万元。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12868136.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12868136.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 04:22:43 GMT</pubDate>
      <author>田鹤琪</author>
    </item>
    <item>
      <title>加大基层招录规模、强化职业能力培训，教育部部署就业「百日冲刺」</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 6 月 5 日，浙江省台州市，仙居技师学院，学生在招聘会上了解岗位信息。图片来源：CFP" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174918357214760600_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;通知提到，通过开展「百日冲刺」行动，聚焦当前就业工作重点难点，加力挖潜拓展就业岗位。通知提到，通过开展「百日冲刺」行动，聚焦当前就业工作重点难点，加力挖潜拓展就业岗位。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;就业是最大的民生，毕业季临近，教育部对稳就业做出最新部署。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据教育部官网周五发布消息，教育部办公厅发布通知，决定开展 2025 届高校毕业生就业「百日冲刺」行动，从加力拓展市场化就业岗位、加快组织政策性岗位招录等四方面提出多达 12 项具体措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通知提到，通过开展「百日冲刺」行动，聚焦当前就业工作重点难点，加力挖潜拓展就业岗位，加强毕业生就业观念引导，精准做好就业指导服务，帮助更多有就业意愿的毕业生在离校前后尽早落实毕业去向，全力促进 2025 届高校毕业生高质量充分就业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 25 日召开的中央政治局会议特别提出，要坚持稳中求进工作总基调，统筹国内经济工作和国际经贸斗争，着力稳就业、稳企业、稳市场、稳预期。「稳就业」被列为「四稳」之首，突显高层对这一问题的重视程度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家统计局新闻发言人、国民经济综合统计司司长付凌晖 5 月 19 日表示，尽管 4 月份全国城镇调查失业率 5.1%，比上月下降 0.1 个百分点，但当前就业结构性矛盾仍比较突出，青年群体就业压力较大。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174918357214760600.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加力拓展市场化就业岗位方面，通知首先提到，要深入开展就业创业「政策宣传月」活动，组织政策宣讲团，深入企业、园区、高校、社区，大力宣传扩岗补助、增人增资、社保补贴、培训补贴、求职补贴、创业补贴、税收优惠、创业担保贷款等各类促就业政策，帮助更多企业和高校毕业生应知尽知、应享尽享，加快推进各项政策举措落地见效，激励企业更多吸纳高校毕业生就业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通知还提出，支持高校联合地方人力资源社会保障部门合作设立校园就业公共服务站，推进政策宣传、招聘服务、就业指导、创业服务、职业培训、困难帮扶等公共就业服务进校园，满足毕业生多样化服务需求。对高校联合公共就业服务机构开展的校园招聘活动，按规定给予就业创业服务补助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加快组织政策性岗位招录方面，通知提到，各地各高校要持续做好「特岗计划」「三支一扶」「西部计划」「大学生乡村医生专项计划」等国家基层服务项目组织动员，集中宣传高校毕业生到基层就业优惠政策，大力引导高校毕业生赴基层就业。鼓励各地加大「乡村振兴协理员」「社区助理」「农技推广员」「司法协理员」等地方基层项目招录规模，落实好各项优惠政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加大就业指导和帮扶工作力度方面，通知提出，深入实施就业能力提升「双千」计划。各地各高校要围绕人工智能、低空经济等 12 个急需紧缺产业领域的 60 个重点建设方向，加快「微专业」和职业能力培训课程建设，尽快完成开设、招生、开课任务，帮助社会需求不足相关专业毕业生补齐知识和技能短板，提高就业竞争力。要积极动员就业困难群体参与「双千」计划学习，以促就业为导向帮助参加培训的毕业生尽早落实毕业去向。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除上述三个方面，通知还提到，加强去向登记规范管理。规范准确登记毕业生去向。各地各高校要认真落实毕业去向登记制度，准确把握就业监测指标，严格审核毕业生就业材料和去向信息，规范做好毕业去向登记，做到「去向落实一人，数据上报一人」。要不断健全完善就业进展动态监测机制，认真开展就业监测工作业务培训，切实提升就业监测工作水平。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870821.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870821.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 04:22:37 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>商务部：鼓励中国企业加强与南亚国家产供链合作，促进贸易投资一体化发展</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面图库" src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240302/1709360443671_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中国将继续发挥好各类平台作用，鼓励中国企业加强与南亚国家产供链合作，促进贸易投资一体化发展。中国将继续发挥好各类平台作用，鼓励中国企业加强与南亚国家产供链合作，促进贸易投资一体化发展。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;张倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;「中国将继续发挥好各类平台作用，鼓励中国企业加强与南亚国家产供链合作，促进贸易投资一体化发展。」2025 年 6 月 6 日，国务院新闻办公室就中国与南亚经贸合作及第 9 届中国—南亚博览会有关情况举行新闻发布会，商务部副部长鄢东介绍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第 9 届中国—南亚博览会将于 2025 年 6 月 19—24 日在云南昆明举办，本届博览会延续「团结协作、共谋发展」主题，由商务部和云南省人民政府共同举办，是今年中国同南亚国家重要的经贸交流活动之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「产供链合作是中国—南亚国家经贸合作的重要组成部分，对提升南亚国家出口能力，推动国家经济转型升级起到了积极作用。中方愿同南亚国家一道，通过贸易、投资、技术合作等方式开展产供链合作，维护全球产供链安全稳定畅通，为促进双方发展振兴、捍衞国际公平正义作出更大贡献。」 鄢东说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鄢东介绍，在制度安排方面，中方愿与有意愿的南亚国家新签或升级《双边促进和保护投资协定》，商签贸易畅通、产供链及电商等方面的合作备忘录，运筹多双边经贸合作机制，携手打造中国—南亚畅通、稳定、有韧性的产业链供应链，进一步深化贸易投资合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鄢东介绍，中方还将办好进博会、南亚博览会等各类展会，加强业界沟通，促进人员交流，对接合作需求，挖掘双方合作潜力。在配套服务方面，中方将做优对外投资合作国别指南、贸易促进指南等公共服务产品，完善海外综合服务体系，充分发挥驻外经商机构作用，为企业赴南亚投资提供更多政策指导和市场情况、项目合作、安全预警等信息服务。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240302/1709360443671.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「中国和南亚国家山海相连、命运相系。中国坚持以睦邻、安邻、富邻、亲诚惠容、命运与共为理念方针，支持南亚国家走稳自身发展之路，深化发展融合，积极推动双边经贸水平提质升级。」 鄢东说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鄢东表示，要加快发展战略对接，在巩固农业、能矿、基础设施等传统领域合作的基础上，拓展能源转型、数字经济、低碳发展、智能制造等前沿领域合作，共同维护产供链稳定。支持南亚国家工业化进程，鼓励中国企业按照市场化原则拓展对南亚经贸合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「中方愿积极扩大自主开放，为南亚国家共享中国大市场创造更为便捷的条件。积极推进与南亚国家自贸协定安排，升级投资保护协定，进一步释放贸易和投资合作潜力。打造公平、透明、非歧视的营商环境，着力提升贸易投资自由化、便利化水平。」 鄢东说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在发挥企业主体作用方面，鄢东表示，中方愿加强与南亚各国重要商协会、贸易投资促进机构的广泛联系，开展贸易投资促进活动，不断扩大南亚国家朋友圈，为企业家搭建交流信息、创新合作的平台，继续鼓励和支持中国企业赴南亚国家考察对接，挖掘双方经贸合作潜力，共同将合作愿景转换为具体行动。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870753.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870753.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 04:12:53 GMT</pubDate>
      <author>张倩楠 ZQN</author>
    </item>
    <item>
      <title>首次入选新能源下乡名单，特斯拉把车卖向农村</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面新闻图库" src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20230707/1688707227610_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在自身产品线老旧和中国新能源汽车市场价格竞争的双重压力下，三四线城市及县域市场是特斯拉为数不多仍可开拓的增量空间。在自身产品线老旧和中国新能源汽车市场价格竞争的双重压力下，三四线城市及县域市场是特斯拉为数不多仍可开拓的增量空间。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;周姝祺&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;最新一轮新能源汽车下乡活动即将开启。在中国市场出现销量萎靡的特斯拉也首次进入「下乡」名单，试图将车卖向消费潜力旺盛的下沉市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日前，工业和信息化部办公厅、国家发展改革委办公厅、农业农村部办公厅、商务部办公厅和国家能源局综合司联合发布通知，开展 2025 年新能源汽车下乡活动。此次共有多达 124 款车型入选下乡车型名录，包括特斯拉 Model 3 和 Model Y。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乘用车市场信息联席分会秘书长崔东树接受界面新闻采访指出，特斯拉入选新能源汽车下乡名单，突显政策对入选新能源车型的开放和包容，只要满足乡村地区消费者使用需求、品牌好，质量可靠的车型都有选中机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特斯拉相关人士向界面新闻表示，这是特斯拉首次入选新能源汽车下乡车型目录。考虑到下沉市场用户对购买特斯拉的需求，公司响应国家政策，为消费者提供尽可能的购车和用车便利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至 2025 年 6 月，中国大陆地区特斯拉直营门店布局 547 家，覆盖城市 104 座；直营及授权钣喷中心 340 家，覆盖城市 209 座。特斯拉在国内已建设开放的超级充电站数量 2100 座，超级充电桩超 11500 根，已形成了覆盖基本全面的充电服务网络，支撑向下沉市场开拓。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20230707/1688707227610.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在自身产品线老旧和中国新能源汽车市场价格竞争的双重压力下，三四线城市及县域市场是特斯拉为数不多仍可开拓的增量空间。数据显示，今年 5 月，特斯拉中国销量同比下降 15% 至 6.17 万辆，这是特斯拉连续 8 个月在华销量同比下滑。上个月，特斯拉在华市场份额已降至 3.2%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 2 月底，特斯拉主销车型焕新版 Model Y 正式在华开启交付，3 月首个完整交付月销量达到 4.9 万辆，一度回归到热销水平。但随后 4 月换新版 Model Y 销量环比下滑至 3.4 万辆，其中国内零售量为不到 2 万辆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在特斯拉全球化策略下，焕新版 Model Y 很难为中国消费者需求推出专属的功能。它只在外观灯组上有轻微改动，内饰上谨慎地增加了后排触摸小屏，前排座椅通风功能等，取消方向盘右侧的换挡拨杆还引发了一定的争议。和中国自主品牌改款如同换代的更新强度对比下，差距明显。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年 9 月，乐道 L60、极氪 7X、智界 R7 等多款车型同时「围剿」特斯拉 Model Y，它们提供了更宽敞的车内空间，更为智能的车机操作系统和辅助驾驶功能，以及更便宜的价格。今年 7 月，拥有强大品牌号召力的小米汽车也将直接对标 Model Y，推出全新车型 YU7，进一步侵蚀特斯拉在华市场份额。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为尽可能延续产品生命周期，今年特斯拉推动辅助驾驶软件 FSD 入华，并在上周向中国市场的新车提供了智能辅助驾驶功能转移，有效期至 6 月底。同时，特斯拉还推出了 5 年 0 息和车主引荐政策，进一步降低用户购车门槛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;品牌影响力是特斯拉在下沉市场开拓的重要砝码。杰兰路咨询总经理朱锴向界面新闻表示，特斯拉的产品就像是苹果手机，「对于首次接触智能电动汽车的消费群体而言，它没有明显的产品短板，是在琳琅满目车型里不会出错的选择」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位县城新能源汽车消费者告诉界面新闻，特斯拉和比亚迪是当地流行的新能源汽车品牌，「知名度高，本身保有量大，想要买车都会先去这两家门店看看。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻注意到，在本次新能源车下乡车型名录中，并没有只局限在 10 万元左右的大众市场消费车型。理想 L6，蔚来 ES6、ET5、极氪 001、小鹏 G9 等 20 万元以上的高端车型同样在列。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;崔东树向界面新闻指出，县城及乡镇地区同样有一定经济实力，并且愿意改善生活质量的消费者，该群体尚未释放的新能源汽车消费潜力，可以成为推动中国车市增长的又一驱动力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以农民工为例，崔东树提供的数据是，从事建筑业的人员工资相对较高，约为平均工资的 116%；从事快递行业的人员工资约为平均工资的 114%；从事制造业的人员工资也已上升到平均工资的水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「在推动汽车下乡的不断努力中，农民工群体用车需求持续增长。根据调查公开数据，从 2015 年农民工汽车拥有率是 15.9%，上升到 2021 年的 34.1%，车辆拥有率提升速度相对较快，尤其过去几年平均每年在 4 个百分点左右的速度增长，表现是相对较强的特征。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;统计数据显示，2020 年下半年、2021 年和 2022 年，新能源汽车下乡车型销量同比分别增长 80%、169%、87%。中国汽车工业协会 2024 年 2 月发布数据显示，2023 年新能源汽车下乡活动车型总销量达到 320.87 万辆，同比增长超过 1.23 倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据悉，此次新能源下乡活动将选取一批新能源汽车推广比例不高、市场潜力较大的典型县域城市，举行若干场专场活动；以此为中心辐射周边乡镇，结合地区特点开展若干场特色活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;充电网络布局不够是阻碍下沉市场用户尝试新能源汽车的障碍之一。上述县城新能源汽车消费者向界面新闻表示，当地只有两个比较集中的新能源汽车充电站，也多为国网的慢充桩，多数时候只能依赖家充补能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;借助新能源下乡活动，多部门还将组织新能源汽车售后维保服务企业，充换电服务企业，保险、信贷等金融服务企业协同下乡，持续优化乡村地区新能源汽车应用配套环境。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870707.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870707.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 04:07:11 GMT</pubDate>
      <author>周姝祺</author>
    </item>
    <item>
      <title>全球首例！复旦科学家借助脑机接口使失明动物恢复光视觉能力</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：图虫" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174918231092712600_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;这项新技术不仅规避了侵入性脑部手术的风险，更突破了人类视觉的生理极限。这项新技术不仅规避了侵入性脑部手术的风险，更突破了人类视觉的生理极限。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;据澎湃新闻，6 月 6 日凌晨 2 点，中国科学家在《科学》（Science）杂志上线的最新研究成果，借助脑机接口等技术，&lt;/span&gt;成功研发出全球首款具有超宽光谱响应能力的视觉假体&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;新一代视觉假体不仅使失明动物恢复可见光视力，还可扩展其视觉功能，这为失明患者复明提供了新可能。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是我国研究人员在视觉假体领域取得重大突破。上述科研成果由复旦大学集成电路与微纳电子创新学院周鹏/王水源团队、脑科学研究院张嘉漪/颜彪团队联合中国科学院上海技术物理研究所胡伟达团队合作完成。&lt;span&gt;研究题为《碲纳米线视网膜假体增强失明视觉》（「Tellirium Nanowire Retinal Nanoprosthesis Improves Vision in Models of Blindness」）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这款基于碲纳米线网络（TeNWNs）的视网膜假体，光谱覆盖范围从可见光（470nm）延伸至近红外二区（1550nm），远超人类天然视觉（380-780nm）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该技术无需依赖任何外部设备即可工作。当这片薄如蝉翼、指甲盖大小的假体植入失明小鼠的眼底后，它能高效地将接收到的光信号转化为电信号，直接激活视网膜上尚存的神经细胞，成功使模型恢复了对可见光的感知能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;这项新技术不仅规避了侵入性脑部手术的风险，更突破了人类视觉的生理极限。除了修复可见光视觉，该假体还能让使用者感知红外光，精确定位如 940nm 和 1550nm 的红外光源，实现视觉功能的拓展，研究人员形象地称之为「增强版复明」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;科研团队在非人灵长类动物（食蟹猴）模型上的实验也验证了该假体的有效性。&lt;/span&gt;植入半年后，动物模型均未观察到任何不良排异反应&lt;span&gt;，这为后续推进临床应用转化奠定了重要基础。目前，团队已着手深入研究视觉假体与视网膜的高效耦合机制。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174918231092712600.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;不过，科研团队也表示，&lt;/span&gt;考虑到目前医学伦理的限制，研究暂时不会进入临床试验阶段&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;近年来，全球脑机接口技术飞速发展，&lt;/span&gt;吸引了大量科技公司、医疗机构、学术研究机构和政府部门的高度关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基于脑机接口的技术流程，脑机接口行业形成了完整的产业链。上游包括，脑电采集设备（如非侵入式电极和侵入式微电极）、脑机接口芯片、处理计算机/数据集和处理算法、操作系统级分析软件和外部嵌套等；中游主要包括，脑机接口产品提供商；下游则包括，医疗、消费电子、游戏娱乐、智能家居、机器人等各种应用领域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据麦肯锡预测，脑机接口在医疗应用市场规模有望在 2030 年达到 400 亿美元，并于 2040 年达到 1450 亿美元。其中，以中枢神经系统疾病治疗为主的严肃医疗的潜在应用规模 2030 年预计为 150 亿美元，2040 年为 850 亿美元，而以情绪评估与干预为主的消费医疗的潜在应用规模 2030 年预计为 250 亿美元，2040 年为 600 亿美元&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870773.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870773.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 04:04:14 GMT</pubDate>
      <author>沈霄戈</author>
    </item>
    <item>
      <title>华为两款鸿蒙电脑今日开售，最低 7999 元起</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：华为" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174917960878386000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;两款产品均搭载 HarmonyOS 5 系统。两款产品均搭载 HarmonyOS 5 系统。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;6 月 6 日，华为鸿蒙电脑正式开售，包括 MateBook Pro 和首款折叠电脑 MateBook Fold 非凡大师，两款产品均搭载 HarmonyOS 5 系统。其中，华为 MateBook Pro 售价 7999 元起，MateBook Fold 非凡大师售价 23999 元起。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;HUAWEI MateBook Fold 非凡&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大师是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前屏幕尺寸最大的商用折叠电脑，达到 18 英寸，整机重量&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1.16kg&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;折叠后&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;小于 13 英寸&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;屏幕全面展开时，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;可进行&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;沉浸式&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;文档处理或&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;观看高清视频。屏幕折叠&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;时则为&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;传统笔记本形态，可通过配套键盘或虚拟键盘进行输入。&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;为确保整机轻薄与坚固性，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;MateBook Fold&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;选择了难度更大的水滴型转轴技术路径，并通过一根主轴和三段式转轴的设计，是目前业内最大尺寸、最薄且技术复杂的折叠转轴。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;HUAWEI MateBook Pro 的定位&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;则更偏向大众市场。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;整机重量&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;为&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;970 克，厚度 13.5 毫米，被称为是华为史上续航时间最长的 PC（个人电脑）产品，官方称连续使用时长可达 10.2 小时。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;两款新 PC 产品的发布，标志着华为筹谋 5 年之久的鸿蒙电脑正式推向市场。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;由于&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;微软对华为的 Windows 授权已于 2025 年 3 月底正式到期，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;且不再续签，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;华为&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;已&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;无法继续在新款 PC 上预装 Windows 系统。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;华为终端 BG 董事长余承东也在公开场合表示，华为 PC 产品未来会全面转向鸿蒙系统，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;这也是&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;国产操作系统在 PC 领域的一次突破。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;鸿蒙操作系统生态设备突破 10 亿台，注册开发者达到 720 万，代码超过 1.1 亿行，实现了从操作系统内核、文件系统，到编程语言、人工智能框架和大模型等全部实现自研。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174917960878386000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;5 月 19 日鸿蒙电脑发布后，应用适配加速。截至目前，鸿蒙电脑上架应用已从最初的 300 余款快速攀升至 1000 余款，预计年底将支持超过 2000 个融合生态应用，覆盖通用办公、设计创作、金融理财、影音娱乐等核心场景。华为还与众多生态伙伴合作为 MateBook Fold 非凡大师适配应用，充分发挥其折叠双屏优势。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鸿蒙电脑的预售火爆。据&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5 月 22 日华为商城数据显示，鸿蒙电脑的预约量超 14 万人。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其中，售价 23999 元的华为&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;MateBook Fold&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;预约人数达到 10&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;.1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;万；售价 7999 元的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;MateBook Pro&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;预约人数约 3.98 万人。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;市场调研机构 Canalys 公布的数据显示，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 年，中国大陆 PC 市场出货量达 3970 万台，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其中联想以 35% 的市场份额排名第一；华为排名第二，市场份额为 11%；其次是惠普（9%）、软通动力（9%）和华硕（8%）。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870482.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870482.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 04:02:09 GMT</pubDate>
      <author>沈霄戈</author>
    </item>
    <item>
      <title>《纽约时报》将内容卖给亚马逊后，OpenAI 准备就《纽约时报》的版权诉讼提起上诉</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="来源：视觉中国" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174917541514332800_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;《纽约时报》首席执行官表示，与亚马逊的协议符合该新闻机构长期坚持的原则，即高质量的新闻报道值得付费。《纽约时报》首席执行官表示，与亚马逊的协议符合该新闻机构长期坚持的原则，即高质量的新闻报道值得付费。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;当地时间 6 月 5 日，OpenAI 发表声明称，正在对《纽约时报》要求无限期保留消费者 ChatGPT 和客户数据的诉讼请求提起上诉。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;OpenAI 的首席运营官 Brad Lightcap 表示，保护信任和隐私是其产品的核心，《纽约时报》及其他 8 名原告的诉讼请求违背了其对用户做出的隐私承诺，是越权行为。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;由于&lt;/span&gt;面临艰难的商业环境，美国新闻机构与科技巨头在 AI 领域的合作已经逐渐成为趋势。据 OpenAI 介绍，该公司与 160 多家媒体建立了合作关系，允许其聊天机器人 ChatGPT 向用户显示、总结和引用这些媒体的内容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但《纽约时报》等主流媒体仍持强硬的反对立场。2023 年 12 月 27 日，《纽约时报》以侵犯版权为由起诉 OpenAI 及其最大的外部股东微软，成为了第一家起诉这两家公司侵犯其版权的美国主流媒体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;起诉书指出，&lt;span&gt;OpenAI 的&lt;/span&gt;ChatGPT 和微软的&lt;span&gt;Copilot&lt;/span&gt;在&lt;span&gt;未经许可且未付费的情况下&lt;/span&gt;非法复制和使用其数百万篇原创文章，并呈现给提问的用户，甚至被当作可靠信源。双方由此产生了直接的竞争关系，导致其损失数十亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，《纽约时报》还要求 OpenAI 和微软销毁使用其版权材料的训练模型和数据。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174917541514332800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《纽约时报》表示，如果新闻机构无法保护其独立报道，原创报道就会越来越少，届时计算机和 AI 也无法填补这一空白。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;OpenAI 当时回应，未经署名和许可逐字复制《纽约时报》内容是罕见的失误，他们已经在努力消除这种现象。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 4 月，财团&lt;span&gt;Alden Global Capital 旗下的 8 家美国知名报纸&lt;/span&gt;加入了&lt;span&gt;《纽约时报》的队伍&lt;/span&gt;。这些原告&lt;span&gt;声称，OpenAI 和微软删除了版权管理信息，如记者的姓名和头衔，聊天机器人还&lt;/span&gt;捏造答案，导致相关媒体声誉受损。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;分析指出，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;相关诉讼的结果可能会从根本上改变新闻机构在 AI 时代的报酬方式。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据悉《纽约时报》此前与 OpenAI 及微软就「内容付费」已进行了数月的商谈，但未达成协议。而就在上个月，《纽约时报》突然在 AI 版权问题上转向，首次将其内容授权给另一家科技巨头，令业界颇感意外。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 29 日，《纽约时报》与亚马逊达成了一项多年协议，允许后者使用其内容来训练 AI 平台（如语音助手 Alexa）。双方&lt;span&gt;尚未披露具体的财务条款。《纽约时报》的首席执行官 Meredith Kopit Levien 在内部信中表示：这项协议符合我们长期坚持的原则，即高质量的新闻报道值得付费。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通过该协议，亚马逊将获得《纽约时报》的报纸、烹饪频道和体育网站 The Athletic 编辑内容授权，亚马逊的产品和服务中可以实时展示《纽约时报》的内容摘要和片段，这些内容还可以用于训练亚马逊的大型 AI 模型。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870741.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870741.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 03:54:49 GMT</pubDate>
      <author>陈升龙</author>
    </item>
    <item>
      <title>去年汛期湖北避险转移 1342 人，应急管理部公布 2024 全国成功避险避灾典型案例</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面新闻" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174918068646624200_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;针对汛期险情，暴雨前迅速果断转移危险区域群众，是最直接、最有效降低地灾威胁的方法。针对汛期险情，暴雨前迅速果断转移危险区域群众，是最直接、最有效降低地灾威胁的方法。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;张旭&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;自 2025 年 6 月 1 日起，我国全面进入汛期，南方地区进入主汛期。进入主汛期后，局地暴雨洪水等极端事件发生概率加大，防汛任务艰巨。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6 月 6 日，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻从应急管理部获悉，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;为推广宣传基层避险避灾创新做法和先进经验，营造全社会参与防灾减灾救灾工作的良好氛围，近日，应急管理部公布 10 个 2024 年度全国成功避险避灾典型案例。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据介绍，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;应急管理部组织专家团队，按照公平公正、点面结合、层层把关的原则，综合考虑避险避灾效果、发现精准性、报告及时性、处置示范性等多方面因素，对 2024 年各地上报的 437 个成功避险避灾案例进行征集推荐、专家打分和分析评估，遴选确定了 10 个代表性强、事迹突出的典型案例，涵盖了江河洪水、城乡内涝、山洪泥石流、滑坡、台风、草原火灾、地震等多个灾种。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其中，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;浙闽交界洪涝地质灾害成功避险案例&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以及梅汛期湖北洪水灾害成功避险案例在上述典型之列。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 年 6 月 11 日至 19 日，汛期叠加梅雨季，浙江南部、福建北部等地持续出现强降水过程，局地累计雨量大、叠加效应强、致灾风险高&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;由于此次梅雨一出场便「来势汹汹」被网友形象地称作「暴力梅」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174918068646624200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据应急管理部此次介绍，在面对去年汛期时，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;浙江、福建两地应急管理部门积极应对，加强联合会商研判，聚焦工地、学校、医院等重点场所和房前屋后、高陡边坡、水库山塘等重点部位开展巡查排查。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;数据显示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;浙江丽水、温州和福建南平等 3 市的 12 个县（市、区）上报成功避险个例 27 起，紧急避险转移 188 户 1000 余人。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「往常，我们地质灾害防治工作重点防范的是台汛期，但随着气候变化，现在梅汛期的防范压力也陡然增大，尤其是短临的极端强降雨。」浙江省温州市自然资源和规划局地质矿产处处长吴明通&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此前在接受中国自然资源报采访时&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;介绍，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6 月，温州出现了 3 轮强降雨过程，全市 385 个站点累计降雨量超过 300 毫米，导致地灾高发，是去年同期的 4.7 倍。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;提前开展&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;扩面&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;排查工作，能够有效规避灾害风险。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;应急管理部指出，去年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6 月 11 日，浙江省丽水市云和县石塘镇小顺村应急管理员多次夜巡国道在建工地，敏锐发现水位陡升、公路塌方等异常，精准判断山洪灾害风险。乡镇接报后 1 小时内，沟通施工方组织转移，100 分钟内将 299 名施工人员和设备全部转移完毕，并拉起警戒线，安排人员 24 小时值守巡查。次日，在建工地工棚周边被洪水淹没，所幸发现转移及时，避免了施工人员伤亡和财产损失，保障了国道项目推进。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这是一起典型的应急管理员多次巡查、乡镇果断处置的山洪灾害成功避险案例，丽水市将应急管理员纳入风险隐患信息报送队伍,有效提升了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;‘&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;镇自为战、村自为战&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;’&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的防汛抗洪能力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」应急管理部表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另一起典型是湖北洪水灾害成功避险案例。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;暴力梅」侵袭长江中下游地区，导致河湖堤坝等含水率饱和，极易引发渗水管涌、开裂沉降、失稳坍塌等险情。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7 月 4 日 11 时 30 分，湖北黄冈黄州区陶店乡杨家湾村灾害风险隐患信息报送员在辖区堤段巡查发现，附近一水塘内有水泡涌出，于是逐级上报至区应急管理局和区政府。区政府立刻派出专家组到现场查看辨认，经人工潜水探摸，发现塘底有沙窝，水温低，判定为管涌群险情。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;对此，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;乡镇应急救援队伍立即采取填塘压渗铺盖措施，对险情范围内 1330 平方米、深 4 米的水塘进行黄沙填筑，共投入 150 人、18 台机械，耗用黄沙 5000 立方米。5 日凌晨，险情全部得到有效控制，成功避免了溃堤，避免了沿线 24 万人、32 万亩耕地被淹，避免了 G106 国道、G347 国道、京九铁路、武黄高铁等重要基础设施损坏。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;值得一提的是，针对&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;汛期险情&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，暴雨前迅速果断转移危险区域群众，是最直接、最有效降低地灾威胁的方法。据应急管理部介绍，湖北省各级应急管理部门&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在去年汛期内&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;组织精干力量加密巡堤查险，实现了「未溃一堤、未垮一坝、未亡一人」的目标。全省 11 个地市、25 个县（市、区）上报避险个例 54 起，避险转移 190 户 1342 人。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870650.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870650.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 03:53:36 GMT</pubDate>
      <author>张旭 XU</author>
    </item>
    <item>
      <title>西子电梯 54 岁董事长兼总经理刘文超离世</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="西子电梯 54 岁董事长兼总经理刘文超" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174918094385656400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;离世前三天，刘文超还在该公司的一场活动上谈「安全生产」。离世前三天，刘文超还在该公司的一场活动上谈「安全生产」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新闻记者 | 宋佳楠&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日，西子电梯科技有限公司发布讣告称，公司董事长兼总经理刘文超，于 2025 年 6 月 2 日在杭州不幸离世，终年 54 岁。目前该公司官网已变成灰色页面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;讣告表示，「刘文超自 1994 年 7 月加入杭州西子电梯厂以来，以其卓越的领导力与专业素养，带领团队拼搏奋进，为公司发展奠定了坚实基础，为中国电梯民族品牌的发展作出了重要贡献，其敬业精神与人格魅力赢得了公司员工和社会各界的广泛尊敬与爱戴。刘文超同志的辞世既是中国电梯行业的损失，更是西子电梯科技有限公司的巨大损失。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;讣告显示，兹定于 6 月 8 日上午 8 点至 9 点 30 分，在杭州殡仪馆追远厅举行刘文超同志追悼会。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174918081231005300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;西子电梯科技有限公司于官网发布的讣告&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;公开资料显示，刘文超生于 1971 年，是黑龙江人，1993 年大学毕业后被分配至杭州西子电梯厂。2007 年，其在西子孚信科技有限公司从事电梯零部件的销售工作。2008 年，他带领 46 人的初创团队，从西子母公司预支了 400 多万资金，创办了西子电梯科技有限公司，并担任法定代表人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;次年，该公司拿到生产电梯的资质，并接到武汉铁路局的第一个订单。刘文超带领团队将公司从租赁厂房发展为占地 204 亩的现代化工厂，年产值从初创时的几千万元增至 2021 年的 25 亿元，2024 年营收达 23.7 亿元，产品覆盖 70 余国。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174918094385656400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘文超本人曾主导攻克多项电梯行业关键技术，如自动扶梯一体式安全驱动技术等，拥有 20 余项核心专利，参与百余项电梯行业国家/团体标准编写。离世前三天，其还在公司的一场活动上谈「安全生产」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据浙江科学技术厅 2021 年 12 月发布的一篇文章介绍，刘文超一年 365 天，大概 100 天在外出差，100 天住在企业，留给家庭的时间少之又少。刘文超的小儿子当时刚上小学。因为工作繁忙，刘文超很少有时间陪在孩子身边，更多时候与孩子的交流只能通过视频电话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除在西子电梯任职外，刘文超也曾担任浙江省发明协会智慧电梯专业委员会主任、杭州市院士专家工作站评审专家库成员、杭州市质量技术监督工程技术人员工程师资格评审委员会专家库成员等职务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西子电梯隶属于新西奥电梯集团，后者为西子联合控股旗下核心产业集团，含西奥、西子、速捷三大整梯品牌。其总部位于杭州青山湖科技城，注册资金 3.555 亿元，主要做电梯研发、制造、销售、安装及售后服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西子电梯目前并未上市。有行业数据统计，该公司 2024 年营收为 23.7 亿元，在中国电梯品牌中排名第四（仅次于通力、日立、上海三菱等外资及头部国产企业）。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870661.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870661.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 03:45:27 GMT</pubDate>
      <author>宋佳楠</author>
    </item>
    <item>
      <title>因对内塔尼亚胡发逮捕令，国际刑事法院法官被美国制裁</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 5 月 21 日，以色列耶路撒冷，以色列总理内塔尼亚胡。图片来源：视觉中国" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174918073027591300_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;这 4 名法官被指擅自对美国和以色列公民实施「非法」调查、逮捕、拘留或起诉。这 4 名法官被指擅自对美国和以色列公民实施「非法」调查、逮捕、拘留或起诉。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;据新华社消息，当地时间 6 月 5 日，美国政府宣布对 4 名国际刑事法院（ICC）法官实施制裁。这 4 名法官被指擅自对美国和以色列公民实施「非法」调查、逮捕、拘留或起诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这 4 名法官分别来自乌干达、秘鲁、贝宁和斯洛文尼亚。其中两人裁决 ICC 对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡和以色列前防长约亚夫·加兰特发出逮捕令。另外两名法官授权 ICC 调查驻阿富汗美军的战争罪指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;遭制裁后，这 4 名法官在美国的所有资产将被冻结，美国境内人员将被禁止为这 4 名法官提供任何资金、物品和服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 11 月，总部位于荷兰海牙的 ICC 对内塔尼亚胡、加兰特以及巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）卡桑旅领导人穆罕默德·迪亚布·易卜拉欣·马斯里发出逮捕令。这 3 人均被控涉嫌犯下战争罪和反人类罪。虽然 ICC 对 3 人都发出逮捕令，但马斯里已死于以色列空袭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ICC 要求逮捕内塔尼亚胡和加兰特之事引发了美国和以色列强烈抗议。ICC 共有 124 名成员国，法国、德国、英国等欧洲大国均为 ICC 成员。以色列和美国都不是 ICC 成员，因此无需执行 ICC 的决定。但一旦内塔尼亚胡和加兰特前往 ICC 成员国，相关国家需要实施逮捕。意大利、荷兰、爱尔兰、加拿大、瑞士等 ICC 成员国已明确将实施逮捕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ICC 首席检察官、英国人权律师卡里姆·汗从 2021 年就启动了对巴勒斯坦和以色列的调查，调查涉及 2014 年巴以冲突以来的事件，包括本轮巴以冲突。卡里姆·汗已经被美国制裁。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174918073027591300.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020 年，ICC 还对驻阿富汗美军、阿富汗时任政府军和塔利班的战争罪和反人类罪指控展开调查。当时也是唐纳德·特朗普执政时期，特朗普签署行政令对 2 名 ICC 官员实施制裁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务院声明指出，美国不是 ICC 成员，ICC 没有对美国及其盟友公民展开调查、指控和起诉的权力。但 ICC 在 2015 年认可了巴勒斯坦的成员国身份，有权对巴以冲突中的事件展开调查。除此之外，阿富汗也是 ICC 成员国，该法院有权对在阿富汗发生的罪行展开调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对美国宣布的新制裁，ICC 回应称美国的措施是试图干涉该法院的司法独立性，法院坚定支持其法官并将继续依照《罗马国际刑事法院规约》展开工作。荷兰外交大臣卡斯帕·维尔德坎普也发声反对美国制裁，重申荷兰对 ICC 的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与位于海牙的国际法院不同，ICC 并非联合国机构，而是根据《罗马国际刑事法院规约》成立的对个人进行起诉和审判的法院。ICC 只能就 4 种罪名——种族屠杀罪、反人类罪、战争罪和侵略罪对个人提起起诉。由于 ICC 没有独立的执法人员，是否对被告执行逮捕取决于各成员国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国对 ICC 的态度一直随着被调查对象变化而变化。当 ICC 在 2011 年对利比亚前领导人奥马尔·穆阿迈尔·卡扎菲发出逮捕令时，白宫专门发声明支持 ICC 的决定，称 ICC 的逮捕令再次说明卡扎菲丧失了执掌利比亚的合法性。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870627.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870627.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 03:40:48 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>2024 反垄断执法年度「成绩单」出炉，全年办结垄断协议等案件 11 件</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2023 年 9 月 24 日，北京，国家市场监督管理总局、国家反垄断局大楼。图片来源：CFP" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174918026082641000_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2024 年，反垄断执法机构聚焦医药、供水、供气、金融数据和互联网平台等重点领域，深入开展民生领域专项执法行动。2024 年，反垄断执法机构聚焦医药、供水、供气、金融数据和互联网平台等重点领域，深入开展民生领域专项执法行动。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;国家市场监督管理总局周五发布《中国反垄断执法年度报告（2024）》（以下简称报告），这份长达 193 页的报告给出了去年我国反垄断执法工作的年度「成绩单」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报告指出，2024 年，市场监管总局（国家反垄断局）加大重点领域反垄断监管执法力度，全年办结垄断协议、滥用市场支配地位案件 11 件，对 1 件拒绝、阻碍调查案件作出行政处罚，罚没金额 1.19 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反垄断监管的重点领域是民生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报告显示，2024 年，反垄断执法机构聚焦医药、供水、供气、金融数据和互联网平台等重点领域，深入开展民生领域专项执法行动，扎实推进滥用市场支配地位行为反垄断执法，查处滥用市场支配地位案件 5 件，罚没金额 1.069 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从行业分布来看，供水、供气等公用事业领域案件 4 件，金融数据领域 1 件；从行为类型看，涉及限定交易行为 4 件， 搭售或附加其他不合理条件行为 2 件，拒绝交易行为 1 件（其中 2 个案件涉及两种行为）。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174918026082641000.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报告特别提到，反垄断执法机构集中力量查办医药领域重大典型案件，新立案调查 3 件，及时制止垄断行为，恢复市场竞争秩序，推动相关涉案药品分别降价 62%、58%、43%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，反垄断机构依法查处威海水务、海南昆仑港华燃气、新疆岩棉等公用事业、建材领域垄断案件， 从严从快查处机动车检测领域系列垄断协议案，对 46 家检测机构依法作出处理，有效降低群众生活成本和经营主体负担。依法对奔驰等 5 家品牌汽车供应商、Avanci 等开展提醒敦促，公开发布专项行动典型案例，及时防范化解垄断风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;强化数据要素反垄断执法方面，报告提到，反垄断部门依法查处国内金融数据领域滥用市场支配地位首案，打破相关市场数据垄断和封锁行为，恢复公平竞争市场秩序，为信息服务商进入下游市场、丰富产品供给和提高服务质量创造条件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报告还提到，2024 年反垄断执法部门纠治地方保护和市场分割力度明显加大，全年立案查处滥用行政权力排除、限制竞争案件 72 件，办结 57 件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从涉案行为类型看，主要包括限定交易、妨碍商品自由流通、制定含有排除限制竞争内容规定等典型违法行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报告指出，通过加大执法力度、督促整改落实，一批不当干预市场竞争的规定和做法得到纠正，一批商品要素资源流通壁垒得到破除，一批影响企业公平开展经营活动的障碍得到清理，助力稳定预期、激发活力，促进经济持续回升向好。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870590.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870590.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 03:28:01 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>「民营超市第一股」人人乐宣布退市，7 月 3 日之后将被摘牌</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：视觉中国" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174917840618212000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;近年来，人人乐业绩持续下滑，连续多年亏损。近年来，人人乐业绩持续下滑，连续多年亏损。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;曾被称为「民营超市第一股」的人人乐（即，*ST 人乐，002336.SZ）迎来退市倒计时。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 5 日晚间公告显示，深交所决定终止公司股票上市，终止上市日期为 2025 年 7 月 4 日，公司股票于 2025 年 6 月 13 日复牌并进入退市整理期，股票证券简称变更为「人乐退」，退市整理期的交易期限为十五个交易日，预计最后交易日期为 2025 年 7 月 3 日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公告显示，2024 年 4 月 22 日，因公司 2023 年度经审计的净资产为-3.87 亿元，*ST 人乐股票交易被实施退市风险警示。2025 年 4 月 30 日，*ST 人乐在股票交易被实施退市风险警示后披露的首个年度报告显示，公司 2024 年度经审计的期末净资产为-4.04 亿元，财务会计报告被出具无法表示意见的审计报告，财务报告内部控制被出具否定意见的审计报告，触及股票终止上市情形。根据深交所相关规定以及上市审核委员会的审议意见，深交所决定*ST 人乐股票终止上市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*ST 人乐股票终止上市后，将转入全国股转公司代为管理的退市板块进行股份转让。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;退市整理期间，*ST 人乐股票继续在风险警示板交易，首个交易日无价格涨跌幅限制，此后每日涨跌幅限制为 10%。退市整理期间，上市公司股票原则上不停牌，公司股票全天停牌的不计入退市整理期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在退市整理期间，公司每五个交易日披露一次股票将被摘牌的风险提示公告，在最后的五个交易日内每日披露一次股票将被摘牌的风险提示公告。其间，公司将不筹划或实施重大资产重组等重大事项。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174917840618212000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一家成立于 1996 年的老牌零售企业，人人乐曾经是深圳零售企业的旗帜之一，一度在华南市场击败国际零售巨头。2010 年，人人乐登陆深交所，被誉为「民营超市第一股」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，近年来其业绩持续下滑，连续多年亏损。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;财报显示，2021 年至 2023 年，人人乐连续三个会计年度扣除非经常性损益后净利润均为负值，且 2023 年财务报告被出具了带「与持续性经营相关的重大不确定性段落「的无保留意见审计报告，因此被深交所实施退市风险警示和其他风险警示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人人乐 4 月 30 日发布 2024 年年报，2024 年其营收约为 14.3 亿元，同比骤降 49.86%，总资产减少 50.94%，净资产约为-4.04 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，此前人人乐发布的业绩预告中提到，公司 2024 年预盈 4.10 亿元至 4.60 亿元。但年报发出来后业绩却大变脸，从预告的盈利超 4 亿元变成了亏损超 1700 万元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于业绩变动的原因，人人乐给出了两点解释：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其一，根据会计师最新取得的资料，公司出售持有的西安人人乐商品配销有限公司、西安高隆盛商业营运管理有限公司，不满足在 2024 年 12 月 31 日确认股权转让收益的条件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其二，结合 13 家股权转让子公司 2024 年度代垫款最新回款情况，根据公司取得的最新情况谨慎判断，截至公告日未归还的代垫款项 1.11 亿元存在很可能无法收回的风险，对未收回的代垫款项全额计提坏账准备 1.11 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着 2024 年业绩变脸，人人乐已是连续第 4 年亏损。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至 2024 年 12 月 31 日，公司业务覆盖华南、西北区域，拥有门店 32 家。报告期内，公司关闭门店 45 家，转让门店 15 家，新开门店 1 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，在风雨飘摇之际，人人乐董事长侯延奎却突然「火线」辞职。2025 年 3 月 19 日晚，人人乐突然公告称，上任仅一年半的董事长侯延奎因身体健康原因申请辞职，卸去包括董事、董事长及法定代表人在内的所有职务。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870387.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870387.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 03:04:33 GMT</pubDate>
      <author>张一诺</author>
    </item>
    <item>
      <title>「苏超」概念股降温，金陵体育连收 3 个 20CM 涨停后股价大跌</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="「苏超」概念股降温，金陵体育连收 3 个 20CM 涨停后股价大跌" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/17491784301870400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;金陵体育今年一季度净利润由盈转亏。金陵体育今年一季度净利润由盈转亏。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;6 月 6 日，A 股足球概念股集体回调，金陵体育（300651）开盘后迅速下挫，一度跌超 8%，康力源（301287）、棕榈股份（002431）、双象股份（002395）等相关标的同步走弱，板块情绪急转直下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174917846334897800_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为近期体育领域的热点，江苏省首届城市足球联赛（「苏超」）的现象级爆火与 A 股市场不断共振，推动足球板块连续上涨。自 5 月开赛以来，「苏超」 以 「城市主客场制+文化主题战」 的创新模式迅速出圈，单场观众最高达 2.2 万人，门票溢价超 60 倍，南京与无锡的 「盐水鸭 VS 水蜜桃」 等趣味话题频登热搜，央媒纷纷跟进报道。赛事经济效应显著，端午假期南京文旅消费激增，银联异地渠道消费总额增长 14.63%，带动周边餐饮、住宿等产业链需求。最近一周，「苏超联赛」关键词搜索量更是环比前一周激增 16 倍以上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这一波行情中，两家江苏本土企业尤为引人注目：共创草坪和金陵体育。共创草坪连续四个交易日涨停，金陵体育更是连收 3 个 20CM 涨停。其中，共创草坪公司因基本面良好，今天仍延续了涨势，但金陵体育则表现出颓势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对股价的大幅波动，6 月 5 日盘后，金陵体育发布公告称，近期，江苏省城市足球联赛的火爆情绪蔓延至 A 股市场，公司股票波动严重异常，存在市场情绪过热的情形，可能存在非理性交易行为，交易风险较大，存在下跌的风险。经自查，公司目前生产经营活动一切正常，市场环境、行业政策没有发生重大调整。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为苏州本地企业，金陵体育立足于体育器材及配件相关产品的研产销，主要经营产品包括球类器材、田径器材、场馆设施及赛事服务；是国内最早获得国际篮联官方认证的公司，并多次为奥运会、亚运会、青奥会、大运会、全运会及多届 NBA 中国赛、历年 CBA 联赛等国际、国内重大赛事提供专业化服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，近年来，金陵体育的传统业务增长乏力，2024 年公司营收与净利润同比大幅下滑。财报显示，金陵体育 2024 年全年营收 3.74 亿元，同比下降 27.3%，净利润 2676.11 万元，同比降幅达 60.42%。这一颓势在 2025 年一季度进一步加剧，报告显示，公司营收同比下滑 26.09% 至 5169.16 万元，净利润由盈转亏，扣非净利润更是暴跌 2203.24% 至-881.94 万元。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/17491784301870400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金陵体育的核心业务承压主要源于两大因素。一是政府采购订单收缩，作为传统营收主力的体育器材业务受地方财政支出放缓影响显著；二是原材料价格波动侵蚀利润，尽管毛利率微增 0.36 个百分点至 30.38%，但存货周转率同比下降 26.92%，显示库存管理效率亟待提升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;东吴证券商社团队首席分析师吴劲草此前曾警示，苏超概念股的短期上涨更多是情绪驱动，部分跟涨个股与产业关联度较低，需警惕热度消退后的回调风险。国泰海通证券则从长期视角指出，体育产业与 AI 技术的融合（如 AI 跑步机、智能力量器械）将成为未来增长点，但当前市场更关注短期业绩兑现能力。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870381.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870381.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 03:03:13 GMT</pubDate>
      <author>李科峰</author>
    </item>
    <item>
      <title>全球首个满级 QQ 即将诞生</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面图库" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174917756594341400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;目前该账号级别已达到三个皇冠+三个太阳+三个月亮+三个星星，仅需 2 天加速即可升级至 256 级，即四个皇冠图标。目前该账号级别已达到三个皇冠+三个太阳+三个月亮+三个星星，仅需 2 天加速即可升级至 256 级，即四个皇冠图标。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新闻记者 | 宋佳楠&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;星星到月亮，月亮到太阳，太阳到皇冠，再之后是什么？一位 QQ 等级已达 255 级的用户正在等待答案出现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近日，据钱江视频消息，一位暱称为「爱芥末」的 QQ 用户其账号级别已达到三个皇冠+三个太阳+三个月亮+三个星星，仅需 2 天加速即可升级至 256 级（即四个皇冠图标），成为全球首个满级 QQ。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174917824485564500_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;「爱芥末」的 QQ 等级展示&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;该账号注册于 2000 年，最初由「爱芥末」的父亲使用，后由其继承。来自第三方的 QQ 等级排行榜数据显示，「爱芥末」所使用的 QQ 账号活跃天数达 66504 天，用户位于山东青岛，其开通了超级会员（SVIP）等加速服务。无论是全国排名还是地区排名，「爱芥末」目前均处于第一位。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174917779891913500_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;来自第三方平台的 QQ 数据排行信息&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;早在 2003 年，腾讯便推出 QQ 等级制度。其等级设定采用独特的 「四进制」：1 颗星星代表 1 级，4 颗星星可换 1 盏月亮，4 盏月亮能升级为 1 个太阳，而 4 个太阳则进阶为 1 顶皇冠，满级为 4 个皇冠，即 256 级。在过去 22 年里，尽管众多用户积极参与升级，甚至通过「外挂」熬时间，但始终无人达到这一顶级。而在皇冠之后是什么，目前尚无人知晓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;QQ 曾是中国互联网社交的代名词，由腾讯于 1999 年推出，其标志是一只戴着红色围巾的小企鹅。在其发展高峰期的 2016 年第二季度，月活用户数曾攀升至 8.99 亿，此后开始呈下行态势。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174917756594341400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据腾讯最新公布的数据，QQ 目前月活用户虽降至 5.34 亿，但仍是国内重要的社交平台之一。这些年，QQ 不断尝试创新，推出如厘米秀、扩列等功能，希望借此吸引年轻用户群体，保持平台活力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在 5 月初，QQ 对其现有版本进行了更新，群聊新增 「智能回复」 功能，系统会根据聊天内容自动生成回复建议；文件传输速度提升 3 倍，1GB 文件 30 秒可传完。此外，个性化主题商店新增了 2000+款动态主题，支持 AI 生成专属主题等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月末，功能庞杂的 QQ 还曾做过一次瘦身，宣布自 4 月 2 日起不再支持用户发布个人作品和浏览他人的作品等体验，用户过往的短视频作品将自动保存至 QQ 空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在谈及对 QQ 的看法时，腾讯公司创始人兼 CEO 马化腾去年曾表示，「QQ 的很多产品服务还是不错的，但是限于 QQ 的圈子里出不去，希望 QQ 能够找到未来的产品定位，包括新测试的频道，可能会有一些智能体，希望能够出圈。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870205.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870205.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 02:52:28 GMT</pubDate>
      <author>宋佳楠</author>
    </item>
    <item>
      <title>全员精打细算的蔚来，要在 200 天后自我造血扭亏为盈</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：蔚来汽车" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250605/174913715641217200_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2019 年蔚来汽车依靠外部融资走出危机，而这一次想要通过自我造血走出低谷。2019 年蔚来汽车依靠外部融资走出危机，而这一次想要通过自我造血走出低谷。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;周姝祺&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;蔚来汽车创始人、CEO 李斌几乎不会在公开场合谈及公司运营问题，他总是鼓励投资人和消费者要对公司长期发展抱有耐心。而在今年第一季度财报公布后，李斌在一场小范围媒体沟通会上罕见地承认，过去三年，蔚来汽车在公司经营上没有实现预期目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据蔚来汽车公布的一季度财报数据，蔚来汽车一季度净亏损同比继续扩大至 68.91 亿元，同期小鹏汽车和小米汽车亏损额均收窄至 7 亿元以内。这三家都表态要在第四季度实现盈亏平衡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更令投资人担忧的是，一季度蔚来汽车在手现金储备环比大减 159 亿元至 260 亿元，股东权益已转为负值，流动负债超过流动资产。不过，蔚来汽车在财报中强调，现有财务资源足以支持未来 12 个月正常业务的持续运营。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在走出 2019 年濒临破产的困境后，蔚来汽车再度陷入低谷。在新能源汽车行业规模化增长的三年，蔚来汽车加码投资，包括推出乐道和萤火虫两大全新品牌、自研自动驾驶芯片和操作系统，还开发了手机。然而，其销量增速和规模远未达到支撑多条线激进发展的水平，造成高昂成本难以消化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李斌向界面新闻等媒体表示，2022 年开始推出的第二代平台车型在产品定位和产品设计上，距离用户期待有差距，同时销售服务网络下沉不够，导致各区域销量水平发展不均等。另外，锂电池原材料的涨价，以及增程和插混路线的快速增长，也让纯电市场遭遇分流。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250605/174913715641217200.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我们知道逆势长期投资会遭遇很多争议，对公司经营也会带来风险，但研发和基建投资必须要坚决。如果不为长期投资，那肯定没有未来。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李斌并不认为公司的商业模式和技术创新存在问题，但承认在内部管理效率和成本控制上有较大提升空间。这也是蔚来汽车在单季度亏损超过 60 亿元后，能否在同年扭亏为盈的关键。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个明显的转变是，李斌不再过多谈论社群运营、用户服务、手机硬件等与卖车主业无关的宏伟蓝图，而是不厌其烦地向公众和投资人算投资回报率（ROI）、拆解盈利目标，比任何时候都要聚焦成本和效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从去年开始，蔚来汽车在内部进行了体系化梳理，并于今年一季度开始实行「基本经营单元（CBU）」。每个单元必须建立明确的经营目标、成本目标和投资产出目标。每个员工也要填写工时，来计算在项目上的花费时间和产出成果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去两年蔚来汽车遭遇销量下滑时，都曾有过短期的组织调整和强化经营意识的要求，而只有这次，蔚来汽车全员几乎都进入到「战时状态」。李斌已经向内部传达，2019 年蔚来汽车是依靠外部融资走出危机，而这一次要靠自我造血走出低谷，每一个人都要对所负责的业务承担经营结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻获悉，现在蔚来汽车内部要立项开发一个新功能或者迭代优化一个旧功能，都需要充分说明该功能是否有用户价值，能否为其开支买单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位蔚来汽车内部人士向界面新闻透露，现在立项非常谨慎，员工每天打招呼都会先问，「你有 Code 吗？」「Code」是蔚来汽车内部立项的项目代码，只有拿到 Code 才能向下推进项目落地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这在一定程度上牺牲了部分优先级不高但与用户体验度挂钩较强的项目。「有的功能优化对卖车的作用不大，可能对 NPS（用户净推荐值）稍有影响，但这种很难被量化衡量感性项目现在很难得到资源扶持。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李斌的要求是，蔚来汽车各研发条线要将人力集中在高产出项目上，减少非必要项目支出。按照估算，蔚来汽车每季度的研发费用将从 30 亿元下调为 20 至 25 亿元，研发效率提升 20% 以上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每一位蔚来汽车销售人员也被视为一个基本经营单元，对其业绩的评估方式不再是看卖车的数量多少，而是关注销售动作占用了公司多少成本，又带来多少利润。卖不同价格段的车型，销售拿到的回报也不一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如一位销售人员是依照自身积累的用户关系来卖车，而另一位是借助公司花钱买的线索或者让渡更多折扣，才达成销量目标。两者卖车数量一致但给公司创造的利润不同，业绩也不一样。依据新考核方式，蔚来汽车陆续淘汰了不少不符合标准的销售人员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李斌过去喜欢效仿星巴克和苹果的用户运营模式，设立的用户关系顾问一度不需要揹负卖车指标，而是和用户做朋友，让开上蔚来汽车的人体验到极致的用户服务。但他反思称，该岗位不仅没有强化服务，反而违背了体系效率，是需要纠正的错误。据悉，蔚来汽车大量精简了非直接销售人员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照基本经营单元机制，蔚来汽车的换电站不再由能源团队根据用户活跃轨迹推算建站，转而由由区域公司销售团队负责投资建设。他们将根据换电站建站成本与销量产出和换电服务费用计算 ROI，从高到低排序建设。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蔚来汽车三大品牌原本各有一套成型的产品研发和规划团队，现已整合进入蔚来品牌体系；销售服务中后台体系同样打通，由三大品牌共享用户服务体验、营销活动策划以及区域销售资源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;供应链曾经是蔚来汽车饱受质疑的环节。一位蔚来汽车内部人士向界面新闻透露，为了追求豪华车型的个性化，蔚来汽车各车型的零部件通用化用率并不高，传导到供应商环节是更高的采购成本，到生产端是增加生产复杂性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李斌向界面新闻表示，当前蔚来汽车在供应链环节进行分层解耦的原子化成本管理，跨品牌要求会精细到接插件、线束甚至小电机规格的统一。座椅是最早实施分层解耦逻辑的板块，从原来的车型定点转为平台定点，依据骨架、面套和整椅组装进行分层管理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小鹏汽车创始人何小鹏告诉李斌，供应链要亲自管，而且要懂。小鹏汽车曾在供应链环节遭受重大教训，用了相同的零部件却比同行竞品价格更贵，而何小鹏用了 9 个月的时间才调查清楚和重新梳理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻了解到，在体系化调整后，李斌明显强化了对供应链的管控，会参与核心零部件的价格谈判，参与每周的产销联动会议，还会更加密切关注行业降本趋势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蔚来汽车早期不计成本的高额研发投入也终于进入收获期。李斌说，过去每辆蔚来车型上会搭载 4 颗英伟达 ORIN 芯片，去年共采购约 80 万颗，总计花费了 3 亿美金。而自研的神玑芯片应用在第三代平台车型后，单车可以节省 1 万元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;理想汽车创始人李想说过，汽车行业更容易出问题的不是成本而是销量，它对规模的要求太苛刻了。尽管蔚来汽车在费用率上做了极大的管控，但真正要实现今年第四季度盈利，核心动力是接下来三个季度的销量成倍增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一季度财报电话会上，蔚来汽车给出了一份超过历史季度销量的交付指引。今年 4 至 6 月，蔚来汽车要卖出 7.2 至 7.5 万辆车，同比增长 25% 至 37%；到第四季度，蔚来汽车还要实现月销 5 万辆目标，其中，蔚来品牌和乐道品牌均达到月均销量 2.5 万辆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蔚来品牌已经完成了主销车型 ET5、ET5T、ES6 和 EC6 的新旧切换，且在产品力大幅提升的基础上，实现上市即交付。李斌透露，ES6/EC6 的毛利率将回到 20% 以上，ET5 和 ET5T 的的毛利率可以提升 10%。蔚来新 ES8 也将在 6 月登陆工信部新品申报名单，预计将很快上市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乐道是蔚来汽车销量增长的另一核心。今年 5 月，乐道品牌共交付 6281 辆，环比 42.8%，创今年交付量新高。该品牌在销售人员减少了 40% 的基础上，销量却环比增加了 42.8%。李斌归因于产品实力显现、销售人员成熟、品牌知名度提升以及换电站数量增加。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年第三季度，乐道将发布全新车型纯电 SUV L90，该车被李斌视为将改变三排座 SUV 市场的格局。李斌表示，L60 将有机会回到月销 1 万辆的稳态销量，L90 和另一款中大型 SUV L80 共同实现月销 1.5 万辆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蔚来汽车想要从下沉市场寻找增量。在蔚来汽车内部，有一个「蔚来宝马指数」，用以衡量蔚来汽车与宝马在市场份额的对比关系。李斌表示，蔚来汽车在长三角部分区域能够实现对宝马的市场份额超越，但在江西、东北等区域市场，蔚来汽车销量只有宝马的 10%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蔚来汽车联合创始人秦力洪说，围绕下沉市场的开拓，蔚来汽车一是继续开设门店，销售团队成建制下沉；二是通过正在推行的「换电县县通」进行试点，将换电站发挥网点效应，采用无店铺方式对潜在用户进行试驾和转化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前蔚来汽车正在大量试行第二种方式。秦力洪认为，这既能实现不错的效果，同时将门店建设速度相对拉长，减轻财务负担。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管李斌认为月销 5 万辆不是「天方夜谭」，但下半年中国新能源车市竞争也比过往还要激烈。与乐道 L60 处于同一赛道的小米 YU7 即将在 7 月发布，其潜在留资客户数量是小米 SU7 同期三倍。理想汽车也要发布两款纯电 SUV，和蔚来 ES8、乐道 L90 争抢同一批客户。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些竞争对手已经推出过成功产品，拥有强大的品牌效应并且企业运营状况良好。而蔚来汽车还需要不断地向终端传递信心，证明其经营的可持续性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我必须要说的是，蔚来汽车经营风险都在可控范围内，这是对股东、员工、用户和供应链负责任。」李斌强调，蔚来汽车有足够的手段和通道，在确有必要的时候降低负债率，确保公司在经营风险可控的边界范围内。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 3 月底，蔚来汽车成功完成了 40.3 亿元的股权配售，补充了流动性。界面新闻获悉，蔚来能源正在洽谈潜在的投资合作对象。李斌表示，蔚来能源如何投资还在讨论中，尚无进一步消息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照蔚来汽车的规划，内部经营管理体系调整将在二季度完成七成，三季度持续深化并调整到位。到第四季度，蔚来汽车毛利率将回升至 17% 至 18%，销售管理费用为 10%，研发费用率在 6% 至 7%，以此回归到季度盈利状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「最低的谷底已经过去，从今年第二季度开始进入向上通道。」李斌和秦力洪极力向市场传递信心，但留给他们逆天改命的时间，只剩下了 200 天。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12868691.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12868691.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 02:43:27 GMT</pubDate>
      <author>周姝祺</author>
    </item>
    <item>
      <title>财政部：研究制定、修订全国社会保障基金境内投资管理办法</title>
      <description>&lt;p&gt;6 月 6 日消息，财政部发布 2025 年度立法工作安排。一是推进资产评估法（修改）、预算法（修改）、增值税法实施条例（制定）、财政违法行为处罚处分条例（修改）等法律、行政法规起草工作。二是研究制定、修订全国社会保障基金境内投资管理办法、企业财务通则、金融企业国有资产评估监督管理暂行办法、金融企业国有资产转让管理办法、会计基础工作规范、代理记账管理办法、注册会计师全国统一考试违规行为处理办法等财政规章。同时，积极配合做好列入十四届全国人大常委会立法规划、全国人大常委会和国务院 2025 年度立法工作计划的项目的立法工作。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12869792.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12869792.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 01:47:02 GMT</pubDate>
      <author>界面快报</author>
    </item>
    <item>
      <title>法国放行后国际生签证仍被限制，哈佛再次起诉美国政府</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="来源：视觉中国" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174917147048228800_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;哈佛方面表示，特朗普刻意回避法官放行其继续招收国际生的命令，此举不是为了保护所谓的国家利益，而是出于报复目的。哈佛方面表示，特朗普刻意回避法官放行其继续招收国际生的命令，此举不是为了保护所谓的国家利益，而是出于报复目的。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;美国历史最悠久的私立大学哈佛与白宫的矛盾急剧升级。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美东时间 6 月 5 日，哈佛大学就特朗普政府禁止其国际生入境的决定提起诉讼。哈佛方面表示，特朗普刻意回避法官放行其继续招收国际生的命令，此举不是为了保护所谓的国家利益，而是为了报复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本轮巴以冲突爆发后，常青藤成员、加州大学系等引领的美国高校学生反犹活动此起彼伏，并逐步蔓延到了整个高等教育界。第二次入主白宫之后，特朗普誓言要对被其视为左翼大本营的大学采取行动，试图迫使后者遵守他的政治议程。历史最悠久的私立大学哈佛成为重点目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 3 月，联邦教育部、衞生与公共服务部和总务管理局联合勒令哈佛进行 10 点整改要求，包括对领导结构、招生和招聘进行彻底改革。具体措施为向联邦政府提供所有录取学生数据、禁止校园抗议活动参与者戴面罩、立即关闭包容性（DEI）项目、打击反犹太主义等，否则将审查 87 亿美元拨款以及总值 2.556 亿美元的项目合同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在哈佛明确拒绝后，特朗普政府于 4 月中旬冻结了 20 多亿美元的联邦拨款资金，还考虑再冻结 10 亿美元拨款，发起针对哈佛运营的多项调查、威胁国际学生的教育、宣布考虑撤销哈佛大学的免税资格等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 22 日，国土安全部根据特朗普命令暂停哈佛招收国际学生的资格，后者的学生和交流访问者项目（SEVP）认证被撤销。随后加州联邦法官杰弗里·怀特法官发布了全美范围的临时禁令，阻止其在相关案件审理期间终止各大学（包括哈佛）国际学生合法身份的措施生效，还禁止其以移民身份为由，逮捕或拘留在美国之外出生的学生。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174917147048228800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 29 日，马萨诸塞州联邦地区法院法官也批准了哈佛提出的发布初步禁令请求，叫停特朗普政府取消哈佛招收外国学生资质的政策，待各方协商并提交提议供法官下一步审议之后，将发布最终的初步禁令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但就在 5 月 29 日听证会的前一天，国土安全部突然向哈佛发出通知，给予后者 30 天的时间，对政府撤销其招收外国学生和交流学者资格的政策提出异议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 4 日，特朗普又签署公告，暂停国际生作为哈佛新生进入美国。他还准备撤销部分在读哈佛学生的签证。白宫指出，特朗普的公告将暂停在 F、M 和 J 签证类别下的非移民哈佛新生进入美国，限制期为 6 个月。F 类签证为学术类学习的学生签证，M 类签证为职业技术、非学术类学生签证，J 类签证为交流访问学者签证。该限制不针对通过学生交换签证项目（SEVP）在其他美国大学读书的外国人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;声明称，美国联邦调查局多年来一直警告美国的外国对手利用美国高等教育窃取信息、传播错误消息。因此为了保护美国的国家安全，接收外国学生的美国教育机构应该在被要求时提供相关信息，协助联邦政府解决外国学生的行为不当问题。特朗普认为，如果一所学术机构拒绝就外国学生的行为不当和犯罪情况提供充足信息，将对美国国家安全构成「不可接受」的风险。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12869615.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12869615.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 01:39:47 GMT</pubDate>
      <author>陈升龙</author>
    </item>
    <item>
      <title>支持弹劾、立刻退役「龙」飞船，马斯克与特朗普撕破脸</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024 年 10 月 5 日，美国宾夕法尼亚州巴特勒。图片来源：视觉中国" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174917306360598300_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;马斯克警告特朗普的关税措施将在今年下半年让美国陷入经济衰退。马斯克警告特朗普的关税措施将在今年下半年让美国陷入经济衰退。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在结束美国「政府效率部」任职后不到一周，特斯拉首席执行官埃隆·马斯克与美国总统唐纳德·特朗普彻底翻脸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻消息，当地时间 6 月 5 日，特朗普在其社交媒体平台「真实社交」上发出威胁，称在数十亿美元的预算中，最简单的省钱方法就是终止马斯克的政府补贴和合同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马斯克旗下的公司特斯拉、美国太空探索技术公司（SpaceX）、星链（Starlink）都与美国政府签有合同或享受政府补贴及税收减免政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对特朗普的最新威胁，马斯克在其社交媒体 X 平台上宣布，美国太空探索技术公司将立即开始退役其「龙」飞船。「龙」飞船是美国国家航空航天局将宇航员送往国际空间站的主要交通工具。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随后，马斯克还转发了一系列贴文表示自己支持弹劾特朗普，并警告特朗普的关税措施将在今年下半年让美国陷入经济衰退。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普则在最新发布的贴文中表示自己不介意马斯克与自己反目，「但他应该在很多个月前就这么做了。」特朗普重申对美国众议院通过的大规模税收与支出法案的支持，坚称法案将让美国实现大规模减税。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174917306360598300.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该法案正是马斯克与特朗普撕破脸的导火索。这项被特朗普称为「大而美」的法案计划在未来 10 年内减税 4 万亿美元，并削减至少 1.5 万亿美元支出。法案延长了特朗普 2017 年的减税政策，加大了对边境安保和国防的投入。为抵消相关领域的支出上涨，法案计划削减医疗补助、保健、教育、清洁能源等领域的联邦支出。约瑟夫·拜登执政时为购买电动汽车和清洁能源产品推出的税收减免政策将被取消，这将对包括特斯拉在内的电动汽车制造商产生影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国会预算办公室和独立机构警告，新法案将在未来 10 年内使得美国的联邦赤字上涨数万亿美元。法案中的「899 条款」还引起了全球投资界关注，该条款授权美国财政部对被认定为实施不公平税收的「歧视性外国」采取加征税款的报复性措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马斯克指责「大而美」法案将让美国政府预算赤字大幅增至 2.5 万亿美元，抵消了政府效率部在削减开支上的所有工作成果，将让美国破产。刚离开政府效率部，马斯克就在社交媒体发文，抨击支出法案「令人作呕」。随后，他加大了对法案的攻击，呼吁民众对其选区的国会议员施压，以扼杀该法案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周四早些时候，特朗普在接受采访时提到了马斯克，称不知道还能不能与其保持良好的关系。特朗普表示对马斯克「非常失望」，称自己宁愿马斯克批评他，而不是批评他的税改法案。特朗普还认为，马斯克的不满是由于法案取消了对电动汽车的「强制令」激励政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他称，马斯克原本就知道法案的情况，之前并没有提出异议，直到发现要撤销电动汽车「强制令」才说法案有问题。特朗普随后在社交媒体发文，称他要求马斯克离开、撤销了马斯克强推的电动汽车「强制令」，结果「马斯克就疯了！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马斯克则在社交媒体平台回怼，称自己从来没有看过法案，且法案是在深夜迅速通过的。他还表示如果没有自己，特朗普不会在总统大选中获胜，共和党也无法控制两院。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马斯克与特朗普闹翻后，特斯拉股价大跌。当地时间周四，特斯拉股价下跌 14.26%，报收于 284.7 美元/股，总市值一夜间蒸发约 1500 亿美元至 9170 亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年 7 月，特朗普在选举活动中遭暗杀未遂后，马斯克宣布支持特朗普并成为特朗普参选的最大金主之一。特朗普上台后，马斯克成为政府效率部实际负责人，对联邦机构进行了大规模裁员和机构缩减。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12869500.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12869500.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 01:37:19 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>界面早报 | 习近平同美国总统特朗普通电话；欧洲央行将三大关键利率下调 25 个基点</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="界面早报 | 习近平同美国总统特朗普通电话；欧洲央行将三大关键利率下调 25 个基点" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;我国部署建设 10 个国家数据要素综合试验区；国足 0-1 不敌印尼，无缘 2026 美加墨世界杯；特朗普称对马斯克「非常失望」，马斯克光速回怼：法案没给我看过；美股三大指数集体收跌，特斯拉跌超 14%。我国部署建设 10 个国家数据要素综合试验区；国足 0-1 不敌印尼，无缘 2026 美加墨世界杯；特朗普称对马斯克「非常失望」，马斯克光速回怼：法案没给我看过；美股三大指数集体收跌，特斯拉跌超 14%。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;习近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;同美国总统特朗普通电话&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央视新闻消息，6 月 5 日晚，国家&lt;span&gt;&lt;span&gt;主席习&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;近平应约同美国总统特朗普通电话。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12868603.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;我国部署建设 10 个国家数据要素综合试验区&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;国家数据局消息，我国将在北京、浙江、安徽等地部署建设 10 个国家数据要素综合试验区，支持各地在培育经营主体、繁荣壮大数据市场等方面开展先行先试，全面释放实体经济和数字经济融合效能。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;国足 0-1 不敌印尼，无缘 2026 美加墨世界杯&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 5 日晚，世预赛亚洲区 18 强赛第 9 轮，国足客场 0-1 不敌印尼，提前一轮出局，无缘 2026 美加墨世界杯。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;欧洲央行将三大关键利率下调 25 个基点&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;欧洲央行 6 月 5 日宣布将三大关键利率下调 25 个基点，这是自去年 6 月以来第八次降息。本次降息后，欧元区存款机制利率、主要再融资利率和边际借贷利率分别降至 2.00%、2.15% 和 2.40%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;印尼考虑采购中国歼-10 战斗机，正评估性能与成本优势&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央视新闻消息，当地时间 6 月 5 日，据印尼军方消息，印尼政府正就采购中国制造的歼-10 战斗机进行可行性评估。印尼国防部副部长道凡托（Taufanto）表示，此举旨在提升印尼空军的现代化作战能力，同时兼顾国防预算的性价比。道凡托透露，目前，印尼正重点审查歼-10 与现有国防系统的兼容性、售后维护支持以及具体采购条款。采购范围可能不限于战斗机，还包括中国制造的舰艇、护衞舰及其他武器装备。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普称对马斯克「非常失望」，马斯克光速回怼：法案没给我看过&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央视新闻消息， &lt;span&gt;当地时间 6 月 5 日，美国总统特朗普谈及马斯克，称不知道还能不能与其保持良好的关系。特朗普当天表示，对马斯克「非常失望」。特朗普表示，他宁愿马斯克批评他，而不是批评他的税改法案。特朗普称，马斯克对特朗普政府撤销电动汽车「强制令」感到很不高兴。特朗普表示，即使没有马斯克，他也能赢得宾夕法尼亚州。特朗普表示，马斯克目前没有说过他个人的坏话，但他相信接下来就会了。特朗普当天还表示，埃隆·马斯克了解「宏大而美丽」法案的内部运作，且对此毫无异议，直到发现要撤销电动汽车「强制令」才意识到问题。在特朗普发表对马斯克的评价后，马斯克迅速在社交媒体上回应并反驳称，「大错特错，这项法案一次也没有给我看过，而且是在深夜迅速通过的！」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股三大指数集体收跌，特斯拉跌超 14%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;当地时间 6 月 5 日，美股三大指数集体收跌，道指跌 0.25%，纳指跌 0.83%，标普 500 指数跌 0.53%，热门科技股多数下跌，特斯拉跌超 14%，为 3 月 10 日以来最差单日表现，超微电脑跌超 7%，AMD 跌超 2%，苹果、英伟达跌超 1%。金属原材料与采矿涨幅居前，泛美白银涨超 7%，美洲白银公司涨超 4%，南方铜业涨超 2%。加密货币、太空概念股跌幅居前，Bit Digital 跌近 9%，维珍银河跌超 7%，Coinbase 跌超 4%。「稳定币第一股」Circle 上市首日大涨 168%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12868719.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12868719.html</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 23:32:02 GMT</pubDate>
      <author>界面综合</author>
    </item>
    <item>
      <title>马斯克与特朗普公开骂架，特斯拉市值蒸发超 1500 亿美元</title>
      <description>&lt;p&gt;当地时间 6 月 5 日，受特斯拉首席执行官马斯克与美国总统特朗普矛盾公开化影响，当日特斯拉股价下跌 14.26%。据美国有线电视新闻网（CNN）报道，特斯拉市值蒸发超过 1500 亿美元。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12868758.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12868758.html</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 23:00:40 GMT</pubDate>
      <author>界面快报</author>
    </item>
    <item>
      <title>应对经济不确定性，欧洲央行下调三大关键利率 25 个基点</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="当地时间 2025 年 6 月 5 日，德国西部法兰克福，欧洲中央银行总部的参观中心，一名工作人员走过欧元标志，准备参加关于欧元区货币政策的记者会。图片来源：CFP" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250605/174912764028003900_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;这是该行自 2024 年 6 月宣布降息以来第八次下调利率。这是该行自 2024 年 6 月宣布降息以来第八次下调利率。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻客户端消息，当地时间 6 月 5 日，欧洲中央银行在德国法兰克福召开货币政策会议，决定将三大关键利率分别下调 25 个基点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是该行自 2024 年 6 月宣布降息以来第八次下调利率，符合市场预期。此次降息后，欧元区存款机制利率、主要再融资利率和边际借贷利率分别降至 2.00%、2.15% 和 2.40%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着通胀从疫情后的高点回落，欧洲央行在 13 个月内已七次降息，试图支撑疲软的欧元区经济。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间周二，欧盟统计局公布数据显示，欧元区 5 月调和 CPI 同比初值为 1.9%，为八个月来首次低于欧央行 2% 目标水平，也 2021 年中期以来仅有的第二次，且略低于预期 2% 和前值 2.2%。环比初值 0%，持平预期，前值为 0.6%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，当前欧洲经济前景让外界担忧。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250605/174912764028003900.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德国经济专家委员会日前发布 2025 年春季预测报告，预计 2025 年德国经济将陷入停滞，2026 年将增长 1.0%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 4 月，德国前经济部长罗伯特·哈贝克牵头制定的春季预测报告同样预计 2025 年德国经济将陷入停滞。如果预测成真，德国经济将连续第三年不增长。2023 年和 2024 年德国 GDP 分别萎缩了 0.3% 和 0.2%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德国宏观经济和商业周期研究所（IMK）货币政策专家西尔克·托伯谈及本国经济前景时表示，尽管通胀趋缓，但经济疲弱仍在持续。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 19 日，欧盟委员会发布 2025 年春季经济展望报告，大幅下调欧洲经济增长预期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧盟方面当天表示，美国关税政策搅动全球贸易，给欧洲经济前景蒙上阴影，未来几个月贸易紧张局势升级的话，可能会进一步抑制欧盟经济增长并重新引发通胀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;报告预测，2025 年欧盟实际 GDP 将增长 1.1%，欧元区增长 0.9%；2026 年欧盟经济将增长 1.5%，欧元区增长 1.4%，均较此前预测有所下调。欧委会去年 11 月预测，今年欧盟经济增长 1.5%，欧元区增长 1.3%；2026 年欧盟经济增长 1.8%，欧元区增长 1.6%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管降息已经「落地」，但随着经济表现和通胀前景存在不确定性，部分欧洲央行官员也强化了暂停后续宽松政策的理由，欧洲央行货币政策决策难度加大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新华社在近日的报道中援引欧洲央行执委会成员伊莎贝尔·施纳贝尔的话称，关税问题短期内可能抑制通胀，但中期将对其构成上行风险。「即便欧盟不采取报复措施，通过全球价值链传导的生产成本上升，可能完全抵消海外需求疲软带来的通缩压力，最终使关税整体推高通胀。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12868414.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12868414.html</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 12:54:31 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>界面晚报 | 外交部回应稀土出口管制措施；韩国国会通过多项针对尹锡悦特检法</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="界面晚报 | 外交部回应稀土出口管制措施；韩国国会通过多项针对尹锡悦特检法" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250605/174909640235610000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;我国新冠感染达今年首个阶段性高位；华北黄淮等地有高温天气，局地超 39℃；20 名台湾民进党当局「资通电军」要犯曝光。以下是界面新闻为你梳理的 6 月 5 日晚报新闻。我国新冠感染达今年首个阶段性高位；华北黄淮等地有高温天气，局地超 39℃；20 名台湾民进党当局「资通电军」要犯曝光。以下是界面新闻为你梳理的 6 月 5 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;中疾控：我国新冠病毒感染已达今年第一个阶段性高位&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;「3 月以来，新冠病毒感染呈现逐渐上升态势，目前处于今年第一个阶段性高位，在一些省份正出现下降趋势。」中国疾控中心研究员刘起勇介绍。「监测结果还显示，疫情在地区之间存在差异，南方省份活动水平整体高于北方省份。」刘起勇介绍，全国发热门诊就诊人数、重症人数均未超过前期历次水平，没有对正常医疗秩序造成明显影响。当前临床病例以轻症为主，现有检测试剂和药物依然有效。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12867284.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中央气象台：华北黄淮等地有高温天气，局地可达 39℃以上&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据中央气象台消息，6 月 5 日至 9 日，北京、天津、河北中南部、山西西南部、陕西关中地区、河南大部、山东北部和中西部以及新疆南疆盆地和吐鲁番盆地等地有高温天气，日最高气温可达 35～37℃，局地可达 39℃以上。未来三天，东北地区多阵性降雨，大部分地区有小到中雨，局地有大雨，并伴有雷雨大风等强对流天气。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12863395.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;最高检发布 10 起公益诉讼典型案例，涉及固废危废污染、自然保护区保护等问题&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;最高检指出，此次发布的案例聚焦服务国家区域重大战略，强化跨区域生态环境保护协作，突出「诉」的刚性监督作用，以可诉性引领精准性规范性。长三角地区经济发达，但近年来跨区域非法倾倒固废危废问题较频发，严重威胁长三角生态环境安全，最高检披露的其中一个案例就涉及到固废危废问题。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12864913.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250605/174909640235610000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;受贿数额特别巨大，副部级「老虎」杨发森被提起公诉&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;通报称，经查，杨发森接受可能影响公正执行公务的宴请和旅游活动安排，违规借用车辆；在组织谈话时不如实说明问题，在干部选拔任用等工作中为他人谋取利益并收受财物；廉洁底线失守，违规收受、赠送礼金，违规从事营利活动；贪欲膨胀，搞权钱交易，利用职务便利为他人在工程承揽、企业经营等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12866591.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;外交部回应稀土出口管制措施：符合国际通行做法，不针对特定国家&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;今日，外交部发言人林剑主持例行记者会。有记者就中国稀土出口管制一事提问。林剑表示，中方出台的出口管制措施符合国际通行做法，是非歧视性，不针对特定国家，关于你提到的具体问题，建议询问中方的主管部门。&lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12866616.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;20 名台湾民进党当局「资通电军」首要嫌犯曝光&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据广州警方消息，针对台湾民进党当局相关的黑客组织对大陆实施的非法网络攻击活动，涉嫌多项违法犯罪，今天，广州市公安局天河区分局正式发布《悬赏通告》，决定对宁恩纬等 20 名参与实施网络攻击活动的首要犯罪嫌疑人进行悬赏通缉。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12863428.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;多位美联储高官呼吁谨慎降息，担心关税引发长期通胀&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美联储将在 6 月 17 日至 18 日举行政策会议，市场预计联邦基金利率将维持在 4.25%-4.50% 区间不变。许多经济学家和美联储官员认为，特朗普关税政策将导致通胀和失业率上升、经济增长放缓。不过，最大的争论在于，关税究竟会引发一次性物价上涨，还是为更持久的通胀奠定基础。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12864385.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;誓言回应俄机场遇袭，普京与特朗普再通话&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;普京在通话还提到了谈判期间乌克兰对俄方民用设施的蓄意攻击。特朗普对此表示，美方对乌克兰打击俄方机场的计划事先并不知情。周三当天，乌克兰总统办公室主任安德烈·叶尔马克在华盛顿与美国国务卿马尔科·鲁比奥会晤。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12865178.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;对准尹锡悦夫妇，韩国国会通过多项特检法&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;「内乱特检法」要求任命特别检察官调查去年 12 月 3 日尹锡悦宣布紧急&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令事件的真相，包括尹锡悦是否涉嫌发动内乱、军事叛乱、诱导外患等 11 项罪名。&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令风波后，共同民主党联合其他政党在国会通过了针对尹锡悦的「内乱&lt;span&gt;特&lt;/span&gt;检法」，但被时任代理总统两次否决。如今针对尹锡悦的指控罪名也从最初的 6 项增加到了 11 项。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12867805.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12865550.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12865550.html</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 10:42:00 GMT</pubDate>
      <author>界面综合</author>
    </item>
    <item>
      <title>地方新闻精选 | 「苏超」带动省内景区预订暴涨超 300% 大理 5.0 级地震影响部分铁路列车运营</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="来源：视觉中国" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250605/174911882910541600_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？宝鸡社区书记开车故意撞人被免职；深圳沃尔玛盐焗腰果仁抽检不合格被罚没 28.9 万；杭州警方破获浙江首起危害低空飞行安全刑事案件。今天有哪些地方新闻值得关注？宝鸡社区书记开车故意撞人被免职；深圳沃尔玛盐焗腰果仁抽检不合格被罚没 28.9 万；杭州警方破获浙江首起危害低空飞行安全刑事案件。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;【江苏】苏超火到多个城市需要换场地，江苏景区预订暴涨超 300%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻报道，由于原定比赛场地很难满足观赛需要，日前，江苏多个城市申请更换成更多座位、灯光草皮等条件更好的比赛场地。「苏超」目前已吸引了超过 18 万名球迷涌入各个主场城市现场观赛，上座率堪比职业足球联赛。6 月 2 日至 6 月 8 日，江苏省内景区预订同比增长 305%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【四川】成都一医院夸大病情过度治疗，官方通报：已立案&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 5 日，成都市武侯区衞生健康局通报，近日，有患者反映成都博大泌尿外科医院存在夸大病情过度治疗等情况。衞健局高度重视，已成立专项调查组正在开展调查。经初步核实，该医院存在违法违规行为，该局已立案，将依法依规严肃处理。 &lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【陕西】宝鸡社区书记开车故意撞人被免职，人大代表资格终止程序启动&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;经公安机关调查，张某凤现年 54 岁，系凤翔区城关镇东关社区党总支书记、居委会主任，为市、区两级人大代表，因个人纠纷驾驶私家车故意冲撞张某某（女，50 岁），其间将一辆过往电动车撞倒，造成驾乘人员乔某某（男，61 岁）、刘某某（女，60 岁）受伤。目前，两人伤情平稳。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250605/174911882910541600.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【广东】盐焗腰果仁抽检不合格，沃尔玛被罚没 28.9 万元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据深圳市市场监督管理局行政处罚信息公示，6 月 4 日，沃尔玛（中国）投资有限公司因食品违法行为，被深圳市市场监督管理局福田监管局罚款 279965 元；没收违法所得 10031.00 元；对相关责任人 Dawn Ptak 处罚款 27996.5 元，涉及经营抽检不合格食品（盐焗腰果仁）案。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【云南】受大理 5.0 级地震影响，部分铁路列车停运&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中国地震台网正式测定：6 月 5 日 4 时 31 分，在云南大理州洱源县（北纬 26.26 度，东经 100.03 度）发生 5.0 级地震，震源深度 10 公里。震中距离大理至丽江铁路西邑站 15 公里左右。经初步排查，目前铁路设备暂未发现异常，7 时 37 分封锁的相关区段线路已开通。受地震影响，今日（6 月 5 日）大理至香格里拉 C985 次，香格里拉至大理 C984 次，丽江至大理 Y762 次、大理至丽江 Y761 次列车停运。旅客可通过 12306 网站或手机客户端办理停运列车退票，不收退票费。目前，大理、丽江等站组织人员根据后续列车运行情况，做好站车秩序组织，确保旅客有序出行。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【浙江】杭州警方破获全省首起危害低空飞行安全刑事案件&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据杭州公安消息，嫌疑人张某向第三方平台提交的审批表中管理部门审批意见处的公章存疑。民警立即调取相关印章送检，鉴定结果确认印章为非法刻制。张某受委托用无人机帮朋友拍摄厂房屋顶，自己没有无人机操作证，相关区域属于禁飞区。张某通过网络搜索，发现有人打广告可以帮忙申请解禁证书，便添加对方好友购买解禁服务。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12865497.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12865497.html</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 10:36:09 GMT</pubDate>
      <author>界面综合</author>
    </item>
    <item>
      <title>长期组织人员非法穿越秦岭，陕西一旅行社被追究生态环境损害责任</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="陕西秦岭自然保护区。图片来源：图虫创意" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250605/174911865363061800_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;核心保护区的「珍贵」成为一些人眼中的「商机」，组织旅游活动，破坏秦岭生态环境。核心保护区的「珍贵」成为一些人眼中的「商机」，组织旅游活动，破坏秦岭生态环境。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;张倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;秦岭核心保护区涵盖了秦岭最精华的自然遗产，生态系统复杂且脆弱，生态保护极端重要。核心保护区的「珍贵」成为一些人眼中的「商机」，组织旅游活动，破坏秦岭生态环境。2025 年 6 月 5 日，世界环境日之际，最高人民检察院发布一批生态环境和资源保护检察公益诉讼起诉典型案例，上述案件被列入其中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;秦岭是我国南北气候的分界线和重要的生态安全屏障，顶棚梁、鹿角梁、光头山、草链岭、箭峪岭等地区海拔均在 2000 米以上，按照相关规定属于秦岭核心保护区，不得开展与生态保护、科学研究无关的活动。顶棚梁同时属于陕西太白山国家级自然保护区的实验区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 1 月至 12 月，陕西某国际旅行社有限公司（以下简称某旅行社公司）为谋取不当利益，通过微信公众号等社交媒体发布活动信息，招揽、组织人员进入上述区域，非法开展穿越、登山活动，破坏秦岭生态环境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 10 月，最高人民检察院向陕西省人民检察院交办非法穿越「鳌太线」案件线索，陕西省人民检察院西安铁路运输分院（以下简称陕西铁检分院）按照上级要求，通过互联网检索发现本案线索，于 11 月 26 日立案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;立案后，陕西铁检分院对某旅行社公司在微信公众号发布的活动信息、微信活动群聊天记录及照片等电子证据进行固定，调取报名小程序缴费退费、参与者旅意险保单等数据 5525 条，对数据要素提取后逐条分析梳理，并询问该公司法定代表人、核对报名小程序后台数据，比对梳理每次活动的具体日期、目的地、参与人数、报名费等情况，查明全年活动成行 155 次，参与人数 3808 人，收取报名费 670632 元，以及穿越中破坏高山植被、生火做饭等损害生态环境的事实。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250605/174911865363061800.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了科学评估非法穿越造成的生态环境损害，陕西铁检分院委托 4 位动物学、植物学领域专家进行评估，专家认为非法穿越行进过程中踩踏植被、折损林木，影响植物的生长和繁殖，造成土壤通气性和透水性降低，侵扰野生动物的栖息和繁衍，影响生物多样性和生态系统完整性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;办案中按照《最高人民法院关于审理环境民事公益诉讼案件适用法律若干问题的解释》第二十三条规定，调查了解同时期同地区同行业平均收益水平，综合考量国家级自然保护区、秦岭核心保护区生态环境恢复难易程度，穿越次数、人数，该公司获得的利益及过错程度，并参考专家、自然保护区管理机构意见，合理确定诉讼请求中的生态环境修复费用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 21 日，陕西铁检分院依据《最高人民法院关于生态环境侵权案件适用禁止令保全措施的若干规定》第三条第二款等规定，向西安铁路运输中级法院（以下简称西铁中院）提出适用禁止令保全措施，法院于当日裁定某旅行社公司立即停止组织进入秦岭核心保护区开展穿越、登山活动。陕西铁检分院持续跟进，发现该公司在裁定后，11 天内连发 11 次活动的招揽报名信息，遂将证据固定后移交西铁中院，法院对该公司罚款 50000 元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经公告，2025 年 2 月 20 日，陕西铁检分院向西铁中院提起民事公益诉讼，请求判令某旅行社公司停止组织进入陕西太白山国家级自然保护区、秦岭核心保护区开展穿越、登山活动，承担生态环境修复费用并在省级以上媒体公开赔礼道歉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对非法穿越行为，2024 年至今，陕西铁检分院还同步指导下辖陕西省秦岭北麓地区人民检察院、陕西省秦岭南麓地区人民检察院立办行政公益诉讼 6 件，目前向西安市 3 个区县林业、文旅等部门制发公益诉讼检察建议 5 件，移送线索 2 件，督促行政机关履行监管职责。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 17 日，西铁中院在非法穿越秦岭的一处登山口公开开庭审理该案。庭审中，围绕某旅行社公司是否构成环境侵权，是否应承担侵权责任，以及承担侵权责任的方式，充分举证质证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法院经审理认为，某旅行社公司为谋取不当利益，违反《陕西省秦岭生态环境保护条例》相关规定，通过在网络发布广告信息和有偿提供车辆、向导、野外餐食等服务的方式，长时间、大范围、持续性组织人员穿越、登山，破坏了秦岭生态环境，且行为与生态环境损害之间具有因果关系，符合生态环境侵权构成要件，应当承担侵权责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;考虑到该公司不具备修复生态环境的专业能力，综合考量案件相关因素，依法判令该公司承担生态环境修复费用 115000 元，立即停止组织人员进入秦岭核心保护区开展穿越、登山活动，以及承担赔礼道歉的民事责任，支持了检察机关的全部诉讼请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 24 日，西铁中院与陕西铁检分院、秦岭桦树坪林场、某旅行社公司就判决执行召开案件协调会，旅行社公司承诺以林区道路养护、防火巡查、捡拾垃圾、病虫害防治等劳务方式代偿 60000 元，于 5 月底前支付剩余金额，并向社会公众赔礼道歉。目前被告已赔礼道歉、生态环境损害赔偿费用已执行到位，劳务代偿已按方案持续开展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「生态环境和资源保护领域是检察公益诉讼传统的法定办案领域，是案件量最大、最成熟的领域之一，是公益诉讼检察高质量发展的‘基本盘’ ‘压舱石’。」 最高检公益诉讼检察厅负责人介绍，2024 年 1 月至 2025 年 5 月，在「高质效办好每一个案件」理念指引下，全国检察机关共办理生态环境和资源保护领域公益诉讼 7.4 万件（其中行政公益诉讼 6.1 万件、民事公益诉讼 1.3 万件），提起公益诉讼 6700 余件，约占全部领域提起公益诉讼案件的 57%，有力推动解决一批突出生态环境问题，充分彰显了检察公益诉讼治理效能。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12867945.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12867945.html</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 10:22:09 GMT</pubDate>
      <author>张倩楠 ZQN</author>
    </item>
    <item>
      <title>直通部委｜国家发改委：不断完善稳就业稳经济政策工具箱，最高检发布 10 起公益诉讼典型案例</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 6 月 4 日，杭州，新安江特大桥在绿水青山间合龙。当日，位于浙江杭州建德的金建高铁全线控制性工程——新安江特大桥合龙。图片来源：CFP" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250605/174911354983303800_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委新闻值得关注？商务部回应汽车行业「内卷式」竞争；国家能源局预计今年迎峰度夏期间全国电力供应总体有保障。今天有哪些部委新闻值得关注？商务部回应汽车行业「内卷式」竞争；国家能源局预计今年迎峰度夏期间全国电力供应总体有保障。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;国家发改委：不断完善稳就业稳经济的政策工具箱&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家发展改革委综合司副司长丁琳在「中国经济圆桌会」大型全媒体访谈节目中表示，国家发展改革委将不断完善稳就业稳经济的政策工具箱，加强各种工具的系统集成、协同配合，根据需要及时推动出台实施。目前，各方面正在按照党中央、国务院决策部署，加快推动稳就业稳经济推动高质量发展的若干举措落实落细，大部分政策举措将按计划在 6 月底前落地。丁琳表示，国家发展改革委将进一步加强政策协同，打好「组合拳」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;商务部回应汽车行业「内卷式」竞争&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商务部发言人何咏前在周四的例行发布会上表示，汽车业是国民经济的支柱性、战略性产业，是稳增长、扩消费的重要领域。近年来，商务部深入实施汽车以旧换新、汽车流通消费改革试点，持续释放汽车消费潜力，培育消费新增长点。商务部将会同有关部门，继续加强对汽车消费市场跟踪、研究和政策引导，推动破除制约汽车流通消费堵点、卡点，更好满足居民多样化、个性化的消费需求。针对当前汽车行业存在的「内卷式」竞争现象，商务部将积极配合相关部门，加强综合整治与合规引导，维护公平竞争市场秩序，促进行业健康发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;国家能源局：我国基本实现「三零」「三省」服务全覆盖&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250605/174911354983303800.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家能源局副局长宋宏坤周四表示，2020 年 9 月，经国务院同意，国家发展改革委、国家能源局联合印发了《关于深化提升「获得电力」服务水平，全面打造现代化用电营商环境的意见》，在全国范围推进「获得电力」改革工作。经过各方近五年共同努力，我国基本实现了「三零」「三省」服务全覆盖，即低压用户用电报装「零上门、零审批、零投资」，高压用户用电报装「省时、省力、省钱」，累计为用户节省办电投资超过 3000 亿元，全国用电营商环境得到根本性改善，「获得电力」已经成为我国供电服务领域的金字招牌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;最高检发布 10 起公益诉讼典型案例&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 5 日是第 54 个世界环境日，最高人民检察院在当天发布了一批生态环境和资源保护检察公益诉讼起诉典型案例。本批发布的案例均为检察机关提起诉讼的案件，包括贵州省仁怀市检察院诉仁怀市自然资源局行政公益诉讼案等 10 件，其中 6 件行政公益诉讼，4 件民事公益诉讼，涉及水污染、固废危废污染、土壤污染防治，以及农用地、矿产、湿地生态、自然保护区、海洋资源保护等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;国家能源局：预计今年迎峰度夏期间全国电力供应总体有保障&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家能源局市场监管司司长郝瑞锋在周四的国新办新闻发布会上表示，从目前情况来看，预计今年迎峰度夏期间，全国电力供应总体有保障，局部地区高峰时段可能存在电力供应紧张情况。郝瑞锋指出，国家能源局将以常态供应有弹性、局部短时紧张有措施、极端情况应对有成效为目标，压紧压实各方责任。通过强化能源电力监测预警、充分发挥高峰时段保供潜力、加快支撑性电源建设投产、做好跨省区电力优化互济、加强需求侧响应等措施，全力保障迎峰度夏电力的安全稳定供应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;生态环境部：2024 年煤炭消费量占能源消费总量比重为 53.2%&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生态环境部周四发布《2024 中国生态环境状况公报》。煤炭消费量占能源消费总量比重为 53.2%，比 2023 年下降 1.6 个百分点；天然气、水电、核电、风电、太阳能发电等清洁能源消费量占能源消费总量比重为 28.6%，比 2023 年上升 2.2 个百分点。截至 2024 年底，全国碳排放权交易市场配额累计成交量 6.3 亿吨，累计成交额 430.33 亿元。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12867447.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12867447.html</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>服务消费在当前宏观经济形势下有四方面重要性｜宏观晚 6 点</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="服务消费在当前宏观经济形势下有四方面重要性｜宏观晚 6 点" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250605/17491137199250100_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;外交部回应美方拟收紧外国公司在美上市，我国第一型自主研制的 1000 千瓦级民用涡轴发动机获颁生产许可证……以下是界面新闻整理的 6 月 5 日宏观要闻、机构观点和财经数据。外交部回应美方拟收紧外国公司在美上市，我国第一型自主研制的 1000 千瓦级民用涡轴发动机获颁生产许可证……以下是界面新闻整理的 6 月 5 日宏观要闻、机构观点和财经数据。&lt;/p&gt;    &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;宏观要闻&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;外交部回应美方拟收紧外国公司在美上市&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交部发言人林剑周四主持例行记者会。有记者就美国拟收紧外国公司在美上市一事提问。林剑表示，美方应恪守公平竞争的市场原则，停止将经贸问题政治化，为包括中国企业在内的各国企业提供公平、公正、非歧视的营商环境。林剑强调，中方将采取必要手段，坚决维护中国企业的正当合法权益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;商务部回应汽车行业「内卷式」竞争&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商务部发言人何咏前在周四的例行发布会上表示，商务部将会同有关部门，继续加强对汽车消费市场跟踪、研究和政策引导，推动破除制约汽车流通消费堵点、卡点，更好满足居民多样化、个性化的消费需求。针对当前汽车行业存在的「内卷式」竞争现象，商务部将积极配合相关部门，加强综合整治与合规引导，维护公平竞争市场秩序，促进行业健康发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;我国第一型自主研制的 1000 千瓦级民用涡轴发动机获颁生产许可证&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12867483.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12867483.html</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>对准尹锡悦夫妇，韩国国会通过多项特检法</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2023 年 5 月 21 日，G7 广岛峰会结束后，韩国总统尹锡悦和妻子金建希。图片来源：视觉中国" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250605/174911600568443900_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;韩国国会通过投票，将任命特别检察官调查尹锡悦夫妇。韩国国会通过投票，将任命特别检察官调查尹锡悦夫妇。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;随着李在明出任韩国总统，成为执政党的共同民主党得以推进此前多次被前总统尹锡悦和代总统否决的特别检察法案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 6 月 5 日，韩国国会举行全体会议，以 194 票赞成、3 票反对、1 票弃权的结果通过了旨在调查尹锡悦涉内乱案的「内乱特检法」、调查尹锡悦之妻金建希的「金建希特检法」以及调查韩国海军陆战队士兵 2023 年殉职事件的「蔡上等兵特检法」。除了执政党，共同民主党也是韩国国会最大政党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「内乱特检法」要求任命特别检察官调查去年 12 月 3 日尹锡悦宣布紧急&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令事件的真相，包括尹锡悦是否涉嫌发动内乱、军事叛乱、诱导外患等 11 项罪名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令风波后，共同民主党联合其他政党在国会通过了针对尹锡悦的「内乱&lt;span&gt;特&lt;/span&gt;检法」，但被时任代理总统两次否决。如今针对尹锡悦的指控罪名也从最初的 6 项增加到了 11 项。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「金建希特检法」则是多次通过国会投票，但反复被尹锡悦本人和代总统否决的法案。法案要求任命特别检察官，调查金建希是否参与操纵德意志汽车公司股价、收取名牌包、通过政治掮客明泰均干预韩国国会选举、非法实施民调等 16 项疑点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒严&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令风波前，共同民主党力推「金建希特检法」，希望从对金建希的调查中找到对尹锡悦不利的证据以对尹锡悦发起弹劾。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250605/174911600568443900.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在德意志汽车股价操纵案中，金建希被指涉嫌违反资本市场法。此案涉及 2009 年到 2012 年，德意志汽车公司前会长权五洙等人被控从 90 多人处获得 157 个账号，相关账号被用于操纵股价，使德意志汽车公司股价从 2000 韩元（约合人民币 10 元）区间暴涨至 8000 韩元。金建希与股价操纵行为有关的账户共有 6 个，其中 3 个被认定用于操纵股价。除金建希本人，她的母亲崔银顺的账户也卷入股价操纵案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早在 2020 年，共同民主党就指控金建希涉嫌参与操纵股价。去年 10 月，韩国首尔中央地方检察厅认定金建希对操纵股价一事不知情，决定不对其提起诉讼。今年 4 月，也就是尹锡悦因弹劾下台后，韩国首尔高等检察厅宣布重新启动对金建希涉嫌操纵股价案的调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在各项对金建希的指控中，涉嫌通过政治掮客干预韩国国会选举的指控最为严重。金建希被指通过政治掮客明泰均非法干预 2022 年的国会议员补选和 2024 年的国会选举。明泰均已经被警方逮捕。今年 2 月，明泰均的律师公布了明泰均与金建希的通话纪要。纪要显示，明泰均和金建希曾在 2024 年国会选举投票前的两个月通话 5、6 次。金建希请求明泰均帮助前大田高等检察厅检察官金相玟，助其成为庆尚南道昌原市议员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韩国国会此次通过 3 项特检法后，李在明不会再如尹锡悦一样行使否决权，之后将直接进入特别检察官人选推荐和任命环节。在周四的国会投票中，尹锡悦此前所属的国民力量党大部分议员缺席投票，以示抗议。国民力量党指责共同民主党单方面通过没有得到朝野共识的法案。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12867805.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12867805.html</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 09:45:20 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>推动违规举债融资、大搞权钱交易，山西省政协原主席吴存荣被「双开」</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：CFP" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250605/174911208948103100_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;经查，吴存荣利用职务便利为他人在规划审批、土地性质变更、企业经营等方面谋利，并非法收受巨额财物。经查，吴存荣利用职务便利为他人在规划审批、土地性质变更、企业经营等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;据中央纪委国家监委网站消息，经中共中央批准，中央纪委国家监委对山西省政协原党组书记、主席吴存荣严重违纪违法问题进行了立案审查调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经查，吴存荣丧失理想信念，背弃初心使命，贯彻党中央决策部署打折扣、搞变通，推动违规举债融资，履行全面从严治党主体责任不力；违反中央八项规定精神，违规收受礼品礼金，接受可能影响公正执行公务的宴请，违规由他人支付应由个人支付的费用；违反组织原则，在组织谈话函询时不如实说明问题；廉洁底线失守，纵容、默许亲属利用其职务上的影响谋利；贪欲膨胀，把公权力当作谋取私利的工具，大搞权钱交易，利用职务便利为他人在规划审批、土地性质变更、企业经营等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吴存荣严重违反党的政治纪律、组织纪律、廉洁纪律和生活纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经中央纪委常委会会议研究并报中共中央批准，决定给予吴存荣开除党籍处分；由国家监委给予其开除公职处分；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，吴存荣，男，汉族，1963 年 5 月生，安徽无为人，研究生，工商管理硕士，工程师，1985 年 7 月参加工作，1984 年 9 月加入中国共产党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吴存荣 1985 年毕业于华东水利学院农田水利工程系农田水利工程专业，后进入水利系统工作，曾担任安徽省治淮领导小组办公室副主任、安徽省水利厅规划计划处处长等职务。1997 年-1990 年，吴存荣曾调任安徽省枞阳县先后任县长和县委书记，此后重回省水利厅任副厅长。2001 年 7 月，吴存荣任安徽省水利厅厅长、党组书记。当时，吴存荣刚年满 38 岁，已跻身正厅级干部行列。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250605/174911208948103100.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2005 年底，吴存荣获任合肥市委副书记、代市长，顺利转正，并于 5 年后成为合肥市委书记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016 年 11 月，安徽省原常务副省长陈树隆被查，随后吴存荣离开合肥市委书记岗位，接任其职务。但仅 5 个月后，吴存荣就另获重要任命，沿长江西上出任重庆市委常委、副市长。在重庆工作期间，他还曾兼任两江新区党工委书记，2021 年任重庆市委副书记，2022 年任重庆市人大常委会副主任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 1 月，时任重庆市人大常委会副主任的吴存荣再次跨省履新，出任山西省政协党组书记、主席。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 12 月 16 日，中央纪委国家监委网站消息，山西省政协党组书记、主席吴存荣涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，2024 年 12 月 4 日，吴存荣还出席了公开活动，这也是他最后一次公开露面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据《山西日报》报道，12 月 4 日，省政协召开协商座谈会，围绕「山西寺观壁画的保护和利用」协商议政，省政协主席吴存荣出席并讲话。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12866963.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12866963.html</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 08:30:45 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>商务部回应美上调钢铝关税：严重扰乱全球产业链供应链稳定</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="当地时间 2025 年 6 月 4 日，加拿大安大略省汉密尔顿，一名工人驾驶卡车经过阿塞洛米塔尔 Dofasco 钢铁厂。图片来源：CFP" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250605/174910929228853400_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美方做法已遭到多个国家反对。美方做法已遭到多个国家反对。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在周四举行的商务部例行新闻发布会上，针对美国将进口的钢铝以及其衍生品关税从 25% 提高到 50%，商务部发言人作出了公开回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商务部发言人何咏前表示，中方已多次强调 242 关税是典型的单边主义和保护主义行径，早已被世贸组织争端解决机制裁定违反世贸规则，此次美方再一次提高钢铝及其衍生制品关税，不仅损人害己，无助于维护产业安全，还将严重扰乱全球产业链供应链稳定，美方做法已遭到多个国家反对。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「中方敦促美方，尊重经济规律，摒弃零和思维，停止泛化和滥用国家安全概念，与各方一道维护以规则为基础的多边贸易体制，通过平等对话解决各自关切，共同维护全球产业链供应链稳定。」何咏前在当天的发布会上说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国白宫 3 日发布公告，以应对所谓「国家安全威胁」和提高国内钢铝产业竞争力为由，宣布从 4 日起将进口自除英国外所有贸易伙伴的钢铝产品关税从目前的 25% 上调至 50%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国将进口钢铝关税翻倍引发了包括德国在内的多国反对。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250605/174910929228853400.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德国工商总会外贸主管福尔克·特赖尔表示，美方这一决定是「对跨大西洋贸易关系的严重打击」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧盟委员会发言人奥洛夫·吉尔 2 日重申，欧盟对美方决定深表遗憾。这一决定为全球经济增加了更多不确定性，提高了大西洋两岸消费者和企业的成本，也破坏了欧盟与美国达成谈判解决方案的努力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《环球时报》6 月 5 日援引彭博社报道称，墨西哥经济部长埃布拉德 3 日表示，美方的关税「不公平、也不可持续」，他将在本周五访问美国，要求美方将墨西哥排除在这项措施之外。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国彼得森国际经济研究所高级研究员加里·赫夫鲍尔 2 日撰文说，特朗普第一任期对进口钢铁征收 25% 关税，这些关税「每创造一个钢铁行业就业岗位，就导致下游行业年成本增加 65 万美元」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经济合作与发展组织（OECD）日前发布经济展望报告认为，鉴于美国的关税政策、贸易伙伴的报复性措施、经济政策高度不确定，下调美国今年经济增长预期，并上调美国今年总体通胀预期，美国今年的经济预计将增长 1.6%，2026 年为 1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12866726.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12866726.html</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 07:48:14 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>合作再升级！杜比与北京电影学院共同促进行业创新</title>
      <description>&lt;p&gt;北京电影学院与杜比实验室达成深度合作，成为杜比学院学术合作伙伴（Dolby Institute Academic Partner），是中国首家同时支持杜比视界和杜比全景声的合作院校。双方合作旨在培养具有国际视野的新一代内容创作者，推动科技与艺术教育的融合发展。北京电影学院与杜比实验室达成深度合作，成为杜比学院学术合作伙伴（Dolby Institute Academic Partner），是中国首家同时支持杜比视界和杜比全景声的合作院校。双方合作旨在培养具有国际视野的新一代内容创作者，推动科技与艺术教育的融合发展。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日，北京电影学院宣布了与杜比实验室达成深度合作，正式成为杜比学院学术合作伙伴（Dolby Institute Academic Partner），成为中国地区首个同时支持杜比视界（Dolby Vision）与杜比全景声（Dolby Atmos）的合作院校。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus s6"&gt;&lt;img alt="" height="257" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250604/174903663686020300_a700xH.jpeg" width="415" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;杜比学院学术合作伙伴授牌仪式在北京电影学院海淀校区举办&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;北京电影学院党委书记周志军及杜比学院院长 Glenn Kiser 等双方领导出席&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;北京电影学院海淀校区&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;举办的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;授牌仪式&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，开启了双方长期合作的新篇章。&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="s8" height="276" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250604/174903667493663100_a700xH.jpeg" width="414" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;北京电影学院副院长童雷介绍道：「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;北京电影学院与杜比有着长达二十余年的合作历程，我们共同见证了中国影视教育与国际顶尖科技融合发展的创新实践。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;随着科技不断发展与进步，「内容为王」的文娱产业也正经历着快速的发展和变革，催化着娱乐生态演变和拓展。培养新生代创作人才，适应行业变革是实现行业向上突破的关键。北京电影学院宣布与杜比学院的深度合作，是艺术与&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;科技&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;人才培养创新中一个备受瞩目的案例，也为文娱行业的新生代人才培养课题开辟了新的解题思路。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;杜比学院院长 Glenn Kiser&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;表示&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;：「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;我们与北京电影学院携手，共同致力于培养和激励新一代内容创作者，为未来行业真正的发展变革奠定基础&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这场&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;合作&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;印证了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;顶尖院校和行业领先企业的强强携手，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;为&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;产学研人才培养&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;带来&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;更&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;强&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;动能&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;携手二十年，共筑科技+&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;艺术&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;人才双高地&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这场跨越 20 年的合作，从&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;北京电影学院的第一个&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;杜比数字 5.1 电影混录棚落成&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;开始。这一举措使得北京电影学院成为了中国地区第一家拥有杜比认证电影混录棚的高校。该设施在当时为学院后续声音相关专业的课程设置、教师培训以及学生实践提供了重要支持，也为日后北京电影学院与杜比的合作奠定了坚实的基础。&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="s8" height="276" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250604/17490367242220000_a700xH.jpeg" width="414" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;随着娱乐科技的推陈出新，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;北京电影学院&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不断推进教学&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;设施的升级&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。2020 年，北京电影学院成为中国地区唯一拥有两间杜比全景声影院版白金认证混录棚的机构。2025 年，学院新一轮设施升级完成，北京电影学院 BFA Immersive Music Mixing Room 经过改造，成为杜比全景声音乐录音棚。&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="s10" height="310" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250604/174903673986781500_a700xH.jpeg" width="414" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;技术设施的落地是合作的起点，真正推动创作力升级的关键，在于将技术转化为教学中的创作能力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;杜比与北京电影学院的师生共同设计了一系列专业培训课程和定制化教学支持。比如在声音教学方面，杜比为声音学院全体教师提供了杜比全景声培训，使教师能够在课程中灵活引导学生完成完整的杜比全景声制作流程。杜比还在影视技术系面向本科及研究生，开办杜比视界 HDR 工作坊，引导学生围绕杜比视界的融合应用开展创意项目探索。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;双方建立了一处&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;科技和创意共享的创作空间&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;拉近了影视前沿科技和应用之间的距离&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;学生&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在校期间便&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;开始&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;参与多个杜比&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;音视频&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;科技相关项目，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;并&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;将杜比全景声与杜比视界应用于毕业作品与&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;实验影片中，为日后的作品创作进行了前期的准备。&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="s11" height="196" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250604/174903677395371000_a700xH.png" width="414" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;双方的合作实现了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;科技落地教学的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;成功转化&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在行业端带来了实际的成果。诸多毕业生在进入&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;行业&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;后&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，通过对杜比&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;音视频&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;科技的熟练运用，带来了诸多高水平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;影视&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;佳作&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，其中包括&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《悬崖之上》《封神》系列&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《妖猫传》等热门电影，《大秦赋》《我的阿勒泰》等口碑剧集。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;声音学院&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的毕业生更是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;参与著名电影制作，在戛纳、柏林等国际电影节上屡获重大奖项。声音学院的老师也有很多活跃在杜比全景声内容制作的最前沿，创作出大量的杜比全景声音乐作品，对杜比全景声音乐在中国的发展起到了非常积极的推动作用。&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;双方合作培养的人才&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;如今&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;已&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不仅活跃在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;影视&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;领域，而是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;逐渐拓展到&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;音乐&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，甚至&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;游戏等&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;更多元化的娱乐方向&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，成为推动中国&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;音视频&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;娱乐&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;内容品质&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;提升的重要力量。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;科技与艺术教育融合发展&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;培养具备国际视野的新一代人才&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;北京电影学院紧跟时代发展，不断推动新兴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;科技&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;和艺术教育&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;深度融合&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;与&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;杜比学院&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;学术&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;合作，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也将为&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;北京电影学院&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;教学&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;创新注入更多&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;灵感和启发。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;落实杜比学院学术合作伙伴项目&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，北京电影学院声音学院和影视技术系将在本科课程中深度植入杜比全景声和杜比视界制作全流程，为学生提供定制化课程。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此举&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;有助于将杜比全景声和杜比视界进一步深度融入教学体系，开发一套完整课程链条，同时也为新一代内容人才与国际前沿科技接轨搭建起学习与实践平台，帮助他们&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;具备更强的国际竞争力。&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="s8" height="276" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250604/174903679646014000_a700xH.jpeg" width="414" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;正如&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;北京电影学院副院长童雷&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;所说&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;：「杜比在高动态影像、沉浸式音频等领域不断推动全球影视科技创新，杜比视界和杜比全景声不仅助力着国际影视工业的高质量发展，还从影视拓展到音乐、游戏等多元化娱乐。这和北京电影学院倡导的培养具有国际视野和多元领域发展能力的创作人&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;才不默而合。我们期待通过与杜比的深化合作，为新一代影视创作人才搭建与国际前沿科技接轨的学习与实践平台，共同推动影视娱乐行业的蓬勃发展。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;对此，杜比学院院长 Glenn Kiser 也表示：「我们期待着北京电影学院的学子们能够运用到与全球领先的电影制作人和故事敍述者们所使用的同样的杜比创新科技，帮助他们以真正的全球视角在当今快速发展的娱乐行业中取得成功。」&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="s8" height="276" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250604/174903682013162400_a700xH.jpeg" width="414" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;杜比学院旨在教育、启发和赋能下一代电影制作人、音乐家和游戏开发者。在全球范围内，通过与高校合作和社区项目，杜比学院通过扩展软件使用渠道、简化专业技术使用，并为艺术家提供所需的资源，来帮助新锐创意人士找到自己的声音。在最近几年，杜比学院和国内多个学术品牌、教育机构达成了合作，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不断&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;推动国内下一代文娱人才的培养。&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;产学研协同育人是新时代人才培养的重要创新路径&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，也是以人才&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;反哺&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;行业的关键。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;北京电影学院&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;与杜比&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的合作&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不仅&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;重构了知识传递链条，也为&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中国文娱&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;生态向上&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;发展&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;带来了可能性。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 来源 --&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12862581.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12862581.html</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2025 03:15:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>虎扑正式易主，迅雷作价 5 亿完成收购</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：视觉中国" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250604/174902802718875800_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;迅雷已支付 4 亿，剩下的 1 亿将在交易完成后 12 个月和 24 个月分两期支付。迅雷已支付 4 亿，剩下的 1 亿将在交易完成后 12 个月和 24 个月分两期支付。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;曾经二度冲击上市的虎扑，最终以 5 亿元被迅雷收购。近日，迅雷宣布已完成对虎扑运营方上海匡慧网络科技有限公司的收购。根据双方最终协议的条款，迅雷已在交易完成前支付了 4 亿元人民币的现金对价。迅雷将分别在交易完成后 12 个月和 24 个月分两期等额支付剩余的 1 亿元人民币现金对价。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;迅雷于今年 1 月 27 日宣布，与虎扑的运营方达成协议，计划以人民币 5 亿元现金收购该公司。&lt;span&gt;迅雷董事长兼 CEO 李金波彼时表示，收购虎扑将使迅雷与之形成强大的协同效应。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;虎扑成立于 2004 年最初为网站形态，以编译篮球新闻起家。此后，虎扑逐渐演变为涵盖篮球、足球、电竞、体育装备、娱乐等多个领域的综合性平台。该平台主要以男性用户为主，成为网上著名的「直男」社区。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在去年的 20 周年庆典上，于 2021 年接任虎扑 CEO 的殷学斌透露，未来将继续从「直男」用户的角度出发，但强调这不应是唯一的标签，而是要聚焦于更广泛的男性兴趣话题，通过产品与服务继续扩大用户群。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;虎扑曾两次冲击上市，但都无果。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2016 年 4 月，虎扑首次报送 IPO 招股书，计划募集资金 4.2 亿元。因存在应收账款余额较高、周转率下降、业绩波动较大且经营活动现金流量净额和净利润差异较大等问题，首次 IPO 流产；2019 年 3 月，虎扑选择与中金公司、东方财富证券联合签订上市辅导协议，但中金公司在 2021 年 6 月宣布解除上市辅导协议，虎扑&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;又一次铩羽而归。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;迅雷成立于 2003 年，总部位于中国深圳，2014 年于纳斯达克上市。迅雷的产品服务范围涵盖云加速、共享云计算和数字娱乐等，其旗下产品包括迅雷下载、迅雷云盘等，至今累计用户超过 4 亿。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250604/174902802718875800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;5 月 15 日，迅雷公布了截至 2025 年 3 月 31 日的第一季度未经审计财报。第一季度，迅雷总营收为 8880 万美元，同比增长 10.5%；总营收增长主要由于会员服务和海外直播服务的营收增长。毛利润为 4410 万美元，同比增长 2.9%；毛利润增长主要得益于海外直播服务和会员服务所产生毛利增加。基于非美国通用会计准则（Non-GAAP），本季度净利润为 10 万美元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12861969.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12861969.html</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 10:05:51 GMT</pubDate>
      <author>陈小同</author>
    </item>
    <item>
      <title>稳定币巨头 Circle 上市在即，中国光大控股大涨 11%</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面新闻" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250604/174902641044820700_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;稳定币巨头 Circle 预计于 6 月 5 日在美国纽约证券交易所上市。稳定币巨头 Circle 预计于 6 月 5 日在美国纽约证券交易所上市。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;稳定币巨头 Circle 即将上市，港股公司中国光大控股（00165.HK）因此前投资了该公司而被市场关注。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6 月 4 日，港股市场上稳定币概念公司表现活跃，截至收盘，中国光大控股上涨 11.42%，报 6.05 港元/股。前一天，该公司股价上涨逾 15%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据了解，稳定币巨头 Circle 预计于 6 月 5 日在美国纽约证券交易所（NYSE）上市，这将是稳定币领域的首个 IPO。2016 年，光大控股与 IDG 资本联合投资 Circle，成为其全球重要战略股东。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;本周一，Circle&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;提高了即将进行的 IPO 的拟议交易规模。该公司目前计划以每股 27 至 28 美元的价格发行 3200 万股 (60% 为二次发行)，筹集 8.8 亿美元。此前，该公司曾申请以每股 24 至 26 美元的价格发行 2400 万股 (60% 为二次发行)。目前，Circle 美股 IPO 获得超过 20 倍超额认购。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5 月 30 日，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;香港特别行政区政府在宪报刊登《稳定币条例》，这意味着《稳定币条例》正式成为法例。此前，香港立法会已经在 5 月 21 日正式通过该条例草案，用以在香港设立「法币稳定币」 （挂钩法定货币的稳定币）发行人的发牌制度。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据媒体报道，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;稳定币的价值与某种稳定资产或货币挂钩，价格相对稳定，是加密货币市场的 「避风港」。而比特币价格波动极大，受市场供需、政策法规、投资者情绪等多种因素影响。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250604/174902641044820700.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;招商证券研报指出，截至今年 5 月，全球稳定币市场规模达到 2380 亿美元。渣打预测，2028 年这一数字将达到 2 万亿美元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;国泰海通证券指出，稳定币就是基于信用背书产生的挂钩法定货币的加密货币，具有一般等价物的性质，稳定币的出现有利于推动交易的进行；第二大稳定币 USDC 发行方 Circle 上市，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;将&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;有利于提升 USDC 的信任度，或将带动其市场份额的进一步提升，也将带来相关 AH 股映射机会。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公开信息显示，中国光大控股隶属于中国光大集团&amp;nbsp;，主要从事跨境资产管理与私募股权投资‌。2024 年财报显示，该公司营业额 65.49 亿港元，同比增长 8.29%；股东应占亏损 19.09 亿港元，同比收窄 0.71%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12861657.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12861657.html</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 08:48:36 GMT</pubDate>
      <author>江怡曼 JYM</author>
    </item>
    <item>
      <title>博洛尼广佛经销商被指卷款千万跑路，公安和监管部门已介入调查</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="博洛尼佛山居然之家 D 座 4 楼门店。界面新闻蓝丽琦摄" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20231120/170046190253386500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;被海尔有屋智能寄予厚望的博洛尼品牌，如今在珠三角重要市场丢失口碑。被海尔有屋智能寄予厚望的博洛尼品牌，如今在珠三角重要市场丢失口碑。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;蓝丽琦&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近期，一家全国性定制家居品牌「博洛尼」的广州、佛山经销商卷款跑路一事，引发行业关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据界面新闻走访了解，博洛尼此次经销商跑路涉及的门店共有 4 家，分别位于广州罗浮宫、广州天河居然之家、佛山居然之家，以及佛山顺德的一家街边店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次涉事经销商并非个体户，而是以公司（合创力家居）名义经营，广州居然之家门店的经营主体则是欧佩拉家居（合创力家居全资子公司）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天眼查 APP 显示，合创力家居均由同一实际控制人控制，大股东和法人均为陆宗勇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 17 日，一名知情人士向界面新闻透露，陆宗勇最早是在 10 月中旬「处于半失联状态」，但人其实还在广州，目前原店面员工、工厂还能联系上这位经销商，但消费者、卖场方均无法联系上。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20231120/170046190253386500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该人士还透露，由于博洛尼产品的平均单价较高，此次经销商卷款金额已经超过一千万元，「在罗浮宫还有一宗 300 万的大单。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对此次博洛尼门店经销商跑路事件，卖场方之一居然之家向界面新闻回应，已经以「诈骗」为由报警。罗浮宫则表示，卖场不止是报警，相关街道办、市场监督管理局均已介入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居然之家方面表示，涉事经销商的公司账上已经没有资金，由于涉案人数众多、涉案金额较高，取证难度也较高，所需时间较长，目前仍在等待警方定性。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20231120/170046924951354500.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;博洛尼佛山居然之家 D 座一楼门店。界面新闻蓝丽琦摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;多位人士向界面新闻证实，为了安抚消费者情绪，博洛尼（工厂方）已经从北京总部派人在广州驻点，专门负责此次事件的售后。但工厂方要求消费者，需要额外支付三折的货款才会接手订单，这引起已经支付全款、或者还未付尾款的消费者不满。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博洛尼作为高端定制家居品牌，此前被有屋智能（A21074.SZ）收购，后者在 2021 年冲击上市，博洛尼贡献的营收达到六成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能的实控人为海尔集团，上市历程并不顺利。在经历三轮问询后，去年 8 月有屋智能选择主动撤回上市申请。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;翻阅有屋智能当时的招股书，此次涉事经销商合创力家居与博洛尼创始人、有屋智能董事蔡明有重大关联，和公司构成关联交易。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;罗浮宫已将涉事门店围蔽，有一宗三百万的大单&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;此次事件在定制家居行业受到关注，也有多个特殊关联性。首先，发生在以广佛为核心的定制家居产业重地；第二，牵涉到两家明星卖场，一家为业绩超过美凯龙的家居卖场巨头居然之家（000785.SZ），一家是以高端著称的罗浮宫家居（公司全称「广东罗浮宫国际家具博览中心有限公司」）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 17 日，界面新闻记者走访了解，佛山居然之家的博洛尼门店已经空无一人，但还有亮灯。卖场方面表示，如果关灯会影响整体形象，对附近的商户不利。在佛山居然之家的公众号还能查询到这家博洛尼门店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比之下，广州罗浮宫则反应迅速，且进行果断切割。据广州罗浮宫多位商户透露，在博洛尼经销商失联后，罗浮宫立马将涉事门店围蔽起来，围蔽当天有数十名消费者到场。在官方公众号中，也已经无法查询到相关信息。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20231120/170046194629628200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;博洛尼广州罗浮宫 C 座门店，目前已是围蔽状态。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;博洛尼此次涉事的经销商，所开门店均为上千平方米的大店。仅在佛山居然之家的门店，就占据一楼、四楼的两个铺位；在广州罗浮宫的门店，则是占据了正对电梯门的最佳位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而罗浮宫的租金价格是居然之家的数倍，对应的消费群体也更偏向中高端。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我这里几百方面积的租金都要 4、5 万每月，博洛尼的门店估计要十几万一个月，还没算上之前装修的费用。」广州罗浮宫一商户表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;涉事博洛尼门店起初在广州罗浮宫的 B 座三层，后来搬去 C 座。由于商场的围蔽，如今也看不出任何痕迹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「其实这家门店刚装修好不久，才开门不到 3 个月就‘跑路’了，我们都觉得很意外。」附近商户感慨道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名知情人士向界面新闻表示，该经销商的佛山门店实则为盈利状态，很有可能是跑去广州罗浮宫开店之后，出现亏损。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于博洛尼产品的平均单价较高，罗浮宫的定位也较高，知情人士还透露，「在罗浮宫还有一宗 300 万的大单。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于该经销商是否有大额订单，罗浮宫相关工作人员则不予回应，仅表示卖场不止是报警，相关政府部门街道办、市场监督管理局均已介入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在小红书社交平台中，一名自称为在广州居然之家博洛尼门店下单的消费者，表示已经向广州天河市监局反馈。其截图的短信回复显示，由于无法与涉事门店取得联系，决定终止调解，建议投诉人通过其他司法途径解决消费纠纷。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" height="597" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20231120/170046285462663600.jpg" width="445" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;欧佩拉家居为合创力家居全资子公司。（截图自小红书）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在以罗浮宫、红星美凯龙、居然之家等「明星卖场」们构建的生态里，消费者到门店下单，也需要通过卖场的途径进行付款。如果出现门店「跑路」事件，卖场也要根据合同要求进行赔付。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居然之家方面向界面新闻表示，目前在等待警方把案件定性，才会走下一步的赔付流程，「还是希望先把挪用的钱找回来。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但定性的关键在于，需要证明该经销商是明知经营不善仍然收款，才能构成诈骗行为，否则仅为民事纠纷中的合同纠纷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早在今年年中，位于北方的居然之家山西运城门店也同样出现了博洛尼经销商「跑路」事件，当时涉及客户 10 余户，涉案金额有百万元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据此前的媒体报道，6 月 24 日居然之家运城店曾召开「启动先行赔付新闻发布会」，经过卖场的监督，原经销商已经对 2 位顾客办理退款，5 位顾客下单制作，剩余 2 位顾客原经销商和工厂未能解决处理，居然之家则启动先行赔付机制，累计赔付金额 42.9 万元。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;涉事经销商为博洛尼重要经销商，与品牌创始人蔡明有关联&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;此次在广佛地区涉及跑路的经销商合创力家居，曾在博洛尼的营销体系中占据着重要地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据有屋智能的招股书，截止 2022 年 8 月，有屋智能的控股股东为有屋家居，持股比例 27.38%，实际控制人为海尔集团，共计拥有 43.81% 股份的表决权；博洛尼创始人蔡明间接持有有屋智能 21.27% 的股权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博洛尼作为山东青岛的一个老品牌，整体股权结构、业务构成体系错综复杂，有屋智能当初只收购了博洛尼体系内的定制家居业务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017 年 11 月、2019 年 1 月，有屋智能在这两个时间段分别收购了博青岛（公司全称「博洛尼智能科技（青岛）有限公司」）、科宝博洛尼（全称「科宝博洛尼（北京）装饰装修工程有限公司」）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这两次收购后，再加上已有的「有屋」、「海尔全屋家居」，有屋智能旗下一共有三个定制家居品牌。在 2021 年冲击深交所创业板上市时，有屋智能的主业除去定制家居板块外，还有相关的智能家居空间方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 2019 年至 2021 年期间，有屋智能总营收分别为 32.94 亿元、37.07 亿元、42.93 亿元。其中，来自博洛尼的定制业务收入分别为 21 亿元、22 亿元、28 亿元，占公司总营收的六成，为有屋智能的主要收入来源之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能披露，截止 2021 年 12 月，博洛尼门店数量达到 633 家，经销商共有 394 位。其中，经销商分布以华东、华北地区为主，华南地区的广东、福建、广西分别有 15、16、6 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要注意的是，有屋智能曾披露，广州合创力家居有限公司、东莞市合创力家居有限公司（以下合称为「合创力家居」，相关数据均为合并计算）与公司构成关联交易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述知情人士向界面新闻透露，涉事经销商也有在东莞开大店。但截至目前，还未看到有东莞消费者在社交平台上反馈相关问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能表示，合创力家居为公司经销商，董事蔡明对该经销商具有重要影响。至于有何重要影响，有屋智能并没有进一步说明。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/word/20231120/ddad8b2fdb5af99e4be9de3ae4f552e6.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;截图自有屋智能招股书&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;蔡明为博洛尼创始人，品牌从创立之初就主打意式高端定制家居，为业内较早进入高定板块的品牌之一，积累了一定口碑。目前博洛尼总部在北京，工厂在山东青岛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在有屋智能冲刺 IPO 时，蔡明已经成为有屋智能的董事，他通过与 6 位股东成为一致行动人，间接持有有屋智能 21.27% 的股权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前有屋智能冲刺 IPO 的募资项目中，就有博洛尼在深圳增产 8 万套定制家具、湖北分公司年增产 16 万套全屋定制家具升级建设项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年，经销商合创力家居贡献收入 1510.69 万元；2020 年至 2021 年，合创力家居跃升为第四大经销商，分别贡献收入 1916.98 万元、2073.53 万元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要关注的是，在有屋智能披露的关联交易方的往来余额情况中，也是合创力家居的应收账款账面价值最高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年至 2021 年，合创力家居对有屋智能产生的应收账款余额分别为 978.95 万元、1177.33 万元、673.61 万元。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/word/20231120/7625f9f2add3ce52f28c2604eb79703f.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;截图自有屋智能招股书&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;随着重要经销商合创力跑路，对有屋智能在华南的布局和营收都将造成负面影响，同时近 700 万的应收账款也有成为坏账的风险。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/10417803.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/10417803.html</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 09:54:24 GMT</pubDate>
      <author>蓝丽琦</author>
    </item>
    <item>
      <title>伊丽莎白雅顿：「两杯奶茶钱」可买全套产品，有关部门：违规宣传，罚款两万｜消费者报告</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图源：伊丽莎白雅顿微博" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230817/169227272452050300_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;伊丽莎白雅顿作为高端美妆品牌，以「两杯奶茶钱「的宣传口径来突出购买门槛的降低，不免透露出品牌对于拉新、提高销售的渴求，侧面显现了其市场竞争力下滑。伊丽莎白雅顿作为高端美妆品牌，以「两杯奶茶钱「的宣传口径来突出购买门槛的降低，不免透露出品牌对于拉新、提高销售的渴求，侧面显现了其市场竞争力下滑。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;周芳颖&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;楼婍沁&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;伊丽莎白雅顿新品白茶新肌系列在上市不久后因涉嫌误导消费者被罚 2 万元，再次给美妆品牌敲响网络营销违规的警钟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，上海市黄浦区市场监督管理局公布一则行政处罚决定书显示，2 月该局接到举报称，伊丽莎白雅顿抖音账号发布视频广告，宣称两杯奶茶钱就可以买到全新白茶新肌系列尝鲜盒，结果实际支付 167.8 元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经查，该视频中宣称「……只要两杯奶茶钱，就可以拥有雅顿白茶全套护肤……」，视频中未表明产品价格，也未表明对标的奶茶品牌、品种、价格等要素。在视频下方有一行文字点击可跳转链接至天猫平台「伊丽莎白雅顿官方旗舰店」的新品系列尝鲜盒的购买页面。该礼盒标注售价 168 元，包含伊丽莎白雅顿白茶新肌洁面乳 50mL、伊丽莎白雅顿白茶新肌精萃水 50mL、伊丽莎白雅顿白茶新肌微精华凝霜 5mL 和 180 元回购券。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海市黄浦区市场监督管理局调研了目前市场上比较有知名度的奶茶品牌，以及美团外卖平台上一杯奶茶价格的占比分布情况，发现涉事品牌所声称的支付价格远远超过了市场上大众化的奶茶价格。该广告视频中未表明产品价格，也未表明对标的奶茶品牌、品种、价格等要素，构成发布对商品价格未做清楚表示的广告的行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述行为违反了《中华人民共和国广告法》第八条第一款「广告中对商品的性能、功能、产地、用途、质量、成分、 价格、生产者、有效期限、允诺等或者对服务的内容、提供者、 形式、质量、价格、允诺等有表示的，应当准确、清楚、明白。」的规定，构成发布对商品价格未做清楚表示的广告的行为。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230817/169227272452050300.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鉴于涉事品牌上述违法行为持续时间不足一个月，在抖音平台上发布涉案广告的曝光数为 1927，点击数为 645，下单数为 1， 未造成严重社会危害后果，且积极配合调查和整改，因而从轻行政处罚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得提到的是，伊丽莎白雅顿作为高端美妆品牌，以「两杯奶茶钱「的宣传口径来突出购买门槛的降低，不免透露出品牌对于拉新、提高销售的渴求，侧面显现了其市场竞争力下滑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;违规宣传一直是美妆领域里的常见病。雅诗兰黛、赫丽尔斯、宝洁等大大小小的美妆品牌都曾因虚假宣传被罚。随着美妆品牌将重心转上线上多平台营销，有多个团队负责不同平台的宣传，内容分发的审核确实成为薄弱环节。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美妆品牌时常容易踩中违法边缘一方面是因为市场竞争激烈，从某些角度夸大功效或者性价比能吸引更多消费者的注意力；另一方面，由于虚假宣传相关的处罚金额往往是基于广告费而非实际货值金额来计算的，违法成本算不上太高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但化妆品网络经营监管正在逐步强化，帮助行业在线上营商变得更为规范化。2023 年，国家药监局组织制定并公布《化妆品网络经营监督管理办法》，自 2023 年 9 月 1 日起施行。该《办法》起草过程中主要解决的问题之一就是虚假宣传等网络经营监管瓶颈问题。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/9943448.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/9943448.html</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 12:00:43 GMT</pubDate>
      <author>周芳颖</author>
    </item>
    <item>
      <title>上海光博士医美被投诉进口水光针调包成国产</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源于举报人供图" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411716429231100_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;消费者表示，自己遭遇了医美产品「被掉包」的事件，原来的「进口水光针」被换成了「国产水光针」。但是，这两款产品，一款是进口化妆品，一款是国产医用敷料，也都不是合规的医美注射产品。消费者表示，自己遭遇了医美产品「被掉包」的事件，原来的「进口水光针」被换成了「国产水光针」。但是，这两款产品，一款是进口化妆品，一款是国产医用敷料，也都不是合规的医美注射产品。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;黄华&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;谢欣&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;尽管医美领域的监管不断推出，但做医美却「被掉包」这一医美乱象依然存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，有消费者和界面新闻称，自己在知名医美机构光博士做医美项目时，所购买的「进口水光针」被换成了「国产水光针」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而更为严重的是，在向媒体曝光前，消费者本人也还没有意识到，无论是其购买的进口水光针、还是被调包的国产产品，这两款产品实际上都不是可以用于注射的产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而据爆料，在该医美机构的措辞之中，医美机构工作人员的合规经营意识也非常淡薄。违规产品还被当作是优质产品用来「讨好」老客户，违规注射的问题也依旧在出现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由此见得，医美注射品类项目当前仍然存在混乱。并且，要治理好医美乱象，单是依靠法规和监管的阶段性完善远远不够，这个行业的经营者、从业者乃至消费者，都有需要反思和提升的地方。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411716429231100.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当前，前述消费者仍在向监管等部门维权且没有得到结果。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;做医美被「调包」&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;赵女士（化名）是上海光博士医疗美容医院（以下简称「上海光博士」）的老客户，该机构位于上海市浦东新区民生路 1399 号。因为交通便利，赵女士在 2021 年之后就一直在该院消费医美项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据赵女士介绍，在 2022 年 6 月 11 日，她在上海光博士购买了六次「术唯可补水」、「祛黑小棕瓶/美白」项目；消费记录显示其当日付款为 2377 元、4420 元。不过，赵女士表示，由于时间久远加之其还有光电项目，所以项目的具体价格信息其记得不太清楚。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411423760588300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来自于赵女士的消费记录&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;今年 4 月 6 日，赵女士计划做「祛黑小棕瓶/美白」，也就是「英诺小棕瓶水光针项目」，使用的产品应当包括「英诺小棕瓶」。此前，她已经做过了两次该项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据赵女士回忆，4 月 6 日下午，其在该机构预约了「英诺小棕瓶水光针项目」。但是，敷完麻药后，赵女士发现工作人员给自己准备的药品和以往使用的存在差异。新的产品包装盒上标注着「道趣芙琳」的字样，不再是「英诺小棕瓶」。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411446685904800_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片为赵女士被「替换」使用的产品&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;于是，赵女士随即询问工作人员为何换药，工作人员表示不清楚。之后，赵女士要求与上海光博士有关领导沟通。等待约 30 分钟后，一位徐姓主任过来与其沟通。赵女士表示，其为上海光博士运营副总经理徐向红。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在赵女士提供的录音材料里，徐主任表示，在「3·15」之后，妆字号的产品不能进行破皮注射，由于英诺就是妆字号的产品，所以该机构不再使用；在赵女士消费之前，该机构都会与客户沟通，提前告知需要替换产品这一情况。赵女士之所以出现「被掉包」，是因为「忘记了」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;话语间，徐主任也坦承，如果有一些老客户「只认英诺」，并坚持使用，机构是有留货的，可以给其偷偷使用。她还暗示，上海属于监管更严格的城市，不能明目张胆地违规。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当前，赵女士已经在大众点评和新氧平台上做了评价。大众起初表示，需要提交消费证据，然后证据会进行审核。当前，其评论已经在大众点评得到显示。而新氧方面则向赵女士表示，新氧会对商家进行惩处，但处罚不公开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，上海市市场监督管理局在 5 月 12 日向赵女士表示，她的举报仍在处理中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 5 月 9 日，就「英诺小棕瓶」、「道趣芙琳小棕瓶」、水光针项目，界面新闻记者依据光博士官网显示的联系方式，致电光博士医院集团，该号码无人接听。随后，记者又致电光博士上海分公司，接线人员表示，已将咨询问题做记录，随后相关负责人将在 1-2 日内联系回复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至发稿时，界面新闻没有接到相关回复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光博士官网显示，光博士医院集团成立于 2010 年，是一家聚焦皮肤医学美容的、集「医、教、研」于一体的医疗服务集团。发展至今，光博士目前在国内有两家医院，分别是上海光博士医疗美容、重庆光博士医疗美容，它们的定位均为「光博士，临床科研教学医院」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天眼查则显示，上海光博士医疗美容医院有限公司（下称「上海光博士医疗美容医院」）成立于 2012 年，在 2019 年前名字为「上海光博士医疗美容医院有限公司」。其由光博士医院管理集团有限公司 100% 持股，最新的法定代表人为罗召芬，实控人为何丽英。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何丽英也是光博士医院集团的创始人。当前，在雪球上还能检索到其 20 岁南下打工，一路摸爬滚打，甚至故意到太阳下暴晒几小时掌握了色斑的生长规律的「祛斑皇后养成记」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据天眼查，上海光博士经营范围包括医疗服务和生活美容服务。同时光博士集团官网显示，上海光博士医疗美容机构还是「黄褐斑综合治疗临床科研」承办单位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，天眼查的信息也显示，上海光博士的行政处罚实在不少。其中涉及了不少违规使用医疗器械、违规进行广告发布、不规范执业、侵害消费者合法权益等。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168413497874095900_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;天眼查所显示的上海光博士存在的行政处罚记录。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/16841349917824600_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;天眼查所显示的上海光博士存在的行政处罚记录。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;例如，未按规定告知患者病情、医疗措施、医疗风险、替代医疗方案等其他违反《医疗器械临床使用管理办法》规定的行为；发布广告妨碍社会公共秩序或者违背社会良好风尚等。历史行政处罚还包括：未取得《医疗机构执业许可证》擅自执业、以欺诈手段提供商品或者服务的，侵害消费者合法权益的等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从集团层面看，光博士有的不仅仅是医院。官网显示，该集团旗下十余个终端品牌分布医美产业链上下游，除了两家医美医院，还有三家皮肤医学研究所、一家技能培训机构以及生物科技公司、医疗器械公司、健康服务公司等 14 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光博士的技能培训机构指的是「上海全联美容有限公司」。在全联学院的官网上，显示其隶属于上海全联美容有限公司，公司为全国工商联、中整形协会中心合作单位，主营范围有光电培训，美容师培训，美容基础知识培训等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，光博士旗下还定位了诸多细分品牌，例如，捷丽生物是居家护肤品牌，盛美丽人是高端医美品牌，另一品牌奈菲尔（Miss Nefer）美容连锁机构还曾经提出了「分龄美容管理」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而从公司的命名和大量曾经的报道可见，激光祛斑是该公司在起步阶段就试图进入的市场。随后，发展成为「综合性美业集团」是该公司的目标。不过，近三年内，该集团的曝光量不及 2019 年之前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另据社交媒体，上海光博士医疗美容医院进行的「英诺小棕瓶」或者是「道趣芙琳小棕瓶项目」都不是个例。当前，在社交媒体上，有不少用户晒出了体验评论。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411679191184700_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;涂抹用化妆品不得用于注射&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;赵女士做的水光针项目是近年国内较火的医美项目。而在社交媒体上，有关于英诺小棕瓶的声音并不少。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411470713779300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于社交媒体的讨论&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;从品牌上看，官网显示，英诺皮肤世家品牌成立于 1898 年，由创始人 Antonio Fita Trías 从西班牙巴塞罗那的一家药店和家庭实验室开始，目前已进驻全国 3000+线下门店，主要业务为求美者直接解决肌肤面临的各种问题并提供全程肌肤问题解决方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;官网还显示，英诺皮肤世家在中国包括线上、线下产品，以西班牙进口为主；英诺皮肤世家目前是由虹菘集团及其子公司上海依娜生物科技有限公司为大中国区总代理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但实际上，「英诺小棕瓶」并不是一个合规的水光针类产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据英诺皮肤世家官网，英诺皮肤世家小棕瓶的核心成分包括：维生素 C、谷胱甘肽、硫辛酸、超氧化物歧化酶（SOD）和透明质酸钠。其中，以维生素 C、谷胱甘肽为代表的成分，是「美白针」的常备成分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻此前报道，国内目前就没有合法获批的「美白针」，&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/9070023.html" target="_blank"&gt;国内市面上的「美白针」实则都是三无产品&lt;/a&gt;。而「水光针」实则也是一个指代不清，在实际操作中被用作是营销名称的品类，并非合法获批的产品品类。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，消费者在社交媒体分享水光针体验时，更多的关注点均为「是否变白了」、「色斑有无消退」、「痛不痛」，而对于产品的具体成分，对于是什么成分用在自己的脸上，鲜有了解和关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对此乱象，2022 年 3 月 30 日国家药监局曾发布《关于调整《医疗器械分类目录》部分内容的公告（2022 年第 30 号）》（以下简称：《调整医械目录通知》）。其中首先明确，整形用注射填充物，通常由注射器以及预装在注射器中的填充材料制成，要按第三类医疗器械监管；整形美容用注射材料，同样按第三类医疗器械监管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;并且，前述《调整医械目录通知》还「点名」表示，作为水光针主要成分的注射用透明质酸钠溶液，用于注射到真皮层，主要通过所含透明质酸钠等材料的保湿、补水等作用，改善皮肤状态，按照第三类医疗器械监管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;简单说来就是，注射类医美项目用到的「针」，例如「水光针」，都按照三类器械监管，妆字号产品不可以用于注射。而具体到成分，注射用透明质酸钠溶液是三类器械。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也意味着，当前市面上打着「水光针」名义的产品，其究竟包含哪些成分，是否都可以用于注射，是否按照规定进行了注册，都是需要关注的。而监管对于此类产品及其成分的管理应当做更深入的管控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 11 日，英诺皮肤世家在回复界面新闻采访时表示，「英诺小棕瓶」来自西班牙，在欧洲一直是以医美水光的方式使用；目前网络上关于「英诺小棕瓶」的使用介绍都是参考国外方式；由于中国法规与国外不同，根据监管要求「英诺小棕瓶」是以化妆品进入中国市场进行销售的，品名为「英诺皮肤世家慕颜莹润精华液」，使用方式为涂抹；在国内现行法规下，欧美水光类产品均无法取得医疗器械批件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英诺皮肤世家表示，不管是法规要求还是公司的使用建议，都不推荐通过注射使用「英诺小棕瓶」；「英诺小棕瓶」在国内的销售推广过程中，一直按照化妆品的方式进行涂抹使用。但该公司也坦言，医美机构和渠道商企业只要经营范围含「化妆品」，就可以正常经营销售「英诺小棕瓶」及其他化妆品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也就是说，作为销售方，英诺皮肤世家也明确承认并知晓，「英诺小棕瓶」只能作为化妆品涂抹，而不得用于注射使用。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;被调包的国产货实际为医用敷料&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;与「英诺小棕瓶」是以化妆品身份进入中国市场进行销售，但在医美机构使用过程中存在不合规使用的情况相比，「道趣芙琳小棕瓶」的使用甚至更加灰色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据新氧平台信息显示，国内使用道趣芙琳产品的用户不在少数。用户体验中，评论关键词包括：「医美光电项目术后护理」、「全面部涂抹」、「国家二类医疗器械产品」、「主要材料为透明质酸钠」等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;依据赵女士提供的产品包装盒，这是一个银灰色的包装盒。其中，有一面写着该款产品的商标名「道趣芙琳」；另一面写着产品名称为「医用修复敷料」，型号规格为「贴敷型，圆形（Y）Y-2」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，道趣芙琳产品包装盒上并无其他信息，包括产品获批的境内医疗器械注册号、产品的主要成分、适用范围、注册人名称、审批部门，都没有表述。仅从赵女士的供图来看，该产品在单独包装时像极了「三无产品」，消费者很难清晰了解其具体的产品成分。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230515/168411630651829500_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;当前，若是在国家药监局检索「医用修复敷料」，仅有八款产品的显示了获批信息。其中，若是规格满足「贴敷型，圆形（Y）Y-2」这一条件，就只有注册编号为「陕械注准 20182640059」，注册人名称为「西安汇智医疗集团有限公司」的一款产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其主要组成成分一栏显示为：该产品分为贴敷型和涂抹型；贴敷型由透明质酸钠和无纺布组成；涂抹型由透明质酸钠和纯化水组成；产品为非无菌。其适用范围一栏显示为：该产品适用于激光、光子嫩肤、微晶磨削、果酸活肤术后的护理。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411498215535500_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于国家药监局&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;这体现了，该款产品的成分非常普通。并且，其存在还是「绿叶」作用，即本意是当消费者完成光电类医美项目后，用来贴敷和涂抹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要指出的是，从新氧平台上的信息可以证实，这款来自西安汇智医疗集团有限公司的普通医用敷料也就是所谓的「道趣芙琳小棕瓶」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据新氧 APP 对道趣芙琳医用修复敷料、道趣芙琳小棕瓶的介绍，其介绍均包含「NMPA 认证」。与道趣芙琳小棕瓶仅有「NMPA 认证」（NMPA 指国家药监局）不同，道趣芙琳医用修复敷料的认证还被强调为「二类医疗器械」。并且，产品产地中国，来自上海道趣生物科技有限公司。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411544699212100_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于新氧 APP 的查询结果&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;然而，若是点击它们的「NMPA 认证」一栏，画面显示的都是「陕械注准 20182640059」，注册人系「西安汇智医疗集团有限公司」的那一款产品。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411547195888900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于新氧 APP 的查询结果&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;天眼查显示，西安汇智医疗集团有限公司就是原先的西安汇智医疗器械有限公司，成立于 2012 年，曾经注册的产品还包括电子尿量监护仪、智能血氧监护仪。2022 年起有机构股东进入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也意味着，所谓「道趣芙琳小棕瓶」，实质是一款医用敷料产品，注册人是西安汇智医疗集团有限公司。而「道趣芙琳小棕瓶」是一个被包装的概念，上海道趣生物科技有限公司应是它的商业推广商。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据天眼查，上海道趣生物科技有限公司成立时间为 2018 年，法定代表人为陈慧贞，实控人为韩兴国。韩兴国持有该公司 60% 的股份。同时，韩兴国还在上海埃德斯生物科技有限公司、上海胶芙丽生物科技有限公司、莆田市和众人力资源服务有限公司有任职记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据「2021 首届全球医美前沿产业大会，了不起的先行医美人」会议海报，韩兴国系道趣生物首席执行官，其同时还是上海市医疗健康协会副会长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这场会议中，韩兴国的发言涉及了医美产业的规范问题，其中还提及的产品注册的「困惑」。韩兴国表示，医美产业存在规范延迟的问题，其个人认为处在初级发展阶段，包括产品证件的合规性问题，「不是各个厂家不想申报，是没有这个类目，没有评价标准就无法申请和评估，这个是我们作为品牌方比较困惑的问题」，此外，行业的技术、服务、管理也都处于初级阶段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230515/168411574672172900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，当日的会议发言中，韩兴国没有进一步对医美产品的注册评价问题提出自己的解决建议，而是介绍了医美商战的最新变化和公司产品，还提出了「道趣芙琳小棕瓶的 2.0」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 9 日，依据天眼查显示的联系方式，界面新闻联系了上海道趣生物科技有限公司，该公司接线人员表示，道趣芙琳小棕瓶的产品问题可尝试与该公众号联系，其「不在那、不知道、不清楚」。另一家名字类似的「上海道趣芙琳生物科技有限公司」则在电话中表示，联系方式有误，称「不是那家公司」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至发稿时，就「道趣芙琳小棕瓶」的相关问题，记者在道趣芙琳公众号中的留言问题未获得回复。同时，该公众号显示的联系人员也始终没有回复记者的微信提问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在同一时间，该人员的微信朋友圈高频地更新着「道趣芙琳恒白瓶」的推广动态。而据社交媒体发布的「道趣芙琳恒白瓶」图片，其和「小棕瓶」的图片显示为同一款产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在推广动态中，涉及道趣芙琳使用的机构数量不少，且遍及全国。例如，青岛王博士医疗美容、济南美释医疗美容、深圳名品医疗美容门诊部、河南洛阳孔繁荣医疗美容、金华亚美综合门诊、济南星澄艺医美整形、南宁美丽在造医疗美容门诊部扽等等。这也体现了目前道趣芙琳「逐个击破」的推广方式和「日进斗金」的强度。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411596677256400_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于微信截图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411607965388400_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在其推广文案中，也不乏「无痛美白淡斑」、「为机构赋能」、「机构高利润品，助力业绩销售」等说辞。而若是涉及利润问题，据新氧 APP，当机构售卖的项目包含「水光项目」时，5ml 道趣芙琳的价格可以达到 3000-8000 元。而前文已经提过，据国家药监局，道趣芙琳小棕瓶的主要成分是透明质酸钠和纯化水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/9399372.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/9399372.html</guid>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 07:33:34 GMT</pubDate>
      <author>黄华 HH</author>
    </item>
  </channel>
</rss>
