<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>界面 - 商业 - 简体中文</title>
    <link>https://www.jiemian.com/</link>
    <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/2" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>已对该 RSS 进行格式化操作：中英字符之间插入空格、使用直角引号、标点符号修正</description>
    <generator>RSSHub</generator>
    <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
    <language>zh-cn</language>
    <image>
      <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
      <title>界面新闻-只服务于独立思考的人群-Jiemian.com</title>
      <link>https://www.jiemian.com/</link>
    </image>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Jun 2025 08:40:39 GMT</lastBuildDate>
    <ttl>360</ttl>
    <item>
      <title>山西沁源一企业发生生产安全事故致 1 人死亡，因瞒报被停产整顿</title>
      <description>&lt;p&gt;6 月 7 日，山西省长治市沁源县应急管理局发布通报，针对近日网络反映「康伟集团森达源煤业疑似发生安全事故」相关舆情，当地政府组织相关部门成立核查组开展核查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经初步核查，2025 年 4 月 29 日，山西沁源康伟森达源煤业有限公司发生一起生产安全事故，造成 1 人死亡，存在事故瞒报情况。沁源县应急管理局已按照相关规定向上级部门进行报告。6 月 4 日，该企业停产整顿，公安机关已依法对相关嫌疑人采取刑事强制措施。目前，事故情况正在进一步调查中。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12875735.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12875735.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 08:24:53 GMT</pubDate>
      <author>界面快报</author>
    </item>
    <item>
      <title>俄防空系统击落一架飞往莫斯科的无人机</title>
      <description>&lt;p&gt;莫斯科市长索比亚宁当地时间 8 日上午通报称，俄罗斯防空系统击落一架飞往莫斯科的无人机。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12875732.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12875732.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 08:22:36 GMT</pubDate>
      <author>界面快报</author>
    </item>
    <item>
      <title>中信证券：港股的流动性还在持续改善，如果随海外市场出现波动是较好的增仓机会</title>
      <description>&lt;p&gt;中信证券研报表示，在三季度末到四季度可能到来的指数牛市的关键入局点前，我们还将经历 3~4 个月的过渡阶段。从宏观面来看，内需和价格信号仍偏弱，还需要看到更多反内卷和提振内需的实际举措；海外不确定性依然较大，后续美国减税法案落地可能成为海外新一轮市场动荡的诱因；从市场层面来看，A 股小微盘和题材普遍在高位，在经过 4~5 月的极致演绎后，可能会出现波动。从应对思路来看，抵御宏观扰动依赖 AI 这样的高景气度产业趋势，近期北美在 AI 应用端在发生新的积极变化，中国市场不久也会跟上；跨市场的均衡配置是另一条应对思路，港股的流动性还在持续改善，如果随海外市场出现波动是较好的增仓机会。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12875722.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12875722.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 08:07:39 GMT</pubDate>
      <author>界面快报</author>
    </item>
    <item>
      <title>冲突不断，特朗普派国民警衞队协助执法后深夜发文</title>
      <description>&lt;p&gt;当地时间 8 日凌晨，美国总统特朗普通过社交媒体发文，再斥加州政府无能，同时夸赞国民警衞队「表现出色」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普发文称：「在经历了两天的暴力、冲突和动荡之后，洛杉矶国民警衞队表现出色。我们有一个无能的（加州）州长和（洛杉矶）市长。」「再次感谢国民警衞队，你们做得非常棒！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 6 日上午开始，美国移民与海关执法局等联邦机构出动大批执法人员，在加利福尼亚州洛杉矶县多地展开针对非法移民的执法行动。这些行动已连续两天引起大量街头对峙、混乱和冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宫新闻秘书莱维特 7 日发表声明说，美国总统特朗普已签署一份备忘录，向洛杉矶部署 2000 名国民警衞队人员，以协助联邦机构执法人员在加利福尼亚州南部地区展开针对非法移民的大规模搜捕行动。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12875716.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12875716.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 08:03:51 GMT</pubDate>
      <author>界面快报</author>
    </item>
    <item>
      <title>阵风 7 级左右，北京市发布大风蓝色预警</title>
      <description>&lt;p&gt;据北京市气象局消息，北京市发布大风蓝色预警：预计 9 日中午至前半夜，北京市大部分地区有 3、4 级偏北风，阵风 7 级左右，山区局地阵风可达 8 级以上，请注意防范。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12875707.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12875707.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 08:01:46 GMT</pubDate>
      <author>界面快报</author>
    </item>
    <item>
      <title>许其亮同志遗体在京火化，习近平等到八宝山革命公墓送别</title>
      <description>&lt;p&gt;中国共产党的优秀党员，久经考验的忠诚的共产主义战士，无产阶级军事家，中国人民解放军的卓越领导人，中国共产党第十八届、十九届中央政治局委员，中央军委原副主席许其亮同志的遗体，8 日在北京八宝山革命公墓火化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许其亮同志因病于 2025 年 6 月 2 日 12 时 12 分在北京逝世，享年 75 岁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许其亮同志病重期间和逝世后，习近平、李强、赵乐际、王沪宁、蔡奇、丁薛祥、李希、韩正、胡锦涛等同志，前往医院看望或通过各种形式对许其亮同志逝世表示沉痛哀悼并向其亲属表示深切慰问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8 日上午，八宝山革命公墓礼堂庄严肃穆，哀乐低回。正厅上方悬挂着黑底白字的横幅「沉痛悼念许其亮同志」，横幅下方是许其亮同志的遗像。许其亮同志的遗体安卧在鲜花翠柏丛中，身上覆盖着鲜红的中国共产党党旗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上午 9 时 30 分许，习近平、李强、赵乐际、王沪宁、蔡奇、丁薛祥、李希等，在哀乐声中缓步来到许其亮同志的遗体前肃立默哀，向许其亮同志的遗体三鞠躬，并与许其亮同志亲属一一握手，表示慰问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;党、国家、军队有关领导同志前往送别或以各种方式表示哀悼。中央和国家机关有关部门负责同志，许其亮同志生前友好和家乡代表也前往送别。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12875585.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12875585.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 07:02:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球化遭遇空前挑战，中美双核驱动的大循环格局正在形成</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="当地时间 2025 年 5 月 12 日，美国伊利诺伊州芝加哥，一家大型零售商店出售由中国制造的自行车。图源：CFP" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250608/174934598548362200_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;未来的世界贸易和经济可能是双头驱动，中美之间的贸易联系很可能从直接联系，转向一种更扩散化的间接联系。未来的世界贸易和经济可能是双头驱动，中美之间的贸易联系很可能从直接联系，转向一种更扩散化的间接联系。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;刘婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在 6 月 7 日的「中国宏观经济论坛」（CMF）上，与会专家表示，短期内，特朗普关税面临挑战，中长期来看，世界经济大概率会形成中美双核驱动、更多国家参与其中的大循环格局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 12 日，中美在瑞士日内瓦达成初步经贸协议，双方同意大幅降低关税水平，并建立磋商和会谈机制，继续就经贸关系进行协商。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对外经贸大学中国 WTO 研究院院长屠新泉表示，短期来看，特朗普关税政策的实施方式面临较大不确定性，主要原因在于遭遇国内司法挑战。国际贸易法院的裁定实际上是否定了芬太尼关税和对等关税，以及针对中国的报复性关税。在此背景下，特朗普政府未来很可能会绕开司法限制，推动针对特定产业、产品或者特定国家的关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 28 日，美国国际贸易法院裁定总统唐纳德·特朗普对多国加征关税的行政令属于越权行为，禁止执行相关政策。一天后的 29 日，美国联邦上诉法院批准特朗普政府的上诉请求，暂时中止了国际贸易法院的裁定，同时要求原告和特朗普政府在 6 月 5 日和 9 日之前分别作出辩护和回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「对于行业来说，特朗普很可能通过提高或扩大 232 关税征收的范围来增税。实际上他已经将钢铁和铝的关税从 25% 提高到 50%。此外，半导体、汽车、制药等产业也可能会成为目标。」屠新泉说，在国家层面，特朗普可能通过扩大 301 关税的范围来增税，并且可能缩短 301 调查结论出台的时间来推行。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250608/174934598548362200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海财经大学校长刘元春指出，现在预测中美贸易走向是一件很复杂的事，原因之一在于特朗普将关税作为一种谈判砝码，而谈判存在高度不确定性，这就导致理解美国关税政策已经超越了传统的政策框架和博弈框架。现在需要更多关注一些外围因素，如金融市场、两党冲突等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他进一步表示，从过去几个月的情况来看，金融市场动荡、通胀、以及稀土等关键要素供应制约，在一定程度上影响着贸易谈判进程和美国的态度。同时，经过中美激烈碰撞后，美国内部政治分化加剧，很可能是影响下一步谈判进程的关键变量，甚至可能超越前三种力量，需要予以高度关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刘元春举例称，近期围绕减税法案，特朗普和&lt;span&gt;埃隆·&lt;/span&gt;马斯克之间的冲突、美国两党间的冲突、共和党左右翼间的冲突已经全面爆发，成为美国在贸易谈判中的一个关键短板。此外，特朗普政府推行的激进的关税游戏，也会从根本上改变全球对于美国的认识，进而影响全球资本流动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中银国际证券首席经济学家徐高表示，短期内特朗普政府可能出现「时而强硬、时而认怂」的反复，但中美贸易摩擦可能长期存在。对美国而言，从大国发展逻辑来讲，对等关税政策的出台有一定的必然性，这其实是美国内部深层次矛盾的一种体现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指出，在过去几十年的全球化过程中，美国尽享美元霸权的红利，但也付出了制造业空心化的代价。「特朗普的政策转向就是要走逆全球化的道路，可能要‘逆’到上世纪 80 年代以前，也就是全球化还没有开始、美元没有大量向外输出的这么一种局面。」徐高说，但这也是一把双刃剑，带来收益的同时也要付出相应的代价。短期来看，美国国内经济将受到冲击，美国制造业新出口订单已经出现了断崖式滑坡。但更为重要的是美国政府债务持续恶化，而美债的可持续性建立在美元霸权之上，这会对美元霸权形成威胁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;徐高还表示，面对外部环境的不确定性，中国的上策是通过调整收入分配等方式刺激消费、增加总需求，但这是一个较为长期的策略，难度较大且需要时间，所以短期内消费或难以明显成为经济增长的主要引擎。在此背景下，可能还是要依靠投资这一中策来维持经济的平稳增长，能否通过国内投资规模的快速扩张，来对冲外需的走弱，或是当前中国经济的主要课题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多位专家表示，未来一段时间，中美之间在部分领域的脱钩可能会继续，但经济结构的互补决定了完全脱钩是不可能的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中欧国际工商学院经济学与金融学教授许斌表示，现在全球贸易被注入了一个非常重要的新变量，就是对地缘政治因素的考量，尤其是对大国来说，国家安全的考量非常重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他由此提出全球经济「两驱化」的假说，即中美双方在部分领域自主独立，两者之间会互通有无，欧盟、东盟、非洲、拉丁美洲这些中坚力量会同时与中美保持经济和政治上的联系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;屠新泉也表示，从中长期来看，未来的世界贸易和经济可能是双头驱动，中美之间的贸易联系很可能从直接联系，转向一种更扩散化的间接联系。他指出，这种情况实际上已经发生了，过去几年，通过第三方中转，中美之间的互相依赖还在提高，所以以后「连接国」的地位或会越来越高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;屠新泉还指出，虽然美国作为全球最大的消费市场，有很大的话语权或者谈判筹码，但是中国作为最大的供给方，尤其是中间品和资本品的最大供给方，也有很大的话语权和影响力。因此，在可预见的未来，会有更多国家和地区参与到中美之间的经济大循环中。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12875297.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12875297.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 02:18:32 GMT</pubDate>
      <author>刘婷 LT</author>
    </item>
    <item>
      <title>习近平同缅甸领导人敏昂莱就中缅建交 75 周年互致贺电</title>
      <description>&lt;p&gt;习近平同缅甸领导人敏昂莱就中缅建交 75 周年互致贺电。（央视新闻）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 关联公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12875332.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12875332.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 02:10:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>拒签令才过去一天，美国务院指示领事馆恢复处理哈佛大学国际学生签证</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="当地时间 2025 年 5 月 29 日，美国马萨诸塞州剑桥，哈佛大学校园内的标志。图片来源：CFP" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250608/174934795855704800_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「现在，领事部门必须恢复处理哈佛大学的学生和交流访问者签证。」美国国务院在电报中称。「现在，领事部门必须恢复处理哈佛大学的学生和交流访问者签证。」美国国务院在电报中称。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻消息，据《华盛顿邮报》6 月 7 日报道，美国国务院 6 日通知全球各地使领馆，恢复为准备赴哈佛大学就读的国际学生办理签证。这一决定推翻了 5 日刚下达的拒签指令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据报道，美国国务院 6 日 19 时 55 分发出的电报称，&lt;/span&gt;「现在，领事部门必须恢复处理哈佛大学的学生和交流访问者签证。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，美国务院官网暂未发布相关信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 6 月 4 日，白宫发布声明称，美国总统特朗普签署一份公告，限制哈佛大学外国学生的签证，有效期限为 6 个月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地时间 5 日，美国哈佛大学就特朗普政府禁止其国际学生入境美国的决定提起诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250608/174934795855704800.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈佛大学表示，已修改针对特朗普政府禁止其招收国际学生的现有诉讼，请求法院立即裁决停止执行该公告，希望法院能迅速采取行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;修改后的法庭文件说，特朗普暂停哈佛大学国际学生签证的公告违宪并侵犯学术自由。「国土安全部部长和总统大笔一挥，就试图抹去哈佛四分之一的学生」，这些国际学生为哈佛大学和美国作出了重大贡献。「没有国际学生，哈佛就不是哈佛。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国法官 5 日颁布临时限制令，阻止特朗普政府执行 4 日颁布的对哈佛大学国际学生实行签证限制的公告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国马萨诸塞州联邦地区法院一名法官数小时后颁布临时限制令，要求在 6 月 16 日法院举行听证会并作出裁定前，恢复国际学生入境美国在哈佛大学就读的权利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，特朗普政府对哈佛大学「屡下狠手」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 22 日，美政府宣布取消哈佛的交流学者项目资质，禁止该校招收国际学生。此外，美政府已暂停新的学生签证面谈，同时考虑扩大对国际学生社交媒体审查范围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四天后，特朗普在社交媒体「真实社交」上再度对哈佛大学发出削减资金威胁，称如果哈佛大学不提交外国学生名单，联邦政府将考虑削减该校的 30 亿美元拨款，并将这些拨款分配给全美的职业学校。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12875324.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12875324.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 02:03:14 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>应对关税冲击，专家建议积极推动对外投资、重构全球产业链布局</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="（创意图）远洋货轮。  来源：界面图库（范剑磊）" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250607/174929584948622800_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;对外经贸大学中国 WTO 研究院院长屠新泉认为，中国有必要调整参与全球经济和国际经济大循环的模式，从之前的贸易驱动变成贸易和投资双驱动。对外经贸大学中国 WTO 研究院院长屠新泉认为，中国有必要调整参与全球经济和国际经济大循环的模式，从之前的贸易驱动变成贸易和投资双驱动。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，闫桂花&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近年来，国际贸易保护主义盛行，特别是美国滥用经济霸权在全球掀起「脱钩」风潮。在 6 月 7 日举行的「中国宏观经济论坛」研讨会上，与会专家表示，在当前情况下，中国应积极推动对外投资，重建全球产业链布局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对外经贸大学中国 WTO 研究院院长屠新泉认为，无论中美关税冲突还是其他各种各样的贸易摩擦，根本原因在于世界经济增长减速，导致各方对存量「蛋糕」的争夺日益激烈；而中国出口占世界的比重越来越大，难免会产生一些冲突和摩擦。对此，中国有必要调整参与全球经济和国际经济大循环的模式，从之前的贸易驱动变成贸易和投资双驱动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指出，尽管这两年中国企业出海浪潮汹涌，但对外投资金额及其占我国 GDP 的比重并没有提高太多。与此同时，进一步改善贸易自由化的空间已经很小，因此，接下来的优先事项应该是推动投资自由化、便利化，以及做好各个国家之间规制的协调。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;屠新泉表示，对外输出资本、而不只是输出商品和贸易，可以帮助相关国家发展经济、做大「蛋糕」；另一方面，中国也有潜力、有能力加大投资。他建议，推动中欧投资协定尽快生效，加快中日韩自贸协议谈判，升级和扩展与非洲、中亚等地区的投资协定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国人民大学经济学院教授王孝松也表示应积极推动对外投资。他说，这既可以降低我国对单一市场的依赖，增强产业链的韧性和稳定性，也可以通过加强对高新技术产业、服务业等领域投资的力度，推动国内产业转型和升级，提升我国在全球产业链中的地位。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250607/174929584948622800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王孝松特别提到，加强与「一带一路」国家和地区的产能合作与交流工作力度，推动形成更加紧密的国际产能合作关系网络。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月以来，美国总统唐纳德·特朗普多次对中国进口商品加征惩罚性关税。他先是借所谓的芬太尼问题两次对华加征关税，累计幅度达 20%；然后，在 4 月初发布了针对所有贸易伙伴的「对等关税」计划，基准关税税率 10%，在此基础上，对包括中国、日本、韩国、东南亚地区在内的多个重点市场实施更高的税率。经过中美之间的多次交手，美国对华平均关税税率一度飙升到 165%。5 月 12 日，中美在瑞士日内瓦达成初步经贸协议，双方同意在 90 天内大幅降低关税 115 个百分点，同时建立「季度技术磋商+半年部长级会谈」机制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据新华社消息，6 月 5 日晚，国家&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;主席习&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;近平应约同美国总统特朗普通电话。&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;习近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;指出，双方要用好已经建立的经贸磋商机制，秉持平等态度，尊重各自关切，争取双赢结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;屠新泉称，长期来看，中美战略脱钩的基本趋势可能不会改变。短期看，考虑到特朗普政府的关税政策正面临法律挑战和国会授权问题，预计接下来很可能会通过 「232」、「301」条款等继续扩大关税范围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓「232」条款是指美国《贸易扩展法》第 232 条，该条款允许总统以国家安全为由提高关税或限制进口，广泛用于钢铁和铝进口。特朗普使用该条款在 2018 年对钢铁征收 25% 关税，对铝征收 10% 关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「301」条款是指《贸易法》第 301 条，该条款授权总统对实施不公平贸易行为的国家征收关税，如补贴或知识产权盗窃。它常被用于对中国商品征收关税。例如，美国前总统约瑟夫·拜登在 2024 年使用该条款对中国价值 180 亿美元的电动汽车、半导体等绿色能源产品实施关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海财经大学校长刘元春预计，未来围绕汇率、公共安全等问题的不确定性可能会变大，不过美国内部政治分裂，尤其是政府内部、执政党内部、阶层之间的对立，将影响其关税政策走向。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中欧国际工商学院经济学与金融学教授许斌表示，长期来看，中美关税冲突会推动中国从外需向内需转型，从技术模仿到自主创新转型，增强经济的内生性发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，「中国经济上的损失较之美国来说短期会更大。但是，如果权衡经济损失和地缘政治的收益，权衡短期经济损失和长期的经济收益，中国是处在比较有利的地位的。」他说。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12875016.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12875016.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>闫桂花</author>
    </item>
    <item>
      <title>国产 AI 实测高考作文，真人老师点评，谁写跑题？谁得高分？</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="国产 AI 实测高考作文，真人老师点评，谁写跑题？谁得高分？" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250607/174930498824985000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;四款大模型得到了 50 以上的高分，其中讯飞星火排名第一。四款大模型得到了 50 以上的高分，其中讯飞星火排名第一。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;6 月 7 日，2025 年高考如期而至，教育部公布的数据显示，今年有 1335 万考生走入考场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为「首战」的语文考试结束不久，「高考作文」「作文，跑题」「全国一卷，难」的话题就被推上了微博热搜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新课标全国卷一的作文题目，给出了来自老舍、艾青、穆旦三位名家作品的例句，要求考生由此联想、思考成文，让许多考生和网友直呼「没有思路」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250607/174930505547583900_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们将这个难倒万千网友的全国一卷作文题投喂给了 DeepSeek、通义千问、字节豆包、文心一言、腾讯混元、讯飞星火这六大主流国产大模型，并邀请到专业高中语文教师及专家，来对各大模型生成的高考作文逐一打分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;评分专家分别为：深耕高考十年一线实战专家，曾参与省级「新课标新技术背景下课堂教学探索」系列重点课题的杨小晴老师，以及北京师范大学文学硕士、海南省名校校本教材编者、曾任海南省名校自主命题出题人/全国级头部教培大主讲/资深产品教研的曹越老师。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为了更符合高考打分规则，每篇作文均由两位教师专家各自独立评分；除了审美、文采等较主观的标准外，评分教师更注重考察作文对学生知识点的结合与运用，并以平均分对各大模型生成的作文排名。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250607/174930498824985000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250607/174930505574580600_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;注：测评题目均以文本形式输入各大模型，关闭「联网功能」，并开启了「深度推理」模式，图源/电厂制图&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以看到，有四款大模型得到了 50 以上的高分，其中讯飞星火平均得分 53，排名第一，DeepSeek 以 0.5 分之差位列第二，豆包、通义千问分别得分 52、50，位列第三、四名，而混元和文心一言得分相对较低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从结果来看，六大国产模型均较精准地确定了作文立意，但在具体阐述方式上各有千秋，这也体现出了国产大模型的智能程度。但是，由于大模型均广泛采用互联网信息进行训练，其选取的案例较为雷同、语言表达也失之个人化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250607/174930505594130200_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新课标全国卷一作文题干，图源/网络&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250607/17493050567255600_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;讯飞星火：精准破题古今辉映，专家打分名列第一&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;讯飞星火大模型以《以歌为刃破长夜，且将热血铸山河》为题，写了一篇 897 字、共计六段的作文。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首段首先阐述和提取了题干中三段名家作品的共通之处：共同勾勒出了中国文人的精神图谱，并明确作文立意为「真正的赤子从来不会沉默，而是会选择刺破黑暗、书写光明」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来的三段内容，讯飞星火分别就「个体沉默之下孕育的生命能量」「艺术表达之中所蕴含的希望之火」「文明火种将在代际传递中永续」展开，并在各段之中援引古代、近代、现代的名人事迹用以佐证论点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;结尾段，除了总结主题，还将主题升格、将目光引向未来，强调历史终将化作滋养未来的精神养分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250608/174931225064800700_a700xH.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;讯飞星火作文内容截图&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨小晴老师给讯飞星火作文打出了 52 分的打分，曹越老师则打出了 54 分。讯飞星火平均分为 53 分，名列测评第一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据展现的思考过程，在作答作文时，讯飞星火先仔细分析了三段材料，试图找出共同点和深层含义，并得出了「在逆境中坚守信念，用艺术或行动承担家国责任」的论点，并选择了适合的例证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;结构方面，讯飞星火选择了六段式，并计划每段都要有分论点、分析和论据，并强调要注意联系个人与社会国家，在最后升华主题。还要保证作文语言流畅、有文采、使用修辞手法，比如排比、比喻，引用诗句等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;评分老师点评道：本文精准破题，立意高远，纵横捭阖，逻辑严密，素材丰富，古今辉映，文采斐然，以恢弘视野解码三则材料，将个体表达升华为文明传承的史诗，展现出极强的思想深度与文学素养。结构如交响乐章，选材如历史长卷，语言如金石掷地，是一篇兼具思辨性与感染力的考场佳作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，专家也针对此作文给出了三点提升建议：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.对「沉默与表达」的哲学思辨可进一步深化；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.当代事例可增加青年亚文化中的积极表达，强化时代共振；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.贝多芬事例可补充与中华文化关联的阐释。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250607/174930505654019500_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;DeepSeek：从家国情怀到哲学论点，善用隐喻通感&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;DeepSeek 写就了一篇 856 字，题为《悲歌当泣》的作文，并同样采用六段式的文体结构。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据思考过程，DeepSeek 首选分析了用户身份和需求「可能是高三学生或语文教师，需要参考范文应对高考作文」，继而开始分析题目材料共性为「苦难中的艺术表达」，确定作文立意是探讨艺术对民族苦难的救赎功能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通篇来看，除了首尾段点题，DeepSeek 还在文中每段层层递进地展开探讨了艺术对于困难者、对深陷泥泞的民族、对新生重建的民族、对历史与当下的作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各段之内，DeepSeek 同样选用了司马迁写作《史记》、爱国作曲家谱写《义勇军进行曲》、千年敦煌壁画穿越风霜的事迹作为论据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250607/174930505682322800_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;DeepSeek 作文内容截图&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最终，杨小晴老师给出了 52 分的打分，曹越老师给出了 53 分的打分，平均分为 52.5。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;综合点评内容，专家认为 DeepSeek 作文的成功之处在于立意凝练深刻、结构层层递进、语言富有诗性哲思；但不足之处则在于素材不够鲜活，比如第三段 「敦煌壁画修复」 稍显传统，而没有现代案例、缺乏时代共振，此外部分表述如 「涅槃重生」「血脉延续」 稍显套路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专家认为，如果在作文末段结合青年视角，比如 「我们如何用短视频、文创等新形式延续‘带血的拥抱’精神」），可拉近与读者的距离，让 「超越苦难」 的力量更具实操性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250607/17493050571579400_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;字节豆包：精准拆解分段，文化典故串联全文&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;字节豆包的作文《以心为歌，唱响生命的万种回响》，字数共计 1244 字，明显超出了 800 字的高考作文要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;立意方面，豆包拆解了题干三则材料，将 「歌唱」 解构为沉默的震颤、嘶哑的呐喊、苦难的拥抱三重维度，以 「心灵与时代碰撞的精神火光」 为阐述核心，立意贴题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从体裁看，豆包作文以序号一、二、三为全文分段，三段分别以 「个体叩问 — 时代礼赞 — 民族共振」 为论述脉络，每部分均以文化典故（敦煌壁画、《周易》）与历史人物（屈原、文天祥）串联，逻辑严整且富有层次感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;语言表达上，豆包作文同前述几篇高分作文类似，都呈现了极具文学美感的语句，如「灵魂在寻找更本真的表达方式」等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250607/174930505735874100_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;豆包作文内容&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对此杨小晴老师给出了 53 分的打分，曹越老师给出了 51 分的打分，平均分为 52，名列第三。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，豆包所选取的事实论据集中于古代及近代名人事迹，时代共鸣上稍显不足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，评分专家认为，豆包作文在辩证方面仍有深化的空间，比如其对 「沉默」 与 「发声」 的对立统一可再着笔墨，如分析方宝庆 「开不了口」 的沉默如何与艾青的 「嘶哑」 形成互补，凸显 「不发声的抗争」 之力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250607/174930505760050900_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通义千问：最「短小精悍」的高考作文&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通义千问的作文《咽喉里的火种》，也是本次测评中最后一篇 50 分及以上的高分作文，但其全文字数仅为 635 字、并不符合题干「不少于 800 字」的硬性要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通义千问作文同样立意精准，其关注到题干内容之中「沉默与发声」间的矛盾，开篇点出这是人类文明史上的悖论：当苦难如铅块压住胸腔时，是该保持沉默守护内心的纯粹，还是该撕裂喉咙放声歌唱？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来，通义千问分三段，分别阐述了沉默之中积蓄着力量、悲鸣之中彰显着对光明的追寻、精神火种将在行动之中重生的论点。每段之中，通义千问分别结合了司马迁书写《史记》、秋瑾英勇就义、钱学森冲破阻挠归国建设的事例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;结尾段落中，通义千问做出总结，真正的勇气不在于永远歌唱或永远沉默，而在于不同的境遇中以不同的方式守护信仰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250607/174930505792133100_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通义千问作文内容&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杨小晴老师给出了 51 分的打分，曹越老师给出了 49 分的打分，平均分为 50 分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;评分专家认为，通义千问作文紧扣了题干材料主题，通篇论证立体且表达生动，但不足之处在于，其选取的部分素材如司马迁，较为常规、时代感不足，此外还有部分段落过渡稍显跳跃、存在长句和冗余修饰、标题诗意有余但理性不足的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250607/17493050586076900_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;腾讯混元：论据贯穿古今，多角度强调「发声」意义&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;腾讯混元大模型的作文《声音里的骨血与光芒》，通篇字数为 938 字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作文开篇，混元总结三则题干材料并引出文章立意为「真正的声音，从不是喉咙的震颤，而是骨血里的呐喊，是黑暗中不肯熄灭的光」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来，混元试图讲述「发声的艰难与必要」，并分段阐述了在历史长河、现实困境、当代语境下，人们即便陷入不同的困境中，也依然选择用声音或行动表达、传递力量的论据，强调「发声」的意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具体的论据方面，混元选用了敦煌莫高窟壁画、西南联大时期闻一多授课《楚辞》、公共衞生事件期间医护无私奉献等案例，贯穿古今。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;结尾混元强调，尽管声音可能「不完美」，民族会坚持「在困境中发声，在黑暗中歌唱」的精神。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250607/174930505836213800_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;腾讯混元作文内容&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最终杨小晴老师打分 50 分、曹越老师打分 48 分。综合专家意见，腾讯混元作文获得 49 分的平均分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专家认为，腾讯混元作文立意精准、素材鲜活，但在部分段落过渡处稍欠自然，以及文章结尾处写到的 「中华民族的声音始终在延续」 稍显平面化、缺乏时代叩问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250607/174930505865323500_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;百度文心：文辞优美华丽但论证逻辑欠缺严密&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;百度文心一言的作文《弦歌不辍：在时代的褶皱里寻找光》，全文 811 字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开篇处，文心一言试图总结题干三则材料中的共同点，写到了「这三个跨越时空的文学意象，在历史的长河里泛起相似的涟漪——当苦难如墨汁浸透纸背，总有人选择以血肉之躯为笔，在时代的褶皱里刻下不灭的弦歌。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对此评分专家点评认为，文心一言作文极具文字感染力、比喻新颖精当，但作为议论文显得抒情成分过重而说理不足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据文心一言呈现的思考过程，在总结题干这一步，其推理出了这篇作文将要探讨「在困境中坚持表达、传递希望的主题」，但没有在开篇明确点出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下来的段落中，文心一言分别写到了：鼓书艺人所代表的旧社会艺人不得不保持沉默、但这种沉默蕴含着表达的「暗流」；「艾青的鸟儿」体现着在战乱时期，文艺表达中蕴含着的抗争火种；穆旦的"带血的手」代表着超越声音范畴的歌唱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此后文心一言作文强调了表达方式的演变体现着「个体用自己的方式诠释生命的韵律」；结尾强调积聚的力量，个体的歌声或许微弱，但声音汇聚的力量不可小觑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250607/174930505890520300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文心一言作文内容&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专家意见认为，文心一言作文所选取的三个事例递进关系稍显牵强，缺乏过渡句明确逻辑链条；对"方宝庆沉默是智慧"的解读有过度阐释之嫌，缺乏文本依据；而将敦煌飞天意象强行植入穆旦段落，则存在类比失当等问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250607/174930505912275600_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总结：让大模型写作文不是难题，但个性表达并不容易&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总结六大国产模型的作答过程可以发现，根据题干内容确定作文立意、以及优美流畅的表达均已不再是难题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这与过往大模型的技术迅速发展分不开联系：刚刚过去的一年，也是全球大模型市场发生颠覆性变化的一年，深度思考模式、各类 Agent 工具的面世，都代表着大模型智能程度大幅提升，也让「用大模型完成一篇字数、主题符合要求的高考作文」前所未有地成为易事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这体现在无论是哪一家大模型，都关注到了题干中「沉默与发声」的关系并能结合不同材料的时代背景，来梳理出在不同的境遇下坚持不同类型的个人表达、承担家国责任的立意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但另一方面，与真实赴考的万千考生相比，大模型最大的问题，在于缺乏个体的温度和真实的共情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，基于对互联网内容作为学习库的统一模式，也让他们在作答的素材、风格上出现雷同，比如敦煌飞天壁画、司马迁创作《史记》等论据案例在各大模型的作文中高频出现，而对个体事件细节的呈现则少之又少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也体现出，在真实的落地使用场景中，国产大模型已经可以在辅助表达、搜集信息等方面提供有效助力，成为人类的「最佳 copilot」，但「舵盘」仍旧会被握在人的手里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250607/174930505937021500_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12875090.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12875090.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 14:05:07 GMT</pubDate>
      <author>董温淑</author>
    </item>
    <item>
      <title>关税可能导致美通胀持续居高，美联储官员：9 月前或难降息</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="当地时间 2023 年 5 月 3 日，美国华盛顿特区美联储大楼。图片来源：CFP" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250607/174928668277711800_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美联储官员警告称，直到今年夏天结束，美国政策制定者都将面临经济不确定性。美联储官员警告称，直到今年夏天结束，美国政策制定者都将面临经济不确定性。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;据新华社周六消息，美国圣路易斯联邦储备银行行长阿尔韦托·穆萨莱姆日前接受英国《金融时报》采访时说，美国总统唐纳德·特朗普的关税政策可能导致美国通货膨胀率持续居高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他警告说，直到今年夏天结束，美国政策制定者都将面临经济不确定性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;穆萨莱姆表示，特朗普关税政策可能在「一到两个季度内」推高美国通胀率，「同样可能发生的一种情况是关税对价格的影响将持续更长时间」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美联储系统职能相当于美国央行，主要决策机构包括位于首都华盛顿的联邦储备委员会和分管不同联邦储备区的 12 家联邦储备银行，包括设于密苏里州的圣路易斯联邦储备银行。穆萨莱姆去年 4 月 2 日起担任该行行长兼首席执行官，此前曾在纽约联邦储备银行任高管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不只是美联储官员对美国经济前景和通胀情况发出警示。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250607/174928668277711800.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据央视新闻消息，当地时间 6 月 4 日，美国国会预算办公室发布的一份报告显示，特朗普的关税政策将在 10 年内削减赤字 2.8 万亿美元，但同时将导致经济萎缩、通胀率上升并降低美国家庭的整体购买力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据报道，美国国会预算办公室在一封致民主党国会领导层的信中，概述了特朗普政府对世界各国征收广泛关税的计划将如何影响美国家庭。其中一项预测显示，美国家庭将减少从那些被加征关税的国家购买商品。此外，国会预算办公室估计，关税政策将导致 2025 年和 2026 年美国年均通胀率上升 0.4 个百分点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美东时间周五，美国劳工统计局公布的数据显示，尽管消费者和企业都在为关税和可能放缓的经济做准备，但非农就业增长的放缓幅度没有预期的那么大，这将为美联储推迟降息提供政策空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;穆萨莱姆说，假如美国贸易和财政政策的不确定性能在「7 月消散」，美联储才可能筹备 9 月降息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;费城联储主席哈克最新表示，在经济前景非常不确定的情况下，今年仍有可能降息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过哈克同时强调：「在关键数据方面，我们正变得越来越盲目。我们担忧经济数据的质量正在下降。不确定性使得预测货币政策前景变得非常困难。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12874885.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12874885.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 09:07:47 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>C919 串起的长三角大飞机产业集群合作深化，加速关键技术研制突破</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="C919 串起的长三角大飞机产业集群合作深化，加速关键技术研制突破" src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20231231/1703991094949_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;一架 C919 大飞机，串联、发展起了一条长三角重要产业链。一架 C919 大飞机，串联、发展起了一条长三角重要产业链。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;范易成&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年 5 月 18 日，一架东航 C919 客机从上海虹桥机场起飞，飞往深圳宝安机场，该定期航线成为了 C919 新开通的又一条商业航线。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;不久前，国产大飞机 C919 商业运营迎来两周年。航班管家数据显示，截至 5 月底，c919 已开通航线 25 条，覆盖 17 座城市。东航、国航、南航共 18 架 C919 投入商业运营，安全飞行超 3.6 万小时，累计运输旅客超 205 万人次。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年 6 月 7 日，在江苏省南京市举行的长三角一体化发展高层论坛现场，三省一市经信部门共同签署了《长三角大飞机产业集群合作共建框架协议》。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻从上海市经信委获悉，该协议聚焦国家重大专项任务落实，围绕大飞机产业发展关键环节，携手构建协同、高效、开放的区域产业生态体系。内容涵盖六大方面，包括共创主导产业体系、共建协同创新网络、共育优质企业群体、共筑先进制造能力、共推开放融合发展、共赢产业发展生态。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;江苏南京企业负责 C919 燃油、液压和空气管理系统，浙江企业承担中央翼的中机身装配和制造等关键任务，安徽合肥企业主攻大飞机氧气系统、油箱惰性化防护系统国产化开发，上海商飞承担整机设计集成及&lt;span&gt;总装&lt;/span&gt;任务，统筹各方资源与技术……&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20231231/1703991094949.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;一架 C919 大飞机，串联、发展起了一条长三角重要产业链。当前，长三角大飞机产业集群正加速崛起。在工信部的支持下，长三角作为大飞机产业主要集聚地，汇聚中国商飞、中国航发商发、中航机载等链主企业，集聚全国超过 1/3 的大飞机装机配套供应商产业链相关企业近千家，工业产值超千亿元，是大飞机创新能力最强、工业基础最好、产品配套最完善的地区。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年，长三角（含江西）大飞机集群入选国家先进制造业集群。光大证券研报认为，C919 大飞机产业链很长，未来仍有巨大的上升空间。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻了解到，下一步上海市经信委将牵头联合江苏、浙江、安徽经信部门及主要承载区，加快长三角大飞机国家先进制造业集群发展。按照集群合作共建框架协议要求，深化集群跨区域合作机制，在政策协同、区域分工协同等走深走实、协同共进。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此外，要发挥链主引领作用，进一步发挥三省一市高校、工程技术中心、联合创新中心等力量，推进大飞机基础共性技术和颠覆性创新技术研制突破；着力构建优质企业梯度培育体系，支持集群内大中小企业融通创新、协同发展，加速创新成果转化与产业化进程，全面提升大飞机产业集群的配套能力和整体韧性，共同打造具有全球影响力的世界级航空产业集群。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;知名经济学者、工信部信息通信经济专家委员会委员盘和林对界面新闻表示，协议的签署将进一步强化供应链之间的协同，推动长三角大飞机制造产业高质量发展。尤其值得关注的是，当前中国在民航客机发动机领域仍然面临挑战，相信随着产业集群合作进一步加深，依托长三角雄厚的制造业基础及人才和资本支持，能加快相关技术的突破。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12874735.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12874735.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 09:07:34 GMT</pubDate>
      <author>范易成</author>
    </item>
    <item>
      <title>突破「单打独斗」困境，产量占全国 40% 的长三角新能源汽车产业组团出海</title>
      <description>&lt;p&gt;沪苏浙皖三省一市联手打造的长三角新能源汽车出海基地，试图以「集团军」姿态突破中国车企「单打独斗」的出海困境。沪苏浙皖三省一市联手打造的长三角新能源汽车出海基地，试图以「集团军」姿态突破中国车企「单打独斗」的出海困境。&lt;/p&gt;    &lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250607/174927246784274900_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-center"&gt;长三角新能源汽车出海基地效果图&amp;nbsp; 图片来源：受访者提供&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;范易成&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年 6 月 7 日，在江苏省南京市举行的长三角一体化发展高层论坛现场，长三角新能源汽车出海基地战略合作框架协议现场签约。这宣告了中国新能源汽车产业组团进军全球市场新模式的正式诞生。沪苏浙皖三省一市联手打造的这一基地，试图以「集团军」姿态突破中国车企「单打独斗」的出海困境。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「中国汽车不仅要‘走出去’还要‘走上去’，利用新能源汽车产业链的优势，将中国品牌影响力扩大到全球。」长三角新能源汽车出海基地筹建小组副组长朱仲升对界面新闻表示，出海基地未来有望打造「上海研发—长三角制造—全球交付」的协同生态。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在会场 300 公里外，位于上海北虹桥的出海基地物理空间正加速成形，将以「线下+线上」一体化模式打造四大功能中心。这里将成为长三角 41 座城市的「联合指挥中心」——每个城市拥有 500 平方米的「城市会客厅」，全方位呈现城市新能源汽车产业特色、发展规模、未来产业规划及重点企业品牌。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;城市会客厅将定期举办「城市周」「主题月」「年度峰会」等系列活动，成为长三角各城市在上海开展招商引资、招才引智和发展产业的核心窗口与通往「一带一路」共建国家广阔市场的「桥头堡」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年 6 月，长三角「一带一路」高质量发展促进会在第六届长三角一体化发展高层论坛上正式揭牌，旨在构建系统化出海平台，整合资源、突破瓶颈。同年 11 月，在促进会指导下，由长三角各城市汽车产业链企业共同发起，成立长三角「一带一路」高质量发展促进会·汽车产业链专业委员会。(以下简称「促进会汽车专委会」)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻从促进会汽车专委会获悉，作为中国新能源汽车产业发展的重要高地，三省一市新能源汽车产量占全国 40%，全球占比超 25%，2024 年整车整机及零部件出口额超过 1600 亿美元。凭借强大的产业基础和创新优势，长三角地区在推动汽车产业「走出去」方面具有不可替代的作用。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;今年，由促进会汽车专委会牵头打造的长三角新能源汽车出海基地无疑开启了长三角汽车产业链全球化发展的新征程。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据介绍，出海基地的服务范围覆盖乘用车、商用车、客车、专用车、工程机械、农业机械，以及电池、电驱、电控、制动、智能座舱、热管理等新能源汽车整车及零部件。功能方面，集技术交流、采购对接、标准互认、售后服务、渠道建设、品牌建设、投资并购、招商引资、供应链金融、仓储物流、信息数据、展示展览于一体。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;根据规划，出海基地将引进「一带一路」150 余个共建国家首席商务代表。同时，基地将作为入驻企业产品在目标国的「总代理」，在目标国家建立完善的采购、营销、渠道和售后服务体系。为企业建设海外生产基地、海外仓、展销中心、维保中心以及建立标准互认和友好的政府关系等提供支持。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;出海基地旨在建立一个面向全球营销的汽车产业互联网平台，提供营销、供应链、商务、金融等一站式综合服务，实现全球采购商与长三角供应链的精准对接，降低企业出海成本。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;值得一提的是，出海基地依托虹桥商务区政策优势，可享受专项资金补贴、跨境金融支持及国际服务资源整合。通过「一网通办」平台，统一财政补贴、出口信用保险等政策，进一步降低了企业的制度性成本。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中亚是「一带一路」倡议的首倡地，拥有 23 国市场的巨大潜力。朱仲升透露，目前，海外基地的建设已经有了实质性的成果。今年 4 月，出海基地与当地企业达成合作意向，在哈萨克斯坦阿斯塔纳设立了中亚合作中心，该中心联合哈萨克斯坦政府及本地企业共同运营，目标辐射中亚、里海沿岸等 23 个国家。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;根据出海基地五年发展规划，2025—2029 年的重点目标是：深化产业上下游协同，建成多个海外基地，推动跨境项目深度合作，构建「长三角制造+全球交付」的高效产业闭环；提供 365 天不间断采购对接、商务交流活动，强化海内外沟通联动，使企业在国内即可无缝对接全球；强化综合服务能力，开展出海人才培训，打造「一站式出海服务矩阵」；塑造全球品牌，参与国际标准制定，在全球汽车产业格局重塑中发挥关键作用。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在朱仲升看来，不同于外贸领域的其他工业产品，新能源汽车抵达目的地市场后，还将面临海外市场的售后服务、仓储物流、零配件供应等一系列挑战。出海基地落地后，将切实解决长三角新能源汽车企业出海的现实难题，在帮助企业降本增效的同时让中国品牌闪耀在「一带一路」的广袤疆土。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12874593.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12874593.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 08:58:25 GMT</pubDate>
      <author>范易成</author>
    </item>
    <item>
      <title>潮玩吃肉，谷子店汤都喝不到？</title>
      <description>&lt;p&gt;当热情退潮，这场关于热爱与商业的博弈，留给个人从业者的，只有那一铺子滞销的「谷子」。当热情退潮，这场关于热爱与商业的博弈，留给个人从业者的，只有那一铺子滞销的「谷子」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;文 | 凤凰 WEEKLY 王涵&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;编辑 | 崔陆鹏&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;「太火了，根本抢不到。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个端午假期，自 Labubu 开启预售，程锦的手机日程栏里就塞满了定时提醒，购物小程序的弹窗权限也尽数打开，时刻准备「拼手速」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一次次满怀期待的等待，换来的却是一次次未支付成功的遗憾。三天 6 批次发售，她没能抢到一个「大娃」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 2014 年「入坑」潮玩，摇盒消费每年过万，她们过去叫「娃友」，现在，这项「小众爱好」走向大众视野。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前些日子，首都机场 T3 航站楼，线下盲盒零售机外排长队让她震惊不已，年轻人，带娃奶妈，还有不少外国人；近期，在朋友圈，连她只晒娃和奢侈品的闺蜜们，都开始秀新买的 Labubu……打开 APP，想入手的系列盲盒发售已排到了九月。程锦猜测，以后想买到限量款变得更困难了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250607/174927468952365000_a700xH.jpg" style="max-width:100%" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;nbsp;泡泡玛特旗下潮玩 Labubu&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一边是爆款潮玩「一娃难求」，另一边，#多地爆谷子闭店消息#冲上热搜，为这个刚火遍全球的行业平添一份「寒意」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在潮玩、谷子热度居高不下的当下，作为直面消费者的销售终端，这些谷子店为何接连关张？这场看似矛盾的行业现象背后，究竟哪个环节出现了问题？&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;小店经营也靠「赌」&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;从繁华都市的商业街到市井小巷的转角处，这几年，谷子店如雨后春笋般破土而出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沿着货架游走，谷子店里繁多的产品大致可分为三类，盲盒类的潮玩，吧唧（圆形徽章）、钥匙扣这样的谷子，还有卡游、集卡社的卡牌等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而这场由二次元 IP 周边商品催生的独特经济浪潮，不仅重塑了消费文化的版图，更成为无数从业者的「淘金热土」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，谷子经济迎来前所未有的高光时刻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据艾媒咨询数据显示，2024 年中国泛二次元及周边市场规模达 5977 亿元；2024 年中国谷子经济市场规模达 1689 亿元，较 2023 年增长超过 40%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;进入 2025 年，曾经热闹非凡的市场颓势初现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据雷报不完全统计，自 2025 年 1 月 1 日至 3 月 17 日，已有 78 家谷店闭店或即将闭店。具体来看，1 月确认倒闭门店共 21 家，2 月确认倒闭门店 25 家，3 月过半时，官宣于当月或 4 月倒闭的店铺达到 32 家，倒闭店铺数量整体呈现一定的上升趋势。这其中包括乐漫优谷、独角星 COMIC 等连锁品牌，也有谷达人、谷浪屿等个人谷店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;潮玩品牌【小萌星球】前 CMO 查理斯向《凤凰 WEEKLY 财经》分析，谷子店运营模式可分为连锁品牌与个人谷子店两类，而此次关店潮对个人谷子店的冲击更为显著。这是因为，相比大的连锁品牌，个人开谷子店「赌」的成分恐怕更大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「个人谷店能不能生存，靠的是选谷和拿谷的能力。」查理斯透露，小团队运营会更加灵活，而且店开得如何取决于它的选品，如果眼光和渠道特别独特，选到的都是爆款，且小红书等社交账号做得好，有一些号召力，那么他光吃社群就能吃得很好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但残酷的现实是，预测爆款 IP 或产品也是在「摇盲盒」，不少老板因选谷失误，积压大量囤货，最终黯然关店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「冷门很多，没人认识，场贩（在动漫展、发布会等特定场合进行销售的商家）也跑。」一位闭店老板在社交平台无奈透露，选址不佳、客流量低，经营最惨的时候，他单日流水仅 50 元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当热情退潮，这场关于热爱与商业的博弈，留给个人从业者的，只有那一铺子滞销的「谷子」。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;连锁店成本压力更大&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;与个人谷子店比，连锁品牌店铺略占优势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一方面，其核心竞争力体现在规模化采购带来的成本控制能力上。查理斯指出，连锁品牌凭借稳定的渠道关系和大宗采购量，往往能在供应链端争取到更优价格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种成本差异直接反映在利润空间上，同样一款产品，连锁品牌的毛利率可能比个人小店高出 20%—30%，在市场竞争中形成明显优势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，连锁品牌店还能快速拿到大热 IP 系列的产品，这些产品的销量往往更有保证。连锁大店还能围绕 IP 打造主题展区、展架，甚至联合商场举办中庭主题活动，进一步放大品牌声量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250607/174927469022565900_a700xH.jpg" style="max-width:100%" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;nbsp;卡游门店电影《哪吒 2》联名卡牌&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，繁华背后亦有隐忧，查理斯坦言，连锁品牌的运营成本远高于个人小店，「商场店租金本就高昂，加上人力成本和持续的品牌宣传，开支压力更大。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据他观察，商场店早期常与商场签订享受租金红利的合同，新商场往往也会提供租金优惠，但租期结束后，不仅租金上涨，这种短时风口行业的热潮也可能会过去。连锁品牌能否持续平衡成本存疑，一旦闭店，亏损规模也会更大。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;谷子难再有降价空间&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;实际上，无论是个人谷子店还是连锁品牌店都需要警惕起来。从行业整体走势来看，两者都面临市场过热后的洗牌压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在查理斯看来，导致谷子市场出现关店的因素有许多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，谷子经济是跟风起来的，太多人涌入，必然会导致市场过度饱和、同质化竞争。2021 年到 2022 年期间，潮玩店也经历过一波关店潮。谷子对于他们来说是轻度潮玩，一些店铺为了自救转型为谷子店，又加剧了市场饱和度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次，消费降级对市场也是有影响的。对潮玩来说，还有降价空间，比如泡泡玛特之前死守 59~69 元价格区间，TOPTOY 和名创优品直接降到 29 元甚至以下档位，但谷子本身的相对价位就低，例如 9.9、19.9 元的品就很难继续降价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再者，前期谷子爆火的时候，商家觉得好卖就会疯狂做货、囤货；如今，积压了一批库存，滞销后现金流就会出问题。同时，现在 IP 热度不太稳定，大热 IP 谷子新爆款就那么几个，二级 IP 号召力很差，生命周期短，出得也慢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据查理斯预测，无论是谷子、潮玩还是卡牌，未来大概率都是会分化非常严重，也就是强者恒强，龙头会基于自身优势再做延伸；第二梯队的公司必须再优化产品线，同时找到别的路，比如拓展海外市场，增加新的品类，甚至涉及其他行业的合作等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;（应受访者要求，文中姓名为化名）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12874643.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12874643.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 05:43:03 GMT</pubDate>
      <author>凤凰 WEEKLY 财经</author>
    </item>
    <item>
      <title>新鲜出炉！2025 年全国高考作文题来了，你会怎么写？</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 6 月 7 日，湖北武汉，2025 年全国高考首日第一场，武钢三中考点，考生们有序进场进入考场，送考家长和老师在外等候。图片来源：CFP" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250607/174926792931015400_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;随着上午语文科目结束，作文题目成为关注焦点。随着上午语文科目结束，作文题目成为关注焦点。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;6 月 7 日，2025 年全国高考拉开帷幕。随着上午语文科目结束，作文题目成为关注焦点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年高考语文作文试题如下：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全国一卷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阅读下面的材料，根据要求写作。（60 分）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他想要给孩子们唱上一段，可是心里直翻腾，开不了口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;——老舍《鼓书艺人》（见全国一卷阅读 II）&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250607/174926792931015400.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;假如我是一只鸟，我也应该用嘶哑的喉咙歌唱&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;&lt;/span&gt;——艾青《我爱这土地》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我要以带血的手和你们一一拥抱，因为一个民族已经起来&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp; &amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;——穆旦《赞美》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以上材料引发了你怎样的联想和思考？请写一篇文章。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要求：选准角度，确定立意，明确文体，自拟标题；不要套作，不得抄袭；不得泄露个人信息；不少于 800 字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全国二卷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阅读下面的材料，根据要求写作。（60 分）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「昨夜闲潭梦落花」「我欲因之梦吴越」「铁马冰河入梦来」……梦往往以一种独特的方式呈现我们的感受和期冀，为我们打开更浩瀚的天空。我们也常常向别人讲述自己的梦，用文字记录自己的梦，以行动实现自己的梦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果有一天，我们能够将梦赠予他人……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以上材料引发了你怎样的联想和思考？请写一篇文章。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要求：选准角度，确定立意，明确文体，自拟标题；不要套作，不得抄袭；不得泄露个人信息；不少于 800 字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北京卷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;微写作（10 分）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从下面三个题目中任选一题，按要求作答。不超过 150 字。不透露所在区、学校及个人信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（1）学校国学社拟邀请一名学者来校做题为「古人的修身观」的讲座，请你给社团公众号写一段关于讲座的宣传语，吸引更多同学来听。要求：语言得体，有吸引力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（2）教师节到来之际，班级准备开一次班会，为老师们颁奖，请你参与奖项设计。你最想设计一个什么奖，为什么？要求：写出该奖项的名称；言之成理，条理清晰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（3）请以「轻」为题目，写一首小诗或一段抒情文字。要求：感情真挚，语言生动，有感染力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作文（50 分）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从下面两个题目中任选一题，按要求作答。不少于 700 字。将题目写在答题卡上。不透露所在区、学校及个人信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（1）运动员在中长跑时会出现「极点」反应：呼吸艰难，四肢乏力。但通过调整节奏、激发斗志，越过极点后，身体会重获活力，奔跑会进入新阶段。这样的现象被称为「第二次呼吸」。其实，很多领域都存在类似现象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;请以「由’第二次呼吸’说开去」为题，写一篇议论文。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要求：论点明确，论据充实，论证合理；语言流畅，书写清晰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（2）生活中，到处都有数字在闪耀，如比赛记分牌、新年倒计时、车站电子时刻表、智能家电显示屏等。数字闪耀之时，可能是激动的时刻，可能是收获的见证，也可能是幸福的日常……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;请以「当数字闪耀时」为题，写一篇记敍文。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要求：思想健康；内容充实、合理，有细节描写；语言流畅，书写清晰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;上海卷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;写作（70 分）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有学者用「专」「转」「传」概括当下三类文章：「专」指专业文章；「转」指被转发的通俗文章；「传」指获得广泛传播的佳作，甚至是传世文章。他提出，专业文章可以变成被转发的通俗文章，而面对大量「转」文，读者又不免期待可传世的文章。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由「专」到「传」，必定要经过「转」吗？请联系社会生活，写一篇文章，谈谈你的认识与思考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要求：（1）自拟题目；（2）不少于 800 字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;天津卷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阅读下面的材料，根据要求写作。（60 分）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;车轮的辐条一根一根，向心辏集，连接起居于中心的轮毂。辐集而轮运，劲直的辐条汇聚于轮毂，车轮支撑起载重的车辆，滚滚向前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你对这段话有怎样的联想与思考？请结合自身体验，写一篇文章。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要求：①自选角度，自拟标题； &amp;nbsp;②文体不限（诗歌除外），文体特征明显；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;③不少于 800 字；&amp;nbsp; ④不得抄袭，不得套作。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12874550.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12874550.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 03:52:15 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>全球首位 256 级 QQ 用户诞生，解锁 「时光企鹅」 新图标</title>
      <description>&lt;p&gt;@爱芥末的 QQ 在 2000 年左右注册，腾讯将给该用户送出限量版专属神秘惊喜、终身 SVIP 会员、多款专属个性化装扮等礼物作为纪念礼物。@爱芥末的 QQ 在 2000 年左右注册，腾讯将给该用户送出限量版专属神秘惊喜、终身 SVIP 会员、多款专属个性化装扮等礼物作为纪念礼物。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;6 月 7 日凌晨，腾讯发布消息称，QQ 暱称为「爱芥末」的用户，成为了全球拥有「时光企鹅」等级图标的第一人。据悉，在 6 月 7 日 0 点 56 分，「爱芥末」 的 QQ 等级成功突破 256 级，这是全球首位 QQ256 级用户。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;这位暱称为「爱芥末」的 QQ 用户获得全新 QQ 等级图标「时光企鹅」，这也是历经 22 年 QQ 出现皇冠之后的新图标。这个新图标带有象征 QQ 成长等级的星星、月亮、太阳元素。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250607/174926433171334800_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;腾讯官方表示，@爱芥末的 QQ 在 2000 年左右注册。腾讯&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;将&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;给该用户&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;送出限量版专属神秘惊喜、终身 SVIP 会员、多款专属个性化装扮等礼物作为纪念礼物，&lt;/span&gt;后续升级「时光企鹅」的用户也有机会获得专属礼品。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250607/174926463758877700_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2022 年 12 月，腾讯曾经官方公布过一次全球 QQ 等级排名，第一的就是这位「爱芥末」，当时是 202 级。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据悉，该账号最初由「爱芥末」的父亲使用，后由其继承。用户位于山东青岛，其开通了超级会员（SVIP）等加速服务。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「爱芥末」 在接受 QQ 官方采访时表示，为了这一天，他已经坚持了整整 22 年。从学生时代开始，他就热衷于挂 QQ 升级，后来参加工作依然保持着每天登录 QQ 的习惯。自 「爱芥末」 的 QQ 等级接近满级以来，他的账号便受到了广泛关注。他透露，一天最多的时候能收到上百条私信，大家都在询问他升级的时间以及是否会有新图标出现。截至目前，他的 QQ 空间访问量已经高达 2140 万。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2003 年，腾讯推出了 QQ 等级体系，该体系迅速成为众多用户展示个人活跃度和成长历程的重要标志。其等级设定采用独特的 「四进制」 规则：1 颗星星代表 1 级，每积累 4 颗星星便可升级为 1 个月亮（4 级），4 个月亮能进一步晋升为 1 个太阳（16 级），而当达到 4 个太阳时，则会化作 1 顶皇冠（64 级）。满级为 4 个皇冠，即 256 级，若不借助任何加速服务，从 0 级升至满级大约需要 50 年的连续在线时长。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250607/174926438055232300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此外，开通 QQ 会员及超级会员还能享受等级加速特权，根据会员等级不同，加速倍数有所差异，最高可达 3.2 倍 ，若叠加大会员，加速倍数甚至能达到 6.5 倍。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;QQ 作为国内最早的社交平台之一，见证了无数人的青春岁月。尽管随着移动互联网的发展，其月活用户数有所下降，但截至目前，QQ 月活用户仍稳定在 5.34 亿左右，依然是国内重要的社交平台之一。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;腾讯公司创始人兼 CEO 马化腾去年曾表示，「QQ 的很多产品服务还是不错的，但是限于 QQ 的圈子里出不去，希望 QQ 能够找到未来的产品定位，包括新测试的频道，可能会有一些智能体，希望能够出圈。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12874428.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12874428.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 02:54:01 GMT</pubDate>
      <author>沈霄戈</author>
    </item>
    <item>
      <title>第九家！易方达财富管理基金销售子公司获批，公募为何密集布局财富子公司？</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面图库" src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240502/1714619605434_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;从现有数据来看，财富子公司的基金保有量仍较小。从现有数据来看，财富子公司的基金保有量仍较小。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;杜萌&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;时隔近两年时间，易方达基金的全资子公司——易方达财富管理基金销售（广州）有限公司终于等到了证监会核准批覆。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2023 年 7 月，易方达基金向证监会提交了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;设立基金销售子公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的申请。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;批覆显示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;易方达财富管理基金销售（广州）有限公司注册资本为 1 亿元人民币。证监会在批覆中强调，易方达基金应当做好对销售子公司的管理安排，建立有效的风险隔离机制，不得进行损害基金份额持有人利益或者显失公平的关联交易，经营行为不得存在利益冲突。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;至此，业内已获批的公募基金销售子公司已有 9 家，其余 8 家分别是嘉实基金旗下的嘉实财富管理有限公司（简称「嘉实财富」）、国金基金旗下的上海国金理益财富基金销售有限公司、万家基金旗下的万家财富基金销售（天津）有限公司、九泰基金旗下的九泰基金销售（北京）有限公司、华夏基金旗下的上海华夏财富投资管理有限公司（以下简称「华夏财富」）、中欧基金旗下的上海中欧财富基金销售有限公司（以下简称「中欧财富」）、博时基金旗下的博时财富基金销售有限公司、汇添富基金旗下的汇添富基金销售有限公司。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;参考海外发展经验来看，全球知名的大型资产管理机构都会有相应的集团化布局策略，国内基金行业也必然走上这一步，而公募财富子公司被认为是基金公司的下游财富管理业务。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;伴随着财富管理时代来临，设立基金销售和财富管理子公司已成为公募行业的前瞻性做法。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;于公募基金公司而言，一方面，设立财富管理子公司有助于拓展业务线，实现多元化发展；另一方面，与现有业务优势互补，协同发展，通过强大的投研实力，能够为客户提供投资组合的建议，契合客户需要。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240502/1714619605434.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「头部基金公司积极设立销售子公司，其实是一种财富转型的标志。这一方面是为拓展业务线，实现多元化发展；更重要的是通过与自身实力优势互补，协同发展，架起基金和投资者之间的桥梁，站在买方角度为客户提供高水准财富管理服务。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」某公募副总经理向界面新闻表示，财富子公司可以依托自身专业的投研能力优势，为投资者提供财富规划、财富配置等领域的服务&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，解决投资者在基金筛选、组合配置上的难题。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者了解到，以中欧财富为例，该公众号在每个工作日均发送「厂长看盘」的盘后解读，并针对行情热点进行分析。在中欧财富的「基金频道」，有「平台研选」和「自己选」两种模式，帮助投资者分析自身需求，轻松选择基金。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「财富子公司主要是提供活期+、定期、基金、组合等多种产品及基金定投等投资理财服务，聚焦互联网财富管理，致力于以金融科技服务大众，提升个人客户购买基金的盈利体验。」中欧财富人士表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;博时基金表示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;财富子公司依托专业能力和专业服务，在适当的时间、适当的市场营销适当的基金产品，为客户提供全面、全天候的资产配置服务。作为以投研为核心的公募基金管理人，基金公司可以将沉淀多年的投研能力为子公司赋能，同时在全链路客户服务、数字化、运营管理、人才储备等多方面为子公司提供有力支持。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不过，从现有数据来看，财富子公司的基金保有量仍较小。中基协数据显示，截至去年年末，中欧财富、华夏财富、嘉实财富三家公司的权益基金保有规模分别为 55 亿元、51 亿元、48 亿元，非货基金保有规模分别为 71 亿元、84 亿元、90 亿元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公募财富子公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;与其它类型基金销售机构相比&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;业务规模仍偏小，排名靠后。无论是线上、线下销售都有很大的提升空间。」上述基金&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;财富&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;人士表示&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，虽然&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;财富管理的市场空间很大，但公募财富子公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;面临的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;挑战巨大。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「这包括子公司的独立性问题，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;全市场精选&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;基金&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;还是优先卖母公司产品？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;作为独立的 APP，如何在流量时代吸引到优质的客户资源？在认购费率、申赎费率上面是否有优势？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;该人士表示，这些都是摆在眼前的问题。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 5 月 7 日，&amp;nbsp;证监会印发《推动公募基金高质量发展行动方案》，其中提到要&lt;span&gt;优化行业发展格局，支持优质头部基金公司业务创新发展，促进资产管理和综合财富管理能力双提升。作为公募基金公司的重要布局，&lt;/span&gt;财富子公司只有打造独特的服务优势，在资产配置、产品研究、金融科技、服务质量等领域形成差异化，才能切实提高投资者持有体验。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12873656.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12873656.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 02:34:27 GMT</pubDate>
      <author>杜萌 DM</author>
    </item>
    <item>
      <title>广州极飞科技押宝农业无人车，破解无人机场景受限问题</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="广州极飞科技押宝农业无人车，破解无人机场景受限问题" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/17491828643988800_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;价格已下探至 2 万元。价格已下探至 2 万元。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;张熹珑&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;无人机市场出现增速放缓，来自广州的厂商极飞科技正在寻找新增长曲线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;月&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;日，极飞科技发布了两款农业无人车产品，两款产品分别为四驱版的&lt;span&gt;R100&lt;/span&gt;和六驱版的&lt;span&gt;R200&lt;/span&gt;，具备植保作业喷洒、遥控、通信和&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;全自主&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;作业能力，最大载重分别为&lt;span&gt;150&lt;/span&gt;公斤和&lt;span&gt;280&lt;/span&gt;公斤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;极飞科技创始人兼&lt;span&gt;CEO&lt;/span&gt;彭斌向界面新闻表示，第一批无人车计划在&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;月底开始大规模发货，接下来一两周会率先进行小批量的用户推广使用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是极飞科技第三次发布农业无人车。&lt;span&gt;2019&lt;/span&gt;年和&lt;span&gt;2020&lt;/span&gt;年，公司先后发布了&lt;span&gt;R80&lt;/span&gt;农业无人车和&lt;span&gt;R150&lt;/span&gt;农业无人车，公司方面称，&lt;span&gt;R150&lt;/span&gt;农业无人车是量产车型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，农业无人车彼时未激起太大浪花。彭斌此前接受界面新闻采访时提到，无人机是公司的主力产品，有八成收入来自无人机。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/17491828643988800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国内农业无人机市场经历了&lt;span&gt;10&lt;/span&gt;多年发展，应用场景从最初的农药喷洒，逐渐扩展至播种、施肥、吊运等。目前，我国农业无人机保有量超&lt;span&gt;20&lt;/span&gt;万架，无人机的作业面积超&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;亿亩。从打药、施肥、播种，到运输、监测灾情，无人机成为不少农场的标配。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;极飞科技联合创始人龚槚钦在发布会上透露，过去半年，农业无人机产品线的销售按年增长超过了&lt;span&gt;33%&lt;/span&gt;，公司在中国大陆的合作伙伴渠道经销商已经超过了&lt;span&gt;900&lt;/span&gt;家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对比之下，无人车仍在起步阶段。彭斌提到，一个拖慢节奏的因素在于价格，前几代无人车在中国市场的销售价格在&lt;span&gt;5-6&lt;/span&gt;万元，对于很多农场主而言是一个几乎不可接受的价格，因此无人车此前主要投放在海外市场，国外农场主的农场投入成本比较高，可以承担这个价格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，无人机并不能触达所有农业场景，果园和大棚两个场景是其局限所在，无人车将填补这一空缺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;彭斌分析指，一方面，大棚种植的作物一般都有顶棚，这会遮挡无人机所要接收的衞星信号，大棚里的一些基础设施也可能遮挡无人机的飞行方向，所以目前大棚种植中几乎没有无人机覆盖；另一方面是架式种植的果园或者农场，无人机擅长顶部喷洒，但不适用于侧面喷洒，因此这些场景里无人机覆盖率也很低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「无人机购入后可能还有撞击维修、故障维修等费用投入，其操作难度也比地面设备难很多，且受限于作业环境。比如，无人机非常依赖于衞星信号的提供，在防风林边上作业时要始终保持&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;至&lt;span&gt;10&lt;/span&gt;米的距离，这些操作难度也阻碍了这项技术深入更广阔的农村地区。&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;彭斌说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;农业无人车有望破解无人机场景受限的问题。以新发布的产品为例，&lt;span&gt;R100&lt;/span&gt;可以覆盖大部分的大棚作业和部分架式果园，&lt;span&gt;R200&lt;/span&gt;可以覆盖更高的矮化密植，例如柑橘、柠檬等作物。无人车的行走速度可以达到&lt;span&gt;1.5&lt;/span&gt;米每秒，相较于人力行走速度为&lt;span&gt;0.5&lt;/span&gt;米至&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;米每秒，作业速度可以提升&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;至&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;彭斌表示，无人车的优势也在于，由于有了遥控的功能，可以人药分离，无人机可能要在现场观察作业环境，而无人车操作过程当中用户可以坐在设备房里进行遥控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;极飞科技押宝无人车生意，亦是寻找新的增长曲线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国内植保无人机经过前几年的高速爆发，增速已有放缓迹象。中商产业研究院&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;月发布的报告显示，&lt;span&gt;2021&lt;/span&gt;年至&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;年，中国植保无人机市场规模从&lt;span&gt;116.34&lt;/span&gt;亿元增长至&lt;span&gt;171.26&lt;/span&gt;亿元，年增速从&lt;span&gt;27.44%&lt;/span&gt;下滑至&lt;span&gt;14.17%&lt;/span&gt;。中商产业研究院分析师预测，&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;年中国植保无人机市场规模将达&lt;span&gt;194.62&lt;/span&gt;亿元，增速预计为&lt;span&gt;13.64%&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在植保无人机行业，极飞科技和大疆创新互为竞争对手。根据中商产业研究院数据，我国植保无人机行业市场集中度较高，主要集中在大疆创新和极飞科技手中。大疆创新占比&lt;span&gt;54.82%&lt;/span&gt;，排名第一；极飞科技，占比为&lt;span&gt;37.59%&lt;/span&gt;，排名第二。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「始终有一个龙头老大也是有压力的，我们认为还是要通过创新来解决，希望有多种产品线支撑，来改变所处的行业现状。」彭斌此前提到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大疆创新目前尚未涉足无人车产品。此前，大疆创新曾探索果树喷洒场景，但相关应用尚未形成规模。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;极飞科技正在抢占无人车市场，从价格策略可见其决心。最新发布的两款产品中，不同版本的价格区间在&lt;span&gt;16999&lt;/span&gt;元&lt;span&gt;-28999&lt;/span&gt;元，对比前几代无人车均价约&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;万元，购置成本压缩了&lt;span&gt;52%-72%&lt;/span&gt;，也远低于极飞无人机现时&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;至&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;万元的单机均价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了新品类，面向趋向饱和的国内农业无人机市场，行业也把更多目光投向了海外市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;年，极飞科技海外业务营收占比上升至&lt;span&gt;30%&lt;/span&gt;到&lt;span&gt;35%&lt;/span&gt;之间。彭斌预计，到&lt;span&gt;2027&lt;/span&gt;年，公司的海外市场规模可能会超过国内。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;东南亚和拉美地区农业大国是公司出海的主要方向。&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;月，极飞科技在&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;年巴西农业博览会期间与凯斯纽荷兰联合发布了多款农业无人机。这是极飞科技首批面向拉美市场的联名智能农机设备，将率先在巴西上市。此外，公司还与农牧巨头泰国正大集团、日本农机巨头洋马签署战略合作备忘录，将在泰国推广农业无人机等智慧农业装备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我们在海外通过经销商模式发展当地市场，当下的大环境下，经销商是最轻量级而且最便捷的方式，而且能达到互利共赢。不过，在品牌营销、售后服务以及技术支持方面我们可以支持到终端。因为我们不做贴牌，不涉足&lt;span&gt;ODM&lt;/span&gt;或&lt;span&gt;OEM&lt;/span&gt;，所以也会承担自主性更多一些的事情。」彭斌说。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870806.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870806.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 02:29:53 GMT</pubDate>
      <author>张熹珑</author>
    </item>
    <item>
      <title>AI 早报 | 可灵 AI 月付费金额连续两月破 1 亿元；阿里开源千问 3 向量模型</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="AI 早报 | 可灵 AI 月付费金额连续两月破 1 亿元；阿里开源千问 3 向量模型" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174922494528899000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;字节跳动发布图像编辑模型 SeedEdit 3.0；亚马逊采用 Deepseek 和阿里通义千问进行机器人操控；智源研究院发布「悟界」系列 AI 大模型。字节跳动发布图像编辑模型 SeedEdit 3.0；亚马逊采用 Deepseek 和阿里通义千问进行机器人操控；智源研究院发布「悟界」系列 AI 大模型。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;可灵 AI 月付费金额连续两月破 1 亿元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日，快手官网信息显示，可灵 AI 在推出 10 个月后，即今年 3 月的年化收入运行率已突破 1 亿美元，4 月和 5 月的月度付费金额均超过 1 亿元人民币。目前 P（Prosumer）端付费订阅会员贡献了可灵 AI 将近 70% 的营业收入。其营收增速和营收水平均位居全球视频生成大模型产品和独立 AI 产品前列。此外，可灵 AI 全球用户规模已突破 2200 万。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;字节跳动发布图像编辑模型 SeedEdit 3.0&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日，字节跳动 Seed 团队正式发布图像编辑模型 SeedEdit 3.0。据介绍，该模型可处理并生成 4K 图像，在精细且自然地处理编辑区域的同时，还能高保真地维持其他信息。未来，除进一步优化编辑性能外，团队还将探索更丰富的编辑操作，让模型拥有连续多图生成、多张图像合成、故事性内容生成等能力。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;小马智行第七代自动驾驶车辆广深开启公开道路测试&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近日，搭载小马智行第七代自动驾驶系统的广汽埃安霸王龙自动驾驶车辆，正式获得智能网联汽车道路测试牌照，在广州和深圳开启公开道路测试。这意味着小马智行第七代自动驾驶车辆在完成实验室与封闭场地的验证后，正式进入真实交通环境开展测试。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174922494528899000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;亚马逊采用 Deepseek 和阿里通义千问进行机器人操控&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;亚马逊公司正在加速布局人形机器人，并采用 DeepSeek、阿里通义千问等开源的大语言模型进行机器人的操控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开信息显示，亚马逊已在其硬件研发部门 Lab126 内组建了一支新的 Agentic AI（代理式人工智能）团队，着重推进「物理 AI 」的研发工作，希望创造能够根据自然语言指令执行任务的机器人。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;阿里开源千问 3 向量模型&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日，阿里开源通义千问 3 全新的向量模型系列 Qwen3-Embedding（简称千问 3 向量模型）。该模型以千问 3 为底座，专门为文本表征、检索和排序等核心任务进行优化训练，性能较上一版本可提升 40%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;智源研究院发布「悟界」系列 AI 大模型&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日，在 2025 智源研究院大会上，智源研究院院长王仲远宣布，智源研究院正式发布「悟界」系列 AI 大模型。新系列模型包含原生多模态世界模型、脑科学通用基础模型、具身大脑模型等多项模型产品，目标是推动 AI 从数字世界向物理世界发展。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;AI 视频生成平台 PixVerse 发布国内版，海外用户已超 6000 万&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日消息，爱诗科技旗下 AI 视频生成平台 PixVerse 正式推出国内版产品「拍我 AI」，同步上线网页端及移动端应用，并开放最新 V4.5 模型供用户使用。PixVerse 自海外上线以来，累计用户已超 6000 万，MAU（月活用户）达 1600 万。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;OpenAI 称将就《纽约时报》的诉讼请求提起上诉&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当地时间 6 月 5 日，OpenAI 发表声明称，正在对《纽约时报》要求无限期保留消费者 ChatGPT 和 API 客户数据的诉讼请求提起上诉。OpenAI 表示，「信任和隐私是我们产品的核心」，《纽约时报》及其他原告的诉讼请求从根本上违背了其对用户做出的隐私承诺，是越权行为。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12874062.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12874062.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 00:50:00 GMT</pubDate>
      <author>宋佳楠</author>
    </item>
    <item>
      <title>科技早报 | 韦东奕抖音账号粉丝超过 1200 万；全球首个满级 QQ 获得「金企鹅」</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="科技早报 |  韦东奕抖音账号粉丝超过 1200 万；全球首个满级 QQ 获得「金企鹅」" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174922484028191300_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美团无人机香港首条运营航线开航；王自如发视频透露 AI 创业方向，称离开格力有遗憾；铠侠计划五年内将产量翻一番。美团无人机香港首条运营航线开航；王自如发视频透露 AI 创业方向，称离开格力有遗憾；铠侠计划五年内将产量翻一番。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;韦东奕抖音账号粉丝超过 1200 万&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 7 日消息，北京大学助理教授韦东奕抖音账号粉丝数超过 1200 万，达到 1206.3 万。目前该账号仅发布一条视频，视频中，韦东奕表示：「大家好，我是韦东奕，这是我的账号。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据红星新闻从韦东奕堂哥处了解到，该账号并非假冒，确实是韦东奕本人的账号，系家人协助申请的。韦东奕堂哥表示，后续该账号将分享数学相关内容，让韦东奕与外界有更多接触。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;全球首个满级 QQ 获得「金企鹅」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 7 日，据腾讯官方公众号消息，QQ 暱称为「爱芥末」的用户，成为全球获得满级「金企鹅」图标的第一人。其账号级别此前已达到三个皇冠+三个太阳+三个月亮+三个星星。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该账号注册于 2000 年，最初由「爱芥末」的父亲使用，后由其继承。来自第三方的 QQ 等级排行榜数据显示，「爱芥末」所使用的 QQ 账号活跃天数达 66504 天，用户位于山东青岛，其开通了超级会员（SVIP）等加速服务。无论是全国排名还是地区排名，「爱芥末」目前均处于第一位。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174922484028191300.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美团无人机香港首条运营航线开航&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日，在香港低空经济监管沙盒框架下，美团无人机首条常态化航线正式投入运营。新航线设在「跨海+公园」场景，无人机会由香港科学园起飞，降落在马鞍山海滨长廊，目前已有香港麦当劳、必胜客等商户接入服务。谈及后续发展，美团副总裁、无人机业务负责人毛一年表示，美团无人机会以香港科学园为起点，逐步开通至马鞍山居民小区等无人机空投柜航线，推动更多应用场景的落地。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;闲鱼推出互动直播新频道「闲鱼夜市」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日消息，闲鱼将于当晚 8 点在首页顶端上线「闲鱼夜市」新入口，该频道主打特色互动型直播，会将好物鉴宝、情感相亲、技能咨询等生活娱乐化内容搬进频道内。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据闲鱼夜市频道相关负责人介绍，每晚的 8 点至 12 点都是闲鱼用户十分活跃的时段，千万人涌入闲鱼，「闲鱼夜市的直播内容将更突出真实、野生、实用和互动性，是更‘有人味’的内容直播场域」。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;王自如发视频透露 AI 创业方向，称离开格力有遗憾&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日，此前因加入后又离开格力而引发争议的王自如，通过一段 15 分钟的视频，隐晦解释了自己离开格力的原因，并透露了再次创业的方向——做 AI 内容的创业，以及用 AI 技术去帮助传统产业加速完成数字化转型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，他间接回应了对「没看过格力工资条」言论的看法，还对董明珠和雷军过往所给予的帮助表示感谢。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;奇安信董事长齐向东：网络安全行业内卷严重，应重视改善营商环境&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日，奇安信董事长齐向东在接受界面新闻等媒体采访时表示，网络安全行业内卷比较严重。一款软件可能需要开发几年投入几个亿，但是它形成产品之后，每个人都看不到它的成本。所以在软件的招投标过程当中，内卷下来之后就无底价，这对中国软件产业是有破坏性的杀伤力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他呼吁有关部门应该高度重视改善软件产业的营商环境，推动中国软件产业健康发展。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;铠侠计划五年内将产量翻一番，以满足 AI 数据中心对 NAND 需求&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日，据科创板日报消息，日本 NAND 闪存巨头铠侠（Kioxia）公布其中长期业务计划，旨在通过扩大其在日本的两家主要工厂——四日市工厂和北上工厂——的生产线，到 2029 财年将产能较 2024 财年翻一番，以满足人工智能数据中心对 NAND 闪存日益增长的需求。此外，铠侠计划于 2026 年下半年开始生产下一代内存。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12874053.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12874053.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 00:42:28 GMT</pubDate>
      <author>宋佳楠</author>
    </item>
    <item>
      <title>汽车早报｜尊界 S800 上市 7 天大定达 3600 台，宝思齐将出任华晨宝马总裁兼首席执行官</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="汽车早报｜尊界 S800 上市 7 天大定达 3600 台，宝思齐将出任华晨宝马总裁兼首席执行官" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174920220530324600_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;小米汽车高阶驾驶培训将在全国免费培训一万名车主；马自达在美召回 17.14 万辆汽车。小米汽车高阶驾驶培训将在全国免费培训一万名车主；马自达在美召回 17.14 万辆汽车。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;中国汽车流通协会：新车价格战仍在继续，降价可能会抑制二手车市场活跃&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 5 日，中国汽车流通协会和精真估联合发布《2025 年 5 月中国汽车保值率研究报告》。报告指出，二手车源量显出疲态，促使行业重新调整增长预期。由置换补贴刺激的一波二手车行情持续时间难以预测。若结合价格来看，五月六月的新车价格战仍在继续，降价可能会抑制二手车市场的活跃。从产品方面来看，一批新款车型上市之后，旧款车型并不会快速流入二手市场，实际的二手车交易更多是老旧车辆。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中汽协：4 月汽车零部件类产品出口金额达 80.2 亿美元，同比增长 6.3%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日，据中国汽车工业协会整理的海关总署数据显示，2025 年 4 月，汽车零部件类产品出口金额达 80.2 亿美元，环比下降 3.7%，同比增长 6.3%。2025 年 1-4 月，汽车零部件类产品出口金额累计达到 310 亿美元，同比增长 4.8%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;鸿蒙智行：尊界 S800 上市 7 天大定达 3600 台&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日晚间，鸿蒙智行宣布，尊界 S800 上市 7 天大定达 3600 台。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174920220530324600.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据了解，尊界 S800 为华为与江淮汽车合作的尊界品牌首款车型，官方售价 70.8 万-101.8 万元，有纯电和增程两种动力版本、三电机和双电机配置供选择。其中，先行者计划车主 6 月 26 日启动交付，限量 599 台；8 月中旬开始批量交付。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;小米汽车高阶驾驶培训将在全国免费培训一万名车主&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日晚间，小米创办人、董事长兼 CEO 雷军转发了赛车手@谢欣哲，的一条微博，该微博提及小米高阶驾驶培训会在全国 10 多座城市，免费培训一万名小米车主，提升安全意识和控车能力。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;广汽集团：5 月汽车产量为 128570 辆，同比下降 8.16%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日，广汽集团发布产销快报，2025 年 5 月汽车产量为 128,570 辆，同比下降 8.16%，本年累计产量为 648,395 辆，同比下降 5.90%；5 月汽车销量为 117,698 辆，同比下降 24.80%，本年累计销量为 605,225 辆，同比下降 13.48%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;宝思齐将出任华晨宝马总裁兼首席执行官&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日，华晨宝马汽车有限公司（下称「华晨宝马」）董事会宣布重要人事任命，宝思齐（Birgit Böhm-Wannenwetsch）将自 2025 年 8 月 1 日起，接替戴鹤轩（Dr. Franz Decker）出任华晨宝马总裁兼首席执行官；戴鹤轩将于 2025 年 7 月 31 日结束其在中国的任期，返回德国，担任宝马集团首席信息官及信息技术部高级副总裁的新职务。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;东风本田制造管理部建设发展科工程技术系原系长余秉涛接受审查调查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日，据东风公司纪委、监察专员办，湖北省十堰市监委消息：东风本田汽车有限公司制造管理部建设发展科工程技术系原系长余秉涛涉嫌严重违纪违法，目前正接受东风本田汽车有限公司纪委和十堰市竹溪县监委纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;创维汽车印尼量产车首次下线&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据创维汽车消息，6 月 5 日，在印度尼西亚 Purwakarta（普瓦加达），创维汽车印尼 KD 工厂首台本地化生产的 POLYTRON G3 系列新能源车正式下线，该车型即将交付市场。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;极越汽车就线上商城发货延迟致歉：近期订单量远超预期&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日，极越汽车发布极越商城情况相关说明，回答发货、流量购买、商品上架及收货等问题。极越表示，由于近期订单量远超预期，仓库正全员加班加点全力进行打包作业。「我们深知您对商品的急切期待，对于发货延迟给您带来的不便，我们深表歉意。请您耐心等候，我们会以最快速度安排发货，让您尽快收到心仪商品。」&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;卓驭获北汽产投与广汽资本投资，合计数亿元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据晚点 Auto，卓驭科技（原大疆车载）对外融资近期取得新进展，增加北汽产投与广汽资本两大投资方，合计金额达数亿元。同时，卓驭还在持续洽谈其他融资事项，此前曾传出一汽拟控股卓驭，据了解，双方仍在接触，但目前并未就该方案达成一致，其投资事宜还在推进中，一汽的投资占比也尚未敲定。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;因安全气囊问题，马自达在美召回 17.14 万辆汽车&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日，据美国国家公路交通安全管理局（NHTSA）披露，马自达正在召回部分 2024-2025 款 Mazda3 和 CX30 车型，共计 171,412 辆。召回原因：由于电池电量过低情况，精密安全气囊传感器（SAS）单元可能设定错误代码并使安全气囊失效，安全气囊可能无法在碰撞中展开。经销商将免费使用改进软件对 SAS 单元进行重新编程或更换该部件。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;马自达将在日本山口县工厂生产新款纯电动汽车&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;日本马自达公司日前宣布，计划 2027 年推出的纯电动汽车将在山口县防府市的防府工厂生产。新车将搭载计划在山口县岩国市新工厂制造的锂离子电池。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;防府工厂目前生产 SUV「CX-80」等 7 种车型。马自达计划，今后 EV 与燃油车使用同一生产线制造，与新建 EV 专用工厂相比，初期设备投资可减少 85%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12872992.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12872992.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 00:33:00 GMT</pubDate>
      <author>陈小同</author>
    </item>
    <item>
      <title>力拓与中国宝武联手，百亿级澳洲合资铁矿投产</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="西坡项目铁矿石破碎机，摄影：庄键" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174920378840075600_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;两家公司分别为全球最大铁矿生产商与全球最大钢企。两家公司分别为全球最大铁矿生产商与全球最大钢企。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;庄键&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;澳大利亚时间 6&lt;/span&gt;月&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;日上午，力拓集团首席执行官石道成&lt;span&gt;(Jakob Stausholm)&lt;/span&gt;与中国宝武钢铁集团 (下称中国宝武) 董事长&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;胡望明&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;一同出现在澳大利亚西坡项目的现场，为这座即将正式投产的合资铁矿石项目揭牌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在他们身后不远的皮尔巴拉哈默斯利山脉上，矗立着一座&lt;span&gt;30&lt;/span&gt;余米高的巨型破碎机。每隔约三分钟，一辆载满铁矿石、自重约&lt;span&gt;300&lt;/span&gt;吨的无人驾驶卡车，就会缓缓停靠在破碎机顶层的&lt;span&gt;铁矿石喂料口&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伴随巨大的声响，总重量&lt;span&gt;200&lt;/span&gt;吨左右的铁矿石被倾倒在初级破碎机内。这座机械设备会将直径&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;米左右的红褐色矿石加工至直径&lt;span&gt;25&lt;/span&gt;厘米以下，随后，铁矿石被装入总长度为&lt;span&gt;18&lt;/span&gt;公里的传送带，运往次级破碎机进一步加工。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174922088030137600_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-center"&gt;西坡项目无人矿卡，摄影：庄键&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;过去两年，由力拓与中国宝武共同组建的合资公司，为建设包括破碎机、传送系统在内的基础设施投入了 20 亿美元 (约合 143.7 亿元人民币)。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174920378840075600.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;力拓与中国宝武在&lt;span&gt;2022&lt;/span&gt;年签署了组建西坡项目合资公司的协议，力拓在其中持股&lt;span&gt;54%&lt;/span&gt;，中国宝武持有剩余&lt;span&gt;46%&lt;/span&gt;股权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;力拓是全球最大的铁矿石生产商，中国宝武则是全球最大的钢铁生产商。这家中国钢铁公司钢材生产所需的铁矿石，相当部分来自力拓。2019 年起，中国宝武就成为了力拓的最大客户。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西坡项目所在的皮尔巴拉地区总面积和四川省接近，因其盛产高品质铁矿石而闻名，是力拓和另一家矿业巨头必和必拓的铁矿石主产区。去年，力拓在皮尔巴拉的铁矿石产量约为&lt;span&gt;3.28&lt;/span&gt;亿吨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;石道成在西坡铁矿石项目的投产仪式上称：「启动西坡项目之际，我们不仅是开启一个全新的运营项目，还要庆祝 (力拓) 与宝武之间历久弥坚的合作关系又翻开了新的篇章。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国宝武和力拓联手投资西坡铁矿项目，是双方此前合作开发皮尔巴拉东坡项目的延续。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2002&lt;/span&gt;年，中国宝武的前身宝钢集团和力拓旗下企业成立合资公司宝瑞吉，共同开发东坡矿山。力拓和宝钢集团的持股比例同样为&lt;span&gt;54%&lt;/span&gt;和&lt;span&gt;46%&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;截至目前，东坡项目的铁矿石发运量已超过&lt;/span&gt;&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;&lt;span&gt;亿吨。该&lt;/span&gt;项目仍处于开采阶段，但随着其产量逐渐降低，力拓与中国宝武在皮尔巴拉地区合作的重心将转向相邻的西坡项目。东坡项目与西坡项目可以共用次级破碎机等基础设施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西坡项目的铁矿石年产能为 2500 万吨，中国宝武将按照项目的权益比例，每年采购力拓约 1150 万吨铁矿石。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;西坡出产的&lt;/span&gt;&lt;span&gt;铁矿石平均品位达到&lt;/span&gt;&lt;span&gt;62%&lt;/span&gt;&lt;span&gt;，这项指标代表了&lt;/span&gt;铁矿石中含铁量的百分比，数字越高代表铁矿品质越好。与之相比，国内铁矿资源以贫矿居多，平均品位仅为&lt;span&gt;34.5%&lt;/span&gt;，开采成本高、竞争力弱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于资源禀赋的差异，中国的铁矿石对外依存度长期保持在&lt;span&gt;80%&lt;/span&gt;以上，主要来自于澳大利亚、巴西等国家。根据海关总署数据，&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;年，中国进口铁矿石&lt;span&gt;12.37&lt;/span&gt;亿吨，同比增长&lt;span&gt;4.9%&lt;/span&gt;，进口量创历史新高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;力拓自&lt;span&gt;1973&lt;/span&gt;年起向中国市场供应首批铁矿石，距今已超过半个世纪，它因此见证了中国逐步成长为全球最大的钢铁生产国。&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;年，中国粗钢产量&lt;span&gt;10.05&lt;/span&gt;亿吨，虽然同比下降&lt;span&gt;1.7%&lt;/span&gt;，但仍然第 29 年位居全&lt;span&gt;球首位。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;力拓也受益于中国同步壮大的铁矿石进口需求。其累计向中国发运的铁矿石总量达到&lt;span&gt;40&lt;/span&gt;亿吨，足以建造&lt;span&gt;2.3&lt;/span&gt;万座鸟巢国家体育场。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174920383643089600_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-center"&gt;左 2 为力拓集团 CEO 石道成，右 2 为中国宝武董事长胡望明，图片来源：力拓&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;胡望明&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;在西坡项目投产仪式上称，西坡项目不仅是中国宝武和力拓全球资源布局的核心支点，也是两家行业领头企业的战略合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海钢联资讯总监徐向春向界面新闻分析称，吸引钢厂客户加入铁矿项目合作投资，是力拓所采取的一项常规经营策略，其目的是增强与下游客户的合作关系，稳定铁矿石销售渠道，同时分散矿山投资的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;力拓的上述合作形式并不局限于中国企业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在皮尔巴拉 Robe Mesa 铁矿石项目上，力拓就与日本三井物产、日本制铁组成合资公司共同开发，其中力拓持股比例为 53%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「对于中国宝武而言，通过合资铁矿石项目，亦能锁定矿山巨头低成本的优质铁矿石资源，以此保证原料供应和品质的稳定。」徐向春认为，此举可以有效规避未来铁矿石价格上涨带来的风险，因为这部分成本可以通过从合资公司获得分红相抵消。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国宝武的粗钢年产量高达 1.3 亿吨，也是全球第一大铁矿石采购方。&lt;span&gt;2023&lt;/span&gt;年的铁矿石采购量达到&lt;span&gt;1.81&lt;/span&gt;亿吨，同比提高约&lt;span&gt;12%&lt;/span&gt;，其暂未披露去年的铁矿石采购规模。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在澳大利亚的皮尔巴拉地区，中国宝武还参与了阿什伯顿 (&lt;span&gt;Ashburton)&lt;/span&gt;铁矿石项目的投资开发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该项目设计年产能为&lt;span&gt;3500&lt;/span&gt;万吨，由中国宝武与澳大利亚矿产资源有限公司、韩国浦项钢铁公司、美国金属煤炭公司共同开发，中国宝武在其中持股&lt;span&gt;18.7%&lt;/span&gt;。上述四方在&lt;span&gt;2022&lt;/span&gt;年达成项目合作，首批铁矿石去年已经发往中国宝武在国内的钢铁生产基地。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/17492167155409200_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-center"&gt;西坡项目无人矿卡，摄影：朱晓波&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;对于力拓而言，西坡项目也是其铁矿石扩产计划的重要一环，其计划在未来五年内，每年新开发一座铁矿山，以保持公司业务的可持续运营。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;力拓的中长期规划是在皮尔巴拉地区实现&lt;span&gt;3.45&lt;/span&gt;亿&lt;span&gt;-3.6&lt;/span&gt;亿吨的铁矿石年产量，较去年产量提升 5% 左右。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去三年 (&lt;span&gt;2022-2024&lt;/span&gt;年)，力拓已经在皮尔巴拉地区投资约&lt;span&gt;85&lt;/span&gt;亿美元 (约合 611 亿元人民币)，未来三年 (&lt;span&gt;2025-2027&lt;/span&gt;年)，力拓预计还将投资超过&lt;span&gt;130&lt;/span&gt;亿美元 (约合 934 亿元人民币) 用于该地区的新矿山开发、工厂和设备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除西坡项目外，力拓铁矿石业务的开发重点还包括远在非洲大陆的西芒杜项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西芒杜位于几内亚东南部，是全球储量最大、品质最高的未开发铁矿之一，其铁矿平均品位高达&lt;span&gt;65%&lt;/span&gt;以上，初期具有年产&lt;span&gt;1.2&lt;/span&gt;亿吨高品质铁矿石能力，被认为有望改变全球铁矿石市场的版图。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西芒杜项目分为南北两大区块。南部区块由合资公司 Simfer 持有，股东方包括几内亚政府 (持股 15%)，力拓 (持股 45.05%) 以及中铝铁矿控股公司 (持股 39.95%)。中铝铁矿控股公司的主要股东为中铝集团和中国宝武。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北部区块由合资公司赢联盟持有 85% 股份，几内亚政府持股 15%。中国宝武持有赢联盟 49% 的股权，韦立国际、中国宏桥集团组成的联合体持有另外 51% 股权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西芒杜项目虽然铁矿石资源丰富，但由于各种因素迟迟未能开发量产。直到 2022 年中国宝武确定入局西芒杜项目后，才步入实质性开发阶段。在该项目上，力拓与中国宝武同样有着深度合作，共同建设运输铁矿石的铁路和港口等基础设施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;石道成今年&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;月透露，西芒杜铁矿进展顺利，正进入施工量最大的关键阶段，每周都在按部就班地顺利推进，预计第一船铁矿将按计划于年底前发货。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在西坡项目投产当天，中国宝武官微发布信息称，通过推进西坡、西芒杜等核心项目陆续建成投产，将奠定其亿吨铁矿石产能的基础。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12873168.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12873168.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 00:30:00 GMT</pubDate>
      <author>庄键</author>
    </item>
    <item>
      <title>珠海国资改革继续，华发股份告别李光宁时代</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：图虫创意" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174921391433008700_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「老将」郭凌勇接棒李光宁任董事局主席。「老将」郭凌勇接棒李光宁任董事局主席。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;王妤涵  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;珠海国资的新一轮改革仍在继续。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日，华发股份发布&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公告&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;称&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，公司董事局主席李光宁因工作调整辞去董事局主席、董事及在公司担任的其他所有职务&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;；&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;原董事局副主席郭凌勇被选举为新任董事局主席&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，接棒&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李光宁&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据悉，李光宁目前已调任至珠海科技产业集团有限公司（以下简称 「珠海科技集团」）担任负责人，该公司于今年 5 月 28 日揭牌成立，注册规模达到 500 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李光宁的告别&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不仅&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;标志着华发股份一个时代的终结&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;更折射出珠海国资体系在深化改革的背景下，对房企战略的重新布局。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;关键十年&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174921391433008700.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李光宁与华发的故事始于 1998 年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;从基层岗位起步，他历任公司董事局秘书、董事、副主席、总裁等职务，最终在 2014 年登上董事局主席之位。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2004 年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，在成为&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;董事局主席&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;之前&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，李光宁主导完成&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在上海证券交易所挂牌上市，实现珠海首家房地产企业上市突破&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李光宁&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;担任「一把手」以后的这十年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也是华发&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;从区域性房企蜕变为全国性巨头的关键十年。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在区域布局上，他力推「立足珠海、面向全国」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;战略&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;加速了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;华发在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海、深圳等一线城市的拿地，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;将&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;业务版图从珠海、中山等珠三角城市，迅速扩张至北上广深和成都、杭州、西安、南京等全国一二线核心城市&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，形成了全国性的战略布局。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在业务结构上，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;华发&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;构建了以住宅为主业，商业运营、物业管理和上下游产业链同步发展的&amp;nbsp;「一核心三支撑」业务格局。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;这套组合拳推动华发销售额自 2020 年起连续五年突破千亿，2024 年以 1054.44 亿元的全口径销售金额跻身行业 TOP10，同比提升 4 位&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在公告中，华发对于李光宁的贡献也给予了极大的肯定，「作为公司的核心领导人，以创业奋斗的精神和卓越的领导才能，团结带领经营班子和广大职工，推动公司从单一的区域性房企发展成为全国知名的综合型房企，逆势挺进全国前十，迈入健康可持续的高质量发展轨道」。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;新帅登场&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;继任者&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;郭凌勇&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;同李光宁一样，也&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;是华发体系&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;内&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;培养出的资深干将。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;郭凌勇出生于 1973 年，毕业于北京师范大学，而后于 2007 年加入华发，担任市场部经理一职。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;郭凌勇在华发体系内的崛起，与其在城市运营领域的突出贡献密不可分。2009 年，华发启动城市运营战略，成立珠海十字门中央商务区建设控股公司，郭凌勇主导了十字门商务区从无到有的建设全过程。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在十字门项目成功后，他又带领团队打造了金湾航空城核心区、高新科技创新海岸等多个现代化城市片区。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2015 年，华发整合 33 家城市运营业务相关公司，郭凌勇当仁不让成为了珠海华发城市运营投资控股有限公司董事长，跻身到公司的核心管理层之列。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;至此次接任时，郭凌勇已身兼&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;华发股份董事局副主席兼执行副总裁、珠海华发城市运营投资控股董事长、珠海投资控股党委书记、董事长、珠海珠免集团董事长等多项职，持有华发股份 45 万股股票。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;丰富的管理经验和多元业务背景为郭凌勇未来掌舵提供了支撑，但从公司当前情况来看，华发股份作为华发集团旗下地产主平台，承担着「保规模」与「提利润」的双重压力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;从财报数据来看，2024 年华发股份实现全口径销售 1054.44 亿元，在克而瑞地产研究中心发布的 2024 年房地产销售排行榜中，华发股份较 2023 年提升 4 位，首次进入行业 TOP10 行列。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但在行业深度调整期，华发股份也难逃利润利润下跌的局面，2024 年公司归属于上市公司股东的净利润为 9.51 亿元，同比下降 48.24%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174921425125957800_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;归属母公司股东的净利润及增长率，数据来源：WIND&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;同时，华发股份 2024 年的拿地规模也略有收缩，2024 年只拿了 6 宗地块，其中上海、广州、西安各 1 宗，成都 3 宗，同比 2023 年的 23 宗地块大幅缩减。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不过，在进入 2025 年以后，其在大本营珠海优势持续扩大。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;截至 5 月 9 日，华发股份 2025 年在珠海单城销售额已突破 100 亿元，成为粤港澳大湾区首个实现单城销售额破百亿的房企。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;受珠海市场的带动，华发股份今年前五月的销售业绩同比也有所提升。中指研究院统计数据显示，&amp;nbsp;1-5 月公司实现权益销售额约 275.7 亿元，同比增长 16%，行业排名第 9 位。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不过，在行业大背景下，全国范围的销售依然有所承压，且面临区域分化问题，接下来如何在珠海之外的市场复制其成功模式，将是郭凌勇面临的最大考题。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;改革棋局&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;华发股份此次换帅并非简单的管理层变动，而是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近期&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;珠海国资体系改革的一次重要落子。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年 4 月，珠海启动&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;新一轮国资国企战略性重组和专业化整合，全面推动国资国企向新兴产业、未来产业集结。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;珠海科技集团&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;便是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;本轮改革的「头号工程」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;珠海科技集团通过整合华发集团、格力集团两大国企&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的优势&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;资源&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;：华发集团注入华发科技股权及相关产业园区资产，格力集团则注入格力金投 100% 股权。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在组建完成后，华发集团控股并表珠海科技集团，格力集团参股。新公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;致力于通过股权重构、业务整合、资本聚合，打造「新质生产力核心平台」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而李光宁的到来，无疑为这家新公司注入了强大的管理经验和资源整合能力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;我们的目标是成为科技引领、国内一流的产业投资控股集团&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」，在揭牌之日，身为&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;珠海科技集团总经理&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李光宁表示&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李光宁&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;介绍，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;未来珠海科技集团将筑牢「科技投资+产业运营+园区支撑」三位一体发展模式，打造珠海「高质量发展人才的黄埔军校、新质生产力的产业摇篮、娴熟资本运作的专业平台」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;从全国范围来看，2025 年作为国企改革深化提升行动收官之年，各地的改革都在加速冲刺，珠海的动作也在不断加快。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;珠海科技集团成立之前，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月 10 日，格力地产宣布，其收到控股股东珠海投资控股有限公司（下称「海投公司」）通知，珠海市国资委将海投公司整体无偿划转至华发集团。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;划转完成后，海投公司控股股东将由珠海市国资委变更为华发集团，海投公司将为华发集团下属二级企业管理。海投公司仍为格力地产控股股东，珠海市国资委仍为格力地产的实际控制人。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4 月 11 日，世荣兆业、宝鹰股份发布《关于控股股东上层股权结构拟发生变动的公告》显示，珠海市国资委将大横琴集团成建制无偿划转至珠海市珠光集团控股有限公司，作为珠光集团二级公司进行管理。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;划转完成后，大横琴集团控股股东将由珠海市国资委变更为珠光集团。珠光集团的实控人亦为珠海市国资委。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;从整体来看，观察各城市本轮改革的核心，普遍都是在推动国有资本向关系国家安全、国民经济命脉、国计民生的重要行业和关键领域，以及向前瞻性的战略性新兴产业集中。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在今年 3 月份珠海召开的国有企业改革发展大会上，珠海市委书记陈勇曾表示，要进一步加快珠海国资国企的战略性重组，全面推进布局优化和结构调整，推动国资国企进一步向新兴产业、未来产业集结，向新质生产力方向发力，努力在新一轮发展周期中赢得先机、赢得主动。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而珠海科技集团的成立，以及华发股份自身探索的「科技+好房子」战略，正是响应这一方向，即「聚焦新质生产力」。在这一背景下，对于一些传统产业，则要求「有进有退」，聚焦优势，提质增效。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12873727.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12873727.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 23:54:17 GMT</pubDate>
      <author>王妤涵</author>
    </item>
    <item>
      <title>中国最大海洋主题公园易主，海昌的「白衣骑士」祥源有何资本图谋</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="来源：视觉中国" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174917944076036900_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「山海联动」的设想是不切实际的，海昌的重资产模式仍待解。「山海联动」的设想是不切实际的，海昌的重资产模式仍待解。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;白帆&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;李慎&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;6 月 2 日，港交所发布公告，祥源控股集团拟斥资 22.95 亿港元战略投资海洋公园领域的「金字招牌」海昌海洋公园。这是一项引发文旅行业巨震的收购，「中国最大海洋主题公园」易主。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据公告，由祥源控股间接全资控制的祥源星海旅游（开曼）有限公司将以每股 0.45 港元的价格，认购海昌海洋公园配发及发行的 51 亿股新股份。相较 6 月 2 日收盘价 0.84 港元/股，该配股价格折让约 46.43%。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;交易完成后，祥源控股将持有海昌海洋公园扩大后已发行股本的 38.6%，成为控股股东。目前，海昌海洋公园的控股股东为泽侨控股有限公司，持股 47.29%，交易完成后其持股比例将降至 29.04%，变为第二大股东。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于此次收购的资金来源，公告称，上海祥源星海的股东嵊州市祥源合伙企业及安徽源胤祥合伙企业分别出资约 12 亿元及 2 亿元人民币，其余 8 亿元将向金融机构借款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;交易宣布第二日，海昌海洋公园的股价开盘便迅速下探，至 6 月 4 日股价累计下跌 13% 至 0.73 港元/股，6 月 6 日股价小幅回调至 0.74 港元/股。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174917944076036900.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;股价表现体现市场对这一交易的不看好。对海昌海洋公园来说，这笔注资在一定程度上解决了最头疼的债务问题，但却不能摆脱「顽疾」重资产模式，新项目进展、公司未来走向仍不明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「白衣骑士」祥源控股是一家涵盖地产、基建、文旅等三大板块、已经手持 2 家上市公司的企业，祥源控股的真正目标是运营盘活海昌的文旅资产，还是有更大的资本图谋？&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174917901922352800_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;祥源控股投资海昌海洋公园之后的股权变化。截图来自海昌海洋公园公告&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;连年亏损，自救难&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;海昌海洋公园是一家以海洋文化为基础的综合文旅集团，在上海、郑州、大连、三亚等主要城市落地海洋主题公园，累计接待游客超 3 亿人次。在海洋类的主题公园中，海昌是一个知名度很高的品牌，近年来还引进奥特曼、航海王等国际 IP 落地旗下主题公园，推动主题公园不断更新，客流表现也有所改善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，海昌海洋公园多年来负债率高居不下，过去几年已经多次尝试自救。海昌海洋公园在公告中表示，受疫情和市场环境的影响，公司业务复苏慢于预期，出现了持续性的经营亏损，流动性资金面临压力。自 2020 年开始至 2024 年，该公司合计亏损近 30 亿元。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;资产负债率方面，海昌海洋公园负债率从 2016 年开始便一路走高，2020 年总负债率更是达到了 81.73%，创下历史新高，当年的总负债达到 134.2 亿元。2024 年，海昌海洋公园的总负债降低至 85.24 亿元，但资产同步缩水，负债率依然高达 82.44%。此外，海昌海洋公园还有较大的还款压力，至去年年底，海昌海洋公园年内约有 4.97 亿元的银行及其他借款到期未偿还。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何从高负债中解脱成为海昌海洋公园这几年最重要的问题。2021 年，海昌海洋公园位于武汉、成都、天津和青岛的主题公园项目转让给亚洲私募基金 MBK Partners，这为海昌海洋公园带来了 60.8 亿元现金，可以减少其付息债务、减轻债务压力，海昌海洋公园现金流也得到了有效补充。此外，2024 年海昌海洋公园上市公司裁掉了 458 名全职雇员，占 2023 年底雇员数量的 12.3%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，以上种种并不能真正解决海昌海洋公园的流动性压力，引入战投成为最后的选择。海昌海洋公园在公告中称，此次融资资金将用于支持海昌海洋公园日常运营和补充营运资金、推动主题公园运营、OAAS（运营即服务）轻资产模式以及 IP 的发展；同时，这笔资金还将用于偿还银行贷款、供应商付款项及建设相关债务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文旅战略营销专家、时代文旅董事长熊晓杰向记者表示，外界资本介入对当前的海昌海洋公园来说是利好事件，一方面可以解决海昌海洋公园的债务问题，另一方面海昌海洋公园内部也存在管理体制、企业文化等更深层的问题，这些问题已经很难通过自身的改革来解决，而外部力量的介入能够让海昌海洋公园获得重启的机会，无论是管理体制还是企业文化等等，都可能会有一个全新的开始，甩掉历史包袱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;的确有一波改革箭在弦上。海昌海洋公园在其公告中表示，待整个交易完成后，海昌海洋公园将配合完成董事会成员变动和高级管理人员的变更。中国主题公园研究院院长林焕杰也告诉界面新闻，接手海昌海洋公园之后究竟要如何发展是个问号，其中人事方面的调整可能性较大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，资本市场对这场交易却不太买账，至 6 月 4 日，海昌海洋公园的股价连续两日下跌，跌幅达到 13%。海昌海洋公园的这场自救，虽然解决了短期债务问题，但后续的运营和发展仍是未知数。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;业务联动还是资本筹谋？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;根据海昌海洋公园和祥源控股分别发布的公告，「山海联动」是未来的合作方向。然而，多位业内人士在接受界面新闻采访时表达了疑问，山岳型景区和海洋公园何以联动？业务协同外衣之下，是否还隐藏其他考量？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海昌海洋公园是国内首家在港交所主板上市的主题公园运营商，在动物保育和 IP 运营层面拥有核心优势。祥源控股集团自称从 2008 年便涉足文旅产业，如今已在全国 14 个省市布局 40 余个文旅项目，覆盖世界遗产 6 处、国家 5A 级景区 10 处、4A 级景区 16 处，形成了以「大湘西」「大黄山」「大南岭」为核心的旅游目的地集群。此外，祥源控股旗下的祥源文旅近年来还布局了低空经济，旗下祥源通航已在丹霞山、齐云山等景区试点低空观光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于此次拿下海洋公园的旅游资源，祥源控股方面表示，祥源有望整合「旅游目的地集群、海洋主题公园、文旅低空旅游」三大核心业务，打造「海陆空」立体化旅游体验网格，以多元、融合、创新的优质度假产品，形成祥源特色的差异化竞争力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但多位业内人士表示，祥源控股旗下的旅游资产并不突出，山岳型景区和海洋公园的客流打通可能也是「纸上谈兵」，协同难度太大，而且祥源控股也并非单纯的文旅投资企业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据官网介绍，祥源控股董事长为俞发祥，业务主要包括文旅、基建、地产 3 大板块。其中文旅和基建业务各有一家上市公司——祥源文旅（600576.SH）和交建股份（603815.SH）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;祥源控股以地产开发而被大众熟知，实控人俞发祥在 1992 年创立祥源控股的前身「海南伟翔装修工程有限公司」，1995 年进军房地产领域，拿下了人生中的第一桶金。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174920063473418000_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;祥源控股集团董事长俞发祥。图片来自祥源控股官网&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;2001 年，俞发祥收购琼海德借壳上市。当时祥源控股尚未正式成立，收购方是嵊州市祥源房地产公司，这成为俞发祥早期进行资本运作的重要载体。但在一年之后，由于历史遗留问题复杂、经营困难等问题，俞发祥将琼海德出售。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俞发祥起家的地产板块旗下没有上市公司，其业绩表现也无从得知。但根据官网的介绍，其地产板块业务主要在安徽阜阳、合肥、长丰、滁州等城市，另有个别项目位于湖南长沙、岳阳、十堰、蚌埠以及浙江宁波、上海，是典型的地方民营地产公司。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;祥源控股旗下的基建业务主要放在交建股份这个平台，该公司涉足公路、市政基础设施建设相关的工程施工、勘查设计、试验检测等业务。2024 年，该公司总营收为 41.73 亿元，归母净利润为 1.3 亿元，同比下滑 24.98%。交建股份曾于 2023 年试图通过并购的方式向光伏领域转型，但交易最终终止。今年 1 月，交建股份披露，计划设立合资公司，聚焦埃塞俄比亚的咖啡豆进口销售及深加工业务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文旅板块是最近几年祥源控股押注的业务板块。2017 年，祥源控股文旅板块借壳上市，即现在的祥源文旅。自 2021 年祥源文旅宣布转型文旅后，先后注入百龙绿色、凤凰祥盛、黄龙洞旅游等多项旅游资源，累计投入并购资金超过 30 余亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，2024 年祥源文旅的归母净利润只有 1.47 亿元，营收仅 8.64 亿元，这已经是祥源文旅重组以来收入最高的一年。相比海昌海洋公园的规模和知名度，祥源文旅的差距还比较大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劲旅网总裁魏长仁在接受界面新闻采访时表示，祥源本来是地产商，现在只是包装成了文旅商。他认为，祥源仍是以地产为核心的公司，之所以大手笔投资文旅公司，「醉翁之意或许不在于旅游运营」。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从收入看，祥源文旅和交建股份去年全年的净利润不到 3 亿元人民币，即将斥资 22.95 亿港元入主的海昌海洋公园五年亏损 29.4 亿人民币，「蛇吞象」的操作让外界产生了一些疑问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林焕杰表示，祥源控股此前并未涉足海洋公园板块，海昌海洋公园是很不错的 IP，而祥源控股在资本运作方面十分老练，可以通过优质 IP 为其资本运作增值。他进一步解释称，祥源控股在「山海联动」方面的设想是不切实际的，反而可能通过海洋公园这样一个优质标的，壮大祥源控股的业务量、业务版图、财务价值，以获得更好的融资，为推动其他业务板块发展做铺垫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;魏长仁表示，这几年，无论是地产还是基建都面临较大的压力，缺资金也是常见的问题，祥源控股或许也不例外。而文旅板块在提振消费的大背景下很受重视，祥源控股也希望做大文旅板块，「盘子」做大了，市值才能更高，未来资金腾挪和调动的能力也会更强。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据祥源文旅 2024 年财报，去年祥源文旅总资产 45.89 亿元，资产负债率 33.85%，负债合计 15.54 亿元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年的 12 月，祥源文旅曾因实际控制人及其关联方非经营性资金占用而被罚款。公告称，12 月 19 日收到中国证监会浙江监管局下发的《行政处罚决定书》，祥源文旅未按规定披露实际控制人及其关联方非经营性资金占用，构成信息披露违法行为，祥源文旅被罚款 200 万元，俞发祥被罚款 300 万元，其他相关责任人也受到相应罚款，罚款金额合计 990 万元。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据《行政处罚决定书》，2022 年，俞发祥指示祥源文旅以购买资产预先支付意向金和保证金的形式，套出资金提供给祥某控股等俞发祥控制的公司使用，累计发生额 4.1 亿元。需要注意的是，上述多笔资金的流向最终指向某安置业、祥某控股、某毅置业等。截至 2022 年 12 月 29 日，被占用资金本金全部归还。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;轻资产模式，海昌未来&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;此次交易解了近渴，但海昌海洋公园重资产发展模式如何解困，资本运作「长袖善舞」的祥源控股会如何设计海昌海洋公园的前途？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海昌海洋公园的创始人曲乃杰也是地产商出身，辽宁大连人，20 多年前，他从经营石油贸易和船运起家，1997 年开始涉足房地产开发，并向海洋公园领域进军，先后在大连、青岛、重庆、天津、成都、武汉、烟台、上海、三亚、郑州等 11 个城市落地主题公园，也在海洋动物养殖培育方面建立了难以超越的技术壁垒。2021 年出售 4 家主题公园后，海昌海洋公园旗下还剩余 7 家主题公园。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174917919291139500_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;海昌海洋公园部分轻资产模式下的项目。截图来自海昌海洋公园官网&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;海昌海洋公园主要以「门票收入+园内消费+配套地产销售和出租」的方式运营。但受地产行业大势影响，目前海昌海洋公园运营的情况不容乐观，去年该公司旗下公园入园人次共计约 1079 万人，同比增长 16.1%，但总营收增长仅 0.08% 至 18.18 亿元，公园门票销售收入下降 0.84%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「客流增长但营收微增一点，相当于是以价换量。」魏长仁说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，海昌海洋公园重资产的模式依旧未解，尤其是 2018 年开业的上海海昌海洋公园、2019 年开业的三亚海昌梦幻海洋不夜城和 2023 年开业的郑州海昌海洋公园，让海昌的债务压力陡升。魏长仁也表示，海昌海洋公园几乎同时启动几个大型项目，发力过猛，导致资金链压力巨大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主题公园一直是高投资高风险的行业，海洋公园尤甚，除建设费用外，运营费用也不可小觑，即便是在夜间不运营或者因为天气等原因休业之际，海洋公园依然存在动物养殖等日常运维费用。有业内人士认为，海昌海洋公园在成本控制方面存在一些长期性的结构性难题。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;祥源控股接手海昌海洋公园之后会如何解决这一问题？林焕杰对此表示，祥源控股应该会收敛其重资产投入的模式，做好目前已经在运营的 7 大海洋公园，提高运营效率和收益。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海昌海洋公园也在探索轻资产模式，比如以品牌授权和投资管理输出模式、全业务全流程管理输出模式、全托管运营管理输出模式、合资委托运营管理模式等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，北京及福州的两个项目就是在这种轻资产模式下诞生的，合作方负责土地获取及投资建设、海昌负责项目运营。除这两个项目外，&amp;nbsp;海昌在宁波前湾新区规划的海昌 IP 乐园、沙特阿拉伯海昌海洋公园以及在南京、大连、重庆等地规划的主题公园，均采用了轻资产模式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，轻资产目前尚未取得明显效果。海昌海洋公园 2024 年财报显示，该公司去年 92.7% 的收入来自公园运营，包含轻资产模式运营在内的文旅服务及解决方案在总营收中的占比只有 7.3%。未来，祥源控股会如何安排这些轻资产模式下的新项目，也是业内关注的重点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;魏长仁对此分析称，祥源控股接手后，海昌海洋公园的轻资产模式仍然可以继续，但依靠轻资产赚来的钱杯水车薪，很难弥补一年亏损 7 亿元的漏洞。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，放眼当前的主题公园行业，中国市场的主题公园数量已经出现了供大于求的迹象，原本帮助主题公园解决资金问题的房地产行业出现较大转变，这一局面增加了海昌解决资金问题、实现轻资产模式的难度。林焕杰也表示，相较于迪士尼、环球影城，海昌海洋公园的知名度仍有限，对地方政府来说吸引力不够大，未来其轻资产模式的发展也存在困难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在他看来，祥源控股最可行的思路还是做好海昌海洋公园现在已经有的项目，尤其是在入主的第一阶段，要平稳过渡，如果人员大变动，可能会对海洋公园的动物保育、饲养以及水质的控制等技术产生不利影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「祥源控股在文旅板块的实力一般，如果能够秉承原来海昌海洋公园优秀的管理团队、市场布局以及各种技术，然后注入一部分资金让公园实现常变常新，这不仅对海昌后续的发展起到积极作用，也有利于祥源控股实现资本布局的目标。」林焕杰分析称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;魏长仁表示，资本市场也在观察这次并购将会带来什么结果，祥源控股一方面要通过资本布局「造梦」，另一方面也要交出切实的业绩，寻找到业绩第二增长曲线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;收并购是企业做大做强的一条惯常路径，但能否真正如愿，还看标的成色、后续运管能力、业务整合协同性、市场竞品环境等多重因素。熊晓杰表示，祥源控股在文旅市场的布局和资本运作已经非常老道，但收购这么多项目之后，如何提升这些项目的经营管理水平、企业文化融合以及解决收购中面临的资金运作，都是祥源控股需要面对的问题。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对海昌海洋公园来说，「大干快上」带来的高额债务使发展受困，轻资产模式难以发挥出显著作用，祥源控股的注资缓解了债务困局，但对海昌创始人曲乃杰而言，这或许是他最后一次站在聚光灯下。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870458.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870458.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 23:50:07 GMT</pubDate>
      <author>白帆 BF</author>
    </item>
    <item>
      <title>市场监管总局下达 34 项矿山安全强制性国家标准专项计划</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面图库" src="https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20240911/1726063505452_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;本批计划共 34 项，按照「一件事、全链条」的原则，基本覆盖矿山建设、矿井通风与防尘、火灾与水害防治、尾矿库安全、隐蔽致灾因素普查、煤矿仪器仪表、矿山智能化以及安全管理等重点领域。本批计划共 34 项，按照「一件事、全链条」的原则，基本覆盖矿山建设、矿井通风与防尘、火灾与水害防治、尾矿库安全、隐蔽致灾因素普查、煤矿仪器仪表、矿山智能化以及安全管理等重点领域。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;张倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;2025 年 6 月 6 日，界面新闻从国家市场监督管理总局获悉，近期，市场监管总局（国家标准委）下达一批矿山安全强制性国家标准制修订专项计划，为矿山安全生产和安全监管监察提供标准助力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本批计划共 34 项，按照「一件事、全链条」的原则，基本覆盖矿山建设、矿井通风与防尘、火灾与水害防治、尾矿库安全、隐蔽致灾因素普查、煤矿仪器仪表、矿山智能化以及安全管理等重点领域。其中，29 项为首批矿山安全领域强制性行业标准转化为强制性国家标准项目，对推动矿山安全高质量发展具有重要支撑作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在矿山安全生产准入和建设方面，重点制定煤矿建设安全、项目安全审核要求、安全设施设计及审查验收等标准，把安全要求贯穿于规划、立项、建设、验收等各环节，为加强矿山建设监管提供统一的技术要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在防范化解重大安全风险方面，重点制定矿山隐蔽致灾因素普查、煤矿防灭火、地下矿山防治水、尾矿库监测、煤矿通风能力核定、井下供电系统以及矿山提升系统日常检查等标准，将为重大隐患排查、风险监测预警、设备设施管理提出明确强制性要求，助力推动矿山安全治理模式向事前预防转型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在推进矿山转型升级方面，重点制定地下矿山人员定位、安全监测监控、机电设备完好性、井下通信及联络系统等标准，加快矿山安全科技赋能，助力推动矿山自动化、智能化升级改造。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20240911/1726063505452.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下一步，市场监管总局（国家标准委）将会同国家矿山安监局，进一步整合优化矿山安全标准，部署推动 120 余项矿山安全行业标准分批转化为强制性国家标准，为推动建设统一规范、协同高效的矿山安全标准体系，筑牢矿山安全生产底线提供国家标准支撑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻注意到，今日， &lt;span&gt;国家矿山安全监察局发布《关于加强新时代矿山安全文化建设的指导意见》，其中提出，&lt;/span&gt; &lt;span&gt;到 2027 年，出台一批符合各地实际和行业特点的矿山安全文化建设指南或者标准，通过宣传培训和典型引领，矿山企业员工安全文化素养明显提升，基本实现由「要我安全」到「我要安全」的转变，员工的获得感、幸福感、安全感显著增强；到 2030 年，矿山安全文化培育和建设工作实现全覆盖，初步建成与社会主义文化强国相适应的矿山安全文化体系。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12873756.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12873756.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 13:10:41 GMT</pubDate>
      <author>张倩楠 ZQN</author>
    </item>
    <item>
      <title>新加坡字节跳动上百名员工食物中毒，云海肴被告上法庭 CEO 称有意认罪</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面图库" src="https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20230221/1676976948541_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;诉状显示，云海肴供应给字节跳动的爆炒鸡丁被检测出含有金黄色葡萄球菌，食品质量不符合买家要求。诉状显示，云海肴供应给字节跳动的爆炒鸡丁被检测出含有金黄色葡萄球菌，食品质量不符合买家要求。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;时隔近一年，字节跳动新加坡公司发生的大规模员工食物中毒案迎来最新进展。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;据 21 世纪经济报道，6 月 4 日，餐饮连锁店云海肴因 2024 年字节跳动集体食物中毒案被告上法庭，具体为被控一项抵触食品销售法令，以及一项抵触环境公共衞生（食品衞生）条例的控状。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;去年 7 月底，字节跳动新加坡办公处疑发生集体食物中毒事件，多名员工在食堂吃了中式自助午餐后身体不适，至少 60 人出现肠胃炎症状，其中 57 人到医院求医。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;字节跳动发言人在回应媒体时表示：「我们非常重视员工的健康和安全，公司已经立即采取措施支持所有受影响的员工，包括与应急响应部门合作为员工提供医疗照护。目前公司正配合相关当局展开对事故原因的调查。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;新加坡食品局和衞生部去年 7 月 31 日晚间发文告表示，共有 130 人在字节跳动新加坡办公处位于莱佛士码头一号（One Raffles Quay）26 楼的食堂吃了云海肴和莆田供应的食物后出现肠胃炎症状，云海肴 Northpoint City 分店和莆田中央厨房从即日起暂停营业，直至另行通知。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此次控状显示，云海肴被指在 2024 年 7 月 30 日，供应给字节跳动的爆炒鸡丁被检测出含有金黄色葡萄球菌，食品质量不符合买家要求。代表云海肴的是新加坡公司首席执行官吕志韬，他在庭上表示公司有意认罪，而且没有打算聘请律师。如若罪成，云海肴将被罚款 5000 新元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20230221/1676976948541.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此前，吕志韬曾向媒体公开表示，新加坡餐厅的肉类大部分来自于本地采购。「国内肉类，如鸡鸭牛猪是无法进口的。但是，涉及特色菜，必然会有很多特殊的调料调味品，甚至是蔬菜和生鲜，这些需要（从国内）进口。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;资料显示，云海肴成立于 2014 年，是北京心正意诚餐饮有限公司旗下品牌之一，主营&lt;/span&gt;&lt;span&gt;云南菜&lt;/span&gt;&lt;span&gt;。目前国内市场在营门店数达到 130 家，61% 的门店集中在一线城市。2019 年 4 月，云海肴汽锅鸡在新加坡樟宜机场开设了首家海外分店。截至 2024 年 8 月，公司在新加坡拥有五家门店。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12873481.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12873481.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 13:00:02 GMT</pubDate>
      <author>陈小同</author>
    </item>
    <item>
      <title>界面晚报 | 重庆广东等地家电「国补」暂停；马斯克暗示愿与特朗普和解</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="界面晚报 | 重庆广东等地家电「国补」暂停；马斯克暗示愿与特朗普和解" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250605/174909648853413500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;商务部鼓励中国企业加强与南亚国家产供链合作；乌克兰全境遭大规模袭击；美国法官火速叫停哈佛国际生签证限制。以下是界面新闻为你梳理的 6 月 6 日晚报新闻。商务部鼓励中国企业加强与南亚国家产供链合作；乌克兰全境遭大规模袭击；美国法官火速叫停哈佛国际生签证限制。以下是界面新闻为你梳理的 6 月 6 日晚报新闻。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;重庆、广东等地家电「国补」暂停&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;界面新闻记者周五下午拨打重庆市商务委员会家电以旧换新咨询电话，相关工作人员表示：「确实是停了，因为额度已经没有了，接下来什么时候能重启还要等通知，目前确认不了」。&lt;span&gt;记者查询广东消费品以旧换新公共服务平台发现，该平台提示称 2025 年 6 月 5 日起「广州家装厨衞活动」暂停发放折扣券，恢复时间另行通知。&lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12872533.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;应急管理部公布 2024 全国成功避险避灾典型案例&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;应急管理部组织专家团队对 2024 年各地上报的 437 个成功避险避灾案例进行征集推荐、专家打分和分析评估，遴选确定了 10 个代表性强、事迹突出的典型案例，涵盖了江河洪水、城乡内涝、山洪泥石流、滑坡、台风、草原火灾、地震等多个灾种。&lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12870650.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;2024 反垄断执法年度「成绩单」出炉，医药、供水、供气等成反垄断重点领域&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;从行业分布来看，供水、供气等公用事业领域案件 4 件，金融数据领域 1 件；从行为类型看，涉及限定交易行为 4 件， 搭售或附加其他不合理条件行为 2 件，拒绝交易行为 1 件。反垄断执法机构集中力量查办医药领域重大典型案件，新立案调查 3 件，及时制止垄断行为，恢复市场竞争秩序，推动相关涉案药品分别降价 62%、58%、43%。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12870590.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250605/174909648853413500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商务部：鼓励中国企业加强与南亚国家产供链合作，促进贸易投资一体化发展&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;商务部副部长鄢东介绍，在制度安排方面，中方愿与有意愿的南亚国家新签或升级《双边促进和保护投资协定》，商签贸易畅通、产供链及电商等方面的合作备忘录，运筹多双边经贸合作机制，携手打造中国—南亚畅通、稳定、有韧性的产业链供应链，进一步深化贸易投资合作。&lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12870753.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普称让俄乌「先打一会儿」之时，乌克兰全境遭大规模袭击&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当地时间 6 月 6 日，乌克兰空军发言人尤里·伊格纳特表示，当天俄军使用 407 架攻击型无人机和 44 枚导弹袭击了乌克兰全境。俄军此次导弹袭击不仅使用了弹道导弹，还发射了空基和陆基巡航导弹。从周五凌晨开始，乌克兰全境就拉响空袭警报，乌克兰首都基辅持续传出爆炸声。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12873031.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美国法官火速行动，临时叫停对哈佛大学国际生的签证限制&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当地时间 6 月 5 日，就在哈佛大学对美国政府暂停哈佛大学国际新生入境一事提起诉讼后数小时，马萨诸塞州联邦地区法院法官艾莉森·伯罗斯发布临时限制令，暂时叫停美国政府对哈佛大学的签证限制。理由是特朗普签署公告禁止哈佛国际新生入境将「立刻造成不可修复的破坏」，6 月 16 日举行听证会。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12870847.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;因对内塔尼亚胡发逮捕令，国际刑事法院法官被美国制裁&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当地时间 6 月 5 日，美国政府宣布对 4 名国际刑事法院（ICC）法官实施制裁。这 4 名法官被指擅自对美国和以色列公民实施「非法」调查、逮捕、拘留或起诉。这 4 名法官分别来自乌干达、秘鲁、贝宁和斯洛文尼亚。其中两人裁决 ICC 对以色列总理和以色列前防长发出逮捕令。另外两名法官授权 ICC 调查驻阿富汗美军的战争罪指控。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12870627.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;马斯克改口称不会让「龙」飞船退役，暗示愿与特朗普和解&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;分析指出，马斯克火速改口，主要原因是考虑到市场情绪，以及中间人的斡旋。由于特朗普与马斯克之间的争端升级，特斯拉股价暴跌超 14%，市值一夜蒸发超 1500 亿美元，跌破 1 万亿美元。另据知情人士透露，白宫助手等中间人当天拼命地给两人打电话，生怕事态失控到无法挽回的地步，还将马斯克的改口描述为「转折点」。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12870873.html" target="_blank"&gt;详情点击&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12865510.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12865510.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 11:07:49 GMT</pubDate>
      <author>界面综合</author>
    </item>
    <item>
      <title>地方新闻精选 | 国足最后一个主场停止退票，高考期间江浙沪需防范暴雨</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="来源：视觉中国" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174920228293690200_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新闻值得关注？警方辟谣九寨沟景区发生大巴坠崖事故；云南将提速建设面向印度洋国际陆海大通道；太山景区通报建筑物局部塌陷。今天有哪些地方新闻值得关注？警方辟谣九寨沟景区发生大巴坠崖事故；云南将提速建设面向印度洋国际陆海大通道；太山景区通报建筑物局部塌陷。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;【四川】网传九寨沟景区发生大巴坠崖事故？警方辟谣&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;据「平安九寨」消息，近日，四川省阿坝州九寨沟县公安局发现，有网民在今日头条、百度 APP 等平台发布题为《九寨沟车祸生死瞬间，大巴坠崖惊魂实录，平安为何成为奢侈品》的帖文，声称「九寨沟景区外环线发生大巴车坠崖交通事故」。经公安机关全面核查，该信息纯属虚构，系个别网民恶意编造的谣言。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【华东】南方新一轮降雨今晚开启，高考期间江浙沪等地需防范暴雨影响&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;今天（6 月 6 日）晚上，南方新一轮降雨将拉开帷幕。此轮降雨影响范围较大，南方多地将现明显降雨，恰与高考期间重合，湖北、安徽、江苏、上海、浙江、江西、湖南、贵州等地部分地区将现暴雨甚至大暴雨，考生与家长请合理规划出行方案，注意交通安全。（央视新闻）&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山西】太山景区通报建筑物局部塌陷：塌陷建筑物不属于文物&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;太山景区 6 月 6 日通报：6 月 3 日 14 点 15 分左右，太山景区东坪区域建筑物局部塌陷。塌陷建筑物位于全国重点文物保护单位太山龙泉寺保护范围和建设控制地带之外，不属于文物。本次塌陷建筑物约 350㎡，周边地面出现塌陷、裂缝。塌陷未造成人员伤亡。目前，正组织专家对塌陷原因进行深入调查。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174920228293690200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【云南】副省长刘勇：将提速建设面向印度洋国际陆海大通道&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 6 日，云南省副省长刘勇在国新办新闻发布会上表示，将提速建设面向印度洋国际陆海大通道。积极融入中国—中南半岛、孟中印缅、中缅、中老经济走廊。围绕中老铁路培育物流大平台，建设多层级物流枢纽、跨区域物流服务网络、国际班列集结中心。推进中老铁路沿线综合开发，持续放大中老铁路这条互联互通共同发展的「黄金线路」效应，加快沿边产业园区建设，打造一批特色产业园区。加快建设昆明国际通信业务出入口局，推进数字出海合作。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山东】泰山学院 50 多名学生「米兰设计周高校设计作品展」大规模抄袭被通报禁赛，多方回应&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一场旨在展示高校艺术设计教学成果的全国性竞赛，由此引发广泛争议。泰山学院方面回应称，初步了解为学生个人投稿，教师是否参与指导、赛事主办方资质等问题仍在进一步核实和了解中。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;【重庆】&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;国足提前出局，最后一个主场球票已停止退票&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;国足和巴林队的比赛将于 6 月 10 日 19 时在重庆举行。承办本场比赛的重庆龙兴足球场是一座专业足球场，设有 6 万座席。该场比赛的票价在 280 元至 1380 元之间，分为 6 档。5 月 23 日下午，球票正式发售。球票销售延续了此前杭州主场的火爆，开售不到五分钟，多个档位的球票就已经显示售罄。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12871081.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12871081.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 11:05:57 GMT</pubDate>
      <author>界面综合</author>
    </item>
    <item>
      <title>退而不休，「靠能源吃能源」，中国大唐原总经理寇伟被开除党籍</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2018 年 4 月 17 日，央企助力东北振兴·建设美丽吉林活动分组对接洽谈会在长春南湖宾馆举行。时任国家电网公司总经理、董事、党组副书记的寇伟发言。图片来源：CFP" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174920664489730900_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;经查，寇伟贪婪腐化，退而不休，「靠能源吃能源」，将公权力异化为谋取个人私利的工具，大搞权钱交易。经查，寇伟贪婪腐化，退而不休，「靠能源吃能源」，将公权力异化为谋取个人私利的工具，大搞权钱交易。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;据中央纪委国家监委网站周五发布消息，中国大唐原党组副书记、总经理寇伟被开除党籍，其涉嫌犯罪问题被移送检察机关依法审查起诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经查，寇伟丧失理想信念，背弃初心使命，处心积虑对抗组织审查，搞迷信活动；违反中央八项规定精神，违规收受礼品，接受可能影响公正执行公务的宴请，违规出入私人会所；违反组织原则，在组织谈话时不如实说明问题，在职务晋升等方面为他人谋取利益；违规经商办企业，搞权色、钱色交易；道德败坏；毫无纪法底线，肆意侵吞巨额公共财物；贪婪腐化，退而不休，「靠能源吃能源」，将公权力异化为谋取个人私利的工具，大搞权钱交易，利用职务便利为他人在项目承揽、企业经营等方面谋利，并非法收受巨额财物；肆意决策，滥用职权，致使国家利益遭受特别重大损失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;寇伟严重违反党的政治纪律、组织纪律、廉洁纪律和生活纪律，构成严重职务违法并涉嫌贪污、受贿、利用影响力受贿、国有公司人员滥用职权犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。经中央纪委常委会会议研究并报中共中央批准，决定给予寇伟开除党籍处分；按规定取消其享受的待遇；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，寇伟，白族，1961 年 10 月生，云南剑川人，教授级高级工程师，中共第十九届中央候补委员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;寇伟曾任云南电力集团有限公司副总经理、党组成员，云南澜沧江水电开发有限公司总经理、党组书记，华能澜沧江水电有限公司董事长、党组书记，中国华能集团公司总工程师；中国华能集团公司副总经理、党组成员等职。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174920664489730900.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016 年 7 月，寇伟任国家电网公司总经理、国家电网公司董事、党组副书记；2017 年 7 月任国家电网公司总经理、国家电网公司董事、党组副书记，国务院三峡工程建设委员会委员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018 年 12 月 13 日，寇伟正式接替舒印彪，担任国家电网第四任董事长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020 年 1 月，寇伟突然从任职刚满一年的国家电网公司董事长、党组书记岗位上，被调往大唐集团担任总经理，重回发电企业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国大唐集团成立于 2002 年 12 月 29 日，是中央直接管理的国有特大型能源企业，注册资本金 370 亿元，主要业务覆盖电力、煤炭煤化工、金融、环保、商贸物流和新兴产业，所属二级单位包括 45 家分、子公司和 3 家直属机构。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020 年 5 月兼任大唐新能源非执行董事及董事长；2022 年 5 月卸任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据中央纪委国家监委网站 2024 年 12 月 21 日消息，中国大唐集团有限公司原党组副书记、总经理寇伟涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，在寇伟落马前，大唐集团还有两名高管落马。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 8 月 11 日，中央纪委国家监委网站发布消息，据中国大唐纪检监察组、四川省纪委监委消息，中国大唐原总经理助理戴波涉嫌严重违纪违法，目前正接受中国大唐纪检监察组和四川省成都市监委纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前一天，中央纪委国家监委网站发布消息，据中国大唐纪检监察组、陕西省纪委监委消息称，中国大唐陕西发电有限公司原党委委员、总会计师许贵民涉嫌严重违纪违法，目前正接受中国大唐纪检监察组和陕西省西安市监委纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12873425.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12873425.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 10:57:10 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>直通部委｜财政部将研究制定、修订全国社保基金境内投资管理办法，教育部开展就业「百日冲刺」行动</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 6 月 5 日，南昌大学 2025 届毕业生「百日冲刺」专场暨实习招聘会在江西南昌举行，本次招聘会提供就业岗位 200 余个，招聘人数达 2500 余人。图片来源：CFP" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174920033745872400_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委新闻值得关注？财政部将研究制定、修订全国社会保障基金境内投资管理办法；商务部鼓励中国企业按照市场化原则拓展对南亚经贸合作。今天有哪些部委新闻值得关注？财政部将研究制定、修订全国社会保障基金境内投资管理办法；商务部鼓励中国企业按照市场化原则拓展对南亚经贸合作。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;财政部将研究制定、修订全国社会保障基金境内投资管理办法&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;财政部周五发布 2025 年度立法工作安排：一是推进资产评估法（修改）、预算法（修改）、增值税法实施条例（制定）、财政违法行为处罚处分条例（修改）等法律、行政法规起草工作。二是研究制定、修订全国社会保障基金境内投资管理办法、企业财务通则、金融企业国有资产评估监督管理暂行办法、金融企业国有资产转让管理办法、会计基础工作规范、代理记账管理办法、注册会计师全国统一考试违规行为处理办法等财政规章。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;教育部：开展 2025 届高校毕业生就业「百日冲刺」行动&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;教育部办公厅周五发布通知，决定开展 2025 届高校毕业生就业「百日冲刺」行动。通过开展「百日冲刺」行动，聚焦当前就业工作重点难点，加力挖潜拓展就业岗位，加强毕业生就业观念引导，精准做好就业指导服务，帮助更多有就业意愿的毕业生在离校前后尽早落实毕业去向，全力促进 2025 届高校毕业生高质量充分就业。行动时间为 2025 年 5 月—8 月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;市场监管总局（国家反垄断局）发布《中国反垄断执法年度报告（2024）》&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174920033745872400.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;市场监管总局（国家反垄断局）周五发布《中国反垄断执法年度报告（2024）》，报告指出，2024 年，市场监管总局（国家反垄断局）牢牢把握加快建设全国统一大市场工作重点，加大重点领域反垄断监管执法力度，全年办结垄断协议、滥用市场支配地位案件 11 件，对 1 件拒绝、阻碍调查案件作出行政处罚，审结经营者集中案件 643 件；报请国务院颁布《公平竞争审查条例》，大力整治地方保护、市场分割突出问题，立案查处滥用行政权力排除、限制竞争案件 72 件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;商务部：鼓励中国企业按照市场化原则拓展对南亚经贸合作&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对接下来在扩大中国与南亚国家经贸合作方面有哪些考虑，商务部副部长鄢东在周五的国新办新闻发布会上表示，要挖掘合作新增长点。要加快发展战略对接，在巩固农业、能矿、基础设施等传统领域合作的基础上，拓展能源转型、数字经济、低碳发展、智能制造等前沿领域合作，共同维护产供链稳定。支持南亚国家工业化进程，鼓励中国企业按照市场化原则拓展对南亚经贸合作。要扩大双向开放。中方愿积极扩大自主开放，为南亚国家共享中国大市场创造更为便捷的条件。积极推进与南亚国家自贸协定安排，升级投资保护协定，进一步释放贸易和投资合作潜力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;水利部：今明年建设项目可新增非常规水利用能力超 3 亿立方米/年&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据水利部消息，为推进污水资源化利用、实现绿色低碳发展的要求，水利部围绕缺水地区、水环境敏感地区、水生态脆弱地区，以 2025-2026 年为周期，组织实施全国非常规水开发利用项目。其中，2025 年实施建设项目 20 个，预期可实现新增非常规水利用能力 1.2 亿立方米/年。水利部表示，两年项目实施后，预期可新增非常规水利用能力超 3 亿立方米/年，辐射带动区域非常规水开发利用，推动实现我国 2025 年非常规水利用量超过 230 亿立方米目标，逐渐缓解京津冀、黄河流域、长江经济带等国家区域重大战略承载区水资源供需矛盾，改善区域水生态状况，提升水环境质量。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12872692.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12872692.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>短期内出口有望保持高景气，对总需求有所提振｜宏观晚 6 点</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="短期内出口有望保持高景气，对总需求有所提振｜宏观晚 6 点" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174920056562652400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;财政部将研究制定、修订全国社会保障基金境内投资管理办法，全球制造业采购经理指数连续 3 个月低于 50%……以下是界面新闻整理的 6 月 6 日宏观要闻、机构观点和财经数据。财政部将研究制定、修订全国社会保障基金境内投资管理办法，全球制造业采购经理指数连续 3 个月低于 50%……以下是界面新闻整理的 6 月 6 日宏观要闻、机构观点和财经数据。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;宏观要闻&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;财政部将研究制定、修订全国社会保障基金境内投资管理办法&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;财政部发布 2025 年度立法工作安排：一是推进资产评估法（修改）、预算法（修改）、增值税法实施条例（制定）、财政违法行为处罚处分条例（修改）等法律、行政法规起草工作。二是研究制定、修订全国社会保障基金境内投资管理办法、企业财务通则、金融企业国有资产评估监督管理暂行办法、金融企业国有资产转让管理办法、会计基础工作规范、代理记账管理办法、注册会计师全国统一考试违规行为处理办法等财政规章。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;全球制造业采购经理指数连续 3 个月低于 50%&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国物流与采购联合会周五公布 5 月份全球制造业采购经理指数。5 月份全球制造业采购经理指数为 49.2%，较上月上升 0.1 个百分点，连续 3 个月低于 50%。分区域看，5 月份美洲制造业采购经理指数为 48.4%，与上月持平，连续 3 个月低于 49%，显示美洲制造业继续在收缩区间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;商务部鼓励中国企业按照市场化原则拓展对南亚经贸合作&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12872734.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12872734.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普称让俄乌「先打一会儿」之时，乌克兰全境遭大规模袭击</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 6 月 6 日，乌克兰基辅，一辆应急车辆在俄罗斯导弹袭击中受损。图片来源：视觉中国" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174920255430029800_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;截至目前，基辅有 4 人死亡、20 人受伤。截至目前，基辅有 4 人死亡、20 人受伤。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;据央视新闻消息，当地时间 6 月 6 日，乌克兰空军发言人尤里·伊格纳特表示，当天俄军使用 407 架攻击型无人机和 44 枚导弹袭击了乌克兰全境。俄军此次导弹袭击不仅使用了弹道导弹，还发射了空基和陆基巡航导弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从周五凌晨开始，乌克兰全境就拉响空袭警报，乌克兰首都基辅持续传出爆炸声。截至目前，基辅有 4 人死亡、20 人受伤。基辅市地铁管理部门通报称，当天俄军的大规模袭击导致基辅市地铁部分地面轨道和电缆受损。俄军的袭击还造成基辅市左岸地区超过 2000 户家庭断电，基辅州部分铁轨受损。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据乌方初步统计，俄军当天凌晨向乌克兰发射了 6 枚弹道导弹和 38 枚巡航导弹，大约有 30 枚导弹被摧毁。此外乌军还击落了 200 架攻击无人机。周三，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京与美国总统唐纳德·特朗普通话讨论俄乌冲突时誓言，俄罗斯将对机场遇袭作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 1 日，乌克兰发动代号「蛛网」的特种作战行动，用无人机袭击俄罗斯摩尔曼斯克州、伊尔库茨克州、伊万诺沃州、梁赞州和阿穆尔州的机场。伊尔库茨克州位于西伯利亚地区，这也是俄乌冲突以来，俄西伯利亚地区首次遭到无人机袭击。对于乌克兰的袭击造成多大程度破坏，俄乌双方有不同说法。紧接着在 3 日，乌克兰国家安全局发起特别行动对克里米亚大桥实施爆炸袭击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据新华社消息，在乌克兰全境遭遇大规模袭击前一天，特朗普 5 日在白宫会见到访的德国总理弗里德里希·默茨时表示，在短时间内促成俄罗斯和乌克兰立即达成停火比较困难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普称，俄乌双方当前积怨很深，加之俄方明确表示将对机场遇袭展开强硬反击，短时间内促成双方立即达成停火比较困难。特朗普还把自己比作冰球比赛中的裁判，遇到场上斗殴时，会让双方队员「先打一会儿」再介入。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174920255430029800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普还暗示可能会同时制裁俄乌双方，「当我看到事情无法停止的时候，我们会非常强硬，而且可能对两个国家都如此。」快速结束俄乌冲突是特朗普的竞选承诺，他上台后不断发力试图促使俄乌停火。但截至目前，除了美国与乌克兰签署矿产协议以及俄乌代表团重启直接谈判之外，特朗普的斡旋尚未取得突破性进展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本周早些时候，俄罗斯公布了俄方在俄乌第二轮直接谈判中向乌方递交的冲突调解备忘录。俄方在备忘录中列出了和平条约的签署程序，包括停战 2 到 3 天以收殓阵亡人员遗体、俄单方面移交 6000 具乌阵亡士兵遗体、乌克兰举行选举并组建政府机构等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周三，俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫表示，乌克兰拒绝俄罗斯停火 2 至 3 天的提议是「严重错误」。拉夫罗夫指出，俄方提出该建议是为让双方能够妥善收集接触线上阵亡人员的遗体或者转移伤员。周五，拉夫罗夫发布视频庆祝俄语日时表示，俄罗斯将继续致力于全面恢复乌克兰境内俄语居民权益，并视其为实现冲突可持续和平解决的关键要素。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12873031.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12873031.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 09:43:55 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>违规拥有非上市公司股份、大肆收钱敛财，副部级「老虎」洪礼和被开除党籍</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：CFP" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174920154430218900_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;洪礼和利用职务便利为他人在企业经营、职务提拔等方面谋利，并非法收受巨额财物。洪礼和利用职务便利为他人在企业经营、职务提拔等方面谋利，并非法收受巨额财物。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;中央纪委国家监委网站周五发布消息，经中共中央批准，中央纪委国家监委对江西省人大常委会原党组副书记、副主任洪礼和严重违纪违法问题进行了立案审查调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经查，洪礼和丧失理想信念，背弃初心使命，长期在党内搞团团伙伙、拉帮结派，妄议党中央大政方针，私自阅看有严重政治问题的书籍，对抗组织审查；违反中央八项规定精神，违规组织公款旅游；违背组织原则，不按规定报告个人有关事项，在组织函询时不如实说明问题，在干部选拔任用等工作中为他人谋取利益并收受财物；廉洁底线失守，违规收受礼金，拥有非上市公司股份，搞权色、钱色交易；对待群众态度恶劣，造成不良影响；干预插手执纪执法活动；将党和人民赋予的公权力异化为谋取私利的工具，大肆收钱敛财，利用职务便利为他人在企业经营、职务提拔等方面谋利，并非法收受巨额财物；徇私舞弊，滥用职权，致使国家和人民利益遭受特别重大损失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洪礼和严重违反党的政治纪律、组织纪律、廉洁纪律、群众纪律、工作纪律和生活纪律，构成严重职务违法并涉嫌受贿、滥用职权等犯罪，且在党的十八大后不收敛、不收手，性质严重，影响恶劣，应予严肃处理。依据《中国共产党纪律处分条例》《中华人民共和国监察法》《中华人民共和国公职人员政务处分法》等有关规定，经中央纪委常委会会议研究并报中共中央批准，决定给予洪礼和开除党籍处分；按规定取消其享受的待遇；收缴其违纪违法所得；将其涉嫌犯罪问题移送检察机关依法审查起诉，所涉财物一并移送。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开简历显示，洪礼和，男，汉族，1953 年 11 月出生，江西余干人，中共党员，1971 年 6 月参加工作，毕业于江西大学中文系汉语言文学专业，大学学历。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洪礼和曾是江西省余干县古埠乡知青，后当兵入伍，复员后进入江西维尼纶厂工作，1978 年考入江西大学中文系汉语言文学专业学习。毕业后，洪礼和进入江西省政府办公厅任经研室秘书，后逐渐升职，1993 年当上江西省政府办公厅副主任。1995 年，洪礼和被任命为江西省政府副秘书长，兼办公厅主任等职。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174920154430218900.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1999 年，洪礼和外调新余市，先后任代市长、市长和市委书记，2003 年又调任江西省发改委主任、党组书记。2007 年，洪礼和当选为江西省副省长，2013 年当选为江西省人大常委会副主任，直至 2017 年 1 月退休。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 6 月 19 日，中央纪委国家监委网站发布消息，江西省人大常委会原党组副书记、副主任洪礼和涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委纪律审查和监察调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公开消息显示，被查前，洪礼和曾多次公开露面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据「吉安县发布」2024 年 5 月 28 日消息，2024 年「吉州窑杯」全国围棋协会双人赛在江西吉安吉州窑圆满落幕。当时，洪礼和以「江西省人大常委会原党组副书记、副主任」的身份出席颁奖仪式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;江西广电旗下新媒体披露，5 月 31 日，第三十六届「国宝李渡·黄河杯」全国业余围棋公开赛在南昌闭幕。&lt;span&gt;活动中，江西省人大常委会原党组副书记、副主任，江西省围棋协会名誉主席洪礼和出席闭幕式。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12872799.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12872799.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 09:23:19 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>一款售价 15500 元，巴黎世家推出「北京烤鸭」包</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：网络" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174919937462982300_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;这不是巴黎世家首次因产品设计而引发公众关注。这不是巴黎世家首次因产品设计而引发公众关注。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据极目新闻报道，近日，巴黎世家推出一款「北京烤鸭」包袋，引发网友吐槽。Balenciaga 北京三里屯太古里旗舰店店员称，该包外层为牛皮皮质，采用的是意大利顶级皮质，目前专柜售价 15500 元，店里仅剩 3 只。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此前，有网友发布的视频显示，该包外形与零食袋相似，呈长方形。包身正面印有一只烤鸭图案，还有「Balenciaga」「北京烤鸭」的字样，背面印有「营养成分」表，封口处有细长条拉链。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;据巴黎世家官网微博介绍，2025 年 5 月 27 日，Balenciaga 北京三里屯太古里旗舰店盛大开幕，为配合上述旗舰店开业，品牌特别发布一系列限定版单品：中国限定版配色的 Chips 手袋、折叠钱夹与烤鸭主题包饰，以及一款北京烤鸭印字包饰。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新闻在巴黎世家官网搜索发现，该网站并未有该款包饰出售，仅有一款「北京烤鸭」系列 Chips 挂饰/钥匙链在售，四种颜色，售价 6500 元，但目前处于缺货状态。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174919939926335300_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源：巴黎世家官网&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;事实上，这不是巴黎世家首次因产品设计而引发公众关注。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日，巴黎世家推出的一款售价高达 4500 元人民币的女款半身裙，这款亮相于 2025 秋季系列 Look 50 和 Look 54 的深蓝色弹力针织半身裙，因被调侃造型酷似「男士平角内裤」而被关注。有媒体报道称目前该短裙在线上渠道已下架。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174919937462982300.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;更早前&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，巴黎世家还曾因一款 2700 元的蓝色发卡登上热搜。这款长 9.9cm、高 0.7cm 的不锈钢发卡，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;被网友调侃称「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;类似款在义乌批发市场的批发价仅为几毛钱，电商平台上也有 5 元 10 只装的类似商品&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;巴黎世家母公司开云集团最新财报数据显示，2025 年一季度集团总营收下滑 14%，至 38.83 亿欧元（约合人民币 319 亿元），亚太市场营收同比下跌 25%；欧洲与北美市场同比下滑 13%；日本市场下滑 11%。其中，巴黎世家和 McQueen 所在的其他品牌部门收入为 7.33 亿欧元（约合人民币 60 亿元），同比下降 11%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12872525.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12872525.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 08:58:59 GMT</pubDate>
      <author>江怡曼 JYM</author>
    </item>
    <item>
      <title>重庆家电「国补」暂停？市商务委：情况属实，额度已经用完</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 5 月 31 日，上海，端午假期叠加「京东 618」促消费活动，「以旧换新」洗衣机销售火热。图片来源：CFP" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/17491989455404400_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;重庆市商务委表示：「额度已经没有了，接下来什么时候能重启还要等通知」。重庆市商务委表示：「额度已经没有了，接下来什么时候能重启还要等通知」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;记者，辛圆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;关于重庆家电「国补」暂停的消息日前在社交平台上引发热议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻记者周五下午拨打重庆市商务委员会家电以旧换新咨询电话，相关工作人员表示：「确实是停了，因为额度已经没有了，接下来什么时候能重启还要等通知，目前确认不了」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;云闪付「重庆市消费品以旧换新」页面显示：「2025 年 6 月 2 日起按照《关于推进实施 2025 年家装厨衞「焕新」补贴政策的通知》（渝商务［2025］29 号）’补贴资金使用完毕或政策期满即止’的有关规定，2025 年家装厨衞‘焕新’27 小类产品补贴资金已使用完毕，从即日起停止消费券申领。后续可关注民政部门家居适老化改造补贴政策，享受相关品类补贴。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;页面还显示：「2025 年 6 月 3 日起按照《关于实施 2025 年绿色智能家电以旧换新政策的通知》（渝商务［2025］26 号）‘补贴资金使用完毕或政策期满即止’的有关规定，本轮绿色智能家电补贴资金已使用完毕，从即日起停止资格码申领，感谢关注。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重庆市商务委员会在 5 月 23 日回复市民针对第二轮国补多久开始时表示提到，今年以来，全市加力扩围实施消费品以旧换新补贴政策，政策宣传力度大，市民群众参与积极性高，第一阶段补贴资金即将使用完毕。家装厨衞「焕新」、家电、手机等数码产品 3 个板块总额控制、用完即止，采取每天定时限额发放资格码，预计可持续到 6 月初。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/17491989455404400.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述答复意见提到，目前，相关部门正在起草第二阶段以旧换新补贴政策。第二阶段各板块的补贴标准、补贴类别和申报方式以后续正式文件为准，预计 6 月上旬出台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不止是重庆，界面新闻记者查询广东消费品以旧换新公共服务平台发现，该平台提示称 2025 年 6 月 5 日起「广州家装厨衞活动」暂停发放折扣券，恢复时间另行通知。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为扩大内需、提振消费的重要举措，消费品以旧换新拉动消费成果显著。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商务部公布数据，截至 5 月 31 日，2025 年消费品以旧换新 5 大品类合计带动销售额 1.1 万亿元，发放直达消费者的补贴约 1.75 亿份。其中，汽车以旧换新补贴申请量达 412 万份；4986.3 万名消费者购买 12 大类家电产品 7761.8 万台；5352.9 万名消费者购买手机等数码产品 5662.9 万件；电动自行车以旧换新 650 万辆；家装厨衞「焕新」5762.6 万单。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家统计局公布数据显示，4 月份，限额以上单位家用电器和音像器材类商品零售额同比增长 38.8%，在十六大类消费品增速中位列第一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国家发展改革委综合司副司长丁琳在新华社周四推出的「中国经济圆桌会」上介绍了接下来促消费的一系列政策举措。丁琳特别提到，要加快消费品以旧换新资金下达，推动简化补贴申领流程。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12872533.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12872533.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 08:45:22 GMT</pubDate>
      <author>辛圆</author>
    </item>
    <item>
      <title>板球场踩踏事件致 11 人丧生，印度警方逮捕 4 人</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 6 月 4 日，印度班加罗尔，数千名球迷庆祝班加罗尔皇家挑战者队夺冠。图片来源：视觉中国" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174919731673664000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;卡纳塔克邦板球协会的 2 名高级官员已潜逃，警方正在展开追捕。卡纳塔克邦板球协会的 2 名高级官员已潜逃，警方正在展开追捕。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 6 月 6 日，印度警方宣布就卡纳塔克邦班加罗尔市板球场踩踏事件逮捕 4 人，其中包括夺冠球队的宣传工作人员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周三，卡纳塔克邦板球协会在金纳斯瓦米体育场举办庆祝大会。此前一天，班加罗尔皇家挑战者队击败旁遮普国王队，成为印度板球超级联赛冠军。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而在庆祝大会当天，大批球迷涌入体育场引发了踩踏事件，造成至少 11 人丧生、60 人受伤。据《环球时报》援引印度新德里电视台报道，所有死难者都在 40 岁以下，最小的只有 13 岁。卡纳塔克邦官员透露，体育场原本只能容纳 3.5 万人，但庆祝活动当天有 20 万到 30 万人到场，严重超过体育场的承载能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次事故也引发印度总理纳伦德拉·莫迪所在印度人民党对执政卡纳塔克邦的印度国大党的指责，要求印度国大党对此次事故负责并呼吁卡纳塔克邦首席部长引咎辞职。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面对指责，印度国大党抨击印度人民党搞「肮脏的」政治斗争。与此同时，卡纳塔克邦当局火速展开抓捕行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五早上，警方在机场逮捕了班加罗尔皇家挑战者队的市场营销部门管理人员，该男子负责管理球队的所有宣传活动，包括在社交媒体发布关于庆祝活动的信息。同一天，警方还逮捕了庆祝活动策划公司 DNA Entertainment 的 3 名工作人员，包括该公司副总裁。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174919731673664000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;警方原计划于周五当天逮捕卡纳塔克邦板球协会的 2 名高级官员，包括协会秘书长。但执法人员没有在住所找到 2 人，怀疑 2 人已潜逃目前正在展开搜捕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此之前，班加罗尔市警察局局长和另外 4 名警方高级官员被暂停职务，就玩忽职守等指控接受调查。班加罗尔当局表示，随着调查推进，之后还将有更多人员被捕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为安抚市民，卡纳塔克邦政府已经宣布将向每位遇难者家属提供 100 万卢比（约合人民币 8 万元）赔偿，并下令对事故展开调查，要求在 15 天内提交调查报告。此外，卡纳塔克邦板球协会和班加罗尔皇家挑战者队将共同向每位遇难者家属赔偿 50 万卢比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于规划不当和安全管理漏洞，印度多次在大型活动中发生群体事件。今年 1 月，印度北方邦普拉亚格拉杰市大壶节宗教活动现场发生严重踩踏事件，造成至少 30 人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12872094.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12872094.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 08:26:14 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>商业头条 No.76 | 投资人呼叫 AI 产品经理</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图：界面图库" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174918199374560000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;两年来一直活在预言里的「AI 应用即将爆发」，终于在今年迸发出更明显的火花。两年来一直活在预言里的「AI 应用即将爆发」，终于在今年迸发出更明显的火花。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;伍洋宇&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;文姝琪&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;「互联网产品经理可能是时候跳出来说话了，因为过去两年基本都是技术在说话。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在最近一个 AI 圆桌论坛上，其中一位投资人说了这样一句话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是一个有关时间节点的判断，背后暗含 2025 年一级市场科技领域的核心风向转变：AI 模型层的战争结束，投资人的注意力大幅涌向应用层。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资人的考察重点也开始转变——从技术判断、研究能力，更大幅度偏向创业团队的用户洞察、工程能力。这使得离产品更近的创业者开始更加受到投资者们的青睐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据界面新闻不完全统计，去年底以来，从互联网大厂、大模型创业公司离职的总监、副总裁及以上级别的创业者就有十余人，大多是各自产品线或技术线的核心人员。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174918199374560000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中不乏已经露出水面自带光环的公司，例如前月之暗面海外产品负责人明超平所创办的 AI 编程项目「新言意码」，目前已完成两轮融资，估值达到 8000 万美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资人的共识赛道也在进一步成型。例如通用 AI Agent，年初 Manus 凭借出挑的产品设计和用户体验迅速成为舆论焦点，字节的「扣子」、百度的「心响」纷纷予以跟进。除此以外，AI 编程、AI 陪伴、AI 硬件、具身智能机器人等行业都日趋形成更成熟的创业格局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两年来一直活在预言里的「AI 应用即将爆发」，终于在今年迸发出更明显的火花。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;大模型进入下半场&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;行业迎来了分界线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;百度风投 AI 应用赛道负责人温永腾明显感觉到，今年 AI 应用的项目估值比过去上升更快，一些明星项目可以在很早期的时候就拿到较高的估值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「5000 万美金的天使轮是存在的，这是赛道热起来一个非常大的标志。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一个明确标志是，以往 2000 万美金估值的天使轮项目，通常只能拿到 1-2 个 TS（Term Sheet，投资意向书）。但在今年，它们普遍有 4-5 个 TS 可供选择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不仅如此，做融资加轮变得更容易了。此前，投资人通常需要见到更明确的数据增长或者产品迭代才愿意跟进，但如今他们更加痛快。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种情境跟 AI 应用融资过去两年经历的凛冽迥然不同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AI 行业投资人梁岩（化名）从 2021 年起就开始在这个领域物色标的，他回忆称当时只有很小一拨人在看，彼此熟悉到常常在两个不同项目上互相帮忙背调。但行业相对静默，融资轮次接续很差，团队投过一家 AI 视频生成服务商，投了两年多，这家公司才拿到下一轮融资。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今 AI 应用热起来的本质原因是技术发展到了合适的节点，模型能力上升而成本下降，但从 VC 视角来看不止于此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;温永腾认为，年初 Manus 的走红对行业起到了示范效应，而 VC 行业需要这种信心。「今天来看最大的行业变量还是 AI。」他说，「大家认可这个行业的技术贝塔（投资风险指标）依然存在。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;资本市场的周期波动也是一个因素。温永腾认为前几年大家确实过于谨慎了，到了今年，很多机构的心态变成了「你只能选择相信」。因为对 VC 的商业模式来讲，不相信就是不投——不投没有风险，但也一定没有收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与此同时，还有另一个现实处境推动了赛道从模型层向应用层的自然过渡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了少数具有战略心态的资本，绝大多数机构不得不从模型层抽出注意力。一方面，技术迭代速度有所放缓，GPT-4 级别的性能跃升以及 o1 类技术范式变革难以高频出现，开源模型生态也进一步繁荣，模型公司的估值增长短期内难有更大想象空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，从资本效率的角度来看，昔日创业公司中的融资第一梯队「AI 六小虎」，现已各自走出差异化路径，但共同点是都还未证明自己可以撑起更高估值的盈利能力。惟有异军突起的 DeepSeek，成为真正与字节、阿里等大厂形成对峙格局的创业公司。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;模型公司也不是自此失去了想象力，只不过参考 DeepSeek 的路径，资本的考量因素开始变得更加严苛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名投资行业人士透露称，如今 Minimax、Kimi 这类公司的投资人再跟进公司进展的时候，不再那么关心用户增长、用户留存，而是会问，「你下一个版本的模型准备在什么技术范式上有所突破？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OpenAI 研究员姚顺雨在一篇文章中总结了类似观点，他称大模型行业将要进入下半场。上半场主要是找到有效训练模型的方法，而下半场则需要找到可行的方案，让模型解决人们生活和工作中更实际的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个信号得到一线机构的认可和强调。5 月末尾，在红杉第三届 AI 峰会上，红杉合伙人 Pat Grady 开场便表示，「我们正在经历一次从工具逻辑到成果逻辑的根本转变。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指出，以 OpenAI 为代表的应用层玩家将不再争抢「最先进的 AI 模型」，而是率先进入「谁交付成果谁赢」的商业现实。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174918192154414400_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;数据整理：李彪，制图：冯冬&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3&gt;头部效应依旧&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;与赛道热度相对应的是，投资人普遍感受到下场创业的人数开始变多，可投的案子也有所增加。温永腾团队在今年一季度出手的数量就接近去年的一大半。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但这并不意味着所有创业者都能被这一波资本浪潮覆盖，头部效应以及投资者的个人偏好依然明显。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名在泛娱乐领域做虚拟形象 AIGC 产品的创业者想要趁着行业热度抬头，为自己多储存一些子弹。但他见到投资人的时候，发现对方仍然不会以「AI First」的方式来理解项目，而是听到有「二次元」三个字就断定它太小众了，没多久就把他打发走了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资人的手仍然没有太松。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梁岩告诉界面新闻记者，他最近一个月接连看了 20 多个 AI Agent 项目，但给出去的 TS 数量是 0。「就没有一个能够告诉我它的壁垒在哪，或者说有什么和别人不同的想法。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这名投资人喜欢看创始人的认知差。他提到曾经投一家大模型公司的时候，当时几乎所有创始人都还在谈论上一代 AI，但只有这位创始人跟他讲「基座模型能够如何改变世界」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「这就是一个认知差，你至少要告诉一些我不知道的东西。」他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于早期项目，风险投资人的共识都是「看人」，至于具体看这个人的哪里，则各有不同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;温永腾更看重人的成长性，认为现阶段技术仍在快速发展，应该暂时放下对竞争、壁垒以及绝大部分信息维度的终局判断。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「你今天追求的壁垒可能在明天就会被技术的进步颠覆掉。」他说，「没有谁自认能做出符合 6 个月后技术变化的产品，重要的是认知迭代速度够快。」因为本质上，创始人但凡保证自己迭代足够快、足够正确，只要赢一次，就能获得足以长期生存的关注和资源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;头部项目的一种体现是融资两周就能拿到 6 个 TS。投资人普遍表示，好东西大家还是能够明显感知到的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「好东西」通常来自投资人共识度较高的赛道，例如 AI Agent。而在通用与垂类 Agent 之间，后者因更明确的受众需求受到更高青睐。除此以外，多模态生成式 AI、AI 智能硬件、机器人也是创业者们切入的主流赛道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赛道热起来的好处很多，但挑战也随之而来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;竞抢状态势必会让一些头部项目的估值迅速抬高。一位大厂风投的投资人回忆，有项目很快达到他们难以出手的价格，所以不得不放弃。他已经在反思，这类估值是否短期内可能偏高，但长期看或许在合理范围内。纠正思路之后，再遇到类似情形他也有果断出手的情形。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;案子数量的增加也加剧了判断团队的难度。上述投资人表示，AI 应用投资赛道已经从一个很小的，机构之间彼此熟识、可以互相帮忙背调的状态，切换到一个创业者画像更复杂多维的形势，「我们去判断创始人对这件事的坚持程度，以及他自身未来的成长性，比以前更难了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鱼目混杂的状况不是没有。行业此前传闻，有 AI 应用公司用日收入乘以 365 天，或是月收入乘以 12 个月，就得到了一个光鲜亮丽的 ARR（年度经常性收益）数字，但其业务可能并不足以撑起这个数字背后的持续性意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名投资人对界面新闻记者表示，对创业公司来说，这种做法实际上是一种无可厚非的市场手段，只是机构要想清楚自己是从什么角度来看待这件事，只要本质上看中的不是 ARR，而是这个团队能力的外化表现或者佐证，就不存在什么大问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唯一需要甄别的是，创始团队是否想要据此获得一个过高的估值，这是创投双方要聊清楚的水分问题。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174918290172875300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图：视觉中国&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3&gt;曾经看不懂的问题，现在可能也没看懂&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;大模型刚刚兴起的时候，一个让创业者饱受困扰的现象是，投资人普遍还看不懂大模型的游戏规则，倾向于依靠传统互联网的座标轴来定位，这也导致大量投资人不敢出手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两年时间过去，如今可以感受到的是，在 AI 应用层，技术依然是那个看不清晰、无法确然的关键因子，但有许多熟悉的维度可以让投资者们路径依赖，有所更具体的推演。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梁岩以 AI 硬件为例，创业公司如果要上市，没有三四十亿收入无法达成，因此他选择的标的至少要看到每年销售额达到 10 亿-20 亿元的可能性。「以始为终，如果一个品类永远做不大，那这个品类也没必要看了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指出，在 AI 应用层，模型重要，但没有那么重要，因为它一定会不断变好。相比之下，这里可拼的细节有很多，比如在智能眼镜品类上，传输时延、功耗续航、材质重量，很多「旧有」壁垒可以延续。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这背后的本质问题，是模型跟应用之间长期来看是否会解耦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一部分投资人和模型公司会强调，产品体验的上限还是由基座模型的契合度决定，但 AI 应用投资人大概率都会倾向解耦的可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原因不单是模型供给仍在极大丰富，掌握先进模型的大公司大都希望建立更繁荣的应用生态。从 AI 应用自身来看，其产品形态正在日趋复杂，涉及更多模态、数据、场景、工具，而当一个应用愈发复杂的时候，它离模型就越远，独立存在的可能性也就越高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除去这些可以依循的规则，大部分投资人认为看待 AI 应用还是不能粗暴照搬旧有经验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;技术底座仍是最核心的变量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;温永腾认为，今天这场游戏的技术底座可能 3-6 个月就迭代一次，但移动互联网的变化远没有这么快。昆仑万维董事长方汉也有类似看法，他认为这个时代的技术竞争比过去更残酷，行业或许要等到技术瓶颈出现，才能依靠产品使用习惯建立护城河。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者可以依据这些同与不同，对项目做出自己的判断和筛选。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名 AI 行业投资人就拒绝了许多通用 AI Agent 项目。参照与移动互联网的差异，他不认同 Manus 可以凭借先发优势积累大量数据的行业观点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在他看来，移动互联网之所以要抢先烧钱跑马圈地，是因为它带来的数据积累可以形成网络效应，而这种网络效应的本质是用户增长。但 Manus 所代表的 AI Agent，其积累的数据只能够更好理解用户，转化的是存量用户的黏性而非新用户的增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「都是数据，都是增量，但效果是不一样的。」他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何看懂 AI 大模型各个层面的投资逻辑，是过去几年该领域投资人的共同课题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博原资本合伙人丁浩坦言，投资人可以做到的是理解模型的技术路线、基础原理，但这个认知不足以构成对未来技术趋势的判断。本质上，他们需要的能力还是建立在这一认知基础上，推演 AI 未来可能颠覆的落地场景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述大厂的投资人至今都不敢说自己的团队就一定看懂了大模型。就这个行业快速迭代的特质而言，短期内看懂、过段时间又感觉看不懂，再迅速跟上去，他认为才是一个常态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「如果今天谁问我未来 AI 最赚钱的商业模式是什么，我只能诚实地说我不知道。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这使得团队内部有这样一句看似虚无的话：追求最新的产品形态，因为一切当下的产品形态都是过渡性的。这对日后终将成型的 AI 应用成熟市场格局而言，是一种意味深长的留白。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870735.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870735.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 06:58:30 GMT</pubDate>
      <author>伍洋宇/李彪 LB</author>
    </item>
    <item>
      <title>马斯克改口称不会让「龙」飞船退役，暗示愿与特朗普和解</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="来源：视觉中国" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174918315635897700_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;白宫助手等中间人拼命地给两人打电话进行调解。「龙」飞船是 NASA 将宇航员送往空间站的主要运输工具。白宫助手等中间人拼命地给两人打电话进行调解。「龙」飞船是 NASA 将宇航员送往空间站的主要运输工具。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;据&lt;span&gt;央视新闻报道，&lt;/span&gt;当地时间 6 月 5 日，马斯克表示，SpaceX 不会让「龙」飞船退役，&lt;span&gt;透露出愿意与总统特朗普和解的迹象。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而就在几个小时前，他威胁到，鉴于总统特朗普关于取消政府合同的声明，SpaceX 将开始退役「龙」飞船。「龙」飞船是美国国家航空航天局将宇航员送往国际空间站的主要交通工具。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析指出，马斯克火速改口，主要原因是考虑到市场情绪，以及中间人的斡旋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;当天晚些时候，亿万富翁对冲基金经理比尔·阿克曼在社交媒体上发文称，支持特朗普和马斯克为了国家利益而和解。随后马斯克在其下评论道：「你说的没错。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于特朗普与马斯克之间的争端升级，特斯拉股价暴跌超 14%，市值一夜蒸发超 1500 亿美元，跌破 1 万亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另据知情人士透露，白宫助手等中间人当天拼命地给两人打电话，生怕事态失控到无法挽回的地步，还将马斯克的改口描述为「转折点」。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174918315635897700.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宫西翼的官员们将两人关系的破裂比作「离婚」，他们之前预料可能要到 8 月矛盾公开化，没想到来得这么快。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当天特朗普在其社交媒体平台「真实社交」上发出威胁，称在数十亿美元的预算中，最简单的省钱方法就是终止马斯克的政府补贴和合同。马斯克旗下的公司特斯拉、SpaceX、星链都与政府签有合同或享受政府补贴及税收减免政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在最新发布的贴文中表示，不介意马斯克与自己反目，「但他应该在很多个月前就这么做了。」他还重申对众议院通过的大规模税收与支出法案的支持，坚称法案将让美国实现大规模减税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该法案正是马斯克与特朗普撕破脸的导火索。在 5 月 30 日彻底远离白宫政治之后，马斯克加大了对特朗普减税法案的攻势，呼吁民众向其支持的国会立法者施压，以扼杀该法案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 22 日，共和党议员占多数的国会众议院仅以 1 票的微弱优势通过了特朗普政府提出的大规模税改法案，特朗普称其为「大漂亮」法案（One&amp;nbsp;Big Beautiful&amp;nbsp;Bill Act）。该法案将在参议院进行审议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具体来看，拜登执政时为购买电动汽车和清洁能源产品推出的税收减免政策将被取消，这将对包括特斯拉在内的电动汽车制造商产生影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马斯克在社交媒体上拥有 2 亿多粉丝，他试图利用这个强大的舆论工具，威胁在明年 11 月的中期选举期间炒掉所有背叛美国人的政客。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两人的争吵还有延伸到个人攻击的趋势。马斯克称，如果没有自己慷慨的资金投入，特朗普不会在总统大选中获胜。密歇根州的共和党战略家丹尼斯·伦诺克斯评论到，马斯克这么说非常傲慢，但也是事实。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，马斯克还提到了特朗普曾出现在爱泼斯坦「萝莉岛」丑闻的名单上，这也是司法部没有公开相关敏感档案的原因。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870873.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870873.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 05:31:47 GMT</pubDate>
      <author>陈升龙</author>
    </item>
    <item>
      <title>美国法官火速行动，临时叫停对哈佛大学国际生的签证限制</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 5 月 29 日，美国马萨诸塞州剑桥，哈佛大学校。图片来源：视觉中国" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174918425310518400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美国法律界人士警告，虽然哈佛大学可能从地方法院法官处获得临时限制令，但一旦官司打到美国联邦最高法院，哈佛大学将面临严峻挑战。美国法律界人士警告，虽然哈佛大学可能从地方法院法官处获得临时限制令，但一旦官司打到美国联邦最高法院，哈佛大学将面临严峻挑战。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;当地时间 6 月 5 日，就在哈佛大学对美国政府暂停哈佛大学国际新生入境一事提起诉讼后数小时，马萨诸塞州联邦地区法院法官艾莉森·伯罗斯发布临时限制令，暂时叫停美国政府对哈佛大学的签证限制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在两页长的临时限制令中，伯罗斯裁定，正如哈佛大学在起诉书中的「充分展示」，美国总统唐纳德·特朗普签署公告禁止哈佛大学国际新生入境将「立刻造成不可修复的破坏」。伯罗斯决定叫停美国政府对哈佛大学国际学生的签证限制，直到 6 月 16 日听证会举行之时。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在周四的裁决中，伯罗斯还宣布延长 5 月发布的临时限制令至 6 月 20 日。上月，美国国土安全部取消哈佛大学获得的学生和交流学者项目资质，禁止该校招收国际学生。哈佛大学火速提起诉讼，法官对特朗普政府发出临时限制令，叫停政府禁止哈佛招收国际学生的决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周三，特朗普签署公告，以哈佛大学拒绝就外国学生的行为不当和犯罪情况提供充足信息、威胁美国国家安全为由，暂停在 F、M 和 J 签证类别下的非移民哈佛大学新生进入美国，限制期为 6 个月。F 类签证为学术类学习的学生签证，M 类签证为职业技术、非学术类学生签证，J 类签证为交流访问学者签证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一天后，哈佛大学律师对 5 月就招收国际学生提起的诉讼进行修改，指控特朗普本周签署的公告明显意在规避法院 5 月就禁止哈佛招收国际学生发布的临时限制令。哈佛大学在修改的起诉书中指出，如果法院不立即采取行动，特朗普的公告将让已被录取的哈佛国际学生付出承重代价，并让哈佛的在读国际学生面临被驱逐出境的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯罗斯是美国民主党前总统贝拉克·奥巴马执政时任命的法官，她已经审理了多起与哈佛大学有关的诉讼。在今年特朗普政府与哈佛的战斗中，除与国际学生有关的诉讼外，哈佛大学就联邦政府暂停拨款一事提起的诉讼也由伯罗斯审理。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174918425310518400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国法律界人士警告，虽然哈佛大学可能从地方法院法官处获得临时限制令，但一旦官司打到美国联邦最高法院，哈佛大学将面临严峻挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前美国联邦最高法院为保守派占上风，9 名大法官中有 6 名为保守派。此前联邦最高法院已经做出了多项争议性裁决，包括推翻美国宪法对堕胎权的保护、推翻&lt;span&gt;平权法案。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;2023 年 6 月，美国联邦最高法院裁决认定哈佛大学和北卡罗来纳大学招生考虑种族因素是违反宪法之举。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在之后的听证上，哈佛大学需要证明特朗普的公告违反了美国宪法和其他法律，并证明相关公告的发布与确保美国国家安全无关。哈佛大学校长艾伦·加伯此前表示，学校正在制定应急方案，以应对该校国际学生无法入境美国的情况。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870847.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870847.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 04:41:44 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>商务部：鼓励中国企业加强与南亚国家产供链合作，促进贸易投资一体化发展</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：界面图库" src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240302/1709360443671_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中国将继续发挥好各类平台作用，鼓励中国企业加强与南亚国家产供链合作，促进贸易投资一体化发展。中国将继续发挥好各类平台作用，鼓励中国企业加强与南亚国家产供链合作，促进贸易投资一体化发展。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;张倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;刘海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;「中国将继续发挥好各类平台作用，鼓励中国企业加强与南亚国家产供链合作，促进贸易投资一体化发展。」2025 年 6 月 6 日，国务院新闻办公室就中国与南亚经贸合作及第 9 届中国—南亚博览会有关情况举行新闻发布会，商务部副部长鄢东介绍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第 9 届中国—南亚博览会将于 2025 年 6 月 19—24 日在云南昆明举办，本届博览会延续「团结协作、共谋发展」主题，由商务部和云南省人民政府共同举办，是今年中国同南亚国家重要的经贸交流活动之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「产供链合作是中国—南亚国家经贸合作的重要组成部分，对提升南亚国家出口能力，推动国家经济转型升级起到了积极作用。中方愿同南亚国家一道，通过贸易、投资、技术合作等方式开展产供链合作，维护全球产供链安全稳定畅通，为促进双方发展振兴、捍衞国际公平正义作出更大贡献。」 鄢东说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鄢东介绍，在制度安排方面，中方愿与有意愿的南亚国家新签或升级《双边促进和保护投资协定》，商签贸易畅通、产供链及电商等方面的合作备忘录，运筹多双边经贸合作机制，携手打造中国—南亚畅通、稳定、有韧性的产业链供应链，进一步深化贸易投资合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鄢东介绍，中方还将办好进博会、南亚博览会等各类展会，加强业界沟通，促进人员交流，对接合作需求，挖掘双方合作潜力。在配套服务方面，中方将做优对外投资合作国别指南、贸易促进指南等公共服务产品，完善海外综合服务体系，充分发挥驻外经商机构作用，为企业赴南亚投资提供更多政策指导和市场情况、项目合作、安全预警等信息服务。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240302/1709360443671.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「中国和南亚国家山海相连、命运相系。中国坚持以睦邻、安邻、富邻、亲诚惠容、命运与共为理念方针，支持南亚国家走稳自身发展之路，深化发展融合，积极推动双边经贸水平提质升级。」 鄢东说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鄢东表示，要加快发展战略对接，在巩固农业、能矿、基础设施等传统领域合作的基础上，拓展能源转型、数字经济、低碳发展、智能制造等前沿领域合作，共同维护产供链稳定。支持南亚国家工业化进程，鼓励中国企业按照市场化原则拓展对南亚经贸合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「中方愿积极扩大自主开放，为南亚国家共享中国大市场创造更为便捷的条件。积极推进与南亚国家自贸协定安排，升级投资保护协定，进一步释放贸易和投资合作潜力。打造公平、透明、非歧视的营商环境，着力提升贸易投资自由化、便利化水平。」 鄢东说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在发挥企业主体作用方面，鄢东表示，中方愿加强与南亚各国重要商协会、贸易投资促进机构的广泛联系，开展贸易投资促进活动，不断扩大南亚国家朋友圈，为企业家搭建交流信息、创新合作的平台，继续鼓励和支持中国企业赴南亚国家考察对接，挖掘双方经贸合作潜力，共同将合作愿景转换为具体行动。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870753.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870753.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 04:12:53 GMT</pubDate>
      <author>张倩楠 ZQN</author>
    </item>
    <item>
      <title>《纽约时报》将内容卖给亚马逊后，OpenAI 准备就《纽约时报》的版权诉讼提起上诉</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="来源：视觉中国" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174917541514332800_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;《纽约时报》首席执行官表示，与亚马逊的协议符合该新闻机构长期坚持的原则，即高质量的新闻报道值得付费。《纽约时报》首席执行官表示，与亚马逊的协议符合该新闻机构长期坚持的原则，即高质量的新闻报道值得付费。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;当地时间 6 月 5 日，OpenAI 发表声明称，正在对《纽约时报》要求无限期保留消费者 ChatGPT 和客户数据的诉讼请求提起上诉。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;OpenAI 的首席运营官 Brad Lightcap 表示，保护信任和隐私是其产品的核心，《纽约时报》及其他 8 名原告的诉讼请求违背了其对用户做出的隐私承诺，是越权行为。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;由于&lt;/span&gt;面临艰难的商业环境，美国新闻机构与科技巨头在 AI 领域的合作已经逐渐成为趋势。据 OpenAI 介绍，该公司与 160 多家媒体建立了合作关系，允许其聊天机器人 ChatGPT 向用户显示、总结和引用这些媒体的内容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但《纽约时报》等主流媒体仍持强硬的反对立场。2023 年 12 月 27 日，《纽约时报》以侵犯版权为由起诉 OpenAI 及其最大的外部股东微软，成为了第一家起诉这两家公司侵犯其版权的美国主流媒体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;起诉书指出，&lt;span&gt;OpenAI 的&lt;/span&gt;ChatGPT 和微软的&lt;span&gt;Copilot&lt;/span&gt;在&lt;span&gt;未经许可且未付费的情况下&lt;/span&gt;非法复制和使用其数百万篇原创文章，并呈现给提问的用户，甚至被当作可靠信源。双方由此产生了直接的竞争关系，导致其损失数十亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，《纽约时报》还要求 OpenAI 和微软销毁使用其版权材料的训练模型和数据。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250606/174917541514332800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《纽约时报》表示，如果新闻机构无法保护其独立报道，原创报道就会越来越少，届时计算机和 AI 也无法填补这一空白。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;OpenAI 当时回应，未经署名和许可逐字复制《纽约时报》内容是罕见的失误，他们已经在努力消除这种现象。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 4 月，财团&lt;span&gt;Alden Global Capital 旗下的 8 家美国知名报纸&lt;/span&gt;加入了&lt;span&gt;《纽约时报》的队伍&lt;/span&gt;。这些原告&lt;span&gt;声称，OpenAI 和微软删除了版权管理信息，如记者的姓名和头衔，聊天机器人还&lt;/span&gt;捏造答案，导致相关媒体声誉受损。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;分析指出，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;相关诉讼的结果可能会从根本上改变新闻机构在 AI 时代的报酬方式。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据悉《纽约时报》此前与 OpenAI 及微软就「内容付费」已进行了数月的商谈，但未达成协议。而就在上个月，《纽约时报》突然在 AI 版权问题上转向，首次将其内容授权给另一家科技巨头，令业界颇感意外。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 29 日，《纽约时报》与亚马逊达成了一项多年协议，允许后者使用其内容来训练 AI 平台（如语音助手 Alexa）。双方&lt;span&gt;未披露具体的财务条款。《纽约时报》的首席执行官 Meredith Kopit Levien 在内部信中表示：这项协议符合我们长期坚持的原则，即高质量的新闻报道值得付费。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通过该协议，亚马逊将获得《纽约时报》的报纸、烹饪频道和体育网站 The Athletic 编辑内容授权，亚马逊的产品和服务中可以实时展示《纽约时报》的内容摘要和片段，这些内容还可以用于训练亚马逊的大型 AI 模型。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870741.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870741.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 03:54:49 GMT</pubDate>
      <author>陈升龙</author>
    </item>
    <item>
      <title>因对内塔尼亚胡发逮捕令，国际刑事法院法官被美国制裁</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 5 月 21 日，以色列耶路撒冷，以色列总理内塔尼亚胡。图片来源：视觉中国" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174918073027591300_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;这 4 名法官被指擅自对美国和以色列公民实施「非法」调查、逮捕、拘留或起诉。这 4 名法官被指擅自对美国和以色列公民实施「非法」调查、逮捕、拘留或起诉。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;据新华社消息，当地时间 6 月 5 日，美国政府宣布对 4 名国际刑事法院（ICC）法官实施制裁。这 4 名法官被指擅自对美国和以色列公民实施「非法」调查、逮捕、拘留或起诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这 4 名法官分别来自乌干达、秘鲁、贝宁和斯洛文尼亚。其中两人裁决 ICC 对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡和以色列前防长约亚夫·加兰特发出逮捕令。另外两名法官授权 ICC 调查驻阿富汗美军的战争罪指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;遭制裁后，这 4 名法官在美国的所有资产将被冻结，美国境内人员将被禁止为这 4 名法官提供任何资金、物品和服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 11 月，总部位于荷兰海牙的 ICC 对内塔尼亚胡、加兰特以及巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）卡桑旅领导人穆罕默德·迪亚布·易卜拉欣·马斯里发出逮捕令。这 3 人均被控涉嫌犯下战争罪和反人类罪。虽然 ICC 对 3 人都发出逮捕令，但马斯里已死于以色列空袭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ICC 要求逮捕内塔尼亚胡和加兰特之事引发了美国和以色列强烈抗议。ICC 共有 124 名成员国，法国、德国、英国等欧洲大国均为 ICC 成员。以色列和美国都不是 ICC 成员，因此无需执行 ICC 的决定。但一旦内塔尼亚胡和加兰特前往 ICC 成员国，相关国家需要实施逮捕。意大利、荷兰、爱尔兰、加拿大、瑞士等 ICC 成员国已明确将实施逮捕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ICC 首席检察官、英国人权律师卡里姆·汗从 2021 年就启动了对巴勒斯坦和以色列的调查，调查涉及 2014 年巴以冲突以来的事件，包括本轮巴以冲突。卡里姆·汗已经被美国制裁。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250606/174918073027591300.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020 年，ICC 还对驻阿富汗美军、阿富汗时任政府军和塔利班的战争罪和反人类罪指控展开调查。当时也是唐纳德·特朗普执政时期，特朗普签署行政令对 2 名 ICC 官员实施制裁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务院声明指出，美国不是 ICC 成员，ICC 没有对美国及其盟友公民展开调查、指控和起诉的权力。但 ICC 在 2015 年认可了巴勒斯坦的成员国身份，有权对巴以冲突中的事件展开调查。除此之外，阿富汗也是 ICC 成员国，该法院有权对在阿富汗发生的罪行展开调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对美国宣布的新制裁，ICC 回应称美国的措施是试图干涉该法院的司法独立性，法院坚定支持其法官并将继续依照《罗马国际刑事法院规约》展开工作。荷兰外交大臣卡斯帕·维尔德坎普也发声反对美国制裁，重申荷兰对 ICC 的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与位于海牙的国际法院不同，ICC 并非联合国机构，而是根据《罗马国际刑事法院规约》成立的对个人进行起诉和审判的法院。ICC 只能就 4 种罪名——种族屠杀罪、反人类罪、战争罪和侵略罪对个人提起起诉。由于 ICC 没有独立的执法人员，是否对被告执行逮捕取决于各成员国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国对 ICC 的态度一直随着被调查对象变化而变化。当 ICC 在 2011 年对利比亚前领导人奥马尔·穆阿迈尔·卡扎菲发出逮捕令时，白宫专门发声明支持 ICC 的决定，称 ICC 的逮捕令再次说明卡扎菲丧失了执掌利比亚的合法性。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12870627.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12870627.html</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 03:40:48 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>美联储观察：敍事已变</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="当地时间 2025 年 3 月 19 日，美国, 美联储主席杰罗姆·鲍威尔在联邦公开市场委员会会议后召开新闻发布会，宣布美联储将维持利率不变。来源：视觉中国" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250321/174252253388841800_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;虽然美国经济是否进入「滞胀」尚不确定，但美联储利率政策受到的干扰因素已经开始增多。虽然美国经济是否进入「滞胀」尚不确定，但美联储利率政策受到的干扰因素已经开始增多。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;文丨张涛、路思远（中国建设银行金融市场部，文章仅代表作者观点）&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;面对不可测的干扰&lt;em&gt;（参见《&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12312756.html"&gt;美联储观察：迎接不可测的干扰&lt;/a&gt;》）&lt;/em&gt;，在刚刚召开的 3 月份议息会议上，美联储延续了「观望」态度，政策利率保持在去年 12 月确定的【4.25%，4.50%】的区间水平，降息路径也未做调整，而且还放缓了缩表力度，将每月缩表规模由 600 亿美元收缩至 400 亿美元（主要是将每月对美债赎回规模从 250 亿美元下调至 50 亿美元）。与此同时，在最新的经济预测（SEP）中，美联储上调了失业率与通胀的预测——2025 年底失业率上调 0.1% 至 4.4%，&lt;span&gt;PCE&lt;/span&gt;年涨幅上调至 2.7%，核心 PCE 年涨幅上调幅度更大一些，至 2.8%；&lt;span&gt;同时，下调经济增速 0.4 个百分点至 1.7%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250321/174252222968114100.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;数据来源：美联储&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;本次利率政策周期中，在 2022 年至 2023 年期间的加息过程中，美国通胀得到有效抑制，而就业市场也未遭到破坏；2024 年 9 月至今年年初的降息过程中，美联储通过降息稳定了就业市场和经济，同时也稳住通胀未被明显抬升。但是按照美联储最新的经济预测，美国经济正在朝着不利于其利率政策的方向运行——通胀预期恶化，就业市场变差，虽然美国经济是否进入「滞胀」尚不确定，但美联储利率政策受到的干扰因素已经开始增多。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250321/17425222596504600.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;数据来源：Wind&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;与经济运行的基本面预期变化同步，围绕美国经济和市场的两个敍事已经改变，并开始被市场定价。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;一是疫情后，美国经济的恢复持续快于其他经济体，进而出现了「美国经济例外论」的敍事，但特朗普二度入主白宫后，对美国经济造成了更加复杂的影响，尤其是政策部门和微观经济主体都对未来的变化无所适从，相应经济预期快速恶化。例如，亚特兰大联储自 2 月 28 日开始，就持续预测美国经济将在今年 1 季度出现负增长，目前预测值为-1.8%，而在此之前预测值稳定在 3% 左右。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;二是，中国 DeepSeek（「深度求索」）的大语言开源模型对 AI 算力成本上的突破，改变了美国以 OpenAI 为主导的「闭源」和「高算力」的大语言模型演进进程，一举扭转了美国 AI 将领先的敍事。今年以来，纳斯达克指数累计跌幅已经超过 10%，而&lt;span&gt;美股「七姐妹」&lt;/span&gt;的总市值也从年初的 17.61 万亿美元缩水至 15.06 万亿美元，跌幅达 14.48%，是近三年来最大季度跌幅。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250321/174252253388841800.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250321/174252232650798000.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;数据来源：Wind，注:数据以 2024 年 9 月的中位数为基数 100 进行指数化处理&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;伴随上述变化与约束条件的持续，美联储的「观望」期也被快速收窄，鲍威尔必须在「通胀」与「就业」之间做出抉择，而从他关于「关税导致的通胀是一次性的」表态来看，鲍威尔这一次会选择「侧重就业」，即由「通胀曲线与失业率曲线」的双斜率&lt;em&gt;（参见《&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/11332419.html" target="https://a.jiemian.com/_blank"&gt;美联储观察：政策侧重转向「通胀与失业曲线」的双斜率&lt;/a&gt;》）&lt;/em&gt;，转向「就业曲线」的单一斜率。一旦完成此转变，美联储必会对目前的降息路径进行重大调整，例如加快降息节奏，提高单次降息幅度。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;（文章仅代表作者观点。）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;参考：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12312756.html" target="https://a.jiemian.com/_blank"&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美联储观察：迎接不可测的干扰&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12189016.html" target="https://a.jiemian.com/_blank"&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美联储观察：警惕新一轮强美元冲击&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/11954709.html" target="https://a.jiemian.com/_blank"&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美联储观察：「红潮」之后，美联储将按「既定」路线表达中性立场&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/11743188.html" target="https://a.jiemian.com/_blank"&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美联储观察：本轮降息周期终点不会重返低利率&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/11332419.html" target="https://a.jiemian.com/_blank"&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美联储观察：政策侧重转向「通胀与失业曲线」的双斜率&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12500769.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12500769.html</guid>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 02:06:22 GMT</pubDate>
      <author>张涛 ZT/路思远</author>
    </item>
    <item>
      <title>人工智能三次元创造战略</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="创意图。图片来源：界面图库（匡达）" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250318/174226511427935000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;AI 带来的大规模复制能力让现有模式的优势利润越来越薄，要探索突破性的「元模型」必须允许员工走出「黑匣子」，探索跨界组合，实施「元创」活动。AI 带来的大规模复制能力让现有模式的优势利润越来越薄，要探索突破性的「元模型」必须允许员工走出「黑匣子」，探索跨界组合，实施「元创」活动。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;文丨鲍勇剑、杨苓、王欣&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;尽全力奔跑，只能维持在原地；想去另外一个地方要用倍速。&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;——路易斯.卡罗，《爱丽丝梦游仙境》&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们将企业内部的保护性技术创新模式称为「黑匣子」。这种模式下的核心技术要么受知识产权保护，要么被当作商业机密，或者被转化为隐性知识。由第三方专业机构组织的生成式创造联盟则是「白匣子」。黑匣子创新有边界和盲区，被颠覆性技术替代的例子比比皆是；开放性的白匣子创新越来越具有战略价值，但聚焦点模糊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AI 人（人工智能）时代，知识一出现就被大模型捕获，成为历史数据。AI 影响下，商业模式逐渐趋于稳定。优势利润的维持依赖于持续不断的「元模型」创造。元模型创造很难在企业内部的黑匣子中发生，跨行业协同的白匣子才是最适合元模型创造的。本文以「AI 三次元创造」来指称 AI 时代的突破性创造活动，并阐释为何它是白匣子模式的核心思想。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;黑匣子里的「悟空」&lt;/h3&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250318/174226511427935000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在《智慧企业》一书中，野中郁次郎建议让员工成为能够 72 变的孙悟空，持续创新。现实中，「悟空们」（员工）往往被重复性劳动束缚，成为企业内部流程的维修工。我们的田野调查项目发现，以初创模式奠定商业成功基础之后，持续改进便成为企业的主旋律。员工的日常任务主要是周而复始地维护日常运营，受不了重复性劳动的「紧箍咒」是有创造力的员工出走的一个重要原因。无论是员工流失，还是创造力空转，都影响组织创新效果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从企业发展的角度看，组织创新大致可以划分为五个阶段，依次是创业、规模化、持续改进、衍生市场/技术创新和突破性创造。创业是把一个具体问题的解决方案商业化，为客户带来价值，让投资人获得回报。规模化是建立可以周而复始的生产活动，利用规模经济效应降低成本，增加生产，扩大市场。持续改进是沿着既有的商业模式和技术路线，在产品/服务形式、工艺流程、市场分类和技术精细化方面做渐进式的提升。衍生市场/技术创新是企业核心竞争力动态化阶段，包括一系列技术嫁接和市场更新。例如，丹麦一家电梯企业结合算法，重新理解大流量电梯乘坐业务，进而建立「客流调度」市场业务模式。突破性创造是基本原理、根本技术路线等方面的改变，新材料工艺和新管理模式等相继出现，有可能颠覆过往的范式（世界观、概念和实践的综合体）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;管理学家马奇（James March）将创新活动概括为利用（Exploitation）和探索（Exploration）两类。按照马奇的划分，创业和突破性创造属于探索活动，规模化和持续改进是利用活动，衍生市场/技术创新综合了利用和探索两类活动（见图 1）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250318/17422647055879000.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当组织创新发展到衍生创新和突破性创造阶段，很多企业都想要再次创业，实现第二曲线发展，但成功的企业较少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;继数字化孪生技术之后，AI 大模型出现，商业进入 AIGC（人工智能生成内容）爆发期。AI「元创」能力越来越能够支持衍生创新和突破性创造。「元创」指的是用全新的概念去开发技术和设计市场。它本来是初创业者的思维属性和行动能力，AI 增强（Augmentation）、自动化（Automation）和加速（Acceleration）了这种能力，使其发展成为 AI「元创」能力。例如，AI 和 mRNA 技术相结合，颠覆了新药研发的技术路线和流程。不过，对大多数企业而言，怎样运用 AI「元创」能力推动衍生创新和突破性创造还是个难题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这可能是管理上的「半步」思维引起的。调研中，一家互联网医疗企业的高管表示：把握节奏，选择稳定技术，比市场快半步，是我们的领先之道。也可能是企业有颠覆性技术，却还没有能力创造全新的市场需求。例如，上海一造科技是一家数字建造技术服务商，开发了建筑机器人、应用数字化设计与 3D 建造工具，确实推动了传统建筑行业能力升级。但是，怎样建立一个全新的市场需求和系统解决方案，他们仍然在摸索中。此外，还有可能是制度上的原因。囿于市场逻辑和资本属性，垄断企业会保护自己的先进技术，防止外界模仿和学习，打造自我保护的技术黑匣子。自我保护栅栏能防范技术外泄，但也扼杀了破圈交流的机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;企业黑匣子技术创新有许多优势，劣势也很明显，如同质化、活力衰变等。崭新素材是未来 AI 生成式创造的关键因素，获得崭新素材才能保障 AI 生成式创造的质量。多样、多元、多形态、异质、生动、变化的素材是「崭新」的源泉。例如，与英特尔芯片相比，英伟达芯片采用的是崭新的技术路线和设计理念。新技术路线能推动 AI 生成式创造几何级数的效果。企业黑匣子中的隐性知识可以保护已有的技术路线，但同时会产生技术路线依赖。跳出匣子思考始终是企业技术创新的关键，欲求却难得。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年，以语言大模型为标志，人工智能元年开启。一年之后，AI 已有数据焦虑，即历史数据很快会被采集殆尽。由于缺乏新鲜数据，数据质量和价值不断下降，运算成本持续增长。企业的黑匣子创新也将陷入同样困境，能高度保护的都已经不新鲜，AI 创造需要无历史的新鲜素材。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;完全无历史的新创造其实不存在。不过，突破性创造确实与企业规模化、持续改进甚至衍生创新活动有质的区别。在《元论》中，核物理学家张顺江对「元概念」进行了解释。他指出，跨界组合后产生的与本源系统属性相比有明显变异的新的稳定属性，就是新「元」。它比原创更加深刻，有新系统的稳定性、边界性和层次性。对这样的跨界组合产生的突破性创造活动，本文称之为「元创」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们认为，AI 的数据焦虑传递到商业领域就是「元创」焦虑。它具体表现为企业在决策时面临的两难选择：是沿用现有模式，还是探索突破性的新模式。AI 带来的大规模复制能力让现有模式的优势利润越来越薄。选择结合 AI 大规模复制能力，通过「元创」活动制造有突破性的元模型，就必须允许员工走出黑匣子，探索跨界组合。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;AI 领先企业关注元模型优势&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;AI 技术仍然处于重置社会生产关系和生产力变化过程中。不过，两个特征已经显现出来。第一，AI 软件和服务市场出现五分天下的态势。第二，为保持商业优势，AI 领先企业不断创造商业元模型。元模型代表着新技术应用和新市场之间未曾有过的配对关系，它可能是历史因素的涌现生成，是借助 AI 产生的超越式创造。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AI 软件和服务市场将出现五分天下的态势（见图 2）。一是提供「码农」劳务服务的劳动力市场，如中软、东软、软通动力、中电金信等，文思海辉也是一家软件外包公司，为各个大公司提供「码农」的劳务服务。二是做知识图谱管理的服务市场。例如，云鹊医是一个利用大数据、人工智能技术为基层医务人员提供权威教育课程、诊疗助手和健康管理的平台。三是支持动态界面定制化的咨询市场。例如，中科创达是一家智能操作系统及端侧智能产品和技术提供商，依托智能操作系统、AI 和 5G 技术，提供智能手机、智能物联网、智能网联汽车、智能应用等领域的一站式解决方案。四是维持基础设施服务的效能市场。例如，Ucloud 提供公有云、私有云、混合云的解决方案，在全球范围内部署 32 个大数据中心。五是持续创造新供给和新消费关系的元模型市场。例如，商汤科技提供生成式 AI 元模型，覆盖传统 AI 和智能汽车。工控兄弟连通过举办大量的智能制造线下活动，集结庞大的生态协同圈，为新型工业制造模式服务。英迈国际是技术与工艺两方面的服务商、链接设备商和最终用户。英迈的战略就是不断拓展新技术在新市场的运用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250318/174226475961681800.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AI 时代，持续创造新供给和新消费关系的元模型具有特别的意义。沿用经济学家奈特（Frank Knight）和图洛克（Gordon Tullock）管理、创业与地租和利润关系的理论，AI 软件行业的五种商业形态中，持续创造新供给和新消费关系的元模型市场能获得真正的优势利润回报，其他则会走向「攫取地租」（Rent seeking）模式。过去企业可以通过建立市场壁垒和自然垄断来保护经济利益上的地租；但在 AI 时代，超强和倍数复制能力使得商业地租受保护的时间越来越短。这也是行业领先企业试图利用 AI「元创」能力不断制造元模型，引领行业竞争的原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要强调的是，「元创性」越强，对跨界合作的要求越高。这种跨界合作不是简单的劳动分工，而是各自专长优势的快速对接。快速对接专长优势的过程超越了知识的学习和消化，主要是落实在认知协同能力方面。这是 AI 时代跨界专长合作的新特征。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如，空气压缩机行业是传统行业，它的市场正经历颠覆性供需变化。AI 改变服务器高性能计算的能力，使其能高效地控制和分析频繁且大规模的数据瞬时涌动。这时，新的元模型出现，通过算力分析、可编程芯片控制系统，空气压缩机制造商、算力公司、可编程芯片公司联合向终端使用者提供精准运营服务。终端使用者只需要把提升的效能价值按约定比例分给供应商，不需要支付软硬件购买费用。在空气压缩机案例中，基于市场化的 AI 技术，领先企业可以撬动市场资源，重组产业链内企业的单方向依赖关系，赢得市场影响力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样的新供需关系和市场创新无法在一家公司内部完成，企业黑匣子的创新方法很难奏效，需要各方基于新的合作协议构架共同推动。这个过程中，AI 是撮合知识和能力的界面体，实现快速专长匹配和各方认知协同。模式一旦出现，模仿跟进的企业将增加。这时，企业又要通过跨界元创活动，再次整合资源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;运用 AI 元创能力制造元模型已经在 AI 的技术领域出现，并向应用领域延伸。以 AI 大模型和服务为市场的企业（微软、谷歌、Meta 等）不断尝试新服务模式。连接行业极客和玩家的行业协会，如 CNCF、Kubeadm、Merbridge、Containerd 等开源社区里，各种尚未成熟的技术路线争奇斗艳。持续制造新技术应用和新市场需求之间配对关系的分销商代理商，如英迈，也在用归零思维重新想象市场需求。这些领域里的极客和企业有两个文化和商业模式特征：不领先，毋宁死；为持续领先而生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AI 软件应用领域的五种商业形态中，劳务服务和知识图谱管理服务是对已经验证过的商业活动做重复制造，提升规模效应，我们称之为一次元活动；动态定制化的咨询和基础设施服务是支持已有服务与产品的衍生，是基于制造的再造，我们称之为二次元活动；元模型是超越制造和再造的创造，是崭新供给与需求组合，是三次元活动。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;AI 三次元，一个创造与存在的概念&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;语言的生命在活学活用。自从 ACGN（Animation /Comic/Game/Novel，动画/漫画/游戏/小说）选择「二次元」指代幻想世界，与现实世界进行区分后，「次元」就不再只是空间维度的概念，而是一套想象世界的方法和表达这种想象的敍事格式。用次元这一概念重新想象 AI 改造中的世界也是语言恰如其分的活学活用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在日常语境中，一次元泛指单向空间维度，二次元是平面，三次元为三维空间。ACGN 为次元增添了创作与存在的语义。二次元这个词源于日本的御宅族文化，日文原意是二维空间、二维世界，但作为一个在网络部落文化中广泛使用的词语，二次元既可以指称 ACGN 所创造的二维世界，也可以指称 ACGN 爱好者或者由 ACGN 爱好者构成的亚文化社群。在宽泛的意义上，二次元还可以指受到 ACGN 文化影响的各种网络文化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国艺术研究所学者王玉玊用「二次元存在主义」解释起始于 ACGN 社群的次元概念，认为它代表「一种以价值的自主选择与自觉承担为核心的人生信条」。从动漫到网络文学，二次元社群不再纠结公认的真理，而是转向自我决定的真实。在二次元幻想世界中，自由、选择、责任、承担成为玩家认知理解游戏的逻辑。二次元社群的信条是「我选择，我相信，我行动，我创造自己的价值与信仰，我为由此产生的一切后果负责」。王玉玊认为，存在主义哲学对个人选择和自由的理解，主动选择制造现实的观点，都与二次元玩家以自己的自由选择构建游戏世界，并理解游戏中作用空间和非作用空间的思维相对应。它们之间或许没有主动互相影响，却相互暗合道妙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;次元这一概念不仅有存在主义哲学的含义，也是对想象活动的一种语义表述。北师大学者张柠认为，二次元不是一个刻板的科学概念，而是对人的意识活动、环境条件的一种想象方式。这套基于幻想行动的娱乐消费活动也可以破壁进入三次元。例如，游戏周边、Cosplay、同人展、手办等已经从幻想性的游戏与网络文学世界进入实体和实相的市场经济活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;次元还赋予不同形式的存在交互、变化、超越的含义。北大教授邵燕君的《破壁书：网络文化关键词》罗列了网络文学和游戏等幻想世界与现实物理世界破壁互动的一系列语言。按照丹尼尔·米勒和希瑟·A.霍斯特在《数码人类学》一书的解释，网络世界不是虚拟非存在之物，而是人类确实生存于其中，表达观点、结交朋友的真切空间；对于二次元社群而言，后现代不是理论概念，不是艺术流派，而是时时刻刻经历着的日常生活。进入 AI 时代，人们在任何一个次元的想象和行动越来越能够破壁影响其他次元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总之，作为一套想象世界的方法和表达这种想象的敍事格式语言，次元已经不再只局限于物理维度。卡拉比-邱成桐空间被证明后，人们认识到空间不止三维度，用三次元定义物理现实存在的三维空间也就不合适了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用一个实效主义的方法理解次元这一概念，那就是尊重二次元初始的文化创作和自由想象的语义，并以此为基础去理解一次元和三次元（见表 1）。第一，次元概念是一种表达想象的方式和敍事语言，它起源于游戏、动漫、轻小说。这一概念基于玩家视角，在人的意识空间和赛博（Cybernetics）空间中想象和组织有意义的行动。第二，一次元代表既有的存在，包含玩家能作用的和不能作用的空间与资源。第三，二次元代表玩家通过个人选择改造的幻想/虚拟世界。玩家只能在能作用空间行动，并被非作用空间限制。第四，三次元是从二次元破壁，自由创造万物。万物皆为有待上手的资源，包括虚拟的、认知的和物理的资源。第五，「元」还有秩序基因的含义。二次元在一定程度上继承了秩序基因，三次元则反映出秩序基因变异。概而言之，一次元特指既有的存在，二次元指改造后的存在， 三次元指破壁和破圈的创造行动。结合张顺江教授的《元论》，三次元是「元创」活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250318/174226484667155800.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通过溯源 ACGN 的次元，探究次元背后的语义变化和哲学意义，我们认为，三次元代表升华、超越、打破次元束缚的创造。在 AI 技术发展的背景下，三次元这一概念特别能反映 AI「元创」活动的属性和意义。因此，我们选择 AI 三次元创造来表达企业克服「黑匣子」局限，实施突破性创造活动的战略。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;将 AI 三次元创造落实到商业领域要思考如何在供给的同时创造需求。AI 生成式创造的商业应用像是一种供给与需求的量子纠缠，在制造技术供给的同时，还要制造需求。谁能够让供给与需求量子纠缠，相互促进，不断生成场域，谁就有机会获得有一定时效性的商业优势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AI 三次元创造时代，虚拟概念和物理存在的组合变化越来越容易。率先制造元模型的企业更有调度行业资源的优势。生成式创造的核心就是结合崭新素材和迥异的技术路线支持日新月异的元模型创造活动。企业只有突破「黑匣子」的束缚，才能保持元模型创造的优势利润。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未来，社会和市场的一次元和二次元活动仍然存在，不过，物理属性的产品和服务出生即「死」，出生就走向消亡，三次元活动则生生不息，并始终向下利用有形资源。AI 三次元创造的优势在于撬动下层资源为企业所用。资源不需要被所有，只要能被所用。元模型是撬动资源的杠杆支点。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;白匣子里的「悟空」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;AI 时代，衡量企业和社会活动先进性的一个指标是能否理解和实践三次元创造活动并撬动社会和商业资源为先进的元模型所用！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我们调研的企业中，道客（DaoCloud）是一个值得深入研究的样本，它为企业外挂了一个鼓励员工实施「元创」活动的「白匣子」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;道客成立于 2014 年，是一家云原生领域的创新技术公司，为客户提供可扩展的云原生操作系统，在金融科技、先进制造、智能汽车、城市大脑等多个领域提供按需调度的算力支持，行业标杆客户包括交通银行、上汽集团、格力集团等。道客的口号是「让算力更自由」。它在多个地区建设算力枢纽中心，实现算力资源跨地区、跨层级自由流动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;道客积极参加全球开源软件社区，成为 CNCF（Cloud NativeComputing Foundation，云原生计算基金会) 排名前三的云原生技术开源代码贡献组织。开源社区是极客发挥想象力，显示高超编程能力的演武场所。道客留住极客员工的策略是让开源社区评价员工贡献的代码水平，社区使用率越高，员工成就感越强，公司奖励越丰厚。此外，道客的员工还在 Kubernetes、Istio、Containerd 等开源社区肩负社区治理的责任。做开源代码的管理员不仅是一项个人荣誉，还会受到公司奖励。公司墙上不挂高管的名字，而是张贴担任开源社区大使的员工英雄榜。开源社区层出不穷的创新挑战、极客员工和公司卓越的算力服务，这三者形成正反馈的闭环。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;像道客这样的企业已经认识到业务高手自由合作对企业的重要性。在 AI 时代做初创项目，有一个外部的「白匣子」，允许思想自由碰撞、能力有缘对接，有不可替代的价值。与过往技术相比，AI 有一个本质性的新属性，即生成式发展。简而言之，生成式 AI 天然地拥抱偶然性、随机性和无法事先穷尽分析的属性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AI 时代的初创活动还有一个显著特征：利用专长优势（Economy of scope），快速嫁接可行性高的产品和服务。AI 大模型将囊括人类历史知识，开放合作过程中，它极大地缩短了知识预备阶段相互学习的时间。企业之间的专家合作重点在「认知协同」，在快速匹配各自已经充分掌握的领域专长，这需要一个强调非限制性与合作性的专长对接和认知协同模式，也就是 AI 三次元创造的「白匣子」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FPGA（Field Programmable Gate Array，现场可编程门阵列）是一款可以通过自由编程来实现客户自己定制芯片功能的芯片。这类芯片早期只用于芯片设计的内部原型验证，近二十年来，由于芯片工艺的进步，它被用于许多创新型的终端产品中。但是，要寻找新客户和新市场，需要供应方和需求方一起来摸索元模型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;芯片行业的启动费用高昂，当一款芯片还不具备大规模销售市场的条件时，它不可能收回成本。因此，选择 FPGA 来设计自己产品的客户往往是市场中第一个吃螃蟹的。虽然单颗 FPGA 芯片价格高，但如果客户能够找到有高利润回报的新市场，就能抵消芯片成本。这就要求技术供应商和用户密切协同，在创造供给能力的同时，创造消费市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FPGA 的市场和客户有两类，一类是最终形态或者市场规模还不确定，但是需要快速进入市场的产品，比如 8K 电视/投影、5G、6G。另一类是新类型应用产品，这部分产品的客户是动态变化的，而且年需求量不会很大的长久客户，如工业物联网、新型医疗设备等。这两类市场的共同特点是供给与需求的量子纠缠，在创造需求的同时制造供给能力。类似情况也逐渐出现在环保低碳新材料领域。过去是先有新材料发明，再培育市场。现在，有 AI 的加持，可以通过新市场概念来推动新材料的研发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新创造的元模型优势保鲜期不会太长，因为随着市场规模扩大，芯片产量增加，标准化程度提高，客户会选择自己做 ASIC（Application Specific Integrated Circuit，专用集成电路）以降低成本。这个时候，「元创」市场上 FPGA 的市场份额就会急剧下降直至归零。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「云边」融合是 AI 三次元创造的另外一个经典案例。最近 10 年，云、边缘、终端在各自的场景下自主生长，都已经具有一定规模。云应用强调规模化经济，有集中式的便捷和运营能力，边和端更擅长具体场景应用，具有专长经济优势。简单的链接模式下，「云边」融合进入瓶颈期。云没有来源于边端的数据支撑，没有现场终端指令的执行，就没有存在的意义。边端仅仅重复已经建立的应用，单一场景的专长不会发展为核心竞争力，很难维持竞争优势。实现「云边」深度融合实际上是一个持续创造元模型的问题。使用黑匣子解决方案来应对这一问题始终会受制于企业的边界。例如，远程医疗目前能做的只是简单的远程诊断，无法做到实时性远程手术。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为实现 AI 三次元创造，上海市云计算创新基地（简称「云基地」）尝试一种新型的制度设计。为实现白匣子模式，他们建立 AI 三次元创造中心，先从「云边」融合的跨行业协同创新开始，再延展到 AI 应用的其他领域。因为云基地是政府支持建立的一个国家级专业孵化器，在跨行业协同创新合作中，有天然的中立性。它吸引 AI 相关的各类企业、研究机构以及社会团体参与到 AI 创造性应用设计过程中，同时考量工业工程应用的社会关系与伦理，避免 AI 可能造成的不可逆转的危害。更重要的是，白匣子创造模式天生鼓励技术分享，促进正面的技术知识溢出效应。过去，白匣子模式往往以一种有限的开放式技术创新网络或联盟形式出现，要么是小团体的技术分享，要么是松散的技术社区；AI 技术的生成式属性有可能让有限开放式的合作上升到自组织、可持续的新高度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AI 三次元创造是一种组织思想，并不一定必须由政府下属机构来协调。例如，复旦大学管理学院建立的「科创营」将教学、模拟和概念实验结合为一个整体，目的是帮助企业走出初创的「黑匣子」，进入思想解放、能力碰撞的「白匣子」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白匣子模式是一种制度创新的探索，需要建立一系列新的跨组织合作协议，有些可能是没有先例的。例如，云基地的 AI 三次元创造中心摒弃了行业沿袭的专家会诊厅，改用艺术领域的「策展」方式来设计供应和需求之间的「元创」探索活动。制度可以有各种各样的设计，甚至有各种元组织模型，但 AI 三次元创造的思想始终贯彻其中。图 3 总结了黑匣子与白匣子两种模式的优劣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250318/174226490698322700.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;解放想象力，让创造发生&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;根据《纽约时报》和路透社报道，英特尔曾经设想收购英伟达，被董事会否决后，转为支持由现任执行长基辛格（Pat Gelsinger）主导的另一项 GPU 计划 Larrabee。这项计划使用英特尔的 x86 技术，未果，后来又探索 Xe 和 Arc 项目回归图形处理器领域，还是不成功。随后，英特尔希望通过收购其他人工智能公司来实现技术突破，收购了 Nervana Systems、Movidius 和 Habana Labs。这些在「黑匣子」里的努力都不尽人意。2017 年和 2018 年英特尔曾有机会投资 OpenAI，却被时任执行长史旺（Bob Swan）拒绝。死守「黑匣子」，无视「白匣子」，这一战略盲视部分解释了英特尔目前的困境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印度的《薄伽梵歌》里有一个叫克里希那的英雄。睡梦中，英雄梦到这个世界有无限延展的球结构，梦见了无数的自己，在一个个球形结构中或躺或斜地睡着。大大小小的球环套在一起，弥漫在宇宙中，绝对自由，任意穿梭。这个印度英雄在中国的兄弟叫「悟空」，他居住在大大小小企业的「黑匣子」中，并试图蹦出来，打造承载自由意识和无限创造的「白匣子」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;（文章首发于《清华管理评论》。作者鲍勇剑，系加拿大莱桥大学迪隆商学院终身教授，复旦大学管理学院 EMBA 项目特聘教授；杨苓，系上海市杨浦云计算创新基地发展有限公司总经理；王欣，系 Altera 中国生态负责人。研究助理何明璐对本文有贡献。文章仅代表作者观点。）&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12483626.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12483626.html</guid>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 02:34:02 GMT</pubDate>
      <author>鲍勇剑/杨苓/王欣</author>
    </item>
    <item>
      <title>【评论】2025 年政策路线图明晰：全方位扩大内需</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源：视觉中国" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250311/174166049658869300_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2025 年的政策路线图已经十分清晰，并会贯穿今后 2-3 年，如果各项政策能够如期快速到位，内需缺口有望以更快的速度得以修复。2025 年的政策路线图已经十分清晰，并会贯穿今后 2-3 年，如果各项政策能够如期快速到位，内需缺口有望以更快的速度得以修复。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;文丨张涛（中国建设银行金融市场部&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;span&gt;&lt;span&gt;）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年《政府工作报告》提交「两会」讨论与审议的经济增速预期目标依然是「5% 左右」，这已是本届政府连续第三年将增速目标定在「5% 左右」，《报告》对此做了解释：这是「与中长期发展目标相衔接」的需要。可见，按照「2029 年完成三中全会《决定》提出的改革任务与 2035 年基本实现社会主义现代化」的中长期目标需要，决策层认为增速需保持在 5% 左右，由此预计在本届政府剩余的 3 年任期内，确保发展目标跨期的衔接，将始终是经济增速预期目标设定的重要约束。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;除了对增速的跨期衔接考虑之外，更为关键的是，本届政府任期内的经济政策路线图已明确。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;鉴于&lt;strong&gt;2023 年&lt;/strong&gt;是疫后平稳转段的第一年，经济工作的主要任务就是保证经济运行的平稳过渡，同时实施为期 1 年大范围的调研，就是要摸底疫后经济运行的实况。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;至&lt;strong&gt;2024 年&lt;/strong&gt;，基于经济运行实况基本摸清，针对「外需下滑和内需不足碰头，周期性和结构性问题并存……政策抉择和工作推进面临的两难多难问题明显增加」,政策层面一方面先小步稳行，阶段性采取挤牙膏式的宏观调控；另一方面在增量方面开始政策试水，相继实施「两重」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;（&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;国家重大战略实施和重点领域安全能力建设）、「两新」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span&gt;&lt;span&gt;（大规模设备更新和消费品以旧换新&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;‌&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;）政策，待 7 月中旬三中全会对全面深改和推进中国式现代化的 60 条任务做出部署之后，政策面就开始筹划「增量政策」——7 月末召开的国常会要求「要研究推出一批操作性强、效果好、让群众和企业可感可及的增量政策举措」，很快「一揽子增量政策」就在 9 月 26 日的政治局会议上进行部署，围绕内需的政策取向进一步明确。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;经过两年的过渡与试水，全方位扩大内需的政策路径在&lt;strong&gt;2025 年&lt;/strong&gt;得以确立，核心内容就是提振消费（预计将开展为期 3 年的专项行动，《计划报告》明确「深入实施优化消费环境三年行动」）和扩大有效投资（「两重」与民营经济），不过鉴于居民消费的提振和投资效益的改善均不能一蹴而就，相应需要政策具有更高的前瞻性、针对性与有效性，为此政策一定要有所侧重。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250311/174166049658869300.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;首先，微观经济主体正在经历剧烈调整。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;预期的恶化，直接导致各类微观主体进行资产负债的深度调整。例如，截至今年 1 月末，企业的债务融资速度（过去 12 个月滚动净增规模）已降至 18.7 万亿/年，较 2023 年一季度下降了 2 万亿。居民的债务融资速度则降至 2.2 万亿/年，较 2023 年一季度下降了 3 万亿，在企业与居民融资需求下滑冲击下，银行体系出现了明显放缓，目前商业银行的扩表速度已降至 25 万亿/年以下，较 2023 年一季度大幅下降了近 14 万亿。目前看，在预期完全扭转之前，微观主体的收缩进程还将持续，而经济始终面临不小的下行压力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250311/174166008735286600_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;数据来源：Wind&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其次，内需缺口的修复需要 2-3 年的时间。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;微观主体的收缩，直接导致内需出现严重的缺口。疫情前，经济增长的 98% 以上来自内需，例如 2018 年至 2019 年期间，经济平均增速为 6.4%，内需拉动了 6.3%，相应物价涨幅为 2.5%，但截至 2024 年末，内需虽较三季度有了明显修复，但对经济增长的拉动仅为 54.1%（三季度为 55.4%），相应物价涨幅回落至 0.2%，今年前两个月 CPI 平均涨幅则降至-0.1%，由此，内需缺口的修复恐怕至少需要 2-3 年的时间。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250311/17416601224100000_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;数据来源：Wind&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;第三，微观主体预期的改善及内需缺口的修复，均需要政策在力度与组合方面进行主动对冲。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在政策力度方面，积极财政的力度持续提升，包括国债、特别国债和地方政府专项债在内的政府广义赤字率连续三年提高，2025 年《预算报告》明确要「加强超常规逆周期调节」，广义赤字率预计将进一步升至 9.8%。货币政策则不仅将政策利率降至历史最低水平，而且已经低于 2% 的通胀目标。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250311/174166015963663400_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;数据来源：Wind&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二是在政策组合（着力点）方面，政策的针对性更强。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中央财政更加聚焦增量，主要体现在「两重」、「两新」政策力度的持续增加。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;例如，2025 年将支撑「两重」的特别国债资金规模再增加 1000 亿元至 8000 亿元，同时为了尽快扭转的企业和居民的预期，将「两新」补贴资金规模增加 2000 亿元至 5000 亿元，并新增&lt;span&gt;针对&lt;/span&gt;企业和居民的财政贴息政策，让企业和居民能直接获得更多的财政补贴。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;地方政府更加聚焦存量&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，将地方政府赤字规模提高到 8000 亿元，新增地方政府专项债额度增加&lt;span&gt;5000&lt;/span&gt;&lt;span&gt;亿&lt;/span&gt;至 4.4 万亿，除了 8000 亿元用于化债之外，地方政府重点负责收地、收房和偿还企业欠款，目的就是尽快修复因房地产市场调整产生的存量缺口。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中央银行重点维持好银行体系的基本盈利能力&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，尽可能在有限的正常货币政策空间内，通过结构性和总量工具来改善银行体系的净息差水平。另外，财政贴息政策着力点应该在银行端，也有利于银行净息差的改善。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;由此，针对企业、居民和银行三部门的收缩，政策面均各有侧重地予以了对冲，并对潜在的系统性风险做了专门的政策安排，针对目前无法预测的不确定性，政策导向上保持政策储备，预留了政策空间（包括广义赤字的追加与政策利率的大幅下调）。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;综上，2025 年的政策路线图已经十分清晰，并会贯穿今后 2-3 年，如果各项政策能够如期快速到位，那么内需缺口有望以更快的速度得以修复。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;（文章仅代表作者观点。）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;参考：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12432406.html"&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;对于物价涨幅目标调整，有五个问题值得关注&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12453752.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12453752.html</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 03:08:45 GMT</pubDate>
      <author>张涛 ZT</author>
    </item>
    <item>
      <title>【评论】完善劳动者工资正常增长机制，可从三方面破题</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2022 年 8 月 21 日，上海市长宁区虹桥路，夜里换路牌的工作人员。来源：界面图库（范剑磊）" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250307/174134106993048000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「零工保障」、「技能提升」和「公平分配」是关键。「零工保障」、「技能提升」和「公平分配」是关键。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;文丨左雪静（复旦大学经济学院副教授，专业方向为劳动经济学）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年政府工作报告将「多渠道促进居民增收，推动中低收入群体增收减负，完善劳动者工资正常增长机制」，作为扩大内需、提振消费的重要途径加以阐述，这一表述内涵极为丰富。一方面，近年来逆全球化浪潮加剧、外贸不确定性显著增加，保持强劲的内需逐步成为我国经济持续增长的关键动力；另一方面，政策制定者已深刻洞察到，提振消费的根本路径在于稳定劳动者预期、增加劳动者收入。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，报告关于促进劳动者工资增长推动消费的表述，与促进民营经济发展、大力稳定和扩大就业的政策导向相互呼应，共同构成理解「新常态」下我国劳动力市场结构转型的重要视角。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;如何完善劳动者工资正常增长机制，从而有效扩大内需、提振消费，或许可以考虑从以下三个方面破题：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;破题灵活就业：从「零工保障」到「消费信心」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;我国灵活就业群体规模已超&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;亿人，以外卖骑手、网约车司机、直播主播等为典型代表，我国劳动力市场正逐步从「工厂流水线」向「数字零工」范式转变。国家统计局数据显示，截至&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2023&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年年末，灵活就业劳动者在城镇就业人口中占比为&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;43%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，年龄主要集中在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;20&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;至&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;40&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;岁区间。理论上，该年龄群体理应具备旺盛的消费需求，但由于灵活就业所导致的收入波动以及社会保障的缺失，使得劳动者产生强烈的「避险」心理。具体而言，相较于消费，劳动者出于规避「失业」「工伤」等意外情况导致的收入锐减，以及考虑未来养老需求，有着强烈的储蓄动机。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250307/174134106993048000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;因此，为庞大的灵活就业群体构建完善的社会保障体系，成为刺激消费需求的重要举措之一。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;伊始，京东、美团相继宣布为外卖骑手缴纳社会保险，这一举措不应被视作工资增长的「成本」，相反，其能够通过稳定劳动者预期来释放消费潜力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;破解就业错配：以「技能提升」应对「学历通胀」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;高学历劳动者正面临「学历通胀」的严峻挑战。今年我国将有超&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1000&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;万高校毕业生涌入就业市场。国家统计局数据显示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月，不含在校生的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;16-24&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;岁劳动者失业率为&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;16.1%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，较去年同期有所上升。与此同时，制造业&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;招工难&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;现象广泛存在。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;除就业层面的供需错配外，在工资方面，国家统计局数据显示，虽然&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2023&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年我国城镇单位就业人员实际工资较上年实际增长&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，但增速已连续&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年下滑。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大量经济学研究表明，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;GDP&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;每增长&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，就业率大致上升&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;0.5%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。就我国实际情况而言，相关研究报告显示，一个百分点的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;GDP&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;增速大约可创造&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;200&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;万个左右的就业岗位。而我国经济增长已步入低速轨道，从劳动者角度看，就业市场竞争必然加剧，高学历劳动者进入制造业或从事一般性服务业已成为不可逆转的趋势。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，人工智能时代的到来，也将对高学历劳动者产生更为强烈的冲击。因此，对于即将踏入劳动力市场的高学历毕业生，高校应在其求职过程中发挥关键作用。一方面，高校课程设置应与市场紧密接轨，着重培养学生掌握市场所需能力，同时积极鼓励大学生积累一定的实习实践经验，这将助力毕业生实现角色转变。而对于已有工作的高学历劳动者，持续学习、培养新技能以适应不断变化的市场需求，已成为必备能力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;破除制度壁垒&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;: &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以「公平分配」畅通「内需循环」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不平等成为制约劳动者工资增长，进而制约消费增长的一大阻碍。不平等涵盖多方面，包括国民收入在劳动者报酬和资本报酬之间的分配、垄断性行业的存在以及双轨制的社保体系等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一方面，我国劳动者报酬在国民收入分配中的占比低于国际平均水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2023&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年数据显示，我国居民可支配收入占&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;GDP&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的比重为&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;43.2%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，与发达国家超&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;60%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的水平存在明显差距。另一方面，受城乡二元结构影响，我国城镇居民人均可支配收入是农村居民的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;倍以上。根据世界银行研究报告，当一个国家基尼系数每上升&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;0.1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，居民储蓄率平均提高&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3-5&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;个百分点，这类储蓄均可视为「预防性储蓄」。相关研究表明，我国农村地区家庭为应对医疗和教育支出的储蓄高达&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;40%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。显然，高储蓄率意味着较低的当期消费，因此进一步提升农村居民可支配收入，对提振消费具有显著作用。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年政府工作报告还着重强调加快推进全国统一大市场建设，这进一步凸显打破行业垄断的重要性。当高薪岗位被特定群体垄断，普通劳动者只能被困于低附加值产业，工资增长将失去市场动力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;最后，社会保障的「双轨制」实际上限制了弱势群体在劳动力市场的议价能力，劳动者为获取基本保障不得不接受&lt;span&gt;低薪&lt;/span&gt;岗位，上亿农民工群体的消费潜力因而无法得到有效释放。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;综上，逐步实现社会保障的并轨与全覆盖，借助最低工资制度保障劳动者合法权益，加大对弱势群体的转移支付，是保障工资增长、促进消费、提振内需的有效路径。同时，鼓励劳动者持续学习新技能，积极拥抱已然来临的人工智能时代，是减少劳动力市场供需错配的重要手段。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;（文章仅代表作者观点。）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12443455.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12443455.html</guid>
      <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 09:55:46 GMT</pubDate>
      <author>左雪静</author>
    </item>
    <item>
      <title>博洛尼广佛经销商被指卷款千万跑路，公安和监管部门已介入调查</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="博洛尼佛山居然之家 D 座 4 楼门店。界面新闻蓝丽琦摄" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20231120/170046190253386500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;被海尔有屋智能寄予厚望的博洛尼品牌，如今在珠三角重要市场丢失口碑。被海尔有屋智能寄予厚望的博洛尼品牌，如今在珠三角重要市场丢失口碑。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;蓝丽琦&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近期，一家全国性定制家居品牌「博洛尼」的广州、佛山经销商卷款跑路一事，引发行业关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据界面新闻走访了解，博洛尼此次经销商跑路涉及的门店共有 4 家，分别位于广州罗浮宫、广州天河居然之家、佛山居然之家，以及佛山顺德的一家街边店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次涉事经销商并非个体户，而是以公司（合创力家居）名义经营，广州居然之家门店的经营主体则是欧佩拉家居（合创力家居全资子公司）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天眼查 APP 显示，合创力家居均由同一实际控制人控制，大股东和法人均为陆宗勇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 17 日，一名知情人士向界面新闻透露，陆宗勇最早是在 10 月中旬「处于半失联状态」，但人其实还在广州，目前原店面员工、工厂还能联系上这位经销商，但消费者、卖场方均无法联系上。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20231120/170046190253386500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该人士还透露，由于博洛尼产品的平均单价较高，此次经销商卷款金额已经超过一千万元，「在罗浮宫还有一宗 300 万的大单。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对此次博洛尼门店经销商跑路事件，卖场方之一居然之家向界面新闻回应，已经以「诈骗」为由报警。罗浮宫则表示，卖场不止是报警，相关街道办、市场监督管理局均已介入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居然之家方面表示，涉事经销商的公司账上已经没有资金，由于涉案人数众多、涉案金额较高，取证难度也较高，所需时间较长，目前仍在等待警方定性。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20231120/170046924951354500.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;博洛尼佛山居然之家 D 座一楼门店。界面新闻蓝丽琦摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;多位人士向界面新闻证实，为了安抚消费者情绪，博洛尼（工厂方）已经从北京总部派人在广州驻点，专门负责此次事件的售后。但工厂方要求消费者，需要额外支付三折的货款才会接手订单，这引起已经支付全款、或者还未付尾款的消费者不满。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博洛尼作为高端定制家居品牌，此前被有屋智能（A21074.SZ）收购，后者在 2021 年冲击上市，博洛尼贡献的营收达到六成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能的实控人为海尔集团，上市历程并不顺利。在经历三轮问询后，去年 8 月有屋智能选择主动撤回上市申请。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;翻阅有屋智能当时的招股书，此次涉事经销商合创力家居与博洛尼创始人、有屋智能董事蔡明有重大关联，和公司构成关联交易。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;罗浮宫已将涉事门店围蔽，有一宗三百万的大单&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;此次事件在定制家居行业受到关注，也有多个特殊关联性。首先，发生在以广佛为核心的定制家居产业重地；第二，牵涉到两家明星卖场，一家为业绩超过美凯龙的家居卖场巨头居然之家（000785.SZ），一家是以高端著称的罗浮宫家居（公司全称「广东罗浮宫国际家具博览中心有限公司」）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 17 日，界面新闻记者走访了解，佛山居然之家的博洛尼门店已经空无一人，但还有亮灯。卖场方面表示，如果关灯会影响整体形象，对附近的商户不利。在佛山居然之家的公众号还能查询到这家博洛尼门店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比之下，广州罗浮宫则反应迅速，且进行果断切割。据广州罗浮宫多位商户透露，在博洛尼经销商失联后，罗浮宫立马将涉事门店围蔽起来，围蔽当天有数十名消费者到场。在官方公众号中，也已经无法查询到相关信息。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20231120/170046194629628200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;博洛尼广州罗浮宫 C 座门店，目前已是围蔽状态。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;博洛尼此次涉事的经销商，所开门店均为上千平方米的大店。仅在佛山居然之家的门店，就占据一楼、四楼的两个铺位；在广州罗浮宫的门店，则是占据了正对电梯门的最佳位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而罗浮宫的租金价格是居然之家的数倍，对应的消费群体也更偏向中高端。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我这里几百方面积的租金都要 4、5 万每月，博洛尼的门店估计要十几万一个月，还没算上之前装修的费用。」广州罗浮宫一商户表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;涉事博洛尼门店起初在广州罗浮宫的 B 座三层，后来搬去 C 座。由于商场的围蔽，如今也看不出任何痕迹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「其实这家门店刚装修好不久，才开门不到 3 个月就‘跑路’了，我们都觉得很意外。」附近商户感慨道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名知情人士向界面新闻表示，该经销商的佛山门店实则为盈利状态，很有可能是跑去广州罗浮宫开店之后，出现亏损。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于博洛尼产品的平均单价较高，罗浮宫的定位也较高，知情人士还透露，「在罗浮宫还有一宗 300 万的大单。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于该经销商是否有大额订单，罗浮宫相关工作人员则不予回应，仅表示卖场不止是报警，相关政府部门街道办、市场监督管理局均已介入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在小红书社交平台中，一名自称为在广州居然之家博洛尼门店下单的消费者，表示已经向广州天河市监局反馈。其截图的短信回复显示，由于无法与涉事门店取得联系，决定终止调解，建议投诉人通过其他司法途径解决消费纠纷。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" height="597" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20231120/170046285462663600.jpg" width="445" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;欧佩拉家居为合创力家居全资子公司。（截图自小红书）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在以罗浮宫、红星美凯龙、居然之家等「明星卖场」们构建的生态里，消费者到门店下单，也需要通过卖场的途径进行付款。如果出现门店「跑路」事件，卖场也要根据合同要求进行赔付。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居然之家方面向界面新闻表示，目前在等待警方把案件定性，才会走下一步的赔付流程，「还是希望先把挪用的钱找回来。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但定性的关键在于，需要证明该经销商是明知经营不善仍然收款，才能构成诈骗行为，否则仅为民事纠纷中的合同纠纷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早在今年年中，位于北方的居然之家山西运城门店也同样出现了博洛尼经销商「跑路」事件，当时涉及客户 10 余户，涉案金额有百万元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据此前的媒体报道，6 月 24 日居然之家运城店曾召开「启动先行赔付新闻发布会」，经过卖场的监督，原经销商已经对 2 位顾客办理退款，5 位顾客下单制作，剩余 2 位顾客原经销商和工厂未能解决处理，居然之家则启动先行赔付机制，累计赔付金额 42.9 万元。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;涉事经销商为博洛尼重要经销商，与品牌创始人蔡明有关联&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;此次在广佛地区涉及跑路的经销商合创力家居，曾在博洛尼的营销体系中占据着重要地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据有屋智能的招股书，截止 2022 年 8 月，有屋智能的控股股东为有屋家居，持股比例 27.38%，实际控制人为海尔集团，共计拥有 43.81% 股份的表决权；博洛尼创始人蔡明间接持有有屋智能 21.27% 的股权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博洛尼作为山东青岛的一个老品牌，整体股权结构、业务构成体系错综复杂，有屋智能当初只收购了博洛尼体系内的定制家居业务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017 年 11 月、2019 年 1 月，有屋智能在这两个时间段分别收购了博青岛（公司全称「博洛尼智能科技（青岛）有限公司」）、科宝博洛尼（全称「科宝博洛尼（北京）装饰装修工程有限公司」）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这两次收购后，再加上已有的「有屋」、「海尔全屋家居」，有屋智能旗下一共有三个定制家居品牌。在 2021 年冲击深交所创业板上市时，有屋智能的主业除去定制家居板块外，还有相关的智能家居空间方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 2019 年至 2021 年期间，有屋智能总营收分别为 32.94 亿元、37.07 亿元、42.93 亿元。其中，来自博洛尼的定制业务收入分别为 21 亿元、22 亿元、28 亿元，占公司总营收的六成，为有屋智能的主要收入来源之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能披露，截止 2021 年 12 月，博洛尼门店数量达到 633 家，经销商共有 394 位。其中，经销商分布以华东、华北地区为主，华南地区的广东、福建、广西分别有 15、16、6 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要注意的是，有屋智能曾披露，广州合创力家居有限公司、东莞市合创力家居有限公司（以下合称为「合创力家居」，相关数据均为合并计算）与公司构成关联交易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述知情人士向界面新闻透露，涉事经销商也有在东莞开大店。但截至目前，还未看到有东莞消费者在社交平台上反馈相关问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能表示，合创力家居为公司经销商，董事蔡明对该经销商具有重要影响。至于有何重要影响，有屋智能并没有进一步说明。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/word/20231120/ddad8b2fdb5af99e4be9de3ae4f552e6.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;截图自有屋智能招股书&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;蔡明为博洛尼创始人，品牌从创立之初就主打意式高端定制家居，为业内较早进入高定板块的品牌之一，积累了一定口碑。目前博洛尼总部在北京，工厂在山东青岛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在有屋智能冲刺 IPO 时，蔡明已经成为有屋智能的董事，他通过与 6 位股东成为一致行动人，间接持有有屋智能 21.27% 的股权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前有屋智能冲刺 IPO 的募资项目中，就有博洛尼在深圳增产 8 万套定制家具、湖北分公司年增产 16 万套全屋定制家具升级建设项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年，经销商合创力家居贡献收入 1510.69 万元；2020 年至 2021 年，合创力家居跃升为第四大经销商，分别贡献收入 1916.98 万元、2073.53 万元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要关注的是，在有屋智能披露的关联交易方的往来余额情况中，也是合创力家居的应收账款账面价值最高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年至 2021 年，合创力家居对有屋智能产生的应收账款余额分别为 978.95 万元、1177.33 万元、673.61 万元。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/word/20231120/7625f9f2add3ce52f28c2604eb79703f.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;截图自有屋智能招股书&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;随着重要经销商合创力跑路，对有屋智能在华南的布局和营收都将造成负面影响，同时近 700 万的应收账款也有成为坏账的风险。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/10417803.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/10417803.html</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 09:54:24 GMT</pubDate>
      <author>蓝丽琦</author>
    </item>
    <item>
      <title>伊丽莎白雅顿：「两杯奶茶钱」可买全套产品，有关部门：违规宣传，罚款两万｜消费者报告</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图源：伊丽莎白雅顿微博" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230817/169227272452050300_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;伊丽莎白雅顿作为高端美妆品牌，以「两杯奶茶钱「的宣传口径来突出购买门槛的降低，不免透露出品牌对于拉新、提高销售的渴求，侧面显现了其市场竞争力下滑。伊丽莎白雅顿作为高端美妆品牌，以「两杯奶茶钱「的宣传口径来突出购买门槛的降低，不免透露出品牌对于拉新、提高销售的渴求，侧面显现了其市场竞争力下滑。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;周芳颖&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;楼婍沁&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;伊丽莎白雅顿新品白茶新肌系列在上市不久后因涉嫌误导消费者被罚 2 万元，再次给美妆品牌敲响网络营销违规的警钟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，上海市黄浦区市场监督管理局公布一则行政处罚决定书显示，2 月该局接到举报称，伊丽莎白雅顿抖音账号发布视频广告，宣称两杯奶茶钱就可以买到全新白茶新肌系列尝鲜盒，结果实际支付 167.8 元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经查，该视频中宣称「……只要两杯奶茶钱，就可以拥有雅顿白茶全套护肤……」，视频中未表明产品价格，也未表明对标的奶茶品牌、品种、价格等要素。在视频下方有一行文字点击可跳转链接至天猫平台「伊丽莎白雅顿官方旗舰店」的新品系列尝鲜盒的购买页面。该礼盒标注售价 168 元，包含伊丽莎白雅顿白茶新肌洁面乳 50mL、伊丽莎白雅顿白茶新肌精萃水 50mL、伊丽莎白雅顿白茶新肌微精华凝霜 5mL 和 180 元回购券。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海市黄浦区市场监督管理局调研了目前市场上比较有知名度的奶茶品牌，以及美团外卖平台上一杯奶茶价格的占比分布情况，发现涉事品牌所声称的支付价格远远超过了市场上大众化的奶茶价格。该广告视频中未表明产品价格，也未表明对标的奶茶品牌、品种、价格等要素，构成发布对商品价格未做清楚表示的广告的行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述行为违反了《中华人民共和国广告法》第八条第一款「广告中对商品的性能、功能、产地、用途、质量、成分、 价格、生产者、有效期限、允诺等或者对服务的内容、提供者、 形式、质量、价格、允诺等有表示的，应当准确、清楚、明白。」的规定，构成发布对商品价格未做清楚表示的广告的行为。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230817/169227272452050300.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鉴于涉事品牌上述违法行为持续时间不足一个月，在抖音平台上发布涉案广告的曝光数为 1927，点击数为 645，下单数为 1， 未造成严重社会危害后果，且积极配合调查和整改，因而从轻行政处罚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得提到的是，伊丽莎白雅顿作为高端美妆品牌，以「两杯奶茶钱「的宣传口径来突出购买门槛的降低，不免透露出品牌对于拉新、提高销售的渴求，侧面显现了其市场竞争力下滑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;违规宣传一直是美妆领域里的常见病。雅诗兰黛、赫丽尔斯、宝洁等大大小小的美妆品牌都曾因虚假宣传被罚。随着美妆品牌将重心转上线上多平台营销，有多个团队负责不同平台的宣传，内容分发的审核确实成为薄弱环节。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美妆品牌时常容易踩中违法边缘一方面是因为市场竞争激烈，从某些角度夸大功效或者性价比能吸引更多消费者的注意力；另一方面，由于虚假宣传相关的处罚金额往往是基于广告费而非实际货值金额来计算的，违法成本算不上太高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但化妆品网络经营监管正在逐步强化，帮助行业在线上营商变得更为规范化。2023 年，国家药监局组织制定并公布《化妆品网络经营监督管理办法》，自 2023 年 9 月 1 日起施行。该《办法》起草过程中主要解决的问题之一就是虚假宣传等网络经营监管瓶颈问题。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/9943448.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/9943448.html</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 12:00:43 GMT</pubDate>
      <author>周芳颖</author>
    </item>
    <item>
      <title>上海光博士医美被投诉进口水光针调包成国产</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="图片来源于举报人供图" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411716429231100_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;消费者表示，自己遭遇了医美产品「被掉包」的事件，原来的「进口水光针」被换成了「国产水光针」。但是，这两款产品，一款是进口化妆品，一款是国产医用敷料，也都不是合规的医美注射产品。消费者表示，自己遭遇了医美产品「被掉包」的事件，原来的「进口水光针」被换成了「国产水光针」。但是，这两款产品，一款是进口化妆品，一款是国产医用敷料，也都不是合规的医美注射产品。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻记者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;黄华&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新闻编辑 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;谢欣&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;尽管医美领域的监管不断推出，但做医美却「被掉包」这一医美乱象依然存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，有消费者和界面新闻称，自己在知名医美机构光博士做医美项目时，所购买的「进口水光针」被换成了「国产水光针」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而更为严重的是，在向媒体曝光前，消费者本人也还没有意识到，无论是其购买的进口水光针、还是被调包的国产产品，这两款产品实际上都不是可以用于注射的产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而据爆料，在该医美机构的措辞之中，医美机构工作人员的合规经营意识也非常淡薄。违规产品还被当作是优质产品用来「讨好」老客户，违规注射的问题也依旧在出现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由此见得，医美注射品类项目当前仍然存在混乱。并且，要治理好医美乱象，单是依靠法规和监管的阶段性完善远远不够，这个行业的经营者、从业者乃至消费者，都有需要反思和提升的地方。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411716429231100.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当前，前述消费者仍在向监管等部门维权且没有得到结果。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;做医美被「调包」&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;赵女士（化名）是上海光博士医疗美容医院（以下简称「上海光博士」）的老客户，该机构位于上海市浦东新区民生路 1399 号。因为交通便利，赵女士在 2021 年之后就一直在该院消费医美项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据赵女士介绍，在 2022 年 6 月 11 日，她在上海光博士购买了六次「术唯可补水」、「祛黑小棕瓶/美白」项目；消费记录显示其当日付款为 2377 元、4420 元。不过，赵女士表示，由于时间久远加之其还有光电项目，所以项目的具体价格信息其记得不太清楚。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411423760588300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来自于赵女士的消费记录&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;今年 4 月 6 日，赵女士计划做「祛黑小棕瓶/美白」，也就是「英诺小棕瓶水光针项目」，使用的产品应当包括「英诺小棕瓶」。此前，她已经做过了两次该项目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据赵女士回忆，4 月 6 日下午，其在该机构预约了「英诺小棕瓶水光针项目」。但是，敷完麻药后，赵女士发现工作人员给自己准备的药品和以往使用的存在差异。新的产品包装盒上标注着「道趣芙琳」的字样，不再是「英诺小棕瓶」。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411446685904800_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片为赵女士被「替换」使用的产品&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;于是，赵女士随即询问工作人员为何换药，工作人员表示不清楚。之后，赵女士要求与上海光博士有关领导沟通。等待约 30 分钟后，一位徐姓主任过来与其沟通。赵女士表示，其为上海光博士运营副总经理徐向红。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在赵女士提供的录音材料里，徐主任表示，在「3·15」之后，妆字号的产品不能进行破皮注射，由于英诺就是妆字号的产品，所以该机构不再使用；在赵女士消费之前，该机构都会与客户沟通，提前告知需要替换产品这一情况。赵女士之所以出现「被掉包」，是因为「忘记了」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;话语间，徐主任也坦承，如果有一些老客户「只认英诺」，并坚持使用，机构是有留货的，可以给其偷偷使用。她还暗示，上海属于监管更严格的城市，不能明目张胆地违规。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当前，赵女士已经在大众点评和新氧平台上做了评价。大众起初表示，需要提交消费证据，然后证据会进行审核。当前，其评论已经在大众点评得到显示。而新氧方面则向赵女士表示，新氧会对商家进行惩处，但处罚不公开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，上海市市场监督管理局在 5 月 12 日向赵女士表示，她的举报仍在处理中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 5 月 9 日，就「英诺小棕瓶」、「道趣芙琳小棕瓶」、水光针项目，界面新闻记者依据光博士官网显示的联系方式，致电光博士医院集团，该号码无人接听。随后，记者又致电光博士上海分公司，接线人员表示，已将咨询问题做记录，随后相关负责人将在 1-2 日内联系回复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至发稿时，界面新闻没有接到相关回复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光博士官网显示，光博士医院集团成立于 2010 年，是一家聚焦皮肤医学美容的、集「医、教、研」于一体的医疗服务集团。发展至今，光博士目前在国内有两家医院，分别是上海光博士医疗美容、重庆光博士医疗美容，它们的定位均为「光博士，临床科研教学医院」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天眼查则显示，上海光博士医疗美容医院有限公司（下称「上海光博士医疗美容医院」）成立于 2012 年，在 2019 年前名字为「上海光博士医疗美容医院有限公司」。其由光博士医院管理集团有限公司 100% 持股，最新的法定代表人为罗召芬，实控人为何丽英。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何丽英也是光博士医院集团的创始人。当前，在雪球上还能检索到其 20 岁南下打工，一路摸爬滚打，甚至故意到太阳下暴晒几小时掌握了色斑的生长规律的「祛斑皇后养成记」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据天眼查，上海光博士经营范围包括医疗服务和生活美容服务。同时光博士集团官网显示，上海光博士医疗美容机构还是「黄褐斑综合治疗临床科研」承办单位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，天眼查的信息也显示，上海光博士的行政处罚实在不少。其中涉及了不少违规使用医疗器械、违规进行广告发布、不规范执业、侵害消费者合法权益等。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168413497874095900_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;天眼查所显示的上海光博士存在的行政处罚记录。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/16841349917824600_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;天眼查所显示的上海光博士存在的行政处罚记录。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;例如，未按规定告知患者病情、医疗措施、医疗风险、替代医疗方案等其他违反《医疗器械临床使用管理办法》规定的行为；发布广告妨碍社会公共秩序或者违背社会良好风尚等。历史行政处罚还包括：未取得《医疗机构执业许可证》擅自执业、以欺诈手段提供商品或者服务的，侵害消费者合法权益的等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从集团层面看，光博士有的不仅仅是医院。官网显示，该集团旗下十余个终端品牌分布医美产业链上下游，除了两家医美医院，还有三家皮肤医学研究所、一家技能培训机构以及生物科技公司、医疗器械公司、健康服务公司等 14 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光博士的技能培训机构指的是「上海全联美容有限公司」。在全联学院的官网上，显示其隶属于上海全联美容有限公司，公司为全国工商联、中整形协会中心合作单位，主营范围有光电培训，美容师培训，美容基础知识培训等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，光博士旗下还定位了诸多细分品牌，例如，捷丽生物是居家护肤品牌，盛美丽人是高端医美品牌，另一品牌奈菲尔（Miss Nefer）美容连锁机构还曾经提出了「分龄美容管理」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而从公司的命名和大量曾经的报道可见，激光祛斑是该公司在起步阶段就试图进入的市场。随后，发展成为「综合性美业集团」是该公司的目标。不过，近三年内，该集团的曝光量不及 2019 年之前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另据社交媒体，上海光博士医疗美容医院进行的「英诺小棕瓶」或者是「道趣芙琳小棕瓶项目」都不是个例。当前，在社交媒体上，有不少用户晒出了体验评论。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411679191184700_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;涂抹用化妆品不得用于注射&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;赵女士做的水光针项目是近年国内较火的医美项目。而在社交媒体上，有关于英诺小棕瓶的声音并不少。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411470713779300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于社交媒体的讨论&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;从品牌上看，官网显示，英诺皮肤世家品牌成立于 1898 年，由创始人 Antonio Fita Trías 从西班牙巴塞罗那的一家药店和家庭实验室开始，目前已进驻全国 3000+线下门店，主要业务为求美者直接解决肌肤面临的各种问题并提供全程肌肤问题解决方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;官网还显示，英诺皮肤世家在中国包括线上、线下产品，以西班牙进口为主；英诺皮肤世家目前是由虹菘集团及其子公司上海依娜生物科技有限公司为大中国区总代理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但实际上，「英诺小棕瓶」并不是一个合规的水光针类产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据英诺皮肤世家官网，英诺皮肤世家小棕瓶的核心成分包括：维生素 C、谷胱甘肽、硫辛酸、超氧化物歧化酶（SOD）和透明质酸钠。其中，以维生素 C、谷胱甘肽为代表的成分，是「美白针」的常备成分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新闻此前报道，国内目前就没有合法获批的「美白针」，&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/9070023.html" target="_blank"&gt;国内市面上的「美白针」实则都是三无产品&lt;/a&gt;。而「水光针」实则也是一个指代不清，在实际操作中被用作是营销名称的品类，并非合法获批的产品品类。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，消费者在社交媒体分享水光针体验时，更多的关注点均为「是否变白了」、「色斑有无消退」、「痛不痛」，而对于产品的具体成分，对于是什么成分用在自己的脸上，鲜有了解和关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;针对此乱象，2022 年 3 月 30 日国家药监局曾发布《关于调整《医疗器械分类目录》部分内容的公告（2022 年第 30 号）》（以下简称：《调整医械目录通知》）。其中首先明确，整形用注射填充物，通常由注射器以及预装在注射器中的填充材料制成，要按第三类医疗器械监管；整形美容用注射材料，同样按第三类医疗器械监管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;并且，前述《调整医械目录通知》还「点名」表示，作为水光针主要成分的注射用透明质酸钠溶液，用于注射到真皮层，主要通过所含透明质酸钠等材料的保湿、补水等作用，改善皮肤状态，按照第三类医疗器械监管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;简单说来就是，注射类医美项目用到的「针」，例如「水光针」，都按照三类器械监管，妆字号产品不可以用于注射。而具体到成分，注射用透明质酸钠溶液是三类器械。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也意味着，当前市面上打着「水光针」名义的产品，其究竟包含哪些成分，是否都可以用于注射，是否按照规定进行了注册，都是需要关注的。而监管对于此类产品及其成分的管理应当做更深入的管控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 11 日，英诺皮肤世家在回复界面新闻采访时表示，「英诺小棕瓶」来自西班牙，在欧洲一直是以医美水光的方式使用；目前网络上关于「英诺小棕瓶」的使用介绍都是参考国外方式；由于中国法规与国外不同，根据监管要求「英诺小棕瓶」是以化妆品进入中国市场进行销售的，品名为「英诺皮肤世家慕颜莹润精华液」，使用方式为涂抹；在国内现行法规下，欧美水光类产品均无法取得医疗器械批件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英诺皮肤世家表示，不管是法规要求还是公司的使用建议，都不推荐通过注射使用「英诺小棕瓶」；「英诺小棕瓶」在国内的销售推广过程中，一直按照化妆品的方式进行涂抹使用。但该公司也坦言，医美机构和渠道商企业只要经营范围含「化妆品」，就可以正常经营销售「英诺小棕瓶」及其他化妆品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也就是说，作为销售方，英诺皮肤世家也明确承认并知晓，「英诺小棕瓶」只能作为化妆品涂抹，而不得用于注射使用。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;被调包的国产货实际为医用敷料&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;与「英诺小棕瓶」是以化妆品身份进入中国市场进行销售，但在医美机构使用过程中存在不合规使用的情况相比，「道趣芙琳小棕瓶」的使用甚至更加灰色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据新氧平台信息显示，国内使用道趣芙琳产品的用户不在少数。用户体验中，评论关键词包括：「医美光电项目术后护理」、「全面部涂抹」、「国家二类医疗器械产品」、「主要材料为透明质酸钠」等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;依据赵女士提供的产品包装盒，这是一个银灰色的包装盒。其中，有一面写着该款产品的商标名「道趣芙琳」；另一面写着产品名称为「医用修复敷料」，型号规格为「贴敷型，圆形（Y）Y-2」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，道趣芙琳产品包装盒上并无其他信息，包括产品获批的境内医疗器械注册号、产品的主要成分、适用范围、注册人名称、审批部门，都没有表述。仅从赵女士的供图来看，该产品在单独包装时像极了「三无产品」，消费者很难清晰了解其具体的产品成分。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230515/168411630651829500_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;当前，若是在国家药监局检索「医用修复敷料」，仅有八款产品的显示了获批信息。其中，若是规格满足「贴敷型，圆形（Y）Y-2」这一条件，就只有注册编号为「陕械注准 20182640059」，注册人名称为「西安汇智医疗集团有限公司」的一款产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其主要组成成分一栏显示为：该产品分为贴敷型和涂抹型；贴敷型由透明质酸钠和无纺布组成；涂抹型由透明质酸钠和纯化水组成；产品为非无菌。其适用范围一栏显示为：该产品适用于激光、光子嫩肤、微晶磨削、果酸活肤术后的护理。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411498215535500_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于国家药监局&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;这体现了，该款产品的成分非常普通。并且，其存在还是「绿叶」作用，即本意是当消费者完成光电类医美项目后，用来贴敷和涂抹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要指出的是，从新氧平台上的信息可以证实，这款来自西安汇智医疗集团有限公司的普通医用敷料也就是所谓的「道趣芙琳小棕瓶」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据新氧 APP 对道趣芙琳医用修复敷料、道趣芙琳小棕瓶的介绍，其介绍均包含「NMPA 认证」。与道趣芙琳小棕瓶仅有「NMPA 认证」（NMPA 指国家药监局）不同，道趣芙琳医用修复敷料的认证还被强调为「二类医疗器械」。并且，产品产地中国，来自上海道趣生物科技有限公司。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411544699212100_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于新氧 APP 的查询结果&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;然而，若是点击它们的「NMPA 认证」一栏，画面显示的都是「陕械注准 20182640059」，注册人系「西安汇智医疗集团有限公司」的那一款产品。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411547195888900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于新氧 APP 的查询结果&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;天眼查显示，西安汇智医疗集团有限公司就是原先的西安汇智医疗器械有限公司，成立于 2012 年，曾经注册的产品还包括电子尿量监护仪、智能血氧监护仪。2022 年起有机构股东进入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也意味着，所谓「道趣芙琳小棕瓶」，实质是一款医用敷料产品，注册人是西安汇智医疗集团有限公司。而「道趣芙琳小棕瓶」是一个被包装的概念，上海道趣生物科技有限公司应是它的商业推广商。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据天眼查，上海道趣生物科技有限公司成立时间为 2018 年，法定代表人为陈慧贞，实控人为韩兴国。韩兴国持有该公司 60% 的股份。同时，韩兴国还在上海埃德斯生物科技有限公司、上海胶芙丽生物科技有限公司、莆田市和众人力资源服务有限公司有任职记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据「2021 首届全球医美前沿产业大会，了不起的先行医美人」会议海报，韩兴国系道趣生物首席执行官，其同时还是上海市医疗健康协会副会长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这场会议中，韩兴国的发言涉及了医美产业的规范问题，其中还提及的产品注册的「困惑」。韩兴国表示，医美产业存在规范延迟的问题，其个人认为处在初级发展阶段，包括产品证件的合规性问题，「不是各个厂家不想申报，是没有这个类目，没有评价标准就无法申请和评估，这个是我们作为品牌方比较困惑的问题」，此外，行业的技术、服务、管理也都处于初级阶段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230515/168411574672172900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，当日的会议发言中，韩兴国没有进一步对医美产品的注册评价问题提出自己的解决建议，而是介绍了医美商战的最新变化和公司产品，还提出了「道趣芙琳小棕瓶的 2.0」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 9 日，依据天眼查显示的联系方式，界面新闻联系了上海道趣生物科技有限公司，该公司接线人员表示，道趣芙琳小棕瓶的产品问题可尝试与该公众号联系，其「不在那、不知道、不清楚」。另一家名字类似的「上海道趣芙琳生物科技有限公司」则在电话中表示，联系方式有误，称「不是那家公司」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至发稿时，就「道趣芙琳小棕瓶」的相关问题，记者在道趣芙琳公众号中的留言问题未获得回复。同时，该公众号显示的联系人员也始终没有回复记者的微信提问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在同一时间，该人员的微信朋友圈高频地更新着「道趣芙琳恒白瓶」的推广动态。而据社交媒体发布的「道趣芙琳恒白瓶」图片，其和「小棕瓶」的图片显示为同一款产品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在推广动态中，涉及道趣芙琳使用的机构数量不少，且遍及全国。例如，青岛王博士医疗美容、济南美释医疗美容、深圳名品医疗美容门诊部、河南洛阳孔繁荣医疗美容、金华亚美综合门诊、济南星澄艺医美整形、南宁美丽在造医疗美容门诊部扽等等。这也体现了目前道趣芙琳「逐个击破」的推广方式和「日进斗金」的强度。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411596677256400_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于微信截图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411607965388400_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片来源于新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在其推广文案中，也不乏「无痛美白淡斑」、「为机构赋能」、「机构高利润品，助力业绩销售」等说辞。而若是涉及利润问题，据新氧 APP，当机构售卖的项目包含「水光项目」时，5ml 道趣芙琳的价格可以达到 3000-8000 元。而前文已经提过，据国家药监局，道趣芙琳小棕瓶的主要成分是透明质酸钠和纯化水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 来源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/9399372.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/9399372.html</guid>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 07:33:34 GMT</pubDate>
      <author>黄华 HH</author>
    </item>
  </channel>
</rss>
