<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>商業_界面新聞</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/2.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/2" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>基金，券商，信託等金融機構的新聞和分析 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>商業_界面新聞</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/2.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Mon, 10 Feb 2025 12:45:46 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>航司賣機票不能低於 200 元？知情人士：屬實，已實施一段時間</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：界面新聞圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20231122/1700663658288_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;有來自國有大型航司的市場營銷人士告訴界面新聞，各航司價格戰嚴重時，民航局會出面進行調節。有來自國有大型航司的市場營銷人士告訴界面新聞，各航司價格戰嚴重時，民航局會出面進行調節。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;薛冰冰&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;李慎&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近日，有消息稱，多家航司被有關部門約談或召開閉門會議，稱航司賣的票價過低，要求不準賣低於 200 元的機票。有關部門還會對票價進行監測，被發現低於 200 元賣票的航司，會接到「警告」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此，界面新聞向東航、南航等航司相關負責人進行了解，截至發稿前未獲回覆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位中型航司的市場部人士告訴界面新聞，「不準賣低於 200 元機票」的消息屬實，而且已經實施一段時間，至少有一個月了。該人士還表示，該通知出自局方（即民航局），只是口頭通知，並未下達正式文件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;某 OTA 平台相關負責人也向界面新聞透露，從他們平台的數據來看，目前對外展示的機票價格確實沒有低於 200 元以下的（包含稅費）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，有來自國有大型航司的市場營銷人士告訴界面新聞，民航業是市場化管理，不是公益交通，價格下限沒有明確要求過。但是各航司價格戰嚴重時，民航局會出面進行調節。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20231122/1700663658288.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「調節的方式就是統一控價，比如 A 和 B 兩家航司運營的同一條航線，票價相差 50 元，一直頻繁調節，持續時間較長。局方就會約談相關航司，並規定調節頻率和差額。」前述國有航司人士稱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他表示，關於不準賣 200 元以下機票一事，目前沒看到有相關的文件下發，局方一般不會做這方面的運價規定。大概率是航司之間打價格戰，局方約談進行調節，所以只是約談時口頭層面的通知，沒有紅頭文件下發。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;多家航司特價機票均 200 元起步&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;界面新聞瞭解到，不少航司 APP 主頁都設置有「特價機票」功能欄，為了驗證真實票價情況，界面新聞記者打開多個航司客戶端進行特價機票的搜索查詢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國航方面，北京首都出發的近 30 趟特價航班中，最低價格在 210 元，為經濟艙全價 1.4 折，是 2 月 13 日北京首都飛往大連的航班；另外有 9 趟航班，票價在 230 元-290 元之間，包括北京首都飛往呂梁、烏蘭浩特、瀋陽、西安、蘭州等航班，其中 2 月 13 日北京首都-西安鹹陽票價低至經濟艙 0.8 折，但是價格也高於 200 元，為 240 元。（以上均為不含機建燃油費的裸票價，下同）&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250210/173917756425456800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;圖片來源：國航 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;東航方面，上海浦東、虹橋兩機場出發的近 60 趟特價航班，最低價格在 249 元，包括上海浦東-五台山、重慶、桂林、瀋陽、海口、武漢、昆明等航班。南航方面，廣州出發至上海特價機票最低也在 340 元，為經濟艙 1.6 折。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;若從 OTA 平台報價來看，去哪兒平台展示的上海飛往石家莊、貴陽、西雙版納、長春等航班票價均卡着 200 元的「基準線」；北京飛往大連、蘭州、鞍山等地航班票價也顯示 200 元整。攜程平台「特價機票」一欄，上海-哈爾濱、三亞、成都、瀋陽等最低價格也都在 200 元。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250210/173917776461296300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;左邊為去哪兒 app，右邊為攜程 app&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;低成本航司通過將傳統乘客服務拆分銷售、嚴格控制運營成本等方式，以低廉的票價保持市場競爭力。有關部門要求不準賣低於 200 元以下的機票，是否會對國內的低成本航司如春秋航空、中聯航、九元航空等帶來更大影響？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此，界面新聞向春秋航空相關負責人進行了解，該負責人稱，目前不清楚有這樣的票價要求。他向界面新聞展示了春秋航空官網上海飛往大阪的票價信息，顯示 2 月 12 日上海-大阪航班的裸票價在 100 元，另外需付稅費 290 元，合計票價 390 元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過界面新聞也注意到，裸票價低於 200 元的現象主要在春秋航空周邊國際航線上出現，若單看國內航線，比如上海-深圳、上海-廈門，最低也是卡着 200 元的「基準線」。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250210/173917766115071800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;圖片來源：春秋航空 app&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;春秋航空相關負責人表示，機票價格隨行就市，淡季可能就便宜一點，旺季就會貴一點，完全市場化調節。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前述國有航司市場營銷人士向界面新聞分析稱，200 元以下的機票本來就比較少見，對市場影響不會太大。至於賣低票價的廉價航司，他們的收益點並不在票價本身，而是座位、行李、餐食等各種附加服務，受到的影響也比較有限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民航專家李淵向界面新聞透露，限制低票價的要求年年淡季都會有，但是缺乏強制機制，淡季一過各家航司自然就會提價，簡單説就是淡季沒法用、旺季沒用。至於對低成本航司的影響，他認為也不大，因為低成本航司面向客羣、銷售渠道等和傳統全服務航司有所不同。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;限低價背後：航司的內卷與虧損&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;早在 2023 年 2 月份，就傳出過一輪機票限價的消息。當時有傳言稱，國資委下屬七家國企航司接到要求，為減少虧損，停止低價投放。有大型航司內部人士向界面新聞證實了此消息，當時同樣是口頭傳達，沒有正式文件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最新這輪機票限價與上一次相比，背景有所不同。之前矛頭直指疫情期間虧損慘重，目的是減少虧損，而當下矛頭集中在航司之間內卷、打價格戰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自疫情放開以來，我國民航業加速復甦。但是國內、國際航線市場出現分化，由於國際市場恢復進度明顯滯後於國內市場，原本用於執飛國際航線的大量寬體機運力只能轉投國內，造成國內民航市場運力過剩。供過於求後，票價水平受壓制，航司之間陷於「內卷式」的低價競爭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中航協 2024 年第四季度理事單位信息溝通會上就提到，2024 年航空客運市場「旺丁不旺財」現象較為突出。2024 年全年民航業完成旅客運輸量 7.3 億人次，創下歷史新高，同比增長 17.9。但是經濟艙平均票價卻同比 2023 年下降超過 10%，全年客公里平均收益水平同比下降 12.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;溝通會上還提出，國內需求不足和市場競爭激烈直接影響航司票價和收益水平，建議科學安排運力供給，加強對熱點航線、熱點機場的分析研判和趨勢監測。嚴格執行國家價格法律法規和行業價格政策，共同維護市場正常價格秩序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;內卷的同時，國內不少航司還面臨業績方面的壓力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中航協數據披露，2024 年航空公司整體盈利 44.7 億元，比上年減虧增盈 102 億元，有 20 家航空公司實現盈利。而國內有 60 多家客、貨運航空公司，這也意味着，超一半的航空公司仍處於虧損狀態。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從上市航司業績預告來看，國有三大航仍未扭虧為盈。中國國航（601111.SH）虧損規模較小，預計 2024 年淨虧損達到 1.60 億元至 2.40 億元；中國東航（600115.SH）預計 2024 年淨虧損達 33 億元至 43 億元；南方航空虧損額居於兩者之間，預計 2024 年淨虧損 12.5 億元至 18.7 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於虧損原因，國航方面稱，主要是受國內市場競爭加劇、國際市場不確定性增強、油價匯率等要素價格波動影響；東航也提到，主要是行業競爭加劇、公商務出行需求不足、油價及匯率波動等方面原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對行業競爭加劇、供需失衡的局面，春秋航空（601021.SH）在去年三季報業績説明會上曾表態，認為短期價格的波動，背後有結構性的問題，比如機隊運力投放的不平衡、寬體機的使用、航線的恢復不平衡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是春秋航空也表示，從中長期來看，供需都會走向均衡，無論什麼情況下，行業合理的利潤率會決定最終合理的價格下限，除非忍受長期的虧損，只要追求合理的利潤率就一定會打破短期不均衡的價格水平，&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;來自高鐵的競爭壓力&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;界面新聞瞭解到，前述航司所指的競爭加劇，一方面是來自民航業內的競爭。例如，民航業市場集中度低，最繁忙的 10 條航線，承運人都在 7 家及以上，有的高達 12 家，競爭激烈導致收益水平較低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，不可忽視的是來自高鐵競爭的挑戰。2025 年中國鐵路營業里程將躍升至 16.5 萬公里，其中高鐵營業里程將達到 5 萬公里，標誌着「八縱八橫」高速鐵路網絡的基本貫通。屆時，高速鐵路網對 50 萬以上人口城市的覆蓋率將超過 95%。對現有的民航商務快線進而對全行業的運營產生衝擊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這當中，又以公商務客源的爭奪為甚，公商務旅客是航空公司兩艙常年的「座上賓」，為航空公司貢獻了重要利潤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《空運商務》2024 年下半年刊登一篇研究文章《我國民航與高鐵競合關係再認識》。文章中稱，疫情後國內整體消費復甦不及預期，乘客的價格敏感度提高。疫情期間推動了遠程辦公的普及，商務出行旅客的佔比有所下降。新的市場環境下，高鐵在中短途和商務航線上對民航的衝擊更為有力，民航與高鐵的競爭更加激烈。特別是商務出行等類型的高端乘客，這部分乘客原本在競爭市場上更多偏向於民航，但隨着乘客價格敏感度的提升，也有部分轉向了高鐵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在去年 6 月 19 日中航協舉行的專家沙龍研討會上也提到這一現象。會上稱，航空需求不足是今後一段時間必須面對的事實，尤其是公商務旅客出行佔比下降，且轉向高鐵出行趨勢明顯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此，前述研究文章中稱，要加強對高鐵的競爭優勢，還需打造差異化產品，提供民航特有的高質量服務，例如在商務航線上打造商務快線品牌，最大程度發揮民航的速度優勢，飛機上還可提供更高質量的餐飲、娛樂等服務，適應商務乘客需求。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12330742.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12330742.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 11:11:55 GMT</pubDate>
            <author>薛冰冰</author>
        </item>
        <item>
            <title>全國股轉公司通報 1 月新三板掛牌公司及相關主體監管情況</title>
            <description>&lt;p&gt;2 月 10 日，全國股轉公司通報 2025 年 1 月新三板掛牌公司及相關主體監管情況。2025 年 1 月，全國股轉公司對 2 宗違規行為給予紀律處分；對 46 宗違規行為採取自律監管措施，其中 27 宗違規行為被採取口頭警示的自律監管措施，19 宗違規行為被採取出具警示函的自律監管措施。以上被給予紀律處分和採取出具警示函自律監管措施的違規行為，主要涉及信息披露違規、公司治理違規和其他違規。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一、主要違規情形&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;信息披露違規：一是掛牌公司未及時披露重大信息，如重大訴訟、任一股東所持掛牌公司 5% 以上股份被凍結等。二是掛牌公司相關責任主體存在股份代持情形。三是掛牌公司《公開轉讓説明書》未完整披露關聯關係及關聯交易情況。四是掛牌公司在掛牌轉讓期間，未及時披露實際控制人與其他主體簽訂的涉及特殊投資條款的協議內容；在股票定向發行過程中，未及時審議和披露實際控制人與發行對象簽訂的涉及特殊投資條款的協議內容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公司治理違規：一是掛牌公司控股股東、實際控制人佔用掛牌公司資金。二是掛牌公司披露回購股份方案後，無充分正當事由終止實施該方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他違規：一是收購人未及時披露收購報告書等相關文件。二是掛牌公司相關責任主體進行短線交易。三是權益變動違規。四是承諾人未按期履行公開承諾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二、典型違規案例&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）掛牌公司未及時披露重大訴訟&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;某公司因合同糾紛被提起多項訴訟，根據涉案金額及其佔公司最近一期經審計淨資產絕對值比例，上述各項訴訟均已達到重大訴訟披露標準，該公司均未及時披露。我司依規對該公司及其董事長、信息披露事務負責人給予紀律處分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;掛牌公司應當嚴格遵守我司業務規則關於重大訴訟、仲裁披露的相關規定。掛牌公司涉及訴訟、仲裁的，應當對照《全國中小企業股份轉讓系統掛牌公司信息披露規則》第四十六條的規定，根據涉案金額、所佔比例等要素，審慎判斷是否達到重大訴訟、仲裁披露標準，真實、準確、完整、及時地披露重大訴訟、仲裁。董事長、信息披露事務負責人對掛牌公司重大訴訟、仲裁披露負有主要責任，應當忠實、勤勉地履行職責。對於掛牌公司未按規定披露重大訴訟、仲裁的，我司將結合違規情節對公司及相關責任主體採取自律監管措施或給予紀律處分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）掛牌公司重大資產重組違規&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;某公司根據協議約定，受讓其他企業的部分股權，並已完成工商變更登記。該交易涉及的資產總額佔掛牌公司最近一期經審計期末資產總額的比例已經超過 50%，構成重大資產重組。該公司未就上述重大資產重組事項規範履行重組程序。我司依規對該公司及相關責任主體給予紀律處分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;掛牌公司應當嚴格遵守《非上市公眾公司重大資產重組管理辦法》及我司相關業務規則，準確判斷資產交易是否構成重大資產重組，規範履行重大資產重組審議程序和信息披露義務，結合重組事項進展及時申請股票停牌、復牌，並做好內幕信息知情人登記等信息管理工作。對於掛牌公司重大資產重組違規的，我司將結合違規情節對公司及相關責任主體採取自律監管措施或給予紀律處分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全國股轉公司持續強化自律監管，不斷提升新三板市場運行質量和市場主體規範化運作水平，對違規行為堅決採取監管措施，切實保護投資者合法權益，保障新三板市場健康有序發展。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12331336.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12331336.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 11:07:49 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>山西公佈打擊網絡違法犯罪 10 起典型案例</title>
            <description>&lt;p&gt;據公安部網安局消息，2024 年，山西公安機關認真貫徹落實省委省政府和公安部黨委決策部署，在廳黨委的統一指揮下，深入開展「淨網 2024」專項行動，聚焦打擊整治「網絡水軍」、網絡謠言、網絡侵公、網絡黑客等危害網絡秩序和羣眾權益的突出違法犯罪，堅持破案件、打團夥、斷鏈條，以實際行動切實守護網絡安全、維護社會穩定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;現公佈 10 起打擊網絡違法犯罪典型案例：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;案例一：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;馬某某等人非法利用信息網絡為賭博集團洗錢案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 3 月，運城公安機關工作發現，犯罪嫌疑人馬某某、王某等 8 人成立網絡科技公司，並註冊電商平台店鋪為境外網絡賭博集團洗錢，涉案資金達 1.5 億元。目前，運城公安機關已查封犯罪團夥註冊的網絡科技公司 10 家，依法對馬某某等 8 人採取刑事強制措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;案例二：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;史某編造「受父輩庇護，入職相關單位」網絡謠言案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 5 月，太原公安機關工作發現，犯罪嫌疑人史某為尋求網絡關注，多次發佈辱罵中國人、侮辱中國等信息並編造「受父輩庇護，入職相關單位」虛假消息，造成嚴重不良社會影響。目前，太原公安機關已依法對史某採取刑事強制措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;案例三：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;荊某某等人非法利用信息網絡組織、介紹賣淫案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 6 月，朔州公安機關工作發現，有人利用網絡社交軟件發佈招嫖信息，組織人員長期為他人介紹賣淫並從中獲利。朔州公安機關立即成立專案組開展深入偵查，開展了 2 輪次收網工作，搗毀了一個利用信息網絡組織賣淫團夥，共抓獲犯罪嫌疑人 53 人，其中依法採取刑事強制措施 28 人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;案例四&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;付某某等人組織「網絡水軍」刷&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;量控評案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 6 月，太原公安機關工作發現，犯罪嫌疑人付某某通過網絡有償提供刷量控評服務非法謀利，擾亂網絡秩序，太原公安機關通過層層深挖，最終摧毀作案窩點兩處，打掉作案網站平台 4 個和非法網絡店鋪 100 餘個，依法採取刑事強制措施 8 人，查明涉案金額 1000 餘萬元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;案例五：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;宋某某等人侵犯公民個人信息案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 7 月，晉城公安機關工作發現，犯罪嫌疑人宋某某等人非法從事公民個人信息買賣行為，隨即開展立案偵查，成功破獲一起本地教培行業人員購買公民個人信息案，依法採取刑事強制措施 4 人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;案例六：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;張某某非法侵入計算機信息系統案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 8 月，忻州公安機關工作發現，忻州市某系統平台存在文件上傳漏洞，疑似被非法侵入，忻州公安機關對該線索立案偵查，成功偵破一起非法侵入信息系統案，依法對犯罪嫌疑人張某某採取刑事強制措施，並及時採取安全措施修復平台漏洞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;案例七：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;於某某等人破壞計算機信息系統案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 8 月，運城公安機關工作發現，運城某加油站擅自改動燃油加油機主板芯片，存在加油作弊嫌疑。運城公安機關對該線索立案偵查，成功抓獲 3 名利用修改加油機稅控芯片實施加油機作弊的犯罪嫌疑人。目前，運城公安機關已依法對於某某等 3 人採取刑事強制措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;案例八：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;鄭某某等人侵犯公民&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;個人信息案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 9 月，長治公安機關工作發現，犯罪嫌疑人鄭某某存在非法獲取公民個人信息行為，長治公安機關對該線索立案偵查，成功打掉一從事非法獲取公民信息、非法買賣賬號、非法提供資金結算的黑灰產業團夥。目前，長治公安機關依法對 9 名犯罪嫌疑人採取刑事措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;案例九：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;高某某編造「網上尋娃」網絡謠言案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 10 月，大同公安機關工作發現，違法嫌疑人高某某為博取流量便於直播帶貨，利用 AI 技術生成虛假圖像，編造「孩子走失」的虛假信息，擾亂公共秩序，造成不良社會影響，大同公安機關依法對高某某採取治安拘留處罰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;案例十：&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;李某某等人侵犯公民個人信息案&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 11 月，運城公安機關工作發現，運城市部分財稅代記賬公司疑似非法獲取公民個人信息，運城公安機關通過深入擴線偵查，成功抓獲犯罪嫌疑人 7 人，查扣非法買賣的公民個人信息一批。省公安廳在該案基礎上，統籌全省發起集羣戰役，一舉破獲侵犯公民個人信息刑事案件 18 起、行政案件 40 起，抓獲違法犯罪嫌疑人 99 人。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12331321.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12331321.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 11:03:58 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>中國電子雲上線 DeepSeek-R1/V3 全量模型</title>
            <description>&lt;p&gt;2 月 10 日，中國電子發佈消息稱，其所屬中國電子雲 CECSTACK 智算雲平台正式上線 MoE 架構的 671B 全量 DeepSeek-R1/V3 模型，以及 DeepSeek-R1 的蒸餾系列 Qwen/Llama 模型，並提供私有化部署方案。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12331313.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12331313.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 11:01:26 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>北汽福田與寧德時代戰略合作簽約</title>
            <description>&lt;p&gt;寧德時代消息，2 月 8 日，北汽福田與寧德時代在福建寧德舉行十年戰略合作簽約儀式。雙方擬在商用車電動化領域展開深度合作，圍繞前沿技術開發與應用、海外市場拓展、整車及動力電池後市場、產業生態構建等方面。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12331301.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12331301.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 10:58:41 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>電影《哪吒之魔童鬧海》票房破 84 億</title>
            <description>&lt;p&gt;據燈塔專業版實時數據，截至 2 月 10 日 18 時 47 分，影片《哪吒之魔童鬧海》票房突破 84 億。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250210/173918497099145400_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12331297.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12331297.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 10:55:54 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>硅基流動上線 DeepSeek R1&amp;V3 企業級服務</title>
            <description>&lt;p&gt;2 月 10 日，硅基流動宣佈上線 DeepSeek R1&amp;amp;V3 企業級服務，現提供專屬實例、算力納管、私有版 MaaS、基於華為昇騰 910B 的一體機四種企業級服務模式供客戶選擇。其中，基於華為昇騰 910B 的一體機主要針對希望數據不出本地的企業客戶，該一體機產品內置硅基流動上線的推理加速框架和模型廣場（包含但不限於 DeepSeek 全系列模型）。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12331295.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12331295.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 10:55:04 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>綠地「二次創業」賣車，目標三年銷售百億</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：綠地集團官微&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/202529/a28cd007168d12d025411eb8dfa67a2f_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「力爭在未來三年實現年出口 10 萬輛、年銷售規模百億元的目標。」「力爭在未來三年實現年出口 10 萬輛、年銷售規模百億元的目標。」&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;王婷婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;房企涉足汽車行業的故事不斷在上演，這次是綠地集團。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近日，綠地集團宣佈成立新能源汽車出口公司，將依託進博會資源，構建國際化經營體系，打造百億級新能源汽車出口平台，促進中國新能源汽車走向世界，助力中國外向型經濟發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據瞭解，平台首個出口訂單成功簽約，將以全球熱門車型為主，銷往西亞、中東等地區，共計 5000 輛，總金額約 7000 萬美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在綠地集團看來，這是公司響應國家大力發展新質生產力、擴大高水平對外開放等戰略號召，推動中國先進製造業出海的有力行動，也是綠地集團立足自身資源條件，加速開闢新賽道，推進企業轉型發展的重要舉措。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;綠地集團董事長、總裁張玉良表示，當前，綠地正以「二次創業」的進取精神，提升老賽道、開闢新賽道、推動轉型發展，開創新的發展局面。「發展新能源汽車出口業務，是綠地搶抓新一輪科技革命和產業變革機遇，積極開拓新增長點的重要表現。」&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/202529/a28cd007168d12d025411eb8dfa67a2f.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據介紹，綠地計劃通過「整車出口 + 海外組裝 + 技術授權」的組合拳，3 年內成為中國新能源汽車出海綜合服務商，通過與車企利潤分成、供應鏈金融等模式預計每年貢獻收入 30 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具體而言，綠地將依託進博會平台，發揮自身全球貿易供應鏈配置、海外資源佈局及多年來在汽車銷售服務領域的資源優勢，通過整車出口、海外組裝、服務集成等多種方式，全方位打造綠地新能源汽車出口平台，力爭在未來三年實現年出口 10 萬輛、年銷售規模百億元的目標。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;綠地相關人士向界面新聞表示，該業務屬於輕資產模式，正逐步推進，綠地很看好新能源汽車出口業務。「輕資產有試錯的空間，對於大集團來説，也敢於嘗試。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此之前的 2024 年 1 月，綠地曾嘗試進行新能源汽車與地產的場景融合。合肥 GX360 項目作為安徽首座新能源汽車主題商業綜合體，已引入特斯拉商場首店、華為旗艦店及 40 餘家汽車品牌，創造了「展銷 + 體驗 + 文化」的新模式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，該模式規劃了輕資產複製路徑，已計劃在西安、鄭州等 8 個城市落地，綠地僅提供品牌與管理輸出，單項目投資回報週期縮短至 3 年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;綠地集團此番積極拓展新能源汽車出口的新賽道業務，是基於中國新能源汽車產量和出口量全球「雙第一」的產業優勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據最新發布官方的數據，2024 年，中國新能源汽車產銷量分別達到 1288.8 萬輛和 1286.6 萬輛，同比分別增長 34.4% 和 35.5%。其中，新能源汽車出口 128.4 萬輛，持續領跑全球，是中國製造業乃至中國經濟的重要增長點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在業內看來，未來中國新能源汽車出口的空間依然巨大，有望實現持續較快增長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國企業資本聯盟中國區首席經濟學家柏文喜告訴界面新聞，綠地進軍新能源汽車出口領域，是其響應國家號召、順應產業發展趨勢的重要舉措，有助於綠地集團優化業務結構，實現從傳統行業向新興產業的多元化轉型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「綠地集團擁有全球貿易供應鏈配置、海外資源佈局以及多年在汽車銷售服務領域的資源優勢。通過整合這些資源，可以構建起獨特的競爭優勢，為新能源汽車出口業務提供有力支持，例如在海外市場拓展、銷售渠道搭建等方面發揮重要作用。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;柏文喜認為，綠地集團此前在房地產等領域積累了一定的資源和經驗，但隨着市場環境的變化，企業也需要尋找新的增長點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年來，中國房地產行業進入深度調整期，傳統房企普遍面臨增長乏力的問題。綠地集團作為行業龍頭之一，儘管在金融、消費、科技等領域已有所佈局，但其核心業務仍高度依賴房地產。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年財報顯示，綠地房地產板塊營收佔比超過 60%，而多元化業務的貢獻相對有限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;單從房地產板塊業務看，2024 年公司實現合同銷售面積 654.0 萬平方米，比 2023 年同期減少 38.2%；實現合同銷售金額 639.26 億元，比 2023 年同期減少 42.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據 1 月 26 日綠地發佈的 2024 年業績預告，綠地控股預計 2024 年度實現歸屬於母公司所有者的淨利潤-130 億元到-110 億元；預計 2024 年度實現歸屬於母公司所有者的扣除非經常性損益後的淨利潤-112 億元到-92 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此背景下，綠地選擇加碼新能源汽車出口市場，目標是尋求新的增長引擎。新能源汽車行業近年來增長迅猛，尤其是在全球碳中和目標的推動下，海外市場對中國新能源汽車的需求持續攀升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在柏文喜看來，新能源汽車行業是未來發展的方向，具有廣闊的市場前景。綠地集團進入該領域，有助於提升企業的長期競爭力和可持續發展能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，新能源汽車行業技術門檻高、競爭激烈，且需要持續的時間、資金投入。綠地作為行業新進入者，能否在短時間內建立起核心競爭力，仍是未知數。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，海內外市場競爭激烈是不得不面對的一大挑戰。就海外市場而言，特斯拉、比亞迪等巨頭已佔據主導地位，國內造車新勢力也在加速出海，綠地作為行業新進入者，如何在激烈的市場競爭中脫穎而出，有一定難度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，不同國家和地區的政策法規差異較大，新能源汽車的准入標準、環保要求、貿易壁壘等都可能對出口業務產生影響。綠地集團需要深入瞭解目標市場的政策法規，積極應對各種風險和挑戰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而且，新能源汽車出口需要完善的供應鏈體系支持，包括零部件供應、物流配送、售後服務等。綠地集團需要加強供應鏈管理，確保產品質量和供應穩定性，同時降低物流成本和運營風險。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於綠地而言，新能源汽車出口業務能否成為其新的增長引擎，不僅取決於其資源整合能力，更取決於其在全球化市場中的戰略執行力和創新能力。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12325817.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12325817.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 10:53:40 GMT</pubDate>
            <author>王婷婷 TT</author>
        </item>
        <item>
            <title>湖南常德一小區地下車庫立柱水泥脫落、鋼筋外露，住建局通報</title>
            <description>&lt;p&gt;近日，有網友爆料稱湖南常德一小區地下車庫有立柱出現水泥脫落、鋼筋外露等情況。2 月 10 日，常德市住房和城鄉建設局發佈情況通報稱，經相關人員及專家現場勘查和檢測，尚未發現其他樑柱有強度不合格情況。鑑於主樓和純地下室部分結構設計強度明顯不同，且是分區分隔施工，結合檢測情況和核查施工記錄，綜合判斷該區域主體結構安全。目前，小區地下室相應地上地下區域已全封閉管理；破損立柱相關梁板進行臨時緊急回頂加固卸載，特種加固公司已進場施工。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250210/173918451322661000_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12331287.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12331287.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 10:51:14 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>星展集團 2024 年純利同比增長 11% 創新高</title>
            <description>&lt;p&gt;2 月 10 日，星展集團控股有限公司公佈，2024 年純利同比增長 11% 至 114 億新加坡元（下稱「新元」），股本回報率為 18%。受惠於商業賬的淨息差擴大、服務費收入首次升破 40 億新元、財資客戶銷售額創新高、以及市場交易收入反彈，帶動總收入增長 10% 至 223 億新元。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12331277.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12331277.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 10:49:37 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>蘇州銀行：2024 年淨利潤 50.68 億元，同比增長 10.15%</title>
            <description>&lt;p&gt;蘇州銀行 2 月 10 日公告，2024 年度實現營業收入 122.23 億元，同比增長 3.01%；營業利潤 63.89 億元，同比增長 11.29%；利潤總額 63.75 億元，同比增長 11.10%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 50.68 億元，同比增長 10.15%；基本每股收益 1.31 元/股，同比增長 7.38%。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12331262.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12331262.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 10:40:52 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>中央氣象台：新一股冷空氣影響我國，中東部有大範圍弱降水</title>
            <description>&lt;p&gt;據中央氣象台消息，受冷空氣影響，11-12 日，長江中下游及其以北地區有 4～6 級偏北風，中東部地區氣溫下降 4～6℃，部分地區 8℃，局地降溫幅度 10℃左右；東北、華北部分地區、西北地區東部部分地區、黃淮及西藏中東部、川西高原、江漢西部有小到中雪或雨夾雪，11 日夜間長白山區有中到大雪，局地暴雪，南方大部地區有小到中雨，12 日白天，廣東東部、福建東南部、台灣島南部局地大到暴雨。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12331253.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12331253.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 10:32:28 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>中國對原產於美國的部分進口商品加徵關稅正式生效</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240311/1710136747829_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美方需要為自己的行為買單。美方需要為自己的行為買單。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據玉淵譚天消息，2 月 10 日 0 時起，中國對原產於美國的部分進口商品加徵關稅正式生效。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;外交部發言人郭嘉昆 2 月 10 日主持例行記者會期間，日本廣播協會記者提問稱今日中國對美國商品的加徵關稅是否正式生效？對此，郭嘉昆表示，有關具體問題建議其向主管部門詢問。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;郭嘉昆稱，貿易戰、關稅戰沒有贏家，損害的是兩國人民的利益。現在需要的不是單方面加徵關稅，而是進行平等和相互尊重的對話與協商。我們敦促美方糾正錯誤做法，停止將經貿問題政治化、工具化。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2 月 4 日，美國政府以芬太尼等問題為由對所有中國輸美商品加徵 10% 關稅正式生效。同一&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;天&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，中方宣佈了關稅反制措施，於 2 月 10 日生效。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其中，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中國&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;對原產於美國的進口煤炭、液化天然氣加徵 15% 關稅；對原油、農業機械、大排量汽車、皮卡加徵 10% 關稅；對原產於美國的所列進口商品，在現行適用關稅稅率基礎上分別加徵相應關稅，現行保稅、減免稅政策不變，此次加徵的關稅不予減免。&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;玉淵譚天&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;表示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中方的態度很明確：對美關稅反制，如期實施。美方如若有其他行動，中方會繼續採取堅決措施維護自身利益。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240311/1710136747829.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;玉淵譚天&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;稱，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中方的態度，至少説明瞭兩件事。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美方需要為自己的行為買單&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;；&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二是中國需要世界，世界也需要中國。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;隆眾資訊曾分析稱，中國對美國加徵 15%LNG 進口關稅後，進口美國 LNG 的年度均價將超過國內接收站出貨價格，成本倒掛將十分嚴重，因此我國進口商或將徹底放棄進口美國 LNG 至國內。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;能源是美國為數不多的對中國存在貿易順差的領域之一。根據&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;玉淵譚天&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;計算，2024 年，美國在能源領域對華順差為 1566.76 億元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12331130.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12331130.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 10:10:18 GMT</pubDate>
            <author>侯瑞寧</author>
        </item>
        <item>
            <title>到處刷存在感的白象方便麪正逼近巨頭統一</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：微博@白象食品&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250210/173917225335394800_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;第二十四屆方便食品大會上公佈的數據顯示，2023 年白象以 12% 的方便麪市場份額排名第三。第二十四屆方便食品大會上公佈的數據顯示，2023 年白象以 12% 的方便麪市場份額排名第三。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;馬越&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;牙韓翔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;過去一個月白象方便麪頻頻高調出現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先是冠名了 2024 年底的「抖音美好驚喜夜」，隨後在 2025 年的央視總枱蛇年春晚，它也刷足「存在感」。鏡頭掃過觀眾席，它的產品出現在小圓桌——這是歷年來春晚醒目的廣告位。在小品《金龜婿》中，馬麗用 8 盒白象香菜面鑑定未來女婿沈騰；小品《小明一家》裏，出現了白象咔芝脆乾脆面，成為推動劇情的重要道具。更不必説，白象的廣告語還直接出現在了主持人的口播中。更早之前，它還和遊戲《王者榮耀》跨界聯名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高調亮相的背後，這個方便麪品牌正在線下渠道飛速佔領市場。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;馬上贏為界面新聞提供一組數據顯示，2023 年 12 月至 2024 年 11 月這一時間段與 2022 年 12 月至 2023 年 11 月相比，方便速食類目中白象的市場份額增長達到 1.58%，市場份額同比增速 29%。這兩項數據類目中，白象都排在第一，超過了今麥郎、康師傅、娃哈哈和三養。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白象近年來的銷售業績也在悄悄提升。從此前的公開數據看，白象的年銷售額規模在百億元左右——根據河南省工商聯發佈的 2024 河南民營企業 100 強榜單顯示，2023 年白象食品全年銷售額達到了 91.75 億元。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250210/173917225335394800.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這一銷售成績也讓白象在 2023 年進入了中國方便麪市場的前 3 名。第二十四屆方便食品大會上公佈的數據顯示，白象以 12% 的市場份額排名第三，前兩名則分別為市場份額佔比 45% 的康師傅，和 16% 的統一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為對比的是，2023 年，康師傅的方便麪業務營收為 287.93 億元；同期，統一中控的方便麪營收為 95.94 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這也説明，在方便麪市場，白象的銷售額正在向統一這個傳統巨頭逼近。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250210/173917238472499000_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;白象植入蛇年春晚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250210/173917283642900300_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;白象植入蛇年春晚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;如今的白象走的是「翻紅」路線。之所以稱之為翻紅，是因為白象創立時間雖早，但在很長一段時間內無法在品牌創新與銷量上突圍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白象食品集團由姚忠良創立於 1997 年，主要產品包括白象牌系列方便麪、掛麪、麪粉、粉絲、飲料等。當時正是中國方便麪市場的黃金時期。但市場逐漸形成以康師傅、統一兩大巨頭制霸的局面後，白象等品牌以量大實惠主打下沉市場，並未在一二線等城市建立渠道和品牌優勢，更遑論以產品和口味在互聯網上出圈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/7239944.html&quot;&gt;隨後白象進行了一系列並不成功的嘗試&lt;/a&gt;，比如在 2011 年前後花大量的時間和精力研發鮮麪食，創辦了「福喜麪食工坊」這個線下連鎖品牌；2018 年，白象食品成立了團餐連鎖加盟孵化平台「天下好面」。但最終，這樣的餐飲線下門店業務並未實現規模化擴張。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這個河南品牌近年來在互聯網上的聲量始於一波老國貨的「情懷潮」——與因為捐款等事件獲得巨大「野性消費」的鴻星爾克類似，在 2021 年的河南水災期間，白象的捐助、企業經營行為被網友熱議並獲得大量正面輿論，也帶動了一波銷量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而在行業內人士看來，某種程度上，白象的進一步翻紅來自於巨頭的「翻車」，它從而得以彎道超車。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;馬上贏創始人、CEO 王傑祺在 2024 年 11 月的一次公開演講中表示，在 2022 年 3 月初，方便麪類目持續在增長，但是隨後的 315 爆出了「土坑酸菜」事件，直接導致了老壇酸菜味這個方便麪裏最重要口味之一的類型產品生命期結束，不是攔腰斬斷，而是在腳脖子斬斷的程度。而這場公關事件中唯一沒有受波及的白象迎來了他最大的變量，也是最大的機會。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他還提到，白象在事件發生之前只 7% 的市場份額，事件後市場份額快速突破 10%，而且在過去兩三年時間裏實現 2 倍以上的增長；對比 2022 年年初，白象如今在一線城市的鋪市率已經遠超其當年做的最擅長的三線及以下城市，各城市等級的鋪市率漲了 4-5 倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在搶奪市場份額的過程中，白象的做法是佈局線上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021 年底，藉助一波「野性消費」流量的契機，白象電商決定重整線上電商業務佈局，並且新增了短視頻內容電商渠道和社區電商渠道。天眼查 APP 顯示，白象食品旗下的尚選電子商務（江蘇）有限公司在 2021 年成立。在社交媒體上頻頻藉助營銷事件出圈，背後是白象重塑年輕化品牌，並向電商引流的策略。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，白象的一個重要渠道是抖音，為此它還專門冠名了抖音的晚會。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/10664162.html&quot;&gt;而此前白象出圈並登上蛇年春晚的「香菜面」 實際上也是與抖音合作的結果。&lt;/a&gt;2023 年 5 月，白象作為抖音「超品爆款計劃」第一個合作品牌，推出了合作單品香菜面。這個產品研發的想法，來自於抖音上香菜的相關話題擁有着超過 40 億流量，説明用戶對這個食材的需求和爭議度都很大。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250210/173917287866360400_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源：微博@白象食品&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250210/173917295586515300_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源：微博@白象食品&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;這也反映出白象正在形成與過往傳統體系下不同的、具備「網感」的產品開發策略。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白象食品集團總經理孫亮曾透露，如今的白象有着獨立的電商系統，不僅負責銷售，同時還擁有獨屬的生產中心、供應鏈及產銷協同體系。白象電商市場營銷中心總監徐軼秋也曾經表示，在一定時間週期內，白象會根據渠道反饋對產品進行升級和迭代，以確保不同的產品能匹配不同的渠道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與香菜面類似，白象陸續推出了一系列看起來頗有「黑暗料理」風格的產品，比如包含臭豆螺螄粉等口味的 「香臭面」、「折耳根面」等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年底，白象主打的產品線「湯好喝」系列也推出「甜酸苦辣」四種風味，分別對應百香果味、椰子、苦瓜和泡椒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而整體上看，方便麪並非一個天花板很高的行業，整個方便麪都在面臨增長疲軟的前景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從康師傅與統一中控兩大巨頭的財報中可以看出行業的疲態。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年上半年，康師傅方便麪收入為 138.14 億元，同比下滑 1.0%；同期，統一中控方便麪收入為 48.58 億元，同比增長 1.9%。2023 年康師傅方便麪業務實現營收 287.93 億元，同比下滑 2.84%，佔集團收益的 35.8%，比 2022 年的佔比下滑 1.85 個百分點。統一中控 2023 年食品業務收益為 98.47 億元，比 2022 年 110.09 億元的營收減少 11.62 億元，同比下降 10.6%，主要是方便麪業務收入下滑所致。如今兩大巨頭都更為倚重旗下的飲品業務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與康師傅、統一可以發力飲品業務不同，白象來看盡管旗下也有飲料業務，但整體體量並不高，鋪貨也侷限於區域性市場，還遠未可以形成競爭態勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;康師傅、統一在方便麪領域仍有巨大的基本盤。康師傅去年以來的一個策略，是重做大單品，比如復活黑白胡椒面、麪霸等系列爆款。與此同時，由於產品模仿門檻低、同質化程度高，方便麪行業裏的跟隨策略也較為嚴重，康師傅在去年也推出了與白象類似的老母雞湯麪產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這也反映出的一個市場趨勢是，方便麪整體已經沒有太高的創新和增長空間，品牌方的「上新」，更多是基於口味和概念上的微創新。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「休閒食品、零食、預製菜均在搶食方便麪的市場。未來方便麪市場總量會保持下降的趨勢，而企業的增長更多將來自集中度的提升，以及市場精耕的能力和產品創新升級的速度。」廣東省食品安全保障促進會副會長朱丹蓬説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於康師傅、統一這樣的巨頭來説，其競爭優勢仍在於全國化的、從一線城市到深入鄉鎮的線下渠道網絡。對於線上聲量暴漲的白象來説，如何鞏固線下渠道，並向以往較為薄弱的南方市場推進，才是更為重要的命題。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12329828.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12329828.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 09:24:42 GMT</pubDate>
            <author>馬越</author>
        </item>
        <item>
            <title>成都銀行業績快報發佈！去年淨利潤同比增長超一成，不良貸款率 0.66%</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;成都銀行業績快報發佈！去年淨利潤同比增長超一成，不良貸款率 0.66%&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250210/173917817483346800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;截至 2024 年末，公司總資產 12,500.81 億元，較年初增長 14.56%。截至 2024 年末，公司總資產 12,500.81 億元，較年初增長 14.56%。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2 月 10 日，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;成都銀行&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;發佈業績快報&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 年公司實現營業收入 229.77 億元，同比增長 5.88%；歸屬於母公司股東的淨利潤 128.63 億元，同比增長 10.21%；基本每股收益 3.28 元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;截至 2024 年末，公司總資產 12,500.81 億元，較年初增長 14.56%；歸屬於母公司普通股股東的淨資產 798.51 億元，較年初增長 22.40%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不良貸款率 0.66%，較年初下降 0.02 個百分點；撥備覆蓋率 479.28%，較年初下降 25.01 個百分點。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2 月 6 日，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;成都銀行&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;成銀轉債&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;實現強贖轉股，正式從上交所摘牌。這意味着，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;成銀轉債&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;成為 2025 年首支完成強贖的銀行轉債，成都銀行也由此成為中西部首家實現可轉債強贖補充資本的銀行。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;12 月 19 日晚間，成都銀行公告稱，近日收到《四川金融監管局關於徐登義成都銀行副董事長任職資格的批覆》，國家金融監督管理總局四川監管局已覈准徐登義公司副董事長的任職資格。在取得任職資格後，徐登義擔任公司黨委副書記、副董事長、行長。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;財報&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;顯示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年前三季度&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，成都銀行實現營業收入 172.41 億元，同比增長 3.23%；實現歸屬於母公司股東的淨利潤 90.38 億元，同比增長 10.81%。截至 9 月末，不良貸款率僅 0.66%，較上年末下降 0.02 個百分點。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;截至去年 9 月末，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;成都銀行&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;基本每股收益為 3.16 元（年化），同比增長 1 元；資產利潤率（年化）1.04%，加權平均淨資產收益率為 17.55%（年化）。不良率為 0.66%，較上年末下降 0.02 個百分點，與上半年持平。同時，成都銀行撥備覆蓋率 497.40%，較&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 年二季度&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;末提升 1.38 個百分點。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12330791.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12330791.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 09:08:02 GMT</pubDate>
            <author>江怡曼 JYM</author>
        </item>
        <item>
            <title>金融人·事｜「金融專家」鄒瀾再出發</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：國新辦網站&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250210/173918010844271600_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;鄒瀾成為首位直接晉升央行副行長的貨幣政策司司長，他將面臨哪些挑戰？鄒瀾成為首位直接晉升央行副行長的貨幣政策司司長，他將面臨哪些挑戰？&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;楊志錦&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;據人社部網站 2 月 10 日消息，國務院任免國家工作人員，任命鄒瀾為中國人民銀行副行長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鄒瀾由此成為首位直接晉升央行副行長的貨幣政策司司長。1984 年，人民銀行開始專門行使中央銀行職能，但貨幣政策司直到 1997 年才組建，日後成為人民銀行最核心的司局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首任司長戴根有由中財辦財貿組副組長調任，後出任央行徵信局局長；繼任者易綱由貨幣政策司副司長轉任，後出任央行行長助理、副行長，2018 年 3 月出任央行行長；第三任司長張曉慧任職時間最長，後在央行行長助理任上退休；第四任司長李波由貨政二司司長調任，後在中國僑聯、重慶市任職，2021 年 4 月重回央行擔任副行長，現為 IMF 副總裁；接任李波的是孫國峯，於 2022 年 5 月 18 日被查，當日鄒瀾火線接任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鄒瀾出生於 1974 年，今年 51 歲，長期在人民銀行工作，參與、主導了多項金融市場尤其是債券市場產品和制度的創新，牽頭推進債券違約、房地產、P2P 等金融風險的處置，具有豐富的金融市場管理經驗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「這個問題請鄒瀾來回答，他是金融方面的專家。」時任央行副行長的潘功勝 2021 年 9 月在國新辦回答記者提問時如是介紹。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250210/173918010844271600.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在央行任上，潘功勝長期分管金融市場司，鄒瀾是其得力下屬。此次履新後，鄒瀾將和潘功勝等共同組成人民銀行「一正五副」的領導班子。他們將共同應對內外部的挑戰，進一步完善現代中央銀行制度，打造強大的中央銀行、強大的貨幣。這是時代賦予的歷史使命，需要長期努力，需要久久為功。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;堅持「兩個原則」推動債市發展&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;鄒瀾復旦大學畢業後即進入貨幣政策司工作。2003 年金融市場司設立後，鄒瀾調至該司並在該司度過了將近 20 年的職業生涯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金融市場司成立的背後是中國金融市場已有初步發展，但債券市場發展緩慢。Wind 數據顯示，2003 年末中國債券市場存量 4.8 萬億，佔當年 GDP 之比為 41%，債券種類以國債為主，公司信用債很少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「過去我們在企業債市場發展問題上犯了不少錯誤，導致公司債市場發展極度低迷、尚未崛起。」時任央行行長周小川 2005 年在一個債券論壇上表示。他細數了中國債券市場發展設計的「十二大失誤」，包括計劃分配額度、銀行擔保、投資人羣體主要面向散戶而不是機構投資人等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同年央行開始「另起爐竈」，在銀行間市場推出信用債。2005 年 5 月，人民銀行發佈《短期融資券管理辦法》，允許符合條件的企業在銀行間市場發行短期融資券，並放開了發行主體限制、取消額度審批。效果立竿見影，僅一年時間短期融資券發行規模就達 3300 億。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當時擔任金融市場司同業市場處副處長的鄒瀾也在不同場合推介短融。他 2006 年 6 月在一個報告會上説，我國短期融資債券呈現供需兩旺的態勢，直接融資的便利和低成本激發出企業申發短期債券的熱情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;短期融資券屬於公司信用債，和股票融資共同構成直接融資。由於短期融資債的崛起，直接融資比重得以提升。數據顯示，2004 年直接融資佔比不到 4%，但 2005 年增至 7.8%，2006 年進一步升至 9%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2007 年 4 月，鄒瀾發表了《進一步強化銀行間債券市場的 OTC 內涵》一文。所謂 OTC 市場指場外市場，在債券市場上指銀行間市場，和交易所場內債券市場相對。前述改革推出後，銀行間市場短期融資券發行規模迅速超過在交易所債券市場發行的企業債。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鄒瀾在文中表示，間接融資主導的模式使實體經濟與金融體系高度關聯，系統性風險疊加。因此必須大力發展直接融資市場，通過資本市場特別是債券市場豐富的融資工具組合為企業提供全方位的服務。他建議，應做大做強銀行間債券市場。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;銀行間債券市場放鬆行政管制、採用備案制、強化信息披露等改革經驗引風氣之先，日後不僅運用在該市場推出的中期票據等新品種上，還被主管企業債的發改委、主管公司債的證監會吸收借鑑。與此同時，銀行間債券市場還推進交易工具、交易方式創新，並積極引入境外機構發債和投資。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「過去十年是我國債券市場大發展的十年，是輝煌的十年。期間，我國債券市場發展迅速，已成為金融市場體系重要的組成部分。」2015 年 1 月，鄒瀾在一場論壇上表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/2025124/9f6ad0503a3a13f0eea8adf2e08a386e_a700xH.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;（2015 年 1 月，鄒瀾在債券市場投資策略論壇上）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此時的鄒瀾已出任央行金融市場司副司長，並在 2019 年出任該司司長。當時中國金融業積累的風險已開始顯現，這些風險首先反映在金融市場上，金融市場司常年身處處置棘手難題的第一線，如 2016 年金融市場司牽頭進行互聯網金融風險專項整治工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在債券市場上，隨着債券違約的常態化，市場的憂慮情緒與日俱增，鄒瀾也在不同場合公開自己的思考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「債券違約是市場經濟發展的正常現象，個體的違約事件有利於形成債券市場信用風險的定價機制。加快市場出清，促進評級結構的調整，本身也是配置市場資源的重要體現。」他在一個座談會上表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與此同時，他領導下的金融市場司着手完善債券市場違約處置機制。債券市場的改革也進一步深化，包括與香港債券市場的互聯互通、與交易所債券市場的互聯互通、債券市場統一執法等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多年發展後，中國債券市場在 2019 年成為全球第二大債市。數據顯示，2019 年末中國債券市場規模接近百萬億元，與當年 GDP 之比為 100%，相比 2003 年提升了 60 個百分點。從 2019 年開始，中國國債先後被納入彭博巴克萊、摩根大通和富時羅素等三大國際債券指數，國際化程度明顯提升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回顧過往，鄒瀾認為，債券市場的發展應堅持兩個原則：一是要尊重市場發展的客觀規律，減少行政管制、強化市場化約束機制；二是要堅持投資者適當性原則，加強監管協調，夯實基礎設施建設，積極穩妥擴大開放。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「只有堅持這兩個原則不動搖，才能推動債券市場為實體經濟提供有效服務，才能保障債券市場未來的長遠穩定發展。」鄒瀾説。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;增與減&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1997 年人民銀行將計劃資金司分拆為貨幣政策司和信貸管理司，前者主要負責貨幣政策的擬定和執行，後者則負責信貸結構的調整。不過後來信貸管理司也撤銷了，信貸結構調整的職責由金融市場司承擔，這一職責在 2017 年後更加凸顯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這年召開的第五次全國金融工作會議提出，金融是實體經濟的血脈，為實體經濟服務是金融的天職。金融業相應加大了對小微、製造業、科技創新等薄弱環節和重點領域的支持力度，鄒瀾在國新辦發佈會上多次介紹金融支持相關領域的考慮和舉措。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021 年 1 月，他在發佈會上表示，要繼續嚴格控制房地產在新增信貸資源上的佔比，推動金融機構加大對小微企業信貸投放，把經營的重心和信貸資源更多地配置到小微領域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在他看來，小微等領域是信貸需要「加」的領域，而房地產領域則是需要「減」的領域。因為之前相當長的一段時間內，大量的金融資源流入房地產領域，房地產金融化嚴重，威脅經濟金融體系的穩定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早在 2009 年前後，鄒瀾就擔任金融市場司房地產金融處處長，對房地產金融有着深入的研究。出任金融市場司領導後，鄒瀾還是房企融資規則等房地產金融宏觀審慎政策的重要操刀者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016 年 12 月召開的中央政治局會議首度提出「加快研究建立符合國情、適應市場規律的房地產平穩健康發展長效機制」。與以往不同，這輪調控的開始追求長效而非短期的政策目標。人民銀行、自然資源部、住建部等部門着手建立相應的長效機制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經過近兩年的設計，房企融資「三線四檔」規則在 2020 年 8 月推出。其中，「三線」是指剔除預收款後的資產負債率大於 70%、淨負債率大於 100%、現金短債比小於 1 倍，市場稱之為「三道紅線」。按照踩線情況，房地產企業被分為「紅、橙、黃、綠」四檔，相應設定不同的有息負債增速上限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「這實際上是對不同檔次房企的財務健康狀況進行體檢，然後幫助企業更好地做好財務管理。一年下來，試點企業資產負債率、淨負債率、現金短債比三項指標明顯改善，負債規模穩步下降，經營融資行為更加審慎自律。」2021 年 7 月鄒瀾接受採訪時表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一增一減之後，信貸結構也出現改善。央行數據顯示，2022 年 6 月末房地產貸款佔比為 25.7%，相比 2019 年末下降 4.3 個百分點，同期普惠小微貸款佔比上升 3.2 個百分點；製造業貸款則扭轉了 2010 年以來趨勢性下降的態勢，2022 年 6 月末回升至 9.4%。信貸結構調整工作後來由信貸市場司負責，該司在 2024 年設立，承擔着落實「五篇大文章」的任務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受疫情衝擊、人口老齡化等多重因素影響，2022 年以來房地產出現大幅調整，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;恒大&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;等大型房地產企業出現違約，引發市場關注。「&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;恒大&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;集團總負債中，金融負債不到三分之一，債權人也比較分散，單個金融機構風險敞口不大。總體上看，其風險對金融行業的外溢性可控，相關部門正開展風險處置化解工作。」鄒瀾在一次發佈會上回應稱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與此同時，金融監管部門陸續出台措施，從供需兩端發力支持房地產市場恢復，包括取消房貸利率政策下限、降低房貸利率和首付比、創設多項再貸款等。房地產金融政策工具箱已十分豐富，未來如何統籌使用各項工具值得關注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這可能還需研判房地產市場的未來趨勢。國家統計局數據顯示，2024 年全國商品房銷售面積 9.7 億平方米，相比峯值幾近腰斬，市場高度關注該指標是否觸底。一些研究認為中國城市化水平尚有提升空間，2035 年前還有年均 14.8 億平方米的住房需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年初，鄒瀾領銜發表了《新發展模式過渡視角下的住房需求與供給》一文。該文將城鎮化進程、居民購買力等諸多因素納入城鎮住房供需分析框架，並用 31 個省份的數據進行實證檢驗後提出結論：城鎮化對住房需求的拉動下降，居民槓桿率、房價收入比對住房需求也產生下拉作用，地方土地財政、房企高槓桿的傳統模式難以為繼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該文還提醒，未來城鎮化對新建商品房需求的帶動效應不宜過度高估。近年來隨着我國城鎮化進程放緩，居民對住房需求的拉動也在下降。一個重要原因是這一階段城鎮化率的提升更多來源於農村老齡人口減少、城鎮擴圍等，背後的人口移動特徵弱化，對住房需求拉動轉弱。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;再出發&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;由於肩負宏觀調控的重任，貨幣政策司是央行最重要的司局，從過往看，其司長一般都會升任央行行領導。2018 年 8 月，貨幣政策司司長李波調任中國僑聯副主席，頗讓市場意外。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;究其原因，2018 年機構改革後，央行不再設行長助理一職。行長助理是享受副部級待遇的中管幹部，可視為司局長和副行長之間的過度職位。該職位取消後，央行核心司局領導相繼赴其他機構任職，比如 2018 年 12 月金融穩定局局長王景武出任工行副行長，2019 年 6 月金融市場司司長紀志宏出任建行副行長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鄒瀾則接替紀志宏出任金融市場司司長，並於 2022 年 5 月 18 日火線出任貨幣政策司司長。兩年半來，中國貨幣政策框架加速演進：一是優化貨幣政策調控的中間變量，逐步淡化對數量目標的關注；二是簡化政策利率體系，明確 7 天逆回購利率作為主要政策利率；三是不斷豐富貨幣政策工具箱，在二級市場上買賣國債。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一系列改革後，新的利率傳導機制形成：人民銀行通過調整政策利率（7 天逆回購操作利率），影響貨幣市場利率（如同業存單利率）和債券市場利率（如國債收益率），並影響存貸款利率，進而促進消費和投資，提升社會總需求，支持經濟發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/2025124/ba66de8adabbf12e36eabb70bfd7995b_a700xH.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當前看，政策利率能夠有效傳導，但傳導效率存在差異，貨幣市場、債券市場基本與政策利率同向同幅波動，但存貸款利率與政策利率調整幅度存在較大偏離。因為市場競爭激烈，銀行內卷嚴重，貸款利率降得快，存款利率降不動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鄒瀾則從資產證券化角度提出不同的解釋。他在一次演講中表示，信貸資產證券化在整個宏觀利率的傳導過程中是非常重要的一環。他以美國舉例稱，美國債券市場中很大一部分是資產證券化產品，房貸利率是由發出去的 ABS 利率來決定貸給客戶的貸款利率。換言之，信貸資產證券化打通了債券市場和信貸市場，政策利率對信貸市場的傳導效率顯著提高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;資產證券化是鄒瀾長期關注的一個話題。2006 年，他發表的首篇文章就是關於資產證券化的，文章題為《信貸資產證券化試點中的法律與政策問題簡析》。此後他在多個場合以資產證券化為主題進行分享。他在一次分享中透露，早在上世紀末人民銀行就已開始推動資產證券化的相關研究。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2015 年 10 月，鄒瀾到人民銀行總行黨校做了題為《我國資產證券化發展實踐》的專題講座。學員們表示，資產證券化代表了中國金融產品不斷豐富、金融創新持續深入的改革方向，可將資產證券化引入到綠色金融等方面，為金融支持地方經濟的發展開闢新路徑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當下資產證券化具備了新的意義。2023 年 10 月召開的中央金融工作會議提出，盤活被低效佔用的金融資源。目前以移位再貸款為主，但未來資產證券化或將發揮重要作用。Wind 數據顯示，2024 年末信貸資產支持證券餘額為 1.2 萬億，佔存量信貸規模的比重不足 1%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央金融工作會議還首度提出要建設金融強國，相應需要打造強大的中央銀行、強大的貨幣等，這些任務仍考驗着鄒瀾及其同儕。百年未有大變局之際，貨幣政策面臨的內部外情況更加複雜：過往相當長的一段時間內，中國利率高於發達經濟體，這使得中國具備利差優勢，而現在已悄然反轉，人民幣面臨貶值壓力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鄒瀾過往對此的思辨可管窺一斑。他 2023 年 4 月在一次發佈會上表示，我國是超大型經濟體，主要根據國內宏觀經濟和物價形勢進行調節，自主把握貨幣政策。同時堅持匯率由市場決定，為以我為主創造條件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「匯率機制缺乏靈活性是約束貨幣政策自主性、在宏觀上導致經濟金融脆弱性的重要原因。」他説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從 2019 年 1 月首次公開亮相，鄒瀾至今已出席了 28 場發佈會，預期管理經驗更加豐富。新形勢下，央行的預期管理既要和金融機構溝通，也要和個人投資者溝通。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如 2024 年以來債券市場走牛，不僅金融機構加倉國債，大量的個人投資也湧入國債市場，30 年國債 ETF 甚至被坊間稱為中國的納斯達克。如何同時向專業基礎不同的投資者説明風險並闡述央行政策立場？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 1 月 14 日的發佈會上，有着 20 年金融市場工作經驗的鄒瀾用 5 分鐘的時間深入淺出地回答了該問題。他首先説，國債代表國家信用，如果持有到期，一定能收到本金和約定的票面利息，沒有信用風險。但市場預期利率的變動會造成二級市場交易價格的波動，有時波動還會比較大，因此投資國債並非沒有風險。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前者是共識，個人投資者也知道國債的安全性，但後者理解起來可能有難度。在債券市場上，國債價格和債券收益率成反比，機構投資者對此十分熟悉，但個人投資者並不瞭解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鄒瀾進而舉例稱，如果 2023 年底買進 30 年期國債，現在把它賣出去，票面利息收入不到 3%，但是加上價差的投資回報率接近 20%。反過來，2022 年底長期國債收益率曾經在幾天內上行了 20 個基點，二級市場價格大幅下跌，一些理財跌破淨值，引發集中贖回、贖回又加速了下跌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他用正反兩方面的例子生動説明投資國債可能面臨的風險。最後他總結道，中國債券市場發展的時間還比較短，不是所有的投資者、管理者，尤其是社會公眾都熟悉政府債券高投資回報背後隱藏的市場價格風險。因此人民銀行加強了宏觀審慎管理，強化市場監管，目的就是希望市場能夠行穩致遠。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12295193.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12295193.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 08:55:25 GMT</pubDate>
            <author>楊志錦</author>
        </item>
        <item>
            <title>周鴻禕回應送車為了騙流量，首批車型為小鵬 MONA M03</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250210/173917347931266000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;預計正月十五（2 月 12 日）揭曉第一波車主。預計正月十五（2 月 12 日）揭曉第一波車主。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;據新浪科技報道，2 月 10 日下午，360 集團創始人、董事長周鴻禕直播探店小鵬汽車。在直播中，周鴻禕説道，「有人説我送車為了騙流量，但是咱也是有名有姓的企業家，説過的話肯定是要兌現的。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在現場，周鴻禕選定「百車行動」首批送出品牌和車型為小鵬 MONA M03，並現場下單 20 輛。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;1 月 26 日，周鴻禕在社交平台宣佈，將免費送 100 輛國產新能源車，即日起開始報名，預計正月十五（2 月 12 日）揭曉第一波車主。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此後周鴻禕在公佈送車品牌時曾透露三條線索：汽車品牌的 CEO 和他是來自湖北的老鄉；該品牌汽車銷量近期增速很快；車型為轎車。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;當時有網友猜測是小米汽車，但此後周鴻禕宣佈，第一批抽獎送出的車已選定為小鵬品牌。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在談及選擇小鵬汽車的原因時，周鴻禕表示，衝的就是「不講武德」這四個字。以往只有 BBA 等豪車上才配備的真皮座椅、加熱按摩、智能座艙等，如今在小鵬汽車上已成為基礎配置。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250210/173917347931266000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;小鵬汽車 1 月份超過理想汽車，成為造車新勢力銷冠，並且已連續 3 個月交付量破 3 萬輛。其中小鵬 MONA M03 在 1 月的交付量超過 1.5 萬輛，連續 5 個月交付量超 1 萬輛，累計交付超 6 萬輛新車，春節前，小鵬 MONA M03 已實現月產能節拍爬坡達到 2 萬輛的目標。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年 8 月底正式上市發售的小鵬 MONA M03，憑藉 11.98 萬元的起售價和超越同級別車型的配置，受到市場的廣泛認可，上市 48 小時收穫訂單量超 3 萬輛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;值得注意的是，由於周鴻禕送車活動在其近期推出的納米 AI 搜索 APP 上舉行，且活動要求同時滿足多個條件。因此，不少網友認為周鴻禕的送車活動「有門檻」「很麻煩」「是為了宣傳自家產品」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12329984.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12329984.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 08:09:50 GMT</pubDate>
            <author>陳小同</author>
        </item>
        <item>
            <title>本田汽車中國市場 1 月銷量同比下跌 31.8%</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20231204/1701660628708_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;延續去年 12 月下跌趨勢。延續去年 12 月下跌趨勢。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;2 月 10 日，本田汽車公佈數據顯示，今年 1 月其在中國市場的汽車銷量為 6.889 萬輛，與去年同期相比，銷量下跌 31.8%。去年 1 月，本田在中國的終端汽車銷量達 10.096 萬輛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年來，本田汽車在中國市場的處境並不樂觀。自 2020 年達到 162.7 萬輛的銷量巔峯後，已連續四年銷量下滑。2024 年本田中國終端汽車銷量為 85.2269 萬輛，較 2023 年的 123.4181 萬輛下滑 30.94%。在此之前的 2024 年 12 月，本田中國市場銷量也已出現明顯下跌，終端累計銷量 11.187 萬輛，較同期的 16.5798 萬輛下滑 32.52%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本田在中國市場銷量下滑存在多方面原因。全球汽車市場正處於電動化、智能化轉型階段，傳統燃油車市場需求萎縮，本田在轉型方面的步伐相對遲緩，產品競爭力有所不足。同時，中國汽車市場競爭愈發激烈，本土品牌和其他國際品牌不斷加大本土化與技術創新投入，憑藉更低成本和更貼閤中國消費者需求的產品搶佔市場份額。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;為應對市場變化，本田中國近年來加速推進電動化轉型。2024 年 7 月，本田宣佈關閉廣汽本田年產能為 0.5 萬輛的第四生產線，並計劃將東風本田年產能為 24 萬輛的第二生產線停產休業。調整後，本田在中國的總產能將從 149 萬輛降至 120 萬輛，降幅接近 20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;與此同時，本田正在建設東風本田和廣汽本田的全新新能源工廠，加速在中國市場的電動化轉型。2024 年 12 月，本田全球第一座全新電動車工廠在廣州投產，該工廠設計年產能為 12 萬輛。&lt;/p&gt;&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12329419.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12329419.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 06:38:57 GMT</pubDate>
            <author>富充</author>
        </item>
        <item>
            <title>綠氫熱潮降溫</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250126/173789712550526500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在中國，中國電解水設備公開招標需求規模增速下滑；在歐洲，綠氫產業發展也陷入低谷期。在中國，中國電解水設備公開招標需求規模增速下滑；在歐洲，綠氫產業發展也陷入低谷期。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新聞記者 | 田鶴琪&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;隨着國內綠氫項目的蓬勃建設，2022 年起，電解槽需求急劇上升，吸引了包括央國企、大型民營新能源企業及資深制氫設備製造商等眾多參與者，市場競爭愈發激烈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，這一熱潮在去年開始有所降溫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據&lt;span&gt;氫燃料電池行業研究機構&lt;/span&gt;香橙會研究院統計，2024 年中國電解水設備公開招標需求規模超 2369 MW，同比增長約 39.7%。這一增速較 2023 年的 112%，降低 72.3 個百分點，為近三年新低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus align-justify&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250127/173797811556046400_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;另據《第一財經》援引行業機構 SMM 統計數據顯示，去年前三季度，電解槽招標項目數為 12 個，合計 716 MW，同比下降 30% 以上；電解槽出貨量 800 MW，同比下降 50%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下游需求增速放緩，電解槽產能將進入階段性過剩，競爭日趨白熱化。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250126/173789712550526500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據產業研究機構勢銀 (TrendBank)&lt;span&gt;2023 藍皮書數據披露，國內已佈局或規劃鹼性電解槽的企業近 200 家&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年，國內電解槽招標容量在 1-1.2GW 左右，但市場上的供給能力達到 20GW，供需相差 10 倍。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;邁入冷靜期&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;電解槽在綠氫行業中扮演着至關重要的角色‌。它&lt;span&gt;是製取綠氫的核心設備，&lt;/span&gt;通過電解過程將水分解成氫氣和氧氣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海有色金屬網氫能分析師史鑫對界面新聞表示，從數據上看，去年電解槽招標增速確實有下降趨勢，表明市場需求增長在放緩。從投資角度看，2024 年市場較前兩年更趨理性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在史鑫看來，2022-2023 年，投資機構普遍看好電解槽，尤其是鹼性電解槽，當時對技術來源包容度高，即使關鍵零部件從海外進口也可接受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;到了 2024 年，投資有降溫趨勢，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;投資機構普遍更看重企業的技術能否穩定發展，是否具備降本趨勢，以及是否能完全做到國產化。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，投資降溫受整體投資環境影響。不僅在能源行業，醫藥、一次消費等領域投資結構都在降溫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對「產能過剩」的觀點，史鑫認為，電解槽還處在技術和投資當道的行業初期，在這個階段，普遍會出現產能遠大於產量的現象。這主要因為企業在儲備產能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於 2025 年整體的市場需求情況，史鑫表示，這主要取決於綠氫項目的體量。當前統計顯示，部分綠氫項目在 2025 年將進入招標階段，訂單量是核心基數，但招標量能否轉化為訂單還有待觀察。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她認為，如果項目進展順利，2025 年電解槽需求與 2024 年基本持平或略有增長，增長區間約在 10%-15% 區間內；若保守估計，則可能較 2024 年下降 10%-15%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當前，電解槽的技術路線主要包括鹼性電解槽 (AWE）、質子交換膜電解槽 (PEM)、陰離子交換膜電解槽 (AEM)、固體氧化物電解槽 (SOEC) 等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，由於技術成熟、設備和運行成本較低，鹼性電解槽市場佔比更高。其需求規模佔比從 2023 年的 95.5% 攀升至 2024 年的 98.6%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PEM 電解槽招標需求規模和佔比卻迎來雙降。據香橙會研究院數據，2024 年公開訂單需求規模合計 28.56 MW，需求佔比僅約 1.3%，2023 年訂單規模 76.02 MW，佔比約 4.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;究其原因，史鑫表示，PEM 技術難度高，國內能做的企業極少，技術依賴進口，導致其稀缺性，且 PEM 使用的銥和鉑等貴金屬負載量大，成本極高。即使其成本下降後，仍約是鹼性電解槽的 5 倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;目前，國內 PEM 電解槽的最大制氫能力在 200-250 標方/時左右。&lt;/span&gt;標方&lt;span&gt;是「標準立方米」的簡稱，用於表示氣體體積。雖然有企業在做 400 標方/時的產品，&lt;/span&gt;但目前尚未交付，且穩定性有待進一步驗證。2023 年，PEM 交付的大多是示範性項目，到了 2024 年，綠氫示範性項目數量減少，也導致 PEM 電解槽的市場份額下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比於鹼性電解槽和 PEM 電解槽，&lt;span&gt;AEM 電解槽雖然發展歷程較短，但在 2024 年開始逐漸嶄露頭角&lt;/span&gt;。去年，穩石氫能還成功推出了全球首台套 10kW-AEM 電解水制氫系統。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;穩石氫能為&lt;span&gt;&lt;span&gt;國內 AEM 電解水制氫領域獨角獸企業。南方電網成員之一&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;南網能創股權投資基金 (廣州) 合夥企業有參股該公司，參股比例約 5.5207%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;史鑫表示，AEM 是為替代 PEM 和鹼性電解槽推出的新技術，其穩定性與 PEM 相當，產生的氫氣質量合格，且無需貴金屬催化，採用陰離子交換膜形式。未來做大後，標方數可與鹼性電解槽一樣。其兼具鹼槽和 PEM 槽兩者優勢，性價比更高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，史鑫也指出，AEM 市場規模仍然較小。行業目前最關注的是電解槽的穩定性和安全性，只有具備這兩點，才能談擴大規模。預計至少五年及以後，AEM 才可能佔據市場主導地位。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;新勢力登場&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2024 年，電解槽行業「二八定律」進一步凸顯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據香橙會研究院統計，去年共計有 58 個公開的電解水設備訂單需求。其中，超過 50 MW 電解槽需求的大型風光項目訂單有 6 個，累計電解槽需求規模就達到 1035 MW，佔總需求規模的約 70%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這意味着不足 15% 的項目數量，卻產生了超過 80% 的裝備訂單。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在史鑫看來，雖然近兩年來電解槽行業發展火熱，但真正具備深厚技術儲備的企業數量並不多。如果剔除那些規模較小、尚未形成實際交付能力的企業，能夠在市場中佔據主導地位的企業屈指可數。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據她介紹，電解槽交付量較大的企業，主要包括派瑞氫能這種較為老牌的企業，以及一些有央國企背景支撐的企業，包括國家電投、華電集團等旗下企業，以及今年訂單崛起的中車株洲所。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早期，電解槽市場主要由中船 718 所、蘇州競立、天津大陸這三家企業佔據，俗稱「老三家」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 2021 年起，國內開始湧現各類新玩家，包括新能源巨頭隆基綠能 (601012.SH) 的子公司隆基氫能、陽光電源 (300274.SZ) 子公司陽光氫能等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年 3 月 23 日，國家發展改革委、國家能源局公佈《氫能產業發展中長期規劃（2021—2035 年）》這一具備里程碑意義的綱領性文件，為未來 15 年氫能產業的發展提供了明確的目標和路徑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年，綠氫項目的井噴，進一步帶動了電解槽行業的發展。這一年，根據高工氫電產業研究所 (GGII) 調研統計，國內電解槽出貨量達 1.2 GW(含出口，不含研發樣機)，同比增長 61%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，派瑞氫能出貨量排名第一，隆基氫能躋身第二，考克利爾競立從第一掉至第三，華電重工、航天思卓首次進入前五。TOP5 廠商市佔率合計為 54%，同比 2022 年大幅下降 25%，隨着眾多新玩家實現設備交付，市場集中度大幅降低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年企業中標訂單 TOP5 分別為陽光氫能、派瑞氫能、青騏驥、隆基氫能、中純氫能，合計規模 827.165 MW，市佔率達 55%。此外，TOP10 中，不乏&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中純氫能、通遼國氫等新面孔出現。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus align-justify&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250126/173789685659564300_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨着越來越多的玩家湧入，國內市場競爭愈加激烈，企業為了獲得訂單，不得不降低價格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從中標價格來看，2024 年單槽 5 MW 規模鹼槽每台套最低中標價格約為 450 萬元；2023 年全年單槽 5MW 規模鹼槽每台套中標均價在 680 萬-730 萬元區間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對這番殘酷的市場「廝殺」，史鑫表示，整個氫能行業並未形成一個完整的商業閉環。在市場化階段之前，行業還處於技術為王的時代，企業發展的核心在於能否把自己的品牌和技術打響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「大型企業有能力優先獲得訂單，先把技術路徑和商業模式探索出來，在形成商業閉環後，行業整體開始實現盈利，中小企業自然而然就會參與進來，最終形成電解槽行業正向的運營模式。」史鑫説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前國內五家氫能上市公司中，億華通 (688339.SH/&lt;span&gt;02402.HK&lt;/span&gt;)、重塑能源 (02570.HK) 以及國鴻氫能 (09663.HK) 均為頭部氫燃料電池企業。近年來，這三家公司也開始涉足電解槽領域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具體來看，億華通的電解槽技術目前仍處於初步試驗階段，尚未達到批量生產的規模。重塑能源與國鴻氫能均佈局了鹼性和 PEM 電解槽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2023 年 8 月，重塑能源集中發佈了自主開發的 100Nm³/h 的 PEM 純水電解制氫系統、250Nm³/h 兆瓦級 PEM 純水電解槽、PEM 制氫膜電極、制氫電源和鹼性電解槽先進電極系列產品。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2023 年 12 月，國鴻氫能成功推出了 1000 標方級電解水制氫系統；去年 12 月，公司&lt;/span&gt;擬在包頭建電解槽生產基地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比之下，國富氫能 (02582.HK) 的主營業務與上述三家企業有所不同。它是一家專注於氫能裝備一體化解決方案的提供商，在水電解制氫設備方面主要佈局鹼性和 PEM 電解槽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;但國富氫能的收入來源主要來自於車載高壓供氫系統及相關產品、加氫站設備及相關產品。據公司招股書顯示，&lt;/span&gt;水電解制氫設備&lt;span&gt;及相關產品只佔 2023 年公司收入的 3%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;全球綠氫市場也不穩定&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;與中國市場面臨的困境相似，因需求不足，歐洲的綠氫產業發展也陷入低谷期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1 月 13 日，歐洲頭部可再生能源制氫公司 Nel Hydrogen 發佈公告稱，公司將暫停其在挪威海羅亞半島 (Herya) 的綠氫電解槽工廠的生產，並裁員約 20%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nel Hydrogen 對此解釋稱，由於可再生制氫技術市場的發展速度比行業預期要慢，2023 年和 2024 年公司的訂單獲取量低於預期，多個客戶項目出現嚴重延遲或面臨取消風險。公司在短期內對新鹼性電解槽設備的生產需求有限，因此將相應調整其生產及組織架構規模。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年 11 月 5 日，德國電力巨頭 Uniper 表示，由於工業對氫的需求低於預期，這可能會減緩計劃中的對清潔燃料的 80 億歐元投資。當被問及 Uniper 放緩其氫計劃對該國整體脫碳雄心的影響時，德國經濟部承認，擴大一個全新的氫能市場充滿了不確定性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與此同時，隨着美國新一任總統特朗普的迴歸，2025 年美國綠氫產業的發展也將面臨阻礙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在宣佈就職後不久，特朗普廢除了前任總統拜登的綠色新政，並簽署了一系列行政命令，其中包括暫停從《通脹削減法案》(IRA) 和《基礎設施投資與就業法案》(IIJA) 中進一步獲得資金，並要求各機構審查與《通脹削減法案》相關的贈款、貸款和其他付款，綠氫補貼亦包含其中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但與美國不同的是，歐洲在政策層面仍大力扶持氫能產業發展。近期，第五屆歐洲氫能周在比利時布魯塞爾舉行，歐盟設定了到 2050 年實現可再生氫全面融入能源系統的目標。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;史鑫認為，碳關稅是歐洲氫能市場發展的關鍵因素。若碳關稅能順利推行，對歐洲本土氫能產業及電解槽發展是重大利好，產業可正常推進；若在推行碳稅或綠色法案過程中，歐洲像美國一樣迴歸傳統能源，那麼對本土的氫能產業將不利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;談及中國電解槽企業出海，史鑫表示，此前國內市場競爭激烈，促使企業將目光投向歐洲及中東地區。但 2025 年中國企業出海形勢並不樂觀，目前歐盟已對國內電解槽的進入有所限制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年 9 月，歐盟新規限制中國電解槽採購比例不得超過 25%。歐委會對此解釋稱，歐盟對中國產電解槽的進口存在增加且不可逆轉的依賴風險，這可能威脅到歐盟的供應安全。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「像派瑞氫能等企業通過輸出鹼性電解槽技術或專利到歐洲，這種方式仍是可行的，且能有可觀的利潤空間。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;史鑫還補充道，儘管歐盟對中國氫能產業的態度並不太友好，但北非地區，也就是地中海沿岸的國家，對中國氫能產品的需求量仍然很大。例如摩洛哥、阿爾及利亞、埃及等國都計劃在 2025 年進一步加強與中國在氫能領域的合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，對於中國企業而言，一方面可以通過技術出口提升國際競爭力；另一方面，拓展北非和中東等地區的市場，也是一個頗具潛力的發展方向。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12296849.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12296849.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 05:35:40 GMT</pubDate>
            <author>田鶴琪</author>
        </item>
        <item>
            <title>百川智能欲下場做 VC，正高薪招聘投資人才</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250210/173916469986842400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;百川智能近期在招聘平台上公佈了投資經理、投融資總監等職位信息，或主要投向 AI、具身智能、醫療等技術領域。百川智能近期在招聘平台上公佈了投資經理、投融資總監等職位信息，或主要投向 AI、具身智能、醫療等技術領域。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新聞記者 | 宋佳楠&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;繼「大模型六小虎」之一的智譜 AI 下場做投資後，另一家公司百川智能也快速跟上步伐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 10 日，據鈦媒體報道，百川智能近期在招聘平台上公佈了投資經理、投融資總監等職位信息，或主要投向 AI、具身智能、醫療等技術領域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞記者查詢該公司在 Boss 直聘上登出的招聘啓示看到，所招聘的投資經理工作地點位於北京，薪資範圍是 35 萬元-55 萬元，14 薪。職位內容包括投資決策與執行、投後管理、關聯公司融資支持以及行業研究與戰略支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其要求應聘者能評估人工智能及具身智能領域的投資機會，撰寫詳細的投資分析報告；主導盡職調查、交易結構設計及條款談判，確保投資項目中關鍵環節的順利推進。此外，能制定並執行投後管理計劃，監控投資項目的運營狀況，持續優化投資回報；與被投企業保持高效的溝通機制，推動資源的協同及戰略的有效落地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;招聘啓示顯示，應聘者需具備本科及以上學歷，優先考慮理工科背景，如計算機科學、電子工程、自動化等相關專業。具有人工智能、機器學習、大數據及具身智能等相關領域的從業經驗者優先。擁有 3 年以上戰略投資、投行、私募股權或相關領域的從業經驗；熟悉跨境投資或與海外投資人協作的豐富經驗者優先。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250210/173916469986842400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投融資總監的要求相對更高，薪資方位在 40 萬元至 60 萬元，同為 14 薪。其要求應聘者能制定詳細的融資計劃，確定融資規模、結構和方式，以滿足公司的資金需求和戰略目標；研究並列出適合公司融資的潛在投資者名單，負責與金融機構、投資者保持溝通，建立和維護良好的合作關係等。公司稱，會優先考慮有過初創公司融資經驗者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另據鈦媒體報道，截至目前，百川智能已對外投資三個項目：超數智能、智策領航和小兒方。超數智能是一家 AI 理論與算法軟件開發商，智策領航是金融領域的 AI 原生應用服務商，而小兒方是醫療健康數據挖掘服務提供商。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於上述消息，百川智能方面暫未給出回應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;百川智能成立於 2023 年 3 月，由原搜狗公司 CEO 王小川創立，團隊成員主要來自搜狗、谷歌、騰訊、百度、華為、微軟、字節等行業頭部科技公司。目前該公司已完成三輪融資，去年 7 月獲得了 50 億元的 A 輪融資，並將以 200 億元估值開啓 B 輪融資。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除百川智能外，智譜 AI 主導的 Z 基金（智譜生態基金）已完成首次關賬，管理規模 15 億元人民幣，主要覆蓋大模型賽道，側重早期投資。目前 Z 基金已投資無問芯穹、沐言智語等公司。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12328958.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12328958.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 05:21:04 GMT</pubDate>
            <author>宋佳楠</author>
        </item>
        <item>
            <title>喜茶發全員內部信：暫停加盟申請，不做低價內卷</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫，匡達&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250210/173916212534532300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;喜茶 2024 年會員數量突破 1.5 億，會員復購率創下歷史新高。喜茶 2024 年會員數量突破 1.5 億，會員復購率創下歷史新高。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;2 月 10 日，中國知名茶飲品牌喜茶宣佈重要決定：暫停接受事業合夥申請。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;這一決定是通過公司內部全員郵件形式發佈的，郵件標題為《不參與數字遊戲與規模內卷，迴歸用戶與品牌》。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在郵件中，喜茶表示，當前新茶飲行業的「數字遊戲」已經走到了盡頭。行業存在產品品牌高度同質化、門店數量供大於求、經營效益普遍下滑等問題。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;喜茶認為，過去幾年中，出於資本和營收利潤考量的價格戰以及盲目門店規模擴張，導致整個行業陷入了同質化競爭與門店過剩的困境。在此過程中，用戶實際需求被選擇性忽略，而廣泛同質化的產品體驗以及過度規模擴張，也嚴重危害了整個行業的根基。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基於以上認識，喜茶決定在 2025 年更加極致地執行差異化戰略。具體而言，喜茶將堅持「不做低價內卷」，不玩「數字遊戲」，拒絕門店規模內卷，並暫時停止接受新的事業合夥申請。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;去年 9 月，喜茶就曾發佈主題為《為用戶創造差異化的品牌和產品》的內部信，接下來幾個月將會控制門店加密，更注重開店的質量與門店運營品質。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250210/173916212534532300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2012 年喜茶創立於廣東江門，發展前 10 年裏堅持直營路線。直到 2022 年 11 月，喜茶正式開展事業合夥業務。藉助加盟政策，喜茶門店迅速擴張&lt;/span&gt;。目前門店總數已經超過 4000 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據官方資料，在中國內地，喜茶事業合夥包括&lt;/span&gt;&lt;span&gt;單店和多店兩種合作&lt;/span&gt;&lt;span&gt;模式，理論上&lt;/span&gt;&lt;span&gt;合夥門店飲品毛利率為 60% 左右。單店合作模式，除去門店租金和裝修費用，合夥人前期投資預算約 30 萬元，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;若門店月收入滿 6 萬元，合夥人還需繳納 1% 運營管理費。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據 1 月 2 日，喜茶發佈的 2024 喜茶年度報告，2024 年下半年新開門店的平均業績顯著高於上半年，門店整體業績呈現出持續大幅超越行業大盤的趨勢。喜茶的會員數量突破 1.5 億，同比增長 5000 萬，會員復購率持續提升並創下歷史新高。在海外已經開出超 70 家門店。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;灼識諮詢數據顯示，預計到 2028 年，中國現製茶飲店的 GMV 預計將進一步增至 5193 億元，2024 年至 2028 年的複合年增長率降低為 19.2%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;新茶飲市場的整體增長，也導致新品牌層出不窮，開店熱、價格戰不斷。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;喜茶有 900 多家店是自營門店，而最早上市的奈雪的茶，截至去年 9 月 30 日其共有 1884 家門店，其中包括 1531 間直營門店和 353 間加盟門店。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;雖然&lt;/span&gt;加盟商驅動了門店擴充，讓大量新茶飲品牌實現數百億的收入及利潤。但不容樂觀的是，行業內卷加劇，市場趨於相對飽和狀態，加盟商退出率增加。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據中國品牌影響力實驗室、中外傳播智庫聯合發佈《2024 年奶茶品牌影響力報告》，2024 年新茶飲品牌影響力排名前五的分別是喜茶、奈雪的茶、蜜雪冰城、古茗和滬上阿姨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;新茶飲品牌中，奈雪的茶和茶百道已經上市。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12328890.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12328890.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 04:56:18 GMT</pubDate>
            <author>沈霄戈</author>
        </item>
        <item>
            <title>蔚來創始人李斌：上海換電站已經基本接近盈利</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250210/173916082593783600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;李斌稱，今年是蔚來的換電站建設大年。李斌稱，今年是蔚來的換電站建設大年。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;2 月 9 日，蔚來創始人、董事長、CEO 李斌在社交平台發稱，今年是蔚來的換電站建設大年，蔚來爭取讓所有蔚來、樂道和合作汽車品牌的用戶，都能擁有像加油一樣方便的加電體驗。「換電趨勢越來越好，上海換電站已經基本接近盈利了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蔚來副總裁沈斐在 2 月 8 日的直播中透露，「上海（換電業務）一天 9000 單，馬上要接近 1 萬單了。目前在上海絕大部分地方，只要能把換電站建下去，肯定是掙錢的，非常接近盈虧平衡點。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李斌在同場直播中表示，今年 6 月底，除了台灣和香港以外，蔚來在全國的省級行政區要完成充電站的「縣縣通」；今年年底，蔚來要在 27 個省完成換電的「縣縣通」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蔚來汽車最新發布的 1 月加電報告顯示，1 月新增換電站 111 座，佈局充電樁 403 根。截至 1 月 31 日，蔚來在全國建設換電站 3106 座，其中高速公路換電站 964 座；佈局充電站 4346 座，充電樁 25434 根。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蔚來此前發佈的數據顯示，全國「電區房」覆蓋率超過 81%，這意味着超八成的蔚來用戶，在住宅或辦公場所 3 公里內就有至少一座換電站。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為造車新勢力中唯一一家押注換電的企業，蔚來還處於鉅額虧損之中。財報顯示，去年&lt;span&gt;第三季度，蔚來實現營收約 186.74 億元，環比增長 7%，同比下滑 2.1%；調整後淨虧損約 44.13 億元，環比收窄 2.7%，同比增長 11.6%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250210/173916082593783600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李斌&lt;span&gt;在三季度業績電話會上表示，2025 年蔚來將進入新一輪產品週期，旗下樂道和螢火蟲品牌將會有新的產品交付，公司將進入更快的增長階段。「公司的目標是 2025 年實現銷量 100% 增長，2026 年實現盈利。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;最新銷量數據顯示，蔚來公司今年 1 月交付新車 13863 台，同比增長 379%，其中蔚來品牌交付 7951 台，樂道品牌交付 5912 台。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12328889.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12328889.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 04:45:17 GMT</pubDate>
            <author>陳小同</author>
        </item>
        <item>
            <title>復星旅遊文化申請撤銷撤銷上市地位，或拆分亞特蘭蒂斯酒店獨立 REIT 上市</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片：三亞亞特蘭蒂斯官網&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/2025210/0264ea3feda307c33bb7b5272e8605e2_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;復星旅文完成私有化後，公司不再受二級市場短期波動與情緒影響，還能節省維持上市地位產生的行政資源。復星旅文完成私有化後，公司不再受二級市場短期波動與情緒影響，還能節省維持上市地位產生的行政資源。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;復星旅遊文化集團（以下簡稱 「復星旅文」）於 2 月 10 日在港交所發佈公告，公司已依據上市規則第 6.15 條向聯交所申請撤銷股份在聯交所的上市地位 ，該申請預計在 2025 年 3 月 19 日下午四點後生效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據悉，在 2024 年 12 月 9 日，復星旅文董事會決議按照公司法第 86 條以協議安排方式回購公司股份，並向計劃股東提呈該建議。其中涉及註銷計劃股份，作為註銷這些股份的代價，將向計劃股東每股計劃股份以現金支付註銷價，同時撤銷股份在香港聯交所的上市地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當前復星旅遊文化股價較低，上市不但難以實現拓寬融資渠道的目標，還會產生額外成本。復星旅文完成私有化後，公司將不再受二級市場短期波動與情緒的幹擾，也能節約維持上市地位產生的行政資源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，復星旅文在公告中表明，正考慮分拆旗下三亞亞特蘭蒂斯酒店，於上海證券交易所進行獨立 REIT（房地產投資信託）上市的可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三亞亞特蘭蒂斯酒店作為復星旅文的招牌項目，自 2018 年開業以來一直是國內高端酒店的代表。不過，企業去年上半年的經營狀況並不理想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年前六個月，三亞亞特蘭蒂斯酒店在報告期內入住率近 90%，同比增長 3.4 個百分點，到訪客戶也從 2023 年同期的 340 萬人次增加至今年的 344 萬人次，創下歷史紀錄。儘管如此，由於每日牀位價格下降，三亞亞特蘭蒂斯酒店營業額及經營利潤均同比下跌。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/2025210/0264ea3feda307c33bb7b5272e8605e2.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/2025210/150b0b7b3901093646be622bd6f305dd_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;復星旅遊文化 2024 年上半年經營情況，圖片：企業公告&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;從復星旅文發佈的數據來看，2024 年上半年企業經營利潤較 2023 年同期下降 23.4%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;企業公告中獨立財物顧問分析函件顯示，得益於後疫情時代全球旅遊業復甦，企業的收入在 2022 財年至 2024 年有所增長；然而，三亞亞特蘭蒂斯的收入因市場競爭而有所下降。與此同時，度假資產管理中心的收入受到中國房地產市場低迷導致物業銷售下降的不利影響，再加上 2024 年上半年沒有如 2023 財年那樣錄得一次性收益，企業盈利能力在 2024 年上半年有所下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為適應當前市場局面，復星旅遊文化已持續推進輕資產戰略，優化資產結構。近年來，公司出售了 Casa Cook 和 Cook&#39;s Club 度假酒店品牌及海外業務、英國老牌高端旅行社 Thomas Cook，太倉阿爾卑斯度假區項目等資產也被轉讓。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12328861.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12328861.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 04:26:15 GMT</pubDate>
            <author>富充</author>
        </item>
        <item>
            <title>百度風投 CEO 回應錯過 DeepSeek：曾第一時間拜訪，對方業務未獨立融資</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250210/173915592934810000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;DeepSeek 背後幻方量化基金，憑藉自身雄厚的資金實力和資源，在發展大模型業務時，並不依賴外部風險投資的介入。DeepSeek 背後幻方量化基金，憑藉自身雄厚的資金實力和資源，在發展大模型業務時，並不依賴外部風險投資的介入。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;隨着人工智能領域的新星 DeepSeek 受到廣泛關注，其背後的投資情況也成為公眾熱議的話題。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;而百度風投作為投資機構，其北京辦公室就在 DeepSeek 樓上，為何錯過了投資 DeepSeek 也引發不少討論。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據雷遞網 2 月 9 日消息，百度風投 CEO 高雪回應此事稱，「我們就是在 DeepSeek 樓上的 VC」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;高雪説，DeepSeek 2024 年 5 月入駐融科資訊中心的第一時間，便拜訪了其相關負責人，並保持友好互動。但因為幻方的大模型業務沒有拆分獨立融資計劃，所以和其他 VC 一樣，目前沒能有幸成為 DeepSeek 的投資人。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;DeepSeek 背後的幻方量化基金，由創始人梁文鋒早在 2008 年於浙江大學學習信息與通信工程時創立，是一家有數學、計算、研究和 AI 基因的對沖基金&lt;/span&gt;&lt;span&gt;。幻方量化基金，憑藉自身雄厚的資金實力和資源，在發展大模型業務時，並不依賴外部風險投資的介入。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;高雪還澄清，百度風投是 BV 百度風投，不是百度投資部門，百度風投是由百度集團在 2017 年發起設立的一個獨立風險投資機構。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250210/173915592934810000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;儘管未能投資 DeepSeek，百度風投在人工智能領域的佈局從未停歇。高雪介紹，BV 已陸續投資了諸如 Ai4S 的深勢科技、多模態模型的生數科技、自動駕駛的希迪智駕和九識智能、具身智能的智元科技和星海圖、Ai 蛋白質設計的分子之心以及量子計算的華翊量子等超過百家中國初創科技企業。百度風投將繼續堅定不移地大力投資更多中國初創的人工智能企業。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;另外，百度在中國最早推出面向公眾的生成式 AI 文心一言，如今這款產品已經擁有 4.3 億用戶。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;近期，還有過傳言稱阿里 10 億美金入股 DeepSeek&amp;nbsp;，阿里方面予以了否認&amp;nbsp;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;有觀點認為，以往 VC 通過對初創企業提供資金支持，助力其成長，換取股權收益。但目前在一些像 DeepSeek 這樣擁有強大背景和資源的科技項目上，VC 的資金優勢不再明顯，其投資邏輯和價值判斷也面臨新挑戰。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12328436.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12328436.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 03:06:54 GMT</pubDate>
            <author>沈霄戈</author>
        </item>
        <item>
            <title>值機人員被曝撕毀頭等艙乘客登機牌，麗江機場道歉</title>
            <description>&lt;p&gt;麗江機場表示將深刻汲取教訓，立即開展中轉標識標牌的排查整改工作，加強員工業務培訓，提升員工服務意識。麗江機場表示將深刻汲取教訓，立即開展中轉標識標牌的排查整改工作，加強員工業務培訓，提升員工服務意識。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;2 月 10 日，雲南麗江機場就近日發生的一起頭等艙乘客登機牌被撕事件公開道歉，並表示將嚴肅處理涉事員工。這一事件在網上引發熱議。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2 月 9 日，一博主發佈視頻稱，他在雲南麗江三義國際機場轉機時與值機員發生口角，值機員撕掉了他的登機牌。&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;span&gt;據博主視頻內容，2 月 8 日，他從外地到達麗江機場轉機，在行李大廳處看見「中轉聯程」指示牌，誤以為指示牌下方為中轉櫃枱。但櫃員稱此處不是中轉櫃枱，也不知道中轉櫃枱在哪裏，需到上二樓辦理諮詢。&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;span&gt;以後該博主前往出發大廳頭等艙值機櫃台詢問辦理，值機員詢問了目的地、行李等信息，並辦理值機。期間，博主又追問是否有中轉櫃枱，並指出機場指示牌設置有問題。該值機員稱，「別來問我」、「（牌子）又不是我放的」。博主質疑説，「你是接待窗口，旅客問詢，你是有義務要回答的，你就這個態度啊？」，值機員回答「是」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;博主稱，隨後值機員撕毀其登機牌，稱他應該到其他航班櫃枱辦理值機。後來換櫃枱值機時，發現前面那名撕毀登機牌的工作人員同時也取消了他的網上值機。櫃枱表示作為彌補，安排他優先登機，而當事人認為，作為頭等艙客人，他本來就有優先登機權。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;這一行為引發了該博主不滿，並將此事發布在社交媒體上。事件被曝光後，有媒體聯繫麗江三義國際機場求證，工作人員答覆稱此事機場領導已經知曉，正在處理中。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2 月 9 日晚，麗江機場發佈了關於旅客孫先生反映問題的處理情況説明。説明中稱，對涉事員工的過激行為表示誠摯的歉意，並將按照規定嚴肅處理涉事員工。同時，麗江機場表示將深刻汲取教訓，立即開展中轉標識&lt;/span&gt;&lt;span&gt;標牌的排查整改工作，加強員工業務培訓，提升員工服務意識。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據網上信息，該名博主的外號叫「孫卓越」，因為經常出差乘機，他也是航司最高級別會員卡「卓越白金卡」會員。而因為擁有這種白金卡的人太少，很多機場的工作人員沒見過也鬧過一些誤會。而這次，他直接遭遇了麗江機場工作人員態度惡劣，&lt;/span&gt;撕毀登機牌情況。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;有網上評論認為，這服務態度確實讓人感覺不是很合適。也有人稱，要感謝這位博主，機場道歉不是最終目的，而是希望機場能接受教訓改正。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12327815.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12327815.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 01:42:54 GMT</pubDate>
            <author>沈霄戈</author>
        </item>
        <item>
            <title>汽車早報｜東風集團回應兩大汽車央企或聯合重組，蔚來公開徵集黑公關和水軍線索</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;汽車早報｜東風集團回應兩大汽車央企或聯合重組，蔚來公開徵集黑公關和水軍線索&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250208/173897342315043000_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;黑芝麻智能回應與比亞迪有關報道；雷諾據悉就出售日產股份重啓與富士康的談判。黑芝麻智能回應與比亞迪有關報道；雷諾據悉就出售日產股份重啓與富士康的談判。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;乘聯分會：初步統計 1 月新能源乘用車市場零售 78.6 萬輛 ，同比增長 17%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據乘聯分會初步統計，1 月 1-31 日，乘用車市場零售 185.3 萬輛，同比去年同期下降 9%，較上月同期下降 30%，今年以來累計零售 185.3 萬輛，同比下降 9%；1 月 1-31 日，全國乘用車廠商批發 204.8 萬輛，同比去年同期下降 3%，較上月同期下降 33%，今年以來累計批發 204.8 萬輛，同比下降 3%。1 月 1-31 日，新能源乘用車市場零售 78.6 萬輛，同比去年同期增長 17%，較上月同期下降 40%，今年以來累計零售 78.6 萬輛，同比增長 17%；1 月 1-31 日，全國乘用車廠商新能源批發 90 萬輛，同比去年同期增長 29%，較上月同期下降 40%，今年以來累計批發 90 萬輛，同比增長 29%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中國汽車流通協會：2024 年全國二手車累計交易量同比增長 6.52%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 8 日，中國汽車流通協會官微發佈數據顯示，2024 年 12 月，全國二手車市場交易量 190.02 萬輛，環比增長 6.42%，同比增長 14.40%，交易金額為 1199.62 億元。2024 年 1—12 月，二手車累計交易量 1961.42 萬輛，同比增長 6.52%，累計交易金額為 12852.05 億元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;東風集團、長安汽車或聯合重組？官方最新回應&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據每日經濟新聞，2 月 9 日，東風汽車股份有限公司（以下簡稱「東風股份」）和東風電子科技股份有限公司（以下簡稱「東風科技」）均發佈了關於間接控股股東可能發生變更的公告。同日，長安汽車也發佈了類似公告，稱其間接控股股東兵器裝備集團正在與其他國資央企集團籌劃重組事項。&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;span&gt;對此，有觀點認為，東風集團和長安汽車或將聯合重組。《每日經濟新聞》記者向東風集團相關負責人詢問，對方回應稱：「以目前公告內容為準，目前尚處於籌劃階段。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250208/173897342315043000.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;小米汽車登記智能屏界面設計作品著作權&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;天眼查顯示，近日，小米汽車科技有限公司登記「智能屏界面設計」作品著作權，作品類別為類似攝製電影方法創作的作品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該公司成立於 2021 年 11 月，法定代表人為雷軍，註冊資本 10 億人民幣，經營範圍包括新能源車整車製造、汽車整車及零部件的技術研發、電機及其控制系統研發、汽車零部件及配件製造等，由小米科技有限責任公司全資持股。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;蔚來法務部公開徵集黑公關和水軍線索，經認定最高獎勵 100 萬&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;蔚來法務部 2 月 9 日發佈《公開徵集黑公關和水軍線索的聲明》表示，&lt;/span&gt;若發現任何網絡賬號出於獲取流量或其他不法利益目的，對蔚來公司及旗下品牌蔚來、樂道和螢火蟲進行侮辱、誹謗，或有組織地製造、傳播惡意負面信息，均可提供相關線索和證據。對於經核實後被認定為有效的線索或證據，將依據其重要性，對提供者給予人民幣 1 萬元至 100 萬元不等的獎勵。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;黑芝麻智能回應與比亞迪有關報道&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;黑芝麻智能 2 月 10 日在港交所公告，公司董事會已注意到公司股份於 2025 年 2 月 7 日在聯交所買賣的價格及交易量出現不尋常波動。茲提述近期若干報章報導有關公司產品用於比亞迪股份有限公司的汽車，董事會謹此澄清，集團與中國領先的汽車原始設備製造商（OEM）（包括但不限於比亞迪）有長期合作關係，此乃集團的日常及一般業務過程。截至本公告日期，有關該合作概無任何重大變動須根據上市規則予以披露。公司將繼續不時遵守上市規則項下的披露規定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經作出有關公司於合理情況下的查詢後，董事會確認，除公告另有披露者外，董事會並不知悉該等不尋常價格及股份交易量變動的任何原因；或為避免公司證券出現虛假市場而須公佈的任何資料；或 (iii) 根據上市規則第 13.09(2) 條及香港法例第 571 章證券及期貨條例第 XIVA 部須予披露的任何內幕消息。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;歐盟擬削減美國汽車進口關稅&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;歐洲議會貿易委員會主席貝恩德&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;·朗格&lt;/span&gt;（Bernd Lange）接受媒體採訪透露，歐盟將提議削減美國汽車進口關稅，以避免與特朗普爆發貿易戰。歐盟願將 10% 的進口關稅降至更接近美國徵收的 2.5% 的水平。他稱：「我們可以嘗試在成本和關稅上升前達成協議。歐盟將提議從美國購買更多液化天然氣和軍事裝備。」&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;日本首相石破茂告訴特朗普：豐田汽車和五十鈴計劃在美國投資&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 2 月 7 日，日本首相石破茂在與美國總統特朗普會晤時告訴後者，日本汽車製造商豐田汽車和五十鈴正計劃在美國投資。石破茂説，豐田汽車首席執行官告訴他計劃宣佈未來增加在美國的投資，五十鈴計劃在美國投資建廠並創造就業機會。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;雷諾據悉就出售日產股份重啓與富士康的談判&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;知情人士稱，在日產汽車與本田汽車的合併談判破裂後，雷諾就所持日產股份恢復與富士康的談判。雷諾開始尋找新的投資者，與包括蘋果公司在內的全球科技企業接觸。雷諾表示，正在「評估所有選項」。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12323920.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12323920.html</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Feb 2025 00:30:00 GMT</pubDate>
            <author>陳小同</author>
        </item>
        <item>
            <title>長安和東風同日發公告：控股股東正與其他國資央企籌劃重組</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/jiemian/original/vcg_new/20250111/87/1736533909788_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;預計不會對公司正常生產經營活動構成重大影響。預計不會對公司正常生產經營活動構成重大影響。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;兩大汽車央企同日發佈公告，均提及控股股東正在與其他國資央企集團籌劃重組事項。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;長安汽車 2 月 9 日公告，間接控股股東兵器裝備集團正在與其他國資央企集團籌劃重組事項，可能導致公司控股股東發生變更，但實際控制人不變。該事項尚需履行程序並獲得相關部門批准，預計不會對公司正常生產經營活動構成重大影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;東風股份和東風科技同日分別公告，公司當日接到間接控股股東東風汽車集團有限公司通知，東風集團正在與其他國資央企集團籌劃重組事項。本次重組可能導致公司間接控股股東發生變更，但不會導致實際控制人發生變更。有關安排尚需履行程序，還需獲得有關主管部門批准。本次重組不會對公司正常生產經營活動構成重大影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在去年 3 月 5 日的第十四屆全國人大二次會議首場「部長通道」上，國資委主任張玉卓在採訪中「喊話」&lt;span&gt;一汽集團、東風集團和長安汽車三大汽車央企。&lt;/span&gt;他表示，就新能源汽車領域，國有汽車企業在這方面發展還不夠快，「不如特斯拉，不如比亞迪」，國資委將調整政策，對三家中央汽車企業，進行新能源汽車業務的單獨考覈，考覈項目包括技術、市場佔有率、以及企業未來的發展。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此後在 3 月 16 日的中國電動汽車百人會論壇（2024）上，國務院國有資產監督管理委員會副主任苟坪表示，鼓勵支持中央企業開展高質量投資併購、專業化整合，加快掌握產業核心資源和關鍵技術。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;國家發展改革委新聞發言人李超 6 月 18 日在發改委新聞發佈會上表示，下一步，國家發展改革委將會同有關方面，繼續通過政策引導、規範監管等方式營造公平競爭的市場環境，充分激發各類經營主體活力，推動汽車產業轉型升級和企業優化重組，提升技術創新和產業鏈配套能力，加強國際合作，持續推動新能源汽車產業高質量發展。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/jiemian/original/vcg_new/20250111/87/1736533909788.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12326763.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12326763.html</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 10:34:40 GMT</pubDate>
            <author>陳小同</author>
        </item>
        <item>
            <title>小米 SU7 被曝過坑斷軸，官方發文澄清</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250209/173908696442000600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;小米汽車稱，車輛檢測結果為事故的外力受損，非產品質量問題。小米汽車稱，車輛檢測結果為事故的外力受損，非產品質量問題。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;近日，有消息稱有車主駕駛小米 SU7 駛過坑窪路段後出現了「斷軸」情況。2 月 9 日，小米汽車發文回應稱，「針對社交平台上流傳的小米汽車相關謠言，我們鄭重澄清，經查完全不存在所謂‘斷軸’情況。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;小米汽車方面公佈的信息顯示，事發時間 25 年 1 月 30 日 10 點 56 分，涉事車輛在淮安盱眙一鄉村公路上，駕駛員以約 70km/h 的車速高速過路面 (該路段懸掛提醒 20km/h 限速的標識)。 行至某一破損/坑窪路面，因前述不當駕駛行為，車身部位衝擊凹坑邊緣，導致車輛右後側輪胎、輪轂、懸架等部位在衝擊後受損。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;當日 11 點 19 分，用戶線上反饋發生事故，在用戶授權下，400 客服為其代報保險、安排了拖車救援服務。保險勘測員抵達現場，根據現場情況和保司相關流程提出讓駕駛員做酒精檢測，但駕駛員拒絕配合，而未能做檢測。最終車主同意放棄向保險索賠自行承擔本次事故全部損失費用，現場與保險公司簽訂《放棄賠償聲明》並記錄留檔。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2 月 6 日，門店和工程團隊去往事故現場實地考察，再結合車輛受損部位的痕跡，推斷用戶車輛在該路況下嚴重超速行駛，同時車輛受到路坑邊緣衝擊下，輪胎異常受力後爆胎，而後衝擊力直接傳遞到輪圈、擺臂上，導致擺臂受力過載後斷裂，並非個別謠傳斷軸。最終，車輛右後懸架損壞，空氣彈簧滑出，車輛繼續滑行，擺臂以及減振器等受到磨損。車輛檢測結果為事故的外力受損，非產品質量問題。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「事故發生之後，我們在持續同用戶積極的溝通，包括溝通保司提供基礎的保險理賠，我司也對車輛維修提出了合理的修理方案，相關方案未能得到用戶的認可。」小米汽車同時表示，鼓勵大家通過合情、合理、合法的渠道來維護自己的權益，但堅決反對任何不實、甚至帶有污衊和詆譭的行為。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小米 SU7 日前因發生首次召回事件引發廣泛關注，超 3 萬輛&lt;span&gt;標準版&lt;/span&gt;小米 SU7&lt;span&gt;因軟件策略問題，可能導致授時同步異常，影響智能泊車輔助功能對靜態障礙物的探測，增加剮蹭或碰撞的風險，存在安全隱患。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12326530.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12326530.html</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 07:49:29 GMT</pubDate>
            <author>陳小同</author>
        </item>
        <item>
            <title>金價屢創新高，險資又入局！中行上調積存金起購金額至 700 元</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240416/1713250545942_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;持續上漲的黃金價格是銀行不斷上調積存金業務起購金額的直接原因。持續上漲的黃金價格是銀行不斷上調積存金業務起購金額的直接原因。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;安震&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;2 月 7 日，中國銀行官網公告稱，自 2 月 10 日起，上調積存金起購金額至 700 元。這是 2025 年以來首個上調積存金起購點的國有銀行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，2024 年，多家國有行就曾先後數次發佈公告上調積存金業務的起購金額。業內人士普遍認為，持續上漲的黃金價格是銀行不斷上調積存金業務起購金額的直接原因。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;積存金業務 2024 年已有多次上調&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中國銀行發佈的公告顯示，按金額購買積存金產品或創建積存定投計劃時，最小購買金額由 650 元調整為 700 元，追加購買金額維持 200 元整數倍不變。已在執行中的定投計劃不受影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據中國人民銀行 2018 年印發的《黃金積存業務管理暫行辦法》第二條，黃金積存產品最小業務單位為 1 克。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240416/1713250545942.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金價持續上漲是銀行調整積存金起購金額的直接原因。今年以來，黃金價格持續上揚。現貨黃金價格在 2025 年 2 月 7 日達到了每盎司 2883.16 美元的歷史新高，隨後在 2 月 8 日繼續維持高位，最高觸及 2910.60 美元/盎司。紐約商品交易所 COMEX 黃金期貨價格也在 2 月 8 日達到了 2886.80 美元/盎司，本週累計上漲 1.83%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海黃金交易所行情數據顯示，2 月 7 日，黃金 Au99.99 收盤價格報 668.99 元/克，較年初上漲 9%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事實上，2024 年，多家國有銀行先後調整了積存金起購金額。2024 年 9 月，中國銀行將積存金業務的最小購買金額由 600 元調整為 650 元；同日，建設銀行定期積存起點金額由 600 元上調至 700 元，適用於日均積存及自選日積存。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為了應對金價連續上漲，也有銀行選擇將積存金機構點調整為動態機制。如去年 9 月，農業銀行按金額定投的購買起點調整為隨金價浮動，交易遞增單位維持 10 元不變。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，去年 4 月，郵儲銀行公告稱，自北京時間 2024 年 5 月 1 日起，將根據黃金市場情況動態調整黃金積存業務的購買起點，調整後該起點金額高於前一自然月上海黃金交易所 Au99.99 合約的收盤價均價，且為 10 元的整數倍。購買起點調整之前已生效的積存計劃不受影響。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;新推手入局，黃金價格還能漲嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;一位資深銀行大類資產配置投資顧問對界面新聞表示，2024 年黃金走勢受到三個因素影響，一是美聯儲進入降息週期，9 月一次性降息 50 基點，疊加 11 月大選後引發的政策不確定性，推升了金價表現；二是地緣政治風險刺激避險資金湧入黃金市場；三是全球央行持續增持黃金儲備，僅去年前三季度淨購黃金量超過 670 噸，尤其是中國和印度等新興市場國家央行，推動黃金需求結構從金融屬性向貨幣屬性傾斜，這些因素依然會影響今年黃金價格走勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，2 月 7 日，國家金融監督管理總局發佈《關於開展保險資金投資黃金業務試點的通知》（下稱《通知》），允許人保財險、中國人壽、太平人壽、中國信保、平安財險、平安人壽、太保財險、太保壽險、泰康人壽、新華保險等十家保險公司試點黃金投資。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據《通知》，試點保險公司可以中長期資產配置為目的，開展投資黃金業務試點。投資範圍包括在上海黃金交易所主板上市或交易的黃金現貨實盤合約、黃金現貨延期交收合約、上海金集中定價合約、黃金詢價即期合約、黃金詢價掉期合約和黃金租借業務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至 2024 年三季度末，保險公司資金運用的賬面餘額為 32.15 萬億元。《通知》對試點公司黃金投資進行了規模限制，即投資黃金賬面餘額合計不超過本公司上季末總資產的 1%。東吳證券表示，按試點公司最新總資產數據計算，可配置黃金資產的理論上限將近 2000 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，目前市場對於金價走勢已經出現分歧。高盛分析認為，黃金價格將突破 3000 美元。而興業研究在公開報告中指出，短期來看，黃金估值和技術指標均已超買。金價季度滾動漲幅達到 10、15、20% 時，通常出現休整。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前述分析人士認為：「預計 2025 年黃金趨勢向上，有望維持整體強勢表現，但短期擾動因素仍存，大概率呈震盪向上態勢。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《2025 中國銀行個人金融全球資產配置白皮書》分析認為，無論是從貨幣屬性、金融屬性還是資產屬性出發，都在一定程度上確立了黃金中長期上漲趨勢。但需要明確的是，2025 年可能仍存在部分擾動因素，對金價短期形成影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白皮書分析，12 月初美聯儲主席對外公開表示，比特幣的競爭對手是黃金。美國新任總統「力挺」比特幣發展，並表示會將其列為美國戰略儲備資產，因此比特幣在短期內影響金價走勢。但從長期看，比特幣與黃金走勢呈正相關性，並且對黃金的分流作用相對有限，一方面比特幣在全球其他國家的接受度相對有限；另一方面比特幣波動性過於劇烈，無法替代黃金的貨幣屬性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位國有行理財經理提醒：「對於個人投資者而言，需要根據自身情況選擇針對性的黃金投資品。一般銀行積存金業務分為兩種，一種交易方式靈活，可以通過低買高賣獲利，但通常每次交易需要支付 0.5% 的手續費。另一種可以積存後直接提取實物黃金，但需要支付一定加工費用，另外，不同銀行會有 10 克或 20 克的起點提取金額。投資者需要關注市場動態，並根據自己的風險承受能力進行投資。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12325494.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12325494.html</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 02:05:20 GMT</pubDate>
            <author>安震</author>
        </item>
        <item>
            <title>非洲紙尿褲「銷冠」要上市，背後是一家廣州公司</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：@softcare_kenya&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/202528/48a419c20a5ada2cb54f45353965b92e_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;據招股書，按 2023 年銷量計，樂舒適在非洲的嬰兒紙尿褲市場和衞生巾市場的市場佔有率都位列第一。據招股書，按 2023 年銷量計，樂舒適在非洲的嬰兒紙尿褲市場和衞生巾市場的市場佔有率都位列第一。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;朱詠玲&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;許悅&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一家在非洲紙尿褲市場默默做到頭部的中國企業浮出水面。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日，一家名為樂舒適的公司向港交所遞交招股書，擬募資用於擴大產能、營銷推廣、戰略收購等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據招股書，按 2023 年銷量計，樂舒適在非洲的嬰兒紙尿褲市場和衞生巾市場的市場佔有率都位列第一。2023 年全年和 2024 年前九個月，樂舒適營收分別為 4.11 億美元和 3.34 億美元（分別約合人民幣 30 億元和 24 億元），同比分別增長 29% 和 7%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;樂舒適是從森大集團拆分出來的快消衞生用品業務，該業務最早始於 2009 年，樂舒適即為該業務下&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;主&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;品牌 Softcare 的中譯名。樂舒適現將總部設在迪拜，同時在非洲的八個國家設有生產工廠。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而森大集團總部位於廣州南沙區，由&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;沈延昌於 2004 年創辦&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，早年做非洲貿易起家，後逐步發展為集海外工業製造、國際貿易、實業投資為一體的跨國集團。該集團在快消品之外還有家裝建材和五金業務。此前，有媒體報道稱森大集團擬赴港 IPO。不過，界面新聞獲悉，除樂舒適外，森大集團暫無整體上市計劃。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/202528/48a419c20a5ada2cb54f45353965b92e.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;具體來看，樂舒適的業務範圍主要是嬰兒紙尿褲和衞生巾，以 2024 年前九個月的銷售數據來看，這兩個品類的收入佔比分別為 75.3% 和 17.4%；餘下部分則來自嬰兒拉拉褲和濕巾。樂舒適在非洲市場的銷售額佔比超過 98%，雖然該公司分別在 2020 年和 2024 年開拓拉美和中東市場，但尚未形成規模。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/202528/6dd2371124c3682122ccd5d6e6dc0b6d_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-right&quot;&gt;圖片來源：@softcare_kenya&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在非洲賣紙尿褲的市場機會不小。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;實際上，包括非洲、拉美和中東在內的新興市場，都有着人口結構偏年輕、衞生用品滲透率較低、經濟發展和城市化進程加快等共性，這些都有助於快消衞生用品行業的發展。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;樂舒適招股書中援引的行業數據顯示，2019 年至 2023 年，非洲、中亞和拉美的嬰兒紙尿褲、嬰兒拉拉褲及衞生巾的市場規模複合年增長率分別為 6.7%、4.6% 和 2.8%，而中國是 2.2%，日本則低至 0.6%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前，非洲紙尿褲和衞生巾市場的頭部參與者多是像樂舒適這樣的外國企業，且市場集中度較高。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;招股書中提到，目前非洲嬰兒紙尿褲行業中，按銷量計的前五大參與者合計市場份額達 62.7%，除樂舒適外，另外四家頭部公司來自美國、土耳其和中國（但並未披露公司名稱）。根據招股書中提供的信息，其中的美國公司應為寶潔和金佰利，兩者旗下分別有幫寶適和好奇紙尿褲。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;非洲衞生巾市場的集中度相對較低，按銷量計的前五大參與者合計市場份額達 37.9%，其餘四家也包括寶潔和金佰利，另外還有一家來自加納的非洲本土公司，和一家來自菲律賓的公司。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;成立 25 年的森大集團是其中最年輕的競爭者，前述幾家頭部公司的創立時間均早於森大集團，其中寶潔和金佰利都已成立超百年。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/202528/c8409a320923dfc3f954394c90f6d052_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-right&quot;&gt;圖片來源：樂舒適招股書&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;樂舒適能在非洲的紙尿褲和衞生巾市場做到相對頭部位置，與其市場定位和在非洲當地的資源優勢有一定關係。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;樂舒適旗下品牌包括定位中高端的 Softcare 和 Veesper、中端品牌 Maya 以及面向大眾羣體的 Cuettie 和 Clincleer。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不過，以核心品牌 Softcare 為例——該品牌貢獻了嬰兒紙尿褲收入的超七成和衞生巾收入的超九成，雖然 Softcare 在整個市場定位屬於中高端，但相較於其他頭部企業尤其是歐美品牌仍有價格優勢。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2023 年，Softcare 嬰兒紙尿褲的平均售價為 9.27 美分/片。而據招股書中弗若斯特沙利文的數據計算，寶潔和金佰利在非洲市場的嬰兒紙尿褲平均售價分別為 11.58 美分/片和 11.38 美分/片。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;除了價格外，樂舒適在非洲的本地化生產也能縮短銷售鏈路，壓低成本的同時，便於對市場做出快速反應。根據弗若斯特沙利文報告，樂舒適是在非洲本地工廠佈局數量最多的衞生用品製造商。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另外，在以線下購物為主、相對分散且多層級的非洲市場做生意，渠道資源也十分重要。樂舒適超過 95% 的收入都來自批發商和經銷商渠道。樂舒適對分銷商不設最低採購額要求，大部分也不設銷售目標，相對較低的合作門檻有利於渠道開拓。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;樂舒適能在非洲本土積累起供應鏈和渠道資源，離不開其背靠的森大集團能發揮的協同作用。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;樂舒適的前五大供應商中，排在第二的供應商就是「餘下森大集團」（指除樂舒適外的森大集團業務），為其提供設備、短期租賃、信息技術服務、綜合支持服務等。據公開資料，森大集團在非洲的其他業務也發展到一定規模，例如已與&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;陶瓷機械行業的龍頭企業&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;科達製造合作在非洲開設了一系列陶瓷工廠。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不過，樂舒適的前述優勢也有其侷限性。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;首先，價格優勢有利於爭取更多市場份額，但也可能影響盈利能力。這也是為何，如果按收入而非銷量計，樂舒適在非洲嬰兒紙尿褲和衞生巾市場的市佔率要排在第二。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2022 年、2023 年及 2024 年前九個月，樂舒適的毛利率分別為 23.0%、34.9% 和 35.4%，淨利潤率分別為 5.7%、15.7% 和 21.6%。毛利率增長並不來自價格上漲，而是原材料價格下跌。這表明，紙尿褲和衞生巾行業本身容易受原材料價格波動影響，需要留出一定的利潤空間來緩解這部分的影響。不過該公司在招股書中提供的行業數據顯示，預計未來幾年其產品所需的主要原材料價格將趨於穩定。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，樂舒適對分銷商的合作要求相對寬鬆，一定程度上會影響樂舒適分銷商數量的穩定性。該公司會定期扣除不活躍的分銷商。以佔比最大的批發商為例，2024 年前九個月，樂舒適扣除了 711 家不活躍批發商，剩下的 1965 家批發商中，與樂舒適合作一年及以上的批發商超過 1300 家，三年或以上的超過 800 家。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;值得注意的是，或是由於森大集團的資源侷限，樂舒適目前在非洲市場主要佈局的還是西非和東非，尚未進入北非和南非，後者的個人衞生用品市場的規模和增速也有不小潛力。樂舒適在招股書中表示，計劃未來將經驗複製到拉美、中亞、北非和南非等地區。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12325559.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12325559.html</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 11:33:12 GMT</pubDate>
            <author>朱詠玲</author>
        </item>
        <item>
            <title>鱷魚 Lacoste 十年內銷售翻三番，Polo 衫立大功</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;鱷魚 Lacoste 十年內銷售翻三番，Polo 衫立大功&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250208/17390066253361700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;按照計劃，Lacoste 希望能在 2028 年實現 40 億歐元的銷售額目標。按照計劃，Lacoste 希望能在 2028 年實現 40 億歐元的銷售額目標。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;陳奇鋭&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;樓婍沁&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;法國時尚品牌&lt;span&gt;Lacoste&lt;/span&gt;總裁兼首席執行官&lt;span&gt;Thierry Guibert&lt;/span&gt;近日接受《金融時報》採訪表示，&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;年銷售額接近&lt;span&gt;30&lt;/span&gt;億歐元，同比增幅為&lt;span&gt;8%&lt;/span&gt;。按照計劃，&lt;span&gt;Lacoste&lt;/span&gt;希望能在未來幾年維持&lt;span&gt;5%&lt;/span&gt;至&lt;span&gt;10%&lt;/span&gt;的增長速度，目標是推動銷售額在&lt;span&gt;2028&lt;/span&gt;年達到&lt;span&gt;40&lt;/span&gt;億歐元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;過去十年裏，&lt;span&gt;Lacoste&lt;/span&gt;的銷售額翻了三倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2012&lt;/span&gt;年，&lt;span&gt;Lacoste&lt;/span&gt;被瑞士&lt;span&gt;Maus Freres&lt;/span&gt;集團收購，後者同時是服裝品牌&lt;span&gt;Aigle&lt;/span&gt;、&lt;span&gt;Gant&lt;/span&gt;和&lt;span&gt;Kooples&lt;/span&gt;的母公司。隨後新東家開始對其進行深度改造，努力摘除老化的固有形象。根據《華爾街日報》，&lt;span&gt;Lacoste&lt;/span&gt;在&lt;span&gt;2015&lt;/span&gt;年的銷售額約為&lt;span&gt;10&lt;/span&gt;億歐元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此之前，成立於&lt;span&gt;1933&lt;/span&gt;年的&lt;span&gt;Lacoste&lt;/span&gt;曾一度在進入&lt;span&gt;21&lt;/span&gt;世紀後陷入增長放緩的局面。這一方面與創始人因健康問題逐漸退出了品牌日常運營有關，而形象變化遲緩和沒有及時捕捉到亞洲新興市場偏好也加劇了困境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為了推動轉型，&lt;span&gt;Lacoste&lt;/span&gt;在&lt;span&gt;2010&lt;/span&gt;年後重新確立起高端時裝定位。它宣佈設計師&lt;span&gt;Felipe&amp;nbsp;Oliveira&amp;nbsp;Baptis&lt;/span&gt;擔任創意總監後又再度迴歸巴黎時裝週走秀，並在巴黎左岸開設新的旗艦店。這在當時算是一個冒險的舉措，它要在高端領域重新開始與其它品牌競爭。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250208/17390066253361700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;緊接着，鞋履、皮具和內衣的分銷權也被收回，&lt;span&gt;Lacoste&lt;/span&gt;直營渠道的佔比從&lt;span&gt;30%&lt;/span&gt;增長至了&lt;span&gt;70%&lt;/span&gt;。着重投資電商渠道則為它帶來了新增長點，該渠道貢獻的收入佔比從&lt;span&gt;2015&lt;/span&gt;年的&lt;span&gt;4%&lt;/span&gt;上升到了&lt;span&gt;2023&lt;/span&gt;年的接近&lt;span&gt;25%&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250208/173900666324259000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這為&lt;span&gt;Lacoste&lt;/span&gt;在中國推進轉型奠定基礎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國消費者對&lt;span&gt;Lacoste&lt;/span&gt;並不陌生，它從&lt;span&gt;1990&lt;/span&gt;年代開始進入市場銷售。但同樣因為產品設計變化不明顯以及轉型推進遲緩，疊加競爭對手數量增多和商標官司影響，它經典&lt;span&gt;Polo&lt;/span&gt;衫在相當長一段時間裏曾被認為是&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;父親的服飾&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;扭轉這個印象正是&lt;span&gt;Lacoste&lt;/span&gt;轉型的核心。&lt;span&gt;Thierry Guibert&lt;/span&gt;在《金融時報》的採訪中表示，基礎款&lt;span&gt;Polo&lt;/span&gt;衫貢獻的銷售額佔比從十年前的三分之一降到了目前的五分之一。而&lt;span&gt;Lacoste&lt;/span&gt;中國團隊向界面新聞表示，品牌正在改變依靠單一品類作為發展支柱的運營策略。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;經典某種程度上也容易成為固化的品牌印象。&lt;span&gt; 」Lacoste&lt;/span&gt;中國團隊稱，&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;對於仍然是品牌重要支柱品類的&lt;span&gt;POLO&lt;/span&gt;衫，中國本土設計團隊基於國內消費者的需求展開，推出了包括修身、常規、經典、休閒和寬鬆等八種適合亞洲身材的版型。&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更明顯的變化在於外觀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以看到，&lt;span&gt;Lacoste&lt;/span&gt;為&lt;span&gt;Polo&lt;/span&gt;衫提供了更多且更明亮的配色，部分款式疊加了拼色、針織和抽繩等細節。與之伴隨而來的是更多元的品類。除了傳統的&lt;span&gt;Polo&lt;/span&gt;衫和衞衣、運動褲裝外，&lt;span&gt;Lacoste&lt;/span&gt;還銷售金屬項鍊、手環和戒指的等配飾，並推出腋下包、半月包、長柄手拿包等以裝飾搭配屬性為主的手袋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;在中國市場，除了&lt;span&gt;Polo&lt;/span&gt;衫這個經典品類，春夏季的&lt;span&gt;T&lt;/span&gt;恤大類和秋冬季的外套大類也正在快速成長為品牌的重要支柱品類。&lt;span&gt; 」Lacoste&lt;/span&gt;中國團隊表示，&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;而過去三年裏，我們在中國也不斷髮力女裝賽道，目標是提升其在全品類中的佔比。&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250208/173900671194280000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;Thierry Guibert&lt;/span&gt;曾在採訪中表示，&lt;span&gt;Lacoste&lt;/span&gt;在&lt;span&gt;2021&lt;/span&gt;年已恢復到疫情前&lt;span&gt;2019&lt;/span&gt;年的營收水平，即便是受疫情影響的中國也錄得&lt;span&gt;15%&lt;/span&gt;的增長。但目前中國並非品牌全球版圖中規模最大的市場，而年輕化和時尚化的形象也難以避免受到潮流趨勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨着近年戶外運動風潮在中國發展，運動服飾的受用範圍也超出運動項目本身，逐漸成為時尚搭配的一部分。從歐美到亞洲市場都可以看到，越來越多時尚品牌開始跨界到運動領域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但一個現實情況是，然而相較快速增長且尚未達到頂點的專業戶外服飾賽道，都市運動穿搭市場已經極度擁擠且競爭激烈，其中不乏許多與 Lacoste 風格和設計相似但價格更低的產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這讓 Lacoste 面臨更激烈的競爭，也解釋了為何加大在中國的營銷投入，它試圖呈現一個更完整的形象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2021&lt;/span&gt;年，&lt;span&gt;Lacoste&lt;/span&gt;在上海舉辦秋冬品牌盛典，通過走秀形式來體現&lt;span&gt;Athleisure&lt;/span&gt;風格。而在&lt;span&gt;2023&lt;/span&gt;年和&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;年，它又分別在秦皇島阿那亞和北京居庸關長城舉辦慶祝成立&lt;span&gt;90&lt;/span&gt;週年活動和&lt;span&gt;「PLAY BIG」&lt;/span&gt;盛典活動，在此期間還選擇王一博作為代言人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在戶外風潮之下，Lacoste 也迴歸歷史，重新向市場講述其與網球運動的關係。最新發布的 2025 春夏系成衣系列中可以明顯地看到「網球美學」的影子，而中國的門店內也從產品比例、陳列和營銷活動等不同維度提升網球元素的佔比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250208/173901022675919300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與之相伴而來的是渠道調整。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年，Lacoste 在上海正大廣場開設中國首家全品類門店。而這也是一項全球性的策略，同年它也在巴黎香榭麗舍大街開設全球面積最大的旗艦店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;線下門店是為消費者提供直接的產品和形象體驗的渠道之一，目前 Lacoste 在中國的門店佈局除了覆蓋北上廣深之外，還在川渝地區和南寧、合肥、武漢、長沙、昆明等城市落地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「品牌在中國市場的策略將更加集中在於開設全品類大型精品店，銷售成衣、鞋履、手袋和香水在內的產品。」Lacoste 團隊向界面新聞表示，「未來這類全方位展示展品牌在產品設計、創意內容上變化的新型店鋪還會繼續增加，也希望通過定製服務增強線下零售的消費者體驗。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12325310.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12325310.html</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 11:29:31 GMT</pubDate>
            <author>陳奇鋭</author>
        </item>
        <item>
            <title>哪吒汽車客服爆粗口辱罵車主，涉事員工已停職</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20221202/1669982562516_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;困境中的哪吒汽車再次被推上風口浪尖。困境中的哪吒汽車再次被推上風口浪尖。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;目前還處於困境中的哪吒汽車，因為一段電話錄音再次被推上風口浪尖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新浪科技報道，近日，一位哪吒汽車車主因車輛無法正常保養致電哪吒汽車客服，催促廠家處理。但客服人員在接聽完電話後，未掛機，並讓車主聽到了其辱罵車主的言語。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;錄音中，哪吒汽車客服人員&lt;/span&gt;在説完「嗯，明白，馬上幫您催促」「其它有什麼可以幫您嗎？」「感謝您的來電，祝您生活愉快，再見」等話術後，電話中傳來「一直問我怎麼處理，處理你奶，我怎麼知道怎麼處理？煩死了」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;這段錄音在網上流傳後，引發廣泛關注。據濟南交通廣播報道，哪吒汽車已經向客戶道歉，並且涉事的客服人員已經被停職。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哪吒汽車相關負責人在接受每日經濟新聞記者採訪時表示，上述涉事員工在春節期間值班，有些情緒，公司已經嚴肅處理，目前正在走相應的處置流程。哪吒汽車已與車主取得聯繫，有關車主的訴求，當地同事也正在跟進處理中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自&lt;span&gt;2024 年底以來，哪吒汽車便陷入經營困境，裁員、&lt;/span&gt;降薪&lt;span&gt;等負面消息不斷。哪吒汽車創始人方運舟開始走到台前，兼任哪吒汽車 CEO，同時還擔任公司董事長一職，此前備受爭議的張勇則由 CEO 轉為哪吒汽車顧問。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20221202/1669982562516.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過此後天眼查&lt;span&gt;1 月 9 日信息顯示，方運舟及其擔任法定代表人的北京哲合新能源科技有限公司，因勞動爭議一案，被採取限制消費措施，不得實施高消費。此外，哪吒汽車及其關聯公司也有多項股權凍結信息。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;1 月底，多家媒體報道稱，哪吒汽車母公司合眾新能源召開股東溝通會，討論了正在進行中的 E 輪融資計劃。 據瞭解，本輪計劃融資規模約 40-45 億元人民幣，領投方將投資約 30 億元。同時，合眾新能源還向股東介紹了公司未來三年的運營發展計劃。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12325590.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12325590.html</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 11:27:06 GMT</pubDate>
            <author>陳小同</author>
        </item>
        <item>
            <title>工信部：三家電信運營商企業已全面接入 DeepSeek 開源大模型</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;工信部：三家電信運營商企業已全面接入 DeepSeek 開源大模型&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250208/173901220734354600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;AI 技術在春節期間通信業務中扮演了重要角色。AI 技術在春節期間通信業務中扮演了重要角色。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;2 月 8 日，工業和信息化部運行監測協調局發佈 2025 年春節通信業務相關情況。工信部稱，在 2025 年春節期間，中國移動、中國電信、中國聯通三家基礎電信企業均已全面接入 DeepSeek 開源大模型，並在多場景、多產品中實現應用，並針對熱門的 DeepSeek-R1 模型提供專屬算力方案和配套環境，助力國產大模型性能釋放。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據工業和信息化部運行監測協調局發佈的數據顯示，5G 流量在移動互聯網用戶接入流量中佔比超過六成，視頻類 App 持續活躍。春節期間，累計移動互聯網用戶接入流量達到 660.3 萬 TB，同比增長 9.9%。其中，5G 移動互聯網用戶接入流量保持快速增長，佔比達到 60.9%。抖音、微信、快手、騰訊視頻和小紅書等 App 使用流量居前列，佔全部 App 使用流量的 60% 以上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同時，國際和港澳台漫遊出訪業務實現較快增長，漫遊來訪業務快速提升。春節期間，國際和港澳台漫遊出訪的平均日活客戶數達到 341 萬人，同比增長 14.5%。國際和港澳台漫遊來訪的平均日活客戶數達到 402 萬人，同比增長 30%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，AI 技術在今年春節期間的通信業務中扮演了重要角色。基礎電信企業積極實施 「人工智能 +」 行動，融合 5G、雲平台和大數據能力，在多個領域拓展 AI 應用場景。中國移動推出 AI「一圖變裝」 等 36 種 AIGC 玩法，吸引了超千萬用戶參與。中國電信藉助數字人高效交互能力，為客戶提供便捷的服務體驗，春節期間提供百億次高精定位服務調用。中國聯通則運用 AI 和大數據技術，對春運、景區客流進行實時監測與動態研判分析，對重點設施進行全天候智能監控，並對春節假期消費和節後復工復產情況開展分析，深度賦能 2025 年春運、文旅、安全和經濟等領域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整體來看，2025 年春節期間，中國通信行業不僅保障了網絡的平穩運行和服務質量，還通過 5G、AI 等新技術的應用，推動了行業的創新發展，為社會經濟發展提供了有力支撐。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12325513.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12325513.html</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 10:57:55 GMT</pubDate>
            <author>李科峯</author>
        </item>
        <item>
            <title>抖音無限期封禁張蘭、汪小菲等賬號，「麻六記」銷售或受影響</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250208/173898669451616900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;由於直播帶貨渠道被切斷，該品牌曝光度和產品銷量或會下降。由於直播帶貨渠道被切斷，該品牌曝光度和產品銷量或會下降。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新聞記者 | 宋佳楠&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2 月 8 日，抖音安全中心發佈公告稱，近期，徐熙媛（大 S）女士逝世引發廣泛關注，廣大網友紛紛表達哀思悼念，希望逝者能夠安息。但也有部分賬號藉機炒作，發佈謠言，違背公序良俗和道德底線，不尊重逝者及家屬，也傷害了公眾感情。對此類行為，抖音堅決予以打擊，現對相關賬號處理如下：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我是夏小健」賬號發佈不實信息，誤導公眾，產生惡劣影響，根據《抖音社區自律公約》等相關規定，予以無限期封禁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「張蘭·俏生活」等賬號利用逝者惡意炒作營銷，推薦不實視頻，以獲取商業利益，並屢次發佈不實、侵權內容，進行違規炒作，處罰後未有改正。綜合研判，根據《抖音社區自律公約》等相關規定，對「張蘭·俏生活」、「張蘭之箖玥甄選」、「汪小菲」予以無限期封禁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨後，抖音副總裁李亮通過微博對處理過程進行了説明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李亮表示，2 月 5 日晚，賬號「我是夏小健」發佈所謂「包機」視頻；6 日，在逝者家屬否認包機後（熱點事件常有反轉，故沒有完全定性為謠言），平台向該賬號發送核實站內信，並對該賬號暫時禁言 30 天，也同步對外做進一步核實；2 月 7 日上午，包機公司公開闢謠，因此確定為謠言且性質惡劣，對該賬號永久禁言。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250208/173898669451616900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李亮強調，對於其他幾個利用此事件進行炒作，推薦不實視頻，獲取商業利益的相關賬號，抖音內部進行了多次討論，「鑑於這幾個賬號歷史上屢次違規被處罰而沒有改正，因此最終決定予以封禁。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250208/173898678479026200_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞注意到，2 月 6 日，張蘭曾在抖音直播帶貨，直播間人氣超十萬，但一個多小時後遭封禁。其當日直播總計 1 小時 14 分，總觀看人數超 930 萬，銷售額超百萬，增粉 10 多萬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據飛瓜數據顯示，公告裏提到的「張蘭·俏生活」賬號，截至 2 月 3 日為 792.7 萬，近 30 天點贊量 63.4 萬；「張蘭之箖玥甄選」截至 1 月底粉絲數為 152.6 萬，作品數 1576 條，平均點贊數 5144；而汪小菲抖音號粉絲數 334.4w，作品數 232，平均點贊 6.5w。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;張蘭和汪小菲的商業版圖主要集中餐飲領域。張蘭曾在 1991 年從加拿大回國開出自己的第一個餐館「阿蘭酒家」，並在 2000 年創立「俏江南」品牌餐廳，該餐廳曾是 2008 年北京奧運會唯一指定的中國餐飲服務商。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此後因與鼎暉對賭失敗，以及引入 CVC 後股權變更等一系列事件，張蘭於 2018 年 8 月退出俏江南。2020 年，張蘭與其子汪小菲共同創立了「麻六記」品牌，主要通過輕資產模式運作，線上渠道貢獻 70% 營收。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在「麻六記」的運營中，張蘭主要負責直播帶貨，通過講述自己的創業故事、分享生活點滴等方式，吸引了大量粉絲關注，為麻六記的產品銷售打開了市場。而汪小菲也因自身的話題性為張蘭的直播間帶來不小的流量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次賬號被封，無疑會對張蘭和汪小菲的商業活動產生較大影響。由於直播帶貨渠道被切斷，該品牌曝光度和產品銷量或會下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抖音以往也有諸多類似治理措施。2024 年 5 月至 8 月，抖音「無底線博流量」 治理專項團隊介入核實 203 個熱點事件，處罰賬號 1174 個。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12324493.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12324493.html</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 03:58:03 GMT</pubDate>
            <author>宋佳楠</author>
        </item>
        <item>
            <title>【獨家】直擊杉杉集團重整聽證會，實控人周婷：我已經盡全力了</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250207/173894396486841300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;此次聽證會的主要目的是對杉杉集團是否進入破產重整的事項進行表態。此次聽證會的主要目的是對杉杉集團是否進入破產重整的事項進行表態。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新聞記者 | 高菁&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2 月 7 日下午&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;16 時許&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，杉杉集團重整聽證會在寧波市鄞州區人民法院第四審判庭告一段落。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;422&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250208/173894404231015800_a700xH.jpg&quot; width=&quot;563&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;寧波市鄞州區人民法院，拍攝：高菁&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;前來參會的各方代表、律師悉數散去後，杉杉集團實控人周婷才獨自向法院出口緩緩走來。有些消瘦的她在寒風中緊攥着外衣包裹住自己，神色中透露着幾分失落。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;面對界面新聞記者對於今日重整聽證會的問詢，她有些哽咽地回答：「杉杉走到今天，我真的也很遺憾，我已經盡全力了。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;773&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250208/173897883755730400_a700xH.jpg&quot; width=&quot;437&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;周婷，拍攝：羅四維&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;759&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250208/173897791917989500_a700xH.jpg&quot; width=&quot;433&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;法院外，拍攝：羅四維&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;759&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250208/17389780102348000_a700xH.jpg&quot; width=&quot;431&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;法院外聚集的參會人員，拍攝：羅四維&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此時距離周婷正式接手「杉杉系」，尚不滿三個月。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 年 11 月，42 歲的周婷被杉杉股份 (600884.SH) 董事會推選為公司新任董事長，正式開始掌舵「杉杉系」，前任董事長鄭駒則改任副董事長一職。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250207/173894396486841300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;周婷曾是電視台的記者和主播，也是杉杉創始人鄭永剛的第二任妻子。鄭駒是鄭永剛與前妻周繼青之子。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;鄭永剛在 2023 年 2 月突發心臟病去世後，鄭駒被推舉為杉杉股份董事長，成為「杉杉系」掌門人。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「杉杉系」的核心運營主體為杉杉控股、杉杉集團和杉杉股份三家公司。其中，杉杉控股直接持有杉杉集團 50.63% 的股份，杉杉集團直接持有杉杉股份 34.71% 的股份。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;鄭駒掌舵「杉杉系」後的道路並不平坦，疊加遇上行業下行週期，杉杉股份業績持續萎靡，「杉杉系」陷入了資金鍊緊張。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 年 6 月 28 日，杉杉集團發佈了一則貸款利息逾期公告，其應於 6 月 20 日向興業銀行、浙江稠州商業銀行、浙商銀行支付的 1963.91 萬元貸款利息未按照計劃還款。但在公告披露日，杉杉集團已與所涉貸款銀行進行溝通協商並達成一致，完成相關款項支付。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;杉杉集團當時解釋稱，此次還款逾期是因資金安排原因所導致，將進一步加強流動性管理，嚴格按照約定的還款計劃進行相關資金的償付。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;自此之後，杉杉集團一系列的債務違約連番爆出。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;有知情人士向界面新聞透露，杉杉集團債務問題的集中性爆發，除去整體經濟環境、行業環境不景氣，管理層管理不當等因素外，早期「杉杉系」在業務擴張過程中的「高槓桿」操作也為此埋下了隱患。「高槓桿&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;指企業通過借款等方式&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;進行投資或經營&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而自身的資本佔比很小。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，他還表示：「銀行在借款借貸給杉杉時，主要看重的是人，而非企業。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;因此，在鄭永剛去世後，銀行對杉杉的信任出現危機，導致部分銀行對杉杉進行了抽貸。抽貸指銀行或金融機構提前收回已經發放的貸款或者不再續貸。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;與此同時，杉杉控股還因涉嫌規避要約收購義務被證監會立案調查。「杉杉系」還因流動性危機被迫放棄了對於上市公司永杉鋰業 (603399.SH) 的控制權。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這不僅是鄭駒在任期沒能跨過去的坎，也是橫跨在周婷面前的一座難以翻越的山。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上任杉杉股份董事長的第二天，周婷曾發佈「致全體杉杉同仁的一封信」。她在信中寫道：「杉杉控股和集團層面，我們將堅定信心，積極引進戰略投資，加快資產處置，以高度的社會責任感，妥善應對當前困難。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據杉杉集團相關人士透露，周婷接手「杉杉系」以來，拜訪了所有債權銀行，以期為「杉杉系」再爭取一些喘息的空間、翻身的機會。目前也得到了一些成效，已有銀行同意續貸。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但還是有些債權人已對如今的「杉杉系」徹底失去了信心。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年 1 月 21 日，中國建設銀行股份有限公司寧波市分行、寧波鄞州農村商業銀行股份有限公司寧穿支行、興業銀行股份有限公司寧波分行向人民法院申請對杉杉集團進行重整。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此次重整聽證會的參與者包括各家債權銀行及其律師、可交債投資者代表、可交債承辦券商，企業方代表、政府方代表。聽證會的主要目的是對杉杉集團是否進入破產重整的事項進行表態。最終結果將由鄞州區人民法院在評判後公佈。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;臨離開前，周婷又對界面新聞記者説道：「後面還有很多工作要做，也許更大的挑戰在後面。謝謝大家，我會繼續加油，繼續努力的。杉杉不放棄，不躺平。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12323794.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12323794.html</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 02:16:47 GMT</pubDate>
            <author>高菁 GJ</author>
        </item>
        <item>
            <title>古今中外，為何博弈？| 國家競爭力大戰①</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;古今中外，為何博弈？| 國家競爭力大戰①&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20240306/1709706640107_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;國家競爭力不僅是中小國家努力奮鬥的指南，更是大國博弈的焦點。國家競爭力不僅是中小國家努力奮鬥的指南，更是大國博弈的焦點。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;文 |&amp;nbsp;許長忠，王進&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年春節，中國很興奮，世界很熱鬧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國杭州突然冒出了一個 DeepSeek 的人工智能公司，成為春節期間全體中國人興奮的焦點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這個名不經傳、創業才一年的民營小公司，不鳴則已一鳴驚人，一出道就讓美國最當紅的人工智能相關的數家公司股價大跌，一天跌掉數萬億美元市值，以至於美國新上任的總統特朗普，在百忙之中抽空發表相關感言。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國總統特朗普剛就職，即時不我待開始了密集的內閣官員任免，頒佈了系列的大刀闊斧政策，不遺餘力地推進 MAGA（讓美國再次偉大）有關措施，這些無疑將對美國及全球產生深遠的影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德國選擇黨 (AFD) 全票高選聯邦議院選擇黨黨團主席，1979 年出生的愛麗絲·魏德爾（Alice Weidel）女博士，為國家總理候選人。與美國特朗普同出一轍，魏德爾打出 MGGA（讓德國再次偉大）的競選口號。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20240306/1709706640107.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;興奮和熱鬧的背後，是大國之博弈，博弈的焦點是國家競爭力。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;何為國家競爭力？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;關於國家競爭力（National Competitiveness）概念，有不同的理解和解釋。經濟學家更趨向將其定義為，國家可持續創造並保護財富的能力，並從經濟總量、經濟效率、經濟結構、發展潛力、創新能力、保障能力等幾個方面去進行測算。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;用簡單的公式來表達：&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Y = F（C、L）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Y&lt;/em&gt;代表國家需要的各項產出（Output），&lt;em&gt;C&lt;/em&gt;代表國家所能動用的資本（Capital），包括可貨幣化的各類自然資源、物化的生產製造廠房設備等產能、及貨幣資本等，&lt;em&gt;L&lt;/em&gt;代表國家擁有的各種勞動力（Labor），而&lt;em&gt;F&lt;/em&gt;代表國家所能組織而發揮出來的生產力或生產效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一個國家的總體競爭力強不強，就看&lt;em&gt;C、L&lt;/em&gt;及&lt;em&gt;C&lt;/em&gt;和&lt;em&gt;L&lt;/em&gt;如何組織和組合，以及最後的總產出&lt;em&gt;Y&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果&lt;em&gt;C&lt;/em&gt;弱一些，即一個國家的資本不足，經濟基礎差，但&lt;em&gt;L&lt;/em&gt;總體不錯，&lt;em&gt;F&lt;/em&gt;能高效組織起來&lt;em&gt;L&lt;/em&gt;，人盡其才，人盡其用，發揮出最大價值，&lt;em&gt;Y&lt;/em&gt;可以達到最大值，相對而言，國家競爭力會越來越強。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果&lt;em&gt;L&lt;/em&gt;弱一些，即人口稀少，但&lt;em&gt;C&lt;/em&gt;即資本充足，國家經濟基礎好，&lt;em&gt;F&lt;/em&gt;可以吸引國外&lt;em&gt;L&lt;/em&gt;與國內&lt;em&gt;C&lt;/em&gt;優化結合，&lt;em&gt;Y&lt;/em&gt;也可以達到最優，國家競爭力可以更強。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可見，&lt;em&gt;C&lt;/em&gt;與&lt;em&gt;L&lt;/em&gt;具有一定的可替代性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果&lt;em&gt;C&lt;/em&gt;和&lt;em&gt;L&lt;/em&gt;都很弱，&lt;em&gt;F&lt;/em&gt;就是關鍵。這就可以解釋，為什麼有些國家近百年來始終貧窮落後，無法自拔；而有些可以白手起家，數十年後走入發達國家行列。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何&lt;em&gt;C&lt;/em&gt;和&lt;em&gt;L&lt;/em&gt;都很強，只有&lt;em&gt;F&lt;/em&gt;不要太差，國家競爭力仍然可以保持領先，但是，如果&lt;em&gt;F&lt;/em&gt;衰退，導致資本&lt;em&gt;C&lt;/em&gt;收益下滑，&lt;em&gt;L&lt;/em&gt;人非所用，&lt;em&gt;C&lt;/em&gt;和&lt;em&gt;L&lt;/em&gt;外流，國家產出&lt;em&gt;Y&lt;/em&gt;下降，這可以解釋，為什麼曾經的某些強國或富國數十年後，會衰敗為落後國家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以説，&lt;em&gt;C&lt;/em&gt;強、&lt;em&gt;L&lt;/em&gt;強、&lt;em&gt;F&lt;/em&gt;強，國家競爭力就必然強；如果&lt;em&gt;C&lt;/em&gt;和&lt;em&gt;L&lt;/em&gt;不太強，&lt;em&gt;F&lt;/em&gt;強，假以時日，國家競爭力也會趕上來；&lt;em&gt;F&lt;/em&gt;極為關鍵，即使&lt;em&gt;C&lt;/em&gt;和&lt;em&gt;L&lt;/em&gt;都強，如果&lt;em&gt;F&lt;/em&gt;下滑，國家也會走向衰退。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;為何資本很重要？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;通俗一點，資本就是各類經濟活動或各種生意的本錢，這個本錢是可以相互兌換，為社會普遍接受的。小到一個個體戶，大到一個國家，經濟活動都需要本錢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;個人沒有本錢，大多選擇是打工。有點積蓄和信用後，可以起步做點小本生意，日積月累，加之天時地利人和，少數或變成大企業家。當然，少數人一無所有，又缺少就業機會，大有可能淪落為流氓無產者，專營偷竊搶劫、坑蒙拐騙之勾當。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一個國家沒有&lt;em&gt;C&lt;/em&gt;也沒有財政盈餘，發展基礎設施等公共事業，改善人民福利，都將無能為力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;案例一：&lt;em&gt;C&lt;/em&gt;嚴重缺乏的國家&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一個國家一窮二白，既缺乏有價值的自然資源，又沒有物化的生產資本，更沒有貨幣資本，就是典型的&lt;em&gt;C&lt;/em&gt;嚴重缺乏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;C&lt;/em&gt;缺乏的國家，很有可能像流氓無產者，以極其有限的財力首選發展武力，對內保護當權者的權力、統治和利益；對外時刻關注資源充沛或富有的鄰國，一有機會便可能出兵入侵，搶劫土地、資源、物資和財富等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;C&lt;/em&gt;缺乏的國家，最適合發展勞動密集型產業，逐步積累資本，並相應進行資本替代，好的&lt;em&gt;F&lt;/em&gt;將推動國家從&lt;em&gt;L&lt;/em&gt;單輪逐步到&lt;em&gt;L&lt;/em&gt;與&lt;em&gt;C&lt;/em&gt;雙輪發展之路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全球近 200 個國家，100 多年來，從一窮二白成為發達國家的只是極少數。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;案例二：&lt;em&gt;C&lt;/em&gt;基本具備的國家&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些國家擁有豐富的&lt;em&gt;C&lt;/em&gt;，那就具備了發展的基礎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果有豐富的自然資源有待開發，資本自然會追逐，人才和技術會隨資本湧入。這時，&lt;em&gt;F&lt;/em&gt;發揮關鍵作用。如果&lt;em&gt;F&lt;/em&gt;組織並規範到位，資源、資源開發、資源開發收益及上下游集聚利益大多留在本國，為國家進一步發展打下基礎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果&lt;em&gt;F&lt;/em&gt;沒有發揮好，資源、資源開發、資源開發收益及產業集聚利益都可能被外國資本或本國權貴壟斷，資源沒有為國家整體服務，大可能變成極少數權貴的資產而被壟斷經營。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，我們看到少數資源型國家在數十年中，依靠資源實現產業轉型和多元化，發展成為發達國家，人民得到很好的照顧；同時，也有很多案例表明，不少資源型國家反反覆覆反而變成落後國家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國家發展和國家競爭力提升，&lt;em&gt;C&lt;/em&gt;是基礎和本錢，有之可以提早起飛。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;為何勞動力更重要？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;L&lt;/em&gt;是各類勞動力總稱，是國家發展更重要的要素，但是，&lt;em&gt;L&lt;/em&gt;又是雙刃劍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果一個國家能夠人盡其才、各有所用，國家的發展不可限量。反之，如果人才不盡其所能，甚至大量失業，就必然成為社會不穩定、不安全的主導因素，繼而成為反當權者及反政府的主要力量。2024 年亞洲兩個國家政府被推翻，就是最新的案例，「水能載舟，也能覆舟」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;案例 3：&lt;em&gt;L&lt;/em&gt;嚴重過剩的國家&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於&lt;em&gt;C&lt;/em&gt;短缺，教育落後，大多數欠發達國家&lt;em&gt;L&lt;/em&gt;過剩，而且以體力勞動者為主。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為了生活，貧困的體力勞動者大批向城市遷移，以尋找各種各樣的工作機會，一些向臨近的相對富裕國家遷移，少數跋山涉水、遠渡重洋偷渡到發達國家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果過剩的&lt;em&gt;L&lt;/em&gt;無法向城市轉移，以戶籍或其他手段限制他們在農村土地上，城鄉二元差距必然產生，而且越來越大，這在少數國家出現過。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果過剩的&lt;em&gt;L&lt;/em&gt;在本國城市也無法消納，又沒有任何福利支持，並嚴格禁止偷渡出國，這些過剩的&lt;em&gt;L&lt;/em&gt;大有可能變成流氓無產者，部分為黑社會所利用，變成社會的負面因素，國家維穩壓力和預算大增。所以，大多數欠發達國家政府對人蛇行為、偷渡出國予以默認。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;L&lt;/em&gt;嚴重過剩的欠發達國家有沒有出路？這要看當權者如何抉擇。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;為何目標是導向？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Y&lt;/em&gt;是國家當權者追求的目標，當然，這個目標是若干子目標的綜合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;選舉制國家，當權者偏重多數選民的價值和利益，其總目標中，多數選民的價值和利益是首要子目標，政黨價值和利益、執政團隊利益、甚至當權者個人及家族利益等都要服從首要子目標。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;皇權制國家，當權者最重視政權的穩定和延續，這是第一目標；國家經濟發展、人民生活改善、社會事業進步、皇族成員利益等都得服從第一目標。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;社會主義國家，主張全體人民的利益是最高目標，當然這是最理想的形態，雖然追求所有的政策都能夠帕累託最優是不可能的。其子目標包括經濟、民生、社會、法治、綠色、平等等多個方面。如何保證最崇高的目標不被利益集團和一些當權者帶偏，是社會主義國家普遍面臨的難題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各國依據自身的歷史和現實，構建不同的制度特徵。不同的制度下，國家當權者追求不同的國家目標，目標導向決定了國家發展的重點和國家競爭力的差距。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;為何組織最關鍵？&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;F&lt;/em&gt;是函數，實際上就是國家當權者如何「組織」配置各種可用資源，即&lt;em&gt;C&lt;/em&gt;和&lt;em&gt;L&lt;/em&gt;，去實現&lt;em&gt;Y&lt;/em&gt;。也就是説，&lt;em&gt;F&lt;/em&gt;代表國家當權者的領導「組織」能力，我們用「組織」一言以概括。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小到一個企業（或集體），在類似的環境，相近的時間，給等價的資源即&lt;em&gt;C&lt;/em&gt;和&lt;em&gt;L&lt;/em&gt;，不同的領導人會做出不同的結果。假以時日，一些可做大做強，一些不死不活，一些破產倒閉，可見，一個企業（或集體）的領導人至關重要，他決定了企業（或集體）競爭力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大到一個地方政府，甚至一個國家，誰當權掌舵至關重要。能力超強的當權者可以最大限度地調配利用各項資源，推動國家加快發展，提升國家競爭力，國家政通人和、人民富足安康；相反，能力不足的當權者大有可能導致經濟凋敝、腐敗叢生、民不聊生、內亂不斷等。古今中外，正反的案例不勝枚舉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，當權者或領導人是決定性的，是國家競爭力的關鍵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如下圖所示，在其他條件相近的情況下，靜態看，&lt;em&gt;F&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;、&lt;em&gt;F&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;及&lt;em&gt;F&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;三個函數，代表三個組織的領導人，在相同資源稟賦&lt;em&gt;C&lt;/em&gt;及&lt;em&gt;L&lt;/em&gt;組合下，&lt;em&gt;F&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;最大隻能使用出&lt;em&gt;C&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;、&lt;em&gt;L&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;或其他組合，實現產出&lt;em&gt;Y&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;；&lt;em&gt;F&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;最大隻能使用出&lt;em&gt;C&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;、&lt;em&gt;L&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;或其他組合，實現產出&lt;em&gt;Y&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;；而&lt;em&gt;F&lt;/em&gt;能夠充分使用出所有的&lt;em&gt;C&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;m&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;、&lt;em&gt;L&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;m&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;或相應的組合，實現最大可能的產出&lt;em&gt;Y&lt;/em&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;m&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;，達到最高效率曲線。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;無論&lt;em&gt;C&lt;/em&gt;及&lt;em&gt;L&lt;/em&gt;對應的價格是外生的還是關聯的變量，傑出的當權者或領導人都能最大限度地組合並高效利用好&lt;em&gt;C&lt;/em&gt;及&lt;em&gt;L&lt;/em&gt;，&lt;em&gt;F&lt;/em&gt;發揮出最大可能的效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;歷史週期看，我們可將時間&lt;em&gt;t&lt;/em&gt;作為變量，持續考察&lt;em&gt;Y&lt;/em&gt;的增長情況，以判斷&lt;em&gt;F&lt;/em&gt;的領導「組織」能力。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250207/173889028946413100_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;圖：一個組織甚至國家的生產產出圖&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;一個組織甚至國家的&lt;em&gt;C&lt;/em&gt;和&lt;em&gt;L&lt;/em&gt;沒有得到充分利用或者被浪費，產能閒置、人浮於事、失業率高、人不盡其所能，都表現為&lt;em&gt;C&lt;/em&gt;和&lt;em&gt;L&lt;/em&gt;利用率及利用效率低，產出&lt;em&gt;Y&lt;/em&gt;不可能到達最大可能值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，評價國家競爭力，實際上就是評價&lt;em&gt;F&lt;/em&gt;，即國家的當權者及領導羣體的 「組織」管理能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;企業有了一定實力，一些希望更強更大，於是就考慮收購、兼併或上下游整合，甚至跨界經營，或將成為行業頂級企業；另一些則開始享樂人間，胡亂投資、疏於管理，導致企業每況愈下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國家也是如此，一些國家有了一定實力，當權者更加韜光養晦，奮發圖強，為土地、為資源、為財富、為權勢、為利益等或發起戰爭，攻城略地，擴大版圖，成就一番大業；一些國家當權者，可能為炫耀、為復仇等發動戰爭，對內橫徵暴斂，對外束手無策，最後國力衰退、甚至亡君亡國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;社會主義具有最崇高的國家目標，目標能否實現，要看國家當權者是否有高超的 「組織」管理能力&lt;em&gt;F&lt;/em&gt;，這也決定未來在國家競爭力大戰中，能否與發達國家博弈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對國家而言，函數&lt;em&gt;F&lt;/em&gt;包含的內容很廣，其中包括：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1、中央機構是否出台以全體人民利益為導向，「三公」（公開、公平、公正）為原則的、系統的法律、法規、政策、措施等，讓公權機構、&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市場主體&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;、監督執行、人民羣眾等各得其所，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市場主體&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;能否平等競爭？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2、各級政府是否能高效利用好其直接掌控的資源&lt;em&gt;C&lt;/em&gt;和&lt;em&gt;L&lt;/em&gt;？各級政府機構是否能堅守社會主義目標體系？是否存在人浮於事，效率低下，腐敗不止，權力濫用等現象？各級國有企業如何選拔出優秀領導人，擔負相應的發展和經營責任，而不是藉助特權和壟斷，演變為腐敗的溫牀？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3、各級權力機構如何打造優良的營商環境，吸引全球資本、企業家及各類人才，鼓勵創新創業，推動各行各業的技術進步，既要打造領先的技術創新體系，又要打造合適的產業生態圈，讓社會資本和企業家根據市場規則，配置各類社會資源，特別是國內的&lt;em&gt;C&lt;/em&gt;和&lt;em&gt;L&lt;/em&gt;，而不是讓大量的&lt;em&gt;C&lt;/em&gt;和&lt;em&gt;L&lt;/em&gt;外流？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國家競爭力不僅是中小國家努力奮鬥的指南，更是大國博弈的焦點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如今，突破性的技術創新迭代加快，人工智能、機器人、腦機接口、太空探索等技術及相關產業成為大國競技的焦點，可極大地推動&lt;em&gt;Y&lt;/em&gt;快步增長，並形成壁壘和技術霸權，為此，全球大國博弈正如火如荼，已從企業層面，上升到國家級、甚至國運級的較量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普上台後，新一輪的聯邦政府改革正在推進中，目標是削減聯邦預算、裁減聯邦冗員、放鬆市場管制、提高政府效率，繼而降低稅率，給&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市場主體&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;鬆綁。同時驅除低端人口，吸引高端人才和資本。如果順利推進，美國或將迎來未來四年，甚至更長時間的發展「黃金期」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;歐洲大國，如德國和法國等，極右黨派開始興起，並逐步獲得選民認同和支持，如德國選擇黨。他們以經濟發展、民生改進、能源安全及技術領先等務實政策為綱領，或將在近期登上權力的舞台，未來歐洲將是全球經濟發展和技術創新的重要力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經濟學家們摒棄國家制度和國家目標的差異，按照經濟學的共同價值觀，抽象出一些共同的子目標進行比較，如經濟總量、經濟效率、經濟結構、發展潛力、創新能力、保障能力等，雖有一些偏頗，但確實是大國比拼最重要的指標體系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在全球各國&lt;em&gt;C&lt;/em&gt;和&lt;em&gt;L&lt;/em&gt;動態給定的前提下，大國之間的博弈就是如何讓函數&lt;em&gt;F&lt;/em&gt;發揮出最大功能，充分吸引全球範圍的&lt;em&gt;C&lt;/em&gt;和&lt;em&gt;L&lt;/em&gt;，最優化調配和利用好國內的&lt;em&gt;C&lt;/em&gt;和&lt;em&gt;L&lt;/em&gt;，將&lt;em&gt;Y&lt;/em&gt;推得更高並且更持久。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;（本文經作者授權發佈，僅代表作者觀點。作者分別是上市公司企業家交流中心理事長及國合洲際能源諮詢院院長。)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12319117.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12319117.html</guid>
            <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 00:12:41 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>