<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>界面 - 商業 - 繁體中文（台灣）</title>
    <link>https://www.jiemian.com/</link>
    <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/2" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <generator>RSSHub</generator>
    <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
    <language>zh-tw</language>
    <image>
      <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
      <title>界面新聞-只服務於獨立思考的人羣-Jiemian.com</title>
      <link>https://www.jiemian.com/</link>
    </image>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Aug 2025 04:46:05 GMT</lastBuildDate>
    <ttl>180</ttl>
    <item>
      <title>最高法：勞動者故意不籤合同，單位不支付二倍工資</title>
      <description>&lt;p&gt;今天（8 月 1 日），最高人民法院召開新聞發佈會，發佈《最高人民法院關於審理勞動爭議案件適用法律問題的解釋（二）》，針對社會廣泛關注的熱點爭議問題，統一法律適用標準，切實維護勞動者合法權益。解釋自 9 月 1 日起施行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;勞動合同法規定，&lt;strong&gt;用人單位不與勞動者訂立書面勞動合同，要承擔支付二倍工資的責任。&lt;/strong&gt;但實踐中，存在勞動者故意不籤合同等情形，用人單位是否還需支付二倍工資？對此，司法解釋細化了二倍工資的適用規則。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;司法解釋明確：&lt;/strong&gt;非用人單位原因未訂立書面勞動合同時，用人單位不支付二倍工資。比如，因不可抗力等客觀原因導致無法訂立；因勞動者故意或者重大過失未訂立等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最高人民法院民一庭法官，張豔：&lt;/strong&gt;如果是用人單位通知勞動者來訂立勞動合同，但是勞動者為了獲得二倍工資，故意不去簽字，在這種情況下，用人單位不支付二倍工資。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;司法解釋還規定，在勞動合同到期自動續延的情況下，用人單位不支付二倍工資。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高人民法院民一庭法官張豔介紹，勞動者不存在嚴重違紀過錯，那麼女職工在孕期、產期、哺乳期的情況下，合同到期後自動會延續到「三期」的期滿。其間雖然沒有訂立書面勞動合同，用人單位也不需要支付二倍工資。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，&lt;strong&gt;司法解釋明確了未訂立書面勞動合同二倍工資的具體計算方式，即按月計算，不滿一個月，按照實際工作日計算。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對勞動者享受特殊待遇後單方解約的問題，司法解釋規定，&lt;strong&gt;用人單位向勞動者提供特殊待遇後，雙方協商一致由勞動者提供一定期限的勞動，如果勞動者單方提前解約，應該承擔相應的違約責任。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高人民法院民一庭副庭長吳景麗表示，用人單位與勞動者簽訂了勞動合同，並在勞動合同當中約定，用人單位不僅給勞動者正常工資，還給勞動者特殊待遇，給勞動者分房子或者分車，此時勞動者就應該按約來履行。如果約定了期限，比如約定勞動者要工作滿 4 年，但勞動者工作滿半年就提前解除約定。在這種情況下，勞動者就應該承擔相應的違約責任。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13118648.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13118648.html</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 02:42:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最高法：競業限制不得濫用，非涉密人員簽約不生效</title>
      <description>&lt;p&gt;今天（8 月 1 日），最高人民法院召開新聞發佈會，發佈《最高人民法院關於審理勞動爭議案件適用法律問題的解釋（二）》，針對社會廣泛關注的熱點爭議問題，統一法律適用標準，切實維護勞動者合法權益。解釋自 9 月 1 日起施行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;競業限制協議是市場中常見的保護商業祕密等保密事項的合同。&lt;strong&gt;負有保密義務的勞動者在職期間及離職後一定期限內，不得自營或者到與原單位有競爭關係的單位任職。&lt;/strong&gt;但有些公司不管勞動者是否接觸商業祕密等保密事項，無差別地簽訂競業限制協議，約定高額違約金，嚴重限制了勞動者的擇業權。司法解釋針對這一問題作出明確規範，為競業限制劃出合法邊界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高人民法院民一庭副庭長吳景麗介紹，競業限制是指勞動者在單位工作期間，掌握了單位的商業祕密，就不能在職期間或者離職之後從事與單位的商業祕密有關的具有競爭關係的這種活動；如果從事了，那就應該承擔相應的違約責任。競業制度這樣限制的目的主要就是為了防止惡性競爭，保護企業的競爭優勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為了防止商業祕密的泄露和不正當競爭，&lt;strong&gt;司法解釋規定：&lt;/strong&gt;用人單位依法與競業限制人員約定的在職競業限制條款合法有效，勞動者違反競業限制約定時，應依法承擔違約責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最高人民法院民一庭副庭長，吳景麗：&lt;/strong&gt;勞動者是一個公司的銷售經理，掌握着公司的客戶資源。把客戶資源賣給了另外一個有競爭關係的供貨商，導致供貨商向公司客戶出賣商品，這就相當於損害了本公司的利益，也就違反了競業限制，就應該承擔相應的違約責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同時，為遏制競業限制協議「濫用」，保障人才有序流動，此次司法解釋明確了競業限制條款不生效或無效的情形。&lt;strong&gt;司法解釋規定&lt;/strong&gt;：勞動者未知悉、接觸保密事項，競業限制條款不生效。這意味着，不屬於競業限制範圍的勞動者，即使訂立競業限制協議，此約定對勞動者也沒有拘束力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最高人民法院民一庭副庭長，吳景麗：&lt;/strong&gt;公司與勞動者簽訂了競業限制條款，但是勞動者比如説是一個保安，完全不掌握公司的商業祕密，此時即使簽訂了競業限制條款，這個競業限制條款也是不生效的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;司法解釋還規定：&lt;/strong&gt;在勞動者屬於競業限制人員範圍的情況下，競業限制條款約定的競業限制範圍、地域、期限等內容，應與勞動者知悉、接觸的商業祕密和與知識產權相關的保密事項相適應，超過部分無效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;最高人民法院民一庭副庭長，吳景麗：&lt;/strong&gt;雖然是公司與勞動者簽訂了競業限制條款，但是勞動者只掌握公司的少部分商業祕密。例如一個藥品公司的勞動者只掌握兩款藥的商業祕密，後來去了另一家藥品公司，但是這個藥品公司所生產的藥物與原先那兩款藥物沒有任何關係，不具有競爭性，此時也不能認定勞動者違反了競業限制義務。我們這次司法解釋的規定就是為了防止競業限制條款的濫用，促進人才有序流動。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13118639.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13118639.html</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 02:42:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>國家發改委：將加快推動一批標誌性改革舉措落地見效</title>
      <description>&lt;p&gt;8 月 1 日，國家發展改革委體制改革綜合司司長王任飛表示，為更好推動改革與發展的深度融合、高效聯動，下一步，國家發展改革委將加快推動一批標誌性改革舉措落地見效。具體來看，王任飛介紹，要緊扣擴消費、穩經濟深化改革，深挖潛力、提振消費；完善促進消費的政策體系，推動出台實施促進服務消費、首發經濟、數字消費等舉措，釋放消費潛能；着力擴大有效投資，健全政府投資有效帶動社會投資的體制機制，放大乘數效應。同時，以深化改革來塑造、引導預期，激發經營主體活力，增強國有企業核心競爭力，提升核心功能，研究促進民間投資發展的政策措施。總結核電領域引入民間資本經驗，加大交通、能源、水利等領域向民間資本推介力度，促進民營經濟發展壯大。（人民財訊）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13118625.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13118625.html</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 02:41:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【觀察】外賣大戰還能持續多久?破「卷」需以創新制勝</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20230922/1695342122214_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;平台自身發展要以創新制勝為導向，對標國外領先平台，從價格內卷式的惡性競爭轉向產品迭代化的良性競爭。平台自身發展要以創新制勝為導向，對標國外領先平台，從價格內卷式的惡性競爭轉向產品迭代化的良性競爭。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;張倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;國家發展改革委、市場監管總局就《中華人民共和國價格法修正草案（徵求意見稿）》公開徵求意見。值得關注的是，修正草案進一步明確不正當價格行為認定標準，其中包括完善了低價傾銷的認定標準，規範市場價格秩序，治理「內卷式」競爭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不久前的 7 月 18 日，市場監管總局約談京東、餓了麼、美團三家平台企業，要求嚴格落實主體責任，進一步規範促銷行為，理性參與競爭。市場監管總局下場，試圖用約談讓已陷入白熱化的外賣大戰「降降溫」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最早打響這輪外賣大戰第一槍的京東，在 7 月 8 日就正式啓動面向商家的「雙百計劃」，平台新投入超百億元。美團送出大量免單自提券；淘寶閃購則表示「188 元大券包，五頓我全包」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事實上，這場「混戰」的戰略目標並不止步於在外賣市場爭高下，更關乎各家未來即時零售生態的構建。為了達到這一目標，三大平台不約而同選擇了簡單粗暴的打法——「燒錢」。高盛預計僅今年第二季度，美團、京東、阿里三家在外賣方面的投入就會達到 250 億元，在今年 7 月到明年 6 月的 12 個月之內，阿里的外賣業務會虧損 410 億元，京東虧損 260 億元，美團 EBIT（息稅前利潤）減少 250 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;平台大戰表面看來是「三贏」——商家得到補貼，騎手收益暴漲，消費者獲得實惠。然而，高額補貼的繁榮背後，商家系統瀕臨崩潰，庫存告急，備貨速度難抵洶湧訂單；配送運力吃緊，騎手壓力巨大，甚至為了跑單熬通宵，為交通事故風險埋下隱患。另一方面，並不是所有消費者都會珍惜薅來的「羊毛」，「0 元購」導致有人下單後卻不取貨，造成大量食物浪費。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20230922/1695342122214.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;補貼可持續性的疑問之外，平台「燒錢」還涉及到更深層的問題。國家屢次強調要治理「內卷式」競爭，近期完成新修訂的反不正當競爭法也將綜合整治「內卷式」競爭作為重點，修改完善治理平台「內卷式」競爭方面的規定，新法將於 10 月 15 日起施行。「燒錢」的底層邏輯是什麼？是否觸及不正當競爭的「紅線」？平台大額補貼還能持續多久？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「外賣大戰」是否構成「內卷」？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三大平台自掏腰包的補貼，究竟是屬於企業經營自主權的價格競爭，還是已經構成「內卷」？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全國人大財經委立法專家顧問，北京大學法學院教授薛軍向界面新聞表示，價格競爭屬企業經營自主權，需避免「有罪推定」，要具體問題具體分析，而不是把所有競爭行為都定義為「內卷」。需要注意的是警惕扭曲市場秩序的行為，如掠奪性定價、強制轉嫁成本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;清華大學國家金融研究院院長田軒向界面新聞表示，從企業經營自主權角度來看，價格競爭雖屬於企業的自主決策範圍，但如果這種價格競爭超出了合理範圍，例如長期以低於成本的價格銷售商品或服務，就可能構成不正當競爭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海大學法學院教授，上海市法學會競爭法研究會理事李俊峯告訴界面新聞，市場競爭一般是指經營者提供商品或服務時，競相以較低的價格、較高的品質和性能、較好的售後服務等吸引客戶。良性的市場競爭，應當能夠起到「優勝劣汰」的作用，即資源利用效率高的經營者勝出，低的出局，從而提高經濟運行效率，提升消費者福利，推動產業發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「內卷式競爭的主要表現形式，是指某些領域的經營者，普遍地將價格壓低至合理的成本線以下，以爭奪客戶，由此導致市場競爭機制的‘優勝劣汰’作用失靈，出局的經營者不一定效率低，而是因為沒有足夠的資金可‘燒’。」李俊峯説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;田軒表示，三大平台為搶「閃購」市場紛紛發放大額補貼，從事件特徵來看，參與競爭的各方過度投入資源以獲取競爭優勢，形成了一種互相攀比加碼的局面，的確已經形成了「內卷式」競爭態勢。短期內消費者可能會受益，但長期看可能扭曲市場機制，導致平台的運營成本大幅增加，行業利潤空間壓縮，並引發產品質量和服務質量下降，最終損害消費者利益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「今年的外賣大戰間通過降低商品或服務的價格來爭奪市場份額，已經構成價格戰。」 田軒認為，這種策略雖能迅速吸引消費者，但長期可能導致市場價格體系紊亂，並破壞行業生態平衡，限制市場的自由競爭，阻礙行業創新，引發惡性循環，進而影響整個產業鏈的健康發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;數字經濟中，「內卷」何以發生？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事實上，2024 年以來，中央多次提出要綜合整治「內卷式」競爭。今年 5 月，國家市場監管總局等五部門就曾對京東、美團、餓了麼三大外賣平台展開集中約談，要求平台嚴格遵守《反不正當競爭法》《電子商務法》，立即停止低價傾銷、虛假宣傳等行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;屢禁不止的「內卷」為何頻頻發生？「工業經濟和服務經濟的價格形成機制在於成本加成制，數字經濟條件下，價格形成機制發生了一些重要變化，在提升市場資源配置效率的同時，也衍生出低價傾銷等價格惡性競爭行為，這不僅擾亂了正常的市場競爭秩序，更對提振實體經濟和產業結構轉型形成掣肘。」 國務院反壟斷委員會專家諮詢組成員，北京師範大學經濟與工商管理學院院長戚聿東告訴界面新聞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;戚聿東介紹，一方面，數據要素具有非競爭性、非排他性和可複製性，數據一旦被創造出來，就可以被無限次地複製和傳播，而不會增加額外成本。這種遞減乃至為零的邊際成本特徵也為平台實施低價策略提供了條件。另一方面，數據在收集、處理、加工等環節可能涉及多個主體，加之數據的非獨佔性特點，使得數據權屬關係複雜，數據確權的不確定導致「合理成本價」界定困難性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「平台具有價格結構非對稱性，對供需兩端用戶收取不同的費用或提供不同的補貼，以實現平台利潤最大化。」 戚聿東介紹，此外，用戶可以同時參與多個平台，享受不同平台提供的服務或產品。這種多歸屬性增強了用戶選擇權，也促使平台通過差異化服務或補貼策略增強用戶粘性，使得平台之間的流量爭奪日趨激烈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;戚聿東表示，隨着消費互聯網用戶增長遭遇瓶頸，平台市場從增量競爭階段轉入存量競爭階段，「數據—算法—平台」驅動的價格競爭機制日趨複雜化、隱蔽化、系統化，不僅易使平台擁有較大市場份額和較強市場勢力，也為低價傾銷等價格惡性競爭提供了條件，從而帶來價格監管的新挑戰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;治理價格惡性競爭的國際經驗與中國實踐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「價格是企業競爭行為的重要手段，是各主要法律轄區反不當競爭、反壟斷執法的重點關注指標。」 戚聿東説，美國、歐盟和中國針對數字經濟領域價格惡性競爭的治理和監管各有側重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從世界範圍看，美國在互聯網行業長期處於壟斷地位，谷歌、亞馬遜、臉書和蘋果作為四大互聯網巨頭，在在線搜索、電子商務、社交網絡和移動應用商店領域掌握對關鍵分銷渠道的控制權。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;戚聿東介紹，美國以企業自律為核心，通過立法引導與柔和監管措施應對價格惡意競爭。在算法層面，推出《算法問責法案》等系列法案，逐步確立從信息披露到技術驗證的遞進式算法披露體系，推動算法可解釋、可追溯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在企業自我約束層面，美國《終止平台壟斷法》等法案規定平台「業務隔離」，禁止平台同時開展自營與第三方業務、禁止自我優待，並強制數據共享與互操作，打破封閉生態的價格操控。在執法層面，美國適用「合理推定原則」，在亞馬遜定價算案、蘋果案等典型案件中均側重行為糾正而非嚴厲懲戒，展現出一定的柔和性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;歐盟比美國監管機構更早也更為果斷地通過立法，對大型平台發起反壟斷行動，以立法為核心，依託《通用數據保護條例》《數字市場法》等法案構建系統性規則框架，對價格惡性競爭進行嚴監管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《通用數據保護條例》明確規定平台數據收集規則，禁止模糊數據獲取條款，試圖從源頭削弱算法價格操縱基礎。《數字市場法》則聚焦「守門人」平台，禁止其利用雙邊市場優勢進行成本轉嫁、開展隱形補貼，同時依據《歐洲聯盟運作條約》對「不公平高價」進行評估。歐盟奉行嚴監管、重懲戒原則，在谷歌購物自我優待案、蘋果公司 App Store 隱藏價格信息案件中，分別開具 24 億歐元和 18 億歐元的鉅額罰單，產生強烈震攝效應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，中國採用立法規範與行業引導的監管策略，綜合整治平台經濟領域的新型壟斷行為和惡性價格競爭現象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在立法修法方面，2022 年修訂《反壟斷法》，明確規定不得利用數據和算法、技術以及平台規則等從事壟斷行為。2021 年發佈《關於平台經濟領域的反壟斷指南》，為平台經濟領域反壟斷監管提供了具體指導，有針對性回應了「二選一」、數據壟斷、大數據殺熟等新型壟斷行為。2023 年出台《禁止壟斷協議規定》，明確約定計算價格的「算法、平台規則」構成固定價格的壟斷協議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在執法方面，強化對典型案件的執法查處力度。2021 年，國家市場監管總局依法查處阿里巴巴和美團「二選一」壟斷案，分別罰款 182.28 億元、34.42 億元，對 43 起違法實施經營者集中的案例予以處罰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;引導行業自律與合規建設方面，2021 年，制訂《互聯網平台分類分級指南（徵求意見稿）》《互聯網平台落實主體責任指南（徵求意見稿）》，引導平台加強互聯互通互操作。2024 年出台《關於行業協會的反壟斷指南》，引導行業協會規範自身行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「通過統籌運用行政規範、規則指導、約談警示、跟進執法等梯次性監管政策工具，我國市場競爭秩序得到改善。總體來看，經過整治，主要平台的‘二選一’等壟斷行為得以緩解；經過約談，主要電商平台‘僅退款’做法得以改變。」 戚聿東説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;立法劃定紅線，破「卷」需以創新制勝&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「供給過剩、消費不足導致的低價競爭，是正常市場現象，是局部的或暫時的。市場自發機制可以動態調整、自我修復。」李俊峯表示，而內卷式競爭是行業性的，與市場機制失靈有關。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李俊峯認為，「內卷」是某些市場領域中的大型經營者之間，為了爭奪客戶，利用自身的市場勢力，迫使上游或下游經營者採取低價內卷競爭。對市場機制內生的這種弊病，只能通過市場之外的力量——國家幹預（規制）來予以矯正。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但無論是此次徵求意見的價格法修正草案，還是前不久完成新修訂的反不正當競爭法，都沒有改變&lt;span&gt;長期以來中國對新業態「包容審慎」的監管態度。&lt;/span&gt;李俊峯表示，&lt;span&gt;「包容審慎」針對的是科技和商業創新過程中的不確定性試錯，不是內卷式競爭這種市場機制的確定性失靈。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新反不正當競爭法從兩方面完善關於治理「內卷式」競爭的制度。一是，規定國家建立健全公平競爭審查制度，依法加強公平競爭審查工作，保障各類經營者依法平等使用生產要素、公平參與市場競爭；二是，強化平台責任，規定平台經營者不得強制或者變相強制平台內經營者按照其定價規則，以低於成本的價格銷售商品，擾亂市場競爭秩序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得關注的是「強制」二字。薛軍向界面新聞表示，新反不正當競爭法強調的是平台是否「慷他人之慨」，也就是「強制」商家低於成本銷售或者轉移補貼成本。若平台自掏補貼且不影響商家利潤，並沒有觸及新反不正當競爭法的「紅線」。他認為，對新業態市場競爭行為還是要保留一定的寬容度，同時要密切觀察發展動態，避免其越過紅線。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，新修訂的反不正當競爭法強化了平台主體責任，賦予了平台經營者對平台內不正當競爭行為的管理職責。李俊峯認為，法律制度只設定底線和紅線，其餘大量空間留給平台的自主經營權，有可能催生「平台自律+行政監管」的雙層治理模式。而戚聿東則認為，涉及公共利益、市場競爭秩序以及消費者基本權益的重要事項，監管職能屬於政府，平台不具有監管權。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;戚聿東認為，要落實平台的主體責任，包括法律合規責任、消費者權益保護責任、公平競爭責任等。同時，強化平台社會責任意識，自覺遵循「規則向善」，充分考量商戶、供應商、消費者等多方利益訴求，建立可持續的價值共創機制和健康良性的數字生態。特別是大型平台作為「守門人」，不得濫用數據優勢進行不當謀利，同時通過不斷開放價格算法致力於生態系統的互補互利和融合共生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，戚聿東強調，平台自身發展要以創新制勝為導向，對標國外領先平台，從價格內卷式的惡性競爭轉向產品迭代化的良性競爭。政府應進一步採取有效激勵措施促使平台不斷加大研發投入，在基礎研究和原始創新方面下功夫。同時，鼓勵平台積極探索商業模式創新，推動數智技術廣泛應用，以錯位化差異化競爭擺脫價格惡性競爭的困境。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12987766.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12987766.html</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 02:39:02 GMT</pubDate>
      <author>張倩楠 ZQN</author>
    </item>
    <item>
      <title>國家發改委：將確定首批國家級零碳園區建設名單</title>
      <description>&lt;p&gt;國家發展改革委政研室主任蔣毅表示，下一步將根據地方推薦的情況，統籌考慮產業代表性，綜合示範性，減排的潛力因素，確定首批國家級零碳園區建設名單。（新華財經）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13118609.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13118609.html</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 02:38:27 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>國家發改委：將加大交通、能源、水利等領域向民間資本推介力度</title>
      <description>&lt;p&gt;國家發展改革委體改司司長王任飛 8 月 1 日表示，將總結核電領域引入民間資本的經驗，加大交通、能源、水利等領域向民間資本推介的力度，促進民營經濟發展壯大。（新華財經）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13118602.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13118602.html</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 02:37:56 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>胖東來闢謠：從未發佈過「如果電商倒了，將有 500 萬人失業」言論</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：視覺中國" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250801/175401505281645700_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;近日，胖東來鄭州店有了最新消息。近日，胖東來鄭州店有了最新消息。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7 月 31 日晚間&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;胖東來發布《關於網絡發佈「胖東來：如果電商倒了，將有 500 萬人失業」的説明》&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。説明提到，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日各網絡平台大量發佈&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;胖東來：如果電商倒了，將有 500 萬人失業、實體店：如果實體滿血歸來，可以解決 5 億崗位……&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的信息。胖東來從未發佈過此類話題及文案，相關不實信息存在嚴重的誤導性影響。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;胖東來進一步表示，針對捏造並傳播不實信息的行為，請立即停止傳播並刪除相關內容！希望大家知曉並注意甄別，不要隨意傳播不實信息，以免被誤導傷害自身權益和傷害社會環境。對於惡意發佈不實信息的侵權行為，我們堅決予以抵制和打擊，並第一時間固定證據，通過法律途徑追究侵權責任！胖東來的相關信息，請大家以抖音官方賬號&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;（&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;胖東來&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;、微信公眾號&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;（&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;胖東來商貿集團&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;發佈信息為準。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250801/175401496453851400_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;胖東來鄭州店有了最新消息。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據大河報，7 月 25 日，胖東來創始人於東來在一次直播互動中明確表示，鄭州店將於明年五一前正式開業，招聘工作也將同步在明年五一前啓動。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據公開報道視頻，於東來在抖音直播間互動中，對胖東來鄭州首店開業與招工時間&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;回覆稱「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;明年，可能五一以前吧&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，且&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;將來招工肯定是在鄭州發佈&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。不過，對於招工難度，於東來也稱，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;將來招工肯定是比較難進&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;人估計會很多&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;應聘的人太多了，可能至少在上百個人裏面選一個，這個競爭比例很大&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250801/175401505281645700.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據官網數據披露，胖東來集團 2025 年上半年合計銷售達 117.07 億元，其中超市業務銷售 63.50 億元，珠寶和電器分別實現 11.82 億元和 11.80 億元銷售額。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6 月，胖東來創始人於東來曾通過個人抖音賬號透露，預計當年公司淨利潤將達到 15 億元左右，8000 多名員工稅後平均月收入將達到 9000 元，管理層和技術人員平均每人分配約 70 萬元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;胖東來總部位於河南省許昌市，2005 年首次外拓，進軍新鄉市，目前，集團僅在許昌、新鄉兩地擁有十餘家門店。雖然並未走出河南，但胖東來憑藉獨特服務，已成為全國知名打卡地。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13118462.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13118462.html</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 02:30:34 GMT</pubDate>
      <author>江怡曼 JYM</author>
    </item>
    <item>
      <title>移動、聯通、電信三家基礎電信企業統一外呼號碼， 規範電話營銷</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：圖蟲" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250801/175401373763769500_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;三家基礎電信企業唯一官方外呼營銷號碼分別是：中國電信 10001、中國移動 10085、中國聯通 10016。三家基礎電信企業唯一官方外呼營銷號碼分別是：中國電信 10001、中國移動 10085、中國聯通 10016。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;8 月 1 日，據央視新聞，為解決用戶反映突出的通信業務電話營銷虛假宣傳、誘導消費等問題，三家基礎電信企業今天集體發佈規範電話營銷舉措，統一外呼營銷號碼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三家基礎電信企業唯一官方外呼營銷號碼分別是：中國電信 10001、中國移動 10085、中國聯通 10016。如果接到其他號碼要你辦卡辦套餐，可以肯定不是正規渠道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三家基礎電信企業要求，如果用戶明確拒絕電話營銷的業務，就不能再繼續呼叫打擾用戶；電話營銷必須全面準確介紹營銷內容，不虛假宣傳、誘導消費，不隱瞞資費標準、適用場景、有效期限、限制性條件等關鍵信息，所有向用戶推介的資費方案都要在網絡營業廳和官方 App 公示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外呼營銷要全程錄音、全量複查，以嚴格標準實施全流程質檢，確保誠信合規、清晰透明。徵得用戶同意後，工作人員要向用戶發送請求業務辦理確認短信，説明業務必要信息，用戶短信回覆確認後辦理業務。辦理成功後，要及時發送告知短信。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三家電信企業的客服熱線分別是：中國電信 10000、中國移動 10086、中國聯通 10010。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據此前媒體報道，不少消費者都接到過各種營銷電話，有些&lt;span&gt;名為「降低資費」，實為開通服務；聲稱「免費」升級套餐，實則需要扣費，通信運營商電話營銷的套路，令消費者防不勝防。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250801/175401373763769500.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;另外，運營商營銷渠道分直銷渠道、代理渠道、電商平台等幾種，行業競爭激烈。部分 「授權代理商」 為追求效益，將營銷成功率與業務人員收入掛鈎，一些營銷人員通過各類話術 「套路」 用戶，甚至專門針對老年羣體。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在 「黑貓投訴」 平台上，運營商營銷相關投訴達 800 多條，消費者對於 「電話誘導消費和霸王條款」 等方面投訴較多。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;今年 3 月 15 日，新華社曾發文揭露通信行業電話營銷亂象，文中提到誘導升級、隱性扣費等現象依然存在。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;對此，3 月 16 日，中國移動、中國電信、中國聯通三大運營商發文回應稱，公司高度重視，已開展全面自查。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中國移動表示，要進一步強化代理商營銷管理。嚴格管控和治理通過電話營銷方式拓展業務，對違規渠道嚴厲處罰，直至解除合作。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國電信也稱，公司已開展全面自查，加強對一線人員的培訓及對代理商的管理監督，嚴肅懲處不規範行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國聯通表示，自查的同時全面規範電話營銷行為，嚴格落實資費公示全面準確、嚴格執行二次確認等關鍵舉措。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據悉，3 月 14 日，工業和信息化部召開全國電視電話會議，會議上強調，針對羣眾反映強烈的虛假宣傳、誘導營銷、不合理設置業務變更門檻等突出問題，各企業必須以誠立信、堅決糾治，切實以優質服務贏得羣眾信任和支持。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13118357.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13118357.html</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 02:22:18 GMT</pubDate>
      <author>沈霄戈</author>
    </item>
    <item>
      <title>國家發改委：第四批 690 億元消費品以舊換新資金將於 10 月下達</title>
      <description>&lt;p&gt;國家發展改革委政研室主任蔣毅 8 月 1 日表示，今年第三批 690 億元支持消費品以舊換新的超長期特別國債資金已下達完畢，將於 10 月份按計劃下達第四批 690 億元資金。（新華財經）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13118328.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13118328.html</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 02:08:49 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>工信部印發 2025 年度多晶硅行業專項節能監察任務清單</title>
      <description>&lt;p&gt;工業和信息化部辦公廳發佈《關於印發 2025 年度多晶硅行業專項節能監察任務清單的通知》：請各地工業和信息化主管部門按照《通知》要求抓緊組織實施，於 2025 年 9 月 30 日前將監察結果報送至工業和信息化部（節能與綜合利用司）。在工業節能監察過程中，要貫徹落實《國務院辦公廳關於嚴格規範涉企行政檢查的意見》（國辦發〔2024〕54 號），進一步規範工業節能監察程序措施，切實減輕企業負擔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250801/175401319364490400_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250801/175401320278282800_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13118174.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13118174.html</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 01:53:50 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>創維提前卡位壁紙電視，毛利仍承壓</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="創維壁紙電視；界面新聞記者現場拍攝" src="https://img2.jiemian.com/101/original/2025731/8bc7c744aab270940b6bce53c7905180_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;壁紙電視品類正飛速增長，成為創維電視的新增長點。壁紙電視品類正飛速增長，成為創維電視的新增長點。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;方詩琪&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;文姝琪&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;壁紙電視品類正飛速增長，成為創維電視的新增長點。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日，創維發佈了旗下壁紙電視新品 A7F 及 A7F Pro 系列，目前已開啓預售。據其介紹，A7F 系列壁紙電視搭載了創維自研的變色龍 AI 畫質芯片、OD10 超微距的控光系統和極黑廣角類紙屏等技術，在音畫質、智能化等方面均有所提升。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;創維電視國內營銷總部市場部總監陳亞軍告訴界面新聞記者，截至目前，創維已累計推出了超 50 款壁紙電視，總銷量超 50 萬台。其中，2024 年壁紙電視賣了 20 多萬台，幾乎是過去幾年的總和。今年 618 期間，壁紙電視銷量同比增長超 120%，銷量有望比去年更好。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;對於早已廝殺成一片紅海，利潤被調侃為「薄如刀片」的電視行業而言，能取得如此增量實屬不易。壁紙電視是藝術電視的一個分支品類，相較於普通電視，其形態超薄，能無縫貼牆安裝，待機狀態下可顯示畫作、照片等藝術內容，充當牆面裝飾自然地融入到家居空間。由於技術成本限制，其價格至少要高出同尺寸普通電視的 1 倍以上。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/2025731/691596e5040e6b03c25e1c3cb26f54eb_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;壁紙電視，界面新聞記者拍攝&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這也導致壁紙電視的滲透率不高，根據相關行業報告，2023 年國內藝術電視零售量滲透率僅為 1%。但近兩年壁紙電視的增長動能強勁，奧維雲網數據顯示，2025 年 618 期間彩電線上市場無縫貼牆產品銷量為 7.1 萬台，市場規模同比增長 468.8%，產品溢價率達 1.3 倍以上。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/2025731/8bc7c744aab270940b6bce53c7905180.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;藝術電視品類雖處於爆發期前夜，但行業競爭格局卻趨向穩定，呈現出明顯的「頭部吃肉，尾部喝湯」特點。早在 2017 年便推出其首款藝術電視的創維、三星憑藉先發優勢，吃下了大部分市場份額。海信、TCL、長虹等多數電視品牌在 2023 年至 2024 年才入局，在產品線分佈、技術沉澱等方面與頭部玩家有着不小差距。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;壁紙電視常被指「重顏值輕性能」，做好壁紙電視其實有着不低的技術門檻。創維電視國內營銷總部產品企劃負責人唐少偉坦言，如何同時把薄、貼牆、像畫、畫質好、音質棒同時做到，「這點非常難，行業沒有標準答案，我們只能採用全域自研的方式。創維壁紙電視的所有核心元器件及配套生態系統，沒有一個是行業通用件」。截至目前，創維在壁紙電視上的累計研發投入已超過 26.98 億元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在選擇技術路線及整合上游供應鏈方面，創維也花了很大精力。唐少偉舉例道，以屏幕為例，創維並未採用當時行業通用的「鏡面+低反」方案，而是採用了「防眩+低反」的方案，與京東方共同研發了極黑廣角類紙屏，以減少燈光在電視屏幕上的反射。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但當時創維向上遊提出這一定製化需求時，雙方並不是一拍即合，而是反覆討論了很多次。因為這種方案業內從來沒有人做過，對於雙方而言，這意味着要投入巨大的額外支出。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;當壁紙電視做薄後，所有元器件也要做薄，散熱和音質問題又成為挑戰。壁紙電視的電源板比普通電視大兩倍，散熱面積及難度也相應更大，創維需要對電視的所有電源重新排布，所有的電子元器件要重新開發，專門定製。電視的聲學效果要好，也需要一定的物理空間，創維只有開發新的超薄音響元器件。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;對於尚處於銷量爬坡階段的壁紙電視而言，高成本會擠壓到盈利狀況。陳亞軍向界面新聞記者透露，創維壁紙的整體成本會比普通電視高出 1 倍以上，成本大頭主要來自於技術研發投入。和業內高端產品相比，目前創維壁紙電視的毛利是承壓的。但他預計，當銷量達到百萬台後，毛利情況會改善很多，希望 2026 年能夠挑戰全年銷量 50 萬台的目標。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;陳亞軍對達成這一目標表示樂觀，他觀察到當前用戶的需求正發生着變化，在家電家居一體化背景下，電視、冰箱、洗衣機等家電都在往美學方向發展，電視也從提供功能價值向情緒價值轉變。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一個有趣的發現是，創維壁紙電視中賣得最好的是大尺寸產品，越大的尺寸賣得越好。因為普通電視越大，比如百吋，掛在牆上後會醜得更加明顯。而百吋壁紙電視上牆厚度只有 50mm，打開藝術模式，上牆會更漂亮。對於購買百吋電視的高淨值用戶來説，產品美學是一個比價格更重要的購買參考。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者注意到，當前藝術電視品類還屬小眾，相關的行業標準尚未完全建立。有些電視廠商僅簡單地將電視貼牆作為壁紙電視的標準，在技術、美學等方面仍有缺失，主要靠價格優惠來吸引中端市場。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;因此，陳亞軍在接受界面新聞記者採訪時多次強調，創維的壁紙電視要以高端化而非差異化的方式破圈。從差異化到高端化，創維面對的目標人羣和市場策略不一樣。當創維堅定走壁紙電視高端化這條路線時，會通過產品的技術升級來參與市場競爭，而非一味地低價競爭。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;從售價來看，創維也貫徹了壁紙電視高端化路線。疊加國補後，A7F 系列的百吋產品要近 2 萬元，入門款 65 吋也要 6 千多元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大尺寸壁紙電視的安裝一般要與前端家裝環節配合，陳亞軍告訴界面新聞記者，去年創維已嘗試與一些裝修設計師合作，讓更多用戶能觸達到壁紙電視。比如説，很多人不知道壁紙電視要不要貼牆裝，而貼牆裝對留線位置和環境的要求也不相同。如果用戶能在家裝環節被告知這些信息，他們在裝修時便會提前考慮，不至於破壞牆壁美感，之後返工又多出一筆冤枉錢。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;創維目前已經開始在海外市場推廣壁紙電視，暫無具體銷售數據披露。儘管創維已經在中國這一藝術電視增長最快的市場佔據優勢，但在海外市場將直面三星藝術電視的挑戰。三星擁有 The Frame（壁掛式）、The Serif（立式）、Neo QLED 和 QLED 系列的藝術畫廊服務，其產品線豐富、覆蓋價位廣，在海外市場的品牌知名度也更高。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;創維能否抓住藝術電視的爆發期，坐穩壁紙電視的頭號交椅位置，仍充滿挑戰，擺在首位的是如何儘可能降本與塑造創維壁紙電視即高端化的用戶心智。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13116383.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13116383.html</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 01:49:25 GMT</pubDate>
      <author>方詩琪</author>
    </item>
    <item>
      <title>公安部網安局：男子發佈涉釋永信虛假「警情通報」被刑拘</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250801/175401224842052400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;近日，網上接連出現 3 起發佈虛假「警情通報」的惡性造謠傳謠案件。近日，網上接連出現 3 起發佈虛假「警情通報」的惡性造謠傳謠案件。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 8 月 1 日，公安部網安局通報，近日，網上接連出現 3 起發佈虛假「警情通報」的惡性造謠傳謠案件，公安機關網安部門高度重視，依法予以嚴厲打擊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中包括黃某忠發佈傳播涉釋永信虛假「警情通報」案。經查，黃某忠（男、39 歲）為博取關注、吸引眼球，在互聯網平台發佈該虛假「警情通報」，造成謠言傳播擴散，擾亂公共秩序。目前，公安機關已依法對黃某忠刑事拘留。&lt;/p&gt;

&lt;div class="align-center"&gt;
&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250801/175401240939517000_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;網傳涉釋永信虛假「警情通報」。圖片來源：公安部網安局&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;此前在 7 月 27 日，一張關於「少林寺方丈攜帶情人、子女等 34 人潛逃美國被有關部門攔截」的「警情通報」在網上流傳，引發關注。對此，有網友在微博上詢問河南省開封市警方網傳圖片是否真實，微博賬號@平安開封，回覆稱，「通報是假的，請不要再傳播，目前正在開展工作。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7 月 27 日晚，少林寺管理處發佈關於少林寺住持釋永信的情況通報稱，釋永信涉嫌刑事犯罪，挪用侵佔項目資金寺院資產；嚴重違反佛教戒律，長期與多名女性保持不正當關係並育有私生子。目前正在接受多部門聯合調查。有關情況將及時向社會公佈。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250801/175401224842052400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7 月 28 日，中國佛教協會發布公告，同意對釋永信的戒牒予以註銷。7 月 29 日，少林寺管理處再次通報，依據《漢傳佛教寺院住持任職辦法》，經少林寺兩序大眾民主評議贊成，並履行有關程序，禮請印樂法師任少林寺住持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公安部網安局通報的另外兩起案件分別是白某某、陳某發佈虛假「警情通報」，傳播「昆明駕車撞人案 131 人死亡」謠言案和邵某豪發佈虛假「警情通報」，傳播「杭州自來水接入糞水」謠言案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經查，白某某（男，29 歲）、陳某某（男，18 歲）2 人為博取關注、吸引眼球，通過互聯網平台傳播虛假「警情通報」，造成謠言傳播擴散，擾亂公共秩序。目前，公安機關已依法對白某某、陳某某刑事拘留。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據昆明市公安局交管支隊 7 月 21 日通報，2025 年 7 月 20 日 13 時 16 分，昆明市西山區金碧路發生一起道路交通事故；經查實，肇事司機李某某（男，49 歲）駕駛一輛藍色小型越野車行駛至該路段，撞上正常行駛的電動自行車和行人，隨後駕車逃逸，途中又與其他車輛發生碰撞。事故共計造成 2 人死亡，4 人輕傷，5 人輕微傷，受傷人員均已送醫並無生命危險。肇事司機已經被抓獲，並排除酒駕、毒駕嫌疑，初步查明屬於交通肇事逃逸，事故正在進一步調查中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對「杭州自來水接入糞水」謠言案，公安部網安局 7 月 22 日曾通報，近日，杭州市餘杭區仁和街道及良渚街道部分區域出現自來水氣味異常，已初步查明導致異味的為特定自然氣候條件下藻類厭氧降解產生的硫醚類物質。經採樣分析確認後隨即啓動供水突發事件應急預案，切換水源，供水水質得到有效控制，出廠水質安全。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報稱，相關事件發生後，有網民在互聯網傳播一個虛假「警情通報」，謠稱「主城區 13 處水路接駁下水糞水排污管網」，引發大量網民關注、討論和誤解。經查，網民邵某豪為博取關注、吸引眼球，在互聯網平台發佈該虛假「警情通報」，造成謠言傳播擴散，擾亂公共秩序。目前，公安機關已依法對邵某豪刑事拘留。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於編造、故意傳播虛假信息罪，刑法第二百九十一條之一第二款規定，編造虛假的險情、疫情、災情、警情，在信息網絡或者其他媒體上傳播，或者明知是上述虛假信息，故意在信息網絡或者其他媒體上傳播，嚴重擾亂社會秩序的，處 3 年以下有期徒刑、拘役或者管制；造成嚴重後果的，處 3 年以上 7 年以下有期徒刑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公安部網安局表示，網上造謠傳謠除了可能構成編造、故意傳播虛假信息罪以外，還可能構成誹謗罪、尋釁滋事罪、侵害英雄烈士名譽、榮譽罪，損害商業信譽、商品聲譽罪，編造並傳播證券、期貨交易虛假信息罪等。散佈謠言，謊報險情、疫情、警情或者以其他方法故意擾亂公共秩序，或者公然侮辱他人或者捏造事實誹謗他人，尚不構成犯罪的，可依據《治安管理處罰法》等規定予以拘留、罰款等行政處罰。如果散佈謠言侵犯了公民個人的名譽權或者侵犯法人的商譽，還應承擔相應民事責任。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13117814.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13117814.html</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 01:41:26 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>三家基礎電信企業統一外呼號碼，規範電話營銷</title>
      <description>&lt;p&gt;三家基礎電信企業集體發佈規範電話營銷舉措，統一外呼營銷號碼。三家基礎電信企業唯一官方外呼營銷號碼分別是：中國電信 10001、中國移動 10085、中國聯通 10016。如果接到其他號碼要你辦卡辦套餐，可以肯定不是正規渠道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三家基礎電信企業要求，如果用戶明確拒絕電話營銷的業務，就不能再繼續呼叫打擾用戶；電話營銷必須全面準確介紹營銷內容，不虛假宣傳、誘導消費，不隱瞞資費標準、適用場景、有效期限、限制性條件等關鍵信息，所有向用戶推介的資費方案都要在網絡營業廳和官方 App 公示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外呼營銷要全程錄音、全量複查，以嚴格標準實施全流程質檢，確保誠信合規、清晰透明。徵得用戶同意後，工作人員要向用戶發送請求業務辦理確認短信，説明業務必要信息，用戶短信回覆確認後辦理業務。辦理成功後，要及時發送告知短信。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在這裏提醒用戶認清企業官方外呼營銷號碼，不要通過任何非官方號碼辦理業務，不要向任何人提供驗證碼。三家電信企業的客服熱線分別是：中國電信 10000、中國移動 10086、中國聯通 10010。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13117781.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13117781.html</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 01:36:09 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>iPhone 熱銷疊加中國市場回暖，蘋果三季報創三年來最快季度增速</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="iPhone 熱銷疊加中國市場回暖，蘋果三季報創三年來最快季度增速" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250801/17540114811421700_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;蘋果大中華區營收同比增長 4.4% 至 153.7 億美元，扭轉了此前連續兩個季度的下滑趨勢。蘋果大中華區營收同比增長 4.4% 至 153.7 億美元，扭轉了此前連續兩個季度的下滑趨勢。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;北京時間 8 月 1 日，蘋果公司公佈 2025 財年第三財季財報，總營收達 940.36 億美元，同比增長 10%，創 2021 年 12 月以來最強勁季度增速，遠超市場預期的 895.3 億美元。淨利潤 234.3 億美元，同比增長 9%，每股收益 1.57 美元同樣高於預期的 1.43 美元。財報顯示，iPhone 銷售強勢復甦、服務業務持續高增長，疊加供應鏈調整與政策紅利，推動蘋果實現超預期表現。受此影響，在財報發佈後，蘋果公司盤後股價上漲超 2%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;財報數據顯示，在覈心業務方面，蘋果第三財季 iPhone 營收達 445.8 億美元，同比增長 13%，顯著優於預期的 402.2 億美元。這主要得益於 iPhone 16 系列的強勁市場表現。蘋果 CEO 蒂姆・庫克在財報電話會議中透露，iPhone 16 銷量遠超去年同期的 iPhone 15，尤其在現有用戶換機需求上實現雙位數增長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，中國市場成為關鍵增量。受益於政府對數碼產品的補貼政策，大中華區營收同比增長 4.4% 至 153.7 億美元，扭轉了此前連續兩個季度的下滑趨勢，其中 iPhone 16 Pro 系列因大幅降價成為 「618」 購物節最暢銷機型。庫克則表示，中國對蘋果某些設備提供的國補起到了幫助作用：「國補確實適用於我們的一些產品，這顯然是有幫助的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他產品方面，來自於 Mac 的營收為 80.46 億美元，與去年同期的 70.09 億美元相比增長近 15%，增速為全產品線最快。相比之下，來自於 iPad 營收 65.8 億美元同比下滑 8%，可穿戴設備營收 74 億美元同比下降 8.6%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;服務業務方面，蘋果第三財季收入 274.2 億美元，同比增長 13%，iCloud 訂閲用戶持續增加，App Store 營收實現雙位數增長，成為利潤增長的核心引擎。這一表現超出分析師預期。據 LSEG 提供的數據顯示，分析師此前平均預期蘋果公司第三財季服務營收為 268 億美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蘋果公司第三財季總銷售成本為 503.18 億美元，與去年同期的 460.99 億美元相比增長 9%。第三財季總運營支出為 155.16 億美元，與去年同期的 143.26 億美元相比有所上升。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250801/17540114811421700.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同時，蘋果公司董事會宣佈，將向公司的普通股股東派發每股 0.26 美元的現金股息，這筆股息將於 2025 年 8 月 14 日向截至 2025 年 8 月 11 日營業時間結束的在冊股東發放。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;券商普遍看好蘋果的中長期前景。高盛維持蘋果 「買入」 評級，目標價 251 美元，認為服務業務與硬件創新形成的 「雙輪驅動」 將支撐公司持續增長。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13117687.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13117687.html</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 01:33:39 GMT</pubDate>
      <author>李科峯</author>
    </item>
    <item>
      <title>多方回應理想 i8 碰撞測試爭議，理想高管喊話乘龍卡車直播複測</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：視頻截圖" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250801/175400729940784100_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;涉事的東風柳汽、理想汽車和中國汽研均作出回應。涉事的東風柳汽、理想汽車和中國汽研均作出回應。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;針對理想 i8 與重卡碰撞測試引發的爭議，涉事的三方先後作出回應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7 月 31 日晚間，東風柳州汽車有限公司（簡稱「東風柳汽」）發佈關於某品牌未經授權使用並扭曲傳播東風柳汽旗下商用車品牌乘龍卡車碰撞視頻侵權的聲明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250801/175400813729423700_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;東風柳汽表示，某汽車品牌在 2025 年 7 月 29 日發佈與乘龍卡車正面碰撞視頻的行為，已構成嚴重侵權，並超過正常商業競爭範疇，嚴重誤導和損害公眾知情權，對東風柳汽品牌及商業名譽帶來了巨大負面影響，涉嫌違反《反不正當競爭法》《廣告法》及《民法典》等相關法律。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;東風柳汽提到，某汽車品牌使用特定場景測試，與實際場景運營存在嚴重差異。東風柳汽稱，截至目前該公司瞭解到的情況，某汽車品牌未公開測試車輛狀況 (雙方車輛是否改裝、減配、卡扣是否固定、車輛是否過檢等)、場景環境 (測試場地狀況、車速、駕駛狀態等)，通過自定義碰撞條件，特定設計非常規測試場景，發佈與公眾認知的正常碰撞結果偏差較大的碰撞視頻，不僅貶低東風柳汽品牌形象，還容易對廣大車主造成誤導，形成安全隱患。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 7 月 29 日的理想 i8 上市發佈會上，理想汽車發佈的該車型與重卡對撞測試視頻顯示，二者正面對撞時，重卡四個車輪彈起，駕駛室和後貨箱出現明顯的分割，駕駛室幾乎倒在理想 i8 車型的前車窗上。測試中的重卡即為東風柳汽旗下的乘龍卡車。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對「8 噸重型卡車撞不過理想 i8 爭議」，理想汽車當天也公開回應稱，理想 i8 和卡車撞擊的超級實驗，是基於用戶真實交通會車場景的模擬，全權委託專業的第三方檢測機構測試認證，試驗場地、測試設備以及市場端隨機購買的測試卡車均由檢測機構提供，理想汽車沒有任何指定。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250801/175400729940784100.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250801/175400830947612400_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得一提的是，就在乘龍卡車一方發佈聲明前不久，&lt;span&gt;理想汽車第一產品線負責人&lt;/span&gt;湯靖@老湯哥 Tango 回應理想 i8 和卡車對撞事件：「相信權威機構的專業，要不來複測一把？ @張驍 」隨後，理想汽車第二產品線總裁張驍回應：「可以啊，直播都行。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另據九派新聞報道，7 月 31 日，記者以投資者身份致電對撞試驗的測試方中國汽研，其證券部工作人員回應稱，測試的全過程肯定符合所有的規定和標準，不會因為（哪一方）是客戶，去刻意調節車輛參數。關於卡車的來源，其表示，測試卡車是一輛全新車，具體來源還需要與業務部門確認。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13117107.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13117107.html</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 01:26:33 GMT</pubDate>
      <author>陳小同</author>
    </item>
    <item>
      <title>「對等關稅」仍存變數，特朗普授權合法性等待最高法裁定</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="來源：視覺中國" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250801/175400744936161500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;一旦白宮敗訴，全球貿易前景將再次變得模糊，屆時各國可能會尋求撤銷已達成的協議，並帶來一系列國際貿易訴訟。一旦白宮敗訴，全球貿易前景將再次變得模糊，屆時各國可能會尋求撤銷已達成的協議，並帶來一系列國際貿易訴訟。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;8 月 1 日關稅實施「大限」迫近之際，美國特朗普政府集中確定了一連串關稅稅率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞報道，特朗普在美東時間 7 月 31 日簽署行政令，確定了對多個國家和地區徵收的「對等關稅」稅率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中英國為最低的 10%，敍利亞為最高的 41%。日本、韓國等多數國家及地區的稅率定為 15%。越南和中國台灣地區為 20%，緬甸、老撾 40%。而針對歐盟國家，若商品現行關稅低於 15%，將補足至 15%；高於 15% 的不再追加。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前未列明國家統一適用 10% 的關稅稅率。此外，如有國家或地區通過第三地轉運方式規避關稅，其商品將被徵收 40% 的轉運稅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普還單獨簽署行政令，將對加拿大的關稅稅率從 25% 上調至 35%。事實上，美加關稅協議仍處於不確定狀態。加拿大政府準備宣佈承認巴勒斯坦國，目前該國貿易談判團隊還在華盛頓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至於另一個鄰國，鑑於邊境、非法移民和毒品販運等問題的複雜性，美國與墨西哥延長現狀 90 天，即墨西哥將繼續支付 25% 的芬太尼關稅、25% 的汽車關稅以及 50% 的鋼鐵、鋁和銅關稅。兩國還確定就限制墨西哥芬太尼進入美國達成安全協議，並在情報分享上進行合作。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250801/175400744936161500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;由於摻雜了政治因素，白宮已宣佈自下個月起對從巴西進口的商品徵收 50% 的關稅，這是目前各國面臨稅率最高的水平。而巴西盧拉政府也準備對抗到底。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與此同時，就在特朗普簽署最新行政令的同一天，聯邦聯邦上訴法院就&lt;span&gt;紐約的酒類進口商 VOS Selections&lt;/span&gt;訴特朗普政府一案舉行了口頭辯論。多名法官對特朗普依據《國際緊急經濟權力法》（IEEPA）實施「對等關稅」的合法性提出質疑，認為其逾越國會授權，未能證明貿易逆差構成「國家緊急狀態」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該案由民主黨主政的多個州和企業提起訴訟，初審法院此前已裁定特朗普越權。案件料將上訴至最高法院。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 14 日，總部位於得州的非盈利組織「自由司法中心」（Liberty Justice Center）代表上述的&lt;span&gt;VOS Selections 等&lt;/span&gt;五家進口公司&lt;span&gt;向美國國際貿易法院提起類似訴訟。&lt;/span&gt;2020 年，3600 家美國企業向該法院要求美特朗普政府對部分中國輸美產品暫停關稅清算，最終勝訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據統計，截至 2020 年曆任美國總統一共在 58 項國家緊急狀態宣言中援引 IEEPA，多數是出於國家安全原因針對特定國家和地區的特定事件實施制裁，如 1979 年的伊朗挾持人質事件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之前法官在聽證期間指出，該法律條文中明確提及的「外匯、支付、貨幣」等詞彙，而「關稅」一詞並未出現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有分析指出，如果特朗普政府敗訴，全球貿易前景將再次變得模糊，屆時各國可能會尋求撤銷已達成的協議，甚至帶來一系列國際貿易訴訟。但特朗普很可能會尋求國會批准相關協議。目前共和人佔據國會微弱多數席位的優勢。而一旦勝訴，特朗普政府將獲得進一步肆意調整稅收的巨大權力。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13117198.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13117198.html</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 01:12:52 GMT</pubDate>
      <author>陳昇龍</author>
    </item>
    <item>
      <title>美股三大指數全線下跌，中概股指數逆勢上漲 0.88%</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面新聞" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250801/175401013349653400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;蔚來漲 7.98%，金山雲漲 5.85%，世紀互聯漲 3.62%。蔚來漲 7.98%，金山雲漲 5.85%，世紀互聯漲 3.62%。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;江怡曼&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美東時間週四，美股市場普遍回調，三大指數均告下跌。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;截至收盤，道瓊斯指數下跌 0.74%，報 44,130.98 點；標普 500 指數下跌 0.37%，報 6,339.39 點；納斯達克指數微跌 0.03%，報 21,122.45 點。值得注意的是，標普 500 指數和納指盤中均創下歷史新高，但隨後回落，市場在尾盤階段跳水。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;熱門科技股漲跌不一，Meta 漲超 11%，微軟漲近 4%，收盤市值未站上 4 萬億美元，Arm 跌超 13%，特斯拉跌超 3%，谷歌、博通跌超 2%。半導體設備與材料、減肥藥概念股跌幅居前，諾和諾德跌近 6%，科磊跌近 5%，阿斯麥跌超 3%，禮來、輝瑞跌超 2%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Meta 和微軟走勢強勁得益於其近期業績亮眼。Meta 二季度營收達 475.2 億美元，同比增長 22%，遠超市場預期的 448 億美元。淨利潤 183.4 億美元，同比大幅增長 36%，連續第十個季度超出預期。微軟 2025 財年第四財季營收達 764.4 億美元，同比增長 18%，創近三年最快增速。淨利潤 272.3 億美元，同比增長 24%，超出預期的 252 億美元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;同時，中概股出現逆勢上漲，中概股指數漲 0.88%，蔚來漲 7.98%，金山雲漲 5.85%，世紀互聯漲 3.62%，阿里巴巴漲 2.77%，嗶哩嗶哩漲 2.44%，百度漲 2.25%，小鵬汽車漲 1.00%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250801/175401013349653400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;當地時間 7 月 31 日，美國總統特朗普簽署行政令，確定了對多個國家和地區徵收的「對等關稅」稅率，具體稅率從 10% 至 41% 不等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;當天，白宮表示，美國總統特朗普已簽署行政令，將對加拿大的關稅稅率從 25% 上調至 35%，新關稅將於當地時間 8 月 1 日生效。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;白宮方面還表示，特朗普認為有必要調整對部分國家的「對等關稅」稅率。行政令明確列及的國家將適用其中規定的關稅，未列入的國家則統一徵收 10% 關稅。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;分析人士認為，這一系列關稅調整措施，無疑為全球貿易格局帶來了新的變數，也對市場情緒產生了深遠影響。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，美國聯邦儲備委員會 7 月 30 日結束為期兩天的貨幣政策會議，宣佈將聯邦基金利率目標區間維持在 4.25% 至 4.50% 之間不變。這是美聯儲貨幣政策會議連續第五次決定維持利率不變，符合市場預期。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13117223.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13117223.html</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 01:08:00 GMT</pubDate>
      <author>江怡曼 JYM</author>
    </item>
    <item>
      <title>大悅城地產擬私有化退市，計劃斥資 29.32 億港元回購股份</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：視覺中國" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250801/175400847182171600_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;大悅城表示，大悅城地產的市場表現呈節段性波動，流動性也隨之承壓，本次交易是積極應對市場環境變化的戰略舉措。大悅城表示，大悅城地產的市場表現呈節段性波動，流動性也隨之承壓，本次交易是積極應對市場環境變化的戰略舉措。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;7 月 31 日，大悅城 (000031.SZ) 公告稱，公司控股子公司大悅城地產（00207.HK）擬向除公司和得茂以外的其他股東提出私有化建議，擬以協議安排的方式回購股份，並向香港聯合交易所有限公司申請撤銷上市地位。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本次交易前，公司持有大悅城地產 9,133,667,644 股普通股股份（佔大悅城地產已發行普通股股份總數約 64.18%，佔大悅城地產已發行普通股及可轉換優先股合計股份數約 59.59%），得茂持有大悅城地產 367,692,000 股普通股股份以及 1,095,300,778 股優先股股份。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本次交易的具體安排如下：協議安排生效後，假設大悅城地產的已發行股本並無變動，大悅城地產的 4,729,765,214 股計劃股份將被註銷。作為對價，原持有計劃股份的大悅城地產股東有權就註銷的每股計劃股份自大悅城地產收取 0.62 港元現金，合計金額約為 2,932,454,433 港元。協議安排生效後，大悅城地產將向香港聯交所申請撤銷上市地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大悅城表示，近年來在行業週期性發展的影響下，大悅城地產的市場表現呈節段性波動，流動性也隨之承壓。本次交易是積極應對市場環境變化的戰略舉措，將顯著優化公司治理框架，整合組織架構與股權結構。交易完成後，公司將增厚對大悅城地產的權益，有利於提升公司歸母淨利潤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;公告提到，計劃安排尚需滿足或豁免若干條件後方可生效，包括大悅城地產特別股東大會、根據百慕大最高法院指令召開的法院會議、百慕大最高法院批准計劃安排及相關法院命令的登記、香港聯交所和其它相關司法管轄區有權監管機構的所有必要批准等，存在審批的不確定性風險。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;大悅城地產是 A 股上市公司大悅城控股的並表子公司，業務主要包括投資物業、物業開發、酒店經營、管理輸出及其他服務四大板塊，覆蓋商業住宅開發與銷售、購物中心、寫字樓、酒店等領域，西單大悅城、朝陽大悅城、上海靜安大悅城等標誌性購物中心均屬於港股上市公司資產。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250801/175400847182171600.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2024 年財報，大悅城地產全年營業收入總額為 198.31 億元，同比增長 49.4%&lt;/span&gt;。&lt;span&gt;其中，大悅城地產物業開發業務收入 145.45 億元，同比增長 88.8%，佔總收入比例達 73.34%，另三大板塊業務投資物業、酒店經營、管理輸出及其他服務營收分別約佔總營收的 21.06%、4.38%、0.89%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2024 年大悅城控股實現營業收入約 357.91 億元，較 2023 年下降 2.70%；歸屬於上市公司股東的淨虧損約 29.77 億元，較 2023 年下降 103.14%。&lt;/span&gt;2022 年公司虧損 28.82 億元，2023 年虧損 14.65 億元。過去的三年，大悅城累計虧損總額超過 70 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;7 月 31 日，大悅城收跌 3.82% 報 3.02 元/股，總市值 129 億元。大悅城地產已於 7 月 18 日起停牌，停牌前報 0.37 港元/股，總市值 53 億港元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13117125.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13117125.html</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 01:00:57 GMT</pubDate>
      <author>沈霄戈</author>
    </item>
    <item>
      <title>盤前機會前瞻|國家醫保局支持！腦機接口進入臨牀並收費，這幾家擁有腦機接口核心技術的公司值得關注（附概念股）》</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="盤前機會前瞻|國家醫保局支持！腦機接口進入臨牀並收費，這幾家擁有腦機接口核心技術的公司值得關注（附概念股）》" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250801/175400833532918300_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;全球腦機接口醫療應用市場規模有望在 2030 年達到 400 億美元。全球腦機接口醫療應用市場規模有望在 2030 年達到 400 億美元。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;【國家醫保局支持腦機接口等新技術進入臨牀並收費】7 月 31 日，為支持藥品和醫療器械創新發展，國家醫保局制定新上市藥品首發價格機制，新增了 100 多項與醫療新技術相關的價格項目。神經系統類立項指南統一設立「腦機接口置入費」「腦機接口適配費」等價格項目，腦機接口技術成熟獲批進入臨牀後，可快速進入臨牀應用並收費。耳鼻喉類立項指南統一設立「人工耳蝸植入費」「發音裝置安裝費」等價格項目，鼓勵醫療機構幫助更多患者「聽得見、説得出」。放射治療類立項指南統一設立「質子放療」「重離子放療」等價格項目，促進高端醫療設備的臨牀轉化應用。與此同時，為鼓勵藥品研發創新，國家醫保局還制定了新上市藥品首發價格機制。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【機會前瞻】&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;7 月 31 日，為支持藥品和醫療器械創新發展，國家醫保局正式發佈系列醫療服務價格改革政策，以 「支持藥品和醫療器械創新發展」 為核心，通過新增 100 餘項醫療新技術價格項目、建立新上市藥品首發價格機制等組合拳，為前沿醫療技術臨牀轉化與創新藥研發鋪設 「快車道」。這一政策不僅填補了多項高端醫療技術的收費標準空白，更通過明確價格信號激發行業創新活力，推動醫療資源向技術突破與患者需求兩端傾斜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此次新增的價格項目中，前沿技術領域的突破尤為引人注目。神經系統類醫療服務價格項目首次統一設立 「腦機接口置入費」「腦機接口適配費」 等細分條目，這意味着當腦機接口技術通過臨牀驗證、達到成熟應用標準後，可直接依據明確的收費標準進入臨牀實踐，無需再為定價流程冗長而延緩落地。作為連接人腦與外部設備的革命性技術，腦機接口在癱瘓康復、癲癇治療等領域潛力巨大，此前因缺乏統一收費標準，醫療機構開展相關臨牀項目時面臨成本回收難題，此次定價機制的明確，將加速技術從實驗室到病牀的轉化，讓更多神經系統疾病患者有望通過 「意念控制」 等創新療法改善生活質量。&lt;/p&gt;

&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13117123.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13117123.html</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>李科峯</author>
    </item>
    <item>
      <title>打新早報|華南工程檢測龍頭廣建科，值得申購嗎？</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="打新早報|華南工程檢測龍頭廣建科，值得申購嗎？" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250730/175388900760603600_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;市盈率低於同業。市盈率低於同業。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;今日有 1 只新股申購，廣建科（601632.SH），發行價為 6.56 元/股。特別提示：對於不看好的新股可以選擇不參與，不能「閉眼打新」或「隨意棄購」，避免影響自身打新資格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250730/175388899622369500_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13110423.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13110423.html</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>曹立 CL</author>
    </item>
    <item>
      <title>汽車早報｜樂道 L90 電池租用方案 17.98 萬起售，日產中國與東風集團新設合營企業案進入公示期</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="汽車早報｜樂道 L90 電池租用方案 17.98 萬起售，日產中國與東風集團新設合營企業案進入公示期" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250731/175392443778318200_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中國一汽目標 2030 年整車銷量超 500 萬輛；塔塔汽車將斥資近 38 億歐元收購依維柯。中國一汽目標 2030 年整車銷量超 500 萬輛；塔塔汽車將斥資近 38 億歐元收購依維柯。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;7 月中國汽車經銷商庫存預警指數為 57.2%，同比下降 2.2 個百分點&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;7 月 31 日，中國汽車流通協會發布的最新一期「中國汽車經銷商庫存預警指數調查」VIA 顯示，2025 年 7 月中國汽車經銷商庫存預警指數為 57.2%，同比下降 2.2 個百分點，環比上升 0.6 個百分點。庫存預警指數位於榮枯線之上，汽車流通行業景氣度有所下降。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中國一汽：目標 2030 年整車銷量超 500 萬輛、智能網聯新能源汽車銷量超 300 萬輛&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;7 月 31 日，中國共產黨中國第一汽車集團有限公司第十五次黨員代表大會在吉林省賓館召開。中國一汽董事長、黨委書記邱現東報告明確了今後五年的奮鬥目標：堅持「一個定位」，從現在起用三年左右時間完成關鍵調整期主要任務，再用兩年左右時間全面築牢轉型基礎、實現發展向新突破，到 2030 年實現主要指標「六個超過」、產業基礎「五個領先」、運營管理「五個一流」。其中，「六個超過」是：整車銷量、智能網聯新能源汽車銷量、自主品牌銷量、自主品牌智能網聯新能源汽車銷量、海外市場銷量，分別超過 500 萬輛、300 萬輛、200 萬輛、150 萬輛、70 萬輛；職工平均收入增速繼續超過央企平均水平。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;小米汽車：8 月計劃新增 18 家門店，預計覆蓋包頭、龍巖等城市&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;7 月 31 日，小米汽車公佈開店新進展：7 月新增 18 家門店，全國 97 城已有 352 家門店；8 月計劃新增 18 家門店，預計覆蓋包頭、龍巖等 8 座城市；截至 7 月 31 日，全國已有 181 家服務網點，覆蓋全國 106 城。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250731/175392443778318200.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;蔚來樂道 L90 正式售價公佈：電池租用方案 17.98 萬起&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;7 月 31 日，蔚來旗下樂道 L90 正式上市，六座版整車購買方案售價 26.58 萬元起，電池租用方案 17.98 萬元起，七座版整車購買方案售價 27.18 萬元起，電池租用方案 18.58 萬元起。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;理想汽車：i8 發佈會上測試視頻中的電池採用自研代工模式，由欣旺達生產&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;7 月 31 日，理想汽車在最新一期答網友問中表示，理想 i8 發佈會上展示的經過嚴苛測試的電池，是採用自研代工模式由欣旺達為理想生產的 90.1 度的 5C 三元鋰電池。理想汽車與寧德時代聯合開發的電池，同樣能夠順利通過發佈會上展示的所有測試項目。無論是哪家生產方，理想 i8 的電池一致按照超越新國標的「理想標準」進行測試，包含新國標未覆蓋的 930 項安全測試（如振動耐久、25g 機械衝擊、冰水衝擊等）。此外，理想 i8 提供了 8 年或 16 萬公里的電池質保，用戶可以放心使用超充。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;日產中國與東風集團新設合營企業案進入公示期&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;7 月 31 日，據重慶市市場監督管理局網站，日產（中國）投資有限公司與東風汽車集團股份有限公司新設合營企業案進入公示期，公示期為 2025 年 7 月 31 日至 2025 年 8 月 9 日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據經營者集中簡易案件公示表，日產（中國）投資有限公司（「日產中國」）與東風汽車集團股份有限公司（「東風集團」）擬在廣東省廣州市新設合營企業，專注於從事汽車整車及其零部件、汽車裝飾品的出口業務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;交易後，日產中國將持有合營企業 60% 的股權，東風集團將持有合營企業 40% 的股權，從中國反壟斷法角度，可以認為日產中國對合營企業具有控制權，而東風集團針對特定事項亦能夠對合營企業施加決定性影響。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;智己汽車進入澳洲市場，兩款車型正式上市&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;7 月 31 日，智己汽車宣佈正式登陸澳洲市場，L6 與 LS6 海外版 IM5 和 IM6 正式上市，兩款車型售價 60,990 澳元起，9 月開啓大批量交付。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;福特汽車二季度營收增長 5% 至 502 億美元，預計本財年淨關稅影響約 20 億美元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;福特汽車 7 月 30 日發佈財報，二季度營收 502 億美元，同比增長 5%；淨利潤轉為虧損，上年同期為 18 億美元；調整後息稅前利潤 21 億美元，上年同期為 28 億美元；調整後每股收益 0.37 美元，較上年同期下降 0.10 美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;福特預計，本財年淨關稅影響約為 20 億美元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;印度塔塔汽車將斥資近 38 億歐元收購依維柯&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;塔塔汽車與依維柯 7 月 30 日宣佈達成協議組建商用車集團，年銷量將超約 54 萬輛。塔塔汽車的收購要約對依維柯的總對價約為 38 億歐元，不包括後者國防業務及其剝離產生的淨收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這筆交易預計將於 2026 年上半年完成。依維柯國防業務的出售預計將於明年一季度完成，最終完成日期不晚於 2026 年 3 月 31 日。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;法拉利上半年淨利潤 8.37 億歐元，同比增長 9%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;7 月 31 日，法拉利發佈 2025 年第二季度財務業績：淨營收 17.87 億歐元，同比增長 4%；總出貨量為 3494 台，同比增加 10 台；營業利潤（EBIT）為 5.52 億歐元，同比增長 8%，營業利潤率為 30.9%；淨利潤 4.25 億歐元，同比增長 3%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年上半年，法拉利淨營收 35.78 億歐元，同比增長 9%；總出貨量為 7087 台，同比增加 43 台；營業利潤（EBIT）為 10.94 億歐元，同比增長 15%，營業利潤率為 30.6%；淨利潤 8.37 億歐元，同比增長 9%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;寶馬重返熊貓債市場，完成發行 35 億元人民幣債券&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;7 月 31 日，據德意志銀行消息，寶馬集團重返熊貓債市場，於近日完成發行年初至今首筆總規模 35 億元人民幣的一年期及三年期人民幣債券。該筆熊貓債發行主體為 BMW China Capital B.V.，為寶馬擔保的全資子公司，旨在協助寶馬集團內部的各項業務融資安排。德意志銀行擔任此次熊貓債發行的聯席主承銷商。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13111226.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13111226.html</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:33:00 GMT</pubDate>
      <author>陳小同</author>
    </item>
    <item>
      <title>8 月 1 日投資早報|中國石化預計上半年淨利潤同比下降 39.5%—43.7%，正丹股份上半年淨利潤同比增 120.35%，今日一隻新股申購</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="8 月 1 日投資早報|中國石化預計上半年淨利潤同比下降 39.5%—43.7%，正丹股份上半年淨利潤同比增 120.35%，今日一隻新股申購" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250731/17539713931020600_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今晨，這些重要的投資信息你需要知道。今晨，這些重要的投資信息你需要知道。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;【隔夜行情】&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;•週四（2025 年 7 月 31 日），市場全天震盪調整，A 股三大指數均跌超 1%。截至收盤，上證指數跌 1.18%，深證成指跌 1.73%，創業板指跌 1.66%；北證 50 跌 1.16%。滬深兩市成交額約 19360.35 億元，較前一個交易日放量約 917.56 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;•週四（2025 年 7 月 31 日），港股三大指數早盤集體殺跌，恒指一度失守兩萬三大關，截止收盤，恒生指數跌 0.57% 或 131.8 點，報 23157.97 點，全日成交額為 1452.45 億港元；恒生國企指數跌 0.86%，報 8359.26 點；恒生科技指數跌 0.7%，報 5134.11 點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;•週四（當地時間 2025 年 7 月 31 日），美股三大指數集體收跌，標普 500 指數和納指盤中均創下歷史新高，但隨後回落。截至收盤，道瓊斯指數跌 0.74%，報 44,130.98 點；標普 500 指數跌 0.37%，報 6,339.39 點；納斯達克指數跌 0.03%，報 21,122.45 點。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【今日新股】&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;今日 1 只新股申購，無新股上市。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250731/17539713931020600.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新股申購：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;廣東建科，創業板證券代碼 301632，發行價格 6.56 元/股，發行市盈率 26.48 倍；公司的主營業務為建設工程領域提供檢驗檢測技術服務；覆蓋房建、市政、交通、水利、環保、安全生產等多個檢驗檢測業務板塊。通過為客戶提供檢驗檢測及相關技術服務，並提交檢驗檢測及相關服務報告為成果進而獲取收入和利潤。檢驗檢測業務是公司的主要收入來源，佔比高達 98%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【重要新聞】&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【國常會部署實施個人消費貸款貼息政策與服務業經營主體貸款貼息政策】&lt;/strong&gt;7 月 31 日，據央視新聞報道，國務院總理&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李強&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;7 月 31 日主持召開國務院常務會議，會議部署實施個人消費貸款貼息政策與服務業經營主體貸款貼息政策。會議指出，對個人消費貸款和服務業經營主體貸款進行貼息，有利於通過財政金融聯動的方式，降低居民信貸成本和服務業經營主體融資成本，更好激發消費潛力、提升市場活力。要抓好貼息政策組織實施，加強部門協同，簡化辦理手續，推動政策儘快落地，同時嚴格監管提高資金使用效益，確保財政資金用好用到位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【國常會審議通過《關於深入實施「人工智能+」行動的意見》】&lt;/strong&gt;7 月 31 日，據央視新聞報道，國務院總理&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李強&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;7 月 31 日主持召開國務院常務會議，會議審議通過《關於深入實施「人工智能+」行動的意見》。會議指出，當前人工智能技術加速迭代演進，要深入實施「人工智能+」行動，大力推進人工智能規模化商業化應用，充分發揮我國產業體系完備、市場規模大、應用場景豐富等優勢，推動人工智能在經濟社會發展各領域加快普及、深度融合，形成以創新帶應用、以應用促創新的良性循環。政府部門和國有企業要強化示範引領，通過開放場景等支持技術落地。要着力優化人工智能創新生態，強化算力、算法和數據供給，加大政策支持力度，加強人才隊伍建設，構建開源開放生態體系，為產業發展壯大提供有力支撐。要提升安全能力水平，加快形成動態敏捷、多元協同的人工智能治理格局。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【主題機會】&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;【國家醫保局支持腦機接口等新技術進入臨牀並收費】&lt;/strong&gt;7 月 31 日，為支持藥品和醫療器械創新發展，國家醫保局制定新上市藥品首發價格機制，新增了 100 多項與醫療新技術相關的價格項目。神經系統類立項指南統一設立「腦機接口置入費」「腦機接口適配費」等價格項目，腦機接口技術成熟獲批進入臨牀後，可快速進入臨牀應用並收費。耳鼻喉類立項指南統一設立「人工耳蝸植入費」「發音裝置安裝費」等價格項目，鼓勵醫療機構幫助更多患者「聽得見、説得出」。放射治療類立項指南統一設立「質子放療」「重離子放療」等價格項目，促進高端醫療設備的臨牀轉化應用。與此同時，為鼓勵藥品研發創新，國家醫保局還制定了新上市藥品首發價格機制。&lt;/p&gt;

&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13116530.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13116530.html</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:30:00 GMT</pubDate>
      <author>李科峯</author>
    </item>
    <item>
      <title>AI 早報 | Meta 計劃今年砸 720 億美元加碼 AI 基礎設施；我國大模型應用個人用戶註冊超 31 億</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="AI 早報 | Meta 計劃今年砸 720 億美元加碼 AI 基礎設施；我國大模型應用個人用戶註冊超 31 億" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250731/175395646526046700_a700x398.JPG" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;IDC 預測 2029 年全球機器人市場規模突破 4000 億美元，中國佔半壁江山；NBA 引入「AI 籃球」：內置傳感器，能追蹤投籃準度、是否犯規。IDC 預測 2029 年全球機器人市場規模突破 4000 億美元，中國佔半壁江山；NBA 引入「AI 籃球」：內置傳感器，能追蹤投籃準度、是否犯規。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;扎克伯格下血本：Meta 計劃今年砸 720 億美元加碼 AI 基礎設施&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;7 月 31 日，Meta 在其第二季度財報中透露，為全面推進其人工智能宏圖，公司正計劃大幅增加在相關基礎設施領域的投入。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meta 表示：「目前預計，2025 年的資本支出（包括融資租賃本金支付）將在 660 億至 720 億美元之間，按中間值計算，同比增加約 300 億美元。」公司計劃將這種大規模支出延續到 2026 年。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;我國大模型應用個人用戶註冊超 31 億&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;7 月 31 日，據中國新聞網從國家網信辦獲悉，當前 AI 正通過網頁、移動應用、API 接口、本地部署、雲服務部署等多種方式為用戶提供服務。據不完全統計，&lt;/span&gt;大模型應用的個人用戶註冊總數已超過 31 億&lt;span&gt;，API 調用用戶總數超過 1.59 億。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;IDC 預測 2029 年全球機器人市場規模突破 4000 億美元，中國佔半壁江山&lt;/h3&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250731/175395646526046700.JPG" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7 月 31 日，國際數據公司（IDC）發佈全球與中國機器人市場規模預測，其中預測 2029 年全球機器人市場規模將突破 4000 億美元，中國市場將佔據近半份額。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據悉，2024 年全球商用服務機器人出貨量已突破 10 萬台，配送機器人和清潔機器人佔據了市場主導地位。其中中國廠商以 84.7% 的出貨份額領跑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;同時，&lt;/span&gt;2024 年全球四足機器人的市場規模超過了 1.8 億元&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;出貨量約 2 萬台。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;NBA 引入「AI 籃球」：內置傳感器，能追蹤投籃準度、是否犯規&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據報道，本月初在拉斯維加斯舉行的 NBA 夏季聯賽中，約有一半的比賽使用了內置智能追蹤芯片的籃球，NBA 正考慮在賽事中全面部署。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據悉，SportsIQ 和 Kinexion 等企業正在研發智能球體技術，已能將微型傳感器植入籃球和足球中，用以記錄並傳輸速度、角度、出手時間等關鍵參數。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;天鏈機器人啓動 A 股 IPO 輔導，擬在科創板上市&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據證監會網站消息，四川天鏈機器人股份有限公司於 2025 年 7 月 30 日在四川證監局辦理輔導備案登記，擬首次公開發行股票並在上交所科創板上市，輔導券商為華安證券。輔導備案報告顯示，該公司無控股股東，實際控制人為胡天鏈，一致行動人為胡天鏈、吳健、陳剛、唐皇、蔣明、羅乾又、嶽志斌、宋治慧、田榮、顏進，一致行動人合計持股比例 48.53%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「零次方機器人」宣佈再獲兩輪億元級融資&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;近日，零次方機器人宣佈完成天使+和天使++輪億元級融資。天使+輪融資由包河創投、同創偉業、力合科創出資，天使++輪由水木基金、包河創投、瑞穗力合、拉爾夫創投出資。據悉，繼 2 月份拿下天使輪融資，零次方已於半年內完成三輪融資。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13115930.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13115930.html</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:15:00 GMT</pubDate>
      <author>沈霄戈</author>
    </item>
    <item>
      <title>【評論】外賣大戰的背後是即時零售爭奪戰，而非單純內卷</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 6 月 4 日，瀋陽，京東外賣、美團外賣。來源：視覺中國" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250731/175395243230614600_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;此次各大平台的競爭並非只是單純的補貼，而是各有特色。這種差異化競爭正推動外賣行業從零和博弈走向多元共贏，從價格內卷轉向價值創造。此次各大平台的競爭並非只是單純的補貼，而是各有特色。這種差異化競爭正推動外賣行業從零和博弈走向多元共贏，從價格內卷轉向價值創造。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;文丨傅蔚岡（&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海金融與法律研究院研究員）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;進入盛夏，外賣大戰烽火又起。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月 12 日週六，繼月初的補貼大戰後，美團和淘寶再次祭出 18 元起跳的大額紅包，並附贈各種零零碎碎的免單券、兌換券、抽獎券。補貼帶來的後果非常明顯，各平台外賣訂單數量不斷刷新紀錄，從淘寶宣佈閃購訂單數超過 8000 萬，到美團即時零售日訂單突破 1.5 億，只用了一週的時間。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月 18 日，市場監管總局約談餓了麼、美團、京東三家平台企業，要求相關平台企業嚴格遵守《電子商務法》《反不正當競爭法》《食品安全法》等法律法規，進一步規範促銷行為，理性參與競爭，共同構建消費者、商家、外賣騎手和平台企業等多方共贏的良好生態，促進餐飲服務行業規範健康持續發展。這是繼 2025 年 5 月份五部門約談外賣平台後，三巨頭再次被約談。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;為什麼外賣大戰的烽火，一直從 3 月份持續到 7 月份，而且到目前為止未有停止下來的趨勢？最為可能的原因是，外賣這一業態的邏輯發生了變化，它不只是一個行業，而是成為撬動其它領域入口，而即時零售則是各大平台今後着力的主戰場。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年 2 月，京東憑藉「全年免佣金+騎手五險一金」的組合拳高調入場，而京東創始人劉強東更是給京東外賣下達了利潤率不超過 5% 的命令。儘管後來業界證明外賣行業 5% 的利潤率是一個笑話，但是京東的市場營銷卻贏得了很多商家、騎手和用戶對京東的關注，並在短期內拿下了不小的市場份額。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250731/175395243230614600.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;京東為什麼要進入外賣市場？這是我們理解這次外賣大戰的關鍵。在此之前，業界將外賣視為是一種獨立存在的業態，比如説維基百科中，外賣是被這麼定義的：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「外賣飲食業提供的配送餐食到指定地點的服務，常見的外賣食品有比薩餅、快餐、盒飯、飲料等。顧客通常通過電話、供應商的網站或移動應用程序，或通過第三方食品訂購服務來下單。送達的物品可能包括主菜、小吃、飲料、甜點或雜貨商品，通常用盒子或袋子包裝。配送員通常會駕駛汽車，但在大城市中，由於住宅和餐館相距較近，他們可能會使用自行車或電動滑板車。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這個定義不能説錯，但是已經與中國的現實相差甚遠。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;如今，中國外賣平台所提供的配送服務，早就超越了「送餐」，已經是「萬物可送」，藥品、日用品、服飾、甚至數碼產品等也能實現「即點即送」。也正是如此，業界和學界提出了「即時零售」的概念，根據商務部國際貿易經濟合作研究院&lt;span&gt;《即時零售行業發展報告（2023）》的研究&lt;/span&gt;，即時零售「是通過線上即時下單，線下即時履約，依託本地零售供給，滿足本地即時需求的零售業態。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;」與傳統電商相比，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;即時零售突出一個「快」，即以往需要一天或者更久時間所能獲得的服務在一小時，甚至半小時內就能獲得。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《即時零售行業發展報告（2024）》&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;顯示，近年來即時零售行業年均增速超過 50%。2023 年我國即時零售規模達到 6500 億元，同比增長 28.89%，預計 2030 年將超過 2 萬億元。根據中國物流與採購聯合會副會長兼祕書長崔忠付在第六屆同城即時物流行業年會透露的數據，2023 年，我國即時配送訂單量達到 420 億單，配送用戶規模超過 7 億人次。2024 年即時配送訂單將超 480 億單， 訂單量已近全國快遞單量三分之一。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;與即時零售的快速增長形成鮮明對比的是，電商的增速在逐漸回落。國家統計局的數據顯示，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年中國大陸網絡零售額同比增長 7.2%，其中實物商品網上零售額增長 6.5%。2024 年全國網上零售額為 155225 億元。實物商品網上零售額佔社會消費品零售總額的比重為 26.8%。2024 年，網絡零售額的增長主要得益於直播帶貨、即時零售等新模式的推動。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此前有媒體報道過這樣一組數據：2024 年美團閃購 3C 家電訂單量接近京東全站四成，其中電腦辦公類商品訂單量已超過京東全站，手機通訊類商品訂單量超過京東全站四成；美妝品類訂單達京東全站三成。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;換句話説，美團用外賣撬動了一個萬億級市場，打一個不恰當的比喻就是通過外賣偷襲了阿里和京東的主戰場。這三家公司財報數據也顯示了這一點，美團 2024 財年營收 3376 億元，同比增長 22%；京東集團 2024 財年營收 11588 億元，同比增長 6.8%；阿里巴巴 2024 年財年營收 9411.68 億元，同比增長 8%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;如果説京東、美團和阿里是為了即時零售市場而在外賣市場激烈火拼，那麼我們就有必要反思，此前媒體用「內卷」來形容這三家機構之間的競爭是否合適？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中文世界的「內卷」，最早出自黃宗智先生。他在《華北的小農經濟與社會變遷》一書中借用「內卷化」概念分析中國小農經濟的過程，指出在人多地少的情況下，很容易出現勞動投入越來越高而勞動回報卻越來越低的情況，以至於形成了一個頑固難變的封閉體系。他在「中國研究的規範認識危機」 一文中談到內卷型商品化時指出:&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「可能通過充分地利用家庭勞動力而帶來較高的家庭收入。它甚至可能通過每個勞動力每年工作更多天數而帶來每個勞動力較高的年收入 。但是這並不意味着單位工作日生產率和收益的發展, 後者通常惟有通過勞動組織的改良 、技術的進步或更多的單位勞動力資本投入才可能實現。換句話説, 內卷化解釋了沒有發展的增長這一悖論現象 。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;換句話説，所謂內卷就是在增加了要素投入但是產出沒有相應增加，經濟學通常用邊際收益遞減來描述這種狀態。那麼，當下外賣業是否已經處在這樣一個節點？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;艾媒諮詢的數據顯示，過去十年，中國在線餐飲外賣行業市場規模呈現出顯著的增長趨勢，2024 年中國在線餐飲外賣行業市場規模為 16357 億元，同比增長 7.2%，行業滲透率達 28.0%。外賣行業的增長率與網絡零售額增長率相同，都是 7.2%，但外賣滲透率已經超過網絡零售滲透率，2024 年中國網絡零售市場佔社會消費品零售總額的 27.6% 。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;如果説各家巨頭現在還在為餐飲外賣而投入鉅額，毫無疑問，現在就是屬於內卷，因為外賣的滲透率已經高於電商的滲透率，它的市場空間已經極為有限。眾所周知，一個人一日三餐所能吃的量是恆定的，不可能因為外賣便宜而多吃幾頓飯；甚至飲料的量也是恆定，就像有人説的，如果喝了奶茶就要減少咖啡或者茶飲的攝入。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但正如前所述，如果現在的外賣爭奪戰是為了即時零售市場而搶奪入口，那麼就很難説這是內卷。即時零售市場現在每年還保持兩位數的增長，如果阿里和京東坐視美團攻入其傳統經營範圍而沒有動作，那麼它們的未來也就可想而知。事實上，這樣的例子在零售市場並不少見，比如當年家電市場的巨頭國美和蘇寧就是因為忽視了線上市場而被市場淘汰。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;現在業界通常認為，平台之間在「外賣」上的競爭只是表象，真正爭奪的是背後更大的即時零售市場。這樣，我們就能理解阿里為什麼要把淘寶「小時達」業務升級為"閃購」，同時還從 5 月 6 日開始在全國形成"淘寶閃購+餓了麼"的協同作戰模式。而美團也是在 4 月 15 日推出了獨立品牌「美團閃購」，而挑起外賣戰火的京東「秒送」外賣，更是早在 2024 年就整合了「京東小時達」與「京東到家」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;更為重要的是，此次各大平台的競爭並非只是單純的補貼，而是各有特色。比如説京東依託供應鏈優勢主打"品質外賣"，阿里系通過電商導流強化"即時零售"，而美團則通過"神槍手""拼好飯"等業務堅守基本盤並嘗試向高端市場突破。而隨着訂單量的增加，各大平台更加註重技術投入和效率提升，2025 年的外賣大戰已從單純的價格補貼轉向技術、服務和生態的多維度競爭。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;至少從目前來看，三大巨頭的差異化競爭是讓整個行業和消費者受益。美團的技術創新提升了配送效率，京東的供應鏈突破帶來了品質升級，阿里系的生態協同則擴大了服務邊界。這種差異化競爭正推動外賣行業從零和博弈走向多元共贏，從價格內卷轉向價值創造。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中國的外賣發展到今天的規模，恐怕是這個行業的參與者誰都沒有想到的。儘管我對新生事物都持開放態度，但是對於外賣行業還是持懷疑。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2015 年 9 月，我甚至還在《新京報》撰文給外賣潑了盆冷水。我不看好外賣有兩個原因：第一，外賣不存在互聯網公司的零邊際成本，更多的用戶需要更多的騎手，而勞動力成本上漲會讓平台無法負擔；第二，外賣難以為用戶提供好的用戶體驗。事實上，市場上持有這種態度的人並不少見，一個可供佐證的數據是美&lt;/span&gt;&lt;span&gt;團和&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;滴滴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;的估值，2015 年大眾點評和美團合併，新公司估值 180 億元， 2017 年&lt;/span&gt;&lt;span&gt;10 月份融資後的投後估值是 300 億美元。而在 2016 年&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;滴滴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;和 UBER 合併後，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;滴滴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;的估值已經達到了 680 億美元。但是在今天，美團的市值是在千億美元，而&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;滴滴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;僅為 250 億美元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但是美團，或者説外賣在過去十年的發展讓我們大跌眼鏡，而我也在不斷修正自己對市場的判斷。為什麼外賣會成為我們日常生活中的一部分？原因就是創新，創新讓一個外賣員一天能送更多的訂單，外賣訂單的增加又提升了整個外賣行業的品質：今天餐館的外賣盒和 10 年前幾乎是天壤之別。現在回過頭看 2015 年的外賣市場激戰，誰又會説當年的鉅額投入是非理性的？或者，今天誰能拍胸脯説現在的競爭就是非理性？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;從這個意義而言，今天我們在擔心外賣的內卷式競爭，實際上多少有點多慮了。只要競爭不降低服務品質侵害消費者權益、不侵犯從業者權益，那麼鉅額補貼又會讓誰受損呢？當然，堂食可能是受損的一方，但這種損失是市場演化的必然，就像網約車的出現讓巡遊出租車受損一樣。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;（文章僅代表作者觀點。）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13115328.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13115328.html</guid>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
      <author>傅蔚岡/界面評論</author>
    </item>
    <item>
      <title>界面早報 | 國常會審議通過《關於深入實施「人工智能+」行動的意見》；2025 暑期檔電影總票房破 60 億</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="界面早報 | 國常會審議通過《關於深入實施「人工智能+」行動的意見》；2025 暑期檔電影總票房破 60 億" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;國家發改委：破除「內卷式」競爭，規範地方招商引資行為；9 天 8 板南方路機：如股價進一步上漲，公司可能申請停牌覈查；微軟成為全球第二家市值破 4 萬億美元上市公司。國家發改委：破除「內卷式」競爭，規範地方招商引資行為；9 天 8 板南方路機：如股價進一步上漲，公司可能申請停牌覈查；微軟成為全球第二家市值破 4 萬億美元上市公司。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;國常會審議通過《關於深入實施「人工智能+」行動的意見》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李強&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;主持召開國務院常務會議，會議審議通過《關於深入實施「人工智能+」行動的意見》。會議指出，要深入實施「人工智能+」行動，大力推進人工智能規模化商業化應用，推動人工智能在經濟社會發展各領域加快普及、深度融合，形成以創新帶應用、以應用促創新的良性循環。政府部門和國有企業要強化示範引領，通過開放場景等支持技術落地。要優化人工智能創新生態，強化算力、算法和數據供給，加大政策支持力度，加強人才隊伍建設，構建開源開放體系，為產業發展壯大提供有力支撐。要提升安全能力水平，加快形成動態敏捷、多元協同的人工智能治理格局。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/13116038.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國家發改委：破除「內卷式」競爭，規範地方招商引資行為&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;7 月 31 日，國家發展改革委召開 2025 年上半年發展改革形勢通報會。會議強調，加大力度穩投資促消費，拓展投資增量，強化政府投資項目全週期管理，着力激發民間投資活力，高質量推動「兩重」建設，提質增效實施「兩新」政策，激發市場活力提振消費。因地制宜培育壯大新質生產力，推動「人工智能+」行動走深走實，推進低空經濟高質量發展，激發數字經濟創新活力。縱深推進全國統一大市場建設，破除「內卷式」競爭，深入推進招標投標制度改革，規範地方招商引資行為，推動要素順暢流通，促進民營經濟健康發展、高質量發展。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;2025 暑期檔電影總票房破 60 億&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據網絡平台數據，截至 7 月 31 日 19 時 46 分，2025 年暑期檔（6 月至 8 月）電影總票房（含預售）突破 60 億。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;科創板第五套上市標準重啓後首家適用企業 IPO 獲受理&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;7 月 31 日，上交所受理了珠海泰諾麥博製藥股份有限公司（簡稱「泰諾麥博」）的科創板 IPO 申請，成為重啓科創板第五套上市標準後首家成功受理的企業。泰諾麥博成立於 2015 年，是一家創新生物製藥企業。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;9 天 8 板南方路機：如股價進一步上漲，公司可能申請停牌覈查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;南方路機 7 月 31 日晚間公告，公司股票價格於 2025 年 7 月 30 日、7 月 31 日連續兩個交易日內日收盤價格漲幅偏離值累計超過 20%。根據上海證券交易所的相關規定，屬於股票交易異常波動情形。截至 2025 年 7 月 31 日，公司股票連續 10 個交易日內 4 次出現《上海證券交易所交易規則》規定的同向異常波動情形、股票交易連續 10 個交易日內日收盤價格漲幅偏離值累積達到 100%，屬於《上海證券交易所交易規則》規定的股票交易嚴重異常波動情形。公司基本面未發生重大變化，但近期公司股票價格脫離公司基本面情況，投資者參與交易可能面臨較大風險，如公司股價進一步上漲，公司可能申請停牌覈查。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普稱美國與墨西哥的關稅協議將延長 90 天&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央視新聞消息，當地時間 7 月 31 日，美國總統特朗普在其社交平台「真實社交」上發文稱，他剛剛與墨西哥總統進行電話交談。特朗普表示，與墨西哥達成協議的複雜性與其他國家達成協議有所不同，他們同意延長兩國的協議 90 天，即墨西哥將繼續支付 25% 的芬太尼關稅、25% 的汽車關稅以及 50% 的鋼鐵、鋁和銅關稅。此外，墨西哥已同意立即取消其設置的許多非關稅貿易壁壘。美國將在未來 90 天內與墨西哥進行磋商，目標是在 90 天或更長時間內簽署貿易協議。雙方將繼續在邊境安全的各個方面開展合作，包括毒品、毒品分銷以及非法移民問題。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;微軟成為全球第二家市值破 4 萬億美元上市公司&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 7 月 31 日，微軟開盤漲超 8%，成為繼英偉達後第二家市值突破 4 萬億美元的上市公司。此前，微軟發佈第四財季業績，營收 764.4 億美元，同比增長 18%；淨利潤 272 億美元，同比增長 24%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股三大指數集體收跌，Meta 漲超 11%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美股三大指數集體收跌，道指跌 0.74%，納指跌 0.03%，標普 500 指數跌 0.37%，熱門科技股漲跌不一，Meta 漲超 11%，微軟漲近 4%，收盤市值未站上 4 萬元美元，Arm 跌超 13%，特斯拉跌超 3%，谷歌、博通跌超 2%。半導體設備與材料、減肥藥概念股跌幅居前，諾和諾德跌近 6%，科磊跌近 5%，阿斯麥跌超 3%，禮來、輝瑞跌超 2%。設計軟件巨頭 Figma 上市首日上漲 256%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13116647.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13116647.html</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 23:17:16 GMT</pubDate>
      <author>界面綜合</author>
    </item>
    <item>
      <title>加力穩投資促消費、破除「內卷式」競爭，發改委召開重磅會議</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 1 月 17 日，浙江金華，航拍義東高速東陽段通車儀式現場。圖片來源：CFP" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250731/175396319812860400_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;發改委表示，要加大力度穩投資促消費，拓展投資增量。發改委表示，要加大力度穩投資促消費，拓展投資增量。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，辛圓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;據國家發改委官方微信公眾號週四發佈消息，發改委 7 月 31 日召開上半年發展改革形勢通報會。會議部署了多項重點任務，包括擴大內需、培育壯大新質生產力、破除「內卷式」競爭等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;發改委表示，要加大力度穩投資促消費，拓展投資增量，強化政府投資項目全週期管理，着力激發民間投資活力，高質量推動「兩重」建設，提質增效實施「兩新」政策，激發市場活力提振消費。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在外部不確定性明顯加大的背景下，擴大內需在穩增長中扮演關鍵角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7 月 30 日召開的中央政治局會議強調，要有效釋放內需潛力。深入實施提振消費專項行動，在擴大商品消費的同時，培育服務消費新的增長點。在保障改善民生中擴大消費需求。高質量推動「兩重」建設，激發民間投資活力，擴大有效投資。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據國家發改委官方微信公眾號 7 月 24 日發佈消息，今年 7350 億元中央預算內投資基本下達完畢。重點支持現代化產業體系、現代化基礎設施體系、新型城鎮化和鄉村全面振興、區域協調發展和對外開放、綠色發展、社會民生、國家安全體系和能力現代化、災後應急恢復等領域項目建設。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250731/175396319812860400.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此之前，發改委 7 月 3 日發佈消息稱，已安排超 3000 億元支持 2025 年第三批「兩重」建設項目。至此，今年 8000 億元「兩重」建設項目清單已全部下達完畢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期發改委已會同財政部，向地方下達了今年第三批 690 億元超長期特別國債支持消費品以舊換新資金。按計劃將於 10 月下達今年第四批 690 億元超長期特別國債資金，繼續支持地方實施消費品以舊換新政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;發改委在週四的通報會上還提到，縱深推進全國統一大市場建設，破除「內卷式」競爭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這是發改委近期第二次提到「反內卷」。7 月 23 日，發改委主任鄭柵潔主持召開企業座談會，圍繞科學編制「十五五」規劃，聽取關於國企民企協同發展的意見建議。鄭柵潔在會上特別提到，要健全國企民企協同發展的體制機制，推動整治內卷式競爭、拓展產業鏈供應鏈合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨着「反內卷」的持續推進，價格端已經出現積極信號。國家統計局週四公佈數據顯示，7 月製造業採購經理人指數（PMI）中的主要原材料購進價格指數和出廠價格指數分別為 51.5% 和 48.3%，比上月上升 3.1 和 2.1 個百分點，其中主要原材料購進價格指數自今年 3 月份以來首次升至臨界點以上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;東方金誠首席宏觀分析師王青此前接受界面新聞記者採訪時表示，後續「反內卷」政策會對重點行業低價無序競爭有較強遏制作用，短期內重點商品價格還有一定上行空間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了擴內需、「反內卷」，發改委在當天的通報會上還提到，因地制宜培育壯大新質生產力，推動「人工智能+」行動走深走實，推進低空經濟高質量發展，激發數字經濟創新活力。以碳排放雙控全面轉型推動綠色低碳發展，加快建立能耗雙控向碳排放雙控全面轉型新機制。全面推進區域城鄉協調發展，深入實施區域協調發展戰略，高質量開展城市更新，深化農業轉移人口市民化，推進鄉村全面振興。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13116248.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13116248.html</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 12:09:25 GMT</pubDate>
      <author>辛圓</author>
    </item>
    <item>
      <title>界面晚報 | 北京通報養老中心 31 人遇難細節；網信辦就芯片安全風險約談英偉達</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="界面晚報 | 北京通報養老中心 31 人遇難細節；網信辦就芯片安全風險約談英偉達" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250731/175394245297703600_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;7 月製造業 PMI 回落至 49.3%；白宮暫停小額包裹關稅豁免；美國對伊朗實施 7 年來最大規模製裁。以下是界面新聞為你梳理的 7 月 31 日晚報新聞。7 月製造業 PMI 回落至 49.3%；白宮暫停小額包裹關稅豁免；美國對伊朗實施 7 年來最大規模製裁。以下是界面新聞為你梳理的 7 月 31 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;北京將建生育補貼制度，用人單位落實產假、陪產假等納入勞動監察範圍&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;我國開始實施育兒補貼制度，國家生育支持政策體系建設取得重要進展。在地方層面，北京市也提出，建立並實施生育補貼制度，將用人單位落實職工產假、生育假、陪產假、育兒假納入各區勞動監察範圍。&lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/13112640.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;生產淡季疊加高溫多雨，7 月製造業 PMI 回落至 49.3%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;東方金誠首席宏觀分析師王青對界面新聞表示，7 月製造業 PMI 指數難以延續此前兩個月的上行勢頭，主要是上半年經濟走勢穩中偏強，當前處於政策觀察期，前期增量政策對消費、投資的拉動作用有所減弱，而「反內卷」在快速推高國內主導的鋼鐵、煤炭等大宗商品價格、緩解 PPI（工業品出廠價格指數）下行壓力的同時，會對部分行業生產有一定約束。&lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/13112031.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國家互聯網信息辦公室就 H20 算力芯片漏洞後門安全風險約談英偉達&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;英偉達算力芯片被曝出存在嚴重安全問題。此前，美議員呼籲要求美出口的先進芯片必須配備「追蹤定位」功能。美人工智能領域專家透露，英偉達算力芯片「追蹤定位」「遠程關閉」技術已成熟。&lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/13113089.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250731/175394245297703600.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;北京密雲一養老照料中心死亡 31 人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「長期以來，養老中心所在鎮中心區域都是安全的，預案沒有將其列入轉移範圍。這説明我們的預案是有漏洞的，我們對於極端天氣的認識是不足的。」餘衞國説，慘痛的教訓警醒了我們，堅持「人民至上、生命至上」不是一句口號，應該踏踏實實落實到措施上。&lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/13115501.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;婚姻登記「全國通辦」後，2025 年上半年結婚登記數同比增加 10.9 萬對&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;為何 2025 年上半年整體結婚登記數據沒有延續近年來持續下跌的態勢？專家表示，其中一大原因是 2025 年 5 月 10 日新修訂的《婚姻登記條例》正式施行，婚姻登記實現「全國通辦」。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/13114048.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;白宮暫停小額包裹關稅豁免，將衝擊快時尚、亞馬遜等零售商&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;自 8 月 29 日起，通過國際郵政網絡以外的方式寄送的價值不大於 800 美元，且原本符合最低限度免稅條件的進口貨物將被徵收所有適用關稅。對於通過國際郵政系統運送的貨物，包裹將根據從價稅或從量稅徵收關稅。&lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/13112190.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美國對伊朗實施 7 年來最大規模製裁，涉及俄羅斯石油貿易&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美國政府指控沙姆哈尼利用其父的影響力，建立起龐大的油輪和貨船船隊，將原油從伊朗和俄羅斯運往全球買家，為伊朗政府提供數十億的財政收入。&lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/13113157.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;韓國對美全面開放貿易，還將專門為美設立造船專用資金&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;韓國將向美國提供 3500 億美元，用於由美方擁有並控制的投資項目。此外，韓國還將採購價值 1000 億美元的液化天然氣或其他能源產品，並承諾再投資一筆大額資金，用於其本國投資目的。&lt;/span&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/13111102.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13113536.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13113536.html</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 11:13:30 GMT</pubDate>
      <author>界面綜合</author>
    </item>
    <item>
      <title>直通部委｜上半年全國共處分紀檢監察干部 1666 人 7 月份製造業 PMI 為 49.3%</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250731/175394747077472500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委新聞值得關注？網信辦就 H20 算力芯片安全風險約談英偉達公司；最高法發佈平等保護民企和企業家合法權益案例；「十四五」迎回 4 批 265 位在韓志願軍烈士遺骸。今天有哪些部委新聞值得關注？網信辦就 H20 算力芯片安全風險約談英偉達公司；最高法發佈平等保護民企和企業家合法權益案例；「十四五」迎回 4 批 265 位在韓志願軍烈士遺骸。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;中紀委：上半年全國共處分紀檢監察干部 1666 人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據中央紀委國家監委網站 7 月 31 日消息，2025 年上半年，全國紀檢監察系統共接收涉及紀檢監察干部問題線索或反映 1.68 萬餘件次，處置涉及紀檢監察干部問題線索 1.40 萬餘件，談話函詢紀檢監察干部 4872 人次，對紀檢監察干部立案 2042 人，處分 1666 人，移送司法機關 101 人，其中，處分廳局級幹部 49 人、縣處級幹部 319 人。各級紀檢監察機關運用「四種形態」批評教育和處理紀檢監察干部 6006 人次。其中，運用第一種形態批評教育和處理 4242 人次，運用第二種形態處理 1439 人次，運用第三種形態處理 199 人次，運用第四種形態處理 126 人。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;網信辦就 H20 算力芯片安全風險約談英偉達公司&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「網信中國」微信公眾號 7 月 31 日消息，近日，英偉達算力芯片被曝出存在嚴重安全問題。此前，美議員呼籲要求美出口的先進芯片必須配備「追蹤定位」功能。美人工智能領域專家透露，英偉達算力芯片「追蹤定位」「遠程關閉」技術已成熟。為維護中國用戶網絡安全、數據安全，依據《網絡安全法》《數據安全法》《個人信息保護法》有關規定，國家互聯網信息辦公室於 2025 年 7 月 31 日約談了英偉達公司，要求英偉達公司就對華銷售的 H20 算力芯片漏洞後門安全風險問題進行説明並提交相關證明材料。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中央網信辦：集中整治涉成都世運會 6 類突出問題&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「網信中國」微信公眾號 7 月 31 日消息，中央網信辦發出通知稱，為做好成都世運會保障工作，決定自 8 月 1 日起開展為期 20 天的「清朗·成都世運會網絡環境整治」專項行動。專項行動集中整治以下 6 類突出問題：散佈涉世運會及相關地區公共政策、社會民生領域虛假信息，捏造可能引起恐慌的災難事故、違法犯罪、食品產品質量問題等謠言，特別是在權威闢謠信息發佈後仍大肆造謠傳謠的行為。發佈有關人羣、地域歧視的信息，煽動羣體對立，惡意損害舉辦城市及相關地區形象等。未經許可擅自開展涉世運會相關互聯網新聞信息服務活動；利用人工智能技術製作和發佈有關虛假賽事視頻。使用相同或者相似名稱、域名、標識、頁面等，假冒仿冒世運會的網站、移動應用程序、快應用、小程序；在賬號名稱、頭像、簡介、直播間或短視頻背景等環節假冒仿冒相關地區官方機構、新聞媒體等。組織「人肉搜索」，故意泄露運動員、裁判員、教練員等個人隱私信息，誘導實施網絡暴力；實施拉踩引戰、互撕謾罵等體育飯圈不良行為，影響運動員備戰和賽事舉辦。片面、歪曲傳播突發事件信息，假冒當事人或相關人員身份發聲，關聯翻炒舊聞舊事。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250731/175394747077472500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;最高法發佈平等保護民企和企業家合法權益案例&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據最高人民法院網站 7 月 31 日消息，最高人民法院今日發佈 12 件人民法院依法平等保護民營企業和企業家合法權益典型案例，其在地域上覆蓋了東、中、西部地區，在審理層級上含括了從基層人民法院到最高人民法院的各級法院做出的生效裁判，集中展示人民法院依法平等保護民營經濟的生動實踐。典型案例具有以下四個方面特點：一是切實依法保護民營企業和企業家合法權益。二是全面貫徹依法平等保護原則。三是保護科研人員創新，鼓勵民企「出海」。四是依法引導規範經營，實現健康發展。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;2024 年「三新」經濟增加值佔 GDP 比重超 18%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家統計局網站 7 月 31 日消息，「三新」經濟是以新產業、新業態、新商業模式為核心內容的經濟活動的集合。經覈算，2024 年我國「三新」經濟增加值為 242908 億元，比上年增長 6.7%（按現價計算），比同期國內生產總值（GDP）現價增速高 2.5 個百分點；佔 GDP 的比重為 18.01%，比上年提高 0.43 個百分點。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;7 月份製造業 PMI 為 49.3%，價格指數繼續回升&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;國家統計局服務業調查中心、中國物流與採購聯合會 7 月 31 日發佈數據顯示，受制造業進入傳統生產淡季以及部分地區高溫、暴雨洪澇災害等因素影響，7 月份製造業採購經理指數（PMI）為 49.3%，比上月下降 0.4 個百分點。其中，生產指數保持擴張，價格指數繼續回升。數據顯示，7 月份，生產指數為 50.5%，比上月下降 0.5 個百分點，製造業生產活動繼續保持擴張；受近期部分大宗商品價格上漲等因素影響，主要原材料購進價格指數和出廠價格指數分別為 51.5% 和 48.3%，比上月上升 3.1 和 2.1 個百分點，其中主要原材料購進價格指數自今年 3 月份以來首次升至臨界點以上，製造業市場價格總體水平有所改善。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「十四五」迎回 4 批 265 位在韓志願軍烈士遺骸&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;退役軍人事務部思想政治和權益維護司司長陳二偉 7 月 31 日在國新辦舉行的「高質量完成‘十四五’規劃」系列主題新聞發佈會上介紹，「十四五」期間，迎回 4 批 265 位在韓中國人民志願軍烈士遺骸並隆重安葬，組建國家烈士遺骸搜尋隊及國家烈士遺骸 DNA 鑑定實驗室，推動 7000 多名英烈事蹟進入中國共產黨歷史展覽館展陳。此外，退役軍人事務部副部長徐耀介紹，「十四五」期間，接收安置了 25 萬轉業軍官和安排工作的退役士兵，安置工作質效不斷提升，退役軍人在經濟社會發展中正發揮越來越重要的作用。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;能源局：上半年可再生能源新增裝機佔比超九成&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;國家能源局 7 月 31 日舉行新聞發佈會，相關負責人介紹，上半年，我國可再生能源快速發展，新增裝機達到 2.68 億千瓦，佔全部新增裝機超過 90%。統計數據顯示，上半年，全國可再生能源新增裝機 2.68 億千瓦，同比增長 99.3%，約佔新增裝機的 91.5%。其中，水電新增 393 萬千瓦，風電新增 5139 萬千瓦；太陽能發電新增 2.12 億千瓦；生物質發電新增 71 萬千瓦。截至今年 6 月底，全國可再生能源裝機達到 21.59 億千瓦，同比增長 30.6%，約佔我國總裝機的 59.2%，可再生能源發電量再上新台階。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;外交部提醒：中國公民近期謹慎前往日本旅遊&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據外交部領事司微信公眾號 7 月 31 日消息，7 月 30 日，俄羅斯堪察加半島東岸遠海發生 8.7 級強烈地震。受此影響，日本氣象廳對太平洋沿岸各縣發佈緊急海嘯預警，預計部分地區可能出現最高 3 米的海浪。目前，海嘯已抵達 22 個都道府縣，在局部地區已觀測到 1.3 米高的海嘯。外交部和中國駐日本各使領館提醒中國公民近期謹慎前往日本旅遊，在日中國公民遠離海邊等高風險地區，加強自我防護，確保人身安全。密切關注氣象預警和防災信息，遵照防災提醒做好應急避難準備。如在海岸附近感到地震，應立即到高處躲避。如遇緊急情況，請及時撥打日本緊急求助電話，並聯系駐日本使領館求助。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13114120.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13114120.html</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>地方新聞精選 | 佛山開展 7 天全市成蚊消殺重點攻堅行動，天津薊州區 21 個村通信網絡基本恢復</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：圖蟲創意" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250731/175394822941273500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？編造颱風天大量遊客被困外灘等多個謠言，6 人被上海警方行拘；青海省供銷社原黨組書記張曉軍被雙開： 搞利益交換「小圈子」；河南周口事業單位招考考生食物中毒？官方：沒有考生反饋不適。今天有哪些地方新聞值得關注？編造颱風天大量遊客被困外灘等多個謠言，6 人被上海警方行拘；青海省供銷社原黨組書記張曉軍被雙開： 搞利益交換「小圈子」；河南周口事業單位招考考生食物中毒？官方：沒有考生反饋不適。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【廣東】為迅速&lt;/strong&gt;控制成蚊密度，佛山開展全市成蚊消殺重點攻堅行動&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「佛山發佈」微信公眾號消息，記者從廣東省佛山市蚊媒傳染病疫情防控指揮部辦公室獲悉，為了加強佛山基孔肯雅熱、登革熱等蚊媒傳染病疫情防控工作，迅速控制成蚊密度，有效切斷疫情傳播途徑，佛山將於 7 月 31 日起，在全市啓動為期一週的成蚊消殺重點攻堅行動。在繼續開展愛國衞生行動清理孳生地的基礎上，7 月 31 日-8 月 6 日，全市 32 個鎮（街道）全部村（社區）將重點開展「7 天的成蚊消殺」工作。在外環境消殺的同時，動員居民羣眾同步開展好自家室內、庭院和天台等處的成蚊滅殺，通過家家戶戶裝紗窗、掛蚊帳、點蚊香等措施，達到內外同殺、滅防結合的防控效果。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【天津】&lt;/strong&gt;薊州區 21 個村通信網絡已基本恢復，還有 17 個村正在搶修&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據天津日報消息，天津市薊州區下營鎮、羅莊子鎮及下轄村莊景區因 7 月 27 日、28 日暴雨，共有 29 個基站（物理站）發生故障，經各通信公司預估，約 98 公里管道、425 皮長公里線纜受損，造成供電線路停電、運營商傳輸阻斷。各通信公司自 28 日起就派出應急搶修人員、應急搶修車恢復受損的通信網絡，截至記者 7 月 30 日發稿時，已有 22 個基站（物理站）恢復正常使用，下營鎮大平安村等 21 個村的通信網絡已基本恢復。據瞭解，剩餘 7 個基站（物理站）因傳輸阻斷等問題尚未恢復正常使用，涉及下營鎮黃崖關村等 14 個村、羅莊子鎮桑園村等 3 個村。薊州區將協調組織電力部門與各通信公司相互配合開展搶修，力爭儘快恢復受災區域通信網絡信號。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【上海】&lt;/strong&gt;編造颱風天大量遊客被困外灘等多個謠言，6 人被警方行拘&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，颱風「竹節草」掃過上海。網絡上，有網友為了博眼球、拉流量，刻意篡改、編輯往年視頻和文字造謠傳謠，造成負面的社會影響，對抗台工作造成幹擾。記者從上海市公安局獲悉，經警方調查，馬某、汪某為博取流量分別在網絡平台用其它地區多年前的視頻篡改、合成「奉賢地區嚴重內澇」的視頻；聶某發佈外省市多輛汽車被洪水沖走的視頻，並謊稱此情況發生在上海；周某發佈的三天前外灘觀光平台上游客撐傘避雨的視頻，造謠稱 30 日當天有大量遊客因颱風被困在外灘；徐某、張某在微信羣、短視頻平台發佈「路易號」巨輪附近積水嚴重的虛假視頻。目前，上述 6 人因虛構事實、散佈謠言擾亂公共秩序，均已被警方處以行政拘留。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250731/175394822941273500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【青海】&lt;/strong&gt;省供銷社原黨組書記張曉軍被雙開： 搞利益交換「小圈子」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據青海省紀委監委消息。經中共青海省委批准，青海省紀委監委對省供銷合作社聯合社原黨組書記、理事會主任張曉軍嚴重違紀違法問題進行了立案審查調查。張曉軍被開除黨籍和公職。經查，張曉軍喪失理想信念，背棄初心使命，搞利益交換「小圈子」，履行全面從嚴治黨主體責任不力，管黨治黨「寬鬆軟」，嚴重污染任職地方政治生態和營商環境；罔顧中央八項規定精神，接受可能影響公正執行公務的宴請和旅遊活動安排；廉潔底線失守，違規收受禮品禮金、消費卡；貪慾膨脹，將公權力當作攫取私利的工具，大搞權錢交易，在工程承攬、職務調整等方面為他人謀取利益，並非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【四川】&lt;/strong&gt;警方通報「加油站地面有釘子丟落」：車輛抖動致螺絲灑落&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;7 月 31 日，四川省雅江縣公安局發佈情況通報稱，近日，短視頻博主「楊**億」在網絡平台發佈視頻稱「雅江縣城區加油站地面有釘子丟落，請當地職能部門解釋一下」。經查，2025 年 7 月 23 日 9 時 14 分，衞某（男，27 歲，某交通設施安裝公司員工）駕駛皮卡車運送設備前往工地施工，當車輛行駛至該加油站右側進口處時，因車輛輪胎碾壓減速帶致車輛抖動，造成車鬥內用於安裝設備的部分螺絲灑落地面。事發後，衞某未能及時察覺，加油後駕駛車輛駛離。加油站員工也未能及時發現，未對地面進行清掃。該局已對該車駕駛員衞某未對裝載物捆紮牢固造成在車輛行駛過程中裝載物遺灑的行為進行了批評教育，並責成加油站加強內部安全管理和站內路面清掃維護。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【河南】&lt;/strong&gt;周口事業單位招考考生食物中毒？官方：沒有考生反饋不適&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;7 月 31 日，河南省周口市人力資源和社會保障局發佈通報稱，近日，網傳「河南周口事業單位招考考生食用豆角盒飯中毒」「考生腹瀉一天一夜」等信息，現將初步調查情況進行通報。7 月 26 日上午 11 時商水縣市場監管局在涉事供應商商水縣慧創宏益養老發展有限公司食堂對午餐進行檢測，檢測結果符合國家食品安全要求，涉事供應商資質齊全，訂餐流程符合安全標準。11 時 30 分午餐送至周口市第三實驗學校考點，12 時考生和考務人員共同就餐，截至 7 月 26 日 18 時 30 分考生全部離場，沒有考生反饋不適，醫療保障組未接到求助。本次考試周口市第三實驗學校考點涉及的 793 名考生、386 名考務人員，市衞健部門未查詢到食物中毒病例就診記錄，調查組對此考點的每個考場隨機抽取 5 名考生和考務人員進行回訪，均未反映考試期間用餐後有身體不適現象。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【內蒙古】&lt;/strong&gt;呼和浩特制定育兒補貼有序銜接實施方案，確保只增不減&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據人民財訊消息，關於地方育兒補貼方案如何與國家標準有序銜接的問題，此前已出台高額補貼方案的呼和浩特市向記者表示，內蒙古自治區呼和浩特市政府已研究制定與國家、自治區育兒補貼政策銜接實施方案，並已上報自治區衞健委和財政廳備案。呼和浩特市按照「就高不就低」的原則，實現與國家、自治區政策的融合，確保市民補貼只增不減。針對之前的政策銜接細則將等待自治區正式出台銜接方案後，再研究修改完善呼和浩特市的實施細則，屆時將對各種類型的市民如何申領育兒補貼進行明確地規定，並加大政策宣傳力度。根據此前公佈的方案，從 2025 年 3 月 1 日起，呼和浩特對該市符合條件的家庭生育一孩一次性發放育兒補貼 1 萬元；生育二孩發放育兒補貼 5 萬元，按照每年 1 萬元發放，直至孩子 5 週歲；生育三孩及以上發放育兒補貼 10 萬元，按照每年 1 萬元發放，直至孩子 10 週歲。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【雲南】&lt;/strong&gt;昆明通報 129 名遊客滯留服務區：將對涉事旅行社嚴肅處理&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;雲南省昆明市文化市場綜合行政執法支隊 7 月 31 日發佈情況通報稱，7 月 30 日下午，安寧市讀書鋪服務區發生遊客滯留事件，昆明市文化市場綜合行政執法支隊收到信息後迅速組織力量趕赴現場處置，經組織調解，129 名滯留遊客已於當晚 21:30 安全返回酒店，並與旅行社達成和解。經查，此次遊客滯留事件是因承運方未及時收到旅遊大巴車費用引發。目前，該支隊正在對有關情況進行調查覈實，將對涉事旅行社依法依規嚴肅處理，切實維護遊客合法權益。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13114206.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13114206.html</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>若後續經濟壓力增大，財政與貨幣政策有望組合發力｜宏觀晚 6 點</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="若後續經濟壓力增大，財政與貨幣政策有望組合發力｜宏觀晚 6 點" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250731/17539519626913700_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;7 月製造業 PMI 回落至 49.3%，北京市將加大對多子女家庭購房的支持力度……以下是界面新聞整理的 7 月 31 日宏觀要聞、機構觀點和財經數據。7 月製造業 PMI 回落至 49.3%，北京市將加大對多子女家庭購房的支持力度……以下是界面新聞整理的 7 月 31 日宏觀要聞、機構觀點和財經數據。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;宏觀要聞&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;7 月製造業 PMI 回落至 49.3%&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國家統計局週四公佈數據顯示，7 月，中國製造業採購經理人指數（PMI）較上月回落 0.4 個百分點至 49.3%。國家統計局服務業調查中心高級統計師趙慶河解讀稱，7 月份，受制造業進入傳統生產淡季，部分地區高溫、暴雨洪澇災害等因素影響，製造業景氣水平較上月回落。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;商務部談中美瑞典經貿會談情況&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商務部週四召開例行新聞發佈會，有記者就中美瑞典經貿會談提問。商務部新聞發言人何亞東表示，7 月 28 日至 29 日，中美雙方在瑞典斯德哥爾摩舉行經貿會談，就中美經貿關係、宏觀經濟政策等共同關心的經貿議題開展了坦誠、深入、富有建設性的交流，回顧並肯定了中美日內瓦經貿會談共識和倫敦框架落實情況。中方期待與美方一道，繼續按照兩國元首通話重要共識，充分發揮好中美經貿磋商機製作用，進一步深化對話磋商，不斷爭取更多雙贏結果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;國家能源局正會同有關部門制訂大功率充電設施建設改造的政策文件&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13115258.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13115258.html</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>辛圓</author>
    </item>
    <item>
      <title>司美格魯肽跌落神壇</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：視覺中國" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250730/175388255731903900_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;諾和諾德下調了 2025 年的增速指引，但截至目前，司美格魯肽依舊是全球銷售額最頭部的 GLP-1 類藥物。諾和諾德下調了 2025 年的增速指引，但截至目前，司美格魯肽依舊是全球銷售額最頭部的 GLP-1 類藥物。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;黃華&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;謝欣&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;7 月 29 日，諾和諾德（Novo Nordisk）下調業績預期，宣佈企業的全年銷售增速（Sales growth）、營業利潤增速都會再往下降至少 5 個百分點。隨後，美股開盤，這家靠着「減肥神藥」——司美格魯肽（semaglutide）火遍全球並短暫地戴上了歐洲市值王冠的公司單日跌超 20%，市值蒸發約 600 億美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同日，來自諾和諾德內部的資深高管齊亞爾·邁克·杜斯特達（Maziar Mike Doustdar）被宣佈將接替 5 月下課的周賦德（Lars Fruergaard Jorgensen）成為新任首席執行官。前述新任一把手當前公開表態稱：「在這個充滿機遇和變革的時代領導這家公司是一種巨大的榮幸」。但不難推測，其榮耀之下的擔子不小——司美格魯肽增量放緩，諾和諾德憑什麼重獲人心？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7 月 30 日，對於公司下調業績增幅一事，諾和諾德方面在接受界面新聞記者採訪時表示，相關信息以官方新聞稿披露內容為準。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在過去，司美格魯肽曾紮實地火過。這還多虧了埃隆·馬斯克（Elon Musk）。至少從 2022 年起，這位全球知名度最高的人物之一、特斯拉首席執行官、太空探索技術公司（SpacX）創始人埃隆·馬斯克就在社交媒體上多番公開自己使用司美格魯肽 Wegovy（Wegovy 系減重版司美格魯肽的英文商品名）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在國內，司美格魯肽過去的超適應症用藥也不是祕密。彼時，有大量的社交媒體用戶在討論如何獲得藥物、如何使用藥物。A 股之中，還出現了 GLP-1 概念股。更誇張的是，截至 2024 年上半年末，丁香園 Insight 數據庫提示，國內有超 700 項 GLP-1R 項目正在申報途中，猶如昔日 PD-1 扎堆景象再現。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250730/175388255731903900.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大量企業入局是因為嗅到了富貴。從銷售成績上看，由於狠狠擊中了「天下苦減肥久矣」的市場空白，司美格魯肽的全球銷售額在首次獲批後的 7 年內一路狂飆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017 年底，美國食品藥品監督管理局（FDA）批准司美格魯肽用於降糖。2018 年也就成為了司美格魯肽 Ozempic（Ozempic 系減重版司美格魯肽的英文商品名）的首個銷售年。後來，在 2021 年 6 月，司美格魯肽被美國食品藥品監督管理局批准用於減重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據界面新聞記者統計，在 2018 年-2024 年期間，這一產品的銷售額（注：此處指 Ozempic 和 Wegovy 的銷售總額）從 17.96 億丹麥克朗漲到 1785.48 億丹麥克朗，大約是從 2.75 億美元漲到 273.71 億美元。也就是，7 年間，產品銷售額漲幅接近 10000%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;期間的 2022 年，也就是司美格魯肽正是成為「減肥藥」的次年，該產品的全球銷售額達到 659.38 億丹麥克朗，首破 100 億美元，成為了名副其實的百億美元分子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250731/175395360368991700_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不難看出，在 2024 年以前，司美格魯肽的日子太好過了，銷售額幾乎就是一年增一倍。但自 2024 年起，大基數之上，這一產品的增長雖然依舊強得令人髮指，但明顯不比從前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這就要説到當前 GLP-1 領域的另一標杆商品——禮來公司（Eli Lilly and Company）的替爾泊肽。雖然，近些年在 GLP-1 領域混得風生水起的是諾和諾德。但是，全球 GLP-1 類藥物首塊磚是艾塞那肽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而艾塞那肽最初是由小型生物技術初創公司 Amylin 製藥與禮來公司聯合開發，在 2005 年獲美國食品藥品監督管理局批准上市。也就是，禮來在 GLP-1 領域早有準備。當然，禮來和諾和諾德是老對手，兩家公司從胰島素拼到 GLP-1。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;GLP-1 其實是一種激素。上海百匯醫療、上海瑞浦門診全科和內分泌科副主任醫生王維蔚（Vivian Wang）在接受界面新聞記者採訪時介紹稱，GLP-1 是腸道 L 細胞釋放的激素，能刺激胰腺胰島素分泌，又能抑制胰腺胰高血糖素分泌和胃排空，所以既能降血糖，又能降體重；GLP-1 類藥物適合肥胖型的 2 型糖尿病，或者單純肥胖症以及肥胖型糖尿病前期病人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在作用機制層面，司美格魯肽是 GLP-1 單受體激動劑，替爾泊肽是 GLP-1+GIP 雙受體激動劑。不難看出，替爾泊肽來勢洶洶，是一款在誕生之初被希望能屠龍的產品，更不用説此後還發布了頭對頭研究數據，直接挑明自己比對手強太多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;註冊層面，2022 年 5 月與 2023 年 11 月，替爾泊肽在一年半的時間內先後獲批降糖和減重適應症。在這一時間間隔上，司美格魯肽花了三年，而短期內有更多的適應症被批能有效助推產品放量。這一切都在為替爾泊肽的爆發蓄力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;果不其然，在替爾泊肽在獲批第三年，也是減肥適應症獲批的次年，其全球銷售額直接了突破 160 億美元。也就是，它不僅刷新了司美格魯肽的成績，還直接讓「減肥針」的商業價值再上了一層樓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更關鍵的是，若是單論減肥適應症所創造的銷售額，在 2024 年，替爾泊肽 Zepbound 的成績靠近 50 億美元，同年司美格魯肽 Wegovy 的成績是 80 億美元。雖有 30 億美元的差距，但若是考慮 Zepbound 的增長速度，司美格魯肽 Wegovy 堪稱壓力山大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據界面新聞記者統計，2022 年-2024 年，替爾泊肽的年銷售額從不足 5 億美元額直接突破至超 150 億美元，是罕見的增加 30 倍產品。資本市場當然注意到了這一切。截至目前，禮來美股市值約 7000 億美元，而諾和諾德約 1800 億美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250731/175395364950645100_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當然，在司美格魯肽和替爾泊肽廝殺的同時，另一個不容忽視的角度是，GLP-1 領域的參與者正越來越多，一場大混戰正在上演。這其間的競爭不僅涉及單靶多靶之爭，還包括注射口服之爭，不僅要比誰瘦得更多，還要比誰更能增肌。從競爭格局來看，第一梯隊是雙寡頭競賽，而第一梯隊之下的更多公司正打得眼花繚亂，大有要窮盡所有可能性之勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不難看出，儘管眼下司美格魯肽依舊是 GLP-1 領域銷售額最頭部的藥物，但屬於這個藥物的光環正在一點點散去。而在司美格魯肽和替爾泊肽之後，該領域的產品若是想要靠減重一鳴驚人，難度實在不小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7 月 30 日，眾和崑崙 (北京) 資產管理有限公司董事長柏文喜在接受界面新聞記者採訪時還提出，從更廣闊的行業角度看，這一事件揭示了雖然全球肥胖問題持續惡化給減肥藥市場帶來了巨大的空間，但企業需面對更激烈的多靶點藥物競爭、更復雜的支付環境以及更嚴格的監管要求；同時，諾和諾德單日暴跌的案例，也凸顯了資本市場對醫藥企業單一產品依賴風險的敏感度正在提升。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13110260.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13110260.html</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 09:46:40 GMT</pubDate>
      <author>黃華 HH</author>
    </item>
    <item>
      <title>北京通報養老中心 31 人遇難細節：未列入轉移範圍，承認預案有漏洞</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="7 月 28 日，消防救援人員轉移被困居民。圖片來源：視覺中國" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250731/175395364629454200_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;全市因災死亡 44 人，失蹤失聯 9 人。全市因災死亡 44 人，失蹤失聯 9 人。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;2025 年 7 月 31 日，北京市政府新聞辦舉行北京市防汛救災新聞發佈會。北京市委常委、常務副市長夏林茂介紹，7 月 23 日到 29 日，本市遭遇極端強降雨，密雲、懷柔、平谷、延慶 4 個北部山區突發山洪，造成重大人員傷亡和財產損失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至 7 月 31 日 12 時，全市因災死亡 44 人，失蹤失聯 9 人。其中，密雲區太師屯鎮養老照料中心死亡 31 人。失蹤失聯人員中，有 4 名是一線搶險救援的村幹部。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;發佈會現場，全體起立，為遇難人員默哀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夏林茂介紹，6 月 1 日以來，全市降雨量比同期增多 75%。本輪強降雨主要集中在北部的山區，密雲區平均降雨量 366.6 毫米，平谷區平均降雨量 347.9 毫米，懷柔區平均降雨量 230 毫米。上述地區局地多點降水量都達到了 500 毫米以上。密雲郎房峪達到 573.5 毫米，懷柔東峪的最大小時雨強達到 95.3 毫米。強降雨形成山洪，疊加上游來水，破壞力極大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京北部山區中 40 個鄉鎮、312 個行政村的基礎設施，在此次極端強降雨的過程中損毀嚴重。夏林茂表示，經過搶險救援，目前，424 條阻斷的鄉村公路中已搶通了 364 條，力爭今天將幹線公路全部搶通。213 個斷電的行政村已恢復了 105 個，72 條損毀的通信光纜已恢復 23 條。1971 個退服基站已搶通 638 個。在轉移安置方面，利用體育館、學校、保障性住房、村委會等場所，集中安置受災羣眾。緊急調撥了 15 類、30 萬件日常生活和搶險救災物資，配備醫護人員和相關藥品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;密雲區委書記餘衞國表示，在這輪強降雨過程中，密雲區受災最嚴重。據初步統計，密雲全區 17 個鎮 162 個村受災，房屋受損 3.1 萬餘間，車輛受損 6994 輛，10 條公路受損。全區約 11.3 萬羣眾受災，因災死亡 37 人，其中含太師屯鎮養老照料中心 31 人。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250731/175395364629454200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據介紹，太師屯鎮養老照料中心位於密雲水庫上游的太師屯鎮，當天共有 77 人，其中工作人員 8 名，69 位老人中有失能半失能 55 人。7 月 28 日清晨，洪水衝進街道，整條街被淹沒，最深處達 2 米。接到報警後，消防救援力量迅速出動，7 時抵達照料中心附近，但因水流湍急，救援力量難以進入。經過多方努力，10 時許陸續救出被困人員，搜救工作持續到第二天，在此期間陸續發現多名老人不幸罹難。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「這些老人都與我父母的年齡相仿，卻因為暴雨災害不在了。我們非常難過、深感悲痛。在此向所有遇難者表示哀悼，向家屬表示慰問。」餘衞國説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「長期以來，養老中心所在鎮中心區域都是安全的，預案沒有將其列入轉移範圍。這説明我們的預案是有漏洞的，我們對於極端天氣的認識是不足的。」餘衞國説，慘痛的教訓警醒了我們，堅持「人民至上、生命至上」不是一句口號，應該踏踏實實落實到措施上。痛定思痛，我們要始終繃緊安全這根弦，強化底線思維、極限思維。面對日益頻繁的極端天氣，特別是涉及老人、孩子以及身體不便人士，絕不能用傳統的思維方式來對待這些問題。平時要加強防災救災能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;餘衞國介紹，本輪強降雨有以下幾個特點：一是降雨時間長，長達 7 天；二是降雨總量大，全區平均降水量 366.6 毫米，局地最大降水量為 573.5 毫米（郎房峪）；三是連續發生極端強對流天氣，26 日晚到 28 日上午連續兩次出現 3 小時累計降雨量超過 180 毫米極端情況，歷史罕見，破壞性極大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他表示，全區受災最重的太師屯鎮，上游的幹峪溝 12 小時降雨量達到 290.7 毫米（特大暴雨級別），同時清水河水位暴漲，降雨、山洪、河流洪水疊加。28 日清晨，清水河流量驟增，最大流量達每秒 2800 立方米（超百年一遇），是平時流量的 1500 倍，迅猛的來水進入太師屯鎮區，造成巨大災害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;懷柔區委書記張強在新聞發佈會上介紹，這次強降雨，全市最大小時雨強在懷柔區琉璃廟鎮東峪村，為 95.3 毫米，該地區位於京北山區，山地高差大、坡度陡，人口主要集中在山谷狹窄地帶。強降雨發生後，琉璃廟鎮內南北連接北京與河北的主幹道 111 國道，東西連接延慶與密雲的 234 國道全部阻斷，8 條區級公路受損嚴重，鄉村路基本損毀，沿主幹道鋪設的主光纜全部中斷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初步統計，全區受災村莊（含自然村）170 個，災害影響人口近 10 萬人，房屋受損 1.8 萬多間，農田、果樹、大棚等整體受災近 1.1 萬畝。琉璃廟鎮受災最為嚴重，25 個行政村、69 個自然村道路、電力、通訊全部中斷，受損房屋近 9000 間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;張強透露，在組織羣眾轉移時，琉璃廟鎮孫胡溝村黨支部書記尹春燕逐家逐戶查看轉移情況，最後不幸被洪水沖走。其愛人、黨員蔡永章，在協助尹春燕轉移羣眾時也不幸被洪水沖走。「我們心情非常沉重，目前正在全力組織搜救。」張強説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京市消防救援總隊總隊長、黨委副書記吳振坤在新聞發佈會上介紹，此輪強降雨期間，山洪、滑坡、內澇災情交織，救援環境極端複雜。在救援行動中，消防救援人員使用無人機開展空中偵察、協助人員搜索，藉助剷車、鈎機等大型機械，綜合運用舟艇轉運、繩索連接、拉梯架橋、游泳突進等技戰術措施，克服困難、想方設法，盡一切可能營救轉移被困羣眾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京市消防救援總隊累計接警 1.6 萬餘次，處置涉汛警情 790 起，出動 6830 人次、1356 車次、296 舟次，營救被困羣眾 1879 人、疏散轉移 3521 人，運送應急物資約 56 噸。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13115501.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13115501.html</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 09:29:06 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>北京快遞員、外賣騎手遭遇交通事故怎麼辦？ 「城市蜂鳥」法律援助項目來 「撐腰」</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20230917/1694924484894_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;需要法律援助的快遞、外賣員羣體可撥打 12348 熱線，接線員會把相關需求直接轉到法律援助工作平台。需要法律援助的快遞、外賣員羣體可撥打 12348 熱線，接線員會把相關需求直接轉到法律援助工作平台。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;張倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;「近年來，數字經濟蓬勃發展，快遞員、外賣騎手等新就業形態勞動者已成為城市運行的重要力量，新就業形態勞動者的權益保障問題也成為社會關注焦點。一次意外傷害、一次交通事故就可能導致其個人或家庭生活陷入困境。」2025 年 7 月 31 日，北京市司法局舉行新聞發佈會，北京市法律援助基金會祕書長高令春對界面新聞等媒體表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 6 月 3 日，北京市首個新就業羣體法律援助公益項目「城市蜂鳥」，正式和廣大網約配送從業者見面。高令春介紹，「城市蜂鳥」法律援助項目旨在關愛北京市快遞、外賣員羣體，當他們在工作期間遭遇交通事故，不負事故主要責任、無法認定法律援助條件但需要法律維權時，該項目將指派公益律師為他們提供法律援助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞瞭解到，如果快遞、外賣人員委託律師打官司，會補貼 3000 元的訴訟代理費。需要法律援助的快遞、外賣員羣體可撥打 12348 熱線，接線員會把相關需求直接轉到法律援助工作平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「從公益項目的角度講，‘預防’的工作和觀念非常重要，因此，開展與新業態就業羣體切身利益相關的公益法律知識講座是十分必要的。」 高令春説，考慮到新就業人羣的特點，他們可能剛進入職場，對法律知識瞭解不多，而且工作可能比較忙，時間不固定，尤其是靈活就業者或者外賣員、網約車司機這些新業態從業者。所以法律知識講座的內容需要針對性強，貼合他們的實際需求，比如交通事故、勞動合同、勞動權益保護、個稅申報等等，這些都是他們可能經常遇到的問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年 1 月 1 日，《中華人民共和國法律援助法》正式施行。「《法律援助法》實施以來，北京全市共受理法律援助案件 9.9 萬件，年均辦理案件超過 3 萬件，為羣眾挽回經濟損失約 15.6 億元。」北京市司法局黨委委員、副局長張國強向界面新聞等媒體介紹。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20230917/1694924484894.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;張國強介紹，北京已建立市-區-街鄉鎮-社區（村）四級法律援助實體平台網絡。其中市級法律援助中心 1 家，區級法律援助中心 16 家，全部為參公管理事業單位，同時我們還依託街鄉鎮建立 343 個法律援助工作站，依託社區（村）建立法律援助聯繫點近 8000 個，實現組織機構全覆蓋。在全市各級公檢法機關建立 69 家工作站，由值班律師提供法律幫助。同時，還依託高校、律師事務所成立了 8 家法律援助民辦非企業機構。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「根據《法律援助法》規定要求，全市法律援助經費已全部列入財政預算保障，並逐年加大財政投入力度，近三年來，累計投入法律援助業務經費超過 2.84 億元。同時，通過市法律援助基金會，廣泛募集社會資金。先後啓動實施近二十個法律援助公益項目。近三年，累計募集社會各界資金、物資捐助共 2180 餘萬元，惠及人民羣眾 3 萬餘人。」 張國強説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;張國強介紹，北京市每年定期開展「法援惠民生」專項維權活動，開通特殊羣體的綠色通道，落實經濟困難告知承諾制，開展「法援護苗」專項行動，2022 年以來為 70611 名農民工、4397 名未成年人、54848 名婦女、14330 名老年人、3019 名殘疾人、409 名軍人軍屬提供了法律援助服務。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13115401.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13115401.html</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 09:11:10 GMT</pubDate>
      <author>張倩楠 ZQN</author>
    </item>
    <item>
      <title>美聯儲承認經濟增長放緩，但特朗普關稅令降息變得撲朔迷離</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="當地時間 2025 年 7 月 30 日，紐約證券交易所內，電視屏幕上顯示美聯儲主席傑羅姆·鮑威爾正在講話。圖源：CFP" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250731/175395177014989100_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美聯儲主席傑羅姆·鮑威爾表示，雖然關稅對通脹的影響已經開始顯現，但影響程度多大現在還很難説。美聯儲主席傑羅姆·鮑威爾表示，雖然關稅對通脹的影響已經開始顯現，但影響程度多大現在還很難説。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;劉婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;北京時間週四凌晨，美國聯邦儲備委員會（「美聯儲」）在結束為期兩天的政策會議後宣佈，聯邦基金利率目標區間維持在 4.25-4.50% 不變。這是美聯儲貨幣政策會議連續第五次決定維持利率不變，符合市場預期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在會後的新聞發佈會上，美聯儲主席傑羅姆·鮑威爾表示，在關稅和通脹仍充滿不確定性的情況下，當前的利率水平是合適的。雖然關稅對通脹的影響已經開始顯現，但影響程度多大現在還很難説。一個合理的基本假設是，關稅對通脹的影響將是短期的，關稅增加傳導至價格的過程可能比之前預料的更慢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析人士指出，&amp;nbsp;鮑威爾的言論偏鷹派，短期來看，美聯儲 9 月降息的可能性有所下降。截至北京時間 7 月 31 日 15:28 左右，芝加哥商品交易所美聯儲觀察工具 FedWatch 數據顯示，9 月降息概率為 45.2%，較一天前下降了 18.1 個百分點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「鮑威爾在新聞發佈會上釋放的鷹派立場令市場意外，直接的體現就是短期政府債券遭到拋售。鑑於特朗普已向美聯儲施壓要求降息，許多人預期鮑威爾會藉此次會議為 9 月降息做鋪墊，但顯然這一期望落空了。」威靈頓投資管理固定收益投資組合經理 Brij Khurana 在發給界面新聞的評論中稱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;東方金誠研究發展部高級副總監白雪也認為 9 月降息的概率降低了。她對界面新聞表示，近期隨着美國與多個主要貿易夥伴國的談判不斷推進、達成協議，當前關稅的影響路徑已經逐漸清晰。從時間上來看，考慮到在途運輸，8 月的新增關稅要在 9 月的進口數據中才能體現，再進一步傳導至 10-11 月的通脹。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250731/175395177014989100.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「因此，關稅通脹衝擊可能會更慢、更久，美聯儲降息決策也可能會延遲，9 月確實有不降息的可能性，但一旦邁過關稅通脹的門檻，11 月將有很大概率降息。」白雪説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凱投宏觀北美副首席經濟學家斯蒂芬·布朗（Stephen Brown）對界面新聞表示，要想實現 9 月降息，要麼美聯儲公開市場委員會（FOMC）更加關注經濟和勞動力市場的前景，要麼 FOMC 成員對通脹前景的擔憂下降。目前來看，前一種情況有可能成為現實，但考慮到近期不斷落地的貿易協議，以及特朗普繼續威脅加徵更高關稅，短期降息的可能不大，甚至今年年底前&lt;span&gt;美聯儲都有可能不降息。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FOMC 在聲明中指出「上半年經濟活動增長有所放緩」，而前次會議的表述為「經濟活動持續穩健擴張」，此外，FOMC 對經濟前景的表述也從上次會議的「不確定性已經減弱」改為「不確定性仍然很高」。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FOMC 聲明發布前幾個小時，美國商務部經濟分析局公佈了二季度經濟數據。數據顯示，今年第二季度，美國國內生產總值（GDP）環比折年增長 3.0%，不僅超過市場預期的 2.5%，也較一季度的-0.5% 大幅改善。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250731/175395173552471700_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;數據來源：美國商務部經濟分析局，製圖：界面新聞&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;不過，分析人士指出，二季度 GDP 反彈的背後更多是統計技術調整與政策短期效應疊加的結果，而非經濟基本面的實質性改善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;東吳證券分析師蘆哲在研報中指出，雖然二季度 GDP 環比折年率由負轉正，但透露了「外強中乾」的信號。「作為‘核心 GDP’指標的私人國內最終購買（PDFP）僅增長 1.2%，連續三個季度回落，表明本次 GDP 增長更多來自‘搶進口’的回落，而不是內生性經濟增長的走強。」蘆哲説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年第一季度，淨出口對美國 GDP 的貢獻率為-4.61%，其中商品進口的負向拉動達到-4.84%。進入二季度後，「對等關稅」政策正式落地，進口成本上升，疊加一季度企業提前儲備大量庫存、短期無需大規模補貨，導致進口需求大幅下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，分析人士指出，美國使用環比折年率計算季度 GDP 增速，這使得一季度因「搶進口」形成的高基數進一步放大了二季度的進口降幅，從而在統計數據上呈現出更為明顯的差異。按照同比計算，二季度美國經濟較上年同期增長 1.9%，增速和一季度持平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「FOMC 承認經濟活動降溫，意味着美聯儲準備未來實施降息以支持經濟。雖然鮑威爾發言偏鷹，但是他在講話中並未否認降息，只是強調降息時機的有效性：若太早降息，將不能解決通脹問題，太晚則可能會損害就業市場。」白雪説，「美聯儲內部對於年內降息應該是共識，但分歧在於要等到什麼信號才出手。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得一提的是，在本次會議上，有 2 名美聯儲理事在有關利率決策的投票中支持降息 25 個基點。美國媒體指出，這是 30 多年來首次出現 2 名美聯儲理事同時在有關利率決策的投票中表達不同意見的情況。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美聯儲官網信息顯示，在此次會議上，參與利率決策投票的 12 名 FOMC 票委中，1 人缺席，9 人支持維持利率不變，2 人支持降息 25 個基點。支持降息的 2 名票委是美聯儲負責監管事務的副主席米歇爾·鮑曼和美聯儲理事克里斯托弗·沃勒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宏源期貨分析師王文虎對界面新聞表示，鮑曼和沃勒均是美國總統唐納德.特朗普提名的理事，且都是下一任美聯儲主席的潛在候選人。他們認為美國經濟增長放緩，本次投下反對票也與其向特朗普承諾支持降息保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13115229.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13115229.html</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 09:04:44 GMT</pubDate>
      <author>劉婷 LT</author>
    </item>
    <item>
      <title>緬甸結束全國緊急狀態，國防軍總司令不再擔任總理</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="來源：視覺中國" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250731/175394323023801100_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;有分析指出，緬甸當局這一調整是在為今年 12 月的大選提前做部署。有分析指出，緬甸當局這一調整是在為今年 12 月的大選提前做部署。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據央視新聞報道，緬甸國防和安全委員會在 7 月 31 日宣佈，組建新的聯邦政府以及國家安全與和平委員會。在新組建的政府中， 國家總理由吳紐梭擔任，國防軍總司令敏昂萊不再擔任總理職位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當天早些時候，緬甸國防與安全委員會在內比都召開會議，會議決定從 8 月 1 日起解除全國緊急狀態，不再繼續延期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有分析指出，緬甸當局這一調整是在為今年 12 月的大選提前做部署。敏昂萊將在選舉中謀求繼續擔任政府領導人或武裝部隊總司令，從而鞏固權力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一個月前，敏昂萊在首都內比都舉行的 2025 年和平論壇上確認大選時間。他強調，政府正在籌備一場自由公正的選舉，將為所有合格選民創造投票機會。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;緬甸東北與中國雲南省接壤，西北與印度、孟加拉國相鄰，東南與老撾、泰國交界，西南瀕臨孟加拉灣和安達曼海。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該國有 5130 萬人口、135 個民族，其中緬族約佔總人口的 65%。華人華僑約 250 萬。全國 85% 以上的人信奉佛教，約 8% 信奉伊斯蘭教。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250731/175394323023801100.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;緬甸擁有錫、鎢、鋅、鋁、銻、錳、金、銀等豐富礦產資源，寶石和玉石在世界上享有盛譽。石油和天然氣在內陸及沿海均有較大蘊藏量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;儘管如此，&lt;span&gt;緬甸長期存在政治爭鬥、民族爭端和地域矛盾，導致資源分配不均、政策執行困難，加上自然災害頻發，嚴重阻礙其經濟發展。公開資料顯示，截至 2025 年 7 月，緬甸通脹率高達 34%、76% 人口處於貧困線以下。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1948 年 1 月 4 日，緬甸脫離英聯邦宣佈獨立，並實行多黨民主議會制，但&lt;span&gt;長期處於政治動盪不安的狀態，歷經多次政變、內戰以及軍政府統治。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昂山素季領導的全國民主聯盟（簡稱「民盟」）在 2015 年 11 月贏得大選。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 年後緬甸國防軍接管政權，代總統敏瑞宣佈全國進入為期一年的緊急狀態，並將國家權力移交給國防軍總司令敏昂萊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全國緊急狀態至今已持續了 4 年半時間。在此期間地方武裝衝突升級，經濟崩潰，基礎服務癱瘓，地震救災受阻。緬甸與泰國、老撾接壤的「金三角」地區毒品和電信詐騙問題加劇，波及周邊國家‌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在上一個財年，緬甸 GDP 為 793 億美元，增長率 2.64%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;外貿是緬甸經濟發展的重要支撐。該國通過出口石油氣、棕櫚油、天然橡膠等資源型產品維持貿易平衡，主要進口商品包括燃油、工業原料、化工產品、機械設備、零配件、五金產品和消費品。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;目前，緬甸面臨美國政府高達 40% 的關稅威脅。7 月 9 日，敏昂萊致信特朗普，要求將緬甸關稅稅率降至 10% 至 20%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13113558.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13113558.html</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 07:43:50 GMT</pubDate>
      <author>陳昇龍</author>
    </item>
    <item>
      <title>美國對伊朗實施 7 年來最大規模製裁，涉及俄羅斯石油貿易</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="來源：視覺中國" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250731/175393920096299500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美國財政部警告稱，與被指定實體有業務往來的外國人也可能面臨二級制裁。美國財政部警告稱，與被指定實體有業務往來的外國人也可能面臨二級制裁。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美國財政部下屬外國資產控制辦公室在 7 月 30 日宣佈，對伊朗商人穆罕默德·侯賽因·沙姆哈尼（ &lt;span&gt;Mohammad Hossein Shamkhani&lt;/span&gt;）所控制的航運網絡實施制裁，涉及 50 多個實體和個人以及 50 多艘運油船和集裝箱船。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新華社報道，美國政府指控沙姆哈尼利用其父的影響力，建立起龐大的油輪和貨船船隊，將原油從伊朗和俄羅斯運往全球買家，為伊朗政府提供數十億的財政收入。沙姆哈尼的父親阿里·沙姆哈尼是伊朗最高領袖哈梅內伊的政治顧問，已於 2020 年受到美國製裁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該制裁是特朗普政府對伊朗施加最大經濟壓力框架的一部分。外國資產控制辦公室還與財政部的金融犯罪執法網絡，以及國務院進行了協調。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國國務院也在同一天宣佈，將參與伊朗石油和石化產品貿易與運輸的 20 個實體列入制裁名單，另將 10 艘船隻列為凍結資產。據悉數十家駐阿聯酋公司在管理該網絡資產方面發揮了核心作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該清單中的重點目標包括 Marvise SMC DMCC、Crios Shipping L.L.C.、Armada Global Shipping DMCC 和 Progwin Shipping SA，這些公司經常將運營商管理者進行交叉任命，以掩蓋其所有權。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，Ocean Leonid Investments Ltd 和 Milavous Group Ltd 等實體因涉嫌轉移數十億美元的石油收入。這些關聯公司遍佈在阿聯酋、塞浦路斯、瑞士、土耳其、新加坡和馬紹爾羣島等地。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250731/175393920096299500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另有多個公司利用設立在利比裏亞、巴拿馬以及聖文森特和格林納丁斯等地的離岸空殼公司，涉嫌從事受制裁貿易或欺詐性航運行為，包括偽造文件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這些被制裁方的任何財產或權益均被凍結，被凍結方擁有 50% 或以上股份的實體也將自動受到制裁。美國財政部警告稱，與被指定實體有業務往來的外國人也可能面臨二級制裁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這是自 2018 年美國政府對伊朗「極限施壓」以來的最大規模製裁。當時&lt;span&gt;特朗普政府同時運用最高強度的經濟制裁與明確的軍事威脅手段，在&lt;/span&gt;&lt;span&gt;單方面退出《聯合全面行動計劃》後對伊朗實施涉及金融、能源等領域的 1500 餘項制裁。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;特朗普在 2025 年 2 月第二次上台後，伊核問題再次成為焦點。&lt;/span&gt;美國今年 6 月打擊伊朗三處核設施之後，伊朗官員多次強調不會放棄鈾濃縮計劃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7 月 28 日，伊朗外交部發言人巴加埃在新聞發佈會上透露，伊朗將繼續推進包括鈾濃縮在內的核計劃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鑑於此，特朗普當天在訪問英國時對媒體表示，伊朗方面發出了不友好的信號，並威脅稱如果伊朗重啓核項目，美國將再次發起襲擊，在短時間內消滅伊朗的核設施。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13113157.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13113157.html</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 06:13:33 GMT</pubDate>
      <author>陳昇龍</author>
    </item>
    <item>
      <title>美國官宣對進口銅徵收 50% 關稅，或繼續推高電器價格、衝擊就業</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="來源：視覺中國" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250731/175393190737198700_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;製造和基建原材料價格上漲，加之美元下跌可能對美國就業產生影響，繼而讓特朗普期待已久的降息平添更大變數。製造和基建原材料價格上漲，加之美元下跌可能對美國就業產生影響，繼而讓特朗普期待已久的降息平添更大變數。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美東時間 7 月 30 日，白宮表示，總統特朗普簽署了一項公告，宣佈對幾類進口銅產品徵收關稅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞報道，美國將自 8 月 1 日起對進口半成品銅產品（例如銅管、銅線、銅棒、銅板和銅管）及銅密集型衍生產品（例如管件、電纜、連接器和電氣元件）統一徵收 50% 的關稅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中銅輸入材料（包括銅礦石、精礦、鋶銅、陰極銅和陽極銅）和銅廢料不受「232 條款」或對等關稅約束。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開資料顯示，銅是美國國防部使用量第二大的原材料，也是半導體、飛機、船隻、彈藥、數據中心、鋰電池、雷達系統、導彈防禦系統和高超音速武器的必要原材料。特朗普揚言 50% 的關稅會使得美國再次建立有主導地位的銅產業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 2 月，特朗普政府宣佈對銅進口展開（《貿易擴展法》）「232 調查」，以確定是否威脅美國國家安全。&lt;span&gt;維護國家安全和保護本土產業，是美國方面慣用的貿易調整兩大藉口。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此後，美國銅商加速進口銅。據摩根大通統計，在過去 6 個月，美國銅商進口了近一年所需的量。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250731/175393190737198700.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國地質勘探局數據顯示，美國去年消費約 160 萬噸的精煉銅，其中幾乎一半來自進口，最大進口國為智利、加拿大、祕魯、剛果（金）和墨西哥。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;智利和墨西哥的領導人均對此表達了擔憂，但同時指出美國沒有足夠產能來替代從其他國家進口，全球很多國家都需要銅，政府同時也在尋找其他目的地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行業人士則警告，目前全球銅價已經處於高位，特朗普的關稅措施將進一步推高銅價，導致美國企業的製造成本增加。屆時美國國內冰箱、空調、汽車等產品的價格繼續攀升。美國想提高國內產能，涉及漫長的銅礦開採許可證申請以及新設施建設。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;製造和基建原材料價格上漲，加之美元下跌可能對美國就業產生影響，繼而讓特朗普期待已久的美聯儲降息平添更大變數。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;隔夜美股三大指數收盤，貴金屬、金屬銅概念跌幅居前，麥克莫蘭銅金跌超 9%，美國黃金公司跌超 7%，南方銅業跌超 6%，美洲白銀公司跌超 5%，科爾黛倫礦業跌超 4%，泛美白銀跌超 3%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在 8 月 1 日關稅協商最後期限前夕，特朗普政府的調整動作頻頻。30 日當天，特朗普還簽署行政命令，對巴西加徵 40% 關稅，使得總關稅額達到 50%。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;巴西政府回應，美國政府的貿易措施是以政治為理由的行為，毫無正當性可言。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另有白宮官員透露，特朗普將於明天簽署行政令，對未能在截止日期前達成貿易協議的多個國家實施更高的關稅稅率，包括加拿大、墨西哥。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13112985.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13112985.html</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 04:05:23 GMT</pubDate>
      <author>陳昇龍</author>
    </item>
    <item>
      <title>全球最賺錢航司再加碼中國，年均客座率已恢復至 79%</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="來源：阿聯酋航空供圖" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250731/17539294933435500_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;杭州成為京、滬、穗、深後阿聯酋航空在中國內地的第五大戰略門戶。杭州成為京、滬、穗、深後阿聯酋航空在中國內地的第五大戰略門戶。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;薛冰冰&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;繼深圳航點開通近一個月後，中東「壕航」阿聯酋航空於中國市場再下一城。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;7 月 30 日，阿聯酋航空正式開通迪拜往返杭州每日直飛客運航線。由此，杭州成為京、滬、穗、深後阿聯酋航空在中國內地的第五大戰略門戶。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞獲悉，杭州新航線由波音 777-300ER 三艙機型執飛，每日運營一班，每週提供多達 2478 個座位。據杭州機場市場部負責人透露，阿聯酋航空從迪拜飛往杭州的首航班機於 7 月 30 日順利抵杭，這趟航班的客座率已達到 80% 左右，後續的航班預訂也在逐漸升溫中。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「中國已成為全球領先的航空市場之一，僅在一個月內就新增深圳、杭州兩個航點，是我們深化對中國內地承諾的一個重要里程碑。」阿聯酋航空副總裁兼首席商務官阿德南·卡茲姆向界面新聞表示。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;未來希望填補西部市場空缺&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250731/17539294933435500.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;阿聯酋航空是首家開通往返中東和中國內地直飛航線的中東航空公司，目前進入中國市場已長達 23 年之久。但由於之前已將航權用滿，從 2008 年後的十餘年間，阿聯酋航空在中國內地的航點始終停留在北上廣三個城市，未曾開通過新航線。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;隨着今年以來的航權開閘，阿聯酋航空「撕開」在華增長新缺口，一個月內開通迪拜分別直飛深圳與杭州的客運航班。阿聯酋航空執飛的中阿航線每週班量也同步提升至 49 班次。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;兩個新航點的敲定，背後也有一番嚴謹考量。阿聯酋航空國際事務部高級副總裁，謝赫·馬吉德·阿勒·穆阿拉向界面新聞表示，在考慮中國新目的地時，阿聯酋航空會評估多個因素，包括經濟和貿易發展潛力；旅遊需求，是否為出境旅遊需求旺盛且對國際遊客具有吸引力的目的地；基礎設施和通達性，機場容量充足、設施現代化且運營高效；監管環境，有利的雙邊航空協議和政府對航線拓展的支持；市場競爭格局。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「杭州作為數實融合標杆城市，擁有活躍的跨境電商生態和充沛的科創產業資源，計劃到 2026 年底實現跨境電商出口總額超 700 億迪拉姆（約合 1400 億元人民幣）。新航線的開通會為兩座城市在數字經濟、國際貿易及高端旅客出行方面的合作創造更多可能。」阿聯酋航空中國區總經理李旬告訴界面新聞。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此前開通深圳航線時，李旬則提到，深圳作為全球 PCT 國際專利申請量連續 19 年領跑全國的城市，匯聚華為、騰訊、大疆等科技巨頭，與迪拜打造的「未來之城」的願景高度契合。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;不過，李旬近日接受界面新聞採訪時也表示，深圳和杭州兩座城市略有差異，在客源結構上有直觀反映。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;他透露，目前深圳航線有將近 50% 的乘客是商務旅客，30% 是一些旅遊團體，還有 20% 是留學生以及探親訪友的旅客。而杭州始發航線大約有 30%～40% 是商務客人，還有接近 30%~40% 為旅遊團或個人旅遊客。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;回顧深圳新航線運營近一個月的市場表現，李旬形容「遠超預期」。但是考慮到深圳毗鄰香港、廣州兩大國際航空樞紐，不免引起彼此是否會互相分流、加劇內卷的擔憂。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;對此，李旬回應稱，在深圳航線表現超預期的同時，香港和廣州航線上座率依然比較強勁。「目前沒有看到這幾個城市由於新開航的航線使自己的生意受到影響，這是可喜的現象。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞還注意到，儘管一連開通兩個新航點，但阿聯酋航空在中國市場的佈局基本圍繞沿海城市，尚未延伸到中西部內陸地區。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;李旬坦言，阿聯酋航空在華北、華東、華南均實現覆蓋，而很多乘客覺得公司在中西部市場存在缺失。「未來我們會持續評估在中國多個城市的潛在擴張機會。要提到的一點是，阿聯酋航空開通任何特定城市的航班均取決於阿聯酋民航局以及當地相關機構授予的航權。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「從我個人來講，成都是我們非常希望能夠有機會開航的一個城市。」李旬透露。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;中國航線客座率恢復至 79%&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;阿聯酋航空是全球最大的空客 A380 機隊運營商，而 A380 作為世界上載客量最大的客機，典型三艙配置下可承載 555 名客人，並配有機上水療淋浴間和機上行政酒廊，也被稱為「空中巨無霸」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;阿聯酋航空一度使用 A380 客機執飛往返中國的客運航班，但是受疫情衝擊，後改換為載客量較小的波音 777 飛機。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;李旬告訴界面新聞，由於空客 A380 替換成波音 B777，截至今年上半年，阿聯酋航空在中國市場的運力跟疫情前比還是有所下降。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「但是我們的上座率基本上回到以前的水平，從 2023 年重新開放國門以來，目前上座率能達到年平均 79% 的水平，以往在 83%～85% 之間，差距不斷縮小。」李旬表示。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;隨着市場需求復甦以及業務增長，自 10 月 26 日秋冬航季開始，阿聯酋航空 A380 旗艦客機將重返上海航線。李旬稱，不久的將來，可能一年之內或者更短時間，A380 有機會重返北京或廣州市場。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞曾報道，坐擁世界中心的地理位置優勢，中東航司打造出獨特的商業模式——將旅客匯聚至中東，再憑藉高效的中轉樞紐將旅客運輸至全球不同城市目的地。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;比如，每年就有大量中國旅客經中東中轉，飛往歐洲、美洲、非洲等地，票價上比直飛更有競爭力，飛行時長上差距拉得也不大。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;儘管阿聯酋航空全球航線網絡發達，遍及六大洲的 150 餘個目的地，但是僅靠一己之力無法做到全方位的滲透與覆蓋。基於此，阿聯酋航空多年來持續擴大「朋友圈」，與眾多知名航司達成聯運或者代碼共享合作，例如美聯航、國航、南航等。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據悉，阿聯酋航空目前與 151 家航空公司建立了聯運以及 33 個代碼共享合作關係，觸及全球 250 個目的地。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「這對我們來説是一個重要的商業決策，能夠幫助我們拓展進入新市場的渠道，併為全球消費者提供更多轉機便利。」阿聯酋航空國際事務部高級副總裁，謝赫·馬吉德·阿勒·穆阿拉向界面新聞表示。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13112457.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13112457.html</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 03:15:33 GMT</pubDate>
      <author>薛冰冰</author>
    </item>
    <item>
      <title>白宮取消小額包裹關稅豁免，將衝擊快時尚、亞馬遜等零售商</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="來源：視覺中國" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250731/175392513651366400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;8 月 29 日起通過國際郵政網絡以外的方式寄送的小額包裹將被徵收所有適用關稅。8 月 29 日起通過國際郵政網絡以外的方式寄送的小額包裹將被徵收所有適用關稅。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;在 8 月 1 日關稅協商最後期限臨近前夕，特朗普政府的調整動作頻頻。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞報道，美東時間 7 月 30 日，白宮發表聲明稱，特朗普簽署了一項行政命令，暫停對低價值貨物（以下稱&lt;span&gt;小額包裹&lt;/span&gt;）的最低限度免稅待遇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聲明稱，一個月之後，即自 8 月 29 日起，通過國際郵政網絡以外的方式寄送的價值不大於 800 美元，且原本符合最低限度免稅條件的進口貨物將被徵收所有適用關稅。對於通過國際郵政系統運送的貨物，包裹將根據從價稅或從量稅徵收關稅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;今年 5 月，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;中美雙邊稅率大幅下降之際，中小跨境商家更關心的小額包裹稅率同樣迎來調整。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;當時特朗普修正行政命令，&lt;/span&gt;對價值低於 800 美元小額包裹的從價率由 120% 降至 54%，同時維持每件 100 美元的從量關稅，並撤銷原計劃於 6 月 1 日將小額郵遞物品的從量關稅從 100 美元提高至 200 美元的規定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;而此次白宮則這樣解釋取消豁免的考慮&lt;/span&gt;：託運人利用適用於小額包裹的較低安全措施將非法芬太尼等合成阿片類藥物、毒品等運入美國。維護國家安全和保護本土產業，是美國方面慣用的貿易調整兩大藉口。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250731/175392513651366400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;有分析指出，白宮此次取消豁免，預計將衝擊該國的快時尚，以及 Temu、Shein、亞馬遜等零售商，以及進口商品包裹託運商。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開資料顯示，美國的小額免稅制度始於 1930 年代，最初是為了&lt;span&gt;簡化跨境貿易手續&lt;/span&gt;，方便本國旅客攜帶紀念品回國，同時減輕海關部門的負擔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018 年的貿易摩擦之後，「低價直郵+小額免稅」成為中國跨境電商的主流打法，美國小額包裹量飆升 10 倍，達到 13.6 億件。Shein 和 Temu 等電商平台正是藉着這股東風迅速崛起，並利用中國供應鏈的低成本優勢進入美國市場。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨着時間的推移，&lt;span&gt;美國兩黨逐漸將小額免稅稱為「漏洞」，衝擊本土製造業與就業市場。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2025 年特朗普政府再次上台後反覆調整該政策，在 4 月 2 日宣佈自 5 月 2 日起正式取消來自中國內地和香港的小額包裹免稅待遇，並要求繳納關稅率為 30% 或每件 25 美元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;政策的反覆變動，也導致美國海關清關壓力大增。有分析指出，預計每年為企業和消費者帶來 470 億美元的經濟損失&lt;/span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;當時中國商務部新聞發言人何詠前回應，跨境電商能更好滿足消費者的個性化、多樣化消費需求，是國際貿易創新發展的重要趨勢，美國對小額包裹關稅政策進行破壞性調整，將嚴重影響美國消費者的利益。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13112190.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13112190.html</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 02:57:03 GMT</pubDate>
      <author>陳昇龍</author>
    </item>
    <item>
      <title>奢侈品牌收縮二線城市門店</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="拍攝者：界面新聞記者陳奇鋭" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250729/175378581374317100_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;奢侈品牌曾經看中一線之外的市場的潛力而密集擴張，如今則開始密集地進行收縮。奢侈品牌曾經看中一線之外的市場的潛力而密集擴張，如今則開始密集地進行收縮。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;陳奇鋭&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;樓婍沁&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近日，界面新聞綜合社交媒體搜索發現，數個奢侈品牌關閉在太原、昆明和貴陽等省會城市的門店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bottega Veneta 和杜嘉班納分別關閉了在太原王府井百貨和天美新天地的門店；菲拉格慕在甘肅蘭州國芳百貨的專賣店已經停止運營。而在昆明，蒂芙尼在&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;年&lt;span&gt;12&lt;/span&gt;月&lt;span&gt;30&lt;/span&gt;日宣佈關閉昆明金格百貨店門店，暫時退出雲南市場，而&lt;span&gt;LOEWE&lt;/span&gt;位於昆明恆隆廣場的雲南唯一門店已經在&lt;span&gt;11&lt;/span&gt;月關閉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，近期還有多位網友稱路易威登、&lt;span&gt;Burberry、古馳&lt;/span&gt;等奢侈品牌將關閉貴陽首座奢侈品購物中心荔星中心門店。界面新聞向貴陽荔星中心客服人員詢問上述消息真實性。客服稱，上述品牌門店正常開業，未接到關閉通知。而界面新聞未能從該購物中心管理方及相關品牌處得到回應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，奢侈品牌在中國市場的頹勢肉眼可見，在非一線城市尤其是。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;荔星中心的卡地亞門店已經在&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;月&lt;span&gt;30&lt;/span&gt;日正式關閉，這距離該商場在&lt;span&gt;2022&lt;/span&gt;年開業運營只有約三年時間。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250729/175378581374317100.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250729/175378570342993300.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源：微博@Lavant 荔星中心&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;商業地產管理公司漢博商業上海公司董事長杜斌告訴界面新聞，一個奢侈品牌在門店開業後僅三年的情況下選擇關店，是一種不常見的舉動。奢侈品牌為開一家店所耗費的準備時間，通常在一年左右，部分頭部品牌可以達到三年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;奢侈品牌關一家店比開一家店更難，一般不會輕易關店，這會對其形象和價值帶來負面影響。&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;杜斌向界面新聞説道，&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;這可能表面品牌的戰略發生了重大變化，即使可能帶來風險，也必須在特定地區裏對門店數量進行調整。&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而一線和新一線之外的城市，便是這輪調整的重點對象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位熟悉華中地區商業招商情況的消息人士向界面新聞稱，南昌武商&lt;span&gt;Mall&lt;/span&gt;為了讓中庭的路易威登快閃轉成正式店，要求其它已開業門店的員工為自發為路易威登宣傳。但界面新聞近日綜合搜索發現，該商場內的蒂芙尼門店在&lt;span&gt;2023&lt;/span&gt;年&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;月圍擋後，至今仍未開業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與之形成對比的是，這些奢侈品牌在疫情期間迅速擴張，海外消費迴流推動業績快速增長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;按照過去的邏輯，這些奢侈品牌在一線和新一線之外的城市運營是沒有問題的。&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;杜斌向界面新聞表示，&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;但疫情結束後，全球奢侈品行業下滑的速度遠比品牌預期的更快，即使是在一線城市，也無法避免受到影響。&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250729/175378581416312000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;拍攝者：界面新聞記者陳奇鋭&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;但這並不等於奢侈品牌在中國已經停止動作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更多資源被投入到一線和新一線城市。古馳和巴黎世家均在廣州&lt;span&gt;K11&lt;/span&gt;開設新店。而路易威登則在上海南京西路落地&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;路易號&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;項目之後，又在香港&lt;span&gt;K11 Musea&lt;/span&gt;圍擋一家面積超過&lt;span&gt;3000&lt;/span&gt;平方米的旗艦店。而迪奧和蒂芙尼等品牌也對成都的旗艦店進行擴建、重裝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這一是因為一線和新一線城市有較多高淨值人羣聚集，此外還有更多白領人羣。另一方面，擴建面積更大的旗艦門店有利於增加品類，提升顧客的連帶銷售額。&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;為了讓高淨值消費者停留的時間更久，品牌必須推出融合多種業務的高端服務型旗艦店。&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;一家上海高端商場的高層向界面新聞説道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而在一線和新一線城市之外，奢侈品牌的邏輯也不可避免地發生變化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奢侈品牌不會再向過去那樣輕易地開店了。&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;未來奢侈品牌將不會再貿然地進入一些由城市當地開發商運營的商場，雙方磨合需要時間。&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;杜斌向界面新聞説道。過去光景好的時候，奢侈品牌的想法是隻要有較好的位置，對商場本身的要求可以稍微降低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;現在它們會更願意和華潤、太古等連鎖化的運營商合作。&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;杜斌進一步向界面新聞表示，&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;因為這些開發商在進入一個城市之前，就已經先對當地的消費能力先摸索過。這在某種程度上節省了奢侈品牌的考察時間。&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13102842.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13102842.html</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 02:40:37 GMT</pubDate>
      <author>陳奇鋭</author>
    </item>
    <item>
      <title>生產淡季疊加高溫多雨，7 月製造業 PMI 回落至 49.3%</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 7 月 28 日，廣東佛山，順德製造業的工人羣像。圖片來源：CFP" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250731/175392643091123800_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;統計局解讀稱，7 月份，受制造業進入傳統生產淡季，部分地區高溫、暴雨洪澇災害等因素影響，製造業景氣水平較上月回落。統計局解讀稱，7 月份，受制造業進入傳統生產淡季，部分地區高溫、暴雨洪澇災害等因素影響，製造業景氣水平較上月回落。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，辛圓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;國家統計局週四公佈數據顯示，7 月，中國製造業採購經理人指數（PMI）較上月回落 0.4 個百分點至 49.3%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國家統計局服務業調查中心高級統計師趙慶河解讀稱，7 月份，受制造業進入傳統生產淡季，部分地區高溫、暴雨洪澇災害等因素影響，製造業景氣水平較上月回落。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除上述因素，東方金誠首席宏觀分析師王青對界面新聞表示，7 月製造業 PMI 指數難以延續此前兩個月的上行勢頭，主要是上半年經濟走勢穩中偏強，當前處於政策觀察期，前期增量政策對消費、投資的拉動作用有所減弱，而「反內卷」在快速推高國內主導的鋼鐵、煤炭等大宗商品價格、緩解 PPI（工業品出廠價格指數）下行壓力的同時，會對部分行業生產有一定約束。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分類指數方面，7 月製造業生產指數和新訂單指數分別為 50.5% 和 49.4%，比上月下降 0.5 和 0.8 個百分點；新出口訂單下降 0.6 個百分點至 47.1%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;統計局稱，受近期部分大宗商品價格上漲等因素影響，7 月主要原材料購進價格指數和出廠價格指數分別為 51.5% 和 48.3%，比上月上升 3.1 和 2.1 個百分點，其中主要原材料購進價格指數自今年 3 月份以來首次升至臨界點以上，製造業市場價格總體水平有所改善。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250731/175392643091123800.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;展望後期製造業走勢，經濟學人智庫高級經濟學家徐天辰對界面新聞表示，&lt;span&gt;8&lt;/span&gt;月製造業&lt;span&gt;PMI&lt;/span&gt;或受兩方面因素影響，一是&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;反內卷&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;持續開展，上游原材料和部分下游行業生產承壓。二是近期災害天氣增多或對地區經濟運行存在擾動。綜合來看，&lt;span&gt;8&lt;/span&gt;月&lt;span&gt;PMI&lt;/span&gt;預計將繼續處於榮枯線以下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王青在採訪中表示，考&lt;span&gt;慮到上半年經濟走勢偏強，短期內出台新的重大增量政策的可能性不大。儘管近期美國先後與日本、歐盟達成貿易協議，但在各類&lt;/span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;搶出口&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;、&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;轉出口&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;效應減弱後，&lt;span&gt;8&lt;/span&gt;月外部波動對我國出口的影響可能進一步顯現，加之國內房地產市場延續調整狀態，&lt;span&gt;8&lt;/span&gt;月製造業&lt;span&gt;PMI&lt;/span&gt;指數有可能繼續小幅回落。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;往後看，他指出，伴隨&lt;span&gt;7&lt;/span&gt;月&lt;span&gt;28&lt;/span&gt;日全國性育兒補貼政策落地，下半年以促消費為核心、大力提振內需政策會進一步加碼，重點是財政加力，貨幣寬鬆，以及更大力度推動房地產市場止跌回&lt;span&gt;穩。這些方面都有充足的政策空間，將有效對沖外需放緩帶來的影響，穩住宏觀經濟大盤。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據國家發展改革委微信公眾號&lt;span&gt;7&lt;/span&gt;月&lt;span&gt;24&lt;/span&gt;日發佈消息，今年&lt;span&gt;7350&lt;/span&gt;億元中央預算內投資基本下達完畢。重點支持現代化產業體系、現代化基礎設施體系、新型城鎮化和鄉村全面振興、區域協調發展和對外開放、綠色發展、社會民生、國家安全體系和能力現代化、災後應急恢復等領域項目建設。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此之前，發改委&lt;span&gt;7&lt;/span&gt;月&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;日發佈消息稱，已安排超&lt;span&gt;3000&lt;/span&gt;億元支持&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;年第三批&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;兩重&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;建設（國家重大戰略實施和重點領域安全能力建設）項目。至此，今年&lt;span&gt;8000&lt;/span&gt;億元&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;兩重&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;建設項目清單已全部下達完畢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7 月份，非製造業商務活動指數為 50.1%，比上月下降 0.4 個百分點，仍高於臨界點。其中，建築業商務活動指數為&lt;span&gt;50.6%&lt;/span&gt;，比上月下降&lt;span&gt;2.2&lt;/span&gt;個百分點；服務業商務活動指數為&lt;span&gt;50.0%&lt;/span&gt;，比上月下降&lt;span&gt;0.1&lt;/span&gt;個百分點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從行業看，鐵路運輸、航空運輸、郵政、文化體育娛樂等行業商務活動指數位於&lt;span&gt;60.0%&lt;/span&gt;以上高位景氣區間；房地產、居民服務等行業商務活動指數均低於臨界點。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13112031.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13112031.html</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 01:55:49 GMT</pubDate>
      <author>辛圓</author>
    </item>
    <item>
      <title>韓國對美全面開放貿易，還將專門為美設立造船專用資金</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="來源：視覺中國" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250731/175392261879130100_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美國將對韓國徵收 15% 的關稅，包括汽車。同時，韓國將對美全面開放貿易，接受包括汽車、卡車和農產品。美國將對韓國徵收 15% 的關稅，包括汽車。同時，韓國將對美全面開放貿易，接受包括汽車、卡車和農產品。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;在 8 月 1 日關稅協商最後期限臨近之際，白宮又敲定了與一大重要盟友的貿易協議。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞報道，美東時間 7 月 30 日，美國總統特朗普發文稱，美國將對韓國徵收 15% 的關稅，包括汽車在內。同時，韓國將對美全面開放貿易，接受包括汽車、卡車和農產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得指出的是，韓國將向美國提供 3500 億美元，用於由美方擁有並控制的投資項目。此外，韓國還將採購價值 1000 億美元的液化天然氣或其他能源產品，並承諾再投資一筆大額資金，用於其本國投資目的。韓國總統李在明兩週後訪美，隨後正式公佈細節。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當天晚些時候， &lt;span&gt;李在明透露，上述 3500 億美元投資中有 1500 億將作為韓美造船合作專用資金。總統辦公室政策室長金容範進一步説明，韓國不會向美國進一步開放大米和牛肉市場。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據悉為推進與美國的關稅談判，韓國政府本週早些時候已協調其國內企業制定千億美元級的對美投資計劃，以作為減少美韓貿易逆差的一部分。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;政府消息人士透露，韓國在談判中專門提出對美國造船業投資，並稱該提議為「讓美國造船業再次偉大」（MASGA），內容包括由韓國機構支持的貸款和擔保等。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250731/175392261879130100.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韓國造船廠在新型船舶的研發和製造上擁有世界領先的技術優勢，尤其是在液化天然氣運輸船還是甲醇動力船方面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該投資計劃正是借鑑了鄰國日本的做法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據日美已經達成的協議，美國將向日本徵收的新關稅由初定的 25% 降至 15%（包括汽車在內的所有商品），而&lt;span&gt;日本則將向美國投資 5500 億美元，而美國將獲得其中 90% 的利潤。&lt;/span&gt;白宮方面稱，&lt;span&gt;5500 億美元&lt;/span&gt;將重點關注半導體設計和製造、天然氣和新造船廠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國商務部長盧特尼克和財政部長貝森特分別在接受媒體採訪時透露，日本之所以能夠獲得優惠關稅，關鍵正是在於日本方面提出了該創新性的融資安排，有利於其佔據優勢的汽車工業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;特朗&lt;span&gt;普&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;此前宣佈對韓、日等國輸美產品徵收 25% 關稅（8 月 1 日生效），韓國方面希望爭取關稅豁免或降低，但雙方在農業領域分歧嚴重。與日本不同，韓國並未在進口美國農產品方面妥協。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;根據 2023 年的數據，韓國貨物出口佔其 GDP 的比重達 37.6%，在 G20 國家中最高。該國&lt;/span&gt;主要進口產品有原油、半導體、天然氣、石油製品、半導體零部件、鋼板、煤炭、通訊器材、電纜等；主要出口車及零部件、半導體、有線無線通訊器材、船舶、石油製品、平板液晶顯示器、個人電腦、影視器材等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開資料顯示，中國、美國、越南是韓國前三大貿易夥伴國。2024 年，韓自美進口額為 721 億美元，對美出口額為 1287 億美元，韓方順差 566 億美元。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13111102.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13111102.html</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 01:18:10 GMT</pubDate>
      <author>陳昇龍</author>
    </item>
    <item>
      <title>「國漫第一 IP」的來時路｜《喜羊羊與灰太狼》主創專訪</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖源：片方" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250730/175384933110517000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;這也是國產動畫產業浮沉與螺旋上升的 20 年。這也是國產動畫產業浮沉與螺旋上升的 20 年。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;張友發&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;姜妍&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「十幾年沒看喜羊羊與灰太狼，他倆居然變朋友了。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在最近上映的暑期檔電影《喜羊羊與灰太狼之異國破曉》（以下簡稱《異國破曉》）的豆瓣短評區，不少和這個 IP 多年未見的觀眾發出了這樣的感嘆。這部動畫電影是《喜羊羊與灰太狼》的第十部大電影，今年則是其 IP 誕生的第二十個年頭。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;20 年過去了，《喜羊羊與灰太狼》還在出新，這在國產動畫中並不多見。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在誕生時，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《喜羊羊與灰太狼》曾&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一度成為&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「第一國漫」，風靡&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;於&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;電視熒屏，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;隨後進入大銀幕，創造了國產動畫電影的新紀錄，但又在之後多年缺席大銀幕。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;如今，這個起源於「狼吃羊」追逐設定的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;子供&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;向動畫，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;已經發生了很大變化&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;20 週年節點，《喜羊羊與灰太狼》&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;除了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「致敬經典」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;之外&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;嘗試做減法和重構&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;試圖通過更成熟的角色塑造和故事節奏，回應過去與現在兩代觀眾不同的情感期待。但在競爭激烈動畫電影市場，《喜羊羊與灰太狼》的電影重啓並不輕鬆。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《喜羊羊與灰太狼》走到今天，既是中國原創動畫發展的一種縮影，也不斷暴露出在產業、創意和受眾之間微妙的拉鋸。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面文娛和多位該 IP 參與者對話，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;試圖梳理這個 IP 的變遷軌跡，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以及&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;創作者如何在時代語境中為它尋找下一條路。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250730/175384933110517000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;一個更復雜的故事&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《異國破曉》兩位導演陳輝衍、梁嘉琪都是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;第一次完全主導一部&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;電影&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的製作&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;陳輝衍告訴界面文娛，「導一部大電影對我們來説本就是巨大的挑戰，而這次還恰逢 IP 二十週年的重要節點&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，是壓力上再加一個壓力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《喜羊羊與灰太狼》的電影仍然和動畫有着內容上的延續性，《異國破曉》是根據 IP《異國大營救》電視動畫所延伸製作的大電影，兩位導演&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在做好&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;原本的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;故事以外，還要&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;思考&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;把 20 週年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的意義&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;加到電影裏&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;讓觀眾看完之後會有當年看電影感覺，有那種回味在裏面。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus align-left"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250730/175385029139242900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;圖源：豆瓣&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;為了這個目標，電影的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;劇本&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;進行了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;多個版本&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的修改&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，連分鏡頭都有兩個版本。一開始&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;故事是另外一個方向，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;團隊曾思考過是否讓故事重新回到&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;狼&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;羊&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的對立&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;關係&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;作&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;為 20 週年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的一個&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;回顧。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;畫完&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;分鏡後，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;團隊&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;覺得&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;從「狼抓羊」到羊狼建立友誼也是 20 年之路的見證&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;團隊逐漸確立了主要角色「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;守護者&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」的團隊定位，兩位導演也希望故事&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;為所有&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;核心&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;角色服務&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，這帶來不小的創作壓力，「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;每位粉絲都有&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;自己&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;喜歡的角色，我想每一個角色都有高光，所以就重新安排了整個戲份。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」總監製黃偉明也認為，「其實觀眾都很喜歡羣像，而不是單一的某幾個角色。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;故事最終還是回到了狼羊合作的「守護者」模式，回憶以另一種方式到來，電影中當灰太狼陷入自我懷疑時，喜羊羊用最初的交往經歷來鼓勵他，"你以前從沒吃過羊，但也從未説過這些喪氣話"。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在電影中，早年間的動畫影像在對話時插入，隨後熟悉的背景音樂的響起，兩個角色一起向上攀登。梁嘉琪認為這個鏡頭會引起觀眾的情感共鳴，「有那種回到以前他們一起打打鬧鬧（的感覺），變成一件很簡單純粹的事了。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;團隊希望通過這些設計，帶着觀眾一起回憶童年。在畫面之外，團隊也將 IP 的經典配樂《別看我只是一隻羊》重新升級，在片尾也進行了新播放，梁嘉琪認為，「每個人的童年都不一樣，但喜羊羊是同一個童年，所以我們就把它放在裏面。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus align-left"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250730/175385308970762100_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;早期動畫截圖，圖源：豆瓣&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「這部二十週年的作品，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;我們的定位是閤家歡&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;梁嘉琪告訴界面文娛，團隊希望電影讓小朋友、青年觀眾和家長都能從中找到樂趣和共鳴。為此，他們在內容設計上做了分層處理，以滿足不同受眾的喜好。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;比如在角色形象上，電影中羊變成小貓，灰太狼變成小寶寶，用更可愛的畫風吸引低齡觀眾。同時電影加入了反轉和懸疑元素，讓觀眾猜測真正的反派是誰，以增強青年觀眾的代入感。高潮部分，團隊還設計了一段場面不小的動作戲，來提升觀影的娛樂性。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;黃偉明認為這種閤家歡的取向來自 IP 的源頭，「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其實最早我們做的時候，就並不只是給小朋友看，我們的目標是希望小朋友跟&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大朋友&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;都能看。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;從 40 集到 3000 集&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在最開始製作&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《喜羊羊與灰太狼》時，黃偉明的計劃是 40 集，而現在這個 IP 的總集數已經超過了三千集。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在 2004 年，《喜羊羊與灰太狼》背後&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;動漫公司原創動力推出&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;首部動畫《寶貝女兒好媽媽》，動畫&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以人類角色為主&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但在後續衍生品開發中遇到了不少挑戰。團隊決定轉型動物題材動畫，並將這&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;個任務&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;交給&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;總&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;導演黃偉明。經過&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;簡單的頭腦風暴後&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，團隊&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;最終選擇&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;"狼與羊"這對經典&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的對立&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;形象&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;作為&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;故事&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的核心設定&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;由此誕生了《喜羊羊與灰太狼》這一 IP。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;"其實當時想法很簡單，做一個好玩有趣的狼羊故事吸引大家來看。"黃偉明沒想到動畫一經播出就大受歡迎。上線初期，《喜羊羊與灰太狼》在北上廣地區取得高達 13.1% 的平均收視率。之後動畫同時在數十家電視台熱播，最高收視率達到 17.3%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus align-left"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250730/175385319317997300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;早期動畫截圖&amp;nbsp; 圖源：豆瓣&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《喜羊羊與灰太狼》最初只計劃製作 40 集，但由於持續高漲的人氣，製作團隊不斷延續故事，至今已經製作了數千集，黃偉明認為這是出於大家對這個 IP 的喜愛，"當時有一個想法，大家喜愛我們就繼續做下去。"&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不過作為當時的「第一國漫」，卻很難在剛剛起步的動畫產業獲得巨大的商業收益。黃偉明&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;曾評價動畫所處的境地：「2009 年以前，大家只是知道有這部動畫，但沒有市場給予價值體現。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這和動畫市場整體所經歷的環境有關，據自媒體毒眸的報道，當時《喜羊羊與灰太狼》每集的製作成本仍高達 3 萬元以上。可電視台收購動畫的價格卻極低，有的地方台每分鐘收購價格只有二三十元，片方每集收益可能僅百元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;黃偉明告訴界面文娛，彼時中國的原創市場還在重新再起步，大家都摸索着怎麼往前走，「當時也沒有產業支持，做原創需要自己不斷投入。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在這個摸索過程中，喜羊羊也成為了早期在電影市場收穫商業價值的&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;國動&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;IP。播出數年後，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;IP 已經擁有&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;逐漸積累了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;用戶&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;基礎，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;第一部大電影&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《喜羊羊與灰太狼之牛氣沖天》&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;由此&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;啓動。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus align-left"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250730/175385330040332300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;圖源：豆瓣&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;這是個冒險的決定，自 1999 年《寶蓮燈》上映後，十年間僅有不到 20 部國產動畫電影上映，且票房普遍慘淡。&lt;span&gt;&lt;span&gt;《喜羊羊與灰太狼之牛氣沖天》在 2009 年寒假上映後，這部成本僅 600 萬的電影最終賣到了 8600 萬，刷新了國漫電影票房紀錄。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此時內地還只有賀歲檔而沒有春節檔，賀歲檔更多是指 12 月初到元旦前後，很少有影片選擇定檔在春節前後。2009 年，在沒有預售的情況下，在《喜羊羊與灰太狼之牛氣沖天》上映時，無數家長帶着孩子湧向電影院。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;之後《喜羊羊與灰太狼》開始在每年寒假和春節推出生肖大電影系列，隨着電影和動畫的成功，這個 IP 和背後的公司開始獲得資本青睞，IP 在資本市場經歷了幾次轉手，最後被奧飛動漫收購。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;與此同時，IP 生肖系列後續幾部電影的票房出現了一定程度的下滑，在 2015 年後就暫停了開發，奧飛對外的回應則是，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「2015 年公司決定對‘喜羊羊’進行品牌戰略升級，重新規劃電影佈局。公司正在打造全新的喜羊羊 3D 大電影，預計在 2021 年和觀眾見面。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;暫停大電影期間，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《喜羊羊與灰太狼》&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的動畫作品還在繼續更新。2021 年初，其&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;最新系列籃球題材《運動英雄傳之筐出勝利》為大眾視野中沉寂一時的喜羊羊系列帶來了新的熱度。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;官方數據顯示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;動畫&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;播出後在騰訊視頻、芒果 TV 雙平台熱度破 2 億，全平台少兒內容熱度排名第一，豆瓣評分 9.4。在虎撲等體育球迷論壇中，該動畫&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;掀起空前的討論熱度，連續登頂熱搜榜達十餘日。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;黃偉明曾經告訴媒體，在生肖電影系列暫停後的 7 年間團隊一直在研究電影劇本，有一些已經寫好了但仍覺不滿意就一直都沒有做。在這部動畫出圈後，團隊順勢推出了大電影《喜羊羊和灰太狼之筐出未來》，並在 2022 年進入春節檔，時隔七年後回到大銀幕。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;當《喜羊羊與灰太狼》再次回到電影市場時，動畫電影行業已經經歷了飛速發展，《西遊記之大聖歸來》，《哪吒之魔童降世》先後刷新國產電影的票房記錄，這也讓市場競爭也更加激烈。在 2022 年的春節檔，該 IP 新的大電影最終收穫了 1.6 億票房。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;在新市場尋找機會&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;從狼羊對決到現在的狼羊合作，是《喜羊羊與灰太狼》主要角色及人物關係發生的最大變化。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;黃偉明認為灰太狼和羊村&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;算是天敵&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，「最開始我們就沒把灰太狼和羊村塑造成你死我活的關係，而是亦敵亦友的微妙狀態。雖然種族不同，但雙方&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;並不是真的一見面就撕咬那種，其實更多是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戲劇性的對抗&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus align-left"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250730/175385342546162000_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;喜羊羊角色海報，圖源：片方&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《喜羊羊和灰太狼》在做到&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;兩千多集&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;時&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;黃偉明和團隊&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;覺得&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;要變化了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;改變從核心的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;人物關係&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;着手&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，團隊將原本單元劇的模式升級為連續劇敍事，讓羊羣和灰太狼從簡單的追逐對抗，轉變為聯手應對更大的危機&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;我們挑戰一下難度。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這不僅改變了故事形態，也重塑了製作流程。動畫轉向連續劇時，梁嘉琪在此時成為了動畫單集導演，她感到團隊協作更加緊密，數位導演一起負責連續劇故事，之前單元劇劇情上沒有太連貫，現在需要持續溝通，「因為上一集埋的彩蛋或伏筆，下一集可能就要呼應。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在黃偉明看來，「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;改變之後，其實粉絲也會重新&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;喜歡上&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;喜羊羊。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在商業層面，衍生品開發是 IP 如今發力的重要方面，在《喜羊羊與灰太狼》在電視台熱播時，當時版權機制相對不健全的情況下，動畫衍生品市場更多被盜版所佔據着。據不完全統計，「喜羊羊」最火的時候，市場上售賣的衍生品中有八成是盜版。黃偉明自己也感嘆，「他們都説喜羊羊養活了很多小商販。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;現在情況正在起變化，黃偉明告訴界面文娛，消費者和品牌的版權意識都在加強，「因為現在大家都有正版意識，坦白説如果他們要把生意做大的話，他們都會來拿授權。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;隨着版權環境改善，團隊開始更系統地規劃衍生品開發。在大電影開發過程中團隊加強了衍生品的前置規劃。籌備電影時，黃偉明和製作團隊會拉上公司授權和產品團隊一起開會，「我們可能準備這些產品，你們覺得能不能有什麼商機。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;"我們會在設計圖階段就邀請他們參與，而不是等全部完成後再給他們看。"黃偉明強調，這種前期介入的合作模式能確保衍生品開發與內容創作保持同步。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;除了商業策略的調整，團隊的人才結構也經歷了變化。對動畫行業而言，人才的稀缺和挖掘是一個重要的命題。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《喜羊羊與灰太狼》的製作團隊從最初的 5 人核心小組，發展到如今近兩百人的規模，這個成長曆程折射出中國原創動畫產業的發展軌跡。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;陳輝衍是第一批被招進公司進行培養的新人，也是同期入職的同事中唯一留任至今的成員。陳輝衍原本學習&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;平面設計，但一直特別喜歡畫畫&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，真正開始從事動畫製作後，他發現公司的工作氛圍特別輕鬆愉快。團隊成員常常一邊工作一邊交流，手上的工作卻從不耽誤，還會互相分享音樂，「雖然有時候同事播放的音樂實在讓人不敢恭維。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;正是在這樣歡樂的工作環境中，他逐漸愛上了動畫製作這個行業。如今公司團隊以年輕人為主，輕鬆活躍的工作氛圍是他和許多同事長期留任的重要原因。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;陳輝衍認為公司的創作機制&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;給予員工很大的發揮空間——與許多要求嚴格按劇本執行的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;動畫&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;公司不同，他們允許進行二次創作。作為導演，他可以根據需要對劇情進行調整，只要不改變核心內容即可。而動畫製作人員同樣可以在創作過程中加入自己的想法&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，「所以每個人在動畫裏都能獲得表達的機會&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，這很難得。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在長期的動畫製作中，新人的不斷加入也會給這個經典 IP 帶來新鮮感。比如籃球系列導演本身就是資深籃球迷，所以能在作品中融入許多籃球梗，「不同導演去導這個作品，就會有不同的感覺和變化。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;對這個 20 歲的 IP 來説，系列電影的重啓還在起步階段，就像從《喜羊羊與灰太狼之筐出未來》後，大電影從春節檔來到了暑期檔，但到底哪個檔期最合適，黃偉明認為還在磨合和嘗試，「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其實我們會在不同檔期看&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;沒有説一定要在哪一個&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;檔期&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13106799.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13106799.html</guid>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 01:00:00 GMT</pubDate>
      <author>張友發</author>
    </item>
    <item>
      <title>美聯儲繼續維持利率不變，鮑威爾淡化 9 月降息預期</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 7 月 24 日，特朗普在訪問美聯儲總部時，鮑威爾審閲一份成本數據文件。來源：視覺中國" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250730/175388977945554400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;關稅上調對經濟和通脹的總體影響仍有待觀察，就業路徑也需更加明晰。關稅上調對經濟和通脹的總體影響仍有待觀察，就業路徑也需更加明晰。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;北京時間週四凌晨，美聯儲公佈利率決議，將維持聯邦基金利率在 4.25%-4.5% 的區間不變，為連續第五次維持利率不變。這一決定符合市場預期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當天晚些時候，美聯儲主席鮑威爾召開貨幣政策新聞發佈會。他表示，雖然&lt;span&gt;一系列指標表明，勞動力市場狀況總體平衡，符合充分就業的水平，但關稅上調對經濟和通脹的總體影響仍有待觀察。對於是否會在 9 月降息，美聯儲尚未做出決定。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析認為，這種表述反映出美聯儲的審慎態度：在通脹和就業路徑更加明晰之前不願輕易降息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;市場此前押注，美聯儲到今年年底前只會降息不到 50 個基點，10 月是最可能開始降息的時間點。&lt;span&gt;鮑威爾的發言進一步促使交易員們減少了對 9 月降息的押注。芝加哥商品交易所集團認為 9 月降息的可能性降低至 45%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美聯儲的利率決策主要通過‌聯邦公開市場委員會（FOMC）‌進行。FOMC 每年會舉行八次定期會議，成員會評估當前的經濟狀況，包括通貨膨脹和就業數據，以決定是否調整利率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;勞工部本月初公佈的 6 月非農數據顯示，非農就業人數增加 14.7 萬人，預估增 11 萬人；失業率意外降至 4.1%，市場預期 4.3%，表明勞動力市場仍具韌性。6 月的非農就業數據也為美聯儲推遲降息提供了條件。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250730/175388977945554400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;關於降息的時機，美聯儲內部明顯分化為不同陣營。被視為鮑威爾熱門接任者之一的美聯儲理事沃勒，以及負責監管的副主席鮑曼近期均公開支持 7 月降息，認為關稅對通脹的影響將是一次性的，且就業市場正在走弱。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;沃勒&lt;/span&gt;還在紐約一場活動中明確表示，在通脹接近目標且上行風險有限的情況下，美聯儲不應等到勞動力市場惡化後才降息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聖路易斯聯儲主席穆薩勒姆則認為現在還無法確定關稅對通脹的影響會是一次性還是更長期，關稅稅率的確定需要時間，確定消費者為此付出什麼樣的代價也需要時間。他預測關稅對美國經濟的影響將從之後數月到 9 月的經濟數據中體現，屆時才能知道通脹走向。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美國國內的政治壓力也在加劇。&lt;/span&gt;總統特朗普認為美聯儲本次必須降息。上週，他意外造訪了美聯儲總部，期間他向鮑威爾表達了降低利率的期望，稱如果把利率降低 3 個百分點至 1 個百分點，美國就能省下一萬多億美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自第二次入主白宮以來，特朗普就反覆要求鮑威爾辭職，原因是美聯儲沒有按照他的要求進行降息，但苦於沒有法律依據撐腰。特朗普希望通過降息來對沖關稅政策負面影響、緩解政府債務壓力，以及擴大行政權力。‌&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的支持者領導的 Azoria Capital 公司在 7 月 24 日起訴鮑威爾等美聯儲官員，要求這個美國事實上的中央銀行以公開的方式在本月底召開貨幣政策會議，聯邦公開市場委員會數十年來閉門開會的做法違反了政府透明度法，美聯儲維持高利率，破壞了特朗普的經濟議程。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13110466.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13110466.html</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 23:13:23 GMT</pubDate>
      <author>陳昇龍</author>
    </item>
    <item>
      <title>美國黑石集團確認其高管遇害，槍手生前或患有「慢性創傷性腦病」</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="來源：視覺中國" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250730/175388383280473200_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;悲劇引發了人們對心理健康、公共場所安保，以及劇烈對抗性運動對腦損傷長期影響的討論。悲劇引發了人們對心理健康、公共場所安保，以及劇烈對抗性運動對腦損傷長期影響的討論。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;經美國黑石集團確認，其房地產業務高級主管韋斯利·勒帕特納（Wesley LePatner）7 月 28 日在位於紐約曼哈頓的公司總部遭槍擊身亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這場悲劇在美國引發了人們對大眾心理健康、槍支獲取途徑，以及對抗性運動對腦損傷長期影響的討論。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;槍擊事件發生在 28 日 18 時 30 分左右。當時正值晚高峯期，一名男子闖入紐約城中心一座名為「公園大道 345 號」的 44 層辦公大樓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;監控畫面顯示，嫌疑犯手持&lt;span&gt;AR-15 自動步槍&lt;/span&gt;大搖大擺地走進大樓，隨後隨意開槍。在聽到槍聲後，樓內部分員工拼命用沙發、椅子等物堵住房門。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事件共造成 6 人死亡，包括一名警員、4 名平民及槍手本人。槍手系自殺身亡。槍手是 27 歲的肖恩·田村（&lt;span&gt;Shane Tamura&lt;/span&gt;），來自拉斯維加斯。據信此案為單人作案，但仍不清楚他的動機。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;田村生前在拉斯維加斯的賭場&lt;span&gt;Horseshoe&lt;/span&gt;裏當保安，持有政府發放的隱蔽持槍許可證。28 日當天本來應該是他執勤，但卻前往紐約行兇。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250730/175388383280473200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;調查人員在田村&lt;span&gt;隨身攜帶的錢包裏發現了 3 頁紙條，上面提到他&lt;/span&gt;患有慢性創傷性腦病（CTE），&lt;span&gt;並請求外界研究他的大腦&lt;/span&gt;，還提到了被診斷出患有 CTE 並自殺身亡的前橄欖球聯盟（NFL）運動員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CTE&lt;span&gt;是一種因反覆頭部外傷導致的神經退行性疾病，常見於運動員等高危人羣，包括橄欖球、冰球、拳擊等項目。治療以預防和症狀管理為主。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;專家強調，CTE 只能在患者死後檢查大腦進行診斷，大多數患者在日常生活中並不會實施暴力行為，&lt;span&gt;可能會出現頭痛、&lt;/span&gt;意識障礙&lt;span&gt;、&lt;/span&gt;癲癇&lt;span&gt;發作、肢體運動障礙、言語功能障礙等症狀，有時甚至會產生自殺念頭。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;田村高中時在加利福尼亞州打過橄欖球，曾因精神健康問題在內華達州至少兩次非住院。在前練沃爾特·羅比的印象中，田村是個和善、乖巧的學生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「公園大道 345 號」&lt;span&gt;地處曼哈頓黃金地段，距離&lt;span&gt;&lt;span&gt;特朗普大&lt;span&gt;廈&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;僅 10 分鐘步行距離，&lt;/span&gt;是黑石集團、NFL 總部、愛爾蘭領事館、畢馬威會計師事務所和‌美國銀行分行所在地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其&lt;span&gt;防禦工事比周圍大多數建築都要嚴密，大廳裏駐紮着一名紐約市警員，還安裝了先進的自動化視頻監控系統。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;紐約市長亞當斯透露，根據初步調查，田村在大廳槍擊數人後試圖前往 NFL 總部辦公室，卻乘錯電梯到了業主魯丁管理公司（Rudin Management）所在的第 33 層，並在那裏再次進行了槍擊，然後自殺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不幸遇害的勒帕特納今年 43 歲，她是黑石集團核心房地產全球主管及黑石房地產收入信託基金（BREIT）的首席執行官。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13110368.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13110368.html</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 14:51:14 GMT</pubDate>
      <author>陳昇龍</author>
    </item>
    <item>
      <title>同程旅行入主 A 股海洋公園第一股，有望開啓「南長隆、北聖亞」格局</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：百度百科" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250730/17538573785981100.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;同程旅行的入主，或將是大連聖亞理順治理架構的標誌性事件，也是重回發展正軌的重大轉折。同程旅行的入主，或將是大連聖亞理順治理架構的標誌性事件，也是重回發展正軌的重大轉折。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;因籌劃定增易主一事停牌數日的大連聖亞（600593.SH），於日前揭曉了「白衣騎士」的神祕面紗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7 月 28 日 A 股收盤後，大連聖亞發佈定增預案公告稱，大連聖亞本次定向增發的受讓方為同程旅行（0780.HK）旗下子公司上海潼程企業管理合夥企業（有限合夥）（以下簡稱「上海潼程」），交易價格為每股 24.75 元，交易對價約為 9.56 億元人民幣。交易完成後，上海潼程將持有大連聖亞約 23.08% 的股份，另通過表決權委託安排，上海潼程將合計將取得大連聖亞 30.88% 的表決權。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析人士認為，通過定向增發及表決權委託的安排，上海潼程將成為大連聖亞的控股股東，其母公司同程旅行將間接取得控制權，近而結束大連聖亞連續幾年的控制權爭奪問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據悉，同程旅行是國內領先的綜合旅遊服務商，年服務人次達到 19.6 億，年付費用戶達到 2.47 億。此次定向增發不僅帶來了近 10 億的真金白銀，同時還有望在業務協同及公司治理等方面，為大連聖亞帶來全面助力，可謂「魚」和「漁」一步到位。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「改寫」大連聖亞命運走向&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;大連聖亞旅遊控股股份有限公司成立於 1994 年，是東北唯一的文旅 A 股上市公司，經營的景區主要位於大連和哈爾濱。其中，由公司傾力打造的「大連聖亞海洋世界」項目，是國家 AAAA 級旅遊景區、國家級文化產業示範基地，也是國內第一座海底通道式水族館、首座情景式海洋主題樂園。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，作為較早登陸 A 股的文旅企業，最新公告顯示，大連聖亞 2025 年上半年公司預虧 1272 萬元至 1908 萬元。外界普遍認為，在國內旅遊業持續強勁復甦的大環境下，大連聖亞出現虧損，與其持續多年的公司管理權歸屬問題密切相關。公司股權爭議引發的治理失序，不可避免地幹擾到了大連聖亞的正常經營。此次定向增發後，同程旅行將間接取得大連聖亞控制權，或將是其理順治理架構的標誌性事件，也是重回發展正軌的重大轉折。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公告顯示，上海潼程通過表決權委託，預計將在新選出的董事會中拿到超過 30% 的投票權。本次定增完成後 30 日內，大連聖亞董事會將進行改選，從而增強董事會的凝聚力，提升決策效率，公司多年的控制權拉鋸戰有望被終結，並有望推動公司主業進一步發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國社科院財經戰略研究院博士後龍飛向界面新聞分析稱，此前大連聖亞存在控制權爭奪問題，導致戰略執行陷入停滯。同程旅行入主後，可破解治理僵局，將結束公司治理內耗，且大連聖亞保持現有經營團隊穩定性和獨立性，有利於後續業務平穩開展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不僅如此，本次定增所獲得的近 10 億資金也將從根本上緩解大連聖亞面臨的流動性危機。公告披露，大連聖亞銀行借款及其他非經營性債務規模較大，通過此次發行引入產業資金用於償還債務及補充流動性資金，可有效解除公司面臨的債務危機和經營風險。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「公司堅定差異化發展路線，以煥新演繹、扮靚場景、升溫氛圍等方式優化產品供給，深化豐富表演內容，提升產品市場競爭力。本次募集資金投入後，可較大程度增強公司資金的穩定性和充足性，有助於滿足日常經營和產品創新的資金需求，為業務發展提供充足資金保障。」大連聖亞方面還稱。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;高「含金量」稀缺標的&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在中國主題公園研究院院長林煥傑看來，中國主題公園經過 30 多年的發展歷程，特別是在 2016 年內地首座迪士尼主題樂園正式開園後，國內整個文化旅遊主題公園、海洋公園、兒童樂園等進步飛速，不斷更新迭代。比如設備供應商、動物表演手段、遊客欣賞水平多維度都在與時俱進，行業內玩家一旦跟不上步伐、脫離市場，馬上就會被淘汰。「儘管大連聖亞內部曾被控制權爭奪戰拖累，但是走到今天依然能夠保持高價值，並吸引 OTA 巨頭的入主，説明其積蓄的潛力十分巨大。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞瞭解到，作為 A 股市場目前為止唯一的海洋主題公園類上市公司，大連聖亞具有顯著的板塊稀缺性。因涉及用地合規性、盈利指標等，主題公園板塊上市審批更為嚴格，華強方特、常州中華恐龍園等多次 IPO 均失敗。對於有意深耕文旅產業鏈的投資者而言，大連聖亞無疑是一個稀缺的投資標的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;財務指標方面，從「扣非」利潤等指標來看，大連聖亞在部分指標方面仍優於國內同類主題公園。財報顯示，2024 年度和 2023 年度大連聖亞的「扣非」利潤分別為 2078.57 萬元和 5786.17 萬元。同時，大連聖亞的毛利率一直維持在較高水平，2023 年、2024 年兩個年度的毛利率分別 61.5% 和 59.73%。這兩項指標説明大連聖亞的主營業務整體尚屬健康，仍然具有較好的增長潛力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不僅如此，大連聖亞手握「含金量」頗高的 IP 資源，其景區業務主要涵蓋位於大連和哈爾濱兩地的多個景區，包含聖亞海洋世界、聖亞極地世界、聖亞珊瑚世界、哈爾濱極地公園恐龍館等。其中，大連聖亞海洋世界擁有《海豚灣之戀》《海獅嗨秀》豹豹團等 IP，以及豐富的海洋主題研學課程。2024 年度，大連聖亞海洋世界入選了攜程 2024 中國 100 親子景點榜，並榮登大眾點評大連景區 2024 必玩榜，在東北地區親子目的地中擁有較大影響力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鮮為外界所知的是，相比上海迪士尼度假區、北京環球影城等機械型的主題公園，海洋類主題公園從前期建設到後期運營維護，均具有比較高的准入門檻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;景鑑智庫創始人周鳴岐接受界面新聞採訪時表示，在全球動物保護的倡議與行動下，目前，虎鯨、鯨鯊等大型珍稀海洋動物已經很難在國際上進行交易，所以基本要靠自主繁殖和哺育技術。而且珍稀海洋動物價值頗高，一旦照顧不周，會導致重大財產損失。多年來研究掌握的海洋動物繁育技術，恰恰是大連聖亞核心競爭力的體現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據 2024 年年報信息，大連聖亞的子公司大連聖亞生物科技發展有限公司被認定為大連市高新技術企業。這家子公司擁有的南極企鵝及斑海豹繁育技術，也是大連聖亞財報上「動物經營」業務的核心支撐所在。因此大連聖亞被認定為「國家級南極企鵝種源繁育基地」，彰顯了其在企鵝飼養繁育技術方面的國際領先水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據財報數據推算，由大連聖亞繁育的巴布亞企鵝單價約 43 萬元。此外在斑海豹的繁育方面，大連聖亞同樣處於全國領先地位，累計成功繁育斑海豹 90 多隻。目前，國內的海洋館、水族館在企鵝和斑海豹種源方面高度依賴大連聖亞，説明企鵝和斑海豹繁育具有一定進入壁壘。財報顯示，2024 年度大連聖亞的「動物經營」業務收入約為 2855.07 萬元，同比增長 96.15%，增幅遠超其主業，毛利率更是達到 96%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞還瞭解到，大連聖亞以海洋生物研究所為載體，持續開展海洋動物、極地動物、水族生態系統等方向的研究及成果轉化活動，未來將繼續保持在相關領域的技術優勢及競爭力。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;強強聯合下的協同效應&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在理順公司治理架構、結束數年的控制權拉鋸戰外，同程旅行進入大連聖亞，更重要的意義在於通過業務協同激發其主業的增長潛力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公告中也提到，在取得大連聖亞控制權後，產業投資人擬以聖亞作為其文旅運營板塊的核心平台，通過資金支持和未來可能的資源整合與業務協同，基於「行業龍頭賦能+管理層高效管理+地方國資支持」的運作方式和理念，爭取共同將大連聖亞打造成為全球性「文旅+IP+數字化」領域的龍頭企業，做大做強上市公司。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具體而言，相較於以往的投資者，新股東上海潼程的母公司同程旅行作為一家綜合旅遊服務商，在業務端的協同上擁有獨到優勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;財報顯示，2024 年度大連聖亞四大業務板塊「景區經營」、「商業運營」、「動物經營」和「酒店運營」在總營收中的佔比分別為 80.87%、11.98%、5.65%、1.49%。在四大核心業務中，營收佔比超過 80% 的景區業務可以理解為是大連聖亞整個盤子的流量「入口」，將是接下來盤活整個棋局的關鍵切入點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而同程旅行旗下不僅擁有行業第一梯隊的 OTA 平台，同時在旅行社、酒店管理等產業領域均有佈局，未來在 B 端和 C 端均可與大連聖亞的景區業務形成深度協同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;龍飛也向界面新聞提到，同程旅行作為綜合旅行服務商，能完善 「機票+酒店+ 景區+旅行社」 全鏈條服務能力，大連聖亞可依託同程旅行上下游產業鏈資源，實現從 「區域運營商」 向 「文旅生態平台」 的躍升，提升整體盈利能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據前瞻產業研究院的數據，2024 年全國 A 級景區的營收為 4814.2 億元，同比增長 18.32%。對比之下，大連聖亞景區業務 2024 年的營收僅增長了 5.74%，遠低於大盤平均水平，這意味着協同效應後擁有較大的增長潛力空間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;業務協同的另一個維度主要在產品迭代與營銷賦能領域，大連聖亞有望通過加快產品及 IP 的迭代重回增長軌道。目前，大連聖亞旗下目前在運營的 AAAA 級景區「大連聖亞海洋世界」已有超過四十年的歷史，屬於國內最早投運的一批海洋主題公園。在消費端，主題公園一直存在「玩新不玩舊」的説法，企業必須跟隨消費潮流不斷推陳出新，才能維持客流量的穩定增長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨着新股東的進入，可以預期大連聖亞將有更多精力和資源投入到新 IP 孵化和核心項目的更新換代上，引入互聯網行業熟稔的「營銷賦能」和「用戶產品思維」，開發出更多流量新品和「爆款」，讓大連聖亞的核心景區重新煥發活力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林煥傑補充提到，同程旅行可以利用線上的推廣營銷能力、大流量網絡以及忠誠的粉絲羣體，促進對大連聖亞的傳播曝光、客源挖掘和銷售提升，進而激活其整個營銷體系，實現原有品牌的重振雄風。龍飛也認為，同程旅行年服務人次眾多，能為大連聖亞帶來大量客源，打破其客源半徑瓶頸。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「南長隆、北聖亞」的想象空間&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;縱觀國內海洋類主題公園競爭態勢，呈現出市場集中度較高、寡頭競爭為主的特點。換言之，這個賽道並沒有想象中那麼「擁擠」，頭部玩家屈指可數。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如，廣州長隆集團憑藉高水準的珠海長隆海洋王國佔據較大市場份額；海昌海洋公園實行連鎖化運營，在上海、鄭州等多個城市網絡化佈局；大連聖亞擁有大連本地歷史悠久的聖亞海洋世界，是區域市場的重要玩家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「文旅行業具有特殊性，因為有輻射範圍的限制所以互相之間競爭關係比較弱，也很少出現價格戰。守好自己的地盤，做好自身的經營才是硬道理。」周鳴岐告訴界面新聞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;儘管海洋類主題公園的頭部玩家各自盤踞一方，但從品牌影響力、客流量、營收及利潤規模等指標來衡量，仍有一定的高下之分。世界主題公園權威研究機構 TEA 數據顯示，珠海長隆海洋王國以 1252 萬人次的遊客量成為排名最靠前的中國本土主題公園，也是全球前十大主題公園中唯二的非迪士尼品牌之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;業內認為，在新股東同程旅行的全方位賦能下，大連聖亞有機會「彎道超車」，逐漸崛起為與長隆南北遙望、旗鼓相當的海洋類主題公園。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;龍飛告訴界面新聞，未來形成 「南長隆、北聖亞」的局面有一定可能性，但也要直面箇中挑戰。長隆集團經過多年發展，已成為國內文旅行業巨頭，在品牌影響力、業態多元化、運營管理等方面優勢明顯。大連聖亞雖有自身特色和潛力，但與長隆存在差距。不過，隨着同程旅行的入主，若能充分發揮資源優勢，助力大連聖亞提升運營水平、拓展業務業態、擴大品牌影響力，有望縮小差距，形成南北遙相呼應的「雙龍」格局。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 來源 --&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13107496.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13107496.html</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 07:05:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>被安踏投資且正高調入華的韓國潮牌 MUSINSA 是什麼來頭？</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：MUSINSA" src="https://img2.jiemian.com/101/original/2025729/b4d94745dc0ca628b162c90fc2b4f94a_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;被安踏體育投資後，韓國時尚電商公司 MUSINSA 大手筆擴張中國市場，年內將在上海開首店。被安踏體育投資後，韓國時尚電商公司 MUSINSA 大手筆擴張中國市場，年內將在上海開首店。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;黃姍&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;樓婍沁&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;界面新聞注意到，韓國時尚品牌 musinsa standard 已經於上海淮海路上的百盛購物中心圍擋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;musinsa standard 是韓國時尚電商公司 MUSINSA 旗下的自營品牌。此外，該公司在韓國首爾還開設有品牌集合式的倉儲型大店 MUSINSA。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在最近，上海&lt;span&gt;徐家彙商城集團透露，全新改造後的&lt;/span&gt;「&lt;span&gt;新六百 YOUNG」商業項目將引入&lt;/span&gt;MUSINSA 中國旗艦首店。該項目計劃在 2026 年第一季度試運營。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位不願具名的商業地產諮詢專家告訴界面新聞，MUSINSA 年內已經與上海多個商圈接洽過，目前已經明確合作意向的是上述兩個商圈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MUSINSA 中國團隊告知界面新聞，的確計劃在中國開設線下和線上門店。但關於兩間店鋪開業時間等更多細節，MUSINSA 中國方面則表示暫時不做回應。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/2025729/b4d94745dc0ca628b162c90fc2b4f94a.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，MUSINSA 和 musinsa standard 都分別在小紅書開設了官方賬號。根據 musinsa standard 小紅書官方賬號在評論區對網友的回覆，該品牌中國線上官方旗艦店會在 2025 年 9 月正式上線。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/2025729/38bdbe265773f65b73926271a077f5fd.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;musinsa standard 位於韓國的線下門店&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;MUSINSA 目前是韓國年輕人最喜歡的時尚品牌之一，它以一站式線上品牌集合店的方式起家，早期專注於潮鞋市場，逐漸拓展至服飾品類。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞在 MUSINSA 全球電商 APP 看到，該平台所售各類品牌服飾定價主要在二三十美元（約合人民幣 144 至 215 元）至六七十美元（約合 430 至 500 元）之間，偶爾也能看到 150 美元（約合人民幣 1076 元）左右的產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;電商平台迄今為止依然是 MUSINSA 的主要銷售渠道，但它近年來正在拓展和夯實韓國本土的線下零售市場。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MUSINSA 目前在韓國首爾開有兩種線下門店，一種是與線上平台打通的一站式購物的倉儲型大店 MUSINSA，在首爾開有三間。musinsa standard 門店是另一種，在首爾有五間。MUSINSA 另外還有 showroom、品牌孵化、二手鞋電商等業務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這也是為什麼，MUSINSA 有時被比作「韓版唯品會」，有時又被視為「韓版優衣庫」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021 年，MUSINSA 邁出了平台「出海」第一步，在日本開設品牌海外第一間子公司。目前，MUSINSA 在線商店已經跟 11 個國家打通，也登錄中國香港和台灣省兩個地區。截至 2025 年 4 月，MUSINSA 全球商店擁有 2000 多個品牌，月活躍用戶數達到 300 萬。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/2025729/eab6e60939f135344f1b80a63fd56272.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;MUSINSA 線上 app 頁面&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;不過，2025 年是 MUSINSA「出海」戰略調整和升級的一年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 6 月，&lt;span&gt;MUSINSA&lt;/span&gt;宣佈將加速全球線下零售擴張，中國是該戰略的重要一環。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;MUSINSA 計劃在 2030 年前在中國市場開設 100 家門店，加上歐洲、中東等其他地區的擴張，目標是到時&lt;/span&gt;實現全球 GMV 達到 3 萬億韓元（約合 154.8 億元人民幣）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這也是在為&lt;span&gt;MUSINSA 計劃中的首次公開募股鋪路。MUSINSA 於 2023 年 7 月完成由 KKR 領投的 C 輪融資後，估值約為 3 萬億韓元（約合人民幣 159 億元）。2024 年，MUSINSA 全年 GMV 為&lt;/span&gt;1.24 萬億韓元（約合人民幣 64.356 億元），這與六年後的銷售目標差距不小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，更重要的原因是 MUSINSA 看好中國市場的潛力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韓國時尚貿易商人李啓明告訴界面新聞，中國消費者對韓國時尚品牌的積極反饋是它們大力投資中國市場的重要前提。2025 年以來李啓明頻繁往返於中韓兩國之間，為一家新入華的韓國時尚品牌拓展中國市場。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 上半年的 MUSINSA 官方數據顯示，其到店外國客人中超過三成是中國顧客。僅 2025 年上半年，&lt;span&gt;MUSINSA&lt;/span&gt;首爾聖水洞店和弘大店的中國遊客到店交易額同比增長高達三位數。這些到店的中國客人超過半數都是小於 30 歲的顧客。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞在小紅書看到，一些非上海網友曾經在首爾的&lt;span&gt;MUSINSA 旗艦店購物過，他們&lt;/span&gt;在&lt;span&gt;MUSINSA 中國&lt;/span&gt;官方賬號下呼籲品牌到其他城市開店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250730/175384004826399300.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/2025729/398b4e20bd102428f803d455e7965cb1.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;MUSINSA 位於韓國首爾的線下倉儲型旗艦店&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;多名時尚零售專家告訴界面新聞，MUSINSA 此番開拓中國市場得到了安踏集團的幫助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據公開資料，安踏與 MUSINSA 存在股權關聯。2025 年 1 月，安踏體育以約 2.64 億元人民幣買下了 MUSINSA 大約 1.7% 的股份。韓國財經媒體《韓國經濟日報》報道，安踏正計劃與 MUSINSA 在中國成立合資公司。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;安踏集團在中國本土運作日韓品牌有着豐富的經驗。此前，安踏集團與日本迪桑特、韓國可隆 KOLON 在中國成立合資公司，擁有這些品牌在華商標等使用權，全權負責後者在中國的運營。在安踏的運作下，迪桑特和可隆如今在中國市場都達到 40 至 60 億元左右的收入規模。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但不同以往，安踏集團本次與 MUSINSA 的合作更為低調。上述韓媒援引投行消息報道，雙方按照 MUSINSA 持股 60%、安踏集團持股 40% 的架構成立合資公司，前者掌握合資公司的經營權。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至界面新聞發稿前，安踏集團尚未就雙方的合作細節對記者做出回應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以明確的是，MUSINSA 這次進軍中國市場選擇了一種較為穩妥的方式。第一太平戴維斯零售商代表董事李克誠告訴界面新聞，與本地代理商或合作方合作，「既能借助他們成熟的渠道資源，又能準確把握中國市場的脈搏。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這也是近年韓國品牌入華普遍認可的打法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一個積極的案例是韓國潮牌 Mardi Mercredi 在中國的發展。該品牌於 2022 年入華，交由本土團隊運營。短短三年憑藉小雛菊 T 恤已經發展為「網紅」品牌，目前在全國多地一線商場開設至少 30 間門店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李啓明認為，Mardi 實際上規避了早年間韓國品牌入華完&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;全自主&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;經營時「在適應本地市場營銷和渠道拓展方面遇到的困難。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在韓國流行文化深受年輕人追捧的背景下，韓國品牌也更加熱衷聯合本地合作方在中國開設獨立形象店。2025 年這一趨勢更加顯著。韓國潮牌 emis、網紅品牌皮皮威都找了本土合作伙伴開店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一方面，MUSINSA 進入中國市場另一大挑戰或在於線上市場的發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國市場的線上時尚消費主要由淘寶天貓主導，抖音、小紅書有追趕之勢，但並未實現明顯的商業化成功。過去，Farfetch、Mytheresa、Net-a-Porter 等國際時尚奢侈品電商入華髮展並不順利，在運營本地化、物流清關、定價策略、數字營銷等方面均有不同程度的問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MUSINSA 計劃是為入駐品牌商家處理全球物流流程。這意味着該公司依靠本地合作方在中國市場設立中轉倉、配送中心幾乎成為一種必然。而 MUSINSA 如何通過內部供應鏈系統高效協同全球合作方是其能否贏得中國線上市場的關鍵。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/13103061.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/13103061.html</guid>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 05:56:28 GMT</pubDate>
      <author>黃姍 Shan</author>
    </item>
    <item>
      <title>博洛尼廣佛經銷商被指捲款千萬跑路，公安和監管部門已介入調查</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="博洛尼佛山居然之家 D 座 4 樓門店。界面新聞藍麗琦攝" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20231120/170046190253386500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;被海爾有屋智能寄予厚望的博洛尼品牌，如今在珠三角重要市場丟失口碑。被海爾有屋智能寄予厚望的博洛尼品牌，如今在珠三角重要市場丟失口碑。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;藍麗琦&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近期，一家全國性定製家居品牌「博洛尼」的廣州、佛山經銷商捲款跑路一事，引發行業關注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據界面新聞走訪瞭解，博洛尼此次經銷商跑路涉及的門店共有 4 家，分別位於廣州羅浮宮、廣州天河居然之家、佛山居然之家，以及佛山順德的一家街邊店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次涉事經銷商並非個體戶，而是以公司（合創力家居）名義經營，廣州居然之家門店的經營主體則是歐佩拉家居（合創力家居全資子公司）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天眼查 APP 顯示，合創力家居均由同一實際控制人控制，大股東和法人均為陸宗勇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 17 日，一名知情人士向界面新聞透露，陸宗勇最早是在 10 月中旬「處於半失聯狀態」，但人其實還在廣州，目前原店面員工、工廠還能聯繫上這位經銷商，但消費者、賣場方均無法聯繫上。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20231120/170046190253386500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該人士還透露，由於博洛尼產品的平均單價較高，此次經銷商捲款金額已經超過一千萬元，「在羅浮宮還有一宗 300 萬的大單。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對此次博洛尼門店經銷商跑路事件，賣場方之一居然之家向界面新聞回應，已經以「詐騙」為由報警。羅浮宮則表示，賣場不止是報警，相關街道辦、市場監督管理局均已介入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居然之家方面表示，涉事經銷商的公司賬上已經沒有資金，由於涉案人數眾多、涉案金額較高，取證難度也較高，所需時間較長，目前仍在等待警方定性。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20231120/170046924951354500.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;博洛尼佛山居然之家 D 座一樓門店。界面新聞藍麗琦攝&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;多位人士向界面新聞證實，為了安撫消費者情緒，博洛尼（工廠方）已經從北京總部派人在廣州駐點，專門負責此次事件的售後。但工廠方要求消費者，需要額外支付三折的貨款才會接手訂單，這引起已經支付全款、或者還未付尾款的消費者不滿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博洛尼作為高端定製家居品牌，此前被有屋智能（A21074.SZ）收購，後者在 2021 年衝擊上市，博洛尼貢獻的營收達到六成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能的實控人為海爾集團，上市歷程並不順利。在經歷三輪問詢後，去年 8 月有屋智能選擇主動撤回上市申請。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;翻閲有屋智能當時的招股書，此次涉事經銷商合創力家居與博洛尼創始人、有屋智能董事蔡明有重大關聯，和公司構成關聯交易。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;羅浮宮已將涉事門店圍蔽，有一宗三百萬的大單&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;此次事件在定製家居行業受到關注，也有多個特殊關聯性。首先，發生在以廣佛為核心的定製家居產業重地；第二，牽涉到兩家明星賣場，一家為業績超過美凱龍的家居賣場巨頭居然之家（000785.SZ），一家是以高端著稱的羅浮宮家居（公司全稱「廣東羅浮宮國際傢俱博覽中心有限公司」）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 17 日，界面新聞記者走訪瞭解，佛山居然之家的博洛尼門店已經空無一人，但還有亮燈。賣場方面表示，如果關燈會影響整體形象，對附近的商戶不利。在佛山居然之家的公眾號還能查詢到這家博洛尼門店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比之下，廣州羅浮宮則反應迅速，且進行果斷切割。據廣州羅浮宮多位商戶透露，在博洛尼經銷商失聯後，羅浮宮立馬將涉事門店圍蔽起來，圍蔽當天有數十名消費者到場。在官方公眾號中，也已經無法查詢到相關信息。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20231120/170046194629628200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;博洛尼廣州羅浮宮 C 座門店，目前已是圍蔽狀態。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;博洛尼此次涉事的經銷商，所開門店均為上千平方米的大店。僅在佛山居然之家的門店，就佔據一樓、四樓的兩個鋪位；在廣州羅浮宮的門店，則是佔據了正對電梯門的最佳位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而羅浮宮的租金價格是居然之家的數倍，對應的消費羣體也更偏向中高端。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我這裏幾百方面積的租金都要 4、5 萬每月，博洛尼的門店估計要十幾萬一個月，還沒算上之前裝修的費用。」廣州羅浮宮一商戶表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;涉事博洛尼門店起初在廣州羅浮宮的 B 座三層，後來搬去 C 座。由於商場的圍蔽，如今也看不出任何痕跡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「其實這家門店剛裝修好不久，才開門不到 3 個月就‘跑路’了，我們都覺得很意外。」附近商戶感慨道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名知情人士向界面新聞表示，該經銷商的佛山門店實則為盈利狀態，很有可能是跑去廣州羅浮宮開店之後，出現虧損。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於博洛尼產品的平均單價較高，羅浮宮的定位也較高，知情人士還透露，「在羅浮宮還有一宗 300 萬的大單。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於該經銷商是否有大額訂單，羅浮宮相關工作人員則不予回應，僅表示賣場不止是報警，相關政府部門街道辦、市場監督管理局均已介入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在小紅書社交平台中，一名自稱為在廣州居然之家博洛尼門店下單的消費者，表示已經向廣州天河市監局反饋。其截圖的短信回覆顯示，由於無法與涉事門店取得聯繫，決定終止調解，建議投訴人通過其他司法途徑解決消費糾紛。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" height="597" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20231120/170046285462663600.jpg" width="445" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;歐佩拉家居為合創力家居全資子公司。（截圖自小紅書）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在以羅浮宮、紅星美凱龍、居然之家等「明星賣場」們構建的生態裏，消費者到門店下單，也需要通過賣場的途徑進行付款。如果出現門店「跑路」事件，賣場也要根據合同要求進行賠付。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居然之家方面向界面新聞表示，目前在等待警方把案件定性，才會走下一步的賠付流程，「還是希望先把挪用的錢找回來。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但定性的關鍵在於，需要證明該經銷商是明知經營不善仍然收款，才能構成詐騙行為，否則僅為民事糾紛中的合同糾紛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早在今年年中，位於北方的居然之家山西運城門店也同樣出現了博洛尼經銷商「跑路」事件，當時涉及客戶 10 餘戶，涉案金額有百萬元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據此前的媒體報道，6 月 24 日居然之家運城店曾召開「啓動先行賠付新聞發佈會」，經過賣場的監督，原經銷商已經對 2 位顧客辦理退款，5 位顧客下單製作，剩餘 2 位顧客原經銷商和工廠未能解決處理，居然之家則啓動先行賠付機制，累計賠付金額 42.9 萬元。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;涉事經銷商為博洛尼重要經銷商，與品牌創始人蔡明有關聯&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;此次在廣佛地區涉及跑路的經銷商合創力家居，曾在博洛尼的營銷體系中佔據着重要地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據有屋智能的招股書，截止 2022 年 8 月，有屋智能的控股股東為有屋家居，持股比例 27.38%，實際控制人為海爾集團，共計擁有 43.81% 股份的表決權；博洛尼創始人蔡明間接持有有屋智能 21.27% 的股權。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博洛尼作為山東青島的一個老品牌，整體股權結構、業務構成體系錯綜複雜，有屋智能當初只收購了博洛尼體系內的定製家居業務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017 年 11 月、2019 年 1 月，有屋智能在這兩個時間段分別收購了博青島（公司全稱「博洛尼智能科技（青島）有限公司」）、科寶博洛尼（全稱「科寶博洛尼（北京）裝飾裝修工程有限公司」）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這兩次收購後，再加上已有的「有屋」、「海爾全屋家居」，有屋智能旗下一共有三個定製家居品牌。在 2021 年衝擊深交所創業板上市時，有屋智能的主業除去定製家居板塊外，還有相關的智能家居空間方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 2019 年至 2021 年期間，有屋智能總營收分別為 32.94 億元、37.07 億元、42.93 億元。其中，來自博洛尼的定製業務收入分別為 21 億元、22 億元、28 億元，佔公司總營收的六成，為有屋智能的主要收入來源之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能披露，截止 2021 年 12 月，博洛尼門店數量達到 633 家，經銷商共有 394 位。其中，經銷商分佈以華東、華北地區為主，華南地區的廣東、福建、廣西分別有 15、16、6 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要注意的是，有屋智能曾披露，廣州合創力家居有限公司、東莞市合創力家居有限公司（以下合稱為「合創力家居」，相關數據均為合併計算）與公司構成關聯交易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述知情人士向界面新聞透露，涉事經銷商也有在東莞開大店。但截至目前，還未看到有東莞消費者在社交平台上反饋相關問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能表示，合創力家居為公司經銷商，董事蔡明對該經銷商具有重要影響。至於有何重要影響，有屋智能並沒有進一步説明。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/word/20231120/ddad8b2fdb5af99e4be9de3ae4f552e6.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;截圖自有屋智能招股書&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;蔡明為博洛尼創始人，品牌從創立之初就主打意式高端定製家居，為業內較早進入高定板塊的品牌之一，積累了一定口碑。目前博洛尼總部在北京，工廠在山東青島。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在有屋智能衝刺 IPO 時，蔡明已經成為有屋智能的董事，他通過與 6 位股東成為一致行動人，間接持有有屋智能 21.27% 的股權。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前有屋智能衝刺 IPO 的募資項目中，就有博洛尼在深圳增產 8 萬套定製傢俱、湖北分公司年增產 16 萬套全屋定製傢俱升級建設項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年，經銷商合創力家居貢獻收入 1510.69 萬元；2020 年至 2021 年，合創力家居躍升為第四大經銷商，分別貢獻收入 1916.98 萬元、2073.53 萬元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要關注的是，在有屋智能披露的關聯交易方的往來餘額情況中，也是合創力家居的應收賬款賬面價值最高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年至 2021 年，合創力家居對有屋智能產生的應收賬款餘額分別為 978.95 萬元、1177.33 萬元、673.61 萬元。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/word/20231120/7625f9f2add3ce52f28c2604eb79703f.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;截圖自有屋智能招股書&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;隨着重要經銷商合創力跑路，對有屋智能在華南的佈局和營收都將造成負面影響，同時近 700 萬的應收賬款也有成為壞賬的風險。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/10417803.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/10417803.html</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 09:54:24 GMT</pubDate>
      <author>藍麗琦</author>
    </item>
    <item>
      <title>伊麗莎白雅頓：「兩杯奶茶錢」可買全套產品，有關部門：違規宣傳，罰款兩萬｜消費者報告</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖源：伊麗莎白雅頓微博" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230817/169227272452050300_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;伊麗莎白雅頓作為高端美妝品牌，以「兩杯奶茶錢「的宣傳口徑來突出購買門檻的降低，不免透露出品牌對於拉新、提高銷售的渴求，側面顯現了其市場競爭力下滑。伊麗莎白雅頓作為高端美妝品牌，以「兩杯奶茶錢「的宣傳口徑來突出購買門檻的降低，不免透露出品牌對於拉新、提高銷售的渴求，側面顯現了其市場競爭力下滑。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;周芳穎&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;樓婍沁&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;伊麗莎白雅頓新品白茶新肌系列在上市不久後因涉嫌誤導消費者被罰 2 萬元，再次給美妝品牌敲響網絡營銷違規的警鐘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，上海市黃浦區市場監督管理局公佈一則行政處罰決定書顯示，2 月該局接到舉報稱，伊麗莎白雅頓抖音賬號發佈視頻廣告，宣稱兩杯奶茶錢就可以買到全新白茶新肌系列嚐鮮盒，結果實際支付 167.8 元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經查，該視頻中宣稱「……只要兩杯奶茶錢，就可以擁有雅頓白茶全套護膚……」，視頻中未表明產品價格，也未表明對標的奶茶品牌、品種、價格等要素。在視頻下方有一行文字點擊可跳轉鏈接至天貓平台「伊麗莎白雅頓官方旗艦店」的新品系列嚐鮮盒的購買頁面。該禮盒標註售價 168 元，包含伊麗莎白雅頓白茶新肌潔面乳 50mL、伊麗莎白雅頓白茶新肌精萃水 50mL、伊麗莎白雅頓白茶新肌微精華凝霜 5mL 和 180 元回購券。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海市黃浦區市場監督管理局調研了目前市場上比較有知名度的奶茶品牌，以及美團外賣平台上一杯奶茶價格的佔比分佈情況，發現涉事品牌所聲稱的支付價格遠遠超過了市場上大眾化的奶茶價格。該廣告視頻中未表明產品價格，也未表明對標的奶茶品牌、品種、價格等要素，構成發佈對商品價格未做清楚表示的廣告的行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述行為違反了《中華人民共和國廣告法》第八條第一款「廣告中對商品的性能、功能、產地、用途、質量、成分、 價格、生產者、有效期限、允諾等或者對服務的內容、提供者、 形式、質量、價格、允諾等有表示的，應當準確、清楚、明白。」的規定，構成發佈對商品價格未做清楚表示的廣告的行為。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230817/169227272452050300.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鑑於涉事品牌上述違法行為持續時間不足一個月，在抖音平台上發佈涉案廣告的曝光數為 1927，點擊數為 645，下單數為 1， 未造成嚴重社會危害後果，且積極配合調查和整改，因而從輕行政處罰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得提到的是，伊麗莎白雅頓作為高端美妝品牌，以「兩杯奶茶錢「的宣傳口徑來突出購買門檻的降低，不免透露出品牌對於拉新、提高銷售的渴求，側面顯現了其市場競爭力下滑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;違規宣傳一直是美妝領域裏的常見病。雅詩蘭黛、赫麗爾斯、寶潔等大大小小的美妝品牌都曾因虛假宣傳被罰。隨着美妝品牌將重心轉上線上多平台營銷，有多個團隊負責不同平台的宣傳，內容分發的審核確實成為薄弱環節。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美妝品牌時常容易踩中違法邊緣一方面是因為市場競爭激烈，從某些角度誇大功效或者性價比能吸引更多消費者的注意力；另一方面，由於虛假宣傳相關的處罰金額往往是基於廣告費而非實際貨值金額來計算的，違法成本算不上太高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但化妝品網絡經營監管正在逐步強化，幫助行業在線上營商變得更為規範化。2023 年，國家藥監局組織制定並公佈《化妝品網絡經營監督管理辦法》，自 2023 年 9 月 1 日起施行。該《辦法》起草過程中主要解決的問題之一就是虛假宣傳等網絡經營監管瓶頸問題。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/9943448.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/9943448.html</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 12:00:43 GMT</pubDate>
      <author>周芳穎</author>
    </item>
    <item>
      <title>上海光博士醫美被投訴進口水光針調包成國產</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源於舉報人供圖" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411716429231100_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;消費者表示，自己遭遇了醫美產品「被掉包」的事件，原來的「進口水光針」被換成了「國產水光針」。但是，這兩款產品，一款是進口化妝品，一款是國產醫用敷料，也都不是合規的醫美注射產品。消費者表示，自己遭遇了醫美產品「被掉包」的事件，原來的「進口水光針」被換成了「國產水光針」。但是，這兩款產品，一款是進口化妝品，一款是國產醫用敷料，也都不是合規的醫美注射產品。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;黃華&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;謝欣&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;儘管醫美領域的監管不斷推出，但做醫美卻「被掉包」這一醫美亂象依然存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，有消費者和界面新聞稱，自己在知名醫美機構光博士做醫美項目時，所購買的「進口水光針」被換成了「國產水光針」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而更為嚴重的是，在向媒體曝光前，消費者本人也還沒有意識到，無論是其購買的進口水光針、還是被調包的國產產品，這兩款產品實際上都不是可以用於注射的產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而據爆料，在該醫美機構的措辭之中，醫美機構工作人員的合規經營意識也非常淡薄。違規產品還被當作是優質產品用來「討好」老客戶，違規注射的問題也依舊在出現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由此見得，醫美注射品類項目當前仍然存在混亂。並且，要治理好醫美亂象，單是依靠法規和監管的階段性完善遠遠不夠，這個行業的經營者、從業者乃至消費者，都有需要反思和提升的地方。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411716429231100.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當前，前述消費者仍在向監管等部門維權且沒有得到結果。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;做醫美被「調包」&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;趙女士（化名）是上海光博士醫療美容醫院（以下簡稱「上海光博士」）的老客戶，該機構位於上海市浦東新區民生路 1399 號。因為交通便利，趙女士在 2021 年之後就一直在該院消費醫美項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據趙女士介紹，在 2022 年 6 月 11 日，她在上海光博士購買了六次「術唯可補水」、「祛黑小棕瓶/美白」項目；消費記錄顯示其當日付款為 2377 元、4420 元。不過，趙女士表示，由於時間久遠加之其還有光電項目，所以項目的具體價格信息其記得不太清楚。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411423760588300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來自於趙女士的消費記錄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;今年 4 月 6 日，趙女士計劃做「祛黑小棕瓶/美白」，也就是「英諾小棕瓶水光針項目」，使用的產品應當包括「英諾小棕瓶」。此前，她已經做過了兩次該項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據趙女士回憶，4 月 6 日下午，其在該機構預約了「英諾小棕瓶水光針項目」。但是，敷完麻藥後，趙女士發現工作人員給自己準備的藥品和以往使用的存在差異。新的產品包裝盒上標註着「道趣芙琳」的字樣，不再是「英諾小棕瓶」。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411446685904800_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片為趙女士被「替換」使用的產品&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;於是，趙女士隨即詢問工作人員為何換藥，工作人員表示不清楚。之後，趙女士要求與上海光博士有關領導溝通。等待約 30 分鐘後，一位徐姓主任過來與其溝通。趙女士表示，其為上海光博士運營副總經理徐向紅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在趙女士提供的錄音材料裏，徐主任表示，在「3·15」之後，妝字號的產品不能進行破皮注射，由於英諾就是妝字號的產品，所以該機構不再使用；在趙女士消費之前，該機構都會與客戶溝通，提前告知需要替換產品這一情況。趙女士之所以出現「被掉包」，是因為「忘記了」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;話語間，徐主任也坦承，如果有一些老客戶「只認英諾」，並堅持使用，機構是有留貨的，可以給其偷偷使用。她還暗示，上海屬於監管更嚴格的城市，不能明目張膽地違規。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當前，趙女士已經在大眾點評和新氧平台上做了評價。大眾起初表示，需要提交消費證據，然後證據會進行審核。當前，其評論已經在大眾點評得到顯示。而新氧方面則向趙女士表示，新氧會對商家進行懲處，但處罰不公開。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，上海市市場監督管理局在 5 月 12 日向趙女士表示，她的舉報仍在處理中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 5 月 9 日，就「英諾小棕瓶」、「道趣芙琳小棕瓶」、水光針項目，界面新聞記者依據光博士官網顯示的聯繫方式，致電光博士醫院集團，該號碼無人接聽。隨後，記者又致電光博士上海分公司，接線人員表示，已將諮詢問題做記錄，隨後相關負責人將在 1-2 日內聯繫回覆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至發稿時，界面新聞沒有接到相關回復。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光博士官網顯示，光博士醫院集團成立於 2010 年，是一家聚焦皮膚醫學美容的、集「醫、教、研」於一體的醫療服務集團。發展至今，光博士目前在國內有兩家醫院，分別是上海光博士醫療美容、重慶光博士醫療美容，它們的定位均為「光博士，臨牀科研教學醫院」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天眼查則顯示，上海光博士醫療美容醫院有限公司（下稱「上海光博士醫療美容醫院」）成立於 2012 年，在 2019 年前名字為「上海光博士醫療美容醫院有限公司」。其由光博士醫院管理集團有限公司 100% 持股，最新的法定代表人為羅召芬，實控人為何麗英。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何麗英也是光博士醫院集團的創始人。當前，在雪球上還能檢索到其 20 歲南下打工，一路摸爬滾打，甚至故意到太陽下暴曬幾小時掌握了色斑的生長規律的「祛斑皇后養成記」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據天眼查，上海光博士經營範圍包括醫療服務和生活美容服務。同時光博士集團官網顯示，上海光博士醫療美容機構還是「黃褐斑綜合治療臨牀科研」承辦單位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，天眼查的信息也顯示，上海光博士的行政處罰實在不少。其中涉及了不少違規使用醫療器械、違規進行廣告發布、不規範執業、侵害消費者合法權益等。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168413497874095900_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;天眼查所顯示的上海光博士存在的行政處罰記錄。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/16841349917824600_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;天眼查所顯示的上海光博士存在的行政處罰記錄。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;例如，未按規定告知患者病情、醫療措施、醫療風險、替代醫療方案等其他違反《醫療器械臨牀使用管理辦法》規定的行為；發佈廣告妨礙社會公共秩序或者違背社會良好風尚等。歷史行政處罰還包括：未取得《醫療機構執業許可證》擅自執業、以欺詐手段提供商品或者服務的，侵害消費者合法權益的等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從集團層面看，光博士有的不僅僅是醫院。官網顯示，該集團旗下十餘個終端品牌分佈醫美產業鏈上下游，除了兩家醫美醫院，還有三家皮膚醫學研究所、一家技能培訓機構以及生物科技公司、醫療器械公司、健康服務公司等 14 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光博士的技能培訓機構指的是「上海全聯美容有限公司」。在全聯學院的官網上，顯示其隸屬於上海全聯美容有限公司，公司為全國工商聯、中整形協會中心合作單位，主營範圍有光電培訓，美容師培訓，美容基礎知識培訓等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，光博士旗下還定位了諸多細分品牌，例如，捷麗生物是居家護膚品牌，盛美麗人是高端醫美品牌，另一品牌奈菲爾（Miss Nefer）美容連鎖機構還曾經提出了「分齡美容管理」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而從公司的命名和大量曾經的報道可見，激光祛斑是該公司在起步階段就試圖進入的市場。隨後，發展成為「綜合性美業集團」是該公司的目標。不過，近三年內，該集團的曝光量不及 2019 年之前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另據社交媒體，上海光博士醫療美容醫院進行的「英諾小棕瓶」或者是「道趣芙琳小棕瓶項目」都不是個例。當前，在社交媒體上，有不少用戶曬出了體驗評論。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411679191184700_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;塗抹用化妝品不得用於注射&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;趙女士做的水光針項目是近年國內較火的醫美項目。而在社交媒體上，有關於英諾小棕瓶的聲音並不少。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411470713779300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於社交媒體的討論&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;從品牌上看，官網顯示，英諾皮膚世家品牌成立於 1898 年，由創始人 Antonio Fita Trías 從西班牙巴塞羅那的一家藥店和家庭實驗室開始，目前已進駐全國 3000+線下門店，主要業務為求美者直接解決肌膚面臨的各種問題並提供全程肌膚問題解決方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;官網還顯示，英諾皮膚世家在中國包括線上、線下產品，以西班牙進口為主；英諾皮膚世家目前是由虹菘集團及其子公司上海依娜生物科技有限公司為大中國區總代理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但實際上，「英諾小棕瓶」並不是一個合規的水光針類產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據英諾皮膚世家官網，英諾皮膚世家小棕瓶的核心成分包括：維生素 C、谷胱甘肽、硫辛酸、超氧化物歧化酶（SOD）和透明質酸鈉。其中，以維生素 C、谷胱甘肽為代表的成分，是「美白針」的常備成分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞此前報道，國內目前就沒有合法獲批的「美白針」，&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/9070023.html" target="_blank"&gt;國內市面上的「美白針」實則都是三無產品&lt;/a&gt;。而「水光針」實則也是一個指代不清，在實際操作中被用作是營銷名稱的品類，並非合法獲批的產品品類。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，消費者在社交媒體分享水光針體驗時，更多的關注點均為「是否變白了」、「色斑有無消退」、「痛不痛」，而對於產品的具體成分，對於是什麼成分用在自己的臉上，鮮有了解和關注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對此亂象，2022 年 3 月 30 日國家藥監局曾發佈《關於調整《醫療器械分類目錄》部分內容的公告（2022 年第 30 號）》（以下簡稱：《調整醫械目錄通知》）。其中首先明確，整形用注射填充物，通常由注射器以及預裝在注射器中的填充材料製成，要按第三類醫療器械監管；整形美容用注射材料，同樣按第三類醫療器械監管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;並且，前述《調整醫械目錄通知》還「點名」表示，作為水光針主要成分的注射用透明質酸鈉溶液，用於注射到真皮層，主要通過所含透明質酸鈉等材料的保濕、補水等作用，改善皮膚狀態，按照第三類醫療器械監管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;簡單説來就是，注射類醫美項目用到的「針」，例如「水光針」，都按照三類器械監管，妝字號產品不可以用於注射。而具體到成分，注射用透明質酸鈉溶液是三類器械。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這也意味着，當前市面上打着「水光針」名義的產品，其究竟包含哪些成分，是否都可以用於注射，是否按照規定進行了註冊，都是需要關注的。而監管對於此類產品及其成分的管理應當做更深入的管控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 11 日，英諾皮膚世家在回覆界面新聞採訪時表示，「英諾小棕瓶」來自西班牙，在歐洲一直是以醫美水光的方式使用；目前網絡上關於「英諾小棕瓶」的使用介紹都是參考國外方式；由於中國法規與國外不同，根據監管要求「英諾小棕瓶」是以化妝品進入中國市場進行銷售的，品名為「英諾皮膚世家慕顏瑩潤精華液」，使用方式為塗抹；在國內現行法規下，歐美水光類產品均無法取得醫療器械批件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英諾皮膚世家表示，不管是法規要求還是公司的使用建議，都不推薦通過注射使用「英諾小棕瓶」；「英諾小棕瓶」在國內的銷售推廣過程中，一直按照化妝品的方式進行塗抹使用。但該公司也坦言，醫美機構和渠道商企業只要經營範圍含「化妝品」，就可以正常經營銷售「英諾小棕瓶」及其他化妝品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也就是説，作為銷售方，英諾皮膚世家也明確承認並知曉，「英諾小棕瓶」只能作為化妝品塗抹，而不得用於注射使用。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;被調包的國產貨實際為醫用敷料&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;與「英諾小棕瓶」是以化妝品身份進入中國市場進行銷售，但在醫美機構使用過程中存在不合規使用的情況相比，「道趣芙琳小棕瓶」的使用甚至更加灰色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新氧平台信息顯示，國內使用道趣芙琳產品的用戶不在少數。用戶體驗中，評論關鍵詞包括：「醫美光電項目術後護理」、「全面部塗抹」、「國家二類醫療器械產品」、「主要材料為透明質酸鈉」等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;依據趙女士提供的產品包裝盒，這是一個銀灰色的包裝盒。其中，有一面寫着該款產品的商標名「道趣芙琳」；另一面寫着產品名稱為「醫用修復敷料」，型號規格為「貼敷型，圓形（Y）Y-2」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，道趣芙琳產品包裝盒上並無其他信息，包括產品獲批的境內醫療器械註冊號、產品的主要成分、適用範圍、註冊人名稱、審批部門，都沒有表述。僅從趙女士的供圖來看，該產品在單獨包裝時像極了「三無產品」，消費者很難清晰瞭解其具體的產品成分。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230515/168411630651829500_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;當前，若是在國家藥監局檢索「醫用修復敷料」，僅有八款產品的顯示了獲批信息。其中，若是規格滿足「貼敷型，圓形（Y）Y-2」這一條件，就只有註冊編號為「陝械注準 20182640059」，註冊人名稱為「西安匯智醫療集團有限公司」的一款產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其主要組成成分一欄顯示為：該產品分為貼敷型和塗抹型；貼敷型由透明質酸鈉和無紡布組成；塗抹型由透明質酸鈉和純化水組成；產品為非無菌。其適用範圍一欄顯示為：該產品適用於激光、光子嫩膚、微晶磨削、果酸活膚術後的護理。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411498215535500_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於國家藥監局&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;這體現了，該款產品的成分非常普通。並且，其存在還是「綠葉」作用，即本意是當消費者完成光電類醫美項目後，用來貼敷和塗抹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要指出的是，從新氧平台上的信息可以證實，這款來自西安匯智醫療集團有限公司的普通醫用敷料也就是所謂的「道趣芙琳小棕瓶」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新氧 APP 對道趣芙琳醫用修復敷料、道趣芙琳小棕瓶的介紹，其介紹均包含「NMPA 認證」。與道趣芙琳小棕瓶僅有「NMPA 認證」（NMPA 指國家藥監局）不同，道趣芙琳醫用修復敷料的認證還被強調為「二類醫療器械」。並且，產品產地中國，來自上海道趣生物科技有限公司。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411544699212100_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於新氧 APP 的查詢結果&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;然而，若是點擊它們的「NMPA 認證」一欄，畫面顯示的都是「陝械注準 20182640059」，註冊人系「西安匯智醫療集團有限公司」的那一款產品。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411547195888900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於新氧 APP 的查詢結果&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;天眼查顯示，西安匯智醫療集團有限公司就是原先的西安匯智醫療器械有限公司，成立於 2012 年，曾經註冊的產品還包括電子尿量監護儀、智能血氧監護儀。2022 年起有機構股東進入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這也意味着，所謂「道趣芙琳小棕瓶」，實質是一款醫用敷料產品，註冊人是西安匯智醫療集團有限公司。而「道趣芙琳小棕瓶」是一個被包裝的概念，上海道趣生物科技有限公司應是它的商業推廣商。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據天眼查，上海道趣生物科技有限公司成立時間為 2018 年，法定代表人為陳慧貞，實控人為韓興國。韓興國持有該公司 60% 的股份。同時，韓興國還在上海埃德斯生物科技有限公司、上海膠芙麗生物科技有限公司、莆田市和眾人力資源服務有限公司有任職記錄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據「2021 首屆全球醫美前沿產業大會，了不起的先行醫美人」會議海報，韓興國系道趣生物首席執行官，其同時還是上海市醫療健康協會副會長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在這場會議中，韓興國的發言涉及了醫美產業的規範問題，其中還提及的產品註冊的「困惑」。韓興國表示，醫美產業存在規範延遲的問題，其個人認為處在初級發展階段，包括產品證件的合規性問題，「不是各個廠家不想申報，是沒有這個類目，沒有評價標準就無法申請和評估，這個是我們作為品牌方比較困惑的問題」，此外，行業的技術、服務、管理也都處於初級階段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230515/168411574672172900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，當日的會議發言中，韓興國沒有進一步對醫美產品的註冊評價問題提出自己的解決建議，而是介紹了醫美商戰的最新變化和公司產品，還提出了「道趣芙琳小棕瓶的 2.0」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 9 日，依據天眼查顯示的聯繫方式，界面新聞聯繫了上海道趣生物科技有限公司，該公司接線人員表示，道趣芙琳小棕瓶的產品問題可嘗試與該公眾號聯繫，其「不在那、不知道、不清楚」。另一家名字類似的「上海道趣芙琳生物科技有限公司」則在電話中表示，聯繫方式有誤，稱「不是那家公司」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至發稿時，就「道趣芙琳小棕瓶」的相關問題，記者在道趣芙琳公眾號中的留言問題未獲得回覆。同時，該公眾號顯示的聯繫人員也始終沒有回覆記者的微信提問。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在同一時間，該人員的微信朋友圈高頻地更新着「道趣芙琳恆白瓶」的推廣動態。而據社交媒體發佈的「道趣芙琳恆白瓶」圖片，其和「小棕瓶」的圖片顯示為同一款產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在推廣動態中，涉及道趣芙琳使用的機構數量不少，且遍及全國。例如，青島王博士醫療美容、濟南美釋醫療美容、深圳名品醫療美容門診部、河南洛陽孔繁榮醫療美容、金華亞美綜合門診、濟南星澄藝醫美整形、南寧美麗在造醫療美容門診部扽等等。這也體現了目前道趣芙琳「逐個擊破」的推廣方式和「日進鬥金」的強度。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411596677256400_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於微信截圖&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411607965388400_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在其推廣文案中，也不乏「無痛美白淡斑」、「為機構賦能」、「機構高利潤品，助力業績銷售」等説辭。而若是涉及利潤問題，據新氧 APP，當機構售賣的項目包含「水光項目」時，5ml 道趣芙琳的價格可以達到 3000-8000 元。而前文已經提過，據國家藥監局，道趣芙琳小棕瓶的主要成分是透明質酸鈉和純化水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/9399372.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/9399372.html</guid>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 07:33:34 GMT</pubDate>
      <author>黃華 HH</author>
    </item>
  </channel>
</rss>
