<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>界面 - 商業 - 繁體中文（台灣）</title>
    <link>https://www.jiemian.com/</link>
    <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/2" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <generator>RSSHub</generator>
    <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
    <language>zh-tw</language>
    <image>
      <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
      <title>界面新聞-只服務於獨立思考的人羣-Jiemian.com</title>
      <link>https://www.jiemian.com/</link>
    </image>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Jun 2025 12:59:50 GMT</lastBuildDate>
    <ttl>360</ttl>
    <item>
      <title>共創草坪：國內相關足球體育賽事的舉辦對公司經營活動和經營業績的影響較小</title>
      <description>&lt;p&gt;共創草坪 6 月 9 日公告，公司股票價格於 2025 年 6 月 6 日、6 月 9 日連續兩個交易日內日收盤價格漲幅偏離值累計超過 20%，屬於股票交易異常波動情形。經核實，公司生產經營情況正常，內外部經營環境未發生重大變化，不存在應披露而未披露的重大事項。公司主營業務為人造草坪，國內運動草佔主營業務收入的比重較低，並非公司收入的主要來源，國內相關足球體育賽事的舉辦對公司經營活動和經營業績的影響較小。公司特別提醒廣大投資者注意二級市場交易風險，理性決策，審慎投資。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12880762.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12880762.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 10:43:15 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>常山藥業：艾本那肽注射液處於審評階段，能否獲批存在不確定性</title>
      <description>&lt;p&gt;常山藥業 6 月 9 日公告，股票連續兩個交易日收盤價格漲幅偏離值累計超過 30%，根據深圳證券交易所的相關規定，屬於股票交易異常波動的情況。自 2025 年 5 月 6 日至 6 月 9 日期間，公司股價累計漲幅達 147.69%，已經嚴重偏離同行業和創業板綜合指數增長幅度。公司艾本那肽注射液用於治療 2 型糖尿病的上市許可申請已經獲得國家藥監局受理，目前處於專業審評階段，艾本那肽注射液上市審評後續環節仍然較多，艾本那肽最終能否獲批上市及獲批時間仍存在不確定性。公司艾本那肽注射液擬用於減重適應症的臨牀試驗申請已經獲得國家藥監局受理，目前處於審評階段，能否獲得臨牀試驗批准通知書存在不確定性。&lt;/p&gt;&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12880760.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12880760.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 10:41:26 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>江蘇蘇州擬徵集「人工智能+」技術，助力備戰省城市足球聯賽</title>
      <description>&lt;p&gt;6 月 9 日，記者獲悉，為充分發揮人工智能技術對體育領域的支撐賦能作用，蘇州市人工智能行業協會計劃徵集人工智能技術賦能蘇州足球隊的創新產品及解決方案，促進提升訓練水平和競技表現，助力蘇州足球隊在 2025 年江蘇省城市足球聯賽中爭創佳績。圍繞足球訓練、健康管理、比賽戰術等領域，重點徵集以下方向的 AI 技術產品及解決方案：智能訓練輔助領域，包括基於計算機視覺的運動姿態分析系統、智能訓練數據採集與分析平台、個性化訓練方案生成系統；運動員健康管理領域，包括運動損傷風險預測系統、運動員體能智能監測設備、康復訓練智能評估和指導系統；比賽戰術優化領域，包括對手數據分析與戰術模擬系統、實時比賽決策輔助工具、智能賽後覆盤分析平台。根據要求，創新產品及解決方案需具備實際落地應用條件，能夠在 2025 江蘇省城市足球聯賽賽季結束前完成部署並投入使用。（人民財訊）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12880753.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12880753.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 10:38:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>參議院選舉壓力山大，石破茂要求徹查米價高漲原因</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="當地時間 2025 年 6 月 2 日，愛知縣名古屋市的 AEON 商店展示出售日本政府儲備的大米，吸引了大量顧客前來購買。來源：視覺中國" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250609/174945531962286400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;參議院選舉初步定於 7 月 20 日投票。石破茂表示，將通過為大米穩定供應問題而設立的閣僚會議。參議院選舉初步定於 7 月 20 日投票。石破茂表示，將通過為大米穩定供應問題而設立的閣僚會議。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;大米價格始終降不下來，不僅暴露出日本農業政策的弊端，更直接影響到即將來臨的國會參議院選舉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 9 日，日本首相石破茂在國會參議院決算委員會會議上表示，將通過為大米穩定供應問題而設立的閣僚會議，對日大米價格突然高漲的原因進行徹底調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第 27 屆參議院選舉初步定於 7 月 20 日投票。石破內閣在應對米價高企和通貨膨脹等經濟難題上表現欠佳，支持率持續低迷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國關稅威脅和日本國內物價是執政黨面臨的兩座大山。剛剛結束的新一&lt;span&gt;輪日美關稅談判沒有取得進展。&lt;/span&gt;據悉，石破茂所屬的自民黨成員和商界領袖都施壓他拒絕任何危及汽車行業和農民利益的協議，迫使他重新權衡利弊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;立憲民主黨等在野黨則積極佈局，力求增加自身議席數量，進一步削弱石破內閣的執政根基。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除生鮮食品以外，日本 4 月消費者物價指數為 110.9，同比上升 3.5%。其中大米類較去年同期上漲 98.4%。這是自 1971 年有可比數據以來的最大漲幅，同時也是連續 7 個月刷新歷史最大漲幅。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250609/174945531962286400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月上旬，日本超市大米均價重新恢復上漲勢頭，日本全國超市銷售的 5 公斤裝大米均價為 4268 日元，環比上漲 1.3%，再次創下新高。此前，日本政府已於 3 月分兩批拍賣共計 21 萬噸儲備米，但米價漲勢未得到有效遏制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大米一直是日本人的主食，此前該國大米自給率接近 100%。但由於人口減少，以及國民逐漸轉向麪包等主食，大眾對於大米的需求量減少。為了保證大米價格穩定，日本政府 50 多年來一直推行稻田「減耕令」，為改種小麥或大豆等其他作物的稻農提供補貼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於去年夏季日本大米產區出現極端高溫和少雨，影響了大米質量和收成，導致供應鏈中斷。許多商店自去年 6 月底開始就實施限購政策，下半年開始就呈現明顯上漲趨勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;意外的需求增加也推高了價格。按照官方的説法，新冠疫情措施放開之後，國外遊客暴增導致大米消耗量大增。壽司、炒飯、飯糰都是海外遊客最愛的美食。去年，外國遊客突破創紀錄的 3500 萬人次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;農民和批發商越來越擔心價格飆升可能導致消費需求下降。通脹上升壓力將持續打壓企業盈利和消費信心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本政府近期為平抑高漲米價向市場投放多批儲備米，剩餘庫存量大幅減少。新上任的農林水產大臣小泉進次郎在 6 月 6 日表示，如果儲備米耗盡仍未有效遏制米價上漲，從國外緊急進口大米「也是選項之一」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;數十年來，歷屆日本政府一直以保護農民利益之名嚴格限制大米進口量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次米價飆升也為越南和韓國等鄰國開闢了商機。今年 3 月，日本從韓國進口了 2 噸大米，預計 5 月將再進口 20 噸大米。這也是日本 25 年來首次從韓國進口大米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韓國官員透露，兩國都種植以粘性和光澤著稱的粳稻，品種非常接近。隨着日本大米價格飆升，該國的進口商紛紛向韓國同行發去問價函。這是韓國業界樂於見到的。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12879177.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12879177.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 10:37:21 GMT</pubDate>
      <author>陳昇龍</author>
    </item>
    <item>
      <title>Shein：和信實計劃在海外銷售印度製造服裝的傳言不實</title>
      <description>&lt;p&gt;今日有消息稱「Shein 和信實（Reliance）計劃在海外銷售印度製造的服裝」。對此，Shein 方面相關人士向記者回應稱，傳言不實，根本不存在這樣的計劃。「Shein 與信實的合作僅限於將 Shein 的品牌知識產權授權給信實在印度市場銷售，由信實負責品牌在印度市場的運營，公司在印度也不涉及任何生產製造合作。」（科創板日報，徐賜豪）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12880744.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12880744.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 10:37:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>海達股份：子公司與賽拉弗簽訂 3.7GW 全面屏邊框產品銷售框架合同</title>
      <description>&lt;p&gt;海達股份 6 月 9 日公告，子公司江陰海達新能源材料有限公司與安徽賽拉弗能源有限公司簽署《採購框架合同》，海達新能源擬向賽拉弗供應全面屏邊框產品，預計採購總量為 3.7GW。該合同為長期銷售協議，有效期至 2026 年 6 月 30 日，有利於公司全面屏邊框產品的穩定銷售，對公司本年度財務狀況不構成重大影響，對未來公司業務拓展具有積極推動作用。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12880741.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12880741.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 10:36:52 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>重磅文件強調「合理提高最低工資標準」，釋放什麼信號？</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 6 月 9 日，湖南省永州市道縣高新技術產業開發區，工人在永州創優運動用品有限公司的鞋業生產線上忙碌。圖片來源：CFP" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250609/174946366551088000_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「漲工資」最近成為中央政策文件和高層會議中的關鍵詞。「漲工資」最近成為中央政策文件和高層會議中的關鍵詞。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，辛圓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，6 月 9 日，中共中央辦公廳、國務院辦公廳印發《關於進一步保障和改善民生，着力解決羣眾急難愁盼的意見》（以下簡稱《意見》），從增強社會保障公平性、提高基本公共服務均衡性、擴大基礎民生服務普惠性和提升多樣化社會服務可及性等四方面提出 10 條意見。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《意見》特別提到，完善最低工資標準調整機制，合理提高最低工資標準。制定技能人才最低工資分類參考指引。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞記者發現，「漲工資」最近成為中央政策文件和高層會議中的關鍵詞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中辦、國辦 3 月印發的《提振消費專項行動方案》明確提出，健全最低工資標準調整機制，科學合理提高最低工資標準。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此之前，2 月 10 日召開的國務院常務會議指出，提振消費是擴大內需、做大做強國內大循環的重中之重。要切實轉變觀念，把提振消費擺到更加突出位置。會議提到，要大力支持居民增收，促進工資性收入合理增長，拓寬財產性收入渠道，提升消費能力。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250609/174946366551088000.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;實際上，查詢公開信息可以發現，2025 年上半年全國多地密集上調最低工資標準。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 1 日起，廣東省人民政府印發《關於調整我省最低工資標準的通知》，調整提高月最低工資標準和非全日制小時最低工資標準。此次調整仍保持四類標準，其中廣州、深圳執行一類標準，廣州市調整為 2500 元/月，深圳市調整為 2520 元/月，兩市對應的非全日制小時最低工資標準均為 23.7 元/小時。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;青海省政府下發通知，決定從 2025 年 5 月 1 日起調整全省最低工資標準，將月最低工資標準由現行的 1880 元/人，調整為 2080 元/人，增幅為 10.6%；小時最低工資標準由 18 元/人，調整為 20 元/人，增幅為 11%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;福建 4 月 1 日起上調最低工資標準，保留四個檔，月最低工資標準分別為 2265 元、2195 元、2045 元、1895 元，平均值為 2100 元。各檔平均值年均增幅 4.03%。非全日制用工小時最低工資標準也相應保留四個檔，分別為 23.5 元、23 元、21.5 元、20 元，各檔平均值年均增幅 4.1%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在外部不確定性明顯加大的背景下，擴大內需，尤其是提振消費需求被擺在重要位置，而提振消費的基礎是居民收入的增長。地方最新公佈的促消費文件中，「調整最低工資標準」的表述被廣泛提及。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;河南發佈的《提振消費專項行動實施方案》明確提出，促進城鄉居民增收，完善最低工資標準調整機制，與經濟增長、社會平均工資增長相適應，2025 年最低工資標準增幅不低於 5%，讓更多老百姓「有錢花」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;江蘇省提到，在城鄉居民增收促進行動方面，要多途徑提升居民收入，適時適度調整最低工資標準。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大連市也提到，科學合理提高最低工資標準，促進低收入勞動者勞動報酬合理增長。健全低收入人口動態監測與幫扶機制，建立大連市社會救助幫扶清單，搭建多元救助幫扶服務平台，落實多部門聯動預警機制，開展全市防貧監測幫扶集中排查，確保不發生規模性返貧現象。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12880684.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12880684.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 10:13:56 GMT</pubDate>
      <author>辛圓</author>
    </item>
    <item>
      <title>直通部委｜統計局：5 月份全國 CPI 同比下降 0.1% 市監總局：「6·18」促銷要防範國補商品騙補套補</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250609/174945454264395600_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委新聞值得關注？兩部門：嚴禁組織中小學生參與森林草原火災撲救；一季度市監部門修復企業違法失信信息 877.79 萬條；國家檔案局公佈第六批《中國檔案文獻遺產名錄》。今天有哪些部委新聞值得關注？兩部門：嚴禁組織中小學生參與森林草原火災撲救；一季度市監部門修復企業違法失信信息 877.79 萬條；國家檔案局公佈第六批《中國檔案文獻遺產名錄》。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;1­­-5 月平均全國居民消費價格比上年同期下降 0.1%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;國家統計局 6 月 9 日發佈數據顯示，2025 年 5 月份，全國居民消費價格同比下降 0.1%。其中，城市持平，農村下降 0.4%；食品價格下降 0.4%，非食品價格持平；消費品價格下降 0.5%，服務價格上漲 0.5%。國家統計局解讀表示&lt;span&gt;，5 月份能源價格同比下降 6.1%，降幅比上月擴大 1.3 個百分點，影響 CPI 同比下降約 0.47 個百分點，是 CPI 同比下降的主要因素。&lt;/span&gt;數據顯示，1­­-5 月平均，全國居民消費價格比上年同期下降 0.1%。5 月份，全國居民消費價格環比下降 0.2%。其中，城市下降 0.2%，農村下降 0.2%；食品價格下降 0.2%，非食品價格下降 0.2%；消費品價格下降 0.3%，服務價格持平。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;市監總局：「6·18」促銷要防範國補商品騙補套補&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「市説新語」微信公眾號 6 月 9 日消息，近日，國家市場監管總局向綜合電商、直播電商、跨境電商等平台企業發佈「6·18」網絡集中促銷合規提示。主要包括以下內容：要公平參與市場競爭，杜絕「大數據殺熟」、虛假營銷、刷單炒信等違法行為，防範國補商品騙補套補行為。要建立健全直播營銷行為管理規範，完善風險識別模型，強化對平台內直播間及主播經營活動的動態監測，及時處置直播營銷中發生的違法違規行為。要重點規範醫療美容、藥品、醫療器械、保健食品等重點領域廣告和明星代言等廣告行為，及時攔截、下架處理違法廣告。要督促平台內經營者遵守網絡購物七日無理由退貨、網絡購物「三包」等規定，暢通消費投訴渠道，及時妥善處理消費糾紛。要推動平台規則公開公平，充分尊重商家自主經營權，清理不合理規則，健全商家申訴機制，及時回應商家合理訴求。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;兩部門：嚴禁組織中小學生參與森林草原火災撲救&lt;/h3&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250609/174945454264395600.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據國家林草局官網 6 月 9 日消息，近年來，我國曾發生過多起未成年人野外違規用火、燃放鞭炮等引發的森林草原火災事故，教訓極為深刻。國家林草局、教育部近日聯合印發通知，要求充分認識做好中小學生森林草原防火宣傳教育工作的重要性和緊迫性，重點教育引導學生嚴禁在林區、草原玩火用火，嚴禁攜帶火種、煙花爆竹、易燃易爆等物品進山遊玩、祭祀，嚴禁隨意開展野炊、燒烤、燃放煙花、燃放孔明燈等野外用火活動，切實築牢中小學生森林草原防火思想防線。通知要求，嚴禁動員或組織中小學生直接參與森林草原火災撲救。對於學生自發參與撲救的行為，現場人員和有關部門應立即進行勸阻和教育，確保學生安全無虞。教育學生髮現森林草原火情後及時向成年人報告，並撥打森林火警 12119 或火警電話 119 報告火情。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國台辦：第十七屆海峽論壇將於 6 月中旬在福建舉辦&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;國務院台辦發言人朱鳳蓮 6 月 9 日表示，第十七屆海峽論壇將於 6 月中旬在福建舉辦，15 日上午舉辦論壇大會，集中活動為期一週。論壇主會場設在廈門，福建有關設區市和平潭綜合實驗區也將舉辦相關活動。本屆論壇堅持「民間性、草根性、廣泛性」定位，延續「擴大民間交流、深化融合發展」主題，設置基層交流、青年交流、文化交流、經濟交流四大板塊。目前論壇各項籌備工作穩步推進，進展順利。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;海關總署：前 5 月貨物貿易進出口總值同比增長 2.5%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;海關總署 6 月 9 日公佈數據顯示，今年前 5 個月，我國貨物貿易進出口總值 17.94 萬億元，同比增長 2.5%，延續增長態勢。5 月份進出口 3.81 萬億元，增長 2.7%。5 月當月，我國出口 2.28 萬億元，增長 6.3%。其中，對東盟、歐盟、非洲、中亞五國出口分別增長 16.9%、13.7%、35.3%、8.8%。海關總署表示，今年以來，我國經濟持續回升向好，貨物貿易在外部壓力下保持較強韌性。進入 5 月份，我國進出口延續增長態勢，5 月當月在同比少 2 個工作日的情況下，實現平穩增長。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;交通部：我國完成超 500 公里公路幹線通道智慧擴容&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客戶端消息，記者 6 月 9 日從交通運輸部瞭解到，我國公路水路交通基礎設施數字化轉型升級示範區域，目前已完成超過 500 公里公路幹線通道智慧擴容。交通運輸部數據顯示，20 個公路水路交通基礎設施數字化轉型升級示範區域的示範通道總里程超過 6 萬公里，其中公路約 5.4 萬公里、水路 7500 公里，基本實現國家綜合立體交通網主骨架的覆蓋。目前，各示範區域都在開展基於大模型的路網運行監測預警、大流量路段幹線主動管控、一張網出行服務等應用場景落地，已完成超過 500 公里幹線通道智慧擴容，構建多層級精細化交通管控模型，助推實現示範通道通行效率提升 20% 左右、突發事件應急響應效率提升 30% 左右的目標。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;一季度市監部門修復企業違法失信信息 877.79 萬條&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「市説新語」微信公眾號 6 月 9 日消息，近日，國家市場監管總局發佈數據顯示，截至今年第一季度，全國市場監管部門累計修復企業違法失信信息 877.79 萬條，同比增長 34.52%。在實施跨部門聯合抽查方面，2024 年度全國開展跨部門雙隨機抽查企業達 109.29 萬家，平均每次上門聯合檢查不低於 3 個事項，全年累計減少上門次數 124.64 萬次，減少上門比例 53.28%，有效減輕了企業負擔，提高了辦事效率。今年第一季度，企業標準自我聲明活躍度再創新高，新增標準自我聲明企業 1.61 萬家，新增公開標準數量 13.97 萬項。山東、浙江、廣東等地企業標準自我聲明數量位居全國前列。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國防部：《軍事科研獎勵條例》將有效激發創新活力&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 9 日，國防部新聞局副局長、國防部新聞發言人蔣斌大校就近期涉軍問題發佈消息。蔣斌表示，《軍事科研獎勵條例》是我軍首部全軍性科研獎勵法規，有 3 個特點。一是將戰鬥力標準貫穿到獎勵全鏈路各環節，把促進戰鬥力生成提升的貢獻度作為衡量成果的首要指標、賦予最大權重。二是針對理論研究、科技進步、技術發明等不同領域分設獎種，設立特等、一等、二等、三等不同獎勵等級，構建結構層級合理、軍事特色鮮明、分類科學評價的軍事科研獎勵體系。三是調整獎勵評授週期，實施獎勵數量總體控制，強化獎勵作風紀律制度建設，發揮獎勵風氣引領科研風氣的導向作用，引導科研人員潛心研究、實幹創新。《條例》出台將有效激發軍事科研創新活力，加快軍事理論和國防科技創新，以高質量科技供給助推新時代強軍事業發展。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國家檔案局公佈第六批《中國檔案文獻遺產名錄》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞 6 月 9 日消息，今天是國際檔案日。國家檔案局公佈第六批《中國檔案文獻遺產名錄》，其中包括《百團大戰檔案》《「重慶大轟炸」檔案》《紅旗渠水利工程檔案》《何尊等五組周代有銘青銅器》《銀雀山漢墓竹簡》《廣交會創辦初期檔案（1956—1959）》《民族團結誓詞碑檔案》等 52 個項目。截至目前，我國有 250 項檔案文獻入選《中國檔案文獻遺產名錄》。「中國檔案文獻遺產工程」自 2000 年啓動，重點開展檔案文獻遺產的搶救、保護和開發，其中的《甲骨文》《清代科舉金榜》《隨州曾侯乙編鐘》等十多個項目已被列入聯合國教科文組織《世界記憶國際名錄》。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;智能養老服務機器人開展結對攻關與場景應用試點&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據工信部網站 6 月 9 日消息，工業和信息化部辦公廳、民政部辦公廳發佈《關於開展智能養老服務機器人結對攻關與場景應用試點工作的通知》要求，面向居家、社區、機構三類養老服務形態，圍繞失能失智照護、情感陪護、健康促進、智慧環境、日常生活輔助等應用場景，以用戶實際場景中的需求痛點問題為導向，針對現有產品或解決方案短板開展研用結對攻關，逐步提升產品的安全性、可靠性、易用性和服務能力。《通知》明確，開展場景應用驗證，在家庭、社區和養老機構等場景中試點應用，在應用驗證過程中完成產品迭代升級，應用驗證週期不少於 6 個月；居家養老服務機器人產品需完成不少於 200 戶家庭應用驗證，部署不少於 200 台套；社區和機構類養老服務機器人產品需完成不少於 20 個社區或 20 家養老機構應用驗證，部署不少於 20 台套。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12879108.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12879108.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>地方新聞精選 | 柳州市 3 名兒童溺水致 1 死 2 失聯 「考生作弊家長用錢擺平」視頻系擺拍</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：圖蟲創意" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250609/174946102583513300_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？炮製三無防曬衣，江西上饒通報：責令涉事企業停售；成都一景區遊船 12 人落水，回應：有人搶乘所致；深圳郵局海關查獲地毯內藏有冰毒，毛重 4357.8 克。今天有哪些地方新聞值得關注？炮製三無防曬衣，江西上饒通報：責令涉事企業停售；成都一景區遊船 12 人落水，回應：有人搶乘所致；深圳郵局海關查獲地毯內藏有冰毒，毛重 4357.8 克。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【廣西】柳州市 3 名兒童溺水致 1 死 2 失聯，原因仍在調查中&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，記者 6 月 9 日從廣西壯族自治區柳州市相關部門獲悉，6 月 8 日下午，在柳州市柳江區穿山鎮五道村穿山河有 3 名兒童溺水失聯。事發後，當地消防、應急、公安立即組織開展救援工作。截至目前，已打撈上 1 名溺水兒童，經現場醫務人員確認已無生命體徵。另外 2 名失聯兒童仍在救援當中。目前，溺水原因仍在進一步調查中。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【江西】炮製三無防曬衣，上饒通報：責令涉事企業停售&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 8 日晚，央視財經頻道《財經調查》欄目播發「誰在炮製假防曬衣」的報道，涉及江西省弋陽縣信豐服裝加工廠。記者在信豐服裝加工廠發現，一些所謂的防曬衣不僅未標註產品名稱、廠名、廠址等信息，防曬衣包裝袋上還赫然印着「UPF50+」的標識。當記者詢問其真實的紫外線防護係數時，公司負責人卻説不出來，反而強調消費者又不會真的拿去檢測，所以這個數值怎麼寫都行。6 月 9 日凌晨，弋陽縣市場監督管理局發佈通報，已聯合公安等部門連夜進行現場檢查，對相關產品進行查封並抽樣送檢，同時責令涉事企業暫停生產銷售。該局表示，將對同類企業開展專項排查，對發現的違法問題依法處理，堅決維護消費者合法權益。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【重慶】考生高考作弊家長用錢擺平？南岸區：視頻系擺拍&lt;/h3&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250609/174946102583513300.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據重慶市南岸區委網信辦官方微信「網信南岸」微信公號消息，6 月 8 日，圈羣傳播一則視頻，視頻中拍攝者問「昨天娃兒高考作弊遭發現了，現在是什麼心情」，一穿着某民間足球隊隊服的「家長」回應「花點兒錢把事情了了，具體就不方便透露了」。經公安機關調查覈實，視頻系擺拍，該球隊隊員為吸引關注，在某體育公園足球場擺拍相關視頻併發布到朋友圈，對話內容為不實信息。目前，該朋友圈視頻已刪除，公安機關正在進一步調查處置。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【雲南】雷擊致火災未造成人員傷亡，「雲南騰藥」被罰款&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，國家首批中華老字號「雲南騰藥」近日被罰款 1.1 萬元。雲南省騰衝市消防救援局 6 月 4 日作出的行政處罰決定文書顯示，4 月 24 日 1 時 54 分 47 秒，雲南騰藥製藥股份有限公司位於騰衝市騰衝經濟開發區園興路 5 號的製藥廠，因違規改變消防水池用途引發雷擊導致火災發生，火災燒燬雲南騰藥製藥股份有限公司製藥廠的消防水池，並造成周邊部分物品損壞，未造成人員傷亡。該公司違反消防法律、法規造成火災，違反了《雲南省消防條例》第五十四條第一款之規定，給予罰款 1.1 萬元的行政處罰。公開資料顯示，雲南騰藥製藥股份有限公司前身為騰衝製藥廠，1997 年改製為股份合作制企業，現已發展為一家集藥品生產、研發、銷售、中藥飲片加工、中藥材種養殖為一體的現代中藥製藥企業，騰衝市國有資產經營有限責任公司持股 3.61%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【四川】成都一景區遊船 12 人落水，回應：有人搶乘所致&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據極目新聞消息，6 月 8 日下午，位於四川省成都市新津區安西鎮方興社區的千畝荷塘景區，一遊船側翻致多人落水。網友發佈的視頻顯示，遊船側翻在碼頭附近，水深約齊成人腰部，落水者多為老人，身上均穿着救生衣，救援人員正在奮力將落水者打撈上岸。6 月 9 日，方興社區一工作人員向記者介紹，遊船側翻系一遊客搶乘導致，有 12 人落水。當時遊船仍停在碼頭，湖水也不是太深，岸上的救援人員迅速下水，將所有人撈上了岸，無人員傷亡。安西鎮政府一工作人員稱，事發後政府已派人調查，目前具體情況和事故原因不便透露。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【遼寧】檔案館公佈 1200 餘件滿鐵檔案，揭露日本侵華罪行&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，遼寧省檔案館為進一步加大館藏日本侵華檔案開放力度，於 6 月 9 日正式對外公佈南滿洲鐵道株式會社檔案目錄。滿鐵由日本於 1906 年設立，總部位於東京，1945 年隨日本戰敗並宣佈無條件投降而消亡。滿鐵在日本侵華戰爭中扮演着重要角色，它把持東北經濟命脈，掠奪礦產資源，蒐集各項情報，是日本侵華的急先鋒，在整個日本侵華戰爭中承擔着不可否認的責任。遼寧省檔案館通過研究大量滿鐵檔案發現，九一八事變、七七事變、南京大屠殺……日本侵華的重大事件幾乎都與滿鐵有密不可分的關聯。此次公佈的檔案目錄主要包括滿鐵在華蒐集情報、扶植親日勢力、資助侵華戰爭、參與軍事活動、宣傳美化侵略等內容。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【上海】市監抽查 80 批次兒童及嬰幼兒服裝，17.5% 不合格&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「上海市場監管」微信公眾號 6 月 9 日消息，近期，上海市市場監督管理局集中組織力量對 80 批次兒童及嬰幼兒服裝進行了監督抽查。經檢測，有 14 批次不合格，不合格檢出率為 17.5%，檢測項目涉及甲醛、pH 值、可分解致癌芳香胺染料、色牢度、附件抗拉強力、鄰苯二甲酸酯、防紫外線性能等 43 個項目。此次抽查不合格項目主要是產品使用説明、纖維含量、繩帶要求、童裝繩索和拉帶安全要求、耐光色牢度、絨子含量、絨絲+羽絲含量、含絨量、防水性能、吸濕排汗性、單向傳遞指數等，其中繩帶要求涉及國家強制性標準。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【廣東】深圳郵局海關查獲地毯內藏有冰毒，毛重 4357.8 克&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「海關發佈」微信公眾號消息，近日，深圳郵局海關查獲地毯內藏有冰毒，毛重 4357.8 克。深圳郵局海關關員在對轉運貨物開展監管時，發現一票申報為「手工地毯」的包裹機檢圖像異常，隨即對其開箱查驗。海關關員分析包裹中的地毯有浸泡藏毒風險，經刮取取樣檢測，地毯呈冰毒陽性反應，毛重 4357.8 克。目前，該案件已移交海關緝私部門處理。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12880429.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12880429.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>製造業投資和基建將對沖地產下行壓力｜宏觀晚 6 點</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="製造業投資和基建將對沖地產下行壓力｜宏觀晚 6 點" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250609/174945903745463400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;能源價格拖累 5 月 CPI 同比下降 0.1%，北京鼓勵商業運營主體積極吸引全球優質品牌在京設立首店……以下是界面新聞整理的 6 月 9 日宏觀要聞、機構觀點和財經數據。能源價格拖累 5 月 CPI 同比下降 0.1%，北京鼓勵商業運營主體積極吸引全球優質品牌在京設立首店……以下是界面新聞整理的 6 月 9 日宏觀要聞、機構觀點和財經數據。&lt;/p&gt;    &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;宏觀要聞&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;能源價格拖累 5 月 CPI 同比下降 0.1%&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國家統計局週一發佈數據顯示，5 月，中國消費者價格指數（CPI）同比下降 0.1%，降幅較 4 月持平。統計局在當天發佈的新聞稿中解讀稱，5 月份，能源價格同比下降 6.1%，降幅比上月擴大 1.3 個百分點，影響 CPI 同比下降約 0.47 個百分點，是 CPI 同比下降的主要因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;5 月中國出口同比增速回落至 4.8%&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海關總署週一公佈數據稱，以美元計，5 月中國出口金額同比增長 4.8%，增速較 4 月回落 3.3 個百分點；進口同比下降 3.4%，降幅較上月擴大 3.2 個百分點，當月實現貿易順差 1032.2 億美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;北京鼓勵商業運營主體積極吸引全球優質品牌在京設立首店&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250609/174945903745463400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京市商務局等四部門日前印發《北京市擴大時尚消費專項行動方案》。其中提出，打造全球首發中心。支持商圈商街商場改造提升，鼓勵商業運營主體積極吸引全球優質品牌在京設立首店、旗艦店、創新概念店，培育本土時尚定製品牌，支持時尚品牌在京設立研發設計中心和地區總部。&lt;/p&gt;

&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12880131.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12880131.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>辛圓</author>
    </item>
    <item>
      <title>美國加州將再次起訴特朗普政府：非法調遣國民警衞隊</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 6 月 8 日，美國洛杉磯市中心。圖片來源：視覺中國" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250609/174946213599611700_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;加州將於當地時間週一把特朗普政府告上法庭。加州將於當地時間週一把特朗普政府告上法庭。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;繼今年 4 月就關稅措施起訴美國聯邦政府後，當地時間 6 月 8 日，加利福尼亞州州長加文·紐森宣佈將再次起訴聯邦政府，指控聯邦政府非法調遣加州國民警衞隊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，紐森於 8 日晚譴責，美國總統唐納德·特朗普不徵求州長意見就調遣加州國民警衞隊是「非法和不道德的」，為此加州將於當地時間週一把特朗普政府告上法庭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;紐森指出，特朗普此前簽署的行政令中明確美國國防部應該與州長協調，但聯邦當局「沒有與加州州長協調」。他譴責特朗普通過非法接管加州國民警衞隊讓加州的對峙升級，「火上澆油」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從上週五開始，美國移民與海關執法局（ICE）等聯邦機構派出大批執法人員在洛杉磯的五金店、工廠等地搜捕非法移民，引發當地居民抗議，部分居民與聯邦執法人員發生衝突。最激烈的衝突發生在洛杉磯市中心以南約 30 公里的派拉蒙市，該市為拉美裔移民聚居區。執法人員動用了催淚瓦斯和震爆彈，抗議者則投擲石塊和水瓶還擊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 7 日，特朗普簽署備忘錄，宣佈向洛杉磯部署 2000 名國民警衞隊成員，以協助聯邦機構執法人員在南加州展開針對非法移民的大規模搜捕行動。美國防部還下令要求駐紮在洛杉磯市附近的海軍陸戰隊待命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普派遣國民警衞隊的決定沒有與加州政府協商，是美國 1965 年以來總統首次在沒有獲得州長請求的情況下調動州國民警衞隊。美國的國民警衞隊平時由各州政府指揮，只有在戰時、叛亂、州政府請求聯邦援助、州政府喪失保護能力等特定情況下歸聯邦政府指揮。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250609/174946213599611700.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 8 日下午，抗議者在洛杉磯的拘留中心外與執法人員發生衝突，其中包括國民警衞隊成員。當天晚些時候，洛杉磯警察局局長吉姆·麥克唐納宣佈，警方從上週六到週日共逮捕了 39 人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;麥克唐納還明確，根據加州 2017 年的《加州價值法》，當地警方不會協助聯邦移民機構執法。該法案禁止加州執法機構參與或協助聯邦機構對非法移民的執法行動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普已經在社交媒體頻繁發文，抨擊加州州長無能，要求紐森和洛杉磯市長卡倫·巴斯必須向洛杉磯市民道歉，同時要求抗議者「不得蒙面」。紐森則強調加州當地執法部門完全有能力應對局面，譴責特朗普派遣國民警衞隊的做法是在人為製造更多混亂、搞政治作秀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上週日，白宮邊境事務主管湯姆·霍曼威脅稱，任何干涉聯邦機構執法的人都可能會被逮捕，包括紐森和洛杉磯市長巴斯。對此，紐森強硬回應：「來抓我吧，逮捕我吧。我一點也不在乎，我只在乎我們的社區。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加州為民主黨執政州，也是美國的經濟大州。紐森辦公室 4 月發佈的數據顯示，加州 2024 年名義國內生產總值已超過日本，成為全球第四大「經濟體」。該州是美國最主要農業區，也是美國製造業產出中心，向聯邦政府繳納的資金比從聯邦政府獲得的資金多約 830 億美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自特朗普重返白宮以來，加州圍繞特朗普關稅措施、驅逐非法移民等一系列問題與聯邦政府對抗。據新華社消息，在洛杉磯衝突爆發前，美國媒體披露特朗普正指示政府機構研究如何大規模削減乃至終止對加州的聯邦撥款。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12880614.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12880614.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 09:50:35 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>奢侈品牌開始悄悄降價</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：路易威登" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250609/174946031589707300_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;幅度過大的漲價行為已經威脅到奢侈品牌的未來發展。幅度過大的漲價行為已經威脅到奢侈品牌的未來發展。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;陳奇鋭&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;許悅&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;奢侈品行業正在對疫情期間&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;以漲優先&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;的定價策略進行調整。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近日，&lt;span&gt;LVMH&lt;/span&gt;集團副首席執行官&lt;span&gt;Stephane Bianchi&lt;/span&gt;在法國議會的一場聽證會上表示，未來集團旗下高端產品仍有每年&lt;span&gt;2%&lt;/span&gt;至&lt;span&gt;3%&lt;/span&gt;的價格漲幅空間&lt;span&gt;——&lt;/span&gt;這指的是珠寶、手袋和高級成衣。而美容產品和干邑白蘭地等酒類，已經不再具有提價空間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他不是奢侈品行業裏第一位對調價舉措發表意見的高層。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;迪奧首席執行官&lt;span&gt;Delphine Arnault&lt;/span&gt;接受時尚商業媒體&lt;span&gt;Business of Fashion&lt;/span&gt;採訪時稱，漲價只有在產品質量跟上的情況下才具有合理性。而&lt;span&gt;Burberry&lt;/span&gt;和&lt;span&gt;Versace&lt;/span&gt;的高層已經直接放話，未來將直接降低手袋等部分產品的價格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;以銷售鞋服、手袋為主的軟奢品牌在過去數年裏已經過度漲價。&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;投行伯恩斯坦董事總經理、全球奢侈品行業研究主管&lt;span&gt;Luca Solca&lt;/span&gt;向界面新聞表示。根據伯恩斯坦的報告，從&lt;span&gt;2020&lt;/span&gt;年到&lt;span&gt;2023&lt;/span&gt;年，奢侈品行業平均漲價幅度為&lt;span&gt;36%&lt;/span&gt;，其中迪奧和香奈兒的漲幅達到&lt;span&gt;&amp;nbsp;51%&lt;/span&gt;和&lt;span&gt;59%&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250609/174946031589707300.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;漲價帶來的反效果已經出現。香奈兒的&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;年業績報告顯示，銷售額同比下滑&lt;span&gt;5.3%&lt;/span&gt;至&lt;span&gt;187&lt;/span&gt;億美元，淨利潤下跌&lt;span&gt;28.2%&lt;/span&gt;至&lt;span&gt;34&lt;/span&gt;億美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;驅動漲價的原因主要是人工和原材料成本上升、通貨膨脹壓力，以及同行普漲後為了維持形象和競爭力而跟進調價。還有一種邏輯是，漲價能夠篩選出更具支付能力的高淨值人羣，幫助品牌抵禦不確定性。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20231212/1702370817341.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源：界面圖庫&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;維護和深挖&lt;span&gt;VIC&lt;/span&gt;客戶是正常運營舉措，但&lt;span&gt;Luca Solca&lt;/span&gt;認為奢侈品牌仍然需要吸引中產消費者。波士頓諮詢公司的數據顯示，全球一半的奢侈品消費來自中產人羣。貝恩公司的報告提到，全球奢侈品消費者數量在&lt;span&gt;2022&lt;/span&gt;年到&lt;span&gt;224&lt;/span&gt;年間約減少了&lt;span&gt;5000&lt;/span&gt;萬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;奢侈品牌誤把疫情後消費者及時行樂的觀念，以及由此引發的購買行為，視作行業裏的結構性變化。&lt;span&gt;」Luca Solca&lt;/span&gt;表示。&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;但消費者從短暫的報復性消費狂歡中醒來，價格上漲過快且創新能力不足的品牌就會手足無措。&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;Burberry 集團董事長 Gerry Murphy 此前接受界面新聞採訪時稱，&lt;/span&gt;對於產品價值的重新評估是如今全行業都要思考的問題，因為當消費者已經意識到奢侈品漲價太猛，疊加經濟大環境的不確定性，這很可能遏制消費者的購買意願。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;年開始，奢侈品行業逐漸對價格模式進行調整。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;年年中，&lt;span&gt;Burberry&lt;/span&gt;由創意總監&lt;span&gt;Daniel Lee&lt;/span&gt;設計的所有包袋的價格平均下調了&lt;span&gt;5%&lt;/span&gt;，而&lt;span&gt;Saint Laurent&lt;/span&gt;則對&lt;span&gt;Loulou&lt;/span&gt;手袋進行降價。但對於大部分奢侈品牌來説，直接降價是有風險的，可能會讓形象、吸引力以及過去説服消費者以更高溢價購買的説辭破產。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一種舉措是奢侈品牌下調每年的漲價頻率和幅度，等待消費者收入水平增長，以此來讓價格看起來相對可負擔。不過這需要耐心，並不是所有品牌都願意這樣做，一些業績持續下滑的品牌也等不起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一種舉措是推出售價相對更低的新品。這是一則緩兵之計，當現有季度款式過季下架後，整體產品均價將會有更明顯的變動。&lt;span&gt; &lt;/span&gt;一家意大利奢侈品牌內部人士向界面新聞透露，品牌沒有對現有產品直接降價，但針對中國市場發售更多&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;萬元以下的新產品。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250609/174946036859376800.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;路易威登的 Biker 手袋&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;這其實已經成為許多品牌心照不宣的做法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以路易威登為例，在&lt;span&gt;2021&lt;/span&gt;年和&lt;span&gt;2023&lt;/span&gt;年分別主推&lt;span&gt;Coussin&lt;/span&gt;和&lt;span&gt;GO-14&lt;/span&gt;手袋，小號&lt;span&gt;Coussin&lt;/span&gt;售價是&lt;span&gt;3.45&lt;/span&gt;萬元和&lt;span&gt;4.6&lt;/span&gt;萬元。到了&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;年，主推款是&lt;span&gt;Neverfull Insideout&lt;/span&gt;，由入門款&lt;span&gt;Neverfull&lt;/span&gt;手袋翻新而來，大號售價&lt;span&gt;1.8&lt;/span&gt;萬元。在&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;年，主推的全皮中號&lt;span&gt;Biker&lt;/span&gt;手袋售價為&lt;span&gt;3.5&lt;/span&gt;萬元，尺寸已比小號&lt;span&gt;GO-14&lt;/span&gt;手袋更大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;類似情況也發生在&lt;span&gt;Celine&lt;/span&gt;身上。其近期主推的&lt;span&gt;Lulu&lt;/span&gt;手袋、&lt;span&gt;Camille&lt;/span&gt;手袋以及&lt;span&gt;Bonnie&lt;/span&gt;雙肩包的起售價分別為&lt;span&gt;1.25&lt;/span&gt;萬元、&lt;span&gt;2.15&lt;/span&gt;萬元和&lt;span&gt;1.85&lt;/span&gt;萬元。除此之外，該品牌還在近期發售了多款定價在&lt;span&gt;1.5&lt;/span&gt;萬上線的新款手袋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為對比，&lt;span&gt;Celine&lt;/span&gt;在疫情期間曾發佈過售價&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;萬元起跳的&lt;span&gt;Conti&lt;/span&gt;手袋，並推出了使用稀有皮革製作的定製手袋系列。當時的趨勢是，許多奢侈品集團都有有意通過扶持部分增長勢頭較好的品牌，通過拔高定位來增加收入來源。&lt;span&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奢侈品牌提升定位無法短短几年完成，而市場趨勢在目標尚未達成之前就已經變化。隨着全球奢侈品行業持續遇冷，這些品牌只能通過繼續調整價格策略來試圖喚醒消費者熱情。就連頭部品牌也是如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;市場的問題不只是緩和現有產品的漲價幅度，更重要的是調整入門價格點並在該細分領域引入更多產品。&lt;span&gt;」Luca Solca 説道。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12880411.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12880411.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 09:44:33 GMT</pubDate>
      <author>陳奇鋭</author>
    </item>
    <item>
      <title>中辦國辦發佈重磅民生文件，涉及社保、就醫、上學等</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024 年 10 月 24 日，江蘇連雲港，在海州區鐘聲 0-100 歲親親寶貝園，老人與小朋友共同練習非洲鼓。圖片來源：CFP" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250609/174946153195321500_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;意見提出，制定低收入人口認定辦法、低收入家庭經濟狀況核對辦法，全面開展低保邊緣家庭、剛性支出困難家庭認定。意見提出，制定低收入人口認定辦法、低收入家庭經濟狀況核對辦法，全面開展低保邊緣家庭、剛性支出困難家庭認定。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，辛圓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;事關民生的重磅政策文件「出爐」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，6 月 9 日，中共中央辦公廳、國務院辦公廳印發《關於進一步保障和改善民生，着力解決羣眾急難愁盼的意見》（以下簡稱《意見》），從增強社會保障公平性、提高基本公共服務均衡性、擴大基礎民生服務普惠性和提升多樣化社會服務可及性等四方面提出 10 條意見。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在增強社會保障公平性方面，《意見》首先提出，有效擴大社會保障覆蓋面。強化社會保險在社會保障體系中的主體作用，健全靈活就業人員、農民工、新就業形態人員社會保險制度，全面取消在就業地參加社會保險的戶籍限制，健全參保激勵約束機制，完善轉移接續機制，穩妥有序提高城鎮就業人員參加職工基本養老保險和醫療保險比例。支持引導有條件的地方將生育保險生育津貼按程序直接發放給參保人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《意見》同時提到，加強低收入羣體兜底幫扶。制定低收入人口認定辦法、低收入家庭經濟狀況核對辦法，全面開展低保邊緣家庭、剛性支出困難家庭認定。完善最低工資標準調整機制，合理提高最低工資標準。制定技能人才最低工資分類參考指引。實施農村低收入人口開發式幫扶提能增收行動，建立農村低收入家庭勞動力勞動傷害幫扶機制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年我國城鎮常住人口占總人口比重已經達到了 67%，而城鎮戶籍人口比重只有 50% 左右。如果基本公共服務僅由戶籍地提供，就意味着近 3 億人口不能在常住地平等享受到與該地戶籍人口均等的基本公共服務。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250609/174946153195321500.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對這一問題，《意見》明確提到，推行由常住地提供基本公共服務。採取常住地直接提供、跨區域協同經辦、完善轉移接續等方式，逐步將基本公共服務調整為常住地提供。推動人口集中流入地城市「一城一策」制定常住地提供基本公共服務實施辦法，推動符合條件的農業轉移人口享有同遷入地戶籍人口同等權利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孩子如何上好學校的問題，是很多家長的愁心事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;擴大基礎民生普惠性方面，《意見》提到，推動教育資源擴優提質。實施基礎教育擴優提質行動計劃，通過挖潛擴容擴大現有優質中小學校、公辦幼兒園學位供給，將義務教育基礎薄弱學校納入優質學校集團化辦學或託管幫扶。用 5 年左右時間，逐步實現義務教育學校標準化建設全覆蓋。新建改擴建 1000 所以上優質普通高中，重點改善縣域普通高中基本辦學條件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了教育，醫療問題也是老百姓關心的熱點話題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《意見》特別提到，推進優質醫療資源擴容下沉和區域均衡佈局，優化區域醫療中心建設模式、管理體制和運行機制。實施醫療衞生強基工程，推動城市醫療資源向縣級醫院和城鄉基層下沉，逐步實現緊密型縣域醫共體建設全覆蓋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，《意見》在提升多樣化社會服務可及性方面提到，發展羣眾家門口的社區服務。以社區為主場景主陣地，加強各類便民服務資源統籌整合，推進服務設施複合利用，完善社區嵌入式服務設施，提供一站式便民服務。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12880578.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12880578.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 09:33:48 GMT</pubDate>
      <author>辛圓</author>
    </item>
    <item>
      <title>難逃週期！年內 4 只新能源主題基金清盤，你還會買主題基金嗎？</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20240102/1704163264401_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;當行業遇到週期下行時，主動管理型主題基金該何去何從？當行業遇到週期下行時，主動管理型主題基金該何去何從？&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;杜萌&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;又有新能源主題基金因為規模不足而被迫清盤。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日，萬家新能源主題基金髮布公告稱進入清算期並將終止基金合同。該發起式基金於 2022 年 5 月 31 日成立，按照《基金合同》的約定，在基金生效三年後如果淨值低於 2 億元，《基金合同》將自動終止，不得通過召開持有人大會的方式延續。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;截至今年 5 月 31 日，該基金淨值低於 2 億元，因此將對基金進行清算，《基金合同》終止。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Wind 數據顯示，截至 6 月 6 日，今年以來共有 106 只基金清盤，主動權益基金（普通股票型、偏股混合型、靈活配置型）有 40 只，其中新能源主題基金就有 4 只，分別是長城新能源、上銀新能源產業精選、寶盈新能源產業、萬家新能源主題基金。清盤原因均是觸發了合同中的清盤條款。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2020 年，「碳中和」的風口之下，新能源板塊成為市場炙手可熱的投資標的，新能源主題基金也扎堆發行。Wind 數據顯示，僅 2020 年，就有 22 只新能源主題基金成為「翻倍基」，更有 52 只主題基金的收益率超過 50%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20240102/1704163264401.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;誘人的賺錢效應吸引基民的「子彈」加速入場。其中，系列產品中鄭澤鴻管理的華夏能源革新，從 2020 年三季度至 2021 年三季度，短短一年時間基金規模漲了 10 倍，一度高達 224 億元，成為全市場規模最大的新能源主題基金。截至 2021 年三季度，全市場新能源主題基金合計 132 只，總規模達到了 1789 億元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但狂熱之後，一地雞毛。曾經炙手可熱的黃金賽道，變成無數基民的「絞肉機」。面對賬戶動輒 40% 的虧損，「割肉還是死扛？」成為基金論壇中最熱門的話題。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;截至 6 月 6 日，市面上 135 只新能源主題基金中，主動權益型基金有 69 只，規模最大的仍是華夏能源革新，為 87.48 億元。但基金經理已經變更為楊宇，鄭澤鴻已經在 2024 年 7 月份離開公募行業。而淨值規模在 5000 萬元以下的有 22 只，其中紅塔紅土新能源主題精選、湘財新能源量化選股最新規模僅為 402 萬元、320 萬元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中銀證券研報表示，新能源行業當前屬於陣痛與長期機遇並存，下跌本質是「政策紅利消退+產能過剩+技術迭代」三重衝擊下的行業出清。電力設備與新能源行業 2024 年的營收和歸母淨利潤均同比下降，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;全行業營收同比減少 3.69%，歸母淨利潤同比下降 44.66%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如此大起大落，也令不少投資者心生躊躇，主題基金還有必要投嗎？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;作為單一板塊「最鋒利的矛」，主題基金持有的股票市值佔比往往較高。根據《公開募集證券投資基金運作管理辦法》第三十一條規定，「基金名稱顯示投資方向的，應當有 80% 以上的非現金基金資產屬於投資方向確定的內容」，這也成為業內對「主題基金」的共識。目前，較為常見的多是行業主題基金，持有該行業個股的股票市值佔比一般超過 80%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以今年內最火熱的科技主題基金為例，Wind 數據顯示，截至 6 月 5 日，現有的科技主題基金（名稱內包含科技、科創字眼）已經達到了 432 只，合計規模突破 3100 億元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年以來已經成立了 527 只基金，其中名稱中含有科技、科創的新基金就有 91 只。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;為何扎堆上報主題基金？這和公募行業的特性有關。「市場上哪個板塊漲得好，關注度高，我們肯定要追隨熱點，上報發行相關的產品。這樣才能不錯失風口、給持有人帶來收益。」某公募市場部人士告訴界面新聞記者，對於公募管理人自身來看，發行市場熱度高的新基金，也有助於增加在管規模、提升行業排名。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;當行業主題基金遇到行業週期下行，主題基金又該何去何從？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「你管理的基金漲的時候漲得多，但跌的時候也跌得多，這是什麼原因？」在最近的一場路演中，就有基金經理遇到持有人提出這樣的問題。該基金經理管理的某行業主題基金，曾在今年年初斬獲超 50% 的收益率，但自二季度以來淨值回撤接近 20%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「基金經理的壓力特別大，基金業績的日排名、月排名、年度排名都是實時更新的。如果業績一直‘吊車尾’，真的會焦慮到睡不着覺」，某公募基金經理表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「單純的價值投資常常需要漫長的時間去等待市場發現其價值，而 A 股的大多數機構投資者或多或少會受到短期壓力的制約。」某新能源板塊基金經理告訴界面新聞記者，當面對系統性下跌時，他能做的，就是堅守基於價值驅動的產業趨勢投資，努力做到均衡短期與長期業績。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;作為「高風險、高收益」的代表，應該如何看待行業/板塊主題基金的高波動？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;晨星（中國）基金研究中心總監孫珩向界面新聞記者表示，成長板塊主題基金的高波動是其底層標的投資特性的體現。一方面，成長板塊多聚焦新興產業或高增長領域，這些行業往往處於發展初期，面臨技術迭代、市場競爭格局不穩定等因素，行業內企業的業績表現波動大，進而帶動相關基金淨值起伏。另一方面，成長板塊受市場情緒影響顯著，投資者對其未來高增長預期高漲時，大量資金湧入推高基金淨值；一旦預期生變，資金快速撤離，基金淨值又會大幅下跌。不過，高波動也意味着高彈性，若行業發展順利，企業業績兌現，基金也能為投資者帶來豐厚回報 。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;為了提升業績，前幾年主題基金「風格漂移&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」的問題時有發生，前十大重倉股與合同約定的投資主題&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;明顯&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不符合&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。作為行業評級機構，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;濟安金信每個季度都會對部分公募基金髮布不予評價的説明。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年 3 月份，濟安金信根據去年四季度的持倉，對 11 只基金評定為&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;風格漂移&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另外 3 只基金因為「曾發生漂移，懲罰性不予評級」。其中，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;國企改革、文體娛樂等主題基金是風格漂移的重災區。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus align-left"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250606/174918965169976500_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;表：濟安金信在去年四季度末，將 14 只基金評定為「風格飄逸」 來源：濟安金信&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;針對主題基金的「風格飄移」，今年 5 月 7 日，證監會下發《推動公募基金高質量發展行動方案》，提到要「強化業績比較基準的約束作用。制定公募基金業績比較基準監管指引，明確基金產品業績比較基準的設定、修改、披露、持續評估及糾偏機制，對基金公司選用業績比較基準的行為實施嚴格監管，切實發揮其確定產品定位、明晰投資策略、表徵投資風格、衡量產品業績、約束投資行為的作用」。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12865351.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12865351.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 09:15:39 GMT</pubDate>
      <author>杜萌 DM</author>
    </item>
    <item>
      <title>泡泡瑪特再創新高，市值逼近 3400 億港元</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="來源：視覺中國" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250609/174945994737700300_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;摩根大通表示，泡泡瑪特領導中國快速成長的 IP 商品市場。看好公司強大的 IP 供應.摩根大通表示，泡泡瑪特領導中國快速成長的 IP 商品市場。看好公司強大的 IP 供應.&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;6 月 9 日，泡泡瑪特 (9992.HK) 盤中拉昇漲超 3%，報 253 港元/股，再創歷史新高。截至當天收盤，該公司報 250.8 港元/股，股價上漲了 2.45%，市值逼近 3400 億港元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近日，福布斯富豪榜實時數據顯示，泡泡瑪特創始人、執行董事長兼 CEO 王寧身家為 207 億美元，牧原股份創始人秦英林身家為 169 億美元。王寧已取代秦英林，成為河南新首富。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開信息顯示，王寧 1987 年出生於河南新鄉，2009 年畢業於鄭州西亞斯學院廣告專業，2010 年創立泡泡瑪特，其中 Labubu 是目前旗下最受歡迎的單品。泡泡瑪特 2024 年年報顯示，王寧持有公司股權佔比為 48.73%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，摩根大通表示，泡泡瑪特領導中國快速成長的 IP 商品市場。看好公司強大的 IP 供應；Labubu 是崛起中的「超級 IP」。摩根大通預測其海外銷售額在 2025 年同比增加 152%，2025 至 2027 年的年複合增長率為 42%，佔 2027 年銷售額的 65%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，摩根大通還預測，在強大的 IP、開店、生產力提升、品類和利潤率擴張的帶動下，公司 2024 至 2027 年銷售和盈利年複合增長率分別達 44% 及 56%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;建銀國際首次給予泡泡瑪特「優於大市」評級，目標價為 256 港元，對應未來 12 個月預測市盈率約 50 倍。該行預測公司未來盈利增長前景向好，2025 至 2027 年收入及盈利年均複合增長率將達到 38% 及 44%。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250609/174945994737700300.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;華泰證券發表研究報告指出，面對 Labubu 等 IP 熱度飆升，泡泡瑪特明確堅持 IP 長期營運的策略思路，嚴格把控推新、聯名及產品放量節奏，避免對 IP 價值的消耗。該券商認為，泡泡瑪特優勢在於 IP 設計、品類載體與營銷活動的多重創新與聯動，而非依賴單一要素，進而支撐經典 IP 的可持續營運。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;華泰證券表示，維持泡泡瑪特 2025 至 2027 年經調整淨利潤 65.1 億元、89.6 億元、116.7 億元人民幣預測（複合年均增長率為 51%），並將目標價從 219 港元上調至 300 港元，維持「買入」評級。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 26 日，泡泡瑪特發佈 2024 全年財報。財報顯示，2024 年泡泡瑪特實現營收 130.4 億元，同比增長 106.9%，經調整淨利潤 34.0 億元，同比增長 185.9%。中國內地營收 79.7 億元，同比增長 52.3%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，泡泡瑪特在中國內地淨增 38 家線下門店，門店總數增至 401 家，機器人商店新增 110 家，機器人商店總數增至 2300 家。線下門店收入 38.3 億元，同比增長 43.9%，機器人商店收入 7 億元，同比增長 26.4%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12880323.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12880323.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 09:12:27 GMT</pubDate>
      <author>江怡曼 JYM</author>
    </item>
    <item>
      <title>中辦、國辦印發《關於進一步保障和改善民生，着力解決羣眾急難愁盼的意見》</title>
      <description>&lt;p&gt;6 月 9 日消息，中共&lt;span&gt;&lt;span&gt;中央辦公廳&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;、國務院辦公廳印發《關於進一步保障和改善民生，着力解決羣眾急難愁盼的意見》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為進一步保障和改善民生，着力解決羣眾急難愁盼，推動民生建設更加公平、均衡、普惠、可及，經黨中央、國務院同意，現提出如下意見。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一、增強社會保障公平性&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（一）有效擴大社會保障覆蓋面。強化社會保險在社會保障體系中的主體作用，健全靈活就業人員、農民工、新就業形態人員社會保險制度，全面取消在就業地參加社會保險的戶籍限制，健全參保激勵約束機制，完善轉移接續機制，穩妥有序提高城鎮就業人員參加職工基本養老保險和醫療保險比例。優化城鄉居民基本養老保險繳費檔次設置，合理確定繳費補貼水平，適當增加繳費靈活性，健全多繳多得激勵機制。對符合條件的高校畢業生、就業困難人員等予以社會保險補貼。健全城鄉居民基本醫療保險籌資機制，推動繳費與城鄉居民人均可支配收入相掛鈎，對連續參保和當年零報銷人員按規定提高次年大病保險最高支付限額，有序推進職工基本醫療保險個人賬戶跨省共濟。繼續將技能提升補貼申領對象放寬至領取失業保險金人員。支持引導有條件的地方將生育保險生育津貼按程序直接發放給參保人。加強社會保險與社會救助、社會福利制度銜接，精準落實為困難羣體代繳城鄉居民社會保險費政策，增強低收入人口抗風險能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（二）加強低收入羣體兜底幫扶。充分運用大數據比對與實地摸排相結合等方式，加強動態監測預警，及時將符合條件的羣眾納入社會救助範圍。制定低收入人口認定辦法、低收入家庭經濟狀況核對辦法，全面開展低保邊緣家庭、剛性支出困難家庭認定。合理確定調整最低生活保障標準，與城鄉居民人均消費支出相掛鈎，切實保障困難羣眾基本生活。加強最低生活保障標準與其他社會救助標準的統籌銜接。完善最低工資標準調整機制，合理提高最低工資標準。制定技能人才最低工資分類參考指引。實施農村低收入人口開發式幫扶提能增收行動，建立農村低收入家庭勞動力勞動傷害幫扶機制。加大以工代賑實施力度，優先吸納帶動低收入人口就地就近就業增收。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二、提高基本公共服務均衡性&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（三）全方位提高基本公共服務質效。依據國家基本公共服務標準，細化制定分地區分領域基本服務項目清單、基本質量標準、均衡評估辦法。根據經濟社會發展水平和財政可承受能力，適時將涉及羣眾切身利益的增量服務事項納入國家基本公共服務標準。推動基本公共服務供給與人口變化相協調，按照服務半徑合理、規模適度、功能適用、保障有力要求，優化服務設施建設和運行管理。支持各地建立健全存量公共服務設施統籌利用機制。以縣域為基本單元，全面推進公共服務規劃佈局、設施建設、資源配置、人才調配城鄉一體化。支持面向艱苦邊遠地區農村提供形式靈活的基本公共服務。優化基本公共服務供給方式，符合條件的新增基本公共服務事項優先以政府購買服務方式提供。推動數字智能技術與公共服務深度融合，加快信息數據互通共享，推進婚姻登記等常用服務事項取消戶籍地限制全國通辦，擴大優質數字公共服務資源覆蓋面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（四）推行由常住地提供基本公共服務。採取常住地直接提供、跨區域協同經辦、完善轉移接續等方式，逐步將基本公共服務調整為常住地提供。推動人口集中流入地城市「一城一策」制定常住地提供基本公共服務實施辦法，推動符合條件的農業轉移人口享有同遷入地戶籍人口同等權利。穩步推進靈活就業人員參加住房公積金制度。支持各地統籌資金渠道，加大保障性住房供給，引導支持社會力量運營長期租賃住房。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三、擴大基礎民生服務普惠性&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（五）推動教育資源擴優提質。實施基礎教育擴優提質行動計劃，通過挖潛擴容擴大現有優質中小學校、公辦幼兒園學位供給，將義務教育基礎薄弱學校納入優質學校集團化辦學或託管幫扶。用 5 年左右時間，逐步實現義務教育學校標準化建設全覆蓋。新建改擴建 1000 所以上優質普通高中，重點改善縣域普通高中基本辦學條件。加快擴大優質普通高中招生指標到校比例，主要依據學生規模分配到區域內初中學校，並向農村學校等傾斜。推動高等教育提質擴容，新增高等教育資源適度向中西部人口大省傾斜。支持佈局新型研究型大學和高水平中外合作辦學，逐步提高優質高校本科招生規模。全面深化產教融合改革，引導高校面向經濟社會發展需要完善學科專業設置調整機制，強化行業企業實踐培養，支持高校針對社會急需緊缺技能開展「微專業」建設，增強學生就業創業能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（六）推進優質醫療衞生資源共享。推進優質醫療資源擴容下沉和區域均衡佈局，優化區域醫療中心建設模式、管理體制和運行機制。實施醫療衞生強基工程，推動城市醫療資源向縣級醫院和城鄉基層下沉，逐步實現緊密型縣域醫共體建設全覆蓋。支持高水平醫院人員、服務、技術、管理等向基層醫療衞生機構下沉，推進城市醫聯體建設。支持高水平醫學人才向縣級醫院下沉，重點強化基層醫療衞生機構短板專業建設，因地制宜培育辦好基層特色專科，提高常見病多發病診治水平，推動基層醫療衞生機構提高服務能力。推動建立遠程醫療服務網絡，推廣「分佈式檢查、集中式診斷」醫療服務模式。完善基本醫療保險藥品目錄調整機制，制定出台商業健康保險創新藥品目錄，更好滿足人民羣眾多層次用藥保障需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（七）大力發展「一老一小」普惠服務。推動各地多渠道擴大「一老一小」服務低成本場地設施供給。支持「一老一小」服務機構提供質量有保障、價格可承受、運營可持續的普惠服務。完善普惠養老、普惠托育服務價格形成機制，對基本服務收費加強引導。以失能老年人照護為重點，提高養老服務機構醫養結合服務能力，增加護理型牀位供給，新建養老機構護理型牀位佔比原則上不低於 80%。支持普惠養老服務增量資源向社區傾斜，增強日間照料、康復護理、上門服務等能力，積極發展家庭養老牀位，完善家庭養老支持政策。積極發展農村互助性養老服務，引導有條件的鄉鎮敬老院向社會提供服務，優先滿足孤寡、殘障失能、高齡留守和低保家庭老年人照護需求。多渠道增加公建託位供給，大力發展社區嵌入式托育和家庭托育點，支持有條件的幼兒園延伸發展托育服務，用 10 年左右時間，推動有條件的大城市逐步實現嵌入式等普惠托育覆蓋 80% 以上社區。推動普惠托育納入企事業單位職工福利體系，用人單位開展普惠托育服務的有關支出，按規定從職工福利費中列支，用人單位工會經費可以適當補充。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四、提升多樣化社會服務可及性&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（八）發展羣眾家門口的社區服務。以社區為主場景主陣地，加強各類便民服務資源統籌整合，推進服務設施複合利用，完善社區嵌入式服務設施，提供一站式便民服務。支持養老、托育、家政、助餐、助殘等普惠社會服務進社區，允許提供社區羣眾急需服務的經營主體在確保安全規範前提下租賃普通住宅設置服務網點。充分利用社會化資源，因地制宜發展老年助餐服務。加強家庭教育社區支持，建設羣眾可感可及的社區公共文化空間，支持社區廣泛開展鄰裏互助服務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（九）提高多樣化生活服務品質。完善全民健身公共服務體系，推進體育公園、健身步道等建設，支持社會體育場地建設，發展功能複合的多用途運動場地，穩步增加體育場地供給。推動文化、旅遊、健康、體育等業態融合發展。積極推動將利用率高的中小型體育場館、全民健身中心向社會免費或低收費開放。支持有條件的博物館、圖書館、美術館等文化場館夜間開放。支持有條件的地區依託戶外運動優質資源和優勢項目，打造設施完善、服務優質、賽事豐富的高質量戶外運動目的地。推動全民閲讀，建設覆蓋城鄉、實用便利、服務高效的全民閲讀設施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（十）促進包容共享發展。在公共政策制定、公共設施建設、公共服務供給中落實兒童優先原則和兒童友好理念。提升兒童福利服務機構日常生活照料、基本醫療、基本康復、教育權益保障、社會工作能力。深化「愛心媽媽」結對關愛，幫助解決留守兒童、困境兒童親情陪伴、安全照護等方面的實際問題。完善青年發展促進政策，為青年在求學工作、婚戀生育、社會融入等方面提供更多支持。引導支持在保障性住房中加大兼顧職住平衡的宿舍型、小戶型青年公寓供給。清理取消限制老年人社會參與的不合理政策規定，支持推廣「以老助老」服務模式，開發適合大齡勞動者的多樣化工作崗位。大力發展老年用戶友好的智能技術產品和應用，推動公共設施、居民住宅等多層建築加裝電梯。完善困難殘疾人生活補貼、重度殘疾人護理補貼標準動態調整機制。完善孕期婦女產前檢查基本服務，鼓勵有條件的地方為適齡女孩接種人乳頭瘤病毒（HPV）疫苗。全面推進城鄉公共空間適兒化、適老化和無障礙改造。完善社會保險、社會福利、稅收等方面支持家庭發展政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五、保障措施&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各地區各有關部門要在黨中央集中統一領導下，把黨的領導貫徹到民生工作的各領域全過程，結合實際抓好本意見貫徹落實。按照中央和地方財政事權和支出責任劃分，發揮財政轉移支付促進基本公共服務均等化作用。提高預算內投資支持社會事業比重。各地要強化責任落實，堅持盡力而為、量力而行，優化財政支出結構，強化基本民生財力保障，持續完善教育、衞生健康、社保、就業等重點民生領域支持政策，切實兜住兜牢民生底線。完善各級政府民生實事清單制度。加強重大民生政策跨部門統籌協調，在宏觀政策取向一致性評估時注重從社會公平角度評估對社會預期的影響。科學評價民生政策實施效果，對全國層面的預期性民生指標，不搞層層分解和「一刀切」考覈。（新華社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12880312.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12880312.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 09:04:50 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>5 月乘用車零售、批發和生產均創當月歷史新高</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20231219/1702979023137_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;5 月車市走勢良好。5 月車市走勢良好。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;6 月 9 日，乘聯分會發布《2025 年 5 月份全國乘用車市場分析》顯示，&lt;span&gt;2025 年 5 月全國乘用車市場零售 193.2 萬輛，同比增長 13.3%，環比增長 10.1%。今年 5 月零售較 2018 年 5 月 181 萬的最高水平增長 6%，呈現超強增長態勢。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;不止是零售，5 月乘用車廠商批發和生產均創當月歷史新高。5 月全國乘用車廠商批發 231.0 萬輛，同比增長 12.8%，環比增長 5.5%；5 月乘用車生產 227.0 萬輛，同比增長 12.6%，環比增長 1.8%，較歷史同期高點 2024 年 5 月的 202 萬輛高出 25 萬輛。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;乘聯分會稱，在國家促消費政策推動下，很多省市出台並逐步落實了相應的地方促消費政策，疊加車展等線下活動的全面啓動，5 月車市走勢良好。此外，隨着換購需求的持續增長，淡季不淡的特徵明顯，5 月零售接近 3 月零售高位，體現了以舊換新政策對國內零售消費的巨大貢獻。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;5 月新能源車在國內總體乘用車市場的零售滲透率為 52.9%，較去年同期提升 6.2 個百分點。呈現出由報廢更新、以舊換新疊加新能源免徵購置稅等普惠政策託底背景下的新能源強勢增長。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在出口方面，5 月新能源乘用車出口 20.0 萬輛，同比增長 80.9%，環比增長 5.8%，佔乘用車出口 44.6%，較去年同期增長 17 個百分點；其中純電動佔新能源出口的 66%（去年同期 81%）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;乘聯分會表示，今年直觀的降價價格戰稍顯溫和，但年款增配、調整車主權益等隱形優惠措施層出不窮，5 月新能源促銷環比增長 1.6% 達到 11%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20231219/1702979023137.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;近期新一輪汽車價格戰引發爭議，中國汽車工業協會發布《關於維護公平競爭秩序，促進行業健康發展的倡議》，明確表示反對。工信部亦表態支持倡議，強調「‘價格戰’沒有贏家，更沒有未來」。多個車企高管也在行業論壇上表態，反對惡性內卷和價格戰。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;展望 6 月，乘聯分會分析稱，2025 年 6 月共有 20 個工作日，與去年 6 月相比多 1 天，尤其是端午節在 5 月 31 日，有利於車市產銷平穩增長。隨着 2024 年報廢更新政策啓動，2024 年 5-6 月乘用車市場逐步恢復，今年 6 月的增長基數會相對較高。由於今年年初的生產積極性高，一季度行業並未出現前幾年的去庫存特徵，4 月末庫存達到 350 萬輛，庫存天數 57 天，因此 6 月的產銷仍處於逐步減速的較快增長狀態。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12880122.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12880122.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 09:03:13 GMT</pubDate>
      <author>陳小同</author>
    </item>
    <item>
      <title>原中央防範和處理邪教問題領導小組辦公室副主任高以忱被查，曾長期在海外工作</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="高以忱資料圖片。圖片來源：黑龍江大學" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250609/174945920366781600_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;高以忱是今年以來中央紀委國家監委公開通報審查調查的第 26 名中管幹部。高以忱是今年以來中央紀委國家監委公開通報審查調查的第 26 名中管幹部。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 6 月 9 日，中央紀委國家監委網站發佈消息，原中央防範和處理邪教問題領導小組辦公室副主任高以忱涉嫌嚴重違紀違法，目前正接受中央紀委國家監委紀律審查和監察調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高以忱是今年以來中央紀委國家監委公開通報審查調查的第 26 名中管幹部。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018 年 11 月，黑龍江大學曾發文介紹，高以忱 1972 年考入黑龍江大學俄語系，歷任國家安全部副部長、中央防範辦副主任，有長期海外工作經歷。該文稱，退休後，高以忱積極投身社會公益事業，發起成立了中華炎黃文化研究會文明傳承委員會，並出任委員會黨組書記、專家諮詢委員會委員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年來，高以忱仍在弘揚傳統文化領域較為活躍，頻繁出席公開活動，2024 年其還曾多次出現在一些教育機構和文化場合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原中央防範和處理邪教問題領導小組是中共中央委員會綜合協調防範和處理邪教問題工作的機構。與國務院防範和處理邪教問題辦公室是一個機構兩塊牌子，列入中共中央直屬機構序列。2018 年 3 月，根據中共中央印發的《深化黨和國家機構改革方案》，將中央防範和處理邪教問題領導小組及其辦公室職責劃歸中央政法委員會、公安部。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250609/174945920366781600.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原中央防範和處理邪教問題領導小組曾有高層被查。2013 年 12 月，時任公安部黨委副書記、副部長李東生被查，當時他還擔任中央防範和處理邪教問題領導小組副組長、辦公室主任。2021 年 3 月，中央紀委國家監委網站通報，原中央防範和處理邪教問題領導小組辦公室副主任彭波涉嫌嚴重違紀違法被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016 年 7 月 6 日至 9 月 5 日，中央第十四巡視組曾對原中央防範和處理邪教問題領導小組辦公室進行了專項巡視。當時反饋指出，中央防範和處理邪教問題領導小組辦公室「有的領導幹部政治敏鋭性和政治鑑別力不夠強，對有的重大敏感事件預判和應對需進一步加強」「思想政治工作不夠深入，隊伍管理不夠嚴格，選人用人不夠規範」等。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12880141.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12880141.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 08:57:24 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>巴克萊：特斯拉股價正面臨重大轉折點</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面新聞" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250609/174945693124135500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;特斯拉要實現 RoboTaxi 大規模部署，仍面臨三大挑戰。特斯拉要實現 RoboTaxi 大規模部署，仍面臨三大挑戰。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;近日，巴克萊最新報告表示，特斯拉要實現 RoboTaxi 大規模部署，仍面臨三大挑戰，該公司股價正面臨重大轉折點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受美國總統特朗普與特斯拉 CEO 馬斯克公開「決裂」的影響，特斯拉（TSLA.O）股價備受關注。WIND 數據顯示，近五個交易日，特斯拉股價已經下跌近 15%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉長時間維度，年初至今，特斯拉股價因為中國市場銷量下滑、季度財報不及預期，以及特朗普暗示可能終止政府給予特斯拉的合同和補貼等事件出現股價大跌。年初至今，特斯拉股價年內跌約 27%，市值低於一萬億美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;市場現在密切關注特斯拉將於 6 月 12 日舉行的 RoboTaxi(自動駕駛出租車) 發佈會是否能挽救投資人和消費者信心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴克萊在報告中寫道，特斯拉預計展示的 RoboTaxi 將在地理圍欄內運行，初期規模僅約 10 輛，並需透過遠端操作避開高風險路段。雖然此類活動常被視為「利多」，但此次發表會的真正意義在於加強特斯拉自動駕駛與人工智能戰略的市場敍事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據特斯拉規劃，RoboTaxi 將以奧斯汀為起點，幾個月內從 10 輛擴大至 1000 輛，並計劃於 2025 年底實現美國道路上有數十萬甚至超過百萬輛的無人駕駛車上路。巴克萊指出，特斯拉要實現 RoboTaxi 大規模部署，仍面臨三大挑戰：極端情境處理、本地化城市參數調整以及基礎建設與政府審批障礙。這些因素可能拖慢其自動駕駛商業化進程。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250609/174945693124135500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴克萊認為， Robotaxi 發佈會的意義在於強化自動駕駛與人工智能的戰略敍事，而非短期利好。此外，特斯拉的基本面表現不佳，2025 年銷量預計出現負增長，每股收益預期下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;報道中還寫道，特斯拉在 Robotaxi 領域的競爭對手 Waymo 在無人駕駛方面已經取得較大成就。Waymo 目前每週已提供 25 萬次無人駕付費乘車，累積超過 5000 萬英里行駛里程，覆蓋多座城市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，與巴克萊的觀點相反的是，知名科技分析師、韋德布什證券公司的董事總經理丹·艾夫斯重申了他對特斯拉的樂觀看法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;艾夫斯週日在社交媒體平台 X 上發帖説：「特朗普和馬斯克從最好的朋友變成亦敵亦友，這並不會改變我們對未來自動駕駛道路的樂觀看法。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這位特斯拉多頭隨後表示，他仍然期待特朗普為美國的自動駕駛引入聯邦監管框架，這是馬斯克過去一直在推動的。艾夫斯的觀點是在馬斯克與特朗普在社交媒體上爆發口水戰之後發表的。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12879404.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12879404.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 08:41:48 GMT</pubDate>
      <author>張一諾</author>
    </item>
    <item>
      <title>韓國大選後首次出庭，尹錫悅拒評選舉結果</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 6 月 9 日，韓國首爾，前總統尹錫悅。圖片來源：視覺中國" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250609/174945680335600200_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;韓國警方還傳喚尹錫悅於 12 日接受調查。韓國警方還傳喚尹錫悅於 12 日接受調查。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 6 月 9 日上午，韓國前總統尹錫悅出席涉嫌帶頭髮動內亂和濫用職權案第 6 次庭審。這也是韓國舉行總統大選後，尹錫悅首次出庭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹錫悅於當地時間週一上午 10 點抵達首爾中央地方法院。與上一次庭審時一樣，尹錫悅身穿暗色西裝、系紅色領帶，在進入法院前對現場集會的支持者微笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在法院外，記者就如何看待韓國大選結果，以及國會通過「金建希特檢法」等法案訊問尹錫悅的看法，尹錫悅沒有對相關問題置評，而是直接進入法院。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上週四，韓國國會投票通過旨在調查尹錫悅涉內亂案的「內亂特檢法」、調查尹錫悅之妻金建希的「金建希特檢法」以及調查韓國海軍陸戰隊士兵 2023 年殉職事件的「蔡上等兵特檢法」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「內亂特檢法」要求任命特別檢察官調查去年 12 月 3 日尹錫悅宣佈緊急&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令事件的真相，包括尹錫悅是否涉嫌發動內亂、軍事叛亂、誘導外患等 11 項罪名。「金建希特檢法」則是多次通過國會投票，但反覆被尹錫悅本人和代總統否決的法案。法案要求任命特別檢察官，調查金建希是否參與操縱德意志汽車公司股價、收取名牌包、通過政治掮客明泰均幹預韓國國會選舉、非法實施民調等 16 項疑點。之後，韓國將依照相關法案開啓特別檢察官人選推薦和任命環節。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在週一的庭審中，韓國前陸軍特戰司令部第 1 空降旅旅長李相賢將出庭作證。5 月 26 日，李相賢作為證人蔘加了尹錫悅內亂案的第 5 次庭審。李相賢涉嫌在去年 12 月的緊急&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;當天接受時任特戰司令官郭種根的指示以封鎖國會，將兵力派遣到國會內部。他於今年 2 月被中央地區軍事法院予以不拘留起訴。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250609/174945680335600200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李相賢在第 5 次庭審中證實，&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令風波當天，時任特戰司令官郭種根曾向其傳達「總統下令就算砸門也要把國會議員拉出來」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果被判帶頭髮動內亂罪名成立，尹錫悅將最高面臨無期徒刑或死刑。但韓國沒有前總統因內亂罪被執行死刑。韓國前總統全鬥煥和盧泰愚曾被判內亂罪成立，全鬥煥被判死刑，後改為無期徒刑，最終與盧泰愚一起獲得特赦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韓國新總統李在明此前表示，如果尹錫悅因內亂罪被判處終身監禁，那麼就不應該被赦免，內亂頭目的唯一懲罰是終身監禁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了內亂罪審判之外，週一，韓國警方還第二次傳喚尹錫悅於 12 日接受調查。韓國警察廳成立了調查緊急&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;事件特別偵查團。特別偵查團表示，警方曾於 5 月 27 日首次發出傳喚，要求尹錫悅於 6 月 5 日到案受訊，但尹錫悅沒有做出回應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果 3 次傳喚不回應，特別偵查團可向法院申請拘留令，強行將尹錫悅帶到警察局接受審查。警方對尹錫悅的指控包括涉嫌指示總統警衞處阻撓韓國高級公職者犯罪調查處對其執行拘留，以及涉嫌在緊急&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令發佈四天後的去年 12 月 7 日，指示警衞處刪除前特戰司令郭種根、前陸軍首都防衞司令李鎮雨、前防諜司令呂寅亨等人的加密通信設備記錄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在尹錫悅面臨的指控不斷增加之時，韓國首爾高等法院週一宣佈推遲原定於 18 日進行的李在明涉嫌違反《公職選舉法》案的重審。法院依據韓國憲法第 84 條做出此決定。該條規定，除犯有內亂罪或外患罪外，總統在職期間免受刑事起訴。這也意味着，李在明任總統期間，法院不會對此案開庭重審。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除選舉法案之外，李在明還面臨另外 4 起刑事訴訟，分別為涉嫌教唆偽證、貪腐、挪用公款等。審理這 4 起案件的法院尚未宣佈推遲庭審。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12879356.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12879356.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 08:24:13 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>被 AI 監測到作弊成績記 0 分？多方提醒高考考生謹防詐騙短信</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250609/174945705221600000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;多省考試管理部門發佈闢謠信息稱，這是典型的短信詐騙。多省考試管理部門發佈闢謠信息稱，這是典型的短信詐騙。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年高卡即將結束，連日來各地有大量考生收到了「被 AI 監測到作弊成績記為 0 分」短信。2025 年 6 月 9 日，多省考試管理部門發文緊急闢謠，鄭重提醒高考考生謹防詐騙短信。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近日，多地高考考生收到所謂「XX 省教育考試院」的短信，內容基本為「同學你好，AI 監考監測到你在考試中有斜視偷看附近考生答題卡的行為，成績記為 0 分，請認真對待後續考試，如有疑問請致電或回覆‘1’」等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對此類短信，四川省教育考試院、吉林省教育考試院和海南省考試局等考試管理部門紛紛在官方微信公眾號發佈闢謠信息稱，這是典型的短信詐騙，教育主管部門和招考機構不會向考生髮送此類信息，「請各位考生及家長注意保管好個人信息，收到可疑短信，切勿輕信，不點擊鏈接、不回撥電話、不透露信息、不轉賬；有疑問通過官方渠道核實，遭遇詐騙立即報警。請相互轉告，謹防上當受騙。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據中國新聞週刊報道，吉林省反詐部門相關負責人員介紹，發佈闢謠公告是為了讓廣大考生及家長提高警惕及防範意識，起到預警宣傳作用。他提醒，考生及家長收到此類信息不要理會，「相關部門不會通過這種方式去辦理」，若不放心可撥打舉報電話或報警處理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 9 日下午，中國信通院信息通信行業反詐中心也發文向高考考生髮出提醒。該中心表示，接用戶舉報，近兩日大量考生收到疑似詐騙短信，稱「在考試中被 AI 監考發現其有作弊行為，成績記為 0 分。」該中心發佈緊急提醒，請廣大考生及家長提高警惕，謹防上當受騙。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250609/174945705221600000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞注意到，6 月 9 日，公安部網安局也發文揭祕常見的高考詐騙套路，希望高考考生提高警惕。該文披露的騙局包括：「出售高考真題」 騙局，不法分子冒充所謂的知名輔導機構負責人，向家長兜售所謂的「高考押題試卷」「高考真題」「絕密答案」 等，並以 「預付定金」 的名義要求用戶先付款，但付款後，即被騙子拉黑。「提前查詢分數」 騙局，不法分子往往利用家長和考生急切知道成績的心理，羣發短信，聲稱可查詢高考成績，並附有網址鏈接。家長和考生一旦點開網址，將可能被植入木馬軟件，導致個人信息泄露，甚至銀行卡信息被盜取。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，「偽造錄取通知書」 騙局主要是不法分子冒充高校招生辦人員，向考生寄送偽造的錄取通知書，或者發送錄取短信，讓考生將學雜費打入指定賬號，以此騙取錢財。「教育補貼」 騙局主要表現為不法分子通過冒充教育部門和高校工作人員，主動與考生、家長聯繫，騙取家長或學生的信任，並以領取「教育補貼」 需先 「激活賬戶」 為名，讓家長和考生帶着銀行卡到 ATM 機上操作，從而盜取其銀行賬戶上的錢；或者直接謊稱手上有項目，可為考生申請大學助學金，要求家長先交報名費。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12879389.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12879389.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 08:20:12 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>胖東來發布維權聲明：員工人格尊嚴受損最高補償 10 萬元</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="來源：視覺中國" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250609/174945627619840800_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;員工遭受毆打、猥褻等造成身體傷害的，補償 10 萬起步。員工遭受毆打、猥褻等造成身體傷害的，補償 10 萬起步。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6 月 8 日，胖東來官方賬號發佈「胖東來關於人格尊嚴的維權聲明」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;胖東來表示，將堅決針對「侵犯人格尊嚴」的行為進行訴訟和維權，絕不姑息縱容。該聲明顯示，胖東來將加大企業內部「侵犯人格尊嚴的處理及補償標準」。當員工的人格尊嚴受到侵犯時，遭受呵斥、謾罵、指責、造謠、誹謗、威脅、侮辱、騷擾等傷害自尊造成精神傷害的，補償 1—10 萬。遭受毆打、猥褻等造成身體傷害的，補償 10 萬起步。同時，必須第一時間報警追究侵權者相應的法律責任。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另外，對網絡上冒用企業創始人照片、姓名、AI 聲音並配文「東來推薦」「於東來推薦」等行為，對侵犯肖像權、隱私權、聲音權益等行為，以及超出合法評論界限地攻擊、詆譭、謾罵、誣陷、誹謗和傷害等行為。胖東來將堅決抵制和打擊，加大對網絡侵權行為的監測和取證，必對惡意的人逐一依法追究其民事或刑事責任。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞在胖東來官網瞭解到，今年以來胖東來合計銷售額為 105.38 億元，其中超市銷售額 57.44 億元，珠寶銷售 10.55 億元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6 月 3 日，胖東來銷售數據顯示，截至 2025 年 6 月 2 日，合計銷售額超 100 億元，達 101.76 億元，其中超市業態銷售額超 55 億元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據大象新聞此前消息，3 月 28 日，在 2025 中國超市周活動現場，胖東來創始人於東來公開表示，胖東來的淨利潤是 5%，2025 年前三個月可能能賣到 62 億元，「今年我們規劃的銷售要在 200 億元以內，儘量控制在 200 億元以內，那就是 10 個億的淨利潤。花不完怎麼辦？讓那些資本去建更好的店，來造福社會。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250609/174945627619840800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此前，於東來多次表示要讓員工更快樂，需要控制銷售額，數據顯示，2024 年胖東來集團整體銷售近 170 億元、稅收超 6 億元、利潤超 8 億元、員工平均月收入 9000 多元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;胖東來集團總部位於河南省許昌市，曾用名許昌市胖東來煙酒有限公司，創建於 1995 年 3 月。截至目前，胖東來在許昌、新鄉兩地共有 13 家門店，其中 5 家綜合型百貨商場、7 家中型社區超市、1 家服飾鞋業類專業門店。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12879253.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12879253.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 08:12:56 GMT</pubDate>
      <author>江怡曼 JYM</author>
    </item>
    <item>
      <title>乘聯分會：5 月新能源乘用車市場零售 102.1 萬輛，同比增長 28.2%</title>
      <description>&lt;p&gt;6 月 9 日，乘聯分會數據顯示，&lt;span&gt;5 月新能源乘用車市場零售 102.1 萬輛，同比增長 28.2%，環比增長 12.1%；1-5 月累計零售 435.1 萬輛，增長 34.1%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12879309.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12879309.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 08:10:23 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>高管回應領克 900 西藏「趴窩」事件：加裝防蟲網引發散熱不良</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：視覺中國" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250609/174945370327729400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;初步判斷，車輛故障是因為進氣格柵加裝「防蟲網」並被泥濘嚴重堵塞，觸發熱預警及保護。初步判斷，車輛故障是因為進氣格柵加裝「防蟲網」並被泥濘嚴重堵塞，觸發熱預警及保護。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;針對日前領克 900 在西藏高海拔地區「趴窩」全車斷電一事，領克汽車銷售有限公司副總經理穆軍 6 月 8 日在社交媒體發文作出回應，披露事件經過及初步調查結果。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250609/174945430150583300_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;穆軍稱，6 月 7 日上午 9:40，領克接到車主鍾先生的緊急求助，其駕駛的領克 900 在西藏那曲市安多縣帕那鎮 109 國道（海拔近 5000 米）突發故障。領克迅速啓動高原快速響應機制，西藏服務團隊於當日 13:06 抵達現場，將車主安全轉移至酒店，並對車輛進行全面檢查及後台數據分析。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;經現場初步檢查及後台車輛數據分析顯示：&lt;/span&gt;&lt;span&gt;車輛主動進氣格柵前加裝的「防蟲網」被泥濘嚴重堵塞；&lt;/span&gt;&lt;span&gt;後台數據僅顯示散熱不良引起故障碼，車輛其它系統無異常；&lt;/span&gt;&lt;span&gt;初步判斷，車輛故障是因為進氣格柵加裝「防蟲網」並被泥濘嚴重堵塞，觸發熱預警及保護。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;穆軍表示，目前領克已與用戶溝通，後續將把車輛送往領克西寧服務站，做全面檢測進一步明確故障原因。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;他還提醒車主，不建議車輛加裝「防蟲網」。此類裝置在泥濘路段易被泥巴堵塞，同時存在被蚊蟲、樹葉、灰塵等堵塞的風險，影響發動機散熱及車輛性能。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250609/174945370327729400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;領克 900 於今年 4 月 28 日正式上市，新車基於大型電混車專屬架構 SPA Evo 開發，定位為旗艦級六座 SUV。領克 900 共推出 1.5T Halo、1.5T Ultra、2.0T Ultra 、2.0T 探索版 4 款車型，售價 30.99 至 41.69 萬元，限時售價區間為 28.99 至 39.69 萬元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;領克 900 車身長 5240mm、寬 1999mm、高 1810mm，新車全系標配 4 秒級零百加速能力，搭載 1.5T/2.0T 混動專用發動機與 3 擋 DHT 電混架構，支持純電、增程、混動全場景模式。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;智能化方面，領克 900 搭載與魅族聯合研發的 LYNK Flyme Auto 智能座艙系統，配合高通驍龍雙 8295 芯片，驅動 30 英寸 6K 一體式主屏、後排 30 英寸 6K 懸浮式娛樂屏及 95 英寸 AR-HUD 等「八屏互聯」，支持跨屏無界流轉與手機投屏。智能輔助駕駛上，領克 900 全系標配千里浩瀚智能安全輔助駕駛系統，全系標配激光雷達。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;官方數據顯示，領克 900 上市半個月大定訂單突破 3 萬台。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12879019.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12879019.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 08:07:10 GMT</pubDate>
      <author>陳小同</author>
    </item>
    <item>
      <title>星巴克中國為什麼降價？</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20221128/1669613766613_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;好消息：降價了；壞消息：咖啡不降價。好消息：降價了；壞消息：咖啡不降價。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;李燁&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;牙韓翔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;星巴克中國宣佈多款非咖啡產品商品降價。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;星巴克中國向界面新聞提供的信息顯示，自 6 月 10 日起，星冰樂、冰搖茶、茶拿鐵系列，共計十款產品價格集體下調。本次降價範圍覆蓋擁有這三大品類的所有門店，降價範圍在 2-6 元，若以大杯為標準計算，則平均降價幅度 5 元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞自星巴克目前菜單看到，星冰樂、冰搖茶、茶拿鐵旗下的產品降價後將會有多款產品價格降至 20 元區間，最低價為 23 元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這是自茶飲咖啡開打「價格戰」以來，星巴克首次直接降價。在此之前，該公司產品價格下探的方式主要是發優惠券。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，消費者領取星巴克優惠券的方式，主要為第三方平台平台優惠以及星巴克中國官方小程序和 APP 內部領券。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20221128/1669613766613.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於星巴克優惠券的發放，在本輪宣佈降價之前，星巴克已有部分產品價格實質性降低。例如大杯冰搖紅莓黑加侖原價為 31 元，界面新聞翻查其去年 7 月疊加優惠券後的價格，為 15.5 元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這也意味着消費者對星巴克此輪「普降」的興奮感知，有可能在經過去年一年優惠券活動後被有所對沖。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250609/174945058624954900_a700xH.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源：小紅書@星巴克&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;星巴克中國今天發佈的信息中，除了降價之外，它還強調了&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;span&gt;上午咖啡，下午非咖&lt;/span&gt;&lt;span&gt;」的概念——顯然是想進一步打開非咖啡的消費場景，並通過 20 元價格帶吸引一部分茶飲消費者。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;星巴克在中國面臨着價格戰、消費疲軟和行業競爭等諸多考驗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年第二季度星巴克中國才止住了同店交易量的下跌趨勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據其財報，中國市場&lt;span&gt;2025&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;財年&lt;/span&gt;第二季度營業收入達 7.397 億美元，同比增長 5%，同店交易量同比攀升 4%，同時門店經營利潤率依然保持兩位數。而本財年&lt;span&gt;第一財季，中國地區實現營收&lt;/span&gt;&lt;span&gt;7.44&lt;/span&gt;&lt;span&gt;億美元，同比上漲&lt;/span&gt;&lt;span&gt;1%&lt;/span&gt;&lt;span&gt;，但同店銷售額下降&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;6%。2024 財年它的同店銷售額和&lt;/span&gt;&lt;span&gt;平均售價也均為下降狀態。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這些數據直接反映出，中國市場大量的咖啡和茶飲品牌搶走了一部分星巴克的顧客。更直觀的現象是，在中國一二線城市的商業綜合體裏，動輒就會出現多個咖啡和茶飲品牌，而星巴克與之相鄰的情況並不少見。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;無論是降價還是強調「非咖」場景，星巴克都是要把這部分客羣吸引回來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;儘管咖啡的市場規模在擴張，但非咖啡飲品仍是中國的飲品市場重要的組成部分。在星巴克降價之前，行業內競爭就已蔓延至此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年初，瑞幸就已高舉高打進入輕乳茶的陣列，併為之「豪擲」5 億張「9 塊 9」的優惠券吸引消費者買奶茶。同月，霸王茶姬上線「輕因系列」，咖啡因含量比常規產品低了 50%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;星巴克中國稱，星冰樂、冰搖茶、茶拿鐵是星巴克中國非咖啡系列的王牌產品，其中冰搖茶銷售額連續三年大幅增長。事實上，星冰樂、冰搖茶和茶拿鐵都是星巴克全球固定菜單當中的系列，和美式、拿鐵一樣「移植」到各個市場。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這些非咖啡系列雖然在中國會有一些本土化的創新，但整體配方仍然脫離不開星巴克原有的研發系統。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;星巴克想要打開非咖市場，它需要意識到，中國消費者對非咖產品有不同於歐美的口味需求，星巴克在強調自身產品差異化的同時，或許需要研發更多貼近中國消費者的非咖飲品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，星巴克降價主打的甜味飲品在下沉市場受到格外的喜愛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年，時任星巴克中國首席運營官&lt;span&gt;，現任星巴克中國首席執行官劉文娟接受界面新聞採訪時曾表示，下沉市場顧客在午後、下午，乃至晚間的消費需求會更高。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;而這裏的人們喜甜，對於咖啡的消費需求仍然在培育中，因此在下沉市場，星冰樂、&lt;/span&gt;冰搖茶等產品門檻更低，消費者也更樂於嘗試。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一個事實是，現階段僅靠咖啡產品已難以支撐起星巴克中國近年來的下沉擴張策略，價格更低的非咖系列，能夠幫助它打開更大的下沉市場，同時讓已經開出的下沉市場門店保持業績增長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至今年第二季度，星巴克中國已將門店覆蓋至超 1000 個縣級市場，共有門店 7758 家。&lt;span&gt;僅 2024 財年，星巴克中國就新增 166 個縣級市場，較 2023 財年幾乎翻倍。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在過去一年，星巴克中國反覆強調無意參與價格戰，但市場的競爭已然令它不得不也拿出一些措施吸引消費者。而社交平台上，人們對星巴克的討論很大一部分也是圍繞「價格」展開。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但這家巨頭在中國進行的多數標誌性改革，都是由市場競爭所推動，而非主動出擊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如 2018 年星巴克上線專星送服務，就是面臨着 2017 年的新興挑戰者瑞幸的橫空出世，彼時瑞幸以創新性的外送服務及低價策略迅速攻佔了市場，而在這之後星巴克的數字化業務也得到極大擴張。再至 2024 年發送優惠券，是因為星巴克中國已開始面臨咖啡行業的 9 塊 9 低價競爭。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20240507/1715061378047_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;圖片來源：界面圖庫&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;除了降價之外，過去的幾個月星巴克中國也發生了一系列變動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中最令人關注的便是去年傳出的股權架構變動一事。當時市場消息稱，星巴克正研究中國業務的各種選擇，包括出售股權的可能性，而星巴克已非正式地評估了潛在投資者的興趣，其中包括中國國內的私募股權公司。此外，消息人士還指出，股權出售也可能吸引中國企業集團或其他有該行業經驗的本地公司興趣。而星巴克中國則還在評估是否要做出這一選擇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;星巴克中國在股權架構上將會作何改變仍未有消息落定，但星巴克中國及總部的人事已經變化。星巴克中國董事長兼原 CEO 王靜瑛於今年退休，去年全球 CEO 納思瀚也辭去了首席執行官和星巴克董事會成員的職務。總部的新任領導者被星巴克創始人稱為「星巴克在關鍵歷史時期需要的領導者」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;星巴克的壓力從內部也能明顯感知到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;價格之外，面對新興的茶飲品牌，後者以聯名營銷見長，不斷火爆出圈的聯名 IP 締造消費者為收集杯套、紙袋、周邊的購買行為，從而鞏固了其品牌聲勢。而在這一過程中，對比早年寫字樓人羣以購買一杯星巴克為社交祕訣，星巴克中國在近年來的社交屬性明顯下降。同時一位不願具名的星巴克中國前員工向界面新聞透露，在開拓新店拿到出眾的選址環節，星巴克中國也遇到了比以前更大的阻力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此除了降價，星巴克中國最新的舉動還意在鞏固其在中國市場的另一優勢——客製化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;星巴克中國表示，降價後所留出的價格空間，也將更鼓勵顧客探索客製化，解鎖星巴克的各類「隱藏菜單」，或是根據自己的喜好定製飲品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如在剛剛過去的 5 月星巴克中國與五月天的聯名中，五月天的歌迷最喜歡客製化的產品就是「卜卜星冰樂」，即在芒果西番蓮果茶星冰樂中，添加莓莓風味濃漿。界面新聞據目前菜單看到，這類客製化額外添加的元素價格為 3 元，與降價幅度大致契合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;客製化在某種程度上就像星巴克中國一直經營的會員體系那樣，給擁戴其的消費者以驚喜，並以此維持其消費黏性。財報顯示，至 2024 年星巴克中國的會員規模近 1.4 億，來自會員的銷售佔比達 74%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事實上在去年，星巴克中國也曾對其會員體系做出升級，在與茶飲品牌打出差異化的同時，嘗試為自己留住更多顧客。此外星巴克去年財報也曾顯示，下沉市場的會員增速超過高線城市，銷售增速也為高線城市的兩倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與此同時，星巴克中國也已經加入聯名的營銷打法，今年 3 月至今，它聯名過的 IP 就有史努比、五月天，最新的公告中星巴克中國表示，6 月其冰搖茶系列還會與迪士尼「瘋狂動物城」進行聯名。綜合來看，星巴克中國仍有強大的品牌影響力，但通過這些頻繁的動作鞏固自己的品牌資產，似乎是眼下它的必經之路。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12878495.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12878495.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 07:58:18 GMT</pubDate>
      <author>李燁 LY1</author>
    </item>
    <item>
      <title>以軍加大對加沙打擊之際，「環保少女」通貝裏所乘援助船被勸返</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="當地時間 2025 年 6 月 1 日，意大利卡塔尼亞，瑞典活動家格蕾塔·桑德堡與‘馬德琳號’船隻部分船員在出發前召開新聞發佈會，準備啓程前往加沙。來源：視覺中國" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250609/174944801386687300_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;批評者認為，通貝裏應專注於氣候變化等議題，而不是介入複雜的政治衝突。批評者認為，通貝裏應專注於氣候變化等議題，而不是介入複雜的政治衝突。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據央視新聞消息，當地時間 6 月 9 日凌晨，以色列外交部通過社交平台發佈聲明稱，搭載多位民間活動家的船隻「瑪德琳」號正駛向以色列海岸，船上人員將被遣返返各自國家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該部門同時發佈了一則視頻，畫面顯示，以色列海軍士兵登上了「瑪德琳」號，為船上成員分發食物和水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;組織「瑪德琳」號的「自由船隊聯盟」組織發文稱，這艘人道主義援助船在國際水域被以軍強行攔截，船員被「綁架」，船上的貨物，包括食品、嬰兒配方奶粉和醫療用品，被沒收。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於哈馬斯與以色列的加沙停火談判再次陷入僵局，以色列擴大了對加沙的行動，同時導致國際人道主義救援行動受阻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上月，以色列國防軍宣佈計劃兩個月內控制加沙 75% 的地區。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 8 日下午，加沙衞生部門發佈消息稱，自 2023 年 10 月 7 日巴以爆發大規模衝突以來，以軍在加沙的軍事行動共造成 54880 人死亡，另有 126227 人受傷。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250609/174944801386687300.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈馬斯一直要求以色列全面停火併從加沙完全撤軍。以色列則只願意接受臨時停火以換取人質獲釋，目的在於消滅哈馬斯的軍事能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於雙方沒有就第二階段停火達成一致，以色列於 3 月重啓了對加沙的軍事行動。上週，以色列宣佈打死哈馬斯軍事領導人穆罕默德·辛瓦爾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列一直拒絕國際援助物資運入加沙，聲稱物資將落入哈馬斯之手。&lt;span&gt;世界衞生組織警告稱，封鎖已導致加沙四分之三的人口面臨「緊急」或「災難性」的糧食短缺。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此次&lt;/span&gt;「瑪德琳」號被以軍控制，也因為 22 歲的瑞典「環保少女」&lt;span&gt;通貝裏身在其中而受到關注。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;6 月 1 日，她與來自 10 個國家的活動人士從意大利西西里島卡塔尼亞登上「馬德琳」號，計劃橫穿地中海向加沙運送物資，並抗議以色列對該地區的長期封鎖。卡塔尼亞距離加沙的直線距離為 160 海里（一&lt;/span&gt;&lt;span&gt;海里&lt;/span&gt;&lt;span&gt;等於&lt;/span&gt;&lt;span&gt;1852&lt;/span&gt;&lt;span&gt;米）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「瑪德琳」號方面表示&lt;span&gt;，它攜帶的援助物資是象徵性的，目的是提高國際社會對加沙持續人道主義危機的關注。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;通貝裏原是瑞典環保主義者，其激進的表達方式長期飽受爭議，自少年時代起就因為在瑞典頻頻發起罷課活動而被批評為「作秀」，成年後由於現場抗議活動違反公共秩序而被各國執法力量拘留。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2023 年 10 月 20 日本輪巴以衝突開始之際，通貝裏就公開聲援巴勒斯坦，並號召&lt;/span&gt;&lt;span&gt;罷工、罷課以聲援&lt;/span&gt;&lt;span&gt;巴勒斯坦&lt;/span&gt;&lt;span&gt;和&lt;/span&gt;&lt;span&gt;加沙&lt;/span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;2024 年 9 月 4 日，通貝裏因參與反對以色列&lt;/span&gt;&lt;span&gt;的抗議活動在&lt;/span&gt;&lt;span&gt;丹麥&lt;/span&gt;&lt;span&gt;被捕。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;同時也有人擔憂她的行動可能加劇緊張局勢，尤其是在哈馬斯呼籲以色列總理內塔尼亞胡繼續就永久停火進行討論之際。批評者認為，通貝裏應專注於氣候變化等議題，而不是介入複雜的政治衝突。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12878611.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12878611.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 07:39:44 GMT</pubDate>
      <author>陳昇龍</author>
    </item>
    <item>
      <title>薇婭在私域小程序擔當服裝模特？客服回應</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：視覺中國" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250609/174945385620116700_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;目前，該小程序已經舉辦了幾場活動。目前，該小程序已經舉辦了幾場活動。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;近日，淡出直播行業許久的薇婭又有了新動作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新黃河報道，5 月 22 日凌晨，薇婭的丈夫董海鋒在其抖音發佈紀念薇婭直播九週年的視頻。隨後，他在一條「沒有薇婭……」的高贊評論下，首次透露了名為「謙尋超級會員」的小程序，並直接引導粉絲「先關注、註冊」。 後續發佈的視頻中，薇婭本人親自出鏡擔當服裝模特，董海峯則將小程序稱為粉絲的「祕密基地」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過 6 月 8 日，據紅星資本局報道，董海鋒的抖音賬號中， 上述有關薇婭的視頻已經搜索不到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;董海峯推薦的小程序「謙尋超級會員」的頁面類似於一個私域商城，銷售產品類別顯示有美妝、食品、日用百貨和穿搭等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該小程序中，沒有直播間的喧囂，沒有「全網最低價」的嘶吼，界面仍顯粗糙，客服響應遲緩，卻在粉絲中間悄悄火了起來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;進入小程序，首頁正在為下一場活動進行預熱，寫着「6 月 12 日週四晚 8 點」、「獨家內購價」、「搶現貨」的字樣，配圖則是服裝，顯示是一場服飾內購會。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250609/174945385620116700.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，該小程序已經舉辦了幾場活動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 21 日的活動名為「姐姐寵粉節」，39 款商品全賣 5.21 元，每款限量 521 份，很快就賣光了。賣的東西有生活用品、吃的、化妝品，光美妝就有面膜、洗髮水等 13 種，涉及十多個品牌，既有大家熟悉的國貨，也有國際品牌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 25 日的服裝專場更直接，頁面上放着薇婭戴墨鏡穿同款衣服的照片，標註着「姐姐力薦」，7 件衣服價格在 79 到 159 元之間，同樣很快賣完。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，在謙尋超級會員小程序「525 服飾上新收官通告」視頻中，董海峯曾出鏡表示第二場活動來了大幾十萬人，人數翻了十倍，貨都不夠賣，現在只能讓大家先註冊會員等補單。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 5 日，「首場零食節」的產品也顯示全部售罄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至目前註冊會員還不用會員費。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從主頁來看，上述小程序中並未與薇婭本人有直接關聯。但小程序首頁可以添加 VIP 專屬客服，後者的朋友圈內有為小程序活動宣傳的視頻和文案，其中就有不少薇婭出鏡的視頻和圖片。文案中均以「姐姐」代替薇婭，還有着「姐姐力薦」「姐姐同款」等標籤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據紅星資本局報道，記者詢問該小程序與薇婭的關係，客服回覆稱「這是姐姐的祕密基地」，並確認宣傳圖片上的模特即薇婭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，薇婭因偷逃稅被罰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新華社 2021 年 12 月 20 日消息，浙江省杭州市稅務局稽查局查明，網絡主播黃薇（網名：薇婭）在 2019 年至 2020 年期間，通過隱匿個人收入、虛構業務轉換收入性質虛假申報等方式偷逃稅款 6.43 億元，其他少繳稅款 0.6 億元，依法對黃薇作出稅務行政處理處罰決定，追繳稅款、加收滯納金並處罰款共計 13.41 億元。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12878818.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12878818.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 07:37:26 GMT</pubDate>
      <author>張一諾</author>
    </item>
    <item>
      <title>馬斯克的「星鏈」 衞星大批墜落，SpaceX 商業版圖受挫</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：視覺中國  SpaceX 發射星鏈衞星" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250609/174945294959232000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;研究報告發現，衞星墜落與太陽活動存在明確的關聯。研究報告發現，衞星墜落與太陽活動存在明確的關聯。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據北京日報，援引 6 月 8 日參考消息，埃隆・馬斯克的太空探索技術公司（SpaceX）發射的 「星鏈」 衞星接連墜落。由美國國家航空航天局（NASA）戈達德航天中心的物理學家丹尼・奧利維拉領導的研究小組對 「衞星雨」 進行了研究。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;SpaceX 於 2019 年首次發射 「星鏈」 衞星，2020 年就有衞星墜落。但鑑於馬斯克發射的 「星鏈」 衞星數量龐大，起初的墜落數量還在合理範圍內。2020 年僅墜落了兩顆衞星。但在 2021 年，墜落數量飆升至 78 顆。此後兩年墜落衞星數量基本保持在這個水平（2022 年墜落 99 顆，2023 年墜落 88 顆）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;但去年情況發生了顯著變化：316 顆衞星在大氣層中燒燬。至此，「星鏈」 共損失 583 顆衞星，大約每 15 顆衞星中就有一顆墜落。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;研究小組將衞星墜落的時間與各種自然現象進行對比，發現衞星墜落與太陽活動存在明確的關聯。研究報告指出：「當前太陽活躍度的增強對‘星鏈’衞星墜入大氣層產生了顯著影響。這是一個研究衞星軌道阻力的絕佳時期，因為在本輪太陽活動高峯期，地球低軌衞星的數量達到了人類歷史上的最高水平。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「星鏈」 衞星的發射始於 2019 年，當時處於太陽活動的低谷期。NASA 的統計顯示，去年是太陽活動的高峯期。當太陽表面出現許多黑子時，會發生強烈的爆炸和太陽耀斑。太陽風通過日冕洞向外噴發，其中一部分物質會朝地球方向飛去，引發磁暴。與此同時，還會產生一種對上層大氣的加熱現象。大氣層被加熱後會膨脹，衞星會感受到更大的飛行阻力，從而脫離軌道墜落。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「星鏈」 作為 SpaceX 極具雄心的商業項目，旨在打造全球規模最大的近地軌道衞星互聯網&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;星座&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;，為全球用戶提供高速互聯網接入服務。其商業模式融合了衞星製造、發射、運營及服務等多個環節，構建起完整的商業閉環。在衞星製造方面，SpaceX 憑藉自身技術優勢降低成本，每顆星鏈衞星的製造成本約在 25 萬至 50 萬美元之間。發射環節則依託可重複使用的 「獵鷹 9 號」 火箭，每次發射成本約 6000 萬美元，這大幅削減了整體運營成本。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250609/174945294959232000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;由於 「星鏈」 衞星需要提供通信服務，其軌道高度較低。據估計，這種軌道上的衞星平均壽命為 5 年。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在市場拓展上，截至 2025 年，星鏈全球用戶數量已突破 500 萬，業務範圍廣泛覆蓋航空、海運以及偏遠地區互聯網接入等領域。2023 年 10 月，「星鏈」 推出直連手機業務，計劃在 2024 到 2025 年逐步實現短信發送、語音通話、上網以及物聯網（IOT）功能，不斷拓展業務邊界，挖掘新的盈利增長點。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;衞星大批墜落不僅增加太空垃圾、威脅其他航天器安全，維修、補充衞星也需要投入大量資金，影響服務穩定性。另外，全球已有眾多類似低軌衞星互聯網項目湧現，市場競爭日益激烈。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12878805.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12878805.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 07:34:58 GMT</pubDate>
      <author>沈霄戈</author>
    </item>
    <item>
      <title>頭部遭槍擊後，哥倫比亞總統參選人烏裏韋成功接受了手術</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="（資料圖）當地時間 2024 年 10 月 10 日，西班牙馬德里，哥倫比亞參議員米格爾·烏裏韋。來源：視覺中國" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250609/174943691191550200_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;烏裏韋現年 39 歲，來自右翼政黨民主中心黨。最近他在競選活動中大談改善治安的必要性，目前仍處在術後關鍵期。烏裏韋現年 39 歲，來自右翼政黨民主中心黨。最近他在競選活動中大談改善治安的必要性，目前仍處在術後關鍵期。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;據新華社報道，哥倫比亞首都波哥大市長加蘭在 6 月 8 日凌晨透露，在兩天前遭到槍擊的該國參議員、總統選舉參選人米格爾·烏裏韋已在醫院成功接受首次手術，目前還處在恢復關鍵期。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;烏裏韋的頭部接受了手術，目前仍在重症監護室接受治療。&lt;span&gt;按烏裏韋&lt;/span&gt;的妻子瑪麗亞·克勞迪婭·塔拉佐納的話説，丈夫剛剛打了場「勝仗」，但接下來的每一個時刻也都很關鍵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 7 日，烏裏韋在波哥大舉行的政治集會上遭槍擊受傷，被緊急送醫救治。目擊者説，當時一名男子從一輛摩托車上下來，在背後近距離向前者的頭部和胸部連開 3 槍，致使其頭部頓時&lt;span&gt;血流如注。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;兩名嫌疑人已被捕，其中一名是 15 歲的未成年人。警方從其身上搜出一把 9 毫米格洛克式手槍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;哥倫比亞將於明年展開大選。&lt;/span&gt;國防部長桑切斯下令國家警察和國家保護局加強對所有參選人的安全保護。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事件&lt;span&gt;震動了整個哥倫比亞政壇，左、右翼的政治人物都對暴力進行譴責。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250609/174943691191550200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原計劃出訪法國的總統佩特羅取消了行程。政府呼籲全國各界團結支持國家制度，抵制一切形式的政治暴力，並懸賞 30 億比索（約合 510 萬人民幣）緝拿幕後兇手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哥倫比亞在拉美屬中等發展水平，2024 年哥經濟增長率 1.7％，但整體安全形勢長期不容樂觀, 非法武裝和犯罪組織仍較活躍,。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;烏裏韋現年 39 歲，來自右翼政黨民主中心黨，也是該黨的總統選舉參選人之一。他和妻子育有一個兒子。最近他在競選活動中大談改善治安的必要性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;從 1958 年起的 16 年內，哥倫比亞主流黨派自由黨和保守黨輪流主政。期間非法武裝團體紛紛登場、在偏遠地區搶佔地盤。&lt;/span&gt;各武裝組織之間也會因為爭奪毒品控制權而火拼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;烏裏韋的外祖父&lt;span&gt;圖爾瓦伊&lt;/span&gt;在 1978 年至 1982 年期間擔任總統。而他的母親、記者戴安娜·圖爾貝在 1990 年被武裝團體綁架，並在次年的救援行動中喪生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;面對恐怖活動和販毒走私日益嚴重的局勢，時任圖爾瓦伊政府在 1978 年 9 月頒佈了《治安條例》，規定參與綁架者將會被判處長達 30 年的徒刑；政府派出治安部隊對反政府遊擊隊進行武力鎮壓，同時也不放棄以談判的方式解決問題。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2022 年，新興左翼政治團體「歷史公約聯盟」候選人佩特羅當選為哥倫比亞首位左翼總統。他在前任桑托斯的基礎上推進社會政策改革、能源轉型和綠色發展，同時與非法武裝進行全面的和平談判。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;由於各武裝團體參與國家治理的政治訴求未能得到滿足，哥倫比亞的&lt;/span&gt;長期和平至今仍未實現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各類武裝分支繼續襲擊政府機構以及基礎設施，在當地通過建學校、醫院、經營礦場，搭橋修路，甚至實施獨立的司法制度等方式以鞏固對根據地的控制。這些非法武裝組織還不斷吸納未成年人加入，以保持生命力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此期間，各個光譜上的高官頻頻遭到暴力威脅。波哥大市長加蘭本人的父親&lt;span&gt;路易斯·卡洛斯·加蘭·薩米恩託&lt;/span&gt;曾於 1989 年競選總統時被暗殺。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12877538.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12877538.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 05:36:51 GMT</pubDate>
      <author>陳昇龍</author>
    </item>
    <item>
      <title>美國高官當着日本官員面內訌，日美新一輪關稅談判無果</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 5 月 30 日，美國華盛頓，日本經濟振興大臣赤澤亮正、美國財政部長斯貝森特和美國商務部長盧特尼克。圖片來源：視覺中國" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250609/174944392476303900_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;消息人士推測，貝森特、盧特尼克和格里爾想爭搶功勞、討好美國總統唐納德·特朗普。消息人士推測，貝森特、盧特尼克和格里爾想爭搶功勞、討好美國總統唐納德·特朗普。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 6 月 5 日到 6 日，日本經濟再生擔當大臣赤澤亮正在華盛頓參加第五輪日美關稅談判，談判沒有取得進展。據知情官員最新透露，在談判現場，美國官員發生內訌，導致日方無法瞭解美方的談判目標。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國新聞網 6 月 9 日報道，《日本經濟新聞》援引消息人士透露，在日本和美國的第五輪關稅談判中，美國財政部長斯科特·貝森特、美國商務部長霍華德·盧特尼克和美國貿易代表賈米森·格里爾，一度暫停與日方談判，在日本代表團面前發生爭執。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一名消息人士推測，貝森特、盧特尼克和格里爾想爭搶功勞、討好美國總統唐納德·特朗普。消息人士透露，這 3 人還分別單獨向日本代表團施壓，要求日本做出不同的讓步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;貝森特和盧特尼克原本就是競爭對手，兩人曾爭奪美國財長之位。有華爾街背景的貝森特更在乎市場反應，盧特尼克對關稅的態度更強硬，格里爾的作用則被淡化。特朗普此前要求貝森特領導關稅談判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除貝森特 3 人之間的爭鬥外，日本經濟部門官員還透露，美國的工作層面代表、內閣官員和總統之間的信息交流不暢，日本代表團在談判中被迫不斷重複此前已經討論過的問題。由於美國官員的內訌、內部協調不足，日本官員無法判斷特朗普政府的確切目標，也無法判斷日本為達成協議必須做出哪些讓步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在與美國完成第五輪關稅談判後，赤澤亮正表示談判取得了一些進展，但「雙方尚未找到共識」。他沒有透露談判具體取得了哪些進展，僅強調日本的立場沒有改變，美國的關稅是不可接受的。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250609/174944392476303900.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據《環球時報》消息，日本媒體認為取消關稅是日美達成協議的先決條件。除所謂「對等關稅」之外，日本還要求美國撤銷汽車和鋼鋁關稅。日本政府提出了擴大美國農產品進口、重新討論汽車進口非關稅壁壘等方案。日本也在考慮與美國合作，以加強稀土和其他材料的供應鏈能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 8 日下午，日本首相石破茂在首相官邸聽取了赤澤亮正對於談判的彙報。此前，石破茂考慮在加拿大的七國集團（G7）峯會之前訪問美國，與特朗普會談。但由於日美圍繞關稅談判的分歧未解決，石破茂或推遲訪美計劃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上週日接受採訪時，石破茂宣佈計劃在加拿大的 G7 峯會期間與特朗普會面。他表示自己希望看到屆時關稅談判取得了某些進展，但如果依然沒有進展，日本也不會犧牲國家利益以急於與美國達成協議。G7 峯會將於加拿大當地時間 6 月 15 日召開。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12878087.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12878087.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 04:49:21 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>美的回應北美市場召回百萬台窗機空調事件：系主動召回，客訴率低於萬分之一</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖源：視覺中國" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250609/174944103926424000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美的集團表示，經初步分析，導致召回的貫流風輪葉片發黴問題，系外部特殊環境條件引發的極端罕見的個別現象。美的集團表示，經初步分析，導致召回的貫流風輪葉片發黴問題，系外部特殊環境條件引發的極端罕見的個別現象。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;方詩琪&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;文姝琪&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日，美的在北美市場召回百萬餘台窗機空調，引發熱議。6 月 9 日，美的集團方面就此事回應界面新聞記者稱，公司關注到北美市場有用戶反饋 U 型窗機貫流風輪葉片出現發黴現象，此次召回為主動召回，非強制召回。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;本次召回涉及到的是一款 U 型窗機空調，主要在美國及加拿大地區銷售，於 2020 年推出，售價在 280 美元至 500 美元。截至 6 月 5 日，該產品在美國市場已銷售 170 萬台，在加拿大市場銷售 4.59 萬台。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250609/174944106048077000_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美國消費者產品安全委員會（USCPSC）官網顯示，該 U 型空調中的積水可能無法快速排出，從而導致黴菌滋生。黴菌暴露會給一些消費者帶來呼吸系統疾病或其他感染的風險。美國公共服務委員會表示，其已獲悉至少 152 份有關空調黴菌的報告，其中 17 份報告稱消費者因接觸黴菌而出現呼吸道感染、過敏反應、咳嗽、打噴嚏和喉嚨痛等症狀。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美的集團表示，該產品不存在影響正常使用、產品能效或者導致安全事故、人身傷亡的設計、材料或製造工藝等重大瑕疵和缺陷。產品在出廠前均經過嚴格的質量管控流程，獲得了北美產品認證的權威機構 CSA（加拿大標準協會）的安全認證，其出具的檢測報告證明瞭產品符合北美市場產品標準。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250609/174944103926424000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;關於發黴原因，美的集團表示，經初步分析，導致召回的貫流風輪葉片發黴問題，系外部特殊環境條件引發的極端罕見的個別現象。產品自 2020 年 3 月在北美上市以來，六年間共收到涉及此現象的客訴反饋 152 例，這些案例往往與諸如極端潮濕使用環境等因素相關。對比該型號產品上市以來超 170 萬台的總銷量，客訴率低於萬分之一。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美的方面&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;將為可能受影響的用戶提供包括但不限於退款退貨、寄送配件自助維修、免費上門檢測與維修服務。通過更換新材質的排水塞，使空調製冷產生的冷凝水能夠在空調停機後更加迅速地排幹，有效阻斷風道中的黴菌生長及風輪葉片發黴隱患。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;截至 6 月 9 日午盤，美的集團（000333.SZ）股價跌至 75.1 元/股，跌幅為 0.79%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12878008.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12878008.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 04:03:54 GMT</pubDate>
      <author>方詩琪</author>
    </item>
    <item>
      <title>外需放緩疊加基數偏高，5 月中國出口同比增速回落至 4.8%</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 6 月 8 日，山東港口青島港，貨輪在裝卸外貿集裝箱。圖片來源：CFP" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250609/174944084457847200_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;分析師認為，6 月我國出口增速有可能出現一定程度反彈，主要是對美搶出口效應驅動。分析師認為，6 月我國出口增速有可能出現一定程度反彈，主要是對美搶出口效應驅動。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，辛圓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;海關總署週一公佈數據稱，以美元計，5 月中國出口金額同比增長 4.8%，增速較 4 月回落 3.3 個百分點；進口同比下降 3.4%，降幅較上月擴大 3.2 個百分點，當月實現貿易順差 1032.2 億美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對出口增速的下滑，東方金誠首席宏觀分析師王青表示，受特朗普政府全球關稅戰影響，近期外需整體呈現放緩態勢，其中，4 月摩根大通全球製造業 PMI 指數和中國物流與採購聯合會全球製造業 PMI 指數均降至收縮區間，5 月韓國進出口增速分別為-5.3% 和-1.3%，分別較前值下滑 2.6 和 5.0 個百分點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，王青在接受界面新聞採訪時提到，上年同期出口基數偏高，也會直接下拉 5 月出口同比增速。2024 年 5 月正處外需高峯期，出口同比增速達到 7.4%，較 2024 年 4 月大幅加快 6.1 個百分點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海關數據顯示，&lt;span&gt;1-5&lt;/span&gt;月，中國前三大出口市場分別是東南亞聯盟、歐盟和美國，其中，對東盟出口同比大幅增長&lt;span&gt;12.2%&lt;/span&gt;，對美國出口同比下降&lt;span&gt;9.7%&lt;/span&gt;，對歐盟出口增長&lt;span&gt;6.4%&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;月單月數據來看，對美出口同比下降&lt;span&gt;34.5%&lt;/span&gt;，降幅較&lt;span&gt;4 月&lt;/span&gt;擴大&lt;span&gt;13.5&lt;/span&gt;個百分點。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250609/174944084457847200.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;展望未來，王青在採訪中預計，&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;月我國出口增速有可能出現一定程度反彈，主要是對美搶出口效應驅動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;就正常而言，從接單、生產到報關出口，往往需要&lt;span&gt;1-2&lt;/span&gt;月的時間，這意味着&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;月對美搶出口效應會更為明顯。不過，特朗普政府全球貿易戰正在帶動外需全面下滑，中美經貿磋商也將經歷一個複雜曲折過程，下半年我國出口增速有可能持續進入負增長區間。&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;他分析稱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聯儲證券在研究報告中分析稱，目前，美國對華稅率已降至&lt;span&gt;30%&lt;/span&gt;，中國與其他貿易夥伴面臨同等關稅水平，這預示着短期內&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;轉出口&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;需求將顯著減弱，中國對美出口有望逐步回暖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，報告指出，美國對華關稅雖暫維持&lt;span&gt;30%&lt;/span&gt;，但&lt;span&gt;90&lt;/span&gt;天后&lt;span&gt;24%&lt;/span&gt;關稅能否繼續豁免尚存變數。&lt;span&gt; &lt;/span&gt;同時，半導體關稅方案懸而未決，手機、電腦及半導體零部件等&lt;span&gt;20&lt;/span&gt;餘類豁免商品的後續政策走向也不明朗。因此，需持續密切關注中美博弈對出口的擾動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;進口方面，對於進口同比降幅的擴大，王青表示，出口放緩及國內消費不振在一定程度上抑制了進口需求，前期國際大宗商品價格走低也會對進口額增速形成一定拖累。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;往後看，他指出，外部環境波動對進口的影響仍會持續顯現，下半年我國進口增速也將持續處於同比負增長狀態。貿易戰之外，未來影響進口的另一個主要因素是國內大力提振內需的政策效果。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12877991.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12877991.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 03:51:26 GMT</pubDate>
      <author>辛圓</author>
    </item>
    <item>
      <title>星巴克搶佔下午茶市場，「非咖」產品平均降價 5 元左右</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫，範劍磊" src="https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20230601/1685588540178_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;星巴克中國將打造「上午咖啡，下午非咖」的全天候服務場景。星巴克中國將打造「上午咖啡，下午非咖」的全天候服務場景。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;6 月 9 日，據貝殼財經，星巴克中國將發力非咖啡飲品市場，打造「上午咖啡，下午非咖」的全天候服務場景。6 月 10 日起，星巴克三大王牌品類——星冰樂、冰搖茶、茶拿鐵，共計數十款產品將集體推出全新夏日「心動價」。以大杯為例，平均價格降幅達到 5 元左右，顧客最低僅需 23 元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據第一財經，星巴克中國首席增長官楊振表示，「非咖」場景下完善的產品矩陣，將與核心咖啡產品雙線並舉，讓星巴克能夠根據不同消費場景、門店類型等因素，打造不同的產品組合與體驗，從而更好地滿足顧客的多元需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國咖啡市場雖然規模龐大且增速較快，但競爭也達到了白熱化程度。據悉，2024 年全國咖啡店總數突破 20 萬家，年新增高達 7 萬家，同時有 5.3 萬家門店消失 ，門店淨增長只有 1.7 萬家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在這樣的市場環境下，咖啡滲透率較高，增長潛力受到一定限制。而茶飲市場近年來發展迅猛，眾多茶飲品牌不斷湧現，市場份額逐步擴大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;星巴克推出非咖產品，意在挖掘其現有受眾羣體在茶飲等非咖啡飲品領域的消費潛力，通過產品線創新來拓寬市場邊界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;星巴克的 「非咖」 場景下的三大王牌系列 —— 星冰樂、冰搖茶、茶拿鐵，一直展現出了強勁的增長潛力。星冰樂作為長盛不衰的夏日首選，是很多消費者的 「第一杯星巴克」，冰搖茶銷售額連續三年大幅增長。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20230601/1685588540178.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一咖啡品牌瑞幸推出輕乳茶，也取得了不錯效果，首月銷量就突破 4400 萬杯 。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，下午茶消費時段，已經成為不少消費品牌競爭的市場。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;星巴克在下午茶時段也在持續進行產品創新與價格調整。近期就聯動迪士尼 「瘋狂動物城」 推出 3 款全新聯名冰搖茶，為消費者帶來新鮮感，吸引更多人在下午茶時段到店消費。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年星巴克中國總會員規模近 1.4 億，龐大的會員羣體為下午茶消費提供了潛在的拓展客源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據星巴克發佈的財報，&lt;span&gt;2024 &lt;/span&gt;財年星巴克中國淨收入達&lt;span&gt; 29.58 &lt;/span&gt;億美元，第四季度淨收入&lt;span&gt; 7.837 &lt;/span&gt;億美元，環比增長&lt;span&gt; 6%&amp;nbsp;&lt;/span&gt;，但中國同店銷售額下降&lt;span&gt; 14%&lt;/span&gt;，平均售價下降&lt;span&gt; 8%&lt;/span&gt;，可比交易量下降&lt;span&gt; 6%&lt;/span&gt;。&lt;span&gt;2025 &lt;/span&gt;財年第一財季，中國地區實現營收&lt;span&gt; 7.44 &lt;/span&gt;億美元，同比上漲&lt;span&gt; 1%&lt;/span&gt;，但同店銷售額下降&lt;span&gt; 6%&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12877723.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12877723.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 03:38:47 GMT</pubDate>
      <author>沈霄戈</author>
    </item>
    <item>
      <title>俄軍宣佈首次攻入烏中部腹地，陣亡人員遺體交換或推遲</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 6 月 8 日，頓涅茨克地區。圖片來源：視覺中國" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250609/174943788695164500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;第聶伯羅彼得羅夫斯克州是烏克蘭的礦業和工業中心。第聶伯羅彼得羅夫斯克州是烏克蘭的礦業和工業中心。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在俄羅斯與烏克蘭互相展開大規模無人機襲擊之時，當地時間 6 月 8 日，俄羅斯國防部宣佈俄軍向烏克蘭中東部第聶伯羅彼得羅夫斯克州發動攻勢，為俄烏衝突開始以來的首次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞消息，俄羅斯國防部通報稱，俄軍「中央」作戰集羣下屬的第 90 坦克師部隊已經抵達頓涅茨克地區的西部邊界，並繼續向西，在第聶伯羅彼得羅夫斯克州推進。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8 日晚些時候，烏克蘭武裝部隊&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;總參&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;謀部否認俄國防部的説法，指責俄方炮製謊言企圖製造民眾恐慌。烏克蘭第 31 獨立機械化旅在社交媒體發文稱，在該旅防區，形勢依然緊張，俄軍並沒有放棄進攻第聶伯羅彼得羅夫斯克州的企圖，但該旅進行了頑強戰鬥並守住了防線。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第聶伯羅彼得羅夫斯克州是烏克蘭的礦業和工業中心，有著名的克里沃羅格鐵礦和尼科波爾錳礦。該州與東部的頓涅茨克、赫爾松和扎波羅熱地區相鄰，後三個地區已經部分被俄軍佔領。如果被證實，攻入第聶伯羅彼得羅夫斯克州將成為俄烏衝突以來，俄軍首次攻入烏克蘭中部腹地。目前，俄軍還在加大對烏克蘭東北部蘇梅州的進攻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當俄軍在烏克蘭戰場推進時，烏克蘭也繼續對俄本土發動無人機攻擊。8 日早上，莫斯科市長謝爾蓋·索比亞寧在社交媒體發文，稱俄軍摧毀了 9 架飛往莫斯科的烏克蘭無人機，莫斯科 2 個機場因襲擊威脅而關閉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為報復烏克蘭針對俄羅斯戰略空軍基地發動的「蛛網」行動，俄羅斯於上週五對烏克蘭全境展開了大規模無人機和導彈襲擊。據烏克蘭當局統計，俄軍動用了 407 架攻擊型無人機和 44 枚導彈。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250609/174943788695164500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄烏間的報復行動和持續交火，也讓兩國此前在第二輪直接談判中達成的交換陣亡人員遺體受阻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞消息，俄談判代表團成員亞歷山大·佐林於 8 日表示，首批載有 1212 具烏方陣亡人員遺體的汽車已抵達交換地區。但有跡象表明遺體移交將推遲至本週，俄羅斯正在等待烏克蘭的確認。他重申，俄方完全願意履行歸還烏軍陣亡人員遺體和交換遺體方面的所有協議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;烏克蘭戰俘待遇協調總部則否認俄羅斯關於烏方推遲交換戰俘的説法。烏戰俘待遇協調總部表示，根據協議，烏方已向俄方遞交交換人員名單，名單涉及「以全部換全部」方式交換重傷和重病軍人以及 25 歲以下被俘士兵，而俄方遞交的交換人員名單與商定方案不符，烏方提出意見並在等待俄方回應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;烏戰俘待遇協調總部還指出，關於交換陣亡士兵遺體，雙方雖已達成共識但未就交換日期達成一致。烏方呼籲俄方迴歸「建設性」工作，在未來幾天落實共識，交換人員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上週，美國總統唐納德·特朗普已經承認，由於俄烏雙方積怨很深，在短時間內促成兩國立即達成停火比較困難。他還把自己比作冰球比賽中的裁判，遇到場上鬥毆時，會讓雙方隊員「先打一會兒」再介入。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12877553.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12877553.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 03:13:51 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>中央生態環保督察通報典型案例：違規取水屢查屢犯，黃河河道被違法侵佔</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="寶雞市萬寶隆陶瓷公司在渭河一級支流金陵河河道違法取水。圖片來源：生態環境部" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250609/174944016472659200_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;各督察組查實了一批突出生態環境問題，核實了一批不作為、慢作為，不擔當、不碰硬，甚至敷衍應對、弄虛作假等形式主義、官僚主義問題。各督察組查實了一批突出生態環境問題，核實了一批不作為、慢作為，不擔當、不碰硬，甚至敷衍應對、弄虛作假等形式主義、官僚主義問題。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 6 月 9 日，據生態環境部消息，第三輪第四批中央生態環境保護督察對典型案例進行集中公開通報，山西省晉中、呂梁等市違規取水用水問題，東營市河道管控不到位和陝西省寶雞銅川等市水資源管理粗放等問題被點名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 26 日，生態環境部發布消息，第三輪第四批中央生態環境保護督察全面啓動。8 個督察組將分別對山西、內蒙古、山東、陝西、寧夏 5 省（區）開展督察，統籌開展黃河流域督察和省域督察，同時對中國華能集團有限公司、中國大唐集團有限公司、國家電力投資集團有限公司 3 家中央企業開展督察，進駐時間約 1 個月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三輪第四批中央生態環境保護督察是《生態環境保護督察工作條例》印發實施後的首批督察。進駐後，各督察組查實了一批突出生態環境問題，核實了一批不作為、慢作為，不擔當、不碰硬，甚至敷衍應對、弄虛作假等形式主義、官僚主義問題。為發揮警示作用，切實推動問題整改，督察組對第一批典型案例進行集中公開通報。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央第一生態環境保護督察組督察山西省發現，晉中、呂梁等市落實以水定城、以水定地、以水定人、以水定產要求不到位，存在違規取水、水源置換工程推進不力、地下水壓採工作不嚴不實等問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;督察組指出，晉中、呂梁等市違規取水屢查屢犯。2021 年第二輪中央生態環境保護督察指出，晉中市井安供水公司 2020 年取水超許可 2.7 倍，晉中和呂梁兩市部分新建焦化項目未開展水資源論證。督察發現，相關企業雖經整改，但仍存在違規取水行為。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250609/174944016472659200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《山西省地下水超採綜合治理行動方案》要求，實行超採區地下水年度取用水總量控制和定額管理。呂梁汾陽市山西中汾酒業投資公司取水許可水源類型為地表水，取水量為 157 萬立方米/年，實際長期通過自備井違規取用地下水。汾陽市水務部門「以罰代管」，2023 年實施行政處罰後仍默許該公司繼續取用地下水。汾陽市 2021 年上報稱，封存該公司 3 眼地下水井，壓采地下水 130.7 萬立方米；2023 年又上報稱封存 1 眼地下水井，壓采地下水 52 萬立方米。督察發現，該公司 2021 年以來每年地下水取用量均在 156 萬—166 萬立方米之間，實際未明顯減少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刁口河是黃河備用入海流路，屬於黃河干流。山東省東營市地處黃河口，河道管控和水資源保護節約存在短板。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;督察發現，2023 年 4 月黃河保護法施行後，東營市在刁口河河道管理範圍內違法新建、擴建化工項目。其中，違法新建赫邦化工公司 6 萬噸/年特種環氧樹脂一體化，睿力生物科技公司 5 萬噸/年雙甘膦，萬豪化工公司年產 8000 噸精細化工中間體、1600 噸原料藥等化工項目；擴建凱布爾化工公司 1600 噸/年均苯四甲酸二酐及其配套項目。截至督察進駐時，已有部分項目建成投產。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，地方有關部門違規審批。2023 年 5 月，山東省發改委、自然資源廳等 8 個部門聯合印發《關於持續推進沿黃重點地區工業項目入園有關事項的通知》，2023 年 10 月，山東省印發《山東省沿黃生態廊道保護建設規劃（2023—2030 年）》，均明確要求禁止在黃河干支流岸線 1 公里範圍內新建、擴建化工園區和化工項目。督察發現，東營市、利津縣有關部門及相關園區，違法違規為上述多個新建、擴建化工項目辦理審批手續，如 2024 年以來，為萬豪化工公司年產 8000 噸精細化工中間體、1600 噸原料藥項目辦理安評、環評、工程施工許可等審批手續。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;督查組指出，陝西省寶雞、銅川等市水資源短缺矛盾較為突出，水資源管理仍有短板，部分區域常年為地下水超採區，取用水違法違規問題較多，監管力度需進一步加強。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《地下水管理條例》規定，禁止開採難以更新的地下水。督察發現，陝西有色金屬控股集團美鑫產業投資有限公司違規打深水井 2 口，長期無證取用難以更新的深層地下水。2025 年 3 月 6 日，銅川市行政審批服務局違規為其發放地下水取水許可證。3 月 12 日，督察暗查發現問題後，該局當天緊急撤銷企業的地下水取水許可證。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《陝西省實施國家節水行動方案》要求，到 2020 年，關中地區地級城市再生水利用率達到 20% 以上。督察發現，寶雞市再生水利用率統計弄虛作假問題突出。寶雞市千渭之會國家濕地公園生態補水來源為十里鋪污水處理廠中水，每年實際使用量不到 6 萬立方米，但寶雞市水利部門每年統計再生水利用量超過 400 萬立方米。渭河陳倉中水公園每年統計再生水使用量 70 萬立方米，但現場檢查發現再生水管道淤堵，無法向濕地供水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《中華人民共和國水法》規定，直接從江河、湖泊或者地下取用水資源的單位，應當申請領取取水許可證後用水。寶雞市違法取水問題較多，2024 年以來發現無證取水問題 71 個。督察發現，寶雞市萬寶隆陶瓷公司 2023 年 8 月至 2025 年 3 月，擅自在渭河一級支流金陵河河道攔壩違法取水。隴縣城關鎮特色養殖種植基地用樹枝、板材遮蓋取水設施，違法在渭河二級支流北河河道取水。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12877606.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12877606.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 03:07:27 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>張家界通報慈利縣 3 家養殖場涉環境違法，當地曾稱未發現違法違規排污</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：圖蟲創意" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250609/174943519919228900_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;湖南省張家界市慈利縣境內天然溶洞堆積大量垃圾一事引發廣泛關注，事件後續處置和追責仍在進行中。湖南省張家界市慈利縣境內天然溶洞堆積大量垃圾一事引發廣泛關注，事件後續處置和追責仍在進行中。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;湖南省張家界市慈利縣境內天然溶洞堆積大量垃圾一事引發廣泛關注，事件後續處置和追責仍在進行中。據「掌上張家界」消息，2025 年 6 月 9 日凌晨，張家界市生態環境局通報了 3 家大型養殖場涉嫌環境違法案件辦理情況。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報稱，慈利縣通津鋪鎮燕子社區某大型養殖場存在以拖延執法人員等方式阻撓環境保護主管部門的監督檢查、違反環保「三同時」制度、雨污分流不到位以及利用滲井、滲坑、裂隙、溶洞等逃避監管的方式排放水污染物等涉嫌生態環境違法行為，已被要求停產整治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，慈利縣苗市鎮白龍村某大型養殖場堆肥車間除臭設施未通電運行，臭氣未經處理直接排放，涉嫌不正常運行污染防治設施，以及涉嫌「未驗先投」環境違法行為，已被由立案調查。慈利縣高峯土家族鄉雪蓮村某大型養殖場幹糞車間未按要求密閉建設、沼氣池未安裝淨化裝置，已被立案調查，張家界市生態環境局對其啓動生態環境損害賠償程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;張家界市生態環境局在通報中並未公開涉嫌環境違法的 3 家大型養殖場的名字。此前在 6 月 8 日晚，張家界市通報了「天然溶洞堆積垃圾」事件處置進展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;張家界市通報稱，截至 6 月 6 日，已對 4 名責任人停職檢查，對涉嫌環境違法問題已立案 14 起，對涉嫌違法排污的養殖戶立案調查 3 家，對東方希望燕子育肥場停產整改，對東方希望其他 6 家養殖場開展執法檢查；慈利縣人民檢察院對涉嫌生態環境違法行為的企業和個人進行公益訴訟立案。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250609/174943519919228900.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;慈利縣境內天然溶洞遭人為排污、堆積垃圾一事近期持續受到外界關注。界面新聞注意到，揚子晚報/紫牛新聞曾報道，2025 年 3 月 15 日，有慈利縣網友發佈視頻稱，長潭河電站上游約 2 公里河段出現明顯水體變色現象。視頻畫面顯示，部分水體呈現紅褐色和黃色相間，與周邊清澈河段形成鮮明對比，分界處宛如 「陰陽河」。當地村民介紹，這種水體變色現象幾乎年年都有，但是從今年 2 月份開始水體變色程度比前幾年都要嚴重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此，3 月 18 日，慈利縣聯合調查處置組在「慈利發佈」微信公眾號發佈情況通報稱，網民反映慈利縣長潭河電站上游部分水域顏色異常，慈利縣委縣政府高度重視，全面開展溯源排查與水質監測等處置工作。如發現有違法排污行為，將依法依規嚴肅查處。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 21 日，慈利新聞網發佈消息稱，慈利縣對漊水長潭河段水域顏色異常展開排查。慈利縣農業農村局科教資環股負責人田惠平表示：「（我們）共排查養殖場 151 家，其中，規模以上養殖場 33 家，暫未發現養殖場有違法違規排污行為。」調查人員對長潭河上游兩岸 10 公里開展了全面排查，並通過無人機巡航，暫未發現排污口或暗管排污情況。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於這一結論，揚子晚報/紫牛新聞報道顯示，住在長潭河附近的居民並不認同。視頻博主李先生（化名）稱，長潭河所在的區域屬於喀斯特地貌，天坑溶洞密佈，附近村民向他透露，「有些養殖場裏就有溶洞口，如果直接把污水排進溶洞，根本找不到污染源頭。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此後在 4 月 3 日，慈利縣人民政府發佈調查處置情況通報稱，經湖南農業大學、湖南省生態環境監測中心和洞庭湖生態環境監測中心專家現場調查、水樣監測分析，判定漊水長潭河段水域顏色異常是由藻類過度增殖所致輕度水華現象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於溶洞存污排污等問題，該情況通報介紹，3 月 31 日起，在全縣開展以畜禽養殖污染、天坑溶洞排污等為重點的環境風險隱患排查整治。截至 4 月 2 日，全縣 26 個鄉鎮（街道）已排查 72 家規模化以上養殖場、132 家養殖專業戶、126 個天坑溶洞，共發現環境問題 26 個，立行立改 22 個、已立案 3 起，擬立案調查 1 起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這份情況通報還稱，「根據網民反映線索調查覈實，對楊柳鋪鄉某生豬良種供精站涉嫌利用溶洞排污、高峯土家族鄉某養殖戶涉嫌利用滲坑排污立案調查，責令存在環境風險隱患的楊柳鋪鄉某牧業有限公司、通津鋪鎮某養豬場立即整改。」「對羣眾關注的大型養殖企業糞污處理等問題，經排查暫未發現直排漏排現象。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12877135.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12877135.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 02:15:56 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>能源價格拖累 5 月 CPI 同比下降 0.1%，但核心 CPI 漲幅略有擴大</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 5 月 10 日，河北省新樂市，消費者在超市選購蔬菜。圖片來源：CFP" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250609/174943386162417200_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;5 月核心 CPI 同比上漲 0.6%，漲幅比上月擴大 0.1 個百分點。5 月核心 CPI 同比上漲 0.6%，漲幅比上月擴大 0.1 個百分點。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，辛圓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;國家統計局週一發佈數據顯示，5 月，中國消費者價格指數（CPI）同比下降 0.1%，降幅較 4 月持平；工業品出廠價格（PPI）同比下降 3.3%，降幅較 4 月擴大 0.6 個百分點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;統計局在當天發佈的新聞稿中解讀稱，5 月份，能源價格同比下降 6.1%，降幅比上月擴大 1.3 個百分點，影響 CPI 同比下降約 0.47 個百分點，是 CPI 同比下降的主要因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了能源價格的低迷，東方金誠研究發展部部門總監馮琳對界面新聞表示，受季節性因素影響，5 月蔬菜價格走低，加之上年同期基數偏高，當月蔬菜價格同比降幅有所擴大。此外，5 月雞蛋價格同比降幅也在擴大。上述因素會抵消當月水果價格上漲帶來的影響，推動 5 月食品 CPI 同比降幅擴大，這也在一定程度上拖累了 CPI。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;統計局數據顯示，5 月 CPI 同比中，食品價格下降 0.4%，降幅比上月擴大 0.2 個百分點。其中，豬肉價格上漲 3.1%，漲幅較上月回落 1.9 個百分點；鮮菜價格同比下降 8.3%，降幅比上月擴大 3.3 個百分點；非食品價格持平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月份，服務價格上漲 0.5%，漲幅較上月上升 0.2 個百分點。服務中，交通工具租賃費、飛機票和旅遊價格均由降轉漲，分別上漲&lt;span&gt;3.6%&lt;/span&gt;、&lt;span&gt;1.2%&lt;/span&gt;和&lt;span&gt;0.9%&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250609/174943386162417200.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，隨着提振消費相關政策持續顯效，5 月核心 CPI 同比上漲 0.6%，漲幅比上月擴大 0.1 個百分點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;展望後期物價走勢，馮琳在採訪中分析稱，在外部經貿環境波動加大的背景下，接下來以舊換新等促消費措施會加力推進，這將對物價走勢帶來支撐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，馮琳提到，需要關注中美「關稅戰」對消費者信心的不利影響，以及潛在的「出口轉內銷」可能帶來新的物價下行壓力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「綜合來看，6 月 CPI 同比有可能繼續處於負值區間，下半年推動物價水平合理回升將成為宏觀政策的一個重要目標，這也將為財政加力促消費及央行進一步降息打開空間。」馮琳在採訪中説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;浙商證券首席經濟學家李超在研究報告中指出，居民部門的消費需求仍處於修復的關鍵節點，隨着增量逆週期政策發力和消費需求的漸次改善，並考慮經濟運行距離潛在增速尚有一段距離，在產出缺口逐步彌合的過程中，CPI 正處於溫和回升的過程中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PPI 方面，統計局稱，從邊際變化看，我國宏觀政策加力實施，部分行業供需關係有所改善，一些領域價格呈向好態勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具體來看，一是提振消費相關政策持續顯效，部分消費品需求釋放帶動相關行業價格回升。生活資料價格環比由上月下降&lt;span&gt;0.2%&lt;/span&gt;轉為持平。二是高端裝備製造等產業發展帶動相關行業價格同比上漲，產業發展高端化、智能化、綠色化轉型穩步推進，高技術產品需求擴大，相關行業價格同比上漲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;馮琳認為，後期工業品價格走勢主要取決於超常規逆週期調節政策的效果，其中房地產支持政策的影響最大。與此同時，要關注美國與其它國家關稅談判及中美經貿對話磋商的進展，這會對國際大宗商品走勢及國內工業製成品價格有比較重要的影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李超表示，目前工業品價格或受制於產能利用率較低，結合 PPI 定基指數來看，2025 年 PPI 同比轉正概率較低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他進一步分析稱，目前的政策組合更多指向提振信心和改善預期，終端需求和供需缺口彌合的實質性改善仍需觀察。特別是具有針對性的增量地產、消費等總需求側政策陸續出台後，才有可能進一步判定 PPI 的持續性反彈信號。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12876985.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12876985.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 01:56:22 GMT</pubDate>
      <author>辛圓</author>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普驅逐非法移民引發多地騷亂升級，加州政府要求白宮歸還部隊指揮權</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="當地時間 2025 年 6 月 8 日，美國洛杉磯市中心，在 7 日的移民突襲抗議活動之後，當局在試圖驅散大都會拘留中心的抗議者時，警員站在催淚瓦斯中。來源：視覺中國" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250609/174942544140571700_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;駐洛杉磯總領館提醒洛杉磯地區中國公民遠離集會場所、人員聚集區域或治安不佳地區，避免夜間或單獨出行。駐洛杉磯總領館提醒洛杉磯地區中國公民遠離集會場所、人員聚集區域或治安不佳地區，避免夜間或單獨出行。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美國總統特朗普對非法移民態度強硬，就任當天即宣佈在南部與墨西哥邊境實施「國家緊急狀態」，並誓言遣返數百萬非法居留者，理由是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;降低恐怖襲擊和國家安全風險‌，同時保護美國人的就業機會。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據央視新聞報道，近日他要求聯邦機構搜捕和驅逐非法移民。主要的民主黨「票倉」成為重點目標。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;從 6 月 6 日上午開始，移民與海關執法局等聯邦機構出動大批執法人員，在加州等地展開針對非法移民的執法行動，在洛杉磯&lt;/span&gt;逮捕約 150 名無證移民。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;不過，大規模執法行動&lt;span&gt;引起大量街頭對峙、混亂和衝突。在距離洛杉磯市中心以南 30 公里的派拉蒙市，這裏是拉美裔移民聚居區，衝突最為激烈。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;與此同時在 6 月 7 日，有近 150 名示威者在紐約曼哈頓與警方發生衝突，抗議聯邦機構在該市及多地對非法移民的大規模逮捕活動，超過 20 人被捕。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;6 月 8 日，&lt;/span&gt;洛杉磯抗議升級，警方發射催淚彈驅散人羣，高速公路遭阻斷，現場被催淚彈籠罩。儘管當地警方已宣佈集會非法，並表示將逮捕向警察投擲物品者，但抗議者仍在市中心持續聚集。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250609/174942544140571700.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;特朗普認為洛杉磯的違法行為受到民主黨籍州政府縱容而惡化，於是在 7 日下令向洛杉磯部署 2000 名國民警衞隊。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;他還指示國土安全部、國防部和司法部協同相關機構採取行動，「將洛杉磯從移民入侵」中解放出來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普警告，如果州長紐森和洛杉磯市長巴斯不能履行職責，也無法做到，那麼聯邦政府將介入，解決騷亂和劫掠的問題。國防部長赫格塞思進一步威脅要動用海軍陸戰隊來應對。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宮邊境事務主管霍曼也警告稱，如果紐森和巴斯等州官員繼續反對聯邦在洛杉磯周邊的移民執法行動，可能因「窩藏非法移民」「妨礙執法」等重罪面臨逮捕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為聯邦制國家，美國各州擁有較大的立法、執法和治安權。該國的國民警衞隊實行雙重管轄制度，平時由各州政府管理；戰時或聯邦任務時可由總統動員並歸聯邦政府指揮‌。紐森要求白宮撤回對加州國民警衞隊的部署，將部隊指揮權歸還州政府。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;特朗普政府的決定和執法行動在當地引發了強烈的反彈，民主黨稱其為「蓄意煽動」緊張局勢，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;在當地社區造成嚴重恐慌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;紐森在社交平台發文稱，特朗普的介入是對州主權的嚴重侵犯，既激化緊張局勢，又浪費了寶貴的資源。前加州總檢察長、前副總統哈里斯則譴責特朗普政府部一系列針對非法移民的突襲行動，是在故意製造恐慌與分裂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國兩黨鬥爭在加州體現得最為突出，反移民等歷屆共和黨政府的政策也嚴重影響了加州人的利益。地方與聯邦的矛盾由來已久。&lt;span&gt;該州歷史上提出要脫離聯邦的提案超過 200 次。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 4 月 2 日特朗普政府實施所謂的「對等關稅」之後，&lt;span&gt;紐森就在全美率先宣佈起訴特朗普政府，要求其撤回，理由是前者援引的法律依據《國際緊急經濟權力法》只允許他凍結和阻止貿易活動以應對外國威脅，但並沒有授權他徵收關稅。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普還計劃最早將於 6 月 13 日開始大規模削減對這個全美經濟第一大州的聯邦資金撥款。對此，紐森稱加州是美國聯邦財政的「淨貢獻州」，其繳納的稅款比收到的撥款還多出 800 多億美元，如果美政府還要繼續威脅居住在加州的 4000 萬美國人民，或許加州該考慮停止繳納稅款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鑑於騷亂升級的風險陡增，駐洛杉磯總領館提醒洛杉磯地區中國公民密切關注官方公告及媒體報道，切實提高安全意識，加強安全防範，遠離集會場所、人員聚集區域或治安不佳地區，避免夜間或單獨出行。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12876270.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12876270.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 01:32:16 GMT</pubDate>
      <author>陳昇龍</author>
    </item>
    <item>
      <title>「85 後」泡泡瑪特創始人王寧成河南新首富， 身家 1467 億元</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：視覺中國" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250609/174942944586813300_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;截至 6 月 6 日收盤，泡泡瑪特市值為 3288 億港元（約合人民幣 3012 億元）。截至 6 月 6 日收盤，泡泡瑪特市值為 3288 億港元（約合人民幣 3012 億元）。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據紅星新聞，6 月 8 日上午，根據福布斯實時富豪榜，泡泡瑪特（09992.HK）&lt;/span&gt;&lt;span&gt;創始人&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王寧&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;目前身家為 203 億美元，牧原股份&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;(002714.SZ) 創始人秦英林身家為 163 億美元。&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王寧&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;已取代秦英林，成為河南新首富。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;公開資料顯示，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王寧&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;，1987 年生於河南新鄉，2009 年畢業於鄭州西亞斯學院廣告專業，本科學歷，泡泡瑪特創始人、董事長、總經理，2010 年創立了泡泡瑪特。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此前，河南首富為牧原股份的秦英林、錢瑛夫婦。據胡潤百富今年 3 月發佈的《2025 胡潤全球富豪榜》，秦英林、錢瑛夫婦以 1300 億元財富蟬聯河南首富。2024 年的時候，福布斯富豪榜中泡泡瑪特的&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王寧&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;以個人財富 55 億美元排在 68 位，在河南籍富豪中僅次於牧原股份秦英林。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;泡泡瑪特 2024 年年報顯示，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王寧&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;持有公司股權佔比為 48.73%。以此計算，目前&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王寧&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;的持股市值約為 1467 億元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;泡泡瑪特的爆火離不開旗下 IP 的走紅。其中，Labubu 所在的 IP THE MONSTERS 營收達 30.4 億元人民幣，同比增長 726.6%，成為泡泡瑪特旗下營收第一的 IP。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;作為泡泡瑪特現象級 IP，Labubu 第三代搪膠毛絨產品「前方高能」系列於 4 月 24 日發售，新系列上架即在全球範圍內引發搶購。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250609/174942944586813300.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;今年年初，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王寧&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;曾公開&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;表示泡泡瑪特 2025 年海外業務有可能就要超過 50%，超過國內的業務，處於非常快速的增長速度。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據瀟湘晨報，最新上市的 Labubu 系列在美國、英國等地經常「幾分鐘內」售罄。由於需求火爆，在倫敦的斯特拉特福德韋斯特菲爾德購物中心，甚至爆發了「鬥毆」事件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;而一些聯名或限量款的 Labubu 更是賣出了幾千上萬元的天價。據報道，在得物上，一款紫色米蘭時裝週限定款的 Labubu 售價 12989 元，一款 vans 聯名款 Labubu 標價更是超過 28000 元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，Labubu 3.0 系列盲盒在泡泡瑪特官方小程序等正規渠道一貨難求，消費者基本只能通過二手交易平台加價購買。這種供不應求的局面，使得 Labubu 盲盒在年輕消費羣體中成了「硬通貨」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;還有銀行將 Labubu 作為贈禮拉存款。近日據報道，平安銀行西安某支行發起活動，客戶存 5 萬元定期至少 3 個月，便可以獲得一個 Labubu 3.0 系列盲盒，盲盒保證是正品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Labubu 的爆火，也直接帶飛了泡泡瑪特股價。截至 6 月 6 日收盤，泡泡瑪特市值為 3288 億港元（約合人民幣 3012 億元）。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12876187.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12876187.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 01:01:26 GMT</pubDate>
      <author>沈霄戈</author>
    </item>
    <item>
      <title>一年賣出 30 萬件，央視曝光不防曬的防曬衣</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：圖蟲創意" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250609/174942979643961700_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;部分熱銷的防曬衣實際紫外線防護係數僅為 「30+」，但在電商平台的宣傳中，卻聲稱達到 「50+」。部分熱銷的防曬衣實際紫外線防護係數僅為 「30+」，但在電商平台的宣傳中，卻聲稱達到 「50+」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新聞記者 | 宋佳楠&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;6 月 8 日，央視財經頻道曝光了防曬衣市場亂象。部分宣稱具有防曬功能的產品，實際防曬效果遠不達標，甚至存在嚴重的虛假宣傳問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這些防曬衣很多都是通過網絡平台的直播間賣出。通常主播們會宣稱防曬衣採用 「核心降溫技術，觸感冰涼科技」，可「高效防曬、多次水洗防曬指數不減」，並且還會曬出檢測報告等相關材料驗證其説法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;依據國家標準 (GB/T 18830—2009) 的規定，當產品的紫外線防護係數 (UPF) 大於 40，且長波紫外線 (UVA) 透過率小於 5% 時，可稱之為 「防紫外線產品」。但市場上的實際情況卻並非如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視報道，徐州海諾服飾有限公司一名工作人員透露，在其公司銷量領先的這款防曬衣，實際紫外線防護係數僅為 「30+」，但在電商平台的宣傳中，卻聲稱達到 「50+」。成人款、兒童款防曬衣均是如此。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250609/174942981991269900_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源：央視財經頻道&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;商家稱，消費者很難辨別防曬衣的真假品質，在直播間中用紫外線感應卡測試防曬衣的效果，只是商家玩的一種把戲，無法真正測試出防曬衣的品質。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250609/174942979643961700.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而在江西上饒的信豐服裝加工廠，這裏所生產的防曬衣不僅未標註產品名稱、廠名、廠址等信息，防曬衣包裝袋上印着 「UPF50+」 的標識。談及紫外線防護係數時，公司負責人未正面回應，反而強調消費者不會真的拿去檢測，所以數值可以隨便填寫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該公司還提供 「私人定製」 服務，可根據客戶需求，隨意定製外包裝袋上的防曬指數標識。可就是這些「三無」 防曬衣，最暢銷的一款年銷量竟高達 30 多萬件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不僅標識造假，製作這些防曬衣所使用的布料也存在問題。在浙江紹興的輕紡城，一些布料商會直接拿出紫外線防護係數不達標的布料，並透露這些不合格的布料，正是眾多廠商製作防曬衣的原料。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那些為假防曬衣做「背書」的檢測報告，則來自部分非法機構。報道稱，這些機構宣稱無需實際送檢，就能直接出具檢測報告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;部分機構提供 「寄樣實測」 和 「直出報告」 兩種服務。所謂 「直出」，即客戶只需提供公司名稱、營業執照地址、產品名稱及指定檢測結果，無需寄送樣品，就能花錢購得檢測報告。大部分客戶都會選擇「直出」這種方式，因流程簡單、效率高、出報告快，每份檢測報告定價均為 300 元。央視記者按要求操作後，次日便收到一份蓋有福建省博頓檢測服務有限公司公章的檢測報告，報告中關鍵信息全為編造，但十餘項檢測結果竟均顯示 「合格」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述事件經央視曝光後，6 月 9 日凌晨，弋陽縣市場監督管理局發佈通報，已聯合公安等部門連夜對涉事的信豐服裝加工廠進行現場檢查，對相關產品進行查封並抽樣送檢，同時責令涉事企業暫停生產銷售，並表示將對同類企業開展專項排查，對發現的違法問題依法處理，堅決維護消費者合法權益。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12876205.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12876205.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 00:49:53 GMT</pubDate>
      <author>宋佳楠</author>
    </item>
    <item>
      <title>界面早報 | 強對流、高溫、暴雨、大霧預警齊發；美國務院指示領事館恢復處理哈佛大學國際學生簽證</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="界面早報 | 強對流、高溫、暴雨、大霧預警齊發；美國務院指示領事館恢復處理哈佛大學國際學生簽證" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2025 高考成績查詢時間集中在 6 月 23 日至 25 日；張家界溶洞垃圾問題 4 人被停職；無意修復關係，特朗普警告馬斯克若資助民主黨將面臨「嚴重後果」。2025 高考成績查詢時間集中在 6 月 23 日至 25 日；張家界溶洞垃圾問題 4 人被停職；無意修復關係，特朗普警告馬斯克若資助民主黨將面臨「嚴重後果」。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;強對流、高溫、暴雨、大霧預警齊發，部分地區有 10 級以上雷暴大風&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中央氣象台 6 月 9 日 06 時繼續發佈強對流天氣藍色預警：預計 6 月 9 日 08 時至 10 日 08 時，東北地區南部、華北中東部、黃淮北部等地的部分地區將有 8 級以上雷暴大風或冰雹天氣，其中，遼寧西部、河北東部和中南部、天津東部、山東北部等地的部分地區將有 10 級以上雷暴大風，最大風力可達 11 級以上；東北地區南部、黃淮北部、江南、西南地區南部、華南北部等地的部分地區將有小時雨量大於 20 毫米的短時強降水天氣，其中，江西中北部和南部、浙江中南部、雲南中部、廣西北部等地的部分地區小時雨量大於 50 毫米，最大可達 70 毫米以上。高溫黃色預警：預計 6 月 9 日白天，北京東南部、河北南部、山東北部和西部、河南中北部以及新疆南疆和吐魯番盆地等地部分地區最高氣溫 37～39℃，局地可達 40℃以上。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12876118.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;2025 高考成績查詢時間集中在 6 月 23 日至 25 日&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央視新聞消息，按照往年慣例，高考成績查詢時間集中在 6 月 23 日-25 日。目前，已有部分省份公佈了高考成績查詢時間，比如，湖南、湖北、吉林、江西等地，預計在 6 月 25 日左右公佈高考成績。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;張家界溶洞垃圾問題 4 人被停職&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央視新聞消息，近期，湖南張家界慈利縣溶洞垃圾問題引發關注。經覈查，大田坑溶洞、楊家坡溶洞污染物主要為禁止焚燒垃圾後至城鄉環衞一體化前（2010 年至 2016 年期間）傾倒的生活垃圾。截至 6 月 8 日 18 時，兩洞累計清理垃圾 51 噸，楊家坡溶洞垃圾已基本清理完畢。截至 6 月 6 日，4 名責任人被停職檢查，涉嫌環境違法問題已立案 14 起，對涉嫌違法排污的養殖戶立案調查 3 家，對東方希望燕子育肥場停產整改，對東方希望其他 6 家養殖場開展執法檢查；慈利縣人民檢察院對涉嫌生態環境違法行為的企業和個人進行公益訴訟立案。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;江西回應投資 3.5 億的博物館閒置兩年：將深入調查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 8 日晚，江西南昌小藍經濟技術開發區管理委員會發布公告稱：2025 年 6 月 7 日晚，總枱《焦點訪談》欄目報道反映了小藍經濟技術開發區汽車博物館項目在工程竣工備案、開館運營等方面存在滯後的問題。區黨工委、管委會當晚召開專題會議研究部署，全力推進開館各項工作，明確 2025 年 8 月實現開館運營。對項目推進中存在的推諉扯皮等問題，將深入調查並嚴肅處理。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美國務院指示領事館恢復處理哈佛大學國際學生簽證&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央視新聞消息，據《華盛頓郵報》6 月 7 日報道，美國國務院 6 日通知全球各地使領館，恢復為準備赴哈佛大學就讀的國際學生辦理簽證。這一決定推翻了 5 日剛下達的拒籤指令。據報道，美國國務院 6 日 19 時 55 分發出的電報稱，「現在，領事部門必須恢復處理哈佛大學的學生和交流訪問者簽證。」目前，美國務院官網暫未發佈相關信息。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;無意修復關係，特朗普警告馬斯克若資助民主黨將面臨「嚴重後果」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央視新聞消息，當地時間 6 月 7 日，美國總統特朗普表示，若特斯拉與 SpaceX 首席執行官埃隆·馬斯克資助反對共和黨預算案的民主黨候選人，將面臨「非常嚴重的後果」。特朗普稱：「如果他這麼做，他會為此付出代價。」但未透露具體措施。特朗普補充説，已無意願修復自己與馬斯克的關係，「我認為這段關係已經結束了。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12876025.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12876025.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 23:21:22 GMT</pubDate>
      <author>界面綜合</author>
    </item>
    <item>
      <title>張家界「天然溶洞堆積垃圾」事件處置進展：已清理 51 噸，4 人被停職</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：視覺中國" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250608/1749389306911400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;當地對涉嫌環境違法問題已立案 14 起，對涉嫌違法排污的養殖戶立案調查 3 家。當地對涉嫌環境違法問題已立案 14 起，對涉嫌違法排污的養殖戶立案調查 3 家。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近日，湖南省張家界市慈利縣境內天然溶洞堆積大量垃圾一事引發廣泛關注。2025 年 6 月 8 日，據「掌上張家界」消息，當地已在兩處溶洞內累計清理垃圾 51 噸，事件追責方面有 4 名責任人被停職檢查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據媒體報道，有網友近日反映，慈利縣一處天然溶洞遭人為排污，垃圾堆了 7、8 層樓高，垃圾中甚至有生產日期為 2015 年的礦泉水瓶，此事引起廣泛關注。對此，「慈利發佈」5 月 29 日發佈一份情況通報顯示，該溶洞位於通津鋪鎮長峪鋪村楊家坡，屬於喀斯特地貌，垂直深度約為 150 米，洞內存有陳年垃圾、污水，近期因暴雨導致洞內污水上漲並外溢入漊水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報稱，初步調查顯示為洞內污水系當地部分養殖戶排污導致。張家界市生態環境局慈利分局已對長峪鋪村涉嫌違法排污的黎某等 3 家養殖戶立案調查，對漊水流域水質進行加密監測。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 4 日，慈利縣環境風險隱患調查處置工作專班就通津鋪鎮長峪鋪村楊家坡溶洞、東嶽觀鎮綵球村大田坑天坑污染整治情況進行通報。通報稱，楊家坡溶洞位於通津鋪鎮長峪鋪村十五組，深度約 150 米、呈漏斗型、最窄處直徑約 1.5 米，洞內存有陳年垃圾、污水。因洞口作業面窄、內部結構複雜，無法啓用吊裝設備，已採用高空作業下洞人工清運。大田坑天坑位於東嶽觀鎮綵球村九組，深度約 70 米、呈豎井型、洞口不規則、直徑約 15 米，洞內有陳年生活垃圾，暫未發現地下水流經。已第一時間疏通通道、加裝大型機械、組織專業人員清運。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該通報介紹，慈利縣已制定《慈利縣溶洞（天坑）摸排治理工作方案》，聘請湖南省城市地質調查檢測所，對全縣溶洞（天坑）的數量、分佈、利用、環境等情況進行深入排查，按照「一洞（坑）一策」開展系統治理。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250608/1749389306911400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據「掌上張家界」最新通報，經覈查，大田坑溶洞、楊家坡溶洞污染物主要為禁止焚燒垃圾後至城鄉環衞一體化前（2010 年至 2016 年期間）傾倒的生活垃圾。截至 6 月 8 日 18 時，兩洞累計清理垃圾 51 噸，楊家坡溶洞垃圾已基本清理完畢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同時，張家界市、縣在全域開展溶洞和非法傾倒固廢「拉網式」大排查，聘請省市專業地質調查組以及消防救援大隊開展溶洞勘查評估，招募專業人員組建「溶洞守護志願隊」共同參與溶洞整治和監督管理，並公佈「非法傾倒處置固廢專項行動」舉報渠道，暢通方便羣眾有效監督。舉報人可以通過 12369、12345 電話或「12369 環保舉報」微信公眾號、張家界市政務服務網以及來信來訪等方式進行舉報。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞注意到，「慈利發佈」6 月 8 日發文稱，張家界市已出台《張家界市公眾舉報生態環境違法行為獎勵辦法（試行）》，對舉報非法排放危險廢物、重金屬污染物等生態環境違法行為實施重獎，最高可達 5000 元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另據介紹，慈利縣有關生態環境突出問題發生以來，張家界市縣兩級對整改不力、敷衍應付、虛假整改的相關責任人和相關企業嚴肅追責問責。截至 6 月 6 日，已對 4 名責任人停職檢查，對涉嫌環境違法問題已立案 14 起，對涉嫌違法排污的養殖戶立案調查 3 家，對東方希望燕子育肥場停產整改，對東方希望其他 6 家養殖場開展執法檢查；慈利縣人民檢察院對涉嫌生態環境違法行為的企業和個人進行公益訴訟立案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，6 月 8 日，慈利縣龍潭河鎮人民政府通報稱，6 月 7 日，該鎮竹峪村黨支部書記盧志富在「龍潭河鎮竹峪村漊澧同心」微信羣發表不當言論，引發輿情，造成不良影響。經鎮黨委研究，決定對盧志富作出停職檢查的處理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;張家界市表示，目前，該市正在起草《張家界市岩溶洞穴資源管理和生態保護工作實施方案》《張家界市岩溶洞穴資源管理和生態保護職責清單》，探索進行溶洞管理保護相關立法。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12876006.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12876006.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 13:35:23 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>亞朵酒店發佈 「枕套事件」 聲明：系分揀錯發，門店停業整頓</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="亞朵酒店發佈 「枕套事件」 聲明：系分揀錯發，門店停業整頓" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250608/17493728499647500_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;亞朵對涉事洗滌商永久拉黑。亞朵對涉事洗滌商永久拉黑。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;6 月 8 日，針對此前杭州西溪紫金港亞朵酒店被曝出現醫院枕套一事，亞朵方面發佈聲明稱，事件原因是洗滌供應商分揀錯發；同時，涉事門店在布草驗收、布房、查房環節存在疏漏，導致服務標準未能有效執行。亞朵表示，涉事門店即日起已停業整頓，4440 件布草全量換新，涉事洗滌商被永久拉黑。&lt;/p&gt;

&lt;p class="align-center"&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250608/174937289346977200_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在後續整改方面，亞朵稱將設立 「安心工程」 專屬投訴郵箱與獨立監督熱線，並通過官方渠道公佈相關信息，以提升消費者反饋的透明度和處理效率。同時，集團設立 1000 萬專項基金，承諾對用戶反饋的問題核實屬實後先行補償。&lt;/p&gt;

&lt;p class="align-center"&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250608/17493729304921400_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亞朵酒店「枕套事件」始於 6 月 2 日，一位網友在社交平台發文稱，自己入住杭州西溪紫金港亞朵酒店後，發現牀上兩個枕套中一個帶有 「杭州御湘湖未來醫院」 的標識，經網絡傳播後，相關話題迅速登上各大社交平台熱搜。根據當事人描述，發現問題後酒店當晚就更換了房間，並於次日提供洗滌廠資質文件及布草檢測憑證，同時減免兩天房費。當事人強調 「酒店出現醫院的布草，本身就是一個重大失誤。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在事件曝光後，涉事酒店於 6 月 3 日深夜通過抖音賬號發佈致歉聲明，承認問題根源是洗滌供應商的嚴重工作失誤，並已中止合作，同時對所有房間布草進行全面排查。事發後，浙江洗染行業協會回應媒體稱，將進一步規範行業標準，倡議杜絕醫療布草與普通布草混洗的現象。&lt;/p&gt;

&lt;p class="align-center"&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250608/174937297230693000_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;業內人士表示，醫院與酒店布草需嚴格分區清洗，醫院布草因涉及醫療場景，消殺標準更高，通常需專用車間獨立處理。醫院多采用招投標年結合作，而酒店常以月結或單次結算，成本管控壓力下易滋生管理漏洞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;數據顯示，2025 年，國內超 70% 連鎖酒店布草洗滌交由第三方外包機構負責，僅在 2023 年，相關衞生投訴量同比增加 23%。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250608/17493728499647500.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得一提的是，今年 3 月份廣州亞朵剛剛發生過 「花灑毛髮事件」。當時，某網紅髮視頻稱，自己入住廣州某亞朵酒店期間洗澡時發現花灑內洗出大量頭髮，當時的處理結果是亞朵酒店為客人更換了一間大套房。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開資料顯示，作為我國知名的連鎖酒店品牌，目前，亞朵酒店在中國的酒店數量達 1619 家，其中自營店僅 26 家，加盟店的數量為 1593 家，佔比達 98.39%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12875787.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12875787.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 09:08:01 GMT</pubDate>
      <author>李科峯</author>
    </item>
    <item>
      <title>全球化遭遇空前挑戰，專家熱議世界經貿走向何方</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="當地時間 2025 年 5 月 12 日，美國伊利諾伊州芝加哥，一家大型零售商店出售由中國製造的自行車。圖源：CFP" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250608/174934598548362200_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;未來的世界貿易和經濟可能是雙頭驅動，中美之間的貿易聯繫很可能從直接聯繫，轉向一種更擴散化的間接聯繫。未來的世界貿易和經濟可能是雙頭驅動，中美之間的貿易聯繫很可能從直接聯繫，轉向一種更擴散化的間接聯繫。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;劉婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在 6 月 7 日的「中國宏觀經濟論壇」（CMF）上，與會專家表示，短期內，特朗普關稅面臨挑戰，中長期來看，世界經濟大概率會形成中美雙核驅動、更多國家參與其中的大循環格局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 12 日，中美在瑞士日內瓦達成初步經貿協議，雙方同意大幅降低關稅水平，並建立磋商和會談機制，繼續就經貿關係進行協商。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對外經貿大學中國 WTO 研究院院長屠新泉表示，短期來看，特朗普關稅政策的實施方式面臨較大不確定性，主要原因在於遭遇國內司法挑戰。國際貿易法院的裁定實際上是否定了芬太尼關稅和對等關稅，以及針對中國的報復性關稅。在此背景下，特朗普政府未來很可能會繞開司法限制，推動針對特定產業、產品或者特定國家的關稅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 28 日，美國國際貿易法院裁定總統唐納德·特朗普對多國加徵關稅的行政令屬於越權行為，禁止執行相關政策。一天後的 29 日，美國聯邦上訴法院批准特朗普政府的上訴請求，暫時中止了國際貿易法院的裁定，同時要求原告和特朗普政府在 6 月 5 日和 9 日之前分別作出辯護和回應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「對於行業來説，特朗普很可能通過提高或擴大 232 關稅徵收的範圍來增稅。實際上他已經將鋼鐵和鋁的關稅從 25% 提高到 50%。此外，半導體、汽車、製藥等產業也可能會成為目標。」屠新泉説，在國家層面，特朗普可能通過擴大 301 關稅的範圍來增稅，並且可能縮短 301 調查結論出台的時間來推行。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250608/174934598548362200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海財經大學校長劉元春指出，現在預測中美貿易走向是一件很複雜的事，原因之一在於特朗普將關稅作為一種談判砝碼，而談判存在高度不確定性，這就導致理解美國關稅政策已經超越了傳統的政策框架和博弈框架。現在需要更多關注一些外圍因素，如金融市場、兩黨衝突等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他進一步表示，從過去幾個月的情況來看，金融市場動盪、通脹、以及稀土等關鍵要素供應制約，在一定程度上影響着貿易談判進程和美國的態度。同時，經過中美激烈碰撞後，美國內部政治分化加劇，很可能是影響下一步談判進程的關鍵變量，甚至可能超越前三種力量，需要予以高度關注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劉元春舉例稱，近期圍繞減稅法案，特朗普和&lt;span&gt;埃隆·&lt;/span&gt;馬斯克之間的衝突、美國兩黨間的衝突、共和黨左右翼間的衝突已經全面爆發，成為美國在貿易談判中的一個關鍵短板。此外，特朗普政府推行的激進的關稅遊戲，也會從根本上改變全球對於美國的認識，進而影響全球資本流動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中銀國際證券首席經濟學家徐高表示，短期內特朗普政府可能出現「時而強硬、時而認慫」的反覆，但中美貿易摩擦可能長期存在。對美國而言，從大國發展邏輯來講，對等關稅政策的出台有一定的必然性，這其實是美國內部深層次矛盾的一種體現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指出，在過去幾十年的全球化過程中，美國盡享美元霸權的紅利，但也付出了製造業空心化的代價。「特朗普的政策轉向就是要走逆全球化的道路，可能要‘逆’到上世紀 80 年代以前，也就是全球化還沒有開始、美元沒有大量向外輸出的這麼一種局面。」徐高説，但這也是一把雙刃劍，帶來收益的同時也要付出相應的代價。短期來看，美國國內經濟將受到衝擊，美國製造業新出口訂單已經出現了斷崖式滑坡。但更為重要的是美國政府債務持續惡化，而美債的可持續性建立在美元霸權之上，這會對美元霸權形成威脅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;徐高還表示，面對外部環境的不確定性，中國的上策是通過調整收入分配等方式刺激消費、增加總需求，但這是一個較為長期的策略，難度較大且需要時間，所以短期內消費或難以明顯成為經濟增長的主要引擎。在此背景下，可能還是要依靠投資這一中策來維持經濟的平穩增長，能否通過國內投資規模的快速擴張，來對沖外需的走弱，或是當前中國經濟的主要課題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多位專家表示，未來一段時間，中美之間在部分領域的脫鈎可能會繼續，但經濟結構的互補決定了完全脫鈎是不可能的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中歐國際工商學院經濟學與金融學教授許斌表示，現在全球貿易被注入了一個非常重要的新變量，就是對地緣政治因素的考量，尤其是對大國來説，國家安全的考量非常重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他由此提出全球經濟「兩驅化」的假説，即中美雙方在部分領域自主獨立，兩者之間會互通有無，歐盟、東盟、非洲、拉丁美洲這些中堅力量會同時與中美保持經濟和政治上的聯繫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;屠新泉也表示，從中長期來看，未來的世界貿易和經濟可能是雙頭驅動，中美之間的貿易聯繫很可能從直接聯繫，轉向一種更擴散化的間接聯繫。他指出，這種情況實際上已經發生了，過去幾年，通過第三方中轉，中美之間的互相依賴還在提高，所以以後「連接國」的地位或會越來越高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;屠新泉還指出，雖然美國作為全球最大的消費市場，有很大的話語權或者談判籌碼，但是中國作為最大的供給方，尤其是中間品和資本品的最大供給方，也有很大的話語權和影響力。因此，在可預見的未來，會有更多國家和地區參與到中美之間的經濟大循環中。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12875297.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12875297.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 02:18:32 GMT</pubDate>
      <author>劉婷 LT</author>
    </item>
    <item>
      <title>拒籤令才過去一天，美國務院指示領事館恢復處理哈佛大學國際學生簽證</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="當地時間 2025 年 5 月 29 日，美國馬薩諸塞州劍橋，哈佛大學校園內的標誌。圖片來源：CFP" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250608/174934795855704800_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「現在，領事部門必須恢復處理哈佛大學的學生和交流訪問者簽證。」美國國務院在電報中稱。「現在，領事部門必須恢復處理哈佛大學的學生和交流訪問者簽證。」美國國務院在電報中稱。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，辛圓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞消息，據《華盛頓郵報》6 月 7 日報道，美國國務院 6 日通知全球各地使領館，恢復為準備赴哈佛大學就讀的國際學生辦理簽證。這一決定推翻了 5 日剛下達的拒籤指令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據報道，美國國務院 6 日 19 時 55 分發出的電報稱，&lt;/span&gt;「現在，領事部門必須恢復處理哈佛大學的學生和交流訪問者簽證。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，美國務院官網暫未發佈相關信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 6 月 4 日，白宮發佈聲明稱，美國總統特朗普簽署一份公告，限制哈佛大學外國學生的簽證，有效期限為 6 個月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 5 日，美國哈佛大學就特朗普政府禁止其國際學生入境美國的決定提起訴訟。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250608/174934795855704800.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈佛大學表示，已修改針對特朗普政府禁止其招收國際學生的現有訴訟，請求法院立即裁決停止執行該公告，希望法院能迅速採取行動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;修改後的法庭文件説，特朗普暫停哈佛大學國際學生簽證的公告違憲並侵犯學術自由。「國土安全部部長和總統大筆一揮，就試圖抹去哈佛四分之一的學生」，這些國際學生為哈佛大學和美國作出了重大貢獻。「沒有國際學生，哈佛就不是哈佛。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國法官 5 日頒佈臨時限制令，阻止特朗普政府執行 4 日頒佈的對哈佛大學國際學生實行簽證限制的公告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國馬薩諸塞州聯邦地區法院一名法官數小時後頒佈臨時限制令，要求在 6 月 16 日法院舉行聽證會並作出裁定前，恢復國際學生入境美國在哈佛大學就讀的權利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，特朗普政府對哈佛大學「屢下狠手」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 22 日，美政府宣佈取消哈佛的交流學者項目資質，禁止該校招收國際學生。此外，美政府已暫停新的學生簽證面談，同時考慮擴大對國際學生社交媒體審查範圍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四天後，特朗普在社交媒體「真實社交」上再度對哈佛大學發出削減資金威脅，稱如果哈佛大學不提交外國學生名單，聯邦政府將考慮削減該校的 30 億美元撥款，並將這些撥款分配給全美的職業學校。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12875324.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12875324.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 02:03:14 GMT</pubDate>
      <author>辛圓</author>
    </item>
    <item>
      <title>國產 AI 實測高考作文，真人老師點評，誰寫跑題？誰得高分？</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="國產 AI 實測高考作文，真人老師點評，誰寫跑題？誰得高分？" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250607/174930498824985000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;四款大模型得到了 50 以上的高分，其中訊飛星火排名第一。四款大模型得到了 50 以上的高分，其中訊飛星火排名第一。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;6 月 7 日，2025 年高考如期而至，教育部公佈的數據顯示，今年有 1335 萬考生走入考場。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為「首戰」的語文考試結束不久，「高考作文」「作文，跑題」「全國一卷，難」的話題就被推上了微博熱搜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新課標全國卷一的作文題目，給出了來自老舍、艾青、穆旦三位名家作品的例句，要求考生由此聯想、思考成文，讓許多考生和網友直呼「沒有思路」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250607/174930505547583900_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我們將這個難倒萬千網友的全國一卷作文題投餵給了 DeepSeek、通義千問、字節豆包、文心一言、騰訊混元、訊飛星火這六大主流國產大模型，並邀請到專業高中語文教師及專家，來對各大模型生成的高考作文逐一打分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;評分專家分別為：深耕高考十年一線實戰專家，曾參與省級「新課標新技術背景下課堂教學探索」系列重點課題的楊小晴老師，以及北京師範大學文學碩士、海南省名校校本教材編者、曾任海南省名校自主命題出題人/全國級頭部教培大主講/資深產品教研的曹越老師。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為了更符合高考打分規則，每篇作文均由兩位教師專家各自獨立評分；除了審美、文采等較主觀的標準外，評分教師更注重考察作文對學生知識點的結合與運用，並以平均分對各大模型生成的作文排名。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250607/174930498824985000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250607/174930505574580600_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;注：測評題目均以文本形式輸入各大模型，關閉「聯網功能」，並開啓了「深度推理」模式，圖源/電廠製圖&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以看到，有四款大模型得到了 50 以上的高分，其中訊飛星火平均得分 53，排名第一，DeepSeek 以 0.5 分之差位列第二，豆包、通義千問分別得分 52、50，位列第三、四名，而混元和文心一言得分相對較低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從結果來看，六大國產模型均較精準地確定了作文立意，但在具體闡述方式上各有千秋，這也體現出了國產大模型的智能程度。但是，由於大模型均廣泛採用互聯網信息進行訓練，其選取的案例較為雷同、語言表達也失之個人化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250607/174930505594130200_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新課標全國卷一作文題幹，圖源/網絡&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250607/17493050567255600_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;訊飛星火：精準破題古今輝映，專家打分名列第一&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;訊飛星火大模型以《以歌為刃破長夜，且將熱血鑄山河》為題，寫了一篇 897 字、共計六段的作文。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首段首先闡述和提取了題幹中三段名家作品的共通之處：共同勾勒出了中國文人的精神圖譜，並明確作文立意為「真正的赤子從來不會沉默，而是會選擇刺破黑暗、書寫光明」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下來的三段內容，訊飛星火分別就「個體沉默之下孕育的生命能量」「藝術表達之中所蘊含的希望之火」「文明火種將在代際傳遞中永續」展開，並在各段之中援引古代、近代、現代的名人事蹟用以佐證論點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結尾段，除了總結主題，還將主題升格、將目光引向未來，強調歷史終將化作滋養未來的精神養分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250608/174931225064800700_a700xH.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;訊飛星火作文內容截圖&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;楊小晴老師給訊飛星火作文打出了 52 分的打分，曹越老師則打出了 54 分。訊飛星火平均分為 53 分，名列測評第一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據展現的思考過程，在作答作文時，訊飛星火先仔細分析了三段材料，試圖找出共同點和深層含義，並得出了「在逆境中堅守信念，用藝術或行動承擔家國責任」的論點，並選擇了適合的例證。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結構方面，訊飛星火選擇了六段式，並計劃每段都要有分論點、分析和論據，並強調要注意聯繫個人與社會國家，在最後昇華主題。還要保證作文語言流暢、有文采、使用修辭手法，比如排比、比喻，引用詩句等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;評分老師點評道：本文精準破題，立意高遠，縱橫捭闔，邏輯嚴密，素材豐富，古今輝映，文采斐然，以恢弘視野解碼三則材料，將個體表達昇華為文明傳承的史詩，展現出極強的思想深度與文學素養。結構如交響樂章，選材如歷史長卷，語言如金石擲地，是一篇兼具思辨性與感染力的考場佳作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，專家也針對此作文給出了三點提升建議：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.對「沉默與表達」的哲學思辨可進一步深化；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.當代事例可增加青年亞文化中的積極表達，強化時代共振；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.貝多芬事例可補充與中華文化關聯的闡釋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250607/174930505654019500_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;DeepSeek：從家國情懷到哲學論點，善用隱喻通感&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;DeepSeek 寫就了一篇 856 字，題為《悲歌當泣》的作文，並同樣採用六段式的文體結構。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據思考過程，DeepSeek 首選分析了用戶身份和需求「可能是高三學生或語文教師，需要參考範文應對高考作文」，繼而開始分析題目材料共性為「苦難中的藝術表達」，確定作文立意是探討藝術對民族苦難的救贖功能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通篇來看，除了首尾段點題，DeepSeek 還在文中每段層層遞進地展開探討了藝術對於困難者、對深陷泥濘的民族、對新生重建的民族、對歷史與當下的作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各段之內，DeepSeek 同樣選用了司馬遷寫作《史記》、愛國作曲家譜寫《義勇軍進行曲》、千年敦煌壁畫穿越風霜的事蹟作為論據。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250607/174930505682322800_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;DeepSeek 作文內容截圖&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最終，楊小晴老師給出了 52 分的打分，曹越老師給出了 53 分的打分，平均分為 52.5。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;綜合點評內容，專家認為 DeepSeek 作文的成功之處在於立意凝練深刻、結構層層遞進、語言富有詩性哲思；但不足之處則在於素材不夠鮮活，比如第三段 「敦煌壁畫修復」 稍顯傳統，而沒有現代案例、缺乏時代共振，此外部分表述如 「涅槃重生」「血脈延續」 稍顯套路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;專家認為，如果在作文末段結合青年視角，比如 「我們如何用短視頻、文創等新形式延續‘帶血的擁抱’精神」），可拉近與讀者的距離，讓 「超越苦難」 的力量更具實操性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250607/17493050571579400_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;字節豆包：精準拆解分段，文化典故串聯全文&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;字節豆包的作文《以心為歌，唱響生命的萬種迴響》，字數共計 1244 字，明顯超出了 800 字的高考作文要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;立意方面，豆包拆解了題幹三則材料，將 「歌唱」 解構為沉默的震顫、嘶啞的吶喊、苦難的擁抱三重維度，以 「心靈與時代碰撞的精神火光」 為闡述核心，立意貼題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從體裁看，豆包作文以序號一、二、三為全文分段，三段分別以 「個體叩問 — 時代禮讚 — 民族共振」 為論述脈絡，每部分均以文化典故（敦煌壁畫、《周易》）與歷史人物（屈原、文天祥）串聯，邏輯嚴整且富有層次感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;語言表達上，豆包作文同前述幾篇高分作文類似，都呈現了極具文學美感的語句，如「靈魂在尋找更本真的表達方式」等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250607/174930505735874100_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;豆包作文內容&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此楊小晴老師給出了 53 分的打分，曹越老師給出了 51 分的打分，平均分為 52，名列第三。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，豆包所選取的事實論據集中於古代及近代名人事蹟，時代共鳴上稍顯不足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，評分專家認為，豆包作文在辯證方面仍有深化的空間，比如其對 「沉默」 與 「發聲」 的對立統一可再着筆墨，如分析方寶慶 「開不了口」 的沉默如何與艾青的 「嘶啞」 形成互補，凸顯 「不發聲的抗爭」 之力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250607/174930505760050900_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通義千問：最「短小精悍」的高考作文&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通義千問的作文《咽喉裏的火種》，也是本次測評中最後一篇 50 分及以上的高分作文，但其全文字數僅為 635 字、並不符合題幹「不少於 800 字」的硬性要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通義千問作文同樣立意精準，其關注到題幹內容之中「沉默與發聲」間的矛盾，開篇點出這是人類文明史上的悖論：當苦難如鉛塊壓住胸腔時，是該保持沉默守護內心的純粹，還是該撕裂喉嚨放聲歌唱？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下來，通義千問分三段，分別闡述了沉默之中積蓄着力量、悲鳴之中彰顯着對光明的追尋、精神火種將在行動之中重生的論點。每段之中，通義千問分別結合了司馬遷書寫《史記》、秋瑾英勇就義、錢學森衝破阻撓歸國建設的事例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結尾段落中，通義千問做出總結，真正的勇氣不在於永遠歌唱或永遠沉默，而在於不同的境遇中以不同的方式守護信仰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250607/174930505792133100_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通義千問作文內容&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;楊小晴老師給出了 51 分的打分，曹越老師給出了 49 分的打分，平均分為 50 分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;評分專家認為，通義千問作文緊扣了題乾材料主題，通篇論證立體且表達生動，但不足之處在於，其選取的部分素材如司馬遷，較為常規、時代感不足，此外還有部分段落過渡稍顯跳躍、存在長句和冗餘修飾、標題詩意有餘但理性不足的問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250607/17493050586076900_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;騰訊混元：論據貫穿古今，多角度強調「發聲」意義&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;騰訊混元大模型的作文《聲音裏的骨血與光芒》，通篇字數為 938 字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作文開篇，混元總結三則題乾材料並引出文章立意為「真正的聲音，從不是喉嚨的震顫，而是骨血裏的吶喊，是黑暗中不肯熄滅的光」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下來，混元試圖講述「發聲的艱難與必要」，並分段闡述了在歷史長河、現實困境、當代語境下，人們即便陷入不同的困境中，也依然選擇用聲音或行動表達、傳遞力量的論據，強調「發聲」的意義。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具體的論據方面，混元選用了敦煌莫高窟壁畫、西南聯大時期聞一多授課《楚辭》、公共衞生事件期間醫護無私奉獻等案例，貫穿古今。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結尾混元強調，儘管聲音可能「不完美」，民族會堅持「在困境中發聲，在黑暗中歌唱」的精神。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250607/174930505836213800_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;騰訊混元作文內容&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最終楊小晴老師打分 50 分、曹越老師打分 48 分。綜合專家意見，騰訊混元作文獲得 49 分的平均分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;專家認為，騰訊混元作文立意精準、素材鮮活，但在部分段落過渡處稍欠自然，以及文章結尾處寫到的 「中華民族的聲音始終在延續」 稍顯平面化、缺乏時代叩問。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250607/174930505865323500_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;百度文心：文辭優美華麗但論證邏輯欠缺嚴密&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;百度文心一言的作文《絃歌不輟：在時代的褶皺裏尋找光》，全文 811 字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;開篇處，文心一言試圖總結題幹三則材料中的共同點，寫到了「這三個跨越時空的文學意象，在歷史的長河裏泛起相似的漣漪——當苦難如墨汁浸透紙背，總有人選擇以血肉之軀為筆，在時代的褶皺裏刻下不滅的絃歌。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此評分專家點評認為，文心一言作文極具文字感染力、比喻新穎精當，但作為議論文顯得抒情成分過重而説理不足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據文心一言呈現的思考過程，在總結題幹這一步，其推理出了這篇作文將要探討「在困境中堅持表達、傳遞希望的主題」，但沒有在開篇明確點出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下來的段落中，文心一言分別寫到了：鼓書藝人所代表的舊社會藝人不得不保持沉默、但這種沉默蘊含着表達的「暗流」；「艾青的鳥兒」體現着在戰亂時期，文藝表達中蘊含着的抗爭火種；穆旦的"帶血的手」代表着超越聲音範疇的歌唱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此後文心一言作文強調了表達方式的演變體現着「個體用自己的方式詮釋生命的韻律」；結尾強調積聚的力量，個體的歌聲或許微弱，但聲音匯聚的力量不可小覷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250607/174930505890520300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文心一言作文內容&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;專家意見認為，文心一言作文所選取的三個事例遞進關係稍顯牽強，缺乏過渡句明確邏輯鏈條；對"方寶慶沉默是智慧"的解讀有過度闡釋之嫌，缺乏文本依據；而將敦煌飛天意象強行植入穆旦段落，則存在類比失當等問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250607/174930505912275600_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;總結：讓大模型寫作文不是難題，但個性表達並不容易&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;總結六大國產模型的作答過程可以發現，根據題幹內容確定作文立意、以及優美流暢的表達均已不再是難題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這與過往大模型的技術迅速發展分不開聯繫：剛剛過去的一年，也是全球大模型市場發生顛覆性變化的一年，深度思考模式、各類 Agent 工具的面世，都代表着大模型智能程度大幅提升，也讓「用大模型完成一篇字數、主題符合要求的高考作文」前所未有地成為易事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這體現在無論是哪一家大模型，都關注到了題幹中「沉默與發聲」的關係並能結合不同材料的時代背景，來梳理出在不同的境遇下堅持不同類型的個人表達、承擔家國責任的立意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但另一方面，與真實赴考的萬千考生相比，大模型最大的問題，在於缺乏個體的溫度和真實的共情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，基於對互聯網內容作為學習庫的統一模式，也讓他們在作答的素材、風格上出現雷同，比如敦煌飛天壁畫、司馬遷創作《史記》等論據案例在各大模型的作文中高頻出現，而對個體事件細節的呈現則少之又少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這也體現出，在真實的落地使用場景中，國產大模型已經可以在輔助表達、蒐集信息等方面提供有效助力，成為人類的「最佳 copilot」，但「舵盤」仍舊會被握在人的手裏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250607/174930505937021500_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12875090.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12875090.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 14:05:07 GMT</pubDate>
      <author>董溫淑</author>
    </item>
    <item>
      <title>突破「單打獨鬥」困境，產量佔全國 40% 的長三角新能源汽車產業組團出海</title>
      <description>&lt;p&gt;滬蘇浙皖三省一市聯手打造的長三角新能源汽車出海基地，試圖以「集團軍」姿態突破中國車企「單打獨鬥」的出海困境。滬蘇浙皖三省一市聯手打造的長三角新能源汽車出海基地，試圖以「集團軍」姿態突破中國車企「單打獨鬥」的出海困境。&lt;/p&gt;    &lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250607/174927246784274900_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-center"&gt;長三角新能源汽車出海基地效果圖&amp;nbsp; 圖片來源：受訪者提供&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;範易成&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年 6 月 7 日，在江蘇省南京市舉行的長三角一體化發展高層論壇現場，長三角新能源汽車出海基地戰略合作框架協議現場簽約。這宣告了中國新能源汽車產業組團進軍全球市場新模式的正式誕生。滬蘇浙皖三省一市聯手打造的這一基地，試圖以「集團軍」姿態突破中國車企「單打獨鬥」的出海困境。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「中國汽車不僅要‘走出去’還要‘走上去’，利用新能源汽車產業鏈的優勢，將中國品牌影響力擴大到全球。」長三角新能源汽車出海基地籌建小組副組長朱仲升對界面新聞表示，出海基地未來有望打造「上海研發—長三角製造—全球交付」的協同生態。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在會場 300 公里外，位於上海北虹橋的出海基地物理空間正加速成形，將以「線下+線上」一體化模式打造四大功能中心。這裏將成為長三角 41 座城市的「聯合指揮中心」——每個城市擁有 500 平方米的「城市會客廳」，全方位呈現城市新能源汽車產業特色、發展規模、未來產業規劃及重點企業品牌。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;城市會客廳將定期舉辦「城市周」「主題月」「年度峯會」等系列活動，成為長三角各城市在上海開展招商引資、招才引智和發展產業的核心窗口與通往「一帶一路」共建國家廣闊市場的「橋頭堡」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年 6 月，長三角「一帶一路」高質量發展促進會在第六屆長三角一體化發展高層論壇上正式揭牌，旨在構建系統化出海平台，整合資源、突破瓶頸。同年 11 月，在促進會指導下，由長三角各城市汽車產業鏈企業共同發起，成立長三角「一帶一路」高質量發展促進會·汽車產業鏈專業委員會。(以下簡稱「促進會汽車專委會」)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞從促進會汽車專委會獲悉，作為中國新能源汽車產業發展的重要高地，三省一市新能源汽車產量佔全國 40%，全球佔比超 25%，2024 年整車整機及零部件出口額超過 1600 億美元。憑藉強大的產業基礎和創新優勢，長三角地區在推動汽車產業「走出去」方面具有不可替代的作用。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;今年，由促進會汽車專委會牽頭打造的長三角新能源汽車出海基地無疑開啓了長三角汽車產業鏈全球化發展的新徵程。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據介紹，出海基地的服務範圍覆蓋乘用車、商用車、客車、專用車、工程機械、農業機械，以及電池、電驅、電控、制動、智能座艙、熱管理等新能源汽車整車及零部件。功能方面，集技術交流、採購對接、標準互認、售後服務、渠道建設、品牌建設、投資併購、招商引資、供應鏈金融、倉儲物流、信息數據、展示展覽於一體。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;根據規劃，出海基地將引進「一帶一路」150 餘個共建國家首席商務代表。同時，基地將作為入駐企業產品在目標國的「總代理」，在目標國家建立完善的採購、營銷、渠道和售後服務體系。為企業建設海外生產基地、海外倉、展銷中心、維保中心以及建立標準互認和友好的政府關係等提供支持。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;出海基地旨在建立一個面向全球營銷的汽車產業互聯網平台，提供營銷、供應鏈、商務、金融等一站式綜合服務，實現全球採購商與長三角供應鏈的精準對接，降低企業出海成本。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;值得一提的是，出海基地依託虹橋商務區政策優勢，可享受專項資金補貼、跨境金融支持及國際服務資源整合。通過「一網通辦」平台，統一財政補貼、出口信用保險等政策，進一步降低了企業的制度性成本。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中亞是「一帶一路」倡議的首倡地，擁有 23 國市場的巨大潛力。朱仲升透露，目前，海外基地的建設已經有了實質性的成果。今年 4 月，出海基地與當地企業達成合作意向，在哈薩克斯坦阿斯塔納設立了中亞合作中心，該中心聯合哈薩克斯坦政府及本地企業共同運營，目標輻射中亞、裏海沿岸等 23 個國家。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;根據出海基地五年發展規劃，2025—2029 年的重點目標是：深化產業上下游協同，建成多個海外基地，推動跨境項目深度合作，構建「長三角製造+全球交付」的高效產業閉環；提供 365 天不間斷採購對接、商務交流活動，強化海內外溝通聯動，使企業在國內即可無縫對接全球；強化綜合服務能力，開展出海人才培訓，打造「一站式出海服務矩陣」；塑造全球品牌，參與國際標準制定，在全球汽車產業格局重塑中發揮關鍵作用。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在朱仲升看來，不同於外貿領域的其他工業產品，新能源汽車抵達目的地市場後，還將面臨海外市場的售後服務、倉儲物流、零配件供應等一系列挑戰。出海基地落地後，將切實解決長三角新能源汽車企業出海的現實難題，在幫助企業降本增效的同時讓中國品牌閃耀在「一帶一路」的廣袤疆土。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12874593.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12874593.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 08:58:25 GMT</pubDate>
      <author>範易成</author>
    </item>
    <item>
      <title>博洛尼廣佛經銷商被指捲款千萬跑路，公安和監管部門已介入調查</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="博洛尼佛山居然之家 D 座 4 樓門店。界面新聞藍麗琦攝" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20231120/170046190253386500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;被海爾有屋智能寄予厚望的博洛尼品牌，如今在珠三角重要市場丟失口碑。被海爾有屋智能寄予厚望的博洛尼品牌，如今在珠三角重要市場丟失口碑。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;藍麗琦&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近期，一家全國性定製家居品牌「博洛尼」的廣州、佛山經銷商捲款跑路一事，引發行業關注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據界面新聞走訪瞭解，博洛尼此次經銷商跑路涉及的門店共有 4 家，分別位於廣州羅浮宮、廣州天河居然之家、佛山居然之家，以及佛山順德的一家街邊店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次涉事經銷商並非個體戶，而是以公司（合創力家居）名義經營，廣州居然之家門店的經營主體則是歐佩拉家居（合創力家居全資子公司）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天眼查 APP 顯示，合創力家居均由同一實際控制人控制，大股東和法人均為陸宗勇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 17 日，一名知情人士向界面新聞透露，陸宗勇最早是在 10 月中旬「處於半失聯狀態」，但人其實還在廣州，目前原店面員工、工廠還能聯繫上這位經銷商，但消費者、賣場方均無法聯繫上。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20231120/170046190253386500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該人士還透露，由於博洛尼產品的平均單價較高，此次經銷商捲款金額已經超過一千萬元，「在羅浮宮還有一宗 300 萬的大單。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對此次博洛尼門店經銷商跑路事件，賣場方之一居然之家向界面新聞回應，已經以「詐騙」為由報警。羅浮宮則表示，賣場不止是報警，相關街道辦、市場監督管理局均已介入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居然之家方面表示，涉事經銷商的公司賬上已經沒有資金，由於涉案人數眾多、涉案金額較高，取證難度也較高，所需時間較長，目前仍在等待警方定性。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20231120/170046924951354500.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;博洛尼佛山居然之家 D 座一樓門店。界面新聞藍麗琦攝&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;多位人士向界面新聞證實，為了安撫消費者情緒，博洛尼（工廠方）已經從北京總部派人在廣州駐點，專門負責此次事件的售後。但工廠方要求消費者，需要額外支付三折的貨款才會接手訂單，這引起已經支付全款、或者還未付尾款的消費者不滿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博洛尼作為高端定製家居品牌，此前被有屋智能（A21074.SZ）收購，後者在 2021 年衝擊上市，博洛尼貢獻的營收達到六成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能的實控人為海爾集團，上市歷程並不順利。在經歷三輪問詢後，去年 8 月有屋智能選擇主動撤回上市申請。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;翻閲有屋智能當時的招股書，此次涉事經銷商合創力家居與博洛尼創始人、有屋智能董事蔡明有重大關聯，和公司構成關聯交易。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;羅浮宮已將涉事門店圍蔽，有一宗三百萬的大單&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;此次事件在定製家居行業受到關注，也有多個特殊關聯性。首先，發生在以廣佛為核心的定製家居產業重地；第二，牽涉到兩家明星賣場，一家為業績超過美凱龍的家居賣場巨頭居然之家（000785.SZ），一家是以高端著稱的羅浮宮家居（公司全稱「廣東羅浮宮國際傢俱博覽中心有限公司」）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 17 日，界面新聞記者走訪瞭解，佛山居然之家的博洛尼門店已經空無一人，但還有亮燈。賣場方面表示，如果關燈會影響整體形象，對附近的商戶不利。在佛山居然之家的公眾號還能查詢到這家博洛尼門店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比之下，廣州羅浮宮則反應迅速，且進行果斷切割。據廣州羅浮宮多位商戶透露，在博洛尼經銷商失聯後，羅浮宮立馬將涉事門店圍蔽起來，圍蔽當天有數十名消費者到場。在官方公眾號中，也已經無法查詢到相關信息。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20231120/170046194629628200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;博洛尼廣州羅浮宮 C 座門店，目前已是圍蔽狀態。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;博洛尼此次涉事的經銷商，所開門店均為上千平方米的大店。僅在佛山居然之家的門店，就佔據一樓、四樓的兩個鋪位；在廣州羅浮宮的門店，則是佔據了正對電梯門的最佳位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而羅浮宮的租金價格是居然之家的數倍，對應的消費羣體也更偏向中高端。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我這裏幾百方面積的租金都要 4、5 萬每月，博洛尼的門店估計要十幾萬一個月，還沒算上之前裝修的費用。」廣州羅浮宮一商戶表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;涉事博洛尼門店起初在廣州羅浮宮的 B 座三層，後來搬去 C 座。由於商場的圍蔽，如今也看不出任何痕跡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「其實這家門店剛裝修好不久，才開門不到 3 個月就‘跑路’了，我們都覺得很意外。」附近商戶感慨道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名知情人士向界面新聞表示，該經銷商的佛山門店實則為盈利狀態，很有可能是跑去廣州羅浮宮開店之後，出現虧損。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於博洛尼產品的平均單價較高，羅浮宮的定位也較高，知情人士還透露，「在羅浮宮還有一宗 300 萬的大單。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於該經銷商是否有大額訂單，羅浮宮相關工作人員則不予回應，僅表示賣場不止是報警，相關政府部門街道辦、市場監督管理局均已介入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在小紅書社交平台中，一名自稱為在廣州居然之家博洛尼門店下單的消費者，表示已經向廣州天河市監局反饋。其截圖的短信回覆顯示，由於無法與涉事門店取得聯繫，決定終止調解，建議投訴人通過其他司法途徑解決消費糾紛。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" height="597" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20231120/170046285462663600.jpg" width="445" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;歐佩拉家居為合創力家居全資子公司。（截圖自小紅書）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在以羅浮宮、紅星美凱龍、居然之家等「明星賣場」們構建的生態裏，消費者到門店下單，也需要通過賣場的途徑進行付款。如果出現門店「跑路」事件，賣場也要根據合同要求進行賠付。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居然之家方面向界面新聞表示，目前在等待警方把案件定性，才會走下一步的賠付流程，「還是希望先把挪用的錢找回來。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但定性的關鍵在於，需要證明該經銷商是明知經營不善仍然收款，才能構成詐騙行為，否則僅為民事糾紛中的合同糾紛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早在今年年中，位於北方的居然之家山西運城門店也同樣出現了博洛尼經銷商「跑路」事件，當時涉及客戶 10 餘戶，涉案金額有百萬元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據此前的媒體報道，6 月 24 日居然之家運城店曾召開「啓動先行賠付新聞發佈會」，經過賣場的監督，原經銷商已經對 2 位顧客辦理退款，5 位顧客下單製作，剩餘 2 位顧客原經銷商和工廠未能解決處理，居然之家則啓動先行賠付機制，累計賠付金額 42.9 萬元。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;涉事經銷商為博洛尼重要經銷商，與品牌創始人蔡明有關聯&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;此次在廣佛地區涉及跑路的經銷商合創力家居，曾在博洛尼的營銷體系中佔據着重要地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據有屋智能的招股書，截止 2022 年 8 月，有屋智能的控股股東為有屋家居，持股比例 27.38%，實際控制人為海爾集團，共計擁有 43.81% 股份的表決權；博洛尼創始人蔡明間接持有有屋智能 21.27% 的股權。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博洛尼作為山東青島的一個老品牌，整體股權結構、業務構成體系錯綜複雜，有屋智能當初只收購了博洛尼體系內的定製家居業務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017 年 11 月、2019 年 1 月，有屋智能在這兩個時間段分別收購了博青島（公司全稱「博洛尼智能科技（青島）有限公司」）、科寶博洛尼（全稱「科寶博洛尼（北京）裝飾裝修工程有限公司」）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這兩次收購後，再加上已有的「有屋」、「海爾全屋家居」，有屋智能旗下一共有三個定製家居品牌。在 2021 年衝擊深交所創業板上市時，有屋智能的主業除去定製家居板塊外，還有相關的智能家居空間方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 2019 年至 2021 年期間，有屋智能總營收分別為 32.94 億元、37.07 億元、42.93 億元。其中，來自博洛尼的定製業務收入分別為 21 億元、22 億元、28 億元，佔公司總營收的六成，為有屋智能的主要收入來源之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能披露，截止 2021 年 12 月，博洛尼門店數量達到 633 家，經銷商共有 394 位。其中，經銷商分佈以華東、華北地區為主，華南地區的廣東、福建、廣西分別有 15、16、6 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要注意的是，有屋智能曾披露，廣州合創力家居有限公司、東莞市合創力家居有限公司（以下合稱為「合創力家居」，相關數據均為合併計算）與公司構成關聯交易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述知情人士向界面新聞透露，涉事經銷商也有在東莞開大店。但截至目前，還未看到有東莞消費者在社交平台上反饋相關問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能表示，合創力家居為公司經銷商，董事蔡明對該經銷商具有重要影響。至於有何重要影響，有屋智能並沒有進一步説明。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/word/20231120/ddad8b2fdb5af99e4be9de3ae4f552e6.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;截圖自有屋智能招股書&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;蔡明為博洛尼創始人，品牌從創立之初就主打意式高端定製家居，為業內較早進入高定板塊的品牌之一，積累了一定口碑。目前博洛尼總部在北京，工廠在山東青島。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在有屋智能衝刺 IPO 時，蔡明已經成為有屋智能的董事，他通過與 6 位股東成為一致行動人，間接持有有屋智能 21.27% 的股權。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前有屋智能衝刺 IPO 的募資項目中，就有博洛尼在深圳增產 8 萬套定製傢俱、湖北分公司年增產 16 萬套全屋定製傢俱升級建設項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年，經銷商合創力家居貢獻收入 1510.69 萬元；2020 年至 2021 年，合創力家居躍升為第四大經銷商，分別貢獻收入 1916.98 萬元、2073.53 萬元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要關注的是，在有屋智能披露的關聯交易方的往來餘額情況中，也是合創力家居的應收賬款賬面價值最高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年至 2021 年，合創力家居對有屋智能產生的應收賬款餘額分別為 978.95 萬元、1177.33 萬元、673.61 萬元。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/word/20231120/7625f9f2add3ce52f28c2604eb79703f.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;截圖自有屋智能招股書&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;隨着重要經銷商合創力跑路，對有屋智能在華南的佈局和營收都將造成負面影響，同時近 700 萬的應收賬款也有成為壞賬的風險。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/10417803.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/10417803.html</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 09:54:24 GMT</pubDate>
      <author>藍麗琦</author>
    </item>
    <item>
      <title>伊麗莎白雅頓：「兩杯奶茶錢」可買全套產品，有關部門：違規宣傳，罰款兩萬｜消費者報告</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖源：伊麗莎白雅頓微博" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230817/169227272452050300_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;伊麗莎白雅頓作為高端美妝品牌，以「兩杯奶茶錢「的宣傳口徑來突出購買門檻的降低，不免透露出品牌對於拉新、提高銷售的渴求，側面顯現了其市場競爭力下滑。伊麗莎白雅頓作為高端美妝品牌，以「兩杯奶茶錢「的宣傳口徑來突出購買門檻的降低，不免透露出品牌對於拉新、提高銷售的渴求，側面顯現了其市場競爭力下滑。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;周芳穎&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;樓婍沁&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;伊麗莎白雅頓新品白茶新肌系列在上市不久後因涉嫌誤導消費者被罰 2 萬元，再次給美妝品牌敲響網絡營銷違規的警鐘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，上海市黃浦區市場監督管理局公佈一則行政處罰決定書顯示，2 月該局接到舉報稱，伊麗莎白雅頓抖音賬號發佈視頻廣告，宣稱兩杯奶茶錢就可以買到全新白茶新肌系列嚐鮮盒，結果實際支付 167.8 元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經查，該視頻中宣稱「……只要兩杯奶茶錢，就可以擁有雅頓白茶全套護膚……」，視頻中未表明產品價格，也未表明對標的奶茶品牌、品種、價格等要素。在視頻下方有一行文字點擊可跳轉鏈接至天貓平台「伊麗莎白雅頓官方旗艦店」的新品系列嚐鮮盒的購買頁面。該禮盒標註售價 168 元，包含伊麗莎白雅頓白茶新肌潔面乳 50mL、伊麗莎白雅頓白茶新肌精萃水 50mL、伊麗莎白雅頓白茶新肌微精華凝霜 5mL 和 180 元回購券。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海市黃浦區市場監督管理局調研了目前市場上比較有知名度的奶茶品牌，以及美團外賣平台上一杯奶茶價格的佔比分佈情況，發現涉事品牌所聲稱的支付價格遠遠超過了市場上大眾化的奶茶價格。該廣告視頻中未表明產品價格，也未表明對標的奶茶品牌、品種、價格等要素，構成發佈對商品價格未做清楚表示的廣告的行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述行為違反了《中華人民共和國廣告法》第八條第一款「廣告中對商品的性能、功能、產地、用途、質量、成分、 價格、生產者、有效期限、允諾等或者對服務的內容、提供者、 形式、質量、價格、允諾等有表示的，應當準確、清楚、明白。」的規定，構成發佈對商品價格未做清楚表示的廣告的行為。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230817/169227272452050300.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鑑於涉事品牌上述違法行為持續時間不足一個月，在抖音平台上發佈涉案廣告的曝光數為 1927，點擊數為 645，下單數為 1， 未造成嚴重社會危害後果，且積極配合調查和整改，因而從輕行政處罰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得提到的是，伊麗莎白雅頓作為高端美妝品牌，以「兩杯奶茶錢「的宣傳口徑來突出購買門檻的降低，不免透露出品牌對於拉新、提高銷售的渴求，側面顯現了其市場競爭力下滑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;違規宣傳一直是美妝領域裏的常見病。雅詩蘭黛、赫麗爾斯、寶潔等大大小小的美妝品牌都曾因虛假宣傳被罰。隨着美妝品牌將重心轉上線上多平台營銷，有多個團隊負責不同平台的宣傳，內容分發的審核確實成為薄弱環節。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美妝品牌時常容易踩中違法邊緣一方面是因為市場競爭激烈，從某些角度誇大功效或者性價比能吸引更多消費者的注意力；另一方面，由於虛假宣傳相關的處罰金額往往是基於廣告費而非實際貨值金額來計算的，違法成本算不上太高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但化妝品網絡經營監管正在逐步強化，幫助行業在線上營商變得更為規範化。2023 年，國家藥監局組織制定並公佈《化妝品網絡經營監督管理辦法》，自 2023 年 9 月 1 日起施行。該《辦法》起草過程中主要解決的問題之一就是虛假宣傳等網絡經營監管瓶頸問題。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/9943448.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/9943448.html</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 12:00:43 GMT</pubDate>
      <author>周芳穎</author>
    </item>
    <item>
      <title>上海光博士醫美被投訴進口水光針調包成國產</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源於舉報人供圖" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411716429231100_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;消費者表示，自己遭遇了醫美產品「被掉包」的事件，原來的「進口水光針」被換成了「國產水光針」。但是，這兩款產品，一款是進口化妝品，一款是國產醫用敷料，也都不是合規的醫美注射產品。消費者表示，自己遭遇了醫美產品「被掉包」的事件，原來的「進口水光針」被換成了「國產水光針」。但是，這兩款產品，一款是進口化妝品，一款是國產醫用敷料，也都不是合規的醫美注射產品。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;黃華&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;謝欣&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;儘管醫美領域的監管不斷推出，但做醫美卻「被掉包」這一醫美亂象依然存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，有消費者和界面新聞稱，自己在知名醫美機構光博士做醫美項目時，所購買的「進口水光針」被換成了「國產水光針」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而更為嚴重的是，在向媒體曝光前，消費者本人也還沒有意識到，無論是其購買的進口水光針、還是被調包的國產產品，這兩款產品實際上都不是可以用於注射的產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而據爆料，在該醫美機構的措辭之中，醫美機構工作人員的合規經營意識也非常淡薄。違規產品還被當作是優質產品用來「討好」老客戶，違規注射的問題也依舊在出現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由此見得，醫美注射品類項目當前仍然存在混亂。並且，要治理好醫美亂象，單是依靠法規和監管的階段性完善遠遠不夠，這個行業的經營者、從業者乃至消費者，都有需要反思和提升的地方。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411716429231100.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當前，前述消費者仍在向監管等部門維權且沒有得到結果。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;做醫美被「調包」&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;趙女士（化名）是上海光博士醫療美容醫院（以下簡稱「上海光博士」）的老客戶，該機構位於上海市浦東新區民生路 1399 號。因為交通便利，趙女士在 2021 年之後就一直在該院消費醫美項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據趙女士介紹，在 2022 年 6 月 11 日，她在上海光博士購買了六次「術唯可補水」、「祛黑小棕瓶/美白」項目；消費記錄顯示其當日付款為 2377 元、4420 元。不過，趙女士表示，由於時間久遠加之其還有光電項目，所以項目的具體價格信息其記得不太清楚。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411423760588300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來自於趙女士的消費記錄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;今年 4 月 6 日，趙女士計劃做「祛黑小棕瓶/美白」，也就是「英諾小棕瓶水光針項目」，使用的產品應當包括「英諾小棕瓶」。此前，她已經做過了兩次該項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據趙女士回憶，4 月 6 日下午，其在該機構預約了「英諾小棕瓶水光針項目」。但是，敷完麻藥後，趙女士發現工作人員給自己準備的藥品和以往使用的存在差異。新的產品包裝盒上標註着「道趣芙琳」的字樣，不再是「英諾小棕瓶」。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411446685904800_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片為趙女士被「替換」使用的產品&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;於是，趙女士隨即詢問工作人員為何換藥，工作人員表示不清楚。之後，趙女士要求與上海光博士有關領導溝通。等待約 30 分鐘後，一位徐姓主任過來與其溝通。趙女士表示，其為上海光博士運營副總經理徐向紅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在趙女士提供的錄音材料裏，徐主任表示，在「3·15」之後，妝字號的產品不能進行破皮注射，由於英諾就是妝字號的產品，所以該機構不再使用；在趙女士消費之前，該機構都會與客戶溝通，提前告知需要替換產品這一情況。趙女士之所以出現「被掉包」，是因為「忘記了」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;話語間，徐主任也坦承，如果有一些老客戶「只認英諾」，並堅持使用，機構是有留貨的，可以給其偷偷使用。她還暗示，上海屬於監管更嚴格的城市，不能明目張膽地違規。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當前，趙女士已經在大眾點評和新氧平台上做了評價。大眾起初表示，需要提交消費證據，然後證據會進行審核。當前，其評論已經在大眾點評得到顯示。而新氧方面則向趙女士表示，新氧會對商家進行懲處，但處罰不公開。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，上海市市場監督管理局在 5 月 12 日向趙女士表示，她的舉報仍在處理中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 5 月 9 日，就「英諾小棕瓶」、「道趣芙琳小棕瓶」、水光針項目，界面新聞記者依據光博士官網顯示的聯繫方式，致電光博士醫院集團，該號碼無人接聽。隨後，記者又致電光博士上海分公司，接線人員表示，已將諮詢問題做記錄，隨後相關負責人將在 1-2 日內聯繫回覆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至發稿時，界面新聞沒有接到相關回復。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光博士官網顯示，光博士醫院集團成立於 2010 年，是一家聚焦皮膚醫學美容的、集「醫、教、研」於一體的醫療服務集團。發展至今，光博士目前在國內有兩家醫院，分別是上海光博士醫療美容、重慶光博士醫療美容，它們的定位均為「光博士，臨牀科研教學醫院」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天眼查則顯示，上海光博士醫療美容醫院有限公司（下稱「上海光博士醫療美容醫院」）成立於 2012 年，在 2019 年前名字為「上海光博士醫療美容醫院有限公司」。其由光博士醫院管理集團有限公司 100% 持股，最新的法定代表人為羅召芬，實控人為何麗英。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何麗英也是光博士醫院集團的創始人。當前，在雪球上還能檢索到其 20 歲南下打工，一路摸爬滾打，甚至故意到太陽下暴曬幾小時掌握了色斑的生長規律的「祛斑皇后養成記」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據天眼查，上海光博士經營範圍包括醫療服務和生活美容服務。同時光博士集團官網顯示，上海光博士醫療美容機構還是「黃褐斑綜合治療臨牀科研」承辦單位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，天眼查的信息也顯示，上海光博士的行政處罰實在不少。其中涉及了不少違規使用醫療器械、違規進行廣告發布、不規範執業、侵害消費者合法權益等。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168413497874095900_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;天眼查所顯示的上海光博士存在的行政處罰記錄。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/16841349917824600_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;天眼查所顯示的上海光博士存在的行政處罰記錄。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;例如，未按規定告知患者病情、醫療措施、醫療風險、替代醫療方案等其他違反《醫療器械臨牀使用管理辦法》規定的行為；發佈廣告妨礙社會公共秩序或者違背社會良好風尚等。歷史行政處罰還包括：未取得《醫療機構執業許可證》擅自執業、以欺詐手段提供商品或者服務的，侵害消費者合法權益的等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從集團層面看，光博士有的不僅僅是醫院。官網顯示，該集團旗下十餘個終端品牌分佈醫美產業鏈上下游，除了兩家醫美醫院，還有三家皮膚醫學研究所、一家技能培訓機構以及生物科技公司、醫療器械公司、健康服務公司等 14 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光博士的技能培訓機構指的是「上海全聯美容有限公司」。在全聯學院的官網上，顯示其隸屬於上海全聯美容有限公司，公司為全國工商聯、中整形協會中心合作單位，主營範圍有光電培訓，美容師培訓，美容基礎知識培訓等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，光博士旗下還定位了諸多細分品牌，例如，捷麗生物是居家護膚品牌，盛美麗人是高端醫美品牌，另一品牌奈菲爾（Miss Nefer）美容連鎖機構還曾經提出了「分齡美容管理」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而從公司的命名和大量曾經的報道可見，激光祛斑是該公司在起步階段就試圖進入的市場。隨後，發展成為「綜合性美業集團」是該公司的目標。不過，近三年內，該集團的曝光量不及 2019 年之前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另據社交媒體，上海光博士醫療美容醫院進行的「英諾小棕瓶」或者是「道趣芙琳小棕瓶項目」都不是個例。當前，在社交媒體上，有不少用戶曬出了體驗評論。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411679191184700_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;塗抹用化妝品不得用於注射&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;趙女士做的水光針項目是近年國內較火的醫美項目。而在社交媒體上，有關於英諾小棕瓶的聲音並不少。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411470713779300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於社交媒體的討論&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;從品牌上看，官網顯示，英諾皮膚世家品牌成立於 1898 年，由創始人 Antonio Fita Trías 從西班牙巴塞羅那的一家藥店和家庭實驗室開始，目前已進駐全國 3000+線下門店，主要業務為求美者直接解決肌膚面臨的各種問題並提供全程肌膚問題解決方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;官網還顯示，英諾皮膚世家在中國包括線上、線下產品，以西班牙進口為主；英諾皮膚世家目前是由虹菘集團及其子公司上海依娜生物科技有限公司為大中國區總代理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但實際上，「英諾小棕瓶」並不是一個合規的水光針類產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據英諾皮膚世家官網，英諾皮膚世家小棕瓶的核心成分包括：維生素 C、谷胱甘肽、硫辛酸、超氧化物歧化酶（SOD）和透明質酸鈉。其中，以維生素 C、谷胱甘肽為代表的成分，是「美白針」的常備成分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞此前報道，國內目前就沒有合法獲批的「美白針」，&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/9070023.html" target="_blank"&gt;國內市面上的「美白針」實則都是三無產品&lt;/a&gt;。而「水光針」實則也是一個指代不清，在實際操作中被用作是營銷名稱的品類，並非合法獲批的產品品類。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，消費者在社交媒體分享水光針體驗時，更多的關注點均為「是否變白了」、「色斑有無消退」、「痛不痛」，而對於產品的具體成分，對於是什麼成分用在自己的臉上，鮮有了解和關注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對此亂象，2022 年 3 月 30 日國家藥監局曾發佈《關於調整《醫療器械分類目錄》部分內容的公告（2022 年第 30 號）》（以下簡稱：《調整醫械目錄通知》）。其中首先明確，整形用注射填充物，通常由注射器以及預裝在注射器中的填充材料製成，要按第三類醫療器械監管；整形美容用注射材料，同樣按第三類醫療器械監管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;並且，前述《調整醫械目錄通知》還「點名」表示，作為水光針主要成分的注射用透明質酸鈉溶液，用於注射到真皮層，主要通過所含透明質酸鈉等材料的保濕、補水等作用，改善皮膚狀態，按照第三類醫療器械監管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;簡單説來就是，注射類醫美項目用到的「針」，例如「水光針」，都按照三類器械監管，妝字號產品不可以用於注射。而具體到成分，注射用透明質酸鈉溶液是三類器械。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這也意味着，當前市面上打着「水光針」名義的產品，其究竟包含哪些成分，是否都可以用於注射，是否按照規定進行了註冊，都是需要關注的。而監管對於此類產品及其成分的管理應當做更深入的管控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 11 日，英諾皮膚世家在回覆界面新聞採訪時表示，「英諾小棕瓶」來自西班牙，在歐洲一直是以醫美水光的方式使用；目前網絡上關於「英諾小棕瓶」的使用介紹都是參考國外方式；由於中國法規與國外不同，根據監管要求「英諾小棕瓶」是以化妝品進入中國市場進行銷售的，品名為「英諾皮膚世家慕顏瑩潤精華液」，使用方式為塗抹；在國內現行法規下，歐美水光類產品均無法取得醫療器械批件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英諾皮膚世家表示，不管是法規要求還是公司的使用建議，都不推薦通過注射使用「英諾小棕瓶」；「英諾小棕瓶」在國內的銷售推廣過程中，一直按照化妝品的方式進行塗抹使用。但該公司也坦言，醫美機構和渠道商企業只要經營範圍含「化妝品」，就可以正常經營銷售「英諾小棕瓶」及其他化妝品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也就是説，作為銷售方，英諾皮膚世家也明確承認並知曉，「英諾小棕瓶」只能作為化妝品塗抹，而不得用於注射使用。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;被調包的國產貨實際為醫用敷料&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;與「英諾小棕瓶」是以化妝品身份進入中國市場進行銷售，但在醫美機構使用過程中存在不合規使用的情況相比，「道趣芙琳小棕瓶」的使用甚至更加灰色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新氧平台信息顯示，國內使用道趣芙琳產品的用戶不在少數。用戶體驗中，評論關鍵詞包括：「醫美光電項目術後護理」、「全面部塗抹」、「國家二類醫療器械產品」、「主要材料為透明質酸鈉」等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;依據趙女士提供的產品包裝盒，這是一個銀灰色的包裝盒。其中，有一面寫着該款產品的商標名「道趣芙琳」；另一面寫着產品名稱為「醫用修復敷料」，型號規格為「貼敷型，圓形（Y）Y-2」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，道趣芙琳產品包裝盒上並無其他信息，包括產品獲批的境內醫療器械註冊號、產品的主要成分、適用範圍、註冊人名稱、審批部門，都沒有表述。僅從趙女士的供圖來看，該產品在單獨包裝時像極了「三無產品」，消費者很難清晰瞭解其具體的產品成分。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230515/168411630651829500_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;當前，若是在國家藥監局檢索「醫用修復敷料」，僅有八款產品的顯示了獲批信息。其中，若是規格滿足「貼敷型，圓形（Y）Y-2」這一條件，就只有註冊編號為「陝械注準 20182640059」，註冊人名稱為「西安匯智醫療集團有限公司」的一款產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其主要組成成分一欄顯示為：該產品分為貼敷型和塗抹型；貼敷型由透明質酸鈉和無紡布組成；塗抹型由透明質酸鈉和純化水組成；產品為非無菌。其適用範圍一欄顯示為：該產品適用於激光、光子嫩膚、微晶磨削、果酸活膚術後的護理。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411498215535500_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於國家藥監局&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;這體現了，該款產品的成分非常普通。並且，其存在還是「綠葉」作用，即本意是當消費者完成光電類醫美項目後，用來貼敷和塗抹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要指出的是，從新氧平台上的信息可以證實，這款來自西安匯智醫療集團有限公司的普通醫用敷料也就是所謂的「道趣芙琳小棕瓶」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新氧 APP 對道趣芙琳醫用修復敷料、道趣芙琳小棕瓶的介紹，其介紹均包含「NMPA 認證」。與道趣芙琳小棕瓶僅有「NMPA 認證」（NMPA 指國家藥監局）不同，道趣芙琳醫用修復敷料的認證還被強調為「二類醫療器械」。並且，產品產地中國，來自上海道趣生物科技有限公司。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411544699212100_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於新氧 APP 的查詢結果&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;然而，若是點擊它們的「NMPA 認證」一欄，畫面顯示的都是「陝械注準 20182640059」，註冊人系「西安匯智醫療集團有限公司」的那一款產品。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411547195888900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於新氧 APP 的查詢結果&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;天眼查顯示，西安匯智醫療集團有限公司就是原先的西安匯智醫療器械有限公司，成立於 2012 年，曾經註冊的產品還包括電子尿量監護儀、智能血氧監護儀。2022 年起有機構股東進入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這也意味着，所謂「道趣芙琳小棕瓶」，實質是一款醫用敷料產品，註冊人是西安匯智醫療集團有限公司。而「道趣芙琳小棕瓶」是一個被包裝的概念，上海道趣生物科技有限公司應是它的商業推廣商。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據天眼查，上海道趣生物科技有限公司成立時間為 2018 年，法定代表人為陳慧貞，實控人為韓興國。韓興國持有該公司 60% 的股份。同時，韓興國還在上海埃德斯生物科技有限公司、上海膠芙麗生物科技有限公司、莆田市和眾人力資源服務有限公司有任職記錄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據「2021 首屆全球醫美前沿產業大會，了不起的先行醫美人」會議海報，韓興國系道趣生物首席執行官，其同時還是上海市醫療健康協會副會長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在這場會議中，韓興國的發言涉及了醫美產業的規範問題，其中還提及的產品註冊的「困惑」。韓興國表示，醫美產業存在規範延遲的問題，其個人認為處在初級發展階段，包括產品證件的合規性問題，「不是各個廠家不想申報，是沒有這個類目，沒有評價標準就無法申請和評估，這個是我們作為品牌方比較困惑的問題」，此外，行業的技術、服務、管理也都處於初級階段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230515/168411574672172900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，當日的會議發言中，韓興國沒有進一步對醫美產品的註冊評價問題提出自己的解決建議，而是介紹了醫美商戰的最新變化和公司產品，還提出了「道趣芙琳小棕瓶的 2.0」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 9 日，依據天眼查顯示的聯繫方式，界面新聞聯繫了上海道趣生物科技有限公司，該公司接線人員表示，道趣芙琳小棕瓶的產品問題可嘗試與該公眾號聯繫，其「不在那、不知道、不清楚」。另一家名字類似的「上海道趣芙琳生物科技有限公司」則在電話中表示，聯繫方式有誤，稱「不是那家公司」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至發稿時，就「道趣芙琳小棕瓶」的相關問題，記者在道趣芙琳公眾號中的留言問題未獲得回覆。同時，該公眾號顯示的聯繫人員也始終沒有回覆記者的微信提問。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在同一時間，該人員的微信朋友圈高頻地更新着「道趣芙琳恆白瓶」的推廣動態。而據社交媒體發佈的「道趣芙琳恆白瓶」圖片，其和「小棕瓶」的圖片顯示為同一款產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在推廣動態中，涉及道趣芙琳使用的機構數量不少，且遍及全國。例如，青島王博士醫療美容、濟南美釋醫療美容、深圳名品醫療美容門診部、河南洛陽孔繁榮醫療美容、金華亞美綜合門診、濟南星澄藝醫美整形、南寧美麗在造醫療美容門診部扽等等。這也體現了目前道趣芙琳「逐個擊破」的推廣方式和「日進鬥金」的強度。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411596677256400_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於微信截圖&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411607965388400_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在其推廣文案中，也不乏「無痛美白淡斑」、「為機構賦能」、「機構高利潤品，助力業績銷售」等説辭。而若是涉及利潤問題，據新氧 APP，當機構售賣的項目包含「水光項目」時，5ml 道趣芙琳的價格可以達到 3000-8000 元。而前文已經提過，據國家藥監局，道趣芙琳小棕瓶的主要成分是透明質酸鈉和純化水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/9399372.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/9399372.html</guid>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 07:33:34 GMT</pubDate>
      <author>黃華 HH</author>
    </item>
  </channel>
</rss>
