<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>界面 - 商業 - 繁體中文（台灣）</title>
    <link>https://www.jiemian.com/</link>
    <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/2" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <description>已對該 RSS 進行格式化操作：中英字符之間插入空格、使用直角引號、標點符號修正</description>
    <generator>RSSHub</generator>
    <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
    <language>zh-tw</language>
    <image>
      <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
      <title>界面新聞-只服務於獨立思考的人羣-Jiemian.com</title>
      <link>https://www.jiemian.com/</link>
    </image>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Jun 2025 08:04:56 GMT</lastBuildDate>
    <ttl>360</ttl>
    <item>
      <title>午間漲跌停股分析：55 只漲停股，無跌停股，創新藥概念持續活躍，昂利康 6 天 4 板，眾生藥業 2 連板</title>
      <description>&lt;p&gt;6 月 10 日午間，A 股半日下來共有 55 只漲停股、0 只跌停股。創新藥概念活躍，昂利康 6 天 4 板，眾生藥業 2 連板，賽升藥業、哈三聯等漲停；美容護理板塊走強，華業香料、*ST 美谷漲停；減肥藥概念上漲，康惠製藥漲停。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
連板股方面，ST 聯合 9 連板，共創草坪 7 連板，*ST 東晶 6 連板，易明醫藥 5 連板，中電鑫龍 5 天 4 板，*ST 生物 4 連板，德新科技、金鷹股份等 3 連板，舒華體育 4 天 2 板，永安期貨、旭光電子等 2 連板，中科曙光、龍蟠科技等漲停。&lt;br&gt;
&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12883704.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12883704.html</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 03:40:43 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>貴州「村超」回應「蘇超」出圈，闢謠被足協叫停</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：視覺中國" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250610/174952580542527200_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「村超」 最近停賽一週，是為了保證高考有序進行。「村超」 最近停賽一週，是為了保證高考有序進行。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;近日，隨着江蘇省城市足球聯賽（蘇超）的火爆出圈，網絡上出現了「‘村超’被足協叫停了」、「‘村超’沒了」 等大量涉及貴州 「村超」 的不實信息和虛假謠言，引發社會廣泛關注。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;6 月 9 日，貴州村超組委會發布聲明，對這些謠言予以堅決闢謠。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據榕江發佈微信公眾號，貴州村超組委會在聲明中表示，這些負面言論一部分是對 「村超」 的誤解，還有一些是無中生有，純屬博人眼球、惡意炒作、吸引流量之舉。「村超」 作為一項源於羣眾、紮根羣眾的草根足球文化賽事，有着深厚的羣眾基礎。自其出圈以來，在全網球迷的關心下，持續火爆，逐步成為植根於人民羣眾、由人民主創的文旅體品牌賽事。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據瞭解，「村超」 最近停賽一週，是為了保證高考有序進行。自 2023 年爆火以來，「村超」 已經成為榕江的一張亮麗名片，不僅推動了當地足球文化的發展，還帶動了文旅產業的繁榮。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「村超」聯賽從 2023 年第一屆 20 支村級球隊，到 2024 年的 62 支村級球隊，再到今年 108 支村級球隊同場競技，球員對「村超」越來越愛。截至目前，全國已有 34 個省級行政區超 1300 支球隊和全球近 50 個國家超 1200 名國際球員來榕江交流。今年 1 至 5 月，「村超」系列賽事共舉辦 450 場。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此外，「村超」 還積極佈局未來發展。今年 5 月底，榕江推出縣域首個系統性足球發展 「十年規劃」，明確構建 「本地聯賽 - 全國賽事 - 國際交流賽事」 三級賽事矩陣，確立 「村超」 社會足球、「班超」 校園足球和 「逐夢」 職業足球的 「新三線」 人民足球體系。未來，7 月至 8 月還將舉辦首屆 「村超」 全國賽總決賽，以及首屆 「班超」 全國賽等賽事。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250610/174952580542527200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;數據顯示，2023 年「村超」 吸引遊客超 760 萬人次，2024 年超 940 萬人次，2025 年截至 5 月 5 日超 241 萬人次，同比增長 11.77%，全年力爭超 1000 萬人次。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;對於最近「蘇超」火爆出圈，貴州村超組委會則表示，真誠希望「蘇超」越辦越好，同時期待看到更多「粵超」「浙超」「魯超」「疆超」「雲超」「冀超」「川超」等活動賽事，未來都有機會火爆出圈，點燃自己城市對足球的熱愛，與大家共同助力中國足球土壤的改良。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12883611.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12883611.html</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 03:38:31 GMT</pubDate>
      <author>沈霄戈</author>
    </item>
    <item>
      <title>A 股午評：上證指數半日漲 0.11%，創業板指跌 0.36%，創新藥概念走強</title>
      <description>&lt;p&gt;6 月 10 日，&lt;span&gt;A 股三大指數早盤漲跌不一，&lt;/span&gt;截至午間收盤，上證指數漲 0.11%，深證成指跌 0.23%，創業板指跌 0.36%；北證 50 跌 0.12%。滬深兩市成交額約 7886.46 億元，較前一個交易日縮量約 343.63 億元。截至午盤，全市場 1786 只股票上漲、3399 只股票下跌。&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
板塊方面，減肥藥、CRO/CMO、創新藥、水電、染料塗料，美容護理、化學制藥、銀行、生物製品、醫藥等行業以及概念漲幅居前；成飛、華為雲、中航系、豆包大模型、半導體、國防軍工等行業以及概念跌幅居前。&lt;/p&gt;&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12883658.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12883658.html</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 03:34:19 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>習近平同韓國總統李在明通電話</title>
      <description>&lt;p&gt;習近平同韓國總統李在明通電話。（新華社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12883652.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12883652.html</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 03:34:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>華陽新材料科技集團有限公司原董事長翟紅接受審查調查</title>
      <description>&lt;p&gt;中央紀委國家監委網站 6 月 10 日通報，據山西省紀委監委消息：華陽新材料科技集團有限公司原黨委書記、董事長翟紅涉嫌嚴重違紀違法，目前正接受山西省紀委監委紀律審查和監察調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12883626.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12883626.html</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 03:30:52 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>南向資金淨買入超 50 億港元</title>
      <description>&lt;p&gt;截至目前，南向資金淨買入超 50 億港元。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12883631.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12883631.html</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 03:29:18 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>發改委將提出一批民生領域的重大戰略任務和重大工程</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2022 年 7 月 7 日，合肥，蜀山區運河新城安置房建設現場塔吊林立、車輛穿梭，施工人員正搶抓時間進度，確保安置房早日建成、居民早日入住新居。圖片來源：CFP" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250610/174952469928715900_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;國家發改委表示，將推動民生建設納入國家「十五五」發展藍圖。國家發改委表示，將推動民生建設納入國家「十五五」發展藍圖。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，辛圓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;國家發展改革委副祕書長肖渭明在週二的國新辦新聞發佈會上表示，，預計今年支持社會事業的中央預算內投資規模將比「十三五」末提高 30% 以上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;肖渭明同時表示，在組織實施「硬投資」項目同時，國家發展改革委還將加快出台落實「軟建設」的舉措，完善「項目+政策」雙輪驅動，推動以投資換機制，努力做到補短板、擴內需、惠民生效益的充分顯現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月全國「兩會」期間，國務院總理李強在《政府工作報告》中提出，今年將開展「十五五」規劃編制工作。要科學確定發展目標，謀劃好重大戰略任務、重大政策舉措、重大工程項目，更好發揮規劃對經濟社會發展的引領指導作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在當天的國新辦發佈會上，肖渭明表示，發改委將貫徹落實黨中央決策部署，在充分調研的基礎上，與各方面共同做好「十五五」規劃編制工作，提出一批民生領域的重大戰略任務、重大政策舉措和重大工程項目，推動民生建設納入國家「十五五」發展藍圖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由中共中央辦公廳、國務院辦公廳印發的《關於進一步保障和改善民生，着力解決羣眾急難愁盼的意見》9 日對外公佈，《意見》從增強社會保障公平性、提高基本公共服務均衡性、擴大基礎民生服務普惠性和提升多樣化社會服務可及性等四方面提出 10 條意見。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250610/174952469928715900.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《意見》強調，要擴大基礎民生服務普惠性。實施基礎教育擴優提質行動計劃，用 5 年左右時間，逐步實現義務教育學校標準化建設全覆蓋。新建改擴建 1000 所以上優質普通高中，重點改善縣域普通高中基本辦學條件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;醫療方面，《意見》提到，實施醫療衞生強基工程，推動城市醫療資源向縣級醫院和城鄉基層下沉，逐步實現緊密型縣域醫共體建設全覆蓋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《意見》同時提到，支持社會體育場地建設，發展功能複合的多用途運動場地，穩步增加體育場地供給。推動全民閲讀，建設覆蓋城鄉、實用便利、服務高效的全民閲讀設施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;專家指出，在傳統基建增長空間縮小的背景下，教育、醫療、養老、社區建設等領域的投資空間仍然較大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國（海南）改革發展研究院院長遲福林日前公開撰文指出，初步測算，全面「投資於人」，全面保障和改善民生，需要 80 萬億元至 100 萬億元的投資規模。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「在這當中，基本實現農民工市民化需要 20 萬億元左右；初步解決城鄉基本公共服務均等化需要 30 萬億元左右；另外，改造現有城市基礎設施也需要 30 萬億元左右的投入。」他提到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;遲福林同時表示，政府對衞生等公共支出佔總支出的比重提升 1 個百分點，私人消費將提升 1.4 個百分點。未來，若我國將 4 萬億元的政府投資用於公共消費專項衞生支出，將帶動 12 萬億元左右的私人消費。若以百萬億元「投資於人」，將充分釋放 14 億多人的消費潛力，由此將明顯提升城鄉居民服務型消費比重。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12883497.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12883497.html</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 03:08:32 GMT</pubDate>
      <author>辛圓</author>
    </item>
    <item>
      <title>涉嫌內幕交易，瑞豐高材董祕被立案調查</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：視覺中國" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250610/1749523938979400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;趙子陽已在公司任職超 16 年，擔任公司董祕職位已有 9 年。趙子陽已在公司任職超 16 年，擔任公司董祕職位已有 9 年。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;6 月 9 日晚間，瑞豐高材（300243.SZ）發佈公告稱，公司董事會祕書趙子陽因涉嫌內幕交易被中國證監會立案調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞豐高材在公告中表示：「本次立案調查是對趙子陽的個人調查，且不涉及本公司股票交易。上述事項與公司的日常經營管理和業務活動無關，目前公司生產經營一切正常。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據南財快訊報道，記者致電上市公司，工作人員表示，公司其他高管沒有涉嫌內幕交易。至於趙子陽是否涉及個人買賣等，該人員表示並不清楚。談及是否會更換董祕，上述人員稱，目前沒有換的打算，因為趙子陽只是處於調查階段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開信息顯示，趙子陽 1987 年出生，今年 38 歲，已在公司任職超 16 年，擔任公司董祕職位已有 9 年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;履歷顯示，趙子陽於 2009 年 4 月至 2011 年 11 月任瑞豐高材證券事務代表；2011 年 11 月至 2015 年 2 月任瑞豐高材證券事務代表兼辦公室主任；2015 年 3 月至 2016 年 6 月任瑞豐高材證券事務代表兼證券部部長；2016 年 6 月至今任瑞豐高材董事會祕書；2023 年 7 月至今，兼任控股子公司瑞豐玥能董事；2023 年 9 月至今，兼任參股公司迪納新材董事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞豐高材 2024 年年報顯示，趙子陽持有公司股票 21.99 萬股，其中限售股數為 16.49 萬股。2024 年，趙子陽在上市公司獲得的稅前報酬為 41.61 萬元。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250610/1749523938979400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本月內，瑞豐新材董祕趙子陽曾作為上市公司接待人員參與投資者關係活動。6 月 4 日下午及 6 月 5 日上午，瑞豐新材董祕趙子陽及證券事務代表朱西海接待方正證券、財通基金、浙商證券、諾安基金、東財基金、國君資管的現場調研。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;企業官網顯示，瑞豐高材創建於 1994 年，2011 年 7 月在深圳證券交易所創業板上市。公司主要從事 PVC 助劑、工程塑料助劑等的研發、生產和銷售。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;業績方面，2025 年一季度財報顯示，瑞豐高材營業總收入為 4.74 億元，同比下降 2.91%。歸屬於上市公司股東的淨利潤為 528.35 萬元，同比下降 45.96%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年年報顯示，公司營業總收入 20.01 億元，同比上升 12.66%，歸母淨利潤 2207.64 萬元，同比下降 74.12%。按單季度數據看，第四季度營業總收入 5.31 億元，同比上升 15.53%，第四季度歸母淨利潤-1449.33 萬元，同比下降 175.27%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 10 日，截至發稿，瑞豐高材股價跌近 3%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12883355.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12883355.html</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 03:04:18 GMT</pubDate>
      <author>張一諾</author>
    </item>
    <item>
      <title>馬斯克頻頻示好之際，特朗普已準備處理掉那輛紅色特斯拉了</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="來源：視覺中國" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250610/174952019761656400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;特朗普需要馬斯克與共和黨保持密切聯繫，而馬斯克則更需要特朗普為特斯拉的自動駕駛在聯邦範圍內開綠燈。特朗普需要馬斯克與共和黨保持密切聯繫，而馬斯克則更需要特朗普為特斯拉的自動駕駛在聯邦範圍內開綠燈。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美國總統特朗普正考慮出售或轉贈在今年早些時候為支持馬斯克而購買的特斯拉 Model S。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據環球網消息，特朗普在美東時間 6 月 9 日透露，他有考慮處理掉一直停放在白宮裏的紅色特斯拉，但無意要求停止在白宮使用「星鏈」衞星服務，因為該服務&lt;span&gt;非常好。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 3 月，白宮添加了馬斯克旗下 SpaceX 公司贈送的星鏈 Wi-Fi 服務，以改善該建築羣的無線網絡連接。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過近日，SpaceX 的商業版圖受挫。截至目前，「星鏈」共損失 583 顆衞星，大約每 15 顆衞星中就有一顆墜落。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;馬斯克此前在「政府效率部」任職期間，直接參與大幅削減聯邦開支等工作。5 月 30 日他在離開特朗普政府後猛烈批評稱，特朗普政府力推的大規模稅收與支出的「大漂亮」法案令人作嘔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;這項大規模稅收與支出計劃在未來 10 年內減稅 4 萬億美元，並削減至少 1.5 萬億美元支出。拜登執政時為購買電動汽車和清潔能源產品推出的稅收減免政策將被取消，這將對包括特斯拉在內的電動汽車製造商產生影響。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250610/174952019761656400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;馬斯克指責法案將讓美國政府預算赤字大幅增至 2.5 萬億美元，抵消了政府效率部在削減開支上的所有工作成果，將導致美國破產。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了特斯拉，他旗下的 SpaceX、星鏈等都與美國政府簽有合同或享受政府補貼及稅收減免政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，特朗普的前顧問班農爆料稱，今年 4 月中旬，馬斯克與財政部長貝森特在白宮橢圓形辦公室外因國稅局代理局長人選起爭執，甚至發生激烈的肢體衝突。特朗普最終決定支持貝森特推薦的人選，讓馬斯克非常不滿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據班農所述，貝森特與馬斯克離開橢圓形辦公室後在走廊發生口角。貝森特指責馬斯克是個徹頭徹尾的騙子，馬斯克隨即像橄欖球運動員一樣用肩膀撞向對方胸口，貝森特當即反擊。雙方的扭打最終被白宮工作人員制止，馬斯克隨後被帶離白宮西翼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宮新聞祕書萊維特在事後回應稱，她沒有親眼看到，只是間接聽説了經過，細節上沒那麼誇張，兩人只是口頭意見不合而已，不過重申特朗普已經放下了（與馬斯克的不和），整個政府都專注於通過「大漂亮」法案。該法案於 5 月底在眾議院涉險通過，參議院預計在 7 月 4 日之前進行表決。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而特朗普則警告，自己還有很多議程要推進，沒空搭理馬斯克，這段「關係」已經結束了，但如果馬斯克轉而支持共和黨的政治對手，他將付出沉重的代價。&lt;span&gt;還有消息人士透露，特朗普團隊正醞釀為馬斯克的「背叛」實施報復。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在與特朗普鬧翻後，馬斯克反而成為民主黨人的拉攏對象。&lt;/span&gt;他曾於 6 月 5 日向 2.2 億粉絲髮起投票，詢問是否同意「是時候在美國創建一個真正代表 80% 中間派的新政黨了」。調查結果顯示，超過 80% 的投票者支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過隨着時間推進，馬斯克可能正在尋求修復與白宮的關係，他已刪除了多條針對特朗普的批評帖，包括一則呼籲彈劾的內容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，在加州洛杉磯爆發持續騷亂之後，馬斯克發佈了特朗普的一篇帖文的截圖以示支持。特朗普的帖子稱，隨着衝突爆發、汽車被點燃和示威活動加劇，民主黨的加州州長紐森和洛杉磯市長巴斯應該向所有洛杉磯人民道歉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，馬斯克還對副總統萬斯的一段接受採訪的視頻評論道：「酷」。後者在視頻中説，如果馬斯克能理智一點，一切都會好起來的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雙方關係緩和，最樂於見到的就是投資人了。WedBush 分析師 Dan Ives 寫道，特朗普需要馬斯克與共和黨保持密切聯繫，而馬斯克則更需要特朗普為特斯拉的自動駕駛在聯邦範圍內開綠燈。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12883421.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12883421.html</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 03:04:11 GMT</pubDate>
      <author>陳昇龍</author>
    </item>
    <item>
      <title>萬億海航「分家」後續：航空與機場板塊又分資產，天羽飛訓激烈爭端告休</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="來源：視覺中國" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250610/17495232069937400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;有投資者提出質疑：「收購天羽飛訓，一下子八個億現金掏出去了，這是花肉價買了一堆白菜。」有投資者提出質疑：「收購天羽飛訓，一下子八個億現金掏出去了，這是花肉價買了一堆白菜。」&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;薛冰冰&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;6 月 7 日晚間，海航控股（600221.SH）在上交所發佈公告，宣佈一項重大資產重組。《重大資產購買報告書》顯示，海航控股擬以支付現金的方式斥資 7.99 億元購買海南空港開發產業集團有限公司持有的海南天羽飛行訓練有限公司 100% 的股權。交易完成後，天羽飛訓將成為海航控股全資子公司。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為資產轉讓方，海南空港為上市公司海南機場（600515.SH）的全資子公司，因此，海南機場也於同日披露《關於子公司轉讓海南天羽飛行訓練有限公司股權的公告》。公告稱，預計交易完成後海南機場獲得投資收益約 2.03 億元，天羽飛訓不再納入海南機場合並報表範圍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對這起交易帶來的影響，海航控股方面認為，可實現航空客運產業鏈的延伸，進而促進航空運輸主營業務的拓展，強化公司航空安全管控能力。海南機場方面則表示，交易符合公司整體戰略規劃，有利於進一步聚焦機場主業，優化資源配置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從資本市場反應來看，海航控股股價有所提振，週一（6 月 9 日）收盤，海航控股小幅上漲 2.22%，報收於 1.38 元/股；海南機場股價則微降 0.58%，報收於 3.44 元/股。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;歷史遺留問題未解，天羽飛訓紛爭激烈&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250610/17495232069937400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海南機場與海航控股這起資產買賣看似皆大歡喜，實際背後牽扯到「萬億海航」破產重整的歷史遺留問題。在達成此次交易前，雙方一度鬧得不愉快，就天羽飛訓的歸屬及運營管理問題產生長時間的激烈爭端。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;老海航時期，海南機場（600515.SH）和海航控股（600221.SH）同為海航系核心上市公司，也是名副其實的兄弟公司。2020 年 6 月，在老海航集團的規劃下，海航控股將所持有的天羽飛訓 100％股權作價 7.49 億元出售給海南機場子公司基礎產業集團（後更名為「海南空港」）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有知情人士向界面新聞透露，這筆出售發生在破產重整前，當時海航控股財務狀況堪憂，希望通過資產處置為自身輸血，緩解資金鍊緊張的狀況。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到 2021 年，嚴重資不抵債的老海航啓動破產重整，劃分不同業務板塊並引進戰投，確保各自迴歸主業、健康發展。其中，航空板塊易主遼寧方大集團，機場板塊迴歸海南省國資體系，其餘的金融、商業等上市公司和實體運營企業一併納入海航信管，實現資產管理與債務清償。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重整時，按照《海航集團航空主業重整投資協議》，明確了將天羽飛訓股權 100% 再度轉讓給海航方面的事項。前述知情人士透露，協議中確實有這一項。但是重整後的 2022 年到 2023 年，海航控股依然虧損嚴重，沒有多餘資金完成收購。海航控股方面也提出過，要拿股票而非現金進行收購，這一方案遭到海南機場方面的拒絕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不僅收購無法達成一致，雙方還因天羽飛訓的運營管理權問題鬧得不可開交。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞瞭解到，按照海航控股的説法，2020 年 6 月將天羽飛訓 100% 股權轉讓出去後，管理權仍歸航空板塊所有。海南機場方面卻表示，自收購以來，公司一直嚴格依照相關法律、法規及公司章程的有關規定行使各項股東權利，對天羽飛訓進行管理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一年多以前，即 2024 年 4 月 11 日前後，海航控股透過自媒體平台發佈一篇《海航集團破產重整後天羽飛訓爭端再起》的文章，將天羽飛訓運營管理紛爭直接暴露於眾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據文章內的説法，當年 3 月份，股東方海南空港突然對天羽飛訓董監高進行大換血，作為管理方的海航在變更前未收到相關溝通；4 月份，距離未經溝通更換高管不到一個月，海南空港再次在未通知管理單位的情況下，在海南日報登出天羽飛訓公章、合同專用章、財務專用章、發票專用章、舊法人章的遺失聲明。而天羽飛訓工作人員則表示，上述印章完好無損地保存在天羽飛訓辦公室。此外，方大集團一管理人員手持身份證實名舉報天羽飛訓的審計單位違規，高幅度調增利潤等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章發佈後，海南機場立即在官網公開聲明進行回應，稱天羽飛訓作為公司下屬百分之百持股企業，各項經營均正常開展。部分自媒體報道內容與事實嚴重不符，公司保留採取法律手段維護權益的權利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此後，雙方就天羽飛訓的爭端不再有消息對外傳出，直到近日宣佈完成收購。上述知情人士稱，到 2025 年底實現封關運作是海南自貿港建設的關鍵性階段目標，兩方也是希望趕在封關前將天羽飛訓歸屬及運營管理問題妥善解決。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;被投資者質疑「肉價買白菜」&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;天羽飛訓成立於 2015 年 11 月，是一家綜合型現代航空飛行訓練服務企業，近三年主營業務包括飛行訓練業務、客艙訓練業務（含飛行體驗業務）及模擬機維護。目前有海口、三亞、北京三個訓練基地，共擁有 27 台在運營的飛行模擬機。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據中國交通運輸部頒發的《大型飛機公共航空運輸承運人運行合格審定規則》 （CCAR-121 部），公共航空運輸企業飛行員、乘務員等特業人員初始、轉機型、升級訓練及保持運行資格的定期複訓、熟練檢查等，均需經過模擬機訓練。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海航控股在公告中也表示，天羽飛訓是海航控股日常運營必不可少的支撐型企業。從行業整體情況來看，由於飛行訓練和航空運輸主業具有高度協同性，大型航空公司例如國航、東航、南航、深航、廈航等均有自己訓練機構，並要求旗下航司也前往自己的訓練機構開展培訓。相比外送其他機構，可大幅降低飛行員、乘務員訓練成本。這一定程度上可以解釋，為何海航控股堅持要拿回天羽飛訓的歸屬及運營管理權。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是界面新聞也注意到，針對這筆收購的價格，有投資者提出質疑稱：「收購天羽飛訓，一下子八個億現金掏出去了，這是花肉價買了一堆白菜。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據公告披露，根據中威正信出具的評估報告，分別採用資產基礎法和收益法對天羽飛訓進行整體評估，在對兩種評估方法的評估情況進行分析後，確定以收益法的評估結果作為本次資產評估的最終結果。測算得出的股東全部權益價值為 7.99 億元，較賬面淨資產值 5.95 億元評估增值 2.04 億元，增值率為 34.37%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而除了第三方評估，收購價格的確定還有其他方面因素的考量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這名知情人士告訴界面新聞，2020 年 6 月海南機場子公司從海航控股手中收購天羽飛訓 100% 股權時，收購價為 7.49 億元。現在海航控股要把天羽飛訓收回去，肯定要參考當時的收購價，至少不能低於此前的價格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「因為海南機場重整後迴歸國資體系，在國企內部有一個共識，寧願資產貶值不賣，也要保證不能造成國有資產流失。」知情人士表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海南機場公告稱，本次交易完成後，公司子公司不再持有天羽飛訓的股權，天羽飛訓將不再納入海南機場合並報表範圍。公司不存在為天羽飛訓提供擔保、委託其理財的情況，天羽飛訓不存在佔用上市公司資金等方面的情況。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;天羽飛訓有何含金量&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;雖然時隔五年天羽飛訓重新回到海航控股手中，但是近年來天羽飛訓的經營表現及資產狀況已出現明顯滑坡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;財務數據顯示，2023 年和 2024 年天羽飛訓分別實現營收 4.21 億元和 3.85 億元，錄得淨利潤分別為 1.85 億元和 6986 萬元，淨利潤同比驟降 62%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公告中解釋稱，2024 年營業總收入較 2023 年下降 8.63%，主要系以前年度訓練量堆積，相關訓練量在 2023 年度集中投放所致。報告期內，淨利潤較 2023 年下降 62.16%，主要系訓練量及營業收入下降所致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;業績滑坡之外，天羽飛訓還面臨多方面的經營風險。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞注意到，天羽飛訓存在高度的大客戶依賴症，其主要收入來自於海航航空集團及其同一控制下的企業。2023 和 2024 年來自海航航空集團及其同一控制下的企業銷售收入佔其營業收入的比例分別達到 82.83% 和 82.49%。如果主要客戶因市場競爭加劇、經營不善等內外原因導致其對標的資產業務需求下降，則可能導致天羽飛訓經營業績大幅下滑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對大客戶依賴，海航方面提到，天羽飛訓可逐步擴張承接其他航司的訓練業務，在降本的同時，助力海航控股打造新的利潤增長曲線。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是這要實現起來也頗為困難，國內除了大型航司以外，一些小型航空公司例如東海航空、青島航空、華夏航空也有自己的訓練機構。部分沒有自己訓練機構的航司，在航司所在屬地衍生出三方訓練機構，例如昆明飛安、重慶渝翔等。海南作為中國最南端的省份，對比其他城市，在大交通、食宿保障上面存在成本劣勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就海航控股自身而言，過去的 2024 年增收同時未能增利，業績由盈轉虧，錄得淨虧損 9.21 億元，是四家民營航司中唯一一個沒能保持盈利的航空公司。與此同時，資產負債率高企，截至 2024 年末和 2025 年一季度末，海航控股負債率分別為 98.91% 和 98.75%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此，海航控股方面稱，公司近年來資產負債率持續處於高位，高於航空業平均水平，對公司融資能力、償債能力和持續經營產生一定不利影響。公司需要將較大比例的經營現金流用於償還債務本息，這將壓縮公司用於業務發展、機隊更新、服務提升等方面的資金投入。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12883293.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12883293.html</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 03:04:10 GMT</pubDate>
      <author>薛冰冰</author>
    </item>
    <item>
      <title>多階段數據標註：複雜任務數據集構建的策略工具</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：圖蟲" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250609/17494360627859600_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;多階段數據作為一種兼顧結構性、遞進性與協同性的數據構建機制，正在成為推動高質量訓練數據構建與人工智能系統深度認知演進的重要策略工具。多階段數據作為一種兼顧結構性、遞進性與協同性的數據構建機制，正在成為推動高質量訓練數據構建與人工智能系統深度認知演進的重要策略工具。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;中國人民大學科學研究處、中國人民大學信息資源管理學院：錢明輝、楊建梁&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在人工智能加速邁向通用化與複雜化的進程中，數據標註已不再是單一操作維度下的輔助任務，而逐步演變為模型建構、語義理解與系統泛化的關鍵一環。尤其在多模態交互、跨領域推理與深語義表達等場景不斷拓展的當下，傳統的一次性標註範式難以承載複雜任務的語義深度需求。多階段數據標註由此應運而生，作為一種兼顧結構性、遞進性與協同性的數據構建機制，正在成為推動高質量訓練數據構建與人工智能系統深度認知演進的重要策略工具。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;相關閲讀：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12343602.html" target="_blank"&gt;高響應數據集：人工智能新時代的關鍵要素&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12356838.html" target="_blank"&gt;高對齊數據集：人工智能新時代的文明守護&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12404369.html" target="_blank"&gt;高密度數據集：人工智能新時代的進化引擎&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250609/17494360627859600.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12458357.html" target="_blank"&gt;數據萃取：「三高」數據集構建的點睛之筆&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12544542.html" target="_blank"&gt;知識蒸餾與數據萃取：開發人工智能訓練所需的「動態食譜」與「黃金食材」&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12573917.html" target="_blank"&gt;分佈式數據集與聯邦學習：人工智能持續生長的協作之道&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12612042.html" target="_blank"&gt;數據與數據集：面向新一代人工智能「聚沙成塔」&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12633196.html" target="_blank"&gt;多模態數據集構建：為人工智能的世界模型築基&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12647447.html" target="_blank"&gt;開放數據集生態：人工智能發展的羣體智慧引擎&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12709868.html" target="_blank"&gt;領域專題數據集：培育「行業智能專家」的精品教材&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12739352.html" target="_blank"&gt;瞬時數據集建設：揭示實時性流式數據中的智能因子&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12739596.html" target="_blank"&gt;數據集的道德負荷：成就更具責任感的人工智能&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12793291.html" target="_blank"&gt;數據集噪聲治理：為人工智能的持續生長「澄沙汰礫」&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12866279.html" target="_blank"&gt;生成式數據增強：小樣本數據集效用放大的創新範式&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一、多階段數據標註的本質：內在邏輯與深層價值&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;數據標註是對原始數據賦予特定語義標籤的過程，其核心在於將未經處理的語音、圖像、文本或視頻等非結構化數據，轉化為機器可識別的結構化信息。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這一過程旨在為人工智能算法提供具有明確語義指向的訓練數據，使機器學習模型能夠識別數據中的模式，並基於標註信息進行有效的推理和決策。例如，在圖像分類任務中，標註人員需要為每張圖片賦予一個或多個類別標籤；在文本情感分析中，標註人員則需要判斷文本所表達的情感傾向並賦予相應標籤。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;然而，隨着任務複雜性增加，單次標註難以兼顧語義層級、上下文關聯與跨模態一致性，很容易造成標籤粒度不足、歧義增加、上下文脫節等問題。&lt;strong&gt;多階段數據標註則以「從粗到細、由淺入深」的方式，通過分步驟的「粗篩-精標-校驗」流程，逐步細化標註顆粒度，引導數據向更高語義層級過渡。&lt;/strong&gt;多階段數據標註核心邏輯體現在兩個方面：一是「複雜度拆解」，即將高難度的標註任務分解為多個相對簡單的子任務。例如，在醫療影像的病竈分割任務中，首先進行疑似區域的粗篩，再進行病變輪廓的精標，最後進行標註結果的校驗，逐步細化標註顆粒度。二是「誤差逐級修正」，在前序階段標註結果的基礎上，通過後續階段的迭代優化，修正前序階段可能存在的標註誤差，提高標註質量。例如，在法律判決文書的罪名標註任務中，可以首先根據關鍵詞自動匹配罪名標籤，接着校正因上下文理解錯誤導致的誤標，如區分「詐騙」與「合同糾紛」，最後統一術語與適用法條，確保標註合法性與一致性。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;多階段數據標註不僅提升了標籤本身的精度，更重塑了數據構建與模型訓練之間的協同邏輯。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這種分階段策略體現了從感知到理解、從淺層語義到深層結構的認知遞進過程，通過「分階段 + 分角色」的組織方式，標註流程得以與模型的預訓練、微調和部署階段精準匹配，實現數據與模型節奏上的動態耦合。在預訓練階段，智能模型可以調用基礎標籤完成通用模式的學習；在微調階段，工程師可以通過引入更細粒度的標籤實現模型與任務的有效適配；在部署運行後，標註人員則可依據實際場景反饋持續補充標籤，優化模型表現。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，多階段標註能有效緩解語義歧義對下游任務的幹擾，從而提升模型的穩定性與泛化能力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在初始階段，由於標註粗略或理解差異，同一語義可能對應多個標籤，導致模型在訓練中學到含糊甚至衝突的特徵表示；而多階段標註通過逐步澄清模糊標籤，在後續階段細化語義、規範術語，標註過程能夠統一標準，消除標籤漂移，從根源上降低誤導風險。例如，在多標籤新聞分類中，一則關於「校園衝突」的報道若初步被粗略標註為「社會事件」，可能導致模型將其推薦給關心城市治安的用戶，產生語義偏差；通過後續階段將其進一步細化為「青少年事件」，則不僅明確了語境邊界，還能夠顯著提升模型在推薦與分類任務中的匹配度與表達精度。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250609/174943630297064400_a700xH.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二、多階段數據標註的難點：理想目標與現實考量&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;儘管多階段數據標註在提升語義質量與訓練適配性方面展現出巨大潛力，但在實際落地過程中依然面臨一系列工程與技術難題。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一是多階段數據標註的一致性難以保障。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;由於參與標註的人員在專業背景、理解維度、操作習慣等方面存在差異，且各階段的標籤定義往往涉及不同語義層級，容易出現前後標準不統一、標籤內涵衝突的問題，直接影響數據的穩定性與模型訓練效果。例如，在情感分析中，第一階段標註員將「還行」歸為「中性」，而第二階段標註員則因語境理解差異改標為「輕度正面」，結果前後標籤標準不一，使模型在處理模糊情緒時無所適從。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二是數據標註工作的成本控制難度加大。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;相比一次性標註，多階段流程需要更多的人力投入、培訓成本與工具支出，尤其在處理大規模、多輪數據任務時，標註成本呈指數級增長，給實際應用帶來較大資源壓力。例如，在短視頻審核中，一條 10 秒視頻需經歷模型篩選、動作識別、語音轉寫與場景分類等多輪細化標註，流程繁複、人力密集，整體人時成本會超過單一階段標註任務的好幾倍。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;三是數據標註過程的組織管理也更為複雜。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;多階段流程通常涉及多個團隊的協同工作，一旦缺乏有效的流程規範與溝通機制，極易出現任務延誤、信息孤島、重複勞動等問題，削弱標註體系的整體效率與產出質量。例如，在多語種語音標註中，不同階段由分散在各地的團隊完成，因缺乏統一術語和接口規範，常出現前後不銜接、格式混亂、重複返工等問題，嚴重拉長項目週期。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在技術層面，多階段數據標註還面臨多個關鍵難點亟待突破。&lt;strong&gt;首先，數據安全與隱私保護問題突出。&lt;/strong&gt;標註過程中數據頻繁在人員與系統之間流轉，尤其是涉及醫療記錄、身份信息等敏感數據時，如何防止信息泄露、確保權限控制與訪問審計，成為保障體系可信性的底線要求。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其次，多模態數據標註的融合與同步難度高。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在圖像、文本、音頻、視頻等數據組合標註中，如何實現不同模態之間的時間對齊、語義配對與任務統一，是實現有效協同的技術門檻。例如，在視頻分析中，需要同步標註畫面中動作內容與語音描述、字幕信息之間的對應關係，這對標註機制和標註工具平台提出更高要求。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;再次，自動化標註與人工標註之間的協同機制尚不成熟。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;雖然自動化技術已能處理部分低難度任務，但其結果仍需人工複核與精修，如何合理劃分任務邊界、實現高效銜接，是提升整體標註效率的關鍵。例如，在輿情評論分類中，模型可快速識別情緒傾向，但對帶有雙關、諷刺或情緒反轉的表達&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;常常會發生識別錯誤，人工介入後往往需要重新審視上下文甚至修改標註規則，從而帶來流程中人機之間銜接不暢、修正成本高。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;最後，標註質量評估體系尚不完善。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;當前缺乏統一、通用的標註質量監控機制，難以針對不同數據類型和任務目標設定個性化評估標準，導致部分階段的錯誤難以及時發現並糾正，降低數據集的最終可用性與可信度。例如，在跨語言機器翻譯標註中，評估系統常常只會檢測語句對齊和語法正確，卻無法發現文化含義偏差或隱喻誤譯，導致譯文形式合格但語義失真，影響下游模型的理解與生成效果。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250609/174943639556305600_a700xH.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;三、多階段數據標註的實現：思路規劃與工程路徑&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;多階段數據標註的實現，需從系統工程的高度進行整體佈局，涵蓋任務規劃、平台配置、流程執行與質量控制等關鍵環節，構建貫穿「數據輸入—語義加工—模型反饋」的閉環機制。多階段數據標註的根本目的不只是更加有效地完成數據標註任務，更在於構建一個適應複雜任務邏輯、支持智能系統進化的數據基礎設施。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;第一步，從頂層任務規劃切入，明確標註目標與階段性策略。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;複雜任務往往包含多層語義結構和階段性認知要求，必須將整體數據需求拆分為邏輯上遞進、語義上獨立的若干子任務，並依託「語義層級—標註角色—任務順序」的方式進行系統性設計。每一階段的標籤都應做到邊界清晰、作用明確，避免多階段標籤出現冗餘交叉或語義衝突。例如，在多輪對話系統中，初步階段可聚焦於用戶意圖識別，中間階段進行情緒色彩判斷，後續階段則標註話題遷移路徑和上下文延續，逐步構建起完整的對話語義框架。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;第二步，從平台選配着手，拓展功能以適配多階段需求。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;當前主流的標註平台已逐步支持標籤嵌套、模塊化任務調度與流程可視化管理，為多階段數據標註提供了技術基礎。但在處理高維複雜語義或多模態數據時，仍需要擴展標註平台的功能邊界，包括標籤版本繼承機制、跨階段上下文保持能力、衝突檢測與糾錯提醒等，以確保數據在流轉過程中的語義一致性和任務連續性。同時，平台還應集成權限控制、日誌記錄與進度追蹤等功能，為標註全流程的合規性、可審計性和過程可控性提供支撐。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;第三步，構建人機協同的動態執行機制，提升整體效率與標註質量。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;預訓練模型可以承擔初步標註任務，尤其適用於實體識別、情感分析等淺層語義處理環節，釋放人工標註者的重複勞動；人工標註人員則可以專注於高複雜度語義判斷、標籤邊界劃分與語境判斷。結合主動學習、弱監督學習與知識蒸餾等技術，可實現「自動預標—人工校驗—模型更新」的閉環機制，使標註系統在效率與精度間取得更優平衡，也讓模型在數據反饋中持續進化，形成「標註即訓練」的認知協同模式。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;第四步，構建系統化的質量控制體系，保障數據一致性與標註可靠性。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一方面，應在每一階段設立質量監測節點，結合抽樣審核、交叉驗證與一致性評估機制，確保標籤本身的準確性與穩定性。另一方面，還需建立跨階段的語義核驗機制，對不同階段標籤之間的邏輯一致性、上下文連貫性進行全面檢視，避免出現標籤漂移或語義斷裂等問題。配合精細化的指標體系（如準確率、一致率、修改頻率等），實現質量監控的可量化、問題溯源的可操作與反饋機制的可閉環。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以醫療問診對話系統為例，多階段數據標註可按照語義層級依次展開：首先識別「咳嗽」「發熱」等醫學實體，其次提取用戶主訴與次訴的結構關係，接着判斷對話中的情緒狀態（如焦慮、猶豫），最後標註病情演變路徑與意圖變化，逐步構建層次清晰、語義完整的對話理解框架。在平台支持上，系統需支持標籤跨階段繼承、上下文保持和邏輯衝突提醒&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;例如在情緒與主訴標籤矛盾時可自動提示修正。在執行環節，預訓練模型承擔初步標註，人工部分則可以專注語境理解與邊界判斷，結合主動學習策略優先處理模型不確定的樣本，實現「自動預標-人工校驗-模型優化」的閉環流程。在質量控制方面，通過設立抽檢機制、語義一致性校驗及多維評估指標，不僅確保每一階段的準確性，也維護標籤間的上下游連貫性，形成高可控、高質量的多階段標註閉環。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250609/174943645840738300_a700xH.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;放眼未來，多階段數據標註將朝着更高層次的語義驅動、知識支撐與智能協同方向演化。結構化知識圖譜的引入，將使標籤之間的因果邏輯與概念關聯更加清晰；可解釋標註平台的建設，將強化模型與標註之間的透明互動；而嵌入倫理治理與文化適配機制的數據體系，則將更好地支撐智能系統在全球多元場景下的部署與應用。可以預見，隨着人工智能不斷走向社會深處，多階段數據標註也不再只是構建高質量數據集的工具手段，更是推動模型認知架構優化、保障系統可控安全、引導技術價值取向的關鍵策略之一。它所構築的不僅是語義的支架，更是面向未來的智能能力生成框架，是「複雜任務數據構建」真正走向智能化、系統化與可信化的核心路徑。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;基金項目：國家社會科學基金重點項目「基於數智融合的信息分析方法創新與應用」；國家檔案局科技項目「基於生成式人工智能的檔案數據化關鍵方法及其應用研究」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12877293.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12877293.html</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 03:02:59 GMT</pubDate>
      <author>錢明輝，楊建梁</author>
    </item>
    <item>
      <title>財政部：抓緊建立實施育兒補貼制度，有關工作正在加快推進</title>
      <description>&lt;p&gt;6 月 10 日，財政部社會保障司負責人葛志昊在國新辦發佈會上表示，在「一老一小」服務方面，財政部積極配合有關部門完善養老育幼服務體系，推進社區支持的居家養老服務，加強失能老年人照護服務，促進普惠托育服務高質量發展，抓緊建立實施育兒補貼制度。有關工作正在加快推進，確保更好滿足人民羣眾對「一老一小」方面的服務需求。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12883398.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12883398.html</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 03:01:11 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>人社部：落實取消靈活就業人員在就業地參保的戶籍限制</title>
      <description>&lt;p&gt;6 月 10 日，人力資源社會保障部社會保險事業管理中心主任翟燕立在國新辦發佈會上表示，將按照《意見》要求持續深化改革，推動高質量參保擴面，在完善各類人羣參保政策方面，以靈活就業人員、農民工、新就業形態人員、高校畢業生為重點，研究制定更適合新就業方式和收入特點的參保政策。落實取消靈活就業人員在就業地參保的戶籍限制，實施更加靈活的參保繳費方式，積極引導有條件的靈活就業人員在就業地或戶籍地參加企業職工養老保險。穩妥有序擴大新就業形態人員職業傷害保障試點，通過完善費率等政策穩步擴大試點範圍。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class="newsflash-company" id="newsflash-company"&gt;&lt;/div&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12883324.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12883324.html</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 02:50:41 GMT</pubDate>
      <author>界面快報</author>
    </item>
    <item>
      <title>【深度】河南小麥收割進度過半，重旱影響幾何？</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：圖蟲創意" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250604/174904993165646600_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「乾旱對小麥產量的影響程度因小麥生長週期的不同而有所差異，但在灌漿期影響尤為劇烈。」「乾旱對小麥產量的影響程度因小麥生長週期的不同而有所差異，但在灌漿期影響尤為劇烈。」&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;張旭&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「端午節那幾天雖然下了雨，可雨量實在微不足道，根本沒辦法緩解眼下的旱情。」在河南省周口市太康縣高朗鄉後廟村經營一家農資店的張新志向界面新聞透露，自家三十畝麥子&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;已&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;收割&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;完畢&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，如今剛種下玉米，正排隊等着灌溉。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「田裏的水井數量實在太少，每家每戶都只能自己另想辦法引水去澆灌玉米地。」張新志滿臉無奈地講述着，&lt;/span&gt;自今年 5 月起，天氣就有些反常，大風頻發，降雨稀少，旱情愈發嚴重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「今年麥子的收成甚至還不如去年。」張新志回憶道，去年河南也遭遇了旱情，可據他所説，自家小麥的產量今年比去年還要低一些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;張新志以每斤 1.18 元的價格將小麥售出。當被問到今年賠了多少錢時，他無奈地長嘆：「沒賺到錢。」談及今年小麥減產的原因，張新志認為，是乾旱天氣致使小麥發育不良，影響了籽粒的正常灌漿過程，這才導致小麥產量&lt;/span&gt;下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;自 2025 年 3 月以來，受溫高雨少影響，華南、華北、西北、長江中下游以及四川等地氣象乾旱快速發展。據「國家氣候中心」微信公眾號消息，特別是陝西南部、河南西部以及甘肅南部等地，乾旱程度已達重旱級別，局部地區甚至出現了特旱現象，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&amp;nbsp;給&lt;span&gt;當地的農業生產和羣眾生活均帶來了不同程度的影響&lt;/span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250604/174904993165646600.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;其中，河南作為我國糧食主產區之一，自 4 月下旬以來遭遇近十年同期最嚴重乾旱。據河南省農業農村廳數據顯示，截至 5 月 15 日，全省受旱面積已達 780 萬畝，其中豫東、豫南等小麥主產區土壤相對濕度降至 40% 以下，嚴重威脅正處於灌漿期的小麥生長。在周口、駐馬店、商丘等糧食主產區，部分農戶為減少損失開始提前收割尚未完全成熟的小麥。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;收割進度方面，河南省農業農村廳數據顯示，&lt;/span&gt; &lt;span&gt;截至 6 月 2 日 17 時，全省已收穫小麥 6031.8 萬畝（約佔全省種植面積的 70.85%），其中：漯河麥收基本結束，平頂山麥收大頭落地，商丘 367.3 萬畝（39.2%），許昌 322.5 萬畝（92.5%），洛陽 278.9 萬畝（79.4%），開封 258.5 萬畝（58.7%），鄭州 192.3 萬畝（83.6%），新鄉 69.9 萬畝（12%），三門峽 43.7 萬畝（38.6%），焦作 43.65 萬畝（17.5%），濟源 16.2 萬畝（49.4%）。當日投入聯合收割機 4.7 萬台。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;旱情致玉米出苗率偏低&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據河南省氣象局消息，受低槽東移影響，5 月 30 日夜裏到 6 月 1 日，河南黃河以南有明顯降水過程，此次降水與豫南、豫中、豫東等地小麥成熟收穫期重合。對此，氣象部門建議，加快麥收進度，應收盡收，並根據土壤墒情適時開展夏播工作。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「前幾日，天氣預報説會下雨，結果零星落了幾滴，地面壓根沒濕透。」6 月 4 日，河南南陽南召縣小店鄉凌樓村的村民李曉澤向界面新聞透露，相較於去年，今年河南的乾旱狀況更為嚴峻。田裏水井抽水不過十來分鐘就沒水了，村民們不得不自行從家中水井打水，再用大桶一趟趟運到地裏澆灌。而且，村裏的路況極差，三輪車根本無法通行，村民們只能用扁擔挑水。「那些老人們，都是自己揹着水桶，一步一步走到地裏去澆。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李曉澤所在的村子，種植小麥的農戶寥寥無幾。由於村內地勢高低不平，收割機都不願前來收割作業。他家僅有兩畝地，主要栽種着玉蘭樹、女貞樹，還有部分玉米。然而，受乾旱天氣的影響，玉米的出苗率偏低，大約 1/3 的地裏長出了玉米苗。「老一輩人都説，要是乾旱再持續兩個月，這一茬的玉米可能徹底沒指望了。」&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus align-left"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250604/174904791825805200_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;田地玉米的出苗情況。圖片來源：受訪者供圖&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;李曉澤感慨：「算上澆水、購買化肥以及人工等各項成本，種一畝玉米根本賺不了幾個錢。成本實在太高，所以大家都不願意再花錢請人來澆水。對我們這些靠天吃飯的農民來説，只要雨水充沛，收成自然就會好一些。可我們這兒從過年到現在，幾乎就沒下過一場痛痛快快的雨。現在地裏到處都是鋪設的水管，家家戶戶都在忙着澆地。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;同時，在河南省洛陽市伊川縣某鄉鎮經營種子站的鄧茜也向界面新聞&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;表示&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，近日她頻繁穿梭於農田之間，滿心期盼着能為新播下的玉米種子及時灌溉。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;談及今年的旱情，鄧茜&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;表示，其嚴重程度超過了去年。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;為了減少損失，鄧茜家&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的小麥在 5 月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中旬&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;就已&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;提前&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;收割完畢，產量明顯低於&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年。「今年開春以來，雨水就格外稀少，前幾天雖然下了一點雨，但那點雨水對於緩解旱情來説，簡直就是杯水車薪，根本無濟於事。」鄧茜補充道。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此次旱情是何種原因導致？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;國家氣候中心首席預報員高輝&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在接受中國氣象報採訪時表示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;春季以來的這場乾旱與中高緯度的大氣環流尤其是東北冷渦有關聯。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;高輝介紹，自 4 月以來，東北冷渦活躍且位置偏南，導致東部地區盛行北風距平，抑制了熱帶水汽向以上乾旱區的輸送，水汽難以到達長江以北地區，造成陝西、河南、甘肅東部乾旱持續。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;值得注意的是，未來幾天，河南等地高溫會將率先發展，降水偏少仍是趨勢。據中國氣象局網站 6 月 4 日消息，氣溫方面，今天，河南的高溫會率先發展起來，中部的部分地區最高氣溫可超過 37℃。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中國天氣網也表示，本週中後段，北方大部升溫是主旋律，華北、黃淮和新疆等地乾熱暴曬模式持續，35℃及以上的高溫天氣將逐漸增多增強。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;水井問題成抗旱考驗&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;多位受訪者向界面新聞透露，由於村內水井稀缺且部分年久失修，農田灌溉成了棘手難題。麥收之後又緊臨秋玉米播種期，灌溉問題一直存在，讓村民們感到頭疼不已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;鄧茜的婆家擁有十餘畝耕地，但因缺乏水井設施，他們不得不依賴從河邊引水來灌溉農田。「對於那些離河邊較遠的農戶來説，引水灌溉幾乎成了奢望，他們覺得澆不上水，乾脆就打算讓土地暫時撂荒。」鄧茜&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;説&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞注意到，自今年 4 月河南南部等地旱情初現端倪，抗旱便成了當地工作的重中之重。然而，灌溉卻成為了抗旱工作中的一大阻礙。5 月&lt;span&gt;，有村民在政府留言平台上反映農田灌溉方面存在的難題。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;河南南陽市新野縣溧河鋪鎮賈橋村村民留言稱，「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;由於我們村有一方地的灌溉井前幾年壞了，一直沒有修繕，導致這幾年抗旱不成，這一方地因為沒有灌溉導致連年不收，土地、化肥都浪費了，望領導予以重視，幫助早日解決問題。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus align-left"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250605/174908985096503200_a700xH.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;截圖來源：領導留言板網站&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;對此，新野縣委表示，經覈查，該村民 12 畝責任田的機井因井管損壞無法使用。賈橋村委立即協調其使用鄰近機井應急，同時鎮政府向上級申報維修。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「近期將組織專業人員修繕，並已申請在周邊 8 個村新打灌溉機井。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，河南南陽市方城縣獨樹鎮吳井村村民呼籲抗旱支援：「水井水源幾近乾涸」，「耕地大面積乾裂，小麥、玉米等農作物嚴重減產」，「留守老人無力承擔鑿井費。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus align-left"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250605/174909046821343400_a700xH.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;截圖來源：領導留言板網站&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;收到村民留言後，獨樹鎮回覆表示，經排查，村內 49 眼機井運行正常，「降水量較常年偏少五成」。隨後，鎮政府啓動三級聯動機制——開展 3 輪人工增雨作業；調集灑水車、消防車巡迴供水；推廣噴灌滴灌技術；對崗丘區域打應急機井；同步推進「一噴三防」8 萬畝次。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞注意到，在今年夏糧生產關鍵期，&lt;span&gt;4 月 18 日，河南省財政緊急下達資金 5000 萬元，支持各地迅速開展抗旱澆麥、保糧穩產工作。加上年前下達的 3.86 億元「一噴三防」資金，和 3000 萬元赤黴病專款，河南已累計投入 4.66 億元，為夏糧豐產豐收提供堅實財力支撐。同時，河南省&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;通過重啓機井、合理調配水庫資源、積極引水通渠以及適時實施人工降雨等措施並舉，正全力以赴地應對並緩解各地的旱情。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，據應急管理部 5 月 22 日消息，國家防災減災救災委員會辦公室、應急管理部針對近期陝西、河南等省旱情，啓動應急物資政社協同保障機制，協調壹基金、阿里集團、愛德基金會、中國鄉村發展基金會、基金會救災協調會等向陝西、河南等省援助瓶裝飲用水 5 萬餘件（箱）、儲水罐 1000 餘個以及抽水泵等救災物資，支持地方進一步做好受旱困難羣眾基本飲水保障工作。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;應對農田乾旱&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前，小麥收割進度已進行七成，今年夏糧是否會因旱情導致減產？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;中國農業大學農學院教授胡兆榮此前在接受新京報採訪時表示，夏糧是否減產，還需要整體評估，跟乾旱面積、灌溉情況以及未來的天氣變化等因素相關。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;南京財經大學糧食和物資學院教授錢龍也向界面新聞表示，乾旱對小麥產量的影響程度因小麥生長週期的不同而有所差異，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;但在灌漿期影響尤為劇烈。&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「灌漿期，乾旱會導致小麥蛋白質含量增加，澱粉減少，從而影響小麥的品質。同時，乾旱會促使小麥加速成熟，但這種早熟並不利於小麥的充分灌漿，導致麥粒不夠飽滿，最終對產量造成影響。」錢龍説&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「在乾旱情況下，小麥的收割日期通常會提前一週左右，甚至更長。」錢龍表示，具體提前時間取決於乾旱程度和地區差異。此外，農戶為減少收割過程中麥粒脫落的損失，也會傾向於提前收割。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;針對當前正在播種的玉米是否會因持續到來的旱情受到影響，錢龍表示，儘管玉米本身具備耐旱特性，然而，若干旱程度持續加重，仍會給玉米產量帶來負面影響。鑑於此，為保障玉米產量，需精準把握玉米生長的蓄水關鍵階段，優先滿足其水分需求。與此同時，積極推廣滴灌、噴灌等節水型灌溉技術，以提升水資源利用率。另外，灌溉時間的選擇也需謹慎，應避開中午高溫時段，防止玉米根系因高溫灌溉而遭受灼傷。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;俗話説「大旱之後必有大澇」，針對旱澇急轉現象，錢龍指出，大旱過後土壤板結，蓄水能力下降，若遭遇突然洪澇，農作物根系易受損甚至死亡。因此，需提前做好田間管理，建設完善溝渠等排水設施，及時排水防澇。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;隨着全球氣候變化，極端天氣事件可能愈發頻繁，農業生產不能僅依賴「天幫忙」，更需「人努力」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;對此，錢龍建議，為應對未來可能出現的極端天氣，應加強耐旱耐澇品種的研發與推廣，提升農田抗旱排澇能力。同時，改善土壤微生態，保護土壤結構，提高土壤自我調節和蓄水能力，從而增強農作物抗逆性。此外，加強小型水庫、塘壩、機井等水利設施建設也是保障農業生產的重要舉措。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12862724.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12862724.html</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 02:46:39 GMT</pubDate>
      <author>張旭 XU</author>
    </item>
    <item>
      <title>打着「養老金融」旗號非法集資超 50 億元，企業多名高管獲刑</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250610/17495228834322000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;最高人民檢察院發佈 4 件檢察機關打擊非法集資犯罪典型案例。最高人民檢察院發佈 4 件檢察機關打擊非法集資犯罪典型案例。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 6 月 10 日，最高人民檢察院發佈 4 件檢察機關打擊非法集資犯罪典型案例，其中包括上海市檢察機關辦理的上海裔某企業集團有限公司周某標、李某等人集資詐騙、非法吸收公眾存款案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;案例顯示，2009 年 11 月至 2021 年 12 月間，沈某峯（紅通在逃人員）組織招募周某標、李某等人設立裔某集團，未經國家金融管理部門許可，在上海、江蘇、安徽、雲南等地開設養老旅遊基地、酒店、度假別墅等項目，並招攬業務團隊通過旅遊宣講會、口口相傳等方式向社會公眾推銷養老、旅居類等理財產品，承諾保證本金並獲取固定收益，非法吸收公眾資金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，沈某峯全面負責公司決策並實際控制公司資金；周某標、李某、霍某珊負責分管公司銷售、旅遊基地和養老項目；周某桃、徐某、危某香負責帶領銷售團隊通過上述方式非法吸收公眾存款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經審計，2013 年 8 月至 2021 年 12 月期間，裔某集團向社會公眾吸收資金共計人民幣 50.3 億餘元，未兌付金額 15.4 億餘元。其中，2020 年 3 月起，裔某集團資金鍊斷裂，周某標等人明知公司無兌付能力，仍然繼續吸收公眾存款，未兌付金額 3.6 億餘元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021 年 12 月 2 日，上海市公安局靜安分局對裔某集團以涉嫌非法吸收公眾存款罪立案偵查。應公安機關邀請，檢察機關提前介入，發現裔某集團部分產品為依託旅遊基地的「旅居預付卡」。經研判，確定該類預付卡可能屬於具有存款特徵的理財產品，但是否具備承諾還本付息的特徵還需要客觀證據予以支持，建議公安機關有針對性地開展偵查取證。公安機關詢問 30 餘名投資人，調取裔某集團運營系統及旅居基地消費賬冊，核實相關預付卡合同內容及實際使用情況，最終查明所銷售的該類預付卡行為具有還本付息特徵，應認定為非法募集資金。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250610/17495228834322000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年 3 月 21 日至 23 日，上海市公安局靜安分局以周某標等人涉嫌非法吸收公眾存款罪提請檢察機關批准逮捕。檢察機關全面審查案件事實和證據，對犯罪嫌疑人進行訊問，進一步查明裔某集團組織架構、人員任職情況與參與程度，釐清各參與人員的具體非法集資金額，於同年 3 月 28 日對周某標等人作出批准逮捕決定。2022 年 7 月 29 日，檢察機關以涉嫌非法吸收公眾存款罪、集資詐騙罪對已出逃境外的沈某峯作出批准逮捕決定。2024 年 9 月 30 日，國際刑警組織對沈某峯發佈紅色通報。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年 7 月 29 日，公安機關以周某標涉嫌非法吸收公眾存款罪、集資詐騙罪，周某桃、李某、霍某珊、徐某、危某香涉嫌非法吸收公眾存款罪移送上海市靜安區人民檢察院審查起訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，公安機關認定周某標於 2021 年 8 月之後明知資金鍊斷裂無法兌付仍繼續非法集資，具有非法佔有目的，涉嫌集資詐騙 106 萬餘元，但未認定周某桃等 5 人構成集資詐騙罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在審查部分犯罪嫌疑人手機微信聊天記錄時，檢察官發現移送起訴的其他犯罪嫌疑人在 2020 年初已知曉公司無法兌付的情況，故周某桃等人可能構成集資詐騙罪。遂經商請上海市人民檢察院第二分院，利用檢察機關技術調查官機制，制發《委託鑑定書》，委託上海市人民檢察院司法鑑定中心對公安機關移送的涉案電腦及手機中的微信聊天記錄、手機短信、電子郵件等電子數據進行數據恢復和固定，恢復了裔某集團董事會決議、不能如期兌付通知書、銷售總監向業務員告知無法兌付的消息記錄等大量已被刪除的電子數據。結合對恢復電子數據的審查情況，將本案退回公安機關補充偵查，要求公安機關補充調取相關投資人及業務員的言詞證據，查明公司出現兌付困難後，是否繼續要求業務員發展客戶以填補公司資金缺口等判斷其是否具有非法佔有目的事實。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;綜合上述補充偵查的證據，檢察機關認為，周某標、周某桃等 6 人在 2020 年 3 月已經知曉公司已陷入經營困難、兌付資金主要依靠借新還舊來實現的情況，仍繼續向投資人吸收資金及誘導投資人到期繼續投資，在後續的非法集資中均具有非法佔有目的，依法認定周某標集資詐騙 3.6 億餘元，並對周某桃等 5 人增加認定集資詐騙罪。2022 年 10 月 28 日，上海市靜安區人民檢察院以周某標等 6 人涉嫌集資詐騙罪、非法吸收公眾存款罪提起公訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 12 月 7 日，上海市靜安區人民法院作出一審判決，以集資詐騙罪、非法吸收公眾存款罪數罪併罰，判處周某標等人執行有期徒刑十六年至九年不等，並處罰金共計 560 萬元。一審宣判後，周某標、周某桃等 4 人向上海市第二中級人民法院提出上訴。2024 年 4 月 15 日，上海市第二中級人民法院裁定準許周某桃撤回上訴，裁定駁回周某標等 3 人上訴，維持原判。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12883208.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12883208.html</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 02:40:06 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>千億龍頭重組預案出爐， 中科曙光復盤一字漲停</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：圖蟲" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250610/174952140863725600_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;海光信息擬購買資產的交易金額為換股吸收合併中科曙光的成交金額，為 1159.67 億元。海光信息擬購買資產的交易金額為換股吸收合併中科曙光的成交金額，為 1159.67 億元。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;6 月 9 日晚間，海光信息（688041.SH）公告稱，公司與中科曙光籌劃由公司通過向中科曙光全體 A 股換股股東發行 A 股股票的方式換股吸收合併中科曙光併發行 A 股股票募集配套資金。公司 A 股股票自 2025 年 5 月 26 日起停牌，&lt;/span&gt;並於 6 月 10 日開市起復牌。&lt;span&gt;本次交易方案尚需再次審議及股東會審議批准，並獲得相應批准、覈准、註冊或同意後方可正式實施。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中科曙光（603019.SH）公告稱，參與本次換股的中科曙光股票為 14.63 億股，若不考慮合併雙方後續可能的除權除息等影響，按照換股比例 1:0.5525 計算，海光信息為本次換股吸收合併發行的股份數量合計為 8.08 億股。吸收合併方換股價格為 143.46 元/股，被吸收合併方換股價格為 79.26 元/股。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本次換股吸收合併中，海光信息擬購買資產的交易金額為換股吸收合併中科曙光的成交金額，為 1159.67 億元。本次換股吸收合併完成後，海光信息將承繼及承接中科曙光的全部資產、負債、業務、人員、合同及其他一切權利與義務。公司 A 股股票將於 2025 年 6 月 10 日開市起復牌&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這是 5 月 16 日《上市公司重大資產重組管理辦法》正式修訂發佈後，首單上市公司之間吸收合併交易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;受此消息影響，中科曙光今日覆盤一字漲停，截至 9:31，股價報 68.09 元，漲幅 10.00%，成交 2.08 億元，總市值達 996.30 億元。海光信息開盤報 148 元每股，漲近 9%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此次交易後，海光信息在原有高端處理器業務基礎上，拓展了與高端處理器緊密的高端計算機、存儲、安全、數據中心、智算中心等業務。海光信息整合吸收、合併雙方資源後，將實現從高端芯片設計到高端整機系統的生態佈局，聚集核心優勢資源共同投入高端處理器及解決方案研發。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250610/174952140863725600.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據海光信息，公司 2024 年度實現營業收入 91.62 億元，同比增長 52.40%；實現歸屬於上市公司股東的淨利潤 19.31 億元，同比增長 52.87%。公司持續加大研發投入力度，2024 年度研發投入同比增長 22.63%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中科曙光是海光信息的第一大股東，持股 27.96%。中科曙光 3 月 4 日披露的年報顯示，2024 年全年公司營業收入同比下滑 8.4%，淨利潤增速降至 4.1%，為 2014 年以來年度業績最差表現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;業內人士指出，海光信息與中科曙光的資源匹配度較高，存在上下游強互補關係，未來更有利於發揮協同效應。在全球科技企業大併購趨勢下，海光吸並曙光或是國產硬科技從「單打獨鬥」向「抱團突圍」發展的必要路徑。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12883043.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12883043.html</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 02:30:28 GMT</pubDate>
      <author>沈霄戈</author>
    </item>
    <item>
      <title>今年前 5 個月以舊換新銷售額超萬億，專家建議追加發行特別國債支持消費</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 6 月 2 日，浙江省嘉興市南湖區紡工路一家大型家電商場，顧客在挑選參與政府補貼活動的洗衣機。圖片來源：CFP" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250610/174952196254212700_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;5 月起，多地因國補資金透支問題，開始進入國補限額模式，部分地區更是依據自身財政狀況暫停了補貼。5 月起，多地因國補資金透支問題，開始進入國補限額模式，部分地區更是依據自身財政狀況暫停了補貼。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，王珍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;提振消費是今年政府工作的首要任務，而以舊換新政策在提振消費中扮演了重要角色。官方數據顯示，今年前 5 個月，以舊換新政策對消費的拉動作用顯著，已大體接近 2024 年全年水平，家用器具、通信設備、汽車等消費領域的價格也出現積極變化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析師表示，在外部環境不確定性較大的情況下，仍要加大促消費方面的努力。隨着年初制定的 3000 億元特別國債資金使用率接近飽和，可考慮追加發行特別國債 3000 億元支持消費品以舊換新。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 4 月，商務部、國家發展改革委等 14 部門印發《推動消費品以舊換新行動方案》，在全國範圍內開展汽車、家電以舊換新和家裝廚衞「煥新」。9 月，國家發展改革委會同財政部，向地方下達 1500 億元超長期特別國債資金，支持各地因地制宜實施消費品以舊換新，讓更多「真金白銀」直達消費者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 1 月，以舊換新政策進一步加力擴圍，在補貼範圍和政策流程上進一步優化。第一，首次實施手機、平板、智能手錶（手環）3 類數碼產品購新補貼政策；第二，將汽車報廢更新舊車範圍擴大至符合條件的國四排放標準燃油乘用車，以及 2018 年底前註冊登記的新能源乘用車；第三，將 8 大類家電以舊換新產品擴圍至 12 大類，增加了淨水器、洗碗機、電飯煲和微波爐；第四，在對家裝廚衞「煥新」所用物品和材料給予補貼的同時，鼓勵地方探索以裝修合同為依據開展補貼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同時，今年政府工作報告提出實施提振消費專項行動。制定提升消費能力、增加優質供給、改善消費環境專項措施，釋放多樣化、差異化消費潛力，推動消費提質升級。用於支持消費品以舊換新的超長期特別國債從去年的 1500 億元增加到 3000 億元。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250610/174952196254212700.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;商務部數據顯示，截至 5 月 31 日，今年以來消費品以舊換新 5 大品類合計帶動銷售額 1.1 萬億元，這一成績已大體接近去年全年水平，2024 年以舊換新帶動產品銷售超 1.3 萬億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在以舊換新政策支持下，2025 年來消費持續修復，&lt;span&gt;1-4&lt;/span&gt;月社會消費品零售總額同比增長 4.7%，增速比一季度加快 0.1 個百分點。其中，以舊換新政策相關消費品零售額改善明顯。比如，今年前 4 個月傢俱類消費品零售額同比增長 20.2%，增速比一季度加快 2.1 個百分點；家用電器和音像器材類同比增長 23.9%，增速比一季度加快 4.6 個百分點。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250610/174952172788825800_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;數據來源：國家統計局&amp;nbsp; 製圖：界面新聞&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250610/174952177091143900_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-left"&gt;數據來源：國家統計局&amp;nbsp; 製圖：界面新聞&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;此外，家電、汽車等消費領域的價格也出現積極變化。國家統計局週一發佈的數據顯示，5 月份，扣除食品和能源價格的核心居民消費價格指數（CPI）同比上漲 0.6%，漲幅比上月擴大 0.1 個百分點。其中，燃油小汽車和新能源小汽車價格雖然同比分別下降 4.2% 和 2.8%，但降幅較去年 12 月分別收窄 0.5 和 3.2 個百分點；家用器具價格同比下降 0.2%，跌幅較去年 12 月收窄 3.1 個百分點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京大學經濟學院教授、國民經濟研究中心主任蘇劍對界面新聞表示，目前來看，以舊換新政策效果良好，無論是汽車還是電動自行車，其置換規模都相當大，這表明該政策在擴大消費方面發揮了顯著作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「如果接下來還要繼續靠以舊換新來拉動消費的話，國家可能需要提高相關補貼限額，或者再增加財政支持。」蘇劍説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據奧維雲網的統計，2025 年以來消費市場回暖與密集促銷節點共振，國補資金消耗速度超預期。截至 5 月底，全國範圍內已有超 1500 億元資金被消耗，進入 6 月，疊加 618 大促、端午促銷等購物節點，預計 6 月資金消耗將攀升至 500 億元，推動&lt;span&gt;1-6&lt;/span&gt;月累計消耗規模達 2100 億元，佔 3000 億國補資金池的 70%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月起，多地因國補資金透支問題，開始進入國補限額模式，部分地區更是依據自身財政狀況暫停了補貼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如，消費大省江蘇省商務廳透露，自 6 月 1 日起，江蘇「國補」線上線下均採取限額管理，活動將持續至年底。湖北省也與 6 月 4 日通知已取消國補，具體開放時間待定。家電以舊換新、汽車報廢更新等領域補貼資金按照總體 9:1 的原則實行央地共擔，東部、中部、西部地區中央承擔比例分別為 85%、90%、95%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析師表示，在提振內需消費的大背景下，國補資金規模仍有擴張空間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;廣開首席產業研究院資深研究員馬泓對界面新聞表示，從年初至今的市場反映來看，居民對耐用及大宗消費品的需求持續釋放，年初制定的 3000 億元資金額度使用率接近飽和。建議後續政策能夠進一步增加對「兩新」（大規模設備更新和消費品以舊換新）的支持力度，追加發行特別國債 3000 億元支持消費品以舊換新，提振消費需求，為年內實現經濟增長目標提供有效支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;浦銀國際宏觀分析師金曉雯也對界面新聞表示，應追加發行特別國債用於支持消費品以舊換新，此外，政策範圍可擴展至餐飲、旅遊等服務消費以及快消品行業，同時可考慮增加單品補貼金額。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「尤其是服務消費這塊的補貼有較大的空間。目前促進服務消費方面的重點或落在新設立的 5000 億元服務消費和養老再貸款的投放上。此前所設想的、直接向服務消費進行消費補貼的政策可能還需要耐心等待。」金曉雯説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了支持消費品以舊換新外，金曉雯認為，還可以在增收減負方面做出一些努力，來促進消費增長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「潛在的全國性生育補貼政策的發佈仍值得期待，儘管中美關稅戰暫時休戰降低了出台該政策的迫切性。在我們下半年中美關稅戰基本維持現狀的基本假設下，我們預計政府或最快在三季度推出 5000 億至 1 萬億元（相當於 0.35%-0.7%GDP）用於促消費和穩地產等領域。」金曉雯説。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12883047.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12883047.html</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 02:24:06 GMT</pubDate>
      <author>王珍 WZ</author>
    </item>
    <item>
      <title>億緯鋰能籌劃赴港二次上市</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：視覺中國" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250609/174948052215829700_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;所募集資金將用於推進海外工廠建設，加快全球化產能佈局。所募集資金將用於推進海外工廠建設，加快全球化產能佈局。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;莊鍵&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;寧德時代 (300750.SZ) 登陸港股三週後，另一家鋰電龍頭億緯鋰能 (300014.SZ) 亦啓動赴港二次上市計劃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 9 日晚間，億緯鋰能披露，擬發行 H 股股票，並在港交所主板掛牌上市。億緯鋰能稱，二次上市將進一步提高其資本實力和綜合競爭力，提升國際化品牌形象，滿足國際業務發展需要，深入推進全球化戰略。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;億緯鋰能主營動力、儲能和消費電池，其中動力電池去年市佔率排名全球第九，儲能電池市場份額位列全球第二。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該公司 2009 年在深交所創業板上市，最近一次股權融資發生在 2022 年，其通過向特定對象發行股票的方式，募集資金 89.7 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;億緯鋰能此次計劃在港交所發行的 H 股股數，將不超過發行後公司總股本的 10%，並擁有不超過新發行股數 15% 的超額配售選擇權。其發行方式包括香港公開發售及國際配售新股，前者面向香港公眾投資者，後者則向國際機構投資者配售。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250609/174948052215829700.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;億緯鋰能稱，此次港股上市所募集資金，將用於推進海外工廠建設，加快全球化產能佈局，補充營運資金等用途。其尚未披露此次募資具體金額。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;億緯鋰能目前在匈牙利、馬來西亞和美國佈局海外工廠，總投額接近 174 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，匈牙利工廠定位於動力電池生產，預計 2026 年投產。馬來西亞工廠製造的是消費類和儲能電池。今年 2 月，馬來西亞工廠一期項目開始生產運營，主要生產電動工具、電動兩輪車用圓柱電池，二期項目的儲能電池產線則預計在 2026 年初量產。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，億緯鋰能還通過 CLS 全球合作經營模式，與戴姆勒卡車、帕卡及康明斯在美國合作建立商用車動力電池工廠，億緯鋰能持有合資工廠 10% 的股權。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，億緯鋰能營收達到 486 億元，淨利潤 40.7 億元，海外市場佔其收入的比重約為 24%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至今年一季度末，億緯鋰能資產負債率為 62%，較去年一季度的 59.4% 略有提升，其賬上貨幣資金約為 134 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;港股新股市場今年異常火爆，成為諸多 A 股公司二次上市的重要目的地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 25 日，香港財政司司長陳茂波發表網誌稱，今年以來，香港新股集資額超過 760 億港元 (約合 695 億元人民幣)，較去年同期增加超過七倍，並已達到去年全年香港新股集資總額的接近九成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在今年掛牌港交所的公司中，尤以 5 月 20 日上市的&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12798871.html" target="_blank"&gt;寧德時代&lt;/a&gt;最為受人矚目。在行使超額配售權後，寧德時代此次港股上市募集資金約 407.6 億港元 (約合 373 億元人民幣)，為年內全球最大規模的上市募資，也創下港股四年多的募資新高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;寧德時代此次上市共計發行 1.55 億股 H 股，約佔其已發行股份總數的 3.5% 左右。截至 6 月 9 日收盤，寧德時代港股股價為 302.6 港元，較發行價上漲約 15%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;寧德時代去年 12 月官宣將在香港二次上市，直至其最終掛牌，寧德時代此次登陸港股歷時不到五個月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在寧德時代掛牌港股之前，已有三家國內鋰電池企業在港交所掛牌，分別為中創新航 (03931.HK)、瑞浦蘭鈞 (00666.HK) 和正力新能 (03677.HK)，上市時間為 2022 年至 2025 年間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至 6 月 9 日收盤，A 股億緯鋰能報 45.02 元，總市值約 921 億元。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12881361.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12881361.html</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 02:17:44 GMT</pubDate>
      <author>莊鍵</author>
    </item>
    <item>
      <title>小米汽車高階駕駛培訓現致命車禍？副總裁及教練回應</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：視覺中國" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250610/174952075236466000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;傳聞中因事故而「身亡」的北京站教練謝欣哲通過微博發聲，表示「我沒事我很好」。傳聞中因事故而「身亡」的北京站教練謝欣哲通過微博發聲，表示「我沒事我很好」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新聞記者 | 宋佳楠&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;6 月 10 日，針對網傳小米汽車高階駕駛培訓出現致命車禍一事，小米汽車副總裁李肖爽在微博發文回應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李肖爽表示，近日有大量小號在各平台廣泛散播事故圖片，並用盡話術污名化高階駕駛培訓項目，甚至不惜捏造傷亡的謠言，嚴重誤導公眾，性質極其惡劣，對此小米汽車將啓動法律程序，追究造謠者法律責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李肖爽還強調，「&lt;span&gt;為了能感受車輛的極限，用戶在訓練中會不斷挑戰高強度工況，偶有狀況發生屬實正常。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨後，小米集團公關部總經理王化轉發該條微博並透露，昨日已全部完成取證，並已啓動法律程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;傳聞中因事故而「身亡」的北京站教練謝欣哲也通過微博發聲，表示「我沒事我很好」。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250610/174952075236466000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250610/174952081161118600_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;小米北京站教練謝欣哲發博闢謠&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;據李肖爽介紹，目前正在進行中的小米高階駕駛培訓（北京站），是該公司面向駕駛愛好者推出的培訓項目，主要是讓用戶「在安全可控的封閉場地內，通過模擬典型的極限工況，比如加速/制動/緊急變線練習、繞樁練習、低附着路面駕駛練習、金卡納練習等，感受車輛極限並掌握應對技巧，進而有效提升安全駕駛技能，進一步享受駕駛的樂趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這是小米創始人雷軍在該公司 15 週年戰略發佈會上推出的新項目，於 6 月 6 日在北京正式啓動，面向 SU7 車主，首批 1 萬名用戶可免費參與。課程以小米 SU7 Max 為核心教學車輛，並強調由擁有 10 年以上培訓經驗的教練團隊執教。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;課程設計圍繞 SU7 Max 的動力響應、轉向系統、制動特性等參數，分階段開展操作練習。同時，訓練環節引入金卡納項目，強化車手對車輛動態極限的掌控與判斷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小米 SU7 是小米汽車推出的首款車型，於去年 3 月正式發佈。其為 4 門 5 座三廂車，定位為 C 級豪華科技轎車，有 2024 款後驅標準長續航版、後驅超長續航 Pro 版、四驅超長續航 Max 版等車型，售價在 21.59-29.99 萬元之間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該車提供雙電機四驅和後置後驅等驅動形式，雙電機全輪驅動版本最大馬力 673PS，峯值扭矩 838N·m，0-100km/h 加速時間為 2.78s，最高時速 265km/h，100-0km/h 制動距離 33.3m。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據雷軍 6 月 6 日公佈的數據，小米 SU7 已交付超過 25 萬台。小米一季度財報則顯示，小米 SU7 系列交付新車達 75869 輛。同期，小米智能電動汽車及 AI 等創新業務分部總收入為人民幣 186 億元，其中，智能電動汽車收入人民幣 181 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於小米 SU7 上市後的表現，小米集團總裁盧偉冰曾表示，「SU7 發佈這麼久，沒有一款是 SU7 的對手，一個能打的都沒有」，並稱「沒有對手就能夠保證利潤率」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而在 5 月下旬，小米預發佈了新車 YU7。該車定位中大型 SUV，擁有多種配置與續航版本，展車已在全國範圍內陸續到店，將於 7 月正式上市 。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12882889.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12882889.html</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 02:14:23 GMT</pubDate>
      <author>宋佳楠</author>
    </item>
    <item>
      <title>謙尋再求擴張，薇婭悄然上線私域生意</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20231121/1700544430631_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;從目前的進展來看，「謙尋超級會員」在產品豐富度和粉絲效應層面尚無明顯的競爭力。從目前的進展來看，「謙尋超級會員」在產品豐富度和粉絲效應層面尚無明顯的競爭力。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;佘曉晨&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;文姝琪&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;618 購物節期間，一個名為「謙尋超級會員」的小程序悄然上線。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;作為主播薇婭旗下公司謙尋控股推出的自營商城，「謙尋超級會員」售賣各類品牌的商品。小程序註冊信息顯示，其所屬公司為杭州星萃集科技有限公司。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;從小程序的促銷信息可以看出，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;「謙尋超級會員」上線不久，仍處於內測期，例如「積分」、「簽到」等功能尚待完善。和其他 MCN 機構旗下小程序不同的是，「謙尋超級會員」售賣的商品並非謙尋自營商品，而是第三方品牌。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;例如在食品專區，小程序售賣品牌包含和謙尋直播間長期合作的認養一頭牛、五穀磨房等等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不過，目前小程序展示的商品中，食品專區商品已全部顯示售罄，服裝類目的主要品牌 Tosee 則為謙尋此前收購的女裝品牌。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" height="1223" src="https://img3.jiemian.com/101/original/202569/9ce771ccb645a8a25a719c24daa67e8c_a700xH.jpg" width="604" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;該小程序採取的模式主要為「一口價」和「限時限量秒殺」，主打低價和會員制。例如，近日小程序中的活動包括 39 款 5.21 元秒殺商品、79 元至 159 元的服裝專場等活動，採用了傳統電商平台的促銷做法。這和一眾 MCN 推出的平台類似。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20231121/1700544430631.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" height="1107" src="https://img2.jiemian.com/101/original/202569/d0f6b5a4319ddcf567da62f361f654d5_a700xH.jpg" width="544" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;小程序一經推出便引發市場關注——此時距離薇婭停播已經過去超過三年。由於小程序內含有薇婭擔任模特的穿搭展示，有媒體報道稱，此舉是薇婭復出的信號。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;對此，謙尋方面回應界面新聞表示，「這是&lt;/span&gt;&lt;span&gt;謙尋在電商領域的一次全新探索，旨在通過創新的模式，為消費者提供更加優質、多元、實惠的商品和服務體驗。」&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;天眼查信息顯示，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;杭州星萃集科技有限公司成立於 2025 年 3 月 17 日，註冊資金 100 萬元，法定代表人許德卿 1&lt;/span&gt;&lt;span&gt;00% 持股公司，且公司並無其他股東。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據界面新聞瞭解，「謙尋超級會員」小程序從商品選品、供應鏈管理到售後服務，均由獨立團隊完成。不過，謙尋公司和薇婭及董海鋒夫婦密不可分，小程序有薇婭的參與也是情理之中。據《新黃河》報道，5 月 22 日凌晨，薇婭的丈夫董海鋒在抖音相關視頻中首次透露「謙尋超級會員」小程序的相關信息，同時引導粉絲關注並註冊，但目前該視頻已經搜索不到。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;直播機構基於主播的影響力擴大業務範圍，繼而建立自己的售賣渠道，這已經是行業內較為普遍的做法。無論是東方甄選、小楊臻選還是美 ONE 優選，都已經成為各個直播機構的「第二曲線」。&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但對於如今才邁開步伐的謙尋來説，這樣的選擇背後則透露出擴張業務的焦慮。&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;薇婭淡出視野後的幾個月內，謙尋旗下直播間「蜜蜂的驚喜社」於 2022 年 2 月登場，繼續直播電商業務。同時，謙尋近些年大力發展創新業務，包括自有品牌「鋒味派」等等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這家公司的野心還體現在數字科技上：2023 年 4 月，謙尋控股的高管曾在接受界面新聞等媒體採訪時表示，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;SaaS 服務平台羚客是集團內部驅動業務效率提升的核心板塊，未來所有新型業務的增長都會和羚客息息相關。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但無論是 SaaS 服務平台還是 AI 數字人，都仍未給謙尋帶來足夠的影響。在「去薇婭化」之後，這一 IP 仍然在用潛移默化的方式影響着公司的決策。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一位接近謙尋公司的人士告訴界面新聞，過去幾年，謙尋內部在持續思考薇婭 IP 可以用什麼樣的方式回到大眾視野，即使是和直播帶貨無關。在小紅書這樣的社交媒體，有簡介為「杭州謙尋員工」的職場博主長期發佈和薇婭穿搭、薇婭生活相關的內容。事實上，薇婭過去幾年也有過多次公開露面，大多為參加文化或公益活動。&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根據網經社最新發布的統計數據，2020-2023 年，國內直播電商市場交易規模分別為 12850 億元、23615.1 億元、35000 億元、49168 億元。中國商業聯合會直播電商委副會長、網經社電子商務研究中心主任曹磊指出&lt;/span&gt;&lt;span&gt;，直播電商市場規模增速下滑，標誌着行業從「流量紅利期」進入「存量競爭期」，其本質是行業從「規模擴張」轉向「質量升級」的必然階段。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不可否認的是，在「大主播」逐步式微的背景下，頭部主播的影響力開始削弱，各大 IP 和直播平台也開始鬆綁。但直播機構能夠把握住的是兩點優勢：IP 的知名度，及其背後機構積累下來的供應鏈能力。這也是為什麼 MCN 最終都奔向了「私域」。只是從目前的進展來看，「謙尋超級會員」在產品豐富度和粉絲效應層面尚無明顯的競爭力，要趕上同行的步伐，或許還需很長時間的考驗。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12881457.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12881457.html</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 01:56:28 GMT</pubDate>
      <author>佘曉晨</author>
    </item>
    <item>
      <title>福建南安一民房發生爆炸，當地應急局：疑似燃氣管道破裂爆燃，致 2 死 5 傷</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250610/174952032794133500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;目前現場救援工作已結束。目前現場救援工作已結束。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;福建省南安市水頭鎮下店村一處民房發生疑似燃氣管道破裂爆燃事件。2025 年 6 月 10 日，界面新聞從南安市應急管理局獲悉，現場救援工作已結束，事件共造成 2 人遇難 5 人受傷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;央視新聞此前報道，6 月 9 日晚上，南安市水頭鎮下店村一樓房發生爆炸，致使樓房倒塌，有人員被困。事件發生後，當地組織水頭鎮和應急、消防、公安、醫療等部門趕赴現場開展應急救援處置工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 10 日上午，南安市應急管理局工作人員對界面新聞表示，目前現場救援工作已經結束，爆燃原因調查和善後工作正在進行中。人員傷亡方面，該工作人員介紹，有 2 名被困人員已無生命體徵，5 名受傷人員生命體徵平穩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於爆燃原因，南安市應急管理局工作人員稱，此次事件疑似為燃氣管道破裂導致，具體原因還在有序調查中，目前沒有最終結論。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;央視新聞報道稱，此次事件造成一棟三層民房倒塌。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250610/174952032794133500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞注意到，數日前，南安市英都鎮一處民房也曾發生火災事故。據東南早報報道，6 月 1 日晚上，南安市英都鎮東朗新村一棟四層框架結構的民房突發火災，房屋內有 5 人被困。幸運的是，在消防救援人員的引導下，5 名被困人員理智避險、全數獲救。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12882805.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12882805.html</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 01:54:53 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>加州起訴白宮調遣國民警衞隊「違法」，特朗普威脅逮捕州長</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 6 月 8 日，美國加利福尼亞州洛杉磯，聯邦移民行動後，抗議者在聯邦大樓周圍的街道上與執法人員發生衝突，並在火堆旁站立。來源：視覺中國" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250610/174951332728043700_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;軍方已向洛杉磯部署約 700 名海軍陸戰隊員，直至剩餘的國民警衞隊抵達。軍方已向洛杉磯部署約 700 名海軍陸戰隊員，直至剩餘的國民警衞隊抵達。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 6 月 9 日，美國加州政府向法院提起訴訟，請求裁定總統特朗普兩天前發佈的總統備忘錄，以及國防部據此調遣國民警衞隊進入洛杉磯地區的命令違法，並請求法院撤銷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;起訴對象包括特朗普和國防部長赫格塞思，指控他們未經州長請求將加州國民警衞隊聯邦化 60 天的命令逾越了聯邦政府的權限，同時違反了美國憲法第十修正案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;加州州長紐森在其社交媒體平台上發文稱，美國國家和民主的基石之一是，美國人民受民事統治而非受軍事統治，建國先賢將這些原則銘刻於憲法之中。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;作為聯邦制國家，美國各州擁有較大的立法、執法和治安權。該國的國民警衞隊實行雙重管轄制度，&lt;/span&gt;只有在戰時、叛亂、州政府請求聯邦援助、州政府喪失保護能力等特定情況下歸聯邦政府指揮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;1807 年通過的《叛亂法案》規定，當總統認定，因非法阻礙、聯合或集結，導致聯邦法律無法通過常規司法程序執行時，或叛亂、國內暴力或陰謀活動導致部分民眾的憲法權利被剝奪，而州政府無力、失能或拒絕提供保護時，可不經州長同意派兵。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普此次派遣國民警衞隊的決定，是美國 1965 年以來總統首次在沒有獲得州長請求下的行為。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250610/174951332728043700.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;執政的加州民主黨政府認為，特朗普將加州國民警衞隊聯邦化，既是濫用總統職權，又是侵害憲法所賦予的各州州權，損害了美國的立國之本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普則威脅，如果紐森和洛杉磯市長巴斯阻礙移民執法工作，他將支持白宮邊境事務主管湯姆·霍曼逮捕他們。紐森回應，這種言論不可思議，不管是民主黨人還是共和黨人，都是不能逾越的底線。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;今年 1 月 20 日就任當天，特朗普即宣佈在南部與墨西哥邊境實施「國家緊急狀態」，並誓言遣返數百萬非法居留者，理由是&lt;/span&gt;降低恐怖襲擊和國家安全風險‌，同時保護美國人的就業機會。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;從 6 月&lt;/span&gt;6 日上午&lt;span&gt;開始，移民與海關執法局（ICE）等聯邦機構派出大批執法人員在洛杉磯的五金店、工廠等地搜捕非法移民，引發當地居民抗議，部分居民與聯邦執法人員發生衝突。最激烈的衝突發生在洛杉磯市中心以南約 30 公里的派拉蒙市，這裏是拉美裔移民聚居區。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7 日，特朗普簽署總統備忘錄，下令國防部部署 2000 名國民警衞隊人員進駐洛杉磯地區。8 日，300 名加州國民警衞隊人員部署到位。隨後在洛杉磯市中心聯邦執法機構門前的抗議者與部署在該地的國民警衞隊人員發生激烈衝突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;洛杉磯警方於 8 日宣佈，在市中心舉行的所有集會均為非法集會。截至目前，&lt;/span&gt;警察局至少逮捕了 50 人，另有 5 名警察在與示威者的衝突中受輕傷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與此同時，軍方已向洛杉磯部署約 700 名海軍陸戰隊員，直至剩餘的國民警衞隊案特朗普的要求抵達。聯邦官員表示，向洛杉磯部署的海軍陸戰隊只是將發揮支援作用，不會援引《叛亂法》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但特朗普指責紐森任由城市被毀，如果抗議活動最終引發叛亂，會在加州部署更多的國民警衞隊，但他又強調不想發生內戰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國兩黨鬥爭在加州體現得最為突出，反移民等歷屆共和黨政府的政策也嚴重影響了加州人的利益。加&lt;span&gt;州在 1850 年被承認為第 31 個州，歷史上提出要脫離聯邦的提案超過 200 次。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 4 月 2 日特朗普政府實施所謂的「對等關稅」之後，&lt;span&gt;紐森就在全美率先宣佈起訴特朗普政府，要求其撤回，理由是前者援引的法律依據《國際緊急經濟權力法》只允許他凍結和阻止貿易活動以應對外國威脅，但並沒有授權他徵收關稅。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12882480.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12882480.html</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 01:26:57 GMT</pubDate>
      <author>陳昇龍</author>
    </item>
    <item>
      <title>動用 479 架，俄羅斯對烏克蘭展開最大規模無人機襲擊</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 6 月 9 日，烏克蘭扎波羅熱。圖片來源：視覺中國" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250610/174951830998840800_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;西方外交官預計俄羅斯的報復規模會很大且持續不斷。西方外交官預計俄羅斯的報復規模會很大且持續不斷。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據《環球時報》援引美聯社 6 月 9 日報道，烏克蘭空軍當天表示，俄羅斯向烏克蘭發射了 479 架無人機。這也是俄烏衝突開始以來，俄羅斯對烏克蘭發動的最大規模無人機襲擊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除無人機外，俄軍還向烏克蘭不同地區發射了 20 枚導彈，烏空軍稱襲擊主要針對烏克蘭的中部和西部地區。烏克蘭宣佈摧毀其中 277 架無人機和 19 枚導彈，並稱只有 10 架（枚）俄羅斯無人機或導彈擊中了目標。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同一天，烏克蘭特種作戰部隊也對俄羅斯下諾夫哥羅德州的薩瓦斯列伊卡軍用機場發動襲擊。烏軍沒有透露在襲擊中使用了何種武器，僅稱初步信息顯示 2 架俄戰機被擊中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上週五，烏克蘭指責俄軍使用 407 架攻擊型無人機和 44 枚導彈襲擊了烏克蘭全境。俄軍的導彈襲擊不僅使用了彈道導彈，還發射了空基和陸基巡航導彈。當天的襲擊造成烏克蘭首都基輔 4 人死亡，地鐵和鐵路軌道部分受損，部分地區還發生斷電。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前與美國總統唐納德·特朗普通話時，俄羅斯總統弗拉基米·普京誓言要對烏克蘭的「蛛網」行動實施報復。6 月 1 日，烏克蘭用無人機襲擊俄羅斯摩爾曼斯克州、伊爾庫茨克州、伊萬諾沃州、梁贊州和阿穆爾州的機場。烏克蘭國家安全局稱，俄羅斯主要機場中約 34% 的戰略轟炸機遭到攻擊，襲擊使俄方戰略航空兵遭受了高達 70 億美元的損失。俄羅斯國防部則表示，位於伊萬諾沃州、梁贊州和阿穆爾州的軍用機場抵禦了所有恐怖襲擊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據《環球時報》援引路透社報道，美國官員透露，美國認為俄羅斯的報復行動可能是一次大規模且多方面的打擊，涉及多種空中力量。一名資深西方外交官預計俄羅斯的報復規模會很大，「兇狠且持續不斷」。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250610/174951830998840800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，由於烏克蘭國家安全局是「蛛網」行動的主導方之一，部分美國研究人員推測俄羅斯將報復烏克蘭國家安全局總部或者地方情報機構大樓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在俄烏互相展開無人機襲擊之時，俄羅斯國防部還於 8 日宣佈俄軍向烏克蘭中東部工業和礦業中心第聶伯羅彼得羅夫斯克州發動攻勢，為俄烏衝突以來俄軍首次攻入烏克蘭中部腹地。據央視新聞消息，俄羅斯總統新聞祕書德米特里·佩斯科夫週一表示，近期俄軍在第聶伯羅彼得羅夫斯克地區發起攻勢目的之一是為了建立對抗緩衝區。烏克蘭則否認俄軍攻入第聶伯羅彼得羅夫斯克州的説法，指責俄羅斯炮製謊言。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上週，特朗普已經承認，由於俄烏雙方積怨很深，加之俄方明確表示將對機場遇襲展開強硬反擊，短時間內促成雙方立即達成停火比較困難。但目前，俄烏仍在推進雙方在第二輪直接談判中達成的交換戰俘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，俄羅斯與烏克蘭 9 日表示，根據雙方在土耳其伊斯坦布爾談判中達成的共識，雙方開始交換首批 25 歲以下被俘軍人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄羅斯國防部在社交媒體發佈消息説，首批俄軍人員於週一從烏控區返回，俄方向烏方移交了同等數量的烏軍人員。烏克蘭戰俘待遇協調總部同日表示，被釋放人員中包括參加馬裏烏波爾防禦作戰的烏軍人員，這些軍人已被扣押 3 年多。俄烏沒有透露此次換俘的具體數量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據俄烏第二輪直接談判，雙方將互換 25 歲以下被俘士兵，至少各換 1000 人，具體人數尚待敲定。雙方還同意交換陣亡士兵遺體，俄方宣佈將單方面向烏方移交 6000 具陣亡士兵遺體。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12882142.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12882142.html</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 01:26:44 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>美股納指和標普 500 指數創 2 月底以來收盤新高，蘋果股價承壓</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面新聞" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250610/174951751771183500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美國 CPI 報告定於週三公佈，預計將成為本週市場的關鍵話題。美國 CPI 報告定於週三公佈，預計將成為本週市場的關鍵話題。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美東時間 6 月 9 日，美股三大指數收盤漲跌不一，納指、標普 500 指數小幅拉昇，均續創 2 月底以來收盤新高，道指基本持平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至收盤，道指微跌 1.11 點，報 42,761.76 點；標普 500 漲 0.09%，報 6,005.88 點；納指漲 0.31%，報 19,591.24 點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中概股普遍上漲，納斯達克中國金龍指數漲 2.07%。中概股指數已多個交易日上漲，其表現已超過美股三大指數近期的走勢。熱門個股方面，逸仙電商漲超 14%，金山雲漲逾 9%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美股芯片股多數上漲，費城半導體指數漲 1.96%，超威半導體漲逾 4%，安森美半導體漲超 4%，微芯科技漲逾 4%，高通漲超 4%，英特爾漲逾 2%，博通跌超 1%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;消息面上，當地時間 6 月 9 日下午，中美經貿磋商機制首次會議在英國倫敦舉行。央視新聞報道，當地時間 6 月 10 日，中美經貿磋商機制首次會議將繼續進行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Blue Chip Daily Trend Report 的創始人 Larry Tentarelli 評論稱，投資者今天對熱門中概股和美國半導體股持看漲態度，因為它們都是貿易談判的受益者。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250610/174951751771183500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大型科技股多數上漲，特斯拉漲超 4%，亞馬遜、谷歌漲超 1%，英偉達漲 0.64%，微軟漲 0.5%，臉書跌 0.52%，蘋果跌逾 1%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當日，2025 蘋果全球開發者大會開幕，蘋果推出 iOS 26、iPadOS 26 等操作系統。蘋果表示，個性化 Siri 功能計劃在未來一年內上線。分析人士認為，這意味着蘋果 Siri 升級推遲。蘋果股價下跌，截至收盤，跌幅為 1.21%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國 CPI 報告定於週三公佈，預計將成為本週市場的關鍵話題。CFRA 分析師 Sam Stovall 表示，如果通脹持續下降，應該有助於讓股市近期的反彈更為明顯和持久。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摩根士丹利的分析師表示，美國企業盈利前景的大幅改善，預示着標普 500 指數年底前將表現良好，他重申了 12 個月的目標價為 6500 點。同時，包括摩根大通和花旗集團在內的一些機構近期也紛紛上調了標普 500 指數的年底目標價，原因是投資者押注與貿易相關最嚴重的衝擊已經過去。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12881979.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12881979.html</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 01:21:27 GMT</pubDate>
      <author>張一諾</author>
    </item>
    <item>
      <title>華納兄弟探索官宣分拆，流媒體與傳統影視業務將單飛</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：視覺中國" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250610/174951638497662200_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;兩家上市公司為流媒體與製片廠公司和全球網絡公司。兩家上市公司為流媒體與製片廠公司和全球網絡公司。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;華納兄弟探索公司（WBD）6 月 9 日宣佈，計劃通過免稅交易將公司分拆為兩家上市公司，使每家公司都能最大限度地發揮其潛力。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;流媒體與製片廠公司（The Streaming &amp;amp; Studios company）將包括華納兄弟電視公司、華納兄弟電影集團、DC 製片廠、HBO 和 HBO Max 及它們的傳奇影視庫。全球網絡公司（Global Networks）將包括全球娛樂、體育和新聞電視品牌以及數字產品。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;華納兄弟探索公司早在 2024 年 12 月就宣佈內部重組，被外界解讀為可能分拆的前兆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;華納兄弟探索公司總裁兼首席執行官大衞・扎斯拉夫（David Zaslav）將擔任流媒體與工作室公司的總裁兼首席執行官。華納兄弟探索公司首席財務官岡納・維登費爾斯（Gunnar Wiedenfels）將擔任全球網絡公司的總裁兼首席執行官。兩人在分拆前將繼續擔任現有職務。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;扎斯拉夫在週一的電話會議上表示，未來 TNT 體育內容是否授權給 「流媒體與工作室」 業務或其他方，將由維登費爾斯及其團隊決定。目前，所有 TNT 體育內容均在華納兄弟探索的旗艦流媒體平台 HBO Max 上播出。扎斯拉夫稱，美國體育內容並非 HBO Max 用戶增長的主要推動力，暗示 TNT 體育未來可能與該流媒體服務剝離。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;維登費爾斯需決定如何將 TNT 未來的流媒體和數字體育版權貨幣化。他可能通過授權協議，將特納旗下網絡（TNT、TBS 和 TruTV）播出的體育直播內容進行分銷。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250610/174951638497662200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;這次拆分發生在 Discovery 探索頻道和時代華納合並生效大約三年之後，當時合併引起了巨大的轟動。但自那時以來，WBD 的股價已經下跌了大約一半。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從財務狀況來看，華納兄弟探索一直面臨着不小的財務壓力。合併後，公司揹負了約 500 億美元的債務，資產負債率長期維持在 70% 以上的高位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經營數據方面，公司業績表現不佳。合併後的主營業務收入雖在 2022 年到 2023 年有所增長，從 338.2 億美元漲至 413.2 億美元，但增長動力未能持續。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 2024 年第四季度，華納兄弟探索全球流媒體訂閲用戶新增 640 萬，總用戶數達 1.169 億。以旗艦流媒體服務 Max 為核心的流媒體業務表現亮眼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，從公司整體營收來看，情況並不樂觀。2024 全年營收 393.2 億美元，較 2023 年的 413.2 億美元下降了 5%。第四季度淨虧損 4.94 億美元，相較於 2023 年同期淨虧損 4 億美元，虧損幅度進一步擴大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;消息公佈後，華納兄弟探索週一盤前股價大漲 10.29%，每股報 10.83 美元，顯示市場對分拆計劃的初步正面反應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12881898.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12881898.html</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 01:16:33 GMT</pubDate>
      <author>沈霄戈</author>
    </item>
    <item>
      <title>TikTok 在英投資將擴大至 13 億元，計劃新增超 500 個工作崗位</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250610/174951664422128500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;TikTok 英國員工人數今年將增至 3000 人。其正在倫敦巴比肯投資新建辦公室，佔地面積將超過 2022 年開設的英國總部。TikTok 英國員工人數今年將增至 3000 人。其正在倫敦巴比肯投資新建辦公室，佔地面積將超過 2022 年開設的英國總部。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新聞記者 | 宋佳楠&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;當地時間 6 月 9 日，TikTok 宣佈將在英國擴大投資，包括在倫敦設立新辦事處、擴大業務規模並新增就業崗位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該公司發佈的一份聲明稱，TikTok 英國員工人數今年將增至 3000 人，新增 500 多個工作崗位。其正在倫敦巴比肯投資新建辦公室，佔地面積將超過 2022 年開設的英國總部，預計於明年年初開放。TikTok 表示，這將使其在英國基礎設施方面的投資達到約 1.4 億英鎊（約合人民幣 13.62 億）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TikTok 在英國的擴張並非偶然。自進入英國市場以來，其用戶數量持續攀升，目前英國每月有超 3000 萬人使用 TikTok，英國已成該平台 「在歐洲最大的用戶社區」。在全球範圍內，TikTok 也擁有龐大用戶基礎，下載量和使用時長在社交媒體類應用中排在前列。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在業務佈局上，TikTok 不僅在社交娛樂領域佔據重要地位，其電商業務 TikTok Shop 也發展迅猛，已成為全英增長最快的線上零售平台。研究機構 Oxford Economics 的數據顯示，截至目前有超過 150 萬家英國中小企業活躍於 TikTok 平台，上述企業一年為英國經濟貢獻約 16 億英鎊，帶動就業 3.2 萬個崗位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年，TikTok Shop 英國站更是動作頻頻。平台推出 「百萬英鎊俱樂部」 計劃，針對新加入的英國商家提供最長 90 天的零佣金率、免費使用履約配送服務等措施，以激勵新賣家入駐，加速當地直播電商的發展。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250610/174951664422128500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TikTok 強調，最新的投資不僅是對平台業務的大力支持，也將繼續投入安全監管體系。該平台稱，目前在英國實行的青少年隱私保護措施，如「家庭監管」和「默認內容靜默」等，都在不斷加強。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TikTok 是字節跳動旗下面向全球用戶的短視頻社交軟件。和抖音一樣，它以多元內容和精準推流算法為大眾知曉，是全球下載量和用戶量最多的 APP 之一。其業務涵蓋短視頻分享、直播帶貨等領域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對英國的投資可被視為其歐洲擴張計劃的一部分。TikTok Shop 繼去年底上線西班牙後，又於今年 3 月正式開放德國、意大利、法國站點。同時，TikTok Shop 放寬了企業入駐限制，中國大陸及中國香港地區的商戶主體也能申請入駐歐盟地區（德國、意大利、法國及西班牙）以及英國的邊境商店，實現 「一店通五國」 。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月初，TikTok 還宣佈了芬蘭新數據中心項目，該數據中心是 TikTok 總額 120 億歐元 「四葉草項目」 數據安全計劃的重要組成部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，該平台在歐洲仍需要應對嚴格的監管審查以及激烈的市場競爭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在英國，傳統電商巨頭亞馬遜、eBay 等佔據大量市場份額。在歐洲其他國家，本土電商平台以及其他社交平台推出的電商功能，也對 TikTok 電商業務形成一定衝擊。而在廣告業務方面，Facebook、Google 等老牌互聯網企業同樣是 TikTok 的強勁競爭對手。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12881906.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12881906.html</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2025 01:01:30 GMT</pubDate>
      <author>宋佳楠</author>
    </item>
    <item>
      <title>界面早報 | 中美經貿磋商機制首次會議將繼續進行；美國加州起訴特朗普政府調遣國民警衞隊進入洛杉磯</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="界面早報 | 中美經貿磋商機制首次會議將繼續進行；美國加州起訴特朗普政府調遣國民警衞隊進入洛杉磯" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;李強主持國務院第十四次專題學習；中國駐洛杉磯總領事館提醒洛杉磯中國公民提高安全意識；納指、標普 500 指數均續創 2 月底以來收盤新高，特斯拉漲超 4%。李強主持國務院第十四次專題學習；中國駐洛杉磯總領事館提醒洛杉磯中國公民提高安全意識；納指、標普 500 指數均續創 2 月底以來收盤新高，特斯拉漲超 4%。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;&lt;span&gt;李強&lt;/span&gt;主持國務院第十四次專題學習&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 9 日，國務院以「深化科技成果轉化機制改革，推動科技創新和產業創新融合發展」為主題，進行第十四次專題學習。國務院總理&lt;span&gt;李強&lt;/span&gt;在主持學習時強調，要深入學習貫徹&lt;span&gt;&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;總書記&lt;/span&gt;重要指示精神和黨中央有關決策部署，通過多方面協同發力，着力破解科技成果轉化瓶頸，切實提高轉化效能，促進創新發展。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12881045.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中美經貿磋商機制首次會議將繼續進行&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據玉淵譚天，當地時間 6 月 9 日下午，中美經貿磋商機制首次會議在英國倫敦舉行。據瞭解，當地時間 6 月 10 日，中美經貿磋商機制首次會議將繼續進行。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中國駐洛杉磯總領事館提醒洛杉磯中國公民提高安全意識&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據「中國駐洛杉磯總領事館」公眾號消息，&lt;/span&gt;6 月 9 日，中華人民共和國駐洛杉磯總領事館發文提醒洛杉磯地區中國公民切實加強安全防範。洛杉磯地區多地正持續開展執法行動。駐洛杉磯總領館提醒洛杉磯地區中國公民密切關注官方公告及媒體報道，切實提高安全意識，加強安全防範，遠離集會場所、人員聚集區域或治安不佳地區，避免夜間或單獨出行。如遇突發狀況，請及時撥打 911 報警（可要求中文服務）。外交部全球領事保護與服務應急熱線（24 小時）：+86-10-12308，+86-10-65612308。駐洛杉磯總領館領事保護與協助電話：＋1-213-8078052，電郵：LA_LB@csm.mfa.gov.cn。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;江蘇蘇州擬徵集「人工智能+」技術，助力備戰省城市足球聯賽&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;人民財訊消息，6 月 9 日，記者獲悉，為充分發揮人工智能技術對體育領域的支撐賦能作用，蘇州市人工智能行業協會計劃徵集人工智能技術賦能蘇州足球隊的創新產品及解決方案，促進提升訓練水平和競技表現，助力蘇州足球隊在 2025 年江蘇省城市足球聯賽中爭創佳績。圍繞足球訓練、健康管理、比賽戰術等領域，重點徵集以下方向的 AI 技術產品及解決方案：智能訓練輔助領域，包括基於計算機視覺的運動姿態分析系統、智能訓練數據採集與分析平台、個性化訓練方案生成系統；運動員健康管理領域，包括運動損傷風險預測系統、運動員體能智能監測設備、康復訓練智能評估和指導系統；比賽戰術優化領域，包括對手數據分析與戰術模擬系統、實時比賽決策輔助工具、智能賽後覆盤分析平台。根據要求，創新產品及解決方案需具備實際落地應用條件，能夠在 2025 江蘇省城市足球聯賽賽季結束前完成部署並投入使用。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中科曙光：海光信息擬換股吸收合併中科曙光，股票復牌&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中科曙光 6 月 9 日公告，公司與海光信息在籌劃由海光信息通過向中科曙光全體 A 股換股股東發行 A 股股票的方式換股吸收合併中科曙光併發行 A 股股票募集配套資金。經向上海證券交易所申請，公司 A 股股票將於 2025 年 6 月 10 日（星期二）開市起復牌。本次換股吸收合併中，海光信息擬購買資產的交易金額為換股吸收合併中科曙光的成交金額，為 1159.67 億元。本次交易實施後，海光信息將承繼及承接中科曙光的全部資產、負債、業務、人員、合同及其他一切權利與義務。本次交易前海光信息無實際控制人。本次換股吸收合併完成後，中科曙光作為被吸收合併方將終止上市；海光信息作為存續公司，仍無實際控制人。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;曹操出行通過港交所上市聆訊&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據港交所文件，6 月 10 日，曹操出行有限公司通過港交所上市聆訊，聯席保薦人為華泰國際、農銀國際、廣發證券（香港）。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;納指、標普 500 指數均續創 2 月底以來收盤新高，特斯拉漲超 4%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 6 月 9 日，美股三大指數收盤漲跌不一，納指漲 0.31%，標普 500 指數漲 0.09%，道指平收。其中，納指、標普 500 指數均續創 2 月底以來收盤新高。大型科技股多數上漲，特斯拉漲超 4%，英特爾漲超 2%，谷歌、亞馬遜漲逾 1%，微軟小幅上漲；蘋果、奈飛跌超 1%，Meta 小幅下跌。波音漲超 3%，創 2024 年 1 月以來新高。公用事業公司愛迪生國際（EIX）跌超 8%，創 2020 年 9 月份以來收盤新低。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美國加州起訴特朗普政府調遣國民警衞隊進入洛杉磯&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央視新聞消息，當地時間 6 月 9 日，美國加利福尼亞州政府向法院提起訴訟，請求法院裁定美國總統特朗普 7 日發佈的總統備忘錄和美國防部據此調遣加州國民警衞隊進入洛杉磯地區的命令違法，並請求法院撤銷相關命令。根據加州總檢察長辦公室發表的聲明，此案的起訴對象包括特朗普和國防部長赫格塞思，指控他們未經州長請求將加州國民警衞隊聯邦化 60 天的命令逾越了聯邦政府的權限，同時違反了美國憲法第十修正案。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12881417.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12881417.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 23:25:31 GMT</pubDate>
      <author>界面綜合</author>
    </item>
    <item>
      <title>惠及逾 3 億人，「兩辦」文件再次強調全面取消就業地參保戶籍限制</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250609/17494663265613200_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;目前多個大中型城市已經取消養老保險等社會保險參保戶籍限制，逐步放開放寬落戶條件。目前多個大中型城市已經取消養老保險等社會保險參保戶籍限制，逐步放開放寬落戶條件。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 6 月 9 日，《中共中央辦公廳，國務院辦公廳關於進一步保障和改善民生着力解決羣眾急難愁盼的意見》（簡稱《意見》）全文公佈。這份文件再次強調，全面取消在就業地參加社會保險的戶籍限制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《意見》明確，強化社會保險在社會保障體系中的主體作用，健全靈活就業人員、農民工、新就業形態人員社會保險制度，全面取消在就業地參加社會保險的戶籍限制，健全參保激勵約束機制，完善轉移接續機制，穩妥有序提高城鎮就業人員參加職工基本養老保險和醫療保險比例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在養老保險方面，《意見》提出，優化城鄉居民基本養老保險繳費檔次設置，合理確定繳費補貼水平，適當增加繳費靈活性，健全多繳多得激勵機制。對符合條件的高校畢業生、就業困難人員等予以社會保險補貼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在醫保方面，《意見》提出，健全城鄉居民基本醫療保險籌資機制，推動繳費與城鄉居民人均可支配收入相掛鈎，對連續參保和當年零報銷人員按規定提高次年大病保險最高支付限額，有序推進職工基本醫療保險個人賬戶跨省共濟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;長期以來，戶籍制度在我國社會保障體系中扮演着重要的角色。養老保險、醫療保險等社會保障政策都與戶籍緊密相關。第七次人口普查數據顯示，全國流動人口為 3.76 億人，其中，跨省流動人口為 1.25 億。靈活就業人員、農民工、新就業形態人員是受戶籍限制而不能在就業地參保的主要羣體。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250609/17494663265613200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此，近年來，我國逐步放寬就業地參保戶籍限制。2024 年 7 月，《中共中央關於進一步全面深化改革，推進中國式現代化的決定》，其中首次提出，「全面取消在就業地參保的戶籍限制」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近一年，這一政策目標已經在多份文件中得到明確。2025 年 1 月，國家發改委印發《全國統一大市場建設指引（試行）》再次提出，健全靈活就業人員、農民工、新就業形態人員社保制度，擴大失業、工傷、生育保險覆蓋面，全面取消在就業地參保戶籍限制，完善社保關係轉移接續政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;武漢大學終身教授、社會保障教研室負責人王增文此前對界面新聞表示，取消就業地參保戶籍限制有助於促進勞動力自由流動，平衡區域發展，促進跨區域企業合作，增強社會保障的公平性，最終推動形成全國統一大市場。同時，取消戶籍限制有助於降低跨地區參保的行政成本和個人的辦理難度，為流動人口提供必要的保障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人民日報 1 月份曾報道，目前多個大中型城市已經取消養老保險等社會保險參保戶籍限制，逐步放開放寬落戶條件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天津市社保中心相關負責人介紹，近年來新就業形態勞動者羣體日益擴大，年滿 16 週歲未達到國家法定退休年齡、在天津市靈活就業的人員，均可辦理靈活就業人員參加基本養老保險登記及繳費業務，沒有戶籍限制。同時，新就業形態勞動者參加天津本市基本醫保也不受戶籍限制，並享受與本市戶籍參保人員同等財政補助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近幾年，成都在推進社保參保擴面方面持續發力。成都市社會保險事業管理局介紹，成都推進新開辦、納稅未參保「兩類企業」，以及新就業形態就業人員、建築領域從業人員、被徵地農民、困難人員等「四類羣體」精準擴面，參加本地社保。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杭州市還提出，在杭州繳納社保，可以享受醫療保障服務、在當地退休、獲取買房和搖號資格、子女上學等待遇。如持有杭州市居住證並連續繳納社保兩年，可申請小客車車牌搖號。新就業大學生持浙江省居住證並繳納社保 6 個月以上且滿足申請家庭財產要求等條件的，可申請公共租賃住房。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，業內專家也指出，全面取消在就業地參保戶籍限制的政策在實施過程中將會面臨一些挑戰，例如，社保關係轉移接續、地區間社保數據互通互認等。在現實中，中國各地的經濟發展水平差異較大，地方之間的社保政策和待遇存在不小的差異，取消戶籍限制可能需要對現有的政策進行大規模調整，並協調不同地區的社會保障標準。這需要相關部門在實施過程中不斷優化和調整，確保政策的順利實施。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12880823.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12880823.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 10:55:05 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>界面晚報 | 中辦國辦發佈重磅民生文件；美國加州將再次起訴特朗普政府</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="界面晚報 | 中辦國辦發佈重磅民生文件；美國加州將再次起訴特朗普政府" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250609/174946441096884400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;外需放緩疊加基數偏高，5 月中國出口同比增速回落至 4.8%；北大數學學院回應韋東奕健康狀況；「星鏈」衞星大批墜落。以下是界面新聞為你梳理的 6 月 9 日晚報新聞。外需放緩疊加基數偏高，5 月中國出口同比增速回落至 4.8%；北大數學學院回應韋東奕健康狀況；「星鏈」衞星大批墜落。以下是界面新聞為你梳理的 6 月 9 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;&lt;span&gt;中辦&lt;/span&gt;國辦發佈重磅民生文件，涉及社保、就醫、上學等&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，6 月 9 日，中共&lt;span&gt;中央辦公廳&lt;/span&gt;、國務院辦公廳印發《關於進一步保障和改善民生，着力解決羣眾急難愁盼的意見》（以下簡稱《意見》），從增強社會保障公平性、提高基本公共服務均衡性、擴大基礎民生服務普惠性和提升多樣化社會服務可及性等四方面提出 10 條意見。在增強社會保障公平性方面，《意見》首先提出，有效擴大社會保障覆蓋面。強化社會保險在社會保障體系中的主體作用，健全靈活就業人員、農民工、新就業形態人員社會保險制度，全面取消在就業地參加社會保險的戶籍限制，健全參保激勵約束機制，完善轉移接續機制，穩妥有序提高城鎮就業人員參加職工基本養老保險和醫療保險比例。支持引導有條件的地方將生育保險生育津貼按程序直接發放給參保人。《意見》特別提到，完善最低工資標準調整機制，合理提高最低工資標準。制定技能人才最低工資分類參考指引。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12880578.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;外需放緩疊加基數偏高，5 月中國出口同比增速回落至 4.8%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;海關總署週一公佈數據稱，以美元計，5 月中國出口金額同比增長 4.8%，增速較 4 月回落 3.3 個百分點；進口同比下降 3.4%，降幅較上月擴大 3.2 個百分點，當月實現貿易順差 1032.2 億美元。針對出口增速的下滑，東方金誠首席宏觀分析師王青表示，受特朗普政府全球關稅戰影響，近期外需整體呈現放緩態勢，其中，4 月摩根大通全球製造業 PMI 指數和中國物流與採購聯合會全球製造業 PMI 指數均降至收縮區間，5 月韓國進出口增速分別為-5.3% 和-1.3%，分別較前值下滑 2.6 和 5.0 個百分點。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12877991.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;5 月乘用車零售、批發和生產均創當月歷史新高&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 9 日，乘聯分會發布《2025 年 5 月份全國乘用車市場分析》顯示，2025 年 5 月全國乘用車市場零售 193.2 萬輛，同比增長 13.3%，環比增長 10.1%。今年 5 月零售較 2018 年 5 月 181 萬的最高水平增長 6%，呈現超強增長態勢。乘聯分會稱，在國家促消費政策推動下，很多省市出台並逐步落實了相應的地方促消費政策，疊加車展等線下活動的全面啓動，5 月車市走勢良好。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12880122.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250609/174946441096884400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;原中央防範和處理邪教問題領導小組辦公室副主任高以忱被查，曾長期在海外工作&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 9 日，中央紀委國家監委網站發佈消息，原中央防範和處理邪教問題領導小組辦公室副主任高以忱涉嫌嚴重違紀違法，目前正接受中央紀委國家監委紀律審查和監察調查。高以忱是今年以來中央紀委國家監委公開通報審查調查的第 26 名中管幹部。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12880141.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;北大數學學院回應韋東奕健康狀況，「韋神」 粉絲已超 2310 萬&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;高考前夕，現正在北京大學任教的韋東奕老師、網友熟悉的「韋神」發佈視頻和網友打招呼。截至 6 月 9 日 10 時 30 分左右，韋東奕賬號粉絲已突破 2310 萬，並在不斷上升中。有網友發現在視頻中，韋東奕的部分牙齒缺失、身材偏瘦，其個人健康也引發了公眾關注。北京大學數學科學學院、北京國際數學研究中心有關負責人 9 日向新華社記者表示，希望和網友共同保護好學者專心治學的寧靜環境，讓韋東奕老師能心無旁騖地投入教學科研工作中。北大表示，感謝公眾對韋東奕的關心，學校在尊重他本人的意願和生活習慣的基礎上，在工作、生活、醫療等方面都給予了充分關心，也有相應的安排保障。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12878019.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;胖東來發布維權聲明：員工人格尊嚴受損最高補償 10 萬元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 8 日，胖東來官方賬號發佈「胖東來關於人格尊嚴的維權聲明」。胖東來表示，將堅決針對「侵犯人格尊嚴」的行為進行訴訟和維權，絕不姑息縱容。該聲明顯示，胖東來將加大企業內部「侵犯人格尊嚴的處理及補償標準」。當員工的人格尊嚴受到侵犯時，遭受呵斥、謾罵、指責、造謠、誹謗、威脅、侮辱、騷擾等傷害自尊造成精神傷害的，補償 1—10 萬。遭受毆打、猥褻等造成身體傷害的，補償 10 萬起步。同時，必須第一時間報警追究侵權者相應的法律責任。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12879253.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;今起試行，中國單方面免籤「朋友圈」再增 4 國&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞消息，今天起，中方對沙特、阿曼、科威特、巴林持普通護照人員試行免籤政策，中國單方面免籤「朋友圈」又添新成員。2025 年 6 月 9 日至 2026 年 6 月 8 日，以上國家持普通護照人員來華經商、旅遊觀光、探親訪友、交流訪問，過境不超過 30 天可以免辦簽證入境。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12876251.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美國加州將再次起訴特朗普政府：非法調遣國民警衞隊&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;繼今年 4 月就關稅措施起訴美國聯邦政府後，當地時間 6 月 8 日，加利福尼亞州州長加文·紐森宣佈將再次起訴聯邦政府，指控聯邦政府非法調遣加州國民警衞隊。當地時間 7 日，特朗普簽署備忘錄，宣佈向洛杉磯部署 2000 名國民警衞隊成員，以協助聯邦機構執法人員在南加州展開針對非法移民的大規模搜捕行動。特朗普派遣國民警衞隊的決定沒有與加州政府協商，是美國 1965 年以來總統首次在沒有獲得州長請求的情況下調動州國民警衞隊。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12880614.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;俄軍宣佈首次攻入烏中部腹地，陣亡人員遺體交換或推遲&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 6 月 8 日，俄羅斯國防部宣佈俄軍向烏克蘭中東部第聶伯羅彼得羅夫斯克州發動攻勢，為俄烏衝突開始以來的首次。8 日晚些時候，烏克蘭武裝部隊&lt;span&gt;總參&lt;/span&gt;謀部否認俄國防部的説法，指責俄方炮製謊言企圖製造民眾恐慌。第聶伯羅彼得羅夫斯克州是烏克蘭的礦業和工業中心。如果被證實，攻入第聶伯羅彼得羅夫斯克州將成為俄烏衝突以來，俄軍首次攻入烏克蘭中部腹地。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12877553.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;馬斯克被曝與美財長在白宮大打出手，特朗普團隊考慮報復&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在特斯拉首席執行官埃隆·馬斯克與美國總統唐納德·特朗普展開「罵戰」後，特朗普的前政治顧問史蒂夫·班農曝出了馬斯克的新料，稱今年 4 月馬斯克與美國財長斯科特·貝森特在白宮發生爭執時，兩人不僅激烈爭吵，還大打出手、發生了肢體衝突。此前美國媒體已經曝出馬斯克與貝森特於 4 月 23 日因美國國稅局代理局長人選發生爭執。當時的報道沒有提到兩人發生肢體衝突。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12876465.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「星鏈」衞星大批墜落，SpaceX 商業版圖受挫&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據北京日報援引 6 月 8 日參考消息，埃隆·馬斯克的太空探索技術公司（SpaceX）發射的 「星鏈」 衞星接連墜落。SpaceX 於 2019 年首次發射 「星鏈」 衞星，2020 年就有衞星墜落。但去年情況發生了顯著變化：316 顆衞星在大氣層中燒燬。至此，「星鏈」 共損失 583 顆衞星，大約每 15 顆衞星中就有一顆墜落。由美國國家航空航天局（NASA）戈達德航天中心的物理學家丹尼·奧利維拉領導的研究小組對 「衞星雨」 進行了研究，研究小組將衞星墜落的時間與各種自然現象進行對比，發現衞星墜落與太陽活動存在明確的關聯。&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12878805.html" target="_blank"&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12880702.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12880702.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 10:47:02 GMT</pubDate>
      <author>界面綜合</author>
    </item>
    <item>
      <title>參議院選舉壓力山大，石破茂要求徹查米價高漲原因</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="當地時間 2025 年 6 月 2 日，愛知縣名古屋市的 AEON 商店展示出售日本政府儲備的大米，吸引了大量顧客前來購買。來源：視覺中國" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250609/174945531962286400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;參議院選舉初步定於 7 月 20 日投票。石破茂表示，將通過為大米穩定供應問題而設立的閣僚會議。參議院選舉初步定於 7 月 20 日投票。石破茂表示，將通過為大米穩定供應問題而設立的閣僚會議。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;大米價格始終降不下來，不僅暴露出日本農業政策的弊端，更直接影響到即將來臨的國會參議院選舉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 9 日，日本首相石破茂在國會參議院決算委員會會議上表示，將通過為大米穩定供應問題而設立的閣僚會議，對日大米價格突然高漲的原因進行徹底調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第 27 屆參議院選舉初步定於 7 月 20 日投票。石破內閣在應對米價高企和通貨膨脹等經濟難題上表現欠佳，支持率持續低迷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國關稅威脅和日本國內物價是執政黨面臨的兩座大山。剛剛結束的新一&lt;span&gt;輪日美關稅談判沒有取得進展。&lt;/span&gt;據悉，石破茂所屬的自民黨成員和商界領袖都施壓他拒絕任何危及汽車行業和農民利益的協議，迫使他重新權衡利弊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;立憲民主黨等在野黨則積極佈局，力求增加自身議席數量，進一步削弱石破內閣的執政根基。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除生鮮食品以外，日本 4 月消費者物價指數為 110.9，同比上升 3.5%。其中大米類較去年同期上漲 98.4%。這是自 1971 年有可比數據以來的最大漲幅，同時也是連續 7 個月刷新歷史最大漲幅。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250609/174945531962286400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月上旬，日本超市大米均價重新恢復上漲勢頭，日本全國超市銷售的 5 公斤裝大米均價為 4268 日元，環比上漲 1.3%，再次創下新高。此前，日本政府已於 3 月分兩批拍賣共計 21 萬噸儲備米，但米價漲勢未得到有效遏制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大米一直是日本人的主食，此前該國大米自給率接近 100%。但由於人口減少，以及國民逐漸轉向麪包等主食，大眾對於大米的需求量減少。為了保證大米價格穩定，日本政府 50 多年來一直推行稻田「減耕令」，為改種小麥或大豆等其他作物的稻農提供補貼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於去年夏季日本大米產區出現極端高溫和少雨，影響了大米質量和收成，導致供應鏈中斷。許多商店自去年 6 月底開始就實施限購政策，下半年開始就呈現明顯上漲趨勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;意外的需求增加也推高了價格。按照官方的説法，新冠疫情措施放開之後，國外遊客暴增導致大米消耗量大增。壽司、炒飯、飯糰都是海外遊客最愛的美食。去年，外國遊客突破創紀錄的 3500 萬人次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;農民和批發商越來越擔心價格飆升可能導致消費需求下降。通脹上升壓力將持續打壓企業盈利和消費信心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本政府近期為平抑高漲米價向市場投放多批儲備米，剩餘庫存量大幅減少。新上任的農林水產大臣小泉進次郎在 6 月 6 日表示，如果儲備米耗盡仍未有效遏制米價上漲，從國外緊急進口大米「也是選項之一」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;數十年來，歷屆日本政府一直以保護農民利益之名嚴格限制大米進口量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次米價飆升也為越南和韓國等鄰國開闢了商機。今年 3 月，日本從韓國進口了 2 噸大米，預計 5 月將再進口 20 噸大米。這也是日本 25 年來首次從韓國進口大米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韓國官員透露，兩國都種植以粘性和光澤著稱的粳稻，品種非常接近。隨着日本大米價格飆升，該國的進口商紛紛向韓國同行發去問價函。這是韓國業界樂於見到的。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12879177.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12879177.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 10:37:21 GMT</pubDate>
      <author>陳昇龍</author>
    </item>
    <item>
      <title>重磅文件強調「合理提高最低工資標準」，釋放什麼信號？</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 6 月 9 日，湖南省永州市道縣高新技術產業開發區，工人在永州創優運動用品有限公司的鞋業生產線上忙碌。圖片來源：CFP" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250609/174946366551088000_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「漲工資」最近成為中央政策文件和高層會議中的關鍵詞。「漲工資」最近成為中央政策文件和高層會議中的關鍵詞。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，辛圓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，6 月 9 日，中共中央辦公廳、國務院辦公廳印發《關於進一步保障和改善民生，着力解決羣眾急難愁盼的意見》（以下簡稱《意見》），從增強社會保障公平性、提高基本公共服務均衡性、擴大基礎民生服務普惠性和提升多樣化社會服務可及性等四方面提出 10 條意見。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《意見》特別提到，完善最低工資標準調整機制，合理提高最低工資標準。制定技能人才最低工資分類參考指引。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞記者發現，「漲工資」最近成為中央政策文件和高層會議中的關鍵詞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中辦、國辦 3 月印發的《提振消費專項行動方案》明確提出，健全最低工資標準調整機制，科學合理提高最低工資標準。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此之前，2 月 10 日召開的國務院常務會議指出，提振消費是擴大內需、做大做強國內大循環的重中之重。要切實轉變觀念，把提振消費擺到更加突出位置。會議提到，要大力支持居民增收，促進工資性收入合理增長，拓寬財產性收入渠道，提升消費能力。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250609/174946366551088000.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;實際上，查詢公開信息可以發現，2025 年上半年全國多地密集上調最低工資標準。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 1 日起，廣東省人民政府印發《關於調整我省最低工資標準的通知》，調整提高月最低工資標準和非全日制小時最低工資標準。此次調整仍保持四類標準，其中廣州、深圳執行一類標準，廣州市調整為 2500 元/月，深圳市調整為 2520 元/月，兩市對應的非全日制小時最低工資標準均為 23.7 元/小時。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;青海省政府下發通知，決定從 2025 年 5 月 1 日起調整全省最低工資標準，將月最低工資標準由現行的 1880 元/人，調整為 2080 元/人，增幅為 10.6%；小時最低工資標準由 18 元/人，調整為 20 元/人，增幅為 11%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;福建 4 月 1 日起上調最低工資標準，保留四個檔，月最低工資標準分別為 2265 元、2195 元、2045 元、1895 元，平均值為 2100 元。各檔平均值年均增幅 4.03%。非全日制用工小時最低工資標準也相應保留四個檔，分別為 23.5 元、23 元、21.5 元、20 元，各檔平均值年均增幅 4.1%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在外部不確定性明顯加大的背景下，擴大內需，尤其是提振消費需求被擺在重要位置，而提振消費的基礎是居民收入的增長。地方最新公佈的促消費文件中，「調整最低工資標準」的表述被廣泛提及。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;河南發佈的《提振消費專項行動實施方案》明確提出，促進城鄉居民增收，完善最低工資標準調整機制，與經濟增長、社會平均工資增長相適應，2025 年最低工資標準增幅不低於 5%，讓更多老百姓「有錢花」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;江蘇省提到，在城鄉居民增收促進行動方面，要多途徑提升居民收入，適時適度調整最低工資標準。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大連市也提到，科學合理提高最低工資標準，促進低收入勞動者勞動報酬合理增長。健全低收入人口動態監測與幫扶機制，建立大連市社會救助幫扶清單，搭建多元救助幫扶服務平台，落實多部門聯動預警機制，開展全市防貧監測幫扶集中排查，確保不發生規模性返貧現象。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12880684.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12880684.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 10:13:56 GMT</pubDate>
      <author>辛圓</author>
    </item>
    <item>
      <title>直通部委｜統計局：5 月份全國 CPI 同比下降 0.1% 市監總局：「6·18」促銷要防範國補商品騙補套補</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250609/174945454264395600_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委新聞值得關注？兩部門：嚴禁組織中小學生參與森林草原火災撲救；一季度市監部門修復企業違法失信信息 877.79 萬條；國家檔案局公佈第六批《中國檔案文獻遺產名錄》。今天有哪些部委新聞值得關注？兩部門：嚴禁組織中小學生參與森林草原火災撲救；一季度市監部門修復企業違法失信信息 877.79 萬條；國家檔案局公佈第六批《中國檔案文獻遺產名錄》。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;1­­-5 月平均全國居民消費價格比上年同期下降 0.1%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;國家統計局 6 月 9 日發佈數據顯示，2025 年 5 月份，全國居民消費價格同比下降 0.1%。其中，城市持平，農村下降 0.4%；食品價格下降 0.4%，非食品價格持平；消費品價格下降 0.5%，服務價格上漲 0.5%。國家統計局解讀表示&lt;span&gt;，5 月份能源價格同比下降 6.1%，降幅比上月擴大 1.3 個百分點，影響 CPI 同比下降約 0.47 個百分點，是 CPI 同比下降的主要因素。&lt;/span&gt;數據顯示，1­­-5 月平均，全國居民消費價格比上年同期下降 0.1%。5 月份，全國居民消費價格環比下降 0.2%。其中，城市下降 0.2%，農村下降 0.2%；食品價格下降 0.2%，非食品價格下降 0.2%；消費品價格下降 0.3%，服務價格持平。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;市監總局：「6·18」促銷要防範國補商品騙補套補&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「市説新語」微信公眾號 6 月 9 日消息，近日，國家市場監管總局向綜合電商、直播電商、跨境電商等平台企業發佈「6·18」網絡集中促銷合規提示。主要包括以下內容：要公平參與市場競爭，杜絕「大數據殺熟」、虛假營銷、刷單炒信等違法行為，防範國補商品騙補套補行為。要建立健全直播營銷行為管理規範，完善風險識別模型，強化對平台內直播間及主播經營活動的動態監測，及時處置直播營銷中發生的違法違規行為。要重點規範醫療美容、藥品、醫療器械、保健食品等重點領域廣告和明星代言等廣告行為，及時攔截、下架處理違法廣告。要督促平台內經營者遵守網絡購物七日無理由退貨、網絡購物「三包」等規定，暢通消費投訴渠道，及時妥善處理消費糾紛。要推動平台規則公開公平，充分尊重商家自主經營權，清理不合理規則，健全商家申訴機制，及時回應商家合理訴求。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;兩部門：嚴禁組織中小學生參與森林草原火災撲救&lt;/h3&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250609/174945454264395600.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據國家林草局官網 6 月 9 日消息，近年來，我國曾發生過多起未成年人野外違規用火、燃放鞭炮等引發的森林草原火災事故，教訓極為深刻。國家林草局、教育部近日聯合印發通知，要求充分認識做好中小學生森林草原防火宣傳教育工作的重要性和緊迫性，重點教育引導學生嚴禁在林區、草原玩火用火，嚴禁攜帶火種、煙花爆竹、易燃易爆等物品進山遊玩、祭祀，嚴禁隨意開展野炊、燒烤、燃放煙花、燃放孔明燈等野外用火活動，切實築牢中小學生森林草原防火思想防線。通知要求，嚴禁動員或組織中小學生直接參與森林草原火災撲救。對於學生自發參與撲救的行為，現場人員和有關部門應立即進行勸阻和教育，確保學生安全無虞。教育學生髮現森林草原火情後及時向成年人報告，並撥打森林火警 12119 或火警電話 119 報告火情。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國台辦：第十七屆海峽論壇將於 6 月中旬在福建舉辦&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;國務院台辦發言人朱鳳蓮 6 月 9 日表示，第十七屆海峽論壇將於 6 月中旬在福建舉辦，15 日上午舉辦論壇大會，集中活動為期一週。論壇主會場設在廈門，福建有關設區市和平潭綜合實驗區也將舉辦相關活動。本屆論壇堅持「民間性、草根性、廣泛性」定位，延續「擴大民間交流、深化融合發展」主題，設置基層交流、青年交流、文化交流、經濟交流四大板塊。目前論壇各項籌備工作穩步推進，進展順利。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;海關總署：前 5 月貨物貿易進出口總值同比增長 2.5%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;海關總署 6 月 9 日公佈數據顯示，今年前 5 個月，我國貨物貿易進出口總值 17.94 萬億元，同比增長 2.5%，延續增長態勢。5 月份進出口 3.81 萬億元，增長 2.7%。5 月當月，我國出口 2.28 萬億元，增長 6.3%。其中，對東盟、歐盟、非洲、中亞五國出口分別增長 16.9%、13.7%、35.3%、8.8%。海關總署表示，今年以來，我國經濟持續回升向好，貨物貿易在外部壓力下保持較強韌性。進入 5 月份，我國進出口延續增長態勢，5 月當月在同比少 2 個工作日的情況下，實現平穩增長。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;交通部：我國完成超 500 公里公路幹線通道智慧擴容&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客戶端消息，記者 6 月 9 日從交通運輸部瞭解到，我國公路水路交通基礎設施數字化轉型升級示範區域，目前已完成超過 500 公里公路幹線通道智慧擴容。交通運輸部數據顯示，20 個公路水路交通基礎設施數字化轉型升級示範區域的示範通道總里程超過 6 萬公里，其中公路約 5.4 萬公里、水路 7500 公里，基本實現國家綜合立體交通網主骨架的覆蓋。目前，各示範區域都在開展基於大模型的路網運行監測預警、大流量路段幹線主動管控、一張網出行服務等應用場景落地，已完成超過 500 公里幹線通道智慧擴容，構建多層級精細化交通管控模型，助推實現示範通道通行效率提升 20% 左右、突發事件應急響應效率提升 30% 左右的目標。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;一季度市監部門修復企業違法失信信息 877.79 萬條&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「市説新語」微信公眾號 6 月 9 日消息，近日，國家市場監管總局發佈數據顯示，截至今年第一季度，全國市場監管部門累計修復企業違法失信信息 877.79 萬條，同比增長 34.52%。在實施跨部門聯合抽查方面，2024 年度全國開展跨部門雙隨機抽查企業達 109.29 萬家，平均每次上門聯合檢查不低於 3 個事項，全年累計減少上門次數 124.64 萬次，減少上門比例 53.28%，有效減輕了企業負擔，提高了辦事效率。今年第一季度，企業標準自我聲明活躍度再創新高，新增標準自我聲明企業 1.61 萬家，新增公開標準數量 13.97 萬項。山東、浙江、廣東等地企業標準自我聲明數量位居全國前列。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國防部：《軍事科研獎勵條例》將有效激發創新活力&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 9 日，國防部新聞局副局長、國防部新聞發言人蔣斌大校就近期涉軍問題發佈消息。蔣斌表示，《軍事科研獎勵條例》是我軍首部全軍性科研獎勵法規，有 3 個特點。一是將戰鬥力標準貫穿到獎勵全鏈路各環節，把促進戰鬥力生成提升的貢獻度作為衡量成果的首要指標、賦予最大權重。二是針對理論研究、科技進步、技術發明等不同領域分設獎種，設立特等、一等、二等、三等不同獎勵等級，構建結構層級合理、軍事特色鮮明、分類科學評價的軍事科研獎勵體系。三是調整獎勵評授週期，實施獎勵數量總體控制，強化獎勵作風紀律制度建設，發揮獎勵風氣引領科研風氣的導向作用，引導科研人員潛心研究、實幹創新。《條例》出台將有效激發軍事科研創新活力，加快軍事理論和國防科技創新，以高質量科技供給助推新時代強軍事業發展。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國家檔案局公佈第六批《中國檔案文獻遺產名錄》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞 6 月 9 日消息，今天是國際檔案日。國家檔案局公佈第六批《中國檔案文獻遺產名錄》，其中包括《百團大戰檔案》《「重慶大轟炸」檔案》《紅旗渠水利工程檔案》《何尊等五組周代有銘青銅器》《銀雀山漢墓竹簡》《廣交會創辦初期檔案（1956—1959）》《民族團結誓詞碑檔案》等 52 個項目。截至目前，我國有 250 項檔案文獻入選《中國檔案文獻遺產名錄》。「中國檔案文獻遺產工程」自 2000 年啓動，重點開展檔案文獻遺產的搶救、保護和開發，其中的《甲骨文》《清代科舉金榜》《隨州曾侯乙編鐘》等十多個項目已被列入聯合國教科文組織《世界記憶國際名錄》。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;智能養老服務機器人開展結對攻關與場景應用試點&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據工信部網站 6 月 9 日消息，工業和信息化部辦公廳、民政部辦公廳發佈《關於開展智能養老服務機器人結對攻關與場景應用試點工作的通知》要求，面向居家、社區、機構三類養老服務形態，圍繞失能失智照護、情感陪護、健康促進、智慧環境、日常生活輔助等應用場景，以用戶實際場景中的需求痛點問題為導向，針對現有產品或解決方案短板開展研用結對攻關，逐步提升產品的安全性、可靠性、易用性和服務能力。《通知》明確，開展場景應用驗證，在家庭、社區和養老機構等場景中試點應用，在應用驗證過程中完成產品迭代升級，應用驗證週期不少於 6 個月；居家養老服務機器人產品需完成不少於 200 戶家庭應用驗證，部署不少於 200 台套；社區和機構類養老服務機器人產品需完成不少於 20 個社區或 20 家養老機構應用驗證，部署不少於 20 台套。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12879108.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12879108.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>地方新聞精選 | 柳州市 3 名兒童溺水致 1 死 2 失聯 「考生作弊家長用錢擺平」視頻系擺拍</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：圖蟲創意" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250609/174946102583513300_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？炮製三無防曬衣，江西上饒通報：責令涉事企業停售；成都一景區遊船 12 人落水，回應：有人搶乘所致；深圳郵局海關查獲地毯內藏有冰毒，毛重 4357.8 克。今天有哪些地方新聞值得關注？炮製三無防曬衣，江西上饒通報：責令涉事企業停售；成都一景區遊船 12 人落水，回應：有人搶乘所致；深圳郵局海關查獲地毯內藏有冰毒，毛重 4357.8 克。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【廣西】柳州市 3 名兒童溺水致 1 死 2 失聯，原因仍在調查中&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，記者 6 月 9 日從廣西壯族自治區柳州市相關部門獲悉，6 月 8 日下午，在柳州市柳江區穿山鎮五道村穿山河有 3 名兒童溺水失聯。事發後，當地消防、應急、公安立即組織開展救援工作。截至目前，已打撈上 1 名溺水兒童，經現場醫務人員確認已無生命體徵。另外 2 名失聯兒童仍在救援當中。目前，溺水原因仍在進一步調查中。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【江西】炮製三無防曬衣，上饒通報：責令涉事企業停售&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;6 月 8 日晚，央視財經頻道《財經調查》欄目播發「誰在炮製假防曬衣」的報道，涉及江西省弋陽縣信豐服裝加工廠。記者在信豐服裝加工廠發現，一些所謂的防曬衣不僅未標註產品名稱、廠名、廠址等信息，防曬衣包裝袋上還赫然印着「UPF50+」的標識。當記者詢問其真實的紫外線防護係數時，公司負責人卻説不出來，反而強調消費者又不會真的拿去檢測，所以這個數值怎麼寫都行。6 月 9 日凌晨，弋陽縣市場監督管理局發佈通報，已聯合公安等部門連夜進行現場檢查，對相關產品進行查封並抽樣送檢，同時責令涉事企業暫停生產銷售。該局表示，將對同類企業開展專項排查，對發現的違法問題依法處理，堅決維護消費者合法權益。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【重慶】考生高考作弊家長用錢擺平？南岸區：視頻系擺拍&lt;/h3&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250609/174946102583513300.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據重慶市南岸區委網信辦官方微信「網信南岸」微信公號消息，6 月 8 日，圈羣傳播一則視頻，視頻中拍攝者問「昨天娃兒高考作弊遭發現了，現在是什麼心情」，一穿着某民間足球隊隊服的「家長」回應「花點兒錢把事情了了，具體就不方便透露了」。經公安機關調查覈實，視頻系擺拍，該球隊隊員為吸引關注，在某體育公園足球場擺拍相關視頻併發布到朋友圈，對話內容為不實信息。目前，該朋友圈視頻已刪除，公安機關正在進一步調查處置。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【雲南】雷擊致火災未造成人員傷亡，「雲南騰藥」被罰款&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，國家首批中華老字號「雲南騰藥」近日被罰款 1.1 萬元。雲南省騰衝市消防救援局 6 月 4 日作出的行政處罰決定文書顯示，4 月 24 日 1 時 54 分 47 秒，雲南騰藥製藥股份有限公司位於騰衝市騰衝經濟開發區園興路 5 號的製藥廠，因違規改變消防水池用途引發雷擊導致火災發生，火災燒燬雲南騰藥製藥股份有限公司製藥廠的消防水池，並造成周邊部分物品損壞，未造成人員傷亡。該公司違反消防法律、法規造成火災，違反了《雲南省消防條例》第五十四條第一款之規定，給予罰款 1.1 萬元的行政處罰。公開資料顯示，雲南騰藥製藥股份有限公司前身為騰衝製藥廠，1997 年改製為股份合作制企業，現已發展為一家集藥品生產、研發、銷售、中藥飲片加工、中藥材種養殖為一體的現代中藥製藥企業，騰衝市國有資產經營有限責任公司持股 3.61%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【四川】成都一景區遊船 12 人落水，回應：有人搶乘所致&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據極目新聞消息，6 月 8 日下午，位於四川省成都市新津區安西鎮方興社區的千畝荷塘景區，一遊船側翻致多人落水。網友發佈的視頻顯示，遊船側翻在碼頭附近，水深約齊成人腰部，落水者多為老人，身上均穿着救生衣，救援人員正在奮力將落水者打撈上岸。6 月 9 日，方興社區一工作人員向記者介紹，遊船側翻系一遊客搶乘導致，有 12 人落水。當時遊船仍停在碼頭，湖水也不是太深，岸上的救援人員迅速下水，將所有人撈上了岸，無人員傷亡。安西鎮政府一工作人員稱，事發後政府已派人調查，目前具體情況和事故原因不便透露。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【遼寧】檔案館公佈 1200 餘件滿鐵檔案，揭露日本侵華罪行&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，遼寧省檔案館為進一步加大館藏日本侵華檔案開放力度，於 6 月 9 日正式對外公佈南滿洲鐵道株式會社檔案目錄。滿鐵由日本於 1906 年設立，總部位於東京，1945 年隨日本戰敗並宣佈無條件投降而消亡。滿鐵在日本侵華戰爭中扮演着重要角色，它把持東北經濟命脈，掠奪礦產資源，蒐集各項情報，是日本侵華的急先鋒，在整個日本侵華戰爭中承擔着不可否認的責任。遼寧省檔案館通過研究大量滿鐵檔案發現，九一八事變、七七事變、南京大屠殺……日本侵華的重大事件幾乎都與滿鐵有密不可分的關聯。此次公佈的檔案目錄主要包括滿鐵在華蒐集情報、扶植親日勢力、資助侵華戰爭、參與軍事活動、宣傳美化侵略等內容。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【上海】市監抽查 80 批次兒童及嬰幼兒服裝，17.5% 不合格&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「上海市場監管」微信公眾號 6 月 9 日消息，近期，上海市市場監督管理局集中組織力量對 80 批次兒童及嬰幼兒服裝進行了監督抽查。經檢測，有 14 批次不合格，不合格檢出率為 17.5%，檢測項目涉及甲醛、pH 值、可分解致癌芳香胺染料、色牢度、附件抗拉強力、鄰苯二甲酸酯、防紫外線性能等 43 個項目。此次抽查不合格項目主要是產品使用説明、纖維含量、繩帶要求、童裝繩索和拉帶安全要求、耐光色牢度、絨子含量、絨絲+羽絲含量、含絨量、防水性能、吸濕排汗性、單向傳遞指數等，其中繩帶要求涉及國家強制性標準。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【廣東】深圳郵局海關查獲地毯內藏有冰毒，毛重 4357.8 克&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「海關發佈」微信公眾號消息，近日，深圳郵局海關查獲地毯內藏有冰毒，毛重 4357.8 克。深圳郵局海關關員在對轉運貨物開展監管時，發現一票申報為「手工地毯」的包裹機檢圖像異常，隨即對其開箱查驗。海關關員分析包裹中的地毯有浸泡藏毒風險，經刮取取樣檢測，地毯呈冰毒陽性反應，毛重 4357.8 克。目前，該案件已移交海關緝私部門處理。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12880429.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12880429.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>製造業投資和基建將對沖地產下行壓力｜宏觀晚 6 點</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="製造業投資和基建將對沖地產下行壓力｜宏觀晚 6 點" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250609/174945903745463400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;能源價格拖累 5 月 CPI 同比下降 0.1%，北京鼓勵商業運營主體積極吸引全球優質品牌在京設立首店……以下是界面新聞整理的 6 月 9 日宏觀要聞、機構觀點和財經數據。能源價格拖累 5 月 CPI 同比下降 0.1%，北京鼓勵商業運營主體積極吸引全球優質品牌在京設立首店……以下是界面新聞整理的 6 月 9 日宏觀要聞、機構觀點和財經數據。&lt;/p&gt;    &lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;宏觀要聞&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;能源價格拖累 5 月 CPI 同比下降 0.1%&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國家統計局週一發佈數據顯示，5 月，中國消費者價格指數（CPI）同比下降 0.1%，降幅較 4 月持平。統計局在當天發佈的新聞稿中解讀稱，5 月份，能源價格同比下降 6.1%，降幅比上月擴大 1.3 個百分點，影響 CPI 同比下降約 0.47 個百分點，是 CPI 同比下降的主要因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;5 月中國出口同比增速回落至 4.8%&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海關總署週一公佈數據稱，以美元計，5 月中國出口金額同比增長 4.8%，增速較 4 月回落 3.3 個百分點；進口同比下降 3.4%，降幅較上月擴大 3.2 個百分點，當月實現貿易順差 1032.2 億美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;北京鼓勵商業運營主體積極吸引全球優質品牌在京設立首店&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250609/174945903745463400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京市商務局等四部門日前印發《北京市擴大時尚消費專項行動方案》。其中提出，打造全球首發中心。支持商圈商街商場改造提升，鼓勵商業運營主體積極吸引全球優質品牌在京設立首店、旗艦店、創新概念店，培育本土時尚定製品牌，支持時尚品牌在京設立研發設計中心和地區總部。&lt;/p&gt;

&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12880131.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12880131.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
      <author>辛圓</author>
    </item>
    <item>
      <title>美國加州將再次起訴特朗普政府：非法調遣國民警衞隊</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 6 月 8 日，美國洛杉磯市中心。圖片來源：視覺中國" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250609/174946213599611700_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;加州將於當地時間週一把特朗普政府告上法庭。加州將於當地時間週一把特朗普政府告上法庭。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;繼今年 4 月就關稅措施起訴美國聯邦政府後，當地時間 6 月 8 日，加利福尼亞州州長加文·紐森宣佈將再次起訴聯邦政府，指控聯邦政府非法調遣加州國民警衞隊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，紐森於 8 日晚譴責，美國總統唐納德·特朗普不徵求州長意見就調遣加州國民警衞隊是「非法和不道德的」，為此加州將於當地時間週一把特朗普政府告上法庭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;紐森指出，特朗普此前簽署的行政令中明確美國國防部應該與州長協調，但聯邦當局「沒有與加州州長協調」。他譴責特朗普通過非法接管加州國民警衞隊讓加州的對峙升級，「火上澆油」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從上週五開始，美國移民與海關執法局（ICE）等聯邦機構派出大批執法人員在洛杉磯的五金店、工廠等地搜捕非法移民，引發當地居民抗議，部分居民與聯邦執法人員發生衝突。最激烈的衝突發生在洛杉磯市中心以南約 30 公里的派拉蒙市，該市為拉美裔移民聚居區。執法人員動用了催淚瓦斯和震爆彈，抗議者則投擲石塊和水瓶還擊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 7 日，特朗普簽署備忘錄，宣佈向洛杉磯部署 2000 名國民警衞隊成員，以協助聯邦機構執法人員在南加州展開針對非法移民的大規模搜捕行動。美國防部還下令要求駐紮在洛杉磯市附近的海軍陸戰隊待命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普派遣國民警衞隊的決定沒有與加州政府協商，是美國 1965 年以來總統首次在沒有獲得州長請求的情況下調動州國民警衞隊。美國的國民警衞隊平時由各州政府指揮，只有在戰時、叛亂、州政府請求聯邦援助、州政府喪失保護能力等特定情況下歸聯邦政府指揮。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250609/174946213599611700.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 8 日下午，抗議者在洛杉磯的拘留中心外與執法人員發生衝突，其中包括國民警衞隊成員。當天晚些時候，洛杉磯警察局局長吉姆·麥克唐納宣佈，警方從上週六到週日共逮捕了 39 人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;麥克唐納還明確，根據加州 2017 年的《加州價值法》，當地警方不會協助聯邦移民機構執法。該法案禁止加州執法機構參與或協助聯邦機構對非法移民的執法行動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普已經在社交媒體頻繁發文，抨擊加州州長無能，要求紐森和洛杉磯市長卡倫·巴斯必須向洛杉磯市民道歉，同時要求抗議者「不得蒙面」。紐森則強調加州當地執法部門完全有能力應對局面，譴責特朗普派遣國民警衞隊的做法是在人為製造更多混亂、搞政治作秀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上週日，白宮邊境事務主管湯姆·霍曼威脅稱，任何干涉聯邦機構執法的人都可能會被逮捕，包括紐森和洛杉磯市長巴斯。對此，紐森強硬回應：「來抓我吧，逮捕我吧。我一點也不在乎，我只在乎我們的社區。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加州為民主黨執政州，也是美國的經濟大州。紐森辦公室 4 月發佈的數據顯示，加州 2024 年名義國內生產總值已超過日本，成為全球第四大「經濟體」。該州是美國最主要農業區，也是美國製造業產出中心，向聯邦政府繳納的資金比從聯邦政府獲得的資金多約 830 億美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自特朗普重返白宮以來，加州圍繞特朗普關稅措施、驅逐非法移民等一系列問題與聯邦政府對抗。據新華社消息，在洛杉磯衝突爆發前，美國媒體披露特朗普正指示政府機構研究如何大規模削減乃至終止對加州的聯邦撥款。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12880614.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12880614.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 09:50:35 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>奢侈品牌開始悄悄降價</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：路易威登" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250609/174946031589707300_a700x398.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;幅度過大的漲價行為已經威脅到奢侈品牌的未來發展。幅度過大的漲價行為已經威脅到奢侈品牌的未來發展。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;陳奇鋭&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;許悅&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;奢侈品行業正在對疫情期間&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;以漲優先&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;的定價策略進行調整。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近日，&lt;span&gt;LVMH&lt;/span&gt;集團副首席執行官&lt;span&gt;Stephane Bianchi&lt;/span&gt;在法國議會的一場聽證會上表示，未來集團旗下高端產品仍有每年&lt;span&gt;2%&lt;/span&gt;至&lt;span&gt;3%&lt;/span&gt;的價格漲幅空間&lt;span&gt;——&lt;/span&gt;這指的是珠寶、手袋和高級成衣。而美容產品和干邑白蘭地等酒類，已經不再具有提價空間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他不是奢侈品行業裏第一位對調價舉措發表意見的高層。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;迪奧首席執行官&lt;span&gt;Delphine Arnault&lt;/span&gt;接受時尚商業媒體&lt;span&gt;Business of Fashion&lt;/span&gt;採訪時稱，漲價只有在產品質量跟上的情況下才具有合理性。而&lt;span&gt;Burberry&lt;/span&gt;和&lt;span&gt;Versace&lt;/span&gt;的高層已經直接放話，未來將直接降低手袋等部分產品的價格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;以銷售鞋服、手袋為主的軟奢品牌在過去數年裏已經過度漲價。&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;投行伯恩斯坦董事總經理、全球奢侈品行業研究主管&lt;span&gt;Luca Solca&lt;/span&gt;向界面新聞表示。根據伯恩斯坦的報告，從&lt;span&gt;2020&lt;/span&gt;年到&lt;span&gt;2023&lt;/span&gt;年，奢侈品行業平均漲價幅度為&lt;span&gt;36%&lt;/span&gt;，其中迪奧和香奈兒的漲幅達到&lt;span&gt;&amp;nbsp;51%&lt;/span&gt;和&lt;span&gt;59%&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250609/174946031589707300.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;漲價帶來的反效果已經出現。香奈兒的&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;年業績報告顯示，銷售額同比下滑&lt;span&gt;5.3%&lt;/span&gt;至&lt;span&gt;187&lt;/span&gt;億美元，淨利潤下跌&lt;span&gt;28.2%&lt;/span&gt;至&lt;span&gt;34&lt;/span&gt;億美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;驅動漲價的原因主要是人工和原材料成本上升、通貨膨脹壓力，以及同行普漲後為了維持形象和競爭力而跟進調價。還有一種邏輯是，漲價能夠篩選出更具支付能力的高淨值人羣，幫助品牌抵禦不確定性。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20231212/1702370817341.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源：界面圖庫&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;維護和深挖&lt;span&gt;VIC&lt;/span&gt;客戶是正常運營舉措，但&lt;span&gt;Luca Solca&lt;/span&gt;認為奢侈品牌仍然需要吸引中產消費者。波士頓諮詢公司的數據顯示，全球一半的奢侈品消費來自中產人羣。貝恩公司的報告提到，全球奢侈品消費者數量在&lt;span&gt;2022&lt;/span&gt;年到&lt;span&gt;224&lt;/span&gt;年間約減少了&lt;span&gt;5000&lt;/span&gt;萬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;奢侈品牌誤把疫情後消費者及時行樂的觀念，以及由此引發的購買行為，視作行業裏的結構性變化。&lt;span&gt;」Luca Solca&lt;/span&gt;表示。&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;但消費者從短暫的報復性消費狂歡中醒來，價格上漲過快且創新能力不足的品牌就會手足無措。&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;Burberry 集團董事長 Gerry Murphy 此前接受界面新聞採訪時稱，&lt;/span&gt;對於產品價值的重新評估是如今全行業都要思考的問題，因為當消費者已經意識到奢侈品漲價太猛，疊加經濟大環境的不確定性，這很可能遏制消費者的購買意願。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;年開始，奢侈品行業逐漸對價格模式進行調整。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;年年中，&lt;span&gt;Burberry&lt;/span&gt;由創意總監&lt;span&gt;Daniel Lee&lt;/span&gt;設計的所有包袋的價格平均下調了&lt;span&gt;5%&lt;/span&gt;，而&lt;span&gt;Saint Laurent&lt;/span&gt;則對&lt;span&gt;Loulou&lt;/span&gt;手袋進行降價。但對於大部分奢侈品牌來説，直接降價是有風險的，可能會讓形象、吸引力以及過去説服消費者以更高溢價購買的説辭破產。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一種舉措是奢侈品牌下調每年的漲價頻率和幅度，等待消費者收入水平增長，以此來讓價格看起來相對可負擔。不過這需要耐心，並不是所有品牌都願意這樣做，一些業績持續下滑的品牌也等不起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一種舉措是推出售價相對更低的新品。這是一則緩兵之計，當現有季度款式過季下架後，整體產品均價將會有更明顯的變動。&lt;span&gt; &lt;/span&gt;一家意大利奢侈品牌內部人士向界面新聞透露，品牌沒有對現有產品直接降價，但針對中國市場發售更多&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;萬元以下的新產品。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250609/174946036859376800.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;路易威登的 Biker 手袋&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;這其實已經成為許多品牌心照不宣的做法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以路易威登為例，在&lt;span&gt;2021&lt;/span&gt;年和&lt;span&gt;2023&lt;/span&gt;年分別主推&lt;span&gt;Coussin&lt;/span&gt;和&lt;span&gt;GO-14&lt;/span&gt;手袋，小號&lt;span&gt;Coussin&lt;/span&gt;售價是&lt;span&gt;3.45&lt;/span&gt;萬元和&lt;span&gt;4.6&lt;/span&gt;萬元。到了&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;年，主推款是&lt;span&gt;Neverfull Insideout&lt;/span&gt;，由入門款&lt;span&gt;Neverfull&lt;/span&gt;手袋翻新而來，大號售價&lt;span&gt;1.8&lt;/span&gt;萬元。在&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;年，主推的全皮中號&lt;span&gt;Biker&lt;/span&gt;手袋售價為&lt;span&gt;3.5&lt;/span&gt;萬元，尺寸已比小號&lt;span&gt;GO-14&lt;/span&gt;手袋更大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;類似情況也發生在&lt;span&gt;Celine&lt;/span&gt;身上。其近期主推的&lt;span&gt;Lulu&lt;/span&gt;手袋、&lt;span&gt;Camille&lt;/span&gt;手袋以及&lt;span&gt;Bonnie&lt;/span&gt;雙肩包的起售價分別為&lt;span&gt;1.25&lt;/span&gt;萬元、&lt;span&gt;2.15&lt;/span&gt;萬元和&lt;span&gt;1.85&lt;/span&gt;萬元。除此之外，該品牌還在近期發售了多款定價在&lt;span&gt;1.5&lt;/span&gt;萬上線的新款手袋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為對比，&lt;span&gt;Celine&lt;/span&gt;在疫情期間曾發佈過售價&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;萬元起跳的&lt;span&gt;Conti&lt;/span&gt;手袋，並推出了使用稀有皮革製作的定製手袋系列。當時的趨勢是，許多奢侈品集團都有有意通過扶持部分增長勢頭較好的品牌，通過拔高定位來增加收入來源。&lt;span&gt;&lt;span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奢侈品牌提升定位無法短短几年完成，而市場趨勢在目標尚未達成之前就已經變化。隨着全球奢侈品行業持續遇冷，這些品牌只能通過繼續調整價格策略來試圖喚醒消費者熱情。就連頭部品牌也是如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;市場的問題不只是緩和現有產品的漲價幅度，更重要的是調整入門價格點並在該細分領域引入更多產品。&lt;span&gt;」Luca Solca 説道。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12880411.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12880411.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 09:44:33 GMT</pubDate>
      <author>陳奇鋭</author>
    </item>
    <item>
      <title>原中央防範和處理邪教問題領導小組辦公室副主任高以忱被查，曾長期在海外工作</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="高以忱資料圖片。圖片來源：黑龍江大學" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250609/174945920366781600_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;高以忱是今年以來中央紀委國家監委公開通報審查調查的第 26 名中管幹部。高以忱是今年以來中央紀委國家監委公開通報審查調查的第 26 名中管幹部。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 6 月 9 日，中央紀委國家監委網站發佈消息，原中央防範和處理邪教問題領導小組辦公室副主任高以忱涉嫌嚴重違紀違法，目前正接受中央紀委國家監委紀律審查和監察調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高以忱是今年以來中央紀委國家監委公開通報審查調查的第 26 名中管幹部。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018 年 11 月，黑龍江大學曾發文介紹，高以忱 1972 年考入黑龍江大學俄語系，歷任國家安全部副部長、中央防範辦副主任，有長期海外工作經歷。該文稱，退休後，高以忱積極投身社會公益事業，發起成立了中華炎黃文化研究會文明傳承委員會，並出任委員會黨組書記、專家諮詢委員會委員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年來，高以忱仍在弘揚傳統文化領域較為活躍，頻繁出席公開活動，2024 年其還曾多次出現在一些教育機構和文化場合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原中央防範和處理邪教問題領導小組是中共中央委員會綜合協調防範和處理邪教問題工作的機構。與國務院防範和處理邪教問題辦公室是一個機構兩塊牌子，列入中共中央直屬機構序列。2018 年 3 月，根據中共中央印發的《深化黨和國家機構改革方案》，將中央防範和處理邪教問題領導小組及其辦公室職責劃歸中央政法委員會、公安部。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250609/174945920366781600.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原中央防範和處理邪教問題領導小組曾有高層被查。2013 年 12 月，時任公安部黨委副書記、副部長李東生被查，當時他還擔任中央防範和處理邪教問題領導小組副組長、辦公室主任。2021 年 3 月，中央紀委國家監委網站通報，原中央防範和處理邪教問題領導小組辦公室副主任彭波涉嫌嚴重違紀違法被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016 年 7 月 6 日至 9 月 5 日，中央第十四巡視組曾對原中央防範和處理邪教問題領導小組辦公室進行了專項巡視。當時反饋指出，中央防範和處理邪教問題領導小組辦公室「有的領導幹部政治敏鋭性和政治鑑別力不夠強，對有的重大敏感事件預判和應對需進一步加強」「思想政治工作不夠深入，隊伍管理不夠嚴格，選人用人不夠規範」等。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12880141.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12880141.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 08:57:24 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>韓國大選後首次出庭，尹錫悅拒評選舉結果</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="2025 年 6 月 9 日，韓國首爾，前總統尹錫悅。圖片來源：視覺中國" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250609/174945680335600200_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;韓國警方還傳喚尹錫悅於 12 日接受調查。韓國警方還傳喚尹錫悅於 12 日接受調查。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 6 月 9 日上午，韓國前總統尹錫悅出席涉嫌帶頭髮動內亂和濫用職權案第 6 次庭審。這也是韓國舉行總統大選後，尹錫悅首次出庭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹錫悅於當地時間週一上午 10 點抵達首爾中央地方法院。與上一次庭審時一樣，尹錫悅身穿暗色西裝、系紅色領帶，在進入法院前對現場集會的支持者微笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在法院外，記者就如何看待韓國大選結果，以及國會通過「金建希特檢法」等法案訊問尹錫悅的看法，尹錫悅沒有對相關問題置評，而是直接進入法院。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上週四，韓國國會投票通過旨在調查尹錫悅涉內亂案的「內亂特檢法」、調查尹錫悅之妻金建希的「金建希特檢法」以及調查韓國海軍陸戰隊士兵 2023 年殉職事件的「蔡上等兵特檢法」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「內亂特檢法」要求任命特別檢察官調查去年 12 月 3 日尹錫悅宣佈緊急&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令事件的真相，包括尹錫悅是否涉嫌發動內亂、軍事叛亂、誘導外患等 11 項罪名。「金建希特檢法」則是多次通過國會投票，但反覆被尹錫悅本人和代總統否決的法案。法案要求任命特別檢察官，調查金建希是否參與操縱德意志汽車公司股價、收取名牌包、通過政治掮客明泰均幹預韓國國會選舉、非法實施民調等 16 項疑點。之後，韓國將依照相關法案開啓特別檢察官人選推薦和任命環節。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在週一的庭審中，韓國前陸軍特戰司令部第 1 空降旅旅長李相賢將出庭作證。5 月 26 日，李相賢作為證人蔘加了尹錫悅內亂案的第 5 次庭審。李相賢涉嫌在去年 12 月的緊急&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;當天接受時任特戰司令官郭種根的指示以封鎖國會，將兵力派遣到國會內部。他於今年 2 月被中央地區軍事法院予以不拘留起訴。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250609/174945680335600200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李相賢在第 5 次庭審中證實，&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令風波當天，時任特戰司令官郭種根曾向其傳達「總統下令就算砸門也要把國會議員拉出來」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果被判帶頭髮動內亂罪名成立，尹錫悅將最高面臨無期徒刑或死刑。但韓國沒有前總統因內亂罪被執行死刑。韓國前總統全鬥煥和盧泰愚曾被判內亂罪成立，全鬥煥被判死刑，後改為無期徒刑，最終與盧泰愚一起獲得特赦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韓國新總統李在明此前表示，如果尹錫悅因內亂罪被判處終身監禁，那麼就不應該被赦免，內亂頭目的唯一懲罰是終身監禁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了內亂罪審判之外，週一，韓國警方還第二次傳喚尹錫悅於 12 日接受調查。韓國警察廳成立了調查緊急&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;事件特別偵查團。特別偵查團表示，警方曾於 5 月 27 日首次發出傳喚，要求尹錫悅於 6 月 5 日到案受訊，但尹錫悅沒有做出回應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果 3 次傳喚不回應，特別偵查團可向法院申請拘留令，強行將尹錫悅帶到警察局接受審查。警方對尹錫悅的指控包括涉嫌指示總統警衞處阻撓韓國高級公職者犯罪調查處對其執行拘留，以及涉嫌在緊急&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令發佈四天後的去年 12 月 7 日，指示警衞處刪除前特戰司令郭種根、前陸軍首都防衞司令李鎮雨、前防諜司令呂寅亨等人的加密通信設備記錄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在尹錫悅面臨的指控不斷增加之時，韓國首爾高等法院週一宣佈推遲原定於 18 日進行的李在明涉嫌違反《公職選舉法》案的重審。法院依據韓國憲法第 84 條做出此決定。該條規定，除犯有內亂罪或外患罪外，總統在職期間免受刑事起訴。這也意味着，李在明任總統期間，法院不會對此案開庭重審。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除選舉法案之外，李在明還面臨另外 4 起刑事訴訟，分別為涉嫌教唆偽證、貪腐、挪用公款等。審理這 4 起案件的法院尚未宣佈推遲庭審。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12879356.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12879356.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 08:24:13 GMT</pubDate>
      <author>安晶</author>
    </item>
    <item>
      <title>以軍加大對加沙打擊之際，「環保少女」通貝裏所乘援助船被勸返</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="當地時間 2025 年 6 月 1 日，意大利卡塔尼亞，通貝裏與「馬德琳」號部分船員召開新聞發佈會，準備啓程前往加沙。來源：視覺中國" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250609/174944801386687300_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;批評者認為，通貝裏應專注於氣候變化等議題，而不是介入複雜的政治衝突。批評者認為，通貝裏應專注於氣候變化等議題，而不是介入複雜的政治衝突。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據央視新聞消息，當地時間 6 月 9 日凌晨，以色列外交部通過社交平台發佈聲明稱，搭載多位民間活動家的船隻「瑪德琳」號正駛向以色列海岸，船上人員將被遣返返各自國家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該部門同時發佈了一則視頻，畫面顯示，以色列海軍士兵登上了「瑪德琳」號，為船上成員分發食物和水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;組織「瑪德琳」號的「自由船隊聯盟」組織發文稱，這艘人道主義援助船在國際水域被以軍強行攔截，船員被「綁架」，船上的貨物，包括食品、嬰兒配方奶粉和醫療用品，被沒收。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於哈馬斯與以色列的加沙停火談判再次陷入僵局，以色列擴大了對加沙的行動，同時導致國際人道主義救援行動受阻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上月，以色列國防軍宣佈計劃兩個月內控制加沙 75% 的地區。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 8 日下午，加沙衞生部門發佈消息稱，自 2023 年 10 月 7 日巴以爆發大規模衝突以來，以軍在加沙的軍事行動共造成 54880 人死亡，另有 126227 人受傷。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20250609/174944801386687300.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈馬斯一直要求以色列全面停火併從加沙完全撤軍。以色列則只願意接受臨時停火以換取人質獲釋，目的在於消滅哈馬斯的軍事能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於雙方沒有就第二階段停火達成一致，以色列於 3 月重啓了對加沙的軍事行動。上週，以色列宣佈打死哈馬斯軍事領導人穆罕默德·辛瓦爾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列一直拒絕國際援助物資運入加沙，聲稱物資將落入哈馬斯之手。&lt;span&gt;世界衞生組織警告稱，封鎖已導致加沙四分之三的人口面臨「緊急」或「災難性」的糧食短缺。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此次&lt;/span&gt;「瑪德琳」號被以軍控制，也因為 22 歲的瑞典「環保少女」&lt;span&gt;通貝裏身在其中而受到關注。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;6 月 1 日，她與來自 10 個國家的活動人士從意大利西西里島卡塔尼亞登上「馬德琳」號，計劃橫穿地中海向加沙運送物資，並抗議以色列對該地區的長期封鎖。卡塔尼亞距離加沙的直線距離為 160 海里（一&lt;/span&gt;&lt;span&gt;海里&lt;/span&gt;&lt;span&gt;等於&lt;/span&gt;&lt;span&gt;1852&lt;/span&gt;&lt;span&gt;米）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「瑪德琳」號方面表示&lt;span&gt;，它攜帶的援助物資是象徵性的，目的是提高國際社會對加沙持續人道主義危機的關注。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;通貝裏原是瑞典環保主義者，其激進的表達方式長期飽受爭議，自少年時代起就因為在瑞典頻頻發起罷課活動而被批評為「作秀」，成年後由於現場抗議活動違反公共秩序而被各國執法力量拘留。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2023 年 10 月 20 日本輪巴以衝突開始之際，通貝裏就公開聲援巴勒斯坦，並號召&lt;/span&gt;&lt;span&gt;罷工、罷課以聲援&lt;/span&gt;&lt;span&gt;巴勒斯坦&lt;/span&gt;&lt;span&gt;和&lt;/span&gt;&lt;span&gt;加沙&lt;/span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;2024 年 9 月 4 日，通貝裏因參與反對以色列&lt;/span&gt;&lt;span&gt;的抗議活動在&lt;/span&gt;&lt;span&gt;丹麥&lt;/span&gt;&lt;span&gt;被捕。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;同時也有人擔憂她的行動可能加劇緊張局勢，尤其是在哈馬斯呼籲以色列總理內塔尼亞胡繼續就永久停火進行討論之際。批評者認為，通貝裏應專注於氣候變化等議題，而不是介入複雜的政治衝突。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12878611.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12878611.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 07:39:44 GMT</pubDate>
      <author>陳昇龍</author>
    </item>
    <item>
      <title>頭部遭槍擊後，哥倫比亞總統參選人烏裏韋成功接受了手術</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="（資料圖）當地時間 2024 年 10 月 10 日，西班牙馬德里，哥倫比亞參議員米格爾·烏裏韋。來源：視覺中國" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250609/174943691191550200_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;烏裏韋現年 39 歲，來自右翼政黨民主中心黨。最近他在競選活動中大談改善治安的必要性，目前仍處在術後關鍵期。烏裏韋現年 39 歲，來自右翼政黨民主中心黨。最近他在競選活動中大談改善治安的必要性，目前仍處在術後關鍵期。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;據新華社報道，哥倫比亞首都波哥大市長加蘭在 6 月 8 日凌晨透露，在兩天前遭到槍擊的該國參議員、總統選舉參選人米格爾·烏裏韋已在醫院成功接受首次手術，目前還處在恢復關鍵期。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;烏裏韋的頭部接受了手術，目前仍在重症監護室接受治療。&lt;span&gt;按烏裏韋&lt;/span&gt;的妻子瑪麗亞·克勞迪婭·塔拉佐納的話説，丈夫剛剛打了場「勝仗」，但接下來的每一個時刻也都很關鍵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 7 日，烏裏韋在波哥大舉行的政治集會上遭槍擊受傷，被緊急送醫救治。目擊者説，當時一名男子從一輛摩托車上下來，在背後近距離向前者的頭部和胸部連開 3 槍，致使其頭部頓時&lt;span&gt;血流如注。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;兩名嫌疑人已被捕，其中一名是 15 歲的未成年人。警方從其身上搜出一把 9 毫米格洛克式手槍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;哥倫比亞將於明年展開大選。&lt;/span&gt;國防部長桑切斯下令國家警察和國家保護局加強對所有參選人的安全保護。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事件&lt;span&gt;震動了整個哥倫比亞政壇，左、右翼的政治人物都對暴力進行譴責。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250609/174943691191550200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原計劃出訪法國的總統佩特羅取消了行程。政府呼籲全國各界團結支持國家制度，抵制一切形式的政治暴力，並懸賞 30 億比索（約合 510 萬人民幣）緝拿幕後兇手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哥倫比亞在拉美屬中等發展水平，2024 年哥經濟增長率 1.7％，但整體安全形勢長期不容樂觀, 非法武裝和犯罪組織仍較活躍,。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;烏裏韋現年 39 歲，來自右翼政黨民主中心黨，也是該黨的總統選舉參選人之一。他和妻子育有一個兒子。最近他在競選活動中大談改善治安的必要性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;從 1958 年起的 16 年內，哥倫比亞主流黨派自由黨和保守黨輪流主政。期間非法武裝團體紛紛登場、在偏遠地區搶佔地盤。&lt;/span&gt;各武裝組織之間也會因為爭奪毒品控制權而火拼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;烏裏韋的外祖父&lt;span&gt;圖爾瓦伊&lt;/span&gt;在 1978 年至 1982 年期間擔任總統。而他的母親、記者戴安娜·圖爾貝在 1990 年被武裝團體綁架，並在次年的救援行動中喪生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;面對恐怖活動和販毒走私日益嚴重的局勢，時任圖爾瓦伊政府在 1978 年 9 月頒佈了《治安條例》，規定參與綁架者將會被判處長達 30 年的徒刑；政府派出治安部隊對反政府遊擊隊進行武力鎮壓，同時也不放棄以談判的方式解決問題。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2022 年，新興左翼政治團體「歷史公約聯盟」候選人佩特羅當選為哥倫比亞首位左翼總統。他在前任桑托斯的基礎上推進社會政策改革、能源轉型和綠色發展，同時與非法武裝進行全面的和平談判。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;由於各武裝團體參與國家治理的政治訴求未能得到滿足，哥倫比亞的&lt;/span&gt;長期和平至今仍未實現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各類武裝分支繼續襲擊政府機構以及基礎設施，在當地通過建學校、醫院、經營礦場，搭橋修路，甚至實施獨立的司法制度等方式以鞏固對根據地的控制。這些非法武裝組織還不斷吸納未成年人加入，以保持生命力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此期間，各個光譜上的高官頻頻遭到暴力威脅。波哥大市長加蘭本人的父親&lt;span&gt;路易斯·卡洛斯·加蘭·薩米恩託&lt;/span&gt;曾於 1989 年競選總統時被暗殺。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12877538.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12877538.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 05:36:51 GMT</pubDate>
      <author>陳昇龍</author>
    </item>
    <item>
      <title>王自如迴歸後首次直播：在格力工資驟降，否認因得罪人被開除</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：王自如直播畫面" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250609/174944387323626800_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;王自如還稱，自己所牽涉的欠款問題是在加入格力、離開 ZEALER 時產生的，未來不會靠帶貨變現。王自如還稱，自己所牽涉的欠款問題是在加入格力、離開 ZEALER 時產生的，未來不會靠帶貨變現。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新聞記者 | 宋佳楠&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;6 月 8 日晚，此前&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/12870974.html" target="_blank"&gt;通過長視頻宣佈迴歸&lt;/a&gt;的王自如在全平台開啓直播，再次回應了諸多外界關注的話題，包括離開格力的具體原因、在格力的薪資，此前欠款原因以及未來發展方向等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面對直播提問「離職格力是否是因為改革建議的內容未被採納」，以及「是否因為渠道改革得罪很多人」時，王自如予以否認。據他所述，在格力就職期間確實在做渠道和數字化方面的改革，但和渠道相關人員的互動是比較友好的，只是渠道的改革不可能靠某個人的建議就發生任何改變。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他還談及了在格力的薪酬，稱工資水平大幅下降，僅為以前的幾分之一。對此，他給出的解釋是，由於自己「在格力所做的事情高度機密、核心，若一開始薪資定得過高，可能會影響工作開展。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，王自如曾因 「沒看過格力開給我的工資條」 等言論引發熱議。此次直播中他提到，在格力時的確沒看過，但後來是有看的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為早期科技媒體人，王自如從 2009 年開始做數碼產品的開箱測評，後於 2012 年創辦科技視頻平台 ZEALER。2014 年，王自如因對火爆一時的錘子手機 T1 的測評，與羅永浩進行了一場長達 3 個多小時的直播辯論。這場辯論讓 ZEALER 面臨信任危機，也使他本人處於輿論的風口浪尖。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250609/174944387323626800.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021 年加入格力之前，王自如卸任了 ZEALER 關聯公司廣東瑾如雲海（集團）有限公司法定代表人、執行董事及總經理職務，並退出股東行列。當時，因股權轉讓需繳納大量稅款，同時他預計離開後公司業績和規模會受影響，便進行了團隊縮減，進而產生了勞務解除和賠償成本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王自如稱，自己所牽涉的欠款問題也是在離開 ZEALER 時產生的。雖然離職通過了股東會決議，但個別股東未簽字，在公司價值損失認定上產生了糾紛，這是導致後續司法問題的核心原因，也是他個人負債的由來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他還明確表示，儘管如今互聯網變現路徑多樣，但自己絕對不會帶貨，會堅守一定的原則和底線，選擇更符合自身發展理念的方式去解決問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在三天前，王自如 B 站賬號復更，宣佈以 「王自如 AI」 的身份二次創業，聚焦 AI 應用領域，用 AI 技術去幫助傳統產業加速完成數字化轉型。他直言離開格力時是其人生最糟糕的時候，但也是一個新的起點。王自如還感謝了董明珠和雷軍，稱他們在不同時期給予了自己巨大的鼓勵和幫助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，目前王自如創業的方式和內容尚不明晰，是否能如他所願在 AI 創業領域激起較大的水花也還有很多不確定性，一切還要看後續的實質性動作。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12878091.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12878091.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 04:53:54 GMT</pubDate>
      <author>宋佳楠</author>
    </item>
    <item>
      <title>美的回應北美市場召回百萬台窗機空調事件：系主動召回，客訴率低於萬分之一</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖源：視覺中國" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250609/174944103926424000_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美的集團表示，經初步分析，導致召回的貫流風輪葉片發黴問題，系外部特殊環境條件引發的極端罕見的個別現象。美的集團表示，經初步分析，導致召回的貫流風輪葉片發黴問題，系外部特殊環境條件引發的極端罕見的個別現象。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;方詩琪&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;文姝琪&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近日，美的在北美市場召回百萬餘台窗機空調，引發熱議。6 月 9 日，美的集團方面就此事回應界面新聞記者稱，公司關注到北美市場有用戶反饋 U 型窗機貫流風輪葉片出現發黴現象，此次召回為主動召回，非強制召回。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;本次召回涉及到的是一款 U 型窗機空調，主要在美國及加拿大地區銷售，於 2020 年推出，售價在 280 美元至 500 美元。截至 6 月 5 日，該產品在美國市場已銷售 170 萬台，在加拿大市場銷售 4.59 萬台。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250609/174944106048077000_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美國消費者產品安全委員會（USCPSC）官網顯示，該 U 型空調中的積水可能無法快速排出，從而導致黴菌滋生。黴菌暴露會給一些消費者帶來呼吸系統疾病或其他感染的風險。美國公共服務委員會表示，其已獲悉至少 152 份有關空調黴菌的報告，其中 17 份報告稱消費者因接觸黴菌而出現呼吸道感染、過敏反應、咳嗽、打噴嚏和喉嚨痛等症狀。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美的集團表示，該產品不存在影響正常使用、產品能效或者導致安全事故、人身傷亡的設計、材料或製造工藝等重大瑕疵和缺陷。產品在出廠前均經過嚴格的質量管控流程，獲得了北美產品認證的權威機構 CSA（加拿大標準協會）的安全認證，其出具的檢測報告證明瞭產品符合北美市場產品標準。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250609/174944103926424000.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;關於發黴原因，美的集團表示，經初步分析，導致召回的貫流風輪葉片發黴問題，系外部特殊環境條件引發的極端罕見的個別現象。產品自 2020 年 3 月在北美上市以來，六年間共收到涉及此現象的客訴反饋 152 例，這些案例往往與諸如極端潮濕使用環境等因素相關。對比該型號產品上市以來超 170 萬台的總銷量，客訴率低於萬分之一。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美的方面&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;將為可能受影響的用戶提供包括但不限於退款退貨、寄送配件自助維修、免費上門檢測與維修服務。通過更換新材質的排水塞，使空調製冷產生的冷凝水能夠在空調停機後更加迅速地排幹，有效阻斷風道中的黴菌生長及風輪葉片發黴隱患。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;截至 6 月 9 日午盤，美的集團（000333.SZ）股價跌至 75.1 元/股，跌幅為 0.79%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12878008.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12878008.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 04:03:54 GMT</pubDate>
      <author>方詩琪</author>
    </item>
    <item>
      <title>星巴克搶佔下午茶市場，「非咖」產品平均降價 5 元左右</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：界面圖庫，範劍磊" src="https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20230601/1685588540178_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;星巴克中國將打造「上午咖啡，下午非咖」的全天候服務場景。星巴克中國將打造「上午咖啡，下午非咖」的全天候服務場景。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;6 月 9 日，據貝殼財經，星巴克中國將發力非咖啡飲品市場，打造「上午咖啡，下午非咖」的全天候服務場景。6 月 10 日起，星巴克三大王牌品類——星冰樂、冰搖茶、茶拿鐵，共計數十款產品將集體推出全新夏日「心動價」。以大杯為例，平均價格降幅達到 5 元左右，顧客最低僅需 23 元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據第一財經，星巴克中國首席增長官楊振表示，「非咖」場景下完善的產品矩陣，將與核心咖啡產品雙線並舉，讓星巴克能夠根據不同消費場景、門店類型等因素，打造不同的產品組合與體驗，從而更好地滿足顧客的多元需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國咖啡市場雖然規模龐大且增速較快，但競爭也達到了白熱化程度。據悉，2024 年全國咖啡店總數突破 20 萬家，年新增高達 7 萬家，同時有 5.3 萬家門店消失 ，門店淨增長只有 1.7 萬家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在這樣的市場環境下，咖啡滲透率較高，增長潛力受到一定限制。而茶飲市場近年來發展迅猛，眾多茶飲品牌不斷湧現，市場份額逐步擴大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;星巴克推出非咖產品，意在挖掘其現有受眾羣體在茶飲等非咖啡飲品領域的消費潛力，通過產品線創新來拓寬市場邊界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;星巴克的 「非咖」 場景下的三大王牌系列 —— 星冰樂、冰搖茶、茶拿鐵，一直展現出了強勁的增長潛力。星冰樂作為長盛不衰的夏日首選，是很多消費者的 「第一杯星巴克」，冰搖茶銷售額連續三年大幅增長。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20230601/1685588540178.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一咖啡品牌瑞幸推出輕乳茶，也取得了不錯效果，首月銷量就突破 4400 萬杯 。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，下午茶消費時段，已經成為不少消費品牌競爭的市場。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;星巴克在下午茶時段也在持續進行產品創新與價格調整。近期就聯動迪士尼 「瘋狂動物城」 推出 3 款全新聯名冰搖茶，為消費者帶來新鮮感，吸引更多人在下午茶時段到店消費。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年星巴克中國總會員規模近 1.4 億，龐大的會員羣體為下午茶消費提供了潛在的拓展客源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據星巴克發佈的財報，&lt;span&gt;2024 &lt;/span&gt;財年星巴克中國淨收入達&lt;span&gt; 29.58 &lt;/span&gt;億美元，第四季度淨收入&lt;span&gt; 7.837 &lt;/span&gt;億美元，環比增長&lt;span&gt; 6%&amp;nbsp;&lt;/span&gt;，但中國同店銷售額下降&lt;span&gt; 14%&lt;/span&gt;，平均售價下降&lt;span&gt; 8%&lt;/span&gt;，可比交易量下降&lt;span&gt; 6%&lt;/span&gt;。&lt;span&gt;2025 &lt;/span&gt;財年第一財季，中國地區實現營收&lt;span&gt; 7.44 &lt;/span&gt;億美元，同比上漲&lt;span&gt; 1%&lt;/span&gt;，但同店銷售額下降&lt;span&gt; 6%&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12877723.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12877723.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 03:38:47 GMT</pubDate>
      <author>沈霄戈</author>
    </item>
    <item>
      <title>「85 後」泡泡瑪特創始人王寧成河南新首富， 身家 1467 億元</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：視覺中國" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250609/174942944586813300_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;截至 6 月 6 日收盤，泡泡瑪特市值為 3288 億港元（約合人民幣 3012 億元）。截至 6 月 6 日收盤，泡泡瑪特市值為 3288 億港元（約合人民幣 3012 億元）。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據紅星新聞，6 月 8 日上午，根據福布斯實時富豪榜，泡泡瑪特（09992.HK）&lt;/span&gt;&lt;span&gt;創始人&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王寧&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;目前身家為 203 億美元，牧原股份&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;(002714.SZ) 創始人秦英林身家為 163 億美元。&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王寧&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;已取代秦英林，成為河南新首富。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;公開資料顯示，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王寧&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;，1987 年生於河南新鄉，2009 年畢業於鄭州西亞斯學院廣告專業，本科學歷，泡泡瑪特創始人、董事長、總經理，2010 年創立了泡泡瑪特。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此前，河南首富為牧原股份的秦英林、錢瑛夫婦。據胡潤百富今年 3 月發佈的《2025 胡潤全球富豪榜》，秦英林、錢瑛夫婦以 1300 億元財富蟬聯河南首富。2024 年的時候，福布斯富豪榜中泡泡瑪特的&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王寧&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;以個人財富 55 億美元排在 68 位，在河南籍富豪中僅次於牧原股份秦英林。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;泡泡瑪特 2024 年年報顯示，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王寧&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;持有公司股權佔比為 48.73%。以此計算，目前&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王寧&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;的持股市值約為 1467 億元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;泡泡瑪特的爆火離不開旗下 IP 的走紅。其中，Labubu 所在的 IP THE MONSTERS 營收達 30.4 億元人民幣，同比增長 726.6%，成為泡泡瑪特旗下營收第一的 IP。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;作為泡泡瑪特現象級 IP，Labubu 第三代搪膠毛絨產品「前方高能」系列於 4 月 24 日發售，新系列上架即在全球範圍內引發搶購。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250609/174942944586813300.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;今年年初，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王寧&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;曾公開&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;表示泡泡瑪特 2025 年海外業務有可能就要超過 50%，超過國內的業務，處於非常快速的增長速度。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據瀟湘晨報，最新上市的 Labubu 系列在美國、英國等地經常「幾分鐘內」售罄。由於需求火爆，在倫敦的斯特拉特福德韋斯特菲爾德購物中心，甚至爆發了「鬥毆」事件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;而一些聯名或限量款的 Labubu 更是賣出了幾千上萬元的天價。據報道，在得物上，一款紫色米蘭時裝週限定款的 Labubu 售價 12989 元，一款 vans 聯名款 Labubu 標價更是超過 28000 元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，Labubu 3.0 系列盲盒在泡泡瑪特官方小程序等正規渠道一貨難求，消費者基本只能通過二手交易平台加價購買。這種供不應求的局面，使得 Labubu 盲盒在年輕消費羣體中成了「硬通貨」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;還有銀行將 Labubu 作為贈禮拉存款。近日據報道，平安銀行西安某支行發起活動，客戶存 5 萬元定期至少 3 個月，便可以獲得一個 Labubu 3.0 系列盲盒，盲盒保證是正品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Labubu 的爆火，也直接帶飛了泡泡瑪特股價。截至 6 月 6 日收盤，泡泡瑪特市值為 3288 億港元（約合人民幣 3012 億元）。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12876187.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12876187.html</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 01:01:26 GMT</pubDate>
      <author>沈霄戈</author>
    </item>
    <item>
      <title>張家界「天然溶洞堆積垃圾」事件處置進展：已清理 51 噸，4 人被停職</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源：視覺中國" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250608/1749389306911400_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;當地對涉嫌環境違法問題已立案 14 起，對涉嫌違法排污的養殖戶立案調查 3 家。當地對涉嫌環境違法問題已立案 14 起，對涉嫌違法排污的養殖戶立案調查 3 家。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近日，湖南省張家界市慈利縣境內天然溶洞堆積大量垃圾一事引發廣泛關注。2025 年 6 月 8 日，據「掌上張家界」消息，當地已在兩處溶洞內累計清理垃圾 51 噸，事件追責方面有 4 名責任人被停職檢查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據媒體報道，有網友近日反映，慈利縣一處天然溶洞遭人為排污，垃圾堆了 7、8 層樓高，垃圾中甚至有生產日期為 2015 年的礦泉水瓶，此事引起廣泛關注。對此，「慈利發佈」5 月 29 日發佈一份情況通報顯示，該溶洞位於通津鋪鎮長峪鋪村楊家坡，屬於喀斯特地貌，垂直深度約為 150 米，洞內存有陳年垃圾、污水，近期因暴雨導致洞內污水上漲並外溢入漊水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報稱，初步調查顯示為洞內污水系當地部分養殖戶排污導致。張家界市生態環境局慈利分局已對長峪鋪村涉嫌違法排污的黎某等 3 家養殖戶立案調查，對漊水流域水質進行加密監測。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6 月 4 日，慈利縣環境風險隱患調查處置工作專班就通津鋪鎮長峪鋪村楊家坡溶洞、東嶽觀鎮綵球村大田坑天坑污染整治情況進行通報。通報稱，楊家坡溶洞位於通津鋪鎮長峪鋪村十五組，深度約 150 米、呈漏斗型、最窄處直徑約 1.5 米，洞內存有陳年垃圾、污水。因洞口作業面窄、內部結構複雜，無法啓用吊裝設備，已採用高空作業下洞人工清運。大田坑天坑位於東嶽觀鎮綵球村九組，深度約 70 米、呈豎井型、洞口不規則、直徑約 15 米，洞內有陳年生活垃圾，暫未發現地下水流經。已第一時間疏通通道、加裝大型機械、組織專業人員清運。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該通報介紹，慈利縣已制定《慈利縣溶洞（天坑）摸排治理工作方案》，聘請湖南省城市地質調查檢測所，對全縣溶洞（天坑）的數量、分佈、利用、環境等情況進行深入排查，按照「一洞（坑）一策」開展系統治理。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20250608/1749389306911400.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據「掌上張家界」最新通報，經覈查，大田坑溶洞、楊家坡溶洞污染物主要為禁止焚燒垃圾後至城鄉環衞一體化前（2010 年至 2016 年期間）傾倒的生活垃圾。截至 6 月 8 日 18 時，兩洞累計清理垃圾 51 噸，楊家坡溶洞垃圾已基本清理完畢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同時，張家界市、縣在全域開展溶洞和非法傾倒固廢「拉網式」大排查，聘請省市專業地質調查組以及消防救援大隊開展溶洞勘查評估，招募專業人員組建「溶洞守護志願隊」共同參與溶洞整治和監督管理，並公佈「非法傾倒處置固廢專項行動」舉報渠道，暢通方便羣眾有效監督。舉報人可以通過 12369、12345 電話或「12369 環保舉報」微信公眾號、張家界市政務服務網以及來信來訪等方式進行舉報。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞注意到，「慈利發佈」6 月 8 日發文稱，張家界市已出台《張家界市公眾舉報生態環境違法行為獎勵辦法（試行）》，對舉報非法排放危險廢物、重金屬污染物等生態環境違法行為實施重獎，最高可達 5000 元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另據介紹，慈利縣有關生態環境突出問題發生以來，張家界市縣兩級對整改不力、敷衍應付、虛假整改的相關責任人和相關企業嚴肅追責問責。截至 6 月 6 日，已對 4 名責任人停職檢查，對涉嫌環境違法問題已立案 14 起，對涉嫌違法排污的養殖戶立案調查 3 家，對東方希望燕子育肥場停產整改，對東方希望其他 6 家養殖場開展執法檢查；慈利縣人民檢察院對涉嫌生態環境違法行為的企業和個人進行公益訴訟立案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，6 月 8 日，慈利縣龍潭河鎮人民政府通報稱，6 月 7 日，該鎮竹峪村黨支部書記盧志富在「龍潭河鎮竹峪村漊澧同心」微信羣發表不當言論，引發輿情，造成不良影響。經鎮黨委研究，決定對盧志富作出停職檢查的處理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;張家界市表示，目前，該市正在起草《張家界市岩溶洞穴資源管理和生態保護工作實施方案》《張家界市岩溶洞穴資源管理和生態保護職責清單》，探索進行溶洞管理保護相關立法。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12876006.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12876006.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 13:35:23 GMT</pubDate>
      <author>翟瑞民</author>
    </item>
    <item>
      <title>全球化遭遇空前挑戰，專家熱議世界經貿走向何方</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="當地時間 2025 年 5 月 12 日，美國伊利諾伊州芝加哥，一家大型零售商店出售由中國製造的自行車。圖源：CFP" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250608/174934598548362200_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;未來的世界貿易和經濟可能是雙頭驅動，中美之間的貿易聯繫很可能從直接聯繫，轉向一種更擴散化的間接聯繫。未來的世界貿易和經濟可能是雙頭驅動，中美之間的貿易聯繫很可能從直接聯繫，轉向一種更擴散化的間接聯繫。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;劉婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在 6 月 7 日的「中國宏觀經濟論壇」（CMF）上，與會專家表示，短期內，特朗普關稅面臨挑戰，中長期來看，世界經濟大概率會形成中美雙核驅動、更多國家參與其中的大循環格局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 12 日，中美在瑞士日內瓦達成初步經貿協議，雙方同意大幅降低關稅水平，並建立磋商和會談機制，繼續就經貿關係進行協商。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對外經貿大學中國 WTO 研究院院長屠新泉表示，短期來看，特朗普關稅政策的實施方式面臨較大不確定性，主要原因在於遭遇國內司法挑戰。國際貿易法院的裁定實際上是否定了芬太尼關稅和對等關稅，以及針對中國的報復性關稅。在此背景下，特朗普政府未來很可能會繞開司法限制，推動針對特定產業、產品或者特定國家的關稅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 28 日，美國國際貿易法院裁定總統唐納德·特朗普對多國加徵關稅的行政令屬於越權行為，禁止執行相關政策。一天後的 29 日，美國聯邦上訴法院批准特朗普政府的上訴請求，暫時中止了國際貿易法院的裁定，同時要求原告和特朗普政府在 6 月 5 日和 9 日之前分別作出辯護和回應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「對於行業來説，特朗普很可能通過提高或擴大 232 關稅徵收的範圍來增稅。實際上他已經將鋼鐵和鋁的關稅從 25% 提高到 50%。此外，半導體、汽車、製藥等產業也可能會成為目標。」屠新泉説，在國家層面，特朗普可能通過擴大 301 關稅的範圍來增稅，並且可能縮短 301 調查結論出台的時間來推行。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250608/174934598548362200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海財經大學校長劉元春指出，現在預測中美貿易走向是一件很複雜的事，原因之一在於特朗普將關稅作為一種談判砝碼，而談判存在高度不確定性，這就導致理解美國關稅政策已經超越了傳統的政策框架和博弈框架。現在需要更多關注一些外圍因素，如金融市場、兩黨衝突等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他進一步表示，從過去幾個月的情況來看，金融市場動盪、通脹、以及稀土等關鍵要素供應制約，在一定程度上影響着貿易談判進程和美國的態度。同時，經過中美激烈碰撞後，美國內部政治分化加劇，很可能是影響下一步談判進程的關鍵變量，甚至可能超越前三種力量，需要予以高度關注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劉元春舉例稱，近期圍繞減稅法案，特朗普和&lt;span&gt;埃隆·&lt;/span&gt;馬斯克之間的衝突、美國兩黨間的衝突、共和黨左右翼間的衝突已經全面爆發，成為美國在貿易談判中的一個關鍵短板。此外，特朗普政府推行的激進的關稅遊戲，也會從根本上改變全球對於美國的認識，進而影響全球資本流動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中銀國際證券首席經濟學家徐高表示，短期內特朗普政府可能出現「時而強硬、時而認慫」的反覆，但中美貿易摩擦可能長期存在。對美國而言，從大國發展邏輯來講，對等關稅政策的出台有一定的必然性，這其實是美國內部深層次矛盾的一種體現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指出，在過去幾十年的全球化過程中，美國盡享美元霸權的紅利，但也付出了製造業空心化的代價。「特朗普的政策轉向就是要走逆全球化的道路，可能要‘逆’到上世紀 80 年代以前，也就是全球化還沒有開始、美元沒有大量向外輸出的這麼一種局面。」徐高説，但這也是一把雙刃劍，帶來收益的同時也要付出相應的代價。短期來看，美國國內經濟將受到衝擊，美國製造業新出口訂單已經出現了斷崖式滑坡。但更為重要的是美國政府債務持續惡化，而美債的可持續性建立在美元霸權之上，這會對美元霸權形成威脅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;徐高還表示，面對外部環境的不確定性，中國的上策是通過調整收入分配等方式刺激消費、增加總需求，但這是一個較為長期的策略，難度較大且需要時間，所以短期內消費或難以明顯成為經濟增長的主要引擎。在此背景下，可能還是要依靠投資這一中策來維持經濟的平穩增長，能否通過國內投資規模的快速擴張，來對沖外需的走弱，或是當前中國經濟的主要課題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多位專家表示，未來一段時間，中美之間在部分領域的脫鈎可能會繼續，但經濟結構的互補決定了完全脫鈎是不可能的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中歐國際工商學院經濟學與金融學教授許斌表示，現在全球貿易被注入了一個非常重要的新變量，就是對地緣政治因素的考量，尤其是對大國來説，國家安全的考量非常重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他由此提出全球經濟「兩驅化」的假説，即中美雙方在部分領域自主獨立，兩者之間會互通有無，歐盟、東盟、非洲、拉丁美洲這些中堅力量會同時與中美保持經濟和政治上的聯繫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;屠新泉也表示，從中長期來看，未來的世界貿易和經濟可能是雙頭驅動，中美之間的貿易聯繫很可能從直接聯繫，轉向一種更擴散化的間接聯繫。他指出，這種情況實際上已經發生了，過去幾年，通過第三方中轉，中美之間的互相依賴還在提高，所以以後「連接國」的地位或會越來越高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;屠新泉還指出，雖然美國作為全球最大的消費市場，有很大的話語權或者談判籌碼，但是中國作為最大的供給方，尤其是中間品和資本品的最大供給方，也有很大的話語權和影響力。因此，在可預見的未來，會有更多國家和地區參與到中美之間的經濟大循環中。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12875297.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12875297.html</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 02:18:32 GMT</pubDate>
      <author>劉婷 LT</author>
    </item>
    <item>
      <title>突破「單打獨鬥」困境，產量佔全國 40% 的長三角新能源汽車產業組團出海</title>
      <description>&lt;p&gt;滬蘇浙皖三省一市聯手打造的長三角新能源汽車出海基地，試圖以「集團軍」姿態突破中國車企「單打獨鬥」的出海困境。滬蘇浙皖三省一市聯手打造的長三角新能源汽車出海基地，試圖以「集團軍」姿態突破中國車企「單打獨鬥」的出海困境。&lt;/p&gt;    &lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20250607/174927246784274900_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption class="caption-align-center"&gt;長三角新能源汽車出海基地效果圖&amp;nbsp; 圖片來源：受訪者提供&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;範易成&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2025&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年 6 月 7 日，在江蘇省南京市舉行的長三角一體化發展高層論壇現場，長三角新能源汽車出海基地戰略合作框架協議現場簽約。這宣告了中國新能源汽車產業組團進軍全球市場新模式的正式誕生。滬蘇浙皖三省一市聯手打造的這一基地，試圖以「集團軍」姿態突破中國車企「單打獨鬥」的出海困境。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「中國汽車不僅要‘走出去’還要‘走上去’，利用新能源汽車產業鏈的優勢，將中國品牌影響力擴大到全球。」長三角新能源汽車出海基地籌建小組副組長朱仲升對界面新聞表示，出海基地未來有望打造「上海研發—長三角製造—全球交付」的協同生態。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在會場 300 公里外，位於上海北虹橋的出海基地物理空間正加速成形，將以「線下+線上」一體化模式打造四大功能中心。這裏將成為長三角 41 座城市的「聯合指揮中心」——每個城市擁有 500 平方米的「城市會客廳」，全方位呈現城市新能源汽車產業特色、發展規模、未來產業規劃及重點企業品牌。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;城市會客廳將定期舉辦「城市周」「主題月」「年度峯會」等系列活動，成為長三角各城市在上海開展招商引資、招才引智和發展產業的核心窗口與通往「一帶一路」共建國家廣闊市場的「橋頭堡」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年 6 月，長三角「一帶一路」高質量發展促進會在第六屆長三角一體化發展高層論壇上正式揭牌，旨在構建系統化出海平台，整合資源、突破瓶頸。同年 11 月，在促進會指導下，由長三角各城市汽車產業鏈企業共同發起，成立長三角「一帶一路」高質量發展促進會·汽車產業鏈專業委員會。(以下簡稱「促進會汽車專委會」)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞從促進會汽車專委會獲悉，作為中國新能源汽車產業發展的重要高地，三省一市新能源汽車產量佔全國 40%，全球佔比超 25%，2024 年整車整機及零部件出口額超過 1600 億美元。憑藉強大的產業基礎和創新優勢，長三角地區在推動汽車產業「走出去」方面具有不可替代的作用。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;今年，由促進會汽車專委會牽頭打造的長三角新能源汽車出海基地無疑開啓了長三角汽車產業鏈全球化發展的新徵程。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據介紹，出海基地的服務範圍覆蓋乘用車、商用車、客車、專用車、工程機械、農業機械，以及電池、電驅、電控、制動、智能座艙、熱管理等新能源汽車整車及零部件。功能方面，集技術交流、採購對接、標準互認、售後服務、渠道建設、品牌建設、投資併購、招商引資、供應鏈金融、倉儲物流、信息數據、展示展覽於一體。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;根據規劃，出海基地將引進「一帶一路」150 餘個共建國家首席商務代表。同時，基地將作為入駐企業產品在目標國的「總代理」，在目標國家建立完善的採購、營銷、渠道和售後服務體系。為企業建設海外生產基地、海外倉、展銷中心、維保中心以及建立標準互認和友好的政府關係等提供支持。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;出海基地旨在建立一個面向全球營銷的汽車產業互聯網平台，提供營銷、供應鏈、商務、金融等一站式綜合服務，實現全球採購商與長三角供應鏈的精準對接，降低企業出海成本。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;值得一提的是，出海基地依託虹橋商務區政策優勢，可享受專項資金補貼、跨境金融支持及國際服務資源整合。通過「一網通辦」平台，統一財政補貼、出口信用保險等政策，進一步降低了企業的制度性成本。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中亞是「一帶一路」倡議的首倡地，擁有 23 國市場的巨大潛力。朱仲升透露，目前，海外基地的建設已經有了實質性的成果。今年 4 月，出海基地與當地企業達成合作意向，在哈薩克斯坦阿斯塔納設立了中亞合作中心，該中心聯合哈薩克斯坦政府及本地企業共同運營，目標輻射中亞、裏海沿岸等 23 個國家。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;根據出海基地五年發展規劃，2025—2029 年的重點目標是：深化產業上下游協同，建成多個海外基地，推動跨境項目深度合作，構建「長三角製造+全球交付」的高效產業閉環；提供 365 天不間斷採購對接、商務交流活動，強化海內外溝通聯動，使企業在國內即可無縫對接全球；強化綜合服務能力，開展出海人才培訓，打造「一站式出海服務矩陣」；塑造全球品牌，參與國際標準制定，在全球汽車產業格局重塑中發揮關鍵作用。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在朱仲升看來，不同於外貿領域的其他工業產品，新能源汽車抵達目的地市場後，還將面臨海外市場的售後服務、倉儲物流、零配件供應等一系列挑戰。出海基地落地後，將切實解決長三角新能源汽車企業出海的現實難題，在幫助企業降本增效的同時讓中國品牌閃耀在「一帶一路」的廣袤疆土。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/12874593.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12874593.html</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 08:58:25 GMT</pubDate>
      <author>範易成</author>
    </item>
    <item>
      <title>博洛尼廣佛經銷商被指捲款千萬跑路，公安和監管部門已介入調查</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="博洛尼佛山居然之家 D 座 4 樓門店。界面新聞藍麗琦攝" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20231120/170046190253386500_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;被海爾有屋智能寄予厚望的博洛尼品牌，如今在珠三角重要市場丟失口碑。被海爾有屋智能寄予厚望的博洛尼品牌，如今在珠三角重要市場丟失口碑。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;藍麗琦&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近期，一家全國性定製家居品牌「博洛尼」的廣州、佛山經銷商捲款跑路一事，引發行業關注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據界面新聞走訪瞭解，博洛尼此次經銷商跑路涉及的門店共有 4 家，分別位於廣州羅浮宮、廣州天河居然之家、佛山居然之家，以及佛山順德的一家街邊店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次涉事經銷商並非個體戶，而是以公司（合創力家居）名義經營，廣州居然之家門店的經營主體則是歐佩拉家居（合創力家居全資子公司）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天眼查 APP 顯示，合創力家居均由同一實際控制人控制，大股東和法人均為陸宗勇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 17 日，一名知情人士向界面新聞透露，陸宗勇最早是在 10 月中旬「處於半失聯狀態」，但人其實還在廣州，目前原店面員工、工廠還能聯繫上這位經銷商，但消費者、賣場方均無法聯繫上。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img2.jiemian.com/101/original/20231120/170046190253386500.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該人士還透露，由於博洛尼產品的平均單價較高，此次經銷商捲款金額已經超過一千萬元，「在羅浮宮還有一宗 300 萬的大單。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對此次博洛尼門店經銷商跑路事件，賣場方之一居然之家向界面新聞回應，已經以「詐騙」為由報警。羅浮宮則表示，賣場不止是報警，相關街道辦、市場監督管理局均已介入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居然之家方面表示，涉事經銷商的公司賬上已經沒有資金，由於涉案人數眾多、涉案金額較高，取證難度也較高，所需時間較長，目前仍在等待警方定性。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20231120/170046924951354500.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;博洛尼佛山居然之家 D 座一樓門店。界面新聞藍麗琦攝&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;多位人士向界面新聞證實，為了安撫消費者情緒，博洛尼（工廠方）已經從北京總部派人在廣州駐點，專門負責此次事件的售後。但工廠方要求消費者，需要額外支付三折的貨款才會接手訂單，這引起已經支付全款、或者還未付尾款的消費者不滿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博洛尼作為高端定製家居品牌，此前被有屋智能（A21074.SZ）收購，後者在 2021 年衝擊上市，博洛尼貢獻的營收達到六成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能的實控人為海爾集團，上市歷程並不順利。在經歷三輪問詢後，去年 8 月有屋智能選擇主動撤回上市申請。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;翻閲有屋智能當時的招股書，此次涉事經銷商合創力家居與博洛尼創始人、有屋智能董事蔡明有重大關聯，和公司構成關聯交易。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;羅浮宮已將涉事門店圍蔽，有一宗三百萬的大單&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;此次事件在定製家居行業受到關注，也有多個特殊關聯性。首先，發生在以廣佛為核心的定製家居產業重地；第二，牽涉到兩家明星賣場，一家為業績超過美凱龍的家居賣場巨頭居然之家（000785.SZ），一家是以高端著稱的羅浮宮家居（公司全稱「廣東羅浮宮國際傢俱博覽中心有限公司」）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11 月 17 日，界面新聞記者走訪瞭解，佛山居然之家的博洛尼門店已經空無一人，但還有亮燈。賣場方面表示，如果關燈會影響整體形象，對附近的商戶不利。在佛山居然之家的公眾號還能查詢到這家博洛尼門店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比之下，廣州羅浮宮則反應迅速，且進行果斷切割。據廣州羅浮宮多位商戶透露，在博洛尼經銷商失聯後，羅浮宮立馬將涉事門店圍蔽起來，圍蔽當天有數十名消費者到場。在官方公眾號中，也已經無法查詢到相關信息。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20231120/170046194629628200.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;博洛尼廣州羅浮宮 C 座門店，目前已是圍蔽狀態。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;博洛尼此次涉事的經銷商，所開門店均為上千平方米的大店。僅在佛山居然之家的門店，就佔據一樓、四樓的兩個鋪位；在廣州羅浮宮的門店，則是佔據了正對電梯門的最佳位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而羅浮宮的租金價格是居然之家的數倍，對應的消費羣體也更偏向中高端。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我這裏幾百方面積的租金都要 4、5 萬每月，博洛尼的門店估計要十幾萬一個月，還沒算上之前裝修的費用。」廣州羅浮宮一商戶表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;涉事博洛尼門店起初在廣州羅浮宮的 B 座三層，後來搬去 C 座。由於商場的圍蔽，如今也看不出任何痕跡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「其實這家門店剛裝修好不久，才開門不到 3 個月就‘跑路’了，我們都覺得很意外。」附近商戶感慨道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名知情人士向界面新聞表示，該經銷商的佛山門店實則為盈利狀態，很有可能是跑去廣州羅浮宮開店之後，出現虧損。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於博洛尼產品的平均單價較高，羅浮宮的定位也較高，知情人士還透露，「在羅浮宮還有一宗 300 萬的大單。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於該經銷商是否有大額訂單，羅浮宮相關工作人員則不予回應，僅表示賣場不止是報警，相關政府部門街道辦、市場監督管理局均已介入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在小紅書社交平台中，一名自稱為在廣州居然之家博洛尼門店下單的消費者，表示已經向廣州天河市監局反饋。其截圖的短信回覆顯示，由於無法與涉事門店取得聯繫，決定終止調解，建議投訴人通過其他司法途徑解決消費糾紛。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" height="597" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20231120/170046285462663600.jpg" width="445" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;歐佩拉家居為合創力家居全資子公司。（截圖自小紅書）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在以羅浮宮、紅星美凱龍、居然之家等「明星賣場」們構建的生態裏，消費者到門店下單，也需要通過賣場的途徑進行付款。如果出現門店「跑路」事件，賣場也要根據合同要求進行賠付。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居然之家方面向界面新聞表示，目前在等待警方把案件定性，才會走下一步的賠付流程，「還是希望先把挪用的錢找回來。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但定性的關鍵在於，需要證明該經銷商是明知經營不善仍然收款，才能構成詐騙行為，否則僅為民事糾紛中的合同糾紛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早在今年年中，位於北方的居然之家山西運城門店也同樣出現了博洛尼經銷商「跑路」事件，當時涉及客戶 10 餘戶，涉案金額有百萬元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據此前的媒體報道，6 月 24 日居然之家運城店曾召開「啓動先行賠付新聞發佈會」，經過賣場的監督，原經銷商已經對 2 位顧客辦理退款，5 位顧客下單製作，剩餘 2 位顧客原經銷商和工廠未能解決處理，居然之家則啓動先行賠付機制，累計賠付金額 42.9 萬元。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;涉事經銷商為博洛尼重要經銷商，與品牌創始人蔡明有關聯&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;此次在廣佛地區涉及跑路的經銷商合創力家居，曾在博洛尼的營銷體系中佔據着重要地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據有屋智能的招股書，截止 2022 年 8 月，有屋智能的控股股東為有屋家居，持股比例 27.38%，實際控制人為海爾集團，共計擁有 43.81% 股份的表決權；博洛尼創始人蔡明間接持有有屋智能 21.27% 的股權。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;博洛尼作為山東青島的一個老品牌，整體股權結構、業務構成體系錯綜複雜，有屋智能當初只收購了博洛尼體系內的定製家居業務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017 年 11 月、2019 年 1 月，有屋智能在這兩個時間段分別收購了博青島（公司全稱「博洛尼智能科技（青島）有限公司」）、科寶博洛尼（全稱「科寶博洛尼（北京）裝飾裝修工程有限公司」）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這兩次收購後，再加上已有的「有屋」、「海爾全屋家居」，有屋智能旗下一共有三個定製家居品牌。在 2021 年衝擊深交所創業板上市時，有屋智能的主業除去定製家居板塊外，還有相關的智能家居空間方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 2019 年至 2021 年期間，有屋智能總營收分別為 32.94 億元、37.07 億元、42.93 億元。其中，來自博洛尼的定製業務收入分別為 21 億元、22 億元、28 億元，佔公司總營收的六成，為有屋智能的主要收入來源之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能披露，截止 2021 年 12 月，博洛尼門店數量達到 633 家，經銷商共有 394 位。其中，經銷商分佈以華東、華北地區為主，華南地區的廣東、福建、廣西分別有 15、16、6 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要注意的是，有屋智能曾披露，廣州合創力家居有限公司、東莞市合創力家居有限公司（以下合稱為「合創力家居」，相關數據均為合併計算）與公司構成關聯交易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述知情人士向界面新聞透露，涉事經銷商也有在東莞開大店。但截至目前，還未看到有東莞消費者在社交平台上反饋相關問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有屋智能表示，合創力家居為公司經銷商，董事蔡明對該經銷商具有重要影響。至於有何重要影響，有屋智能並沒有進一步説明。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/word/20231120/ddad8b2fdb5af99e4be9de3ae4f552e6.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;截圖自有屋智能招股書&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;蔡明為博洛尼創始人，品牌從創立之初就主打意式高端定製家居，為業內較早進入高定板塊的品牌之一，積累了一定口碑。目前博洛尼總部在北京，工廠在山東青島。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在有屋智能衝刺 IPO 時，蔡明已經成為有屋智能的董事，他通過與 6 位股東成為一致行動人，間接持有有屋智能 21.27% 的股權。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前有屋智能衝刺 IPO 的募資項目中，就有博洛尼在深圳增產 8 萬套定製傢俱、湖北分公司年增產 16 萬套全屋定製傢俱升級建設項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年，經銷商合創力家居貢獻收入 1510.69 萬元；2020 年至 2021 年，合創力家居躍升為第四大經銷商，分別貢獻收入 1916.98 萬元、2073.53 萬元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要關注的是，在有屋智能披露的關聯交易方的往來餘額情況中，也是合創力家居的應收賬款賬面價值最高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年至 2021 年，合創力家居對有屋智能產生的應收賬款餘額分別為 978.95 萬元、1177.33 萬元、673.61 萬元。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/word/20231120/7625f9f2add3ce52f28c2604eb79703f.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;截圖自有屋智能招股書&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;隨着重要經銷商合創力跑路，對有屋智能在華南的佈局和營收都將造成負面影響，同時近 700 萬的應收賬款也有成為壞賬的風險。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/10417803.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/10417803.html</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 09:54:24 GMT</pubDate>
      <author>藍麗琦</author>
    </item>
    <item>
      <title>伊麗莎白雅頓：「兩杯奶茶錢」可買全套產品，有關部門：違規宣傳，罰款兩萬｜消費者報告</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖源：伊麗莎白雅頓微博" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230817/169227272452050300_a700x398.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;伊麗莎白雅頓作為高端美妝品牌，以「兩杯奶茶錢「的宣傳口徑來突出購買門檻的降低，不免透露出品牌對於拉新、提高銷售的渴求，側面顯現了其市場競爭力下滑。伊麗莎白雅頓作為高端美妝品牌，以「兩杯奶茶錢「的宣傳口徑來突出購買門檻的降低，不免透露出品牌對於拉新、提高銷售的渴求，側面顯現了其市場競爭力下滑。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;周芳穎&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;樓婍沁&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;伊麗莎白雅頓新品白茶新肌系列在上市不久後因涉嫌誤導消費者被罰 2 萬元，再次給美妝品牌敲響網絡營銷違規的警鐘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，上海市黃浦區市場監督管理局公佈一則行政處罰決定書顯示，2 月該局接到舉報稱，伊麗莎白雅頓抖音賬號發佈視頻廣告，宣稱兩杯奶茶錢就可以買到全新白茶新肌系列嚐鮮盒，結果實際支付 167.8 元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經查，該視頻中宣稱「……只要兩杯奶茶錢，就可以擁有雅頓白茶全套護膚……」，視頻中未表明產品價格，也未表明對標的奶茶品牌、品種、價格等要素。在視頻下方有一行文字點擊可跳轉鏈接至天貓平台「伊麗莎白雅頓官方旗艦店」的新品系列嚐鮮盒的購買頁面。該禮盒標註售價 168 元，包含伊麗莎白雅頓白茶新肌潔面乳 50mL、伊麗莎白雅頓白茶新肌精萃水 50mL、伊麗莎白雅頓白茶新肌微精華凝霜 5mL 和 180 元回購券。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海市黃浦區市場監督管理局調研了目前市場上比較有知名度的奶茶品牌，以及美團外賣平台上一杯奶茶價格的佔比分佈情況，發現涉事品牌所聲稱的支付價格遠遠超過了市場上大眾化的奶茶價格。該廣告視頻中未表明產品價格，也未表明對標的奶茶品牌、品種、價格等要素，構成發佈對商品價格未做清楚表示的廣告的行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述行為違反了《中華人民共和國廣告法》第八條第一款「廣告中對商品的性能、功能、產地、用途、質量、成分、 價格、生產者、有效期限、允諾等或者對服務的內容、提供者、 形式、質量、價格、允諾等有表示的，應當準確、清楚、明白。」的規定，構成發佈對商品價格未做清楚表示的廣告的行為。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230817/169227272452050300.jpeg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鑑於涉事品牌上述違法行為持續時間不足一個月，在抖音平台上發佈涉案廣告的曝光數為 1927，點擊數為 645，下單數為 1， 未造成嚴重社會危害後果，且積極配合調查和整改，因而從輕行政處罰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得提到的是，伊麗莎白雅頓作為高端美妝品牌，以「兩杯奶茶錢「的宣傳口徑來突出購買門檻的降低，不免透露出品牌對於拉新、提高銷售的渴求，側面顯現了其市場競爭力下滑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;違規宣傳一直是美妝領域裏的常見病。雅詩蘭黛、赫麗爾斯、寶潔等大大小小的美妝品牌都曾因虛假宣傳被罰。隨着美妝品牌將重心轉上線上多平台營銷，有多個團隊負責不同平台的宣傳，內容分發的審核確實成為薄弱環節。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美妝品牌時常容易踩中違法邊緣一方面是因為市場競爭激烈，從某些角度誇大功效或者性價比能吸引更多消費者的注意力；另一方面，由於虛假宣傳相關的處罰金額往往是基於廣告費而非實際貨值金額來計算的，違法成本算不上太高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但化妝品網絡經營監管正在逐步強化，幫助行業在線上營商變得更為規範化。2023 年，國家藥監局組織制定並公佈《化妝品網絡經營監督管理辦法》，自 2023 年 9 月 1 日起施行。該《辦法》起草過程中主要解決的問題之一就是虛假宣傳等網絡經營監管瓶頸問題。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/9943448.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/9943448.html</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 12:00:43 GMT</pubDate>
      <author>周芳穎</author>
    </item>
    <item>
      <title>上海光博士醫美被投訴進口水光針調包成國產</title>
      <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="圖片來源於舉報人供圖" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411716429231100_a700x398.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;消費者表示，自己遭遇了醫美產品「被掉包」的事件，原來的「進口水光針」被換成了「國產水光針」。但是，這兩款產品，一款是進口化妝品，一款是國產醫用敷料，也都不是合規的醫美注射產品。消費者表示，自己遭遇了醫美產品「被掉包」的事件，原來的「進口水光針」被換成了「國產水光針」。但是，這兩款產品，一款是進口化妝品，一款是國產醫用敷料，也都不是合規的醫美注射產品。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class="author" data-type="1"&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class="author_name"&gt;黃華&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class="edit_name"&gt;謝欣&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;儘管醫美領域的監管不斷推出，但做醫美卻「被掉包」這一醫美亂象依然存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，有消費者和界面新聞稱，自己在知名醫美機構光博士做醫美項目時，所購買的「進口水光針」被換成了「國產水光針」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而更為嚴重的是，在向媒體曝光前，消費者本人也還沒有意識到，無論是其購買的進口水光針、還是被調包的國產產品，這兩款產品實際上都不是可以用於注射的產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而據爆料，在該醫美機構的措辭之中，醫美機構工作人員的合規經營意識也非常淡薄。違規產品還被當作是優質產品用來「討好」老客戶，違規注射的問題也依舊在出現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由此見得，醫美注射品類項目當前仍然存在混亂。並且，要治理好醫美亂象，單是依靠法規和監管的階段性完善遠遠不夠，這個行業的經營者、從業者乃至消費者，都有需要反思和提升的地方。&lt;/p&gt;&lt;p class="report-view"&gt;&lt;img src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411716429231100.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當前，前述消費者仍在向監管等部門維權且沒有得到結果。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;做醫美被「調包」&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;趙女士（化名）是上海光博士醫療美容醫院（以下簡稱「上海光博士」）的老客戶，該機構位於上海市浦東新區民生路 1399 號。因為交通便利，趙女士在 2021 年之後就一直在該院消費醫美項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據趙女士介紹，在 2022 年 6 月 11 日，她在上海光博士購買了六次「術唯可補水」、「祛黑小棕瓶/美白」項目；消費記錄顯示其當日付款為 2377 元、4420 元。不過，趙女士表示，由於時間久遠加之其還有光電項目，所以項目的具體價格信息其記得不太清楚。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411423760588300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來自於趙女士的消費記錄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;今年 4 月 6 日，趙女士計劃做「祛黑小棕瓶/美白」，也就是「英諾小棕瓶水光針項目」，使用的產品應當包括「英諾小棕瓶」。此前，她已經做過了兩次該項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據趙女士回憶，4 月 6 日下午，其在該機構預約了「英諾小棕瓶水光針項目」。但是，敷完麻藥後，趙女士發現工作人員給自己準備的藥品和以往使用的存在差異。新的產品包裝盒上標註着「道趣芙琳」的字樣，不再是「英諾小棕瓶」。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411446685904800_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片為趙女士被「替換」使用的產品&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;於是，趙女士隨即詢問工作人員為何換藥，工作人員表示不清楚。之後，趙女士要求與上海光博士有關領導溝通。等待約 30 分鐘後，一位徐姓主任過來與其溝通。趙女士表示，其為上海光博士運營副總經理徐向紅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在趙女士提供的錄音材料裏，徐主任表示，在「3·15」之後，妝字號的產品不能進行破皮注射，由於英諾就是妝字號的產品，所以該機構不再使用；在趙女士消費之前，該機構都會與客戶溝通，提前告知需要替換產品這一情況。趙女士之所以出現「被掉包」，是因為「忘記了」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;話語間，徐主任也坦承，如果有一些老客戶「只認英諾」，並堅持使用，機構是有留貨的，可以給其偷偷使用。她還暗示，上海屬於監管更嚴格的城市，不能明目張膽地違規。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當前，趙女士已經在大眾點評和新氧平台上做了評價。大眾起初表示，需要提交消費證據，然後證據會進行審核。當前，其評論已經在大眾點評得到顯示。而新氧方面則向趙女士表示，新氧會對商家進行懲處，但處罰不公開。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，上海市市場監督管理局在 5 月 12 日向趙女士表示，她的舉報仍在處理中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 5 月 9 日，就「英諾小棕瓶」、「道趣芙琳小棕瓶」、水光針項目，界面新聞記者依據光博士官網顯示的聯繫方式，致電光博士醫院集團，該號碼無人接聽。隨後，記者又致電光博士上海分公司，接線人員表示，已將諮詢問題做記錄，隨後相關負責人將在 1-2 日內聯繫回覆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至發稿時，界面新聞沒有接到相關回復。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光博士官網顯示，光博士醫院集團成立於 2010 年，是一家聚焦皮膚醫學美容的、集「醫、教、研」於一體的醫療服務集團。發展至今，光博士目前在國內有兩家醫院，分別是上海光博士醫療美容、重慶光博士醫療美容，它們的定位均為「光博士，臨牀科研教學醫院」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天眼查則顯示，上海光博士醫療美容醫院有限公司（下稱「上海光博士醫療美容醫院」）成立於 2012 年，在 2019 年前名字為「上海光博士醫療美容醫院有限公司」。其由光博士醫院管理集團有限公司 100% 持股，最新的法定代表人為羅召芬，實控人為何麗英。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何麗英也是光博士醫院集團的創始人。當前，在雪球上還能檢索到其 20 歲南下打工，一路摸爬滾打，甚至故意到太陽下暴曬幾小時掌握了色斑的生長規律的「祛斑皇后養成記」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據天眼查，上海光博士經營範圍包括醫療服務和生活美容服務。同時光博士集團官網顯示，上海光博士醫療美容機構還是「黃褐斑綜合治療臨牀科研」承辦單位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，天眼查的信息也顯示，上海光博士的行政處罰實在不少。其中涉及了不少違規使用醫療器械、違規進行廣告發布、不規範執業、侵害消費者合法權益等。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168413497874095900_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;天眼查所顯示的上海光博士存在的行政處罰記錄。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/16841349917824600_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;天眼查所顯示的上海光博士存在的行政處罰記錄。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;例如，未按規定告知患者病情、醫療措施、醫療風險、替代醫療方案等其他違反《醫療器械臨牀使用管理辦法》規定的行為；發佈廣告妨礙社會公共秩序或者違背社會良好風尚等。歷史行政處罰還包括：未取得《醫療機構執業許可證》擅自執業、以欺詐手段提供商品或者服務的，侵害消費者合法權益的等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從集團層面看，光博士有的不僅僅是醫院。官網顯示，該集團旗下十餘個終端品牌分佈醫美產業鏈上下游，除了兩家醫美醫院，還有三家皮膚醫學研究所、一家技能培訓機構以及生物科技公司、醫療器械公司、健康服務公司等 14 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光博士的技能培訓機構指的是「上海全聯美容有限公司」。在全聯學院的官網上，顯示其隸屬於上海全聯美容有限公司，公司為全國工商聯、中整形協會中心合作單位，主營範圍有光電培訓，美容師培訓，美容基礎知識培訓等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，光博士旗下還定位了諸多細分品牌，例如，捷麗生物是居家護膚品牌，盛美麗人是高端醫美品牌，另一品牌奈菲爾（Miss Nefer）美容連鎖機構還曾經提出了「分齡美容管理」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而從公司的命名和大量曾經的報道可見，激光祛斑是該公司在起步階段就試圖進入的市場。隨後，發展成為「綜合性美業集團」是該公司的目標。不過，近三年內，該集團的曝光量不及 2019 年之前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另據社交媒體，上海光博士醫療美容醫院進行的「英諾小棕瓶」或者是「道趣芙琳小棕瓶項目」都不是個例。當前，在社交媒體上，有不少用戶曬出了體驗評論。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411679191184700_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;塗抹用化妝品不得用於注射&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;趙女士做的水光針項目是近年國內較火的醫美項目。而在社交媒體上，有關於英諾小棕瓶的聲音並不少。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411470713779300_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於社交媒體的討論&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;從品牌上看，官網顯示，英諾皮膚世家品牌成立於 1898 年，由創始人 Antonio Fita Trías 從西班牙巴塞羅那的一家藥店和家庭實驗室開始，目前已進駐全國 3000+線下門店，主要業務為求美者直接解決肌膚面臨的各種問題並提供全程肌膚問題解決方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;官網還顯示，英諾皮膚世家在中國包括線上、線下產品，以西班牙進口為主；英諾皮膚世家目前是由虹菘集團及其子公司上海依娜生物科技有限公司為大中國區總代理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但實際上，「英諾小棕瓶」並不是一個合規的水光針類產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據英諾皮膚世家官網，英諾皮膚世家小棕瓶的核心成分包括：維生素 C、谷胱甘肽、硫辛酸、超氧化物歧化酶（SOD）和透明質酸鈉。其中，以維生素 C、谷胱甘肽為代表的成分，是「美白針」的常備成分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞此前報道，國內目前就沒有合法獲批的「美白針」，&lt;a href="https://www.jiemian.com/article/9070023.html" target="_blank"&gt;國內市面上的「美白針」實則都是三無產品&lt;/a&gt;。而「水光針」實則也是一個指代不清，在實際操作中被用作是營銷名稱的品類，並非合法獲批的產品品類。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，消費者在社交媒體分享水光針體驗時，更多的關注點均為「是否變白了」、「色斑有無消退」、「痛不痛」，而對於產品的具體成分，對於是什麼成分用在自己的臉上，鮮有了解和關注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對此亂象，2022 年 3 月 30 日國家藥監局曾發佈《關於調整《醫療器械分類目錄》部分內容的公告（2022 年第 30 號）》（以下簡稱：《調整醫械目錄通知》）。其中首先明確，整形用注射填充物，通常由注射器以及預裝在注射器中的填充材料製成，要按第三類醫療器械監管；整形美容用注射材料，同樣按第三類醫療器械監管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;並且，前述《調整醫械目錄通知》還「點名」表示，作為水光針主要成分的注射用透明質酸鈉溶液，用於注射到真皮層，主要通過所含透明質酸鈉等材料的保濕、補水等作用，改善皮膚狀態，按照第三類醫療器械監管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;簡單説來就是，注射類醫美項目用到的「針」，例如「水光針」，都按照三類器械監管，妝字號產品不可以用於注射。而具體到成分，注射用透明質酸鈉溶液是三類器械。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這也意味着，當前市面上打着「水光針」名義的產品，其究竟包含哪些成分，是否都可以用於注射，是否按照規定進行了註冊，都是需要關注的。而監管對於此類產品及其成分的管理應當做更深入的管控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 11 日，英諾皮膚世家在回覆界面新聞採訪時表示，「英諾小棕瓶」來自西班牙，在歐洲一直是以醫美水光的方式使用；目前網絡上關於「英諾小棕瓶」的使用介紹都是參考國外方式；由於中國法規與國外不同，根據監管要求「英諾小棕瓶」是以化妝品進入中國市場進行銷售的，品名為「英諾皮膚世家慕顏瑩潤精華液」，使用方式為塗抹；在國內現行法規下，歐美水光類產品均無法取得醫療器械批件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英諾皮膚世家表示，不管是法規要求還是公司的使用建議，都不推薦通過注射使用「英諾小棕瓶」；「英諾小棕瓶」在國內的銷售推廣過程中，一直按照化妝品的方式進行塗抹使用。但該公司也坦言，醫美機構和渠道商企業只要經營範圍含「化妝品」，就可以正常經營銷售「英諾小棕瓶」及其他化妝品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也就是説，作為銷售方，英諾皮膚世家也明確承認並知曉，「英諾小棕瓶」只能作為化妝品塗抹，而不得用於注射使用。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;被調包的國產貨實際為醫用敷料&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;與「英諾小棕瓶」是以化妝品身份進入中國市場進行銷售，但在醫美機構使用過程中存在不合規使用的情況相比，「道趣芙琳小棕瓶」的使用甚至更加灰色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新氧平台信息顯示，國內使用道趣芙琳產品的用戶不在少數。用戶體驗中，評論關鍵詞包括：「醫美光電項目術後護理」、「全面部塗抹」、「國家二類醫療器械產品」、「主要材料為透明質酸鈉」等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;依據趙女士提供的產品包裝盒，這是一個銀灰色的包裝盒。其中，有一面寫着該款產品的商標名「道趣芙琳」；另一面寫着產品名稱為「醫用修復敷料」，型號規格為「貼敷型，圓形（Y）Y-2」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，道趣芙琳產品包裝盒上並無其他信息，包括產品獲批的境內醫療器械註冊號、產品的主要成分、適用範圍、註冊人名稱、審批部門，都沒有表述。僅從趙女士的供圖來看，該產品在單獨包裝時像極了「三無產品」，消費者很難清晰瞭解其具體的產品成分。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230515/168411630651829500_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;當前，若是在國家藥監局檢索「醫用修復敷料」，僅有八款產品的顯示了獲批信息。其中，若是規格滿足「貼敷型，圓形（Y）Y-2」這一條件，就只有註冊編號為「陝械注準 20182640059」，註冊人名稱為「西安匯智醫療集團有限公司」的一款產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其主要組成成分一欄顯示為：該產品分為貼敷型和塗抹型；貼敷型由透明質酸鈉和無紡布組成；塗抹型由透明質酸鈉和純化水組成；產品為非無菌。其適用範圍一欄顯示為：該產品適用於激光、光子嫩膚、微晶磨削、果酸活膚術後的護理。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img2.jiemian.com/101/original/20230515/168411498215535500_a700xH.png" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於國家藥監局&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;這體現了，該款產品的成分非常普通。並且，其存在還是「綠葉」作用，即本意是當消費者完成光電類醫美項目後，用來貼敷和塗抹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要指出的是，從新氧平台上的信息可以證實，這款來自西安匯智醫療集團有限公司的普通醫用敷料也就是所謂的「道趣芙琳小棕瓶」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新氧 APP 對道趣芙琳醫用修復敷料、道趣芙琳小棕瓶的介紹，其介紹均包含「NMPA 認證」。與道趣芙琳小棕瓶僅有「NMPA 認證」（NMPA 指國家藥監局）不同，道趣芙琳醫用修復敷料的認證還被強調為「二類醫療器械」。並且，產品產地中國，來自上海道趣生物科技有限公司。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411544699212100_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於新氧 APP 的查詢結果&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;然而，若是點擊它們的「NMPA 認證」一欄，畫面顯示的都是「陝械注準 20182640059」，註冊人系「西安匯智醫療集團有限公司」的那一款產品。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411547195888900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於新氧 APP 的查詢結果&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;天眼查顯示，西安匯智醫療集團有限公司就是原先的西安匯智醫療器械有限公司，成立於 2012 年，曾經註冊的產品還包括電子尿量監護儀、智能血氧監護儀。2022 年起有機構股東進入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這也意味着，所謂「道趣芙琳小棕瓶」，實質是一款醫用敷料產品，註冊人是西安匯智醫療集團有限公司。而「道趣芙琳小棕瓶」是一個被包裝的概念，上海道趣生物科技有限公司應是它的商業推廣商。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據天眼查，上海道趣生物科技有限公司成立時間為 2018 年，法定代表人為陳慧貞，實控人為韓興國。韓興國持有該公司 60% 的股份。同時，韓興國還在上海埃德斯生物科技有限公司、上海膠芙麗生物科技有限公司、莆田市和眾人力資源服務有限公司有任職記錄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據「2021 首屆全球醫美前沿產業大會，了不起的先行醫美人」會議海報，韓興國系道趣生物首席執行官，其同時還是上海市醫療健康協會副會長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在這場會議中，韓興國的發言涉及了醫美產業的規範問題，其中還提及的產品註冊的「困惑」。韓興國表示，醫美產業存在規範延遲的問題，其個人認為處在初級發展階段，包括產品證件的合規性問題，「不是各個廠家不想申報，是沒有這個類目，沒有評價標準就無法申請和評估，這個是我們作為品牌方比較困惑的問題」，此外，行業的技術、服務、管理也都處於初級階段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="img-focus" src="https://img1.jiemian.com/101/original/20230515/168411574672172900_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，當日的會議發言中，韓興國沒有進一步對醫美產品的註冊評價問題提出自己的解決建議，而是介紹了醫美商戰的最新變化和公司產品，還提出了「道趣芙琳小棕瓶的 2.0」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 月 9 日，依據天眼查顯示的聯繫方式，界面新聞聯繫了上海道趣生物科技有限公司，該公司接線人員表示，道趣芙琳小棕瓶的產品問題可嘗試與該公眾號聯繫，其「不在那、不知道、不清楚」。另一家名字類似的「上海道趣芙琳生物科技有限公司」則在電話中表示，聯繫方式有誤，稱「不是那家公司」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至發稿時，就「道趣芙琳小棕瓶」的相關問題，記者在道趣芙琳公眾號中的留言問題未獲得回覆。同時，該公眾號顯示的聯繫人員也始終沒有回覆記者的微信提問。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在同一時間，該人員的微信朋友圈高頻地更新着「道趣芙琳恆白瓶」的推廣動態。而據社交媒體發佈的「道趣芙琳恆白瓶」圖片，其和「小棕瓶」的圖片顯示為同一款產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在推廣動態中，涉及道趣芙琳使用的機構數量不少，且遍及全國。例如，青島王博士醫療美容、濟南美釋醫療美容、深圳名品醫療美容門診部、河南洛陽孔繁榮醫療美容、金華亞美綜合門診、濟南星澄藝醫美整形、南寧美麗在造醫療美容門診部扽等等。這也體現了目前道趣芙琳「逐個擊破」的推廣方式和「日進鬥金」的強度。&lt;/p&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411596677256400_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於微信截圖&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class="content-img-focus img-focus"&gt;&lt;img alt="" src="https://img3.jiemian.com/101/original/20230515/168411607965388400_a700xH.jpg" referrerpolicy="no-referrer"&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源於新氧 APP&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在其推廣文案中，也不乏「無痛美白淡斑」、「為機構賦能」、「機構高利潤品，助力業績銷售」等説辭。而若是涉及利潤問題，據新氧 APP，當機構售賣的項目包含「水光項目」時，5ml 道趣芙琳的價格可以達到 3000-8000 元。而前文已經提過，據國家藥監局，道趣芙琳小棕瓶的主要成分是透明質酸鈉和純化水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
      <link>https://www.jiemian.com/article/9399372.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/9399372.html</guid>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 07:33:34 GMT</pubDate>
      <author>黃華 HH</author>
    </item>
  </channel>
</rss>
