<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>商業_界面新聞</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/2.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/2" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>基金，券商，信託等金融機構的新聞和分析 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>商業_界面新聞</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/2.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Wed, 05 Mar 2025 13:20:13 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>1880 元 3 天跟團遊體驗不佳？海南省旅遊和文化行政執法局通報</title>
            <description>&lt;p&gt;海南省旅遊和文化行政執法局 3 月 5 日通報，近日，有小紅書帖文反映「報名海南某旅行社 1880 元 3 天的跟團遊活動，整個過程體驗不佳」的問題，該局高度重視，第一時間開展調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經初步核實，網帖反映的「1880 元 3 天跟團遊」活動發生在三亞市，涉事旅行社註冊地在海口市，現已責成三亞市和海口市兩地旅文部門針對網帖反映的問題進行深入調查。海南省旅遊和文化行政執法局將對旅遊違規行為零容忍，全力維護廣大遊客的合法權益，堅決維護海南旅遊市場秩序，查處結果將及時向社會公佈。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12432708.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12432708.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 12:00:21 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>東軟載波：子公司基於 RISC-V 內核的芯片產品已經量產並已形成收入</title>
            <description>&lt;p&gt;3 月 5 日，東軟載波公告稱，基於公司股票交易價格異常波動的情況，公司注意到近期「RISC-V 架構芯片概念」受市場關注較大。經公司核實説明如下：公司全資子公司上海東軟載波微電子有限公司自 2019 年開展基於 RISC-V 內核的芯片產品的研發工作，芯片已經量產並已形成收入，且佔公司營業收入比例極小，相關產品的應用領域包括智能電網、白色家電、工業控制、物聯網、消費電子、儲能逆變等。上述事項對公司 2025 年度業績不會產生較大影響。敬請廣大投資者理性決策，審慎投資，注意投資風險。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12432677.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12432677.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 11:42:45 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>特斯拉 2 月在德國銷量驟降 76%</title>
            <description>&lt;p&gt;德國聯邦機動車交通管理局（KBA）3 月 5 日公佈數據顯示，德國 2 月新註冊乘用車 203434 輛，同比減少 6.4%。數據顯示，特斯拉 2 月在德銷量同比驟降 76% 至 1429 輛。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12432644.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12432644.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 11:14:34 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>新疆阿克蘇地區拜城縣發生 4.5 級地震，震源深度 17 千米</title>
            <description>&lt;p&gt;中國地震台網正式測定：03 月 05 日 18 時 53 分在新疆阿克蘇地區拜城縣（北緯 42.00 度，東經 82.54 度）發生 4.5 級地震，震源深度 17 千米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/import_weibo_5140912524230787_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12432631.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12432631.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 11:02:15 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>全國政協委員、吉利控股集團董事長李書福：吉利堅決不打價格戰</title>
            <description>&lt;p&gt;3 月 5 日，在全國政協十四屆三次會議工商聯界別分組討論會場，全國政協委員、吉利控股集團董事長李書福表示，對於反對「內卷式」惡性競爭，黨中央、國務院有明確的政策指引。李書福認為每個行業都要良性、有序競爭。中國經濟社會的發展，一定要在創新性、可持續發展的基礎上（展開）。如果走上一條內卷式的、惡性競爭道路，那相關產業會不可持續。產業的發展需要效率，要有創新能力；而要實現創新能力，還需要有效益。李書福強調，吉利堅持不打價格戰，而是要打技術戰、品質戰、服務戰、品牌戰、道德戰。只有（可持續發展），企業才能在穩健、自信、從容的狀態下成長。（證券時報）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12432640.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12432640.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 11:02:08 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>全國人大代表、深交所理事長沙雁：支持優質創新企業適用創業板第二套、第三套標準申報發行</title>
            <description>&lt;p&gt;全國人大代表、深交所理事長沙雁 3 月 5 日在廣東團全體會議上表示，深交所將以更大力度支持廣東優質創新企業，支持優質創新企業適用創業板第二套、第三套標準申報發行，包容未盈利企業，着力支持突破關鍵核心技術的科技型優創企業，支持成熟期企業利用不動產投資信託基金融資，實現資產上市。深交所將以更大力度支持廣東上市公司高質量發展，用好「併購六條」高效支持產業鏈整合，提高併購重組定價等包容度，進一步擴大廣東上市公司走訪範圍，推動廣東上市公司質量回報雙提升。（證券時報）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12432619.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12432619.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 11:00:23 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>億華通董事長張國強：應加大氫能產業鏈民企融資支持力度 | 兩會· 最希望</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250305/174115997827096100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;氫能產業仍處於發展初期，購置成本、使用成本及售後成本較高，仍需政策扶持。氫能產業仍處於發展初期，購置成本、使用成本及售後成本較高，仍需政策扶持。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新聞記者 | 田鶴琪&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;兩會上的氫能建言來了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年兩會期間，氫能產業發展仍是代表們關注的焦點之一。隆基綠能 (&lt;span&gt;601012.SH&lt;/span&gt;) 董事長鍾寶申、天能控股集團董事長張天任、億華通 (688339.SH/02402.HK) 董事長張國強等代表的建議均涉及氫能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;氫氣是一種替代能源，具有在能量轉換過程中零排放、效率高、能量密度高、可大規模儲存等優點。氫能也被譽為「21 世紀的終極能源」，近年來國內氫能產業迎來前所未有的發展機遇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 3 月，政府工作報告首次提出「加快氫能產業發展」，地方各級政府也加快出台利好政策，旨在構建完整的氫能產業鏈，推動氫能在交通、電力和工業等領域的應用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 11 月，全國人大通過中國首部《能源法》，氫能首次被明確納入能源管理體系；2024 年 12 月，國家發改委等聯合發佈《加快工業領域清潔低碳氫應用實施方案》，明確加快清潔低碳氫替代、氫燃料電池、綠色甲醇/合成氨等應用發展，制氫加氫一體站不再限制於化工園區。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250305/174115997827096100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隆基綠能董事長鍾寶申表示，全球能源加速轉型已是大勢所趨。目前，中國 42% 的碳排放來自電力系統，58% 的碳排放來自電力領域以外，如交通、化工、冶金、水泥、北方冬季取暖等，需要引進綠色液態和氣態能源及原料來進行脫碳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他認為，中國要實現碳中和，除了大力發展風電、光伏等綠色一次電力，還需要大力發展以綠色一次電力為基礎轉化而來的綠色氫能、以及由綠氫和可再生碳源耦合製成的綠色甲醇等綠色能源及原料，助力電力系統外的其它應用領域實現深度脫碳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據中國產業發展促進會氫能分會預測，2050 年中國氫氣需求量將接近 7000 萬噸，產業鏈年產值將達 15 萬億元，在國內終端能源體系中佔比超過 10%，成為引領經濟發展的新增長極。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在天能控股集團董事長張天任看來，作為戰略性新興產業、新質生產力的代表，氫能產業仍處於發展初期，同其他新興產業一樣存在着一些共性的發展問題，也存在着一些特殊的產業屬性問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如，缺少專職機構，沒有形成政策合力，確保戰略實施的穩定性；標準法規滯後，各地方執行標準不同，在一定程度上制約了產業的快速發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在氫能及燃料電池的示範應用方面，購置成本、使用成本及售後成本較高，仍需政策扶持；核心材料及零部件的國產化水平仍存在差距；氫能產業生態涉及多個行業及領域，產業協同機制也仍需完善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為此，多位人大代表針對氫能行業現狀，從融資支持、政策完善、技術發展、應用拓展等方面提出建議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國內氫能「第一股」億華通董事長張國強建議，一要加大產業鏈民營企業融資發展支持力度。支持國家中長期國債用於民營企業技術研發及日常運營，支持各類投資機構設立主要投向氫能領域民營企業的投資基金；支持金融機構為氫能領域民營企業提供創新型信貸產品、專項債券和擔保支持等金融服務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二要打造低成本氫氣供應保障，支撐氫能產業可持續發展。建議因地制宜選擇制氫技術路線，逐步建立多渠道、穩定、經濟的多元氫能供應體系，同時通過鼓勵離網制氫、電價優惠等措施，加大綠氫供應，穩步提升綠氫供應比例。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，應積極鼓勵探索經濟、高效、安全的儲氫與運輸技術，推動 52Mpa(&lt;span&gt;兆帕斯卡的縮寫，是一種壓力單位)&lt;/span&gt;長管拖車、低溫液氫及輸氫管道等高效儲運應用；在加氫站方面，鼓勵油氫合建站、制加氫一體站等多元模式發展；打造全國性氫能資源供需交流平台，實現氫能供應與燃料電池汽車實際用氫需求精準匹配。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三要開展氫能高速及其它交通運輸領域示範應用。氫能高速是加速氫能與燃料電池汽車突破產業發展瓶頸、探索市場化商業運營模式的關鍵舉措。國家層面應出台專項支持政策，內容包括全國範圍內高速費減免、獎勵後終端氫氣加註價格控制在 25 元/kg 以內，高出部分由政府給予補貼等。重點示範線路適當超前佈局加氫站，同步開展邊坡光伏現場制氫等先進模式試點應用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同時建議鼓勵燃料電池乘用車示範；圍繞物流及工業園區，推動重型燃料電池非道路移動機械試點應用；鼓勵拓展燃料電池在軌道交通、船舶、低空、航天等場景的示範應用等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在源頭制氫方面，中天科技集團有限公司董事長薛濟萍建議對此進行適當補貼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;影響綠氫成本高的因素主要為電價和生產設備。隨着行業競爭和技術進步，電解槽、儲運等關鍵設備成本逐年降低，為未來綠氫替代傳統能源提供了可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;薛濟萍指出，現階段政府可以出台補貼政策，重點向制氫端傾斜，直接對綠氫生產企業進行成本補貼，則會成為降低綠氫生產成本的關鍵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在技術研發支持上，薛濟萍認為，政府應加大對氫能領域的科技投入。通過政策支持，搭建產學研合作平台，鼓勵企業和科研機構開展聯合攻關，創新組織模式，促進高校、科研機構與企業之間的技術交流與合作，加快氫能領域「卡脖子」技術及裝備的突破與應用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國石化中原石油勘探局有限公司執行董事、黨委書記張慶生還從應用場景拓展和管道輸氫技術發展等方面給出了建議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他表示，一要積極培育擴展氫能的應用場景。在新興產業中發展新的應用場景，將綠氫產業和低空經濟等新興領域融合發展，充分發揮航空等高精產業成本容忍度高等優勢，豐富解決成本制約問題的手段。在抓牢交通等大眾化場景的同時，加快拓展冶金、石化等工業化使用場景，豐富氫能多元化消費途徑，加快探索氫能商業化的實現路徑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二要加快管道輸氫技術攻關和建設部署。加大綠氫管網的建設力度，在電力外送通道缺乏和當地電力消納能力不足的情況下，提升電力系統對可再生能源的消納、配置和調控能力，加速釋放中國「三北地區」風光資源。完善中國綠氫管網規劃，出台支持政策，發揮中國石化等大型央企的行業優勢，推進長距離管道建設，打通大規模長距離輸送障礙，實現低成本用氫規模化、產業化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;張天任則關注到了行業標準法規的優化。他表示，氫能已列入能源屬性，建議從國家部委辦局層面，統一標準及審批口徑；對於固態儲氫、高壓氣態、液氫及有機液體儲氫，根據技術的特點，出台不同的標準法規，以促進產業的安全可控發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鍾寶申針對綠氫、綠醇的發展也提出了有關建議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;他認為，應加快綠氫、綠醇等綠色能源及原料在工業、交通、發電、 &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;建築、消費等領域的示範應用，以市場應用為牽引，推動綠&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;氫、綠醇規模化發展，加快構建商業化應用路徑。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，應推動風、光、氫、醇一體化大型綠色能源基地&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;和示範項目建設，建設一批&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;世界領先&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;的氫冶金、綠醇燃料基&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;地、煤化工/石油化工綠氫應用的大型示範項目，以推動行業&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;技術進步和成本降低。因地制宜開展多類場景、不同規模的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;試點示範，尤其是可再生能源資源富集區、煤化工項目聚集&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;區，統籌佈局重大示範項目，將綠氫、綠醇的生產及應用與&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;可再生能源大基地佈局相結合。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12431037.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12431037.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 10:53:47 GMT</pubDate>
            <author>田鶴琪</author>
        </item>
        <item>
            <title>順豐控股：基礎設施公募 REITs 獲證監會註冊批覆</title>
            <description>&lt;p&gt;順豐控股 3 月 5 日晚間公告，公司於 2023 年 12 月 28 日審議通過開展基礎設施公募 REITs 申報發行工作的議案。2024 年 9 月 24 日，項目申報材料獲中國證監會及深交所受理。2025 年 2 月 24 日，深交所對基金上市及資產支持專項計劃掛牌轉讓無異議。2025 年 3 月 5 日，中國證監會准予基金註冊，募集份額總額為 10 億份，基金類型為契約型封閉式，期限為 43 年，基金管理人為南方基金管理股份有限公司，基金託管人為招商銀行股份有限公司。公司將積極推進發行工作，並及時履行信息披露義務。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12432596.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12432596.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 10:52:23 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>雪榕生物：控股股東正在籌劃公司控制權變更事項，股票停牌</title>
            <description>&lt;p&gt;雪榕生物 3 月 5 日晚間公告，公司於 3 月 5 日收到控股股東、實際控制人楊勇萍通知，其正在籌劃公司控制權變更相關事宜，預計本次交易完成後，交易對手方將獲得公司總股本 25.33% 的股份對應的表決權，交易對手方為民營企業，屬於科技服務業。目前，各方主體正在就具體交易方案、協議等相關事項進行論證和磋商，具體情況以各方簽訂的相關協議為準。同日公告，公司股票及可轉換公司債券自 3 月 6 日（星期四）開市起停牌，預計停牌時間不超過 2 個交易日。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12432593.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12432593.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 10:47:09 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>天正電氣：公司產品在機器人行業的銷售佔比極小，對業績影響有限</title>
            <description>&lt;p&gt;天正電氣 3 月 5 日晚間公告，公司股價自 2025 年 2 月 27 日至 3 月 5 日累計漲幅達 61.26%，超過大部分同行業公司股價漲幅及上證指數漲幅，可能存在股價炒作風險。此外，公司 2024 年前三季度淨利潤同比下降 30.09%，滾動市盈率顯著高於同行業平均水平。公司產品在機器人行業的銷售佔比極小，對業績影響有限。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12432585.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12432585.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 10:45:47 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>《哪吒之魔童鬧海》成為中國影史首部觀影人次破 3 億電影</title>
            <description>&lt;p&gt;據貓眼專業版數據，截至 3 月 5 日 18 時 25 分，電影《哪吒之魔童鬧海》觀影人次破 3 億，成為中國影史首部觀影人次破 3 億電影。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12432566.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12432566.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 10:40:28 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>政府工作報告再提長護險，保險公司的下一個增量</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/jiemian/original/vcg_new/20250111/53/1736552192849_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;國家層面的長護險側重於保基本，更高層次更個性化的長護服務需要保險公司填補空白。國家層面的長護險側重於保基本，更高層次更個性化的長護服務需要保險公司填補空白。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;呂文琦&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;王姝&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;3 月 5 日上午，十四屆全國人大三次會議在人民大會堂開幕。&lt;/span&gt; &lt;span&gt;國務院總理&lt;span&gt;&lt;span&gt;李強&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;作政府工作報告&lt;/span&gt; &lt;span&gt;（以下簡稱《政府工作報告》）。&lt;/span&gt; 在《政府工作報告》中，被稱為社保「第六險」的長期護理險（長護險）的身影再一次出現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《政府工作報告》指出，加快建立長期護理保險制度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;長期護理保&lt;span&gt;險&lt;/span&gt;，簡稱長護&lt;span&gt;險&lt;/span&gt;，是一種為因年老、疾病或傷殘導致生活不能自理的人員提供基本生活照料和醫療護理服務的資金保障的社會保險制度‌&lt;span&gt;。‌&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;數據顯示，自 2016 年正式試點至今，長護險制度已向社會交出可圈可點的答卷：覆蓋 49 個城市 1.8 億人，累計惠及 260 萬人，為羣眾減負超 800 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，長護險仍存在一些痛點與堵點，面臨覆蓋範圍相對有限、支付保障水平較低、資金籌集渠道單一等挑戰。今年兩會上，多位代表的提議圍繞長護險制度，為「一人失能，全家失衡」的困境找尋解法。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/jiemian/original/vcg_new/20250111/53/1736552192849.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於長護險制度籌資的主要來源是醫保基金，基於代際轉移支付模式的醫保基金的支付壓力越來越大，且長護險制度聚焦「保基本、廣覆蓋」，這也為商業保險作為社保補充留下了較大空間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨着我國長護險制度建設不斷推進，業內對多層次長護險制度的呼聲日益強烈，保險公司的商業長護險發展也將迎來突破。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;兩會代表熱議長護險&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;全國政協委員、民革湖南省委會副主委、湖南省民政廳廳長黃東紅曾多次調研長護險的試點情況，她認為覆蓋面窄、籌資機制不完善等原因影響了養老體系的建立健全，當前長護險有重要的現實需求和供給不到位的矛盾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，&lt;span&gt;長護險的籌資主要採用「醫保資金+自繳費用+財政補貼」模式。不同地區根據自身經濟發展水平和居民收入狀況，制定了差異化的繳費金額和比例。以南京為例，&amp;nbsp;60 週歲以上每人年籌資 100 元，其中個人承擔 40 元；60 週歲以下每人年籌資 60 元，個人承擔 20 元；財政全額補助人員個人不出資。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;不過總體來看，試點地區絕大部分長護險籌資都來自醫療保險基金劃轉，在醫療保險基金運行壓力逐步增大的背景下，長護險長期運行面臨挑戰。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全國人大代表、中國太保戰略研究中心（ESG 辦公室）主任周燕芳認為，過度依賴醫保基金的籌資模式不僅加劇了醫保基金的支付壓力，還使得制度存在不可持續的風險。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周燕芳認為，需要建立全國統一的長期護理保險制度。在總結試點經驗的基礎上，制定全國性的制度框架，明確長期護理保險制度的基本原則、覆蓋範圍、籌資渠道、參保對象、繳費羣體、繳費率以及基金管理等基本要求，確保制度的公平性和可持續性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;長護險籌資上，周燕芳建議，可參考日本「40 歲強制參保」機制，設計「個人+企業+財政」三方籌資模式，按工資基數的一定比例進行籌資；可設立個人長期護理賬戶，允許醫保個人賬戶資金適度劃轉，探索家庭共濟使用機制；同時應建立動態調整機制，根據工資增長指數和護理成本指數建立費率動態調整模型，確保基金收支平衡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黃東紅認為，通過擴大覆蓋面、完善籌資機制、提升服務能力、加強監管和借鑑國際經驗，逐步解決長護險目前存在的問題，推動長護險可持續發展，為失能老人及其家庭提供更好的保障。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;增額護理保險走熱&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中國 65 歲及以上人口占比達 15.6%，正式邁入深度老齡化社會，養老服務的剛性需求不斷增加，這也為保險公司填補養老服務空白提供了機會。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;保險公司在長護險的參與主要為兩種情況：長護險經辦管理和商業長護險產品開發。隨着相關支持政策的不斷出台，近兩年商業長護險發展走入快車道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據國家金融監管總局發佈的《關於適用商業健康保險個人所得稅優惠政策產品有關事項的通知》，自 2023 年 8 月 1 日起，適用個人所得稅優惠政策的商業險範圍逐步擴展至符合一定條件的醫療保險、長期護理保險等，鼓勵商業保險公司在個稅優惠中發揮更大的作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 1 月，國務院辦公廳印發《關於發展銀髮經濟增進老年人福祉的意見》，首次明確定義銀髮經濟，並提出要積極發展商業長期護理保險。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國人民銀行等九部門聯合印發的《關於金融支持中國式養老事業服務銀髮經濟高質量發展的指導意見》也提出，紮實推進人壽保險與商業長期護理保險責任轉換業務試點，更好發揮商業保險在多層次長期護理保障體系中的作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京工商大學中國保險研究院副祕書長宋佔軍向界面新聞介紹，目前市場上涉及護理責任的有三類保險，一類是純粹意義上的護理保險，以日常生活能力障礙作為保險金的給付條件；一類是重疾型的長期護理保險，以重大疾病觸發的日常生活能力障礙為給付保險金的條件；還有一類是增額型護理保險。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我認為增額護理保險是更適合的，當客戶二三十歲開始購買時，累積到七八十歲時賬戶也有了不小的儲蓄積存。在發達國家如日本、美國，也是分紅型護理險佔據主流。」宋佔軍表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞注意到，多家保險公司推出稅優健康長護險產品，尤其以兼具特定疾病護理保障、身故保障，和理財功能的增額護理保險為主打。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以目前在網上較熱門的中荷人壽歲歲享 2.0 護理險（以下簡稱「中荷護理險」）為例，這款產品的保障責任包括護理保險金和疾病身故保險金，10 種特定疾病，或意外致 1~3 級傷殘，達到合同護理保險金的給付條件，一次性給付護理金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;18 歲前，中荷護理險給付已交保費或現金價值二者較大者；18 歲～60 歲，給付 1.6 倍已交保費或現金價值二者較大者；61 歲以上，給付 1.2 倍保費/1.2 倍現價/基本保額三者較大者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於既有抵稅功能，又兼具儲蓄現金價值，因此收益成為一大優勢。根據保險銷售人員介紹，一位 30 歲女性，每年交 2400 元，交 10 年，個稅稅率 20%，保單第 10 年的時候，現金價值是 25027 元，加上節稅 4800 元，24000 元增值到 29827 元，折算複利為 4.77%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;個稅比例越高，這款產品的收益越高。如果是最高一檔百萬年薪的，適用稅率是 45%，在第十年時，收益率可以達到 10% 以上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大型保險公司也多有佈局，如太平人壽的「太平惠鑫保護理保險」(以下簡稱「惠鑫保」)，主要聚焦護理保障，護理保險金包含一次性護理保險金及長期護理保險金兩項責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;部分險企將儲蓄保險和長護責任相結合，如國壽頤養安康養老年金保險（分紅型），該產品固定領取 10% 基本保額至滿期，或首年領取 10% 基本保額後逐年以 2.5% 比例遞增。在儲蓄功能之外，該產品可附加長護險，保險責任包括日常生活照料、醫療護理、康復護理、住院護理和特殊護理等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;招商信諾瑞享傳世終身壽險則在產品中附贈居家康養服務，保單滿足 10 萬元保費門檻後，即可獲得該服務，包括救護車費用報銷、住院中和出院後的一對一 24 小時上門護理等。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;跳出利差漩渦&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中國保險行業協會與瑞士再保險瑞再研究院發佈的《中國商業護理保險發展機遇——中國城鎮地區長期護理服務保障研究》預計，我國城鎮地區老年人長期護理服務需求將在 2040 年達到近 6.6 萬億元，約相當於當前水平的 5 倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;長期險被一些業內人士認為是在利率下行時期保險業的下一個增長突破口&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;創必承集團 CEO、中山大學金融系專業碩士導師孫明展向界面新聞指出，「隨着人均壽命的增加，對於 90 後羣體來説，需要被看護的時間大大延長，可能會到 10-15 年。未來養老規劃不僅僅需要考慮老年生活費的問題，更需要計算給護工的工資。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而保險作為風險管理手段，可以從化解長壽風險中尋找增長點，死差恰恰是保險行業最應該去通過產品創新想辦法擴充的。「如果把之前利率的長期承諾變成一種長護條款，假設平均需要看護的時間為 10-15 年，但險企以看護 18 年定價，那可以產生利潤空間，且這部分空間與利率無關。這既解決了客戶在長壽時代可能遇到的問題，又為險企帶來利潤，這就是死差可以創新的地方。」孫明展認為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從數據上看，2018 年商業護理保險保費收入僅 39.2 億元，在健康險原保費收入佔比不足 1%；2022 年保費收入增長至 306.62 億元，在健康險原保費收入佔比升至 3.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但以目前熱賣的產品形態看，保險設計仍未擺脫對利差的依賴。有健康險公司精算師向界面新聞指出，增額護理保險因具有剛性複利成本，仍屬於利率敏感性產品，在長期利率中樞走低的背景下，對於投資端的壓力不可小覷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「在現實操作中，有不少健康險公司推出這樣的產品，可以看作是健康險公司無法銷售增額終身壽險時的折衷辦法。對於客戶而言，尚未形成為自己癱瘓時購買保險的意識，因此疊加儲蓄功能是為了便於客戶接納相關產品。」該人士表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宋佔軍表示，國家推出長護險將對商業長護險是推動作用。「因為人民羣眾根本不知道什麼叫做護理保險，所以我們現在去賣商業護理保險才那麼的困難。如果國家層面的長期護理保險有大面積的推廣，做好我們公民的護理保險教育，我們的商業護理保險才可能迎來真正發展的契機。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中再壽險發佈的《全球視野下商業長期護理保險發展研究報告》指出，保險行業應形成戰略共識，明確商業長護險是養老產品體系中的核心保障類產品。保險公司可以通過商業長護險豐富個險或銀保渠道的產品供給，提升儲蓄型產品尤其是養老年金產品的吸引力，補全其在長期護理方面的保障功能，真正實現壽險產品向「保證利益+浮動收益+保障責任」進化。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;保險公司的下一個增量&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;對外經濟貿易大學創新與風險管理研究中心副主任龍格向界面新聞指出，相較於死差益，更重要的是保險業應當把收取到的保費更多投向大養老大健康產業，「這裏面不僅包含長護險的相關配套，人工智能、機器人照護等方向。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「從保費增長來看，不管是現在還是未來，大部分業務都已經進入存量狀態，而長護險的普及，哪怕只覆蓋現有客戶的 30%-50%，也是非常龐大的增量。」龍格進一步指出。「從業務上是增量，從投資端而言，康養賽道又是投資未來的優質標的，既能實現產業融合，又可以在長週期的投資中獲得回報。在缺乏投資標的、利率中樞下行之時創造更高收益的可能。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在界面新聞的採訪中，多位業內人士表達了對於多層次長護制度的期待。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宋佔軍表示，目前國家層面推的長護險保障水平一定是保基本的，尤其從現在整個試點情況來看，長護險比較偏重度失能。在此基礎上，羣眾對於更高層次、更個性化的護理服務尚未被滿足，因此我們需要商業長期護理保險進行補充。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;龍格則將多層次長護制度劃分為三層，第一層為類社保的長護險；第二層為類似於惠民保的普惠型長護險；第三層為商業補充型長護險，這其中又包含稅優型長護險、普通長護險和更高端的私人長護險。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在服務體繫上，各保險公司也在近年以居家養老服務為抓手進行佈局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國平安在業內最早進行探索，於 2022 年 3 月 1 日推出居家養老服務體系，同年 9 月 23 日推出居家養老服務品牌「平安管家」，以三位一體的智能管家、生活管家、醫生管家為核心，為&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;長者&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;提供一站式居家養老建議解決方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年，中國太保壽險聯合太醫管家推出了&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;長者&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;智慧居家養老解決方案「百歲居」，規劃包括安全管家、就醫管家、照護管家在內的多方位服務體系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，中國人壽推出的「暖心居」、友邦保險的康養管家、陽光人壽的「陽光孝無憂」、大家保險的「居家安養」等，都是業內知名的居家養老品牌。據統計，已有超過 20 家險企正在佈局居家養老新賽道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了壽險和健康險，被養老金融隔絕在外的產險公司在長護責任上也可探索相關機遇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有大型財險公司戰略人士向界面新聞指出，作為重日常運營，輕金融屬性的養老機構，其實和產險公司的契合度比壽險更高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「中國社會的老齡化，不光對銀髮一族帶來很多衝擊，也同樣給上有老下有小的中年人帶來了很大的負擔。針對老年人生病住院時短時護理的需求，產險公司一方面可以開發住院護理保險產品，產品可借鑑車險的 NCD 機制，上年不住院次年保費打折；另一方面也可以利用自己在經營長護險積累的經驗，規範和提升護理公司的人員素質、服務水平和規範程度，實現患者、護工、保險公司的三贏。」他指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於目前良莠不齊的養老機構，該人士認為，產險公司可基於被保險人與養老機構簽訂的合同，承諾收取保費後，會監督養老機構如實履行合同上的所有服務內容。一但被保險人發現服務質量嚴重背離合同，可以向保險公司索賠，同時保險公司向養老機構代位追償。保險公司在這種情況下，承擔起弱勢老年羣體對社會養老機構的第三方監督機構。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12243188.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12243188.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 10:11:26 GMT</pubDate>
            <author>呂文琦</author>
        </item>
        <item>
            <title>陽光電源董事長曹仁賢：中國應與周邊國家建立碳交易合作機制 | 兩會·最希望</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174115861421562500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「開展多層次碳市場區域合作，推進碳市場國際化。」「開展多層次碳市場區域合作，推進碳市場國際化。」&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新聞記者｜馬悅然&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月 5 日，2025 年全國兩會正式拉開序幕。今年，全國人大代表、陽光電源 (300274.SZ) 董事長曹仁賢就新能源電力市場、碳市場建設等提出了諸多建議。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;全國碳排放權交易市場 (下稱碳市場) 是實現碳達峯與碳中和目標的核心政策工具之一。2017 年底，中國啓動碳排放權交易。2021 年元旦起，全國碳市場發電行業第一個履約週期正式啓動。2021 年 7 月 16 日，碳市場正式開市。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;自啓動以來，全國碳市場總體運行平穩，市場運行和整體表現優於國際主要碳市場建設初期，對全球碳價水平和碳交易機製成效具有重要影響力，相關建設和運行情況受到國際社會高度關注。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;然而，曹仁賢注意到，中國目前尚未與其他國家簽訂碳市場合作的相關協議。為應對全球氣候變化挑戰，助力中國國家自主貢獻 (NDC) 目標實現，增強中國碳市場的國際影響力，促進低碳經濟發展，曹仁賢提出了三大建議。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250305/174115839549540500_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;陽光電源董事長曹仁賢，圖片來源：陽光電源&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;第一，開展多層次碳市場區域合作，與周邊國家碳市場實現跨地區鏈接。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174115861421562500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;曹仁賢認為，通過與周邊國家合作，建立區域碳市場，制定統一的交易規則和監管框架，同時保留各國碳市場的自主性。通過區域互聯互通，可擴大中國碳市場的影響力，併為區域內企業提供更多碳信用品種選擇。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;他同時提出，與周邊國家合作開展聯合碳減排項目，如將國內先進的低碳技術和成熟的碳減排解決方案應用於其他國家的減排項目，幫助當地企業提升能效、降低碳排等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;第二，曹仁賢建議與周邊國家建立碳交易市場合作與交流機制，推動區域碳市場能力建設。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「一些周邊國家在碳市場建設方面仍處於起步階段，缺乏完善的政策框架和技術能力，建議我國通過技術交流和經驗分享，幫助這些國家建立自己的碳交易體系。」曹仁賢稱，通過舉辦培訓班、研討會和技術交流活動，幫助周邊國家提升碳交易水平。此外，與周邊國家共同建立區域碳市場合作平台，促進區域碳市場的長期發展。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;第三，基於巴黎協定第 6.2 條和第 6.4 條，推進碳市場國際化。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;‌&lt;/span&gt;《巴黎協定》第 6.2 條‌是關於國際碳市場的重要條款，它允許締約國之間通過合作完成各自的國家自主貢獻 (NDC)；&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;第 6.4 條的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;核心是建立一個由聯合國監督的碳信用機制，幫助各國和企業在全球範圍內實現減排目標‌。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;曹仁賢建議，加快中國自願減排機制與全球市場深度融合與接軌，積極參與國際碳信用開發與交易，提升國內碳信用產品的國際認可度；建立以「政府引導、企業主體、市場運作」的合作機制，探索「碳信用+綠色金融」「技術轉移+碳信用」等國際新型合作模式，吸引更多的國際資金和技術支持，尋求國內減排項目發展新機遇。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;同時，與周邊國家簽訂雙邊或多邊碳市場合作的相關協議，明確碳信用交易的技術標準、覈算規則和監管機制，推進國際可轉讓減排成果 (ITMOs) 的交易等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近年來，中國電力體制改革邁入快車道，曹仁賢今年的兩會建議也涉及完善全國電力統一大市場。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;自新一輪電力體制改革以來，國家發展改革委、國家能源局等部門通過政策引導和市場機制優化，推動全國電力市場體系的建設獲得顯著成果，「管住中間、放開兩頭」的體制架構已初步形成。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，新能源入市和綠色低碳轉型加速，市場消納機制逐步建立。今年初，國家發展改革委、國家能源局聯合印發的《關於深化新能源上網電價市場化改革，促進新能源高質量發展的通知》明確要求，新能源項目的上網電量原則上需全部進入電力市場。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「這意味着中國新能源發電從保障性收購、有序入市進入到全面入市階段，全國電力統一大市場的建設再次向前邁出了重要一步。」曹仁賢提出。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;然而，隨着新型電力系統建設提速，新能源發電快速發展給全國統一電力市場的建設帶來了新的挑戰。新能源的大規模併網與入市交易，不僅對電力系統調節能力提出更高要求，也加劇了電力現貨價格波動，對相關企業尤其是新能源發電企業的風險管理能力造成巨大挑戰。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;為有效緩解電力現貨價格波動帶來的新能源投資收益風險，推動電力要素暢通流動，提升新能源發電的接納能力和綠色價值，完善全國統一大市場佈局，曹仁賢給出了三條具體建議。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;首先，建議推進電力期貨市場建設，加強期貨市場與現貨、中長期市場的協同。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;曹仁賢認為，應結閤中國國情推進電力期貨市場建設，充分發揮期貨市場價格發現、風險管理和優化資源配置的功能。在西北可再生能源富集區或長三角、珠三角經濟發達區域成立電力期貨交易所，或在現有期貨交易所研究、增加電力期貨品種，進行試點交易，積累經驗，待時機成熟後再擴大交易範圍。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，有必要建立起覆蓋不同區域、不同負荷特性、不同交割週期的多種類期貨合約，逐步擴大市場參與者範圍，提升市場活躍度。同時本着深化高水平對外開放精神，建議積極與香港等金融市場合作，提升市場規模和影響力，推動金融創新，提升全市場的運行效率等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;第二，開發更符合新能源發電特點的期貨合約，建設更具綠色價值的期貨市場。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「結合國內新能源發展現狀和發展趨勢，建議在電力期貨市場建立後，着重開發符合新能源發電特點的合約種類，對沖現貨市場價格風險的同時，為新能源產業明確遠期價格預期，引導企業更理性調整產能投放節奏，避免盲目投資導致的項目過度集中、供需失衡等問題，賦予期貨市場更大的綠色價值。」曹仁賢稱。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;第三，健全風險防控機制。曹仁賢提出，建議建立健全電力期貨市場的風險防控機制，具體包括構建期貨、現貨市場協調機制，建立電力交易中心與期貨交易所的聯合監管框架，統一交割結算規則等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12430905.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12430905.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 09:24:10 GMT</pubDate>
            <author>馬悅然</author>
        </item>
        <item>
            <title>國內成品油價今晚下調，加滿一箱油可少花 5.5 元</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174114700121558200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;下一輪成品油價格預計將繼續下調。下一輪成品油價格預計將繼續下調。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新聞記者 | 田鶴琪&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;國內成品油價格迎年內首個「兩連跌」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 5 日，國家發改委發佈消息稱，自 24 時起，國內汽油價格和柴油價格分別下調 135 元/噸和 130 元/噸。摺合升價，92 號汽油、95 號汽油和 0 號柴油均下調 0.11 元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次調價後，私家車和物流企業用油成本有所下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照油箱容量為 50L 的家用轎車為例，加滿一箱 92 號汽油將節省 5.5 元；對於月跑 1 萬公里，百公里油耗在 38L 的重型卡車為例，在下次調價窗口開啓前，單輛車的燃油成本將減少 195 元左右。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據隆眾資訊測算，&lt;span&gt;&lt;span&gt;本輪調價後，全國大多數地區車柴價格 7.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;-7.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;元/升，92 號汽油零售限價在 7.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;-&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7.7&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;元/升。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174114700121558200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本輪是 2025 年第五次調價，也將是今年的第二次下調。本次調價過後，2025 年成品油調價將呈現「兩漲兩跌一擱淺」的格局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本計價週期內，國際原油價格震盪下跌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金聯創分析指出，近日，石油輸出國組織 (OPEC) 發表聲明稱，八個歐佩克+產油國決定按既定計劃自 4 月 1 日起逐步增加石油產量，以回撤 2023 年宣佈的自願減產措施。該聲明確認繼續石油增產的決定，導致油價承壓下跌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，美國正在推進針對加拿大、墨西哥及歐盟等國的關稅徵收計劃，此舉將加劇全球經濟增長困境，抑制全球石油需求的增長，從而施壓油市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，美國成品油庫存增加，也令投資者擔憂燃料需求疲軟。與此同時，中東局勢仍存不確定性，投資者對地緣局勢的觀望情緒對油價起到一定支撐。整體看，本週期內在基本面持續偏弱的影響下，國際油價走勢一度承壓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;截至北京時間&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日凌晨收盤，WTI 原油期貨即月合約結算價&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;跌 2.8&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;%，報&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;67.49 美元/桶，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;為去年 12 月以來首次跌破 68 美元關口&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;；布倫特原油期貨即月合約結算價跌 2.9&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;%，報 7&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;0.41&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;美元/桶。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus align-justify&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/174114674252116600_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;圖片來源：隆眾資訊&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;下一輪成品油價格預計將繼續下調。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隆眾資訊原油分析師李彥表示，展望後市，美國加徵關稅導致市場擔憂貿易風險增強，俄烏和談也在繼續推進、地緣局勢整體緩和；此外歐佩克+決定自 4 月開始小幅增產，供應也有充裕預期，利空因素佔據上風。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「整體看，預計下一輪成品油調價下調的概率較大。」李彥稱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卓創資訊分析師王雪琴也認為，原油價格將繼續承壓。後期看，沙特傾向於增加產量，且美國關稅全部落地，中國也進行了反制措施，國際油價宏觀和產業依然偏弱。按照當前原油價格測算，重新計算後的變化率處負值範圍，預計首日下調 130 元/噸左右。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對國內成品油市場，金聯創表示，主營煉廠開工率或小幅上漲，山東地煉開工率維持低位運行，國內汽柴油資源供應整體波動有限。需求方面或延續「汽弱柴強」格局，但考慮到月初主營單位銷售壓力暫緩，挺價心態趨強。故預計國內汽油價格或小幅趨弱，柴油價格走勢相對堅挺，或橫盤整理運行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照當前成品油調價週期測算，下一次調價窗口將在 2025 年 3 月 19 日 24 時開啓。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12429863.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12429863.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 08:55:38 GMT</pubDate>
            <author>田鶴琪</author>
        </item>
        <item>
            <title>何小鵬：建議推動在停車場開展低速無人駕駛試運營，規範智駕保險業務｜兩會·最希望</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：小鵬汽車&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/174116192446627500_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;他的建議主要圍繞人形機器人、低速無人駕駛、智能駕駛保險、低空經濟四大領域。他的建議主要圍繞人形機器人、低速無人駕駛、智能駕駛保險、低空經濟四大領域。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;2025 年全國兩會已經正式拉開帷幕，界面新聞獲悉，全國人大代表，小鵬汽車董事長、CEO 何小鵬今年提交了四份建議，主要圍繞人形機器人、低速無人駕駛、智能駕駛保險、低空經濟四大領域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何小鵬認為，在低速自動駕駛領域，特別是停車場景中，我國已具備一定的技術基礎和應用條件。因此他建議，在整車硬軟件條件具備，並且雲端可安全監管的情況下，允許開展停車場無人駕駛低速泊車和低速取車的能力評估和試運營。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何小鵬表示，通過限定場景的無人駕駛先行開放，可以為社會公眾提供一個適應和認同的過程，實現有人駕駛和無人駕駛混行的軟着陸。同時，通過審核備案和批量推送的探索，不斷優化相關標準，積累管理經驗，推動無人駕駛技術產品商業化落地，實現從低速到高速、從封閉到開放的逐步發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面對駕駛主體由「人」向「自動駕駛系統」轉換，但適配的保險產品空白，責任認定模糊等問題，何小鵬建議行業主管部門應完善事故責任認定體系，進一步加快推進《道路交通安全法》修訂工作，明確不同級別智能駕駛汽車在事故責任中的劃分原則，制定具體的事故責任認定邊界與統一標準，以避免責任認定的模糊與爭議。另一方面，鼓勵車企與保險公司聯合開發適配產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日前有消息稱，小鵬汽車基於其長期積累的智能駕駛技術與用戶數據，將聯合頭部保險機構推出定製化智駕保險產品。該產品將覆蓋城市/高速導航輔助駕駛（NOA）、自動泊車等核心功能，聚焦於解決用戶在智駕使用中的責任界定與安全保障痛點。該智駕保險產品權益或與用戶智駕里程、使用時間等數據掛鈎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對在春晚舞台上憑藉驚豔表現迅速走紅的人形機器人，何小鵬認為，應借鑑我國新能源汽車產業早期的市場培育和推廣經驗，通過市場推廣政策的引導和支持，加速人形機器人市場的培育和需求潛力的釋放。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/174116192446627500.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他建議，可針對當前智能化程度高、AI 能力強且具有較高端價值的 L3 級別人形機器人，制定相應的扶持政策，加速人形機器人商業化普及和規模化增長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何小鵬將機器人分為 L1 級-L5 級五個智能等級，其中 L1 級完全由人控制、L3 級為具身智能和訓練監督、L5 級可實現完全自主智能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，何小鵬還就加快構建 eVTOL 航空器駕駛員資質認證管理體系提出建議，民航局應儘快開展相關研究，補充完善現有駕駛員管理相關的規章和程序，為航空器的安全、順利運行做好前期準備。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12431464.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12431464.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 08:37:49 GMT</pubDate>
            <author>陳小同</author>
        </item>
        <item>
            <title>首提海上風電、提高能耗控制目標，政府工作報告對能源發展還有哪些指示？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174115249127624500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;能耗下降目標重回至 2021 年水平，可能意味着監管層對於高耗能領域會有更為嚴苛的約束。能耗下降目標重回至 2021 年水平，可能意味着監管層對於高耗能領域會有更為嚴苛的約束。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新聞記者 ｜ 戴晶晶&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月 5 日，在第十四屆全國人民代表大會第三次會議上，國務院總理&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李強&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;作&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;政府工作報告。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;政府工作報告提出的今年發展主要預期目標，包括單位國內生產總值 (GDP) 能耗降低 3% 左右，生態環境質量持續改善等。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;GDP 能耗又稱能耗強度，是指單位國內生產總值所需消耗的能源。&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;這一能耗強度降低目標較去年有所提高，且重回至 2021 年的指標水平。&lt;/strong&gt;2024 年政府工作報告要求，&lt;span&gt;單位 GDP 能耗降低 2.5% 左右，當年實際的單位 GDP 能耗降幅則超過了 3%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2021 年政府工作報告曾提出，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;span&gt;十四五&lt;/span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;span&gt;期間，中國單位 GDP 能耗和二氧化碳排放應分別降低 13.5%&lt;/span&gt;&lt;span&gt;、&lt;/span&gt;&lt;span&gt;18%。中信證券指出，最近前四年實際僅完成單位能耗下降分別為-2.7%、-0.1%、-0.5% 和 3.8%，合計下降 7%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「&lt;span&gt;今年是‘十四五’規劃的收官之年，盡最大努力完成節能降碳約束性指標是應有之義。&lt;/span&gt;」該機構認為，&lt;strong&gt;&lt;span&gt;這可能意味着監管層對於高耗能領域會有更為嚴苛的約束。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174115249127624500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;針對今年工作重點，政府工作報告表示，要&lt;/span&gt;持續加強生態環境保護，提升綠色低碳發展水平。&lt;span&gt;推動重點行業節能降碳改造，推進新能源開發利用，非化石能源發電量佔總發電量的比重接近 40%。啓動全國溫室氣體自願減排交易市場。全國碳排放權交易更趨活躍。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;政府工作報告還明確，今年要積極穩妥推進碳達峯碳中和。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;其中，要紮實開展國家碳達峯第二批試點，建立一批零碳園區、零碳工廠。&lt;strong&gt;加快構建碳排放雙控制度體系，擴大全國碳排放權交易市場行業覆蓋範圍&lt;/strong&gt;。開展碳排放統計覈算，建立產品碳足跡管理體系、碳標識認證制度，積極應對綠色貿易壁壘。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此「碳排放雙控制度體系」、「零碳園區」、「零碳工廠」等詞均是首次出現在政府工作報告中。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這也是中國連續第二年在政府工作報告中，提出要擴大碳市場行業覆蓋範圍，&lt;strong&gt;並首次提出「&lt;span&gt;全國碳排放權交易更趨活躍」。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全國碳市場是中國實現「雙碳」目標的核心政策工具之一，於 2021 年 7 月正式開市，發電行業是首個納入碳市場的行業。&lt;span&gt;截至 2024 年 12 月 31 日，全國碳市場碳配額累計成交量 6.3 億噸，累計成交額 430.33 億元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當前中國碳市場面臨着碳價較低、納入行業有限、交易活躍度不高等問題。截至去年&lt;span&gt;年底，碳交易收盤價為 97.49 元/噸，較 2023 年底上漲 22.75%，但比起歐美等國的碳價仍有較大差距。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年 9 月，&lt;span&gt;生態環境部辦公廳發佈關於公開徵求《全國碳排放權交易市場覆蓋水泥、鋼鐵、電解鋁行業工作方案（徵求意見稿）》，明確 2024 年作為水泥、鋼鐵、電解鋁行業首個管控年度，2025 年底前完成首次履約工作。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中信證券此前發佈研報指出，中國碳市場將進一步擴大行業覆蓋面積，建材、有色、石化、化工、造紙和航空等重點高耗能行業均有望在「十四五」期間被納入全國碳交易市場。隨着歐盟碳關稅等國際碳壁壘的落地，預計中國碳價將溫和上漲，&lt;/span&gt;相關行業能耗較低的頭部企業相對受益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此外，政府工作報告還提出，&lt;strong&gt;加快建設「沙戈荒」新能源基地，發展海上風電，統籌就地消納和外送通道建設。&lt;/strong&gt;開展煤電低碳化改造試點示範。規劃應對氣候變化一攬子重大工程，積極參與和引領全球環境與氣候治理。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;這是政府工作報告首次提及要發展海上風電，並強調了要統籌新能源就地消納。&lt;/strong&gt;2024 年政府工作報告的要求為，&lt;span&gt;加強大型風電光伏基地和外送通道建設，推動分佈式能源開發利用，提高電網對清潔能源的接納、配置和調控能力。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;隨着陸上風電市場趨於飽和，海上風電因資源豐富、單機容量大等特點，成為中國新能源裝機的重要增長點。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，全國風電新增裝機容量 7982 萬千瓦，其中陸上風電 7579 萬千瓦，海上風電 404 萬千瓦。截至當年年末，全國風電累計併網容量達到 5.21 億千瓦，其中陸上風電 4.8 億千瓦，海上風電 4127 萬千瓦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據國家氣候中心評估結果，中國 150 米高度近海風能資源技術可開發量超 15 億千瓦，深遠海風能資源技術可開發量超 12 億千瓦。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為&lt;span&gt;提高海域資源利用效率，促進海上風電產業持續健康發展，&lt;/span&gt;今年 1 月，&lt;span&gt;自然資源部印發了《關於進一步加強海上風電項目用海管理的通知》，從強化規劃管控、厲行節約集約、優化用海審批、堅持生態用海四方面提出 12 項措施，進一步優化海上風電項目用海管理。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海南、浙江、福建和上海等沿海省市已明確支持海上風電發展，以保障自身電力供應和綠色轉型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 4 日，浙江&lt;span&gt;人民政府辦公廳印發《浙江省推動碳排放雙控工作若干舉措》明確，大力發展非化石能源。推進「光伏+」行動，有序推進核電、海上風電項目建設，大力發展生物質能、地熱能、海洋能等新能源。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年 10 月，&lt;span&gt;上海市人民政府辦公廳印發《美麗上海建設三年行動計劃 (2024-2026 年)》提出，全面實施「光伏+」工程，市內光伏裝機容量達到 400 萬千瓦以上。啓動實施百萬千瓦級深遠海海上風電示範項目。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據央視新聞報道，到 2030 年，國內海上風電&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;總裝&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;機預計將達 2 億千瓦，涉及總投資約 2.6 萬億元，可帶動產業鏈總產值超 20 萬億元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;隨着中國光伏、風電規模化發展，新能源消納併網問題凸顯，也成為政策熱點問題。黨的二十屆三中全會就明確提出，完善新能源消納和調控政策措施。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以往政策文件提及新能源就地消納，通常是指分佈式能源。如&lt;span&gt;今年 1 月，國家能源局印發《分佈式光伏發電開發建設管理辦法》，就突出了分佈式光伏就近就地開發利用的本質要求。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但&lt;span&gt;「沙戈荒」等新能源基地也存在着外送受阻的消納難題，近幾年多方提及產區就地消納的重要性。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;去年 6 月末，國家審計署發佈《國務院關於 2023 年度中央預算執行和其他財政收支的審計工作報告》指出，新能源開發利用缺乏統籌。五省部分地區不顧自身消納、外送和配套保障能力上馬新能源項目，個別已投產項目 2021 年以來已累計棄電 50.13 億千瓦時。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 8 月，國家能源局答覆&lt;span&gt;《關於支持風光綠電產區就地消納產能促進高質量發展的提案》表示，西北地區是中國風光資源最為豐富的地區，在西北地區加大力度開發新能源以及發展綠電就地消納產業，對於推動新能源高質量發展、加快能源綠色低碳轉型、助力實現碳達峯碳中和目標任務意義重大。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國家能源局同時提出，將&lt;span&gt;積極推進源網荷儲一體化、打造富有競爭力的零碳產業園、支持大數據等新興產業用能綠色化、低碳化等方式，來進一步擴大新能源消納利用空間。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12430239.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12430239.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 08:23:00 GMT</pubDate>
            <author>戴晶晶 DJJ</author>
        </item>
        <item>
            <title>平安人壽高管調整！蔡霆兼任副董事長，史偉玉擬出任總經理</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/174115920361465200_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;去年，原總經理餘宏卸任相關職務。去年，原總經理餘宏卸任相關職務。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;曾令俊&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;平安人壽迎來新任總經理。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月 5 日，界面新聞記者獲悉，中國平安人壽保險股份有限公司（下稱「平安人壽」）近日宣佈，經公司董事會審議，選舉執行董事、副總經理蔡霆先生兼任公司副董事長；副總經理史偉玉女士擬出任公司總經理。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;平安壽險有關負責人在接受界面新聞記者採訪時表示，為進一步完善公司治理架構，加強領導班子建設，深化壽險改革轉型，經公司董事會審議，選舉執行董事、副總經理蔡霆先生兼任公司副董事長；副總經理史偉玉女士擬出任公司總經理。上述職務變動待相關公司治理程序或監管流程完成後生效。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此番任命，意味着平安人壽正式迎來了總經理。2024 年 10 月，平安人壽曾發佈臨時信息披露報告，宣佈原總經理餘宏卸任相關職務，同時由黨委書記、董事長楊錚擔任公司臨時負責人，代行總經理職責。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;簡歷顯示，自 2014 年加入平安以來，蔡霆歷任平安集團首席創新執行官辦公室項目經理、平安銀行人力資源部總經理、平安集團副首席財務執行官、平安人壽董事長特別助理、平安人壽總經理助理等職務。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/174115920361465200.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;自 1999 年加入平安以來，史偉玉曆任平安人壽濟南分公司營銷管理部員工、平安人壽互聯網事業羣客戶經營部總監、平安人壽總部首席運營官兼客戶服務部總經理等職務。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;對於此次任命，平安人壽回覆界面新聞記者稱，蔡霆及史偉玉均為平安自主培養的優秀複合型管理幹部。蔡霆年富力強，視野開闊，管理經驗豐富，兼具戰略規劃、數字化轉型、人力資源、財務企劃、客戶經營、隊伍管理、產品管理等多條線的專業管理能力，在平安集團、平安銀行、平安人壽多個管理崗位上均取得優異成績。史偉玉擁有前中後台跨條線、多個崗位的管理經驗，創新意識、執行力強，其擔任平安人壽副總經理以來，有力推動公司運營提質、業務品質提升、客戶體驗改善。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;事實上，去年至今，平安人壽管理層變動較為頻繁。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;今年年初，平安人壽副總經理胡景平到齡退休；去年，平安人壽副總經理趙福俊、李海峯、王國平也相繼離任。2024 年 2 月，浙商銀行原副行長吳建偉加入平安人壽任副總經理，同時分管銀保事業部。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據瞭解，自 2019 年底啓動壽險改革以來，平安人壽推動「4 渠道+3 產品」改革戰略，推進代理人、銀保、社區金融及下沉渠道四大渠道建設。數據顯示，平安人壽 2024 年實現原保險合同保費收入 5028.77 億元，同比增長 7.8%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12430971.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12430971.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 08:03:34 GMT</pubDate>
            <author>曾令俊 ZLJ</author>
        </item>
        <item>
            <title>金融監管總局最新發布！支持險資參與金融資產投資公司股權投資試點</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;金融監管總局最新發布！支持險資參與金融資產投資公司股權投資試點&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/174116082768427400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;將金融資產投資公司股權投資範圍擴大至試點城市所在省份。將金融資產投資公司股權投資範圍擴大至試點城市所在省份。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;江怡曼&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3 月 5 日，國家金融監督管理總局發佈《關於進一步擴大金融資產投資公司股權投資試點的通知》（以下簡稱《通知》），進一步優化完善試點政策。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在總結試點經驗的基礎上，國家金融監督管理總局發佈《通知》，從以下三方面進一步擴大試點：一是將金融資產投資公司股權投資範圍擴大至試點城市所在省份。此前，試點政策僅允許金融資產投資公司通過附屬機構發行的私募股權投資基金在試點城市範圍內開展股權投資。《通知》明確，相關基金可以在試點城市所在省份範圍內進行股權投資，有利於擴大基金的項目支持範圍，吸引帶動更多社會資金參與基金募資，降低基金運作成本，提升運作效率。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二是支持符合條件的商業銀行發起設立金融資產投資公司。目前，五家大型商業銀行設立的金融資產投資公司通過試點，探索了金融支持科技創新的重要模式。穩妥有序增加參與試點的機構數量，有利於調動更多資金和資源參與試點，進一步加大對科技創新和民營企業的支持力度。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;三是支持保險資金參與金融資產投資公司股權投資試點。《通知》明確，支持保險資金依法合規投資金融資產投資公司通過附屬機構發行的私募股權投資基金、金融資產投資公司發行的債券或者參股金融資產投資公司，有利於發揮保險資金長期投資優勢，拓寬股權投資試點資金來源，進一步豐富科技企業多元化融資體系。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《通知》提到，下一步，國家金融監督管理總局將會同相關部門推動優化完善股權投資環境，指導金融資產投資公司持續完善制度流程，加強人才隊伍建設，優化績效考覈體系，強化風險管控，不斷提升股權投資管理水平，更好支持科技創新，服務民營經濟高質量發展。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/174116082768427400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3 月 5 日，國家金融監督管理總局局長李雲澤在十四屆全國人大三次會議首場「部長通道」集中採訪活動上表示，去年金融監管總局將金融資產投資公司股權投資試點範圍擴大到全國 18 個城市，取得積極成效，簽約金額已經超過 3500 億元。今年，金融監管總局計劃進一步擴大試點區域，並允許更多金融機構參與進來。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12431107.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12431107.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 07:48:29 GMT</pubDate>
            <author>江怡曼 JYM</author>
        </item>
        <item>
            <title>中國船企海外仲裁案大逆轉！揚子江船業超 60 億索賠案獲階段性勝利</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250305/174115138976851500_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;剩餘超 2000 萬元定金爭議仍待進一步裁決。剩餘超 2000 萬元定金爭議仍待進一步裁決。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新聞記者 | 高菁&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;揚子江船業&lt;span&gt;&lt;span&gt;(BS6) 倫敦&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;仲裁案獲得關鍵性進展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3 月 3 日晚間，揚子江船業&lt;/span&gt;在新加坡交易所&lt;span&gt;公告，此前針對旗下三家子公司的 8.322 億美元 (約合 60.43 億元人民幣) 索賠案已被倫敦仲裁庭駁回。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上述索賠源自&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;某些實體 (下稱原告) 於 2022 年，&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/11825775.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;向倫敦仲裁庭對&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/11825775.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;揚子江船業旗下&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;三家全資子公司提起&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/11825775.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;仲裁&lt;/a&gt;。這三家子公司企業分別為江蘇天晨船舶進出口有限公司、江蘇揚子鑫福船舶有限公司，以及江蘇新揚子造船有限公司 (下稱揚子江船業三家子公司)。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;揚子江船業並未在公告中透露原告的身份。據信德海事報道，揚子江船業的前述仲裁可能與希臘船東 Costamare 密切相關。Costamare 成立於 1975 年，是一家在美國上市的希臘航運公司，主要從事散貨船和集裝箱船租船服務。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2021 年 11 月 5 日，原告與揚子江船業三家子公司簽訂了四艘船舶的購買合同，同年 12 月 30 日又簽訂了六艘船舶的購買合同。後續，原告分別於 2022 年 3 月 24 日和 2022 年 5 月 16 日終止了上述造船合同。十份造船合同的總價值約為 9 億美元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250305/174115138976851500.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2022 年 6 月 10 日，相關原告向被告送達了仲裁程序啓動通知，指控揚子江船業三家子公司違反了相關四艘船舶的造船合同。同年 9 月 26 日，相關原告針對另外六艘船舶再次送達了仲裁程序啓動通知。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;原告向揚子江船業三家子公司索賠的內容包含交易損失、利潤損失以及原告已支付款項的退還，索賠總金額共計 8.35 億美元 (約合 60.63 億元人民幣)。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;揚子江船業&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;曾公告&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;指出，原告在上述十份造船合同中的實際支付金額僅為 332 萬美元&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;(約合 2410.69 萬元人民幣)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;揚子江船業此次發佈的公告顯示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;仲裁庭已就該仲裁涉及的 10 份造船合同作出部分仲裁裁決。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根據裁決，原告&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;關於約 8.322 億美元的商譽損失及利潤損失的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;索賠未&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;獲仲裁庭支持。&lt;strong&gt;但&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;原告&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;關於兩份合同的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;332&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;萬美元訂金退款請求，仍由仲裁庭保留管轄權以作進一步裁決。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;揚子江船業稱，本次仲裁預計不會對集團截至 2025 年 12 月 31 日的財務狀況產生重大不利影響。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;該公司同時指出，儘管上述裁決已為仲裁庭最終決定，但目前集團尚無法確定原告的下一步行動，將繼續與法律顧問密切協作，處理剩餘事宜並制定應對策略。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;航運信息諮詢平台信德海事網的主編陳洋曾向界面新聞介紹，在協商和調節不成功的情況下，航運業的糾紛一般通過兩種方式解決，一種是通過仲裁解決；另一種則是到管轄法院進行訴訟。由於英國仍是全球海事海商法律中心，目前，兩種解決途徑均更多發生在倫敦。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上海市律師協會海事海商專業委員會主任陳雷此前向界面新聞表示，過去十年來，類似針對中國船企的倫敦仲裁案件發生過多起。據不完全統計，中方敗訴率超過 90%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據《瞭望》報道，相關律師認為，中國船企海外仲裁頻頻失利，一方面是中國企業對英國法律不夠熟悉，增加了敗訴概率；另一方面，國內部分企業主觀上缺乏合約風險意識，對合同條款重視不夠，為了促成訂單「沒有原則地讓步，訴訟時吃了啞巴虧」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;陳雷同時表示，近年來，隨着國際訴訟經驗日益豐富且合同管理有所強化，國內船廠在這類仲裁案件中的勝訴率有所提高。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;對於揚子江船業此次仲裁所涉及的十份造船合同的取消，陳洋認為，並不會對揚子江船業造成影響。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「近兩年，中國造船業空前繁榮。揚子江船業作為最大的民營船企，各方面經營和生產業務都向好。在這樣的行業背景下，空出的船台很快就會被其他訂單填滿。」他指出。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;揚子江船業是中國主要造船集團之一，以造船及海洋工程製造為主業，船舶研發、航運、新能源發展為補充。下轄江蘇新揚子造船有限公司、江蘇揚子鑫福造船有限公司、江蘇揚子三井造船有限公司。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根據揚子江船業在 2 月 26 日發佈的財務業績年報，該公司去年實現營業收入 265 億元，較去年同期增長 10.1%；淨利潤同比增長 61.7% 達到 66 億元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年，揚子江船業全年實現新接訂單 126 艘，價值約 146 億美元&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;完成了全年目標任務的 324%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;截至去年年底，揚子江船業手持訂單 245 艘，總價值約 244.36 億美元，在手訂單生產排期最遠已至 2030 年。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;針對此次仲裁&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;案對於公司的更多後續影響&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，界面新聞於&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日向揚子江船業提出問詢，截至發稿，暫未得到回應。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12430156.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12430156.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 06:54:42 GMT</pubDate>
            <author>高菁 GJ</author>
        </item>
        <item>
            <title>平安銀行零售人事調整，「少壯派」深圳分行行長王軍掌舵</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174114383159985900_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;總行行長助理張朝暉不再分管零售條線，兼任深圳分行行長。總行行長助理張朝暉不再分管零售條線，兼任深圳分行行長。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;曾令俊&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;平&lt;/span&gt;&lt;span&gt;安銀行零售再變陣。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;&lt;span&gt;月 5 日，界面新聞記者多方證實，平安銀行深圳分行行長王軍擬升任總行黨委委員、總行行長助理（任職資格尚待監管覈准），分管零售業務，不再擔任深圳分行行長；總行行長助理張朝暉不再分管零售條線，兼任深圳分行行長。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;平安銀行對此回應界面新聞記者稱，經研究決定，該行對相關領導幹部進行了職務調整。此次調整是公司基於現階段發展需要而進行的正常人事調整。目前，相關工作有序銜接，各項業務運作有序推進。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;資料顯示，王軍今年 48 歲，2013 年 3 月加入平安銀行，歷任西安分行行長助理、副行長、大連分行行長、西安分行行長、廣州分行行長，2023 年 12 月開始擔任平安銀行最大分行深圳分行的行長。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據瞭解，王軍擔任深圳分行行長期間，帶領深圳分行持續保持了在系統內的領先地位，在零售改革的推進落實中也取得了不俗的成績，分行零售存款規模佔全行五分之一強，零售業務各項經營指標表現突出。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174114383159985900.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據接近平安銀行的人士分析，「讓王軍接棒管理全行零售條線，可能也有發揮他在深圳分行零售業務執行力強，零售轉型戰略落地推進堅決有效的特點，希望他將成功的經驗複製到全行。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;張朝暉&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2009&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;年 8 月加入平安，分別在平安銀行、平安證券、平安租賃任職；2020 年 6 月開始任總行行長助理兼上海分行行長、上海自貿區分行行長，2023 年 12 月開始，以總行行長助理的身份，分管零售業務。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「這一年多來，平安銀行零售業務經歷了市場環境的下行和資產風險的暴露，零售業務體系進行了重塑，轉型的方向和目標逐步明確。」有分析師對張朝暉這一年多的工作評價稱。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近兩年，高增長了近十年的零售金融進入深度調整階段。2024 年初，平安銀行進一步深化零售金融改革，提出十二字戰略方針「零售做強、對公做精、同業做專」。該行黨委書記、行長冀光恆明確表示：「零售轉型戰略不動搖。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此前，平安銀行在「零售突破」階段已經完成了量的積累，現在「零售做強」要追求結構的優化、質量的提升和效益的增長。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年半年報顯示，平安銀行零售金融業務信用及其他資產減值損失為 243.93 億元，零售金融業務淨利潤 18.04 億元，在全行淨利潤的佔比從去年同期的 34.1% 下滑至 7%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;從去年三季報看，該行 2024 年前三季度零售存款付息率較去年全年優化了 9bp 至 2.24%；零售整體不良生成情況穩定且略有下降，特別是信用卡，不良生成水平已經恢復到 2022 年上半年水平，在同業中表現良好。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12429427.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12429427.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 06:51:03 GMT</pubDate>
            <author>曾令俊 ZLJ</author>
        </item>
        <item>
            <title>政府工作報告定調 2025 年金融工作重點，總局局長表態這樣幹</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250305/174115635120251400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;涉及中小金融機構改革化險、金融穩定、金融「五篇大文章」、金融服務和金融風險防範等多個方面。涉及中小金融機構改革化險、金融穩定、金融「五篇大文章」、金融服務和金融風險防範等多個方面。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;安震&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;3 月 5 日上午，十四屆全國人大三次會議在人民大會堂開幕。國務院總理&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李強&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;代表國務院，向十四屆全國人大三次會議作政府工作報告（以下簡稱《政府工作報告》）。其中，金融領域諸多表述引發關注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞記者梳理發現，今年《政府工作報告》共 21 次提及金融。涉及中小金融機構改革化險、金融穩定、金融「五篇大文章」、金融服務和金融風險防範等多個方面。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;積極防範金融領域風險&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;《政府工作報告》在第一部分回顧 2024 年工作時提到，穩妥推進地方中小金融機構改革化險。此項工作同樣是 2025 年金融工作的重點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《政府工作報告》強調，積極防範金融領域風險。「按照市場化、法治化原則，一體推進地方中小金融機構風險處置和轉型發展，綜合採取補充資本金、兼併重組、市場退出等方式分類化解風險。完善中小金融機構功能定位和治理機制，推動實現差異化、內涵式發展。健全金融監管體系，強化央地監管協同，保持對非法金融活動的高壓嚴打態勢。」&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250305/174115635120251400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金融監管政策專家、冠苕諮詢創始人周毅欽對界面新聞表示，在處置方式上，強調要按照市場規律和法律原則來處理問題，通過多種手段分級分類化解風險。在資金來源方面，提到了要增強存款保險基金和金融穩定保障基金等化險資源，做到&quot;手中有糧，心中不慌&quot;，這些資金將在應對出險商業銀行和重大金融風險事件時發揮重要作用。最後，在發展方式上，指明瞭中小金融機構的未來發展道路，引導和鼓勵這些機構積極提高自身的治理機制、運營管理、技術創新和人才素養水平，不要再走依靠規模擴張的「老路」，而是根據自身的區域優勢、資源稟賦、市場定位和競爭優勢，開展特色化、差異化的業務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，金融監管總局 1 月發佈的工作綜述稱，堅持將防範化解風險作為首位主責，壓實推進改革化險各項工作，總局督促銀行加大不良資產處置力度，全年處置超 3 萬億元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;推動社會綜合融資成本下降&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;《政府工作報告》在「2025 年經濟社會發展總體要求和政策取向」中明確，推動社會綜合融資成本下降，提升金融服務可獲得性和便利度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國家金融監管總局局長李雲澤 3 月 5 日在十四屆全國人大三次會議首場「部長通道」上指出，2024 年銀行業、保險業新增資金投放超過 30 萬億元，新發放貸款平均利率下降 0.6 個百分點，經濟金融循環更加暢通有序。二是金融服務提質增效，科技、先進製造業等一些重點領域貸款的平均增速顯著高於平均水平，綠色金融、普惠金融走在世界前列，保險賠付同比增長近 20%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李雲澤提出，2025 年將重點抓兩方面的工作。一是支持穩樓市，持續推動融資協調機制擴圍增效，拉長白名單，讓更多符合條件的項目拿到貸款，堅決做好保交房工作。二是配合促轉型，抓緊研究制定配套融資制度，支持房地產發展新模式的構建，促進房地產市場持續健康發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小微企業方面，李雲澤表示，下一步將堅決貫徹&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;總書記&lt;/span&gt;在民營企業座談會上的重要講話精神，下大氣力解決民營和小微企業融資難題，從「一增一減」兩個方面推動協調機制發揮更大效能。「一增」就是增加信貸投放，使機制擴大到更多民營企業，努力做到應貸盡貸應續盡續；「一減」就是減少中間環節，降低綜合融資成本，努力使企業得到更多實惠。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;強化政策性金融支持，深化財稅金融體制改革&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;《政府工作報告》提出，積極擴大有效投資。緊扣國家發展戰略和民生需求，發揮好各類政府投資工具作用，加強財政與金融配合，強化項目儲備和要素保障，加快實施一批重點項目，推動 「十四五」 規劃重大工程順利收官。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，《政府工作報告》提出，健全創投基金差異化監管制度，強化政策性金融支持，加快發展創業投資，壯大耐心資本。擴大科技開放合作，加強科學普及工作，提升公民科學素質。弘揚科學家精神，推動形成鼓勵探索、寬容失敗的創新環境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《政府工作報告》強調，完善科技金融、綠色金融、普惠金融、養老金融、數字金融標準體系和基礎制度。深化資本市場投融資綜合改革，大力推動中長期資金入市，加強戰略性力量儲備和穩市機制建設。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在支持科技創新上，李雲澤表示，新質生產力的核心要素是科技創新，而我國融資結構長期以間接融資為主，這就需要我們積極穩妥引導銀行保險公司投早、投小，投長期、投硬科技，當前重點是抓好四項試點，並積極穩妥推動試點擴大範圍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一項試點是金融資產投資公司的股權投資試點，去年將試點範圍擴大到了全國 18 個城市，取得積極成效，簽約金額已經超過 3500 億元，今年計劃進一步擴大試點區域，並允許更多金融機構參與進來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二項試點是保險資金長期投資改革試點，前期試點規模已經超過千億，今年會進一步加大力度，昨天已經批覆再新增 600 億，這不僅為資本市場帶來了實實在在的中長期增量資金，而且進一步壯大了機構投資者羣體。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞記者獲悉，近期，金融監管總局再次批覆人保壽險、中國人壽、太平人壽、新華人壽、平安人壽等 5 家保險公司開展長期投資改革試點，規模為 600 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為推動中長期資金入市的重要手段，保險資金長期投資改革試點備受關注。截至目前，已有 8 家保險公司獲批開展試點，總金額 1620 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李雲澤表示，第三項試點就是科技企業併購貸款試點，考慮將併購貸款佔併購資金的比例上限提高到 80%，原來是 60%，期限延長至十年，原來是七年，支持科技企業尤其是鏈主企業加快產業轉型，暢通資本循環。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第四項試點就是知識產權金融生態綜合試點，將聯合國家知識產權局，計劃在全國創新活躍的地區先行先試，着力破解質押登記、評估處置等老大難問題，真正讓知識產權落地成金，加快向現實生產力的轉化。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;研究提高消費貸款額度，延長消費貸款期限&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;《政府工作報告》強調，要穩定對外貿易發展。加大穩外貿政策力度，支持企業穩訂單拓市場。優化融資、結算、外匯等金融服務，擴大出口信用保險承保規模和覆蓋面，強化企業境外參展辦展支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;推動高質量共建「一帶一路」 走深走實。統籌推進重大標誌，性工程和 「小而美」 民生項目建設，形成一批示範性合作成果。 保障中歐班列穩定暢通運行，加快西部陸海新通道建設。引導對外投資健康安全有序發展，強化法律、金融、物流等海外綜合服務，優化產業鏈供應鏈國際合作佈局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李雲澤指出，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李強&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;總理剛剛在政府工作報告中強調，要推動更多資金資源投資於人，服務於民生，我們將着力推動金融資源的優化配置，不僅關注物地領域，更要聚焦人的領域，全方位擴大國內需求，切實增強人民羣眾的獲得感和滿意度。主要有三點考慮：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一是提供更豐富的金融產品，比如針對數字、綠色、智能等新型消費場景，我們鼓勵金融機構量身定製金融產品，更好滿足個性化、多樣化金融需求，針對長期大額消費需求，將研究提高消費貸款額度，延長消費貸款期限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二是提供更便利的金融服務，不斷強化數字賦能，使服務更高效，體驗更舒心。當然，我們也會針對性解決老年人和外國遊客等金融服務的堵點和難點問題，針對新能源車投保難，在今年春節前上線了車險好投保平台，努力實現願保盡保，凡投必保。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三是營造更放心的消費環境。不斷優化監管政策，推動金融服務更好匹配消費需求，有效激發消費潛力。近期，推出了金融產品查詢平台和金融消費者保護服務平台，歡迎大家查詢使用。同時，也會持續加大對非法金融活動的打擊力度，全力守護好人民羣眾的錢袋子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;廣開首席產業研究院首席金融研究員王運金認為，接下來將繼續創新結構性工具，尤其是加大對科技創新、促進消費的金融支持力度。在創新結構性工具方面，如設立促進消費的專項再貸款，配合「兩新」工作、擴大消費信貸；還將可能下調科技創新和技術改造再貸款利率、調整商業銀行考覈標準、加大獎懲力度等，加大對科技型中小企業以及重點領域的數字化、智能化、高端化、綠色化技術改造和設備更新項目的信貸投放力度。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12430414.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12430414.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 06:50:57 GMT</pubDate>
            <author>安震</author>
        </item>
        <item>
            <title>金融監管總局局長李雲澤：金融風險穩步收斂，去年共處置不良資產 3.8 萬億</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;金融監管總局局長李雲澤：金融風險穩步收斂，去年共處置不良資產 3.8 萬億&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250305/174114832864117900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;守住了不發生系統性風險的底線。守住了不發生系統性風險的底線。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3 月 5 日，國家金融監督管理總局局長李雲澤在十四屆全國人大三次會議首場「部長通道」上表示，去年是金融監管總局全面履職的第一個完整年度，金融監管總局統籌推進防風險、強監管、促發展，「穩」的態勢和「進」的步伐都更加明顯。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;金融行業穩健運行，金融風險穩步收斂，金融改革穩妥推進，資金供給量增價減，金融服務提質增效。去年銀行業保險業新增資金投放超過 30 萬億元，新發放貸款平均利率下降 0.6 個百分點，經濟金融循環更加暢通有序。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;他表示&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;穩&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;主要體現在三個方面：一是金融行業穩健運行，主要監管指標都處於健康區間，銀行資本充足率提高到 16%，保險償付能力上升至 200%，不良貸款率下降到了 1.5%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二是金融風險穩步收斂。存量風險在有序處置，增量風險得到了明顯遏制，尤其去年加大了不良資產的處置力度，全年共處置不良資產 3.8 萬億，創歷年之最，守住了不發生系統性風險的底線。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;三是金融改革穩妥推進，黨的領導全面加強，監管改革平穩運行，央地協同得到顯著增強，強監管、嚴監管持續深化。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;進&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也可以歸納為三個方面：一是資金供給量增價減。去年銀行業、保險業新增資金投放超過 30 萬億元，新發放貸款平均利率下降 0.6 個百分點。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250305/174114832864117900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二是金融服務提質增效，科技先進製造業等一些重點領域的貸款平均增速都顯著高於平均水平，綠色金融、普惠金融也走在世界前列。保險賠付同比增長近 20%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;三是行業治理持續完善，資本補充機制日益健全，保險的新&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;國十條&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;發佈並實施，資管機構財富管理能力也在穩步提升，金融對外開放邁向更高水平。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據他介紹，房地產融資協調機制目前審批貸款超過 6 萬億，涉及已經交付和正在建設的住房超過 1500 萬套。今年重點抓兩方面的工作：一是支持穩樓市，持續推動融資協調機制擴圍增效，拉長白名單，讓更多符合條件的項目拿到貸款，堅決做好保交房工作。二是配合促轉型，抓緊研究制定配套融資制度，支持房地產發展新模式的構建，促進房地產市場持續健康發展。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;小微企業方面，金融監管總局去年指導區縣設立專班，深入開展千企萬戶大走訪活動，致力打通融資的堵點和卡點，從去年 10 月以來，專班累積走訪超過 5000 萬戶，授信總額超過 10 萬億，初步實現了直達基層、快速便捷、利率適宜的目標。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12430001.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12430001.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 04:24:16 GMT</pubDate>
            <author>江怡曼 JYM</author>
        </item>
        <item>
            <title>劃重點！政府工作報告釋放 10 大信號</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20230925/1695610331280_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;經濟增長預期目標為 5% 左右，既是穩就業、防風險、惠民生的需要，也有經濟增長潛力和有利條件支撐，並與中長期發展目標相銜接，突出迎難而上、奮發有為的鮮明導向。經濟增長預期目標為 5% 左右，既是穩就業、防風險、惠民生的需要，也有經濟增長潛力和有利條件支撐，並與中長期發展目標相銜接，突出迎難而上、奮發有為的鮮明導向。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;楊志錦&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;王姝&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年中央經濟工作會議已對今年經濟政策做出部署，政府工作報告延續中央經濟工作會議的基調並作出細化。其中，政府工作報告提出諸多量化目標，這也是市場最為關注的部分。據界面新聞記者梳理，今年政府工作報告主要有以下關注點：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1.經濟增速目標 5%：兼顧需要與可能&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;經濟增速目標是綜合性指標，是各界最為關注的內容。根據政府工作報告，今年經濟增長預期目標為 5%。這一目標兼顧了可能與需要，同時與近年經濟增長目標與實際增速保持連續性。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;可能方面，這一目標增速在中國潛在經濟增速附近。潛在經濟增速是指各類生產要素（資源、資本和技術等）得到充分利用、失業率維持在自然失業率水平時的增速，宏觀調控的目的就是使實際增速保持在潛在增速附近。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;綜合研究機構的測算看，「十四五」期間中國經濟潛在增速水平在 5% 左右。比如人民銀行 2021 年發表的一篇工作論文測算表示，「十四五」期間我國潛在產出增速在 5%—5.7%，總體繼續保持中高速增長。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20230925/1695610331280.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;需要方面，按照此前規劃，2035 年中國要達到中等發達國家水平，意味着 2021 年-2035 年年均增速需達到 4.73%。考慮到潛在增速的下降，「十四五」期間要力爭實現 5% 以上的增長。如果今年增速達到 5%，那麼「十四五」期間年均增速將達到 5.4%，為後續實現 2035 年目標奠定基礎。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;連續性方面，2023 年、2024 年經濟增速目標為 5% 左右，實際增速分別為 5.4%、5%，今年 5% 的目標增速與近年經濟增長目標與實際增速保持連續性。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;考慮到內外部的挑戰，今年要實現 5% 的增長有難度。5% 目標增速也高於國際權威機構的預測，比如國際貨幣基金組織今年 1 月發佈的《世界經濟展望》預計，今年中國經濟增速為 4.6%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;政府工作報告指出，經濟增長預期目標為 5% 左右，既是穩就業、防風險、惠民生的需要，也有經濟增長潛力和有利條件支撐，並與中長期發展目標相銜接，突出迎難而上、奮發有為的鮮明導向。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;CPI&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;增速目標下調至 2%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;CPI&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也是政府工作報告提出的重要量化目標。長期以來，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;CPI&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;漲幅目標一般設置在 3% 左右，個別通脹壓力較大的年份適度調整為 3.5% 或 4%，今年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;CPI&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;漲幅目標則下調至 2% 左右。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一方面，過去相當長的一段時間內，中國經濟表現出「走熱容易、走冷不易」的不對稱特徵，通貨膨脹是主要的宏觀經濟風險。但 2023 年以來，受需求不足影響，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;CPI&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月度同比漲幅較低、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;徘徊在 0 左右。適度下調物價目標，可以避免與實際過度脫節，增強政策可信度。另一方面，從實行通貨膨脹目標制的國家來看，主要發達經濟體將 2% 的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;CPI&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;漲幅作為央行貨幣政策操作的「錨」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;政府工作報告指出，居民消費價格漲幅 2% 左右，目的在於通過各項政策和改革共同作用，改善供求關係，使價格總水平處在合理區間。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3.「更加積極財政政策」的兩大體現&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年召開的中央經濟工作會議提出，要實施更加積極的財政政策。此前關於財政政策的基調有適度從緊、穩健、積極三種，「更加積極」是一種全新的政策基調，是在適度從緊、穩健、積極之外的第四種基調。從政府工作報告披露的數值來看，更加積極的財政政策體現在以下兩方面：&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一是赤字率突破 3% 並創新高。赤字率是宏觀政策尤其是財政政策的一個重要風向標。根據政府工作報告，今年赤字率擬按 4% 左右安排、比上年提高 1 個百分點，赤字規模 5.66 萬億元、比上年增加 1.6 萬億元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;赤字率不超過 3%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;引自於 1993 年生效的歐盟《馬斯特裏赫特條約》，1999 年首度被中國預算報告引用，成為中國官方衡量財政債務是否健康的核心指標。長期以來，中國赤字率很少超過 3%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近年學界不斷質疑這一標準的合理性，「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;赤字率不超過 3%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」的「緊箍咒」被打破。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;二是今年新增政府債務總規模 11.86 萬億元、比上年增加 2.9 萬億元，同樣創出歷史新高。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/202535/7f643587439bd572d3a1bd4e6854ae8b_a700xH.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這是一個十分可觀的規模，該規模相當於 202&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年 GDP 的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;9%（如果加上置換隱性債務的 2 萬億額度，該比例上升至 10.3%）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，政府債將對經濟增長髮揮越來越重要的作用&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。可供比較的是，2009 年應對金融危機期間推出的「四萬億」刺激政策，其規模佔 2008 年 GDP 的 12%，但分兩年實施。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4.發行 5000 億特別國債向大行注資&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;除了總額度之外，各類政府債也有一些新變化。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;赤字可分解為中央財政赤字和地方財政赤字，分別通過發行普通國債和地方政府一般債彌補。2015 年-2019 年，地方政府一般債額度佔財政赤字的比重在 30% 以上，但 2020 以來該佔比持續下降，2024 年為 17.7%，今年進一步降至 14.1%。究其原因，中央政府有加槓桿的空間，但地方政府債務壓力較大。赤字更多向普通國債傾斜，體現中央政府加槓桿的趨勢。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;特別國債不計入赤字，其邏輯在於特別國債投向有收益的領域，要有穩定的現金流或資產與之對應。去年發行 1 萬億超長期特別國債，7000 億用於「兩重」（國家重大戰略實施和重點領域安全能力建設）項目、3000 億用於「兩新」項目（推動新一輪大規模設備更新和消費品以舊換新），今年超長期特別國債額度增加至 1.3 萬億。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;同時今年擬發行特別國債 0.5 萬億元，支持國有大型商業銀行補充資本。究其原因，大型商業銀行主要依靠自身利潤留存的方式來增加資本，但隨着銀行減費讓利的力度不斷加大，淨息差有所收窄、利潤增速逐步放緩，需要統籌內部和外部等多種渠道來充實資本。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;截至去年 6 月末，建行、工行、中行、農行、交行、郵儲六大行的核心一級資本充足率分別為 14.01%、13.84%、12.03%、11.13%、10.3%、9.28%。其中建行、工行高出監管線 4.8 個百分點以上，中行、農行分別高出監管線 3 個、2 個百分點，交行、郵儲銀行高出監管線 1.8、1.28 個百分點。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;專項債也不計入赤字，投向有收益的項目，償債來源為項目所對應的專項收入或政府性基金收入。專項債於 2015 年首度發行，此後額度穩步擴大，2020-2023 年每年額度 3.8 萬億左右，2024 年為 3.9 萬億。今年額度為 4.4 萬億，相比上年增長 0.5 萬億，創出歷史新高，繼續發揮穩增長、調結構、化風險的作用。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5.降準降息不會缺席，短期降準概率大於降息&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中央經濟工作會議提出&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;要實施適度寬鬆的貨幣政策&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，適時降準降息」，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;時隔 14 年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;貨幣政策基調首次由&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;穩健&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;轉為&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;適度寬鬆&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」。去年 12 月以來，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;市場對寬鬆預期較高，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;有的預計今年一季度甚至 1 月就會降準降息，但最終預期落空，央行的表述也出現變化。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1 月 3 日—4 日召開的 2025 年中國人民銀行工作會議稱，「根據國內外經濟金融形勢和金融市場運行情況，擇機降準降息」；今年 2 月 13 日發佈的《2024 年第四季度中國貨幣政策執行報告》表示，「根據國內外經濟金融形勢和金融市場運行情況，擇機調整優化政策力度和節奏」。在此背景下，政府工作報告對貨幣政策的定調成為市場關注的焦點。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;政府工作報告表示，發揮好貨幣政策工具的總量和結構雙重功能，適時降準降息，保持流動性充裕，使社會融資規模、貨幣供應量增長同經濟增長、價格總水平預期目標相匹配。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在這一定調下，降準降息應該不會缺席，短期降準概率大於降息。當前較低的淨息差（2024 年四季度商業銀行淨息差回落至 1.52% 的歷史低點）、人民幣貶值壓力制約降息，而在信貸開門紅、搶出口等因素支撐下，一季度經濟表現尚可，國內經濟尚不構成央行降息的強觸發劑。降準方面，當前金融機構加權存款準備金率為 6.6%，仍有下調的空間。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;6.動態調整債務高風險地區名單，支持打開新的投資空間&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在去年推出 10 萬億的置換方案後，地方債風險已大幅緩釋。去年 2 萬億的置換債已經發行完畢，截至目前今年用於置換隱性債務的 2 萬億額度已發行過半，用於補充政府性基金財力、專門用於化債的新增專項債發行則相對較慢。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;政府工作報告提出，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;按照科學分類、精準置換的原則&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;做好地方政府隱性債務置換工作&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。完善和落實一攬子化債方案，優化考覈和管控措施，動態調整債務高風險地區名單，支持打開新的投資空間。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此前，監管部門根據各地債務風險等級確定了 12 個高風險省份名單，這些地方的基建投資受到嚴格控制。隨着債務化解工作的推進，一些省份債務風險等級下調，具備退出的條件，相應基建投資的管控會有放鬆。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;比如內蒙古在今年預算報告中表示，自治區化債工作取得突破性進展，有望率先退出高風險省份；寧夏預算報告表示，2024 年超額完成年度化債任務，實現隱債規模、債務率、融資平台、金融債務、中小金融機構風險、高風險地區數量「六個下降」，今年要推動退出債務高風險省份。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;7.中小銀行兼併重組還會持續&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;政府工作報告表示，按照市場化、法治化原則，一體推進地方中小金融機構風險處置和轉型發展，綜合採取補充資本金、兼併重組、市場退出等方式分類化解風險。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以銀行業為例，央行《中國金融穩定報告（2024）》披露，2023 年末人民銀行對 3936 家銀行機構開展金融機構評級結果顯示，國股行、政策性銀行、民營銀行、外資行無高風險機構。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而城市商業銀行有 11% 的機構為「紅區」銀行；農合機構（包括農村商業銀行、農村合作銀行、農村信用社）和村鎮銀行「紅區」銀行數量佔「紅區」銀行比重較高。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近年來中小銀行風險化解的一大特點是兼併重組，省域內城農商行合併加速，法人機構數量大幅減少：從 2019 年到 2024 年 6 月，城商行、農村金融機構、村鎮銀行減少了 165 家。未來這一趨勢仍將持續。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;8&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3000 億超長期特別國債支持擴消費&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近年來，內需不足成為中國宏觀經濟面臨的重要課題，內需不足導致一些領域和行業出現供求失衡、物價低位運行等問題。今年政府工作報告將「大力提振消費、提高投資效益，全方位擴大國內需求」列為 10 項重點任務之首，顯示擴大內需的重要性和急迫性。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;過去擴內需主要是擴大投資尤其基建投資的需求，基建投資穩增長在過去形成了成熟的體系，包括髮改委批項目、地方上項目、銀行放貸款。但未來一段時間擴大內需進入到更加依靠擴大消費的階段，不過促消費穩經濟的框架還需再探索。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;政府工作報告提出，要制定提升消費能力、增加優質供給、改善消費環境專項措施，釋放多樣化、差異化消費潛力，推動消費提質升級，多渠道促進居民增收。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;擴大消費的關鍵一招是加力擴圍實施消費品以舊換新政策。去年消費品以舊換新帶動相關產品銷售額超過 1.3 萬億元，對提振消費起到了非常重要的作用。報告披露，今年安排超長期特別國債 3000 億元支持消費品以舊換新，規模相比去年增加一倍。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;9.推進收購存量商品房&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;房地產問題是當前經濟運行中的核心問題。在降息、降低首付比、放鬆限購等一攬子增量政策推出後，去年 10 月以來新房、二手房成交量明顯回升，房價降幅收窄。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年中央經濟工作會議要求「持續用力推動房地產市場止跌回穩」，房地產市場還需持續用力。從政府工作報告看，需求側政策包括因城施策調減限制性措施，加力實施城中村和危舊房改造；供給側則主要着眼於存量消化，加大存量商品房和存量土地盤活力度。土地收儲有助於緩解房企流動性壓力，存量商品房收儲則有助於穩定房地產市場。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;存量消化方面，專項債將發揮積極作用。專項債收購存量土地工作已經啓動，今年以來廣東、北京收儲落地速度較快，其中廣東已發行 304 億元專項債用於收購多個城市的 220 宗項目用地，後續需關注專項債收購存量商品房的進展。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;政府工作報告提出，盤活存量用地和商辦用房，推進收購存量商品房，在收購主體、價格和用途方面給予城市政府更大自主權。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;10.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;優化和創新結構性貨幣政策工具，促進股市健康發展&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年 9 月 24 日一攬子增量政策推出後，中國資本市場主要指數明顯上揚，今年初 DeepSeek 橫空出世使全球資本重估中國資產，市場成交已經大幅回暖，指數運行中樞明顯抬升，中國資本市場可謂「輕舟已過萬重山」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年中央經濟工作會議要求「穩住股市」。開年以來，穩定資本市場的政策在持續發力。1 月 22 日，中央金融辦、證監會等六部門印發《關於推動中長期資金入市工作的實施方案》，重點引導商業保險資金、社保基金、基本養老基金等中長期資金進一步加大入市力度。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;政府工作報告提出，優化和創新結構性貨幣政策工具，更大力度促進樓市股市健康發展。支持股市的結構性貨幣政策工具主要是證券、基金、保險公司互換便利和股票回購增持再貸款，額度分別為 5000 億元和 3000 億元。按照政府工作報告安排，今年兩個工具可能進一步優化，比如額度、期限、利率方面。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12429743.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12429743.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 04:22:42 GMT</pubDate>
            <author>楊志錦</author>
        </item>
        <item>
            <title>天能集團董事長張天任：應構建動力電池生命週期信息溯源系統 | 兩會·最希望</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20231103/1699011943094_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;目前大部分的動力電池回收料正在被非正規市場分流，無法流向合規企業。目前大部分的動力電池回收料正在被非正規市場分流，無法流向合規企業。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;莊鍵&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;今年兩會期間，全國人大代表、天能控股集團董事長張天任提交了《打造動力電池全生命週期安全閉環，推動電池循環產業高質量發展》的建議，希望構建動力電池生命週期信息溯源系統。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;動力電池蘊含豐富的鋰、鈷、鎳等金屬材料，報廢后仍具有較高的利用價值。張天任稱，隨着國內早期推廣的新能源汽車動力電池陸續進入報廢期，預計未來動力電池將迎來大規模退役潮。2023 年國內廢舊電池退役量已超過 58 萬噸，2025 年預計將接近 80 萬噸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據中信證券預計，到 2030 年，全球退役電池的回收量有望突破 830 GWh，市場空間超過千億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「動力電池回收市場規模大，電池流向管理難度大。」張天任稱，目前大部分的動力電池回收料正在被非正規市場分流，無法流向合規企業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;張天任認為，具有「白名單」資質的企業在廠房、設備、環保處理、數字化等多方面投入較高成本，缺乏價格競爭優勢，而沒有資質的「小作坊」因為有成本優勢，採用抬高回收價格的方式獲得廢舊電池。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20231103/1699011943094.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所謂「白名單」企業，是指符合工信部《新能源汽車廢舊動力蓄電池綜合利用行業規範條件》(下稱《規範條件》) 的企業，該《規範條件》對企業梯次和再生利用過程中的技術工藝等環節均提出了相應要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至目前，工信部累計公告五批共 148 家合規企業。工信部 2024 年 3 月已暫停受理「白名單」企業申報，並在同年年底發佈修訂後的《規範條件》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;張天任在建議中援引的不完全統計數據稱，約有七成的退役電池被「小作坊」以更高的價格收走，流入非正規渠道，這些企業對廢舊動力電池進行簡單修復包裝、或粗暴破碎後流入市場，嚴重擾亂了動力電池市場回收的正常秩序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;報廢后的動力電池如處理處置不當，其所含的六氟磷酸鋰、碳酸酯類有機物以及鎳、鈷等重金屬殘留物將對環境構成嚴重污染。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174114187038154100_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;張天任，圖片來源：天能集團&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;張天任因此建議，應構建從動力電池生產、使用、綜合利用、報廢回收等全生命週期的信息溯源系統，實現電池最終流向正規渠道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 2 月，國務院常務會議審議通過《健全新能源汽車動力電池回收利用體系行動方案》。此次會議也提及，應運用數字化技術加強動力電池全生命週期流向監測，實現生產、銷售、拆解、利用全程可追溯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;張天任還建議稱，應建立健全動力電池回收行業規範，加強「白名單」企業入門資質審核，加大對「白名單」企業的日常管理行為規範。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「在暫停受理‘白名單’企業申報的基礎上，對不合規、不規範的企業及其行為監管的廣度、深度和力度仍需進一步加強。」他同時建議，應對現有規模較大、對社會貢獻度高的「白名單」企業在稅收、政策等方面給予更多優惠，鼓勵其做大做強做規範。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工信部在去年底發佈的新版《規範條件》解讀稿中稱，當前動力電池綜合利用行業投資擴張速度偏快，部分地區存在已建綜合利用產能利用率不高的情況。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;張天任建議稱，政府應根據各地的經濟、環保、能耗等承載力，分地區對待鋰電池循環企業的審批建設，同時對現有的鋰電回收企業立項產能以及實際產能的真實性進行調研，根據終端運用發展態勢及廢舊鋰電池退役量科學規劃立項審批量，防止由於產能嚴重過剩影響行業健康發展。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12429115.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12429115.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 03:47:56 GMT</pubDate>
            <author>莊鍵</author>
        </item>
        <item>
            <title>政府工作報告：大力發展智能網聯新能源汽車</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174114312234085300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;去年我國新能源汽車年產量突破 1300 萬輛。去年我國新能源汽車年產量突破 1300 萬輛。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;3 月 5 日上午，十四屆全國人大三次會議在人民大會堂開幕，國務院總理&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李強&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;向大會作政府工作報告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在回顧 2024 年工作時，總理提到，高技術製造業、裝備製造業增加值分別增長 8.9%、7.7%，新能源汽車年產量突破 1300 萬輛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中國汽車工業協會發布的數據顯示，得益於「兩新」政策持續發力、汽車產業加快轉型，2024 年，我國汽車產銷雙超 3100 萬輛。其中新能源汽車產銷均超 1280 萬輛，連續 10 年位居世界首位。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;總理在介紹今年政府工作任務時提出，因地制宜發展新質生產力，加快建設現代化產業體系。推動科技創新和產業創新融合發展，大力推進新型工業化，做大做強先進製造業，積極發展現代服務業，促進新動能積厚成勢、傳統動能煥新升級。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在介紹今年部分重點工作時，總理在政府工作報告中説，激發數字經濟創新活力。持續推進「人工智能+」行動，將數字技術與製造優勢、市場優勢更好結合起來，支持大模型廣泛應用，大力發展智能網聯新能源汽車、人工智能手機和電腦、智能機器人等新一代智能終端以及智能製造裝備。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年來，隨着汽車電動化、智能化轉型愈發深入，&lt;span&gt;汽車產業與人工智能、大數據等行業加速融合，汽車已經從傳統的交通工具轉變為移動智能空間。每年的兩會期間，關於如何發展&lt;/span&gt;智能網聯新能源汽車也成為兩會代表們重點關注的議題。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174114312234085300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全國人大代表，小米集團創始人、董事長兼 CEO 雷軍在今年就關於發展智能網聯新能源汽車產業生態提出了三項建議，分別是推動充電設施互聯互通，開展車載硬件技術協議標準化建設，鼓勵車企開放智能生態。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全國人大代表，廣汽集團董事長、總經理馮興亞關注汽車行業發展趨勢和痛點，他希望加大換電模式政策力度、加快統籌規劃佈局、逐步統一換電標準等多措並舉加速推廣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12428969.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12428969.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 03:32:21 GMT</pubDate>
            <author>陳小同</author>
        </item>
        <item>
            <title>2025 開年雙盤售罄，越秀能否在上海真正站穩腳跟？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：越秀上海官微&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/202534/e5d766e3d732614abd86b95b18e1bc9b_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2025 年，還有越秀·外灘樾、楊浦天玥、翎翠濱江、長寧項目、翡雲悅府、新楊思項目接力登場。2025 年，還有越秀·外灘樾、楊浦天玥、翎翠濱江、長寧項目、翡雲悅府、新楊思項目接力登場。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;王婷婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;上海提前啓動樓市「小陽春」，開發商踩中節點推盤入市，順利迎來新一年「開門紅」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 4 日，上海鏈家公佈數據顯示，2 月份全市共成交新建商品房 2360 套，環比下降 40%，同比增長 58%；成交金額 197 億元，環比下降 51%，同比增長 58%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海鏈家指出，2 月份上半月受春節假期影響，實際有效的成交時間可能只有半個月左右。新房供應還在逐步恢復的過程中，成交卻已率先加快腳步，雖然因假期影響，成交量環比下跌，但同比增幅較大，成交均價增長 3%，前 2 月累計同比增長 16%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一大亮點是，大戶型成交佔比增加。數據顯示，從今年的成交結構來看，前 2 月，110-140 平方米以及 200 平方米以上的佔比增長，110-140 平方米佔比 22%，增加了 3 個百分點，200 平以上的佔比 6%，增加了 2 個百分點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從總價段來看，400 萬-700 萬元以及 1500 萬以上的成交佔比增加。其中，400 萬-700 萬元佔比 39%，較去年增加 5 個百分點；1500 萬以上的佔比 12%，較去年增加 8 個百分點。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/202534/e5d766e3d732614abd86b95b18e1bc9b.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「以往高價房產品會在銷售季熱度起來後才會集中入市，但這次入市意願比較積極，和目前市場以中高端改善為主的消費需求相匹配。」上海中原地產資深分析師盧文曦認為，這些產品取得不錯的銷售成果，也將給市場注入更多信心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;盧文曦表示，3 月是傳統銷售季，市場供應會很快恢復，屆時成交量會順勢而上，今年的「小陽春」溫度會高於 2024 年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;廣州市屬國資房企越秀地產（00123.HK）入滬四年，這次也憑藉中高端改善盤「揚眉吐氣」了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 26 日，越秀地產在上海的新盤越秀·靜安天玥和越秀·蘇河·和樾府雙盤售罄，共錄得 92 億元的銷售額。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，靜安天玥的備案均價 11.94 萬元/平方米，共推出 147 套房源，戶型面積 120-142 平方米。該項目自去年 4 月土拍拿下地塊，到如今一次性推盤售罄，獲得銷售額 23 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;位於普陀蘇河板塊的越秀·蘇河·和樾府自去年 3 月入市至今，分別以 280%、270%、338%、272% 的認購率，創造了「四開四罄」「四觸積分」的成績，總銷售額為 69 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這兩個項目的熱賣，讓越秀在上海房企銷售排行榜中終於走向前列。克而瑞數據顯示，在 2025 年 2 月上海樓盤銷售金額排行榜中，越秀·靜安天玥以 18.48 億元（網籤數據）的成績位列第一，保利·世博天悅（6.03 億元）、華潤華髮時代之城（5.85 億元）緊隨其後。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在 2025 年上海樓盤銷售面積排行榜上，越秀·靜安天玥繼續以 15307 平方米的成交面積排第一位。不僅如此，銷售套數也是第一名，是 2 月唯一一個成交超出百套的新盤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在這之前，在樓市競爭尤其激烈的上海，越秀地產很少有機會能獲得如此成就。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，不少開發商如中海地產、融創、綠城等在上海收穫豐盛，同樣有多個項目入市的越秀地產，最終僅以 61.09 億元的銷售額排第 31 名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當然原因不單單是市場競爭激烈，也與這一年越秀地產在上海的產品口碑面臨一定挑戰有關。以越秀地產在楊浦的越秀保利嘉悅雲上項目為例，被業主指出項目「虛假宣傳、貨不對板、降標減配、玻璃變形，一場雨就讓外立面脫落」等問題。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/202534/6458cbf02d91f265a116ea89f72c6d36.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;圖片來源：網上房地產&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;去年，越秀在楊浦的另一項目越秀·楊浦天玥（備案名：玥宸雅園）開盤後也不溫不火。去年 10 月 30 日，越秀·楊浦天玥開盤銷售，推出 122 套房源，銷售均價為 9.2 萬元/平方米，意向認購客戶 102 組，認購率 83.6%，這一認購率在同價位項目中表現並不算好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;網上房地產數據顯示，截至今年 3 月 4 日，越秀·楊浦天玥可售住宅套數還剩 65 套，已售住宅套數為 57 套，去化不足一半。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這一次，新年銷售迎來「開門紅」，越秀上海公司自然難掩喜悅，當日便發佈喜訊，「雖然入滬才短短 4 年，越秀已經佈局 12 個項目，決心深耕上海，與上海共生長。」&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/202534/3f39825e7bd642c544c057b2eae04eed.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;圖片來源：越秀上海官微&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;越秀上海表示，今年將迎來「越秀產品升級之年」。2025 年，越秀在上海依然多盤齊發，在越秀·蘇河·和樾府、靜安天玥清盤之後，還有越秀·外灘樾、楊浦天玥、翎翠濱江、長寧項目、翡雲悅府、新楊思項目接力登場。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，這些項目能否延續越秀·靜安天玥和越秀·蘇河·和樾府的熱銷勢頭，得取決於多重因素，包括產品的地理位置和地段價值、產品力呈現（設計創新、品質標準等）、開發商口碑、銷售策略與定價，以及推盤時機和政策支持等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;產品力尤其重要。據越秀地產華東區域總經理詹瑞林去年接受媒體採訪時表示，越秀注重環保和高科技，在上海、南京的兩個項目都是綠色科技住宅，2023 年 12 月份拿下的普陀區地塊，產品配置會很高，這應該會是普陀區標準較高的住宅項目。該項目正是後來熱銷的越秀·蘇河·和樾府。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於越秀而言，上海始終是戰略投資重點，在越秀華東甚至整個集團的發展中承擔着重任。數據顯示，2024 年，越秀地產在上海的拿地金額以 72.61 億元排行第四，僅次於招商蛇口、華潤置地和保利發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年，越秀要在上海繼續發力。2 月 20 日，上海推出 4 幅宅地，其中浦東新區 Z000602 單元 20Ea-01 地塊是最熱門地塊，共吸引中海、保利發展、招商蛇口、華潤&amp;amp;越秀、浦發、建發六名競買人報名參拍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最終，在經歷了 76 輪競價後，由華潤&amp;amp;越秀聯合體以總價約 50.9 億元成功拿下，成交樓面價為 74696 元/平方米，溢價率 33.38%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得一提的是，新的一年，上海作為樓市風向標對房企的投資熱度在繼續攀升，核心地塊高溢價成交，外資和民企加速湧入，舊改項目備受追捧，已成為絕大多數房企戰略佈局的核心戰場，想要在此背景下奪得更多優質項目顯然會更難，十分考驗開發商的投拓能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨着更多房企相繼「迴歸」上海，既是上海市場回暖的積極信號，也意味着接下來上海樓市格局或被重塑，開發商之間的競爭也會愈發激烈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那麼，2025 年越秀地產想要「以硬核產品力重塑上海樓市的價值觀座標系」，無疑也會面臨更大的挑戰。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12426982.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12426982.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 02:53:11 GMT</pubDate>
            <author>王婷婷 TT</author>
        </item>
        <item>
            <title>主打高端貓糧的乖寶寵物開始講性價比</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面新聞圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20231213/1702446630392_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;乖寶寵物此舉意在擴充旗下不同層次價格帶的品牌矩陣。乖寶寵物此舉意在擴充旗下不同層次價格帶的品牌矩陣。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;馬越&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;牙韓翔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;乖寶寵物旗下又一個品牌浮出水面。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞注意到，乖寶寵物旗下的佰萃品牌在近期北京國際寵物用品展上第一次以獨立展台形式出現，而 2 月末，乖寶寵物則宣佈「佰萃」寵物糧品牌開始獨立運營。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;3 月 4 日，佰萃品牌方面向界面新聞表示，目前佰萃的定位是平價糧，以「垂直廠牌」的模式運營，直接打通乖寶寵物的自有工廠和終端用戶。事實上，乖寶寵物在 2017 年就推出了「佰萃糧」品牌，但一直沒有獨立運營。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;天眼查 APP 信息顯示，2024 年 11 月，乖寶寵物在上海一口氣註冊成立了 3 家全資子公司，分別是上海寵養道寵物食品有限公司、上海金佰萃寵物食品有限公司和上海藻趣寵物食品有限公司。&lt;/span&gt;目前，&lt;span&gt;佰萃的官方天貓旗艦店顯示的企業名稱，已經是「上海金佰萃寵物食品有限公司」，也就是説，佰萃已經將這家新註冊的公司作為運營主體。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;一定程度上，乖寶寵物將佰萃拆分獨立運營之後是想增強有針對性的研發資源和渠道資源，從而在平價寵糧賽道滲透。但對於獨立運營的更多細節，佰萃品牌方面並沒有向界面新聞透露更多消息。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20231213/1702446630392.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250304/174108603165499100_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源：佰萃&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在品牌獨立運營的同時，佰萃也推出了升級的產品，有全價成貓糧和全價幼犬糧，其賣點包括鮮肉原料佔據配方首位、增加溯源系統等等。同時在零售價上保持 29 元/4 斤，即每千克平均價格為 14.5 元左右——這一定價也處在寵物糧的平價價格帶。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;它所看重的也是消費大環境中人們對於性價比的追求。&lt;span&gt;佰萃方面曾表示，它直接打通乖寶寵物自有工廠與終端用戶的模式，就是要砍掉中間商加價層。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;而從業務層面來説，乖寶寵物此舉也意在擴充旗下不同層次價格帶的品牌矩陣。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;乖寶寵物在 2023 年登陸深交所上市。早先這家公司以寵物食品的出口代加工業務起家，而它也如同很多代工廠尋求提升利潤空間的轉型方式類似，2013 年以來開始發力自有品牌。乖寶寵物陸續創建了麥富迪、弗列加特等核心自有品牌矩陣，並推出弗列加特高肉貓糧系列、弗列加特全價凍幹貓糧系列、麥富迪雙拼糧系列、麥富迪益生軍團系列等多個產品系列。近期它還推出一個定位高端的狗糧品牌汪臻醇。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2023&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年財報數據顯示，乖寶寵物自有品牌業務收入已達 27.45 億元，同比增長 34.15%，佔到了總營收的 63.44%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;從零售價格來看，麥富迪的貓糧每千克在 17.9 元左右，其中的 Barf 生骨肉系列將每千克單價拉高至 48.5 元左右；弗列加特每千克在 83.3 元左右；汪臻醇的每千克價格在 94.5 元左右。從差異化的價格帶上也可以反映出弗列加特、汪臻醇定位高端，麥富迪為中高端，佰萃則是平價定位。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;實際上，乖寶寵物近年來持續發力的是高端化路線。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;它在財報中反覆強調高端化策略的推進，比如加快品牌高端化步伐，提升麥富迪品牌的高端產品佔比，同時定位高端的肉食貓糧品牌弗列加特也在進行產品升級等等。 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;其招股書中也提到，乖寶寵物 IPO 實際募集資金淨額為 14.7 億元，其中募投項目規劃資金 6 億元，主要用於「寵物食品生產基地擴產建設項目」（3.67 億元），該募投項目將新建高端主糧、高端零食及保健品生產線，改善公司現有寵物食品工藝技術和擴大現有產能。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;押寶高端化與當下中國市場的寵物消費趨勢有關。《2023 年中國寵物食品消費報告》顯示，食品作為剛需產品，是整個寵物消費市場規模的最大細分市場。伴隨着精細化高營養養寵趨勢，即便在疫情因素影響下，食品市場也仍然保持活力。該報告稱，犬食品消費市場規模較往年基本持平，貓食品市場則有大幅提升，較往年增長 15.6%。犬貓營養品市場份額的提升，與當下精細化高營養養寵所推動的消費趨勢相吻合。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在該公司 3 月 3 日發佈的一份投資者關係活動記錄中，乖寶寵物表示，還將進一步優化公司品牌架構，聚焦細分市場擴大品牌份額。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;對於大公司來説，高端化策略能瞄準細分市場，做出差異化的產品，並藉助品牌提升溢價空間。這也是與低價競爭的白牌或小品牌拉開差距的做法。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;但在逐步通過主力品牌高端化擴大市場和打響品牌知名度後，乖寶寵物也想將觸角延伸至更低的價格帶，利用大公司的品牌效應、研發體系以及供應鏈為平價品牌背書。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;從眼下中國寵物食品的競爭格局來看，市場仍然分散。行業內尚未形成絕對的壟斷巨頭，新興品牌和中小品牌都有機會坐上牌桌。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;根據東海證券的一份研報中的數據，2023 年美國寵物食品行業公司 CR10（市場排名前 10 公司的份額）為 76.10%，日本為 85.30%，中國僅為 31.30%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;不過對於大公司來説，多品牌矩陣的長線運營仍具備挑戰，要避免底層技術、品牌定位以及產品同質化導致的「品牌內耗」現象。而佰萃獨立運營後，還需要在市場份額、銷售數據、用戶口碑等方面進一步積累數據，用以評估其市場表現。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12426786.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12426786.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 02:17:16 GMT</pubDate>
            <author>馬越</author>
        </item>
        <item>
            <title>2 月特斯拉在歐洲多國銷量繼續下滑</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20230815/1692086814903_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2 月特斯拉中國批發銷量環比「腰斬」。2 月特斯拉中國批發銷量環比「腰斬」。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;繼 1 月份在歐洲多國銷量下滑後，2 月份特斯拉在多個歐洲國家的銷量依然面臨嚴峻考驗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新華社援引的汽車行業數據顯示，特斯拉今年 2 月在挪威、瑞典、丹麥和法國的汽車銷量同比大跌，市場份額下滑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法國汽車產業聯合會 1 日公佈的數據顯示，今年頭兩個月，法國新註冊登記機動車中，特斯拉品牌較去年同期減少 45%。此前據法國行業協會 La Plateforme Automobile 的數據，特斯拉 1 月在法國僅註冊了 1141 輛汽車，銷量同比大跌 63%，為 2022 年 8 月以來最差表現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新華社援引路透社報道，儘管瑞典、挪威、丹麥三國包含電動汽車在內的整體需求上升，今年 2 月，瑞典新註冊登記機動車中特斯拉品牌同比減少 42%，至 613 輛；在挪威，減少 48%，至 917 輛；在丹麥，也減少 48%，至 509 輛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，據中國汽車流通協會乘用車市場信息聯席分會初步預估，2025 年 2 月特斯拉中國批發銷量約 3.07 萬輛，環比下滑約 50%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特斯拉在美國本土也在遭遇巨大危機。據澎湃新聞，當地時間 3 月 1 日，美國眾多抗議者出現在多地特斯拉汽車門店外，抗議馬斯克應美國總統特朗普要求，牽頭政府效率部（DOGE）推動削減聯邦開支的行為，此舉已導致成千上萬員工被解僱。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20230815/1692086814903.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 3 月 4 日，美股三大指數集體收跌，大型科技股多數下跌，特斯拉跌 4.43%，市值一夜蒸發 406 億美元（約合人民幣 2950 億元）。數據顯示，自特朗普 1 月 20 日上台以來，特斯拉股價已經跌超 30%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，特斯拉近日向美國證券交易委員會（SEC）提交的文件顯示，特斯拉董事長羅賓·丹霍姆（Robyn Denholm）減持 112390 股特斯拉普通股，價值約為 3370 萬美元。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12428428.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12428428.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 02:05:16 GMT</pubDate>
            <author>陳小同</author>
        </item>
        <item>
            <title>政府工作報告：充實存款保險基金、金融穩定保障基金等化險資源</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;政府工作報告：充實存款保險基金、金融穩定保障基金等化險資源&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/17411399872236000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;完善應對外部風險衝擊預案，有效維護金融安全穩定。完善應對外部風險衝擊預案，有效維護金融安全穩定。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;十四屆全國人大三次會議於 3 月 5 日上午 9 時在北京開幕，國務院總理&lt;span&gt;&lt;span&gt;李強&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;作政府工作報告。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;報告提出，積極防範金融領域風險。按照市場化、法治化原則，一體推進地方中小金融機構風險處置和轉型發展，綜合採取補充資本金、兼併重組、市場退出等方式分類化解風險。完善中小金融機構功能定位和治理機制，推動實現差異化、內涵式發展。健全金融監管體系，強化央地監管協同，保持對非法金融活動的高壓嚴打態勢。充實存款保險基金、金融穩定保障基金等化險資源。完善應對外部風險衝擊預案，有效維護金融安全穩定。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;將堅持穩中求進、以進促穩，守正創新、先立後破，系統集成、協同配合，充實完善政策工具箱，根據形勢變化動態調整政策，提高宏觀調控的前瞻性、針對性、有效性。注重目標引領，把握政策取向，講求時機力度，強化系統思維，提升宏觀政策實施效能。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;實施更加積極的財政政策。統籌安排收入、債券等各類財政資金，確保財政政策持續用力、更加給力。今年赤字率擬按 4% 左右安排、比上年提高 1 個百分點，赤字規模 5.66 萬億元、比上年增加 1.6 萬億元。一般公共預算支出規模 29.7 萬億元、比上年增加 1.2 萬億元。擬發行超長期特別國債 1.3 萬億元、比上年增加 3000 億元。擬發行特別國債 5000 億元，支持國有大型商業銀行補充資本。擬安排地方政府專項債券 4.4 萬億元、比上年增加 5000 億元，重點用於投資建設、土地收儲和收購存量商品房、消化地方政府拖欠企業賬款等。今年合計新增政府債務總規模 11.86 萬億元、比上年增加 2.9 萬億元，財政支出強度明顯加大。要加快各項資金下達撥付，儘快形成實際支出。持續優化支出結構，更加註重惠民生、促消費、增後勁，切實提高資金使用效益。中央財政加大對地方一般性轉移支付力度，向困難地區和欠發達地區傾斜。嚴格落實分級保障責任，築牢兜實基層「三保」底線。堅持政府過緊日子，推進財政科學管理，嚴肅財經紀律，嚴禁鋪張浪費，騰出更多資金用於發展所需、民生所盼。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;實施適度寬鬆的貨幣政策。發揮好貨幣政策工具的總量和結構雙重功能，適時降準降息，保持流動性充裕，使社會融資規模、貨幣供應量增長同經濟增長、價格總水平預期目標相匹配。優化和創新結構性貨幣政策工具，更大力度促進樓市股市健康發展，加大對科技創新、綠色發展、提振消費以及民營、小微企業等的支持。進一步疏通貨幣政策傳導渠道，完善利率形成和傳導機制，落實無還本續貸政策，強化融資增信和風險分擔等支持措施。推動社會綜合融資成本下降，提升金融服務可獲得性和便利度。保持人民幣匯率在合理均衡水平上的基本穩定。拓展中央銀行宏觀審慎與金融穩定功能，創新金融工具，維護金融市場穩定。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;打好政策「組合拳」。加強財政、貨幣、就業、產業、區域、貿易、環保、監管等政策協同以及與改革開放舉措的協調配合，增強政策合力。健全和用好宏觀政策取向一致性評估工作機制，把經濟政策和非經濟性政策統一納入一致性評估，統籌政策制定和執行全過程，提升政策目標、工具、時機、力度、節奏的匹配度。出台實施政策要能早則早、寧早勿晚，與各種不確定性搶時間，看準了就一次性給足，提高政策實效。加強上下聯動、橫向協作，促進政策從「最初一公里」到「最後一公里」銜接暢通。注重傾聽市場聲音，協同推進政策實施和預期引導，塑造積極的社會預期。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12428822.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12428822.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 02:04:53 GMT</pubDate>
            <author>江怡曼 JYM</author>
        </item>
        <item>
            <title>復星旅文開啓退市倒計時，三亞亞特蘭蒂斯或將 REIT 上市</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;三亞亞特蘭蒂斯酒店，圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/174113908943101800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;復星旅文表示，退市是因為股價長期低迷、流動性不高等多重困境，私有化後將加速輕資產轉型。復星旅文表示，退市是因為股價長期低迷、流動性不高等多重困境，私有化後將加速輕資產轉型。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;3 月 4 日晚間，復星旅遊文化（HK01992，下稱復星旅文）發佈公告，公司私有化提案以超 99% 的支持率高票通過股東大會表決。公告顯示，公司將於 3 月 19 日正式退市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此外復星旅文方面還稱，三亞亞特蘭蒂斯酒店 REIT 上市一事目前還處在初步研究階段。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這標誌着這家在港股上市僅 6 年的文旅巨頭，正式進入退市倒計時。復星旅文&lt;span&gt;曾在公告中表示，退市是因為股價長期低迷、流動性不高等多重困境，&lt;/span&gt;私有化後將加速輕資產轉型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;早在 2024 年 12 月 11 日，停牌多日的復星旅文發佈公告稱，計劃私有化退市，將以每股 7.8 港元回購股份，該價格較停牌前的股價溢價 95%。次日復牌股價大漲超 80%，收盤價達 7.21 港元/股，創下年內最大單日漲幅。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;復星旅文計劃將旗下最優質的資產三亞亞特蘭蒂斯分拆，在上海證券交易所進行獨立 REIT 上市。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;三亞亞特蘭蒂斯是復星旅文旗下核心資產，2018 年由復星集團斥資 110 億元打造，自開業起就持續創造可觀的營收利潤。2024 上半年，復星旅文營收 94.15 億元，同比增長 5.8%，其中來自三亞亞特蘭蒂斯的收入達到了 8.7 億元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/174113908943101800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年，復星旅文營收 173.4 億元，歸母淨利潤 6.1 億元，成為上市以來最佳盈利表現。但在此後，復星旅文的業績起伏不定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020 年至 2022 年，復星旅文累計虧損超 58 億元。其中，三亞亞特蘭蒂斯項目 2022 年營收同比下降約 40% 至 8.8 億元。2023 年復星旅文扭虧為盈，歸母淨利潤為 3.1 億元。2024 年上半年，公司營收 94.1 億元，歸母淨利潤 3.2 億元，同比下降超 30%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;復星旅文成立於 2009 年，是復星國際旗下專注於全球旅遊和度假產業的子公司，2018 年在香港上市，發售價格為每股 15.6 港元。&lt;/span&gt;作為復星國際「快樂板塊」的核心資產，旗下品牌包括全球運營近 70 家度假村的「Club Med」、投資超過 110 億元的「亞特蘭蒂斯」等，公司一度被視為中國文旅產業的標杆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但為應對流動性危機，復星國際此前啓動了大規模資產出售計劃，近年出售的資產包括德國私人銀行「HAL」等公司的股權，也包括 Casa Cook 酒店品牌、Thomas Cook 旅遊品牌等文旅資產。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12428763.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12428763.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 02:04:42 GMT</pubDate>
            <author>沈霄戈</author>
        </item>
        <item>
            <title>商業頭條 No.64 | 蜜雪冰城決勝供應鏈</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：蜜雪冰城&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250303/174099236949723100_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「茶飲之王」的利潤祕笈，藏在河南溫縣的大咖國際工廠裏。「茶飲之王」的利潤祕笈，藏在河南溫縣的大咖國際工廠裏。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;盧奕貝，謝小丹&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;許悅，牙韓翔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;朱老闆的 3 月 3 日與過去幾年的每一天沒有什麼大不同，她和她丈夫經營的蜜雪冰城店開在河南商丘一個小城鎮的「CBD」位置——鎮中心一個十字路口的拐角。接近中午 12 點，當小鎮人流漸旺，朱老闆就會帶着人給「雪王」氣模充氣，巨大的拱門是她招徠客人的利器。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;朱老闆是造就了一次重要上市的一份子。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;月 3 日，蜜雪集團在港交所正式上市，首日 9 點，蜜雪冰城股價開盤 262 港元，比發行價 202.50 港元高開 29.38%，收市價為 290 港元，市值達 1093 億港元，在國內上市餐飲企業中超越海底撈，僅次於百勝中國。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在近 2 萬名加盟商的託舉下，蜜雪冰城已經成為全球規模最大的現制飲品公司。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;46479&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;家——這是蜜雪冰城最新公佈的全球門店數量。28 年前，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;19&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;歲的河南商丘人張紅超開那家名為「寒流刨冰」的冷飲店時，大概從未敢想過日後它會長成這樣的龐然大物。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這個超級網絡去年產出了 90 億杯的出杯量，那些印着雪王高舉冰淇淋微笑的杯子，連起來不僅可以繞地球 40 圈，還能在地球和月球之間往返兩次。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250303/174099236949723100.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;讓資本市場瘋狂的不僅是它龐大的門店數量，還有驚人的增長曲線。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2022&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年及 2023 年，蜜雪冰城分別實現了 136 億元與 203 億元的營業收入&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;；2024 年前九個月，蜜雪冰城實現收入 187 億元，同比增長 21.2%——它是中國市場上第二個突破百億的本土餐飲品牌。在它前面實現這個成績的是海底撈，後來者還有瑞幸。利潤方面，2024 年前三季度，其毛利率和淨利潤率分別達 32.4% 和 18.7%，顯著高於同行。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174105029389464900_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「新茶飲」曾是消費升級的縮影，喜茶、阿嬤手作、霸王茶姬等都因為強調真茶真奶和更高的定價而成為當中的代表。&lt;span&gt;但售賣 2 元冰淇淋、4 元檸檬水的蜜雪冰城，卻精準錨定了 14 億人口中的大多數，成功將「性價比」這一消費心理定律轉化為其奶茶商業帝國的基石。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;客單價如此之低，營收和利潤又有如此之高，蜜雪冰城如何做到了這一切？&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;朱老闆是在新冠疫情期間的 2020 年加盟蜜雪冰城的。或許因為申請者眾多，朱老闆的第一次申請沒有通過。等終於獲批，她回憶在蜜雪商學院培訓的那八天，從打掃衞生到收銀、做餐，全都考試合格了才正式開店營業。對她來説，培訓中最難的是產品製作。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「背那個產品配料表感覺比較費勁，老記不住。」90 後的朱老闆説可能是因為比一起去的店員大了幾歲，所以學東西也相對慢了點，「背書這個事對‘上年紀’的人來説還是有困難的。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;她當時作為加盟商所參與並見證的，是蜜雪冰城發展史上的第二次規模躍升。在那年的 6 月，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;蜜雪冰城成為中國茶飲市場上第一個萬店品牌。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20240103/1704270307682_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;疫情爆發初期的復工之後，一批資金鍊脆弱的小品牌率先結業，商圈空出了新位置，門面的議價門檻也隨之降低。蜜雪冰城稱，當時前來諮詢加盟的人比 2019 年同期增長了 70% 以上。每週打來電話諮詢的數量在 1.5 萬通到 2 萬通左右，簽約量在每週 100 家到 200 家。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「中國有十億人沒有坐過飛機，有大量在學校食堂吃飯的學生一頓飯花銷在 10 元以內，這羣人在各類研究中被忽略，在各類所謂‘主流’分析中也被忽略，但是這羣人也有強大地想喝上現做飲品的需求。」在門店數量極速膨脹的另一面，是蜜雪冰城對於下沉市場的洞察。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;基於這種樸素的洞察，這家在河南鄭州一家學校門口依靠售賣 1 元 1 支的冰淇淋（後漲價為 2 元）起家，並逐漸開遍全城的公司，在 2014 年又推出了 4 元 1 杯的新鮮檸檬水，迅速在市場引爆，成為其延續至今的第二大單品。在當年，蜜雪冰城的門店數量急劇擴張至 1000 家，實現了第一次規模躍升。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而當蜜雪冰城攜它的低價冰淇淋和檸檬水在疫情期間大肆擴張的時候，正趕上高瓴資本的投資團隊在三四線城市「掃街」找項目。彼時，這家正如日中天、管理資金規模剛剛邁入 5000 億門檻的私募股權投資機構，受到拼多多突飛猛進的啓發，覺得應該到下沉市場去尋找機會。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;張紅超和他的弟弟張紅甫彼時也做好了接納資本的準備，以備充足的彈藥再擴張。&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2020&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年 12 月，高瓴、美團龍珠、CPE 源峯三家機構聯合投資蜜雪冰城。這是蜜雪冰城唯一一輪外部融資。其中，高瓴作為領投方，投資了 9.33 億元，持有 453.5 萬股，持股比例為 4.0%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;數字化是蜜雪冰城當時的迫切需求。投資後，高領給出包括到店 O2O 和私域社羣如何做，背後的 IT、系統、日常運營如何打通等一套數字化方面的建議，也向蜜雪冰城輸送了高管。蜜雪冰城現任 CFO 張淵曾任職於高瓴，曾深度參與了對蜜雪冰城的早期盡調與投資決策，後加入蜜雪冰城工作。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;充足的資金與成熟機構的輔助讓蜜雪冰城的擴張插上了更大的翅膀。2022-2024 年間，蜜雪冰城每年以超 8000 家的數量遞增，成為中國消費市場分層與共性博弈的極致樣本。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但這不是故事的全部，甚至不是最重要的故事。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174105094835686000_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;朱&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;老闆在加盟蜜雪冰城之初，包括店面裝修費用、設備費用、原材料費用、保證金、管理費等，加起來的支出需要二三十萬元。因為地處縣級以下城鎮，其每年所需的加盟費用，不足萬元。而即便是在省級城市，其加盟費用也僅需要萬餘元。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;加盟費，或者品牌管理費，這種依靠加盟擴張的公司通常的主要收入來源，對於蜜雪冰城來説，微不足道。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;蜜雪冰城的招股書稱，其僅有 2.4% 的收入來自於加盟費和相關服務費。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;它的絕大部分收入，來自商品和設備銷售，主要包括向加盟商提供門店物料和設備所得的收入。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;蜜雪冰城有着&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;通過 100% 向加盟商銷售從飲品食材、包材到設備的原料，以及實現 60% 自產供應的工業化體系。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這讓蜜雪冰城更像是一家農業供應鏈公司。從 13 年前自建中央工廠起，它逐漸將中國農業深加工能力、物流基建優勢轉化為終端產品的絕對成本優勢。它自建供應鏈，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;絕大部分產品自己種植自己加工，甚至自己運輸，規模化效應下將生產和運輸成本壓到最低，然後大批量出貨給加盟商，讓門店零售的長期低價成為可能。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在這個供應鏈體系中，最重要的產業園是河南溫縣的大咖國際工廠。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這裏距離蜜雪冰城鄭州總部僅需 1 個小時的車程。冬季，這條路上只能見到兩側荒蕪的枝丫、陰霾映照下裸露的土坡，以及低矮的廠房。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250304/174105061464470400_a700xH.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片拍攝：界面新聞，盧奕貝&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這也正是當年朱老闆接受加盟培訓的地方。當她跨入這個工廠的大門的時候，迎接她的，除了滿牆的勵志標語，還有它的全部成本祕密，而這些祕密將構成她要經營的門店區別於其他茶飲品牌門店的特色所在。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在門店開張之後的日子裏，她&lt;span&gt;的一天從早上 9 點開啓。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;與大部分奶茶店一樣，蜜雪冰城的早開需要經歷泡茶葉、投放冰淇淋粉、煮珍珠、打掃衞生等種種繁瑣的環節。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其中一個最能提高效率的步驟是，把橙子與檸檬兩種使用頻率最高的水果洗淨、切片、裝杯，整整齊齊地碼在冰箱裏。最後要切記將印着雪王笑臉的杯面轉向正面，不然就得迎接督導的火眼金睛的審判。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;蜜雪冰城的菜單中能出現的鮮果只有檸檬和橙子兩類，它們都是市場流通量最大、上游供應鏈最成熟完備的水果。至於嬌貴的草莓和一些季節性的瓜果，則通通被蜜雪冰城製作成了果醬或冷凍果漿。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而這樣精簡的菜單意味着，大咖國際並不是什麼都做，而是戰略性生產或採購特定品類，也只有這樣才能夠實現極致的效率和低價。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;蜜雪冰城的物料相對簡單，自己生產的難度也相對低，很容易規模化。這種模式和它的體量生長是一個正向循環的過程。」一位頭部茶飲品牌的區域負責人對界面新聞説。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;它會果斷砍掉大部分可能會出現溢價的環節。做冰淇淋粉，它從新西蘭買奶源，接下來就進工廠生產加工；做果醬，它派出團隊去到原產地來購買那些來自越南的百香果原漿、來自以色列的濃縮橙汁。當大咖國際的產能穩定之後，它很快取消和相關供應商合作——2022 年初，蜜雪冰城芒果濃漿的生產商還是口樂心食品，到當年年底就變成了大咖國際。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在蜜雪冰城不會有星巴克那樣的亞克力按壓瓶來裝風味糖漿。蜜雪冰城的員工每天會搬運食用油桶裝的糖漿去到門店——糖漿使用頻率高、存放時間長，大包裝無疑能實現效率最大化，而且節約耗材成本。而它給門店派發的珍珠小料，也像大米一樣包裝着。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這還沒算結束。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大咖國際園區還設置了一個「吹瓶車間」，它正是蜜雪冰城用來自己生產那些塑料大桶的地方。大型塑料瓶因佔地空間大，一車貨運的費用很高。於是蜜雪冰城轉而採購體型窄小的瓶胚，自行吹製成型，對比外採單壺成本能降低 0.5 元，覈算下來，一年就是千萬級的費用。招股書稱，這一類目的自產成本在 2023 年前九個月期間比從外部採購價低約 49%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250304/174105064968541500_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片拍攝：界面新聞，盧奕貝&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;每天早上 8 點，被命名為「敢死隊」、「戰狼隊」、「猛虎隊」的三支搬運工人隊伍站在各自的傳送帶邊，根據面前的電子屏指令，飛速從身旁原料區找到一箱箱冰淇淋粉、果醬、罐頭等放上傳送帶。它們將被直接送進 13 米長的卡車，發往中部六省的門店和全國分倉。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;如朱老闆老家這樣的鎮上是沒有外賣平台覆蓋的。蜜雪冰城的倉儲物流體系最快能在報貨當天晚上 12 點前，最晚第二天上午就把她採購的物料送到店門口。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;夏季的高峯，大咖國際一天的出庫量能達到 2 萬件。不同於許多茶飲品牌使用鮮奶、鮮果等短保質期原材料，蜜雪冰城大量使用的是那些冰淇淋粉、果醬等體積小、不用冷鏈、標準化程度高的產品，這賦予了它在裝箱運輸方面更高的靈活度。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;如今，蜜雪冰城在全國建有 27 個倉庫，總面積超過 35 萬平米。它的貨車可以去往全國 31 個省份、自治區及直轄市、約 300 個地級市、1700 個縣城和 4900 個鄉鎮。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但無論是哪家蜜雪冰城，檸檬水仍然是絕對的王牌。2024 年前 9 個月，蜜雪冰城就賣出了 11 億杯檸檬水。只是現在，張家兄弟已經不用再購買翻倍價格的檸檬。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在中國最大的檸檬種植區四川安嶽縣，蜜雪冰城是大客戶。當地果農王剛説，過去來收檸檬的收購商大多在 100 萬斤左右，規模較大的可以衝到 300 萬斤。「但蜜雪冰城的量遠不止這些。」蜜雪冰城在招股書中稱，2023 年它收購的檸檬是 11.5 萬噸。而可以參照的是，根據智研諮詢，2023 年中國檸檬產量在 276.57 萬噸左右，消費量為 272.87 萬噸。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250304/174105074050737500_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;每年檸檬採摘日期是 9 月中下旬到 11 月初，王剛一家四口人會把果林裏的檸檬摘下，一車大約 2 萬斤的量運到四川雪王檸檬有限公司——這是蜜雪冰城為檸檬採購專門成立的公司。蜜雪冰城的員工會用抽檢的方式來評定王剛這一車檸檬的等級，從而圍繞當年的收購價再次評估。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;農產品的價格受市場需求波動，是一種期貨產品。2020 年之前，沒有自己供貨基地的蜜雪冰城門店使用的檸檬大多是通過向各地批發商或果農採購獲得，產品品質參差不一，而且在需求旺季的時候，還會出現檸檬斷供的尷尬情況，或者供應商臨時漲價的問題。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;四川雪王檸檬有限公司成立之後，因為採購規模極大，在採摘期到來前它就會和當地政府開會，協商一個收購的參考價格。通常這個價格會略高於市場價格，農戶則更有積極性把所謂的「好果」給它。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;蜜雪冰城其實穩定了安嶽檸檬的價格，它的收購量大，大家一般看它收多少價格，下面就收多少。」王剛説。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;對於蜜雪冰城來説，這意味着它對供應鏈質量和成本結構有着足夠的控制力。而這一切又在不斷地改進之中。蜜雪冰城的招股書顯示，其整體毛利率從 2023 年前九個月的 29.7%，上升到 24 年同期的 32.4%，原因是提升了供應鏈效率以及原材料採購成本下降。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174105076675493600_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1997&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年，張紅超創辦冷飲店「寒流刨冰」時，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;供應鏈是個遙遠陌生的大詞，生意要怎麼做往往出於樸素的直覺。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;冰淇淋是他賣出的第一個大爆品。為了省成本，張紅超自己摸索着冰淇淋配方，用洗衣機和和麪機在門店後廚搭了一條「生產線」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而所謂供應鏈，則還要等到 2012 年他在河南開封開設的冰淇淋粉工廠的投產。此時的&lt;span&gt;「寒流刨冰」已經改名叫「蜜雪冰城」，&lt;/span&gt;在鄭州開出了大約 60 家門店，在中原最大的城市有了姓名。他的弟弟張紅甫也成了他的創業夥伴。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而之所以要自建工廠，是因為在那幾年，「三聚氰胺」事件為中國乳品行業帶去的產能不穩定餘波未消，當時的冰淇淋粉供應商屢屢用植脂末或者麥芽糊精代替足量奶粉，或者坐地起價，讓這對創業兄弟苦不堪言。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174105458528208400_a700xH.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;張紅超（左）與張紅甫（右）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在自建冰淇淋廠，並逐漸將自己的經營擴大的時候，他們也無意中踩中了一個時點。當時正值蘋果公司推出 iPhone，鄭州的富士康則是當時 iPhone 在全球最大的組裝廠區。新 iPhone 投產之前，富士康鄭州園區門口就會有年輕人帶着行李箱和臉盆來面試，工期緊張時，這裏每天招聘人數可達千人。而鄭州在校大學生數量位於全國第二，總量超過 130 萬人。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;當時鄭州普通打工仔平均月薪三四千元，大學生每月生活費不到 1000 元，蜜雪冰城的低價基因正是在這樣的消費環境下確立了下來。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這時的蜜雪冰城也不再甘心偏安一隅。它醞釀了一個野心勃勃的大計，那就是 2013 年要衝出河南，殺入武漢，從一家區域性公司向全國性企業出發。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;供應鏈的「卡脖子」問題很快再次出現在蜜雪冰城面前，而且比第一次更讓張家兄弟頭痛。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2014&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年，蜜雪冰城研發出了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;第一代蜜雪檸檬水，起初它的製作可以説是簡單粗暴，檸檬搗完之後用熱水衝白糖。張氏兄弟不斷地優化它的做法，配比和杯型，增加了檸檬的含量，也把粉狀的白糖，改成了液態的糖蜜，後來又優化了檸檬搗壓棒。多番測試下，檸檬水後來成為爆品，但&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;爆款會讓供應鏈承受極大考驗。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;為了滿足原料需求，蜜雪冰城把早期產地的檸檬買斷貨。但這也導致鮮果價格暴漲，檸檬從最低 3 元/斤一路漲到了 15 元/斤，蜜雪冰城也不得不承擔起翻倍的成本。檸檬供不應求的情況出現過不止一次，有時蜜雪冰城只能從南非進口檸檬，價格翻了一倍。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;張紅超意識到，如果未來要持續擴張，並且在所有地方都保持同樣的低價，沒有供應鏈支撐根本不可能實現，而低價是蜜雪冰城最大的標籤。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250304/17410509087922200_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片拍攝：界面新聞，牙韓翔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2014&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年，當蜜雪冰城的門店數量擴張至 1000 家，供應鏈的矛盾不僅暴露在檸檬採購環節，還有水果加工、液體奶漿、物流配送等方面。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;供應鏈再一次升級，是張紅超帶着蜜雪冰城的工廠從河南開封搬遷到 140 公里以外的溫縣，和它的冰淇淋脆筒供應商哥潤公司共享一片廠房。這片低矮廠房逐漸發展成擁有五個全自動生產車間的現代化工廠，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;蜜雪冰城最核心的物流配送體系也是在這裏起步。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2014&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年，現金流充足的張紅超在一次加盟商大會上宣佈了一個重要決策——全國物流免費。這為蜜雪冰城在全國發展加盟商再一次添了柴火，也進一步釋放了搭建供應鏈帶來的能效。在更多區域倉建起來之前，曾經蜜雪冰城所有的原料、設備等貨品都由溫縣基地發往全國。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2020&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年，蜜雪冰城完成了重要的里程碑，成為中國第一個突破萬店規模的奶茶品牌。不僅在奶茶行業，即使在整個餐飲行業，超過 1 萬家的門店數量都是驚人之數。目前麥當勞和星巴克在全球的門店數量都在 4 萬家左右。龐大的門店數量必須有成熟而有力的供應鏈作為支撐。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;那個坐落在溫縣與友商共享廠房的供應基地，早已無法承載蜜雪冰城的雄心壯志。供應鏈建設從張氏兄弟出於本能的樸素直覺，變成了一種必須執行的自覺。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2018&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年 8 月，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;總投資 8 億元的大咖食品產業園項目開工建設。這個產業園最終在 2021 年投入使用。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;如今這裏的車間幾乎日夜無休。海量的木薯澱粉像瀑布一樣湧向一個圓形鍋爐，開始製作奶茶裏的小料；巨型的利樂灌裝機器、盤踞綿延的傳送帶、自研自產的咖啡機們閃爍着冰冷的鐵光。這座巨型工廠已經能提供包括糖、奶、茶、咖、果、糧、料在內，有關製作奶茶的幾乎所有原材料。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;極致效率的供應鏈穩住了低價，但蜜雪冰城也被供應鏈「鎖」住了。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;低價基因、精簡的產品結構、相對基礎的原材料等因素，決定了蜜雪冰城無法像其他新茶飲品牌一樣高頻上新。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據不完全統計，2023 年蜜雪冰城月均上新 5 款單品；而多是依靠供應商採購的古茗則一個月上新 11 款。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「我們是不敢碰工廠的。」胡祐銘是一位茶飲品牌的負責人，該品牌如今的體量也超過 7000 家。&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;因為你碰了工廠之後你就會被鎖住了，你只會用你工廠生產出來的東西。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;餐飲連鎖中，搭建自有供應鏈並不鮮見，但程度不一。餐飲連鎖的標杆&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;麥當勞，一直採取的是集採模式，它在中國每年需要採購 300 多種食材，主要食材的供應商就有 9 家。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;新式茶飲連鎖中，茶百道、古茗等都有自建供應鏈，但主要集中在包裝材料、鮮果處理上。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在保持性價比與提高上新頻次之間，蜜雪冰城需要摸索新的平衡。消費者的要求總在不斷變高，競爭對手也自然知道彼此的弱點。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;蜜雪冰城也意識到了供應鏈帶來的侷限性，2020 年起它開始佈局倉網冷鏈，孵化了「海南送冰冰供應鏈有限公司」做冷鏈物流運輸，為的是支撐有凍品元素的的產品在門店上新。儘管數量有限，但如今蜜雪冰城也能上新那些加入了冷凍水蜜桃、百香果果漿的產品。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250304/174105100326874800_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;蜜雪冰城的供應鏈和門店規模以正向循環的邏輯在不斷擴張，但市場終歸有趨於飽和的時候。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;蜜雪冰城曾經做過一個測算，認為如果以 1.5 萬人開一家蜜雪冰城的話，那麼 1 萬家店就是覆蓋 1.5 億人口。再以中國五級城市平均居民百萬人測算，1.5 億人口就是覆蓋 150 個城市。中國有 687 個符合要求的城市，意味着蜜雪冰城最多可以開 4.5 萬家店。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;根據最新招股書，蜜雪冰城目前已經在中國開出了 40510 家門店，距離天花板僅有不到 5000 家店的距離。如果按照 2024 前九個月約 25.3% 的新開門店速率計算，那麼它在中國本土的門店數量將在今年觸頂。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而現製茶飲茶飲賽道從未像最近 10 年那樣擁擠熱鬧，幾乎每個價格帶都站滿了競爭者。有奈雪的茶這樣的失意者，逐漸掉隊，股價長年在一塊多港幣徘徊；也有像霸王茶姬那樣的得意者，2022 年後每年新增門店超過 2000 家，後來居上。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;尋找新的增長曲線迫在眉睫。蜜雪冰城也曾經把咖啡視為新的增長極，2017 年它創立了同樣主攻下沉市場的「幸運咖」。然而無奈瑞幸遇神殺神，庫迪猛烈進攻，幸運咖到了 2023 年底才開出了 2900 家門店，規模上無法與瑞幸、庫迪抗衡。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;它同時把目光投向海外。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2023&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年，張紅甫又帶着蜜雪冰城的高層去看市場。這次和過去有兩個不同，他們不再是坐上豐田大巴車，而是租了一輛私人飛機，而且目的地是東南亞。張紅甫和團隊先飛越南，再到馬來西亞、新加坡、印尼，在東南亞跑了一圈，想要看看在中國市場趨於飽和之後哪裏還有掘金的可能。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;現在，蜜雪冰城已經像颶風席捲了這裏。蜜雪冰城在越南和印尼的門店數目最近已經增加到了 1304 家和 2667 家，該規模讓這一中國品牌成為印尼最大的連鎖咖啡茶飲品牌。這些地方喜歡吃 1 元冰淇淋的消費者和中國沒有太多不同。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;供應鏈的矛盾再一次出現了。2023 年 5 月以來，蜜雪冰城在東南亞的門店也出現過缺貨情況。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;有了之前的經驗，張紅超和張紅甫這一次沒有猶豫，立即抓緊供應鏈的搭建。2022 年 12 月，蜜雪冰城全資子公司「大咖創投」與福建泉州喜多多食品合作，在菲律賓投資椰果、椰漿加工生產基地。2023 年年初，蜜雪冰城又提出了海南生產基地的擴建計劃，預期在 2025 年竣工。他想借助海南自貿易區的政策優勢，把外海供應鏈疏通。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;對於張氏兄弟來説，這將是新一輪的「創業」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12421060.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12421060.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 07:08:07 GMT</pubDate>
            <author>盧奕貝/謝小丹</author>
        </item>
        <item>
            <title>搶收小陽春，郭鶴年上海 400 億豪宅首戰，均價 19 萬/平</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;搶收小陽春，郭鶴年上海 400 億豪宅首戰，均價 19 萬/平&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/202534/4091189c2b0a5bd39825bd48ced4a4fc_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「一旦看清楚，馬要跑得快，你能看到的，別人也能看得到，要搶在他前面。」「一旦看清楚，馬要跑得快，你能看到的，別人也能看得到，要搶在他前面。」&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;王婷婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;李慎&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;3 月中旬，郭鶴年家族在內地最大投資的綜合體項目將收到第一筆「回款」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這個分成兩批次投資拿地的「巨無霸」項目，馬來西亞首富郭鶴年家族旗下的嘉裏建設（000683.HK）僅土地款就花費了約 221.12 億元，預計總投資規模超 400 億元，如今隨着超高層住宅產品「金陵華庭」的入市，終於要進入回報時間了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞獲悉，3 月 13 日，作為該項目第一階段推出的住宅產品「金陵華庭」正式開啓認購。並且，另嘉裏建設滿意的是，首推的 158 套房源以 18.9 萬元/平方米的均價通過價格審批，總價 4500 萬元起，高於項目聯動價（15.1 萬元/平方米）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該項目位於上海市黃浦區核心區域，毗鄰外灘、豫園、南京東路步行街及人民廣場等地標建築，未出場就已成為上海樓市焦點。首先，驗資 3000 萬元就將不少購房者「拒之門外」；其次，在沒過會之前曾放風要賣到 20 萬元/平方米，市場期待值拉滿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一直以來，低槓桿、慢開發、高品質等都是港資開發商的標杆，但嘉裏建設此番大筆投資似乎表現得急於回款。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/202534/4091189c2b0a5bd39825bd48ced4a4fc.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年八月，在嘉裏建設業績會上，管理層表示，公司目前主力就是做好上海黃浦項目，項目施工進度正按照時間表走，希望住宅方面在 2025 年下半年預售。同時也提及，上海樓市正處於比較正面的行情，希望能夠持續下去，「嘉裏建設會盡快結束建設工作，希望能夠把握到這一時間窗口。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到去年 11 月份時，上海高端住宅市場依然火熱，各大開發商爭相推盤入市。嘉裏建設決定將入市時間提前，表示將在 2025 年初入市，並公佈住宅案名為「金陵華庭」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可見，嘉裏建設公司必定對於金陵東路項目寄予厚望，而金陵華庭的「首戰」將直接影響項目資金回籠與項目可持續開發的關鍵支撐。而且，作為嘉裏建設在內地的又一高端項目，金陵華庭的銷售成績也關乎着公司在內地的品牌聲譽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;推盤時間至關重要。因此，「金三銀四」作為樓市傳統銷售旺季，是搶佔市場先機、加速銷售的最佳窗口期。「金陵華庭 3 月 13 日開啓認購，預計 3 月 20 日之後開盤。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;放眼望去，整個項目佔據金陵東路核心路段約 1 公里，沿金陵東路呈東西向帶狀分佈。3 月初，界面新聞現場走訪，項目施工場地一片忙碌，塔吊林立，機械轟鳴，有 2 棟高層住宅地面上已建至 4-5 層左右，另有多棟舊樓圍擋待拆。臨近下午五點，仍有不少購房者前往售樓處看房。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在內地打造了多個城市地標的嘉裏建設，此次在上海金陵路的這筆重量級投資能憑藉金陵華庭「一戰成名」嗎？近幾年房地產市場面臨深度調整，市場供求關係、購房心態、行業規模結構都已發生質的變化，房企開啓新一輪產品「內卷」，港資開發商的審美與運營模式是否對內地購房者還有足夠的吸引力？&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus align-left&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/202534/dd7028935a094484e860535b36be3908_a700xH.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;金陵華庭施工現場。攝影：界面新聞記者王婷婷&amp;nbsp;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大馬首富的商業版圖&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金陵東路項目揭開面紗後，馬來西亞首富郭鶴年家族在中國內地的投資版圖又擴大了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嘉裏建設由馬來西亞首富郭鶴年家族在香港創辦。郭鶴年本人集「亞洲糖王」「酒店大王」「糧油大王」「地產大亨」等眾多名銜於一身，屬於華人商界中最低調也最成功的企業家之一，且連續多年位居馬來西亞首富位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;提到郭鶴年，業內或許較為陌生，但一定對他旗下如遍佈亞洲各地的「香格里拉酒店」、商場「嘉裏中心」等十分熟悉，包括北京國貿也是郭鶴年家族旗下產業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據 2024 年 4 月福布斯馬來西亞富豪榜顯示，首富依舊是郭鶴年，身家為 115 億美元。值得一提的是，郭鶴年也是世界上最長壽的富豪之一，今年 102 歲，祖籍福州。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1923 年 10 月，郭鶴年出生於馬來西亞，當時的郭家已是馬來西亞較有名氣的華僑商。1949 年 1 月，郭鶴年三兄弟和五堂兄、十二堂兄、二十一堂弟合資成立郭氏兄弟有限公司。1953 年，「郭氏兄弟」成為馬來西亞政府在新加坡的大米經銷商。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到 1955 年，「郭氏兄弟」的業務中心從開始大米轉向食糖，從事食糖買賣。1959 年，郭鶴年與馬來西亞聯邦土地發展局合作，創辦了馬來西亞第一家煉糖廠。短短几年之內，郭鶴年便成為馬來西亞「糖王」，彼時他才 40 歲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1971 年，第一家香格里拉酒店在新加坡建立，「郭氏兄弟」公司正式涉足酒店業，郭鶴年開始圍繞着太平洋建立起自己龐大的香格里拉王國。1977 年，嘉裏集團在香港建成第一家「香格里拉大酒店」，1984 年又在杭州建成內地第一家香格里拉酒店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這期間，香港作為「亞洲四小龍」之一崛起，稅率低，營商條件優渥，李嘉誠、李兆基等香港地產業四大家族也初露端倪。1974 年，「郭氏兄弟」在香港成立嘉裏集團，正式進軍房地產業務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1977 年，嘉裏船務建立，1981 年又成立嘉裏物流的前身嘉裏貨倉，與此同時，郭鶴年也開始購買土地興建酒店和公寓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1978 年，隨着改革開放號角的吹響，郭鶴年開始在內地投入巨資。藉助當時香港和內地的發展機遇，郭鶴年順利擁有另一重身份——「酒店之王」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除食糖、船務、運輸、酒店、地產，郭鶴年還涉足傳媒、飲料。1993 年，他曾從默多克手裏買下當時香港銷量最高的英文報紙《南華早報》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據瞭解，郭鶴年經商講究速戰速決，「一旦看清楚，馬要跑得快，你能看到的，別人也能看得到，要搶在他前面。」他始終「保持對時勢和未來趨勢的敏感與警覺」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，幾乎每一個 10 年，郭鶴年都要進軍一個新的領域，不斷擴充他的商業帝國。從 90 年代至今，他年年穩坐馬來西亞首富之位，幾乎每年入選亞洲十大富豪。2024 年 3 月，胡潤研究院發佈《2024 胡潤全球富豪榜》，郭鶴年以 1150 億元身家名列榜單 122 位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至目前，嘉裏集團（郭鶴年家族控制的跨國企業）的業務覆蓋多個領域，其核心子公司包括嘉裏建設（房地產）和嘉裏物流（物流服務），以及酒店（香格里拉）、糧油（豐益國際）、傳媒等產業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，香格里拉在 22 個國家及地區、76 個目的地建立了 100 多家酒店與度假酒店。郭鶴年擔任集團董事長，日常運營管理由其女兒郭慧光負責，任香格里拉集團 CEO。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;打造出這個「千億帝國」後，近些年來，郭鶴年的接班問題為不少業內人士所關注。但據瞭解，年過百歲的郭鶴年仍堅持在一線，郭鶴年共有三子五女。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「城市地標締造者」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在其千億商業版圖裏，地產開發仍佔據重要分量，尤其是在中國的一、二線城市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;香港的中半山、九龍、港島等傳統豪宅地段，以及北京國貿 CBD、上海靜安 CBD、杭州西湖畔湖濱商圈、深圳福田 CBD 等區域，皆有嘉裏的身影。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1984 年，嘉裏集團斥資 5 億美元在北京興建國貿中心，成為當時外資在中國內地投資最大的項目。如今，北京國貿已成為全球最大的商務中心之一，每年租金收入超過 50 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京嘉裏中心也是出自嘉裏之手，由嘉裏建設集團投資建設和運營，位於北京中央商務區核心區光華路 1 號，東三環核心商圈，緊鄰國貿三期，與央視 CCTV 大樓隔街相望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據界面新聞瞭解，嘉裏建設以「中心擇址觀」為指引，從北京、上海到深圳，致力於每座「嘉裏中心」都成為區域商務標杆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在香港，香港嘉裏中心既是嘉裏建設總部大樓，也是港島東的新地標，屬於國際級旗艦項目。上海靜安嘉裏中心，項目東臨「梅泰恆」商圈，西接靜安寺商圈，是靜安區引進的第一個大型城市綜合體項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在深圳，前海嘉裏中心是前海納入廣東自貿區後，出讓的第一個商業項目，也是前海第一個試點「香港建設模式」的投資項目。此外，深圳嘉裏建設廣場也是定位福田 CBD 甲級寫字樓，是深圳金融核心區的重要商務地標。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，還有杭州嘉裏中心、拱墅區文暉板塊綜合體杭州嘉裏城，天津嘉裏中心，武漢嘉裏中心，秦皇島海碧台，上海浦東嘉裏城等標誌性項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;過去四十多年，嘉裏建設也很擅長打造豪宅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;香港有名的半山豪宅羣，如 Branksome Grande、緹山、緹外、騰皇居等，在杭州西湖旁的酒店式公寓逸廬，觸頂杭州豪宅天花板，深受市場歡迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有了這一個又一個的代表作品後，嘉裏建設信心十足，要繼續聚焦於內地一線城市，建立優質的投資物業組合。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/202534/ba131960d7e2afc1d11fb6dc0ff3f0bc_a700xH.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;金陵東路街道。攝影：界面新聞記者王婷婷&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;上海是嘉裏建設尤其看好的城市，決定加碼上海，增強戰略縱深。2021 年，嘉裏建設全資附屬公司卓妙有限公司被確定為上海市黃浦區外灘街道 10 幅地塊及江西南路、山東南路、盛澤路、070-02 地下空間地塊項目遴選階段的實施主體。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這無疑是一項「建設難度大、週期長、資金需求量高」的投資。因此，在 2022 年和 2023 年，嘉裏建設分為兩批次才拿下這 10 幅地塊，總拿地金額高達 221 億元，總開發體量 65.5 萬平方米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又一次落子上海，嘉裏建設看到的主要是機遇，通過對這 10 塊地整體規劃後，嘉裏建設想要為上海帶來一次史詩級煥新。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;約 240 米和 180 米的超高層辦公塔樓，與黃浦江對岸的「三件套」遙相呼應；4 幢約 150 米超高層住宅，步行就能到外灘；約 1 公里長 12 萬平方米的低密風貌商業羣落，將是最大的風貌漫步街區之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一個城市級地標呼之欲出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;斥資 400 多億能否再造傳奇&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這是嘉裏建設在中國內地投資規模最大的綜合用途項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據市場人士測算，金陵東路地塊的總動遷成本超過 200 億元，預計總投資規模將超 400 億元。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/202534/167a33839175a0b180d8e57a56c8368e_a700xH.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;金陵東路項目規劃圖。圖片來源：金陵華庭銷售人士&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在業內看來，今天的金陵東路，就如同 20 年前的新天地，但又遠遠超越新天地。金陵東路與新天地城市更新總體規模上相近，但其低密風貌商業羣落中，歷史更新保護建築規模超 12 萬平方米，相當於新天地的兩倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金陵東路築路於 1860 年，曾是二十世紀初上海除外灘之外土地估值最高的區塊之一，在規劃建造初期對標的便是「大馬路」南京路。當年，金陵東路自外灘至現西藏南路兩側的業主，在重建新屋時都被要求建造高度、深度、開間統一的拱廊，使得金陵東路最終在 20 世紀 30 年代形成了成熟的騎樓街市格局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嘉裏建設認為，歷史風貌保護等元素「將增添項目物業發展部分吸引力，並支持該項目投資物業部分的長期增長。集團預計餘下地塊部分將分階段推出作收租用途，帶來可觀的經常性租金收入。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為了項目能夠順利推進，嘉裏建設做了不少努力。首先是資金上，2022 年 6 月，嘉裏建設作為賣方將旗下沙田及柴灣兩個貨倉出售於華潤創業，總代價為 46.20 億港元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人才也很重要。去年下半年，原華潤萬象生活的助理總裁兼首席商務官張芳，於 2024 年 9 月 2 日加入嘉裏建設，擔任商業副總裁。嘉裏建設主席郭孔華稱，張芳將負責公司的商業定位、市場管理等重要職能，並彙報給投資物業首席顧問李玉芳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;現在，到了金陵東路項目推進的關鍵一步，住宅產品金陵華庭將首次面市。作為該街道 20 年來首次住宅供應土地，金陵華庭的入市表現可視為市場對黃浦老城廂城市更新項目的信心試金石。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金陵華庭會成為打響上海新年以來豪宅熱銷的第一槍嗎？據項目銷售反饋，金陵華庭的市場反響熱烈，驗資 3000 萬的客戶已接近 2000 組，樣板房的預約參觀時間基本排滿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;某資深地產分析師認為，金陵華庭可能是黃浦核心段最後一批高端住宅之一，其產品力和地段含金量均顯示出足夠的市場誠意。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/202534/4e63224447cfc6c7623f801bed9e0ff0_a700xH.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;金陵華庭售樓處。攝影：界面新聞記者王婷婷&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在上海一名業內人士看來，「項目的位置優勢一般，屬於老黃浦，而且是黃浦偏落後的一片區域，周邊拆遷居多，商業也不夠豐富，且以遊客為主。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名看過金陵華庭樣板間的購房者告訴界面新聞，目前還在猶豫要不要認籌，主要是金陵華庭的得房率很低，應該不到 70%。「我覺得買這個盤唯一的邏輯就是認不認可這個地段，但依然有賭博的成分。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，因上海浦東項目，市場對嘉裏建設的產品兌現也有些懷疑。上海薈萃庭一名業主向界面新聞表示，「買房之前看開發商是嘉裏，以為很靠譜，樣板間也做得挺好，但現在看來是活不對板。」其表示，嘉裏建設位於上海浦東的薈萃庭本應年前預看房，但拖延到現在都開始，項目中途多次停工。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「無人機看外立面還是坑坑窪窪，以及內裝等都存在不少問題，多次與開發商溝通無果。」上述人士表示，他買的房源是小戶型，單價 9 萬多，「應該是想拖到金陵華庭認籌完再預看房，主要是不想影響金陵華庭的銷售。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更重要的是，港資開發商出身的嘉裏建設，其產品設計上可能與當前的內地市場不完全匹配。比如金陵華庭自認為是產品亮點的「即便是建築面積約 270 平方米的最小面積戶型，也設置獨立的保姆套間」，很多購房者並不買賬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名購房者告訴界面新聞，「它這個面積段就不應該做獨立的保姆動線，甚至不需要保姆間。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金陵路項目被定位為上海邁向全球卓越城市的標誌性工程，嘉裏建設能否在此再造一個傳奇？金陵華庭的首戰成果很關鍵。至少，若金陵華庭首開銷售表現強勁，勢必會增強市場對嘉裏建設後續開發能力的信任，助力其爭奪上海豪宅市場份額，快速回籠資金，確保甲級寫字樓、商業街區的順利建設。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12422122.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12422122.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 01:40:51 GMT</pubDate>
            <author>王婷婷 TT</author>
        </item>
        <item>
            <title>【特寫】「寒潮」重塑健身房，健身教練們的出路在哪裏？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20221220/1671501685294_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;傳統健身機構的商業模式被打碎、重構，而離開機構的健身教練們，有些成為自由教練，有些轉向線上追求流量。不同的選擇給一些人帶來了利好，也給一些人帶來了焦慮。傳統健身機構的商業模式被打碎、重構，而離開機構的健身教練們，有些成為自由教練，有些轉向線上追求流量。不同的選擇給一些人帶來了利好，也給一些人帶來了焦慮。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;覃思悅&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;任雪松&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「上門私教以及在私人工作室帶課，是我最近一年主要的工作形式。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大熊是一名常居上海的健身教練，教齡八年。接受界面新聞採訪時，他剛剛加上了一位新客戶的微信。對方是居住在浦東的金融界白領，希望大熊每週能上門一到兩次，提供臀腿訓練的教學。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;和對方談好價格後，大熊將手機切入後台，依次進入小紅書、抖音等 APP，檢查賬號有沒有收到新的私信和評論。這些社交媒體都是他招生的重要平台。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;按照大熊的説法，他每天工作 10 個小時，4 個小時教學，2 個小時通勤，4 個小時編輯社交賬號的內容並和粉絲互動以獲得更多的潛在學員。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;將時間拉回到五年前，大熊還不需要花這麼多精力運營私域。他當時掛靠在某連鎖健身機構下，不需要自帶器械，不需要遠距離通勤，所在門店每月都能給他提供穩定的生源。幽默開朗的性格加上豐富的教學經驗讓大熊的學員黏性很高，為此他還獲得過總部頒發給優秀教練的獎金。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「但現在整個行業大不如前了，穩定的機構變少，學員們信任越來越低。我現在只能摸索着這種流動教學、接散客的生存模式，走一步看一步吧。」大熊談到。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20221220/1671501685294.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大熊不是孤獨的。在上海、北京、杭州等一線城市都活躍着大批像大熊一樣的「流動教練」。他們中有的人教齡比大熊還長，手握多份萊美證書，教過超千名學員，但都因為所在機構關門，被迫選擇了這樣不穩定的賺錢模式。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;從百花齊放到連連「爆雷」，中國的連鎖健身行業只用了不到五年。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20230720/1689850503559_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源：界面圖庫&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;最直接的衝擊來自線上，自媒體的興起孕育了大批健身網紅。隨後疫情的到來使居家健身熱度飆升。明顯流失的健身消費者直接影響到了一大批線下機構，也讓以大熊為代表的健身教練們丟掉了工作。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不過隨着時間推移，於重心主要在線下的健身從業者而言，好消息是後疫情時代居家健身熱度褪去，健身愛好者逐漸迴歸線下。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;以 Keep 數據為例：2023 年上半年，這個靠線上健身課起家的平台平均月活躍用戶僅有 2954.9 萬名，同比減少 812.9 萬名，與 2022 年末相比減少 208.9 萬名；平均月訂閲用戶約為 301.7 萬名，同比下降 17.68%，與 2022 年末相比下降 7.71%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;壞消息是，很多機構沒有等到這個轉折時刻，這些機構或轟然坍塌，或搖搖欲墜，相當一部分教練仍然「無家可歸」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2023 年 2 月，在全國開有 82 家門店的梵音瑜伽轟然倒下。之後卡莫瑜伽、一兆韋德等機構接連跌落。就連健身愛好者口中「最穩」的威爾仕健身都在接連閉店，讓健身卡消費者們愈發不安。上海市體育局等多部門為此還在 1 月聯合發佈了體育健身行業預收資金「三限」（限制預收金額、限制預收週期、限制使用範圍）標準，以加強對健身機構的監管力度。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20230116/1673875551635_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源：界面圖庫&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另一邊，中國健身人羣的需求仍在增加。據《2023 中國健身行業數據報告》，截至 2023 年 12 月，全國線下付費健身會員已達近 7000 萬人。與之形成鮮明對比的是，2023 年全國健身俱樂部和健身工作室倒閉率分別為 14.07% 和 13.71%，健身俱樂部和工作室的新增率僅為 5.13% 和 6.32%。健身人羣日益增長的健身需求和健身機構不斷下滑的穩定性之間的矛盾正越來越突出。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;來自杭州的李女士目前還在為某健身機構的退卡問題維權，她雖然憤怒，但也對健身房現狀感到可惜。「市面上越來越難找到大型專業且門店覆蓋廣的商業健身房品牌了。即便我們轉向私人工作室，整體服務質量還是和成熟的連鎖機構沒法比的。一個是器械夠充足，另一個是教練夠專業。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;資深健身教練 Nancy 用「魚龍混雜」來形容現在的健身教練行業。「健身教練以及瑜伽教練，不似老師或是運動員，有一個廣為人知的准入標準。老師需要通過教資考試，運動員需要考級。健身教練的好與不好，一般都靠學員們自發的口耳相傳。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大熊也在採訪中提到了這一點，認為線上平台興起後教練質量愈發參差不齊，「許多所謂的教練只掌握了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;基礎增肌減脂&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的方法就上崗了，但是健身需求其實很多樣，體態矯正、運動損傷恢復、康復訓練都包括在內，需要教練們掌握相應的知識。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20240416/1713250506747_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源：界面圖庫&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;值得一提的是，無論是 Nancy 還是大熊，雖然都在運營自媒體，但都沒有把其當作主業。他們認為，能在健身領域做到頭部的網紅寥寥無幾，即使能一時爆火，長期的流量也難以維持，所以他們更青睞於用線上流量推進自己在線下的業務。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「線上直播的確衝擊到了我的生意，但中高端的穩定客羣，也就是更願意為健身花錢且花大錢的學員更喜歡體驗性更好的線下面對面。他們才是我最主要的收入來源。」大熊談到。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;總的來説，後疫情時代，健身教練們主要分為三類。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;首先是最常見的：掛靠在威爾仕、樂刻運動等線下連鎖機構下工作，成為機構的全職健身教練。以樂刻運動為例，這家主打「小而美」模式的健身房已經開始思考怎樣為機構的教練築起護城河。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;樂刻運動副總裁趙柯接受界面新聞採訪時表示，只有先解決教練的供給問題，行業生態才能健康。「&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;滴滴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;能走起來，就是有大量的持證司機上崗。健身教練急需形成良好的行業生態。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;為此，樂刻運動於今年 2 月在杭州成立了&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;首個大型教練培訓基地&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;讓學員掌握最基礎、最實用的技能。樂刻期待既能給健身教練提供穩定的就業機會，也能保證樂刻教練的整體素質，讓機構能夠憑藉好口碑長期拉新。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250228/174071981787887000_a700xH.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源：樂刻運動&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;分析師水一涵認為，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;樂刻新培訓基地落地，是一個不錯的信號。「頭部或者説標杆企業通常具備更強的資源和研發能力。海外行業數據顯示，規範化培訓體系下，教練的 5 年留存率可從不足 20% 提升至 45%，是一個良性的循環。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;然而正如上文提到過的，健身房寒潮遲遲沒有退去，像樂刻這樣還能穩定經營的連鎖機構終究是少數，於是流動的教練們開始尋找新的出路。一是像大熊那樣自營工作室或做自由教練，二是轉向線上自媒體以求流量變現。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;事實上，健身網紅並不是這幾年才出現的產物。2020&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;東京奧運會舉行時，一段裁判向奧運冠軍呂小軍索要簽名的視頻走紅網絡，才讓不少網友知道呂小軍的另一個身份——海外百萬級健身網紅。2016 年裏約奧運會之後，呂小軍的各種比賽和訓練視頻在 Youtube 上十分火爆&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;被&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;歐美&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;各大健身房當成教科書循環播放。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20240219/170831457025938600_a700xH.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源：Keep&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;素人出身的健身博主&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;佼佼者&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「人形 AI」帕梅拉&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這個 1996 年出生的德國女孩，在上大學的時候出於興趣開始產出自己的健身內容。動作簡單門檻低、不需要額外的健身器材、隨時可以開練......這些都讓帕梅拉的視頻最大程度地迎合了當代網民們的健身需求，讓帕梅拉迅速走紅。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;一位有着豐富達人孵化經驗的 MCN 人士可達告訴界面新聞，運動健身是近一年小紅書「起號」最多的賽道之一。「運動健身是我們經常向達人們推薦的轉型賽道，因為網民的大健康意識提升可以提供持續的流量。最常見的是通過短視頻、筆記介紹健身經驗，或是直播帶練。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;可達介紹，在其所在機構一月份監測的小紅書運動健身博主漲粉數據排行中，前十名有三個漲粉率超 100%。雖然都是小基數新號，但這個比例充分説明瞭運動健身賽道不斷的新人湧現。因為——「大盤很肥。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「不過也很卷。」可達很快補充道。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2022 年疫情期間最火熱的劉畊宏剛剛於 2 月末宣佈與 MCN 無憂傳媒解約，既是因為疫情紅利的消退，也是因為線上健身賽道越來越激烈。近 30 天內，他的抖音賬號掉粉 40.7 萬，直播觀看人次也降至 100 萬至 200 萬區間，僅為巔峯時期的二十分之一。曾經的「劉畊宏女孩」們去了哪裏？自然是被其他的健身博主吸走了。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「我手裏孵化的達人，多是持證的形體培訓師、健身教練，以專業性吸人眼球是第一步。（粉絲）破萬之後就可以説是一個小網紅，於我而言説明這個達人的孵化上了軌道，可以接一些小的短期商單。但要往頭部走，持續吸粉，就需要高質量且有新鮮感的質量持續輸出，對內容有更精細化的管理。」可達表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250302/174091957254459900_a700xH.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;帕梅拉小紅書主頁。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;值得一提的是，上文提到的小紅書運動健身博主漲粉數據排行榜中，第一名還是「老網紅」帕梅拉。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;可達指出，帕梅拉之所以能長紅，一大原因是她對於社媒平台的管理十分精細化。B 站和 Keep 上會發布視頻時長較長的帶教課；小紅書上則會更多發佈一些與美食、美妝等相關與平台受眾更貼合的內容；在微博上，帕梅拉選擇和中國本土明星們互動，以更快地出圈。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這樣的差異化內容讓帕梅拉和純做內容輸出的健身博主區別開來。再加上她本身建立的個人品牌以及與 Keep、PUMA 等企業的合作，讓她的商業模式相當全面，卻又難以複製。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250303/174098483557430200_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源：中泰證券&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;事實上，無論是線上還是線下，背後都是有增量的市場。根據中泰證券的數據報告，自 2020 年以來，中國線上和線下健身市場規模均在逐漸增長。表面上，健身教練們選擇的是渠道，實際上他們瞄準的是不同的健身人羣。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;於大熊們而言，他們衝着的是中高端客羣，客戶對於他們業務能力的高認可更為重要。線上教練們要的則是流量，他們面對的是追求免費知識、追求性價比的大眾消費者。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250228/174071988483569800_a700xH.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;教練們的焦慮也各自不同。線下健身產業依舊主要 to b（面向企業），場地租金、設備採購壓力大。即便城市內交通便利，大多數教練服務覆蓋範圍依舊侷限在住所或工作室周邊 3-5 公里。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;線上更多的是 To C（面向消費者）。門檻低的另一面是競爭大，大眾消費者黏性難以維持。無法擁有面對面帶教的「活人感」讓大多數博主無法突破更大圈層，也讓流量收割期曇花一現。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;哪種選擇更好？目前還沒有標準答案。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;也許倒下的連鎖機構們會「死灰復燃」，也許第二個 Keep 正在誕生的路上。能夠確定的是，在健身房行業寒冬還未過去之時，健身教練們還得摸着石頭過河，先捱過這漫長的過渡期。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12411152.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12411152.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:30:00 GMT</pubDate>
            <author>覃思悅</author>
        </item>
        <item>
            <title>國央企 17.5 億參投，中國商業核聚變迎來「鯰魚」了嗎？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/202533/0a75ff7b2a62dc5424014d620da077e0_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中核集團聚變技術、工程積累深厚，其加持的聚變公司有望在推進可控核聚變工程化、商業化的同時，激發行業活力、帶動上下游產業鏈發展。中核集團聚變技術、工程積累深厚，其加持的聚變公司有望在推進可控核聚變工程化、商業化的同時，激發行業活力、帶動上下游產業鏈發展。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新聞記者 | 戴晶晶&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;核電龍頭加持，中國可控核聚變賽道出現一位重磅玩家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 28 日，中國核電 (601985.SH) 和浙能電力 (600023.SH) 同步公告稱，擬以增資方式參股中國聚變能源有限公司 (下稱聚變公司)，投資金額分別為 10 億元、7.5 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「聚變公司的技術研發方向和未來的產業化發展與國家能源安全和環境保護的戰略目標高度一致，因此，公司參股聚變公司具有顯著的戰略意義和必要性。」兩家公司均在公告中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這意味着可控核聚變賽道迎來了核電龍頭和電力國企的資金加持。&lt;strong&gt;聚變公司也有望藉助中核集團在聚變領域的技術、工程積累，成為中國商業核聚變的「鯰魚」，激發行業的競爭和活力，並帶動上下游產業鏈集聚發展。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國核電和浙能電力並未公佈聚變公司的具體信息。天眼查 APP 顯示，中核集團旗下存在一家名為「中國聚變能源有限公司」的子公司，於 2024 年 9 月由「&lt;span&gt;中國核燃料有限公司&lt;/span&gt;」更名而來，註冊資金 35.3 億元，中核集團持有該公司 100% 的股權。中核集團也是中國核電的控股股東。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/202533/0a75ff7b2a62dc5424014d620da077e0.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 3 日，即消息宣佈後的首個工作日，A 股核聚變板塊大漲。截至當日收盤，國光電氣 (688776.SH) 漲 13.77%，永鼎股份 (600105.SH)、聯創光電 (600363.SH)、中國核建 (601611.SH)、合鍛智能 (603011.SH) 等股漲停，安泰科技 (000969.SZ)、西部超導 (688122.SH)、海陸重工 (002255.SZ) 等股漲超 5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，國光電氣為核聚變&lt;span&gt;裝置提供偏濾器、第一壁等核心零部件；永鼎股份&lt;/span&gt;為核聚變高溫超導磁體提供超導帶材；&lt;span&gt;聯創光電是&lt;/span&gt;核聚變&lt;span&gt;高溫超導磁體供應商；合鍛智能在覈聚變方面的業務主要為聚變堆複雜部件的研發製造。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;核聚變是輕原子核結合成較重原子核並放出巨大能量的過程。由於聚變原材料資源相對豐富，且無污染排放，因此可控核聚變被一直認為是人類解決能源問題的重要出路，視為「終極能源」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;當&lt;/span&gt;&lt;span&gt;前可控核聚變技術路線主要有三種：重力場約束核聚變、激光慣性約束核聚變和磁約束核聚變。其中，磁約束核聚變&lt;/span&gt;&lt;span&gt;研究裝置包括託卡馬克、仿星器、反向場箍縮、&lt;/span&gt;&lt;span&gt;場反位形 (FRC)&lt;/span&gt;&lt;span&gt;及磁鏡等。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中核集團是中國兩大核電龍頭之一，其下屬核工業西南物理研究院是&lt;span&gt;最早致力於可控核聚變和等離子體物理研究的專業科研院所，也是中國&lt;/span&gt;&lt;span&gt;核能「三步走」發展戰略中聚變堆研發的核心單位，技術積累深厚，但一直未有商業化落地的實質性動作。&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到 2023 年 12 月 29 日，在以「核力啓航，聚變未來」為主題的可控核聚變未來產業推進會上，由中核集團牽頭，聯合 24 家央企、科研院所、高校等組成的可控核聚變創新聯合體宣佈成立，並舉行了中國聚變公司 (籌) 的揭牌儀式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 4 月，核工業西南物理研究院公佈人事任免消息，張立波任核工業西南物理研究院院長、黨委副書記，中國核聚變有限公司 (籌) 總經理。但後續該公司並未公開新動態，也無註冊信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據《上海證券報》報道，在去年 6 月舉辦的中核集團第二屆上市公司集中投資者交流季活動上，中核集團科技質量與信息化部主任尹衞平透露，中核集團在各方支持下，已開展了新的研發計劃，與相關方組建了創新聯合體，&lt;strong&gt;並在推進合資公司籌建，共同推進可控核聚變工程化、商業化&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中核集團的核工業西南物理研究院曾&lt;span&gt;先後主導建成中國環流一號、環流二號科學裝置，並在 2020 年自主設計建造成功第三代聚變平台— —新一代人造太陽「中國環流三號」(HL-2M)。HL-2M 也是中&lt;/span&gt;&lt;span&gt;國規模最大、參數最高的先進託卡馬克裝置。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年 10 月，&lt;span&gt;「中國環流三號」等離子體電流突破 100 萬安培，並於 2023 年 8 月&lt;/span&gt;&lt;span&gt;首次實現 100 萬安培等離子體電流下的高約束模式運行。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;今年 2 月 28 日，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;全國政協委員、中核集團聚變領域首席科學家段旭如在&lt;/span&gt;兩會代表委員見面會上透露，2024 年 5 月，新一代人造太陽在 150 萬安培等離子體電流下實現高約束模式運行，這一模式被國際熱核聚變實驗堆 (ITER) 作為標準運行模式，其參數提升數倍於普通模式，也是未來聚變堆經濟性運行的基礎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「‘中國環流三號’仍處於實驗研究階段，目標是驗證聚變堆物理與工程相關技術的可行性，還不是直接發電」，&lt;span&gt;段旭如指出，該裝置的&lt;/span&gt;核心任務是實現「聚變點火」，按照中國核能發展戰略，其應用預計在本世紀中葉 (約 2050 年前後) 實現，預計 2045 年左右進入示範階段，有望在 2050 年前後商業化發電。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於核聚變實現極度困難，過去全球從事&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;可控聚變研究的主要為國家科研院所、高校，以及國家間的科研合作機構，經費主要來源於國家撥款或科研資金，參與投資的股東有限，商業化進程較為緩慢。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在高溫超導材料規模化應用、人工智能 (AI)&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;技術進步等因素的助推下，近幾年商業核聚變公司加速成立，中國的核聚變賽道也迎來了大型國有集團、私人資本和地方政府等資方的押注&lt;/strong&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2024 年中旬，&lt;/span&gt;聚變新能 (安徽) 有限公司 (下稱聚變新能) 發生工商變更，新增股東中國石油集團崑崙資本有限公司、合肥科學島控股有限公司，註冊資本也由 50 億元增至 145 億元，&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/11364707.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;為國內註冊資本最高的一家商業核聚變公司&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中國&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/11567425.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;主要的商業核聚變公司&lt;/a&gt;還包括能量奇點能源科技 (上海) 有限公司、&lt;/span&gt; &lt;span&gt;陝西星環聚能科技有限公司 (下稱星環聚能)&lt;/span&gt;&amp;nbsp;、&lt;span&gt;瀚海聚能 (成都) 科技有限公司和&lt;/span&gt;&lt;span&gt;新奧集團等。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述公司多數由科研單位、高校的技術成果孵化而來。例如，&lt;span&gt;聚變新能就是中國科學院合肥物質院等離子體物理研究所 (下稱合肥等離子體所) 磁約束核聚變領域的唯一成果轉化平台，合肥等離子體所是該公司的獨家技術轉讓及授權方和唯一技術股東方；星環聚能的&lt;/span&gt;&lt;span&gt;團隊則主要來自清華大學工程物理系核能聚變實驗室。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;目前尚不清楚中國核電與浙能電力參股的聚變公司的實際業務，但按照聚變新能等商業公司的先例，該公司或將開展新一代緊湊型聚變裝置的建設。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;緊湊型聚變裝置能顯著降低成本和建造週期，進而允許私營企業建造商業化核聚變裝置，並提前裝置發電的時間點。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聚變新能背靠的合肥等離子體所&lt;span&gt;，是中國熱核聚變研究的重要基地，先後建成常規磁體託卡馬克 HT-6B、HT-6M，中國第一個圓截面超導託卡馬剋核聚變實驗裝置「合肥超環」（HT-7)，以及世界上第一個非圓截面全超導託卡馬剋核聚變實驗裝置「東方超環」(EAST)。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 1 月，&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12272090.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;EAST&lt;/a&gt;&lt;span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12272090.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;實驗裝置實現了超億度&lt;/a&gt;、1066 秒的長脈衝高約束模等離子體運行，創下了託卡馬克裝置穩態高約束模運行新的世界紀錄。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據環評信息，聚變新能正在建設&lt;span&gt;緊湊型聚變能實驗裝置 (BEST)&lt;/span&gt;&amp;nbsp;。&lt;span&gt;BEST 裝置將在第一代 EAST 裝置基礎上，首次演示聚變能發電，並將率先建成世界首個緊湊型聚變能實驗裝置。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「這是建設大科學裝置的一種創新方式，以往大科學裝置基本由國家統籌佈局，新一代裝置的建設則是企業牽頭。」聚變新能副總經理劉志宏曾在接受《安徽日報》採訪時表示，通過構建「科研院所+商業公司」夥伴模式，能充分發揮科研院所在聚變研發領域的深厚技術積澱，以及商業公司靈活高效的商業運作機制和研發投入的資金優勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，中國核電也在公告中指出，可控核聚變技術目前仍處於發展階段，技術突破需要長期研究和大量資金投入，結果具有不確定性。基於技術研發難度高，產業化進展週期長，投資聚變公司短期內實現盈利的可能性較低，也存在商業化落地失敗的風險。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中信證券在 1 月的研報中指出，核聚變有望成為民用發電領域的終極能源，行業熱度持續上升，在技術路徑較為確定、各國持續加大投入的背景下，聚變堆商業化的節奏有望超市場預期。預計 2030-2035 年間全球核聚變裝置市場規模有望達 2.26 萬億元，其中高溫超導帶材及真空室內的第一壁、&lt;/span&gt;&lt;span&gt;偏濾器&lt;/span&gt;&lt;span&gt;等部件具備較大投資價值。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國核電和浙能電力均表示，最新的增資交易尚需國務院國資委批准並辦理工商變更登記手續。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12421794.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12421794.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
            <author>戴晶晶 DJJ</author>
        </item>
        <item>
            <title>科技早報 | 智譜完成超 10 億元戰略融資；榮耀面向 AI 發佈「阿爾法戰略」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;科技早報 | 智譜完成超 10 億元戰略融資；榮耀面向 AI 發佈「阿爾法戰略」&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250303/174099328489805300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;蘋果對話式版 Siri 或推遲至 2027 年發佈；孫正義被曝擬借款 240 億美元投資 AI；海爾智家成立智能科技公司。蘋果對話式版 Siri 或推遲至 2027 年發佈；孫正義被曝擬借款 240 億美元投資 AI；海爾智家成立智能科技公司。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;智譜完成超 10 億元戰略融資，即將發佈全新大模型並開源&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;3 月 3 日，國產 AI 大模型「六小虎」之一的智譜宣佈，公司完成&lt;/span&gt;&lt;span&gt;新一筆金額&lt;/span&gt;&lt;span&gt;超 10 億元人民幣的戰略融資，參與投資方包括杭州城投產業基金、上城資本等。本輪&lt;/span&gt;融資將用於&lt;span&gt;推動國產基座 GLM 大模型的技術創新和生態發展等。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;智譜官方同時發佈消息稱，&lt;/span&gt;公司很快會發布全新大模型（包括基座模型、推理模型、多模態模型、Agent 等）&lt;span&gt;並將其開源&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;榮耀：面向 AI 發佈「阿爾法戰略」，未來五年投入百億美元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;當地時間 3 月 2 日，榮耀 CEO 李健在 2025 世界移動通信大會前夕發佈榮耀阿爾法戰略，宣佈榮耀將從智能手機製造商向全球 AI 終端生態公司全面轉型。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;作為履新後的首次公開亮相，李健提出未來五年榮耀將投入 100 億美元，與全球合作夥手共建 AI 終端生態。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250303/174099328489805300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;格力電器：京海互聯擬 10.5 億元-21 億元增持公司股份&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;格力電器 3 月 3 日公告稱，公司 5% 以上股東京海互聯擬於本公告日起六個月內，以自有資金和金融機構增持專項貸款通過集中競價方式增持公司股份，增持金額不低於 10.5 億元，不超過 21 億元。本次增持前，京海互聯持有公司股份 392,442,954 股，佔公司總股本的 7.01%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;蘋果：對話式版 Siri 或推遲至 2027 年發佈&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據知名科技記者馬克·古爾曼最新爆料，蘋果公司正在努力重建其語音助手 Siri，以適應生成式人工智能時代，但其進展可能並不順利，用戶可能要到 2027 年 iOS20 發佈時才能體驗「真正現代化的對話式 Siri 版本」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;海爾智家成立智能科技公司，註冊資本 5 億&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據天眼查 App 顯示，2 月 28 日，青島樂創無界智能科技有限公司成立，註冊資本 5 億人民幣，經營範圍包括工業互聯網數據服務、智能車載設備製造、智能機器人銷售、工業機器人銷售、服務消費機器人銷售等。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;股東信息顯示，該公司由海爾智家（600690）及旗下青島海爾科技投資有限公司共同持股。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;孫正義被曝擬借款 240 億美元投資 AI&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;當地時間 3 月 2 日，軟銀集團首席執行官孫正義據報計劃借款 160 億美元用於投資 AI 領域。據報道，該公司高管上週已向銀行方面傳達了這一計劃，孫正義可能在 2026 年初進一步借款 80 億美元，以持續推進其在 AI 領域的戰略佈局。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;高通宣佈推出全球首款 5G Advanced FWA 平台&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 3 日，高通技術公司宣佈推出高通躍龍™第四代固定無線接入平台至尊版，這是全球首款 5G Advanced FWA 平台。這款平台搭載高通®X85 5G 調制解調器及射頻，下行速率高達 12.5Gbps。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;SAP 任命原欣為大中華地區總裁&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;3 月 3 日，SAP 宣佈，任命原欣為大中華地區總裁，全面負責 SAP 在該市場的業務運營，全力推動 AI 和雲戰略在大中華地區的深化，助力企業加速數字化轉型，實現業務的可持續增長。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;埃森哲與澳大利亞電信巨頭 Telstra 成立 AI 合資公司&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;3 月 3 日，據埃森哲消息，埃森哲與澳大利亞電信巨頭 Telstra 近日共同宣佈成立合資企業，加速 Telstra 在數據與 AI（人工智能）領域的戰略佈局。根據協議，埃森哲持有合資企業 60% 的股份，Telstra 持股 40%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12421338.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12421338.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
            <author>沈霄戈</author>
        </item>
        <item>
            <title>萬辰集團董事長王健坤被留置、立案調查，曾打造「量販零食第一股」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：好想來官網&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250303/174101207960682400_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;萬辰集團表示，所涉事項與公司無關。萬辰集團表示，所涉事項與公司無關。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3 月 3 日晚間，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;萬辰&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;集團&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;(300972.SZ)&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;發佈公告稱，該公司&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;於近日收到國家某監察委員會出具的公司董事長王健坤被留置、立案調查的通知書，所涉事項與公司無關，截至本公告出具日，公司未被要求協助調查。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;萬辰&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;集團稱&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，在王健坤不能履行董事長職責期間，由董事兼總經理王麗卿代為履行公司董事長的相關職責。公司其他全部董事、監事、高級管理人員目前均正常履職，公司及子公司生產經營情況一切正常&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王健坤&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1968 年 5 月出生於福建漳州，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2011 年創立&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;萬辰集團&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，2021 年 4 月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在 A 股深交所上市。該公司業務&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;主要包括&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;食用菌研發、種植、銷售&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;等，主要產品包括金針菇、蟹味菇和白玉菇等鮮品食用菌。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2022 年開始，萬辰集團轉型進入量販零食領域，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;先後整合了陸小饞、好想來、來優品、吖嘀吖嘀 4 大零食零售品牌，統一合併為「好想來品牌零食」，之後又出手收購了「老婆大人」。&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;至此，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;萬辰集團被稱為「量販零食第一股」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2023 年，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;萬辰集團&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;營收達到 92.94 億，同比增長近 16 倍。其中，該公司量販零食業務實現營業收入 87.59 億元，較同期上升 13057.81%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;萬辰集團 2023 年盈利並不理想。期內，該公司歸母淨虧損 0.83 億元，為上市以來的首次虧損，上一年淨利潤為 0.48 億元。該公司稱，這主要是因為產品金針菇銷售價格有所下降；另外「年產 53000 噸金針菇工廠化生產項目」因投產初期產能未充分釋放，導致單位生產成本較高等。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250303/174101207960682400.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2024 年前三季度，萬辰集團總營收 206.13 億元，同比增長 320.63%，歸母淨利潤 0.84 億元，同比增長 248.64%。截至 2024 年 7 月，萬辰集團零食零售板塊全國門店超過 7000 家。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12421966.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12421966.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 14:32:46 GMT</pubDate>
            <author>侯瑞寧</author>
        </item>
        <item>
            <title>羅森爆改街邊夫妻小賣店</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：粵閩羅森官方公眾號&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250303/174099862659313000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;為擴大規模，羅森已經加快了在中國不少地區的滲透。為擴大規模，羅森已經加快了在中國不少地區的滲透。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;李燁&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;牙韓翔&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;羅森正以一種更輕的方式擴大自己在中國的體量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期有媒體報道稱，羅森在川渝地區和廣東地區推出「羅森小站」新店型，並以此翻牌夫妻小店加速下沉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;羅森中國暫未有對該策略的公開回復。3 月 3 日，界面新聞自一位接近羅森江浙滬地區公司的人士處瞭解到，羅森各個區域的運轉相對獨立，目前該政策尚未在江浙滬地區展開。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;於羅森中國官網可看到，目前公開發出「羅森小站」加盟選擇的地區在粵閩及重慶、成都等西南市場，對比羅森標準店，羅森小站的門檻大幅放低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以粵閩地區為例，羅森小站要求 20-50 平米的空間，具體加盟門檻涵蓋加盟費、保證金等後為 4 萬元起，店鋪商品毛利全額歸屬加盟商。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250303/174099862659313000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通常情況下，一家羅森標準店要求面積為 50-150 平米，加盟商資金準備需在 35-65 萬元。從盈利方式上來説，一家羅森標準店的加盟商需將其毛利中的 5%-30% 分配給羅森公司，對比之下，羅森小站毛利全額歸屬的策略也更具吸引力。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250303/174099871535667400_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;圖片來源：小紅書@羅森小站&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;重慶羅森一負責加盟招商的工作人員則向界面新聞表示，重慶地區的羅森小站包含加盟費、保證金在內的啓動資金為 10 萬元左右，每月按銷售額給羅森公司分成，月銷售額以 4000 元以下、4000-7000 元、7000 元以上分三檔，羅森公司分別抽取 27%、26% 與 25% 的提點。商品結構上，除去油炸食品沒有外，羅森小站與標準店無異。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而該店型也有明顯的翻牌意味，羅森粵閩地區官網顯示，加盟商若在 2025 年末前將店鋪更換羅森招牌，加盟費 0 元；6 月前更換，則氛圍改造費全額補貼。上述重慶招商人員則表示，加盟商也可以將已有店鋪的一部分空間改造成羅森小站。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;羅森小站或許並不是最近才推出的業態——社交平台上早在 2021 年就有網友發信息稱在線下見到了一家羅森小站。公開報道稱，目前羅森小站合計店鋪數約 200 家，其中川渝地區 125 家店，廣東地區 65 家店。不過該數據尚未得到羅森官方的證實。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為外資便利店，羅森在中國的主要競爭對手是全家與 7-Eleven，三者裏，羅森是門店數最多的一個。中國連鎖經營協會發布的《2023 中國便利店 TOP100》顯示，羅森門店總數 6330 個，位列第 5，領先於 7-Eleven（3906 家店）與全家（2707 家店），當年新增門店 689 家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;僅從數量上看，羅森未能完成其此前立下的目標——自 2020 年起，羅森日本方面就反覆強調，要在 2025 年於中國開出 1 萬家店。然而，更輕快的加盟模式卻能令其在之後以更快的速度擴張。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對比上述榜單與 2022 年的數據，便利店排行前五名的品牌中，羅森新增門店比例以 12% 僅次於美宜佳的 13%，門店總數排行分別在第 2、3、4 位的易捷、崑崙好客與天福，同比新增數量比例則分別為不足 1%、4% 與 3%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外資便利店中，7-Eleven 在 2023 年同比新增門店 18%，全家則僅有 2%。在便利店行業整體略顯疲態的環境下，不少便利店品牌放緩了門店增速，但羅森仍算作是突擊猛進。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250303/17409987394191700_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;圖片來源：小紅書@羅森小站&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;中國是羅森最大的海外市場，也正給這一品牌帶來良好的利潤。據羅森 2024 年 2 月期的財務業績數據，其海外便利店利潤恢復至 25 億日元，上一財年則虧損 49 億日元，其中中國門店佔海外門店近 90%。2023 年，中國羅森營業額（含稅）超過 142 億元，與上年相比同比增長 124%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;實際上，為擴大規模，羅森已經加快了在中國不少地區的滲透，尤其是在便利店分佈不足的北方，譬如去年初進入山東，進一步輻射華北。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而北方市場的開拓仍有難度，與南方相比，差距明顯的原因來自便利店生存環境、氣候、生活習慣等因素。華北的便利店氛圍一直被業內人士稱作「荒漠狀態」，甚至有人嘲諷「找 24 小時便利店比找對象還困難」。全國範圍來看，便利店行業在南北也呈現出「冰火兩重天」的情況，24 小時便利店佔比超過 70% 的城市主要集中在了成都、廣州、上海、溫州、海口、福州以及南寧等南方地區。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「水土不服」的情況已有發生。2025 年 2 月，安徽羅森被股東中央商場回購 20% 股權，以增強股權控制力。根據資產評估報告，2022 年-2024 年，安徽羅森累計虧損超千萬元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;羅森或是在南方看到了加密的機會，而接受「翻牌」，也有助於它更快地吸引夫妻店、百貨店的注意，從而超越競爭對手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以廣東為例，這裏最常見的便利店之一為本土品牌天福，街頭也並不少見羅森與天福緊鄰的情況。至 2023 年，天福共有 7208 家店，排名先於羅森一位，然而相比 2022 年的數量，羅森與天福之間的差距在縮小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只不過，在成熟市場拓店意味着羅森需要有更強的能力來進行本土化競爭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以一家夫妻店的視角為例，儘管加盟門檻低，但從上述重慶羅森招商人員處界面新聞獲悉，翻牌後的羅森小站在運營上有着與標準店類似的要求，包括營業時間需要達到 17 小時，需上外賣，以及每月還會有管理費、系統費、滅害費、保險等共計超 2000 元的費用。對於營運成本低的夫妻店店主來説，或許仍會算一算這是否是一筆劃算的帳。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12421489.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12421489.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 11:23:54 GMT</pubDate>
            <author>李燁 LY1</author>
        </item>
        <item>
            <title>又一百年豪車品牌裁員，中國市場銷量幾近腰斬</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：魏勇猛&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250303/174097806036358000_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;繼保時捷之後又一家豪華汽車品牌宣佈裁員。繼保時捷之後又一家豪華汽車品牌宣佈裁員。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;界面新聞記者｜魏勇猛&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;繼保時捷之後又一家豪華汽車品牌宣佈裁員，汽車行業電動化轉型的大背景之下，傳統燃油車品牌面臨巨大挑戰。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;有着 112 年曆史的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;英國&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;老牌&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;豪華汽車品牌阿斯頓・馬丁於&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上週&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;宣佈，計劃&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;裁員&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;5% 的員工&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，約 170 人&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;阿斯頓·馬丁首席執行官阿德里安·霍爾馬克表示，預計此舉每年可為公司節省約 250&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;0&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;萬英鎊成本。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;（約&amp;nbsp;2.3 億元人民幣）。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此前，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;保時捷也宣佈計劃在德國裁員 1900 人，並計劃在 2029 年完成，以應對公司電動汽車需求下降的問題。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;阿斯頓・馬丁&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;作出這一舉措的主要原因是過去一年糟糕的銷量表現和日益惡化的財務狀況。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;202&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;4&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;年，阿斯頓・馬丁全球銷量下滑約 8.9%，英國、美洲等市場均呈現下滑趨勢。中國市場作為重要的海外市場，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;批發銷量較 2023 年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;更是大降&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;49%，幾近腰斬。界面新聞週末走訪了阿斯頓・馬丁位於北京王府井的門店，展廳裏停滿了豪車，卻無一光顧，銷售人員只能無聊得玩着手機。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250303/174097806036358000.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;財務方面，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;阿斯頓・馬丁&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;全年營收為&amp;nbsp;15.8 億英鎊&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;相較於 2023 年的 16.3 億英鎊下降了 3%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;利潤方面，全年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;虧損高達 2.891 億英鎊（約 26.57 億人民幣），較 2023 年虧損額 2.398 億英鎊進一步擴大。特別是今年四季度，營收及利潤雙降，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;稅前虧損同比激增 400%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。連續的虧損致使其&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;債務規模快速擴大，增至 11.6 億英鎊（約 107 億人民幣），同比激增 43%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;值得一提的是，作為超豪華品牌其&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;毛利率&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;已經&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;下降至 37%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;對此，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;阿德里安·霍爾馬克表示，未來企業的戰略重心將轉向「提升運營執行力和實現財務可持續性，且將規避因開發週期延誤或倉促趕工產生的非必要成本與低效運作。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在電動化轉型方面的嚴重滯後是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;阿斯頓・馬丁&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;遭遇困境的一大重要原因。早在 2022 年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其就&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;宣佈從 2026 年開始，只銷售電動或混合動力汽車，將逐步淘汰內燃機產品&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，此後第二年便&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;與美國電動汽車製造商&amp;nbsp;Lucid Motors 達成戰略技術合作，計劃利用其先進的電動汽車動力系統技術為未來的電動跑車提供支持。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;但這一合作進展並不順利，首款純電車型的推出時間也一拖再拖，最新上市時間已被推遲至「本十年後半葉」，已經遠遠落&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;後保&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;時捷、法拉利等競爭對手。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;純電車型的延期推出也讓公司不得不將重心轉向混動車型，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其首款中置引擎插電式混合動力汽車（PHEV）Valhalla，該車型計劃於今年晚些時候上市&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，首年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;限定 999&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;輛&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;每輛售價高達 85 萬英鎊（約合 110 萬美元）&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;目前，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;阿斯頓・馬丁處於產品結構調整和轉型階段，在停止舊車型生產與新車型量產爬坡之間，出現了產品供應的銜接問題。例如 SUV 車型銷量暴跌 67%，導致整體營收受到影響。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在中國市場，阿斯頓・馬丁面臨的挑戰更為嚴峻，特別是在鴻蒙智行、小米等公司開始陸續推出尊界、SU7 Ultra 等產品，不但在價格上開始衝擊豪華車市場，在產品性能上也絲毫不落下風，之前以進口汽車為主的豪華汽車市場份額開始被國產品牌逐漸蠶食。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;乘聯分會數據顯示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;進口超豪華&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;及豪華&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;汽車銷量&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;呈逐年下滑的趨勢，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;去年&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;進口超豪華&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;汽車&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;全年銷量累計 5212 輛，同比下降 31.29%；進口豪華品牌汽車累計銷量 58.43 萬輛，同比下降 15.45%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;艾睿鉑大中華區汽車諮詢業務合夥人章一超&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;表示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中國車企崛起和整體經濟放緩的綜合影響&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;是傳統豪華汽車品牌下滑的主要原因。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;同時在此之下，傳統豪華品牌的產品也沒能夠及時跟上中國消費者偏好的變化，導致「性價比偏離」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;惠譽評級亞太區企業評級董事楊菁&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;則認為，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;過去兩年，傳統的全球汽車製造商在中國遇到了巨大的挑戰。幾乎所有產品領域都加速轉向電動汽車，這讓以燃油車為重點的國際車企措手不及，並嚴重影響了他們在中國的盈利能力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;另一方面，電動化及智能化的到來，逐漸顛覆豪華汽車的傳統定義，科技感的產品更能贏得年輕人的青睞。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;章一超&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;認為&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;傳統豪華品牌要進一步轉變對於中國市場的定位和看法，這個市場已經不再是過去拿全球產品略作改變（比如加長版）後推廣就可以獲得成功的地方了，而是在平台、產品線、產品設計、智能網聯功能等各個領域需要從中國本土市場的角度進行思考，這裏面需要涉及到研發、供應鏈、服務等價值鏈全方位的 China for China。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12419014.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12419014.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 09:13:47 GMT</pubDate>
            <author>魏勇猛</author>
        </item>
        <item>
            <title>雀巢全資收購徐福記，創始人家族逐步隱退幕後</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250303/174096762814188700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;早在 2011 年，雀巢以 17 億美元收購了徐福記 60% 的股權，成為其控股股東，此次收購剩餘 40% 股權，意味着實現全資控股徐福記。早在 2011 年，雀巢以 17 億美元收購了徐福記 60% 的股權，成為其控股股東，此次收購剩餘 40% 股權，意味着實現全資控股徐福記。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;3 月 3 日，雀巢官網宣佈，已與徐氏家族達成協議，收購徐福記剩餘 40% 的股份。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;早在 2011 年，雀巢以 17 億美元收購了徐福記 60% 的股權，成為其控股股東，此次收購剩餘 40% 股權，意味着實現全資控股徐福記。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;雀巢表示，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;通過這次交易，徐福記將會更廣泛、更便捷地獲取雀巢的全球品牌和產品資源，以實現其增長目標。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;早在 2011 年，徐福記在中國糖果市場就處於領先地位，據媒體報道，徐福記 2010 年的營收為 43.1 億元，淨利潤為 6.02 億元，在國內有四家大型工廠，當時整體估值 28.7 億美元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2011&lt;/span&gt;&lt;span&gt;年交易&lt;/span&gt;&lt;span&gt;完成後，時任 CEO 和董事長徐乘繼續引領合資公司發展。但&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近年的&lt;/span&gt;兩任總裁劉興罡、蘇強，並不來自創始人徐氏家族，而是&lt;/span&gt;&lt;span&gt;在其他品牌有多年經驗後來徐福記就職的&lt;/span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中國食品產業分析師朱丹蓬對《每日經濟新聞》分析認為，徐氏兄弟年齡已經大了，所以可能也有意把剩餘的股權賣給雀巢。另外作為國內最大糖果休閒食品公司，徐福記的品牌效應、規模效應、粉絲效應以及供應鏈完整度已經非常高了，對於雀巢來説應該是帶去不少增益。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250303/174096762814188700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，雀巢在大中華區實現銷售額約 50 億瑞士法郎（約 403 億人民幣），同比有機增長率（即排除併購等因素影響後的自然增長）為 2.1%，其中糖果業務功不可沒，糖果業務佔比為 16.1%。雀巢 2024 年財報中就「點名錶揚」了徐福記，稱基於徐福記和脆脆鯊的穩健增長，以及新品上市和電商增長的推動，公司糖果業務實現了中個位數的增長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;而尼爾森零售研究數據顯示，2024 年在大賣場超市渠道中，徐福記散裝糖、散裝巧克力、散裝糕點三大品類位居市場第一，散裝果凍位居第二，其中散裝糖、散裝巧克力的市場佔有率均超過 30%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2024 年 3 月的徐福記 2024 新品戰略發佈會上，徐福記總裁劉興罡稱徐福記已經連續 4 年實現高位增長，整體營收規模已超過 70 億元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;人們減糖的消費趨勢上，徐福記的不少新品也開始強調「0 糖」的概念。2024 年重點推出糖果、果凍、餅乾 3 大品類，除了熊博士升級軟糖外，還圍繞近年來甜品市場受歡迎的椰味推出生椰凍，以及引入針對運動場景的雀巢美祿運動餅乾。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國糖果市場規模龐大，且保持穩定增長。根據歐睿國際數據顯示，2022 年中國糖果市場規模已超過 1000 億元人民幣，預計近五年將保持 5% 左右的年均增長率。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12418103.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12418103.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 02:35:18 GMT</pubDate>
            <author>沈霄戈</author>
        </item>
        <item>
            <title>榮耀 CEO 李健履新後首次公開亮相：面向 AI 發佈「阿爾法戰略」，未來五年投入百億美元</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;榮耀 CEO 李健（圖片來源：記者攝）&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/202533/ed0686ba8e21302eec941ab56d3f2736_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「阿爾法戰略」是一個面向人工智能的戰略計劃，榮耀表示將自此從智能手機製造商向全球 AI 終端生態公司實現轉型。「阿爾法戰略」是一個面向人工智能的戰略計劃，榮耀表示將自此從智能手機製造商向全球 AI 終端生態公司實現轉型。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;伍洋宇&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;文姝琪&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;當地時間 3 月 2 日，榮耀在&lt;/span&gt;&lt;span&gt;MWC2025 舉辦 「榮耀阿爾法戰略（HONOR ALPHA PLAN）及 AI 技術發佈會」。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;榮耀 CEO 李健在現場發表演講，這是他履新後的首次公開亮相。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;span&gt;阿爾法戰略&lt;/span&gt;&lt;span&gt;」是一個面向人工智能的戰略計劃，榮耀表示將自此從&lt;/span&gt;&lt;span&gt;智能手機製造商向全球 AI 終端生態公司實現轉型。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據李健介紹，榮耀「&lt;/span&gt;&lt;span&gt;阿爾法戰略&lt;/span&gt;&lt;span&gt;」共分為三個階段，從智能手機，智慧生態系統，再到智慧世界。第一階段針對終端設備本身的 AI 技術創新，第二階段強調與行業合作建立生態，第三階段為 AGI（通用人工智能）時代有關人類文明新範式的建造。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;對企業而言，AI 戰略是一個重投入方向。李健表示，榮耀將在未來 5 年投入 100 億美元，與全球合作伙伴建立一個開放共創的 AI 設備生態。&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/202533/221e7ec04dab075d7edcebda1b95c9a6_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;記者攝&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;儘管國產手機廠商已啓動出海競爭多年，但海外市場仍然是各家營收的重要增長點，尤其是對於獨立不過數年的榮耀。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/202533/ed0686ba8e21302eec941ab56d3f2736.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2023 年 11 月，榮耀的商業定位確立為「世界榮耀」，這標誌着其全球化征程加速。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;2024 年，榮耀海外市場手機年度增幅 50%。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;據 Counterpoint 數據，榮耀在去年 12 月海外銷量追平國內，首次達到 50% 銷量佔比。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這是一個節點式突破，也被榮耀&lt;/span&gt;&lt;span&gt;EMT（Executive Management Team）團隊在年底公開信中重點提及。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;事實上，在海外競爭格局中，歐洲市場是高端機型的必爭之地，小米、OPPO、vivo 等廠商對於這片市場的重視程度也在提升。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;對此，榮耀需要在海外高端市場實現進一步突破，AI 就是一個重要切口。在國內市場，榮耀是最早投入 AI 能力研發的廠商之一，推出了首個搭載智能體的個人化全場景 AI 操作系統 MagicOS 9.0。&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;面向海外，在榮耀如果想要實現與國內同樣的 AI 用戶體驗，也需要從底層重構 AI 系統，這需要生態夥伴更深入的支持。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這或許是谷歌雲和高通此次派出高管為其發佈會站台的意義之一，這在國產廠商以往的海外活動中並不多見。據介紹，雙方將在智能體應用、用戶個人隱私安全等多方面進行合作。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;榮耀產品線總裁&lt;/span&gt;&lt;span&gt;方飛在現場介紹了公司對於當前 AI 時代的理解。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;她表示，2025 年是 AI Agent（智能體）之年，而 AI Agent 連接了物理世界和數字世界，榮耀將要全面擁抱這個時代。對此，榮耀推出了基於 GUI（G&lt;/span&gt;&lt;span&gt;raphic Us&lt;/span&gt;&lt;span&gt;er Interface/圖形用戶界面&lt;/span&gt;&lt;span&gt;）打造的 AI Agent。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;方飛現場演示了榮耀 AI Agent 的內容理解能力。例如，從一個「預訂餐廳」的需求開始，其 Agent 能夠從日曆中理解行程的結束時間，根據用戶習慣選擇西班牙餐廳，並考慮到地理距離和交通狀況來決定晚餐時間。這是一個全自動化的操作，用戶只需在最後做出抉擇。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，榮耀還推出了&lt;/span&gt;&lt;span&gt;「AI 影像」技術（AiMAGE）以及 AI 深度偽造檢測等功能，將在後期登陸其多款旗艦機型。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;榮耀還表示將進一步擴大生態合作。以數據傳輸為例，125MB/s 的榮耀分享傳輸速度在面對 iOS 和其他安卓生態時可達 85MB/s 和 100MB/s。目前，榮耀已面向蘋果、OPPO、vivo、小米等廠商打通相關功能。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12416397.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12416397.html</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Mar 2025 02:05:50 GMT</pubDate>
            <author>伍洋宇</author>
        </item>
    </channel>
</rss>