<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新聞_界面新聞</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新聞是中國具有影響力的原創財經新媒體，以財經、商業新聞為核心，佈局近 40 個內容頻道，旗下同時擁有正午故事、箭廠視頻、歪樓等數個知名新媒體品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新聞_界面新聞</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Tue, 15 Apr 2025 12:44:17 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>界面晚報 | 國家移民局將進一步研究出台服務促進引外資政策措施；美國開始調查進口芯片與藥品</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 國家移民局將進一步研究出台服務促進引外資政策措施；美國開始調查進口芯片與藥品&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174471418867748800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;官方通報「三河招牌禁用紅藍黑」事件；巴西取代美國成中國最大的大豆供應國；特朗普擬砍掉 75% 對外援助。以下是界面新聞為你梳理的 4 月 15 日晚報新聞。官方通報「三河招牌禁用紅藍黑」事件；巴西取代美國成中國最大的大豆供應國；特朗普擬砍掉 75% 對外援助。以下是界面新聞為你梳理的 4 月 15 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;國家移民局將進一步研究出台服務促進引外資政策措施&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 15 日，國家移民管理局新聞發言人林勇勝在新聞發佈會上表示，國家移民局將進一步加大區域性、差異化移民管理政策措施精準供給；更加積極服務促進各國企業在華投資興業，進一步研究出台服務促進引外資、穩外貿政策措施；更加健全完善海外引才支持保障機制，進一步為外籍高技術人才來華工作生活提供系統完備、便捷高效的政策支持，為中外人員交流交往提供出入境便利，更好促進中國與世界「雙向奔赴」。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12615981.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;採購量激增，巴西取代美國成中國最大的大豆供應國&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央視新聞援引彭博社報道稱，中國進口商在上週前半段從巴西採購了至少 40 艘貨輪 240 萬噸大豆。知情人士稱，這批大豆大都將在 5 月至 7 月出貨，採購量是中國月均輸入量的三分之一。美媒形容，中國此次採購數量大且速度快。報道稱，中國近年來持續推動農產品進口多元化，巴西已取代美國成為中國最大的大豆供應國。統計數據顯示，2016 年到 2024 年，美國在中國大豆進口市場上的份額從 40% 大幅減少到 18%。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12614231.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;21 年受賄 2.07 億，江西省人大常委會原副主任殷美根被判死緩&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 15 日，福建省三明市中級人民法院一審公開宣判江西省人大常委會原黨組副書記、副主任殷美根受賄一案，對被告人殷美根以受賄罪判處死刑，緩期二年執行，剝奪政治權利終身，並處沒收個人全部財產；對追繳在案的殷美根犯罪所得及孳息依法上繳國庫，不足部分繼續追繳。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12616182.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174471418867748800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;官方通報「三河招牌禁用紅藍黑」事件：市委主要負責人被免職&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近日，河北省廊坊市三河市禁止使用紅黑藍三色做招牌底色一事持續引發關注。4 月 15 日，廊坊市聯合調查組通報稱，目前已對三河市委主要負責人免職，並責成三河市委、市政府全面整改。據廊坊市政府網站消息，廊坊市聯合調查組通報表示，針對三河市「廣告牌匾禁用紅藍黑底色」等問題，廊坊市聯合調查組經初步核查，媒體反映的主要問題基本屬實。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12613473.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;博士後多篇論文被指抄襲，兩高校通報：啓動調查，嚴肅處理學術不端&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;針對法學博士後焦某某被舉報多篇論文涉嫌抄襲一事，中國社會科學院大學和中國政法大學相繼通報稱，已啓動調查處理程序，將對學術不端行為進行嚴肅處理。4 月 14 日，據@荔枝新聞，消息，近日，有網友曝光中國社會科學院大學法學博士後焦某某論文涉嫌翻譯抄襲，「除了現狀外，文章結構和核心觀點和日本的一篇論文如出一轍，甚至部分段落還直接日譯中」。界面新聞查詢瞭解到，焦某某被指抄襲日語論文的文章為《自動駕駛汽車編程者的刑事責任——以「困難境況」刑事正當化為中心的分析》，發表於 CSSCI 期刊《學習與探索》2023 年第 9 期。焦某某為該論文第一作者，其導師中國政法大學教授徐某某為第二作者。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12613062.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;全球多家大型養老基金對美投資按下「暫停鍵」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在特朗普政府掀起一系列激進關税政策之後，全球一些大型的養老基金機構正在重新評估對美國的私人市場投資，表示在美國局勢穩定之前，將按下「暫停鍵」。丹麥最大的養老基金 PFA 從今年 2 月起一直在減持美股。該基金首席策略師丹尼爾森（Tine Choi Danielsen）表示，特朗普政策的不確定性對市場與實體經濟構成持續壓力，即使對等關税暫緩，市場波動性依然高企。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12613490.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美國開始調查進口芯片與藥品，還考慮免除汽車零部件關税&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;開始徵收所謂的「對等關税」後不足半個月，美國政府的貿易政策出現多次調整。據央廣網消息，美國商務部在兩份公告通知中表示，已開始調查「半導體和半導體製造設備」以及「藥品和藥品成分，包括成品藥」進口對美國國家安全的影響。調查將涵蓋所有半導體的進口，以及用於製造這些半導體的設備，還包括含有這些部件的電子產品；而針對藥品的調查將涵蓋所有藥品進口，包括成品仿製藥和原研藥，以及用於生產這些藥品的成分。調查人員還將審查關鍵藥用成分的進口情況。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12614239.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;動了共和黨票倉農民蛋糕，特朗普擬砍掉 75% 對外援助&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞消息，4 位知情的美國官員當天透露稱，特朗普政府計劃在 2026 財年（10 月 1 日起）將美國務院預算減半，削減超過 300 億美元。另一份內部備忘錄顯示，作為該計劃的一部分，美國政府正在考慮關閉至少 27 個主要位於非洲和歐洲的使團，其中 10 個是大使館，其餘是領事館。該計劃還要求優化駐聯合國教科文組織的部分職位。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12613578.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12616595.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12616595.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 11:08:37 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>合法居民被誤驅逐到薩爾瓦多，但美國政府無意將其帶回</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 9 日，美國華盛頓，國會討論馬裏蘭州居民加西亞被驅逐。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174471196134875300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;從 2019 年開始，加西亞以合法受保護地位居住在馬裏蘭州，他的妻子和小孩均是美國公民。從 2019 年開始，加西亞以合法受保護地位居住在馬裏蘭州，他的妻子和小孩均是美國公民。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在美國總統唐納德·特朗普的大規模驅逐非法移民行動中，馬裏蘭州合法居民、薩爾瓦多籍男子基爾馬·阿布雷戈·加西亞被當做非法移民錯誤驅逐到薩爾瓦多，並被關入當地監獄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加西亞被關押 1 個月以來，美國政府已經承認驅逐加西亞是「行政失誤」， 美國聯邦最高法院也要求政府採取行動讓加西亞返回美國。但特朗普政府官員堅稱加西亞是非法移民，引發美國多方抗議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 4 月 14 日，美國民主黨參議員克里斯·範·霍倫宣佈將於本週前往薩爾瓦多，以確定加西亞的情況。霍倫指出，加西亞從一開始就不應該「被綁架並遭非法驅逐」。他強調，法院已經明確要求美國政府必須把加西亞帶回家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民主黨議員正在準備推出新法案，要求當外國政府拒絕將被錯誤遣返的人員送回美國之時，美國政府必須採取行動，包括暫停與相關國家的外交關係、暫停經濟援助和簽證批准等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊利諾伊州州長傑伊·普利茲克譴責特朗普政府無視聯邦最高法院的裁決是違反憲法之舉，強調沒有人能凌駕於法律之上，「特別是總統」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週一，薩爾瓦多總統納伊布·布克爾在美國白宮與特朗普會面。在美國驅逐非法移民問題上，布克爾是特朗普的關鍵盟友，同意美國租用薩爾瓦多監獄關押非法移民中的疑似幫派成員。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174471196134875300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在被問到是否會放加西亞返回美國時，布克爾稱這個問題本身就「很荒謬」，「我怎麼能讓一個恐怖分子進入美國。」美國司法部長帕姆·邦迪表示，如果薩爾瓦多想釋放加西亞，美國可以提供協助，比如提供飛機。但邦迪堅稱加西亞是在美國非法停留，只有薩爾瓦多有權決定是否將其送回美國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;現年 29 歲的加西亞於 2011 年偷渡進入美國。美國移民法官 2019 年裁決，由於將其驅逐回薩爾瓦多可能導致加西亞面臨生命危險，決定為其提供合法受保護地位。從 2019 年開始，加西亞以合法受保護地位居住在馬裏蘭州，他的妻子和小孩均是美國公民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 12 日，美國移民及海關執法局直接逮捕加西亞，指控其為薩爾瓦多販毒集團「野蠻薩爾瓦多人」（MS-13）成員。被捕僅 3 天后，加西亞被驅逐到薩爾瓦多並關入當地恐怖主義監禁中心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加西亞的家人隨後提起訴訟，否認加西亞是 MS-13 成員，要求美國將其帶回家。美國政府在法律文件中承認驅逐加西亞是「行政失誤」，但司法部堅稱該部門無法將加西亞帶回，因為是否釋放加西亞取決於薩爾瓦多政府。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上週，美國聯邦最高法院公佈裁決，要求特朗普政府必須採取措施「促使」加西亞獲釋。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12616485.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12616485.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 10:26:13 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>習近平抵達吉隆坡</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 4 月 15 日，國家主席習近平乘專機抵達馬來西亞首都吉隆坡，開始對馬來西亞進行國事訪問。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12616496.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12616496.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 10:17:20 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 網信辦整治虛假擺拍等 4 類短視頻亂象，六行業涉新污染物項目將進行環評管控</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174470495094854900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得關注？國家安全機關連續第 7 年獎勵舉報有功人員，90 餘人獲獎；一季度快遞業務量累計完成 451.4 億件，同比增長 21.6%；移民管理局：一季度 1.63 億人次出入境，同比上升 15.3%。今天有哪些部委消息值得關注？國家安全機關連續第 7 年獎勵舉報有功人員，90 餘人獲獎；一季度快遞業務量累計完成 451.4 億件，同比增長 21.6%；移民管理局：一季度 1.63 億人次出入境，同比上升 15.3%。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;針對惡意虛假擺拍等，網信辦整治 4 類短視頻營銷亂象&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「網信中國」微信公眾號 4 月 15 日消息，中央網信辦日前發佈《關於開展「清朗·整治短視頻領域惡意營銷亂象」專項行動的通知》，決定開展為期 3 個月的「清朗·整治短視頻領域惡意營銷亂象」專項行動。重點聚焦 4 類問題，主要包括：惡意虛假擺拍問題，打造悲慘人設，假冒新就業羣體身份，虛構「苦情」戲，利用公眾善意賣慘營銷；散佈虛假信息問題，編造、誇大渲染家庭矛盾、職場衝突、暴力案事件，製造社會焦慮、網絡戾氣，挑動羣體對立；違背公序良俗問題，以「户外搭訕」「街頭採訪」等方式尾隨陌生路人進行語言、肢體騷擾，或在互動交流中以「撩妹」「相親」「求吻」等話題為噱頭，誘導受訪者口述隱晦色情內容；違規引流營銷問題，利用「情感交流」「國學文化」「中醫養生」「快速致富」等噱頭，誘騙老年人等特定羣體非理性消費；等等。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國家安全機關連續第 7 年獎勵舉報有功人員，90 餘人獲獎&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端 4 月 15 日消息，在第十個全民國家安全教育日來臨之際，國家安全機關對 2024-2025 年度為維護國家安全作出重要貢獻的個人進行了集中表彰獎勵。這是自 2019 年以來，國家安全機關連續第 7 年在全國範圍內組織評選、獎勵舉報有功人員。這次表彰獎勵中，全國共有 90 餘名羣眾分別獲得特別重大貢獻、重大貢獻或重要貢獻獎勵。這 90 餘名人民羣眾，通過 12339 國家安全機關舉報受理電話、網絡舉報平台（www.12339.gov.cn）、國家安全部微信公眾號舉報受理渠道、到國家安全機關當面舉報、向所在單位報告等方式，向國家安全機關反映危害國家安全可疑情況和線索，並積極配合後續工作。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;財政部將於 4 月 23 日在香港發行 125 億元人民幣國債&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174470495094854900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據財政部網站 4 月 15 日消息，根據有關工作安排，財政部將於 4 月 23 日在香港特別行政區發行 2025 年第二期人民幣國債，發行規模為 125 億元，具體發行安排將在香港金融管理局債務工具中央結算系統（CMU）公佈。此前在 2 月 19 日，財政部在香港發行 2025 年首期人民幣國債，發行規模為 125 億元，包括兩年期 35 億元、三年期 30 億元、五年期 30 億元、十年期 20 億元和三十年期 10 億元。今年是財政部連續第 17 年在香港發行人民幣國債，將有利於完善香港人民幣國債常態化發行機制，鞏固提升香港國際金融中心地位。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;六部門：今年全國民營企業服務月活動將於 4 月中旬開展&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端 4 月 15 日消息，人力資源和社會保障部等六部門日前在全國啓動 2025 年全國民營企業服務月活動。活動於 4 月中旬至 5 月中旬持續開展。主要面向民營企業為重點的各類用人單位，以及高校畢業生等青年、農民工、登記失業人員、退役軍人等各類求職人員。各地將加強政策宣傳，幫助企業享受相應政策，組織特色招聘，靈活開展線上線下活動，分類開展求職招聘供需對接。人力資源和社會保障部同時在中國公共招聘網開設「2025 年民營企業服務月」專欄，聯動各地各有關部門網站、App，發佈活動安排、招聘崗位等信息。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;市監總局發佈首份產品碳足跡標識認證試點工作指南&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家市場監管總局網站 4 月 15 日消息，國家市場監管總局近日發佈首份《產品碳足跡標識認證試點工作「知識會」》。作為產品碳足跡標識認證試點的第一份工作指南，「知識會」充分吸收了各有關部門、各試點地區、各試點機構的意見與建議，綜合政策要求與實際情況，列舉了試點過程中可能遇到的問題及解決方案，將理論知識與實際應用緊密結合，真正實現「易於理解、便於掌握、利於實踐」。「知識會」分為基礎知識篇、試點內容篇和試點實施篇三個章節，從基本概念、試點目的、工作原則、認證程序、任務分工等多方面明確了試點工作的具體要求，助力各方更好地理解試點推進思路，有效提升試點實施的一致性與有效性。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;税收數據顯示：一季度製造業高端化、智能化發展提速&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家税務總局 4 月 15 日消息，國家税務總局最新增值税發票數據顯示，今年一季度，我國製造業銷售收入同比增長 4.8%，增速較 2024 年加快 0.9 個百分點。增值税發票數據顯示，一季度，我國高技術製造業、裝備製造業銷售收入同比分別增長 12.1% 和 9.7%，增速較 2024 年分別加快 3.1 個和 3.5 個百分點。其中，計算機製造、通信設備製造、電子工業專用設備製造銷售收入同比分別增長 29.8%、17.8% 和 16.4%，反映我國製造業向中高端價值鏈持續邁進，製造業高端化加快發展。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;一季度快遞業務量累計完成 451.4 億件，同比增長 21.6%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 15 日，國家郵政局公佈 2025 年一季度郵政行業運行情況。數據顯示：3 月份，郵政行業寄遞業務量完成 182.7 億件，同比增長 18.1%。其中，快遞業務量完成 166.6 億件，同比增長 20.3%。3 月份，郵政行業業務收入完成 1525.2 億元，同比增長 7.8%。其中，快遞業務收入完成 1246.0 億元，同比增長 10.4%。一季度，郵政行業寄遞業務量累計完成 496.4 億件，同比增長 19.0%。其中，快遞業務量累計完成 451.4 億件，同比增長 21.6%。一季度，同城快遞業務量累計完成 36.2 億件，同比增長 3.0%；異地快遞業務量累計完成 405.0 億件，同比增長 23.5%；國際/港澳台快遞業務量累計完成 10.3 億件，同比增長 25.8%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;全國防汛抗旱責任人名單公佈，22 個省份由政府主要人擔任&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據應急管理部網站 4 月 15 日消息，國家防汛抗旱總指揮部日前通報了 2025 年全國防汛抗旱責任人和大江大河、大型及防洪重點中型水庫、主要蓄滯洪區、重點防洪城市、南水北調東線及中線沿線防汛責任人以及沿海地區防颱風責任人名單，接受社會監督。此次共通報防汛抗旱責任人 2792 名，其中北京、天津、內蒙古等 22 個省（自治區、直轄市）由政府主要負責同志擔任全省（自治區、直轄市）防汛抗旱責任人，新疆生產建設兵團由司令員擔任防汛抗旱責任人，較 2024 年增加 2 個。此外，全國 333 個地級行政區有 287 個由黨政主要負責同志擔任防汛抗旱責任人，較 2024 年增加 16 個。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;應急管理部啓動 2025 年工貿重點行業領域專家指導服務&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據應急管理部網站 4 月 15 日消息，應急管理部近日啓動 2025 年工貿重點行業領域專家指導服務工作。今年專家指導服務在 3 月至 10 月期間開展，選取全國 20 個省份的 20 個鋼鐵、鋁加工（深井鑄造）、粉塵涉爆企業重點市和 12 個有限空間作業企業重點縣，緊盯高温熔融金屬、冶金煤氣、粉塵防爆、有限空間作業等重點環節，聚焦爆炸、中毒等重大風險防控，以點帶面指導各地區和相關企業學好用好重大事故隱患判定標準，推動重大事故隱患動態清零。目前，專家指導服務組已先後赴山東、河北、浙江等地開展工作。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;生態環境部：六大行業涉新污染物項目將進行環評管控&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 15 日，生態環境部發布《關於加強重點行業涉新污染物建設項目環評工作的意見》，對六大行業涉及新污染物的項目做出了限制。《意見》明確，今後石化、塗料、紡織印染、橡膠、農藥、醫藥等重點行業的建設項目，如果涉及《重點管控新污染物清單（2023 年版）》中明確的 14 類重點管控新污染物、優先控制化學品名錄以及《斯德哥爾摩公約》附件中的化學物質，將需要開展新污染物評價。其中凡是涉及禁止生產、加工使用的新污染物建設項目，將面臨「一票否決」，不予審批。新污染物指的是排放到環境中的，具有生物毒性、持久性、累積性等特徵的有毒有害化學物質。目前國內外廣泛關注的新污染物主要包括持久性的有機污染物、內分泌幹擾物、抗生素、微塑料等。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;移民管理局：一季度 1.63 億人次出入境，同比上升 15.3%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 15 日，國家移民管理局召開新聞發佈會，發佈 2025 年一季度移民管理工作主要數據。全國移民管理機構累計查驗出入境人員 1.63 億人次，同比上升 15.3%。其中：內地居民 8027.2 萬人次、港澳台居民 6572.4 萬人次、外國人 1743.7 萬人次，同比分別上升 15.4%、11.2%、33.4%。全國移民管理機構嚴厲打擊妨害國（邊）境管理犯罪，共偵辦妨害國（邊）境管理犯罪案件 2851 起，抓獲犯罪嫌疑人 8402 人，打掉犯罪團夥 127 個，搗毀中轉接應窩點 16 處，查扣涉案交通運輸工具 388 輛（艘）。嚴厲打擊邊境地區涉槍涉爆、販毒走私等違法犯罪，查獲毒品案件 128 起 156 人，其中萬克以上案件 19 起，繳獲各類毒品 888.4 公斤；查繳各類槍支 201 支，子彈 5463 發；查緝走私物品案值 7086.5 萬元。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12615304.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12615304.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選 | 哈爾濱警方懸賞通緝 3 名美國特工，國博預約賬號 4 月 22 日起需實名認證</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174470551451387600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？打針打瘸大熊貓一條腿？南京紅山森林動物園：大熊貓正在恢復中；2024 年上海海關共截獲外來物種 255 種次，同比大幅增長 210.98%；3 名登山者未申請報備在青海玉珠峯遇難：遺體找到，原因尚在核實。今天有哪些地方新聞值得關注？打針打瘸大熊貓一條腿？南京紅山森林動物園：大熊貓正在恢復中；2024 年上海海關共截獲外來物種 255 種次，同比大幅增長 210.98%；3 名登山者未申請報備在青海玉珠峯遇難：遺體找到，原因尚在核實。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【黑龍江】對亞冬會實施網攻竊密被鎖定，哈爾濱警方通緝 3 名美國特工&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，黑龍江省哈爾濱市公安局決定對 3 名隸屬於美國國家安全局（NSA）的犯罪嫌疑人進行通緝。前期，「2025 年哈爾濱第九屆亞冬會」遭受境外網絡攻擊事件經媒體報道後，引發廣泛關注。哈爾濱市公安局成功追查到美國國家安全局（NSA）的 3 名特工和兩所美國高校，參與實施了針對亞冬會的網絡攻擊活動。進一步調查發現，此次被通緝的 3 名特工曾多次對我國關鍵信息基礎設施實施網絡攻擊，並參與對華為公司等企業的網絡攻擊活動。哈爾濱市公安局表示，請廣大羣眾積極提供線索，凡向公安機關提供有效線索的舉報人，以及配合公安機關抓獲有關犯罪嫌疑人的有功人員，公安機關將給予一定金額的獎勵。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【重慶】3 月報告法定傳染病 24662 例，死亡 155 例主要來自乙類傳染病&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;重慶市疾控局日前通報，2025 年 3 月，全市共報告法定傳染病發病 24662 例，較上月同期（76768 例）下降 67.87%，較去年同期（55497 例）下降 55.56%；死亡 155 例（艾滋病 148 例、肺結核 6 例、狂犬病 1 例），較上月同期（98 例）上升 58.16%，較去年同期（131 例）上升 18.32%。其中，無甲類傳染病報告。死亡病例主要來自乙類傳染病，共報告發病 7842 例，較上月（6931 例）上升 13.14%，較去年同期（11333 例）下降 30.80%；死亡 155 例，較上月同期（97 例）上升 59.79%，較去年同期（131 例）上升 18.32%；報告發病數居前 3 位的病種依次為乙肝、肺結核、梅毒。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【江蘇】打針打瘸大熊貓一條腿？紅山森林動物園：大熊貓正在恢復中&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174470551451387600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據揚子晚報紫牛新聞消息，近日，多位網友在社交媒體發帖稱，江蘇省南京市紅山森林動物園的大熊貓「九九」在打疫苗後，出現走路時一瘸一拐的異常情況。4 月 14 日，紅山動物園回應稱，獸醫已採取了綜合性康復治療，讓「九九」在內室休養。目前，「九九」行走情況已經明顯好轉，已經在室內展廳活動。後續，園方會跟據「九九」的恢復情況儘快讓其迴歸户外活動。資料顯示，大熊貓「九九」是雌性大熊貓，譜系號 971，2015 年 8 月 10 日出生於中國大熊貓保護研究中心雅安碧峯峽基地。2017 年 9 月，大熊貓「九九」與姐姐「和和」一同平安抵達南京，入住紅山動物園熊貓館。如今，九九已近十週歲了，對於大熊貓而言正值青壯年時期。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【上海】2024 年海關共截獲外來物種 255 種次，同比大幅增長 210.98%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端消息，記者 4 月 15 日從上海海關獲悉，2024 年，上海海關在旅客攜帶、寄遞等非貿渠道累計截獲外來物種 255 種次，同比大幅增長 210.98%，其中「異寵」5696 只，並在入境航空器上全國首次截獲澳洲南粘夜蛾，其單隻雌蟲年繁殖量可達 2000 枚，足以威脅華東地區主要農作物安全。上海海關於近日舉辦了國門生物安全巡展，時間為 4 月 11 日至 4 月 18 日，為期一週。展出 20 餘件近年來在進境郵件中查獲的動植物及其產品標本，如「異寵」球蟒、德哈尼蜈蚣、梅薩鬃尾蠍、森林葱蝸牛等。其中，球蟒、北極海鸚、德哈尼蜈蚣等展品標本是首次與公眾見面。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【廣東】省防總：4 月 15 日起正式進入汛期，較去年入汛日期偏晚 11 天&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據人民網消息，4 月 15 日，廣東省防汛防旱防風總指揮部印發通知，宣佈全省於 4 月 15 日起正式進入汛期，較去年入汛日期 (4 月 4 日) 偏晚 11 天。通知指出，當前，廣東省已進入強降雨、強對流多發季節，各地各部門要始終堅持人民至上、生命至上，強化底線思維、極限思維和風險意識，立足防大汛、抗大險、救大災，以「時時放心不下」的責任感，紮實做好三防各項工作，全力保障人民羣眾生命財產安全。各地各部門要嚴格落實汛期 24 小時值班值守和領導帶班制度，確保信息傳遞及時高效。要強化災情、險情信息報送，堅決杜絕遲報、漏報、瞞報。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【北京】應對「黃牛」，國博 4 月 22 日起施行預約賬號實名認證預約制度&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家博物館微信公眾號「國博君」消息，為有效應對「黃牛」搶票行為，中國國家博物館將於 2025 年 4 月 22 日起施行預約賬號實名認證預約制度，觀眾可通過註冊手機號並提供身份證件信息，藉助國家網絡身份認證或微信認證方式完成實名認證。中國國家博物館指出，2024 年暑假期間，平均每天有近 160 萬人預約 2.6 萬張門票，即便是在淡季時，每天也有約 52 萬人預約 2.6 萬張門票。「淡季不淡，旺季更旺」成為開放運營的一種常態。隨之而來的「黃牛」搶佔預約名額、惡意倒票等行為，嚴重擾亂了中國國家博物館的參觀秩序，損害了廣大觀眾的合法權益。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【青海】3 名登山者未申請報備在玉珠峯遇難：遺體找到，原因尚在核實&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，有 3 名登山者在青海省境內的玉珠峯遇難，遇難原因正在進一步核實。青海省體育局相關負責人表示，4 月 14 日上午，青海省體育局辦公室接到青海省應急管理廳電話稱，玉珠峯發生登山人員失聯事件。青海省體育局核查發現，失聯人員未正常履行登山報備手續。隨即協調當地公安、應急、消防、高山向導等組成聯合救援隊上山搜尋，當天找到 3 位遇難者遺體。因天氣惡劣，救援隊返程中在玉珠峯登山大本營短暫停留，於 15 日繼續轉運遺體。曲麻萊縣相關部門負責人表示，初步瞭解，此次的登山人員未經申請報備，繞過玉珠峯登山關卡私自上山，發生事故。目前，人員遇難原因還在進一步核實中。玉珠峯是崑崙山東段最高峯，海拔 6178 米。玉珠峯大本營是登山愛好者攀登玉珠峯的基地，位於玉樹藏族自治州曲麻萊縣。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【遼寧】葫蘆島一工程項目發生事故致 3 死 1 傷，省安委會決定掛牌督辦&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據遼寧省應急管理廳網站消息，遼寧省安全生產委員會日前發出《較大生產安全事故查處掛牌督辦通知書》稱，2025 年 4 月 6 日 9 時 20 分許，葫蘆島市龍港區&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;碧桂園&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;國風盛璟二期工程排水溝改道施工挖溝作業中發生較大坍塌事故，造成 3 人死亡，1 人受傷。根據《遼寧省較大事故查處掛牌督辦辦法》，遼寧省安委會決定對該起較大事故查處實行掛牌督辦。遼寧省安委會要求葫蘆島市政府抓緊組織開展事故調查，迅速查明事故原因，嚴格按事故調查規定要求研究提出處理意見。事故結案前，要將事故調查報告（未定稿）報省安委會辦公室審核同意後，由葫蘆島市負責批覆結案並向社會公佈。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12615471.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12615471.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>拒絕按特朗普要求整改，哈佛大學 22 億美元政府撥款遭凍結</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174469708458933800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;校友們呼籲哈佛領導層「合法質疑，並拒絕遵守威脅到學術自由和大學自治的非法要求」，特朗普政府沒有提前向該校和國會發出削減通知，也屬於違法行為。校友們呼籲哈佛領導層「合法質疑，並拒絕遵守威脅到學術自由和大學自治的非法要求」，特朗普政府沒有提前向該校和國會發出削減通知，也屬於違法行為。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;特朗普政府的反猶太主義特別工作組於美東時間 4 月 14 日宣佈，由於哈佛大學的立場強化了美國教育界普遍存在的心態，決定暫停向該大學提供 22 億美元的撥款和 6000 萬美元的合同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開資料顯示，作為私立大學，&lt;span&gt;哈佛大學 2023 年的年&lt;/span&gt;度預算高達 61 億美元，其來源構成主要包括‌慈善捐贈與基金收益‌（43%）、學費與科研收入（39%）以及聯邦政府撥款（11%）等，後者主要用於基礎建設和特定研究領域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;得益於充足的經費，哈佛大學在生命科學、自然科學、法學、醫學等多個領域擁有世界級的學術影響力。未來超過一成的經費受到衝擊，勢必影響其對上述領域的投入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二次入主白宮之後，特朗普誓言要對被其視為「自由主義温牀」的大學採取行動，試圖迫使後者遵守他的政治議程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 3 月，美國聯邦教育部、衞生與公共服務部和總務管理局聯合勒令哈佛大學進行 10 點整改要求，具體包括&lt;span&gt;對所有教職員工進行學術剽竊檢查、向聯邦政府提供所有錄取學生數據、&lt;/span&gt;禁止校園抗議活動參與者戴面罩、立即關閉&lt;span&gt;包容性（DEI）&lt;/span&gt;項目、打擊反猶太主義等，否則將審查 87 億美元撥款以及總值 2.556 億美元的項目合同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;校方回應稱，該校在過去 15 個月內已針對反猶主義做出廣泛的改變，例如對違反政策的學生進行紀律處分、向促進意識形態多樣性的項目投入資源以及加強校內安全保障，但政府忽視了學校的努力，反而以非法方式侵犯學校的自由。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174469708458933800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;不打算妥協的校長艾倫·加伯（Alan M. Garber）早在 3 月 10 日就呼籲為各種財務狀況做好準備，並於當天起暫停招聘教職員工。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在特朗普政策做出最新決定的數小時前，加伯對特朗普政府的要求進行了嚴厲譴責，稱這些要求具有強制性，超出了政府權限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;特朗普政府公開最新決定之後，加伯進一步回應稱，拒絕向美國頂尖的科學和醫學研究型大學提供聯邦資金，不僅會危及數百萬人的健康&lt;/span&gt;和福祉，還會危及美國的經濟安全和活力，也侵犯了憲法第一修正案賦予的「言論自由權」，也違反了民權法案第六章，後者禁止在接受聯邦財政援助的項目和活動中基於種族、膚色和國籍進行歧視。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國大學教授協會哈佛大學教職員工分會，以及其他分支機構已於 4 月 10 日在波士頓聯邦法院向特朗普政府提起訴訟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈佛的校友們也向該校領導層致信，呼籲其「合法質疑並拒絕遵守威脅學術自由和大學自治的非法要求」，特朗普政府沒有提前向該校和國會發出削減通知，屬於違法行為。事實上，美國聯邦政府各部門的預算和支出由國會控制‌， 總統並不能直接控制撥款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈佛大學此次的撥款受阻標誌着特朗普政府第七次對美國頂尖學府採取行動，包括哈佛在內的六所常春藤盟校捲入其中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哥倫比亞大學、普林斯頓大學、布朗大學和賓夕法尼亞大學在內的知名院校總共已有超過 100 億美元的聯邦資金被撤回、暫停或正在接受審查。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12614688.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12614688.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 09:35:59 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>21 年受賄 2.07 億，江西省人大常委會原副主任殷美根被判死緩</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：央視新聞客户端&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174470871080208200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在殷美根之前擔任南昌市委書記的龔建華，以及與殷美根搭班子擔任過南昌市市長的郭安都已落馬。在殷美根之前擔任南昌市委書記的龔建華，以及與殷美根搭班子擔任過南昌市市長的郭安都已落馬。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 15 日，福建省三明市中級人民法院一審公開宣判江西省人大常委會原黨組副書記、副主任殷美根受賄一案，對被告人殷美根以受賄罪判處死刑，緩期二年執行，剝奪政治權利終身，並處沒收個人全部財產；對追繳在案的殷美根犯罪所得及孳息依法上繳國庫，不足部分繼續追繳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，殷美根為漢族，1963 年 8 月生，江西南昌人，1985 年 5 月入黨，1985 年 7 月參加工作，省委黨校研究生學歷，高級管理人員工商管理碩士。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;殷美根 1981 年從江西工業大學畢業後進入江西省經委工作，至 2008 年調離前擔任江西省經貿委黨組成員、副主任。2008 年 5 月，殷美根被任命為九江市常務副市長，隨後擔任市長、市委書記等職務，2015 年被任命為江西省副省長。2016 年 11 月，殷美根出任南昌市委書記。2020 年 3 月，他不再擔任南昌市委書記，開始任江西省委常委、省政府副省長、黨組副書記，期間曾兼任贛江新區黨工委書記。2023 年 1 月，殷美根退居二線，當選江西省人大常委會黨組副書記、副主任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 3 月 29 日，中央紀委國家監委官宣殷美根落馬。當年 10 月，殷美根被開除黨籍和公職。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央紀委國家監委曾通報，經查，殷美根喪失理想信念，背離黨性原則，毫無紀法意識，對抗組織審查，搞迷信活動；無視中央八項規定精神，違規接受禮品禮金、出入私人會所；不按規定報告個人有關事項，在組織談話、函詢時不如實説明問題；借用管理和服務對象錢款、住房，道德敗壞，搞權色、錢色交易；違規幹預插手市場經濟活動和執紀執法活動；對配偶、子女失管失教；與不法商人結成利益共同體，夥同親屬大搞權錢交易，利用職務便利為他人在職務提拔、工程承攬等方面謀利，並非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174470871080208200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 10 月 25 日，三明市中院一審公開開庭審理了殷美根受賄一案。殷美根當庭表示認罪悔罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最後，法院經審理查明：2003 年至 2023 年 2 月，被告人殷美根利用擔任原江西省經濟貿易委員會副主任，江西省九江市委常委、副市長，九江市市長，九江市委書記，江西省副省長，江西省委常委、江西省南昌市委書記、江西省副省長兼贛江新區黨工委書記，江西省人大常委會黨組副書記、副主任等職務上的便利以及職權、地位形成的便利條件，為相關單位和個人在工程承攬、企業經營等事項上提供幫助，非法收受他人財物共計摺合人民幣 2.07 億餘元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三明市中院認為，被告人殷美根的行為構成受賄罪，數額特別巨大，並使國家和人民利益遭受特別重大損失，應依法懲處。鑑於殷美根受賄犯罪中有未遂情節，到案後如實供述自己的罪行，主動交代辦案機關尚未掌握的大部分受賄犯罪事實，認罪悔罪，積極退贓，大部分贓款贓物及孳息已追繳，依法可以從輕處罰。法庭遂作出上述判決。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得關注的是，在殷美根之前擔任南昌市委書記的龔建華也已落馬。2021 年 11 月 29 日，中央紀委國家監委網站發佈消息，江西省人大常委會副主任龔建華涉嫌嚴重違紀違法，主動投案。2023 年 9 月，龔建華被判處有期徒刑 15 年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，殷美根在擔任南昌市委書記期間，曾與其搭班子擔任市長的郭安，也於 2022 年 9 月被查。2023 年 3 月，郭安被提起公訴，他被指控利用擔任南昌市委副書記、政法委書記、市政府代市長、市長，鷹潭市委書記等職務上的便利，為他人謀取利益，非法收受他人財物，數額特別巨大。但此後，官方並未披露郭安受賄案的進展。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12616182.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12616182.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 09:22:50 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>受賄 2.07 億餘元，江西省人大常委會原副主任殷美根一審被判死緩</title>
            <description>&lt;p&gt;2025 年 4 月 15 日，福建省三明市中級人民法院一審公開宣判江西省人大常委會原黨組副書記、副主任殷美根受賄一案，對被告人殷美根以受賄罪判處死刑，緩期二年執行，剝奪政治權利終身，並處沒收個人全部財產；對追繳在案的殷美根犯罪所得及孳息依法上繳國庫，不足部分繼續追繳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經審理查明：2003 年至 2023 年 2 月，被告人殷美根利用擔任原江西省經濟貿易委員會副主任，江西省九江市委常委、副市長，九江市市長，九江市委書記，江西省副省長，江西省委常委、江西省南昌市委書記、江西省副省長兼贛江新區黨工委書記，江西省人大常委會黨組副書記、副主任等職務上的便利以及職權、地位形成的便利條件，為相關單位和個人在工程承攬、企業經營等事項上提供幫助，非法收受他人財物共計摺合人民幣 2.07 億餘元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三明市中級人民法院認為，被告人殷美根的行為構成受賄罪，數額特別巨大，並使國家和人民利益遭受特別重大損失，應依法懲處。鑑於殷美根受賄犯罪中有未遂情節，到案後如實供述自己的罪行，主動交代辦案機關尚未掌握的大部分受賄犯罪事實，認罪悔罪，積極退贓，大部分贓款贓物及孳息已追繳，依法可以從輕處罰。法庭遂作出上述判決。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12616036.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12616036.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 09:00:51 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>與美國談判前夕，日本首相稱不急於做出讓步</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 14 日，日本東京，日本首相石破茂在國會眾議院預算委員會會議上。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174470397743203400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;日本經濟再生大臣赤澤亮正將率代表團訪問美國。日本經濟再生大臣赤澤亮正將率代表團訪問美國。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;本週，日本將與美國就關税問題展開談判，也是與美國談判的首批國家之一。當地時間 4 月 14 日，日本首相石破茂在眾議院預算委員會講話時表示，日本不準備為了急於與美國達成協議而做出重大讓步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據共同社消息，石破茂週一表示，「我並不認同不斷妥協、儘快談攏就是好的做法。」他認為，日本需要通過談判瞭解美國總統唐納德·特朗普論點的邏輯和意圖，「進行前所未有的精細化分析後」再做出應對。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;石破茂當天還指出，美國的關税政策可能擾亂全球經濟秩序。《環球時報》援引路透社報道稱，這是石破茂對特朗普可能損害世界經濟的決定而發出的「迄今為止最強烈警告」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但針對日本是否對美國實施報復性關税措施，石破茂表示，在日本食品和能源價格高漲的情況下，採取報復手段不符合日本國民的利益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為回應石破茂的最新講話，即將與日本談判的美國財長斯科特·貝森特繼續對日本施壓，稱通常情況下，最先達成交易的人能獲得最優厚的條件。據媒體報道，日本經濟再生大臣赤澤亮正將率代表團訪問美國，並於 17 日與貝森特會談。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;石破茂此前表示，與美國的談判將尋求包括擴大投資在內對雙方都有利的廣泛合作。日本進口更多美國液化天然氣、增加購買防務裝備以及汽車、農產品、非關税壁壘、匯率等都可能成為談判內容。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174470397743203400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赤澤亮正已經表示他本人不會在談判中涉及匯率問題，會將匯率留給日本財務大臣加藤勝信討論。加藤勝信表示，外匯無序波動將對經濟產生不利影響，匯率水平應該由市場決定。他計劃出席在美國舉行的國際貨幣基金組織（IMF）會議，也將安排與美國財長貝森特會面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上週，特朗普還對《日美安全保障條約》表示不滿，指責條約為單方面，「美國將保護日本，但日本不需要保護美國。」他抱怨，美國為保護日本投入了數千億美元，但如果美國遭到攻擊，日本卻無需採取行動。日本媒體認為，特朗普的不滿意味着在本週的談判中，美國可能要求日本承擔更高的駐日美軍經費。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此前公佈對全球的所謂「對等關税」時，特朗普宣佈對日本進口商品徵收 24% 關税。雖然美國隨後宣佈暫停對部分國家「對等關税」90 天，但 10% 的基本關税依然繼續。此前，特朗普還宣佈對所有進口汽車徵收 25% 關税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國的 25% 鋼鋁關税也覆蓋日本。日本經濟產業大臣武藤容治此前表示，日本已請求美國免除對日本徵收鋼鋁關税。但截至目前，美國並未採取行動。石破茂多次強調日本對美國經濟的貢獻，指出日本是美國的最大投資國，為美國創造了大批工作崗位。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12615217.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12615217.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 08:11:58 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>習近平圓滿結束對越南的國事訪問</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 15 日下午，習近平結束對越南國事訪問。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12615088.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12615088.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 07:38:33 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>新加坡總統宣佈解散國會，2025 年大選正式啓動</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 4 月 15 日 15 時，新加坡總統尚達曼在總理黃循財的建議下解散國會，2025 年新加坡全國大選正式啓動。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12614935.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12614935.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 07:14:28 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>《求是》雜誌發表習近平總書記重要文章《加快建設文化強國》</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 16 日出版的第 8 期《求是》雜誌將發表中共中央總書記、國家主席、中央軍委主席習近平的重要文章《加快建設文化強國》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章強調，黨的十八大以來，我們堅持把文化建設擺在治國理政突出位置，作出一系列重大部署，形成新時代中國特色社會主義文化思想，推動文化建設在正本清源、守正創新中取得歷史性成就，社會主義文化強國建設邁出堅實步伐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章指出，建設文化強國，事關中國式現代化建設全局，事關中華民族復興大業，事關提升國際競爭力。我們要錨定 2035 年建成文化強國的戰略目標，堅持馬克思主義這一根本指導思想，植根博大精深的中華文明，順應信息技術發展潮流，不斷發展具有強大思想引領力、精神凝聚力、價值感召力、國際影響力的新時代中國特色社會主義文化，不斷增強人民精神力量，築牢強國建設、民族復興的文化根基。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章從 5 個方面對加快建設文化強國作出部署。第一，堅定不移走中國特色社會主義文化發展道路。這條道路最本質的特徵，就是堅持黨的領導。必須把黨管宣傳、黨管意識形態、黨管媒體、黨管互聯網原則落實到位，提升信息化條件下文化領域治理能力，在思想上、精神上、文化上築牢黨的執政基礎和羣眾基礎。要堅持馬克思主義在意識形態領域指導地位的根本制度，全面貫徹新時代中國特色社會主義文化思想，發展面向現代化、面向世界、面向未來的，民族的科學的大眾的社會主義文化。緊緊圍繞建設具有強大凝聚力和引領力的社會主義意識形態，堅持以社會主義核心價值觀為引領，不斷構築中國精神、中國價值、中國力量，發展壯大主流價值、主流輿論、主流文化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二，着力激發全民族文化創新創造活力。文化的生命力在於創新創造。要落實黨的二十屆三中全會部署，堅持把社會效益放在首位、社會效益和經濟效益相統一，把激發創新創造活力作為深化文化體制機制改革的中心環節，加快完善文化管理體制和生產經營機制。改進文藝創作生產服務、引導、組織工作機制，孕育催生一批深入人心的時代經典。積極營造良好文化生態，推動文化創新創造活力持續迸發。探索文化和科技融合的有效機制，實現文化建設數字化賦能、信息化轉型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三，始終堅持文化建設着眼於人、落腳於人。文化強國之「強」最終要體現在人民的思想境界、精神狀態、文化修養上。要提升文化服務和文化產品供給能力，增強人民羣眾文化獲得感、幸福感。重視發揮文化養心志、育情操的作用，涵養全民族昂揚奮發的精神氣質。把育人才、建隊伍作為重要而緊迫的戰略任務，建設一支規模宏大、結構合理、鋭意創新的高水平文化人才隊伍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第四，在創造性轉化和創新性發展中賡續中華文脈。高揚中華民族的文化主體性，把歷經滄桑留下的中華文明瑰寶呵護好、弘揚好、發展好，是當代中國共產黨人的歷史責任和神聖使命。要堅持古為今用、推陳出新，堅持創造性轉化、創新性發展，深入挖掘和闡發中華優秀傳統文化的精神內涵，用馬克思主義激活中華傳統文化中的優秀因子並賦予其新的時代內涵，發展新時代中國特色社會主義文化。秉持敬畏歷史、熱愛文化之心，堅持保護第一、合理利用和最小幹預原則，推動文化遺產系統性保護和統一監管。健全文化遺產保護傳承體制機制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第五，不斷提升國家文化軟實力和中華文化影響力。當前，世界百年變局加速演進，國家文化影響力競爭也日趨激烈。作為負責任大國，我們必須更加主動地宣介中國主張、傳播中華文化、展示中國形象。要推進國際傳播格局重構，構建多渠道、立體式對外傳播格局。強化用文化同世界對話的理念，廣泛開展形式多樣的國際人文交流合作。更加積極主動地學習借鑑人類一切優秀文明成果，創造一批熔鑄古今、匯通中外的文化成果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章指出，建設文化強國是全黨全社會的共同任務。要加強黨中央對宣傳思想文化工作的集中統一領導，完善文化建設領導管理體制機制。各級黨委和政府要把文化建設擺在突出位置，切實加強組織領導，匯聚起文化強國建設的強大合力。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12614899.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12614899.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 07:07:04 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>「特朗普在奪走美國兒童的聖誕節」，關税重創美國玩具業</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 14 日，加利福尼亞州商業市。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174469798382455600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「我能怎麼辦？賣禿頭玩偶嗎？」「我能怎麼辦？賣禿頭玩偶嗎？」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在美國總統唐納德·特朗普的關税措施下，玩具業是美國遭受衝擊最嚴重的行業之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國商務部數據顯示，去年美國進口了價值 177 億美元的玩具，其中 75% 來自中國。美國行業協會玩具協會統計顯示，在美國出售的玩具有高達 77% 都在中國製造。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 4 月 14 日，跨國玩具巨頭 Zuru 的聯合創始人、億萬富翁尼克·莫佈雷接受美國媒體採訪時表示，特朗普的關税政策已經導致該公司陷入「癱瘓」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼克·莫佈雷與兄弟馬特·莫佈雷是新西蘭人，兩人在中國起家。Zuru 目前是全球排名前列的玩具製造商，產品銷往全球 120 多個國家和地區。美國的大型超市沃爾瑪、Target 等在出售該公司生產的玩具和紙尿布。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼克表示，今年公司原計劃向美國運輸 22 億新西蘭元（約合 13 億美元）的玩具，佔公司全球銷售的一半。但受美國對中國商品加徵 145% 關税影響，僅關税就高達 30 億新西蘭元，「在財務上完全不可行。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據他透露，公司正在與零售商協商，大部分零售商已經暫停下單。對於特朗普希望用關税讓製造業回到美國，尼克認為把 Zuru 的製造搬到美國「不是一個選項」。他指出，在玩具製造領域，中國有非常深厚的生態系統，供應鏈非常緊密。即便是把製造搬到越南或印度都很困難，因為當地的供應鏈沒有達到中國的程度。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174469798382455600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼克警告基於目前的關税，美國玩具的零售價將翻倍，「由於 80% 的玩具都在中國製造，我們與大多數競爭對手的處境相同。特朗普可能會奪走美國家庭和兒童的聖誕節。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國老牌兒童玩具製造商 MGA Entertainment 的首席執行官艾薩克·拉里安接受採訪時指出，受關税影響，公司別無選擇，只能把玩具價格「提高兩位數」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MGA 的生產大部分在中國，在美國俄亥俄州也有工廠。拉里安表示，雖然俄亥俄州工廠能生產更多玩具，但「美國人根本不想在工廠工作。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國玩具協會主席格雷格·阿赫恩稱，雖然現在技術進步，但玩具生產依然需要手工勞動，比如為玩具和人偶畫臉。他補充，很多玩具製造商都是小型企業，對各企業而言使用中國的現存基建比從零開始在美國建廠要容易得多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿赫恩認為短期內沒有除中國之外的替代選項，雖然美國也在進行部分玩具製造，「但大部分為自動化生產。」拉里安舉例，美國沒有工廠能生產玩具的頭髮，「我能怎麼辦？賣禿頭玩偶嗎？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一家美國玩具製造商 Basic Fun！的首席執行官傑伊·富爾曼透露，公司已經暫停了所有玩具進貨，「沒有產品就沒有現金流，就沒有錢付賬單。」他警告現在並非一家公司的問題，而是威脅到了美國整個玩具行業的存亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;弗吉尼亞州一家玩具店店主艾米·盧瑟福接受當地媒體採訪時指出，她店裏的所有玩具都為中國製造，即便標籤寫着「美國製造」，零部件也來自中國。例如她店裏的一個塑料手鐲，標籤為「美國製造」，但手鐲上的珠子來自中國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;盧瑟福還透露，她從全球各國銷售公司購買玩具，即便銷售公司位於美國、英國或西班牙，玩具的製造地依然是中國。她稱自己能想辦法消化部分成本上漲，但完全沒有能力消化 145% 的關税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;關税措施實施後，她店裏的熊貓玩偶將從 32 美元漲到 80 美元，「顧客不會買了。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12614691.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12614691.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 06:29:44 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>江西男子泄憤撞死一家三口案將擇期宣判，事發前車輛時速曾高達 129 公里</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/17446967679878500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;檢方認為，應當以以危險方法危害公共安全罪追究其刑事責任。檢方認為，應當以以危險方法危害公共安全罪追究其刑事責任。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;江西省景德鎮市發生的男子為泄憤撞死一家三口案曾引發廣泛關注。據「江西法院」微信公眾號消息，2025 年 4 月 15 日，景德鎮市中級人民法院一審公開開庭審理了被告人廖某宇以危險方法危害公共安全一案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;景德鎮警方此前曾發佈警情通報稱，2024 年 10 月 2 日 18 時 42 分許，廖某某（男，20 歲）駕駛一輛小型汽車行駛至昌江大道萊頓風情小區門口路段時，撞倒正在過馬路的三名行人，造成胡某某當場死亡、王某某經現場搶救無效死亡、胡某受傷經送醫搶救無效後死亡。經勘察、檢驗鑑定，廖某某排除酒駕毒駕嫌疑，負事故全部責任。事發第二天，廖某宇因涉嫌交通肇事罪被依法刑事拘留。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據極目新聞等媒體報道，事發當晚，受害人胡某、王某某抱着孩子胡某某前往父母家吃飯，不料被撞身亡。兩人於 2021 年結婚，2023 年 10 月孩子出生，也就是事故發生時，孩子尚不滿一歲，馬上就要過週歲生日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事故發生後，受害人母親胡女士介紹，她從案件材料中瞭解到，「肇事司機廖某宇與車上的女朋友因為複合問題吵架，猛踩油門開快車泄憤。他女朋友哀求他開慢點，他也不聽。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;起訴書顯示，被告人廖某宇當晚駕駛車輛在等待紅綠燈時，與同車朋友孫某發生口角，導致心情憤懣，情緒不佳。事發時，被告人廖某宇曾連續兩次將電動汽車的加速踏板即電門踩至 100% 狀態。官方鑑定結果顯示，涉事車輛碰撞前約 2 秒時行駛速度約為 129km/h，碰撞前約 0.4 秒時行駛速度約為 105km/h-109km/h。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/17446967679878500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;廖某宇的父親曾在社交平台發聲稱，願意讓自己的兒子到受害方父母身前盡孝贖罪，這被受害方拒絕。如今針對廖某宇受審，受害方家屬已明確表示不接受任何賠償，「希望廖某某被判死刑立即執行，還一家三口一個公道。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;景德鎮市中院介紹，根據景德鎮市人民檢察院指控，2024 年 10 月 2 日，被告人廖某宇在駕駛過程中於車內與他人發生口角，在景德鎮市珠山區昌江大道加速至 129km/h 行駛，嚴重危害公共安全，導致三人死亡，應當以以危險方法危害公共安全罪追究其刑事責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庭審中，檢察機關出示了證據，被告人廖某宇及其辯護人進行了質證，控辯各方及訴訟代理人在法庭的主持下充分發表了意見，廖某宇進行了最後陳述。庭審最後，法庭宣佈休庭，擇期宣判。被害人和被告人的親屬等旁聽了庭審。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於以危險方法危害公共安全罪的量刑標準，根據刑法&lt;span&gt;第一百一十四條、第一百一十四條規定，&lt;/span&gt;放火、決水、爆炸以及投放毒害性、放射性、傳染病病原體等物質或者以其他危險方法危害公共安全，&lt;span&gt;尚未造成嚴重後果的，處三年以上十年以下有期徒刑；&lt;/span&gt;&lt;span&gt;致人重傷、死亡或者使公私財產遭受重大損失的，處十年以上有期徒刑、無期徒刑或者死刑。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12614644.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12614644.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 06:21:41 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>美國開始調查進口芯片與藥品，還考慮免除汽車零部件關税</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174468931325840600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美國的製藥商們認為，關税可能會增加短缺的可能性，並減少患者的可及性。美國的製藥商們認為，關税可能會增加短缺的可能性，並減少患者的可及性。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;開始徵收所謂的「對等關税」後不足半個月，美國政府的貿易政策出現多次調整。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央廣網消息，&lt;span&gt;美國商務部在兩份公告通知中表示，已開始調查「半導體和半導體製造設備」以及「藥品和藥品成分，包括成品藥」進口對美國國家安全的影響。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;調查將涵蓋所有半導體的進口，以及用於製造這些半導體的設備，還包括含有這些部件的電子產品；而針對藥品的調查將涵蓋所有藥品進口，包括成品仿製藥和原研藥，以及用於生產這些藥品的成分。調查人員還將審查關鍵藥用成分的進口情況。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國海關與邊境保護局在美東時間 4 月 11 日發佈新税則，豁免了包含自動數據處理器、電腦、通信設備、顯示器與模組、半導體相關等類別商品的進口税率，免受特朗普政府「對等關税」的影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而僅僅過了一天，特朗普和他的貿易團隊高級成員卻又對外發布了相反的消息，進一步加劇了外界對其關税高度不確定的困惑。特朗普在自己的社交媒體平台「真相社交」上表示，上週五並沒有宣佈關税「例外」……上述新税則所涉產品受現有 20% 芬太尼關税的約束，只是轉移到不同的「類目」而已，在即將進行的國家安全關税調查中，美國仍將關注半導體和整個電子產品供應鏈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;至於特朗普所説的「國家安全關税調查」，國家經濟委員會主任哈塞特和白宮副幕僚長米勒解釋，美國政府正在根據 1962 年《貿易擴張法》（Trade Expansion Act）第 232 條對半導體展開調查，該條款允許特朗普在經過調查後限制被視為對美國國家安全至關重要的產品的進口，並就哪些產品必須在國內生產作出決定。&lt;/span&gt;調查需要在宣佈後 270 天內完成。公眾可在 21 天內就這一問題提交反饋意見。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174468931325840600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有分析指出，特朗普政府此次對半導體徵收「232 條款國家安全關税」是早就計劃好的，中國台灣、日本和韓國受到的衝擊最大。據今年早些時候根據 ShipHub、彼得森國際市場研究所、CNBC，以及製造商等得出的數據顯示，中國台灣、韓國、日本、美國、中國大陸、德國、新加坡、英國、馬來西亞、荷蘭依次位列全球芯片市場份額前十，其中中國台灣地區生產了全球 60% 以上的芯片，超過 90% 是最先進的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國商務部還將調查藥品和藥品成分以及其他衍生產品。美國的製藥商們認為，關税可能會增加短缺的可能性，並減少患者的可及性。行業組織正在遊説特朗普逐步對進口藥品徵收關税，以降低陣痛，並留出時間轉移供應鏈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;另據央視新聞報道，同樣在 4 月 14 日，特朗普在白宮會見到訪的薩爾瓦多總統布克爾時表示正在考慮為美國汽車製造商提供進口零部件關税豁免，以幫助他們調整供應鏈。不過特朗普也承認，&lt;span&gt;這些汽車公司要在美國生產確實需要一點時間。&lt;/span&gt;此前，特朗普已對所有運往美國的汽車徵收 25% 的「永久關税」，預計將使購車成本增加數千美元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;對於自己政策的「朝令夕改」，&lt;/span&gt;特朗普在最新採訪中表示：「我是一個非常靈活的人。面對一堵牆的時候，你必須繞過它，從它下面或上面走。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;加拿大阿爾伯塔大學政治學教授 Julián&amp;nbsp;Castro-Rea 此前對界面新聞説，「特朗普的套路是這樣的：先發表極端言論、預設高標準、獲取最有利的談判空間，以脅迫貿易夥伴達成更可接受的解決方案。最突出的例子就是他在第一個任期內終止北美自由貿易協定（NAFTA），轉而達成了美-墨-加協定（USMCA）。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12614239.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12614239.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:50:29 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>採購量激增，巴西取代美國成中國最大的大豆供應國</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;當地時間 2025 年 2 月 21 日，巴西戈亞斯州奧裏佐納，工人們在農場收割大豆。圖片來源：CFP&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174468947034551500_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中國企業大量採購巴西大豆讓美國農民感到擔憂。中國企業大量採購巴西大豆讓美國農民感到擔憂。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，辛圓&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;央視新聞援引彭博社報道稱，中國進口商在上週前半段從巴西採購了至少 40 艘貨輪 240 萬噸大豆。知情人士稱，這批大豆大都將在 5 月至 7 月出貨，採購量是中國月均輸入量的三分之一。美媒形容，中國此次採購數量大且速度快。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;報道稱，中國近年來持續推動農產品進口多元化，巴西已取代美國成為中國最大的大豆供應國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;統計數據顯示，2016 年到 2024 年，美國在中國大豆進口市場上的份額從 40% 大幅減少到 18%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次中國企業大量採購巴西大豆讓美國農民感到擔憂，他們擔心從此會失去中國這個「最大客户」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據環球網消息，根據美國大豆協會主席凱萊布·雷格蘭的説法，美國農民尚未從 2018 年的貿易戰中恢復過來。他表示，保持進入中國市場至關重要，美國農民在 2025 年已經面臨「潛在的重大損失」。他和其他農民「首當其衝地承受」了農業税的負擔，「我們不能成為犧牲的羔羊，為了其他人的利益而揹負大部分的痛苦」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174468947034551500.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;數據顯示：以 2022 年為例，當年美國農產品出口額為 1974 億美元，支撐了美國全國 125 萬個工作崗位。其中非農業部門獲得了約 77.39 萬個就業崗位，受益最大，另有 47.72 萬個直接從事農業生產的就業崗位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凱萊布·拉格蘭表示：「我們對當前的前景深感擔憂。作為大豆種植户，我們依賴貿易，美國生產的大豆中足足有 50% 用於出口。眼下這場貿易戰讓我們憂心忡忡，我們迫切需要儘快解決與中國的問題，因為這是我們出口最大的客户。到了秋天大豆收穫時，我們需要市場狀況大幅改善，否則全美豆農家庭的處境將更加艱難。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;央視網援引美國大豆出口協會首席執行官吉姆·薩特的話表示，當前美中貿易局勢令人憂心。特朗普最新關税政策及中方反制措施，恐將重創美國大豆產業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，除了增加從巴西的大豆進口之外，中國還在採取其他措施以確保糧食供應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中共中央、國務院近日印發《加快建設農業強國規劃（2024－2035 年）》，規劃提出，緊緊圍繞糧食和重要農產品供給保障短板，打牢設施基礎、技術基礎、裝備基礎、政策基礎、制度基礎，高水平把牢糧食安全主動權。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;規劃明確提到，實施飼用豆粕減量替代行動，推廣低蛋白日糧技術。樹立大農業觀、大食物觀，全方位、多途徑開發食物資源。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12614231.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12614231.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 04:00:14 GMT</pubDate>
            <author>辛圓</author>
        </item>
        <item>
            <title>不滿證人出庭順序、打斷檢方發言，尹錫悦否認所有指控</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 11 日，韓國首爾，南韓被彈劾總統尹錫悦（中）離開總統官邸。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250415/17446858335653000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「即便我有 26 年做檢察官的經驗，依然不知道檢方的起訴到底是什麼，簡直一團糟。」「即便我有 26 年做檢察官的經驗，依然不知道檢方的起訴到底是什麼，簡直一團糟。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;4 月 14 日，韓國首爾中央地方法院啓動對韓國前總統尹錫悦涉嫌發動內亂案的首次庭審。庭審從當地時間上午 10 點一直持續到下午 6 點 20 分。尹錫悦累計發表了 93 分鐘長的講話，否認了所有指控並多次打斷檢方發言。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週一的庭審不允許媒體拍攝，庭審中的發言均由旁聽記者轉述。尹錫悦於當地時間週一上午 9 點 48 分左右抵達法院辦公樓，並從地下停車場直接進入大樓。出庭時，尹錫悦身着藏青色西裝、白襯衫和酒紅色領帶，與他出席彈劾案庭審時的穿着一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據韓國《朝鮮日報》消息，檢方在闡述公訴意見時拿出了 120 頁長的 PPT，指控尹錫悦在去年 12 月 3 日違反憲法宣佈緊急&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;令，還調動軍隊和警察封鎖國會、在沒有逮捕令的情況下試圖逮捕主要政治人士和中央選舉管理委員會人士、準備另行建立新的立法機構，以「擾亂國家憲法為目的引發了暴動」。因此檢方依據《刑法》第 87 條中的「內亂罪」規定，對其提起公訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹錫悦則使用了在彈劾案中的説辭，堅稱自己宣佈緊急&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;令是為了應對國家危機，發出信號讓民眾清楚瞭解在野黨試圖讓國家事務癱瘓。他聲稱自己的行動是為了保護自由和民主，軍事政變才是破壞自由和民主。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹錫悦辯解稱，他向中央選舉委員會派&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;軍是為了檢查委員會服務器的管理情況，因為他此前收到情報顯示委員會的服務器存在重大漏洞。尹錫悦堅稱自己沒有下令戒嚴軍在無搜查令的情況下搜查或扣押服務器。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹錫悦也否認向最大在野黨共同民主黨總部大樓及其民調機構派&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;軍。他稱自己派出少量軍事人員，是為了在宣佈&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;令後維護公共秩序、防止事故發生。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250415/17446858335653000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹錫悦堅稱，幾百名甚至 1000 名警力不足於封鎖國會。他還不忘繼續抨擊在野黨，指責在野黨黨首當時直播翻牆進入國會是在「作秀」。&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;令風波中，共同民主黨黨首李在明直播了自己翻牆進入國會投票的全過程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當檢方陳訴時，尹錫悦多次打斷檢方講話進行反駁。他還提到了自己當檢察官的經歷，「即便我有 26 年做檢察官的經驗，依然不知道檢方的起訴到底是什麼，簡直一團糟。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹錫悦還對證人出庭的順序提出不滿，指責目前法庭安排的證人出庭順序毫無章法。他提出，「與我直接交談通話的證人應該先作證，之後才是與我無關的其他證人。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週一下午，韓國陸軍首都防衞司令部第一警備團長趙成賢（音）和特戰司令部第一特戰隊隊長金亨基（音）作為首批證人出庭。兩人出庭時均身着軍裝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韓國憲法法院對尹錫悦彈劾案進行審判時，趙成賢是證人之一。他在週一的作證中重複了在彈劾案中的證詞，指出在緊急&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;令事件當天，他收到時任首都防衞司令部司令李鎮雨的命令，「進入國會大樓把議員們拉出來」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金亨基也指出自己收到特種部隊第一空降旅旅長李相賢（音）的命令，把議員們帶出國會大樓。尹錫悦宣佈緊急&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;令後，國會議員們突破封鎖進入國會大樓，最終通過投票要求尹錫悦結束&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按此前的計劃，韓國經濟副總理兼企劃財政部長官崔相穆和外交部長官趙兑烈也將作為證人出席週一的庭審，但兩人出庭時間臨時更改。尹錫悦等待彈劾案審判結果時，崔相穆曾代行總統職權。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據檢方的起訴書，在&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;令風波當晚，崔相穆和趙兑烈在總統辦公室表達了擔憂。崔相穆向尹錫悦表示，宣佈緊急&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;將給國家經濟和信用評級帶來致命影響。趙兑烈也同樣勸阻稱，&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;不僅會產生外交影響，更會使韓國 70 多年來取得的成就毀於一旦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週一的首次庭審之後，首爾中央地方法院還計劃在 4 月 21 日、28 日、5 月 8 日進行庭審。由於檢方提供了數萬份證據材料，尹錫悦涉內亂案審理將耗時漫長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韓國檢方已把尹錫悦定為「內亂頭目」，「內亂頭目」最高可判處無期徒刑或死刑，但韓國曆史上沒有前總統因內亂罪被執行死刑。發動「雙十二政變」的韓國前總統全鬥煥曾被判處死刑，後改為無期徒刑，最後獲得特赦。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12613701.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12613701.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 03:07:26 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>「老虎」段成剛被免職，重慶兩江新區已有三任黨工委書記落馬</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174468616958245200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;去年以來，重慶兩江新區已有多人被查。去年以來，重慶兩江新區已有多人被查。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;落馬半月後，重慶市最新被查的「老虎」段成剛被免去了市政協副主席職務，其政協委員資格也被撤銷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據「重慶政協」微信公眾號消息，2025 年 4 月 14 日，重慶市政協召開黨組（擴大）會議暨六屆五十五次主席會議。會議審議通過了關於免去段成剛政協第六屆重慶市委員會副主席職務、撤銷其市政協委員資格的決定，提請市政協常委會會議追認。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 3 月 31 日，中央紀委國家監委網站發佈消息，重慶市政協黨組成員、副主席段成剛涉嫌嚴重違紀違法被查。段成剛成為二十大以後重慶市落馬的「第四虎」，此前，重慶市人大常委會原副主任鄭洪、重慶市政府原副市長熊雪、重慶市委政法委原書記陸克華都已被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，段成剛，男，漢族，重慶江北人，1963 年 6 月生，研究生學歷，高級管理人員工商管理碩士，1983 年 8 月參加工作，1985 年 6 月加入中國共產黨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;段成剛 1983 年畢業於重慶第二機械工業學校機械製造專業，後進入重慶市機牀工具工業公司團委工作，1985 年調入共青團四川省重慶市江北區委，1993 年升任共青團重慶市江北區委書記，此後歷任江北區觀音橋街道黨委書記、江北區委辦公室主任、區委統戰部部長等職，2003 年成為江北區委常委、副區長，3 年後開始擔任巴南區委副書記、區長。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174468616958245200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2014 年，段成剛獲任重慶北部新區黨工委副書記、管委會主任，重慶兩江新區黨工委委員、管委會副主任；2016 年 2 月，他任重慶兩江新區黨工委副書記、管委會副主任。2016 年 6 月，段成剛調任渝北區委書記；2018 年 10 月任重慶市委常委、兩江新區黨工委書記，次月同時擔任管委會主任；2021 年 3 月，他卸任重慶兩江新區管委會主任職務，後於 2022 年當選重慶市政協副主席，直至被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;段成剛如今落馬，他在重慶兩江新區任職期間的經歷也備受關注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;兩江新區是繼上海浦東新區、天津濱海新區之後，國務院批准的我國第三個國家級開發開放新區。兩江新區於 2010 年 6 月 18 日掛牌，位於重慶主城都市區中心城區長江以北、嘉陵江以東，面積 1200 平方公里、常住人口 333 萬人，經濟總量連續多年在全國 19 個國家級新區中排第 4 位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年以來，重慶兩江新區已有多人被查。就在 3 月 28 日晚，重慶市紀委監委發佈消息，重慶市科學技術研究院黨委副書記、院長王愚涉嫌嚴重違紀違法被查。王愚曾任重慶兩江新區黨工委委員、管委會副主任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尤其值得關注的是，隨着段成剛被查，重慶兩江新區近年已有三任黨工委書記落馬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021 年 7 月 13 日，中央紀委國家監委官宣原國家糧食局黨組成員、副局長徐鳴被查。徐鳴早年在國家部委工作，2008 年外放到重慶市，擔任市委秘書長等職務。2011 年 12 月，他開始擔任兩江新區黨工委書記、管委會主任，直至 2013 年回京任國家糧食局副局長才卸任。2023 年 6 月，徐鳴因受賄超 5000 萬元被判 15 年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 12 月 16 日，山西省政協原黨組書記、主席吳存榮被查。吳存榮於 2017 年調任重慶市委常委、常務副市長，後曾短暫兼任兩江新區黨工委書記。當時接替他擔任兩江新區黨工委書記的正是段成剛。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12613723.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12613723.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 03:05:59 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>動了共和黨票倉農民蛋糕，特朗普擬砍掉 75% 對外援助</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/1744680838672100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;來自農業大州的共和黨議員反對削減向農民購買產品的計劃。來自農業大州的共和黨議員反對削減向農民購買產品的計劃。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據央視新聞消息，4 位知情的美國官員當天透露稱，特朗普政府計劃在 2026 財年（10 月 1 日起）將美國務院預算減半，削減超過 300 億美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一份內部備忘錄顯示，作為該計劃的一部分，美國政府正在考慮關閉至少 27 個主要位於非洲和歐洲的使團，其中 10 個是大使館，其餘是領事館。該計劃還要求優化駐聯合國教科文組織的部分職位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 2 月，特朗普在第二次入主白宮後指派「政府效率部」對美國財政部、國防部等十餘個聯邦政府部門進行查賬。該部門的實際負責人馬斯克最初承諾團隊可以將新財年的聯邦預算削減 1 萬億美元，但隨後又承認，預計將節省約 1500 億美元，規模僅為最初目標的 15%‌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國國務院前身為秘密通訊委員會、外交委員會、外交部，1789 年改為現名，主要負責外交事務，在政府各部中居首席地位。截至 2024 年 3 月，該部門的僱員數量為 227873 人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次白宮總共要求國會取消拜登政府任內已經批准的 93 億美元對外援助計劃、公共廣播預算等項目，佔所有&lt;span&gt;對外援助的 75%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;預計議員們將在本月晚些時候結束休會後復工時收到撤銷請求。屆時只要共和黨掌控的眾議院和參議院各自以簡單的多數通過表決，相關資金撥款就會被撤銷。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/1744680838672100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;並非所有共和黨人都支持特朗普的要求。例如，來自農業大州的共和黨參議員反對削減美國國際開發署（USAID）向美國農民購買小麥等產品的計劃，這些農產品被用於向國外饑荒人口提供糧食援助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果國會在收到請求後 45 天內不批准，特朗普政府將依法將已凍結的資金退還給各機構。特朗普在 2018 年第一個任期時也曾發出叫停 150 億美元對外援助的請求，但最終被參議院否決。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正如上述共和立法者所擔心的，受該計劃衝擊最大的是美國國際開發署，後者在此前已被併入國務院。根據一份法庭文件，特朗普政府將終止國際開發署 90% 以上的對外援助，屆時會對美國的非營利組織和承包商工作造成打擊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國際開發署成立於 1961 年肯尼迪時期，依據當時國會通過的《對外援助法》而設立。此後國際開發署成為美國對外 「軟實力」 的重要工具之一，尤其針對第三世界國家輸出影響力和美式價值觀，包括扶持各種國外 NGO、媒體組織、學術項目、科研項目。&lt;span&gt;美國政府長期以來認為通過對外援助，使得目標國的政權和經濟穩定，有利於建立聯盟關係，符合美國國家利益。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國資深外交官們擔憂，這一計劃會衝擊美國在國際上的「軟實力」。還&lt;span&gt;有不願透露姓名的共和黨議員認為，特朗普的關税措施將破壞選民支持特朗普的最大原因——改善美國經濟。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;負責監督解散國際開發署的官員摩洛哥（Peter Marocco）已不在國務院工作。民主黨參議員 Brian Schatz 近日發佈聲明表示，摩洛哥的「行動剝奪了世界各地數百萬人的救生援助，並危及到美國在我們合作伙伴中的信譽。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12613578.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12613578.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 03:02:30 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>官方通報「三河招牌禁用紅藍黑」事件：市委主要負責人被免職</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174468419165386800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;下一步，將根據調查結果，對相關責任人依規依紀依法追責問責。下一步，將根據調查結果，對相關責任人依規依紀依法追責問責。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;近日，河北省廊坊市三河市禁止使用紅黑藍三色做招牌底色一事持續引發關注。2025 年 4 月 15 日，廊坊市聯合調查組通報稱，目前已對三河市委主要負責人免職，並責成三河市委、市政府全面整改。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據廊坊市政府網站消息，廊坊市聯合調查組通報表示，針對三河市「廣告牌匾禁用紅藍黑底色」等問題，廊坊市聯合調查組經初步核查，媒體反映的主要問題基本屬實。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據極目新聞等此前報道，三河市近日要求廣告牌匾禁用「紅藍黑」三色，蜜雪冰城、好想來等品牌門店招牌都被改成綠色，甚至包括醫院的紅十字標誌等都變成了綠色。三河市城管局相關科室曾回覆媒體稱，按照市政府城市規劃要求，商鋪門頭牌匾除紅色、藍色、黑色的底色以外都可以，並表示文件還未下發，現在先行一步按照城市規劃改門頭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;報道顯示，2024 年 11 月當地發佈的《三河市城市規劃建設管理導則》中曾提出，廣告牌匾「除國際國內連鎖品牌，不允許用紅藍底色或字樣」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此事引發廣泛關注後，三河市多家蜜雪冰城門店等商家又將招牌再次換成了紅色，但是這並未能平息外界爭議。連日來，三河市強制商户更換綠色招牌一事受到多方批評，人民日報、新華網等央媒也紛紛發聲。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174468419165386800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人民日報客户端 4 月 14 日發表評論文章表示，招牌為什麼要拆？是否經過合法合規的流程？誰來承擔商户被迫更換招牌的損失？到目前為止當地相關部門依然沉默以對。出現了問題、發生了輿情，躲閃不是辦法，不能奉行「拖字訣」。把問題講清楚，真心實意麪對公眾，才是正確姿態。新華網 4 月 14 日評論認為，城市治理如同兒戲，此事將權力任性展現得淋漓盡致。在這件事上，公眾反感的正是相關部門的這種對權力的濫用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 14 日下午，中國廣告協會微信公眾號就此事評論稱，城市管理涉及面廣，矛盾多，難度大，但這不應成為行政不作為、亂作為的理由，如果連店招顏色、字體、樣式都要統一管起來，則明顯管理越位了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前擔任三河市委書記的為付順義。公開簡歷顯示，付順義為漢族，1975 年 10 月生，河北昌黎人，中共黨員，1998 年 9 月參加工作，河北經貿大學貨幣銀行專業畢業，本科學歷。付順義曾長期在秦皇島市任職，2020 年成為河北省固安縣縣長，後升任固安縣委書記，2024 年 6 月開始擔任三河市委書記。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，三河市領導曾數次調研當地商鋪牌匾規範工作。據微信公眾號「三河政務信息」消息，3 月 30 日上午，付順義到燕郊高新區對城市在建工程進行調研。付順義強調，有序推進城市更新是三河市當前的一項重要工作。央美大街要秉承「藝術賦能城市更新」理念，統籌推進樓體亮化、牆面彩化、街景綠化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三河廣告牌換色事件持續發酵後，4 月 11 日，有媒體致電廊坊市紀委監委，相關工作人員已回覆稱，監督室已經前往三河市介入調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「目前已對三河市委主要負責人免職處理，並責成三河市委、市政府深刻反思，汲取教訓，全面整改。」廊坊市聯合調查組通報稱，下一步，將根據調查結果，對相關責任人依規依紀依法追責問責。同時健全長效機制，對侵害羣眾利益、破壞營商環境的行為「零容忍」，堅決維護經營主體和人民羣眾合法權益。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12613473.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12613473.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 02:37:34 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>博士後多篇論文被指抄襲，兩高校通報：啓動調查，嚴肅處理學術不端</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174468201423998600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中國社會科學院大學和中國政法大學相繼發佈通報回應此事。中國社會科學院大學和中國政法大學相繼發佈通報回應此事。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;針對法學博士後焦某某被舉報多篇論文涉嫌抄襲一事，中國社會科學院大學和中國政法大學相繼通報稱，已啓動調查處理程序，將對學術不端行為進行嚴肅處理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 14 日，據@荔枝新聞，消息，近日，有網友曝光中國社會科學院大學法學博士後焦某某論文涉嫌翻譯抄襲，「除了現狀外，文章結構和核心觀點和日本的一篇論文如出一轍，甚至部分段落還直接日譯中」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞查詢瞭解到，焦某某被指抄襲日語論文的文章為《自動駕駛汽車編程者的刑事責任——以「困難境況」刑事正當化為中心的分析》，發表於 CSSCI 期刊《學習與探索》2023 年第 9 期。焦某某為該論文第一作者，其導師中國政法大學教授徐某某為第二作者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《學習與探索》由黑龍江省社會科學院主管主辦，為哲學社會科學綜合性學術期刊。該雜誌創刊於 1979 年，2012 年起由雙月刊變更為月刊。4 月 15 日上午，界面新聞多次撥打該雜誌社電話，始終未能接通。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，@荔枝新聞，介紹，焦某某碩士學位論文《從個人保護原則重構正當防衞的判斷標準》被指涉嫌抄襲台灣大學法學教授徐恆達的論文。其法核文章《半自動駕駛車輛交通事故的刑事責任》被指涉嫌抄襲台灣中興大學副教授陳俊偉的論文。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250415/174468201423998600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，中國社會科學院大學法學院網站已將焦某某相關頁面撤下。公開資料顯示，焦某某出生於 1994 年，女，江蘇南京人，主要從事刑法基礎理論研究。根據中國社會科學院大學法學院此前介紹，焦某某目前為中國社會科學院大學法學院國資博士後，此前曾先後於南京信息工程大學法政學院、蘇州大學王健法學院、中國政法大學獲得法學學士、刑法學碩士、刑法學博士學位。參加過國家社科基金以及司法部等多項國家級和省部級科研課題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對此事，中國社會科學院大學法學院工作人員此前回應稱，學校層面正在處理，結果還沒有出來，之後請以官網的最終結果為準。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 14 日晚，中國社會科學院大學發佈情況通報稱，4 月 13 日，學校關注到互聯網上出現反映該校博士後焦某某在其他高校學習期間發表的學術論文涉嫌抄襲的信息。對此，學校高度重視，第一時間停止了焦某某在博士後流動站的一切工作，並按規定啓動調查處理程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國社會科學院大學表示，該校堅決維護學術規範，對學術不端行為一律嚴肅處理，絕不姑息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 15 日，中國政法大學也發佈通報稱，近日，該校關注到網友發佈的相關信息，反映 2023 屆博士畢業生焦某某及其與導師徐某某共同發表的相關學術論文涉嫌抄襲。學校高度重視，已第一時間成立調查組並啓動調查程序。中國政法大學堅決維護學術規範，注重科研誠信建設，將對學術不端行為依規依紀進行嚴肅處理，絕不姑息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前有傳言稱焦某某的導師徐某某得知其涉嫌抄襲一事後被氣倒住院。4 月 14 日，徐某某告訴青島廣播電視台旗下《正在新聞》，被氣倒住院的傳言不屬實，昨天（13 日）有學生告知他此事，但他近期在參與考研調劑複試面試，對此事並不清楚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國內高校近期發生多起學術不端事件引發外界關注。此前在 4 月 11 日，針對「國內學者論文被指翻譯抄襲 7 年前英文論文」一事，華南師範大學就通報稱，該論文存在學術不端行為，學校將嚴肅處理。據報道，涉事論文的其中一名作者為華南師範大學副校長吳某。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12613062.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12613062.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 02:07:27 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>廊坊通報三河市「廣告牌匾禁用紅藍黑底色」等問題：對三河市委主要負責人免職處理</title>
            <description>&lt;p&gt;廊坊市聯合調查組 4 月 15 日通報：針對三河市「廣告牌匾禁用紅藍黑底色」等問題，廊坊市聯合調查組經初步核查，媒體反映的主要問題基本屬實。目前已對三河市委主要負責人免職處理，並責成三河市委、市政府深刻反思，汲取教訓，全面整改。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下一步，將根據調查結果，對相關責任人依規依紀依法追責問責。同時健全長效機制，對侵害羣眾利益、破壞營商環境的行為「零容忍」，堅決維護經營主體和人民羣眾合法權益。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12613173.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12613173.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 02:05:18 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>或因關税遭「血洗」，美國共和黨人開始擔憂中期選舉</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2022 年 11 月 10 日，美國拉斯維加斯，克拉克縣統計中期選舉投票。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174468163715194700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「2026 年在政治上將是一場血洗，不僅眾議院會落入民主黨手中，連參議院也可能被民主黨拿下。」「2026 年在政治上將是一場血洗，不僅眾議院會落入民主黨手中，連參議院也可能被民主黨拿下。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美國總統唐納德·特朗普才重返白宮不到 4 個月，由於其關税措施引發的巨震，共和黨人已經開始擔憂 2026 年的中期選舉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 4 月 14 日，北卡羅來納州聯邦參議員、共和黨人湯姆·蒂利斯在採訪中提到了 1982 年，共和黨人在中期選舉中丟掉了 26 個席位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1982 年為共和黨總統羅納德·里根執政時期，當時美國經歷了高利率和經濟滯漲。里根政府還推動國會通過税務改革法案，提高了企業税和消費税以擴大政府收入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;包括蒂利斯在內的大部分共和黨人把特朗普推行的關税措施視為對美國消費者的加税行為，加税幅度越大，共和黨支持率就越低。蒂利斯警告，如果明年 2 月，美國還在像現在這樣討論關税問題，「那所有指標都將走向錯誤的方向。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他敦促特朗普政府必須與貿易夥伴達成協議，「他們有差不多 10 個月時間解決這個問題，不然將迎來政治逆風。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;得克薩斯州聯邦參議員、特朗普的堅定支持者特德·克魯茲也對關税措施發出警告。他認為關税措施應該是談判手段，而不是長期實施的政策。克魯茲警告關税措施長期實施將推高通脹、破壞美國經濟並造成嚴重政治後果。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250415/174468163715194700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;克魯茲認為，關税戰的結果很可能成為決定 2026 年中期選舉選情的最大因素。如果美國陷入經濟衰退，特別是嚴重的衰退，「2026 年在政治上將是一場血洗，不僅眾議院會落入民主黨手中，連參議院也可能被民主黨拿下。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;肯塔基州共和黨參議員蘭德·保羅是最早公開反對關税措施的共和黨人。他多次通過媒體向特朗普喊話，指出肯塔基州的貨運商、農民、波本威士忌酒商、建築商、房產銷售商，甚至圍欄製造商都在遊説他，要求他反對特朗普的關税措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在最新表態中，保羅為整個共和黨的政治前途拉警報，提到了 1930 年的《斯姆特-霍利關税法》。該法案將美國 2 萬多種進口商品關税提高到歷史最高水平，法案由時任共和黨總統赫伯特·胡佛簽署。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;保羅認為正是這項法案導致共和黨在長達 60 年時間內再也沒能同時控制參眾兩院，一項法案在 60 年內「都具有殺傷性」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;還有不願透露姓名的共和黨議員認為，特朗普的關税措施將破壞選民支持特朗普的最大原因——改善美國經濟。在去年的總統大選投票前，眾多民調都顯示在處理經濟問題上，選民們普遍認為特朗普比民主黨候選人卡瑪拉·哈里斯更有能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;共和黨政治顧問阿歷克斯·科南特指出，由於目前美國總統是共和黨人、眾議院和參議院也由共和黨人掌控，一旦美國經濟陷入衰退，共和黨將成為唯一被指責的對象。科南特表示，要參加中期選舉的共和黨人開始擔憂特朗普會親手導致美國經濟下滑，「他們非常擔心關税可能造成的政治影響。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12613025.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12613025.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 01:56:17 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>濫施關税行為違法！特朗普政府又被美國企業告了</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250415/174467604138821300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;有美國小企業主表示，他們支付的關税從不到 1000 美元增加到現在的近 6000 美元，比訂單本身的金額還要高。有美國小企業主表示，他們支付的關税從不到 1000 美元增加到現在的近 6000 美元，比訂單本身的金額還要高。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美東時間 4 月 14 日，部分美國企業聯合向美國國際貿易法院提起訴訟，稱根據《國際緊急經濟權力法》，該國總統特朗普濫施關税的做法超越了其權限，並要求阻止其對外國貿易夥伴實施所謂的的「對等關税」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該訴訟由總部位於得州的非盈利組織「自由司法中心」（Liberty Justice Center）提起，代表五家從受關税影響國家進口商品的美國企業利益。他們分別是：&lt;span&gt;紐約的酒類進口商 VOS Selections、賓夕法尼亞的淡水釣竿供應商 FishUSA、猶他州的管路灌溉供應商 Genova Pipe、弗吉尼亞州的玩具設計公司 MicroKits LLC，以及弗蒙特州的女子自行車公司 Terry Precision Cycling。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「自由司法中心」的高級法律顧問施瓦布（Jeffrey Schwab）在聲明中寫道，「任何個人都無權徵收對全球經濟產生如此巨大影響的税收。憲法賦予國會設定税率（包括關税）的權力，而非總統。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國國會在 1977 年通過的《國際經濟緊急權力法》授權總統可以單方面在宣佈國家緊急狀態後管控和規範各項經濟與商務事宜，以應對境外異常狀況或特殊威脅。由於這項法律沒有嚴格要求總統必須證明實施關税是「出於國家安全的考慮」，因此深得特朗普喜愛，從而據此推出所謂的全面「對等關税」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宮發言人哈里森·菲爾茲表示，與其他國家的貿易逆差構成了美國的「國家緊急狀態」。但這 5 家美國企業表示，目前美國的貿易狀況遠遠夠不上「國家緊急狀態」，而且法律不允許總統單方面徵收關税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據統計，截至 2020 年曆任美國總統一共在 58 項國家緊急狀態宣言中援引《國際經濟緊急權力法》，多數是出於國家安全原因針對特定國家和地區的特定事件實施制裁，如 1979 年的伊朗挾持人質事件。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250415/174467604138821300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;菲爾茲在發給媒體的聲明中説：「特朗普的反對者會永遠針對他，但特朗普確實是為普通民眾挺身而出，終結貿易夥伴對美國的剝削。他的關税計劃為企業和工人創造了公平的競爭環境，以解決美國長期貿易逆差的國家緊急情況。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而美國國際貿易法院的主要職責是審理與進口貿易相關的訴訟，並對相關的行政裁決行使管轄權‌‌。2020 年，3600 家美國企業要求美特朗普政府對部分中國輸美產品暫停關税清算，最終獲得勝訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這至少是半個月內特朗普全面關税面臨的第二次法律挑戰。4 月 3 日，美國民權組織新公民自由聯盟（NCLA）提出申訴，同樣主張《國際經濟緊急權力法》不允許總統制定關税。該訴訟的原告 Simplified 是一家位於佛羅裏達州的小公司，專門銷售由中國進口材料製成的記事本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;代表 Simplified 利益的 NCLA 高級訴訟律師安德魯·莫里斯當時在聲明中表示，特朗普援引緊急權力法，對來自中國的進口商品徵收法令未授權的全面關税，篡奪了國會控制關税的權利，破壞了憲法設置的三權分立原則。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而另外一些美國小企業主則表示，特朗普實施的關税政策使他們的未來充滿不確定性。例如來自南卡羅來納州的企業主羅莎琳·古德温表示，他們支付的關税從不到 1000 美元增加到現在的近 6000 美元，比訂單本身的金額還要高，導致他們不得不提高消費者的成本。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12612009.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12612009.html</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Apr 2025 01:27:58 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早報 | 二十屆中央第四輪巡視完成反饋；市場監管總局出台 37 條重點舉措</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早報 | 二十屆中央第四輪巡視完成反饋；市場監管總局出台 37 條重點舉措&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中基協：基金行業始終堅持理性投資、價值投資、長期投資，充分認可 A 股投資價值；國泰海通朱健：將在一年內製定並上報子公司整合方案；華為投資控股完成發行 40 億元超短融，利率 1.59%。中基協：基金行業始終堅持理性投資、價值投資、長期投資，充分認可 A 股投資價值；國泰海通朱健：將在一年內製定並上報子公司整合方案；華為投資控股完成發行 40 億元超短融，利率 1.59%。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;同越共中央總書記蘇林會談&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;新華社消息，&lt;span&gt;4 月 14 日下午，中共中央總書記、國家&lt;span&gt;&lt;span&gt;主席習&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;近平在越共中央駐地同越共中央總書記蘇林舉行會談。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;指出，很高興對越南進行國事訪問，實現同蘇林總書記的首輪互訪。今年是越南共產黨成立 95 週年、越南建國 80 週年和南方解放 50 週年，我代表中國共產黨和中國政府向越方致以熱烈祝賀。中方將一如既往支持越南走好符合本國國情的社會主義道路，勝利召開 2026 年越共十四大，朝着建黨建國「兩個一百年」奮鬥目標不斷邁進。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12610984.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;二十屆中央第四輪巡視完成反饋&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;新華社消息， &lt;span&gt;根據黨中央部署，二十屆中央第四輪巡視反饋工作近日全部完成。本輪巡視反饋採取集中反饋和巡視組「一對一」反饋相結合的方式進行。 集中反饋會議傳達學習了&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;總書記&lt;/span&gt;聽取中央第四輪巡視情況彙報時的重要講話精神，通報了巡視發現的共性問題，對抓好巡視整改作出部署。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;市場監管總局出台 37 條重點舉措，支持民營企業發展&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近日，市場監管總局印發《貫徹落實民營企業座談會精神重點舉措清單》，提出 37 條重點舉措。在強化監管、着力整治亂象方面，要出台《涉企收費違法違規行為處理辦法》，加強涉企收費政策措施合規審查，制定網絡交易平台收費行為合規指南，規範平台收費行為。開展整治涉企亂收費專項行動，聚焦重點領域加強違規收費抽查檢查。縱深推進服務型執法，加快執法規範化標準化建設，科學動態調整市場監管行政違法行為首違不罰、輕微免罰清單。健全以信用為基礎的新型監管機制，深化雙隨機監管，強化協同監管。開展「守護知識產權」專項執法行動、第三屆「企業商業秘密保護能力提升服務月」活動，切實依法保護民營企業和民營企業家合法權益。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中基協：基金行業始終堅持理性投資、價值投資、長期投資，充分認可 A 股投資價值&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 10 日至 11 日，中國證券投資基金業協會第三屆理事會暨監事會第四次會議在北京召開。理事會審議通過了協會第三屆理事會第四次會議工作報告、協會 2024 年財務決算和 2025 年財務預算、協會 2025 年費用減免計劃，監事會審議通過了協會 2024 年工作情況、財務決算情況以及第三屆監事會 2024 年度工作報告。會議期間，理監事圍繞基金行業貫徹落實中央金融工作會議精神、新「國九條」和資本市場「1+N」政策體系進行了分組討論。會議一致認為，基金行業始終堅持理性投資、價值投資、長期投資，堅定看好中國資本市場前景，充分認可 A 股投資價值，堅決為資本市場健康穩定運行貢獻基金力量。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國泰海通朱健：將在一年內製定並上報子公司整合方案&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 14 日，國泰海通召開 2024 年度業績説明會。針對公司的整合計劃和最新進展，國泰海通董事長朱健在回答投資者提問時表示，公司已於 3 月 14 日完成了併購重組的股權交割並進入了整合階段。截至目前，公司已經順利完成了法人治理、名稱變更、組織架構調整、營業執照換髮、內部管理系統切換等工作。接下來，公司還將重點做好主要業務系統遷移、企業法人切換、業務及管理制度整合、資產變更登記以及註銷海通證券法人資格等工作。具體到子公司的整合，朱健表示，公司將按照中國證監會的批覆，在一年內製定並上報子公司的具體整合方案，明確時間表。系統謀劃、適時推動解決本次吸收合併導致的子公司同業競爭、一參一控等問題，穩妥有序完成整合工作。具體的解決方案，將根據監管要求適時披露。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;華為投資控股完成發行 40 億元超短融，利率 1.59%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 14 日，華為投資控股有限公司發佈 2025 年度第三期超短期融資券發行情況公告。公告顯示，「25 華為 SCP003」融資券期限 256 天，實際發行總額 40 億元，發行利率 1.59%，起息日為 2025 年 4 月 11 日，兑付日為 2025 年 12 月 23 日。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;寧德時代：一季度歸母淨利潤 139.63 億元，同比增長 32.85%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;寧德時代 4 月 14 日晚間公告，2025 年第一季度實現營業收入 847.05 億元，同比增長 6.18%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 139.63 億元，同比增長 32.85%；基本每股收益 3.18 元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;納指收漲 0.64%，蘋果漲超 2%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美股三大指數集體收漲，納指漲 0.64%，道指漲 0.78%，標普 500 指數漲 0.79%。大型科技股多數上漲，蘋果漲超 2%，奈飛、谷歌漲超 1%。跌幅方面，Meta 跌超 2%，亞馬遜跌超 1%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12610910.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12610910.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 23:23:41 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
    </channel>
</rss>