<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新聞_界面新聞</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新聞是中國具有影響力的原創財經新媒體，以財經、商業新聞為核心，佈局近 40 個內容頻道，旗下同時擁有正午故事、箭廠視頻、歪樓等數個知名新媒體品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新聞_界面新聞</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Wed, 08 Jan 2025 12:57:41 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>市委書記授意經濟數據造假，威海 GDP 增速畫出詭異曲線</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250108/173633876393485600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;孫述濤一當上市委書記，就開始在大會小會上，釋放出必須迅速提升經濟數據排名的信號。孫述濤一當上市委書記，就開始在大會小會上，釋放出必須迅速提升經濟數據排名的信號。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 8 日晚，央視播出中央紀委國家監委電視專題片《反腐，為了人民》第四集《以案促改促治》。本集中，山東省政協原黨組成員、副主席孫述濤出鏡懺悔道，「為了提拔，為了追求政績，GDP 突然弄那麼高，這個我是很後悔的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孫述濤曾任山東省威海市委書記等職務，2023 年 3 月接受審查調查。專案組在調查孫述濤作風和腐敗問題過程中，收到了關於他可能存在授意經濟數據造假的反映。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央紀委國家監委機關工作人員孟強介紹，孫述濤在任威海市委書記期間，GDP 增速排名在省內位於前列，一調走之後，GDP 排名立刻就下來了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;專案組調取資料發現，那段時間威海的 GDP 增速數據確實畫出了一道相當反常的曲線。2012 年之前，威海 GDP 增速在全省各地市中始終排在靠後的位置，而孫述濤一擔任市委書記，2013 年排名就陡升到了第 7 名，到 2015 年又躍升到第 2 名，2016 年、2017 年都保持在第 3 名。到 2018 年，孫述濤調離了威海市，次年排名就回落到了第 13 名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;專案組立即商請國家統計局派出專業隊伍參與核查，發現這詭異的曲線背後，存在嚴重的經濟數據人為注水問題。經國家統計局核實，2013 年至 2017 年，威海市規模以上工業企業統計數據嚴重虛報，多家企業反映在統計數據報送過程中受到當地相關部門幹預。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250108/173633876393485600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「有的企業説，我們是被要求報得越多越好，數越大越好，還有的企業説，我根本就沒有報過，但是有關方面以我的名義報了虛假的數據。」國家統計局統計執法監督局局長劉玉琴表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;專案組進行了深入調查瞭解，孫述濤授意並主導統計造假的問題清晰浮現了出來。他一當上市委書記，就開始在大會小會上，釋放出必須迅速提升經濟數據排名的信號。「他不會説你就得搞多少，一般就説我們要做全省的第一方陣，我們要走在前列，GDP 要有多快就有多快，面上就這麼講，但是我分析，各市區開發區都會聽得懂。」時任威海市發改委主任徐東明説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孫述濤作為市委書記，抓好經濟發展是應當做好的本職工作，但必須立足當地實際情況，靠真抓實幹出成績。問題就出在，他內心的真實目的，並不是追求當地的經濟發展好不好，而是自己能不能駛入仕途「快車道」。他説，「GDP 到了後邊去了，如果説大家評價我幹得不好，那就會影響到我的發展。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為了讓數據看起來更合理，孫述濤着力在 GDP 增速的統計上做文章。每年年底，威海市相關部門都要制定來年預期經濟指標，其中就包括 GDP 增速，指標定多高，實際上很大程度取決於孫述濤的個人意見。「他不會説你這個不行，太低，你還得高，他不會這樣講，説回去再商量商量，你就明白這個數字他是不滿意的。」徐東明説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孫述濤在擔任威海市委書記期間，為撈取政績，多項施政措施急功近利、好大喜功，特別是為謀求個人提拔，多次提高年度經濟發展指標，制定出了脱離當地實際的虛高目標，隨之就是狠抓「落實」。特別是 2015 年至 2017 年，孫述濤自認為處在提拔的關鍵時期，將本已虛高的經濟數據再次強令調高，並通過點名批評、加強考核等方式向下傳導壓力，相關的職能部門和市區也繼續向有關企業傳導壓力，虛報有關數據。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;專題片稱，孫述濤權力觀扭曲、政績觀錯位，為了更快「進步」不擇手段，罔顧地方實際制定虛高目標、虛報經濟數據，嚴重違背新發展理念，給地方經濟社會發展造成嚴重影響。此外，孫述濤還存在嚴重的腐敗問題。經查，他利用職務便利，為他人在企業經營、職務調整等方面謀利，非法收受鉅額財物。2023 年 10 月，孫述濤被開除黨籍、開除公職，2024 年 6 月被判處無期徒刑。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12224605.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12224605.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 12:26:38 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>上海推出 100 億「耐心資本」投早投小投硬科技</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面新聞&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20240311/1710155587918_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;上海未來產業基金規模 100 億人民幣，這筆完全由上海財政打造的政府投資母基金將主打「耐心資本」，存續期長達 15 年，以解決原創科技落地慢，投資人不敢投的「痛點」。上海未來產業基金規模 100 億人民幣，這筆完全由上海財政打造的政府投資母基金將主打「耐心資本」，存續期長達 15 年，以解決原創科技落地慢，投資人不敢投的「痛點」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;楊舒鴻吉&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2024 年，北京、上海先後完成了三類腦機臨牀實驗，通過腦機接口幫助患者重新獲得和外界互動的能力。2024 年 12 月，《自然》雜誌把我國的這項工作列入 2025 年最期待的八項科學事件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年來，我國原創性科研成果湧現。為了扶持這些原創性成果的轉化落地，2025 年 1 月 8 日，總量達 100 億元人民幣的上海未來產業基金正式發佈。這筆完全由上海財政打造的政府投資母基金將主打「耐心資本」，存續期長達 15 年，以解決原創科技落地慢，投資人不敢投的「痛點」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海未來產業基金總經理魏凡傑向界面新聞透露，未來產業基金的核心目標是推動高校和科研機構的科技成果從實驗室走向市場，實現從「論文」到「公司」的跨越。為此，基金將深度參與早期孵化，聯合戰略科學家、高質量孵化器、新型研發機構以及市場化投資機構，共同打造一個覆蓋科學家、創業者、投資人的創新生態社區，通過打通信息壁壘，基金希望為前沿技術的轉化提供全方位的資源支持，包括資金、人才、技術驗證和產業化路徑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在投資方向上，未來產業基金聚焦於顛覆性技術領域，如腦機接口、可控核聚變、量子計算、硅光技術、空天計算和合成生物學等。這些領域被認為具有巨大的未來潛力，但同時也面臨較高的技術風險和較長的培育週期。基金將通過深度孵化和機構化創業的方式，幫助科學家團隊跨越從技術到產品的鴻溝，推動前沿技術的商業化落地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與傳統的市場化 VC 不同，未來產業基金更注重長期佈局和生態建設。其耐心資本的特點體現在不追求短期回報，而是通過 15 年的長週期，陪伴科技企業成長。基金還將作為基石投資人，撬動更多社會資本參與，共同推動中國在前沿科技領域的突破。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20240311/1710155587918.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;魏凡傑説，未來產業基金的設立，不僅是上海科創中心建設的重要舉措。通過深度孵化、耐心資本和生態共建，未來產業基金有望成為中國「0 到 1」科技成果轉化的核心推動力量，為未來產業的發展注入強勁動力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 12 月，國務院國資委、國家發展改革委聯合出台政策措施，推動中央企業創業投資基金高質量發展，支持中央企業發起設立創業投資基金，重點投早、投小、投長期、投硬科技。為推動國資成為更有擔當的長期資本、耐心資本，政策明確，中央企業創業投資基金存續期最長可達 15 年，較一般股權投資基金延長近一倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在未來產業基金的領航下，一些 VC 機構也紛紛響應，將投資方向瞄準原創性成果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;璞華資本管理合夥人陳大同接受界面新聞採訪時表示，近年來，中國 VC 投資界逐漸意識到原創性科技成果轉化的重要性，但這一領域仍面臨諸多困境。過去，VC 投資主要集中在成長期和成熟期項目，尤其是 Pre-IPO 階段，即從「10 到 100」的規模化階段。隨着市場的發展，部分天使基金開始關注「1 到 10」的技術產業化階段，但真正從「0 到 1」的原創性科技成果轉化機制仍然缺失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陳大同説，原創性科技成果轉化，尤其是高校和科研機構的顛覆性技術，往往需要長達五年、十年甚至二十年的孵化期。這些技術大多停留在實驗室階段，缺乏從「paper」到「公司」的轉化路徑。企業內部的研發通常聚焦於五年內可應用的技術，而顛覆性創新則需要更長的培育週期和更多的資源投入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未來產業基金的設立，正是為瞭解決這一困境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該基金通過市場化運作，聯合高校、研究所、高質量孵化器和市場化子基金，推動顛覆性技術的產業化。基金不僅提供資金支持，還深度參與早期孵化，幫助科學家團隊跨越技術到產品的鴻溝，減少創業過程中的「踩坑」風險。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陳大同坦言，市場化 VC 在投資「0 到 1」階段時仍面臨諸多挑戰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先，早期項目投資金額較小，通常僅為幾百萬，而傳統 VC 基金規模較大，難以有效管理大量小額投資。其次，早期項目需要更多的孵化和資源支持，包括公司架構設計、技術驗證和團隊建設，這對 VC 的專業能力和耐心提出了更高要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是未來產業基金通過設立子基金和構建創新生態，為市場化 VC 提供了新的合作模式。子基金規模較小，專注於早期投資，能夠靈活支持「0 到 1」階段的科技成果轉化。同時，未來產業基金的耐心資本特性也為 VC 提供了更長的投資週期，減少了短期回報壓力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未來基金的推出，直接提振了相關企業的成果研發熱情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;深勢科技是一家專注於&amp;nbsp;AI for Science&amp;nbsp;領域的科技創新企業，致力於通過人工智能和分子模擬技術推動科學研究與產業應用的深度融合。上海未來產業基金的推出，讓深勢科技創始人兼首席科學家張林峯感到興奮。他告訴界面新聞記者，未來產業基金的設立無疑為原創性科技成果轉化帶來了新的助力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;張林峯表示，當前，許多顛覆性技術，尤其是 AI for science、工業軟件、科學儀器等領域，正迎來前所未有的發展機遇，但同時也面臨從底層技術到大規模工程化和場景落地的閉環斷裂問題。科學家們往往在完成技術研發後，難以跨越從「paper」到「產品」的鴻溝，而成熟企業則因短期回報不確定性而望而卻步。這種「死亡之谷」現象，正是未來產業基金希望解決的核心問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同時，在科技成果轉化的過程中，科創公司普遍面臨「解釋成本」高的問題。科學家需要花費大量精力向投資者和合作夥伴解釋技術的價值和意義，而未來產業基金通過專業化的評估和支持機制，能夠有效降低這一成本。同時，基金還通過概念驗證中心等機制，幫助科學家將技術從理論階段推向實際應用，減少科技成果被「綁架」於高質量期刊發表的現象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未來產業基金通過提供長期耐心的資本支持，解決這一痛點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於像深勢科技這樣的科創企業，基金不僅提供資金，還通過構建創新生態社區，將科學家、創業者、企業家、職業經理人和投資者有效聯動起來。這種社區化的支持模式，能夠降低科學家創業的組織管理難度。張林峯説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為上海未來產業基金的潛在受益者，張林峯建議，未來產業基金可通過平台化運作，推動技術研發與場景應用的深度融合。例如，深勢科技正在打造的 AI for science 平台，連接了底層算力、科學儀器和文獻數據庫等科研生產要素，聚焦生物醫藥、能源材料等關鍵場景。未來產業基金的介入，有望加速這一平台的生態化發展，孵化更多創新項目，推動技術從實驗室走向市場。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12224485.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12224485.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 12:12:59 GMT</pubDate>
            <author>楊舒鴻吉</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚報 | 泰方計劃在 1 至 2 天內將王星送回中國；中國鋰儲量躍居世界第二</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 泰方計劃在 1 至 2 天內將王星送回中國；中國鋰儲量躍居世界第二&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250108/173631817487734600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;西藏定日停止接收各界救災物資捐贈；民航局全面開展安全隱患排查整治；美聯儲票委「換血」或加大降息變數。以下是界面新聞為你梳理的 1 月 8 日晚報新聞。西藏定日停止接收各界救災物資捐贈；民航局全面開展安全隱患排查整治；美聯儲票委「換血」或加大降息變數。以下是界面新聞為你梳理的 1 月 8 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;民航局密切關注國際民航事故調查進度，全面開展安全隱患排查整治&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;1 月 8 日，國務院新聞辦舉行新聞發佈會，介紹 2025 年春運形勢和工作安排。今年民航春運旅客運輸量有望突破 9000 萬人次，創同期歷史新高。目前，民航局已成立春運安全專項檢查督導組，赴全國各地對行業各生產運行單位冬季安全運行組織實施、日常隱患排查治理、應急處置等情況進行重點督查。民航局將強化安全責任落實，加強生產組織、風險防範和隱患排查治理，堅決確保航空安全。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12224061.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;全面取消參保户籍限制順利推進還要做好哪些工作？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;全面取消在就業地參保户籍限制，意味着人們可以根據自己的就業情況靈活選擇參保地，不再受户籍限制，這無疑為農民工等流動人口提供了更大的便利，有助於促進人口流動、緩解城鄉差距，推動區域經濟均衡發展。業內人士指出，政策在實施過程中會面臨一些挑戰，例如，社保關係轉移接續、地區間社保數據互通互認等。這需要相關部門在實施過程中不斷優化和調整，確保政策的順利實施。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12219555.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;西藏定日縣：即日起停止接收社會各界救災物資捐贈&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;目前當地各項救災物資儲備充足，經研究，即日起停止接收社會各界救災物資捐贈，對於前期已溝通接收且運輸在途的物資，按規定做好統計、入庫、管理等工作；對於尚未起運的物資、社會各界擬捐贈的物資，暫停接收。截至 1 月 8 日 10 時，地震已造成 126 人遇難，188 人不同程度受傷。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12223871.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250108/173631817487734600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中國鋰儲量躍居世界第二&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據新華社報道，自然資源部中國地質調查局 1 月 8 日宣佈，我國鋰礦找礦取得一系列重大突破，鋰礦儲量從全球佔比 6% 升至 16.5%，從世界第六躍至第二，重塑了全球鋰資源格局。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12221028.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;泰方公佈王星失聯時間線，&lt;span&gt;計劃在 1 至 2 天內將其送回中國&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;泰國國家警察總署督察長塔查猜 1 月 8 日接受泰媒採訪表示，經初步調查確認中國籍男演員王星為人口販運受害者，後續計劃在 1 至 2 天內將其送回中國。&lt;/span&gt;在王星的事件中，泰國警察局已找到名為「威猜」（化名）的男子，他承認開着豐田 Hilux Revo 在夜速縣接走了王星，是一名緬甸克倫族男性軍人指示他這麼做的。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12222024.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;不排除武力奪取巴拿馬運河和格陵蘭島、合併加拿大，特朗普再惹爭議&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 2025 年 1 月 7 日，特朗普在佛羅裏達州海湖莊園舉行新聞發佈會，公佈了上任後準備實施的多項政策。他特朗普在講話中提到了北約軍費、俄烏衝突、準備推翻拜登的海上鑽井禁令等多個議題，並再次威脅要拿下巴拿馬運河和格陵蘭島的控制權，否則將實施高關税。對於鄰國加拿大，特朗普稱美國將用「經濟力量」讓加拿大併入美國。特朗普的發言遭到加拿大、巴拿馬和丹麥一致駁斥。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12221706.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美聯儲票委「換血」，「鷹派」面孔增加或加大降息變數&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;進入 2025 年，美聯儲公開市場委員會（FOMC）迎來成員「大換血」。這可能加劇內部分歧，為今年降息進程增添不確定性。FOMC 由 12 名成員組成。因為他們在加息/降息等問題上有投票權，因此被市場稱為「票委」。12 名票委中，美聯儲理事和紐約聯儲行行長是常設票委，剩下的 4 個席位在除紐約地區以外的 11 家地區儲備銀行行長中輪換，任期一年。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12221823.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;世界經濟論壇就業報告：人類技能依然是關鍵競爭核心&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;報告指出，技能差距仍然是企業響應全球大勢、推動自身轉型所面臨的首要障礙。63% 的僱主認為技能差距是一項主要障礙，影響了企業打造面向未來的經營方式。人工智能、大數據和網絡以及網絡空間安全等領域的技術技能需求預計增長最快，但分析思維、認知技能、韌性、領導力和協作能力等人類技能依然是關鍵的核心技能。這兩類技能的組合將日益成為許多增長中的工作崗位的標配。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12221267.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12222478.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12222478.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 11:29:53 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選 | 西藏已轉移地震受災羣眾 4.65 萬人，縣委書記通過打麻將斂財被公訴</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;受災羣眾得到妥善轉移安置。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250108/173632471547914200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？女子稱遭衝浪教練猥褻，三亞警方：依法傳喚調查；雪凝天到來，貴州省內啓動低温雨雪凝凍災害Ⅳ級響應；湖北宜昌鼓勵產假延長，20 多家政府單位和國企已響應。今天有哪些地方新聞值得關注？女子稱遭衝浪教練猥褻，三亞警方：依法傳喚調查；雪凝天到來，貴州省內啓動低温雨雪凝凍災害Ⅳ級響應；湖北宜昌鼓勵產假延長，20 多家政府單位和國企已響應。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【西藏】&lt;/strong&gt;統計結果顯示：震區近期存在發生 5-6 級地震的可能&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端消息，1 月 8 日下午，西藏自治區日喀則市定日縣「1·07」地震抗震救災工作情況新聞發佈會在日喀則市召開，西藏自治區應急管理廳黨委副書記、廳長洪力介紹，截至 8 日 12 時，已檢測到 646 次餘震，最大餘震 4.4 級，地震已造成 126 人遇難、188 人受傷，目前已轉移受災羣眾 4.65 萬人。有關負責人介紹，1950 年以來鄰區地震序列統計結果顯示，定日 6.8 級地震鄰區 200 公里範圍內有 7 次 6 級以上地震，均為主餘型地震，另外根據定日 6.8 級地震鄰區的區域構造、歷史地震活動、地震序列類型等特徵，綜合分析認為：震區近期存在發生 5-6 級地震的可能。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【上海】&lt;/strong&gt;多個區援藏幹部分批返藏，緊急協調資源馳援災區&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞報道，1 月 7 日 9 時 5 分，西藏日喀則市定日縣發生 6.8 級地震。日喀則是上海的對口援建地區，浦東、徐匯、楊浦、普陀、松江五區分別對口援建江孜、薩迦、拉孜、亞東、定日五縣。記者從上海市援藏幹部聯絡組相關人士處獲悉，此前按照規定返滬的薩迦、拉孜、江孜、亞東小組隊員正在分批返藏，參與當地搶險救災等工作。1 月 7 日，上海松江區對口援助定日縣的援藏幹部已返程趕回定日縣參與搶險救援工作。1 月 7 日晚，上海市第十批醫療人才「組團式」援藏工作隊集結剛返滬的 22 名醫療隊員再度啓程，2 名在拉薩執行公務的醫療隊員已第一時間趕回日喀則。8 日早晨 7 點，另有 13 名上海醫療隊醫護人員搭乘航班飛赴地震災區。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【海南】&lt;/strong&gt;女子稱遭衝浪教練猥褻，三亞警方：依法傳喚調查&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250108/173632471547914200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據「三亞警方」微信公眾號消息，三亞市公安局天涯分局通報，2025 年 1 月 5 日 6 時 30 分許，三亞港海岸派出所接到羣眾顧女士報警稱，其昨天下午在三亞灣海域體驗衝浪項目時遭到教練林某某 (男，29 歲) 猥褻。接報後，三亞港海岸派出所依法傳喚林某某展開調查。目前，相關情況正在進一步調查當中。據紅星報道，近日，有網友發文稱自己在三亞上衝浪教學課程期間，被教練多次觸碰到私密部位。對於顧女士的投訴，該教練所在衝浪俱樂部表示，已對該教練做出停薪留職處理。俱樂部工作人員告訴記者，因事發時船上沒有監控，目前正配合警方進一步調查中，後續也將繼續加強人員培訓和管理。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【浙江】&lt;/strong&gt;中外學者在義烏捐贈大量侵華日軍細菌戰刊物史料&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端消息，1 月 8 日上午，一場細菌戰歷史資料捐贈活動在浙江義烏侵華日軍細菌戰史實（義烏）陳列館舉行，來自中國、日本和新加坡學者捐贈大量珍貴刊物史料，為揭露日軍細菌戰罪行、還原歷史真相提供了新的證據。這些捐贈涵蓋了東亞、東南亞等國家在不同時期出版的多語種圖書、雜誌、圖冊等刊物，是世界反法西斯戰爭的珍貴史料。其中，《帝國陸軍防疫給水部圖像影集》是首部榮字 1644 細菌部隊人員的影集，來自 731 部隊姐妹機構 1644 部隊隊員的舊藏，真實地記錄了當時日軍細菌戰部隊的活動情況和相關研究，是日軍細菌戰罪行的鐵證。比起廣為人知的 731 部隊，1644 部隊的真相遠未揭開，因此非常珍貴。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【貴州】&lt;/strong&gt;雪凝天到來，省內啓動低温雨雪凝凍災害Ⅳ級響應&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，氣象預報稱，受逐步增強的冷空氣影響，從 1 月 7 日起，貴州將出現一次低温雪凝天氣過程，貴州省中北部地區將逐步由雨轉雪，部分路段將出現道路結冰。為統籌加強防範應對，經會商研判，按照《貴州省低温雨雪凝凍災害應急預案》有關規定，貴州省防災減災救災委員會辦公室決定，於 1 月 7 日 17 時啓動低温雨雪凝凍災害Ⅳ級應急響應。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【湖北】&lt;/strong&gt;宜昌鼓勵產假延長，20 多家政府單位和國企已響應&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據紅星新聞報道，1 月 5 日，湖北宜昌的政府工作報告中提到，鼓勵支持城區用人單位將在宜合法生育婦女產假延長至 1 年，配偶護理假延長至 30 天。記者瞭解到，宜昌市這一政策於 2024 年 9 月出台，為鼓勵性並非強制執行，具體由單位與職工協商，並根據單位自身情況確認是否執行。宜昌市人社局勞動關係科工作人員表示，有 20 多家單位選擇執行，大部分是政府部門和國企，之後將出台配套政策。目前，各省份執行的產假日期多為 158 天，部分省份生育二孩、三孩產假可延長 10-30 天。有受訪專家認為，延長產假的出發點是好的，但多出來的假期產生的成本，要有配套措施和更細緻的規定來保障。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【廣東】&lt;/strong&gt;利用港澳流動漁船走私成品油團夥被端，案值約 2 億&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據中新網消息，廣東海警局 1 月 8 日發佈消息稱，日前，該局聯合廣東江門海關緝私局成功查獲多起海上走私成品油案件，抓獲涉案人員 33 人，查扣走私船舶 6 艘，扣押成品油一批，案值約 2 億元。經查，自 2023 年以來，以徐某某、郭某某等為首的多個犯罪團夥利用港澳流動漁船和國內改裝漁船，前往香港南丫島附近油躉購買「紅油」走私偷運入境，在江門、陽江、惠州、珠海、汕尾等東南沿海海域銷售給國內船舶牟利。初步查明，上述團夥共走私成品油約 25000 噸，案值約 2 億元，偷逃税款約 6000 萬元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;【青海】&lt;/strong&gt;通過打麻將斂財，互助縣委原書記強建海已被公訴&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;最高人民檢察院 1 月 8 日發佈消息，日前，青海省海東市委原常委、互助縣委原書記強建海（副廳級）涉嫌受賄罪一案，被提起公訴。西寧市人民檢察院起訴指控：2015 年至 2023 年，被告人強建海利用擔任互助縣委書記等職務上的便利，在工程承攬方面為他人謀取利益，非法收受他人財物，數額巨大，依法應當以受賄罪追究其刑事責任。強建海於 2024 年 8 月主動投案，其被通報存在「帶頭違規吃喝」「長期違規收受禮品、禮金，通過打麻將斂財」等違紀違法問題。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12223162.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12223162.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 10:00:11 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 春運跨區域人員流動將達 90 億人次，手機等購新將按售價 15% 給予補貼</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250108/173632385257314700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委信息值得關注？財政部：建立全國行政事業單位國有資產調劑共享平台；2024 年我國快遞業務量突破 1700 億件，今年將繼續增長；應急管理部：去年生產安全事故起數和死亡人數持續下降。今天有哪些部委信息值得關注？財政部：建立全國行政事業單位國有資產調劑共享平台；2024 年我國快遞業務量突破 1700 億件，今年將繼續增長；應急管理部：去年生產安全事故起數和死亡人數持續下降。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;40 天 90 億人次，今年春運跨區域人員流動量將創歷史新高&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 8 日，國務院新聞辦公室舉行春運新聞發佈會。據介紹，2025 年春運將從 1 月 14 日開始，到 2 月 22 日結束，為期 40 天。從總體規模看，預計 2025 年春運全社會跨區域人員流動量將創歷史新高。據交通運輸部門等方面預計，今年春運全社會跨區域人員流動量將達 90 億人次，鐵路、民航客運量有望分別突破 5.1 億人次和 9000 萬人次，均創歷史新高。從出行結構看，自駕出行將穩居主體地位，預計將達 72 億人次，約佔全社會跨區域人員流動量的近八成，高速公路車流量單日峯值或創歷史新高。今年春節較往年偏早，春節前後將呈現學生、務工、探親、旅遊等四種客流疊加情況，集中度較高。京津冀、長三角、粵港澳、成渝等城市羣仍是客流主要集中地區。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;手機等購新將按售價 15% 給予補貼，每件補貼不超 500 元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家發改委網站消息，1 月 8 日，國家發改委、財政部發布關於 2025 年加力擴圍實施大規模設備更新和消費品以舊換新政策的通知。其中包括，對個人消費者購買手機、平板、智能手錶手環等 3 類數碼產品（單件銷售價格不超過 6000 元），按產品銷售價格的 15% 給予補貼，每位消費者每類產品可補貼 1 件，每件補貼不超過 500 元。對此，商務部市場運行和消費促進司司長李剛在國務院政策例行吹風會上表示，支持符合條件的不同品牌、不同型號產品參加補貼。不論是內資、外資企業，還是國有、民營企業，不論是大型企業還是中小企業，不論是線上平台企業還是線下實體企業，都能夠公開、平等地參與補貼政策。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;2024 年全國新增智能化社區廢舊物資回收設施 1.1 萬餘個&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250108/173632385257314700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1 月 8 日，國務院新聞辦公室舉行政策例行吹風會，國家發改委等部門有關負責人介紹加力擴圍實施「兩新」也就是大規模設備更新和消費品以舊換新政策有關情況。國家發改委相關負責人介紹，「兩新」政策支撐綠色轉型效果明顯。「兩新」標準提升行動已經發布了能耗、污染物排放等重要標準 168 項。2024 年全國新增智能化社區廢舊物資回收設施達到 1.1 萬餘個，1 級能效家電銷售額佔比高達 90%。根據實物工作量和節能降碳效果測算，2024 年「兩新」政策落地形成的節能量約 2800 萬噸標準煤、減少二氧化碳排放約 7300 萬噸。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;兩部門印發僑益司法保護規範性文件，發佈 5 件典型案例&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 8 日，最高人民法院和中華全國歸國華僑聯合會聯合發佈《關於加強新時代僑益司法保護工作的意見》，這是最高人民法院、中國僑聯首次聯合印發僑益司法保護規範性文件。《僑益司法保護意見》強調，上級人民法院特別是最高人民法院、高級人民法院要加強審判監督指導，及時化解涉僑糾紛審判工作中的難點堵點，進一步統一涉僑案件裁判標準。為指導各級法院妥當處理涉僑糾紛，人民法院案例庫收錄了一批僑益司法保護參考案例，最高人民法院選取了其中 5 件案例，以專題案例形式對外發布，包含歸僑養老服務、僑企權益維護、未成年人撫養、僑產確權、涉僑羣體性糾紛化解等不同類型。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;財政部：建立全國行政事業單位國有資產調劑共享平台&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據財政部網站 1 月 8 日消息，為進一步提高行政事業單位國有資產配置和使用效益，強化財政資源和預算統籌，近日，財政部印發了通知，建立全國行政事業單位國有資產調劑共享平台。財政部資產管理司有關負責人表示，平台充分運用中央和地方一體化系統中的資產調劑共享功能，利用一體化系統資源和全國縱橫銜接的資產管理模式，實現全國資產調劑共享信息的匯聚和發佈。平台設置調劑廣場、共享廣場、需求廣場功能，分別查詢可調劑資產信息、可共享資產信息、單位提出的資產調劑共享需求，有效撮合供需雙方信息。確定需要調劑共享的資產，經供需雙方溝通一致，按照財政部門制定的資產使用或處置辦法有關規定辦理。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國家發改委累計處理民企反饋拖欠賬款等問題超 2000 項&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 8 日，國家發改委發佈公告稱，2023 年 9 月民營局成立至 2024 年底，國家發改委已累計收到民營企業反映的各類問題達 2742 項，經過細緻篩選和分類，確認有效問題共計 2266 項，涵蓋了拖欠賬款、政策建議、侵權糾紛、要素支持及其他多個方面。對收到的有效問題，國家發改委已辦理並進一步跟蹤問效 1097 項，正在推動辦理 1169 項。其中，2024 年第四季度已辦理並進一步跟蹤問效 475 項。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;2024 年我國快遞業務量突破 1700 億件，今年將繼續增長&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家郵政局網站消息，1 月 8 日，2025 年全國郵政工作會議在北京召開。會議介紹，2024 年郵政行業寄遞業務量和行業業務收入分別完成 1930 億件和 1.7 萬億元，同比分別增長 19% 和 11%。其中，快遞業務量和業務收入分別完成 1745 億件和 1.4 萬億元，同比分別增長 21% 和 13%。會議預計，2025 年行業仍將繼續保持穩步上升態勢，預計郵政行業寄遞業務量完成 2080 億件，業務收入完成 1.8 萬億元，增速分別達 7%、6% 左右；快遞業務量、業務收入分別完成 1900 億件、1.5 萬億元，增速 8% 左右。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;鄉鎮衞生院、社區衞生服務中心中醫館基本實現全覆蓋&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，記者 1 月 8 日從 2025 年全國中醫藥局長會議獲悉，2024 年我國中醫藥服務能力進一步提升，約 90% 的縣設置縣辦中醫醫療機構，鄉鎮衞生院、社區衞生服務中心中醫館基本實現全覆蓋。去年，中醫藥特色優勢更明顯，我國推進建設 1158 個國家中醫優勢專科，在 52 個地區開展兒童青少年肥胖、脊柱側彎中醫藥幹預試點。中西醫協同更緊密，62 家中西醫協同「旗艦」醫院和 559 箇中西醫協同「旗艦」科室建設加快推進，160 個重大疑難疾病中西醫臨牀協作項目開展建設。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;應急管理部：去年生產安全事故起數和死亡人數持續下降&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端 1 月 8 日消息，記者從全國應急管理工作會議上獲悉，2024 年全國生產安全事故起數和死亡人數同比分別下降 11.2%、7.7%，死亡人數為歷史新低，重特大事故起數歷史性下降到個位數；自然災害因災死亡失蹤人數繼續控制在千人以下，森林草原火災起數再創歷史新低。自然災害應對方面，2024 年自然災害極端性致災性遠超一般年景，廣東、湖南、遼寧等多地降雨量突破歷史極值，全國主要江河發生 26 次編號洪水，為 1998 年有編號統計以來最多，暴雨洪澇和地質災害多點連發併發重發。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12223024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12223024.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 09:54:46 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>中國共產黨第二十屆中央紀律檢查委員會第四次全體會議公報</title>
            <description>&lt;h4&gt;中國共產黨第二十屆中央紀律檢查委員會第四次全體會議公報&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;（2025 年 1 月 8 日中國共產黨第二十屆中央紀律檢查委員會第四次全體會議通過）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國共產黨第二十屆中央紀律檢查委員會第四次全體會議，於 2025 年 1 月 6 日至 8 日在北京舉行。出席這次全會的有中央紀委委員 131 人，列席 247 人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中共中央總書記、國家主席、&lt;span&gt;中央&lt;span&gt;軍委&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;主席習&lt;/span&gt;近平出席全會並發表重要講話。&lt;span&gt;李強&lt;/span&gt;、&lt;span&gt;趙樂際&lt;/span&gt;、&lt;span&gt;王滬寧&lt;/span&gt;、&lt;span&gt;蔡奇&lt;/span&gt;、丁薛祥、李希等黨和&lt;span&gt;國家領導人&lt;/span&gt;出席會議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全會由中央紀律檢查委員會常務委員會主持。全會深入學習貫徹&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;新時代中國特色社會主義思想，全面貫徹落實黨的二十大和二十屆二中、三中全會精神，總結 2024 年紀檢監察工作，部署 2025 年任務，審議通過了李希同志代表中央紀委常委會所作的《深入推進黨風廉政建設和反腐敗鬥爭，以全面從嚴治黨新成效為推進中國式現代化提供堅強保障》工作報告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全會認真學習、深刻領會&lt;span&gt;&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;總書記&lt;/span&gt;重要講話。一致認為，講話充分肯定過去一年全面從嚴治黨取得的新進展新成效，從實現新時代新徵程黨的使命任務的戰略高度，以高遠的歷史眼光深刻把握反腐敗鬥爭基本規律，深刻分析當前反腐敗鬥爭形勢，旗幟鮮明澄清錯誤認識、廓清思想迷霧，對堅決打好反腐敗鬥爭攻堅戰、持久戰、總體戰提出明確要求，對以全面從嚴治黨新成效為推進中國式現代化提供堅強保障作出戰略部署，對紀檢監察干部隊伍寄予殷切期望。講話高瞻遠矚、思想深邃、直面問題、振聾發聵，具有很強的政治性、思想性、指導性，為深入推進全面從嚴治黨、黨風廉政建設和反腐敗鬥爭指明前進方向、提供重要遵循。一致表示，將以&lt;span&gt;&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;總書記&lt;/span&gt;重要講話精神為指引，堅定信心、敢於鬥爭，堅決扛起監督責任、推動落實主體責任，聚焦「國之大者」強化政治監督，堅定不移正風肅紀，以永遠在路上的堅韌執着深入推進反腐敗鬥爭，一體推進不敢腐、不能腐、不想腐，着力剷除腐敗滋生的土壤和條件。要始終保持敬畏之心，加強紀檢監察工作規範化法治化正規化建設，真正做到忠誠乾淨擔當、敢於善於鬥爭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全會指出，2024 年，以&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;同志為核心的黨中央堅持以黨的自我革命引領偉大社會革命，團結帶領全黨全國各族人民凝心聚力、攻堅克難，中國式現代化邁出新的堅實步伐。中央紀委國家監委和各級紀檢監察機關堅持以&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;新時代中國特色社會主義思想為指導，堅定擁護「兩個確立」、堅決做到「兩個維護」，圍繞黨和國家中心任務，持續深入強化政治監督、正風肅紀反腐，推動健全全面從嚴治黨體系、完善黨和國家監督體系，鞏固拓展主題教育和教育整頓成果，推動新時代新徵程紀檢監察工作高質量發展取得新成效。中央紀委常委會把學習貫徹&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;新時代中國特色社會主義思想特別是&lt;span&gt;&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;總書記&lt;/span&gt;關於黨的自我革命的重要思想作為貫穿全年的主題主線，帶動全系統深學細悟黨的創新理論，堅定紀檢監察工作正確方向。健全政治監督具體化、精準化、常態化機制，圍繞黨的二十屆三中全會重大部署謀深做實政治監督，推動黨中央大政方針落地見效。在黨紀學習教育中努力走好「第一方陣」，認真學習領會&lt;span&gt;&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;總書記&lt;/span&gt;關於全面加強黨的紀律建設的重要論述，緊扣「六項紀律」逐條學習、深入研討，引領全系統學深一層、熟知善用，推動全黨學紀知紀明紀守紀。持續狠剎享樂主義、奢靡之風，重拳糾治形式主義、官僚主義，以常態長效治理確保貫徹落實中央八項規定精神走深走實。縱深推進反腐敗鬥爭，深化拓展金融、國企、能源、煙草、醫藥、體育、基建工程和招投標等重點領域反腐，嚴肅查處政商勾連腐敗，深入查處新型腐敗和隱性腐敗，堅持受賄行賄一起查，深化以案促改促治，有力剷除腐敗滋生的土壤和條件。開展羣眾身邊不正之風和腐敗問題集中整治，以超常規舉措懲治「蠅貪蟻腐」，堅決維護羣眾利益，鞏固黨的執政根基。深化政治巡視，對 68 家部門單位開展常規巡視，首次對金融領域開展聯動巡視、對地級市提級巡視，做實邊巡邊查、立行立改，巡視巡察綜合監督作用進一步彰顯。完善紀檢監察體制機制和法規制度體系，配合全國人大常委會做好監察法修改工作，全面推進數字紀檢監察體系建設，促進制度優勢更好轉化為正風肅紀反腐效能。在肯定成績的同時，實事求是分析了紀檢監察工作和幹部隊伍建設存在的問題，要求高度重視、切實加以解決。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全會強調，以中國式現代化全面推進強國建設、民族復興偉業，對反腐敗鬥爭提出了新的更高要求。紀檢監察機關要切實把思想和行動統一到以&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;同志為核心的黨中央對形勢的準確判斷、對任務的科學部署上來，深刻把握新時代反腐敗鬥爭取得的歷史性成就，堅定打贏反腐敗這場攻堅戰的必勝信心；深刻把握當前反腐敗鬥爭仍然嚴峻複雜的形勢，堅定打贏反腐敗這場持久戰的如磐恆心；深刻把握一體推進不敢腐、不能腐、不想腐方針方略，堅定打贏反腐敗這場總體戰的堅強決心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全會提出，2025 年是「十四五」規劃收官之年。做好今年工作，要堅持以&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;新時代中國特色社會主義思想為指導，全面貫徹落實黨的二十大和二十屆二中、三中全會精神，深入學習貫徹&lt;span&gt;&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;總書記&lt;/span&gt;關於黨的建設的重要思想、關於黨的自我革命的重要思想，深刻領悟「兩個確立」的決定性意義，增強「四個意識」、堅定「四個自信」、做到「兩個維護」，堅持用改革精神和嚴的標準管黨治黨，推動落實全面從嚴治黨政治責任，推動健全全面從嚴治黨體系，縱深推進正風肅紀反腐，持續推進新時代新徵程紀檢監察工作高質量發展，以全面從嚴治黨新成效為推進中國式現代化提供堅強保障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一，圍繞黨的二十屆三中全會重大部署強化政治監督，着力推動進一步全面深化改革、推進中國式現代化行穩致遠。堅決維護黨中央對進一步全面深化改革的集中統一領導，緊緊圍繞實現改革總目標和「七個聚焦」、13 個分領域目標進展情況，細化實化監督內容，推動各級黨組織聚力改革、狠抓落實。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二，鞏固深化黨紀學習教育成果，着力推動形成遵規守紀、幹事創業的良好氛圍。在抓實黨紀學習教育上鞏固深化，突出重點內容、重點對象，推進紀律教育方式創新，引導黨員幹部把紀律內化於心、外化於行。在嚴格執行紀律上鞏固深化，對違紀問題發現一起查處一起，切實維護紀律剛性、嚴肅性。在準確運用「四種形態」上鞏固深化，貫徹懲前毖後、治病救人方針，發揮層層設防作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三，健全不正之風和腐敗問題同查同治機制，着力推動正風反腐一體深化。以「同查」嚴懲風腐交織問題，鍥而不捨落實中央八項規定精神，一嚴到底糾治「四風」，聚焦頂風違紀、隱形變異、嚴重影響市場秩序、加重基層負擔等問題，強化監督、深化治理；一刻不停懲治腐敗，嚴查政治問題和經濟問題交織的腐敗案件，着重抓好金融、國企、能源、消防、煙草、醫藥、高校、體育、開發區、工程建設和招投標等領域系統整治，着力破解新型腐敗和隱性腐敗發現、取證、定性難題，嚴肅查處濫用職權、翫忽職守、違規決策造成國有資產重大損失問題，堅決查處那些老是拉幹部下水、危害一方的行賄人，加大跨境腐敗治理力度。以「同治」剷除風腐共性根源，加強對領導幹部配偶、子女及其配偶違規經商辦企業等情況的及時預警監督，推動構建黨委統一領導、紀委組織協調、有關部門協同聯動的政治生態分析研判機制，完善對重點行賄人聯合懲戒機制，制定新時代廉潔文化建設三年行動計劃（2025－2027 年），講好中國反腐敗故事。以「查」、「治」貫通阻斷風腐演變，制定關於推進不正之風和腐敗問題同查同治的意見，以大數據信息化賦能正風反腐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第四，持續深化整治羣眾身邊不正之風和腐敗問題，着力推動改革發展成果更好更公平惠及廣大人民羣眾。持續發力懲治「蠅貪蟻腐」，聚焦縣以下這一關鍵環節、薄弱環節持續抓下去。深化「校園餐」、農村集體「三資」管理、鄉村振興資金使用監管、醫保基金管理、養老服務等方面突出問題治理，紮實推進整治殯葬領域腐敗亂象專項行動。指導各地選擇民生痛點難點因地制宜開展整治，讓羣眾可感可及。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第五，堅守政治巡視定位，着力推動巡視更加精準發現問題、有效解決問題。做實政治巡視，深入查找影響高質量發展的主要矛盾、落實改革部署中的重大偏差。科學統籌常規巡視、專項巡視、機動巡視和巡視「回頭看」，靈活開展提級巡視。建立健全中央單位內部巡視與紀檢監察監督貫通協調機制，深入推進對村巡察工作。進一步壓實整改主體責任，完善整改督促機制，增強整改針對性、實效性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第六，深化落實紀檢監察體制改革任務，着力推動完善黨的自我革命制度規範體系。深入落實黨的二十屆三中全會關於紀檢監察體制改革戰略部署，深化紀委監委機關內設機構、派駐機構改革，完成向中管企業全面派駐紀檢監察組，推動有關派駐機構向駐在單位的下一級單位、部屬高校和國務院國資委管理領導班子的中央企業「再派出」。協助黨中央制定黨委（黨組）對下級「一把手」開展監督談話工作辦法，起草反跨境腐敗法。以黨內監督為主導、專責監督為主幹、基層監督為支撐、各類監督貫通協調為保障，推動完善黨和國家監督體系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第七，強化全面從嚴治黨政治責任，着力推動嚴的基調一貫到底。以「兩個責任」抓綱帶目，推動黨委（黨組）主體責任、職能部門監管責任、紀委（紀檢組）監督責任同向發力，健全各負其責、統一協調的管黨治黨責任格局。督促各級黨組織用系統思維、科學方法推進管黨治黨，進一步健全全面從嚴治黨體系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第八，開展「紀檢監察工作規範化法治化正規化建設年」行動，着力推動紀檢監察鐵軍建設再上新台階。加強政治建設，敬畏信仰、敬畏組織，始終不渝用&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;新時代中國特色社會主義思想武裝頭腦，始終不渝堅定擁護「兩個確立」、堅決做到「兩個維護」，始終不渝心懷「國之大者」，自覺把工作置於黨和國家大局中謀劃推進。加強能力建設，敬畏責任、敬畏使命，牢固樹立和踐行正確政績觀，堅守實事求是生命線，嚴格依規依紀依法，正確把握政策策略，準確定性量紀執法，實施加強組織建設三年行動計劃，優化幹部選育管用機制。加強作風建設，敬畏權力、敬畏人民，發揚鬥爭精神、擔當精神、法治精神，在重大政治原則和大是大非問題上敢於交鋒、勇於亮劍，確保黨和人民賦予的權力不被濫用。加強廉潔建設，敬畏紀律、敬畏法律，以嚴管強約束，以嚴懲強震懾，以厚愛暖人心，加強日常管理監督，堅決清除害羣之馬，以更高標準、更嚴要求，打造忠誠乾淨擔當、敢於善於鬥爭的紀檢監察鐵軍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全會號召，要更加緊密團結在以&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;同志為核心的黨中央周圍，凝心聚力、奮發進取，以永不懈怠的精神狀態推進新時代新徵程紀檢監察工作高質量發展，為以中國式現代化全面推進強國建設、民族復興偉業提供堅強保障。（新華社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12224086.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12224086.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 09:51:25 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>多國政府就定日縣地震向中國表示慰問</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 1 月 7 日，西藏日喀則，武警官兵在地震受災現場展開救援。（視頻截圖）來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250108/173632706237528400_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;多國政府、機構對受災羣眾表示慰問，對遇難者表示哀悼，願傷者早日康復，並對救援工作人員致敬。多國政府、機構對受災羣眾表示慰問，對遇難者表示哀悼，願傷者早日康復，並對救援工作人員致敬。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;截至 2025 年 1 月 8 日 10 時，&lt;span&gt;西藏自治區日喀則市定日縣&lt;/span&gt;「1·07」地震已造成 126 人遇難，另有 188 人不同程度受傷，&lt;span&gt;目前已轉移安置受災羣眾 4.65 萬人。&lt;/span&gt;當天下午，定日縣人民政府發佈公告稱，目前當地各項救災物資儲備充足，決定停止接收救災捐贈物資。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;定日縣&lt;/span&gt;「1·07」地震發生後，各國政府、組織紛紛表達了慰問。1 月 7 日，聯合國秘書長古特雷斯、歐盟委員會負責危機管理的委員拉比卜分別發表聲明，對地震造成重大人員傷亡深感悲痛，並隨時準備向受災人員提供援助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，荷蘭、以色列、美國、韓國、德國、土耳其、法國、俄羅斯、丹麥、巴基斯坦、意大利、烏克蘭、阿塞拜疆、哈薩克斯坦等國也通過中文社交媒體發聲，對受災羣眾表示慰問，對遇難者表示哀悼，願傷者早日康復，並對救援工作人員致敬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中土耳其駐華大使穆薩表示，土耳其對中國遭受地震災情感同身受，「土耳其和中國在這種危難時刻，如在 2023 年 2 月土耳其發生地震時，始終是真正的朋友，相互支持。土耳其與中國及其人民永遠站在一起」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;巴基斯坦總統扎爾達裏和總理夏巴茲就定日縣發生強烈地震表示慰問，對地震造成的慘重人員傷亡和財產損失表示深切的悲痛和哀悼。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄羅斯克裏姆林宮網站 1 月 7 日發佈消息説，俄總統普京説，俄方同在這場自然災害中失去至親的人一樣悲痛，希望所有受傷民眾早日康復。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250108/173632706237528400.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尼加拉瓜、委內瑞拉、巴拿馬政府也對受到地震影響的家庭表達親切慰問。委內瑞拉隨時準備開展合作，在必要的方面提供支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本首相石破茂向中方致信，對中國西藏定日縣地震遇難者表示哀悼，向遇難者家屬和受災民眾致以慰問。石破茂還表示，祈願災區早日完成重建。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1 月 8 日，中國新任駐韓國大使戴兵到任拜會韓國國會議長禹元植。禹元植歡迎戴大使履新，並對西藏強震造成重大人員傷亡表示誠摯慰問。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12223891.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12223891.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 09:25:03 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>泰國警方：確認中國籍男演員王星為人口販運受害者</title>
            <description>&lt;p&gt;泰國國家警察總署督察長塔查猜 1 月 8 日接受泰媒採訪表示，經初步調查確認中國籍男演員王星為人口販運受害者，後續計劃在 1 至 2 天內將其送回中國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;塔查猜在接受泰媒電話採訪時説，王星被騙出國參與選角，經泰國前往鄰國，但到達鄰國後發現被騙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;塔查猜還表示，根據相關程序，泰國多部門工作人員會妥善保護和照顧王星，在他和親屬準備好時，將協調中國駐泰國大使館將其送返中國，預計不超過 1 至 2 天。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12223817.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12223817.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 09:02:16 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>受賄 4119 萬餘元，廣西人大常委會原副主任張秀隆一審被判 13 年</title>
            <description>&lt;p&gt;2025 年 1 月 8 日，湖南省常德市中級人民法院一審公開宣判廣西壯族自治區人大常委會原黨組副書記、副主任張秀隆受賄案，對被告人張秀隆以受賄罪判處有期徒刑十三年，並處罰金人民幣三百萬元；對其受賄所得財物及孳息依法予以追繳，上繳國庫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經審理查明：2001 年至 2023 年，被告人張秀隆利用擔任廣西壯族自治區南寧地委副書記、行署專員，崇左市委副書記、市長，桂林市委副書記、市長，來賓市委書記，廣西壯族自治區政協黨組成員、副主席，廣西壯族自治區人民政府黨組成員、副主席，廣西壯族自治區人大常委會黨組副書記、副主任等職務上的便利，為有關單位和個人在項目承攬、企業經營、職務調整等事項上提供幫助，直接或者通過他人非法收受財物共計摺合人民幣 4119 萬餘元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;常德市中級人民法院認為，被告人張秀隆的行為構成受賄罪，受賄數額特別巨大，應依法懲處。鑑於張秀隆受賄犯罪中有未遂情節，歸案後如實供述自己罪行，主動交代監察機關尚未掌握的部分犯罪事實，認罪悔罪，積極退贓，涉案贓款贓物及孳息已全部追繳到案，具有法定、酌定從輕處罰情節，依法可對其從輕處罰。法庭遂作出上述判決。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12223806.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12223806.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 09:01:37 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>【觀察】作業熔斷機制，能否熔斷家長焦慮感？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250108/17363229787101900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;家庭作業做多少，應該誰説了算？家庭作業做多少，應該誰説了算？&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;張旭&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;近期，浙江省杭州市餘杭蕙蘭未來科技城小學推行的「作業熔斷機制」引發熱議。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此前據都市快報報道，餘杭蕙蘭未來科技城小學一教師稱，「我們這學期就執行晚上 9 點作業熔斷機制，學生晚上 9：30 以後必須睡覺，低年級學生確保每天 9-9.5 小時睡眠時間，高年級學生每天達到 8.5-9 個小時睡眠時間（8：00 左右上學）。有一點我們還很驕傲，在確保睡眠的基礎上，我們學校四門學科都在區內遙遙領先。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 1 月 7 日，界面新聞聯繫到該校校長俞珺。她表示，因工作繁忙暫無時間接受採訪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;何為作業熔斷機制？作業熔斷機制是在把握作業量的基礎上，為學生設定一個作業時間的上限。一旦學生做作業超過這個時間點，就必須立即停止，且未完成的作業無需第二天補做。這一機制的核心在於，通過縮短作業時間來保障學生有足夠的休息時間，從而促進其身心健康發展。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其實，早在 2021 年 4 月，教育部出台《關於進一步加強中小學生睡眠管理工作的通知》，明確要求小學生、初中生和高中生的就寢時間以及嚴控書面作業總量；同年 7 月，中共&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中央辦公廳&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;、國務院辦公廳印發《關於進一步減輕義務教育階段學生作業負擔和校外培訓負擔的意見》又再次強調，減輕義務教育階段學生過重作業負擔和校外培訓負擔。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250108/17363229787101900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，界面新聞注意到，在踐行「雙減」政策的道路上，上述學校的「作業熔斷機制」只是眾多嘗試中的一員，我國已有多個地區的多所學校先後探索並實施了這一機制。 &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2021 年 9 月，安徽阜陽清河小學實施作業「超時熔斷制度」：作業只要超過晚上 9 點，或總用時超過 60 分鐘，必須停止，且不需要補做。此外，江蘇省多所中小學、廣西南寧市桂雅路小學以及江蘇蘇州工業園區的部分學校也相繼推出了類似的作業熔斷制度，旨在為學生作業減負。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;作業負擔下，家長與教師間的角力&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「陪着孩子寫作業到晚上 10 點甚至凌晨是多數情況。」一位二胎寶媽劉李林告訴界面新聞，自己常為孩子作業問題感到頭痛。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;劉李林是河北人，她的孩子正在上小學二年級。在面對作業這件事情上，她形容自家孩子：「拖延」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「他本身寫作業很慢，班級其他小朋友可能在課堂上已經完成老師當日佈置的作業了，而他每次也得帶個作業‘小尾巴’回家。」目前的劉李林剛生完二胎。月子期間，大兒子的作業完成情況由她看管。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「有時候，我也會覺得老師佈置的作業過多了。」劉李林稱，上週六日，老師只佈置了兩張試卷。而在這週二，老師佈置了兩張試卷外加一份抄寫，還需要我們家長監督背誦，「我認為週一至週五，應該少給孩子們留些作業。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;談及作業熔斷機制，劉李林希望能夠在孩子所在學校推行，進而減少家長和學生負擔，但不免也擔心孩子成績是否會受此影響。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞注意到，因覺得自家孩子作業繁多，家長投訴老師這一現象屢見不鮮。張然自去年入職以來，已遭遇過&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;三次因作業量問題被家長舉報的情況。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;張然是河南人，去年通過招教考試進入廣東省江門市某所公立中學，擔任兩個班級的語文老師。「很難理解，我單科的作業留得非常少了，一共才九道題，而這對於初中生來説，其實是遠遠不夠的。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;張然指出，家長在未與自己交流並瞭解孩子作業具體情況的前提下，僅憑練習冊中三頁的作業量就進行了投訴。「實際情況是，其中的閲讀題佔據了大部分篇幅，而孩子在晚託時段並未動筆。」張然的語氣中難掩無奈，「我目前負責的是義務教育階段的教學，這個階段的學生溝通已屬不易，沒想到與家長的溝通更是難上加難。他們似乎認為舉報能解決一切問題，特別是在發現舉報能快速得到響應後，更頻繁地使用這一方式。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「原本兩個班級的作業都是統一的，但鑑於該班級家長的行為，我不得不一再減少這個班級的作業量。」張然認為，&lt;span&gt;&lt;span&gt;減少作業量&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;對學生來説&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;並非&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;是好事&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;需要在減少作業量的同時保證教學質量&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;，「而這無疑是一項艱鉅的任務。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;實際上，因家長覺得教師佈置作業過多而選擇投訴以及公開在網站留言的事例不在少數。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;21 世紀教育研究院院長熊丙奇表示，「投訴的家長各有不同，不排除有的是希望學校少佈置，別人少做自己多做。還有一個原因是，學生層次不同，有的學生覺得作業不多，有的卻很晚完成，學校統一佈置作業眾口難調，而佈置彈性作業，家長也不願意，認為中高考一張試卷，自己的孩子為什麼要做難度低的試卷。其根源還是單一分數標準。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;減負不應從「量」上發力&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「減負是個專業問題。」河南鄭州某小學校長王瑜告訴界面新聞，其所在學校並未推行「作業熔斷機制」。「作為一線工作者，我想説，作業是一個很複雜的問題，僅僅從量上要求，其實並不完全。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;王瑜指出，要減輕學生的作業負擔，關鍵在於教師的教學方式和作業設計的雙重優化，然而，這一目標的實現常受限於師資力量的強弱以及整體教育環境的狀況。同時，在實際執行過程中，還會遇到諸多挑戰與困難。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此，王瑜強調，首要問題在於學校教學管理的專業性不足，導致作業的設置與指導趨於表面化，僅能側重於數量上的要求，卻忽視了學生完成作業時間的個體差異。因此，要從根本上解決問題，必須從教育系統的宏觀層面着手，涵蓋教師的專業培訓、考核機制等方面的改進。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「其次，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;教學工作的深化離不開專業研究&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;她進一步指出，一線教育工作者普遍面臨研究時間不足與指導的匱乏，同時，學生學業成績虛實不定且學生評價體系尚未健全。&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;因此，也只能從作業量上為切入點開展減負討論。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王瑜還認為，社會廣泛關注學生的學習時間和作業時間，但對於這些現象背後的教師時間分配、學校時間管理以及學校事務的處理卻鮮有關注。因此，教育質量這一更為核心的問題實際上並未得到充分的重視與研究。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;值得一提的是，界面新聞採訪了多位來自不同省份（包括經濟發達地區）的中小學教師。她們均向界面新聞表示，儘管所在學校並未推行「作業熔斷機制」，但都會對學生的作業安排進行合理考量。同時，她們也提到，大部分學生都會參加校外輔導班。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;湖南省長沙市某二年級小學老師蘇鑫告訴界面新聞，雙減政策實施以來，在合理情況下，我們還是會想方設法佈置一些作業。「原則上，一、二年級不允許佈置書面作業，但還是會佈置一些，有的是在課堂上完成一半，然後回去再做一些練習。」蘇鑫説。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;蘇鑫表示，學校並未正式推行「作業熔斷機制」，但是，如果家長在晚上通過私信反映孩子作業負擔過重，難以完成，那麼孩子可以選擇不再繼續做作業。對於年齡較小的學生來説，如果直接規定一個固定的時間點後就不再做作業，他們可能會故意拖延到很晚，然後直接放棄完成作業。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「是否真的造成學生作業負擔加重？需要具體分析每個學生的情況。有些學生動作迅速，在下午五點鐘放學前就能完成所有作業。然而，有些學生動作較慢，可能無法完成。而這些未完成作業的學生放學後，可能還需要參加課外培訓等活動。等他們參加完培訓再開始寫作業，有時甚至會寫到晚上九、十點鐘。」&lt;span&gt;蘇鑫説。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京市通州區某小學的老師張佳佳也向界面新聞透露，儘管其所在學校並未正式實施「作業熔斷機制」，但會靈活考慮學生的作業完成情況。她解釋道：「如果孩子因身體不適未能完成作業，家長會出具一份情況説明，次日提交給老師。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;張佳佳進一步説明，許多學生其實能在校內完成大部分作業。但也有一些學生會將作業帶回家繼續完成，而學校大部分學生都會有晚上參加校外輔導班的情況，導致時間緊張。她補充道，實際上很少有學生真的無法完成作業，因此現在老師們也傾向於少佈置作業，避免不必要的麻煩。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;建立多元評價體系&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;學生作業負擔加重的根源在於當前尚未構建出多元化的教育評價體系。熊丙奇在接受界面新聞採訪時表示，雖然加強學生的作業管理和睡眠管理是重要的，但在唯分數、唯升學、唯學歷的評價體系下，學生的學業壓力依然嚴峻。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞觀察到，儘管近年來我國在提升普職比例及擴大中職畢業生升學途徑方面已取得進展，但在中考階段，眾多家長仍對普職分流持有焦慮情緒。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「而產生這一問題的根因是還未建立起與普通高考平等的職教高考制度，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; &lt;span&gt;從而未能為接受普通教育和職業教育的學生提供平等的升學機會。」對此，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;熊丙奇認為，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;為瞭解決這個問題，需要進一步深化改革教育評價體系，構建一個多元化的學生評價體系，為學生提供多樣化的成才路徑選擇。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;國家教育諮詢委員會委員、21 世紀教育研究院名譽理事長、中國教育三十人論壇成員楊東平此前也曾公開發言表示，中國需要新的教育哲學，需要實質性的教育制度變革。實行自上而下的頂層制度變革，實行「源頭減負」，而不是僅僅在學校和家長層面做「末端減負」。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「如果沒有頂層的制度改革，考試製度、升學制度、評價制度不改，讓老師和學生去改，這不現實。」楊東平稱，現在的過度教育，是以提前教育和過度操練為主。現在要從源頭上減少課程數、學時數，大幅降低教學難度、考試難度。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「從&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;源頭上減負，還要推行小學的全科教師模式，改善教育生態，改革並適時地取消中考，促進高中教育的均衡發展和多元化。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」楊東平表示。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在實際執行層面，熊丙奇也表示，要完善分類考試改革，加快推進普職融通發展。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「具體來看，不但要讓高職院校參與分類高考，還需要推進讓職業本科、應用本科，以及綜合性院校的部分培養高素質技能人才的專業，也參與分類高考，即擴大采用職教高考的職業院校範圍。此外，把擴大參與招生院校範圍的職教高考向所有普高學生、中職學生平等開放，關注考察學生在高中期間，選擇技職課程的情況以及學生的技能素養。這將有力地推進普職融合，引導普高開設技職課程，並鼓勵學生選擇。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;熊丙奇説。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;熊丙奇表示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;職教高考對學生技能的考察，應實行過程性評價，而不是結果性評價，即關注學生學習技能的過程、體驗，而非進行一次性技能測試。這種技能測試會導致職教高考也出現應試化傾向。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;*應文中採訪者要求，所有名字均為化名。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12222936.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12222936.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 08:43:12 GMT</pubDate>
            <author>張旭 XU</author>
        </item>
        <item>
            <title>強風暴引發山火迫使 3 萬人撤離，洛杉磯宣佈緊急狀態</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 1 月 7 日，美國南加州。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250108/173632480075379100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2011 年，洛杉磯遭遇的強風暴給當地造成了 4000 萬美元的經濟損失。2011 年，洛杉磯遭遇的強風暴給當地造成了 4000 萬美元的經濟損失。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;記者 | 安晶&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;當地時間 2025 年 1 月 7 日，美國加利福尼亞州南部洛杉磯縣太平洋帕利塞德地區的強風暴引發山火，迫使當地 3 萬人緊急撤離。太平洋帕利塞德地區也是好萊塢明星聚居區。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加利福尼亞州政府於 7 日當天宣佈洛杉磯進入緊急狀態，動員全州力量協助洛杉磯應對山火。當天晚些時候，加州州長加文·紐森宣佈加州南部部分區域進入緊急狀態，以便於調配資源加強救援。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據洛杉磯當局公佈的數據，截至週二，太平洋帕利塞德地區從沿海城市聖莫尼卡到洛杉磯西部的馬里布，山火的過火面積超過 1182 公頃，當地風速最高達 100 英里/時（約 160.93 公里/時）。消防人員稱目前有多人受傷，1 名消防員頭部受傷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛杉磯消防局局長克里斯汀·克勞利表示，山火對 2.5 萬人和 1 萬多所住宅構成威脅。民眾在撤離過程中遭遇了交通堵塞，部分居民棄車徒步逃離。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250108/173632493618434600_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250108/173632495783572600_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250108/173632497611645000_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;2025 年 1 月 7 日，美國南加州。圖片來源：視覺中國&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250108/173632480075379100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞報道，南加州愛迪生電力公司已對洛杉磯縣約 5000 用户實施斷電、對鄰近的文圖拉縣約 3000 用户實施斷電。電力公司還準備對南加州超過 41 萬用户實施斷電。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;山火爆發前，美國國家氣象局發佈預警，警告洛杉磯縣將從週二到週四遭遇嚴峻山火威脅。此次強風暴被稱為「聖安娜風」，「聖安娜風」極度乾燥、經常出現在加州的秋冬季節。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛杉磯氣象學家指出，往年 1 月，洛杉磯有足夠降雨能抵禦「聖安娜風」的襲擊。但今年 1 月，由於降雨減少、地表乾燥，「聖安娜風」異常猛烈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2011 年，洛杉磯遭遇的強風暴給當地造成了 4000 萬美元的經濟損失。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12223216.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12223216.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 08:34:38 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>青海果洛州瑪多縣發生 5.5 級地震，震源深度 14 千米</title>
            <description>&lt;p&gt;中國地震台網正式測定：01 月 08 日 15 時 44 分在青海果洛州瑪多縣（北緯 34.79 度，東經 97.51 度）發生 5.5 級地震，震源深度 14 千米。&lt;span&gt;震中位於高原，人口稀少，周邊 5 公里範圍內平均海拔約 4270 米，據地震信息播報機器人，震中距瑪多縣城 65 公里，距西寧市 437 公里。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250108/import_weibo_5120570594691042_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12222870.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12222870.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 07:50:35 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>北外回應前教師尹洪波相關問題：其反映內容與事實嚴重不符</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250108/173632058045165800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;北京外國語大學和該校前教師尹洪波發生紛爭一事引發網絡關注。北京外國語大學和該校前教師尹洪波發生紛爭一事引發網絡關注。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 8 日，北京外國語大學和該校前教師尹洪波發生紛爭一事引發網絡關注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1 月 7 日晚，@北京外國語大學，發佈《嚴正聲明》稱，「2025 年 1 月 6 日晚，學校關注到尹洪波在微博實名發佈視頻，其反映內容與事實嚴重不符，為以正視聽，現將相關情況予以澄清。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《嚴正聲明》稱，尹洪波於 2008 年 7 月到北京外國語大學工作。2017 年 6 月 13 日，尹洪波申報正高級職稱，因不符合條件未能如願，遂心生怨恨，到東校區行政樓尋釁滋事，被工作人員制止。自此，尹洪波長期對參與其職稱評審工作的專家、工作人員及晉升職稱的同事進行惡毒誣告、謾罵、威脅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京外國語大學在《嚴正聲明》中表示，尹洪波曾在校內多處偷偷散發冒用某女教師名義撰寫的包含低俗兩性關係內容的《秋夜懺悔》文稿，對相關教師進行詆譭污衊，其散發行為被學校保安員巡察發現，並被監控全程錄像。尹洪波還在西校區國內大廈至住宅塔樓跟蹤某女教師，步步緊隨，該女教師十分驚恐並報警。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《嚴正聲明》顯示，尹洪波被指在 2021 年至 2022 年間，利用多個微信羣、微信公眾號及其他互聯網平台大肆散播虛假信息，惡意詆譭、嘲諷污衊相關教師學術成果，嚴重侵害他人合法權益及學校聲譽。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250108/173632058045165800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;北京外國語大學稱，2024 年 8 月 31 日合同到期後已不再續聘尹洪波。「尹洪波近期通過各種途徑持續瘋狂散佈虛假信息，多次到我校尋釁滋事，屢屢發出人身威脅，嚴重幹擾學校正常教育教學秩序，嚴重影響校園安全穩定，對此，學校強烈譴責。學校將持續加強師德師風長效機制建設，築牢師德師風防線，堅決抵制誣告陷害、惡意詆譭、造謠污衊等不法行為，堅決維護學校積極向上的學術生態和育人環境。」《嚴正聲明》稱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於北京外國語大學的聲明，界面新聞注意到，1 月 8 日，疑似尹洪波手持身份證的視頻回應也在網絡上流傳。相關賬號也曾發佈多篇疑似尹洪波舉報北京外國語大學某負責人的視頻材料。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開資料顯示，尹洪波，男，1974 年 9 月生，山東省蘭陵縣人。南寧師範大學學報曾發文介紹，尹洪波博士研究生階段師從著名語言學者李宇明教授。他曾擔任北京外國語大學外國語言研究所副研究員，美國威斯康星大學訪問學者，兼任香港中國語文學會會員、中國語言學會會員、中國語文現代化學會會員、國際中國語言學學會會員、《中國語文》《當代語言學》等語言學權威期刊審稿專家、中國社會科學評價研究院推薦專家、CNKI 特邀評審專家，系《漢英詞典》（外研社第三版）和《中國大百科全書》（第三版）修訂者之一。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12222648.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12222648.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 07:25:07 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>韓國國會未通過「內亂特檢法」和「金建希特檢法」</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 1 月 8 日，韓國國會未通過針對調查被停職總統尹錫悦的「內亂特檢法」和調查總統夫人金建希的「金建希特檢法」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韓國國會 2024 年 12 月 12 日表決通過了「內亂特檢法」和「金建希特檢法」。韓國代總統崔相穆在去年 12 月 31 日舉行的國務會議上否決了這兩個法案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這兩個法案屬於一般特檢法。一般特檢法在國會通過後，總統可以行使否決權駁回，法案將被退回國會再次表決。據悉，表決必須有超過半數的在籍議員出席，且有三分之二以上出席的議員投出贊成票，特檢法才能獲得通過。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12222529.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12222529.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 07:13:34 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>泰國警方：中國籍男演員一案還在調查，不能接受探視或離泰</title>
            <description>&lt;p&gt;泰國警方 1 月 8 日表示，中國籍男演員王某正在接受泰方的調查，此人於 1 月 3 日飛抵曼谷素萬那普機場後，乘車前往泰國北部達府湄索縣，隨後越境進入緬甸妙瓦底。目前，整個事件的過程細節還在整理中，案件要在調查清楚後才會向公眾發佈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王某暫時還不能接受探視或者離開泰國，中國駐泰國使館正在積極對接。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，警方澄清該人員並沒有受到人身傷害，網上流傳的腿部受傷傳言並不屬實。對於這一案件的發生，泰國移民局及旅遊體育部表示已採取措施保證旅客安全，相關部門也將於 9 日開會討論入境政策。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12222366.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12222366.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 06:53:43 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>泰方公佈王星失聯時間線，緬甸克倫武裝捲入其中</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250108/173631260613029600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;泰國國家警察監察長表示，初步調查顯示王星是人口販運的受害者，他們被訓練來欺騙同胞。捲入該事件的緬甸克倫邊防軍為「KK 園區」提供保護傘。泰國國家警察監察長表示，初步調查顯示王星是人口販運的受害者，他們被訓練來欺騙同胞。捲入該事件的緬甸克倫邊防軍為「KK 園區」提供保護傘。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;截至當地時間 2025 年 1 月 8 日，此前在泰緬邊境附近失聯的中國演員&lt;span&gt;王星&lt;/span&gt;（星星）&lt;span&gt;已離開泰國達府移民局，被送往&lt;/span&gt;達府&lt;span&gt;湄索機場。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;王星今年 31 歲，曾參演過《葉問 3》等影視劇。他的女友稱，王星在看到微信羣招聘信息後添加了對方的聯繫方式，通過試戲後被安排去泰國，但到達曼谷後路線越來越偏離，最後消失在泰緬邊境。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據泰國警方公佈的時間線，王星在 1 月 3 日凌晨 2 點左右（曼谷時間，下同）抵達素萬那普機場，住宿信息為普吉島 Cocotel Phuket 酒店。一輛灰色豐田 Altis 在 03:40 接王星前往猜納府，接待人是一名中國籍人士。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當天早上 9 點左右，該豐田車通過了達府湄索縣的檢查站，一個小時後經過了達府夜速縣的聖王塔金環形交叉路口。隨後一輛灰色豐田 Hilux Revo 在當地的一家&lt;span&gt;Makro 批發&lt;/span&gt;超市接走了王星。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上午 10:34，該車輛經過湄索縣，但並未通過泰緬友誼橋第一號口岸。半個小時後，王星就失去了聯繫。按照泰國警方的説法，第二名接頭人開着船橫渡邊境河，避開口岸將王星送進緬甸境內。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1 月 5 日，王星&lt;span&gt;的女友在社交平台上發文求助。事件在國內迅速引起高度關注、&lt;/span&gt;衝上熱搜。緬甸克倫邊防軍（BGF）於次日傍晚找到了王星，並通知了泰國達府警方。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250108/173631260613029600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;泰媒稱，王星透露自己這幾天被關在一個有 50 箇中國人的建築物內，被要求練習打字。泰國&lt;/span&gt;國家警察監察長坦猜·比達尼拉布&lt;span&gt;表示，初步調查顯示王星是人口販運的受害者，他們被訓練來欺騙同胞。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;去年底，&lt;/span&gt;比達尼拉布&lt;span&gt;宣佈打擊了兩個詐騙團夥。這些團夥偽裝成合法公司，專門註冊電話號碼，以及利用偽基站發送短信誘騙受害者。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泰國旅遊與體育部長索拉翁則表示，東南亞早已成為犯罪團夥和電信詐騙團夥的基地。這些事件是系統性問題，需要多國協作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在王星的事件中，泰國警察局已找到名為「威猜」（化名）的男子，他承認開着豐田 Hilux Revo 在夜速縣接走了王星，是一名緬甸克倫族男性軍人指示他這麼做的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於歷史根源、政治因素、經濟訴求以及文化差異等多方面原因，緬甸長期陷入民族武裝衝突。公開資料顯示，緬甸克倫邊防軍組建於&lt;span&gt;2010 年 8 月，&lt;/span&gt;為臭名昭著的妙瓦底「KK 園區」提供保護傘。2020 年 12 月和 2021 年 1 月新冠疫情期間，緬甸軍方多次警告克倫邊防軍不要從事商業活動，否則就必須脱下軍服。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12222024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12222024.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 05:50:02 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>西藏定日縣地震已救出 407 人，受災最嚴重村莊 22 人遇難</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;受災羣眾得到妥善轉移安置。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250108/173631451830790200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;截至 1 月 8 日 10 時，地震已造成 126 人遇難，188 人不同程度受傷。截至 1 月 8 日 10 時，地震已造成 126 人遇難，188 人不同程度受傷。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;西藏自治區日喀則市定日縣 6.8 級地震救援正在緊張進行。2025 年 1 月 8 日中午，日喀則市最新通報稱，截至目前，統籌調集部隊、公安、武警、消防、森林消防、邊境管理以及黨員幹部羣眾共 14668 人蔘與抗震救災工作，共搜救出被困人員 407 人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 7 日 9 時 5 分，日喀則市定日縣措果鄉附近發生 6.8 級地震，震源深度 10 千米。截至 1 月 8 日 10 時，地震已造成 126 人遇難，188 人不同程度受傷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日喀則市表示，區、市、縣三級共派出醫療救助隊伍 26 支 581 人、救護車 107 輛開展轉運救治工作，受傷人員全部收治，1 名重傷員轉運至自治區級醫院進行治療。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，因地震損壞路段已全部搶通，震中長所、措果、曲洛 3 個鄉鎮的移動網絡、電力已全部恢復。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報稱，當地全力做好受災羣眾安置工作，已緊急調運的棉帳篷、摺疊牀、高低牀、棉被、毛毯、棉大衣（防寒服）、防寒鞋、取暖器、發電機、爐子、應急照明燈以及食品、藥品等必需物資共計 42.8 萬餘件（個）、燃料 81 車，已陸續抵達災區。設立 187 個轉移安置點，共搭建帳篷 3705 頂，轉移安置 46525 人，受災羣眾基本生活得到保障。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250108/173631451830790200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;天氣預報顯示，預計未來 72 小時震區及周邊以晴天為主，午後有 7-8 級大風，9 日部分時段陣風風力可達 9 級；定日最低氣温-14 攝氏度，最高氣温 8 攝氏度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另據新華社消息，古榮村成為地震受災最嚴重的村莊之一，全村 222 人中，22 人遇難。1 月 8 日凌晨三點多，記者驅車進村，只見村道兩旁的房屋幾乎全部倒塌。再往裏走，村廣場的安置點燈光閃爍，這裏已搭起了 15 頂救災帳篷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據@西藏發佈 1 月 7 日晚消息，根據災情有關情況，自治區區應急指揮部按照《西藏自治區地震應急預案》相關規定，決定將地震應急響應級別升級為一級地震應急響應，立即進入一級地震應急響應狀態。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據@中國地震台網速報，消息，截至 2025 年 1 月 8 日 12 時 00 分，共記錄到餘震 646 次，其中 2.0 級以下 422 次，2.0-2.9 級 192 次，3.0-3.9 級 28 次，4.0-4.9 級 4 次，5.0 級以上 0 次。目前最大餘震為 4.4 級，距主震約 18 公里。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12221954.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12221954.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 05:38:22 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>美聯儲票委「換血」，「鷹派」面孔增加或加大降息變數</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 12 月 18 日，美國華盛頓特區，美聯儲委員會主席鮑威爾出席發佈會。圖源：CFP&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250108/17363118184930200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;四位新票委中，有三人貨幣政策立場偏「鷹派」。四位新票委中，有三人貨幣政策立場偏「鷹派」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;劉婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;進入 2025 年，美國聯邦儲備系統（「美聯儲」）聯邦公開市場委員會（FOMC）迎來成員「大換血」。這一人事變動可能加劇 FOMC 內部分歧，為今年美聯儲降息進程增添不確定性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美聯儲 FOMC 由 12 名成員組成，包括 7 位美聯儲理事、紐約聯邦儲備銀行行長以及 4 位其他地區的聯儲行行長。因為他們在加息/降息等問題上有投票權，因此被市場稱為「票委」。12 名票委中，美聯儲理事和紐約聯儲行行長是常設票委，剩下的 4 個席位在除紐約地區以外的 11 家地區儲備銀行行長中輪換，任期一年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美聯儲官網信息顯示，2025 年，進入 FOMC 成員班子的 4 位地區聯儲行行長分別為：波士頓聯儲行行長蘇珊·柯林斯、聖路易斯聯儲行行長阿爾貝託·穆薩萊姆、堪薩斯城聯儲行行長傑弗裏·施密德，以及芝加哥聯儲行行長奧斯坦·古爾斯比。其中，柯林斯和穆薩萊姆被視為「輕度鷹派」，施密德被定位為「中度鷹派」，古爾斯比略偏「鴿派」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所謂「鷹派」通常是指主張通過緊縮貨幣政策來控制通貨膨脹，而「鴿派」則主張通過寬鬆貨幣政策來刺激經濟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;施密德在去年 11 月表示，雖然現在是時候開始減少貨幣政策限制，但利率進一步下降多少或最終將穩定在什麼水平仍有待觀察。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250108/17363118184930200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12 月初，穆薩萊姆表示，外界對美聯儲抗擊通脹的「最後一英里」感到擔憂，並認為在 2025 年放緩降息步伐是適當的；利率不太可能在短期內回到接近於零的水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;古爾斯比則表示，他更加關注美國勞動力市場疲軟的跡象，並認為當前的政策立場可能過於嚴格。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;新票委加入或加劇 FOMC 內部分歧&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;北京時間 2024 年 12 月 19 日凌晨，美聯儲在結束為期兩天的貨幣政策會議後宣佈將聯邦基金利率目標區間下調 25 個基點到 4.25%-4.50%。雖然美聯儲連續第三次降息，但整體傳達出了「鷹派」的定調。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美聯儲主席傑羅姆·鮑威爾在會後的新聞發佈會上表示，12 月的降息決定是「一個更難的抉擇」。因為 12 位票委中有 1 人對降息持反對意見，此人是克利夫蘭聯儲行行長貝絲·哈馬克，她傾向於將聯邦基金利率目標區間維持在 4.50%-4.75% 不變。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;會後發佈的利率路徑「點陣圖」顯示，2025 年將降息兩次，累計 50 個基點（0.5 個百分點），比 9 月預期的降息四次、累計 100 個基點大幅縮水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鮑威爾還説，2025 年是否降息將基於未來的數據，而不是當前的預測結果，美聯儲將在通脹改善後再考慮進一步降息。「我認為更慢的降息步伐反映了我們今年看到的較高的通脹數據，以及 2025 年通脹可能仍然較高的預期。」他説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨着新票委的加入，FOMC 內部分歧可能進一步加劇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;彭博經濟研究所的分析指出，2025 年 FOMC 投票成員之間的觀點分散性將增加，向「鷹鴿光譜」兩端分散的趨勢更為明顯。這種內部分歧的加劇可能導致美聯儲在制定貨幣政策時面臨更大的挑戰，增加了 2025 年降息進程的不確定性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;道明證券也認為，與卸任的 4 位票委相比，新票委整體更傾向於「鷹派」。離開的 4 個人中，只有在 12 月議息會議上投反對票的克利夫蘭聯儲行行長哈馬克是鷹派。總之，最新票委陣容為今年會議上出現更多反對票打開了「大門」，可能會對美聯儲進一步降息形成些微的阻礙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照慣例，FOMC 每六週舉行一次政策會議，一年 8 次，遇到特殊情況會臨時加開。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;多重因素影響 2025 年美聯儲降息前景&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;除新票委因素外，通脹前景以及美國政策環境的不確定性，都將成為影響 2025 年美聯儲降息進程的關鍵因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通脹和就業是美聯儲的兩大政策目標。目前來看，美聯儲官員普遍對通脹前景的擔憂有所上升，參與 12 月 FOMC 會議的 19 位官員（7 位理事+12 位地區聯儲行行長）中，有 15 人認為未來通脹存在上行風險，較 9 月時的調查顯著增加。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先是美國通脹在經歷了近兩年的持續下行後，出現暫停放緩的跡象。11 月，美聯儲最看重的通脹指標——個人消費支出（PCE）價格指數——同比增長 2.4%，漲幅較上月擴大 0.1 個百分點，剔除食品和能源價格的核心 PCE 指數同比增長 2.8%，和上月持平。雖然該指標表現低於市場預期，但仍高於美聯儲 2% 的通脹目標。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其次是候任總統唐納德·特朗普上台後將推出的減税、關税、收緊移民等政策可能會再次推高通脹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美聯儲在 12 月議息會議後發佈的季度經濟預測中大幅上調了通脹預期。其中，2025 年 PCE 價格指數預計上漲 2.5%，較 9 月的預測上調了 0.4 個百分點，核心 PCE 指數預計上漲 2.5%，較 9 月時上調 0.3 個百分點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;東方金誠研究發展部高級副總監白雪此前對界面新聞指出，在最新的經濟預測中，美聯儲對於明年通脹的上調幅度顯著大於經濟增速上調幅度，鮑威爾在新聞發佈會上的發言，也更多的是回顧已經取得的通脹進展，表示可能還需要一兩年的時間才能達到 2% 的通脹目標。同時，他還橫向對比其他國家面臨的通脹問題，這些都可視為其對後續通脹進展的信心不足的表現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，多數分析師認為，美聯儲今年降息次數可能超過點陣圖預示的 2 次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宏源期貨研究所分析師王文虎對界面新聞表示，今年美聯儲降息次數可能會超過 2 次，最大的變數在於財政赤字收縮的幅度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他預計特朗普上台後會最先推行移民政策，接下來才是對外加徵關税和對內實施減税，這些政策都會阻礙通脹繼續下行。但是，今年美國通脹也不會出現大幅反彈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「根據我們跟蹤的通脹先行指標，目前來看，核心服務通脹未來其實還有至少 6 個月下降的空間，核心商品通脹也至少有 3 個月不會出現明顯反彈的空間。原油方面，特朗普上台會帶來傳統能源投資的加速，再加上原油今年整體的供需預期偏松，所以原油價格整體承壓，起碼不會出現特別大幅度的上漲。從這三個構成 CPI 最重要的元素來看，通脹不會出現大幅度反彈。」王文虎説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他表示，美國財政赤字收縮程度對於美聯儲降息是一個關鍵的變量。「如果縮得厲害，經濟增長承壓會更明顯一些」，為美聯儲進一步降息鋪平道路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光大證券首席經濟學家高瑞東日前也發佈研報稱，2025 年美聯儲仍有 2-3 次的降息空間，10 年期美債收益率已接近觸頂，上行空間有限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指出，從經濟視角出發，目前美國消費與企業部門存在隱憂，高利率環境難以持續，將迫使美聯儲在後續增加降息次數。從政策視角出發，特朗普再通脹政策力度或低於市場預期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「一方面，關税拉動的主要是商品通脹，但美國現在通脹壓力主要來自服務性通脹，短期內關税對通脹影響會相對有限。另一方面，2025 年 1 月特朗普上任後，將大概率開啓加徵關税，但移民政策是相機抉擇的，會視就業和通脹情況而定，減税政策又需要等待國會批准，這意味着特朗普 2.0 時期的政策並非全盤托出，其帶來的‘再通脹’風險是階段性可控的。」高瑞東説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白雪也表示，預計美聯儲 2025 年降息 2-3 次，降息操作主要集中在上半年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12221823.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12221823.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 05:06:52 GMT</pubDate>
            <author>劉婷 LT</author>
        </item>
        <item>
            <title>不排除武力奪取巴拿馬運河和格陵蘭島，特朗普再惹爭議</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 1 月 7 日，美國佛羅裏達州，美國當選總統特朗普在海湖莊園舉行新聞發佈會。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250108/173630882881376000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;特朗普進一步威脅，如果丹麥不把格陵蘭島賣給美國，美國將對丹麥徵收「非常高」的關税。特朗普進一步威脅，如果丹麥不把格陵蘭島賣給美國，美國將對丹麥徵收「非常高」的關税。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;記者 | 安晶&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;當地時間 2025 年 1 月 7 日，美國候任總統唐納德·特朗普在佛羅裏達州海湖莊園舉行新聞發佈會，公佈了上任後準備實施的多項政策。這也是特朗普被國會正式確認當選美國總統後發表的首次公開講話。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞和新華社報道，特朗普在講話中提到了北約軍費、俄烏衝突、準備推翻美國總統約瑟夫·拜登的海上鑽井禁令等多個議題，並再次威脅要拿下巴拿馬運河和格陵蘭島的控制權，否則將實施高關税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於鄰國加拿大，特朗普稱美國將用「經濟力量」讓加拿大併入美國。特朗普的發言遭到加拿大、巴拿馬和丹麥一致駁斥。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大總理賈斯廷·特魯多週二在社交媒體發文強調，加拿大「毫無可能」成為美國的一部分。他同時表示，兩國是彼此最大的貿易和安全夥伴讓兩國民眾都受益。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250108/173630889599268900_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;圖片來源：X&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250108/173630882881376000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特魯多已經因為對特朗普的關税威脅態度軟弱而被迫辭去執政黨自由黨黨首一職。但在特魯多被「逼宮」後，特朗普繼續放話要讓加拿大成為美國的「第 51 個州」，聲稱加拿大與美國的邊境是「人工劃線」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在週二的講話中，特朗普也再次對巴拿馬運河和格陵蘭島發出威脅。他稱出於對美國經濟安全需求考慮，不排除通過「軍事或經濟脅迫」手段奪取巴拿馬運河和格陵蘭島控制權的可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴拿馬外交部長馬丁內斯-阿查隨後回應，巴拿馬運河的主權不容談判，「這是我們抗爭歷史的一部分。」馬丁內斯-阿查透露，巴拿馬政府尚未與特朗普進行正式接觸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在巴拿馬民眾的持續抗爭下，美國卡特政府於 1977 年與巴拿馬簽署條約，規定從 1999 年 12 月 31 日開始，巴拿馬收回運河的全部管理權。特朗普此前多次抱怨巴拿馬政府對運河徵收的通行費過高，指責巴拿馬不懂感恩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國法律界人士已經指出，除非美國再一次入侵巴拿馬，否則特朗普沒有其他辦法收回巴拿馬運河。民主黨人此前懷疑特朗普計劃施壓巴拿馬政府下調美國船隻的運河通行費。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對丹麥的海外自治領地格陵蘭島，特朗普早在 2019 年就提出收購計劃，但遭到丹麥政府否決。週二，特朗普的長子小特朗普對格陵蘭島進行訪問。美國在格陵蘭島建有皮圖菲克太空基地，該島冰層下還藴藏着尚未開發的鐵礦、稀土、黃金、鈾、石油等豐富的自然資源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在最新講話中，特朗普進一步威脅，如果丹麥不把格陵蘭島賣給美國，美國將對丹麥徵收「非常高」的關税。丹麥首相梅特·弗雷澤裏克森則重申，格陵蘭島「不出售」。特朗普勝選以來，弗雷澤裏克森尚未對特朗普重提購島做出正面回應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在週二的回應中，弗雷澤裏克森強調格陵蘭島屬於格陵蘭人，呼籲每個人尊重格陵蘭人。她也表示自己不相信美國會動用武力來控制格陵蘭島。特朗普 2019 年首次提出購島想法時，弗雷澤裏克森的強硬回應曾激怒特朗普，特朗普直接取消了對丹麥的訪問。目前格陵蘭島正在推進從丹麥獨立。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞報道，特朗普在週二的講話中還抨擊了拜登政府的海上鑽井禁令，宣佈將在上任後第一天推翻禁令並終止拜登的「電動汽車強制令」。拜登此前宣佈行政令，將永久禁止在大西洋和太平洋部分海域進行海上石油和天然氣開發。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在技術領域，特朗普宣佈阿聯酋投資人侯賽因·薩吉瓦尼將出資 200 億美元在美建數據中心。該投資將支持在美國中西部、南部和西南部「陽光地帶」建設大型新數據中心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普同時威脅將對墨西哥加徵關税，稱其希望把墨西哥灣更名為「美國灣」。在北約軍費上，特朗普要求北約成員國將國防開支佔其國內生產總值的比重從目前 2% 的標準提高至 5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於巴以衝突，特朗普重申此前的警告，稱如果在他宣誓就職時被關押在加沙的人質依然未獲釋，中東將「陷入地獄」。對於俄烏衝突，特朗普稱目前的情況要比此前複雜得多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在被問到能否在半年內叫停俄烏衝突時，特朗普稱他希望有「6 個月」，「我希望在 6 個月前解決。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12221706.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12221706.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 04:18:10 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>世界經濟論壇報告：5 年內部分一線崗位需求增長最快，人類技能依然是關鍵競爭核心</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250108/173630334182184400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;農場工人、送貨司機和建築工人的絕對需求增長最快。分析思維、認知技能、韌性、領導力和協作能力等人類技能依然是關鍵的核心技能。農場工人、送貨司機和建築工人的絕對需求增長最快。分析思維、認知技能、韌性、領導力和協作能力等人類技能依然是關鍵的核心技能。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;世界經濟論壇於 2025 年 1 月 8 日發佈的最新未來就業報告顯示，到 2030 年，技術、經濟、人口結構和綠色轉型等領域的全球趨勢不斷變化，預計到 2030 年將有 22% 的就業機會面臨變革，創造 1.7 億個工作機會，同時淘汰 9200 萬個工作崗位，就業機會淨增 7800 萬個。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該報告對 22 個行業和 55 個經濟體的 1000 多個企業的數據進行分析。技術進步、人口結構的轉變、緊張的地緣經濟形勢和經濟壓力是推動這些變化的關鍵因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;報告顯示，到 2030 年，農場工人、送貨司機和建築工人等&lt;strong&gt;一線職位的絕對需求增長最快&lt;/strong&gt;。&lt;strong&gt;專業護理人員等護理類職位和中學教師等教育類職位&lt;/strong&gt;預計也將迎來大幅增長，而人口結構趨勢將推動基礎性行業的職位需求出現增長。與此同時，人工智能、機器人和能源系統，尤其是可再生能源和環境工程的發展，將提升這些領域的專業職位需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比之下，出納員和行政助理等職位依然屬於減少最快的職位，但隨着生成式人工智能快速重塑就業市場，平面設計師這類職位也將快速減少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;技能差距仍然是企業響應全球大勢、推動自身轉型所面臨的首要障礙。63% 的僱主認為技能差距是一項主要障礙，影響了企業打造面向未來的經營方式。人工智能、大數據和網絡以及網絡空間安全等領域的技術技能需求預計增長最快，但&lt;strong&gt;分析思維、認知技能、韌性、領導力和協作能力等人類技能依然是關鍵的核心技能。這兩類技能的組合將日益成為許多增長中的工作崗位的標配。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人口結構的改變同樣在重塑勞動力市場，高收入國家的人口老齡化提升了醫療職位的需求，而低收入地區勞動適齡人口的增加促進了教育類職業的發展。以改善人才管理、教學和輔導技能為核心的勞動力戰略對於消除上述技能差距不可或缺。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250108/173630334182184400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;緊張的地緣政治形勢是 34% 的受訪企業最為關注的問題，而貿易限制和產業政策轉變將影響更多企業，部分企業正計劃通過離岸外包和企業迴流戰略來積極應變。這些壓力也增加了對網絡空間安全等技能的需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為了應對這些變化，政府、企業和教育部門亟需採取集體行動，包括：消除技能差距；投資開展技能再培訓和技能升級培訓；以及構建便捷路徑，培育快速增長的工作崗位，同時培養需求快速增加的各項技能。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12221267.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12221267.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 02:52:44 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>韓國法院再對尹錫悦籤逮捕令，對峙戲碼將重新上演</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 1 月 6 日，韓國首爾，韓國國民力量黨成員在被彈劾的總統尹錫悦的住所外集會。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250108/17363018867043400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;偵查組申請了延長執行期限。偵查組申請了延長執行期限。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;記者 | 安晶&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 7 日，韓國首爾西部地方法院再次批准對被彈劾總統尹錫悦的逮捕令。繼上週五逮捕無果後，韓國當局將再次嘗試逮捕尹錫悦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由韓國高級公職人員犯罪調查處（公調處）、警察廳國家偵查本部、國防部調查本部聯合設立的&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;事件聯合偵查組於 6 日第二次向法院申請逮捕令。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首爾西部地方法院於去年 12 月 31 日以涉嫌發動內亂和濫用職權為由對尹錫悦首次簽發逮捕令，逮捕令的有效期截至今年 1 月 6 日 24 時。1 月 3 日，聯合偵查組試圖逮捕尹錫悦，遭到總統警衞處阻攔。雙方對峙 6 個小時後，偵查組暫停行動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1 月 5 日晚，公調處在逮捕令失效前將執行逮捕的工作移交給警方。但韓國警察廳國家調查本部稱公調處發出的逮捕令執行委託公文存在「法律缺陷」，難以在逮捕令失效前實施逮捕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此次申請逮捕令時，考慮到執行難度大，偵查組申請了延長執行期限。逮捕令的有效期通常為 7 天，偵查組沒有公佈新逮捕令的有效期，但韓國媒體預計有效期將超過 7 天。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250108/17363018867043400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨着法院簽發新逮捕令，公調處將與警察廳共同確定何時再次對尹錫悦實施逮捕。此前警方曾表示將考慮逮捕「物理阻礙」當局執行逮捕令的人員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雖然尹錫悦暫停職務，但他依然是韓國總統，享受總統警衞處保護。此前，警衞處以《刑事訴訟法》和《總統警衞法》為基礎，拒絕偵查組進入總統官邸。警衞處長樸鍾俊稱，在逮捕令執行存在司法程序爭議的情況下，警衞處若配合執行逮捕令將構成失職。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為了推進逮捕令執行和憲法法院對尹錫悦彈劾案的審判，韓國國會最大黨、在野黨共同民主黨於週二以涉嫌「翫忽職守」向警方檢舉代行總統職權的崔相穆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;共同民主黨指責崔相穆對總統警衞處的行為放任不管，還推遲任命最後一名憲法法院法官。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韓國憲法法院負責對尹錫悦的彈劾案進行審判。如果法院裁定彈劾案不成立，尹錫悦將恢復總統權力。憲法法院原本有 9 名法官，在尹錫悦去年 12 月發佈緊急&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;令時僅有 6 人在位。根據法律規定，在審理彈劾案時需要至少 7 名法官出席，其中 6 人贊成才能裁定彈劾案成立。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;負責尹錫悦彈劾案的主審法官鄭亨植由尹錫悦提名任命，立場偏保守派。在只有 6 名法官的情況下，即便只有鄭亨植 1 人否決彈劾案，尹錫悦也將恢復原職。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為了讓憲法法院法官人數恢復到 9 人，共同民主黨提名了 2 名補位法官，執政黨國民力量黨提名了 1 人。此前代行總統職權的國務總理韓德洙拒絕批准 3 名法官任命，共同民主黨對其進行了彈劾。崔相穆接任後僅批准了 2 名法官，共同民主黨提名的另一人則待定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國民力量黨的做法被批為拖延時間。共同民主黨黨首李在明身負一系列訴訟，正在對因違反《公職選舉法》被判處監禁的一審結果提出上訴。尹錫悦如果下台，李在明最有希望在總統大選中獲勝。但如果李在明在三審中依然被判監禁，他將無緣總統大選。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12220894.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12220894.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 02:15:06 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>世界經濟論壇最新「全球合作晴雨表」：全球合作整體陷入停滯，但這些領域展現出了新機會</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250108/173630140019984800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;多個領域的合作仍在繼續，包括疫苗分發、科學研究、可再生能源開發等，這些為未來合作樹立了榜樣。多個領域的合作仍在繼續，包括疫苗分發、科學研究、可再生能源開發等，這些為未來合作樹立了榜樣。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;世界經濟論壇於 2024 年首次發佈「全球合作晴雨表」（Global Cooperation Barometer），旨在通過貿易與資本、創新與技術、氣候與自然資本、衞生與健康，以及和平與安全五個維度評估全球合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/0q20PZM2EsSdPdH_j4h1KQ&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;本年度的「全球合作晴雨表」報告&lt;/a&gt;由世界經濟論壇和麥肯錫公司共同開發，仔細評估了全球合作現狀，指出當今世界正在努力應對日益加劇的競爭和衝突，但同時也認為領導者可以在多個領域創新合作形式、共同推動進展。‍&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;麥肯錫公司全球管理合夥人鮑勃·斯特恩費爾斯（Bob Sternfels）説，該晴雨表重點展望了新技術時代的合作趨勢，無論是推動全球創新、改善全球健康，還是促進全球繁榮、提升全球韌性，任何一方都無法獨力完成。領導者們仍需要全新的機制來協力開展重點工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最新發布的晴雨表重點揭示了全球合作正處於關鍵時刻。根據報告的分析，在延續了十年的積極態勢和超越疫情前的水平之後，全球合作整體上已陷入停滯。‍&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晴雨表的&lt;strong&gt;「和平與安全」&lt;/strong&gt;支柱得分在過去七年中急劇下降，這是因為不斷加劇的地緣政治競爭和衝突極大破壞了全球集體安全。後冷戰時代大體平穩的合作秩序正被愈加分裂的格局取代，但從氣候行動到技術治理，各項緊迫挑戰的解決方案仍然相互依賴。但多個領域的合作仍在繼續，包括疫苗分發、科學研究、可再生能源開發等，這些為未來合作樹立了榜樣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;創新與技術：&lt;/strong&gt;全球合作推動了新技術的應用、關鍵礦產供應的強勢爬升和鋰電池價格的相應下跌，以及學生流動性的反彈。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250108/173630140019984800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;氣候與自然資本：&lt;/strong&gt;為了實現氣候目標而開展的合作在過去一年有所加強，太陽能、風能和電動車等低碳技術的資金流和貿易都有增加。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;衞生與健康：&lt;/strong&gt;包括預期壽命在內的一些健康指標在疫情之後持續改善，兒童和孕產婦死亡率等多項衞生指標仍然良好。鑑於健康風險增加和人口老齡化，領導者應當投資加強全球合作，提振公共衞生和可持續健康體系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;貿易與資本：&lt;/strong&gt;外國直接投資激增，半導體和綠色能源等戰略性部門的情況尤其明顯。與此同時，勞動力遷移和匯款強勢反彈，超過了疫情之前的水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;展望未來，即便面對日益激烈的競爭，領導者仍需探尋合作路徑，因為具體的成果對於維持公眾信任和支持十分重要。報告總結強調了發揮適應性和解決方案驅動型領導力、應對全球動盪局勢的迫切性。領導者如果轉而採取合作式解決方案，就能重建信任、推動有意義的變革和釋放新機遇，共同實現進步和提升韌性，有效應對未來數年的複雜形勢。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12220882.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12220882.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 02:13:11 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>全面取消參保户籍限制惠及逾 3 億人，政策順利推進還要做好哪些工作？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250108/173627664661545700_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;全面取消在就業地參保户籍限制是一項具有里程碑意義的政策，對於推動形成全國統一大市場意義重大。全面取消在就業地參保户籍限制是一項具有里程碑意義的政策，對於推動形成全國統一大市場意義重大。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;張倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;據國家發展和改革委員會網站週二消息，發改委日前印發《全國統一大市場建設指引（試行）》(下稱《指引》）。其中提到，有關部門要健全統一規範的人力資源市場體系，完善就業公共服務體系，建設全國就業公共服務平台，健全全國統一的社保公共服務平台，全面取消在就業地參保户籍限制，完善社保關係轉移接續政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;業內人士指出，全面取消在就業地參保户籍限制，意味着人們可以根據自己的就業情況靈活選擇參保地，不再受户籍限制，這無疑為農民工等流動人口提供了更大的便利，有助於促進人口流動、緩解城鄉差距，推動區域經濟均衡發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同時，他們也表示，政策在實施過程中會面臨一些挑戰，例如，社保關係轉移接續、地區間社保數據互通互認等。這需要相關部門在實施過程中不斷優化和調整，確保政策的順利實施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利好 3.76 億流動人口&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第七次人口普查數據顯示，全國流動人口為 3.76 億人，其中，跨省流動人口為 1.25 億。靈活就業人員、農民工、新就業形態人員是受户籍限制而不能在就業地參保的主要羣體。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250108/173627664661545700.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;業內人士表示，全面取消在就業地參保户籍限制是一項具有里程碑意義的政策，對於推動形成全國統一大市場意義重大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「社保待遇是影響人們就業選擇的因素之一，《指引》再提全面取消在就業地參保户籍限制，主要是出於健全統一的勞動力市場、消除人才流動的政策性障礙的考慮。」中國社會科學院中國式現代化研究院研究員房連泉對界面新聞説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;武漢大學終身教授、社會保障教研室負責人王增文表示，取消就業地參保户籍限制有助於促進勞動力自由流動，平衡區域發展，促進跨區域企業合作，增強社會保障的公平性，最終推動形成全國統一大市場。同時，取消户籍限制有助於降低跨地區參保的行政成本和個人的辦理難度，為流動人口提供必要的保障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;長期以來，户籍制度在我國社會保障體系中扮演着重要的角色。養老保險、醫療保險等社會保障政策都與户籍緊密相關。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「計劃經濟時期的社會保障大多由（職工）所在單位提供，而户籍制度又和單位安排緊密相連，因此，眾多的社會保障和福利待遇都與户籍所在地密切相關。」王增文説，此外，我國社保資金的籌集和分配往往依賴於地方財政，因此各地政府希望通過限制外地户籍居民參保來控制地方財政壓力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我國流動人口數量龐大，如果允許在任何地方參保，會增加社保管理難度，難以追溯和分配社保資金。受到多種因素影響，產生了對就業地參保户籍的限制。」王增文説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「隨着城鄉之間、地區之間勞動力流動的增加，許多勞動者尤其是年輕人選擇到經濟發達地區工作。現行的户籍制度限制了他們享受當地的社會保障待遇，導致部分勞動者缺乏必要的保障。此外，隨着經濟結構的調整以及數字經濟的發展，許多勞動者選擇靈活就業，原有的就業地參保限制已無法適應新興就業形態。」 王增文説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在這一背景下，2020 年國務院出台了關於支持多渠道靈活就業的一攬子支持政策，就業地參保户籍限制也逐步放寬。2024 年 7 月召開的中國共產黨第二十屆中央委員會第三次全體會議更是首次提出「全面取消在就業地參保的户籍限制」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前除了北京對靈活就業人員參保仍有户籍要求，全國其他城市均已放開靈活就業人員在就業地參加社保的限制。而北京市對新就業形態勞動者在户籍方面的政策也有所鬆綁。2021 年 9 月，北京市就業工作領導小組印發《關於促進新就業形態健康發展的若干措施》，提出穩定長期在京實際就業的「平台網約勞動者」和「平台個人靈活就業人員」可按規定參加北京市職工基本養老、基本醫療和失業保險。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政策實施過程中的挑戰&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析人士指出，儘管全面取消在就業地參保户籍限制帶來諸多利好，但在現實中，中國各地的經濟發展水平差異較大，地方之間的社保政策和待遇存在不小的差異，取消户籍限制可能需要對現有的政策進行大規模調整，並協調不同地區的社會保障標準。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以養老金為例，房連泉指出，影響養老金待遇的一個重要因素是社會平均工資，社平工資高，繳費基數就會相對較高，個人賬户金額也就會多。而社平工資又因地區而異，這就會出現繳費年限相同，但不同地方養老金存在差異的情況。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，房連泉還説，社保關係轉移接續工作由社保經辦機構負責，對於異地互認、繳納金額折算等問題已有相應的技術手段。但是，由於社會保險統籌層次仍未上升至全國，不同地區社保政策銜接還有待完善，社保關係轉移接續工作的時效性也有待提升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此，王增文建議，國家可以出台統一的轉移接續標準，併為地方政府提供靈活的實施細則，以保證不同地區間的待遇銜接。同時，設立專門的協調機構，確保政策協調和利益平衡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他還表示，需要加快全國統一的社會保險信息平台建設，確保各地社保數據的互通互認，推動信息系統的標準化和互聯互通，減少數據傳遞中的差錯和延遲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;對於社保的個人賬户餘額在轉移過程中如何計算、如何轉移，尤其是在一些特殊情況下（如低保繳費、欠繳等情況）可能會造成賬户餘額不準確或轉移不完全的情況，王增文表示，應加強個人賬户轉移的透明度和準確性，建立明確的轉移規則，對於欠繳情況進行及時補繳或調整，確保個人權益不受影響。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12219555.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12219555.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 02:09:20 GMT</pubDate>
            <author>張倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>翟欣欣涉嫌敲詐勒索案將開庭，蘇享茂家屬已提刑事附帶民事訴訟</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250108/173629932478235000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;翟欣欣涉嫌敲詐勒索一案，定於 1 月 21 日上午 9 點 30 分在北京市海淀區人民法院山後人民法庭開庭審理。翟欣欣涉嫌敲詐勒索一案，定於 1 月 21 日上午 9 點 30 分在北京市海淀區人民法院山後人民法庭開庭審理。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;手機應用 WePhone 的創始人蘇享茂 7 年多前跳樓身亡，其前妻翟欣欣被指控涉嫌敲詐勒索，該案即將開庭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 8 日上午，蘇享茂的哥哥蘇享龍發文稱，接法院通知，翟欣欣涉嫌敲詐勒索一案，定於 1 月 21 日上午 9 點 30 分在北京市海淀區人民法院山後人民法庭開庭審理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另據紅星新聞消息，記者從相關知情人士處瞭解到，蘇享茂的家屬已對翟欣欣提起刑事附帶民事訴訟。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞此前報道，2017 年 9 月 7 日凌晨 5 點左右，WePhone 創始人蘇享茂在公司附近的住所跳樓自殺，死前留下「遺書」稱自己是被「極其歹毒的前妻」逼死，因為其前妻翟欣欣以「有漏税行為和 WePhone 有網絡電話功能是灰色運營」兩點相要挾，索要 1000 萬元和三亞的房子。蘇享茂則表示自己的身家只有 660 萬，希望翟欣欣高抬貴手，但遭到翟欣欣的拒絕。蘇享茂在其「遺書」中寫道：「我感到很絕望。我資金鍊已經斷裂，實在很絕望。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;期間，翟欣欣曾公開回應此事稱，在婚後曾遭蘇享茂毆打，虐待。她還表示，蘇享茂自殺的真正原因是資金鍊已經斷裂，因為離婚支付給自己的錢，在他的財產中不佔多大的比重，不會導致他的資金鍊斷裂。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250108/173629932478235000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蘇享茂去世 8 個月後，2018 年 4 月，蘇享茂家屬及代理律師向法院遞交民事訴訟書及其他相關材料，起訴翟欣欣要求其返還千萬財產。2023 年 3 月底，北京市朝陽區人民法院一審宣判，判決翟欣欣退還蘇享茂家屬現金、汽車共近千萬元以及撤銷翟欣欣海南、北京兩套房產的個人所有權。此後，蘇享茂家屬確認收到翟欣欣的 660 萬元還款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 6 月 9 日，蘇享龍發佈微博稱，翟欣欣涉嫌敲詐勒索，已被北京海淀警方逮捕。2024 年 12 月，蘇享龍介紹，目前家屬方面正在等待本案刑事開庭，翟欣欣仍羈押在看守所。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12220827.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12220827.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 01:59:28 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>協助郭文貴詐騙超 14 億美元，王雁平主動認罪在美獲刑 10 年</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250107/173626460594321100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;王雁平直接參與管理詐騙項目，並在説服投資者方面發揮了重要作用。郭文貴已被裁定所涉詐騙和洗錢 9 項罪名成立，量刑日期未定。王雁平直接參與管理詐騙項目，並在説服投資者方面發揮了重要作用。郭文貴已被裁定所涉詐騙和洗錢 9 項罪名成立，量刑日期未定。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;陳昇龍&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;美東時間 2025 年 1 月 6 日，&lt;span&gt;「紅通人員」郭文貴的前&lt;/span&gt;助手王雁平在&lt;a href=&quot;https://www.justice.gov/usao-sdny/pr/associate-miles-guo-yvette-wang-sentenced-10-years-prison-her-role-over-1-billion&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;紐約南區聯邦法院&lt;/a&gt;被判處 10 年監禁以及 3 年&lt;span&gt;監外看管&lt;/span&gt;。去年 5 月，她對與郭文貴等人在美&lt;span&gt;共謀詐騙罪和洗錢罪認罪。如果沒有認罪協議，王雁平很可能面臨終身監禁。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250107/173626272238739200_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;法院公告稱，從 2018 年到 2023 年 3 月，今年 45 歲的華人王雁平（英文名 Yvette）合謀實施電信欺詐和共謀洗錢，欺騙了數千人，詐騙金額超過 14 億美元。&lt;span&gt;法官託雷斯（Analisa Torres）指出，「王雁平是這場騙局的重要員，且明知故犯。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;公開資料和報道顯示，&lt;/span&gt;出生於 1967 年 2 月&lt;span&gt;的郭文貴曾是河南裕達投資有限公司、北京盤古氏投資有限公司的實際控制人，2014 年前往美國，隨後通過 YouTube 網絡直播等活動打造所謂的內幕人士人設，獲得了約 50 萬海外粉絲。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美國方面的調查顯示，郭文貴於 2018 年至 2023 年間向粉絲籌集了超過 10 億美元，以合法商機為幌子，包括虛構的基金會和欺詐性加密貨幣平台喜馬拉雅交易所。王雁平直接參與管理這些項目，並在説服投資者為這些欺詐項目提供資金方面發揮了重要作用。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250107/173626460594321100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021 年，包括 GTV 傳媒集團在內的三家與郭文貴有關聯的公司支付了 5.39 億美元，以了結美國證券交易委員會（SEC）針對這三家公司有關&lt;span&gt;非法股票發行的指控。另外，SEC 還 GTV 和 Saraca 進行非法未註冊數字資產證券發行。&lt;/span&gt;美國政府指控他挪用這些資金用於購買奢侈品，包括一輛價值 440 萬美元的布加迪、3700 萬美元的遊艇和一座 2600 萬美元的豪宅，過着「蓋茨比」式的奢華生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 3 月 15 日，郭文貴和王雁平在紐約被捕。當時 FBI 在王雁平的保險櫃裏發現了 13 萬美元現金。2024 年 5 月，王雁平意外認罪以換取輕判&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;她承認與郭文貴等人通過提供不實信息，誘使受害者投錢。&lt;span&gt;法官原定於 2024 年 9 月 10 日宣佈量刑。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2024 年 7 月 16 日，郭文貴本人被裁定所涉詐騙和洗錢 12 項罪名中有 9 項成立，但其量刑日期尚未確定。另一名關鍵的同夥、擁有英國國籍的 Kin Ming Je 因妨礙司法公正而面臨 20 年的監禁。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;自&lt;/span&gt;2017 年起，&lt;span&gt;郭文貴還和特朗普的前高級戰略顧問班農維持着親密關係。郭文貴曾向班農支付 100 萬美元，計劃通過他在美國的&lt;/span&gt;極右翼分子羣體中&lt;span&gt;提高名氣。GTV 就是兩人共同成立的&lt;/span&gt;，幕後由王雁平打理。2022 年 10 月，&lt;span&gt;班農&lt;/span&gt;因兩項「蔑視國會」的刑事指控被判處 4 個月監禁及 6500 美元的罰金&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12219537.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12219537.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 01:05:17 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早報 | 國辦：鼓勵發展創業投資類基金；商務部回應美國對中國等國家無人機系統啓動調查</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早報 | 國辦：鼓勵發展創業投資類基金；商務部回應美國對中國等國家無人機系統啓動調查&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;國辦：鼓勵發展創業投資類基金，解決重點關鍵領域「卡脖子」難題；商務部新聞發言人就美將多家中國實體列入出口管制「實體清單」事答記者問；蘋果春季「廉價版」iPhone 新機即將量產。國辦：鼓勵發展創業投資類基金，解決重點關鍵領域「卡脖子」難題；商務部新聞發言人就美將多家中國實體列入出口管制「實體清單」事答記者問；蘋果春季「廉價版」iPhone 新機即將量產。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;國辦：鼓勵發展創業投資類基金，解決重點關鍵領域「卡脖子」難題&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;國務院辦公廳近日印發《關於促進政府投資基金高質量發展的指導意見》。其中提出，鼓勵發展創業投資類基金。創業投資類基金要圍繞發展新質生產力，支持科技創新，着力投早、投小、投長期、投硬科技，推動加快實現高水平科技自立自強，提升自主創新能力和關鍵核心技術攻關能力，解決重點關鍵領域「卡脖子」難題。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商務部新聞發言人就美商務部宣佈對中國等國家無人機系統啓動信息通信技術與服務國家安全風險調查事答記者問&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;有記者問：近日，美商務部宣佈對中國等國家無人機系統啓動信息通信技術與服務國家安全風險調查，請問中方對此有何評論？答：中方注意到，美國時間 2025 年 1 月 3 日，美商務部宣佈對中國等國家無人機系統啓動信息通信技術與服務國家安全風險調查。中方對此強烈不滿，堅決反對。美方在缺乏事實依據的情況下，無端懷疑中國等國家無人機系統存在信息安全風險，極其不負責任。這是赤裸裸地泛化國家安全概念、濫用國家力量對他國產業實施打壓，將幹擾全球產業鏈供應鏈穩定暢通，並損害包括美國用户在內的消費者的正當權益。中方將密切關注事態進展，敦促美方尊重客觀事實，立即停止錯誤做法。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商務部新聞發言人就美將多家中國實體列入出口管制「實體清單」事答記者問&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;有記者問：美東時間 2025 年 1 月 3 日，美商務部宣佈將多家中國實體列入出口管制「實體清單」。請問中方對此有何評論？答：中方注意到有關情況。美方以所謂涉軍為由，將 11 家中國實體列入出口管制「實體清單」，中方對此堅決反對。長期以來，美方泛化國家安全概念，濫用出口管制措施，打壓遏制他國實體，嚴重損害相關實體合法權益，破壞全球產業鏈供應鏈安全穩定，阻礙世界經濟復甦和發展。中方敦促美方立即停止錯誤做法，並將採取必要措施，堅決維護中國實體的合法權益。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;西藏定日縣地震已致 126 人遇難、188 人受傷&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新華社，日喀則市委宣傳部消息，經初步排查，截至 1 月 7 日 19 時，定日縣地震已造成 126 人遇難、188 人受傷，28 名重症人員轉移到市人民醫院救治；倒塌房屋 3609 户。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;蘋果春季「廉價版」iPhone 新機即將量產&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據中證金牛座，從產業鏈人士處獲悉，蘋果春季「廉價版」iPhone 新機型將於 2025 年 1 月中旬開始量產。目前 iPhone 代工生產廠商富士康正在開展招工。產業鏈人士透露，富士康招工是為 iPhone 新機型量產做準備。另有蘋果供應鏈公司人士表示，該公司已向蘋果春季 iPhone 新機型供貨零部件，預計該款機型是售價相對便宜的 iPhone 產品。分析人士認為，蘋果 2024 年秋季發佈的 iPhone 16 基礎機型需求低於預期，iPhone16 系列銷量承壓，預計新款 iPhone 的推出有望抵消 iPhone 16 銷量疲弱產生的影響。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普稱上任首日將推翻拜登的海上鑽井禁令&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞，當地時間 1 月 7 日，美國當選總統特朗普表示，他上任後將立即推翻現任總統拜登剛剛宣佈的海上鑽井禁令。特朗普當天在佛羅裏達州海湖莊園舉行的新聞發佈會上説，禁止海上鑽井的政策不會維持，他將在上任後第一天立即推翻這一政策。他還説，美國將在很多地方增加鑽探，「能源成本將會大幅下降」。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股三大指數集體收跌，納指收跌近 1.9%，英偉達大跌 6%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 1 月 7 日，美股三大指數集體收跌，納指跌 1.89%，標普 500 指數跌 1.11%，道指跌 0.42%。因產品發佈未滿足投資者對短線利好的期待，英偉達收跌超 6%，創下 2024 年 9 月 3 日以來最大單日跌幅。大型科技股集體下挫，特斯拉跌超 4%，亞馬遜跌超 2%。美股醫藥股逆勢上漲，Moderna 漲超 11%，諾瓦瓦克斯漲超 10%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12219528.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12219528.html</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 23:13:48 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>演員星星已被找到，有演員慶幸：剛跑回來</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250107/173625076863455300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「他們很瞭解拍戲這個行業，表現得很專業，前期對接的時候沒有任何問題，欺騙性很高。」「他們很瞭解拍戲這個行業，表現得很專業，前期對接的時候沒有任何問題，欺騙性很高。」&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;呂雅萱&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中國男演員王星赴泰國拍戲失聯有新進展。2024 年 1 月 7 日，&lt;/span&gt;據央視新聞從中國駐清邁總領館得到消息，泰國湄索移民局表示，&lt;/span&gt;已找到失聯的中國演員，中國駐清邁總領館正聯繫湄索警方瞭解下一步安排。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;同日據&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bangkokpost.com/thailand/general/2934725/missing-chinese-actor-found-safe&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;曼谷郵報報道&lt;/a&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;泰國總理巴東丹·西那瓦表示，失蹤的中國演員王星已被安全找到，並正在與泰國官員會面。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;總理表示，王星已從緬甸返回泰國達府湄索縣，並正在與該省第 6 區警察的代表會面。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;泰國旅遊和體育部長表示，這位中國演員於 1 月 6 日在緬甸被找到，並於 1 月 7 日返回泰國。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;1 月 7 日，王星的弟弟向國內媒體透露，1 月 6 日下午他曾和王星本人通過視頻電話，確認其人身安全。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;泰國總理在每週內閣會議後發表講話稱，政府正在謹慎處理這一問題，以防止對旅遊業產生任何負面影響。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此前兩天，中國演員星星（本名王星）赴泰國拍戲失聯的消息受到熱議。2025 年 1 月 5 日凌晨，自稱是王星女友的微博網友@失眠爹地，發文稱，其男友王星赴泰國拍戲後失聯。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250107/173625076863455300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;@失眠爹地，發佈的圖文顯示，2024 年 12 月 24 日&lt;/span&gt;&lt;span&gt;，王星在某演員接戲羣收到組訊，添加演員統籌「顏十六」微信並試戲成功後，決定前往泰國進組。1 月 3 日北京時間 4 點，王星乘飛機從中國上海浦東直飛到達泰國曼谷素萬那普機場，後乘坐上演員統籌安排的車輛。1 月 3 日凌晨至中午，王星持續與女友保持聯絡。當日 11 點 10 分，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;王星最後一次發來定位地址 AH1，Mae Sot Tak，63110Thailand。11 時 34 分，女友跟王星聊天獲悉他換了一輛車乘坐，還有 5 分鐘就到開機儀式現場，但此後王星失聯。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王星在 1 月 3 日發佈朋友圈寫道「泰緬邊境 2025 炸裂開局」，定位為泰國&lt;/span&gt;&lt;span&gt;湄索&lt;/span&gt;&lt;span&gt;縣。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;事發後，王星女友迅速聯繫上海市公安局和中國駐泰國大使館、駐清邁大使館尋求幫助。1 月 6 日，據媒體報道，警方已對此立案。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞查詢地圖發現，王星發的最後定位地址 AH1,Mae Sot Tak,63110Thailand 位於泰緬邊境&lt;/span&gt;&lt;span&gt;湄索縣，隔着莫艾河，對岸就是緬甸妙瓦底。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據曼谷郵報報道，泰國皇家警察辦公室總監 Pol Gen Thatchai Peetaneelabut 表示，一名司機將王星從泰國素萬那普機場送到了達府湄索縣的一處邊境地區，另一名司機則帶領王先生沿着一條天然邊境通道進入緬甸。他下令對這一事件進行徹底調查。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;@失眠爹地，在 1 月 7 日下午最新發文稱，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;中國駐曼谷大使館正與警方積極交涉以推動救援進展，目前還需耐心等待。從貼子表述來看，王星女友和家屬仍然沒有見到王星本人。界面新聞多次致電王星女友，電話未能接通。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; height=&quot;388&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250107/173625055477012800_a700xH.jpg&quot; width=&quot;582&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;王星護照，圖片來源：曼谷郵報&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h4&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;多名演員稱曾遇假劇組，赴泰拍戲成騙局&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王星在泰緬邊境失聯的消息發酵之際，多名中國演員近日在社交平台發聲稱，王星的經歷不是個例，2024 年 12 月底，他們也被假劇組騙到泰國拍戲，後識破騙局及時坐飛機回國。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據界面新聞瞭解，在一些影視劇中飾演配角的非知名演員，通常有眾多接戲微信羣，有中介角色的人在羣裏發佈影視劇的演員需求信息，演員們看到有合適的角色、時間安排和報酬，就聯繫中介報名試戲。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;演員範虎告訴界面新聞，2024 年 12 月 27 日，他在接戲羣裏看見中介發了一部戲的演員招募信息。項目信息顯示，出品公司是唐城文化和歌萊美傳播，導演是泰國知名導演維拉奇·通吉拉，開機時間暫定 12 月 30 日，拍攝地暫定泰國曼谷，還附有這部劇的故事梗概、人物小傳和選角團隊。於是範虎添加羣裏的中介線上試戲，通過後，雙方敲定了片酬和出演時間。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;隨後，一名自稱是該劇組選角負責人、微信名叫「歌萊美傳播-Belia」的人對接聯繫上範虎，給範虎買了往返泰國曼谷的機票。在對方的督促下，範虎和另外 3 名拍同部戲的中國演員使用劇組方買的飛機票，在 2024 年 12 月 27 日抵達泰國曼谷。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在曼谷出機場後，Belia 説給範虎安排了接機去酒店的車，但讓範虎奇怪的是，他和另一名中國演員是一前一後到機場，Belia 卻給他們安排了兩輛車。範虎稱，此時前一天抵達泰國的另外兩名中國演員突然給他發消息説，不要上劇組安排的車，劇組把這兩名演員拍完戲返程回中國的機票給退了。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;範虎和同行演員對這個劇組的真實性起了疑心，期間他們要求劇組提供公司註冊信息、導演本人視頻、簽約合同和支付定金。除了導演個人視頻之外，劇組提供了其它幾項信息，支付給他們拍攝定金，並稱進組後才能和導演見面。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;當天，範虎一行演員通過社交平台給該劇自稱的導演、泰國知名導演維拉奇·通吉拉發消息，向其確認是否有這樣一部戲，維拉奇·通吉拉在次日回覆：「不是我，請提醒大家注意騙局！」並再次提醒：「不是我，請保護自己和身邊人免受詐騙。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;得知被騙後，範虎和同行演員瞞住劇組方，在 2024 年 12 月 30 日自行坐飛機回到中國。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;範虎表示，暫時還不清楚王星遇到的劇組和他在泰國所經歷的是否是同一個騙局，「他們很瞭解拍戲這個行業，表現得很專業，前期對接的時候沒有任何問題，欺騙性很高。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1 月 7 日，格萊美公共有限公司在官方微博@gmmtv_official 就演員星星失聯事件發佈聲明稱：「想澄清最近有關冒充本公司欺騙中國演員星星的消息，本公司與此事沒有任何關係。」並表示，藝人和演員選拔過程是透明的，嚴格遵守既定的程序，「我們不會通過私人渠道聯繫任何個人，也不會要求任何申請人支付任何費用。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12218973.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12218973.html</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 13:00:51 GMT</pubDate>
            <author>呂雅萱</author>
        </item>
        <item>
            <title>反腐專題片：醫院院長收受 2 億回扣，專門買套房裝修一個夾層藏錢</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250107/173625407342609200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;王茂生大部分受賄所得都是找人代持，行賄人在廣州、湛江、茂名等地為他購買多套房產、商鋪，全部登記在別人名下。王茂生大部分受賄所得都是找人代持，行賄人在廣州、湛江、茂名等地為他購買多套房產、商鋪，全部登記在別人名下。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 7 日晚，央視播出中央紀委國家監委電視專題片《反腐，為了人民》第三集《揭開腐敗隱身衣》。其中披露，廣東省高州市人民醫院原黨委書記、院長王茂生多年收受回扣高達 2 億餘元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王茂生於 2013 年 4 月至 2022 年 6 月任廣東省茂名市高州市人民醫院黨委書記、院長，高州市人大常委會黨組成員、副主任。 &lt;span&gt;2023 年 7 月，有報道稱，王茂生涉醫療反腐相關案件，被有關部門帶走調查。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;專題片介紹，對他的審查調查，源於茂名市紀委監委在辦理其它案件時，一名涉案商人交代曾向王茂生行賄 200 多萬元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;茂名市紀委監委對涉醫療腐敗問題線索高度重視，調取和高州市人民醫院有業務往來的數百家供應商資料，排查發現，王茂生利用職權為多家供應商在藥品、耗材、醫療器械的採購以及工程建設等方面提供幫助，從中收受回扣。讓他們沒有想到的是，王茂生多年收受的回扣竟高達 2 億餘元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;廣東省茂名市紀委監委工作人員曾惠玲介紹，「王茂生一開始他是專家型的醫生，但是當了‘一把手’之後，自己就沒管好，失控了，思想上偏離了。」&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250107/173625407342609200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王茂生從醫近 40 年，早年是茂名市人民醫院著名的心胸外科專家，由於技術精湛被譽為「王一刀」。2013 年，媒體曝光了高州市人民醫院醫藥採購回扣門事件，正副院長都被免職追責，王茂生臨危受命調任該院，擔任黨委書記、院長。這個任命本來是期望他能以「王一刀」的權威和果斷，向不良風氣開刀。但遺憾的是，從手術枱到管理崗位的他，位置變了，思想也在變，最終自己也深陷回扣門。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「角色變了，有人求到你了。以前我認識這樣很多供應商，他知道你沒權，他不會耗在你那裏，（後來）因為你權力越大，你又是學術權威，人家肯定會耗在這裏。」王茂生反思道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先找上門來的，是王茂生之前就認識的一個醫藥供應商許燦。聽説王茂生當了院長，許燦立即聯繫了他，直白地請託他關照。王茂生也沒拒絕，就説先等他摸清楚情況。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了老相識，也不斷有人想方設法想要成為他的新朋友。後來向王茂生行賄金額最大的醫藥供應商李少刊就是其中之一。李少刊當過醫生，以聊醫學為名頻繁找王茂生聊天，其實雙方都清楚他到底想聊什麼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;能不能把自己代理的產品送進醫院，關係到的利益相當大，因此有些不良供應商不惜拿出業務額的一部分來行賄，這就是所謂的帶金銷售。「好多家公司，選哪一家最後決定權在醫院，起碼從院長的角度來説，他有很大程度的決定權。」李少刊説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當時，王茂生身兼院黨委書記、院長，在醫院內部人事任命、資金使用、醫藥採購等方面都擁有絕對的話語權和決策權。雖説醫藥採購程序有相關制度規定，但在實際操作中都被架空。失控的慾望加上失控的權力，導致嚴重的腐敗也就在所難免。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高州市人民醫院是一家三級甲等綜合性公立醫院，醫療服務覆蓋高州及周邊廣大城鄉地區，每年的採購體量不小。雖然有 2013 年回扣門事件的前車之鑑，但在重金引誘下，王茂生還是鋌而走險。只不過為了防範被查處，他費盡心思用各種方式來遮掩受賄行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;專題片介紹，王茂生大部分受賄所得都是找人代持，行賄人在廣州、湛江、茂名等地為他購買多套房產、商鋪，全部登記在別人名下。他還讓醫藥供應商把部分錢存到以他人名義開的證券賬户，但卻是他在實際控制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;收的現金怎麼藏，王茂生也動了一番腦筋。他讓李少刊出資在當地給他買了套房，裝修時在陽台上專門設計了一個隱蔽的夾層用來藏收受的錢款，外邊再用櫃子遮擋。然而，王茂生所有精心隱藏的貪腐行為，最終都像這個夾層一樣，被專案組揭開了外表的偽裝，暴露在光天化日之下，他的全部贓款贓物也被追繳歸案。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12219209.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12219209.html</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 12:51:17 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>去年赴泰外國遊客超 3500 萬人次，總理擔心王星事件影響旅遊業</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250107/173625144114662800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2025 年將迎來中泰建交 50 週年，泰國方面力爭使中國遊客增加至 900 萬人次。2025 年將迎來中泰建交 50 週年，泰國方面力爭使中國遊客增加至 900 萬人次。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;陳昇龍&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;據@CGTN 記者團，微博賬號在 1 月 7 日晚間刊發的消息，此前在泰緬邊境失聯的中國演員「星星」（王星）已被接到泰國境內。泰國達府移民局告知中國駐清邁總領館，該局已接到王星，目前正在按規定進行相關詢問工作。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250107/173625327011245100_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;（右二為王星）圖片來源：泰國陸軍拉差瑪努特別任務部隊&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;同一天早些時候，達府警方也證實，王星已經被找到，當時被&lt;span&gt;緬甸邊防部隊拘留&lt;/span&gt;。前一天晚間，曼谷廣播電視公司第七頻道（7HD）在其社交賬號上發帖率先證實了該消息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1 月 7 日早些時候，泰國&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;總理佩通坦透露，泰國警方在湄索邊境附近發現了王星，後者沒有&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;被綁架或脅迫的痕跡。&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;佩通坦&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;同時還稱，泰國政府須盡力謹慎妥善處理此案，以減少對其旅遊業的影響。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;旅遊業是泰國的支柱產業之一。2024 年，泰國政府採取了簽證政策、基礎設施建設等一系列措施，以吸引海外遊客。據泰國旅遊與體育部在 1 月 1 日舉行的新聞發佈會上通報，去年共有 3555 萬人次的外國遊客到訪泰國，同期增幅達 26%。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250107/173625144114662800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中中國遊客最多（674 萬人次），但僅為 2019 年新冠疫情前最高紀錄的六成；其後依次為馬來西亞遊客（493 萬人次）、印度遊客（212 萬人次）、韓國遊客（186 萬人次）、俄羅斯遊客（172 萬人次）。新年倒數等活動吸引到了 156 萬外國遊客泰國，實現收入 450 億泰銖（約合&lt;span&gt;96 億人民幣&lt;/span&gt;），增幅達 20%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 3 月 1 日中泰互免簽證協定生效，中方持公務普通護照、普通護照人員和泰方持普通護照人員，可免簽入境對方國家，單次停留不超過 30 日。自 2024 年 7 月 15 日起，停留期限增加到 60 日。曼谷、普吉、清邁等是最受中國遊客歡迎的目的地。2025 年將迎來中泰建交 50 週年，泰國方面力爭使中國遊客增加至 900 萬人次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，由於全球經濟放緩和區域戰爭持續，旅遊總收入尚未達到泰國官方的預期（3 萬億泰銖）。對於 2025 年的前景，泰國政府將與全球旅遊公司合作，目標是吸引 4000 萬人次國際遊客，旅遊收入增長 7.5%，達到 3.4 萬億泰銖。另外，為了刺激其國內消費，泰國政府將為民眾補貼 50% 的旅遊支出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王星事件同時也引發了國內關於當地安全形勢的討論。在泰國、緬甸和老撾的邊境地帶，從加密貨幣欺詐到電信詐騙等犯罪活動猖獗。據聯合國統計，受害者大多數來自東南亞國家、非洲、拉丁美洲，以及中國等地。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12219185.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12219185.html</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 12:46:42 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>孫志剛貪腐幾乎從不親自經手，弟弟、妻子和兒子都是「收款員」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250107/173625308253970500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;審查調查發現，孫志剛利用職權辦事斂財，有多名近親屬參與其中。審查調查發現，孫志剛利用職權辦事斂財，有多名近親屬參與其中。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 7 日晚，央視播出中央紀委國家監委電視專題片《反腐，為了人民》第三集《揭開腐敗隱身衣》。貴州省委原書記孫志剛在專題片中説，「我確實是辜負了組織上的培養和信任，失守了底線，犯了嚴重的錯誤、罪行，我也很痛心。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孫志剛於 2023 年 8 月被立案審查調查，2024 年 2 月被開除黨籍。經查，孫志剛將黨和人民賦予的公權力異化為謀私的工具，大肆收錢斂財，利用職務便利為他人在項目承攬、股份認購等方面謀利，並非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;專題片稱，他貪腐的一大突出特點，就是幾乎從不親自經手，而是通過多名「白手套」來操作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;審查調查發現，孫志剛利用職權辦事斂財，有多名近親屬參與其中。有一些問題是孫志剛主動為之，有一些問題是他在幕後策劃，有一些問題是他心知肚明但包庇放縱。其中他的五弟孫少武，是他最主要的「收款員」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央紀委國家監委第十四審查調查室副主任侯欽學介紹，其弟弟斂財的過程是緊緊伴隨着孫志剛職務升遷、工作履職之地，從武漢到安徽、到貴州。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250107/173625308253970500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;專題片介紹，孫少武多年一直經商辦企業，背靠哥哥這棵大樹，生意自然格外好做。2015 年，孫志剛一到貴州任職，他隨即就跟到了貴州，利用哥哥的職務影響隨意干涉市場經濟活動，成了貴州政商圈中炙手可熱的「孫老五」。對此，孫少武坦言，「他的權力對我的誘惑是什麼，就是我到貴州來我很有面子，別人知道你是貴州省省委書記的弟弟，大家還多少給點兒面子。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當時，有家企業想到貴州省開展業務，有些項目需要得到孫志剛的支持，孫志剛一面答應該企業的請託，一面趁機提出希望這家企業也支持他弟弟的項目，收購孫少武在武漢的一個土地項目股權。企業老總懷着攀附孫志剛的盤算，一拍即合，相互勾兑，以遠高於市場價完成了收購。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在孫志剛的縱容支持下，不僅是孫志剛的弟弟，他的妻子和兒子，也都仰仗他的權力獲取資源、插手項目、攫取財富。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於違紀違法所得，孫志剛家人主要通過找人代持來設置「防火牆」。孫志剛妻子有一個朋友叫胡耀尹，相識 20 餘年，早在 2007 年，她就有意將胡耀尹發展成為了自己的「代持人」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孫家用胡耀尹的名義，在海南購買了一套房產。胡耀尹由此感到，自己成了孫家信任的心腹，也可以藉助孫志剛的權力來謀些好處。她於是開始為一些商人老闆充當「掮客」，通過孫志剛妻子找孫志剛打招呼插手工程項目，從中獲取鉅額「居間服務費」，自己得一部分，向孫家輸送一部分。孫家自然很清楚，所謂「居間服務費」，本質就是權力尋租的非法所得。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我想做什麼事情，她（孫志剛妻子）都是非常支持的，她也知道我會感謝她，達成了一種默契。我打到她賬上，她的卡也是用我的名字。」胡耀尹説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孫志剛到貴州任職後，胡耀尹也跟到了貴州「發展」，並把和孫家的密切關係，作為交易的「資源」四處招搖。此時的她，不僅是孫家的「代持人」，也成了外人眼中的孫家「代言人」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;胡耀尹説，「好多人就跑過去，通過關係找我，找我我再找他們（孫志剛及妻子）。如果他不在領導（崗位），不是當省長、省委書記的話，肯定我們也不會去（貴州），別人也不會找到我，是衝着他的權力去的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如，胡耀尹有個商人朋友想在貴州承攬一個修路工程，但由於工程浩大，對施工單位資質要求高，這名商人並不具備相應資質，就找到胡耀尹，胡耀尹通過孫志剛的妻子打招呼，幫助該商人順利拿到了項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;專題片表示，儘管多年來孫志剛躲在幕後為老闆辦事，把家人頂在台前收錢，自以為神不知鬼不覺，但法網恢恢疏而不漏，任何人只要碰觸了法律的紅線、紀律的底線，都難逃被嚴懲的結果。2024 年，法庭以受賄罪判處孫志剛死刑，緩期兩年執行，剝奪政治權利終身，並處沒收個人全部財產，在其死刑緩期執行兩年期滿依法減為無期徒刑後，終身監禁，不得減刑、假釋。孫少武、胡耀尹等「白手套」也都受到相應的嚴厲懲處。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12219133.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12219133.html</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 12:35:46 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>唐一軍妻子實控 34 家投資公司，通過獲取原始股上市一次收益就達 4000 多萬</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250107/173625230570138500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;唐一軍違紀違法問題的突出特點，就是通過妻子實際控制的公司，用市場活動掩蓋腐敗行為。唐一軍違紀違法問題的突出特點，就是通過妻子實際控制的公司，用市場活動掩蓋腐敗行為。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 7 日晚，央視播出中央紀委國家監委電視專題片《反腐，為了人民》第三集《揭開腐敗隱身衣》。江西省政協原主席唐一軍 2024 年 4 月被立案審查調查。專案組調查發現，他違紀違法問題的突出特點，就是通過妻子實際控制的公司，用市場活動掩蓋腐敗行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央紀委國家監委第六監督檢查室副主任周勝蛟介紹，該案就是利用「一家兩制」搞新型腐敗和隱性腐敗的典型。唐一軍的妻子實控投資的公司達 34 家，其中黨的十八大以後成立投資的公司還有 15 家。這些賄賂主要都是通過獲取原始股上市收益等虛假的市場行為收受的，這些行為表面上看很合法，實際上都是打着市場行為的幌子，大搞權錢交易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;專題片介紹，唐一軍的妻子宣敏潔多年從事金融財經工作，曾在國企擔任高管。2005 年下海經商，很快就有不少商人老闆主動找她合作，這其中的原因不言自明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「這些老闆、商人都會以投資、合作經營等等看上去非常合法的手段來和我接近，他不就是看中我背後這個權力，可以得到唐一軍的幫助。我不光是把他們的請託轉告唐一軍，我還會引薦其中一些人跟唐一軍認識。」宣敏潔説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宣敏潔下海後的第一桶金，靠的就是唐一軍的權力。當時，唐一軍在寧波擔任市委副書記，一家企業和宣敏潔的公司合作開發一個房產項目。所謂合作，方式是宣敏潔不需要投一分錢，只需要讓唐一軍給相關部門打招呼，為該項目取得建設用地指標等事項提供幫助。事情辦成後，宣敏潔的公司以退出項目、股權對價為幌子，獲利 500 餘萬元。零投資就坐收巨利，這讓唐一軍夫妻嚐到了權力帶來的甜頭。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250107/173625230570138500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黨的十八大以來，黨中央持續推動規範領導幹部配偶、子女及其配偶經商辦企業行為。中共&lt;span&gt;中央辦公廳&lt;/span&gt;專門印發了《領導幹部配偶、子女及其配偶經商辦企業管理規定》，制定了明確的禁業要求。但唐一軍卻在執行上做選擇、搞變通、打折扣。他明知妻子實際控制多家公司，卻不按要求申報、整改，反而用各種手段遮掩，夫妻二人在錯誤的路上越走越遠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此，唐一軍在鏡頭前表示，「自己長期在外地工作，對家裏有種虧欠的這種心態，（妻子）企業剛剛起步，需要投資就默許了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宣敏潔則坦白，「他也明知，我也明知，所以，我們對組織就不忠誠不坦白，在申報的時候我的隱形持股或者由他人代持這些，工商登記裏都沒有出現過我的名字，（股權結構）穿透到最後自然人也沒有我的名字。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐一軍藏身在宣敏潔背後，宣敏潔又藏身在多個代持人背後，操控多家影子公司，給審查調查工作帶來了很大難度。不過，大數據技術的發展，為穿透障眼法提供了新的有力武器。在唐一軍案件中，專案組就以掌握的舉報線索為抓手切入，運用大數據手段進一步關聯搜索，進而發現了更多可能與宣敏潔有關的影子公司、代持嫌疑人、行賄嫌疑人，一步步揭開偽裝背後的真相。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;調查還發現，唐一軍夫婦在接受利益輸送的方式上也是煞費苦心，每一筆受賄都用不同形式的經營活動來包裹，將腐敗行為和正常市場行為混雜在一起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為掩蓋權錢交易的本質，唐一軍夫婦採用的包裝方式多種多樣，五花八門，有些還多年佈局、長線操作。2012 年到 2017 年，一家科技企業將宣敏潔控制的一家小公司陸續併購吸收，併購後宣敏潔實際持有了該企業的 450 萬股原始股。這家科技企業實力和規模都遠高於宣敏潔的企業，所謂併購，目的是下一步藉助唐一軍的權力資源，幫助公司上市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;專題片稱，唐一軍利用職務影響力，向有關領導幹部打招呼，為這家科技企業在上市過程中取得政府確認函、加快企業權屬確認提供幫助。該企業成功上市後，宣敏潔多年前獲得的 450 萬股原始股價值飆升，收益達 4000 多萬元，鉅額利益輸送就這樣假借市場路徑完成了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;感到被調查的風險後，唐一軍夫婦一度和相關人員串供並轉移隱匿證據，被留置之初用謊言來對抗調查。當專案組將大數據調查獲取的眾多紮實證據擺在他們面前，唐一軍夫婦的心理防線很快崩塌了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我沒有把我的企業經營管理經驗用在正途上，把這些東西都用在掩蓋背後這種權錢交易的這種本質的東西，導致我們整個家庭有今天這樣一個結局，血的教訓，所以我現在也是萬分地悔恨。」宣敏潔懺悔道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經查，唐一軍在多個崗位上，利用職務便利為他人在企業經營、公司上市、職務提拔、案件處理等方面謀利，並非法收受鉅額財物。2024 年 10 月，唐一軍被開除黨籍和公職，其涉嫌犯罪問題移送檢察機關依法審查起訴。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12219069.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12219069.html</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 12:21:25 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚報 | 西藏定日縣地震已致 95 人遇難；發改委：全面取消在就業地參保户籍限制</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 西藏定日縣地震已致 95 人遇難；發改委：全面取消在就業地參保户籍限制&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250107/173621643987768900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中共中央、國務院發佈關於深化養老服務改革發展的意見；國家發改委印發《全國統一大市場建設指引（試行）》；三部門打擊整治「上頭電子煙」；英國擬將涉色情「深度偽造」入刑。以下是界面新聞為你梳理的 1 月 7 日晚報新聞。中共中央、國務院發佈關於深化養老服務改革發展的意見；國家發改委印發《全國統一大市場建設指引（試行）》；三部門打擊整治「上頭電子煙」；英國擬將涉色情「深度偽造」入刑。以下是界面新聞為你梳理的 1 月 7 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;中共中央、國務院發佈關於深化養老服務改革發展的意見&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 7 日，中共中央、國務院發佈關於深化養老服務改革發展的意見。&lt;span&gt;其中提出，加快健全覆蓋城鄉的三級養老服務網絡，重點推動人形機器人、腦機接口、人工智能等技術產品研發應用，鼓勵外商投資國內養老服務產業並享受國民待遇，支持符合條件的養老服務基礎設施建設，鼓勵社區和家政、平台企業等上門提供老年助餐、助浴等服務。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12218568.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國家發改委印發《全國統一大市場建設指引（試行）》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;國家發改委印發《全國統一大市場建設指引（試行）》。指引提到，全面取消在就業地參保户籍限制，完善社保關係轉移接續政策。另外，各地區、各部門要嚴格落實「全國一張清單」管理模式。地方依法設定的市場準入管理措施，要全部列入全國統一的市場準入負面清單管理。各地區不得利用行政、刑事手段違法幹預經濟糾紛、侵害經營主體權益，不得超權限、超範圍、超數額、超時限查封、扣押、凍結經營主體財產，不得違法開展異地執法或實行異地管轄，依法防止和糾正逐利性執法司法活動。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12215898.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國務院辦公廳印發《關於促進政府投資基金高質量發展的指導意見》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;近日，國務院辦公廳印發《關於促進政府投資基金高質量發展的指導意見》。《指導意見》提出 7 方面 25 條措施，旨在構建更加科學高效的政府投資基金管理體系，促進政府投資基金高質量發展。《指導意見》提出要更好服務國家發展大局。聚焦重大戰略、重點領域和市場不能充分發揮作用的薄弱環節，吸引帶動更多社會資本，支持現代化產業體系建設，加快培育發展新質生產力。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12218728.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250107/173621643987768900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;新修訂《對外直接投資統計制度》公佈：需報送的金屬礦產新增稀土、鈦礦等&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據商務部消息，商務部、國家統計局、國家外匯局印發《對外直接投資統計制度》，對 2022 年 1 月印發的《對外直接投資統計制度》進行了修訂，本次是第十次修訂。其中，新修訂內容包括，「境外主要礦產資源情況」年報表（FDIN7 表）增加「所屬礦業項目名稱」「礦山剩餘服務年限」指標，需報送的金屬礦產新增稀土、鈦礦、鋯礦、鉭礦，非金屬礦產新增晶質石墨、非晶質石墨、硼、螢石。「對外投資併購基本事項」月報表（FDIY3 表）被併購企業（項目）行業類別如為採礦業，增加「礦產資源種類」「剩餘經濟可採儲量」指標。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12215375.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;受地震影響珠峯景區暫停對外開放，日喀則機場當日進港航班已返航&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據中國地震台網正式測定，1 月 7 日 9 時 5 分發生在西藏日喀則市定日縣的 6.8 級地震，震源深度 10 千米。震中距日喀則市 164 公里，距拉薩市 379 公里。截至 7 日 17 時，共記錄到 3.0 級及以上餘震 19 次，其中 4.0~4.9 級地震 3 次，3.0~3.9 級地震 16 次。截至 1 月 7 日 15 時，地震已造成 95 人遇難，130 人受傷。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12216792.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;涉毒「上頭電子煙」在青少年羣體濫用加劇，國家禁毒辦等三部門發文打擊整治&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;近日，國家禁毒委員會辦公室、公安部、國家煙草專賣局聯合印發《關於進一步加強「上頭電子煙」違法犯罪打擊整治工作的意見》（以下簡稱《意見》），深入貫徹落實&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;總書記&lt;/span&gt;&lt;span&gt;關於禁毒工作的重要指示精神，進一步深化電子煙涉毒涉違禁物質打擊整治工作，為加強部門協作，系統解決「上頭電子煙」問題提供有力支撐。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12216969.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;騰訊回應被美列入涉嫌協助軍方名單：顯然是一個錯誤，對業務沒有影響&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;1 月 7 日消息，對於美國將騰訊列入涉嫌協助軍方的公司名單的決定，騰訊公司回覆界面新聞稱：「騰訊被列入這份名單顯然是一個錯誤，我們並不是軍工企業或軍工供應商。不同於出口管制或其他，這份清單對我們的業務沒有影響。儘管如此，我們仍將同美國相關部門共同解決誤會。」&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12214186.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;失聯中國演員星星已到泰國&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據@CGTN 記者團，微博消息，演員星星已被接到泰國。中國駐清邁總領館表示，達府移民局告知總領館，該局已接到當事人，目前正在按規定進行相關詢問工作。此前泰國總理府發佈聲明稱，泰國總理佩通坦當日在記者會表示，幾日前失聯的中國演員星星已被找到，「泰國警方正等待在泰緬邊境湄索地區接他」。佩通坦稱，泰國政府須盡力謹慎妥善處理此案，以減少對旅遊業的影響。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12218892.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;獲國會確認正式當選總統，特朗普已邀請多國領導人蔘加就職典禮&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美東時間 2025 年 1 月 6 日，國會參眾兩院聯席會議舉行清點選舉人票儀式，正式確認共和黨總統候選人特朗普當選總統。時隔 4 年，特朗普將再次入主白宮。國會點數選舉人票是總統選舉結果最後的確認程序。美聯社評論，這顯示着美國權力和平移交傳統的迴歸。過去一年，美國發生了一系列政治暴力事件。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12215259.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;英國擬將涉色情「深度偽造」入刑&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;英國政府 7 日説，使用「深度偽造」技術製作色情內容以及相關傳播行為將被列為刑事犯罪，以應對英國這類影像激增的問題，目前受害者多數為女性。&lt;span&gt;「深度偽造」指用人工智能技術製作看起來真實度很高的視頻、圖片或音頻片段，這種技術可將色情影像中的人變成他人模樣。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12217289.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12215642.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12215642.html</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 11:14:42 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>黎以停火協議本月到期，以色列想延長駐軍</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 12 月 23 日，黎巴嫩南部希亞姆，士兵守衞希亞姆地區。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250107/173624441293197700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;以色列計劃通過延長停火協議來延長在黎巴嫩的駐軍。以色列計劃通過延長停火協議來延長在黎巴嫩的駐軍。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;記者 | 安晶&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 26 日，也就是唐納德·特朗普正式出任美國總統之後，以色列與黎巴嫩的 60 天停火協議將到期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即將離任的美國約瑟夫·拜登政府正在試圖防止協議因黎以雙方的持續分歧而破裂，以色列則計劃通過延長停火協議來延長在黎巴嫩的駐軍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1 月 6 日，美國總統的中東事務特使阿莫斯·霍克斯坦抵達黎巴嫩，與黎巴嫩當局討論停火協議的執行問題。自停火協議從 2024 年 11 月 27 日生效以來，黎巴嫩和以色列均指責對方破壞停火。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與霍克斯坦會面時，黎巴嫩看守政府總理納吉布·米卡提要求以色列就完成從黎巴嫩撤軍制定明確時間表。他強調，以色列想通過延長停火來延長駐軍的計劃「完全不可接受」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據黎以停火協議，以色列需要在 60 天內逐步從黎巴嫩南部撤軍，黎巴嫩政府軍將前往黎南部負責黎以邊境地區的安保。黎巴嫩真主黨則需要將其成員和武器裝備撤到利塔尼河以北，黎巴嫩政府負責確保真主黨在黎南部的軍事設施全部拆除，且不得重建。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250107/173624441293197700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;利塔尼河是黎巴嫩最長的河流，該河的東西走向段與「藍線」平行，距離「藍線」約 30 公里。「藍線」是 2006 年的第二次黎巴嫩戰爭後由聯合國劃定的黎以臨時停火線。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上週日，以色列防長伊斯拉埃爾·卡茨警告，如果黎巴嫩真主黨不撤到利塔尼河以北，以色列將廢除停火協議。黎巴嫩真主黨領導人納伊姆·卡西姆也在同一天警告，60 天停火到期之前，真主黨的耐心就可能耗盡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在停火執行期間，以軍繼續對黎巴嫩南部的真主黨目標和基建設施發動空襲。據黎巴嫩官方數據，以色列違反停火至少 398 次，造成 32 人喪生、38 人受傷。以色列則指責黎巴嫩真主黨違反停火協議，繼續在利塔尼河以南活動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列和美國官員透露，目前討論的選項之一是將黎以停火延長 30 天。以色列媒體近期報道，由於黎巴嫩政府軍部署不到位，以軍準備在停火到期後繼續在黎巴嫩駐軍 30 天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列想通過延長停火來延長駐軍的計劃遭到黎巴嫩看守政府總理米卡提強烈譴責。米卡提要求以色列停止違反停火協議、終止對黎南部城鎮的襲擊並停止侵犯黎巴嫩領空。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據統計，以色列目前僅從黎南部的兩個城鎮撤軍，還在另外 60 多個城鎮繼續駐軍，造成約 16 萬黎巴嫩民眾無家可歸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國則有意在推動延長停火同時避免現有的停火協議崩盤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;霍克斯坦週一表示，以色列軍隊將遵守黎以停火協議，從黎巴嫩南部全面撤軍。但霍克斯坦沒有明確以色列何時會從黎巴嫩完全撤軍，也不確定停火協議是否會在 60 天期限結束時完全實施。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12218525.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12218525.html</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 10:17:57 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
    </channel>
</rss>