<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新聞_界面新聞</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新聞是中國具有影響力的原創財經新媒體，以財經、商業新聞為核心，佈局近 40 個內容頻道，旗下同時擁有正午故事、箭廠視頻、歪樓等數個知名新媒體品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新聞_界面新聞</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Mon, 14 Apr 2025 12:47:12 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>二氧化碳突出又致 5 死 9 傷，蘭州金河煤礦 18 年發生 9 起事故傷亡超 40 人</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250414/174462902181694100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;金河煤礦為窯街煤電集團有限公司的二級單位，於 1958 年 8 月 1 日開工建設，1970 年 2 月 5 日正式投產。金河煤礦為窯街煤電集團有限公司的二級單位，於 1958 年 8 月 1 日開工建設，1970 年 2 月 5 日正式投產。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 14 日，據新華社消息，記者從甘肅省政府獲悉，窯街煤電集團有限公司金河煤礦 4 月 13 日發生的掘進工作面二氧化碳突出事故，截至目前已有 5 人遇難，9 人受傷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據瞭解，4 月 13 日 9 時 19 分許，金河煤礦一掘進工作面在施工過程中，突發二氧化碳突出，造成 14 人涉險。事故發生後，相關部門立即啓動事故應急預案，開展應急救援。事故當場造成 2 人死亡，3 人重傷，9 人輕傷。21 時 40 分許，3 名重傷人員在醫院搶救無效死亡，其他 9 名傷員目前仍在救治中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事故發生後，甘肅有關部門趕赴現場指導救援，並全力救治傷員。甘肅省下一步將開展全面隱患排查治理，持續強化安全管理，舉一反三防範風險。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;窯街煤電集團有限公司官網資料顯示，該公司是由始建於 1958 年的窯街礦務局整體改制成立，原為煤炭部所屬國有重點煤炭企業之一，1998 年下放甘肅省管理，現為甘肅能化股份有限公司的全資子公司。公司下轄 24 個子分公司（單位），在冊職工 10200 人，資產總額 121 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;涉事金河煤礦位於甘肅省蘭州市紅古區窯街鎮，為窯街煤電集團有限公司的二級單位。該煤礦於 1958 年 8 月 1 日開工建設，1970 年 2 月 5 日正式投產，原設計能力 90 萬噸/年，2020 年批准生產能力為 120 萬噸/年。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250414/174462902181694100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據時代週報消息，甘肅能化證券部工作人員 4 月 14 日表示，金河煤礦現在已處於停產整頓階段。就在今次事故發生前，金河煤礦尚有修理項目正在招標。4 月 7 日，金河煤礦 2025 年大修理項目 (第二批) 招標宣佈擬以競爭性談判的方式開展，該項目資金來源為自有資金，招標範圍包括掘進機維修（數量 1 台，預算 400 萬元）、煤礦用側卸裝巖機維修（數量 2 台，預算 400 萬元）、採煤機搖臂維修（數量 1 台，預算 300 萬元）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 10 月，國家礦山安全監管局甘肅局曾公佈一份金河煤礦事故調查報告介紹，金河煤礦礦井為煤與二氧化碳（含甲烷等複雜氣體）突出礦井，同時具有衝擊地壓、水、火、瓦斯、煤塵、頂板等多種災害。煤塵具有爆炸性，主採煤二層屬Ⅱ類自燃煤層，最短自然發火期為 55 天。地質類型劃分為簡單型，水文地質條件類型為中等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞查詢公開資料發現，2007 年以來，金河煤礦已發生 9 起事故導致超 40 人傷亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2007 年 4 月 6 日，金河煤礦 16203 運輸順槽掘進工作面曾發生瓦斯突出事故，造成 9 死 1 傷。2009 年 9 月 19 日，金河煤礦發生一起頂板事故，導致 1 人遇難。2010 年 5 月 11 日，金河煤礦一號井五采區 1529 探巷工作面發生瓦斯突出事故，造成 9 人遇難。該起事故追責中，包括礦長在內共有 13 人受到處理，其中 8 人被行政免職；礦長趙林成為甘肅省首個根據安全生產法第八十一條規定，被行政撤職並明令 5 年內不得擔任任何生產經營單位主要負責人的煤礦「一把手」。2011 年 12 月 18 日，金河煤礦發生冒頂事故，最後有 5 名礦工遇難，1 名礦工受傷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此後在 2017 年至 2024 年，國家礦山安全監管局甘肅局官網公佈了關於金河煤礦 4 起事故的調查情況，2017 年 11 月 17 日、2019 年 12 月 8 日、2022 年 6 月 7 日和 2023 年 3 月 25 日，該煤礦 4 起事故又導致 4 人遇難。加上此次事故的 5 死 9 傷，金河煤礦 18 年發生 9 起事故共導致 33 死 11 傷。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12610467.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12610467.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 11:23:30 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚報 | 海關總署回應出口形勢，「天塌不下來」；特朗普將公佈芯片細則</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 海關總署回應出口形勢，「天塌不下來」；特朗普將公佈芯片細則&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250414/174462567024803000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;A 股持續修復，連續五個交易日逾百股漲停；被 315 曝光一個月後，啄木鳥公示最新整改方案；建議慎重選擇購置房產，中國駐日本使館就大地震風險發提醒。以下是界面新聞為你梳理的 4 月 14 日晚報新聞。A 股持續修復，連續五個交易日逾百股漲停；被 315 曝光一個月後，啄木鳥公示最新整改方案；建議慎重選擇購置房產，中國駐日本使館就大地震風險發提醒。以下是界面新聞為你梳理的 4 月 14 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;海關總署回應出口形勢，「天塌不下來」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;海關總署新聞發言人、統計分析司司長呂大良在週一的國新辦發佈會上表示，當前，我國出口確實面臨複雜嚴峻的外部形勢，但是「天塌不下來」。「近年來，我國積極構建多元化市場，深化與各方的產業鏈供應鏈合作，這不僅賦能了對方發展，也增強了我們自身的韌性。同時，中國內需市場廣闊，是重要的大後方。我們將堅定不移辦好自己的事，以自身的確定性應對外部環境的不確定性。」他説。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12607734.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;外交部回應美方豁免部分產品對等關税&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中國外交部發言人林劍週一表示，商務部發言人已就此表明中方的態度。事實已經並將繼續證明，關税戰、貿易戰沒有贏家，保護主義沒有出路，美國濫施關税損人害己。我們敦促美方放棄極限施壓的錯誤做法，在平等、尊重、互惠的基礎上，通過對話解決問題。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12608721.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;基數效應疊加外需韌性，3 月中國出口同比增長 12.4%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;海關總署週一公佈數據稱，以美元計，3 月出口金額同比增長 12.4%，增速較 1-2 月提升 10.1 個百分點；進口同比下降 4.3%，降幅較 1-2 月收窄 4.1 個百分點，當月實現貿易順差 1026.4 億美元。東方金誠首席宏觀分析師王青表示，3 月出口繼續保持正增長背後的主要原因有兩個：一是當前外需韌性較強。可以看到，3 月韓國、越南出口都保持較強增長態勢。二是 2 月和 3 月美國對華加徵關税，傳導至出口端需要一定時間，對 3 月出口的擾動效應還不明顯。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12607538.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250414/174462567024803000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;A 股持續修復，連續五個交易日逾百股漲停&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;自上週一大跌以來，A 股持續修復，至今已連漲 5 天。4 月 14 日，市場全天震盪反彈，三大指數小幅上漲。截至收盤，滬指漲 0.76%，深成指漲 0.51%，創業板指漲 0.34%。全市場超 4500 只個股上漲，連續 5 個交易日逾百股漲停。滬深兩市全天成交額 1.28 萬億元，較上個交易日縮量 712 億。板塊方面，海南、電商、體育產業、多元金融等板塊漲幅居前，白酒、機場等少數板塊下跌。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12609433.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;被 315 曝光一個月後，啄木鳥公示最新整改方案&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 14 日，在被 315 曝光一個月後，家庭維修服務企業啄木鳥公示了最新整改方案。該公司表示，過去 30 天，其深刻反省及嚴格遵循市場監管及相關部門的要求，持續推進各項優化整改工作，並持續向社會公示各項進展。截至目前，其整改內容包括優化價格展示頁面，上線「問問 DeepSeek」 AI 幫忙問價功能，完成在庫配件及供應渠道的自檢自查，對應當強制認證而無認證標識的產品予以退貨處理等。此外，還包括強化全平台專業技術和服務技能培訓，增加學習時長，強化平台工程師實操核驗等。公司強調，處理數據均持續存檔，隨時可接受市場監管部門核驗。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12609892.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中信集團原副總經理徐佐涉兩罪名被公訴，曾被通報「隱瞞不報家庭房產情況」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 14 日，最高人民檢察院發佈消息，中國中信集團有限公司原黨委委員、副總經理徐佐涉嫌受賄、非法經營同類營業案，由國家監察委員會調查終結，經最高人民檢察院指定，由遼寧省瀋陽市人民檢察院審查起訴。檢察機關起訴指控：被告人徐佐利用擔任中信戴卡股份有限公司副總經理、總經理、黨委書記、副董事長、董事長，中國中信集團有限公司黨委委員、副總經理等職務上的便利，為他人謀取利益，非法收受他人財物，數額特別巨大；利用擔任中信戴卡股份有限公司總經理、副董事長、董事長的職務便利，與他人共同成立公司，經營與中信戴卡同類的業務，獲取非法利益，數額特別巨大，依法應當以受賄罪、非法經營同類營業罪追究其刑事責任。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12607222.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美國電子產品關税仍存高度不確定性，特朗普：週一公佈芯片細則&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據參考消息報道，美國海關與邊境保護局在美東時間 4 月 11 日發佈新税則，豁免了包含自動數據處理器、電腦、通信設備、顯示器與模組、半導體相關等類別商品的進口税率，免受特朗普政府「對等關税」的影響。然而特朗普在自己的社交媒體平台「真相社交」上表示，上週五並沒有宣佈關税「例外」。特朗普還在當天表示，他將於美東時間 4 月 14 日公佈美國政府對芯片領域關税的具體信息，「我週一會給你們答案，到時會非常具體。我們將收到很多錢。」&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12607898.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;建議慎重選擇購置房產，中國駐日本使館就大地震風險發提醒&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 14 日，中國駐日本大使館發文提醒中國公民注意防範地震災害。通知指出日本是地震多發國家。去年 8 月位於南海海槽西端的宮崎縣發生 7.1 級地震，日本政府發佈了「巨大地震提醒」。據日本媒體報道，3 月 31 日，日本政府公佈最新南海海槽大地震風險評估報告，將未來 30 年日本發生南海海槽大地震的概率從 70% 提升至 80%，稱地震可能波及西起沖繩、東至福島的廣大區域，導致 29.8 萬人死亡，造成 1.8 萬億美元經濟損失。中國駐日本大使館提醒旅日同胞注意防範地震災害，指出綜合考慮有關因素，建議穩妥安排赴日旅遊、留學，慎重選擇購置房產等。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12607963.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12610303.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12610303.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 10:55:46 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>二十屆中央第四輪巡視完成反饋</title>
            <description>&lt;p&gt;根據黨中央部署，二十屆中央第四輪巡視反饋工作近日全部完成。本輪巡視反饋採取集中反饋和巡視組「一對一」反饋相結合的方式進行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;集中反饋會議傳達學習了習近平總書記聽取中央第四輪巡視情況彙報時的重要講話精神，通報了巡視發現的共性問題，對抓好巡視整改作出部署。中央書記處書記、中央巡視工作領導小組副組長劉金國出席會議並講話。15 箇中央巡視組分別向本輪巡視的 34 箇中央和國家機關單位「一對一」反饋了巡視情況。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反饋強調，要認真貫徹落實習近平總書記聽取巡視情況彙報時的重要講話精神，高標準、嚴要求抓實整改，以實際行動檢驗政治忠誠、政治擔當。要正視問題，對巡視指出的問題真認賬、真反思，舉一反三、全面整改。要找準癥結，深入分析問題成因，對症下藥，從根子上解決問題。要壓實責任，被巡視單位主要負責同志負總責、負首責，對疑難複雜問題領題攻堅，班子成員嚴格落實「一崗雙責」，用力抓好分管領域整改任務，所有問題都要有結果，保證質量、務求實效；紀檢監察機關和組織部門加強整改監督，與被巡視單位同向發力，加大現場檢查力度，對敷衍整改、虛假整改的嚴肅問責。要以改革精神抓整改，主動適應新時代要求，積極創新工作理念、方式和手段，不斷研究新情況、解決新問題，更好履行黨中央賦予的職責使命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據瞭解，中央巡視組還收到反映一些領導幹部的問題線索，已按規定轉中央紀委國家監委機關、中央組織部等有關方面處理。（新華社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12610374.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12610374.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 10:33:43 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 一季度中國貨物貿易進出口超 10 萬億元，婚姻登記「跨省通辦」超 51 萬對</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250414/174461481243611700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得關注？海關總署：出口面臨複雜嚴峻形勢，但是天塌不下來；愛衞會：健康體重管理等 3 項行動納入健康中國行動；兩部門加快推進養老服務技能人才職業技能等級認定。今天有哪些部委消息值得關注？海關總署：出口面臨複雜嚴峻形勢，但是天塌不下來；愛衞會：健康體重管理等 3 項行動納入健康中國行動；兩部門加快推進養老服務技能人才職業技能等級認定。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;海關總署：一季度我國貨物貿易進出口 10.3 萬億元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 14 日上午，國務院新聞辦舉行新聞發佈會，公佈今年一季度進出口情況。據海關總署數據，今年一季度，我國貨物貿易進出口 10.3 萬億元，增長 1.3%。其中，出口 6.13 萬億元，增長 6.9%；進口 4.17 萬億元，下降 6%。進出口增速逐月回升，1 月份進出口下降 2.2%，2 月份基本持平，3 月份增長 6%。在外部困難挑戰增多的情況下，各地各部門和廣大外貿經營主體積極應對，推動一季度我國外貿進出口實現平穩開局。一季度，我國民營企業進出口 5.85 萬億元，增長 5.8%，佔比提升到 56.8%。數據顯示，近 5 年，外商投資企業累計進出口在我外貿中的佔比約三分之一。今年一季度，有進出口實績的外資企業超過 6.7 萬家，創近 3 年同期最高；進出口 2.99 萬億元，增長 0.4%，連續 4 個季度實現增長。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;海關總署：出口面臨複雜嚴峻形勢，但是天塌不下來&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 14 日上午，國務院新聞辦舉行新聞發佈會，海關總署副署長王令浚表示，近期，美國政府濫施關税，不可避免地對全球包括中美在內的貿易造成負面影響。海關將堅決貫徹落實黨中央決策部署，立足海關職責，嚴格依法實施各項對美反制措施，維護國家主權安全發展利益。海關總署新聞發言人、統計分析司司長呂大良在回答記者提問時表示，當前我國出口確實面臨複雜嚴峻的外部形勢，但是天塌不下來。近年來，我國積極構建多元化的市場，深化與各方的產業鏈供應鏈合作，這不僅促成了對方的發展，也增強了我們自身的韌性。同時中國的內需市場廣闊是重要的大後方。「我們將堅定不移地辦好自己的事，以自身的確定性應對外部環境的不確定性。」呂大良説。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;教育部正式成立全國學校國家安全教育指導委員會&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250414/174461481243611700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端消息，4 月 14 日，教育部在京成立全國學校國家安全教育指導委員會。全國學校國家安全教育指導委員會委員由北京師範大學、上海市教委、北京大學、清華大學、中國疾病預防控制中心等 41 家單位的大中小學專家學者、負責人等組成，將對全國學校國家安全教育教學發揮研究、諮詢、指導、評估和服務等作用。2025 年，全國學校國家安全教育指導委員會將重點開展以下工作：建設大學生國家安全教育通識課程教學聯盟，推動大學生國家安全教學標準化、規範化、科學化建設；建設大中小學國家安全教育學科共同體，促進國家安全學學科專業化資源向大中小學國家安全教育轉化；建設一批大中小學國家安全教育示範性基地，持續推動建設大中小學國家安全教育優質教學數字資源庫等。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;民政部：婚姻登記「跨省通辦」累計辦理超 51 萬對&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 14 日，民政部召開第二季度例行新聞發佈會，民政部新聞發言人李婉麗介紹，民政部已公佈修訂後的《婚姻登記條例》，自 2025 年 5 月 10 日起施行。截至 3 月底，全國累計辦理內地居民婚姻登記「跨省通辦」51.7 萬對。數據顯示，目前，全國平均每年辦理結（離）和補領婚姻登記證達 1800 萬對。2021 年，我國開始試點內地居民婚姻登記「跨省通辦」，逐步放寬婚姻登記的地域管轄限制。2023 年，國務院同意民政部將內地居民婚姻登記「跨省通辦」試點擴大。調整後，全國 21 個省（自治區、直轄市）實施結婚登記和離婚登記「跨省通辦」試點。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;愛衞會：健康體重管理等 3 項行動納入健康中國行動&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家衞健委網站消息，全國愛衞會 4 月 14 日發佈通知，結合健康中國建設工作實際和健康中國行動推進情況，決定將健康體重管理行動、健康鄉村建設行動和中醫藥健康促進行動納入健康中國行動。健康體重管理行動提出，到 2030 年，實現體重管理支持性環境廣泛建立，全民參與、人人受益的體重管理良好局面基本形成。健康鄉村建設行動提出，到 2030 年，城鄉居民健康素養和健康水平差距明顯縮小。鄉村醫療衞生服務全覆蓋，居民能夠更加便捷獲得優質的醫療衞生服務和公共衞生服務。中醫藥健康促進行動的總體目標是：到 2030 年，二級以上公立綜合醫院和三級婦幼保健院設置中醫臨牀科室的比例達 95%；社區衞生服務站、村衞生室提供中醫非藥物療法的比例分別達 100%、80%；中醫養生保健服務更加規範，中醫藥健康促進保障機制更加健全。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;市監總局：今年國家計量比對項目正式實施，共 38 項&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家市場監管總局網站 4 月 14 日消息，國家市場監管總局發佈《關於組織實施 2025 年國家計量比對項目的通知》，正式實施 2025 年國家計量比對項目，發揮計量比對在保障量值準確可靠、提升計量技術機構能力方面的重要作用。此次國家計量比對項目共 38 項，聚焦各專業領域和產業發展實際需求，涵蓋安全防護、醫療衞生、生態環境監測等重點領域。其中：A 類國家計量比對項目 21 項，包括直流電動勢基準計量比對等 9 項計量基準比對項目，心臟除顫器校準裝置計量比對等 6 項計量標準、標準物質比對項目，華東大區精密露點儀標準裝置計量比對等 6 項大區計量比對項目；B 類國家計量比對項目 17 項，包括醫用酶催化活性濃度、同軸小功率標準裝置等計量比對項目。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;今年一季度全國企業採購機械設備金額同比增長 11%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端 4 月 14 日消息，今年前三月，在「兩新」政策持續發力下，我國工業領域大規模設備更新加速落地，不僅拉動了投資增長、促進了產業發展，更在釋放內需潛力、助力綠色轉型等方面發揮了重要作用。數據顯示，今年一季度，全國企業採購機械設備金額同比增長 11%，高端化、智能化、綠色化升級態勢明顯。目前，財政部已安排了 5000 億超長期特別國債，專項用於設備更新和消費品以舊換新。工業和信息化部表示，到 2027 年我國工業設備投資規模較 2023 年要增長 25% 以上，關鍵工序數控化率達到 75%，實現工業大省和重點園區數字化改造全覆蓋。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;兩部門加快推進養老服務技能人才職業技能等級認定&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據民政部網站 4 月 14 日消息，近日，民政部、人力資源和社會保障部聯合印發《關於加快推進養老服務技能人才職業技能等級認定工作的實施意見》。《實施意見》提出，全面推行職業技能等級制度、推進職業技能等級認定機構建設、規範組織實施和證書頒發、建立常態化考核認定機制等 7 項重點任務。意見提出，建立完善以養老護理員為重點的養老服務技能人才職業技能等級認定工作體制機制，落實職業技能等級制度，完善職業技能評價，暢通職業發展通道，促進養老服務技能人才優化結構、提升素質、壯大規模，為助力新時代新徵程養老服務高質量發展提供有力人才支撐。到「十五五」末，取得職業技能等級證書的養老護理員佔比達到 80% 以上，取得職業技能等級證書的其他養老服務技能人才數量顯著提升。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;煤電升級專項行動 3 年實施方案（2025-2027 年）印發&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家發改委網站 4 月 14 日消息，國家發改委、國家能源局印發《新一代煤電升級專項行動實施方案（2025—2027 年）》提出，在全面總結評估「三改聯動」工作成效和有益經驗的基礎上，推動一批現役機組改造升級，力爭全面提升新建機組指標水平，積極有序開展新一代煤電試點示範。到 2027 年，在難以滿足電網快速調節需求的地區，改造和新建一批具有快速變負荷能力的煤電機組；在調峯有缺額的地區，改造和新建一批具有深度調峯能力和寬負荷高效調節能力的煤電機組；結合區域特點和資源稟賦，推動開展煤電低碳化改造建設。鼓勵各地、各發電企業落地見效一批兼備上述能力的煤電機組。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;金融機構國有產權交易應嚴格審核產權登記證（表）&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據財政部網站 4 月 14 日消息，財政部近日發佈《關於加強產權交易機構開展金融機構國有產權交易業務管理有關事項的通知》。其中提出，產權交易機構應按照有關規定，嚴格審核金融機構辦理的產權登記證（表），確認產權交易申請內容與證載信息是否一致，確保交易標的權屬清晰。對於未按規定及時辦理產權佔有登記、產權登記內容與產權交易申請內容不匹配的，產權交易機構不得受理產權交易申請。 金融機構國有產權交易經濟行為審批事項與產權交易申請不一致、審批程序不符合制度規定的，產權交易機構不得受理產權交易申請。 非首次掛牌且轉讓底價低於評估結果的，應進一步審核歷次掛牌情況；掛牌價格低於資產評估結果的 90% 的，應進一步審核相關審批文件。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12608703.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12608703.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選 | 廣東 8 地市試點醫療機構免陪照護服務，海南擬出台育兒補貼辦法</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250414/174461691647751200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？山東一高校老師被指誘騙女學生戀愛，校方解除勞動關係；安徽滁州一教育集團要求教師入職籤「不參加考公考編承諾書」？官方通報；「東北雨姐」帶貨的粉條廠家被公告欠税 22.7 萬元。今天有哪些地方新聞值得關注？山東一高校老師被指誘騙女學生戀愛，校方解除勞動關係；安徽滁州一教育集團要求教師入職籤「不參加考公考編承諾書」？官方通報；「東北雨姐」帶貨的粉條廠家被公告欠税 22.7 萬元。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【廣東】廣州等 8 地市首批試點醫療機構啓動免陪照護服務&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據中新網消息，廣東省衞健委 4 月 14 日在官網發佈消息稱，根據《廣東省醫療機構提供免陪照護服務試點工作方案》，組織醫療機構開展免陪照護服務試點，並確定廣州、深圳、汕頭、惠州、東莞等 8 個市作為省級首批試點地區，每個試點地區遴選 2 家至 5 家醫療機構 (以三級醫院為主) 開展試點工作。免陪照護服務主要指患者在醫院住院期間，遵循患者和家庭自願原則，在知情同意且自主選擇的基礎上，由護士和醫療護理員承擔生活照顧服務。該方案明確，鼓勵支持保險公司積極探索將免陪照護服務費用納入商業保險。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山東】高校老師被指誘騙女學生戀愛，校方解除勞動關係&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近日，山東省聊城大學東昌學院經濟系一教師被舉報使用假身份，8 年來與多名女學生戀愛、發生關係。4 月 13 日深夜，聊城大學東昌學院官網發佈情況通報稱，針對近日網上關於該校教師武某某的舉報信息，學校高度重視，第一時間成立調查組，開展調查核實。經查，武某某系該校單身男青年教師，隱瞞身份與校外女性戀愛交往。武某某違反黨紀校規和教師職業道德規範，造成不良影響。經研究，決定給予武某某開除黨籍處分，撤銷講師職稱，解除勞動關係。同時，按程序報請撤銷其教師資格。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【河北】白洋淀發現五月四節蜉，證實中國存在新記錄物種&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250414/174461691647751200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據北京日報客户端消息，記者從雄安新區獲悉，雄安新區生態環境監控中心在對白洋淀水生態環境質量進行綜合監測中，發現了一種大型底棲無脊椎動物——五月四節蜉 Baetis majus。該發現極大豐富了白洋淀物種的多樣性，説明白洋淀生態環境質量越來越好。五月四節蜉 Baetis majus 屬於大型底棲無脊椎動物節肢動物門蜉蝣目四節蜉科，是典型的清潔指示物種。這一由俄羅斯學者與中國著名蜉蝣分類學家童曉立教授於 2021 年首次共同描述並報道的物種，其模式產地為俄羅斯遠東地區。雄安新區生態環境監控中心於 2024 年 4 月首次採集到了這一珍稀物種的稚蟲。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【安徽】教師入職籤「不參加考公考編承諾書」？官方通報&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「南譙教育體育」微信公眾號消息，針對媒體反映的安徽新鋭控股集團所屬學校「要求教師入職前簽訂不得參加公務員及編制類考試承諾書」問題，安徽省滁州市南譙區教育體育局 4 月 14 日通報稱，經查，安徽新鋭控股集團在教師聘用過程中，以保障教學穩定性為由，要求新入職教師簽訂不得參加公務員及編制類考試承諾書的情況屬實。目前，該集團已糾正「要求教師入職前簽訂不得參加公務員及編制類考試承諾書」的行為；區教體局責成該集團要切實落實到位，依法依規保障教職員工合法權益，並加大對教職員工的關心關愛，確保教育教學秩序穩定。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【海南】省內擬出台育兒補貼辦法，探索設置中小學春秋假&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據人民財訊消息，近日，海南省人民政府辦公廳印發《海南省提振和擴大消費三年行動方案》。其中提到，加大生育養育保障支持。出台育兒補貼辦法。將參加職工基本醫療保險的靈活就業人員、農民工、新就業形態就業人員納入生育保險；形成政策合力。開展省級層面消費領域宏觀政策取向一致性評估。發揮供銷系統、鄉村振興隊伍等作用，精準實施消費幫扶。鼓勵將工會經費用於職工節日慰問品、健身、文體等消費。嚴格落實帶薪年休假制度，鼓勵帶薪年休假與小長假連休，實現彈性錯峯休假，結合實際探索設置中小學春秋假。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【江西】司機與女友吵架後泄憤撞死一家三口，明日將受審&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據極目新聞消息，4 月 15 日，江西省景德鎮市一家三口被撞亡案將在景德鎮市中級人民法院開庭審理。景德鎮警方此前曾發佈警情通報：2024 年 10 月 2 日 18 時 42 分許，廖某某（男，20 歲）駕駛一輛小型汽車行駛至昌江大道萊頓風情小區門口路段時，撞倒正在過馬路的三名行人，造成胡某某當場死亡、王某某經現場搶救無效死亡、胡某受傷經送醫搶救無效後死亡。經勘察、檢驗鑑定，廖某某排除酒駕毒駕嫌疑，負事故全部責任。10 月 3 日，廖某某因涉嫌交通肇事罪被依法刑事拘留。另據媒體報道，事發時肇事車輛的行駛時速為 128.9 公里，此起事故中不幸身亡的三人為一家三口，丈夫胡某 31 歲，妻子王某某 30 歲，兒子胡某某不滿 1 歲。警方給出的肇事原因是，司機廖某某因與女友吵架，開快車泄憤。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【遼寧】「東北雨姐」帶貨的粉條廠家被公告欠税 22.7 萬元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，記者查詢全國統一規範電子税務局官網獲悉，近日，遼寧省朝陽縣六河粉條製造有限公司新增 3 條欠税公告，欠税總金額為 22.7 萬餘元，欠税税種為企業所得税、城市維護建設税、增值税。此前，網紅「東北雨姐」曾帶貨該公司生產的紅薯粉條被查出虛假宣傳問題，引發多方關注。2024 年 9 月 23 日，有博主發視頻稱，其購買「東北雨姐」直播間的紅薯粉條並送檢，「發現紅薯粉條中摻入了木薯澱粉，沒有紅薯成分」。經官方調查，最終雨姐傳媒被沒收違法所得和罰款共計 165 萬元，責令暫停經營限期整改，承擔相關法律責任。同時，該紅薯粉生產企業被責令停產停業，沒收違法所得、罰款共計 671.76 萬元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【浙江】明日起正式進入汛期，總體預判今年氣象災害偏重&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據潮新聞客户端消息，4 月 14 日上午，2025 年浙江省防汛防颱抗旱工作新聞發佈會召開。根據《浙江省防汛防颱抗旱條例》規定，明日起 (4 月 15 日) 浙江正式進入汛期。浙江省防指辦主任、省應急管理廳廳長許小月介紹，今年浙江省氣象災害偏重，強對流天氣頻次可能增加，局地短時強降水、雷暴大風等致災性天氣風險突出，氣候多變性、複雜性特點比較明顯，預計今年梅汛期降水北多南少浙北北部降水量偏多 2 成以上，區域性暴雨洪澇風險高；浙中南地區可能出現突發性強降水，需引起高度重視。出梅後，盛夏可能出現大範圍持續性高温熱浪，極端最高氣温預計達 40-42℃，高温日數偏多，需注意防範極端高温對人體健康和生產生活的影響。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12608919.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12608919.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>日本人口連續 14 年減少之際，外國公民數量創歷史新高</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250414/174462244115780500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;日本政府開放了 16 個引進「外勞」的行業，包括公路運輸、鐵路、林業和木材、護理、建築、食品、工業製造和農業等。日本政府開放了 16 個引進「外勞」的行業，包括公路運輸、鐵路、林業和木材、護理、建築、食品、工業製造和農業等。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;日本總務省 4 月 14 日公佈的估算結果顯示，截至 2024 年 10 月 1 日該國本土人口數為 1.20296 億人，較上年同期減少 89.8 萬人，&lt;span&gt;創下 1950 年有記錄以來的以來的第四大降幅。所有&lt;/span&gt;都道府縣中增加的只有東京和埼玉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而算上外國人在內的總人口為&lt;span&gt;1.2382 億人，比上年減少 55 萬人。本土人口和總人口均為連續 14 年減少。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，去年&lt;span&gt;外國人數量增長（35 萬人）顯著，達到 350.6 萬人，創下有史以來最高紀錄。在總人口和出生率持續走低的背景下，日本勞動人口占比能夠維持穩定在很大程度上得益於外國打工人。外國公民在日本社會中發揮着更大的作用。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;一年前，日本政府在新的五年規劃中建議，從 2024 年 4 月至 2029 年 3 月，將特定技能外國工人簽證數量上限提高至 80 萬，較上個五年規劃期的 34.5 萬增逾一倍。&lt;/span&gt;同時，日本政府開放了 16 個引進「外勞」的行業，包括公路運輸、鐵路、林業和木材、護理、建築、食品、工業製造和農業等。從來源國來看，越南工人佔日本外來勞動力的 25.3%，其次是中國，佔比 19.4%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;截至 2024 年 7 月 1 日，非法滯留者約為 7.8 萬人。&lt;/span&gt;日本短期簽證允許外國人在日本連續滯留 3 個月以內，用於旅遊、商務、探親或文化交流等活動。而持有永住簽證的外國人才有資格享受「國民待遇」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伴隨着二戰後經濟奇蹟，日本人口規模早在 1966 年就逼近 1 億大關。而當年同時也是由五行火和生肖馬組合而成的「火馬」年，被民間認為是不祥星象，尤其對女性不友好，因此很多家庭不選擇在當年生育，致使出生率暴跌 25%。「少子化」（shōshika，しょうしか）危機的種子就此播種下來。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250414/174462244115780500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;儘管少子化危機早已顯現，但日本當局直到 20 世紀末才將少子化對策上升到舉國體制的高度。其主要思路在於解決「養不起」的矛盾。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;日本同志社大學教授&lt;/span&gt;嚴善平此前對界面新聞説，「日本少子化問題是多方面原因共同造成的，包括人口學、社會、經濟，以及文化層面。同時政府也在舉全國之力進行自救，動員全社會參與，雖然沒有扭轉大趨勢，但至少在一定程度上抑制了下滑速度，以及促進女性職業發展。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國立社會保障人口問題研究所的小島克久在《日本社會保障面臨的挑戰》一文中介紹道，自那時起&lt;span&gt;日本政府推出的一系列兼顧可持續社會保障運行，包括通過「天使計劃」和「新天使計劃」等措施增加保育所定員人數、充實對嬰幼兒的保育服務、實施育兒休假津貼制度。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;為了確保&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;穩定的財政收入，&lt;span&gt;&lt;span&gt;日本政府在此期間將消費税税率從 5% 依次提高到&lt;/span&gt;&lt;span&gt;8%&lt;/span&gt;&lt;span&gt;、10%。&lt;/span&gt;但事實證明收效甚微，&lt;/span&gt;該國的總和生育率曾在 2005 年創下 1.26 的低谷，並於 2023 年錄得 1.20 的歷史最低。一般認為，一個族羣維持代際平衡的總和生育率需要在 2.1 以上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;小島克久總結道，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;無論選擇出台什麼對策都需要遵循三個原則，首先是尊重個人的選擇和價值觀；二是以建成富裕社會為目標，包括物質和精神；第三是如果政策與國家結構、國民情感不符等原因導致脱離現實，則會產生負面效果。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12610167.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12610167.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 09:55:10 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面調查｜隆化養老院大火警示：失能老人們，困在頂層中</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 9 日，河北承德，火災後的隆化縣國恩老年公寓。&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250414/174461217418642200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「空間對於養老院就是錢，如果沒有避難間，確實可以多增加幾張牀位。但是對於安全來説，這點損失可以忽略不計。」「空間對於養老院就是錢，如果沒有避難間，確實可以多增加幾張牀位。但是對於安全來説，這點損失可以忽略不計。」&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;蔡星卓&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;一場大火，20 位老人的命。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;火災發生後第二天，2025 年 4 月 9 日深夜，河北承德隆化縣國恩老年公寓漆黑一片，火災發生的 3 層樓房窗口內，偶爾可見晃動的手電筒燈光。警車仍橫在路口，警戒線內空無一人。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;縣城內的另外幾家養老院變得更忙碌。一方面，&lt;/span&gt;國恩老年公寓的老人被分散轉移，佔據了競爭對手們大量的空閒牀位。另一方面，他們正把頂層的失能老人挪到一層。「一出事了更得挪了，是不？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此次事故的原因仍在調查中。這間經營多年的養老院本身暴露的風險與短板，對於養老院行業來説，仍具有警示意義。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;住在頂層的失能老人&lt;/h4&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250414/174461217418642200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據央視新聞，2025 年&lt;/span&gt;&lt;span&gt;4 月 8 日 21 時 48 分，河北隆化縣一老年公寓發生火情。消防、應急、公安、衞健等部門第一時間趕赴現場開展救援。當日晚 23 時左右，現場明火被撲滅。事故造成 20 人不幸遇難，19 名未受傷人員送醫觀察。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居住在附近的&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王樺向&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;界面新聞回憶，4 月 8 日晚上，他和妻子剛吃完飯，就聽到了消防車的鳴笛聲。&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王樺&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;注意到，當時養老公寓一棟東西向樓房正在燃燒。樓房共 3 層，南側可見共有 9 扇窗户。火勢起於該樓 3 層東側的房間，向西蔓延。「都是大火苗子，還能看到滾滾黑煙。」&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王樺&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;注意到，最西側的第 9 扇窗户火勢尤其強烈，「連房頂都燒着了」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;尚無從判斷火究竟是如何燒起來的，但人們談起這場火災，總會提起那些無法從大火中脱身的老人。界面新聞注意到，事故發生樓是國恩老年公寓院中唯一的樓房，院中有 3 個庫房。關於國恩老年公寓的內部狀況，隆化縣某養老院負責人周青稱，其曾到訪於此：國恩老年公寓的一層是餐廳、伙房、醫務室和娛樂室，老年人居住在 2 層和 3 層。知情人士也曾向&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王樺表示&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;，國恩老年公寓的樓房前還有 5、6 幢平房，老人基本集中在樓房和平房，「庫房不住人」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;火災事故發生後，隆化縣內多家養老院的牀位變得緊俏起來。有養老院工作人員介紹，近幾日來看房間的人很多，其中也包括曾經居住在國恩老年公寓的老人家屬們。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞以諮詢為由走訪了隆化縣的 9 家養老院，規模最小的一家為僅有 8 個牀位的家庭式養老院，規模最大的一家是擁有約 400 個牀位的公建民營養老院。隆化縣各養老院的設施與居住條件水平參差不齊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;記者走訪的養老院中，有 5 家擁有 3 層及以上樓房，其中僅有 1 家養老院將失能老人安置於一層（其頂層為包間），其餘 4 家養老院的失能老人均被安置在頂層，甚至有老人被安置在 6 層。多家養老院的工作人員表示，國恩老年公寓的事故發生後，根據相關部門的強制要求，他們正忙着將失能老人「挪」到一層。當被問及此前是否有相關要求時，某養老院的負責人透露&lt;span&gt;：「以前（相關部門）也説過（我們）這種情況，但都沒挪。」4 月 14 日，某隆化縣養老院表示，現在他們已完成樓層調整，暫時不接收新的失能老人。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250414/174461242760146600_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;2025 年 4 月 10 日，河北承德，火災後，隆化縣國恩老年公寓所在路口道路仍被封鎖。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;隆化某收費較高的養老院的工作人員張悦説，在她看來，評判一個養老院「好不好」主要就是評估失能老人所居住的樓層。她回憶，火災後，國恩老年公寓轉移來了大約 120 個老人。很多老人剛抵達時，張悦就聞出了他們身上的刺鼻味道。「尿墊換得不勤，洗得不勤，（老人身上）就會有味道。」而據張悦介紹，她所在的養老院頂層多為包間，失能老人則被安置在 1 層。「真要出現問題了，失能老人是最難出去的。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;江蘇南京某中高端定位的養老院負責人程明告訴界面新聞，失能老人應優先安置在 1 樓，如果 1 樓不能實現，那就安置在 2 樓。「火災在樓房中通常會向上蔓延，煙也是向上滾，為了疏散方便，失能老人所居住的樓層越低越好。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為何將失能老人安置於頂層？&lt;span&gt;雲南昆明某頭部養老機構員工陳曉楠告訴界面新聞，這背後有管理與利益的雙重考量。&lt;/span&gt;根據每個養老院的具體情況，考慮的因素會有差異。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;從管理角度講，失能老人需要更專業的護理，將其集中在頂層可減少護理人員往返低樓層的時間成本。失能老人行動不便，這樣也可以避免與自理老人的活動發生衝突。另外，某&lt;/span&gt;公建民營養老院工作人員表示，他們的辦公室、廚房、餐廳、健身房、活動室等，已經佔據了養老院的 1 至 5 層。而失能老人所居住的 6 層牀位最多，可容納 80 餘人，統一安置便於管理。陳曉楠補充，&lt;span&gt;養老院通常將公共活動區放置在 1 層，&lt;/span&gt;若養老院的功能分區已經確定，考慮到改造的成本，失能老人只能被分配在剩餘樓層。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陳曉楠還提到，考慮到形象因素，這也是最優的選擇。「養老院每天都有家屬來參觀，其形象跟利益直接掛鈎。失能老人的房間若照顧不周，味道會比較重。還要考慮到，可能有一些老人瀕臨去世，養老院並不想把他們放在自理老人和參觀者經常進出的位置。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;避難間，如何規範？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;多名當地人告訴&lt;/span&gt;&lt;span&gt;界面新聞，國恩老年公寓曾使用隆化縣阿拉營村的衞校舊址，後遷至目前所在的隆化縣安州街道下窪子村。國恩老年公寓現在使用的建築，此前被隆泉米業（全稱為承德隆泉米業有限責任公司）所用。天眼查顯示，2015 年，國恩老年公寓曾獲得隆化縣公安消防大隊許可，許可內容為「隆化縣國恩老年公寓裝修工程」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;某圖審公司高級審查諮詢師潘玥告訴界面新聞，如果改變建築的使用性質，那麼屬於改造範疇。理論上，改造工程需要滿足養老院的設計要求，並且重新報審。只依據裝修工程許可，目前無法判斷國恩老年公寓的改造是否合規。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250412/17444677464640400_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;2025 年 4 月 11 日，河北承德隆化縣某養老院的走廊。記者走訪時，正碰到當地相關工作人員在對養老院進行消防檢查。陳曉楠説，消防檢查還存在一個問題，就是往往只在白天進行檢查。「其實晚上風險更大，會發現更多、更大的問題，比如人手不足，或消防通道堵塞。理論上，中控室應當有 2 人執行 24 小時值班制，可以快速定位火災隱患，但基本上沒有人能做到。」另外，陳曉楠還提到，出於方便管理的考慮，很多老年公寓的消防通道並不會使其隨時保持開啓狀態。消防檢查之前，當地往往會和養老院打好招呼，這時他們才會把平時上鎖的消防通道打開。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;在隆化縣，建造一個養老院需要遵循什麼規範？&lt;span&gt;國家一級註冊建築師、江蘇築森主任建築師梁澤淵告訴界面新聞，當建築的使用性質變更為養老院時，其設計標準需參考 2018 年 10 月 1 日起&lt;a href=&quot;https://www.mohurd.gov.cn/gongkai/zc/wjk/art/2018/art_17339_236618.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;實施&lt;/a&gt;的國家規範《老年人照料設施建築設計標準》&lt;/span&gt;JGJ450-2018&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;潘玥補充，養老院&lt;span&gt;作為民用建築，也應該滿&lt;/span&gt;足《民用建築通用規範》 GB 55031-2022&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;另外可能還涉及《建築內部裝修設計防火規範》GB 50222-2017。而具體到防火相關的設計問題，除了&lt;span&gt;《老年人照料設施建築設計標準》，還&lt;/span&gt;應該遵循《建築防火通用規範》GB 55037-2022 和《建築設計防火規範》GB 50016-2014（2018 修訂版）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 4 月 5 日，河北省住房和城鄉建設廳發佈關於做好國家標準《建築防火通用規範》《消防設施通用規範》貫徹執行工作的通知，其中提到，國家標準《建築防火通用規範》和《消防設施通用規範》GB 55036-2022 兩項標準為強制性工程建設規範，全部條文必須嚴格執行。記者搜索河北省住房和城鄉建設廳官方網站，並未發現針對老年人設施的地方標準規範。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「有些地區有地方規範，比如陝西西安的《既有建築改建養老設施消防設計規範》。如果沒有地方規範，則通常按照國家標準實施。基本原則是按照更嚴格的要求進行實施。」梁澤淵補充。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於養老院來説，除了較為常見的消防設施與消防管理員等人員配置，陳曉楠説，&lt;span&gt;「避難間」的設置往往容易被忽略。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有關火災時關鍵的疏散問題，&lt;span&gt;《老年人照料設施建築設計標準》&lt;/span&gt;第 6.3.1 條規定（非強制性條文），老年人照料設施的人員疏散應符合現行國家標準《建築設計防火規範》的規定。界面新聞按照時間線索查閲發現，多年間，有關避難間的規定曾反覆出現在國家標準中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;什麼樣的養老院建築需要設置避難間？2015 年 5 月 1 日開始實施的&lt;/span&gt;《建築設計防火規範》GB 50016-2014 曾將與避難間相關的 5.5.23 條規定作為&lt;a href=&quot;https://www.mohurd.gov.cn/gongkai/zc/wjk/art/2015/art_17339_224333.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;強制性條文&lt;/a&gt;。其中提到，建築高度大於 100 米的公共建築，應設置避難層（間）。此強制性條文於 2022 年被&lt;a href=&quot;https://www.gov.cn/zhengce/zhengceku/2023-01/30/content_5739161.htm&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;廢止&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018 年，《建築設計防火規範》&lt;span&gt;做了局部&lt;a href=&quot;https://www.mohurd.gov.cn/gongkai/zc/wjk/art/2018/art_17339_235971.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;修訂&lt;/a&gt;，其中&lt;/span&gt;第 5.5.24A 條補充規定（非強制性條文）：3 層及 3 層以上總建築面積大於 3000 平米（包括設置在其他建築內 3 層及以上樓層）的老年人照料設施，應在 2 層及以上各層老年人照料設施部分的每座疏散樓梯間的相鄰部位設置 1 間避難間。不過，當老年人照料設施設置與疏散樓梯或安全出口直接連通的開敞式外廊、與疏散走道直接連通且符合人員避難要求的室外平台等時，可不設置避難間。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250414/174460958163134500_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;2025 年 4 月 10 日，河北承德隆化縣某老年公寓 2 層房間牆上張貼的消防疏散示意圖。梁澤淵介紹，若設置避難間，理論上報審時的圖紙需要進行標註，但如消防疏散示意圖就不作硬性要求。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2023 年 6 月，《建築防火通用規範》GB 55037-2022（以下簡稱《規範》）作為國家標準開始實施。此規範為強制性工程建設規範。&lt;/span&gt;《建築防火通用規範》提到，建築的疏散出口數量、位置和寬度，疏散樓梯（間）的形式和寬度，避難設施的位置和麪積等，應與建築的使用功能、火災危險性、耐火等級、建築高度或層數、埋深、建築面積、人員密度、人員特性等相適應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得一提的是，&lt;span&gt;2023 年 8 月 1 日起實施的&lt;/span&gt;《養老機構消防安全管理規定》也明確提出要提升應急處置能力，針對失能失智老人，&lt;span&gt;滅火和應急疏散預案「應當明確專門的疏散和安置措施，逐一明確負責疏散的工作人員」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;潘玥告訴界面新聞，包括《建築設計防火規範》5.5.24A 條在內的條文，雖非強制性條文，養老院在建設時也應當滿足此類規範要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那麼，若設置避難間，它具體應該是什麼樣子？修訂後的《建築設計防火規範》提到，避難間的淨面積不應小於 12 平米，避難間可利用疏散樓梯間的前室或消防電梯的前室。另外，供失能老人使用且層數大於 2 層的老年人照料設施，應按核定使用人數配備簡易防毒面具。而《建築防火通用規範》也提到有關避難間的細節，例如避難間的「頂棚、牆面和地面內部裝修材料的燃燒性能均應為 A 級」等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，《建築防火通用規範》雖並未明確説明什麼樣的建築需要設置避難間，但 7.1.16 條對避難間進行了要求，比如避難區的淨面積應滿足避難間所在區域設計避難人數避難的要求、避難間應靠近疏散樓梯間、在避難間入口處的明顯位置應設置表示避難間的燈光指示標識等。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;「消失」的避難間，是否必要？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者走訪的養老院，&lt;/span&gt;有 5 家擁有 3 層或 3 層以上的樓房建築，&lt;span&gt;並未發現明顯標識為避難間的房間。當被問到是否有養老院專門留出用於應急躲避的空房間，周青説，「（當地養老院）都沒有這樣做的」，也「沒人要求」。另一位自稱在此行業十幾年的養老院工作人員也表示：「我們這是平房，你有什麼事情就可以直接開門出來。咱們隆化街（指縣城）沒有這種（避難間）情況。」當被問及利用避難間防火時，另一養老院的工作人員表示「應該不可能」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;記者走訪的家庭式養老院&lt;/span&gt;僅能容納 8 位老人居住，門口沒有任何標識，看上去與其他民房無異。&lt;span&gt;「從邏輯上來説，避難間的設置應該是強制性的，因為發生火災一類的突發事故，失能老人根本無法下樓。」陳曉楠説。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;養老院具體應該如何設置避難間？陳曉楠介紹，他所工作的養老院為 4 層樓建築，總建築面積超過 3000 平米，根據&lt;/span&gt;《建築設計防火規範》，&lt;span&gt;符合需設避難間的建築範圍。陳曉楠説，他所在的養老院 3 層安置了包括失能老人在內的超 70 位老人，3 層與 4 層均設置有避難間。「我們所遵守的原則是，若有火災發生，要第一時間將行動不便的老人安置於避難間中。」陳曉楠説，避難間通常設置在樓梯口的位置，並且此房間需隔絕煙，同時具備很好的密封性，平時不允許堆放雜物。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250412/174446165985880300_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;2025 年 4 月 11 日，河北承德隆化縣一處家庭式養老院門前的狹窄過道。2024 年 8 月，隆化縣人民政府在《對承德市第十五屆人民代表大會第五次會議第 2024230 號建議的答覆》中表示，近年來，隆化縣的政府專職消防隊伍共 3 支：南街消防救援站、郭家屯鎮政府專職消防站、茅荊壩鎮政府專職消防站。不過，目前制約隆化縣政府專職消防隊伍建設的&lt;a href=&quot;http://www.hebeilonghua.gov.cn/art/2024/8/26/art_3614_1018301.html&quot;&gt;問題&lt;/a&gt;包括：人員配備不足、人員素質參差不齊、待遇保障不理想。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;程明告訴界面新聞，因其負責的養老院總建築面積超過 3000 平米，因此設置了避難間。不過，相較國家標準的規範，該養老院在 2 層及以上每層設置了 2 個避難間。「設置多個避難間，我們更多還是出於安全的考量。」該養老院的消防負責人崔志斌（化名）説，出於應急疏散能力的考慮，該養老院將避難間分別設置在樓層兩端疏散樓梯處，這種配置能夠以最快的速度，最短的路徑將樓層房間居中的老人疏散避難，同時幾也是為了滿足避難間面積和容納人數的問題。「避難間全部採用甲級防火門，甲級防火窗進行特殊改造，門窗能夠耐受火焰直接燃燒 1.5 小時不出現破損情況，給救援提供充足的時間。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;關於老人們如何進入避難間，崔志斌説，對於有行動能力的老人，護工會進行引導陪同。而對於失能老人來説，護工會使用輪椅或用擔架牀輔助。「機構也專門建立了應急疏散預案，每一位在住的老人都有明確的員工作為應急疏散救援人，確保發生火災時每一位老人都能夠得到有效救援。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;崔志斌還介紹，該養老院單個避難間的面積在 18 平方左右，樓層可以容納的老人最多為 30 人，實際演練時，避難間能夠容納所有樓層老人。「消防大隊和民政局要求我們 1 年演練 2 次，但是我們出於員工應急能力的考慮，一般 1 個季度會進行 1 次應急演練，另外還有每月 1 次的安全生產知識培訓。」崔志斌説，演練時自理老人會參與其中，失能老人則選擇用假人模型代替，因為「經不起折騰」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「中國的養老院大多是微盈利的狀態，稍有不慎就會虧損。在這種情況下，它們必然首先考慮利益最大化，在空間上的佈局也是如此。」陳曉楠説，對於養老院來説，空間則是與其利益綁定的最重要因素之一。避難間顯然佔用了養老院本可用來盈利的空間，因此，是否設置避難間，設置多大面積的避難間，會因養老院實際情況而異，這也是逐利與安全意識博弈之後的結果。陳曉楠説，在此背景之下，在實踐層面，養老院的避難間往往面積不大，無法容納全部的老人，更像是一個具有「象徵性」的配置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陳曉楠説，由於養老院護工整體年齡偏大，養老院在夜間往往只配備少量工作人員，很少有人實際演練過這樣的人員配置是否可以成功將老人們成功轉移至避難間中，且針對失能卧牀老人的演練是空缺的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於養老院，尤其是失能老人來説，設置避難間是必要的嗎？崔志斌説，綜合來看，設置避難間是養老機構最穩妥和最有效的救援方案之一。「老年人行動遲緩、體力有限，加上部分老人身體狀況不佳，甚至無法自主行動，對環境的感知較弱，難以應對火災並及時逃生。設置避難間能夠在最短的時間、最短的路徑下將老年人轉移至安全場所，最大限度保護老年人的生命安全。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「空間對於養老院就是錢，如果沒有避難間，確實可以多增加幾張牀位。但是對於安全來説，這點損失可以忽略不計。」程明補充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;*文中&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;王樺、&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;em&gt;周&lt;/em&gt;青、張悦、程明、陳曉楠、潘玥、崔志斌為化名&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12599584.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12599584.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 08:35:58 GMT</pubDate>
            <author>蔡星卓</author>
        </item>
        <item>
            <title>昆明一商鋪 12 日凌晨起火致 8 人死亡，起火原因仍在調查</title>
            <description>&lt;p&gt;據昆明市呈貢區應急管理局，12 日凌晨 2 時許，呈貢區烏龍街道一商鋪起火，消防、公安、應急、衞健等部門第一時間趕赴現場開展救援。2 時 50 分許，現場明火被撲滅，救援工作結束。起火造成 8 人死亡。目前起火原因調查及善後處置工作正有序開展。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12609031.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12609031.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 08:03:33 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>連婚宴甜品都會漲價，關税讓美國婚禮更貴</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250414/174461700263814100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「要建廠、培訓工人，將花費一代人的時間。」「要建廠、培訓工人，將花費一代人的時間。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美國總統唐納德·特朗普的關税政策正在波及美國的每個領域，包括婚慶業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在美國俄亥俄州和賓夕法尼亞州經營了兩家婚紗店的店主佩妮·鮑爾斯-謝巴爾（Penny Bowers-Schebal）接受美國消費者新聞與商業頻道採訪時表示，關税會導致她店裏的婚紗最高漲至 2800 美元（約合人民幣 2 萬元）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但鮑爾斯-謝巴爾的婚紗店定位是平價婚紗，每件不超過 999 美元。為了確保低價，她從美國零售商和中國自有品牌商處購買上一季的舊款婚紗，然後以大幅低於當季婚紗的價格賣給消費者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，鮑爾斯-謝巴爾兩家門店的淨銷售額超過 50 萬美元，她個人收入約 7 萬美元。但特朗普的關税政策，特別是對中國商品的 145% 關税讓鮑爾斯-謝巴爾無法繼續走平價婚紗路線。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國全國婚紗零售商協會統計顯示，美國有 90% 婚紗在中國製造。為了暫時保持婚紗價格不變，鮑爾斯-謝巴爾在 3 月就給自己降薪 10%。但如果到 5 月初美國對中國的關税政策不變，鮑爾斯-謝巴爾將被迫提高婚紗價格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我看到一顆零售業隕石砸向美國，但我聽到政府説的是‘不要抬頭，你就不會看到’。」鮑爾斯-謝巴爾甚至開始從俄羅斯尋找替代品，因為美國沒有對俄羅斯徵收所謂「對等關税」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250414/174461700263814100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;路易斯安那州的婚紗店主艾麗西亞·亞當斯（Alicia Adams）接受《商業內幕》採訪時指出，部分婚紗的價格已經上漲。有製造商將批發價提高了 30%，而另一些則暫時試圖自行消化成本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她表示，關税税率達到 145% 後製造商無法承擔相關成本，只能轉嫁給她這樣的婚紗店，最終「我們只能轉嫁給新娘。」亞當斯認為一些婚紗店或許曾經嘗試承擔部分成本，但在目前的關税水平下幾乎不可行。部分店鋪可能選擇承擔 50%，另一半轉嫁給顧客。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國全國婚紗零售商協會主席安吉·歐文（Angie Oven）與協會的 75 個成員舉行了會談。她表示，目前協會成員的普遍情緒是「絕望」，「我們剛剛才從新冠疫情恢復，大家已經有創傷後應激障礙了。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國全國婚紗零售商協會副主席桑德拉·岡薩雷斯（Sandra Gonzalez）透露，協會目前的首要任務是大力遊説美國政府，對婚紗進行豁免。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於特朗普希望通過關税讓製造業重新流回美國，岡薩雷斯指出，美國沒有生產高質量婚紗的基建設施，「要建廠、培訓工人，將花費一代人的時間。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國婚禮策劃網站 The Knot 統計顯示，去年，美國婚禮平均花費 3.3 萬美元。該網站副總編伊斯特·李（Esther Lee）指出，除婚紗之外，婚宴上的酒類、鮮花、租賃傢俱都會漲價。即便相關用品是在美國本土製造，生產商品所需的原材料和裝飾品大部分來自進口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如婚宴中的灌裝啤酒在美國生產，但易拉罐使用的鋁大部分來自其他國家，美國對進口鋁的關税將推高灌裝飲料的價格。還有婚慶從業人員指出，修改禮服尺寸、婚宴甜品也會漲價，因為裁縫用的縫紉機和烘焙師的裱花嘴大多購自海外。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;路易斯安那州的婚紗店主亞當斯敦促美國政府做出讓步，「他們總不會想讓大家結不起婚，無法慶祝人生的重要時刻吧。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12608939.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12608939.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 07:59:40 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>外交部：對在涉藏問題上表現惡劣的美方人員對等採取簽證限制</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 14 日，外交部發言人林劍主持例行記者會。有記者提問，近日針對美方聲稱將對深度參與制定和執行限制外國人進入藏區政策的中方官員實施簽證限制，外交部發言人曾表示中方將堅決反制，請問中方能否介紹具體的反制措施？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林劍強調，西藏事務純屬中國內政，美國借涉藏問題對中方的官員濫施簽證限制，嚴重違反國際法和國際關係基本準則。依據《中華人民共和國對外關係法》，《中華人民共和國反外國制裁法》有關規定，中方決定對在涉藏問題上表現惡劣的美方人員對等採取簽證限制措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林劍表示，西藏是開放的，中方歡迎外國的友好人士到中國的西藏地區訪問、旅遊、經商，同時我們反對任何國家、任何人士，以所謂人權、宗教、文化為藉口，插手西藏事務，反對別有用心的人員以訪問西藏為名，行幹擾破壞之實。（澎湃新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12608842.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12608842.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 07:38:09 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>紐約直升機事故最新調查進展：墜毀前完好無損，所屬公司被停運</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250414/174460898347043300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;飛行員在墜機前曾報告復飛，地面人員嘗試在墜機前聯繫飛行員三次但無人回應。飛行員在墜機前曾報告復飛，地面人員嘗試在墜機前聯繫飛行員三次但無人回應。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美東時間 4 月 13 日，美國聯邦航空管理局（FAA）在其社交媒體平台上發佈聲明稱，3 天前在紐約哈德遜河上空墜毀直升機的運營公司紐約直升機旅遊公司（New York Helicopter Tours）將立即停止運營。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據聲明，FAA 將繼續支持美國國家運輸安全委員會（NTSB）的調查，並將於 4 月 22 日舉辦直升機安全小組討論，討論調查結果、風險和其他緩解措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同一天，NTSB 就墜機事件通報了相關調查進展。該機構獲得的視頻顯示，直升機在墜毀前完好無損，隨後突然高速墜毀。此外，飛行員在墜機前曾報告復飛，地面人員曾嘗試在墜機前聯繫飛行員三次，但無人回應，飛行員未曾發出求救信號。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;NTSB 稱，調查人員將在墜機現場停留至少一週，該機構將在未來 30 天內發佈初步調查報告，並將在 12 至 24 個月內發佈完整調查報告，包括針對該運用公司的資質和安全記錄等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;國際民用航空組織要求空難調查人員在事故發生後 30 天內提交初步報告，並建議在 12 個月內公佈最終報告。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 10 日 15 時 17 分左右，上述觀光直升機在曼哈頓島以西哈德遜河墜毀，機上 1 名飛行員和 5 名乘客全部遇難。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250414/174460898347043300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;跨國公司西門子的西班牙分公司總裁兼 CEO 埃斯科瓦爾（&lt;span&gt;Agustin Escobar&lt;/span&gt;）、他的妻子以及他們的三個孩子在墜機事故中喪生。而當時的飛行員則是 36 歲的海軍陸戰隊前成員&lt;span&gt;Seankese Johnson，他在 2023 年拿到商業飛行執照。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;社交媒體上發佈的視頻顯示，直升機尾翼和螺旋槳在空中發生脱落，與機身先後落入水中。還有目擊者介紹，當&lt;span&gt;時直升機在空中已經失去尾粱，幾乎是自由落體的狀態直接墜河。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;埃斯科瓦爾是西門子交通公司鐵路基礎設施全球首席執行官，擁有超過 25 年的國際工作經驗，是西門子在移動和運輸領域取得成功的關鍵。妻子&lt;span&gt;Merce Camprubi Montal 是一名能源科技公司的高管。三名子女別為 4 歲、5 歲和 11 歲。&lt;/span&gt;埃斯科瓦爾一家在 4 月 9 日剛從巴塞羅那來到紐約。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;飛機當時沿着曼哈頓天際線向北飛行，然後向南返回自由女神像，飛行時間不到 18 分鐘。飛機在半空中解體的原因目前尚不清楚。當時風速約為 14.5 公里/小時，屬於微風級，氣温為 10°C。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國航空航天學會在 2021 年的一項分析顯示，在 28% 的致命直升機墜毀事故中，導致能見度降低的濃霧和強風等惡劣天氣是最大的直接原因。對於大多數體育迷來説，NBA 球星科比的直升機墜亡事故至今仍歷歷在目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國國家運輸安全委員會前成員 John Goglia 今年早些時候在接受公共廣播協會採訪時説，由於自動化程度高，大客機能容忍飛行員一時的分心，而直升機飛行員則需要全程高度集中注意力，一旦分神，後果很嚴重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次事故也是 2018 年以來紐約地區最嚴重的直升機墜毀事故。最近一次是在 2019 年，當時一架用於行政旅行的直升機在限制空域撞上了曼哈頓的一座摩天大樓，導致飛行員死亡。自 1977 年以來，紐約至少有 32 人死於同類事故。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該行業的批評者長期以來試圖限制或完全禁止非必要的直升機在城市上空起飛，但效果很有限。2016 年，紐約市將曼哈頓直升機場每年可起飛的航班數量限制在 3 萬架次後，許多公司將業務轉移到臨近的新澤西州。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;失事飛機的型號為貝爾-206，由紐約當地的一家觀光旅遊公司 New York Helicopters 運營。據界面新聞查詢該公司的網站獲悉，埃斯科瓦爾一家飛行的路線單人收費為 224 美元，可免費一名 2 歲以下的兒童。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;貝爾-206 是&lt;/span&gt;&lt;span&gt;美國&lt;/span&gt;&lt;span&gt;貝爾直升機公司&lt;/span&gt;&lt;span&gt;在&lt;/span&gt;&lt;span&gt;OH-4A&lt;/span&gt;&lt;span&gt;輕型觀察&lt;/span&gt;&lt;span&gt;直升機&lt;/span&gt;&lt;span&gt;的基礎上發展的輕型多用途直升機。該機於 1966 年 10 月取得適航證，可用於載客、運兵、運貨、救援、救護、測繪、農田作業、開發油田，以及行政勤務等任務。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12608135.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12608135.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 07:01:05 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>習近平抵達越南河內內排國際機場發表書面講話（全文）</title>
            <description>&lt;p&gt;抵達越南河內內排國際機場的書面講話&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（2025 年 4 月 14 日，河內）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中共中央總書記、中華人民共和國主席，習近平&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;應越共中央總書記蘇林同志和越南國家主席梁強同志邀請，我很高興開啓對越南的第四次國事訪問。在抵達河內之際，我謹代表中國共產黨、中國政府和中國人民，向兄弟的越南共產黨、越南政府和越南人民致以誠摯問候和良好祝願。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年是越南共產黨成立 95 週年、越南建國 80 週年和南方解放 50 週年。越南共產黨團結帶領越南人民，朝着建黨建國「兩個一百年」目標砥礪前行，人民生活水平持續提高，國際和地區影響力不斷增強，社會主義工業化現代化建設取得可喜成就。中方為此感到很高興。相信在以蘇林同志為首的越共中央堅強領導下，越南一定能走好符合本國國情的社會主義道路，順利完成越共十三大提出的各項任務，迎接越共十四大勝利召開，不斷開創黨和國家事業新局面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中越兩國是山水相連的社會主義鄰邦，是具有戰略意義的命運共同體。在爭取國家獨立和民族解放的崢嶸歲月中，雙方並肩戰鬥、相互支持，結下「越中情誼深、同志加兄弟」的深厚友誼。在探索符合本國國情的社會主義道路上，雙方互學互鑑、攜手並進，向世界昭示了社會主義制度的光明前景。2023 年我對越南進行國事訪問期間，雙方宣佈構建具有戰略意義的中越命運共同體，引領兩黨兩國關係邁入新階段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年是中越建交 75 週年暨「中越人文交流年」，中越命運共同體建設迎來新的發展機遇。站在新的起點上，中方願同越方一道，不忘友好初心、牢記共同使命、把握時代機遇，開展更高水平、更廣範圍、更深層次合作，更好造福兩國人民，更多惠及地區和世界。我期待以這次訪問為契機，同越南領導同志就中越兩黨兩國關係的全局性、戰略性、方向性問題以及共同關心的國際和地區問題深入交換意見，共同擘畫中越命運共同體建設新藍圖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;祝越南國家繁榮昌盛、人民幸福安康！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;祝中越傳統友誼世代相傳，構建具有戰略意義的中越命運共同體取得新的更大進展！（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12607978.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12607978.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:59:31 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>建議慎重選擇購置房產，中國駐日本使館就大地震風險發提醒</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2020 年 10 月 13 日，日本宮崎縣宮崎市的海嘯避難設施，以應對南海海溝特大地震。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250414/174460607539805800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;日本內閣辦公室單獨估算，地震發生後一年內日本 GDP 將下滑 8.3%。日本內閣辦公室單獨估算，地震發生後一年內日本 GDP 將下滑 8.3%。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;4 月 14 日，中國駐日本大使館發文提醒中國公民注意防範地震災害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通知指出日本是地震多發國家。去年 8 月位於南海海槽西端的宮崎縣發生 7.1 級地震，日本政府發佈了「巨大地震提醒」。據日本媒體報道，3 月 31 日，日本政府公佈最新南海海槽大地震風險評估報告，將未來 30 年日本發生南海海槽大地震的概率從 70% 提升至 80%，稱地震可能波及西起沖繩、東至福島的廣大區域，導致 29.8 萬人死亡，造成 1.8 萬億美元經濟損失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國駐日本大使館提醒旅日同胞注意防範地震災害：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一、切實增強防範意識，及時瞭解掌握地震自救知識，適當儲備飲用水、食品、防災急救用品等應急物資。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二、通過電視、網絡、廣播等方式密切關注地震動態、氣象預警和防災信息，利用手機 APP 等設置災害提醒，災害發生後第一時間避難。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三、災後只有在避難所才能穩定獲得飲食、休息、通信等基本保障。建議提前確認附近避難場所信息，遵循當地政府發佈的預防、避難指令，儘快轉移至避難所等安全地帶。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250414/174460607539805800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四、積極通過「中國領事 APP」或者微信「中國領事」小程序進行「海外公民登記」，以便災害發生時及時聯繫、獲得救助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五、綜合考慮有關因素，建議穩妥安排赴日旅遊、留學，慎重選擇購置房產等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;緬甸遭遇大地震後，日本政府工作組於 3 月 31 日發佈了對南海海槽特大地震的風險預測。日本上一次發佈預測是在 2012 年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;南海海槽是從日本靜岡縣到九州以東海面約 700 平方公里、深約 4 千米的海槽。該海槽位於太平洋板塊和亞歐板塊交接處，海槽沿線為地震多發區。上一次南海海槽發生大地震是在 1946 年的「昭和南海地震」，震級達到里氏 8 級，造成至少 1330 人喪生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於南海海槽大地震間隔時間為 100 年到 150 年左右，日本政府開始定期公佈風險預測，以提前採取措施減少大地震可能造成的破壞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本政府 3 月底發佈的預測顯示，如果日本南海海槽遭遇特大地震，最多可能導致 29.8 萬人喪生，2012 年的預測為 32.3 萬人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在可能喪生的 29.8 萬人中，或有 21.5 萬人是死於地震引發的海嘯。報告預測，地震發生後，只有 20% 民眾能夠及時撤離。如果撤離率提升至 70%，海嘯致死人數可降至 9.4 萬。日本 47 個都府縣中將有 31 個地區的 764 個城鎮遭遇震度至少為「6 弱」的地震或高度至少 3 米的海嘯。日本設定的地震震度共 10 個等級，包括 0 至 4 級、5 弱、5 強、6 弱、6 強、7 級。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;報告預測，南海海槽大地震將迫使 1230 萬居民轉移，相當於日本人口的 10%。遇難人數最多的情況是冬季深夜遭遇里氏 9 級特大地震。在這種情況下，靜岡縣最高或有 10.1 萬人死亡，宮崎縣 3.3 萬人，三重縣 2.9 萬人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了可能有 29.8 萬人直接死於地震，報告還首次預測了與地震有關的間接死亡。預計地震發生後，避難所條件惡劣等因素可能還會造成 2.6 萬到 5.2 萬人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本內閣辦公室單獨估算，地震發生後一年內日本 GDP 將下滑 8.3%。內閣辦公室特別指出，汽車和電子產業集中在可能受地震影響的區域。除工廠停工外，主要鐵路港口運輸中斷將導致供應鏈受阻、物價上漲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基於此次新評估，日本政府計劃重新修訂防災計劃、增設重點防護區域。2026 財年，日本將成立一個新的防災廳，還準備推出新計劃加速基建升級。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本政府對南海海槽大地震的預測評估已經引發過民眾恐慌性囤購大米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;恐慌性囤購和 2023 年的異常高温導致大米產量下降進一步推高了日本米價。為抑制米價上漲，日本農林水產省於 3 月啓動了首批儲備大米的競標。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本農林水產大臣江藤拓上週宣佈，為穩定米價，日本政府將每月出售儲備大米，直到今年夏季新米上市。截至目前，日本政府已釋放約 21 萬噸大米，下一次拍賣將在 4 月 21 日所在周。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12607963.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12607963.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:55:50 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>美國電子產品關税仍存高度不確定性，特朗普：週一公佈芯片細則</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250414/174460168459304100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美國商務部長提到，此次海關針對電子產品及零部件的豁免只是暫時的，它們將出現在一兩個月後出台的半導體關税中。美國商務部長提到，此次海關針對電子產品及零部件的豁免只是暫時的，它們將出現在一兩個月後出台的半導體關税中。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據參考消息報道，美國海關與邊境保護局在美東時間 4 月 11 日發佈新税則，豁免了包含自動數據處理器、電腦、通信設備、顯示器與模組、半導體相關等類別商品的進口税率，免受特朗普政府「對等關税」的影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而僅僅過了一天，美國總統特朗普和他的貿易團隊高級成員卻又對外發布了相反的消息，進一步加劇了外界對其關税高度不確定的困惑，也再次給市場潑了冷水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在自己的社交媒體平台「真相社交」上表示，上週五並沒有宣佈關税「例外」……上述新税則所涉產品受現有 20% 芬太尼關税的約束，它們只是轉移到不同的「類目」而已，在即將進行的國家安全關税調查中，美國仍將關注半導體和整個電子產品供應鏈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普還在當天向滿臉疑惑的媒體記者表示，他將於週一（美東時間 4 月 14 日）公佈美國政府對芯片領域關税的具體信息，「我週一會給你們答案，到時會非常具體。我們將收到很多錢。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至於特朗普所説的「國家安全關税調查」，國家經濟委員會主任哈塞特和白宮副幕僚長米勒進一步解釋，美國政府正在根據 1962 年《貿易擴張法》（Trade Expansion Act）第 232 條對半導體展開調查，該條款允許特朗普在經過調查後限制被視為對美國國家安全至關重要的產品的進口，並就哪些產品必須在國內生產作出決定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相對於基於《國際經濟緊急權力法》而推出的「對等關税」，232 條款賦予特朗普更大權限，且國會幹預的門檻更高。在特朗普第一個任期內，美國商務部依據該條款就針對汽車及零配件、鋼鐵產品等特定產品進口是否威脅美國國家安全進行立案調查，並確定對進口鋼鐵產品徵收 25%，以及對進口鋁產品徵收 10% 的關税。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250414/174460168459304100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有分析指出，特朗普政府此次對半導體徵收「232 條款國家安全關税」是早就計劃好的，中國台灣、日本和韓國受到的衝擊最大。美國商務部長盧特尼克也在 4 月 13 日特別提到，此次海關針對電子產品及零部件的豁免只是暫時的，它們將出現在一兩個月後出台的半導體關税中。此前他還曾公開指出，特朗普的策略包括把半導體製造業從台灣地區移回到美國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據今年早些時候根據 ShipHub、彼得森國際市場研究所、CNBC，以及各製造商等得出的數據顯示，中國台灣、韓國、日本、美國、中國大陸、德國、新加坡、英國、馬來西亞、荷蘭依次位列全球芯片市場份額前十，其中中國台灣地區生產了全球 60% 以上的芯片，超過 90% 是最先進的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;芯片在電子產品系統中扮演着極其重要的控制角色，也是許多國防設備的關鍵和重要組成部分。因此特朗普政府的最新表態，意味着美國的電子商品進口價格將大幅飆升，而這一成本通常將轉嫁給消費者。蘋果、英特爾、AMD、高通、美光等美國科技公司的消費電子產品很可能將面臨高額關税衝擊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自特朗普宣佈所謂的一系列「美國解放日」新關税政策以來，已經多次發生戲劇性反轉。科裏·布克、伊麗莎白·沃倫等資深民主黨議員表示，這些變化正在加速傷害美國政府的信譽，投資者將陸續撤離。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經濟學家擔心，現在的大環境與特朗普的第一個任期完全不同了，激進的關税將產生更大的影響。南加州大學政治學與國際關係教授阿倫森（Jonathan Aronson）預計，如果其他國家將對等報復，隨之而來的是美國通脹飆升，屆時特朗普對大規模驅逐非法農業工人的立場就會動搖。那將是他的政治噩夢。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12607898.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12607898.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:37:13 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>習近平抵達河內，開始對越南進行國事訪問</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 4 月 14 日中午，中共中央總書記、國家主席習近平乘專機抵達河內，應越共中央總書記蘇林、越南國家主席梁強邀請，開始對越南進行國事訪問。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12607922.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12607922.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:32:27 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>尹錫悦出席涉內亂案首次庭審，2 名軍方人士將作證</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 14 日，韓國首爾，尹錫悦支持者在中央地方法院外。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250414/174460217452946300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;法官在當地時間 12 點宣佈暫時休庭，將於當地時間下午 2 點 15 分繼續審理。法官在當地時間 12 點宣佈暫時休庭，將於當地時間下午 2 點 15 分繼續審理。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;4 月 14 日上午，韓國首爾中央地方法院啓動對韓國前總統尹錫悦涉嫌發動內亂案的首次庭審。尹錫悦也成為韓國第 5 位受到刑事審判的前總統。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間上午 9 點 48 分左右，尹錫悦從位於首爾瑞草洞的私宅乘車抵達法院辦公樓。據韓聯社消息，尹錫悦隨後從地下停車場直接進入大樓，媒體沒有獲得許可拍攝其出庭的照片和視頻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞消息，韓國檢方首先闡明公訴事實，檢方為此特別製作了 PPT 資料，提出尹錫悦對於國家政治狀況的認識、在宣佈緊急&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;前就進行了謀劃和準備、派出軍隊和警察進入國會、不允許國會和中央選舉管理委員會等憲法機關行使權力等，因此尹錫悦在韓國全境宣佈&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;是「以擾亂國家憲法為目的引發的暴動」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹錫悦方則否認所有公訴事實。尹錫悦本人指出，檢方几乎把幾個小時的事件全寫進了公訴狀裏，「我認為這不符合法理。」在尹錫悦陳述後，法官在當地時間 12 點宣佈暫時休庭，並將於當地時間下午 2 點 15 分繼續審理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韓國檢方以涉嫌發動內亂對尹錫悦提起了刑事訴訟，並把尹錫悦定為「內亂頭目」。「內亂頭目」最高可判處無期徒刑或死刑，但韓國曆史上沒有前總統因內亂罪被執行死刑。發動「雙十二政變」的韓國前總統全鬥煥曾被判處死刑，後改為無期徒刑，最後獲得特赦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韓國前總統朴槿惠因涉嫌濫用職權首次出席庭審時，庭審過程全程公開。但週一對尹錫悦的首次庭審沒有對媒體開放。根據流程，法庭將在下午對證人進行問詢。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250414/174460217452946300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韓國陸軍首都防衞司令部第一警備團長趙成賢（音）和特戰司令部第一特戰隊隊長金亨基（音）將作為證人出庭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韓國憲法法院對尹錫悦彈劾案進行審判時，趙成賢是證人之一。當時趙成賢透露，在去年 12 月 3 日的緊急&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令事件當天，他收到時任首都防衞司令部司令李鎮雨的命令，「進入國會大樓把議員們拉出來」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金亨基也收到特種部隊第一空降旅旅長李相賢（音）的命令，把議員帶出國會大樓。尹錫悦宣佈緊急&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令後，國會議員們突破封鎖進入國會大樓，通過投票要求尹錫悦結束&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按此前的計劃，韓國經濟副總理兼企劃財政部長官崔相穆和外交部長官趙兑烈也將作為證人出席週一的庭審，但兩人出庭時間臨時更改。尹錫悦等待彈劾案審判結果時，崔相穆曾代行總統職權。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據檢方的起訴書，在&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;令風波當晚，崔相穆和趙兑烈在總統辦公室表達了擔憂。崔相穆向尹錫悦表示，宣佈緊急&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;將給國家經濟和信用評級帶來致命影響。趙兑烈也同樣勸阻稱，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;不僅會產生外交影響，更會使韓國 70 多年來取得的成就毀於一旦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週一的首次庭審之後，首爾中央地方法院還計劃在 4 月 21 日、28 日、5 月 8 日進行庭審。檢方一共申請了 38 人作為證人出庭。鑑於檢方準備了 7 萬頁長的證據材料，尹錫悦涉內亂案的審判將耗時數月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尹錫悦已於上週五搬離位於首爾市漢南洞的總統官邸，返回其位於瑞草洞的私宅。雖然不再擔任韓國總統，但尹錫悦一直保持着政治活躍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他與執政黨國民力量黨高層頻繁會面並通過各種渠道向支持者喊話。上週，尹錫悦還與慶尚北道知事、剛宣佈參加總統大選的李喆雨會面，為李喆雨提供建議。國民力量黨成員已經猜測尹錫悦準備為該黨的部分總統候選人背書。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12607724.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12607724.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:04:17 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>河北省常住人口 4 年減少 86 萬人，去年實現人口淨流入 2 萬人</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250414/174460039933462000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;目前除黑龍江和寧夏外，29 個省份均已發佈 2024 年人口數據。目前除黑龍江和寧夏外，29 個省份均已發佈 2024 年人口數據。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 14 日，河北省統計局發佈《河北省 2024 年國民經濟和社會發展統計公報》（簡稱《公報》）顯示，該省常住人口已連續 4 年負增長。但是，得益於雄安新區和石家莊等地人口增加，河北省去年實現人口淨流入 2 萬人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《公報》顯示，2024 年末河北省常住人口為 7378 萬人，比上年末減少 15 萬人。近 4 年來，河北省常住人口減少的趨勢並未改變，2020 年河北省常住人口數據為 7464 萬人，達到最高點，此後逐年減少，2021 年-2023 常住人口分別比上一年減少 16 萬、28 萬、27 萬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《公報》還介紹，2024 年河北省出生人口為 44 萬人，較上年增加了 3 萬人，出生率為 5.9‰；死亡人口 61 萬人，死亡率為 8.2‰；人口自然增長率為-2.3‰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;河北省統計局在《公報》中特別指出，扣除自然增長，河北省去年實現人口淨流入 2 萬人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在總人口持續減少的背景下，為何河北省能淨流入 2 萬人？據河北日報報道，河北省統計局人口和就業統計處處長康輝此前介紹，作為北京非首都功能疏解集中承載地、新時代建設的高水平現代化城市，雄安新區是河北吸引人口淨流入的關鍵區域。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250414/174460039933462000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據河北省統計局數據，2024 年全省有 7 個地區人口淨流入，其中雄安新區佔 31.1%，石家莊佔 20.6%，唐山佔 20.4%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從年齡看，流入人口以 16-59 歲勞動年齡人口為主，佔比為 88.2%。其中，20-29 歲、30-39 歲兩個年齡段流入人口比例分別為 30.2% 和 27.4%。從受教育程度看，高學歷人口占比較高，大專及以上學歷佔 76.1%，其中大學本科佔 50.2%，大專佔 14.4%，碩士研究生佔 10.2%，博士研究生佔 1.3%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據新華社消息，自 2017 年 4 月宣佈設立以來，雄安人口持續增長，2024 年底常住人口已達 136.07 萬人，顯示出「未來之城」的人才聚集力。而作為省會城市，2024 年，石家莊常住人口淨流入 3.28 萬人，連續三年實現正增長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《河北省「十四五」人口發展規劃》曾提到，在京津冀協同發展程度加深和雄安新區加快建設下，河北省人口吸引力有望提升，2021-2025 期間，全省將逐步扭轉人口淨遷出局面，轉為人口低水平淨遷入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞注意到，隨着河北省發佈《公報》，目前除黑龍江和寧夏外，29 個省份均已發佈 2024 年人口數據。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從常住人口規模來看，去年僅有廣東、浙江、新疆、福建、海南、西藏、安徽和陝西 8 個省份人口實現了正增長，另有 2 個省份持平，其餘 19 省份人口皆出現下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;常住人口增加的省份中，廣東以 74 萬增量穩居全國第一，連續 18 年蟬聯人口第一大省，113 萬出生人口更是連續 7 年領跑生育榜。山東省常住人口較 2023 年減少 42.8 萬人，是全國人口下降最多的省份。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在人口淨流入方面，浙江省去年實現淨流入 45.4 萬人口，推動全省常住人口增加了 43 萬。2024 年川渝兩地淨流入人口合計近 30 萬人，江蘇省去年也有 21.3 萬人流入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一財經此前發文指出，整體來看，人口仍在向東南沿海的長三角、珠三角等地流入。另一方面，在各省份內部，人口仍在向省會城市、中心城市集聚。其中，隨着中西部中心城市、強省會城市的快速發展，這些地方新興產業、現代產業集羣加快集聚，這些城市成為當前人口流入的重點。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12607549.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12607549.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 03:23:36 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>中信集團原副總經理徐佐涉兩罪名被公訴，曾被通報「隱瞞不報家庭房產情況」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250414/174459866292987800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;徐佐此次被指控涉嫌犯兩項罪名，其中包括非法經營同類營業罪。徐佐此次被指控涉嫌犯兩項罪名，其中包括非法經營同類營業罪。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 14 日，最高人民檢察院發佈消息，中國中信集團有限公司原黨委委員、副總經理徐佐涉嫌受賄、非法經營同類營業案，由國家監察委員會調查終結，經最高人民檢察院指定，由遼寧省瀋陽市人民檢察院審查起訴。近日，瀋陽市人民檢察院已向瀋陽市中級人民法院提起公訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;檢察機關起訴指控：被告人徐佐利用擔任中信戴卡股份有限公司副總經理、總經理、黨委書記、副董事長、董事長，中國中信集團有限公司黨委委員、副總經理等職務上的便利，為他人謀取利益，非法收受他人財物，數額特別巨大；利用擔任中信戴卡股份有限公司總經理、副董事長、董事長的職務便利，與他人共同成立公司，經營與中信戴卡同類的業務，獲取非法利益，數額特別巨大，依法應當以受賄罪、非法經營同類營業罪追究其刑事責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據中信集團官網此前公開的簡歷顯示，徐佐，男，1965 年 10 月出生，大學學歷，高級管理人員工商管理碩士，高級經濟師。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;徐佐曾任渤海鋁業有限公司生產部檢驗員，戴卡輪轂製造有限公司質控部副科長、科長、銷售部經理、企業管理部經理、公司總經理助理、副總經理等職，2007 年 11 月任中信戴卡股份有限公司總經理、黨委書記（2008 年 4 月），2013 年 6 月任中信戴卡股份有限公司副董事長，2016 年 10 月任中國中信集團有限公司總經理助理，中信戴卡股份有限公司董事長、黨委書記。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 6 月 9 日，中央紀委國家監委網站發佈消息，徐佐涉嫌嚴重違紀違法在任上被查。當時，中央第十二巡視組正在中信集團展開為期 3 個月的巡視工作。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250414/174459866292987800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在徐佐被查的消息公佈前兩天，2024 年 6 月 7 日，中央紀委國家監委網站公佈了中信集團原紀委委員、監事會辦公室原主任徐翔被開除黨籍的消息。徐翔曾任中信集團紀委委員、黨委組織部副部長（人力資源部副總經理）、監事會辦公室主任、股東代表監事等職務。通報顯示其搞「兩面派」做「兩麪人」，利用職務影響在證券交易中非正常獲益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中信集團是中國最大的綜合性企業集團之一，屬於正部級央企，2023 年總資產達 10.98 萬億元人民幣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;徐佐落馬後，中信系已有多人被查。2024 年 9 月 27 日，中信銀行資產管理業務中心原副總裁（一級部總經理級）羅金輝涉嫌嚴重職務違法被查。2024 年 11 月 15 日，中信保誠人壽保險有限公司原黨委書記、總經理趙小凡涉嫌嚴重違紀違法被查。2025 年以來，則有中信戴卡股份有限公司原黨委副書記李梅生、原副總經理梅興龍同被官宣接受審查調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 12 月，中央紀委國家監委通報徐佐被開除黨籍和公職。通報稱，經查，徐佐喪失理想信念，背棄初心使命，棄守全面從嚴治黨主體責任，污染任職企業政治生態，對抗組織審查；無視中央八項規定精神，違規接受宴請和收受禮品禮金；違背組織原則，隱瞞不報家庭房產情況，在幹部選拔和職工錄用方面為他人謀取利益並收受財物；違規持有非上市公司股份，利用職權為親屬謀取利益；道德敗壞；腐化墮落，以權謀私，大搞權錢交易，利用職務便利為他人在承接項目、業務合作、人事安排等方面謀利，並非法收受鉅額財物；大搞「靠企吃企」，違規經營任職企業同類營業，謀取鉅額非法利益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞注意到，徐佐此次被指控涉嫌犯兩項罪名，其中包括非法經營同類營業罪。根據刑法第一百六十五條對非法經營同類營業罪的量刑標準，國有公司、企業的董事、經理利用職務便利，自己經營或者為他人經營與其所任職公司、企業同類的營業，獲取非法利益，數額巨大的，處三年以下有期徒刑或者拘役，並處或者單處罰金；數額特別巨大的，處三年以上七年以下有期徒刑，並處罰金。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12607222.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12607222.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 02:47:26 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>系船體故障所致，韓國法庭認定「世越」號沉船原因</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;當地時間 2018 年 2 月 6 日，韓國木浦，「世越」號沉船直立儀式在新港舉行，遇難者親屬到場參加。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250414/174459563294297300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;400 多名乘客中 325 人為參加畢業旅行的高中生。共計 304 人遇難，在韓國民眾心裏留下難以癒合的創傷。400 多名乘客中 325 人為參加畢業旅行的高中生。共計 304 人遇難，在韓國民眾心裏留下難以癒合的創傷。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;4 月 14 日，韓國木浦地方海事安全法庭表示，2024 年 11 月該法庭就 11 年前該國「‘世越’號（&lt;span&gt;SEWOL&lt;/span&gt;）客輪傾覆事故」作出裁決，認定事故系因舵機故障等船體內部原因所致。該法庭表示，由於缺乏外力作用的確鑿證據，其排除了「世越」號因與潛艇相撞等外部原因傾覆的可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2014 年 4 月 16 日上午，由仁川港開往濟州島的「世越」號在途中沉沒。400 多名乘客中 325 人為參加畢業旅行的高中生，乘客和船員共計 304 人遇難。事件在韓國民眾心裏留下難以癒合的創傷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;沉船事故的首次庭審於 2014 年 6 月 10 日舉行。船長和 14 名船員作為被告出庭。其中船長等 4 人被控殺人，另外 11 名船員涉嫌職務疏忽導致客輪沉沒與遺棄致死。2018 年 8 月 6 日，沉船原因&lt;/span&gt;&lt;span&gt;分析報告&lt;/span&gt;&lt;span&gt;正式發佈。負責報告的調查委員會 6 人中，3 人認為沉船系&lt;/span&gt;&lt;span&gt;內因&lt;/span&gt;&lt;span&gt;所致，3 人認為不排除遭受撞擊等&lt;/span&gt;&lt;span&gt;外因。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;歷時 1 年 2 個月，檢察廳事故特別調查團於 2021 年 1 月 19 日公佈最終調查結果，認定海警指揮部違反注意義務，已於 2020 年 2 月起訴前海警廳長金錫均等 11 人。針對政府有關人士妨礙調查活動的嫌疑，特別調查團於 2020 年 5 月將前青瓦台秘書室長李丙琪等 9 人提交法院審理。當年 8 月，調查「世越」號沉船事故證據被捏造案的李賢珠特別檢察組公佈調查結果，沒有發現證據被捏造的依據和犯罪嫌疑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 11 月 2 日，韓法院對「世越」號客輪沉沒救援不力案做出判決，維持二審判決結果，裁定時任海洋警察廳廳長金錫均、前海警次長崔相煥、前西海海警廳長金秀賢、前海警警備安全局長李春宰等 9 人無罪。調查組認為，金錫均等海警官員涉嫌在 2014 年 4 月 16 日展開救援時沒有充分採取救援措施，造成數百人傷亡，並以過失致人死亡罪於 2020 年 2 月提起訴訟。檢方特別調查組要求判處金錫均 5 年監禁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一審和二審時，法院認為，很難認定被告的業務過失罪成立。一審法院指出，事發時被告人難以認識到情況已到應立即指示船長下達疏散命令的地步，也很難預測船長等乘務員不採取任何救援措施。被告人對重大傷亡事故救援體系不健全負有管理不周的責任，但也難以因此追究刑事責任。檢方特別調查組不服一審判決，決定提起抗訴。此後二審法院認為：僅憑檢察官提交的證據，不足以證明被告到達事故現場後未能採取引導乘客下船、下達下船命令等最佳方法進行救援指揮，不能認為被告人在業務上沒有盡責。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250414/174459563294297300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;此外，在事故發生後的搜救黃金時間內，時任總統朴槿惠的處理方式被認為過於遲緩和消極，甚至有傳聞稱她在事故發生後的 7 個小時內行蹤不明，引發了公眾的強烈質疑和不滿，也暴露了韓國社會的一些深層次問題，如官商勾結和腐敗問題。該事件也加速了朴槿惠政府下台。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12607212.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12607212.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 02:44:59 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>橋水基金創始人升級警告：美國正面臨貨幣體系崩潰危機</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 25 日，美國華盛頓特區，億萬富翁、橋水基金創始人達裏奧。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250414/174459566612555300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;如果不妥善應對，可能會有比經濟衰退更糟糕的情況發生。如果不妥善應對，可能會有比經濟衰退更糟糕的情況發生。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 4 月 13 日，全球最大對沖基金橋水基金創始人瑞·達利歐接受採訪時警告，美國正處於經濟衰退邊緣。如果不妥善應對，可能會有比衰退更糟糕的情況發生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上週以來，達利歐多次對美國總統唐納德·特朗普的關税政策公開發警告，並呼籲美國與所有相關國達成協議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在上週日的採訪中，達利歐開始警告美國將遭遇比經濟衰退更嚴重的情況。他指出，經濟衰退是指連續兩個季度 GDP 負增長，「美國經歷過這種事。」但如今美國正在面臨更嚴重的危機——貨幣體系崩潰。他警告，美元的貨幣價值正受到威脅。債券市場崩潰，再加上內部和國際衝突，將對美國貨幣體系造成比 2008 年金融危機更最嚴重的衝擊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他認為，經濟、內部政治鬥爭、國際秩序、科技和洪水疫情等自然災害影響了歷史進程。雖然他能理解特朗普關税措施的目的，但關税措施以「急劇破壞性」的方式實施，會引發全球衝突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;達利歐曾準確預測 2008 年金融危機。他稱通過自己對歷史的研究，類似的情況曾多次重複上演，「無論是關税問題、債務、新興力量挑戰，還是綜合考量這些因素，秩序和體系的變化總會帶來劇烈動盪。處理得當可化險為夷，若處理失當，後果將遠比經濟衰退嚴重。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;達利歐認為美國經濟正處於「關鍵時刻」。他呼籲美國國會採取行動，將預算赤字控制在 GDP 的 3%。如果預算赤字得到控制、美國再正確處理與其他國家的貿易逆差，「整體經濟形勢仍可向好發展。」美國國會預算辦公室預測，2025 財年美國聯邦預算赤字將達 1.865 萬億美元，佔 GDP 的 6.2%。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250414/174459566612555300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普反覆無常的關税措施已經使得美國國債被拋售、美元暴跌。上週一到週五，美國國債連續 5 天下跌，10 年期美債收益率累計飆升近 50 個基點至 4.4876%，創 2001 年以來最大單週漲幅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上週，美元指數累計跌幅超過 3%。週五盤中，衡量美元對六種主要貨幣的美元指數一度跌破 100 關口，為 2023 年 7 月以來首次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德意志銀行外匯研究部門聯席主管喬治·薩拉維洛斯認為，雖然特朗普隨後對關税政策進行了部分回調，「但破壞已經造成了。」市場正在重新評估美元作為全球儲備貨幣的結構性吸引力，目前正經歷一個快速去美元化的進程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國財政部前官員馬克·索貝爾則譴責特朗普為美國經濟造成了「毫無必要的危機」。他認為，特朗普的政策使得美國不再被視為值得信賴的夥伴，不被夥伴國信任正在削弱美國的經濟基礎以及美元的主導地位。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12606792.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12606792.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 02:02:41 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>調查特朗普是否參與「內幕交易」，民主黨人呼聲越發高漲</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250414/174458999414570500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「特朗普是否幫助內部人士利用他反覆橫跳的關税政策來牟利？這看起來確實像是腐敗。」「特朗普是否幫助內部人士利用他反覆橫跳的關税政策來牟利？這看起來確實像是腐敗。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;有關「特朗普參與操縱股市、內幕交易以牟取暴利」的輿論持續發酵。民主黨國會議員陸續抨擊並懷疑，特朗普的決策背後是否存在內幕交易的空間和動機。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在剛剛過去的週末，新澤西州參議員科裏·布克在美國全國廣播公司的《會見媒體》節目中説，應該要求國會就此舉行聽證會，如果不舉行聽證會，不做任何形式的監督，就會破壞人們對政府的信心。&lt;span&gt;值得指出的是，布克曾在 3 月 31 日晚上起以一段 25 小時 5 分鐘的不間斷演講，批評並警告特朗普政府正在給美國民眾帶來傷害。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而馬薩諸塞州參議員伊麗莎白·沃倫則表示，由她支持的美國證券交易委員會（SEC）調查將查明特朗普、特朗普的家人、特朗普的核心圈子是否提前獲得信息，並就這些信息進行交易是否合法。她還在 X 平台上發帖表示：「特朗普是否幫助內部人士利用他反覆橫跳的關税政策來牟利？這看起來確實像是腐敗。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 9 日，美股剛開盤後，特朗普於 9 點 30 分在他的社交媒體「真相社交」上發文，敦促投資者保持冷靜，之後 4 分鐘再發貼文喊話投資者：「現在是買入的好時機！！！&lt;span&gt;&lt;span&gt;DJT。」&lt;/span&gt;值得指出的是，「DJT」是特朗普全名的首字母縮寫，同時也是&lt;/span&gt;「真相社交」&lt;span&gt;母公司特朗普媒體科技集團的股票。&lt;span&gt;特朗普本人持股 53%。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當天下午，他突然宣佈暫停對部分國家的關税措施 90 天，美股隨後暴漲，一舉推動標普 500 指數創下了二戰後第三大的單日漲幅。其中&lt;span&gt;特朗普媒體科技集團&lt;span&gt;上漲 22.67%，為大盤漲幅的兩倍左右。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的反覆無常引發了美國各界質疑：當時特朗普是在改變關税政策前提前提醒其支持者低價買入股票。如果特朗普的支持者聽話買入了股票，那肯定會賺得盆滿缽滿；但如果投資者是退休人員，或者對特朗普喪失耐心的羣體，他們在當天決定拋售股票，那就會賠得很慘。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250414/174458999414570500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據白宮發出的視頻顯示，當天特朗普當着眾人的面稱嘉信理財創始人查爾斯·施瓦布賺了 25 億美元。這番言論也被視為「內幕交易」的跡象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;部分研究美國政府腐敗的學者認為，特朗普的行為通常會引發 SEC 的調查。參議院少數黨領袖舒默等多位民主黨參議員已聯名致信 SEC，要求查明特朗普、其內閣成員、捐助者、內部人士或政府官員是否「事先知曉暫停加徵關税」的決定，繼而從事了內幕交易、市場操縱或其他違反證券法的行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;事實上，保守陣營捲入內部交易此前就已有之。4 月 1、2 日兩天，剛剛上市的保守派&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;新聞媒體 Newsmax 突然&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;大漲超 2230%，市值超過了福克斯公司。&lt;/span&gt;CNN 主持人、前紐約州州長安德魯·科莫（Andrew Cuomo）的弟弟 Chris&amp;nbsp;Cuomo 指出，Newsmax 原本是一家苦苦掙扎的保守派喉舌，股價從 14 美元的股價跌至 260 美元然後又暴跌，除了有內部交易，沒有其他解釋。2024 年，該公司虧損達 7200 萬美元，且面臨與 2020 年大選相關的法律訴訟。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國國會於 2012 年通過法律禁止國會議員及其工作人員利用非公開信息進行股票交易。兩位民主黨眾議員 Greg Casar 和 Robert Garcia 已將矛頭指向了特朗普政府貿易政策的狂熱支持者、佐治亞州共和黨眾議員格林（Marjorie Taylor Greene）的一系列交易。據最近的財務披露，在特朗普首次宣佈「解放日」後的兩天內，格林買入了 19 家公司的股票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國白宮發言人則指責民主黨人試圖「用稻草對特朗普發動攻擊」。國家經濟委員會主任哈塞特（Kevin Hassett）反駁了特朗普參與市場操縱的説法，他在白宮告訴記者，「我認為他除了讓人們坐到談判桌前制定嚴肅的政策外，沒有任何其他意圖。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12606372.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12606372.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 01:49:07 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>諾貝爾文學獎得主馬裏奧·巴爾加斯·略薩逝世，享年 89 歲</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 4 月 13 日，諾貝爾文學獎得主馬裏奧·巴爾加斯·略薩的兒子阿爾瓦羅·巴爾加斯·略薩在社交平台 X 上發帖稱，這位秘魯作家在家人的陪伴下在秘魯首都利馬逝世。其代表作有《酒吧長談》、《公羊的節日》和《世界末日之戰》等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250414/174459331634476400_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12605949.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12605949.html</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 01:16:00 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早報 | 整體向好！央行發佈重磅金融數據；商務部回應美方豁免部分產品「對等關税」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早報 | 整體向好！央行發佈重磅金融數據；商務部回應美方豁免部分產品「對等關税」&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;3 月個人住房新發放貸款加權平均利率約為 3.1%，同比下降約 60 個基點；中歐雙方團隊就電動車談判開始接觸；美對俄部分制裁措施將延長一年。3 月個人住房新發放貸款加權平均利率約為 3.1%，同比下降約 60 個基點；中歐雙方團隊就電動車談判開始接觸；美對俄部分制裁措施將延長一年。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;整體向好！央行週末發佈重磅金融數據&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 13 日，央行披露 2025 年 3 月金融統計數據報告與社會融資規模數據。數據顯示，3 月末，我國社會融資規模存量達 422.96 萬億元，同比增長 8.4%。2025 年一季度社會融資規模增量累計為 15.18 萬億元，比上年同期多 2.37 萬億元，其中 3 月社融規模增量為 5.89 萬億元，同比多增 1.06 萬億元。 &lt;span&gt;有業內專家表示，3 月金融統計數據和社會融資規模數據整體向好，M2 的穩定增長為經濟注入流動性，貸款數據的結構變化體現出居民消費和企業投資意願的回升，社會融資規模的增長更是直接反映金融對實體經濟的有力支撐。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12605494.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商務部新聞發言人就美方豁免部分產品的「對等關税」答記者問&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;昨天，商務部新聞發言人就美方豁免部分產品「對等關税」一事回應稱，中方正在評估相關影響。發言人指出，美方此舉是對其單邊「對等關税」政策的微調，但強調貿易戰無贏家，保護主義無出路。中方一貫主張通過平等對話解決分歧，敦促美方徹底取消「對等關税」，回到正確道路上來。發言人還批評「對等關税」違背經濟規律，破壞國際經貿秩序，幹擾企業經營和人民生活。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;3 月個人住房新發放貸款加權平均利率約為 3.1%，同比下降約 60 個基點&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;根據央行最新數據，3 月份個人住房新發放貸款加權平均利率約為 3.1%，同比下降 60 個基點；企業新發放貸款加權平均利率約為 3.30%，同比下降 45 個基點。業內人士認為，為推動社會綜合融資成本下降，需要貨幣政策、產業政策、信貸政策、銀行內部配套制度等多方面的綜合施策，加強協調配合，形成政策合力，以促進信貸結構優化和經濟質效提升。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中歐雙方團隊就電動車談判開始接觸&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「 玉淵譚天 」，前幾天，商務部部長王文濤與歐盟委員會貿易和經濟安全委員謝夫喬維奇舉行視頻會談。新聞稿中提到，雙方要立即開展電動汽車價格承諾談判。據瞭解，中歐雙方團隊已經開始接觸。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;俄國防部證實擊落一架烏 F-16 戰機&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;央視新聞消息，當地時間 4 月 13 日，俄羅斯國防部表示，俄軍在過去 24 小時內擊落了 1 架烏軍 F-16 戰機。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;烏克蘭空軍 12 日在社交媒體發文説，烏空軍一名飛行員當天在駕駛美製 F-16 型戰鬥機執行作戰任務時死亡。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美對俄部分制裁措施將延長一年&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美國聯邦公報網站當地時間 4 月 12 日顯示，美國總統特朗普已簽署一項行政命令，稱「根據美國《國家緊急狀態法》，繼續執行第 14024 號行政命令宣佈的國家緊急狀態一年」。這相當於將前總統拜登推出的一系列對俄羅斯制裁措施延長一年。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12605502.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12605502.html</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 23:14:24 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
    </channel>
</rss>