<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新聞_界面新聞</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新聞是中國具有影響力的原創財經新媒體，以財經、商業新聞為核心，佈局近 40 個內容頻道，旗下同時擁有正午故事、箭廠視頻、歪樓等數個知名新媒體品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新聞_界面新聞</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Sat, 15 Feb 2025 21:52:44 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>特朗普關税大棒揮向進口車，對墨西哥、加拿大、日本、德國影響最大</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250215/173962429678337000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在美國銷售的汽車中，約有一半是在美國製造的。在進口到美國的汽車中，大約一半來自墨西哥和加拿大，另一半來自日本、德國等多個國家。在美國銷售的汽車中，約有一半是在美國製造的。在進口到美國的汽車中，大約一半來自墨西哥和加拿大，另一半來自日本、德國等多個國家。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據央視新聞報道，美國總統特朗普 2 月 14 日稱，最早將於 4 月 2 日對進口汽車徵收關税，以保護本土&lt;span&gt;汽車工業。&lt;/span&gt;但他沒有透露更多細節，不清楚這一關税水平是否適用於所有進口汽車。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在美國銷售的汽車中，約有一半是在美國製造的。在進口到美國的汽車中，大約一半來自墨西哥和加拿大，另一半來自日本、德國等多個國家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;自就職以來，特朗普已分佈宣佈在現有關税税率的基礎上對所有從中國進口的商品徵收 10% 的關税，對墨西哥商品和加拿大的非能源進口商品徵收 25% 的關税，但隨後推遲了一個月。另外，自 3 月 12 日開始，美國將對所有出口至美國的鋼鐵和鋁產品徵收 25% 的關税。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上週四，特朗普還指示高級經濟顧問制定計劃，準備對所有國家的商品徵收對等關税。商務部部長提名人盧特尼克預計將在 4 月 1 日前完成工作，並把報告提交給特朗普。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析師認為，「對等關税」可能是對此前「普遍關税」方案的替代版本，理論上可能會降低美國關税大幅提高的可能性。綜合考慮税率和貿易差額來看， 「對等關税」可能對印度、巴西等新興國家或地區的影響更大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;福特汽車公司 CEO 吉姆·法利隨後在 X 上對此表示歡迎表示，稱這是向前邁出的重要一步，全面的貿易政策對於實現加強美國汽車工業的願景至關重要。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250215/173962429678337000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;另據 GlobalData 的數據，對加拿大或墨西哥徵收關税，對美國汽車市場的影響更為顯著：2024 年在美國銷售的約 1600 萬輛新車中，這兩個國家生產的汽車佔 23.4%。另一大汽車製造國日本在 2023 年向美國出口了 148 萬輛汽車。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;特朗普的這些關税措施在美國企業和盟友中都產生了困惑。福特等本土汽車製造商也強調了對額外成本和不穩定性的擔憂。&lt;/span&gt;AlixPartners 的預測數據稱，特朗普對中國和加拿大、墨西哥的關税一旦正式施行，美國市場上每年銷售的 1600 萬輛汽車中，近 1/4 將受到直接衝擊，零部件供應鏈也難以倖免，額外的成本大部分可能會轉嫁給消費者。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12354167.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12354167.html</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 13:22:57 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>湖南衡陽通報「婦幼保健院醫生售賣出生證」：8 名嫌犯被抓獲</title>
            <description>&lt;p&gt;今天，湖南衡陽市衞生健康委員會和衡陽市公安局發佈通報，針對近期羣眾反映的「衡陽市婦幼保健院醫生售賣出生證」帖文，衡陽組織衞健、公安等部門開展核查。目前，公安部門已抓獲武某蘭等 8 名涉嫌偽造、買賣出生醫學證明犯罪嫌疑人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經查，武某蘭系某生物技術公司外派至市婦幼保健院公司員工；其他 7 名涉案人員均非醫療機構從業人員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相關核查和偵辦工作正在進一步開展中。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12354061.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12354061.html</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 09:59:03 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>反政府軍再攻入剛果 (金) 一大城市，盧旺達被指暗中「掠奪」礦產</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250215/173960127651245800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;剛果（金）政府發言人稱，盧旺達礦產出口意外顯著增長，甚至超過了剛果（金）。儘管盧旺達具有一定的礦藏資源，其規模卻無法與前者相提並論。剛果（金）政府發言人稱，盧旺達礦產出口意外顯著增長，甚至超過了剛果（金）。儘管盧旺達具有一定的礦藏資源，其規模卻無法與前者相提並論。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;繼今年 1 月底控制剛果（金）東部最大城市戈馬後，反政府武裝「M23 運動」於 2 月 14 日進入了剛果（金）東部第二大城市、南基伍省首府布卡武，並控制了該市北部的卡武穆機場。布卡武市中心的商户早已關閉，驚恐的平民紛紛逃離。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;聯合國最新公佈的數據顯示，在短短兩週內，剛果（金）東部衝突已經造成近 3000 人喪生，2880 人受傷。南基伍省省長薩迪基表示，大量自戈馬逃離的民眾湧入南基伍，使當地人道主義需求激增。而一旦「M23 運動」繼續向南基伍省推進，恐將造成更嚴重的人道主義危機。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;剛果（金）官員估計，連年戰火已致使該國約 100 萬人流離失所。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;總統齊塞克迪表示，東部鄰國盧旺達多年來通過資助「M23 運動」來挑起剛果（金）東部的緊張局勢，但卻未受到任何反制措施。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;法國、美國及其他一些西方國家均認為「M23 運動」在盧旺達軍隊支援下奪取戈馬，並試圖以此控制北基伍省礦藏並從中牟利。盧旺達則否認相關指控。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;剛果（金）是最不發達國家之一，其農業、採礦業佔經濟主導地位。東部地區的黃金、黑鎢、錫、鈳鉭鐵礦、鈷儲量豐富。其中鈷是電動汽車電池重要原材料，而智能手機、汽車電子元件的鉭質電容器則離不開鈳鉭鐵礦，&lt;span&gt;戈馬所在的北基伍省&lt;/span&gt;均貢獻了超過全球 70% 的鉭供應量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據世界銀行的報告，剛果（金）大多數人並沒有從這一波紅利中受益。該國大部分礦產收益被政府和武裝團體瓜分。專門從事採掘業治理的分析師 Jean-Pierre Okenda 指出，這一輪衝突的核心就是爭奪礦產資源，&lt;span&gt;「M23 運動」攻佔的地區正好是富礦區域，這並非偶然。反政府武裝組織從中獲得的資金反過來為其軍事行動提供了支持。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250215/173960127651245800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年底，聯合國駐剛果（金）專家團在向安理會提交的報告中多處提到，「M23 運動」佔據了當地最大的鈳鉭鐵礦所在地魯巴尤、控制開採和貿易活動，並向盧旺達走私了至少 150 噸鈳鉭鐵礦，每個月至少從中獲得 30 萬美元的收入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;剛果（金）政府&lt;span&gt;發言人帕特里克·穆亞亞&lt;span&gt;稱，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;在衝突爆發期間盧旺達礦產出口意外顯著增長，其鈳鉭鐵礦石出口近年來已經超過了剛果（金）。儘管盧旺達具有一定的礦藏資源，其規模卻無法與前者相提並論。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 1 月底，剛果（金）政府還對美國蘋果公司在法國和比利時的子公司提起刑事指控，指責其供應鏈使用了來自剛果（金）東部地區不當獲取的礦產。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12353958.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12353958.html</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 07:42:13 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>企業要求員工不結婚就離職，合理嗎？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20240528/1716896998763_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;企業和其他單位都無權干涉憲法賦予公民的婚姻和生育權利，這種「爹味」十足的操作容易引起公眾反感和牴觸，反而不利於營造以人為本的新時代婚育文化。企業和其他單位都無權干涉憲法賦予公民的婚姻和生育權利，這種「爹味」十足的操作容易引起公眾反感和牴觸，反而不利於營造以人為本的新時代婚育文化。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;張倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;2025 年 2 月 12 日，有網友發文稱，山東舜天化工集團發佈通知，要求單身員工限期結婚成家，三個季度內完不成的個人要離職。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;網友發佈的通知顯示：舜天化工集團推行「勤勞善德，忠孝仁義」精神文化。各工友幹好工作，成家立業，讓家人放心，是為孝！要求各單身工友（28-58 歲，含離異）限期內成家立業，組建家庭，為家庭生貴子，為國家育棟樑，為社會做貢獻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該員工 1 月自己接到了這份通知，被要求於 9 月 30 日前解決個人婚姻問題。一季度內完不成的，個人要寫檢討；二季度內完不成的，公司要進行考核；三季度內完不成的，個人要離職。通知上特別強調：「若三季度內不能結婚成家，公司將與您解除勞動合同。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為此，公司要求公司辦公室、人力資源部作為督辦考核單位。如果督辦單位完不成以上工作，公司對督辦單位進行重度不作為考核。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事實上，這份以「勤勞善德，忠孝仁義」為名頭的通知明顯違反法律。北京市中聞律師事務所律師趙朋樂告訴界面新聞，《民法典》規定，婚姻自由是公民的基本權利，任何組織或個人不得干涉。該企業要求員工限期結婚否則解聘的規定，已經直接侵犯了員工的婚姻自主權。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20240528/1716896998763.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，趙朋樂表示，根據《勞動合同法》，「未結婚」不屬於用人單位解除勞動關係的法定情形。企業無權干涉員工的私生活，本案中，企業將不結婚定義為「不忠不孝」，屬於對道德倫理的過度延伸，缺乏法律依據。員工可以向企業工會或者人力資源部門提出異議，要求撤銷不合理規定，或者向當地勞動監察大隊、人社局舉報企業違法行為。如果員工因該規定被解僱，可以申請勞動仲裁，要求恢復勞動關係或者主張賠償。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公司要求員工限期解決個人婚姻問題，這種操作對鼓勵結婚生育有正向引導作用嗎？天津財經大學財税與公共管理學院研究生導師金牛告訴界面新聞，婚姻自由是憲法賦予公民的基本權利，包括結婚自由和離婚自由，生育是婚姻的伴生事件，所以生育自由也是公民的基本權利，企業和其他單位都無權干涉憲法賦予公民的婚姻和生育權利，這種「爹味」十足的操作容易引起公眾反感和牴觸，反而不利於營造以人為本的新時代婚育文化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「隨着人口形勢變化，政府部門當前對生育持有的是鼓勵態度，地方和各級部門正在積極營造婚育友好型文化，但在實施過程中要特別注意宣傳問題，避免造成一種唯人口論的假象。在文明社會，任何人口相關的婚育政策都必須以人為本，不能採取計劃色彩和指令導向的方式去扭曲公眾行為，否則適得其反。」金牛説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據媒體報道，該公司工作人員回應稱，這是公司內部事情，是公司高層做的決定，屬於私人企業的內部事務。2 月 13 日下午，沂南縣人力資源和社會保障局工作人員稱，已看到該通知的內容，正在安排勞動監察大隊前往該公司調查，如果內容屬實，此舉涉嫌違法。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12351993.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12351993.html</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 06:28:01 GMT</pubDate>
            <author>張倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>美國對俄烏政策仍存高度不確定性，澤連斯基期待特朗普提供安全保障</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;當地時間 2025 年 2 月 14 日，德國慕尼黑，美國副總統萬斯與國務卿魯比奧在慕尼黑安全會議期間與澤連斯基會晤。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250215/173959724687776900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;歐洲的一致支持，加上特朗普團隊關鍵人物私下保證不會馬上做出決定，這在一定程度上緩解了烏克蘭人對特朗普背離往屆政府路線的強烈擔憂。歐洲的一致支持，加上特朗普團隊關鍵人物私下保證不會馬上做出決定，這在一定程度上緩解了烏克蘭人對特朗普背離往屆政府路線的強烈擔憂。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;據央視新聞報道，當地時間 2 月 14 日德國慕尼黑安全會議期間，烏克蘭總統澤連斯基與美國副總統萬斯進行了約一個小時的雙邊會晤。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;隨後澤連斯基在其官方社交平台發文稱，雙方討論了許多關鍵問題，並期待美政府俄烏問題特使前往烏克蘭進行進一步會談，並對當地局勢進行更深入的評估。烏克蘭準備儘快實現真正、有保障的和平，希望美方為烏克蘭提供安全保障。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;澤連斯基還透露，美國總統特朗普在本週早些時候與他通話時提供了私人電話號碼，還告訴&lt;/span&gt;他可以隨時給他致電。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在澤連斯基看來，特朗普是結束俄烏衝突的關鍵所在，&lt;/span&gt;只有與特朗普制定出結束俄烏衝突的總體計劃，以及美歐對烏方的具體要求給出具體答覆之後，他才會與俄羅斯總統普京會面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;會談結束時，美烏未宣佈有關烏克蘭礦產開發的協議，而該協議是基輔方面爭取特朗普政府支持的核心。烏克蘭官員提交了一份經過修訂的協議草案，雙方正就一些細節進行敲定。本月早些時候，&lt;span&gt;特朗普在白宮記者會上稱，美國要求烏克蘭為美國提供的 3500 億美元援助做出對等回報，用稀土礦產和其他資源來換取美國繼續援助。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 12 日，特朗普與普京進行了近一個半小時的通話，隨後特朗普再致電烏克蘭總統澤連斯基。美俄領導人就交換俄美公民、調解烏克蘭局勢、彼此在經濟領域的雙邊關係等議題進行的討論，並商定繼續進行個人接觸，包括舉行當面會談。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250215/173959724687776900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;對於整個西方來説，美俄最近的頻繁積極互動，也意味着美國政府 3 年來主導的孤立俄羅斯努力宣告結束了，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;法國、德國、波蘭、西班牙、英國等大部分歐洲國家對此較為失落，並紛紛向美國施壓，&lt;/span&gt;認為美方不應在沒有歐洲及烏克蘭參與的情況下「單方面」與俄對話、尋求籤署俄烏和平協議，他們還承諾維護烏克蘭的主權。　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;歐洲的一致支持，加上特朗普團隊關鍵人物私下保證不會馬上做出決定，這在一定程度上緩解了烏克蘭人對特朗普背離往屆美國政府外交路線的強烈擔憂。對於這一最新進展，&lt;span&gt;澤連斯基&lt;/span&gt;似乎很滿意。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12353875.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12353875.html</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 06:21:31 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>上交所原副總經理董國羣被「雙開」：長期借用多人證券賬户炒股，腐敗行為貫穿整個職業生涯</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;上交所原副總經理董國羣被「雙開」：長期借用多人證券賬户炒股，腐敗行為貫穿整個職業生涯&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250215/173959558914304400_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;董國羣違規入股多家擬上市企業。董國羣違規入股多家擬上市企業。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;2 月 15 日，據中央紀委國家監委駐中國證券監督管理委員會紀檢監察組、浙江省紀委監委消息，上海證券交易所原黨委委員、副總經理董國羣嚴重違紀違法問題調查結果出爐，其被依法 「雙開」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;董國羣出生於 1965 年 5 月，工商管理碩士，中共黨員，在證券領域任職多年。1996 年 5 月，他進入上海證券交易所工作，此後職位逐步晉升，2019 年 3 月起擔任上海證券交易所黨委委員、副總經理，還曾兼任基建工作小組組長，以及上交所理事會投資者教育和保護專門委員會聯席主任委員。在工作中，董國羣本應肩負起維護市場秩序、推動證券行業健康發展的重任，然而，他卻背離了初心使命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;調查結果顯示，董國羣的問題十分嚴重。在思想層面，他喪失理想信念，對黨極不忠誠不老實，為逃避調查，處心積慮與他人串供，轉移、隱匿贓款贓物。在作風方面，他罔顧中央八項規定精神，長期沉迷酒場飯局，甚至將私人會所當作 「個人食堂」，尤為惡劣的是，在中央巡視期間，他仍多次接受管理服務對象宴請；此前因接受管理服務對象安排的高爾夫球活動被給予黨紀處分後，他絲毫不知悔改。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在廉潔自律上，其底線徹底失守，違規收受貴重禮品和大額消費卡，長期借用多人證券賬户炒股，違規入股多家擬上市企業，並安排他人充當 「白手套」，隱藏 「影子股東」 身份。更為嚴重的是，其腐敗行為貫穿整個職業生涯，在企業上市、公司監管、大額資金存放、工程建設等諸多關鍵事項上，利用職務之便為他人謀取利益，非法收受股權、現金等財物，數額特別巨大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鑑於董國羣嚴重違反黨的政治紀律、廉潔紀律、工作紀律，構成嚴重職務違法並涉嫌受賄犯罪，且在黨的十八大、十九大甚至二十大後仍不收手、不知止，性質極其嚴重，影響十分惡劣，相關部門依據《中國共產黨紀律處分條例》《中華人民共和國監察法》《中華人民共和國公職人員政務處分法》等有關規定，經中國證監會黨委研究，決定給予董國羣開除黨籍處分；經中央紀委國家監委駐中國證券監督管理委員會紀檢監察組研究，給予其政務開除處分；收繳其違紀違法所得；經浙江省台州市監委研究，決定將董國羣涉嫌犯罪問題移送檢察機關依法審查起訴，所涉財物一併移送。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年來，證券領域不斷加強反腐力度，眾多腐敗案例浮出水面。如 2024 年 8 月，曾擔任廈門證監局局長、福建證監局局長、廣東證監局黨委書記、廣州稽查局局長、深圳證監局黨委書記及局長等多個重要職務的陳小澎，因嚴重違紀違法接受調查。2023 年 11 月，中國期貨業協會原黨委書記、會長安青松接受審查調查。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250215/173959558914304400.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未來，隨着反腐工作的不斷深入，證券領域有望構建更加健康、公平、有序的市場生態。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12353802.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12353802.html</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 05:05:12 GMT</pubDate>
            <author>李科峯</author>
        </item>
        <item>
            <title>司法部原部長唐一軍被公訴，曾通過妻子實控 34 家公司鉅額受賄</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250215/173958816934891100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;唐一軍違紀違法問題的突出特點，就是通過妻子實際控制的公司，用市場活動掩蓋腐敗行為。唐一軍違紀違法問題的突出特點，就是通過妻子實際控制的公司，用市場活動掩蓋腐敗行為。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 2 月 15 日，最高人民檢察院發佈消息，江西省政協原黨組書記、主席唐一軍涉嫌受賄一案，由國家監察委員會調查終結，經最高人民檢察院指定，由福建省廈門市人民檢察院審查起訴。近日，廈門市人民檢察院已向廈門市中級人民法院提起公訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;檢察機關在審查起訴階段，依法告知了被告人唐一軍享有的訴訟權利，並訊問了被告人，聽取了辯護人的意見。檢察機關起訴指控：被告人唐一軍利用擔任浙江省寧波市委副書記、市紀委書記，寧波市委副書記、政法委書記，寧波市政協主席，浙江省委常委、寧波市委書記，遼寧省委副書記、省長，司法部黨組書記、部長等職務上的便利以及職權或者地位形成的便利條件，為他人謀取利益，非法收受他人財物，數額特別巨大，依法應當以受賄罪追究其刑事責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，唐一軍為漢族，1961 年 3 月生，山東莒縣人，1977 年 7 月參加工作，1985 年 10 月加入中國共產黨，中央黨校研究生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐一軍早年曾是知青，後從 1977 年至 2017 年，在浙江工作長達 40 年。擔任寧波市政協主席 5 年後，2016 年，唐一軍的從政生涯迎來重要轉折。當年 2 月，時任寧波市委書記劉奇調任江西省委副書記。一個月後，時任寧波市市長盧子躍被查。5 月，唐一軍臨危受命，被任命為寧波市市長。2017 年 2 月，他在代市長位置上還未轉正，就直接被任命為市委書記，同時成為浙江省委常委。2 個月後，唐一軍又獲任浙江省委副書記。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017 年 10 月，唐一軍北上遼寧，成為省政府「一把手」。2020 年 4 月，傅政華被免去司法部部長職務，到全國政協任職。隨即，唐一軍奉調進京接任。2023 年 1 月，唐一軍當選江西省政協黨組書記、主席。2024 年 4 月 2 日，中央紀委國家監委官宣唐一軍被查。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250215/173958816934891100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央紀委國家監委 2024 年 10 月 7 日通報，唐一軍被開除黨籍和公職。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經查，唐一軍存在的問題主要包括：「瞞報個人有關事項，在組織函詢、談話時不如實説明問題，在幹部選拔任用工作中為他人謀取利益並收受財物」「廉潔底線失守，利用職權幫助親屬承攬金融業務；違規幹預、插手市場經濟活動和司法活動；家風不正，對配偶失管失教」「利用職務便利為他人在企業經營、公司上市、職務提拔、案件處理等方面謀利，並非法收受鉅額財物」等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月 7 日晚，中央紀委國家監委電視專題片《反腐，為了人民》第三集《揭開腐敗隱身衣》披露，唐一軍違紀違法問題的突出特點，就是通過妻子實際控制的公司，用市場活動掩蓋腐敗行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐一軍的妻子宣敏潔實控投資公司達 34 家，其中黨的十八大以後成立投資的公司還有 15 家。賄賂主要都是通過獲取原始股上市收益等虛假的市場行為收受的，這些行為表面上看很合法，實際上都是打着市場行為的幌子，大搞權錢交易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;專題片介紹，2012 年到 2017 年，一家科技企業將宣敏潔控制的一家小公司陸續併購吸收，併購後宣敏潔實際持有了該企業的 450 萬股原始股。唐一軍利用職務影響力，向有關領導幹部打招呼，為這家科技企業在上市過程中取得政府確認函、加快企業權屬確認提供幫助。該企業成功上市後，宣敏潔多年前獲得的 450 萬股原始股價值飆升，收益達 4000 多萬元。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12353599.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12353599.html</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 03:03:03 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>江西省政協原黨組書記、主席唐一軍被提起公訴</title>
            <description>&lt;p&gt;江西省政協原黨組書記、主席唐一軍涉嫌受賄一案，由國家監察委員會調查終結，經最高人民檢察院指定，由福建省廈門市人民檢察院審查起訴。近日，廈門市人民檢察院已向廈門市中級人民法院提起公訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;檢察機關在審查起訴階段，依法告知了被告人唐一軍享有的訴訟權利，並訊問了被告人，聽取了辯護人的意見。檢察機關起訴指控：被告人唐一軍利用擔任浙江省寧波市委副書記、市紀委書記，寧波市委副書記、政法委書記，寧波市政協主席，浙江省委常委、寧波市委書記，遼寧省委副書記、省長，司法部黨組書記、部長等職務上的便利以及職權或者地位形成的便利條件，為他人謀取利益，非法收受他人財物，數額特別巨大，依法應當以受賄罪追究其刑事責任。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12353442.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12353442.html</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 02:00:51 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>OpenAI 董事會一致拒絕馬斯克收購要約：不符合公司使命</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;當地時間 2025 年 2 月 11 日，法國巴黎，奧特曼在人工智能行動峯會期間的 Station F 活動上。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250215/173958346283277700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;馬斯克的 xAI 正在尋求約 100 億美元的融資，此輪融資將使公司估值達到約 750 億美元‌。而去年 10 月，OpenAI 則以 1570 億美元的估值籌集了 66 億美元。馬斯克的 xAI 正在尋求約 100 億美元的融資，此輪融資將使公司估值達到約 750 億美元‌。而去年 10 月，OpenAI 則以 1570 億美元的估值籌集了 66 億美元。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 2 月 14 日，OpenAI 董事會一致拒絕了世界首富馬斯克提出收購該公司資產的要約。OpenAI 的律師 William Savitt 當天在給馬斯克律師的一封信中答覆，該提議「不符合 OpenAI 使命的最佳利益，因此被拒絕。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 10 日，一個由馬斯克領導的財團出價 974 億美元，尋求控制 OpenAI。馬斯克的律師馬克·託貝羅夫進一步透露，已向 OpenAI 董事會提交了該收購要約。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二天，正在巴黎參加人工智能行動峯會的 OpenAI 首席執行官奧特曼接受媒體採訪時表示，公司為「非賣品」，馬斯克提出收購很可能是想拖延公司的發展，他已經採取了很多策略，打了很多很多官司，做了很多其他瘋狂的事情，現在又這樣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;馬斯克的律師隨後繼續提交法庭文件稱，若 OpenAI 放棄成為營利性實體，馬斯克方將撤回對 OpenAI 的 974 億美元收購要約。文件稱，馬斯克牽頭財團的「認真報價」旨在進一步推進 OpenAI 作為慈善機構的使命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有報道披露，&lt;span&gt;此次收購由馬斯克自己的人工智能初創公司 xAI 背書，該公司可能會在交易完成後與 OpenAI 合併。其他投資者包括 Valor Equity Partners、Baron Capital、Atreides Management、Vy Capital、8VC，以及 Ari Emanuel 自己的投資基金。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;馬斯克曾是 OpenAI 的聯合創始人之一，在該公司成立初期曾投入大量資金和精力。但隨着時間推移，雙方矛盾漸顯。&lt;/span&gt;馬斯克去年起訴 OpenAI，指認後者違背僅從事公益研究而不追逐利潤的初始承諾，此後又申請法庭阻止 OpenAI 全面轉型為營利性企業。加州一家法院原定於 2 月審理相關訴求。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250215/173958346283277700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;創立於 2023 年的 xAI 已在田納西州孟菲斯市興建數據中心，馬斯克目前採購人工智能芯片的速度快於其他企業，並宣稱遭遇 OpenAI 與微軟的不公平競爭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;xAI&lt;span&gt;正在尋求約 100 億美元的新融資，此輪融資將使公司估值達到約 750 億美元‌。包括紅杉資本、A16z 和 Valor Equity Partners 在內的現有投資者正就參與此輪融資進行談判。目而&lt;/span&gt;去年 10 月，OpenAI 以 1570 億美元的估值籌集了 66 億美元。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12353417.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12353417.html</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 01:44:07 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>韓國釜山工地火災致 6 人死亡，外籍建築工引關注</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2 月 14 日，韓國釜山機張郡悦榕莊酒店建設工地起火，濃煙正在蔓延。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250214/173954439242894500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;外籍建築工至少佔總數的 15%。韓國國土交通部門已批准於 2025 年向外籍建築技術工人開放模板工、鋼筋工、混凝土工等崗位。外籍建築工至少佔總數的 15%。韓國國土交通部門已批准於 2025 年向外籍建築技術工人開放模板工、鋼筋工、混凝土工等崗位。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 2 月 14 日，韓國釜山機張郡悦榕莊酒店工地發生火災。截至發稿，目前火災已造成 6 人死亡。據最初報道，火災發生後有 8 人的心臟驟停，其中 6 人未能生還。另有 25 人受輕傷，如吸入煙霧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;事發於上午 10 點 51 分左右，電視畫面顯示，灰黑色的煙霧和火焰從現場升起。當地消防負責官員表示，約有 100 名建築工人成功撤離了現場，另有 14 人被直升機從酒店結構頂部救出。消防隊伍在下午 1 點 30 分左右控制住了火勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據信大火最初是在工地一樓燃起的，當時工人們正在那裏儲放隔熱材料。火災的具體原因和死傷者的身份有待官方公佈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在該事件中，建築工這一羣體引發了外界關注。隨着勞動力枯竭，加上工種艱苦，韓國的建築工人缺口嚴重。據 2023 年的最新可查資料，截至當年第一季度，共有 11 萬名外籍人士在建築工地服務，佔總數 74.1 萬的 14.8%。但行業內部人士表示，由於該官方報告中未能接觸到無證移民工人，因此實際外國建築工人數遠遠超過上述規模。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在韓國，非技術性工作通常不需要專業培訓，且仍然可以提供有競爭力的工資和穩定的就業機會，特別是在製造業、農業、建築業和酒店業等行業。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;外籍建築工人的工作內容通常被限制於協助完成混凝土澆築、場地準備和材料運輸等。根據工作年限和崗位性質的不同，他們每月的收入在 220 萬韓元（約合 11110 人民幣）-300 萬韓元之間（約合 15150 人民幣）。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250214/173954439242894500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;去年底，韓國國土交通部門已批准於 2025 年向外籍建築技術工人開放模板工、鋼筋工、混凝土工等崗位，簽證種類為 E7-3（一般技能就業）簽證。屆時，外籍建築工人將可以參與建築骨架施工，擔任模板工、鋼筋工或混凝土工。E7-3 簽證居留期通常為 3 年，且可以無限次延長。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12353013.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12353013.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 15:36:51 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>拐賣王星的 10 名中國籍詐騙成員已被遣返，泰國將逮捕 3 名緬甸高級軍官</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;當地時間 2025 年 2 月 12 日，緬甸克倫邦妙瓦底喀烏克赫特，電詐園受害者等待過境泰國以便遣返。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250214/173954112754202000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;緬甸邊防軍於 2 月 13 日起在妙瓦底重點抓捕中國籍犯罪團夥，規模約為一萬人左右。緬甸邊防軍於 2 月 13 日起在妙瓦底重點抓捕中國籍犯罪團夥，規模約為一萬人左右。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;據央視新聞報道，當地時間 2 月 14 日下午，泰國警方表示，涉嫌拐賣中國演員王星的 10 名中國籍詐騙團夥成員已於今日下午被送往泰國素萬那普機場，辦理相關手續，遣返中國。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 12 日，泰國政府與緬甸方面聯手行動，成功將涉嫌參與拐賣王星的犯罪團夥成員一網打盡。此次逮捕行動是針對跨國電信詐騙和人口販賣網絡的一系列打擊措施之一。緬甸已向泰國移交了 261 名從電詐園區解救出來的外籍人士，包括上述 10 名犯罪分子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;緬甸邊防軍於 2 月 13 日起在妙瓦底重點抓捕中國籍犯罪團夥，這些團夥的規模約為一萬人左右。在未來 20 天內，緬甸邊防軍每天向泰國轉交 500 人，並通過泰國將他們遣返回國。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自 2 月 5 日上午 9 時起，泰國政府已對緬甸邊境地區斷電、斷油、斷網。隨後妙瓦底的 KK 園區等地持續出現電力短缺現象，其日常供應受到極大限制。妙瓦底居民稱，現在只能去湄索那邊買汽油，因為從緬甸那邊去買的人很多，湄索的一些加油站也關門了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為了進一步打擊泰緬邊境的非法網絡詐騙活動，泰國方面已禁止向緬甸出口 11 種商品，包括手機、各種電池、逆變器、發電機、太陽能面板、移動設備、電纜、計算機硬件、計算機軟件、機油和燃油等。當地貿易商擔心兩國之間的邊境貿易將極大受到影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;另外，泰國當局正準備逮捕涉跨國人口販運的緬甸克倫邊防軍領導人索奇督、莫通和丁温。泰國司法部門將就此尋求緬方、東盟和中國的合作。泰國特別案件調查廳已收集了嫌疑人的相關證據，包括資金流向等，將與檢察官會面，商討發出逮捕令的法律問題。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250214/173954112754202000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據報道，索奇督於 2010 年成立克倫邊防軍，活躍在緬甸東部邊境地區。去年，受國內戰事影響，緬北部分電詐中心轉移到了妙瓦底。自 2024 年 5 月以來，妙瓦底就處於索奇督的事實控制之下。泰方的調查顯示，克倫邊防軍與妙瓦底的詐騙窩點 KK 園區有經濟關係，並向電詐團夥出租園區。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;泰國副總理兼國防部長普坦表示，泰國無法越過邊境執行逮捕，一旦刑事法院批准逮捕令，在索奇督前往其在泰國北部省份的住所時，將立即進行逮捕。此外，&lt;span&gt;目前已有 5 名泰國警察因參與人口販運和電詐案被調離原職。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12352893.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12352893.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 14:20:44 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>泰國警方：拐賣王星的 10 名中國籍詐騙團夥成員被遣返</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 2 月 14 日下午，泰國警方表示，涉嫌拐賣演員王某的 10 名中國籍詐騙團夥成員已於今日下午被送往泰國素萬那普機場，辦理相關手續，遣返中國。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12352871.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12352871.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 14:04:39 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>俄美關係加速回暖，歐洲大國與烏克蘭表達不滿</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;特朗普、澤連斯基、普京拼接圖。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250214/173953815996868300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;佩斯科夫透露，俄美領導人會晤的籌備工作可能需要數週乃至數月的時間。沙特適合作為會晤的地點，他們在電話交談時提到過該國首都利雅得。佩斯科夫透露，俄美領導人會晤的籌備工作可能需要數週乃至數月的時間。沙特適合作為會晤的地點，他們在電話交談時提到過該國首都利雅得。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據&lt;span&gt;央視新聞報道，&lt;/span&gt;圍繞美國與俄羅斯兩國總統通話討論烏克蘭危機，歐洲及烏克蘭 2 月 13 日表達震驚及不滿，認為美方不應在沒有歐洲及烏克蘭參與的情況下「單方面」與俄對話、尋求籤署俄烏和平協議，他們不接受「強加的和平」。　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 12 日，俄羅斯總統普京和美國總統特朗普通電話，雙方的通話持續近一個半小時。隨後特朗普再致電烏克蘭總統澤連斯基。美俄領導人就交換俄美公民、調解烏克蘭局勢、彼此在經濟領域的雙邊關係等議題進行的討論，並商定繼續進行個人接觸，包括舉行當面會談。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;烏克蘭總統澤連斯基在社交媒體表示，特朗普在與他通話前先與普京通話讓人不太開心。他強調，烏克蘭是主權國家，不可能接受沒有烏方參與的協議，他認為應先舉行烏美會晤，待制定出「阻止俄羅斯」的方案後再與俄方談判才公平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同一天，俄羅斯總統新聞秘書佩斯科夫在接受俄羅斯第一頻道採訪時表示，俄羅斯將美國視為在烏克蘭問題談判中的主要對手，而烏克蘭肯定會以某種方式參與和平談判，但是美俄之間會有單獨的雙邊談判機制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;佩斯科夫還透露，俄美領導人會晤的籌備工作可能需要數週乃至數月的時間。另外，沙特適合作為會晤的地點，他們在電話交談時提到過該國首都利雅得。&lt;span&gt;得益於獨特的外交策略和強大的軍事力量，沙特與多數各大國均保持着良好的關係。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在近日的烏克蘭國防聯絡小組會議上，美國防長赫格塞思表示，烏克蘭要恢復 2014 年之前的邊界，以及加入北約是不現實的，&lt;span&gt;追求這些虛幻的目標只會使得戰爭延長，造成更多的痛苦。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250214/173953815996868300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，特朗普還公開主張俄羅斯應重返七國集團，他認為這不是喜不喜歡俄羅斯的問題，如果八國集團存在，烏克蘭問題可能就不會出現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於整個西方來説，美俄最近的頻繁積極互動，也意味着美國政府 3 年來主導的孤立俄羅斯努力宣告結束了，&lt;span&gt;法國、德國、波蘭、西班牙、英國等歐洲大國對此較為失落。但也有&lt;/span&gt;少數歐洲國家對此表示歡迎。匈牙利總理歐爾班在該國的媒體上預測，如果烏克蘭戰爭結束，特朗普政府將重新把俄羅斯納入到歐洲的經濟、安全和能源網絡之中，這樣將大大有利於匈牙利的經濟發展。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12352856.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12352856.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 13:46:46 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>重慶燃氣再因收費異常被通報：3.11 萬户次被「高估預收」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20240413/1713004857084_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;通報稱，2024 年 4 月查處重慶燃氣集團多計多收燃氣費問題以來，該企業未深刻汲取教訓，落實整改責任不到位，整改工作流於形式、推進不力。通報稱，2024 年 4 月查處重慶燃氣集團多計多收燃氣費問題以來，該企業未深刻汲取教訓，落實整改責任不到位，整改工作流於形式、推進不力。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;趙孟&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;距離重慶燃氣集團「收費門」曝光不到一年，這家企業再因氣表費用異常被官方通報處罰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 2 月 14 日，重慶市市場監管局發佈通報稱，2024 年 4 月查處重慶燃氣集團多計多收燃氣費問題以來，該企業未深刻汲取教訓，落實整改責任不到位，整改工作流於形式、推進不力。目前，仍然存在抄表週期混亂、違規估抄、錯抄、抄表力量配備不足等問題，涉及侵犯消費者合法權益；未發現亂漲價、燃氣表計量失準、燃氣質量、遠程操控改變燃氣表計量和換表導致氣費上漲等問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞此前報道，2024 年 4 月以來，重慶、成都等地陸續發生燃氣費異常飆升現象，引發廣泛關注。界面新聞當時接到 10 多位成都用户反映，自家的燃氣費用在 2023 年或 2024 年出現異常上升，多數發生在燃氣表更換後或氣表移動後，異常費用通常是過去的兩倍以上。此外，在人民網留言板等平台上，出現大量市民反映燃氣費暴漲的線索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 4 月 19 日，重慶召開新聞發佈會通報稱，重慶燃氣集團等燃氣企業存在部分市民反映的多計多收燃氣費等問題，具體存在以下幾個方面：一是存在錯抄和違規估抄的問題；二是存在燃氣計費週期混亂的問題；三是存在價格政策執行不到位的問題；四是換表工作組織無序；五是工作力量嚴重不足；六是部分燃氣企業內部監督管理不到位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;次日，成都市市場監督管理局發佈關於市民反映燃氣相關問題調查核實情況的通報也承認，涉事燃氣公司存多方面問題，包括在以估代抄、違規估抄；計費採集系統存在漏洞，補錄過程不透明；燃氣計費週期隨意變化，計價不規範；解決羣眾訴求服務意識差，工作方式簡單。通報稱，上述問題，暴露出燃氣企業計費管理混亂、服務意識淡薄、履行主體責任不力，同時也反映出政府職能部門行業管理和監管執法不及時不到位。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20240413/1713004857084.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，這些通報並未完全消除公眾對燃氣費異常的疑慮。從 2024 年 4 月至今，網上仍不時出現重慶、成都等地的網民反映燃氣費仍存在異常的信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重慶此次通報稱，2025 年 1 月以來，有市民陸續反映重慶燃氣集團燃氣收費異常。市委、市政府高度重視，市市場監管局、市經濟信息委迅速成立調查組，深入開展羣眾反映問題調查核查，督促企業受理辦結投訴舉報 7198 件，入户核查用户 1073 户，分析企業數據 2.4 億餘條。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月以來，有市民陸續反映重慶燃氣集團燃氣收費異常。市委、市政府高度重視，市市場監管局、市經濟信息委迅速成立調查組，深入開展羣眾反映問題調查核查，督促企業受理辦結投訴舉報 7198 件，入户核查用户 1073 户，分析企業數據 2.4 億餘條。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報披露的問題主要表現在以下幾個方面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一是抄表週期混亂失序問題整改不到位。2024 年 5 月至 2025 年 1 月，該企業的抄表週期仍不規律，週期不足 25 天和超過 90 天的佔比達 7.54%，因計費週期不穩定導致部分用户燃氣費時高時低，且存在未按規定向用户提前告知抄表週期變更的問題，引發羣眾質疑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二是違規估抄錯抄問題仍然頻發。首先是存在「零估累抄」問題，該企業 2025 年 1 月賬單中，有 22.72 萬户用户前兩月估抄氣量為 0，此次累加了前兩月的實際用氣量，一次性繳納了 3 個月的氣費，雖均按第一階梯價格結算，未發現多計多收問題，但因部分用户對此不知情，加之冬季用氣量增加，導致當月實繳費用與用氣感受反差較大。其次，存在「高估預收」問題，2024 年 5 月以來，該企業違反燃氣估量不高於該用户上年度最高單月實際用氣量的規定，涉及 3.11 萬户次，且相關情況未及時告知有關用户，高估氣量 71.11 萬方、預收金額約 156 萬元。已督促其逐户溝通並清退處置到位。此外還存在「錯抄錯錄」問題，2024 年 5 月以來，該企業因錯抄錯錄導致錯計錯收 1739 户，涉及氣量 12.67 萬方、金額 27.82 萬元。已督促企業清退錯收款、更正錄入數據。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三是工作力量配備仍然不足。2024 年 4 月指出該問題後，該企業陸續增加了抄表員 607 人，但抄表員隊伍力量仍然不足，每人每月平均需抄表超過 4500 户，加之任務分配不均、培&lt;span&gt;訓管&lt;/span&gt;理不到位、離職率高，難以保證抄表質量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四是燃氣計費週期調整工作準備不充分。為規範抄表週期，該企業自 2025 年 1 月 1 日起，全面實施居民類用户抄表收費「月抄、月清、月推」，但因工作準備不足，未能在 2024 年 12 月底完成所有用户的費用清算，也未及時告知計費週期調整事宜，1.12 萬户用户 1 月份陸續收到 2 筆燃氣費賬單（2024 年 12 月、2025 年 1 月燃氣費賬單），部分用户對此產生質疑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報稱，重慶燃氣集團未認真汲取教訓、整改不力，落實相關制度不到位，損害了羣眾利益，造成了不良影響，違反了《中華人民共和國消費者權益保護法》第八條、《中華人民共和國消費者權益保護法實施條例》第十二條之規定，市場監管部門擬依法對其違法行為給予從重處罰，責令重慶燃氣集團立即整改，擬處罰金共計 810 萬元。調查組已將相關情況通報該企業上級單位，責令其深入開展內部調查，嚴肅問責處理相關責任人，併成立專項工作組入駐重慶燃氣集團開展為期 3 個月的專項整治，督促指導整改工作全面徹底落實。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報稱，重慶市市場監管局、市經濟信息委將持續加強燃氣領域突出問題系統治理，加大監管執法力度。同時，成立整改工作指導組入駐涉事企業，推動問題紮實整改。歡迎市民朋友向 966777（重慶燃氣集團客户服務熱線電話）、67517976（市經濟信息委諮詢投訴電話）、12315（市場監管部門投訴舉報熱線）、12345（市政務服務便民熱線）諮詢投訴，我們將接訴即辦，堅決查處侵害羣眾利益行為，切實保障廣大市民合法權益。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12352485.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12352485.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 12:01:02 GMT</pubDate>
            <author>趙孟</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚報 | 王星拐賣案犯罪團夥全部被捕；美國 14 州起訴馬斯克政府效率部違憲</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 王星拐賣案犯罪團夥全部被捕；美國 14 州起訴馬斯克政府效率部違憲&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250214/173952814428960800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;蘇州引進人才最高給 1000 萬房補；官方通報重慶燃氣集團收費異常；日本福島核污染水儲存罐開始拆除。以下是界面新聞為你梳理的 2 月 14 日晚報新聞。蘇州引進人才最高給 1000 萬房補；官方通報重慶燃氣集團收費異常；日本福島核污染水儲存罐開始拆除。以下是界面新聞為你梳理的 2 月 14 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;王星拐賣案犯罪團夥全部被捕，跨國合作解救電詐受害者 261 名&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在國際執法合作取得顯著成果的背景下，涉及中國演員王星被拐賣的案件取得了突破性進展。2 月 12 日，泰國政府與緬甸方面聯手行動，成功將涉嫌參與拐賣王星的犯罪團夥成員一網打盡。此次逮捕行動是針對跨國電信詐騙和人口販賣網絡的一系列打擊措施之一。據官方消息，緬甸已向泰國移交了 261 名從電詐園區解救出來的外籍人士，其中包括涉嫌參與拐賣王星的犯罪分子。這些獲釋人員來自不同國家，其中中國籍人員佔少數。他們將在泰國接受進一步調查，並根據調查結果決定遣返事宜。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12349242.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國家互聯網信息辦公室公佈《個人信息保護合規審計管理辦法》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;《辦法》明確了個人信息處理者開展合規審計的兩種情形。一是個人信息處理者自行開展合規審計的，應當由個人信息處理者內部機構或者委託專業機構定期對其處理個人信息遵守法律、行政法規的情況進行合規審計。處理超過 1000 萬人個人信息的個人信息處理者，應當每兩年至少開展一次個人信息保護合規審計。二是履行個人信息保護職責的部門發現個人信息處理活動存在較大風險、可能侵害眾多個人的權益或者發生個人信息安全事件的，可以要求個人信息處理者委託專業機構對個人信息處理活動進行合規審計。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12352318.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;多地出台引進人才措施，蘇州最高給 1000 萬購房補貼&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在 2 月 14 日舉行的 2025 年蘇州市「人工智能+」創新發展推進大會上，《蘇州市支持人工智能領域人才發展的若干措施》正式發佈，圍繞人才引進、培養、評價、激勵、服務等方面集成推出 9 條針對性舉措。《措施》提出，頂格支持頂尖人才，大力引進培養處於人工智能領域科技前沿和國際一流水平，掌握關鍵核心技術，能夠帶來重大影響、重大突破的海內外人才，最高支持 1 億元項目資助、1000 萬元購房補貼。同時提供「定製化」支持，提供試驗設備、場地、算力服務供給和團隊配置優化。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12350082.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250214/173952814428960800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;官方通報重慶燃氣集團收費異常：整改不到位，仍存抄表混亂等問題&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;此前在 2024 年 4 月，重慶市多名居民反映家中燃氣費用暴增，質疑換表後導致燃氣費用增加。為此，重慶市曾專門召開燃氣調查情況新聞發佈會介紹，經過重慶市聯合調查組調查，確認重慶燃氣集團等燃氣企業存在部分市民反映的多計多收燃氣費等問題。隨後，重慶燃氣集團被要求整改，該公司黨委書記、總經理被免職。重慶市市場監督管理局 2 月 14 日通報稱，2025 年 1 月以來，有市民陸續反映重慶燃氣集團燃氣收費異常。重慶市委、市政府高度重視，市市場監管局、市經濟信息委迅速成立調查組，深入開展羣眾反映問題調查核查。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12352184.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;排放以來首次，東京電力開始拆除福島核污染水儲存罐&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 2 月 14 日，東京電力公司福島第一核電站開始拆除因排放核污染水而空置的部分儲罐。這是自排放開始約一年半以來，首次拆除核污染水儲存罐。&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2011 年 3 月&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;日本發生大地震，導致&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;福島&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;核電站發生泄漏。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;福島核電站將處理後的污染水儲存在 1000 多個儲罐中，這些核污染水中含有氚等放射性物質。2023 年&lt;span&gt;8 月，&lt;/span&gt;日本福島第一核電站啓動核污染水排海。隨着核污染水的排放，目前已有部分儲罐被清空。東京電力計劃在本財年內拆除 12 個儲罐，並在原址上建設相關設施，用於 2030 年代開始的核燃料殘渣正式取出工作。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12349828.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「我很想讓他們回來」，特朗普稱俄羅斯應重返七國集團&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;特朗普當天在白宮橢圓形辦公室對記者説：「我認為把他們趕出去是個錯誤。這不是喜不喜歡俄羅斯的問題……他們應該坐在談判桌上。我認為（俄總統）普京很想回來。」特朗普認為，如果八國集團存在，烏克蘭問題可能就不會出現。特朗普還稱，在他第一個總統任期內，就主張讓俄羅斯重返七國集團。七國集團成員包括美國、英國、法國、德國、意大利、加拿大和日本，1997 年因俄羅斯加入而變為八國集團。2014 年，上述七個西方國家以克里米亞問題為由抵制原定當年 6 月在俄羅斯索契舉行的八國集團峯會，改在比利時布魯塞爾舉行七國集團峯會。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12350788.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普提出的「對等關税」是什麼，哪些地區或涉及？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;綜合考慮税率和貿易差額來看， 「對等關税」可能對印度、巴西等新興國家或地區的影響更大。投資銀行高盛認為，從特朗普的最新發言來看，他似乎將「對等關税」視為「普遍關税」的替代方案。若果真如此，理論上將降低美國關税進一步大幅提高的可能性，最終還可能推動部分貿易夥伴降低關税（理論上也會帶動美國降低關税）。儘管如此，分析人士指出，「對等關税」政策明顯違背了世貿組織（WTO）所確立的關税互惠和最惠國原則，並未整體考慮經濟體之間的貿易結構及其客觀存在的合理性，將使全球價值鏈的發展遭受巨大的不確定性。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12351883.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;俄烏問題談判即將啓動之際，切爾諾貝利核電站遭無人機襲擊&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;澤連斯基通過社交媒體證實，一架攜帶爆破彈的俄方攻擊型無人機襲擊了切爾諾貝利核電站已損毀的&lt;span&gt;4 號反應堆&lt;/span&gt;防護體。該掩體被這架無人機破壞了，大火也已經被撲滅。按照目前監測的結果，輻射情況尚未增加。據初步估計，防護掩體受損情況嚴重。烏克蘭國家緊急服務部門通報稱，當地記錄到的輻射劑量為每小時 0.57 微西弗，沒有超過允許值。俄羅斯方面未對此做出回應。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12352137.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;馬斯克呼籲根除所有聯邦機構，美國 14 州起訴：你違憲了&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;這些州的總檢察長在華盛頓特區聯邦法院提起訴訟，指控特朗普未經國會許可成立政府效率部之舉違反憲法，馬斯克及其領導的政府效率部在沒有國會授權的情況下對聯邦政府行使「不受約束的權力」也違反憲法。馬斯克對聯邦政府的所作所為是經過參議院投票批准的官員才能採取的行動。但馬斯克在未經授權的情況下拆解聯邦機構、獲取敏感數據，對州政府、地方政府、聯邦僱員和美國民眾構成嚴重阻礙。政府效率部則危及網絡安全，破壞公眾對聯邦政府的信任。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12351029.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12352417.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12352417.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 11:32:29 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 去年全國批捕 75 萬刑事犯罪嫌疑人 301 個縣市區實現學前教育普及普惠</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250214/173951992226224500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委信息值得關注？海河流域地下水超採區面積 10 年減少近三成；新一輪找礦突破戰略行動發現 10 個億噸級油田；春節前後全國舉辦招聘活動發佈崗位 1500 萬個。今天有哪些部委信息值得關注？海河流域地下水超採區面積 10 年減少近三成；新一輪找礦突破戰略行動發現 10 個億噸級油田；春節前後全國舉辦招聘活動發佈崗位 1500 萬個。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;去年檢察機關批准逮捕 75 萬刑事犯罪嫌疑人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;最高人民檢察院 2 月 14 日舉行新聞發佈會通報了 2024 年全面深化檢察改革工作情況。去年，全國檢察機關共批准逮捕各類刑事犯罪嫌疑人 75 萬餘人，提起公訴 163 萬餘人。會同最高人民法院、公安部制定依法打擊跨境電信網絡詐騙犯罪工作意見，起訴電信網絡詐騙犯罪近 8 萬人，同比增加超 50%。會同最高人民法院、公安部、司法部健全虛假訴訟常態化懲治和預防機制，完善部門協作聯動的綜合治理體系，督促依法糾正虛假訴訟 6000 餘件，起訴虛假訴訟犯罪 800 餘人。10 年來立案辦理公益訴訟案件超過 110 萬件。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;海河流域地下水超採區面積 10 年減少近三成&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據水利部網站 2 月 14 日消息，海河流域近日全面完成新一輪地下水超採區劃定工作，監測數據顯示，流域地下水超採區面積較 2015 年減少 29%，地下水超採量和嚴重超採區面積大幅減少。根據本次劃定成果，海河流域內淺層地下水超採區分佈於京冀晉豫魯 5 省市，深層承壓水超採區分佈於津冀豫魯 4 省市，內蒙古和遼寧在流域範圍內無超採區。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;兩部門：加快推進大灣區國際一流仲裁機構建設&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250214/173951992226224500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據最高人民法院 2 月 14 日消息，日前，最高人民法院、司法部聯合印發了《關於充分發揮仲裁職能作用，服務粵港澳大灣區高質量發展的意見》。《意見》明確「港（澳）資港（澳）仲裁」制度，提出在粵港澳大灣區內地九市設立的港資、澳資企業既可以約定內地為仲裁地，也可以約定香港、澳門為仲裁地解決商事糾紛。《意見》對規劃建設粵港澳大灣區國際商事仲裁中心作出細化落實，強調要加快推進大灣區國際一流仲裁機構建設，將廣州、深圳國際商事仲裁中心建設試點與香港、澳門國際法律及爭議解決服務中心建設緊密結合，規劃建設大灣區國際商事仲裁中心，建立大灣區統一仲裁規則和線上爭議解決平台。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;新一輪找礦突破戰略行動發現 10 個億噸級油田&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端消息，近日，記者從自然資源部中國地質調查局獲悉，我國新一輪找礦突破戰略行動成效顯著：新發現 10 個億噸級油田、19 個千億方級氣田；探獲 10 個大型以上鈾礦牀，鈾礦資源量大幅增加；銅、金、鎵、鍺、銦等 12 種礦產資源量顯著增加；鋰、鋯、鉿、氦氣、稀土等戰略性新興產業相關礦產取得重大突破。中國工程院院士唐菊興介紹，「銅礦是工業最重要的‘糧食’。新一輪找礦突破戰略行動，全國新增 3000 多萬噸銅，等同於以前 10 年期間總和。」能源礦產方面，我國在鄂爾多斯盆地探明 3 個千億方級深層煤層氣大氣田，探明地質儲量突破 5000 億立方米；發現全球首個超深水超淺層大型氣田，新增天然氣探明地質儲量超 1000 億立方米&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;教育部：301 個縣市區實現學前教育普及普惠&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據教育部網站 2 月 14 日消息，日前，教育部認定 301 個縣（市、區）為學前教育普及普惠縣。其中，浙江省湖州市、衢州市，山東省青島市、東營市，福建省廈門市，新疆維吾爾自治區博爾塔拉蒙古自治州等 6 個市（州）已全域通過國家評估認定。教育部要求，各地要深入研判學前人口規模結構變化對教育提出的新挑戰新要求，統籌近期和中長期、統籌優化存量和合理調整變量，區分輕重緩急，加強前瞻性佈局，建立同學前人口變化相協調的基本公共教育服務供給機制。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;解放軍和武警出動 326 人次參與筠連搶險救災&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 14 日下午，國防部新聞發言人張曉剛大校就近期涉軍問題發佈消息。近日，四川宜賓市筠連縣發生山體滑坡，解放軍和武警部隊官兵迅即投入搶險救災工作。張曉剛表示，截至目前，解放軍和武警部隊累計出動 326 人次，參與人員搜救、羣眾安置、道路搶通、隱患排查、物資搬運等任務，協助地方轉移疏散羣眾 230 餘人。全軍部隊忠實踐行全心全意為人民服務的根本宗旨，隨時做好支援地方搶險救災準備，切實保障人民羣眾生命財產安全，堅決完成黨和人民賦予的各項任務。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;春節前後全國舉辦招聘活動發佈崗位 1500 萬個&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新華社 2 月 14 日消息，1 月中旬至 3 月中旬，人力資源和社會保障部、交通運輸部等八部門在全國開展 2025 年春風行動，集中為勞動者、用人單位提供就業服務。各地春風行動不停歇，春節期間持續舉辦線上線下招聘活動，提供專車、專列、包機服務，幫助勞動者早返崗、企業穩開工。從 1 月中旬至 2 月 11 日，全國已累計舉辦各類招聘活動 2.2 萬場，發佈崗位 1500 萬個；發出務工人員專列、專機、包機 1.5 萬輛（列、架）次，輸送勞動者 37 萬人。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;五部門調整重大技術裝備進口税收政策有關目錄&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「工信微報」微信公眾號 2 月 14 日消息，工業和信息化部等五部門近日聯合印發通知，調整重大技術裝備進口税收政策有關目錄。通知涉及的《國家支持發展的重大技術裝備和產品目錄（2025 年版）》、《重大技術裝備和產品進口關鍵零部件、原材料商品目錄（2025 年版）》和《進口不予免税的重大技術裝備和產品目錄（2025 年版）》，自今年 3 月 1 日起執行。《工業和信息化部，財政部，海關總署，國家税務總局，國家能源局關於調整重大技術裝備進口税收政策有關目錄的通知》（工信部聯重裝〔2021〕198 號）同時廢止。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;農業農村部：研究鄉村治理等數字化關鍵技術&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據農業農村部網站 2 月 14 日消息，農業農村部印發《全國農業科技創新重點領域（2024–2028 年）》。在鄉村發展方面，其中提出，研究構建適宜於東部、中西部和東北地區等不同區域、不同經濟發展水平的農業農村現代化發展模式和推進路徑。研發適用於不同區域的農村生活垃圾、生活污水、廁所糞污等處理及資源化利用技術模式，建立農村人居環境整治提升監測評估技術體系。研究低碳生態鄉村建設、鄉村風貌整治提升、建築本土化低碳改造設計、村民基礎設施防災減災能力提升等關鍵技術，打造高品質低碳鄉村。研究鄉村治理、文化康養、產業鏈前後延伸等數字化關鍵技術，推動信息數據集成共享，助力數字鄉村建設升級。集成應用鄉村空間佈局、產業佈局、鄉村文旅、宜居住宅等關鍵技術模式。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12351122.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12351122.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 10:11:16 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選 | 功勳大熊貓「永明」32 歲離世，企業要求員工「不結婚就解聘」被叫停</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：成都大熊貓繁育研究基地&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250214/173952062461416800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？浙江一漁船在閩東海域沉沒 10 人落水：8 人獲救 2 人仍在搜尋；陝西勉縣發生野豬傷人事件：兩人受傷，野豬已被當場擊斃；重慶率先打破户籍限制，農業轉移人口也可申請市級公租房。今天有哪些地方新聞值得關注？浙江一漁船在閩東海域沉沒 10 人落水：8 人獲救 2 人仍在搜尋；陝西勉縣發生野豬傷人事件：兩人受傷，野豬已被當場擊斃；重慶率先打破户籍限制，農業轉移人口也可申請市級公租房。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【四川】多器官功能衰竭，曾旅日多年功勳大熊貓「永明」離世&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 14 日，四川省成都大熊貓繁育研究基地在官方微信發佈消息，大熊貓「永明」於 2025 年 1 月 25 日離世。大熊貓「永明」譜系號 390，雄性，1992 年 9 月 14 日出生於北京動物園，1994 年兩歲時為中日合作繁殖研究前往日本和歌山縣白浜野生動物園。它創造了海外最大的大熊貓家族「浜家族」，先後獲得「日本動物大獎最高獎」「中日友好特使」等榮譽。大熊貓「永明」是 16 只大熊貓的父親，其中與大熊貓「梅梅」誕下 6 個孩子，與大熊貓「良浜」育有 10 個孩子。2023 年 2 月，它帶着雙胞胎女兒「櫻浜」「桃浜」榮歸故里，定居熊貓基地英雄農場。2025 年 1 月，「永明」出現嗜睡、採食減少、長時靜卧等狀況，最終因多器官功能衰竭死亡。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山東】臨沂一企業要求單身員工「不結婚就解聘」，已被叫停&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據極目新聞消息，2 月 12 日，有網友發帖稱，山東省臨沂市沂南縣一企業要求單身員工在限期內結婚，否則將解除勞動合同。網傳帖文顯示，山東沂南舜天化工集團向單身工友（25-58 歲，含離異）發佈通知，要求單身員工在 2025 年 9 月 30 日前成家立業。通知稱，若限期內不能結婚成家，將與員工解除勞動合同。對此，山東省舜天化工集團有限公司工作人員表示，此為公司高層的決定，是企業內部事情，跟外界無關。另據海報新聞報道，該企業已被人社部門下達責令改正指令書，撤銷並廢止了通知提出的規定。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【浙江】漁船在閩東海域沉沒 10 人落水：8 人獲救 2 人仍在搜尋&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250214/173952062461416800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 13 日晚，浙江省玉環市海洋經濟發展局發佈情況通報稱，當日 6 時 50 分許，玉環一漁船在福建閩東海域錨泊期間發生沉船事故，船上 10 人全部落水。接到報警後，玉環立即發動周邊漁船前往出事海域搜救，中國海監船也第一時間趕往事發海域參與搜救。落水 10 人中，8 人獲救，2 人仍在全力搜尋中。相關部門已成立事故調查組，事故原因正在調查中。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【河北】雄安新區今年將加快建設北大人民醫院等疏解醫院項目&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端 2 月 14 日消息，記者從雄安新區獲悉，2025 年，雄安新區將加快疏解醫院建設進度。其中包括，積極推動北京大學人民醫院雄安院區項目加快建設；全力推動北京協和醫院國家醫學中心（雄安院區）一期項目、第二批先行啓動的 3 家疏解醫院雄安院區前期工作；強化醫療衞生協同發展，推動疏解醫院與新區醫院建立醫聯體；加快推動雄安宣武醫院二期全面投用，有序完善科室設置。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【海南】網傳三亞女子潛水被教練威脅，潛水協會：深入調查核實&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「三亞潛水發佈」微信公眾號消息，2 月 13 日晚，海南省三亞市潛水行業協會發布回應稱，近期，該協會留意到網絡上流傳「三亞女子潛水時被教練取下面罩並威脅」的內容。經協會深入核查，發現全網多處出現一模一樣的圖文內容，相關情況該協會將持續跟進，並積極配合有關部門深入調查核實。「對於部分自媒體利用舊聞惡意炒作、蹭取流量的行為，我們表示強烈譴責，對於故意傳播不實、陳舊信息誤導公眾，損害三亞潛水行業聲譽的，我們將依法追究其法律責任。」該協會表示。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【陝西】勉縣發生野豬傷人事件：兩人受傷，野豬已被當場擊斃&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2 月 14 日，陝西省漢中市勉縣林業局發佈情況通報稱，2 月 12 日 14 時許，勉縣武侯鎮蓮水社區二組發生一起野豬傷人情況，一名羣眾腿部受傷，另一名羣眾面部、手臂、腿部受傷。目前，2 名傷者均在醫院接受治療，傷情平穩，無生命危險。事發後，當地派出所民警與鎮村幹部趕赴現場，將受傷羣眾送醫治療，並現場擊斃野豬。公安、林業部門開展調查，通過查看監控、走訪周邊羣眾核實，當日一頭野豬下山覓食，因周圍羣眾叫喊，野豬受驚後，竄入農户院中致人受傷，未發現「護林員帶狗追趕野豬」情形。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【重慶】率先打破户籍限制，農業轉移人口也可申請市級公租房&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據農民日報報道，記者近日從重慶市住建委獲悉，重慶積極將城市中穩定生活的農業轉移人口納入住房保障範疇，構建起分層分類、租購併舉的住房保障體系，實現對農業轉移人口住房保障的全面覆蓋。在兜底性居住保障方面，重慶市公租房先行先試，只要是在中心城區穩定就業的農業轉移人口，滿足特定住房和收入標準，就能申請市級公租房。申請渠道便捷，羣眾既可以前往各區公租房申請窗口辦理，也能通過「渝快辦」進行線上申請。2025 年，重慶計劃分配 2.5 萬套公租房，為更多農業轉移人口提供居住保障。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【北京】手機半夜自己下單 1.5 萬手錶，警方打掉涉案千萬跨國案&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞報道，家住北京的張先生某天夜間突然遇到手機莫名黑屏、震動、不受控制的情況。第二天他發現自己的信用卡被盜刷，立刻報警。警方調查發現，張先生的錢被支付到泰國一家免税店，買了一塊 1.5 萬元的手錶。以此為線索，警方挖出一個境內外勾結，盜刷信用卡犯罪的鏈條。該案件鏈條共涉 70 多人，涉及案件已核實 150 餘起，涉案金額約 1000 多萬元。目前，警方已在全國 16 個省市抓獲 70 多名嫌疑人。警方調查發現，犯罪團夥使用了多種手段盜取被害人的信用卡信息。犯罪嫌疑人發送釣魚短信，其中加入陌生鏈接，並偽造「官方網站」；被害人點進鏈接後，犯罪嫌疑人便要求其填入銀行的卡面信息；再通過冒充「公檢法」等方式恐嚇，一些被害人便會泄露自己的銀行卡信息。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12351200.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12351200.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 10:09:40 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>「金融虎」李吉平被控 20 年受賄 5730 萬，當庭認罪悔罪</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：信陽市中院&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250214/173952750834855800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;李吉平曾被通報「違反組織原則，大肆幹預、插手金融機構職工錄用、職務晉升工作」。李吉平曾被通報「違反組織原則，大肆幹預、插手金融機構職工錄用、職務晉升工作」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;據「信陽法院」微信公眾號消息，2025 年 2 月 14 日，河南省信陽市中級人民法院一審公開開庭審理了國家開發銀行原黨委委員、副行長李吉平受賄一案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;信陽市人民檢察院起訴指控：2001 年至 2021 年，被告人李吉平利用擔任國家開發銀行政策研究室主任，國家開發銀行四川省分行黨委書記、行長，國家開發銀行黨委組織部副部長、人事局副局長，國家開發銀行黨委委員、副行長等職務上的便利，為有關單位和個人在貸款審批、工程承攬等事項上提供幫助，直接或通過他人非法收受財物共計摺合人民幣 5730 萬餘元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;檢察機關提請以受賄罪追究李吉平的刑事責任。庭審中，檢察機關出示了相關證據，被告人李吉平及其辯護人進行了質證，控辯雙方在法庭的主持下充分發表了意見，李吉平進行了最後陳述，並當庭表示認罪悔罪。庭審最後，法庭宣佈休庭，擇期宣判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，李吉平出生於 1955 年，遼寧大連人，高級經濟師，早年就職於中國建設銀行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1994 年 3 月起，他在國家開發銀行工作，先後擔任政策研究室主任、四川省分行行長，2008 年 9 月至 2016 年 1 月任國家開發銀行副行長，隨後到齡退休。2024 年 3 月 13 日，中央紀委國家監委網站發佈消息，李吉平涉嫌嚴重違紀違法被查。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250214/173952750834855800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 8 月 1 日，中央紀委國家監委通報李吉平被開除黨籍。他被指喪失理想信念，背棄初心使命，搞迷信活動；違反中央八項規定精神，違規接受宴請；違反組織原則，大肆幹預、插手金融機構職工錄用、職務晉升工作，污染政治生態；廉潔底線失守，大肆收受禮金，違規擁有非上市公司股份，大搞錢色交易；將黨和人民賦予的公權力異化為謀私的工具，利用職務便利為他人在貸款融資、企業經營等方面謀利，並非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12352321.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12352321.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 10:08:03 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>國家互聯網信息辦公室公佈《個人信息保護合規審計管理辦法》</title>
            <description>&lt;p&gt;近日，國家互聯網信息辦公室公佈《個人信息保護合規審計管理辦法》（以下簡稱《辦法》），自 2025 年 5 月 1 日起施行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國家互聯網信息辦公室有關負責人表示，《中華人民共和國個人信息保護法》《網絡數據安全管理條例》對個人信息處理者開展個人信息保護合規審計作了規定，《辦法》對合規審計活動的開展、合規審計機構的選擇、合規審計的頻次、個人信息處理者和專業機構在合規審計中的義務等作出細化規定，旨在為個人信息處理者開展個人信息保護合規審計提供系統性、針對性、可操作性的規範，提升個人信息處理活動合法合規水平，保護個人信息權益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《辦法》明確了個人信息處理者開展合規審計的兩種情形。一是個人信息處理者自行開展合規審計的，應當由個人信息處理者內部機構或者委託專業機構定期對其處理個人信息遵守法律、行政法規的情況進行合規審計。處理超過 1000 萬人個人信息的個人信息處理者，應當每兩年至少開展一次個人信息保護合規審計。二是履行個人信息保護職責的部門發現個人信息處理活動存在較大風險、可能侵害眾多個人的權益或者發生個人信息安全事件的，可以要求個人信息處理者委託專業機構對個人信息處理活動進行合規審計。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《辦法》明確了開展合規審計的個人信息處理者應當履行的義務。規定個人信息處理者按照履行個人信息保護職責的部門要求開展合規審計的，應當為專業機構正常開展合規審計工作提供必要支持並承擔審計費用，在限定時間內完成合規審計，報送合規審計報告並進行整改。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《辦法》明確了專業機構在合規審計中的義務。一是應當具備開展個人信息保護合規審計的能力，有與服務相適應的審計人員、場所、設施和資金等。二是應當遵守法律法規，誠信正直，公正客觀地作出合規審計職業判斷，對履職中知悉的個人信息、商業秘密、保密商務信息等依法予以保密。三是不得轉委託其他機構開展個人信息保護合規審計。四是同一專業機構及其關聯機構、同一合規審計負責人不得連續三次以上對同一審計對象開展個人信息保護合規審計。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《辦法》以附件形式提供了《個人信息保護合規審計指引》，對個人信息保護相關法律、行政法規的關鍵要點作了梳理，從合規審計的角度進行了細化。個人信息處理者自行開展或者按照履行個人信息保護職責的部門要求委託專業機構開展個人信息保護合規審計，應當參照《個人信息保護合規審計指引》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《辦法》同時對履行個人信息保護職責的部門的監督管理責任和個人信息處理者、專業機構違反《辦法》規定的法律責任等作出了規定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12352318.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12352318.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 10:06:08 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>俄烏問題談判即將啓動之際，切爾諾貝利核電站遭無人機襲擊</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;切爾諾貝利核電站 4 號反應堆。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250214/173952465537462600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;防護掩體受損嚴重，但附近輻射水平處於正常範圍。封閉 4 號反應堆的石棺年久失修，其中的核材料仍然存在被製成髒彈的可能性。防護掩體受損嚴重，但附近輻射水平處於正常範圍。封閉 4 號反應堆的石棺年久失修，其中的核材料仍然存在被製成髒彈的可能性。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;據新華社消息，國際原子能機構 2 月 14 日在社交媒體上表示，當天 1 時 50 分左右，該機構駐烏克蘭切爾諾貝利核電站的團隊聽到爆炸聲，已知附近輻射水平正常、穩定。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;當時核電站的「新安全封隔」設施內傳出爆炸聲，並出現火情，該封隔設施負責保護切爾諾貝利核電站 4 號反應堆。據瞭解，一架無人機撞上了「新安全封隔」設施頂部。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨後烏克蘭總統澤連斯基通過社交媒體證實，一架攜帶爆破彈的俄方攻擊型無人機襲擊了切爾諾貝利核電站已損毀的&lt;span&gt;4 號反應堆&lt;/span&gt;防護體。該掩體被這架無人機破壞了，大火也已經被撲滅。按照目前監測的結果，輻射情況尚未增加。據初步估計，防護掩體受損情況嚴重。烏克蘭國家緊急服務部門通報稱，當地記錄到的輻射劑量為每小時 0.57 微西弗，沒有超過允許值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄羅斯方面未對此做出回應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;切爾諾貝利核電站位於&lt;/span&gt;&lt;span&gt;基輔&lt;/span&gt;&lt;span&gt;以北約 110&lt;/span&gt;&lt;span&gt;公&lt;/span&gt;&lt;span&gt;裏的&lt;/span&gt;&lt;span&gt;普里&lt;/span&gt;&lt;span&gt;皮亞季，是蘇聯時期在烏克蘭境內修建的第一座核電站，其中 4 號機組於 1981 年開始併網發電。1986 年 4 月 26 日凌晨，4 號反應堆發生爆炸，大量放射性物質外泄，致使 320 多萬人受到核輻射侵害。為了防止進一步泄漏，4 號反應堆被封閉在石棺內，其餘 3 個機組仍繼續工作。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;覆蓋舊掩蔽體的「新安全封隔」設施於 2019 年安裝完成，歐洲復興開發銀行為此提供了 22 億歐元。不過，該反應堆內仍殘留大量核材料，存在被製成髒&lt;span&gt;彈&lt;/span&gt;的可能性。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250214/173952465537462600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在持續近 3 年的俄烏衝突中，烏克蘭的四座核電站反覆發出警報，特別是在烏克蘭南部被俄羅斯佔領的扎波羅熱核電站，這是歐洲最大的核電站，也是世界十大核電站之一。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在美國特朗普政府的推動下，目前俄烏衝突很可能即將進入談判階段。特朗普 12 日先後與俄羅斯總統普京和澤連斯基先後通電話。美俄兩國同意很快就烏克蘭問題舉行談判。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美國防長赫格塞思近日在訪問歐洲期間表示，烏克蘭要恢復 2014 年之前的邊界，以及加入北約是不現實的。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;追求這些虛幻的目標只會使得戰爭延長，造成更多的痛苦。特朗普隨後認可了&lt;/span&gt;&lt;span&gt;赫格塞思的表態&lt;/span&gt;&lt;span&gt;，但表示作為和平協議的一部分，部分土地會歸還給烏克蘭。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12352137.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12352137.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 09:49:17 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>老撾一中國商鋪發生燃爆，已造成包括中國公民在內 4 人死亡</title>
            <description>&lt;p&gt;中國駐琅勃拉邦總領事館 2 月 14 日通報：當地時間 2 月 14 日上午 10 時許，老撾烏多姆賽省勐賽縣一中國商鋪發生燃爆，已造成包括中國公民在內的 4 人死亡。經消防救援，目前火勢得到控制，傷者送醫，事件原因正在調查中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國駐老撾使領館第一時間啓動應急處理機制，駐老撾大使方虹部署全力以赴做好傷員救治，協助家屬妥處善後事宜。駐琅勃拉邦總領事張社平已率總領館工作小組緊急赴當地開展處置，提供領事保護與協助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250214/173952649191299800_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12352227.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12352227.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 09:49:01 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>官方通報重慶燃氣集團收費異常：整改不到位，仍存抄表混亂等問題</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250214/17395259012074000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;未發現亂漲價、燃氣表計量失準、燃氣質量、遠程操控改變燃氣表計量和換表導致氣費上漲等問題。未發現亂漲價、燃氣表計量失準、燃氣質量、遠程操控改變燃氣表計量和換表導致氣費上漲等問題。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;據「重慶發佈」消息，2025 年 2 月 14 日，重慶市市場監督管理局發佈重慶燃氣集團燃氣收費問題調查情況通報稱，重慶燃氣集團仍存在抄表週期混亂等問題，但是未發現換表導致氣費上漲等問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 2024 年 4 月，重慶市多名居民反映家中燃氣費用暴增，質疑換表後導致燃氣費用增加。為此，重慶市曾專門召開燃氣調查情況新聞發佈會介紹，經過重慶市聯合調查組調查，確認重慶燃氣集團等燃氣企業存在部分市民反映的多計多收燃氣費等問題。隨後，重慶燃氣集團被要求整改，該公司黨委書記、總經理被免職。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重慶市市場監督管理局 2 月 14 日通報稱，2025 年 1 月以來，有市民陸續反映重慶燃氣集團燃氣收費異常。重慶市委、市政府高度重視，市市場監管局、市經濟信息委迅速成立調查組，深入開展羣眾反映問題調查核查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經查，2024 年 4 月查處重慶燃氣集團多計多收燃氣費問題以來，該企業未深刻汲取教訓，落實整改責任不到位，整改工作流於形式、推進不力。目前，仍然存在抄表週期混亂、違規估抄、錯抄、抄表力量配備不足等問題，涉及侵犯消費者合法權益；未發現亂漲價、燃氣表計量失準、燃氣質量、遠程操控改變燃氣表計量和換表導致氣費上漲等問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重慶燃氣集團被通報的問題主要包括抄表週期混亂失序問題整改不到位。2024 年 5 月至 2025 年 1 月，該企業的抄表週期仍不規律，週期不足 25 天和超過 90 天的佔比達 7.54%，因計費週期不穩定導致部分用户燃氣費時高時低，且存在未按規定向用户提前告知抄表週期變更的問題，引發羣眾質疑。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250214/17395259012074000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同時，違規估抄錯抄問題仍然頻發。該企業 2025 年 1 月賬單中，有 22.72 萬户用户前兩月估抄氣量為 0，此次累加了前兩月的實際用氣量，一次性繳納了 3 個月的氣費，雖均按第一階梯價格結算，未發現多計多收問題，但因部分用户對此不知情，加之冬季用氣量增加，導致當月實繳費用與用氣感受反差較大。2024 年 5 月以來，該企業違反燃氣估量不高於該用户上年度最高單月實際用氣量的規定，涉及 3.11 萬户次，且相關情況未及時告知有關用户，高估氣量 71.11 萬方、預收金額約 156 萬元。官方已督促其逐户溝通並清退處置到位。2024 年 5 月以來，該企業因錯抄錯錄導致錯計錯收 1739 户，涉及氣量 12.67 萬方、金額 27.82 萬元。對此，官方已督促企業清退錯收款、更正錄入數據。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，為規範抄表週期，該企業自 2025 年 1 月 1 日起，全面實施居民類用户抄表收費「月抄、月清、月推」，但因工作準備不足，未能在 2024 年 12 月底完成所有用户的費用清算，也未及時告知計費週期調整事宜，1.12 萬户用户 1 月份陸續收到 2 筆燃氣費賬單（2024 年 12 月、2025 年 1 月燃氣費賬單），部分用户對此產生質疑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重慶市市場監督管理局表示，重慶燃氣集團未認真汲取教訓、整改不力，落實相關制度不到位，損害了羣眾利益，造成了不良影響，市場監管部門擬依法對其違法行為給予從重處罰，責令重慶燃氣集團立即整改，擬處罰金共計 810 萬元。調查組已將相關情況通報該企業上級單位，責令其深入開展內部調查，嚴肅問責處理相關責任人，併成立專項工作組入駐重慶燃氣集團開展為期 3 個月的專項整治。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12352184.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12352184.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 09:41:23 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普提出的「對等關税」是什麼，哪些地區或涉及？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 13 日，美國華盛頓特區，美國總統特朗普與印度總理莫迪在白宮會晤。圖源：CFP&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250214/173952346442033500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;歐盟、印度、巴西、越南、韓國等地或被特朗普「點名」。歐盟、印度、巴西、越南、韓國等地或被特朗普「點名」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;劉婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞消息，美國總統唐納德·特朗普當地時間週四簽署備忘錄，要求相關部門「迅速」確定與每個貿易夥伴的「對等關税」（reciprocal tariffs），並在 4 月 1 日前提交報告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析師認為，這可能是對此前「普遍關税」（blanket tariff）方案的替代，理論上可能會降低美國關税大幅提高的可能性。綜合考慮税率和貿易差額來看， 「對等關税」可能對印度、巴西等新興國家或地區的影響更大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英國研究機構凱投宏觀表示，如果特朗普採取「對等關税」的策略，而不是其競選時宣稱的對所有國家進口產品加徵 10-20% 的關税，那麼美國整體有效關税税率的上升幅度可能小於此前假設。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投資銀行高盛也認為，從特朗普的最新發言來看，他似乎將「對等關税」視為「普遍關税」的替代方案。若果真如此，理論上將降低美國關税進一步大幅提高的可能性，最終還可能推動部分貿易夥伴降低關税（理論上也會帶動美國降低關税）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;儘管如此，分析人士指出，「對等關税」政策明顯違背了世貿組織（WTO）所確立的關税互惠和最惠國原則，並未整體考慮經濟體之間的貿易結構及其客觀存在的合理性，將使全球價值鏈的發展遭受巨大的不確定性。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250214/173952346442033500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「如果從全球貿易的角度來看，對等關税的落地，其實相當於美國對全世界都徹底放棄了世貿組織‘最惠國待遇’條款，在這一點上，可能實施的對等關税比普遍關税還要惡劣。」對外經貿大學國際經濟貿易學院教授崔凡對界面新聞説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最惠國待遇是指，一國給予另一國的優惠待遇應無條件地適用於所有其他與該國有貿易關係的國家。其核心特點是互惠性、無條件性和普遍性。互惠性要求享受優惠待遇的同時，也應承擔向其他締約方提供相應優惠的義務；無條件性意味着享受優惠時無需提供額外補償；普遍性則強調優惠待遇應無條件地、立即給予所有其他第三方。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;什麼是「對等關税」？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;備忘錄文本稱，特朗普政府將通過確定對每個貿易夥伴的對等關税，大力打擊與貿易夥伴的非對等貿易安排，以此來減少龐大且持續的商品貿易逆差，並解決與貿易夥伴之間其他不公平和不平衡的貿易問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「為了公平起見，我決定徵收對等關税，這意味着其他國家向美國徵收多少關税，我們也將向他們徵收多少關税。」特朗普在簽署備忘錄時説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「對等關税」的提法來自特朗普第一個任期內起草的《對等貿易法案》（Reciprocal Trade Act），該法案授權總統對某國產品徵收的關税等同於該國對從美國進口的同一產品所徵的關税。截至目前，該法案尚未在美國國會進行討論。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;崔凡表示，對等關税本身並沒有一個特別明確的定義，「對等」的概念非常複雜。「現在還不明確的是，特朗普要的到底是整體關税基礎之上的對等，還是具體產品關税的對等，是關税税率對等還是沒有貿易逆差的‘結果對等’？或者都會考慮。此外，備忘錄還提到了非關税壁壘、勞工政策、增值税等方面，這就涉及到税制等更復雜的問題。」他説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高盛認為，「對等關税」通常可採取三種形式：國家層面的對等、按國家劃分的產品層面對等、納入非關税壁壘的對等。第一種情況最為簡單易行，即將來自某國所有商品的關税提高到該國對美國進口商品所徵税率的平均水平。在這種情況下，儘管個別貿易夥伴將面臨更高的關税加徵幅度，但對於墨西哥、加拿大和韓國等簽署自由貿易協定的國家應該沒有影響，因此整體影響不大，美國平均有效關税税率提高或不到 1 個百分點。第二種情況比第一種情況要複雜得多，可能帶動平均有效關税税率上升約 2 個百分點。第三種情況最為複雜，實施難度最大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高盛表示，非關税壁壘通常指行政管理或監管方面的貿易壁壘，如衞生檢驗、許可及其他監管要求。除了計算非關税政策的關税等值十分複雜之外，納入非關税壁壘的主要風險在於，特朗普政府可能尋求通過加徵關税抵消增值税的影響，他一直認為增值税對美國出口構成壁壘。然而，增值税適用於在貿易夥伴本土市場購買的所有產品，包括在那裏生產的產品，而且更接近於消費税（美國各州幾乎都徵收消費税），而非關税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「特朗普可能採取一種混合的形式，即主要在國家層面，但納入某些特定產品的關税均等化。例如，可能用來實現汽車關税的均等——此舉將主要針對歐盟，歐盟進口汽車的關税税率為 10%——即便並不尋求均等化所有產品層面的關税。」高盛説。美國對歐盟汽車徵收的進口關税税率為 2.5%。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;新興市場受到的影響更大&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;通常來説，發達國家的關税普遍較低，而新興市場往往實行較高的關税政策，以保護國內產業並增加財政收入。因此，「對等關税」政策對新興市場的影響可能更大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;華泰證券表示，從綜合税率對等和貿易差額兩方面來看，預計歐盟、印度、巴西、越南、中國台灣地區、韓國等或成為美國加徵「對等關税」的主要對象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;華泰證券分析稱，從税率對等的角度來看，2024 年美國前 15 大貿易夥伴實施的最惠國關税税率大都高於美國，其中印度、韓國、巴西、越南、墨西哥、中國台灣地區等地的關税税率偏高。從進出口額對等角度看，2024 年對美絕對順差排名中，中國大陸、歐盟、墨西哥、越南、中國台灣地區位居前五，合計佔比 74%。相對順差層面，越南、中國大陸、中國台灣地區、瑞士、印度、韓國等地對美順差的相對規模較大，2024 年對美順差佔本地區對美出口的比例均不低於 50%（即對美出口高於從美國進口一倍或以上）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;凱投宏觀認為，印度、巴西、土耳其可能是受「對等關税」政策影響最大的國家。這些國家政府很可能會向特朗普做出讓步，以防止被徵收對等關税。到目前為止，特朗普的威脅似乎起到了一些作用。比如，印度最近削減了摩托車和部分威士忌產品的進口關税；歐盟上週也表示，將考慮降低汽車進口關税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，凱投宏觀指出，對等關税政策將導致美國整體有效關税上升，這意味着美國通脹和利率將走高，這對阿根廷等面臨高外部借貸成本的新興市場國家來説，是一個額外的不利因素。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12351883.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12351883.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 09:31:48 GMT</pubDate>
            <author>劉婷 LT</author>
        </item>
        <item>
            <title>大米價格過高，日本政府首次為保流通量放米 21 萬噸</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 7 月 25 日，日本東京，一家超市的工作人員正在張貼大米限購的告示。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250214/173952380263031800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;5 公斤裝大米零售均價已達到 3688 日元（約合人民幣 175 元）。5 公斤裝大米零售均價已達到 3688 日元（約合人民幣 175 元）。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;2 月 14 日，日本農林水產大臣江藤拓宣佈，為增加流通量、降低米價，當局將最多投放 21 萬噸政府儲備米。日本從去年 7 月就開始出現「大米荒」，米價持續攀升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據共同社報道，此前日本政府只在出現自然災害、大規模歉收等緊急情況下才放米，這是首次以保障大米流通動用儲備米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本政府計劃先於 3 月投放 15 萬噸大米，通過招標將大米出售給日本全國農業協會聯合會等主要收購單位，後續投放將參考具體價格情況。首批投放的大米預計將於 3 月底或 4 月初進入超市零售，大部分大米為去年生產，還有部分為 2023 年產。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;按照慣例，為了防止米價暴跌，日本政府還將在 1 年內回購與投放量相等的大米。據日本政府本月的調查，5 公斤裝大米的零售均價已達到 3688 日元（約合人民幣 175 元），去年同期為 2023 日元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年 7 月，日本已經出現大米供應緊張，多地超市大米售罄。當時日本政府解釋，2023 年的異常高温導致大米產量下降。日元持續貶值後，赴日遊客人數上漲，推高了大米需求量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除此之外，去年 8 月日本宮崎縣附近海域發生 7.1 級地震。此後，日本氣象廳發佈南海海槽大地震警報。今年 1 月，日本政府地震調查小組再警告未來 30 年內南海海槽發生「特大地震」的概率提升至 80%。這一連串地震預警引發了恐慌情緒，民眾開始囤購大米。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250214/173952380263031800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本農林水產部數據顯示，去年日本的大米產量為 679 萬噸，比 2023 年高出 18 萬噸。但截至去年 12 月，主要經銷商收購的大米數量反而出現下降。日本農林水產部懷疑，預計米價將繼續上漲，部分米農和批發商開始囤積大米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大米是日本少數能完全自給自足的糧食之一。2023 財年，該國大米自足率為 99%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12351948.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12351948.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 09:22:16 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>官方通報：重慶燃氣集團落實整改燃氣收費問題不到位，擬處罰金 810 萬元</title>
            <description>&lt;p&gt;「重慶發佈」微信公眾號消息，2025 年 1 月以來，有市民陸續反映重慶燃氣集團燃氣收費異常。市委、市政府高度重視，市市場監管局、市經濟信息委迅速成立調查組，深入開展羣眾反映問題調查核查，督促企業受理辦結投訴舉報 7198 件，入户核查用户 1073 户，分析企業數據 2.4 億餘條。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經查，2024 年 4 月查處重慶燃氣集團多計多收燃氣費問題以來，該企業未深刻汲取教訓，落實整改責任不到位，整改工作流於形式、推進不力。目前，仍然存在抄表週期混亂、違規估抄、錯抄、抄表力量配備不足等問題，涉及侵犯消費者合法權益；未發現亂漲價、燃氣表計量失準、燃氣質量、遠程操控改變燃氣表計量和換表導致氣費上漲等問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一是抄表週期混亂失序問題整改不到位。2024 年 5 月至 2025 年 1 月，該企業的抄表週期仍不規律，週期不足 25 天和超過 90 天的佔比達 7.54%，因計費週期不穩定導致部分用户燃氣費時高時低，且存在未按規定向用户提前告知抄表週期變更的問題，引發羣眾質疑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二是違規估抄錯抄問題仍然頻發。1.存在「零估累抄」問題，該企業 2025 年 1 月賬單中，有 22.72 萬户用户前兩月估抄氣量為 0，此次累加了前兩月的實際用氣量，一次性繳納了 3 個月的氣費，雖均按第一階梯價格結算，未發現多計多收問題，但因部分用户對此不知情，加之冬季用氣量增加，導致當月實繳費用與用氣感受反差較大。2.存在「高估預收」問題，2024 年 5 月以來，該企業違反燃氣估量不高於該用户上年度最高單月實際用氣量的規定，涉及 3.11 萬户次，且相關情況未及時告知有關用户，高估氣量 71.11 萬方、預收金額約 156 萬元。已督促其逐户溝通並清退處置到位。3.存在「錯抄錯錄」問題，2024 年 5 月以來，該企業因錯抄錯錄導致錯計錯收 1739 户，涉及氣量 12.67 萬方、金額 27.82 萬元。已督促企業清退錯收款、更正錄入數據。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三是工作力量配備仍然不足。2024 年 4 月指出該問題後，該企業陸續增加了抄表員 607 人，但抄表員隊伍力量仍然不足，每人每月平均需抄表超過 4500 户，加之任務分配不均、培&lt;span&gt;&lt;span&gt;訓管&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;理不到位、離職率高，難以保證抄表質量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四是燃氣計費週期調整工作準備不充分。為規範抄表週期，該企業自 2025 年 1 月 1 日起，全面實施居民類用户抄表收費「月抄、月清、月推」，但因工作準備不足，未能在 2024 年 12 月底完成所有用户的費用清算，也未及時告知計費週期調整事宜，1.12 萬户用户 1 月份陸續收到 2 筆燃氣費賬單（2024 年 12 月、2025 年 1 月燃氣費賬單），部分用户對此產生質疑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重慶燃氣集團未認真汲取教訓、整改不力，落實相關制度不到位，損害了羣眾利益，造成了不良影響，違反了《中華人民共和國消費者權益保護法》第八條、《中華人民共和國消費者權益保護法實施條例》第十二條之規定，市場監管部門擬依法對其違法行為給予從重處罰，責令重慶燃氣集團立即整改，擬處罰金共計 810 萬元。調查組已將相關情況通報該企業上級單位，責令其深入開展內部調查，嚴肅問責處理相關責任人，併成立專項工作組入駐重慶燃氣集團開展為期 3 個月的專項整治，督促指導整改工作全面徹底落實。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下一步，市市場監管局、市經濟信息委將持續加強燃氣領域突出問題系統治理，加大監管執法力度。同時，成立整改工作指導組入駐涉事企業，推動問題紮實整改。歡迎市民朋友向 966777（重慶燃氣集團客户服務熱線電話）、67517976（市經濟信息委諮詢投訴電話）、12315（市場監管部門投訴舉報熱線）、12345（市政府政務服務便民熱線）諮詢投訴，我們將接訴即辦，堅決查處侵害羣眾利益行為，切實保障廣大市民合法權益。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12352017.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12352017.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 09:15:08 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>海關係統又有官員落馬，國家口岸辦原常務副主任宋立強被查</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250214/173952343851129600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2023 年以來，海關係統掀起反腐風暴，各地和總署已有多名官員被查。2023 年以來，海關係統掀起反腐風暴，各地和總署已有多名官員被查。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 2 月 14 日，據中央紀委國家監委駐海關總署紀檢監察組、山東省紀委監委消息，國家口岸管理辦公室原常務副主任宋立強涉嫌嚴重違紀違法，目前正在接受中央紀委國家監委駐海關總署紀檢監察組紀律審查和山東省德州市監察委員會監察調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，宋立強，男，1959 年 9 月出生，漢族，遼寧盤錦人，中共黨員，本科畢業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前能查詢到關於宋立強的公開資料並不多，他曾長期在烏魯木齊海關工作，後陸續擔任大連海關副關長、貴陽海關關長等職務。宋立強還曾擔任海關總署財務司司長，至少在 2019 年前後，他已擔任國家口岸辦常務副主任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據官網資料，國家口岸管理辦公室的主要職責是牽頭起草口岸管理規章制度，組織擬訂口岸發展規劃、電子口岸規範並協調實施，牽頭擬訂口岸安全聯合防控工作制度，協調口岸通關中各部門的工作關係，指導和協調地方政府口岸工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1998 年國務院機構改革時，撤銷了成立於 1993 年的國家口岸辦公室，並將其口岸規劃、審理職能交給海關總署承擔。2006 年 5 月中央編辦批覆海關總署口岸規劃辦公室更名為「國家口岸管理辦公室」。至此，撤銷了近十年的國家口岸辦恢復成立。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250214/173952343851129600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年以來，海關係統掀起反腐風暴，各地和總署已有多名官員被查，海關總署直屬機構中也有青島海關原關長賀水山、拱北海關原關長周斌、廈門海關原關長柏華冰等高級官員落馬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在口岸管理領域，2023 年 1 月，海關總署口岸監管司原副司長竇樹龍也被查，隨後被開除黨籍和公職。經查，竇樹龍喪失理想信念，背棄初心使命，無視中央八項規定精神，違規收受禮品、禮金、消費卡，接受可能影響公正執行公務的宴請；違規從事營利活動；利用職務便利，在加快動植物檢疫許可審批、協調隔離場所驗收等方面為他人謀取利益，並非法收受財物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 9 月，海關總署原黨委委員、副署長孫玉寧被查，他成為近年來海關係統在反腐風暴中落馬的最高級官員。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12351878.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12351878.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 09:00:38 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>馬斯克呼籲根除所有聯邦機構，美國 14 州起訴：你違憲了</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 13 日，美國華盛頓特區白宮，馬斯克參加會談。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250214/173952009775461500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;各州的目標是要求法院宣佈馬斯克的指令和行動無效，併發布限制令。各州的目標是要求法院宣佈馬斯克的指令和行動無效，併發布限制令。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;隨着埃隆·馬斯克率領的「政府效率部」對美國聯邦政府部門展開大審查，對馬斯克權力過大的質疑聲也在不斷上漲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 2 月 13 日，全美 14 個州提起集體訴訟，起訴馬斯克、美國總統唐納德·特朗普和政府效率部，指控各方違反憲法。而在訴訟案增加之時，馬斯克繼續放話，稱所有聯邦機構都應該被「刪除」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週四，新墨西哥、密歇根、加利福尼亞、俄勒岡、華盛頓等 14 州的總檢察長在華盛頓特區聯邦法院提起訴訟，指控特朗普未經國會許可成立政府效率部之舉違反憲法，馬斯克及其領導的政府效率部在沒有國會授權的情況下對聯邦政府行使「不受約束的權力」也違反憲法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;起訴書指出，馬斯克對聯邦政府的所作所為是經過參議院投票批准的官員才能採取的行動。但馬斯克在未經授權的情況下拆解聯邦機構、獲取敏感數據，對州政府、地方政府、聯邦僱員和美國民眾構成嚴重阻礙。政府效率部則危及網絡安全，破壞公眾對聯邦政府的信任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這 14 州要求法院禁止馬斯克向政府效率部以外的行政部門發佈命令，並宣佈他的行為沒有法律效力。對於馬斯克「通過非法機構獲得的數據」，各州要求馬斯克解釋相關數據的使用方式，並要求法院叫停馬斯克以及政府效率部的「無授權獲取」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;起訴書還要求禁止馬斯克和政府效率部擅自更改公共資金的使用、取消政府合同、採取措施解散聯邦政府機構等。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250214/173952009775461500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;密歇根州總檢察長達納·內塞爾在新聞發佈會上表示，各州的目標是要求法院宣佈馬斯克的指令和行動無效，併發布限制令。亞利桑那總檢察長克里斯·梅耶斯還表示，美國人在 250 年後被一個「未經選舉的億萬富翁」所驅使，會讓美國國父們都感到憤怒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在週四當天，馬斯克在阿聯酋參加世界政府峯會時進一步表示美國應該「刪除所有聯邦機構，而不是還留下一些」。他稱，如果斬草不除根，雜草很快就會重新長出來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，馬斯克領導的政府效率部正面臨一系列訴訟。本週，20 多名聯邦政府僱員提起訴訟，要求禁止馬斯克和政府效率部獲得敏感數據、開除聯邦僱員，直到馬斯克依照美國憲法獲得合法任命。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上週，19 個州總檢察長提起訴訟，要求禁止政府效率部獲取美國財政部的個人數據，指控政府效率部之舉違反憲法。紐約州法官隨後宣佈暫時禁止政府效率部獲取相關數據。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於最新的訴訟，白宮新聞發言人卡羅琳·萊維特譴責各州用司法做武器攻擊特朗普，宣佈白宮將繼續在法庭與各方戰鬥。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12351029.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12351029.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 07:59:53 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>讓潘宏拿 100 萬？中國小動物保護協會闢謠：從未有過接觸</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250214/173951567048030000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2 月 13 日，潘宏再次發視頻回應稱，「艾特」之死確實是自己的錯，「一是經驗不足，二是沒有科學馴養。」2 月 13 日，潘宏再次發視頻回應稱，「艾特」之死確實是自己的錯，「一是經驗不足，二是沒有科學馴養。」&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;網紅博主潘宏被指虐狗事件爭議未平。2025 年 2 月 14 日，中國小動物保護協會發聲明闢謠稱，該協會從未和潘宏有過接觸，網傳讓潘宏拿出 100 萬元系謠言。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據媒體此前報道，潘宏是一名網紅訓狗師，經營狗場的同時，他也免費接「訓惡犬」的業務，幫助網友矯正家中寵物犬咬人、護食等毛病，以其獨特的訓狗方式和直播互動獲得了廣泛關注，在社交平台上擁有千萬粉絲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1 月 19 日，潘宏在直播中給阿拉斯加「艾特」洗澡，意外導致其身亡，該事件迅速登上熱搜。愛狗人士認為潘宏名為訓狗，實則是虐狗。對此，潘宏曾髮長文致歉，稱「艾特」是心臟問題導致了悲劇，但是致歉並沒有平息爭議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 月 13 日，潘宏再次發視頻回應稱，「艾特」之死確實是自己的錯，「一是經驗不足，二是沒有科學馴養。」他還稱，「艾特」死亡當晚，一個聲稱是第三方某動物保護協會的人打電話説，讓他拿出 100 萬元就可平息此事，「我沒有拿（100 萬元），所以事件才鬧到今天這麼大。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國小動物保護協會 2 月 14 日發佈《關於不實謠言的嚴正聲明》稱，近日，網上出現關於「某動物保護協會讓潘宏拿出 100 萬元」等的傳言，被別有用心之人將「某動物保護協會」傳訛為中國小動物保護協會，協會也接到很多關心和愛護中國小動物保護協會的朋友問詢。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250214/173951567048030000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為此，中國小動物保護協會稱，該協會從未和潘宏或其相關方有任何接觸，更不存在所謂的「100 萬元款項」一事，此類謠言純屬捏造，毫無事實依據，「我協會始終秉持公開、透明、合法的原則開展活動，絕不會從事任何違法違規行為。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該協會表示，已對相關謠言固定證據，「對於惡意編造、傳播不實信息的行為，我協會表示強烈憤慨和嚴厲譴責，我們要求相關造謠者立即停止傳播不實信息。」該協會將通過法律途徑對散佈謠言、詆譭該協會聲譽的行為，依法追究法律責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國小動物保護協會官網資料介紹，該協會成立於 1992 年，是經民政部註冊登記的國家級專業性社會團體，是唯一踐行小動物保護公益事業的國家級 NGO 組織。協會一直以保護動物、維護動物的生存權利和不受虐待的權利、以及改善和提高小動物的生命條件、飼養水平為宗旨，堅決反對任何虐待、殘害動物的行為和思想。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12350656.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12350656.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 06:51:08 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>最高檢：「一取消三不再」不是不要數據，更不是不抓管理</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20241021/1729480974089_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;每一個高質效案件，既是辦出來的，也是管出來的。每一個高質效案件，既是辦出來的，也是管出來的。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;張倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;「‘一取消三不再’不是不要數據，更不是不抓管理，而是要持續優化檢察管理，推動構建檢察‘大管理’格局，貫通推進‘三個管理’，更好保障高質效辦案。」2025 年 2 月 14 日，最高人民檢察院舉行「全面深化檢察改革的進展和成效」新聞發佈會，最高檢黨組副書記、常務副檢察長童建明説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為落實黨中央關於整治形式主義為基層減負決策部署，2024 年 10 月最高檢黨組下決心取消一切不必要、不恰當、不合理的考核，不再執行檢察業務評價指標體系，不再設置各類通報值等評價指標，不再對各地業務數據進行排名通報，部署一體抓實檢察業務管理、案件管理、質量管理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「構建檢察‘大管理’格局，就是要構建以檢察長和檢察委員會宏觀管理為統領、業務部門自我管理為基礎、案管部門專門管理為樞紐，相關部門協同管理為保障的全方位、立體化檢察業務管理體系。」 童建明説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;童建明介紹，「三個管理」是指檢察業務管理、案件管理、質量管理，三者既各有側重、又有機聯繫，你中有我，我中有你。業務管理側重於通過數據統計分析，對檢察業務、檢察工作的趨勢、規律、特點等進行研究，加強業務指導，服務科學決策。案件管理側重於對案件進行流程監控、實體把關，包括辦案組織設置、辦案職權劃分、辦案監督管理等。質量管理側重於促進辦案實體、程序、效果有機統一，既貫穿案件辦理全過程，又包括案件辦結後的質量檢查與評查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;童建明表示，構建檢察「大管理」格局，貫通推進「三個管理」，目的是引導各級檢察機關、廣大檢察人員樹立和踐行正確政績觀，進一步聚焦法律監督主責主業，進一步迴歸高質效履職辦案本職本源，進一步落實和完善司法責任制，把注意力和主要精力聚焦到高質效辦好每一個案件和案件的每一個環節上。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20241021/1729480974089.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「每一個高質效案件，既是辦出來的，也是管出來的。這就需要發揮不同辦案主體、管理主體的職能作用。」 童建明表示，檢察長、檢委會既要負責對重大疑難複雜案件的質量把關，又要加強各項業務工作的宏觀質效分析研判，加強宏觀指導和管理。業務部門和辦案檢察官，要負起本業務條線和所辦案件的質效把關責任。案件管理部門要發揮業務管理的樞紐作用，加強案件統一進出口的把關和流程監控，統籌組織好案件質量檢查評查。要通過加強「三個管理」，推動檢察辦案更加符合司法規律，更加嚴格依法、理性規範，把「有質量的數量」和「有數量的質量」統籌在更加註重質量上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;童建明介紹，構建檢察「大管理」格局，貫通推進「三個管理」，抓手是以落實和完善司法責任制為主線，加強業務質效分析研判，加強辦案過程中的審核把關，案件辦結後的質量檢查評查以及辦錯案的司法責任認定與追究。同時，把辦案質效與檢察人員考核、幹部評價任用等有機結合起來，在更高層次上實現權力與責任的平衡、放權與管權的統一、管案與管人的結合，讓司法責任制這個司法體制改革的「牛鼻子」更好地發揮對高質效辦案的牽引作用。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12349494.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12349494.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 04:26:03 GMT</pubDate>
            <author>張倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普放話要把軍費砍半之時，美軍航母與商船相撞</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;「杜魯門」號航空母艦。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250214/173950550766218500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「我要説，讓我們把軍費開支減半。」「我要説，讓我們把軍費開支減半。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;繼美軍「黑鷹」直升機與客機相撞、先後兩架戰機墜毀後，美軍再發意外事故。當地時間 2 月 13 日，美國海軍公佈，美軍「哈里·杜魯門」號航空母艦於週三晚在埃及附近與一艘商船相撞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在海軍發聲明當天，美國總統唐納德·特朗普接受記者採訪時放話稱要把美國軍費支出砍半，美國國防股應聲下跌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國海軍第六艦隊週四發聲明公佈，2 月 12 日晚 11 點 46 分，美國尼米茲級航空母艦「哈里·杜魯門」號在埃及塞得港附近作業時，與商船「貝西克塔斯-M」號相撞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聲明稱「杜魯門」號航母沒有因碰撞遭遇危險，也沒有人員受傷和船艙進水的報告。航母的推進裝置沒有受影響，處於安全穩定狀態，目前海軍正在對事件展開調查。「杜魯門」號航母是核動力航母，靠兩座核反應堆提供能量，航母上載有 5000 人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;船舶追蹤信息顯示，與航母相撞的「貝西克塔斯-M」號商船懸掛巴拿馬國旗，當時正從約旦前往羅馬尼亞。商船上也沒有人員受傷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國官員透露，撞船事件發生時，「杜魯門」號航母剛離開塞得港，正在等待進入蘇伊士運河前往紅海地區。相關官員透露，航母受損點位於吃水線以上，目前還不清楚會對航母執行任務產生多大影響。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250214/173950550766218500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「杜魯門」號航母此前在紅海海域打擊也門胡塞武裝。加沙地帶停火後，胡塞武裝減少了對紅海商船和以色列的襲擊。但週四，該武&lt;span&gt;裝發&lt;/span&gt;聲明警告，如果美國和以色列把巴勒斯坦人從加沙趕走，胡塞武裝將發動新一輪導彈和無人機襲擊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這已經不是「杜魯門」號航母首次發生事故。去年 12 月，一架美軍 F/A-18 戰鬥機從「杜魯門」號航母起飛後，被航母打擊羣中的導彈巡洋艦錯誤擊落，2 名飛行員彈射逃生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，美軍還發生了多起事故。本週三，海軍電子戰飛機 EA-18G 在加利福尼亞州南部的聖迭戈附近海域墜毀，2 名飛行員彈射逃生。1 月 29 日，美軍「黑鷹」直升機與龐巴迪噴氣式客機在華盛頓特區上空相撞，造成 67 人喪生。此前一天，美國空軍一架 F-35 戰機在阿拉斯加州訓練時墜毀，飛行員跳傘獲救。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普正在準備對美國國防部進行審核和大規模改革。就在美國海軍公佈航母撞船事件當天，特朗普在白宮接受採訪時放話稱要大幅削減軍費開支。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普表示等所有事情都解決後，他將與俄羅斯等國會談呼籲各國和美國一起縮減軍費開支，「我要説，讓我們把軍費開支減半，我認為我們能做到。」特朗普此話一出，美國國防股迅速下跌，軍火巨頭諾思羅普·格魯曼股價下跌 3.4% ，洛克希德·馬丁股價下跌 1.6%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國的軍費常年位居世界首位。去年 12 月，美國前總統約瑟夫·拜登簽署 2025 財年國防授權法案，把美國軍費開支提高到 8950 億美元，比上一財年上漲 1%。即便在美國聯邦政府債務創新高之時，國防預算也持續刷新紀錄。從 2021 財年到 2025 財年，美國的國防預算逐年攀升，2023 財年開始突破 8000 億美元大關。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普認為美國國防部存在腐敗和資金濫用，要求「政府效率部」負責人埃隆·馬斯克準備對國防部查賬。馬斯克本人對美軍的 F-35 戰鬥機項目表示過不滿，認為應轉向研發無人機。在馬斯克看來，無人機和 AI 是未來戰爭的主要方向。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12349775.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12349775.html</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 04:10:05 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
    </channel>
</rss>