<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新聞_界面新聞</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新聞是中國具有影響力的原創財經新媒體，以財經、商業新聞為核心，佈局近 40 個內容頻道，旗下同時擁有正午故事、箭廠視頻、歪樓等數個知名新媒體品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新聞_界面新聞</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Wed, 05 Mar 2025 08:14:25 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>特朗普在議員抗議聲中演講：應廢除美國芯片法，感謝馬斯克</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 4 日，美國華盛頓，在美國國會眾議院大廳，特朗普總統在對國會聯合會議的演講。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174115194163632300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;特朗普敦促美國國會廢除芯片法，將相關政府補貼用於償還聯邦債務。特朗普敦促美國國會廢除芯片法，將相關政府補貼用於償還聯邦債務。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 2 月 4 日，美國總統唐納德·特朗普發表了重返白宮後的首次國會聯席會議演講。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的演講長達 1 小時 40 分鐘，是歷任美國總統中最長的國會聯席會議演講之一。但特朗普並沒有如此前傳聞的在演講中宣佈帶美國退出北約，而是吹噓自己上台後的政績並抨擊前任約瑟夫·拜登。他感謝了美國「政府效率部」實際牽頭人埃隆·馬斯克，提到烏克蘭總統弗拉基米爾·澤連斯基的讓步並對格陵蘭島再度發出威脅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的演講也遭到了民主黨人不斷抗議，一名民主黨議員甚至被趕出會場。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞和中國新聞網消息，特朗普在批評美國民主黨政府時抨擊了拜登推出的芯片法案。他指責企業拿了芯片法案中提供的數百億美元補貼但不做事。特朗普敦促美國國會廢除該法案，將相關政府補貼用於償還聯邦債務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登在 2022 年簽署《芯片與科學法案》，法案整體金額達 2800 億美元，其中包括為美國半導體的研究和生產提供約 527 億美元政府補貼，併為芯片工廠提供 240 億美元的投資税抵免。法案還計劃在未來提供 2000 億美元的科研經費支持，促進 AI、機器人、量子計算等高科技發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在拜登離任前，美國商務部根據該法案為韓國三星電子、英特爾、美光科技等企業分別提供了數十億美元的扶持。紐約州長凱茜·霍楚爾在特朗普講話後指出芯片法案是美光科技在紐約創造 5 萬個工作崗位的主要原因，譴責特朗普想破壞紐約就業。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174115194163632300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在吹噓自己的業績時，特朗普宣佈要在本週採取行動，「大幅擴大美國關鍵礦物和稀土的生產」。他提到了此前公佈要推出的 500 萬美元移民「金卡」項目，強調相關收入將幫助美國償還聯邦債務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於向各國無差別揮舞「關税大棒」，特朗普再度鼓吹關税將保護美國就業，聲稱「關税是為了讓美國再次富有，讓美國再次偉大。」他還重申將於 4 月 2 日開始徵收對等關税，農產品關税也將於 4 月 2 日生效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國汽車製造商行業組織、農業組織、智庫安德森經濟集團等機構已對美國的關税措施發警告，指出相關措施將傷害美國農民和消費者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普還特別感謝了馬斯克和政府效率部，表揚政府效率部的工作。特朗普對在場的馬斯克説：「謝謝你，埃隆。他工作很努力。」他還調侃民主黨人，稱民主黨也需要感謝馬斯克只是民主黨人不敢承認。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於國際問題，特朗普提到了澤連斯基給自己的致信，指出澤連斯基準備好在任何方便的時候與美國簽署礦產和安全協議，也準備好儘快參與和平談判。週二早些時候，澤連斯基在社交媒體髮長文，長文的內容與特朗普提到的致信一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普還表示，美國與俄羅斯進行了嚴肅討論並收到了強烈信號，表示「他們已做好和平的準備」。俄羅斯尚未對特朗普的説法置評。此前，美國和俄羅斯官員已經分別在沙特阿拉伯和土耳其會談。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從第一個總統任期就想購買丹麥海外領地格陵蘭島的特朗普也再度對格陵蘭島喊話。特朗普表示，出於美國國家安全考慮，「我們正在與所有相關人士合作，以得到該島。」特朗普認為，無論用何種方式，美國最終將得到格陵蘭島。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;格陵蘭島有豐富的礦產資源，丹麥首相梅特·弗雷澤裏克森和格陵蘭島自治政府總理穆特·埃格德已多次表示，格陵蘭島是「非賣品」。格陵蘭島自治政府正在推動該島從丹麥獨立。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的演講從一開始就遭到美國民主黨人抵制，他的講話多次引發民主黨人的噓聲。當特朗普吹噓自己的成就時，民主黨人就舉起標語進行無聲抗議，標語包括「錯誤」、「不正常」、「謊言」等各種反駁性語言。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多名民主黨議員拒絕參加特朗普的演講，還有部分民主黨人在中途離場。得克薩斯州民主黨眾議員艾爾·格林高喊特朗普「沒有授權」並打斷特朗普的講話，最終被警衞帶離現場。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12430203.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12430203.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 05:34:42 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>穆迪：特朗普關税或將美國經濟引向滯脹</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖源：CFP&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/174115203055984000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;在美國經濟數據趨冷之際，特朗普又大範圍開徵關税，或將經濟引向比衰退更糟糕的滯脹。在美國經濟數據趨冷之際，特朗普又大範圍開徵關税，或將經濟引向比衰退更糟糕的滯脹。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;劉婷&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;本週二，國際三大評級公司之一的穆迪表示，在美國經濟數據趨冷之際，總統唐納德·特朗普又大範圍開徵關税，或將經濟引向比衰退更糟糕的滯脹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「從方向上看，這是滯脹。根源在於（特朗普政府的）關税和移民等政策。」穆迪分析公司首席經濟學家馬克·贊迪對美國消費者新聞與商業頻道（CNBC）表示。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nationwide 首席市場策略師馬克·哈克特也認為，「滯脹」確實是現在需要關注的一個問題，比以前任何時候都要嚴重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;滯脹是經濟停滯和通貨膨脹的結合，即物價持續上漲，同時經濟增長放緩，失業率上升。滯脹的主要表現形式通常在於疲軟的數據，如消費者信心調查和供應管理指數的下降。美國上一次出現滯脹是在 20 世紀 70 年代。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國全國商業經濟協會近期對 151 名經濟學家的一項調查顯示，預計到 2027 年甚至更晚，美國通脹率可能仍高於美聯儲 2% 的目標。與此同時，40% 的受訪經濟學家預測明年美國經濟可能進入衰退，而導致衰退的一個重要因素正是美國政府的經濟政策；19% 的經濟學家預計美國經濟將在今年下半年開始收縮，比去年 8 月的調查結果增加了 7 個百分點。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/174115203055984000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「大多數受訪經濟學家認為，我們在 2027 年或之後才能實現 2% 的通脹目標，因此美聯儲的政策將在相當長的一段時間內保持克制。」摩根士丹利資產管理公司高級經濟學家薩拉·沃爾夫表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國商務部上週五發布的報告顯示，儘管收入大幅增加，但 1 月份消費者支出環比下降 0.5%，降幅達到近四年來的最大水平。主要原因是汽車和其他耐用商品消費減少，反映出家庭信心下滑以及關税引發通脹風險的擔憂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同一天，密歇根大學發佈的消費者信心指數亦大幅下降，從 1 月份的 71.7 降至 64.7，創 15 個月低點。此外，當天公佈的標普美國 2 月服務業採購經理人指數（PMI）初值意外陷入萎縮，為近兩年來首次，加劇了市場對美國經濟放緩的擔憂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週一，美國供應製造業協會對採購經理人的調查顯示，2 月份工廠活動幾乎沒有擴張，新訂單降幅創下近五年來之最，價格月度漲幅創下一年多以來最大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於消費者支出和企業投資的疲軟，亞特蘭大聯儲已經撤回了其 2 月 19 日對今年第一季度經濟增長 2.3% 的預測，最新預測調整為萎縮 2.8%。如果這一情況持續下去，這將是自 2022 年以來美國經濟首次下滑，也是自 2020 年初（因新冠疫情而停工）以來最為嚴重的一次下滑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與此同時，特朗普關税計劃繼續升級，引發「二次通脹」擔憂。本週二，美國正式對墨西哥和加拿大進口商品加徵 25% 的關税，同時，對中國輸美商品再額外徵收 10% 的關税。經濟學家普遍認為，特朗普關税將推高美國通脹，最終買單的是美國消費者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贊迪認為，面對滯脹，美聯儲可能要加息應對，或將挽救美國最終陷入 50 年前的糟糕境地。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12430205.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12430205.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 05:32:04 GMT</pubDate>
            <author>劉婷 LT</author>
        </item>
        <item>
            <title>全國政協委員安庭：應保護、開發農作物「老品種」，着力壯大縣域富民產業</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20240618/1718705696103_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;要在「舌尖上」強化中華民族共同體意識。要在「舌尖上」強化中華民族共同體意識。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;張倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;2025 年中央一號文件提出「着力壯大縣域富民產業」、「健全幫扶產業聯農帶農機制」。2025 年全國兩會召開之際，界面新聞獲悉，第十四屆全國政協委員、民建北京市委副主委、希肯國際文化集團董事長安庭關注到農作物「老品種」的保護與可持續利用問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/17410783301759800_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;農作物「老品種」一般指的是那些歷史悠久，且在長時間內在某一特定地區種植或繁育的傳統作物品種。它們通常在特定區域內栽培或存在了幾百年甚至上千年，具有獨特的地域性和歷史文化背景。具備較強的適應性，能夠適應特定地區的氣候、土壤和生態環境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;改革開放以來，隨着商品化、市場化浪潮的興起，在不斷增長的人口需求和商業利益的雙重推動下，現代農業經歷了巨大的變革。引入現代品種、重型機械化、規模化經營以及化肥和農藥的廣泛應用，極大地提高了農業生產能力。然而，這種以少數作物和品種為特徵的集約化生產方式，導致了地方獨特作物品種的急劇減少，甚至面臨滅絕的威脅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;安庭指出，老品種往往具有獨特的口感、色澤、營養成分等特點，保護和開發，可以打造出具有地方特色的農產品，這不僅能提高農產品的附加值，也為農民開闢了新的市場機會。比如，某些老品種的稻米、蔬菜或水果等可以通過品牌化、市場化的手段進入高端市場，獲得較高的溢價，從而直接促進農民增收。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，安庭發現，保護和開發農作物老品種還有助於促進農業產業的集羣化發展，特別是在縣域地方特色農業方面。例如，如果某個地區以某種老品種為核心，其他相關產業如農產品加工、包裝、運輸、銷售等都可以圍繞它發展起來，形成產業鏈條。這不僅能提升地方農業的產業化水平，還能夠帶動更多的農民參與其中，提升他們的收入和生活水平。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/vcg/20240618/1718705696103.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「作為來自文化產業的全國政協委員，我關注到‘積極保護農作物老品種’，不僅在於‘農業戰略安全’的視角，也存在於消費端‘文化安全’的視角。」 安庭介紹，隨着我國城鎮化率的大幅提升，傳統農業種植養殖——供給的模式發生了巨大改變。大宗農產品已經取代了許多傳統的地方老品種而成為主流。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;安庭認為，在中華民族數千年以來的發展過程中，中華兒女對於舌尖上的感受繫於共同體意識，中餐風靡世界的魅力在於共同體意識，作物老品種作為「舌尖上的鄉愁」，與我國傳統飲食體系與文化認知休慼相關，是人們通過味覺與營養維護中華民族共同體意識的不可替代的載體，是中華民族共同體意識長存與弘揚的強大基礎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國對種質資源的保護一般分為原位保護和異位保護。2021 年 3 月，農業農村部會同各地、各有關部門啓動了全國農業種質資源普查工作，把地方品種資源搶救性收集保護作為重點，將 30 餘萬份地方品種資源全部匯交到國家的庫圃保存，這種收集保存的一般被稱為異位保護。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「農作物老品種也應當在傳統的種植環境和條件下，實現原位的保護利用。這更是動態的、原生態的、與農村生產生活密切相關的保護與利用。不僅可以在利用中保護，在保護裏利用，也可以成為農產品獨特的溢價，而成為在縣域富農產業裏聯農帶農的機制之下，農民財產性收入的重要組成部分。」安庭説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，他建議，加強基層種子庫（圃）建設能力，多層次、系統性保存地方「老品種」的種子、基因材料和相關數據，完善基層種植養殖户通過庫（圃）利用、交換、保存的體制機制，實現農民參與下的育種利益分配，夯實「着力壯大縣域富民產業」的根基。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;安庭提出，推動建立我國農作物「老品種」的獎勵補償機制，促進種植養殖户的積極性。完善對我國農作物「老品種」的認證機制。建議設立專門的認證機構，建立監督機制，防止偽劣產品混入市場，保護消費者權益和縣域地方「老品種」的聲譽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，助力開發消費市場，配套「一攬子」政策工具包，將縣域農作物「老品種」的保護利用與餐飲、醫藥、文旅等消費市場高度結合，使之成為我國消費市場的「活水源頭」，更成為農民財產性收入的重要組成部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「要在‘舌尖上’強化中華民族共同體意識。」 安庭表示，要面向海內外講好新時代「舌尖上的中國故事」。以教育活動、美食文化交流、社區市集、公益宣傳推廣等手段聯農帶農，聯通城鄉，促進縣域城鄉居民的廣泛參與。增強社會面對農作物「老品種」的認知，讓中華民族特有的物種和文化資源薪火相傳、生生不息。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12420140.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12420140.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 05:02:41 GMT</pubDate>
            <author>張倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>關於 DeepSeek、縣中振興和免費學前教育，教育部部長如此表態</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：新華網&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/174114831962120600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;十四屆全國人大三次會議首場「部長通道」集中採訪活動在人民大會堂舉行，教育部部長懷進鵬回答記者提問。十四屆全國人大三次會議首場「部長通道」集中採訪活動在人民大會堂舉行，教育部部長懷進鵬回答記者提問。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 3 月 5 日，十四屆全國人大三次會議首場「部長通道」集中採訪活動在人民大會堂舉行。教育部部長懷進鵬針對 DeepSeek、縣中振興和免費學前教育等話題回答了記者提問。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近一段時間，深度求索 DeepSeek、智能機器人等引起了廣泛關注，當前新技術、新產業、新業態、新模式不斷湧現，對相關人才的需求也越來越迫切。教育部將採取哪些措施來培養更多服務國家戰略、科技進步與產業需求的人才？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此，懷進鵬表示，DeepSeek 和機器人在最近一段時間引起國內外廣泛關注，它從一個方面説明瞭中國科技創新和人才培養的效果。但與此同時也向我們提出，面對重大科技變化和產業變革教育該如何應對。歷史上每一次重大科技革命和產業變革都對社會提出了特別重要的需求，尤其是對教育，所以它也是教育改革和發展的重大機遇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他介紹，教育部將會以制定和實施《教育強國三年行動計劃綱要》為基本出發點，推動高等教育綜合改革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先是在當前科技發展和產業變革中，教育部會加大產教融合和科教融匯，協調相關部委和行業共同建立一個有利於人才成長和創新發展相融合的生態和組織機制，圍繞產業變革加快和加強學科的佈局。教育部將結合國家戰略需要和區域社會經濟發展，有效建立和推動高等教育優化佈局和分類改革，也會加大力度推進評價體系改革，更好地引導面向國家戰略和產業急需的人才。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/174114831962120600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;教育部今年將會推出國家戰略行動，在服務國家戰略和科技發展當中更好加快加強人才培養。加快和加強圍繞國家戰略信息技術發展的重要學科設計，以推動新興學科和交叉學科的培養，進一步借科技轉型、產業變革的規律加強人才培養，比如説人工智能生物技術，新能源、新材料等諸多領域加快佈局。教育部也會穩妥紮實地推進「雙一流」高校本科擴容，大力提升職業教育水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三，我國將推進試點探索，建立示範效應，發揮地方和高校的創新動能，加快與區域發展結合。創新研究生、本科生和職業教育三類招生目錄的統一國家調整機制，並建立供需動態監測機制，更好適應國家需求，適度超前跟進產業發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;懷進鵬表示，基礎教育關係到千家萬户，是老百姓最關心關切的事情。目前國內學前教育入園率達到 91.1%，義務教育鞏固率達到 95.7%，中國作為發展中大國，這一數據處於世界高收入國家行列。高中教育的入學率也達到世界中高收入國家的水平。2021 年全國統計 2895 個縣的數據顯示，國內實現了義務教育基本均衡，特別是城鎮務工隨遷子女，85% 都能夠進入公辦教育，享受到有質量的教育支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他稱，教育部將關注教育資源配置和推動改革的力度，「&lt;span&gt;隨着人口變化和城鎮化的發展，我們將會推進市縣結合的模式和機制，完善動態調整機制，以適應社會和人口結構的調整。&lt;/span&gt;」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;懷進鵬指出，縣中是這些年來的熱點問題，我國大概有近 60% 的中學生在縣域中學。怎麼辦好縣域中學？他表示，教育部今年將推出國家縣中振興行動計劃，將縣中作為面向優質均衡教育的重點突破活動。教育部將加強縣中佈局，優化教師隊伍結構，吸引和培養面向縣中的教育，使得縣中更好地服務鄉村教育學生，建立整個教育的基礎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;懷進鵬還提到，今天政府報告當中特別提到要探索免費學前教育。他表示，&lt;span&gt;教育部將會同相關部門研究出台相關政策，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;切實把普及普惠、教育佈局和教師隊伍做紮實，為推進工作做準備&lt;/span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「&lt;span&gt;今年 6 月 1 日學前教育法將正式實施，我們將會推動制度、政策、保障機制深入落實，鼓勵有條件的幼兒園為 2-3 歲的幼兒提供托育服務，切實把生育、養育和教育有機結合起來，為老百姓提供更多實惠。&lt;/span&gt; 」懷進鵬説。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12430002.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12430002.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 04:43:26 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>市場監管總局局長羅文：督促平台企業提高算法透明度，規範直播交易行為</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250305/174114688547029600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;針對平台實施自動跟價、全網最低價規則，造成內卷式競爭的突出問題，將督促平台規範促銷行為，保障商户自主經營權。針對平台實施自動跟價、全網最低價規則，造成內卷式競爭的突出問題，將督促平台規範促銷行為，保障商户自主經營權。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;3 月 5 日上午，十四屆全國人大三次會議開幕會結束後舉行首場「部長通道」集中採訪活動，邀請部分列席會議的國務院有關部委主要負責人接受採訪。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;第一場部長通道上，市場監管總局局長羅文表示，部分主播惡意炒作搞虛假營銷，帶來了假冒偽劣產品現象比較突出，對此消費者反映強烈，也十分突出。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「針對上述問題，我們將壓實平台的審核責任，加強產品質量的專項抽檢，加大監管執法力度，嚴厲打擊虛假廣告、虛假宣傳等行為，維護公平競爭秩序，不斷提升網售產品質量。與此同時，我們今年也將制定出台直播電商監管辦法，建立監管長效機制，有效規範直播交易行為。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;羅文還表示，當前，外賣騎手等新就業羣體和消費者都反映，平台企業存在三個問題。一是算法不透明，二是大數據殺熟，三是刷單炒信。針對上述問題，市場監管部門將積極配合有關部門，加強綜合治理，督促平台企業提高算法透明度，優化算法規則，切實有力的保障新就業形態勞動者的合法權益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;羅文表示，在平台規則方面，將堅持以公開公平為原則，促進平台各方主體互利共贏。針對平台濫用僅退款規則，造成商户貨款兩空的突出問題，將督促平台明確規則的適用範圍和具體情形，保障商户正當權益。針對平台實施自動跟價、全網最低價規則，造成內卷式競爭的突出問題，將督促平台規範促銷行為，保障商户自主經營權。針對監管制度建設滯後的突出問題，將制定出台網絡交易平台規則監管辦法，保障平台各方主體合法權益。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;國務院總理李強的政府工作報告在提到縱深推進全國統一大市場建設時説，加快建立健全基礎制度規則，破除地方保護和市場分割，打通市場準入退出、要素配置等方面制約經濟循環的卡點堵點，綜合整治「內卷式」競爭。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12430008.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12430008.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 04:38:37 GMT</pubDate>
            <author>陳小同</author>
        </item>
        <item>
            <title>交通運輸部部長劉偉：2024 年全社會運輸成本降低 2800 億元</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250305/174114794178612900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;劉偉説，「這些年我國交通運輸服務保障能力得到明顯提升，人民羣眾的獲得感、幸福感、安全感明顯增強」。劉偉説，「這些年我國交通運輸服務保障能力得到明顯提升，人民羣眾的獲得感、幸福感、安全感明顯增強」。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據新華社，3 月 5 日上午，十四屆全國人大三次會議開幕會結束後舉行首場「部長通道」集中採訪活動。交通運輸部部長劉偉表示，2024 年全社會運輸成本降低 2800 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劉偉是首次亮相全國兩會「部長通道」。去年 9 月，劉偉任交通運輸部黨組書記，同年 11 月履新交通運輸部部長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;劉偉在「部長通道」上介紹，統一開放的交通運輸市場是全國統一大市場的重要組成部分，黨中央國務院對此高度重視。落實這項工作最重要的舉措是降低全社會物流成本。在全社會物流成本構成中，運輸成本佔 50% 以上。交通運輸部會同有關部門着力推動交通物流降本提質增效，取得階段性成效。2024 年，全社會物流成本總共降低約 4000 億元，其中運輸成本降低 2800 億元，佔三分之二左右。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劉偉説，我國已經成為世界上人流、物流運輸最繁忙的國家，&lt;span&gt;「這些年我國交通運輸服務保障能力得到明顯提升，人民羣眾的獲得感、幸福感、安全感明顯增強。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他介紹，剛剛過去的為期 40 天的春運，全社會跨區域人員流動量達到了 90.2 億人次，比去年同期增長了 7.1%，再創歷史新高。&lt;span&gt;與此同時，高速公路擁堵路段的數量明顯下降，全國沒有出現大範圍長時間的人員和車輛的滯留現象，充分展現了流動中國的澎湃活力。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據交通運輸部數據，2025 年春運期間，全國共投入鐵路列車超過 1.4 萬列、客運車輛超過 65 萬輛、民航客機超過 4100 架。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250305/174114794178612900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據交通運輸部消息，根據國務院物流保通保暢工作領導小組辦公室監測彙總數據，2 月 24 日—3 月 2 日，全國貨運物流有序運行，其中：國家鐵路累計運輸貨物 7701.9 萬噸，環比增長 1.33%；全國高速公路累計貨車通行 5073.8 萬輛，環比增長 4.51%；監測港口累計完成貨物吞吐量 25085.2 萬噸，環比增長 2.15%，完成集裝箱吞吐量 560.2 萬標箱，環比下降 5.36%；民航累計保障航班 11.7 萬班（其中貨運航班 4705 班，包括國際貨運航班 3124 班，國內貨運航班 1581 班），環比下降 5.09%； 郵政快遞累計攬收量約 37.36 億件，環比下降 0.56%；累計投遞量約 37.85 億件，環比增長 0.05%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，&lt;span&gt;2024 年我國郵政行業寄遞業務量完成 1937 億件，同比增長 19.2%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劉偉還提到，「中國高鐵、中國路、中國橋、中國港和中國快遞都已經成為亮麗的中國名片」。他舉例説，京張高鐵是世界上第一條時速 350 公里的智能化高速鐵路；港珠澳大橋是世界上最長的跨海大橋；去年剛剛通車的深中通道，是世界上綜合建設難度最高的跨海集羣工程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12429985.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12429985.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 04:23:44 GMT</pubDate>
            <author>沈霄戈</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普：澤連斯基稱準備重返談判桌及簽署礦產協議</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;span&gt;當地時間 3 月 4 日，特朗普稱，當天早些時候收到了澤連斯基的一封信。信中寫道，烏克蘭準備「儘快坐到談判桌上」，並隨時準備在特朗普的領導下努力實現持久的和平。此外，烏克蘭準備在「任何方便的時候」簽署礦產和安全協議。（央視新聞）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12429822.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12429822.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 03:53:26 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>對抗特朗普方案，阿拉伯國家通過 530 億美元加沙戰後計劃</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 4 日，加沙北部貝特拉希亞。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/17411440854430500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;重建第一階段將持續 6 個月。重建第一階段將持續 6 個月。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 3 月 4 日晚，埃及總統阿卜杜勒·塞西宣佈，在埃及召開的阿拉伯國家緊急峯會通過了埃及提出的加沙重建計劃。重建計劃預計投資 530 億美元，分三個階段實施，目標把加沙打造為現代化城市並設立獨立委員會暫管該地區。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國總統唐納德·特朗普提出要接管加沙、搬遷加沙居民後，埃及開始着手製定加沙重建計劃。阿拉伯國家集體反對將巴勒斯坦人遷出加沙，埃及和約旦不顧特朗普施壓，堅決拒絕將加沙居民遷至兩國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;埃及的加沙計劃長約 100 頁，重建工作將持續到 2030 年。重建第一階段約為 6 個月，在巴勒斯坦民族權力機構的監督下，成立一個不屬於任何巴勒斯坦政治派別的委員會。委員會成員為技術官員，委員會臨時管理加沙 6 個月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在這一階段，委員會將負責清除加沙地帶南北向主路薩拉丁公路沿線的廢墟和未爆炸炸彈，併為無家可歸的加沙居民修建臨時住所、修復受損房屋。這一階段預計需耗資 30 億美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二階段將持續 2 年，預計耗資 200 億美元。加沙的廢墟清理工作繼續，同時恢復公共設施、新建住宅樓。第三階段預計耗資 300 億美元，將持續 2 年半。在這一階段，加沙所有居民的住宅將修建完成，加沙還將新建工業園區、港口和機場。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;埃及的方案沒有提到加沙地帶的選舉問題。巴勒斯坦民族權力機構主席馬哈茂德·阿巴斯在週二的峯會上表示，如果條件允許，加沙可以在明年進行選舉。在重建方案中，埃及和約旦承諾將為巴勒斯坦人提供培訓，由巴勒斯坦警察和士兵負責加沙的安保。兩國同時呼籲聯合國安理會向加沙派出維和部隊，直到加沙重建完成。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/17411440854430500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加沙重建計劃所需的 530 億美元將來自聯合國、國際金融機構、外國政府和私人投資。上月，世界銀行、聯合國和歐盟聯合發佈的評估報告指出，重建加沙地帶需要超過 500 億美元，僅清理廢墟和爆炸物就將耗費數年時間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在週二峯會後發佈的聯合公報中，阿拉伯國家再次就搬遷加沙居民和吞併巴勒斯坦土地的想法發警告，指出相關行動將導致中東地區衝突加劇。阿拉伯&lt;span&gt;&lt;span&gt;國家領導人&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;承諾為實施埃及的加沙重建計劃提供經濟、物資和政治支持，敦促國際社會提供協助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聯合國秘書長安東尼奧·古特雷斯、巴勒斯坦民族權力機構和巴勒斯坦伊斯蘭抵抗運動（哈馬斯）對埃及的方案表示了歡迎。哈馬斯發言人哈齊姆·卡西姆強調，哈馬斯只接受阿拉伯人主導的加沙戰後重建計劃，拒絕外部勢力決定加沙未來。他稱，哈馬斯不會成為啓動加沙重建的障礙，不一定非要參與加沙戰後重建計劃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列則堅決拒絕，指責埃及方案沒有考慮加沙的現實情況，重申支持特朗普的加沙搬遷方案。美國國家安全委員會發言人布賴恩·休斯表示，特朗普在堅持自己的加沙戰後方案之時，也歡迎阿拉伯夥伴國對該問題的貢獻。休斯指出，特朗普明確，哈馬斯不能繼續執掌加沙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之後，埃及、沙特阿拉伯等阿拉伯國家將需要説服美國和以色列接受阿拉伯版本的加沙重建計劃。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12429450.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12429450.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 03:22:27 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>政府工作報告：制定促進生育政策，發放育兒補貼</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：新華網&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174114457575511000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;隨着我國人口形勢發生變化，政府已相繼出台了多項鼓勵生育的政策，其中發放育兒補貼政策在多地已經落地。隨着我國人口形勢發生變化，政府已相繼出台了多項鼓勵生育的政策，其中發放育兒補貼政策在多地已經落地。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 3 月 5 日上午 9 時，十四屆全國人大三次會議在人民大會堂舉行開幕會。國務院總理李強作政府工作報告時指出，制定促進生育政策，發放育兒補貼，大力發展托幼一體服務，增加普惠托育服務供給。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年來，隨着我國人口形勢發生變化，政府已相繼出台了多項鼓勵生育的政策，其中發放育兒補貼政策在多地已經落地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國家衞健委 2024 年 10 月介紹，目前全國已有 23 個省份在不同層級探索實施生育補貼制度。界面新聞梳理發現，雲南、寧夏已實現育兒補貼省級層面政策覆蓋，雲南對生育二孩、三孩的家庭分別發放 2000 元、5000 元的一次性補貼，每年發放 800 元的育兒補貼到 3 週歲；寧夏對生育二孩、三孩的家庭發放 2000 元、4000 元的一次性補貼，對三孩家庭每月給予不少於 200 元的補貼至孩子滿 3 週歲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;育兒補貼政策對促進生育確實起到作用，據澎湃新聞報道，2021 年 7 月在全國率先推出育兒補貼政策的四川省攀枝花市，常住人口已實現連續四年正增長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十三屆全國政協人資環委副主任王培安近日在接受每日經濟新聞採訪時表示，建議以建立健全生育支持政策體系為主要目標，以擴大生育保險覆蓋範圍、建立生育補貼制度、發展普惠托育服務體系、提升生殖健康保障能力為重點任務，建立生育支持成本的合理分擔機制，完善全過程保障的生殖健康服務體系，出台與嬰幼兒照護勞動激勵相容的育兒補貼制度。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174114457575511000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他還提出，向按要求接受科學育兒指導培訓的家庭發放現金育兒補貼，統籌規劃國家與地方生育補貼政策的對象、範圍和標準。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;值得注意的是，目前，各地育兒補貼金額各異，政策落地步伐不一，比如一些地方政策目標對象普遍針對二孩和三孩家庭（尤其是三孩家庭），一孩家庭很少被支持生育政策覆蓋。對此，中國人口與發展研究中心主任賀丹 2023 年 6 月發文建議，取消生育支持政策的孩次差異，避免出現一孩不補、二孩少補、三孩多補的差異化遞進式支持政策。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12429512.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12429512.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 03:19:06 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>國產創新藥融資不順，全國政協委員呼籲國家隊牽頭打造「耐心資本」｜上海聲音</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250304/174110049528646700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;當前中國創新藥發展正處於關鍵節點。當前中國創新藥發展正處於關鍵節點。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;楊舒鴻吉&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;正在舉行的全國政協會議上，全國政協委員、復旦大學上海醫學院副院長朱同玉將提交提案，建議加大對創新藥支持力度。朱同玉指出，一方面中國創新藥在全球排名第二，高於日本、德國、英國等發達國家；另一方面，創新藥投資遭遇資本嚴冬，近兩年呈斷崖式下降，從 2022 年的 1500 多家企業融資下降到 2024 年的 500 多家，單筆融資額也在下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「當前中國創新藥發展正處於關鍵節點。」朱同玉告訴界面新聞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;朱同玉認為，造成創新藥投資下降的主要原因包括疫情因素導致融資和投資幅度下降、藥物研發風險高週期長（三個 10，即 10% 的成功率、10 年時間、10 億資金）、社會資本投資顯著下降以及國有資本投資存在保值增值要求等。此外，國產藥價格下降也對創新藥發展產生了一定影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;破局的關鍵在於更便利的融資渠道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對創新藥發展的現狀和需求，朱同玉提出，首先要構建耐心資本，讓更多的資金參與到耐心資本的構建中。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250304/174110049528646700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年來，上海市政府通過多種方式加大對創新藥產業的支持力度。例如，上海市國資委設立的總規模 1000 億元的三大先導產業投資母基金中，很大一部分資金被合理配置到創新藥領域，尤其是臨牀前階段的項目。此外，上海還設立了生物醫藥產業併購基金，重點支持創新藥研發和高端醫療器械等領域的創新項目。這些政策和資金支持為創新藥產業的發展提供了堅實的保障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但這些「大基金」推動力和落地投入上有待進一步提高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;朱同玉指出，國家大基金在創新藥孵化方面作用發揮不充分，除了信息不對稱外，政府基金考核機制也是一個重要原因。當前的考核機制過於注重短期的財務回報，而忽視了創新藥研發的長期性和風險性。這種考核方式使得基金管理人在投資時過於謹慎，不敢輕易投入高風險的創新藥項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;朱同玉此次在「全國兩會」上將提出建議，應完善政府基金的考核機制，引入更多長期性和風險性的考核指標。例如，可以設定創新藥項目的成功率、專利數量、臨牀試驗進展等作為考核指標，而不僅僅關注財務回報。同時，對於基金管理人的盡職免責機制也需要進一步完善，讓他們在投資決策時能夠更加大膽，減少因擔心承擔過多責任而不敢投資的情況。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，朱同玉還提到，政府基金與社會資本的協同機制也需要進一步優化。可以通過設立政府引導基金，吸引更多的社會資本參與創新藥研發。例如，以色列的 YOZMA 和 Heznek 基金，被成為以色列創新國度的靈魂雙劍，打造了以色列特色的創業投資引導基金模式，其中政府出資一部分，吸引社會資本共同組成基金，通過這種方式，不僅可以增加資金來源，還可以提高資金的使用效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大型專項基金要有「耐心」的同時，也要有靈敏的「觸覺」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;朱同玉表示，當前存在科學家不知道如何找到基金、基金也不知道如何找到項目的問題。因此，需要搭建一個信息流通的平台，讓項目和資本能夠快速對接，促進創新藥的發展。這個平台可以整合科學家、企業、基金等各方資源，實現信息的高效流通，提高創新藥項目的融資效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，朱同玉強調，創業型的科學家不僅要把科學做好，還需要學會做企業。目前，這方面的人才相對較少，培訓也不夠。未來需要培養更多的科學型企業家，同時為科學家提供多種成果轉化途徑，如授權使用、轉讓、合作等。通過培訓，讓科學家瞭解企業的運營管理，提高他們的創業能力，促進創新藥的產業化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，朱同玉還提到，創新藥企業的發展需要與政府形成良好的互動關係。政府在政策制定和資源分配上應給予創新藥企業更多支持，同時企業自身也需要不斷提升創新能力，加強與科研機構、高校等的合作，推動創新藥的研發和產業化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年初，上海提出今年生物醫藥產業發展目標是產業規模突破 1 萬億元、製造業產值可比增長 5%。上海市政府將持續堅持完善「研發+臨牀+製造+應用」全產業鏈體系，並加大政策供給。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;朱同玉呼籲社會各界共同努力，為創新藥的發展創造良好的環境，推動中國從製藥大國向製藥強國邁進。他強調，創新藥的發展不僅需要政府的支持，還需要社會資本的參與和科學家的努力。只有各方共同努力，才能實現創新藥的可持續發展，為人民羣眾的健康福祉提供有力保障。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12427228.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12427228.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 03:13:25 GMT</pubDate>
            <author>楊舒鴻吉</author>
        </item>
        <item>
            <title>政府工作報告：持續用力推動房地產市場止跌回穩</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174114132170802000_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;去年從中央到地方，一攬子促進房地產市場止跌回穩措施密集出台，房地產市場出現積極變化。去年從中央到地方，一攬子促進房地產市場止跌回穩措施密集出台，房地產市場出現積極變化。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;據新華社，3 月 5 日上午 9 時，十四屆全國人大三次會議在人民大會堂舉行開幕會，國務院總理&lt;span&gt;&lt;span&gt;李強&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;代表國務院，向十四屆全國人大三次會議作政府工作報告。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;國務院總理&lt;span&gt;&lt;span&gt;李強&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;提出，有效防範化解重點領域風險，牢牢守住不發生系統性風險底線。更好統籌發展和安全，堅持在發展中逐步化解風險，努力實現高質量發展和高水平安全的良性互動。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府工作報告説，持續用力推動房地產市場止跌回穩。因城施策調減限制性措施，加力實施城中村和危舊房改造，充分釋放剛性和改善性住房需求潛力。優化城市空間結構和土地利用方式，合理控制新增房地產用地供應。盤活存量用地和商辦用房，推進收購存量商品房，在收購主體、價格和用途方面給予城市政府更大自主權。拓寬保障性住房再貸款使用範圍。發揮房地產融資協調機製作用，繼續做好保交房工作，有效防範房企債務違約風險。有序搭建相關基礎性制度，加快構建房地產發展新模式。適應人民羣眾高品質居住需要，完善標準規範，推動建設安全、舒適、綠色、智慧的「好房子」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2 月 25 日，房地產止跌回穩再迎重磅政策落地，全國首例發行專項債券資金用於收購閒置存量土地的政策落地。根據廣東省披露的 2025 年政府專項債信息，此次發行總額逾 307 億元，覆蓋廣東省 19 個城市、86 個項目。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;去年從中央到地方，一攬子促進房地產市場止跌回穩措施密集出台，房地產市場出現積極變化。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;央行設立 3000 億元保障性住房再貸款，取消房貸利率政策下限，推動再度降低存量房貸利率，供需兩端同步發力支持房地產市場平穩健康發展。多項已出台的金融政策效應加快顯現，房地產市場朝着止跌回穩的方向邁進。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174114132170802000.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;住房和城鄉建設部會同財政部、自然資源部、人民銀行、金融監管總局等部門，指導各地迅速行動，抓存量政策落實，抓增量政策出台，打出一套「組合拳」，推動市場止跌回穩。「組合拳」包含四個取消、四個降低、兩個增加。四個取消，主要包括取消限購、取消限售、取消限價、取消普通住宅和非普通住宅標準。四個降低，就是降低住房公積金貸款利率，降低住房貸款的首付比例，降低存量貸款利率，降低「賣舊買新」換購住房的税費負擔。兩個增加，一是通過貨幣化安置等方式，新增實施 100 萬套城中村改造和危舊房改造；二是年底前將「白名單」項目的信貸規模增加到 4 萬億元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12428978.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12428978.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 02:39:13 GMT</pubDate>
            <author>沈霄戈</author>
        </item>
        <item>
            <title>政府工作報告：落實和優化休假制度，釋放消費潛力</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：新華網&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174114167848217200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;休假制度改革歷來受到公眾關注，每年「五一」「十一」等節假日臨近時，關於假期安排的討論都會引發熱議。休假制度改革歷來受到公眾關注，每年「五一」「十一」等節假日臨近時，關於假期安排的討論都會引發熱議。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 3 月 5 日上午 9 時，十四屆全國人大三次會議在人民大會堂舉行開幕會。國務院總理&lt;span&gt;李強&lt;/span&gt;作政府工作報告時指出，落實和優化休假制度，釋放文化、旅遊、體育等消費潛力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;休假制度改革歷來受到公眾關注，每年「五一」「十一」等節假日臨近時，關於假期安排的討論都會引發熱議。全國人大代表趙皖平近日就表示，今年起春節法定假期由 3 天變為 4 天，通過調休從除夕開始放假 8 天，這是對春節假期的進一步優化，「未來春節假期仍有一些調整空間，例如可以取消調休，將法定假期再增加 3 至 5 天，改為放假 9 天」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 11 月，國務院發佈關於修改《全國年節及紀念日放假辦法》的決定，自 2025 年 1 月 1 日開始施行。其中提出，自 2025 年 1 月 1 日起，全體公民放假的假日增加 2 天，其中春節、勞動節各增加 1 天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上述文件還明確，全體公民放假的假日可合理安排統一放假調休，結合落實帶薪年休假等制度，實際形成較長假期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我國早在 1994 年頒佈的勞動法中就確立了帶薪年休假法律制度，2008 年，國務院頒佈《職工帶薪年休假條例》，以國務院令的形式明確了職工帶薪年休假的權利。但長期以來，實踐中職工帶薪年休假的落實情況並不理想。對此，有專家建議，應加快修法進程，適時修訂相關法律法規，為帶薪年休假真正落地、保障勞動者權利提供法治保障。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174114167848217200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 9 月發佈的《國務院關於漸進式延遲法定退休年齡的辦法》明確，國家完善帶薪年休假制度。2025 年 1 月，國務院辦公廳發佈《關於進一步培育新增長點繁榮文化和旅遊消費的若干措施》，其中提出釋放職工消費潛力，鼓勵單位和職工將帶薪年休假與傳統節日、地方特色活動相結合，安排錯峯休假。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞注意到，今年全國兩會上，全國人大代表、中國工藝美術大師龐永輝還提出在全國推行「春秋假」的建議。她認為，推行「春秋假」制度，可為國人提供更多出行選擇。特別是對於家庭出遊而言，家長可在「春秋假」期間帶薪休假陪伴孩子，是寒暑假之外可行的時間窗口。同時，「春秋假」也可促進假日旅遊消費，在一定程度上緩解統一假期出遊集中帶來的資源供需緊張問題。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12429091.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12429091.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 02:35:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>美國國內痛批關税政策，特朗普淨支持率跌至 0 附近</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 4 日，美國伊利諾伊州芝加哥，民眾舉行集會抗議特朗普。圖源：CFP&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174114069910459900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;經濟學家指出，特朗普認為的「美國經濟不會受到國外經濟發展的負面影響的想法是異想天開」。經濟學家指出，特朗普認為的「美國經濟不會受到國外經濟發展的負面影響的想法是異想天開」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;記者，劉婷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;美國總統唐納德·特朗普自 1 月上任來，多次任意使用關税政策向貿易夥伴開戰。美國媒體、企業和經濟學家普遍認為，特朗普沒有吸取第一任期的教訓，變本加厲對外加徵關税，不僅傷害美國消費者和企業，最終也將傷及美國競爭力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國 PBS 新聞表示，主流經濟學家普遍對關税持懷疑態度，認為這是特朗普政府增加收入的一種低效方式。雖然特朗普堅稱關税由外國支付，但事實上，支付關税的是進口商，也就是美國公司，而錢都進了美國財政部的口袋。企業通常會將價格成本轉嫁給客户，最終為關税買單的是美國消費者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美中貿易全國委員會在一份聲明中表示，對華加徵關税不是解決芬太尼危機的途徑，全面徵收關税將損害美國企業、消費者和農民的利益，並削弱美國的全球競爭力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國企業研究所高級研究員德斯蒙德·拉赫曼撰文稱，特朗普關税政策是一個巨大的錯誤，他不僅沒有從第一任期旨在通過關税阻止貿易逆差的失敗行動中吸取任何教訓，還變本加厲提出了「強化關税」政策，這將使通脹率維持在高位，並可能導致全球經濟陷入衰退。這反過來可能會導致共和黨在 2026 年中期選舉中慘敗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉赫曼還説，「（特朗普）認為美國經濟不會受到國外經濟發展的負面影響的想法是異想天開。」&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174114069910459900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據美國知名民調網站 538 的數據，截至美國東部時間週二下午 1 點，47.8% 的美國人認可特朗普擔任總統的工作，而 47.7% 的美國人不認可。上任不足百日，特朗普的淨支持率已跌至 0 附近。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174114064175747600_a700xH.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美聯社評論指出，特朗普政府面臨的經濟前景看起來不太樂觀，其關税計劃可能使他的政府在選民中只迎來了一個短暫的「蜜月期」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析人士認為，美國消費者和企業將為特朗普關税付出沉重代價，其中，食品、電子、玩具、電器，汽車和零部件領域最受影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;標普全球移動服務公司汽車經濟學家彼得·納格爾對美國有線電視新聞網（CNN）表示：「目前市場上可能沒有一款汽車會不受影響。我認為關税生效後一到兩週內，價格就會開始發生變化。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;康奈爾大學公共政策教授古斯塔沃·弗洛雷斯-馬西亞斯也對路透社表示，美國消費者可能會在幾天內就看到價格上漲。汽車行業尤其可能遭受相當大的負面影響，供應鏈被打斷，汽車價格上漲還將抑制需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普對加拿大和墨西哥徵收的 25% 的關税，涵蓋了美國每年價值超過 9000 億美元的進口產品，將對高度一體化的北美經濟造成嚴重打擊。汽車是遭受重創的領域之一。美國的汽車供應鏈貫穿美墨加三國，在汽車組裝生產過程中需要多次在三國之間流動。全球主要汽車及零部件製造商在北美各地均有建廠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國智庫安德森經濟集團的分析顯示，受加墨關税影響，北美各地汽車生產成本將上漲 3500 至 12000 美元。該集團首席執行官帕特里克·安德森表示，考慮到如此高的成本，生產商將停止生產部分車型，整個行業的產量和就業崗位可能會減少。他還表示，特朗普提出的讓車企迅速將生產轉移回美國的建議根本不現實，因為這將花費巨大的成本，且可能需要數年才能實現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，GasBuddy 石油分析部門負責人帕特里克·德哈恩表示，受最新關税影響，緬因州、佛蒙特州、康涅狄格州、馬薩諸塞州、羅德島州和新罕布什爾州的油價將最早從當地時間週二開始上漲，到 3 月中旬將上漲 0.20 美元至 0.40 美元/加侖，而這只是關税影響的開始。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孩之寶&amp;nbsp;( HAS ) 首席執行官克里斯·科克斯對雅虎財經表示，由於關税的影響，玩具價格可能在「幾個月內」開始上漲，在美國生產某些玩具的成本將增加 50%。這家玩具巨頭還表示，關税迫使他們重新設計供應鏈和玩具的製造方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國「零售業領袖協會」公共事務高級執行副總裁邁克爾·漢森表示，美國人民本指望特朗普降低成本，促進經濟增長，但關税使這一期待泡湯，高昂的食品價格正在擠壓低收入羣眾的購買力，消費者信心將出現 2021 年以來最大幅度的下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「股神」沃倫·巴菲特也罕見對白宮政策發聲。「我們在關税上有很多經驗。從一定程度上來説，關税是戰爭行為。」94 歲的巴菲特週日在接受哥倫比亞廣播公司專訪時説，關税措施最終會變成對商品的徵税，可能引發通脹、傷害美國消費者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從金融市場反應來看，特朗普發動的貿易戰疊加其他的激進措施加劇了人們對美國經濟的擔憂。3 月前兩個交易日，美股就遭遇了自去年 12 月以來最嚴重的跌幅，而多年來一直將股市視為政績「晴雨表」的特朗普卻一直保持沉默。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12428952.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12428952.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 02:26:56 GMT</pubDate>
            <author>劉婷 LT</author>
        </item>
        <item>
            <title>政府工作報告有哪些要點？來看 500 字極簡版</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：新華網&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250305/174113861623337700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2025 年 3 月 5 日上午 9 時，十四屆全國人大三次會議在人民大會堂舉行開幕會。國務院總理李強作政府工作報告。2025 年 3 月 5 日上午 9 時，十四屆全國人大三次會議在人民大會堂舉行開幕會。國務院總理李強作政府工作報告。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 3 月 5 日上午 9 時，十四屆全國人大三次會議在人民大會堂舉行開幕會。國務院總理李強作政府工作報告，以下為報告要點精摘：&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;2024 年工作回顧：&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;國內生產總值達到 134.9 萬億元增長 5%；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;城鎮新增就業 1256 萬人；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居民消費價格上漲 0.2%；&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250305/174113861623337700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居民人均可支配收入實際增長 5.1%；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;糧食產量首次躍上 1.4 萬億斤新台階；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;常住人口城鎮化率提高到 67%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;2025 年主要預期目標：&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;國內生產總值增長 5% 左右；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;城鎮調查失業率 5.5% 左右，城鎮新增就業 1200 萬人以上；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;居民消費價格漲幅 2% 左右；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;糧食產量 1.4 萬億斤左右；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;單位國內生產總值能耗降低 3% 左右；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赤字率擬按 4% 左右安排。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;今年部分重點工作：&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;安排超長期特別國債 3000 億元支持消費品以舊換新；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;支持大模型廣泛應用；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;逐步推行免費學前教育；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嚴控財政供養人員規模；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;推進服務業擴大開放綜合試點示範，推動互聯網、文化等領域有序開放，擴大電信、醫療、教育等領域開放試點；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;推進收購存量商品房，在收購主體、價格和用途方面給予城市政府更大自主權；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加強靈活就業和新就業形態勞動者權益保障，推進擴大職業傷害保障試點；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;城鄉居民基礎養老金最低標準再提高 20 元，適當提高退休人員基本養老金；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;制定促進生育政策，發放育兒補貼，大力發展托幼一體服務，增加普惠托育服務供給；&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;穩妥實施漸進式延遲法定退休年齡改革。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12428636.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12428636.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 02:02:41 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>政府工作報告：逐步推行免費學前教育</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：新華網&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/174113949844487800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2023 年全國幼兒園數為 27.4 萬所，在園幼兒數 4093 萬人。2023 年全國幼兒園數為 27.4 萬所，在園幼兒數 4093 萬人。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 3 月 5 日上午 9 時，十四屆全國人大三次會議在人民大會堂舉行開幕會。國務院總理&lt;span&gt;李強&lt;/span&gt;作政府工作報告時指出，逐步推行免費學前教育。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 1 月，中共中央、國務院印發《教育強國建設規劃綱要（2024－2035 年）》，其中提出「探索逐步擴大免費教育範圍」。2025 年 6 月 1 日起，《中華人民共和國學前教育法》將正式施行，其中第六十三條中明確「有條件的地方逐步推進實施免費學前教育，降低家庭保育教育成本」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年全國期間，全國人大代表、雅安市教育考試院院長、雨城區第二中學校長庹慶明處也提出關於推進免費學前教育納入國家基本公共教育服務體系的建議。他認為，實施免費學前教育可降低家庭教育成本，減輕家庭經濟負擔，有效改變年輕人「不想生」「不敢生」的生育觀念，提高生育意願，助力生育率提高，促進經濟社會發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;教育部此前發佈數據顯示，2023 年全國幼兒園數為 27.4 萬所，在園幼兒數 4093 萬人，學前三年毛入園率 91.1%，比 2012 年提高 26.6 個百分點，達到世界高收入國家平均水平。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12428773.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12428773.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 01:56:54 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>政府工作報告｜制定促進生育政策，發放育兒補貼</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;span&gt;3 月 5 日上午，十四屆全國人大三次會議在人民大會堂開幕。國務院總理&lt;span&gt;李強&lt;/span&gt;作政府工作報告。政府工作報告指出，制定促進生育政策，發放育兒補貼，大力發展托幼一體服務，增加普惠托育服務供給。穩妥實施漸進式延遲法定退休年齡改革。做好軍人軍屬、退役軍人和其他優撫對象優待撫卹工作。加強困境兒童、流動兒童和留守兒童關愛服務。做好重度殘疾人託養照護服務，提升殘疾預防和康復服務水平。加強低收入人口動態監測和常態化救助幫扶，完善分層分類社會救助體系，保障困難羣眾基本生活。（新華社）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12428708.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12428708.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 01:52:04 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>政府工作報告｜支持勞動密集型產業吸納和穩定就業</title>
            <description>&lt;p&gt;政府工作報告提出，實施重點領域、重點行業、城鄉基層和中小微企業就業支持計劃，用足用好穩崗返還、税費減免、就業補貼等政策。支持勞動密集型產業吸納和穩定就業，統籌好新技術應用和崗位轉換，創造新的就業機會。優化就業創業服務，拓寬高校畢業生等青年就業創業渠道，做好退役軍人安置和就業服務，促進脱貧人口、農民工就業，強化大齡、殘疾、較長時間失業等就業困難羣體幫扶。（新華社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12428666.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12428666.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 01:50:19 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>政府工作報告｜綜合整治「內卷式」競爭</title>
            <description>&lt;p&gt;政府工作報告在提到縱深推進全國統一大市場建設時説，加快建立健全基礎制度規則，破除地方保護和市場分割，打通市場準入退出、要素配置等方面制約經濟循環的卡點堵點，綜合整治「內卷式」競爭。（新華社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12428404.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12428404.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 01:38:11 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>海爾 CEO 周雲傑：全球每 10 件家電專利 7 件來自中國｜兩會·最希望</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250305/174113693162000200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;周雲傑表示，海爾未來將堅守主業，聚焦實業，聚焦智慧家庭、產業互聯網、大健康三個賽道。周雲傑表示，海爾未來將堅守主業，聚焦實業，聚焦智慧家庭、產業互聯網、大健康三個賽道。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;2025 年 3 月 5 日上午，十四屆全國人大三次會議首場「代表通道」集中採訪活動在人民大會堂舉行。全國人大代表、海爾集團董事局主席、首席執行官周雲傑表示，海爾未來將堅守主業，聚焦實業，聚焦智慧家庭、產業互聯網、大健康三個賽道，為建設製造強國、品牌強國貢獻力量。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;周雲傑説，海爾是在山東這片沃土上成長起來的全球化企業，自己也是 1988 年大學畢業就加入了海爾，見證了海爾全球化的全過程。總結下來有三個關鍵詞：堅守、創新、共贏。第一是堅守，為創出中國人自己的世界名牌的堅守。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;他説，海爾的國際化之路沒有選擇代工那條路，而是堅持打自己的品牌，先進入發達國家，再進入發展中國家，這條路很難走。從 1991 年批量出口到 2016 年在海外市場實現盈利，海爾整整堅持了 25 年，正是這份初心的堅守，使海爾率先實現了從中國產品到中國品牌的轉變，海爾已經連續 16 年蟬聯全球大型家電第一品牌，市場份額高於第二位 50% 以上。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;周雲傑表示，科技創新是一個品牌能否立足世界的關鍵變量，海爾目前在全球也建立了十大研發中心，陸續推出 200 多項原創性的產品，贏得了世界的尊重，同時牽頭制定了 100 多項國際標準，引領了全球家電的科技創新，目前中國也已經成為了世界家電創新的佼佼者，全球每 10 件家電專利中就有 7 件是來自中國。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;周雲傑還介紹，面對信息化、數字化浪潮，海爾向高端化、智能化和綠色化轉型，融入當地文化，實現生態共贏，生態共創使海爾的海外市場份額達到了 53%，中國的海爾品牌得到越來越多海外消費者的喜愛。海爾也致力於新質生產力，成為數字經濟的領航者，2017 年，海爾率先推出以大規模定製為核心，引入用户全流程參與體驗的卡奧斯工業平台，連續五年位居國家雙跨平台的首位。同時，牽頭制定了工業互聯網功能系統架構的國際標準，填補了國際空白，海爾有信心把卡奧斯打造成一個世界級的工業互聯網平台，賦能更多的中國企業走向世界。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據媒體此前報道，在 2025 年全國兩會上，周雲傑還提出涉及新型工業化、智慧住居等領域的相關建議。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250305/174113693162000200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;圍繞以工業大模型為關鍵變量賦能新型工業化，周雲傑提出，一是夯實發展底座，發佈國家級工業場景圖譜、語料庫和數據集。希望設立國家專項，加大力度推廣實施「一圖四清單」行動方案，為人工智能在工業領域的應用提供堅實基礎。二是支持龍頭企業，示範工業大模型應用價值。希望以財政補貼的方式，支持家電、汽車、醫療等重點行業的龍頭企業，開展基於工業大模型的人工智能深度應用先行先試，打造行業標杆，示範應用價值；以財政補貼的方式，鼓勵龍頭企業提煉並共享其在研發設計、生產製造、經營管理等關鍵環節深度應用人工智能的典型案例。三是扶持平台企業，促進工業大模型服務中小企業。希望對國家級雙跨平台企業出台專項財政扶持政策，培育一批工業大模型與場景圖譜精準匹配的標準化、可複用、低成本的解決方案，為中小企業提供用得上、用得起、用得好的人工智能服務。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12427782.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12427782.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 01:19:40 GMT</pubDate>
            <author>沈霄戈</author>
        </item>
        <item>
            <title>澤連斯基髮長文：隨時準備與美國籤礦產協議，願開啓和談</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 4 日，烏克蘭基輔，烏克蘭總統澤連斯基。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/174113666315667300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;消息人士透露，特朗普準備繼續簽署與烏克蘭的礦產協議，並計劃在當地時間週二晚的國會聯席演講中公佈相關消息。消息人士透露，特朗普準備繼續簽署與烏克蘭的礦產協議，並計劃在當地時間週二晚的國會聯席演講中公佈相關消息。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;美國暫停對烏克蘭的軍事援助之後，烏克蘭總統弗拉基米爾·澤連斯基在社交媒體髮長文，明確其團隊願意在美國領導下儘快展開和談。消息人士還透露，美國政府計劃繼續簽署與烏克蘭的礦產協議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 3 月 4 日，澤連斯基在 X 平台發文提到了上週五與美國總統唐納德·特朗普和副總統詹姆斯·萬斯的爭吵。澤連斯基稱當天的會談沒有按預期的方式進行，「事情發展成這樣，讓人遺憾。現在是時候糾正問題，我們希望今後的合作和溝通是建設性的。」&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250305/174113669457472200_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;圖片來源：X&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;他表示，烏克蘭「隨時準備以任何方便的形式」與美國簽署礦產和安全協議。澤連斯基重申烏克蘭對和平的承諾，指出沒有人比烏克蘭人更希望和平。他表示，烏克蘭準備好儘快回到談判桌前，「我和我的團隊準備好在特朗普總統的強有力領導下工作，以獲得持久的和平。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澤連斯基還對停火提出了方案。他提出，結束俄烏衝突的第一階段包括釋放囚犯；停止空中作戰，禁止對能源和民用基建設施的導彈、遠程無人機和炸彈襲擊；同時立刻停止海上作戰，「如果俄羅斯也同意相關舉措」。之後，烏克蘭願意快速推進剩餘階段談判，並與美國合作達成一個「強有力的」最終協議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澤連斯基在文中特別感謝了美國對烏克蘭的援助，「我們記得特朗普總統向烏克蘭提供的‘標槍’導彈改變了局勢，我們非常感謝。」&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/174113666315667300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宮爭吵後，特朗普與萬斯相繼發聲指責澤連斯基對美國不尊重，不願實現停火。俄烏衝突中，美國是烏克蘭最大的單一援助國。除火炮、坦克、步兵戰車、遠程導彈、「愛國者」防空系統之外，美國還與烏克蘭共享軍事情報。美國暫停新武器運輸後，烏克蘭還可臨時依靠庫存，但美國暫停情報共享將給烏軍作戰立刻造成影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週二晚些時候，美國消息人士透露，特朗普準備繼續簽署與烏克蘭的礦產協議，並計劃在當地時間週二晚的國會聯席演講中公佈相關消息。但消息人士指出，協議尚未簽署，情況可能發生變化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據烏克蘭媒體公佈的文本，礦產協議共 11 點內容。美烏聯合建立烏克蘭重建投資基金，烏克蘭政府將把所有未來相關自然資源資產（無論烏克蘭政府是直接還是間接擁有）貨幣化所得收入的 50% 投入基金。美國支持烏克蘭為獲得安全保障所做的努力，但沒有明確要為烏克蘭提供安全保障。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12427745.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12427745.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 01:14:57 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>國務院總理李強代表國務院向十四屆全國人大三次會議作政府工作報告</title>
            <description>&lt;p&gt;國務院總理李強代表國務院向十四屆全國人大三次會議作政府工作報告。（新華社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12427742.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12427742.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 01:05:58 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>十四屆全國人大三次會議開幕，習近平等黨和國家領導人出席開幕會</title>
            <description>&lt;p&gt;十四屆全國人大三次會議在人民大會堂開幕，中共中央總書記、國家主席、&lt;span&gt;中央&lt;span&gt;軍委&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;主席習&lt;/span&gt;近平等黨和&lt;span&gt;國家領導人&lt;/span&gt;步入會場，出席開幕會。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12427729.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12427729.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 01:01:45 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>雷軍亮相「代表通道」：將把最新 AI 技術應用到各個終端 | 兩會·最希望</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;雷軍在「代表通道」首個接受採訪。圖片來源：新華網&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/174113555381433400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;雷軍表示，將繼續堅持走科技創新的道路，走高端化發展道路，加大培育新質生產力，把最新的人工智能技術應用到各個終端上。雷軍表示，將繼續堅持走科技創新的道路，走高端化發展道路，加大培育新質生產力，把最新的人工智能技術應用到各個終端上。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 3 月 5 日上午，十四屆全國人大三次會議首場「代表通道」集中採訪活動在人民大會堂舉行。全國人大代表，小米集團創始人、董事長兼首席執行官雷軍表示，將繼續堅持走科技創新的道路，走高端化發展道路，加大培育新質生產力，把最新的人工智能技術應用到各個終端上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雷軍説，「今年正好是小米創業 15 週年。過去 15 年創業讓我深刻體會到，無論是傳統產業的轉型升級還是培育壯大新興產業，都離不開科技創新。5 年前我們就下決心加大科技創新的力度，進一步投資核心技術。當年我們規劃了 5 年要投資 1000 億，現在 5 年過去了，我們大約投資了 1050 億元。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鉅額的研發投資給小米帶來了巨大的變化。在手機業務方面，小米已經連續 18 個季度排在全球手機市場前三，去年銷售了 1.7 億支手機，佔全球市場份額的 14％，相當於每 7 部手機就有一部是小米的。剛發佈的小米 15ultra 表現得非常不錯，銷售遠超預期。同時，小米的智能家居互聯網平台連續的設備數也超過了 9 億台，這是全球最大規模的消費類 IOT 平台。「這一切都表明全球用户越來越認可中國科技創新的價值。」雷軍説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雷軍介紹，小米集團 4 年前開始造車，當時就下決心從底層技術做起，10 倍投入，認認真真造一輛好車。3 年時間過去以後，去年 3 月正式發佈了小米 SU7，一經亮相就廣受市場歡迎。作為汽車市場的新人，小米在去年短短 9 個月時間裏，銷售交付了超過 13.5 萬輛車，在行業裏也算創造了一個小小的奇蹟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同時，小米也敢於與全球最強的對手比拼。在德國紐北賽道上，小米 SU7Ultra 的原型車跑出了 6 分 46.874 的圈速，是德國紐北賽道史上全球最快的 4 門車。「這些成績的背後都離不開科技創新。Ultra 採用的超級電機 v8s 在已量產的主驅電機中，是全球轉速最快，也是全球性能最強大的，而這個電機是我們小米自己研發，並且是在我們北京工廠自己生產的。」雷軍説。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250305/174113555381433400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雷軍表示，2 月 17 號他參加了民營企業座談會，深刻地感受到了黨中央對民營企業的關心和支持，信心倍增。「製造業是我國立國之本，強國之基，小米作為製造業的建設者和受益者，我們將繼續堅持走科技創新的道路，走高端化發展道路，加大培育新質生產力，把最新的人工智能技術應用到各個終端上，讓廣大的消費者能夠享受科技帶來的生活，為中國式現代化的發展貢獻自己的力量。」雷軍説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據媒體此前報道，在 2025 年全國兩會上，雷軍的建議包括關於加快推進自動駕駛量產的建議、關於發展智能網聯新能源汽車產業生態的建議、關於加快推進人工智能終端產業高質量發展的建議、關於優化新能源汽車號牌設計的建議、關於加強「AI 換臉擬聲」違法侵權重災區治理的建議等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，雷軍建議，推進自動駕駛汽車大範圍測試驗證，加快推進自動駕駛汽車全國性測試驗證，力爭 2025 年建立跨區域、跨省份、一體化的便捷互認機制；同時加快量產商用進程，儘快明確自動駕駛汽車的量產時間預期，力爭 2026 年可支持高速快速路自動駕駛、城市自動駕駛等功能的量產應用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於「AI 換臉擬聲」成為侵權重災區，雷軍認為，針對「AI 換臉擬聲」等某一代表性問題，應探索推出人工智能單行法，提高立法位階及其效力，分級分類的基礎上進行務實治理，明確「AI 換臉擬聲」應用邊界紅線，完善侵權證據規則，加大對利用人工智能技術實施犯罪行為的刑事處罰力度。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12427666.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12427666.html</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 00:46:18 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早報 | 十四屆全國人大三次會議今日開幕；國家禁毒辦就《中國的芬太尼類物質管控》白皮書發表談話</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早報 | 十四屆全國人大三次會議今日開幕；國家禁毒辦就《中國的芬太尼類物質管控》白皮書發表談話&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;貴州茅台：已耗資 12 億元回購 82.22 萬股；布倫特原油時隔 5 個月再次跌破 70 美元；歐盟委員會批准美的收購西班牙 Teka 公司；加拿大總理宣佈對美國進口產品徵收 25% 報復性關税；美股三大指數集體收跌，大型科技股多數下跌。貴州茅台：已耗資 12 億元回購 82.22 萬股；布倫特原油時隔 5 個月再次跌破 70 美元；歐盟委員會批准美的收購西班牙 Teka 公司；加拿大總理宣佈對美國進口產品徵收 25% 報復性關税；美股三大指數集體收跌，大型科技股多數下跌。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;十四屆全國人大三次會議將於 3 月 5 日上午 9 時在北京開幕，國務院總理&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李強&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;將作政府工作報告&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞，十四屆全國人大三次會議將於 3 月 5 日上午 9 時在北京開幕，國務院總理&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李強&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;將作政府工作報告。屆時，中央廣播電視總枱所屬中央電視台綜合頻道、新聞頻道、中文國際頻道、中國國際電視台各外語頻道、4K 超高清頻道，中央人民廣播電台中國之聲、大灣區之聲、中國國際廣播電台環球資訊廣播等頻率將進行現場直播；央視新聞、央視頻、央視網等中央重點新媒體平台將同步轉播。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國家禁毒辦就《中國的芬太尼類物質管控》白皮書發表談話&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 4 日，國家禁毒辦負責人就《中國的芬太尼類物質管控》白皮書發表談話：今天，《中國的芬太尼類物質管控》白皮書發佈，目的是讓各界人士和國際社會能夠更加全面、深入地瞭解中國的芬太尼類物質管控立場、舉措和成效。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12427112.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;貴州茅台：已耗資 12 億元回購 82.22 萬股&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;貴州茅台公告稱，截至 2025 年 2 月底，公司已累計回購股份 82.22 萬股，佔公司總股本的比例為 0.0655%，購買的最高價為 1507.41 元/股、最低價為 1417.01 元/股，已支付的總金額為 12 億元（不含交易費用）。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;布倫特原油時隔 5 個月再次跌破 70 美元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;3 月 4 日消息，布倫特原油跌破 70 美元/桶，為去年 10 月以來新低，日內下跌 2.2%。 WTI 原油日內跌幅達 2.0%，報 66.95 美元/桶。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普：將立即對加拿大「增加同等數額的對等關税」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;央視新聞消息，當地時間 3 月 4 日，美國總統特朗普在社交媒體上表示，加拿大對美徵收報復性關税將立即引發美國「增加同等數額的對等關税」。特朗普在其私人社交媒體平台發文稱，「請轉告加拿大總理特魯多，若他對美國徵收報復性關税，我們的對等關税將立即以同等數額增加。」&lt;/span&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;加拿大總理宣佈對美國進口產品徵收 25% 報復性關税&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;央視新聞消息，當地時間 3 月 4 日，加拿大總理特魯多宣佈，對從美國進口的產品徵收 25% 的報復性關税。特魯多在記者會上重申，面對關税，加拿大人不會退縮，加拿大將立即對價值 300 億加元的美國進口商品徵收 25% 的報復性關税，將在 21 天后對價值 1250 億加元的美國進口商品徵收 25% 的報復性關税。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;歐盟委員會批准美的收購西班牙 Teka 公司&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據歐盟委員會 3 月 4 日通報，根據《歐盟併購條例》，歐盟委員會已批准美的公司收購西班牙 Teka 公司。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股三大指數集體收跌，大型科技股多數下跌&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美股三大指數集體收跌，道指跌 1.55%，納指跌 0.35%，標普 500 指數跌 1.22%，大型科技股多數下跌，特斯拉跌超 4%，Meta 跌超 2%，谷歌漲超 2%，英偉達漲近 2%。國防航空、資本管理、銀行板塊跌幅居前，達美航空跌超 6%，道富銀行、捷藍航空、西空航空跌超 5%，黑石、阿波羅全球管理跌超 4%，摩根大通跌近 4%。加密貨幣、太陽能漲幅居前，Strategy 漲超 9%，Coinbase、嘉楠科技漲超 3%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12427308.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12427308.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 23:24:27 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>劉家琨獲 2025 普利茲克獎：擺脱了美學或風格上的束縛</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;當地時間 2017 年 7 月 21 日，德國柏林，中德建交 45 週年系列文化活動之「此時此地：成都——劉家琨精選作品展」在德國柏林 Aedes 建築論壇開幕。圖為劉家琨在開幕式上致辭。 來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250304/174109967464090100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;劉家琨致力於將東方文化內涵轉譯成當代的建築語言，他的作品基於具體的特徵和需求，關注現實，尊重傳統和民間智慧，強調建築與自然的共生。劉家琨致力於將東方文化內涵轉譯成當代的建築語言，他的作品基於具體的特徵和需求，關注現實，尊重傳統和民間智慧，強調建築與自然的共生。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;北京時間 3 月 4 日晚，普利茲克獎官網宣佈 2025 普利茲克獎得主為來自中國成都的劉家琨。擁有 46 年曆史的普利茲克獎是&lt;span&gt;國際上公認的建築界最高榮譽，甚至有「建築界的諾貝爾」之稱。劉家琨也成為繼王澍之後，第二位獲此殊榮的中國建築師。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普利茲克獎評選委員會稱讚劉家琨&lt;span&gt;有一種&lt;/span&gt;方法論，&lt;span&gt;而不拘泥於某種風格的形式&lt;/span&gt;，他的作品基於具體的特徵和需求，擺脱了美學或風格上的束縛，通過讓每個遺址及其歷史、周圍的自然環境和工藝傳統，配合日常場景進行全新設計。「除了知識和技術，他為建築師的工具箱增添的最強大的工具是常識和智慧」，頒獎詞這樣寫道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;劉家琨出生於 1956 年，此前曾先後獲得&lt;span&gt;第七屆亞洲建協榮譽獎、&lt;/span&gt;&lt;span&gt;2003 年中國建築藝術獎等榮譽。其工作室的&lt;a href=&quot;https://www.jiakun.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;30 多個設計項目&lt;/a&gt;遍佈中國各地，&lt;/span&gt;代表作品包括&lt;span&gt;成都喜來登酒店、西村大院、胡慧珊紀念館、&lt;/span&gt;鹿野苑石刻博物館、&lt;span&gt;上海相東佛像藝術館&lt;/span&gt;、&lt;span&gt;蘇州御窯金磚博物館、大運河杭鋼公園等。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;於 1982 年畢業於重慶建築工程學院後，&lt;/span&gt;劉家琨&lt;span&gt;真正從事建築設計是在最近二十多年，並&lt;/span&gt;於 1999 年成立「家琨建築設計事務所」，至今仍在成都生活和工作，其&lt;span&gt;設計理念深受這座城市從容、隨性風格的影響，&lt;/span&gt;作品關注現實，尊重傳統和民間智慧，強調建築與自然的共生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;其工作室的自我介紹這樣寫道：&lt;/span&gt;劉家琨的&lt;span&gt;建築實踐關注社會現實、尊重地域文脈、融入現場環境、提煉民間技藝，每一個項目的設計試圖帶着現實感解決當代建築事宜。&lt;/span&gt;劉家琨&lt;span&gt;保持着對中國多重傳統開放的視野，懷着在現代和傳統間取得兼容的信念，致力於將東方的文化內涵轉譯成當代的建築語言。他的許多作品闡明瞭中國民眾公共生活與城市文化空間相互交織的關係。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250304/174110186323409700_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-left&quot;&gt;劉家琨作品之一：諾華上海園區 C6 樓&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250304/174109967464090100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12427271.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12427271.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 15:38:15 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>多個民調結果不利之際，特朗普即將發表首個國會演講「重振美國夢」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;（資料圖）2020 年 2 月 4 日，眾議院議長佩洛西在特朗普向國會聯席會議發表國情諮文後撕毀了他的講話稿。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250304/174108973490274200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;新一輪民調顯示：多數受訪者對特朗普持負面看法，他們認為美國正朝着錯誤的方向前進、特朗普不顧後果進行變革。新一輪民調顯示：多數受訪者對特朗普持負面看法，他們認為美國正朝着錯誤的方向前進、特朗普不顧後果進行變革。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據中新網消息，特朗普即將於北京時間 3 月 5 日上午向國會聯席會議發表其第二個任期內的首個講話，主題為「重振美國夢」。預計特朗普將闡述 1 月 20 日重返白宮以來的政績，以及推動其他議程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;種種跡象表明，特朗普的顧問們敏鋭地意識到華盛頓的政治風向變化有快，他本人也從第一個任期中吸取了教訓：不要等待合適的時機來兑現競選承諾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析認為，特朗普的此次演講影響力和政治意義不亞於國情諮文，目的包括推動新的立法。屆時特朗普將聚焦四大主題，包括其政府的施政成就、經濟政策、再次推動國會通過額外的邊境安全資金，以及全球和平計劃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據悉特朗普的演講稿撰寫團隊打了多份草稿，但他並沒有熟讀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;期間特朗普還將有機會以馬斯克為典型，向議員們解釋「政府效率部」為精簡聯邦政府所做的努力，並試圖安撫逐漸失望的共和黨温和派和獨立人士。特朗普本個任期的成敗，將在很大程度上取決於共和黨陣營的支持力度有多大。據悉馬斯克也受邀出席此次演講。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而幾位民主黨議員已邀請受到特朗普政策傷害的羣體一起出席，包括已被裁撤的聯邦僱員、難民和依賴社保安全計劃的美國人。新當選的「搖擺州」密歇根州民主黨參議員 Elissa Slotkin 已經準備好在特朗普講話結束後代表該黨發表正式回應。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250304/174108973490274200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;預計特朗普還將在講話中闡述他領導的政府為應對通貨膨脹所採取的措施，以及解釋其&lt;span&gt;對其他國家徵收關税的理由&lt;/span&gt;。自上任以來，特朗普一直將高物價歸咎於他的前任，並不顧反對聲對其他國家加徵關税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在外交方面，他同樣通過關税大棒顛覆了全球地緣政治秩序，撼動美國與傳統盟友的關係。預計在國會演講中，特朗普還將詳細介紹美烏礦產協議的最新進展。副總統&lt;span&gt;萬斯在 3 月 3 日透露，該協議有機會重啓，且包含了美國在烏克蘭未來的經濟利益。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，美國與北約的關係也備受關注。馬斯克已提前在社交媒體發文，公開支持美國脱離北約和聯合國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與此同時，美國一輪新民意調查發出了警報：多數受訪者對特朗普首個月執政持負面看法、他們認為美國正朝着錯誤的方向前進，並表示特朗普不顧後果急於變革。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12426929.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12426929.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 13:34:28 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>外交部：美國在芬太尼問題上散佈各種謊言</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20231024/1698153282597_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;中方堅決反對美方以芬太尼問題為藉口對華施壓、威脅和訛詐。中方堅決反對美方以芬太尼問題為藉口對華施壓、威脅和訛詐。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&lt;span&gt;繼美方宣佈以芬太尼等問題為由，對中國輸美產品再次加徵 10% 關税後，&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3 月 4 日，國務院新聞辦公室發佈《中國的芬太尼類物質管控》白皮書。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;該白皮書從芬太尼類藥品管控、嚴打芬太尼類物質犯罪、嚴格芬太尼類物質前體管控、科技手段研發應用、提升整體管控效能、芬太尼類物質全球共治等方面，對中國管控芬太尼類物質所做工作和經驗等進行了闡述。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;隨後，外交部發言人答記者問時表示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中國始終踐行人類命運共同體理念，一如既往認真履行國際禁毒義務，深度參與國際禁毒事務，全面推動毒品問題全球共治，為同世界各國攜手應對芬太尼問題新挑戰作出了不懈努力，有關成效有目共睹。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;外交部發言人稱，美國在芬太尼問題上散佈各種謊言，對華抹黑、甩鍋、推責，執意以芬太尼為由對中國輸美產品加徵關税，毫無道理、損人害己。中方立場很明確，願在平等和相互尊重基礎上同美方開展務實合作，但堅決反對美方以芬太尼問題為藉口對華施壓、威脅和訛詐。奉勸美方尊重事實，從維護自身利益出發，作出正確選擇。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上述白皮書&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;顯示，2023 年，中國出口芬太尼類藥品 9.766 公斤，主要出口至亞洲的韓國、越南、馬來西亞、菲律賓和拉美地區的智利、巴拿馬、哥倫比亞、巴拉圭以及歐洲的波蘭、德國、法國等國家，未向北美地區出口過任何品種和任何劑型的芬太尼類藥品。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在推進芬太尼類物質全球共治方面，中國先後與 30 餘個國家和國家聯盟簽訂 50 份政府間、部門間禁毒合作文件，與 13 個國家建立年度會晤機制，加入大湄公河次區域、上合組織、金磚國家禁毒合作等多邊禁毒合作機制，不斷深化與各國禁毒領域全方位信任合作。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20231024/1698153282597.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;白皮書指出，芬太尼類物質問題威脅人類健康、安全、福祉及社會發展進步，解決芬太尼類物質問題非一國所能，需要國際社會共同努力。中國對包括芬太尼類物質在內的毒品問題「零容忍」，保持主動進攻、嚴打高壓，深化系統治理、源頭治理，不斷完善中國特色毒品治理體系，深入推進新時代禁毒人民戰爭，實現禁毒鬥爭形勢穩中向好。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12427018.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12427018.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 13:33:46 GMT</pubDate>
            <author>侯瑞寧</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚報 | 中方公佈多項對美反制措施；美國暫停對烏軍事援助</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 中方公佈多項對美反制措施；美國暫停對烏軍事援助&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174104942551340600_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;董明珠建議將個税起徵標準提高至 1 萬元；多人捏造傳播謠言被網警查處；深圳打響具身智能機器人防禦戰。以下是界面新聞為你梳理的 3 月 4 日晚報新聞。董明珠建議將個税起徵標準提高至 1 萬元；多人捏造傳播謠言被網警查處；深圳打響具身智能機器人防禦戰。以下是界面新聞為你梳理的 3 月 4 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;加徵關税、出口管制，中方對美多項反制措施公佈&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;今日，商務部、國務院關税税則委員會接連發布多項對美反制措施。此前，美國政府宣佈以芬太尼為由對所有中國輸美商品進一步加徵 10% 關税。中方已在世貿組織爭端解決機制下起訴美方最新加徵關税措施。美方單邊徵税措施嚴重違反世貿組織規則，破壞中美兩國經貿合作基礎，中方強烈不滿和堅決反對。中方將根據世貿組織規則，堅定維護自身合法權益，捍衞多邊貿易體制和國際經貿秩序。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12424905.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國務院新聞辦公室發佈《中國的芬太尼類物質管控》白皮書&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;近年來，中國高度重視芬太尼類物質管控，未雨綢繆、統籌謀劃，綜合施策、系統治理，嚴格監管芬太尼類藥品，嚴密防範芬太尼類物質濫用，嚴厲打擊走私、制販芬太尼類物質及其前體化學品違法犯罪，取得明顯成效。中國加強國際禁毒合作，務實開展對話交流、聯合偵查和經驗分享，推動建立平等互信、合作共贏的合作關係，與包括美國在內的有關國家在應對芬太尼類物質及其前體問題方面深入開展合作並取得明顯成效。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12426454.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;每 20 個「80 後」就有 1 人去世？多人捏造傳播謠言被網警查處&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;公安部網安局官方微信發文介紹了這則謠言產生的來龍去脈，多人為吸粉引流、賣保健品故意捏造並傳播虛假「死亡率」，已被網警依法查處。據媒體此前報道，2 月份以來，一組關於「80 後」死亡率的數據引發關注。一些微信公眾號發文稱，「截至 2024 年末，‘80 後’死亡率突破 5.2%，相當於每 20 個‘80 後’中就有 1 人已經去世。」「‘80 後’的死亡率已經超過‘70 後’。」這些文章號稱數據來自第七次人口普查的「權威數據」。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12422559.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174104942551340600.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;增強民企信心，需進一步明確其定義和定位&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;民營企業對中國經濟的貢獻通常被概括為「五六七&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;八九&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;」，即貢獻了超過 50% 的税收、創造了 60% 的 GDP、貢獻 70% 的創新成果以及提供 80% 的城鎮勞動就業、90% 的企業數量佔比。近年來，隨着創新日益成為推動經濟增長的重要貢獻因子，民營企業的作用進一步凸顯。據國家發展和改革委員會宏觀研究院院長黃漢權介紹，2019 年以來，新設民營企業在各類高新技術產業的佔比都在九成以上，其中，高技術製造業民營企業佔比達到 90.2%，高技術服務業民營企業佔比達到 93.3%；「四新」經濟（新技術、新產業、新業態、新模式）中，民營企業佔比達到 93.4%，數字經濟核心產業中，民營企業佔到 94.6%。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12422567.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;杭州壓力下，深圳打響具身智能機器人防禦戰&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;面對機器人產業的區域競速壓力，深圳正試圖通過政策手段來重構競爭優勢‌。3 月 3 日，《深圳市具身智能機器人技術創新與產業發展行動計劃（2025-2027 年）》（以下簡稱《行動計劃》）發佈‌。文件要求深圳在未來三年內攻堅突破多項核心技術，並明確提出「到 2027 年培育超 1200 家相關企業，形成千億級關聯產業規模」的量化目標。&lt;/span&gt;同日，深圳市委書記孟凡利走訪調研深圳市部分人工智能與機器人企業。孟凡利強調，人工智能與機器人產業具有極大的發展潛力、市場空間，是深圳市正在大力培育發展壯大的重點產業集羣。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12421977.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;董明珠建議將個税起徵標準提高至 1 萬元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;董明珠提到，自 2018 年《中華人民共和國個人所得税法》修訂以來，按照黨中央決策部署，我國個人所得税改革穩步推進，通過提高基本減除費用標準、優化調整税率結構、設立專項附加扣除項目及提高專項附加扣除標準等一系列措施，顯著降低了居民的個人税收負擔。她表示，未來提升質量和效率仍然是應有之義。我們必須積極適應我國快速變化的社會經濟環境，着力擴大有收入支撐的消費需求，激活發展潛能，促進居民想消費、敢消費、能消費，讓人民羣眾擁有更多的獲得感、幸福感和安全感。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12425228.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;大幅削減財政支出、裁員，特朗普正在製造一場經濟衰退&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;有華爾街大佬指出，為了緩解高額的債務壓力，特朗普政府正在故意製造一場經濟衰退，DOGE 就是手段之一。削減 1 萬億美元的支出，這本應是 5-10 年才能完成的任務，但 DOGE 要在一年內完成，在如此短的時間內削減如此大規模的支出可能引發經濟衰退。華爾街知名投資人拉里·麥克唐納（Larry McDonald）表示，美國債務問題迫在眉睫，如果關税政策和 DOGE 瘋狂裁員可以導致經濟在短期內衰退，就能為降息創造條件，從而暫緩債務危機。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12425555.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;加拿大總理辦公室：若美關税生效，將對美徵收報復性關税&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;外交部長喬利當天稍早時表示，加拿大已經準備好一系列可以立即反擊的報復性措施。喬利表示，之前加拿大已經宣佈準備好了對價值 1550 億加元的美國商品徵收報復性關税。首批報復性關税將涉及價值 300 億加元的美國產品。當地時間 3 月 3 日，美國總統特朗普表示，對等關税將於 4 月 2 日開始徵收，美國對墨西哥和加拿大商品徵收 25% 的關税將於 3 月 4 日生效。特朗普稱，對墨西哥和加拿大的關税沒有達成共識的空間。加總理特魯多透露，將對千億美元美國商品加徵關税。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12423637.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美國暫停對烏克蘭軍事援助&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;特朗普已經下令暫停對烏克蘭的所有軍事援助。所有目前尚未運入烏克蘭的美國武器運輸將被暫停，包括飛機和船隻正在運輸的武器，以及在波蘭等待運入烏克蘭的武器。透露消息的官員稱，特朗普要求防長執行暫停運輸令。俄烏衝突中，美國是烏克蘭最大單一援助國。澤連斯基 1 月公佈，烏克蘭 2024 年的國防支出約 1000 億美元，其中烏克蘭自己籌集 400 億美元，美國援助 350 億美元，歐洲援助 250 億美元。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12422509.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12422636.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12422636.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 11:19:25 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選 | 湖南縣市區黨政一把手集體赴江浙學習，山東碳排放交易量佔全國四分之一</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250304/1741074906612300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？廣西百色教育局幹部職工自主承擔辦公樓保潔和水電維修，每年節約 8 萬元；用户反映三亞亞特蘭蒂斯棠岸酒店衞生問題，官方：正核實調查；汕頭現「海市蜃樓」？氣象局：平流霧現象，「樓」是真的。今天有哪些地方新聞值得關注？廣西百色教育局幹部職工自主承擔辦公樓保潔和水電維修，每年節約 8 萬元；用户反映三亞亞特蘭蒂斯棠岸酒店衞生問題，官方：正核實調查；汕頭現「海市蜃樓」？氣象局：平流霧現象，「樓」是真的。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【湖南】取經「縣域經濟」，縣市區黨政一把手集體赴江浙學習一週&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞引自「湖南省人民政府網」微信公眾號消息，2 月 23 日至 28 日，湖南縣（市、區）黨政正職推動縣域經濟高質量發展專題培訓班在浙江和江蘇兩省舉辦。6 天時間，由全省縣（市、區）黨委或政府主要負責人組成的專題培訓班分成 3 組，前往江浙 18 個縣（市、區），學習借鑑縣域經濟發達省份的好經驗好做法，搭建縣域經濟發展的交流平台。2 月 24 日上午，該專題培訓班首先在位於杭州的浙江省委黨校舉行了開班式，隨後兵分三路，按照不同線路深入浙江和江蘇 18 個縣（市、區）的企業、園區、鄉村等參加現場教學，實地感受和探訪兩省發展縣域經濟的工作思路、發展路徑與創新舉措。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【廣西】百色教育局幹部職工自主承擔辦公樓保潔和水電維修，每年節約 8 萬元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，3 月 3 日，廣西自治區百色市教育局網站刊文透露，該局創新機制過好「緊日子」，如組織全局幹部職工自主承擔辦公樓的清潔衞生和水電維修等工作，以節約支出。百色市教育局介紹，2024 年以來，市教育局先後出台《公務租車管理辦法》《公務接待管理辦法》《辦公用品管理制度》等規章制度，對單位公務接待、局機關辦公用品管理等進一步優化。該局機關內部會議和文件以電子傳閲等無紙化方式倡導低碳辦公，大幅壓減行政運行和「三公」經費支出。此外，優化機關大樓的保潔工作，組織全局幹部職工自主承擔辦公樓的清潔衞生和水電維修等工作，壓減保潔、維修人員勞務費用，每年節約支出 8 萬元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【京津冀】志願者身份記錄將互認，完善跨省市志願服務激勵褒獎制度&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250304/1741074906612300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端消息，在 3 月 5 日學雷鋒紀念日前夕，北京市委社會工作部、北京市委宣傳部（首都文明辦）、北京團市委聯合推出「微笑北京」志願服務品牌計劃。京津冀三地還同步簽訂了《京津冀志願服務工作協同發展合作協議》。根據《協議》，京津冀三地在志願服務培訓項目中，可安排志願者共同參訓，強化專業知識培訓，交流經驗做法。通過搭建京津冀地區志願服務工作交流平台，舉辦志願服務工作研討交流活動，促進三地誌願者、志願服務組織、志願服務工作者交流互動、項目對接、專業互動。推動實現三地誌願者身份互認、記錄互通，助力三地誌願服務一體化發展。同時，進一步完善跨省市的志願服務激勵褒獎制度，推動京津冀志願服務工作協同發展。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【海南】用户反映三亞亞特蘭蒂斯棠岸酒店衞生問題，官方：正核實調查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;海南省三亞市海棠區旅遊工作領導小組辦公室 3 月 4 日通報稱，3 月 3 日，注意到有抖音平台用户反映三亞亞特蘭蒂斯棠岸酒店入住的衞生問題，已第一時間組織相關職能部門開展核實調查。經初步核實，該用户入住地點為棠岸公寓金曼荼酒店（公寓式酒店），職能部門工作人員已第一時間主動聯繫該網民，引導網民通過「三亞放心遊」平台申請先行賠付。網民反映的相關情況職能部門正在進一步核實調查中。三亞市海棠區旅遊工作領導小組表示，「呼籲遊客朋友們，如遇涉旅糾紛，可撥打投訴熱線 0898-12345 或進入‘三亞放心遊’微信公眾號進行投訴反饋，如符合條件可啓動先行賠付機制，我們將第一時間為市民遊客提供服務。」&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山東】生態環境廳：截至 2024 年碳排放交易量佔全國四分之一&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據證券時報消息，山東省人民政府新聞辦公室 3 月 4 日舉行「抓改革創新，促高質量發展」主題系列新聞發佈會第八場。山東省生態環境廳副廳長王福棟在會上介紹，截至 2024 年，全國碳市場已運行三個履約週期，山東省納入全國碳市場的電力企業總計 300 餘家，企業數量與履約量分別佔全國的 1/7 和 1/10，每個履約週期應履企業全部完成履約，履約率均為 100%；碳排放配額累計買入量 1.01 億噸、成交額 58.32 億元，累計賣出量 1.33 億噸、成交額 84.72 億元，交易量佔全國的四分之一。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【廣東】汕頭現「海市蜃樓」？氣象局：平流霧現象，「樓」是真的&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據大皖新聞消息，3 月 2 日，廣東省汕頭市當地居民紛紛發視頻驚歎見到難得一見的「海市蜃樓」現象，多段視頻中顯示遠處海平面上霧氣繚繞，在雲霧中有浮現有一排排建築物，建築物細節清晰可辨。針對這一現象，記者聯繫到汕頭市氣象局，對於網傳視頻中的現象一名工作人員向記者解釋，「這是一種平流霧現象，並非海市蜃樓，對岸的建築物都是真實存在的。」據工作人員解釋，暖濕空氣在流向比較冷的陸地或是海面時，因為下部的冷卻而形成霧，「海平面上的霧遮擋了對岸的建築物，才形成了這一氣象景觀。」工作人員也表示，去年也曾出現過類似的情況，「這種現象在汕頭還是較為常見的，主要還是季節原因導致。」&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【江西】省藥監局抽檢出 16 批次不合格染髮膏，14 批次為「魔歌染髮膏」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，江西省藥品監督管理局 3 月 3 日發佈 2025 年第 1 期化妝品監督抽檢信息，對已核實的 16 批次不合格化妝品進行公告。附件內容顯示，16 批次不合格化妝品均為染髮膏，其中 14 批次為不同顏色的「魔歌染髮膏」，該產品註冊/備案人名稱為廣州魔歌科技有限公司，實際生產企業名稱：廣東優億美化妝品有限公司。另外兩批次不合格化妝品分別為「威品染髮膏（亞麻棕色）」，備案企業為廣州市三榮化妝品有限公司；「鈺彩染髮膏（淺金亞麻色）」，備案企業為廣州市鈺彩化妝品有限公司。國家藥監局發佈的化妝品抽檢公告顯示，在 2024 年第 50 號通告公佈的 50 批次批次不符合規定化妝品中，有 2 批次也是「魔歌染髮膏」，分別為「魔歌染髮膏（灰色）」「魔歌染髮膏（棕色）」，被抽樣的產品分別來自廈門市思明區宇勃隆美髮用品店、盤錦市興隆台區康橋沙渲時尚美髮造型店。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【寧夏】二級以上公立醫院全部接入 DeepSeek 國產醫療大模型&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據中新網消息，記者 3 日從寧夏衞健委獲悉，寧夏 81 家二級以上公立醫院目前已全部接入寧夏衞健委本地部署 DeepSeek 國產醫療大模型。這一舉措將顯著提升當地醫療服務的智能化水平，為患者提供更加便捷、精準的診療體驗，推動醫療行業向數字化、智能化轉型。據瞭解，DeepSeek 國產醫療大模型目前主要應用在兩個場景。一是為醫生提供智能問答的 AI 服務，通過自然語言識別與文本精準檢索技術，理解醫生真實意圖，根據醫生檢索指令給出結論和合理建議。目前，基於 DeepSeek 大模型的智能問答助手「醫助-寧小衞」已覆蓋寧夏所有二級及以上公立醫療機構的醫生站，輔助醫生診療，提升工作效率。二是檢查互認智慧升級。DeepSeek 大模型接入檢查檢驗互認系統後，可實現檢查檢驗報告 AI 解讀功能，為醫生提供跨機構檢查檢驗報告秒級解讀功能，並對異常指標內容解讀，分析異常產生的原因和影響，給出進一步的檢查及診療建議。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12425553.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12425553.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 四部門促進企業温室氣體信息自願披露，今年電動自行車以舊換新破百萬輛</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250304/174107400227165900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委信息值得關注？三部門：殘疾人基本康復服務目錄新增多個服務項目；去年「小巨人」企業銷售收入超全國平均水平 2.1%；海關總署：來自猴痘疫情發生國家地區人員應主動申報。今天有哪些部委信息值得關注？三部門：殘疾人基本康復服務目錄新增多個服務項目；去年「小巨人」企業銷售收入超全國平均水平 2.1%；海關總署：來自猴痘疫情發生國家地區人員應主動申報。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;四部門：探索建立企業温室氣體信息自願披露服務平台&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據生態環境部 3 月 4 日消息，生態環境部等四部門日前發佈《關於促進企業温室氣體信息自願披露的意見》，其中提出，到 2030 年，企業温室氣體信息自願披露的通用框架與技術標準體系進一步完善，企業披露意願、披露能力和披露質量顯著提升，披露信息得到廣泛應用，形成與國際接軌、互通互認、服務企業高質量發展的温室氣體信息自願披露模式。文件明確，探索建立企業温室氣體信息自願披露服務平台，集中展示企業温室氣體信息自願披露內容，基於披露服務平台推動建立信息共享機制，為社會公眾和投資人公開查詢提供便利。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;三部門：殘疾人基本康復服務目錄新增多個服務項目&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端 3 月 4 日消息，《殘疾人基本康復服務目錄》是各地提供殘疾人基本公共服務的重要依據，近日，中國殘聯、民政部、國家衞健委共同印發《殘疾人基本康復服務目錄（2025 年版）》。《目錄（2025 年版）》在 2019 年版目錄基礎上，新增精神和智力殘疾人輔助器具服務項目，將人工耳蝸體外機升級、置換等作為 0-6 歲聽力殘疾兒童基本康復服務內容；將中途失明者、中途失聰者、脊髓損傷者等自助互助康復服務納入 7 歲以上殘疾兒童和成年殘疾人的支持性服務。同時，對部分康復服務內涵進行了更清晰界定，對相關表述進行了規範。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;去年「小巨人」企業銷售收入超全國平均水平 2.1%&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250304/174107400227165900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端 3 月 4 日消息，國家税務總局最新數據顯示，2024 年，專精特新「小巨人」企業發展持續向好，多領域銷售收入增長明顯。數據顯示，2024 年，「小巨人」企業銷售收入增速高於全國平均水平 2.1 個百分點。其中，製造業「小巨人」企業銷售收入同比增長 3.2%，數字經濟產業、高技術產業「小巨人」企業銷售收入分別增長 9.4% 和 9.6%。從購進看，2024 年「小巨人」企業購進研發和技術服務同比增長 7.8%，呈平穩較快增長態勢。同時，2024 年，全國「小巨人」企業出口金額同比增長 12.1%。從出口商品看，集成電路、醫療器具出口額上漲超 25%，機動車輛及零配件上漲超 11%；從出口市場看，對東盟、歐盟、美國等地出口均有不同程度上漲，其中對東盟出口額大幅增長 30.3%，展現了強大的外貿韌性和活力。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;海關總署：來自猴痘疫情發生國家地區人員應主動申報&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據海關總署 3 月 4 日消息，世界衞生組織 2025 年 2 月 27 日宣佈，猴痘疫情仍構成「國際關注的突發公共衞生事件」。根據世界衞生組織數據，截至 2025 年 2 月 23 日，全球已有 100 多個國家和地區報告了 127905 例確診病例，死亡病例為 283 例。為防止猴痘疫情傳入我國，保護人民的健康安全，海關總署發佈關於防止猴痘疫情傳入我國的公告：來自猴痘疫情發生國家（地區）的人員，如接觸過猴痘病例或出現發熱、頭痛、背痛、肌痛、淋巴結腫大、皮疹和黏膜疹等症狀，進境時應主動向海關申報，海關人員將按規定程序開展采樣檢測並採取相應的醫學措施。該公告內容自發布之日起生效，有效期 6 個月。其間對世界衞生組織公佈新增的發生猴痘疫情的國家（地區）按本公告執行。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;市監總局向社會提供 3 萬餘項國家標準免費下載服務&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家市場監管總局網站 3 月 4 日消息，近日，國家市場監管總局通過「全國標準信息公共服務平台」，向社會提供 28694 項推薦性國家標準、1523 項強制性國家標準和 267 項國家標準化指導性技術文件的在線閲讀和免費下載。今年以來，國家標準在線瀏覽量已新增近 1700 萬次、閲讀量新增近 340 萬次、下載量達到 150 萬餘次，關注度和影響力持續提升。截至目前，已公開國家標準瀏覽總量達 4 億次，訪問人數達 7000 萬人次。國家市場監管總局有關負責同志表示，將近一步完善「全國標準信息公共服務平台」功能，及時提供新制定國家標準，更好發揮標準支撐創新創業和經濟高質量發展的作用。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商務部：前 2 個月全國電動自行車以舊換新突破百萬輛&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據商務部 3 月 4 日消息，前 2 個月全國電動自行車以舊換新突破 100 萬輛。據瞭解，今年 1 至 2 月，全國交售舊車、換購新車各 101.9 萬輛，帶動新車銷售 26.6 億元。電動自行車以舊換新自去年實施以來，累計交售舊車、換購新車各 240 萬輛，帶動新車銷售約 64 億元。2025 年 1 月，商務部等 5 部門聯合印發《關於做好 2025 年度電動自行車以舊換新工作的通知》，明確從 1 月 1 日起延續開展以舊換新。從銷售端看，目前已有超過 4 萬家銷售門店參與以舊換新工作，絕大多數為個體工商户和小微企業，市場參與積極性進一步提高。從銷售進度看，2 月份置換量達到 86.3 萬輛，超過上年的月銷售最高峯值（73.2 萬輛），各地進度明顯提速。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商務部公佈將 15 家美國實體列入出口管制管控名單&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據商務部網站 3 月 4 日消息，美東時間 3 月 3 日，美方宣佈在原 10% 加徵關税基礎上對中國有關產品再次加徵 10% 關税，中方已在世貿組織爭端解決機制下起訴美方最新加徵關税措施。商務部還宣佈，為維護國家安全和利益，履行防擴散等國際義務，商務部決定將萊多斯公司等 15 家美國實體列入出口管制管控名單。商務部此前表示，美方宣佈以芬太尼等問題為由，自 3 月 4 日起對中國輸美產品再次加徵 10% 關税。中方對此強烈不滿，堅決反對，將採取反制措施堅定維護自身權益。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;我國自 3 月 10 日起對原產美國部分進口商品加徵關税&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據新華社 3 月 4 日消息，國務院關税税則委員會發布公告稱，經國務院批准，自 2025 年 3 月 10 日起，對原產於美國的部分進口商品加徵關税：對雞肉、小麥、玉米、棉花加徵 15% 關税；對高粱、大豆、豬肉、牛肉、水產品、水果、蔬菜、乳製品加徵 10% 關税。公告稱，2025 年 3 月 3 日，美國政府宣佈以芬太尼為由對所有中國輸美商品進一步加徵 10% 關税。美方單邊加徵關税的做法損害多邊貿易體制，加劇美國企業和消費者負擔，破壞中美兩國經貿合作基礎。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;水利部：今年開展國家水網智能調度原型系統建設&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據水利部網站 3 月 4 日消息，水利部日前印發了《2025 年調水管理工作要點》，其中提出，開展國家水網智能調度原型系統建設。在調水管理平台基礎上，開展「國家水網一張圖」建設，接入重點流域及引調水工程關鍵數據，開展國家骨幹網典型區域的供水調度業務場景應用，不斷提升國家水網調度能力。大力推進數字孿生調水工程建設。推進第一批數字孿生調水工程建設取得成效，典型調水工程數字孿生系統投入使用，不斷提升調水工程信息感知能力、深度分析能力、科學決策能力、精準執行能力和智能化運行管理水平。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12425465.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12425465.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>白宮「互撕」後萬斯首次發聲：澤連斯基太「理所當然」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 28 日，美國華盛頓，美國副總統詹姆斯·萬斯在白宮。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174108152818901600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;萬斯稱，最好的安全保障就是「讓美國人在烏克蘭的未來獲得經濟利益」。萬斯稱，最好的安全保障就是「讓美國人在烏克蘭的未來獲得經濟利益」。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 3 月 3 日，在美國官員透露美國總統唐納德·特朗普暫停了對烏克蘭的軍事援助後，媒體放出此前一天對美國副總統詹姆斯·萬斯的專訪。這也是萬斯自上週五在白宮與烏克蘭總統弗拉基米爾·澤連斯基爭吵後首次發聲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;萬斯表示，他原以為上週五在白宮的美烏礦產協議簽約儀式將成為「喝彩時刻」，但最終走向「脱軌」。他承認自己的回答激怒了澤連斯基，隨着事態發展，他試圖緩和矛盾、建議私下討論。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「但（特朗普）總統像是在説，‘不，我不想在私下討論。我想讓這個對話公開，讓美國民眾看到。’」萬斯批評澤連斯基的表現缺乏尊重，「太過理所當然」。在上週五的爭吵中，萬斯也批評澤連斯基對美國不尊重、指責澤連斯基沒有對美國説「謝謝」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;萬斯認為澤連斯基完全不願就俄烏衝突展開和平談判，「我認為他之前不願意，現在也不願意，但他最終會願意，必須願意。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於澤連斯基要求美國提供安全保障，萬斯表示最好的安全保障就是「讓美國人在烏克蘭的未來獲得經濟利益」。他稱，這種方法比讓「隨便一個 30、40 年都沒打過仗的國家」派出 2 萬士兵到烏克蘭更有效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;萬斯稱，澤連斯基和俄羅斯總統弗拉基米爾·普京最終必須坐上談判桌，烏克蘭和俄羅斯都需要做出讓步。他同時表示，如果澤連斯基願意認真討論和平，白宮的大門「會一直敞開」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250304/174108152818901600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;萬斯在批評澤連斯基之時，也不忘吐槽歐洲國家。他認為歐洲國家政府敦促烏克蘭繼續戰鬥的行為是在「傷害」烏克蘭人，因為歐洲各國民眾都拒絕無限期為衝突提供資金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國暫停對烏克蘭軍援後，歐盟委員會主席烏爾蘇拉·馮德萊恩宣佈歐盟準備大幅提升國防開支以支持烏克蘭。她表示，歐盟進入了「重新武裝」時代，將向成員國提供 1500 億歐元貸款用於國防投資。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12426611.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12426611.html</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 09:54:58 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
    </channel>
</rss>