<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新聞_界面新聞</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新聞是中國具有影響力的原創財經新媒體，以財經、商業新聞為核心，佈局近 40 個內容頻道，旗下同時擁有正午故事、箭廠視頻、歪樓等數個知名新媒體品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新聞_界面新聞</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Thu, 24 Apr 2025 16:43:48 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>克什米爾血腥襲擊後巴基斯坦反擊印度：關閉領空、暫停貿易</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;4 月 24 日，巴基斯坦伊斯蘭堡，巴基斯坦首相謝裏夫（左）在總理官邸主持高層安全會議來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250424/174549543264595500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;數十年來，幾個主張克什米爾獨立或完全成為巴基斯坦領土的激進組織一直在與印度安全部隊作戰，導致數萬中喪生。數十年來，幾個主張克什米爾獨立或完全成為巴基斯坦領土的激進組織一直在與印度安全部隊作戰，導致數萬中喪生。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;巴基斯坦和印度之間的爭議領土出現了新一輪的動盪，地區局勢驟然升級。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;4 月 24 日，巴基斯坦總理謝裏夫在其官邸主持國家安全委員會會議。經該委員會批准，巴基斯坦將對印度在襲擊事件後對巴基斯坦的指責及報復措施予以回應，並降級兩國關係。委員會一致否認印度針對巴基斯坦的所有指控，並決定就印度違反《印度河河水條約》問題訴諸國際平台。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;即日起巴基斯坦對印度關閉領空，不允許所有印度擁有或印度運營的航空公司航班通行&lt;/span&gt;，&lt;span&gt;暫停與印度的一切貿易，包括通過巴基斯坦與任何第三國之間的間接貿易。巴基斯坦副總理兼外長達爾隨後舉行新聞發佈會，要求印度就指控巴基斯坦支持恐怖主義拿出證據，並警告任何人不要誤判形勢。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;印控克什米爾地區 22 日發生針對遊客的槍擊事件。一羣槍手在當地對遊客開槍，&lt;/span&gt;造成 25 名印度公民和 1 名尼泊爾公民死亡&lt;span&gt;。這是該地區自 2019 年以來死亡人數最多的武裝襲擊，當時的自殺式襲擊導致 40 多名印度警察死亡。印度方面在 12 天后對巴基斯坦發動了空襲。巴基斯坦空軍隨後進行了反擊。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;有幸存者向當地媒體透露，槍手在槍擊前指責這些家庭支持印度總理莫迪。事後的照片和視頻顯示地上散落着屍體，悲傷的親人在恐懼中哭泣。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;一個自稱為「抵抗陣線」的極端武裝組織在社交平台上認領該事件，稱襲擊原因是數萬名定居者衝擊當地的人口結構。而印度前軍事和情報官員則指責巴基斯坦武裝部隊策劃了該襲擊事件。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250424/174549543264595500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據悉&lt;span&gt;「抵抗陣線」&lt;/span&gt;於 2019 年在加密社交軟件 Telegram 宣告成立。印度將&lt;span&gt;「抵抗陣線」&lt;/span&gt;列為恐怖組織，並將其與&lt;span&gt;「虔誠軍」&lt;/span&gt;聯繫起來，後者&lt;span&gt;是&lt;/span&gt;&lt;span&gt;南亞&lt;/span&gt;&lt;span&gt;規模最活躍的&lt;span&gt;恐怖&lt;/span&gt;組織，根&lt;/span&gt;&lt;span&gt;據地在&lt;/span&gt;&lt;span&gt;巴基斯坦&lt;/span&gt;&lt;span&gt;境內的&lt;/span&gt;&lt;span&gt;拉合爾&lt;/span&gt;&lt;span&gt;附近，&lt;/span&gt;是 2008 年印度孟買等致命襲擊事件的幕後黑手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;最新的暴力事件之後，印度安全部隊在當地展開大規模搜捕行動，宣佈對巴基斯坦採取一系列外交和戰略反制措施，並且暫停兩國間一項重要水資源分配條約。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;24 日當天，印度外交部還對巴基斯坦的新措施做出對等回應：自 4 月 27 日起，所有簽發給巴基斯坦國民的現有有效簽證被吊銷；所有簽發給巴基斯坦公民的醫療簽證的有效期也只到 4 月 29 日；所有目前在印度的巴基斯坦人都必須根據修改後的時間表，在簽證到期前離境；對巴基斯坦國民的簽證服務也將被暫停。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;印巴分治&lt;/span&gt;&lt;span&gt;以及分別獨立後，克什米爾歸屬問題長期未獲解決。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;巴基斯坦控制區約佔總面積的五分之二，人口約四分之一，其餘為印度控制區。幾十年來，幾個主張克什米爾獨立或完全成為巴基斯坦領土的激進組織一直在與印度安全部隊作戰，導致數萬中喪生。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;自 20 世紀初克什米爾一度成為受南亞最歡迎的旅遊地點之一，旅遊業也是這裏絕大部分居民的主要經濟來源和收入之一。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12675018.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12675018.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 13:27:14 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚報 | 神舟二十號載人飛船發射圓滿成功；市場準入負面清單減至 106 項</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 神舟二十號載人飛船發射圓滿成功；市場準入負面清單減至 106 項&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250420/174512822510443100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;商務部回應中美「關税降温」説法；97 歲航空發動機泰斗温俊峯逝世；美國 12 州起訴特朗普政府。以下是界面新聞為你梳理的 4 月 24 日晚報新聞。商務部回應中美「關税降温」説法；97 歲航空發動機泰斗温俊峯逝世；美國 12 州起訴特朗普政府。以下是界面新聞為你梳理的 4 月 24 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;國務院任免國家工作人員：劉振國任民政部副部長&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;人社部官網消息，國務院任免國家工作人員，任命韓冬為國家廣播電視總局副局長；任命齊竹泉為中央廣播電視總枱副台長；任命李良生為國家消防救援局政治委員。免去唐承沛的民政部副部長職務；免去李良生的水利部副部長職務；免去張姿（女）的國家國防科技工業局副局長職務。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12672606.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;神舟二十號載人飛船發射&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;北京時間 2025 年 4 月 24 日 17 時 17 分，搭載神舟二十號載人飛船的長徵二號 F 遙二十運載火箭在酒泉衞星發射中心點火發射，約 10 分鐘後，神舟二十號載人飛船與火箭成功分離，進入預定軌道。目前，航天員乘組狀態良好，發射取得圓滿成功。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;http://www.81.cn/kt/16382689.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;繼續「瘦身」，市場準入負面清單減至 106 項&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;國家發改委有關負責人在週四發佈的解讀中指出，《清單（2025 年版）》修訂堅持「該減的堅決減，該增的合理增」，全面體現近年來法律法規「立改廢釋」和行政審批制度改革成果，事項數量由 2022 年版的 117 項縮減至 106 項，事項下的全國性具體管理措施由 486 條縮減至 469 條，地方性管理措施由 36 條縮減至 20 條。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12669336.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250420/174512822510443100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;97 歲航空發動機泰斗温俊峯逝世&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;籌建了中國第一個發動機薄殼強度課題研究組及其試驗設備，這一開創性工作為中國航空發動機結構強度設計奠定了堅實基礎。在北京航空學院任教期間，他深入研究薄殼理論在航空發動機結構強度設計中的應用，完成了多部相關論著。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12673080.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商務部回應中美「關税降温」説法&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美方濫施關税違背基本的經濟規律和市場規律，不僅無助於解決美自身問題，反而嚴重破壞國際經貿秩序，幹擾企業正常生產經營和民眾生活消費，已經遭到國際社會和美國內強烈反對。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12672534.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「關税措施非法」，美國 12 州起訴特朗普政府&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;起訴書中提到了特朗普簽署的 4 項與關税有關的行政令，每項行政令都啓用了美國《國際緊急經濟權力法》。該法案規定，當美國因為外部因素而面臨「不尋常且極其嚴重威脅」時，美國總統能宣佈全國緊急狀態並管理國際貿易政策。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12668469.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「青瓦台魔咒」難逃，韓國前總統文在寅遭起訴&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;韓國檢方對文在寅的調查源於其女文多惠。上月，全州地方檢察廳宣佈就涉嫌受賄對文多惠立案調查，檢方還將重點調查文在寅和文多惠是否共同受賄。全州地方檢察廳當時指出，某社會團體去年針對文多惠向首爾鍾路警察署提交檢舉書。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12669310.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;不滿停火提議中的領土問題，澤連斯基再「硬剛」美方&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;澤連斯基在社交媒體發文調侃各方「情緒高漲」。週三，烏克蘭與英國、法國、德國和美國代表在倫敦舉行烏克蘭問題會談，還附上了 2018 年美國時任國務卿邁克·蓬佩奧簽署的「克里米亞宣言」，宣言中把克里米亞稱為「被強行佔領」土地。蓬佩奧任美國國務卿時，也是特朗普的第一個總統任期。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12670868.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12640297.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12640297.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 11:28:29 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>印度加大應對力度，吊銷所有巴基斯坦公民簽證</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 4 月 24 日，印度外交部發表聲明稱，將進一步加大應對力度，撤銷向巴基斯坦公民簽發的所有簽證，並暫停了對巴基斯坦人的簽證服務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印度外交部當天發表聲明稱：自 4 月 27 日起，所有簽發給巴基斯坦國民的現有有效簽證將被吊銷；所有簽發給巴基斯坦公民的醫療簽證的有效期也將只到 4 月 29 日；所有目前在印度的巴基斯坦人都必須根據修改後的時間表，在簽證到期前離境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鑑於此，大多數獲得印度簽證的巴基斯坦人將有 72 小時的時間離開該國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對巴基斯坦國民的簽證服務也將被暫停，這意味着巴基斯坦公民將無法獲得前往印度的證件。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12674621.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12674621.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 11:17:52 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>反對印方指控，巴基斯坦宣佈暫停與印貿易等反制措施</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 4 月 24 日，巴基斯坦國家安全委員會召開緊急會議，由總理夏巴茲·謝裏夫主持，商討如何回應印度方面就印控克什米爾襲擊事件針對巴方的一系列措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;會上，巴基斯坦國家安全委員會批准，將對印度在襲擊事件後對巴基斯坦的指責及報復措施予以有力回應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴委員會一致否認印度針對巴基斯坦的所有指控，並決定就印度違反《印度河河水條約》問題，訴諸國際平台，維護自身合法權益。巴委員會表示，印度的任何冒險行動都將得到全力應對，委員會對武裝部隊的行動準備表示滿意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴基斯坦方面宣佈，即日起關閉領空，不允許所有印度擁有或印度運營的航空公司航班通行。此外，即刻起暫停與印度的一切貿易，包括通過巴基斯坦與任何第三國之間的間接貿易。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12674547.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12674547.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 11:00:28 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 「五一」假期小客車上高速免收通行費，新版市場準入負面清單公佈</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250424/174547858262717300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得關注？商務部召開外資企業圓桌會，就美加徵關税影響進行交流；2024 年「全國十大考古新發現」揭曉：盤龍城遺址、周原遺址等入選；國家知識產權局：2024 年我國授權發明專利 104.5 萬件。今天有哪些部委消息值得關注？商務部召開外資企業圓桌會，就美加徵關税影響進行交流；2024 年「全國十大考古新發現」揭曉：盤龍城遺址、周原遺址等入選；國家知識產權局：2024 年我國授權發明專利 104.5 萬件。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;今年「五一」假期小客車上高速免收通行費，共計 5 天&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 24 日，交通運輸部舉行新聞發佈會介紹，今年「五一」假期從 5 月 1 日到 5 月 5 日，共計 5 天，7 座以下（含 7 座）小型客車免費通行時間為 5 月 1 日 0 時至 5 月 5 日 24 時。交通運輸部預計，「五一」假期全國高速公路日均流量約為 6200 萬輛，峯值出現在假期第一天（5 月 1 日），約為平日流量的 2.1 倍。小客車日均流量佔客車比例預計約 99%。新能源汽車日均流量佔日均總流量近 20%，同比明顯增長。假期前一日 18-20 時為節前高峯時段；假期首日，跨省中長途出行集中，10-12 時將出現出城擁堵高峯；假期最後兩日，返程高峯顯現，時段性擁堵突出，16-18 時將出現返程擁堵高峯。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商務部召開外資企業圓桌會，就美加徵關税影響進行交流&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據商務部網站 4 月 24 日消息，4 月 23 日，商務部副部長兼國際貿易談判副代表凌激主持召開外資企業圓桌會，就美加徵關税給在華外資企業投資經營帶來的影響與企業交流。凌激表示，為維護自身正當利益和國際公平正義，中方堅決反制。希望外資企業發出理性聲音，堅定信心、克服困難、化危為機，共同戰勝單邊主義和保護主義。中國將繼續擴大高水平對外開放，切實維護外資企業合法權益，更加主動積極為外資企業在華生產經營排憂解難，努力保障產供鏈穩定暢通，推動解決外資企業問題訴求。與會企業代表表示，願繼續對華投資，深化互利合作，共同應對挑戰。會議由中國外商投資企業協會主辦，80 餘家外資企業和在華外國商會代表參會。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;2024 年十大考古新發現：盤龍城遺址、周原遺址等入選&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250424/174547858262717300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「2024 年度全國十大考古新發現終評會」4 月 23 日至 24 日在北京舉行。據國家文物局消息，終評評委會經過評審和投票，4 月 24 日公佈評審結果，最終入選的名單有：四川資陽濛溪河遺址羣、浙江仙居下湯遺址、甘肅臨洮寺窪遺址、西藏康馬瑪不錯遺址、湖北黃陂盤龍城遺址、陝西寶雞周原遺址、北京房山琉璃河遺址、安徽淮南武王墩一號墓、雲南晉寧河泊所遺址、新疆喀什莫爾寺遺址。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;財政部下達水利發展資金 471 億元支持各地防汛抗旱&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據財政部 4 月 24 日消息，近日財政部下達 2025 年水利發展資金 471 億元，支持各地實施防汛抗旱水利提升工程等水利建設。具體來看，在 471 億元資金中，安排 221 億元支持流域面積 200-3000 平方公里的中小河流治理、山洪溝治理和水利工程維修養護等。其中，中小河流治理方面，重點向 2024 年受災嚴重地區傾斜；山洪溝治理方面，重點向西南山區傾斜；水利工程維修養護方面，重點加強蓄滯洪區水閘等設施維修養護。安排 98 億元支持農村供水和農業節水。農村供水方面，加力提升農村供水安全保障水平，支持新建小型水庫和小型引調水工程，為農村供水工程提供相對可靠、穩定的水源。此外，安排 152 億元支持各地以河湖為主體，以縣域為單元，堅持發展與保護並重，開展地下水超採區生態補水、幸福河湖建設和水土保持整縣推進工作。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;五部門開展海洋資源開發利用和生態環境保護專項執法&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「中國海警」微信公眾號 4 月 24 日消息，消息，日前，中國海警局等五部門聯合印發通知，決定自 4 月 25 日至 11 月 25 日開展「碧海藍盾 2025」海洋資源開發利用和生態環境保護專項執法行動。專項行動將更加關注海洋資源開發新業態以及海洋環境保護重點領域，着重對海岸線變化、新型用海項目、海洋工程、海上石油勘探開發、海上傾廢、海底電纜管道、典型海洋生態系統及涉海自然保護地等領域開展執法檢查，嚴密防範各類風險隱患，嚴厲打擊各類違法違規行為。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;限制再放寬，新版市場準入負面清單數量縮減到 106 項&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家發改委網站 4 月 24 日消息，《市場準入負面清單（2025 年版）》今天對外公佈，與此前實施的 2022 年版清單相比，《清單（2025 年版）》事項數量由 117 項縮減到 106 項，刪除了 8 條全國性准入限制。如公章刻制業由許可制改為備案制，計算機信息系統安全專用產品銷售業務改為基於強制性國家標準的檢測認證制度，相關市場準入管理措施相應取消。部分放開了 8 條全國性措施。涉及試辦新型電信業務、電視劇製作、藥品批發和零售單位籌建、藥品和醫療器械互聯網信息服務、林木種子進口、發票印製等領域。同時，依據相關法律、行政法規，將無人駕駛航空器運營、電子煙等新型煙草製品生產批發零售等新業態新領域納入負面清單。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;《火災統計管理規定》將施行，火災死亡統計時限延長&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家消防救援局 4 月 24 日消息，近日，國家消防救援局等七部門聯合印發《火災統計管理規定》，自 2025 年 5 月 1 日起施行。《規定》將歸口管理部門由公安部調整為國家消防救援局，規定由國家消防救援局牽頭建立火災數據共享通報機制，彙總掌握全國的火災情況。《規定》延長了火災死亡統計時限，增加了「受災户」火災等級劃分標準，調整了火災損失等級劃分標準。根據火災傷亡救治資料和醫學研究臨牀數據，將火災死亡統計時限從 7 日延長至 30 日，更加準確反映火災給人民羣眾生命安全造成的危害。根據經濟社會發展情況，將原「1000 萬元、5000 萬元、1 億元」對應的「較大、重大、特別重大」火災損失等級劃分標準，分別調整為「3000 萬元、1 億元、3 億元」。《規定》還增加了「輕微火災」分類。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;市場監管總局啓動特醫嬰兒配方食品按新國標註冊工作&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家市場監管總局網站 4 月 24 日消息，新版特殊醫學用途嬰兒配方食品國家標準近期正式發佈，將於 2027 年 3 月 16 日起實施。國家市場監管總局發佈《特殊醫學用途嬰兒配方食品按新國標註冊問答》明確，自新國標發佈之日起企業即可按新國標提出產品註冊（含變更）申請，獲得註冊後即可按新國標技術要求組織生產。自新國標實施之日起，企業應當按照新國標註冊的技術要求組織生產，此前生產的產品可以銷售至保質期結束。對於已獲註冊的特殊醫學用途嬰兒配方食品，申請人僅需按新國標調整配方時，原則上按變更註冊辦理。在提交申請材料方面，明確未發生變化的材料不再重複提交。此外，還明確了穩定性研究和生產現場核查、抽樣檢驗的相關要求。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國家知識產權局：2024 年我國授權發明專利 104.5 萬件&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 24 日上午，國務院新聞辦公室舉行 2024 年中國知識產權強國建設有關情況新聞發佈會。國家知識產權局介紹，2024 年，全年授權發明專利 104.5 萬件，核準註冊商標 478.1 萬件，登記著作權 1063.1 萬件，認定地理標誌產品 36 個，核準地理標誌作為集體商標、證明商標註冊 125 件，授予農業植物新品種權 5797 件、林草植物新品種權 878 件。《專利合作條約》（PCT）國際專利申請、海牙體系外觀設計申請位居全球第一，馬德里商標國際註冊申請穩居世界第三。在世界知識產權組織發佈的《2024 年全球創新指數報告》中，我國排名提升至第 11 位，擁有的全球百強科技集羣數量達到 26 個，連續兩年位居各國之首。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;央行：中國將堅持對外開放，維護全球經濟和金融穩定&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端消息，記者今天從中國人民銀行了解到，美東時間 4 月 23 日，中國人民銀行行長潘功勝在美國華盛頓特區出席二十國集團財長和央行行長會議時表示，當前全球經濟充滿不確定性，經濟碎片化和貿易緊張局勢加劇，擾亂全球產業鏈供應鏈，引發金融市場動盪，削弱全球經濟增長動能，各方應加強合作，努力避免全球經濟滑向「高摩擦、低信任」的軌道。貿易戰、關税戰沒有贏家，單邊主義、保護主義沒有出路，不符合任何一方利益。中國將堅持對外開放，堅定支持自由貿易規則和多邊貿易體制，推進普惠包容的經濟全球化，維護全球經濟和金融穩定。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12672255.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12672255.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選 | 雲南洱源 4.8 級地震暫無人員傷亡 「世界第一長洞」被刻字</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：雲南消防&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250424/17454831155707800_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？上海警方破獲網絡水軍案件 15 起，抓獲 38 名犯罪嫌疑人；海拔 2160 米懸崖作業，華山長空棧道更換 200 多米鋼索；黑龍江干流全線開江，東北主要江河防凌工作結束。今天有哪些地方新聞值得關注？上海警方破獲網絡水軍案件 15 起，抓獲 38 名犯罪嫌疑人；海拔 2160 米懸崖作業，華山長空棧道更換 200 多米鋼索；黑龍江干流全線開江，東北主要江河防凌工作結束。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【雲南】洱源縣 4.8 級地震致 442 户房屋受損，暫無人員傷亡&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;中國地震台網正式測定，4 月 24 日 0 時 8 分，雲南省洱源縣牛街鄉（北緯 26.27 度，東經 100.00 度）發生 4.8 級地震，震源深度 10 千米，洱源縣 9 鄉鎮均有震感。據央視新聞消息，地震發生後，洱源縣立即啓動地震應急Ⅳ級響應，迅速組織力量核查災情。消防救援、森林消防、鎮村幹部及相關單位對震中區域各村民小組、加油站、水庫、電力、通信及地質災害隱患點等易發次生災害的地點進行了全面排查，以防次生災害或安全事故的發生。同時，密切關注震情變化，全力做好抗震救災各項工作。初步排查統計，截至 4 月 24 日 7 時，房屋受損 442 户，道路交通、水利設施、電力通信等基礎設施沒有受損情況，地質災害隱患點沒有發生次生災害，無人員傷亡報告。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【上海】警方破獲網絡水軍案件 15 起，抓獲 38 名犯罪嫌疑人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「警民直通車上海」微信公眾號消息，今年以來，上海公安機關全力開展打擊整治網絡謠言專項行動，嚴厲打擊「造熱點」「帶節奏」的網絡水軍。截至目前，破獲網絡水軍案件 15 起，抓獲 38 名違法犯罪嫌疑人。近日，上海公安網安部門偵破一起利用 AI 造謠的新型案件。今年 3 月，民警在網絡巡查時發現「華山醫院前院長張明遠因闌尾炎未得到及時救治，客死他鄉醫院走廊長椅」的信息在互聯網上傳播。經核實，華山醫院沒有名為「張明遠」的前院長，也沒有同名員工。經查，自 2025 年 2 月起，犯罪嫌疑人王某某等 3 人成立工作室，通過自媒體賬號發文吸粉引流牟利。他們通過控制 500 餘個自媒體賬號，設置社會熱點、明星緋聞、爆款推薦等關鍵詞策略，引導 AI 軟件自動生成併發布不實帖文三十餘萬條，造成惡劣社會影響。截至案發，非法牟利共計 4 萬餘元。目前，3 人因涉嫌非法利用信息網絡罪被靜安警方依法採取刑事強制措施，相關違法賬號被依法封禁。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【陝西】海拔 2160 米懸崖作業，華山長空棧道開始更換鋼索&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250424/17454831155707800.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端消息，4 月 24 日，華山長空棧道開啓全面安全升級作業。西嶽華山是五嶽中最為險峻的山脈，而位於海拔 2160 米的懸崖峭壁之上的長空棧道又被稱為「華山第一險」。為了確保安全，除了要對長空棧道進行日常的保養檢修，本次還圍繞人防、物防和技防三方面對安全防護進行全面升級，其中最重要也是最具挑戰性的工作即物防方面更換安全鋼索。本次更換的安全鋼索長 200 多米，為 2019 年安裝投用，作為遊客防護的安全繩使用，因自然因素和人為因素影響出現了部分磨損故而更換。本次作業需要由專業工作人員配備防具進入懸空木棧道、垂直雲梯等極具挑戰的區域，將棧道區域串連山體上 88 個錨點，200 多米長的鋼索全部更換。預計作業將持續 2-3 天。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【湖南】人販子王浩文案開庭：庭審不承認拐走「雷公」兒子&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，4 月 24 日上午，「雷公」雷武澤和妻子起訴人販子王浩文、胡某雄的人格權糾紛一案一審開庭，此案由湖南省長沙市芙蓉區法院開庭審理，開庭地點在四川南充市看守所。4 月 24 日 10 時許，庭審結束後，雷武澤接受媒體採訪時表示，此次開庭，王浩文仍不承認拐賣了川川，也不認可此前作出的刑事判決。庭審前，王浩文手寫了一份道歉信，稱自己是「人販子」，願意向雷武澤和他的妻子以及全國其他被拐兒童家長道歉，也對自己拐賣兒童的行為很後悔。據此前報道，雷武澤的兒子小名川川，於 2001 年被人拐走，直至 2023 年 6 月才找到。隨後，王浩文等人拐賣兒童案經過庭審宣判，王浩文被判處死刑。2024 年 12 月，雷武澤向法院遞交了民事起訴狀，向王浩文、胡某雄索賠 6 元，並要求其公開賠禮道歉。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【廣西】「世界第一長洞」被刻「到此一遊」，印記共有兩處&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據上游新聞消息，廣西自治區河池市鳳山地質公園曾登上《中國國家地理》封面，公園內的江洲地下長廊發育於二疊系可溶岩地層中，被譽為「世界第一長洞」。4 月 22 日，一名網友在社交平台上發帖稱，該地下長廊的鐘乳石被人清晰地刻上了「某某某到此一遊」等字樣，刻字印記共有兩處。發帖網友憤慨地表示：「萬年溶洞，百年才能長 1 釐米的鐘乳石，看到被刻字的一瞬間，我的心痛無法形容。」4 月 23 日，該地質公園管委會工作人員回應稱，公園的保護巡查科已前往刻字現場核實過相關情況，情況屬實。該區域屬於遊客禁入區，後續具體如何處理，園方正在考慮中。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【黑龍江】黑龍江干流全線開江，東北主要江河防凌工作結束&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據水利部消息，2025 年 4 月 23 日 13 時 40 分，黑龍江上游幹流瓦幹江段開江。至此，嫩江、松花江、黑龍江、烏蘇裏江幹流等東北地區主要江河均已全線開江，開江期間凌情整體平穩，未發生大的險情，2024-2025 年度防凌工作順利結束。本年度上述江河凌情有三個特點：一是封江偏晚，開江偏早。封江日期總體較常年偏晚 7 天以上，開江日期總體較常年偏早 3 天以上。二是開江水位偏高，冰層偏薄。除嫩江上游外，松花江、黑龍江、烏蘇裏江開江水位較常年整體偏高 0.2-2 米；除烏蘇裏江冰層較常年略厚外，嫩江、松花江、黑龍江冰層較常年整體偏薄 5-20 釐米。三是開江水勢總體平穩。各江河水位均在警戒水位以下，未發生凌汛災害。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12673028.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12673028.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>又吵起來了，馬斯克被曝與美國財長在白宮掀「罵戰」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 24 日，華盛頓特區，埃隆·馬斯克在白宮內閣會議上。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250424/174548749979946200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;當時意大利總理焦爾吉婭·梅洛尼正在白宮訪問。當時意大利總理焦爾吉婭·梅洛尼正在白宮訪問。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;繼與美國國務卿馬爾科·魯比奧在白宮爭吵、與美國總統首席貿易顧問彼得·納瓦羅隔空對罵後，美國「政府效率部」實際負責人埃隆·馬斯克又被曝出與唐納德·特朗普內閣另一名關鍵成員、財長斯科特·貝森特發生激烈爭吵。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 4 月 23 日，多名知情人士通過媒體透露，上週四，馬斯克與貝森特圍繞美國國税局代理局長人選發生爭執，兩人最終在白宮西翼大吵大鬧，還爆出粗口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;貝森特最初指責馬斯克對政府效率部削減預算的效果言過其實，馬斯克則抨擊貝森特是「索羅斯的代理人」，管理對沖基金的能力一塌糊塗。貝森特曾擔任索羅斯基金管理公司的首席投資官，後創立了自己的投資公司。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;隨着爭吵越來越激烈，兩人開始爆粗口。當時，意大利總理焦爾吉婭·梅洛尼正在白宮訪問。一名目擊者形容，兩人的爭吵相當於「兩名中年億萬富豪認為白宮西翼是 WWE 職業摔角比賽現場。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於爭吵過於激烈，最終由一名助理介入才將兩人分開。自特朗普上台之初，馬斯克與貝森特就存在分歧。馬斯克極力遊説讓霍華德·盧特尼克出任美國財長，最終特朗普選擇了貝森特並任命盧特尼克為商務部長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本輪馬斯克與貝森特的爭吵源於美國國税局代理局長人選。上週三，特朗普任命加里·沙普利出任美國國税局代理局長，沙普利是馬斯克力薦之人。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250424/174548749979946200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但知情人士透露，貝森特對此非常不滿並向特朗普抱怨，指責馬斯克推薦沙普利出任代理局長一事沒有徵求他的意見，也沒有得到他的同意，而國税局代理局長應該向財長彙報工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在馬斯克與貝森特發生白宮爭吵後，特朗普於上週五宣佈換人，任命貝森特推薦的財政部副部長邁克爾·福爾肯德出任美國國税局代理局長。因不滿財政部同意將非法移民的納税信息分享給國土安全部，美國國税局前代理局長梅蘭妮·克勞斯在本月初宣佈辭職。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於馬斯克與貝森特激烈爭吵的報道，美國白宮新聞發言人卡羅琳·萊維特週三晚回應稱，特朗普內閣成員和工作人員有時會出現意見不一致，「但我們認為這是良性辯論，而且每個人都知道特朗普總統是最終決策者。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普本人在當天接受採訪時繼續盛讚馬斯克，稱馬斯克是「很好的人」，無論在總統大選期間還是政府效率部都提供了「巨大幫助」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週二，馬斯克已經在特斯拉的財報電話會議上表示從 5 月開始，他將「大幅減少」管理政府效率部的時間，把更多精力投入到特斯拉。特斯拉財報顯示，該公司今年第一季度淨利潤為 4.09 億美元，與去年同期相比下降 71%。由於馬斯克在政府效率部的工作和特朗普的關税政策，特斯拉在多國遭到抵制，部分門店被抗議者破壞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前白宮曾把馬斯克定為「特殊政府僱員」，而特殊政府僱員一年內的服務時長不得超過 130 天。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12674230.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12674230.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 09:48:46 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>唐仁健違反中央八項規定精神被通報：直接或通過家人收受黃金紀念章等</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250424/17454872502325500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;唐仁健於 2024 年 11 月因嚴重違紀違法被開除黨籍和公職，其涉嫌受賄一案目前已進入司法程序。唐仁健於 2024 年 11 月因嚴重違紀違法被開除黨籍和公職，其涉嫌受賄一案目前已進入司法程序。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 24 日，中央紀委國家監委公開通報 10 起違反中央八項規定精神典型問題，其中包括農業農村部原黨組書記、部長唐仁健接受可能影響公正執行公務的宴請和旅遊活動安排，違規收受禮品、禮金問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報稱，2013 年至 2024 年，唐仁健多次接受私營企業主、地方黨政領導幹部安排的宴請，飲用高檔酒水，相關費用由對方支付；多次接受私營企業主安排的旅遊活動，相關費用由私營企業主支付；直接或者通過家人違規收受私營企業主、管理和服務對象所送現金、黃金紀念章等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐仁健於 2024 年 11 月因嚴重違紀違法被開除黨籍和公職，其涉嫌受賄一案目前已進入司法程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，唐仁健為漢族，出生於 1962 年 8 月，重慶市人，1991 年 3 月加入中國共產黨，1983 年 8 月參加工作，西南財經大學經濟學院產業經濟學專業畢業，在職研究生學歷，經濟學博士，高級經濟師。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐仁健 1983 年從四川財經學院畢業後進入原農牧漁業部政策法規司擔任科員、主任科員。1988 年，原農牧漁業部機構改革後更名為農業部。唐仁健於 1989 年開始擔任原農業部政策法規司產業政策處副處長，後曾擔任體改法規司經濟調節處處長、辦公廳部長辦公室副主任、政策體改法規司副司長等職務。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250424/17454872502325500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1998 年，唐仁健調到中央財經領導小組辦公室，在中財辦任職時間長達 16 年，先後任農村組助理巡視員、巡視員、農村組組長等職務。2006 年，唐仁健升至中財辦公室副主任，後曾兼任中央農村工作領導小組辦公室副主任、國務院扶貧開發領導小組副組長職務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2014 年 4 月，唐仁健外放地方接受歷練，擔任廣西壯族自治區黨委常委、區政府常務副主席、黨組副書記等職。兩年後，唐仁健重回中樞，接棒陳錫文，此時他已升為正部級，擔任中央農村工作領導小組副組長兼辦公室主任。此後不到一年，他再度空降地方，任甘肅省委副書記、省長等職。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020 年 11 月，唐仁健再次調回中央，被任命為中央農村工作領導小組成員兼辦公室主任，後擔任農業農村部黨組書記、部長，直至被查。2024 年 11 月，中央紀委國家監委通報唐仁健被「雙開」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報曾稱，唐仁健喪失理想信念，背棄初心使命，貫徹黨中央「三農」工作決策部署不力；罔顧中央八項規定精神，違規收受禮品禮金，多次接受宴請和旅遊安排；在幹部選拔任用工作中為他人謀取利益並收受財物；利用職權為親屬經營活動提供幫助，默許身邊工作人員利用其職權謀取私利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，唐仁健還被指在脱貧攻堅中搞盲目決策，違規幹預和插手司法活動；家風不正、道德敗壞；貪慾膨脹，利用職務便利為他人在企業經營、項目承攬、職務調整等方面謀利，並非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 17 日，最高人民檢察院發佈消息，唐仁健涉嫌受賄一案，由國家監察委員會調查終結，經最高人民檢察院指定，由吉林省長春市人民檢察院審查起訴。近日，長春市人民檢察院已向長春市中級人民法院提起公訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央紀委國家監委此番通報的違反中央八項規定精神典型問題還包括重慶市人大常委會原黨組副書記、副主任，市總工會原主席鄭洪違規接受私營企業主安排的宴請和高消費娛樂活動，違規組織公款宴請問題；中國農業銀行湖南省分行原副巡視員蔣祁長期熱衷酒局牌局、違規吃喝，違規收受禮品、禮金和操辦婚喪喜慶問題；中國航天科工集團有限公司航天三江發展計劃部原副部長謝永豐接受可能影響公正執行公務的宴請和旅遊活動安排，違規收受禮品問題；國家統計局遼寧調查總隊一級巡視員趙貴軍違反過緊日子要求揮霍浪費公款問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，青海省海東市民和縣人大常委會原黨組書記、主任朵海生以考察學習為名組織公款旅遊，違規接受管理和服務對象宴請，縱容、帶頭參與違規吃喝問題；寧夏回族自治區銀川市金鳳區原區委副書記、區長張濤違規收受禮品問題；江西省撫州市科學技術協會原黨組書記、主席劉俊福盲目引進「特色小鎮」項目，造成土地和資金浪費等問題；廣東省惠州市惠陽區發展改革局黨組成員、副局長羅金文應付式、形式化推進信用平台建設，浪費財政資金、加重基層負擔等問題；雲南省昆明市五華區自然資源局原黨組書記、局長和毅漠視企業利益、違規設置審批壁壘、不作為亂作為等問題，也被通報。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12674195.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12674195.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 09:42:58 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>神舟二十號載人飛船發射取得圓滿成功</title>
            <description>&lt;p&gt;神舟二十號載人飛船與火箭成功分離，進入預定軌道。航天員乘組狀態良好，發射取得圓滿成功。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12674212.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12674212.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 09:37:14 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>神二十發射升空</title>
            <description>&lt;p&gt;搭載神舟二十號載人飛船的長徵二號 F 遙二十運載火箭在酒泉衞星發射中心發射升空。（新華社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12674015.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12674015.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 09:19:59 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>神二十點火發射</title>
            <description>&lt;p&gt;搭載神舟二十號載人飛船的長徵二號 F 遙二十運載火箭在酒泉衞星發射中心點火。（新華社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12674002.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12674002.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 09:18:18 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>侵犯商業秘密如何認定情節嚴重？「兩高」發佈辦理知識產權刑事案件司法解釋</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250424/17454817394138100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;知識產權犯罪行為呈現新型化、複雜化、高技術化等特點。知識產權犯罪行為呈現新型化、複雜化、高技術化等特點。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 24 日，最高人民法院、最高人民檢察院聯合發佈《關於辦理侵犯知識產權刑事案件適用法律若干問題的解釋》（簡稱《解釋》），其中對於侵犯商業秘密如何認定情節嚴重作出專門規定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高人民法院副院長陶凱元在新聞發佈會上介紹，2013 年至 2024 年間，全國各級人民法院、人民檢察院充分發揮審判、檢察職能，提起公訴侵犯知識產權刑事案件 6.91 萬件，審結一審侵犯知識產權刑事案件 6.46 萬件。與此同時，知識產權領域侵權易發多發現象仍一定程度存在，犯罪行為呈現新型化、複雜化、高技術化等特點，社會各界創新創作主體對加強知識產權刑事保護的需求日益強烈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最高人民法院民三庭（知識產權審判庭）庭長李劍介紹，《解釋》貫徹落實黨中央關於加強知識產權保護、加大刑事打擊力度的決策部署，堅持依法嚴格保護原則，降低入罪標準、增加入罪情形、規定從重處罰條款、提高罰金適用上限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，《解釋》主要沿用原有司法解釋規定的入罪標準，並根據實際降低了標識犯罪以及假冒專利罪、銷售侵權複製品罪的入罪標準。《解釋》還提高罰金適用上限，在沿用原有司法解釋相關規定的基礎上，將「罰金數額一般在違法所得數額的一倍以上五倍以下確定」修改為「一倍以上十倍以下」，提高罰金刑適用的上限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，刑法修正案（十一）修改了銷售假冒註冊商標的商品罪、銷售侵權複製品罪、侵犯商業秘密罪的入罪規定。《解釋》結合司法實際，增加入罪情形。例如將「銷售金額」「貨值金額」「銷售複製件數量」等規定為銷售侵權複製品罪的入罪情形；為依法嚴懲多次侵權、長期侵權，針對二年內受過刑事處罰或者行政處罰後再次實施侵權的情形降低入罪數額標準。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250424/17454817394138100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《解釋》對商業秘密的定罪量刑等標準如何規定？李劍表示，刑法修正案（十一）對侵犯商業秘密罪作出重大修改，優化入罪標準為「情節嚴重」，將最高法定刑提高至十年。《解釋》規定了「情節嚴重」的入罪標準，即造成損失數額或者違法所得數額「三十萬元以上」，二年內因侵犯商業秘密受過刑事處罰或者行政處罰後再次實施的，犯罪數額降低為「十萬元以上」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;關於損失數額的認定。《解釋》主要沿用原有相關司法解釋，區分不同行為的社會危害程度，規定不同的認定標準。對於以盜竊等不正當手段獲取商業秘密的，社會危害性大，可以按照商業秘密的合理許可使用費確定損失，並不要求實際使用商業秘密；對於「違約型」侵犯商業秘密以及「以侵犯商業秘密罪論處」的情形，按照行為人使用商業秘密造成權利人利潤的損失計算；對於造成商業秘密喪失非公知性或者滅失的，按照商業秘密的商業價值認定損失數額。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;關於違法所得數額的認定。《解釋》規定了侵犯商業秘密行為違法所得數額的認定方式。行為人以不正當手段獲取商業秘密後或者違反保密義務，將商業秘密轉讓給第三人，第三人往往支付錢款等財物。《解釋》據此規定，因披露或者允許他人使用商業秘密而獲得的財物或者其他財產性利益的價值，可以直接認定為違法所得。因使用商業秘密所獲得的利潤亦可以認定為違法所得，該利潤根據侵權產品銷售量乘以每件侵權產品的合理利潤確定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《解釋》還根據實際，將原有相關司法解釋規定的「直接導致商業秘密的權利人因重大經營困難而破產、倒閉的」入罪情形作為升檔量刑標準，嚴懲嚴重的犯罪行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李劍指出，為境外竊取、刺探、收買、非法提供商業秘密罪是刑法修正案（十一）新增罪名，該罪是行為犯，原則上只要行為人實施了相關行為，就構成該罪。為境外竊取、刺探、收買、非法提供商業秘密罪的行為方式與侵犯商業秘密罪的實行行為實質上是一致的。行為人竊取、刺探商業秘密，可能會採取盜竊、欺詐、脅迫、電子侵入等不正當手段；收買商業秘密的，可能會採取賄賂手段；非法提供主要是指知悉、持有商業秘密的人將商業秘密披露給境外機構、組織、人員的行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「需要説明的是，《解釋》規定的侵犯商業秘密罪入罪情形，是為境外竊取、刺探、收買、非法提供商業秘密罪第二個量刑檔次‘情節嚴重’的認定標準，以此確保兩罪在定罪量刑方面的有效銜接。」李劍表示。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12672747.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12672747.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 08:11:20 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>國務院任免國家工作人員：劉振國任民政部副部長</title>
            <description>&lt;p&gt;人社部官網消息，國務院任免國家工作人員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;任命劉振國為民政部副部長；任命韓冬為國家廣播電視總局副局長；任命齊竹泉為中央廣播電視總枱副台長；任命李良生為國家消防救援局政治委員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;免去唐承沛的民政部副部長職務；免去李良生的水利部副部長職務；免去張姿（女）的國家國防科技工業局副局長職務。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12672606.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12672606.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 07:47:17 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>「智力資產」流失，科研人員開始逃離美國</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 11 日，加州聖迪戈，加州大學聖迪戈分校海洋學院。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250424/174547807425597500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今年第一季度，瀏覽中國工作機會的美國用户人數同比上漲 30%。今年第一季度，瀏覽中國工作機會的美國用户人數同比上漲 30%。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在美國聯邦政府對知名高校「開戰」、削減科研項目聯邦撥款之時，越來越多美國科研人員開始考慮前往其他國家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國際科研出版機構施普林格·自然旗下的全球科研人才職業信息平台「自然職場」最新統計顯示，今年以來，美國科學家提交的海外求職申請數量比去年同期明顯上漲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法國著名公立研究型大學艾克斯-馬賽大學已經準備迎接首批來自美國的「難民科學家」；美國的盟友澳大利亞、挪威等多國也在推出新項目，吸引被砍掉經費的美國科研人員前往各國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 4 月 22 日，「自然職場」公佈的統計顯示，今年 1 月到 3 月，美國科學家提交的海外求職申請數量比去年同期上漲 32%。同一時期，瀏覽海外工作機會的美國用户人數比去年同期上漲 35%，僅 3 月就上漲 68%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月，申請前往歐洲工作的美國科學家人數同比上漲 32%，瀏覽相關職位的人數上漲 43%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 1 月到 3 月，申請前往加拿大工作的美國科學家人數同比上漲 41%，同時也有更多科學家考慮前往中國和亞洲國家。第一季度，瀏覽中國工作機會的美國用户人數同比上漲 30%，提交求職申請的人數上漲 20%。瀏覽其他亞洲國家工作機會的美國用户人數也同比上漲 34%。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250424/174547807425597500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正是在 3 月，美國聯邦政府暫停了對艾滋病等研究的 200 多項聯邦撥款，媒體還曝出美國國立衞生研究院準備削減對新冠的研究經費。到本月，美國政府暫停了對哈佛大學、哥倫比亞大學等 7 所大學的部分聯邦撥款，涉及各校的醫學和科研項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《自然》雜誌 3 月底對 1608 人的調查顯示，高達 75.3% 的受訪者表示由於唐納德·特朗普政府對科研造成的混亂，自己正考慮離開美國。這 1608 名受訪者中有 1200 人為科學家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;調查還顯示，早期職業研究人員中考慮離開美國的比例最高。690 名碩士研究員中有 538 人考慮離開美國，340 名博士研究員中有 255 人考慮離開。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名從事植物基因組研究的受訪者透露，美國聯邦政府削減撥款後，她的研究支持和津貼被砍，部分同事還丟掉了工作。她表示雖然自己是美國人、家在美國，但導師們都勸她「馬上離開」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在美國科研人員考慮逃離美國之時，全球多國都開始推出新項目以接收科研人才。上月，法國艾克斯-馬賽大學宣佈對美國研究人員開放「科學安全島」項目，計劃招聘 20 多名研究人員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上週，該校宣佈收到了 298 份申請，其中有 70% 申請人來自美國，涉及耶魯大學、哥倫比亞大學、&lt;span&gt;&lt;span&gt;約翰斯·霍普金斯大學和&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;美國航空航天局&lt;/span&gt;。艾克斯-馬賽大學校長艾瑞克·伯頓希望法國能設立「難民科學家」簽證項目，以便更多美國研究人員前往法國和歐洲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週三，挪威研究理事會宣佈設立新基金以招募更多外國研究人員，涉及氣候變化、衞生、能源和人工智能領域。挪威研究理事會執行主任瑪麗·森德利·特維特指出，新基金的成立與美國的學術自由遭攻擊、研究資金被削減有密切關係。上週，澳大利亞科學院也公佈了全球人才招募計劃，明確指出新計劃是為了吸引離開美國的科研人員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈佛大學所在的馬薩諸塞州州長莫拉·希利上週接受媒體採訪時警告，聯邦政府的措施正在導致實驗室倒閉、科研人員前往其他國家，「特朗普正在讓出美國的智力資產。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希利表示，作為馬薩諸塞州州長她希望看到馬薩諸塞越來越好、美國越來越好，「但特朗普的所作所為是對中國和其他國家説：來吧，來接收我們的科研人員。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12672186.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12672186.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 07:15:57 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>假借入職投放木馬病毒，團夥竊取 50 餘家教培公司客户信息</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250424/174547264577756600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;本案中，受害企業全部從事互聯網在線教育培訓，基本依賴互聯網開展業務。本案中，受害企業全部從事互聯網在線教育培訓，基本依賴互聯網開展業務。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;公安部近日公佈依法打擊侵犯公民個人信息犯罪的 10 起典型案例，其中包括一起北京市海淀區警方破獲的犯罪團夥假意入職教培機構，定向投放木馬病毒非法竊取客户資料的案件。目前，警方介紹了該起案件偵辦詳情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 9 月，公安機關接到某教育培訓機構報警，稱電腦內被植入惡意軟件，導致公司客户資料、用户信息等敏感數據被非法獲取。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞報道，北京市公安局海淀分局警務支援大隊民警王凱介紹，該公司調取監控錄像後發現，公司員工魯某在下班之後，並沒有離開工區，並在多個工位內逗留，疑似向公司的辦公電腦插入 U 盤等外接設備。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面對民警的詢問，員工魯某起初只承認出於提升銷售業績的目的，私自窺探同事電腦裏的客户資料，但隨着調查深入，民警在魯某的手機上發現了一個隱秘的聊天羣。「那個隱秘聊天工具裏邊有一個工作羣組，這個工作羣組裏面聊天的內容就是如何分派任務，如何去哪個企業植入哪些木馬，這個是有具體的分工的。」王凱表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經查，這已經不是魯某某第一次作案。民警意識到，該案應該屬於人工投放病毒木馬程序案件，而非嫌疑人所供述的單純為了窺探其他同事隱私，於是第一時間深入排查。魯某某承認，其頻繁跳槽全國各地在線教培機構，主要目的就是在公司電腦內植入木馬程序，獲取大量公司內部數據。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250424/174547264577756600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民警發現魯某某隻是犯罪鏈條中的一環，他的背後還有組織者、提供木馬病毒的專業技術人員等多個環節，犯罪分子分佈多地。該團夥中，有一名技術開發人員專門負責編寫木馬，並對木馬進行維護和迭代。嫌疑人把其開發的這個木馬程序封裝到 U 盤裏，再插入受害公司電腦內，它就會自動運行。插入到運行不到 1 分鐘，它就可以對電腦的相關數據進行爬取，並把爬取到的數據傳到木馬的控制端。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據調查，犯罪嫌疑人閆某等人在多地成立在線教育公司，表面上從事正規經營活動，背地裏卻組織人員入職其他教培機構或教育諮詢公司，利用工作之便向被害企業投放木馬程序，控制教培機構內部計算機，竊取客户個人信息、商業數據等重要資料。在投放木馬成功後，嫌疑人以家庭變故等理由主動離職，轉而尋找下一個作案目標。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;警方表示，本案中，受害企業全部從事互聯網在線教育培訓，基本依賴互聯網開展業務，但因體量較小，缺乏內部安全管理與網絡安全防範專業力量。同時由於銷售崗位員工流動性較大，無法及時發現員工電腦異常情況。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該犯罪團夥成員全部在閆某某的安排下集中住宿、統一管理，互相之間全部使用匿名聊天工具進行溝通，閆某每個月會給團夥成員提供不同的資金，獲取了多少數據就給多少錢。同時，他自己也開辦了一家教培公司，拿到數據後他自己就會去打電話發展業務，另外一方面也會把數據清洗之後對外進行出售。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人民日報報道，本案屬於一起典型的非法獲取企業內部客户數據、商業數據的惡性涉網犯罪團夥案件。經審查訊問並結合勘驗取證，警方查明該團夥先後對 50 餘家企業進行木馬「投毒」。目前，11 名犯罪嫌疑人因涉嫌侵犯公民個人信息罪，已被批准逮捕，案件正在進一步偵辦中。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12671576.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12671576.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 05:43:47 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>國家知識產權局：中國成為全球人工智能專利最大擁有國，全球佔比達 60%</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20240401/1711963195364_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;目前，我國人工智能領域呈現良好的發展勢頭。世界知識產權組織報告顯示，中國已經成為全球人工智能專利的最大擁有國，在全球的佔比達到 60%。目前，我國人工智能領域呈現良好的發展勢頭。世界知識產權組織報告顯示，中國已經成為全球人工智能專利的最大擁有國，在全球的佔比達到 60%。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;張倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;「人工智能是新一輪科技革命和產業變革的重要驅動力量。」2025 年 4 月 24 日，國務院新聞辦公室就 2024 年中國知識產權強國建設有關情況舉行新聞發佈會，國家知識產權局局長申長雨介紹，目前，我國人工智能領域呈現良好的發展勢頭。世界知識產權組織報告顯示，中國已經成為全球人工智能專利的最大擁有國，在全球的佔比達到 60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國高度重視人工智能在培育新質生產力、塑造新動能方面的重要作用。Deepseek 等國產大模型火爆「出圈」，也反映了人工智能技術快速突破的現狀。在此背景下，申長雨介紹，近年來，國家知識產權局積極回應人工智能新領域、新業態、新模式發展的需要，深入推進人工智能領域知識產權制度創新，為人工智能技術發展和產業發展提供有力的制度供給。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;申長雨介紹，國家知識產權局及時修改完善《專利審查指南》，發佈《人工智能相關發明專利申請指引》，積極回應和解決了有關人工智能專利申請主體、保護客體、審查標準等熱點問題。聚焦人工智能重點領域，為相關專利申請提供快速審查服務，嚴厲打擊搶注「DeepSeek」等相關商標申請行為，持續強化知識產權保護，護航人工智能領域科技創新。與此同時，國家知識產權局還在加快人工智能技術在知識產權領域的運用，推動知識產權工作數字化轉型和智能化升級，不斷提升知識產權治理效能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「面向未來，國家知識產權局將積極推動知識產權與人工智能共生演進、雙向賦能、融合發展。」 申長雨介紹，一是持續推進人工智能相關知識產權制度創新，加快建立人工智能、大數據等新領域新業態知識產權保護規則，為發展人工智能技術提供更加有力的法治保障。二是提高人工智能知識產權保護和運用水平，健全知識產權支撐關鍵核心技術攻關工作體系，加大人工智能領域專利申請按需審查服務力度，做好相關發明專利分析預警和導航服務，指導建設人工智能領域專利池，深入實施專利轉化運用專項行動，促進更多人工智能領域專利從實驗室走向產業鏈，賦能相關產業發展。三是積極參與人工智能領域知識產權全球治理，推動完善相關國際規則和標準，促進全球人工智能產業發展，讓人工智能技術更好造福全人類。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於 2024 年知識產權強國建設情況，申長雨介紹，全年授權發明專利 104.5 萬件，核準註冊商標 478.1 萬件，登記著作權 1063.1 萬件，認定地理標誌產品 36 個，核準地理標誌作為集體商標、證明商標註冊 125 件，授予農業植物新品種權 5797 件、林草植物新品種權 878 件。《專利合作條約》（PCT）國際專利申請、海牙體系外觀設計申請位居全球第一位，馬德里商標國際註冊申請穩居世界第三。在世界知識產權組織發佈的《2024 年全球創新指數報告》中，我國排名提升至第 11 位，擁有的全球百強科技集羣數量達到 26 個，連續兩年位居世界各國之首。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20240401/1711963195364.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在知識產權保護方面，申長雨介紹，全國市場監管部門查辦知識產權違法案件 4.4 萬件。全國知識產權系統辦理專利侵權糾紛行政案件 7.2 萬件，指導管理的調解組織受理知識產權糾紛調解案件近 14 萬件。各級版權執法部門查辦實體市場侵權盜版案件 3219 件，刪除侵權盜版鏈接 362 萬條。全國海關查扣進出口侵權嫌疑貨物 4.1 萬批次，核準知識產權海關保護備案 2.2 萬件。各級人民法院審結知識產權案件 54.4 萬件。全國檢察機關起訴侵犯商標權、專利權、著作權和商業秘密等犯罪 2.1 萬人。全國公安機關偵辦侵犯知識產權和製售偽劣商品犯罪案件 3.7 萬起。知識產權保護社會滿意度提升至 82.36 分，再創新高。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12670869.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12670869.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 04:27:35 GMT</pubDate>
            <author>張倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>不滿停火提議中的領土問題，澤連斯基再「硬剛」美方</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 22 日，烏克蘭基輔，烏克蘭總統澤倫斯基在記者會。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250424/174546472029383900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;澤連斯基在貼文中附上了 2018 年美國時任國務卿邁克·蓬佩奧簽署的「克里米亞宣言」，當時特朗普是美國總統。澤連斯基在貼文中附上了 2018 年美國時任國務卿邁克·蓬佩奧簽署的「克里米亞宣言」，當時特朗普是美國總統。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;繼 2 月底在美國白宮與美國總統唐納德·特朗普和副總統詹姆斯·萬斯發生歷史性爭吵後，烏克蘭總統弗拉基米爾·澤連斯基再次選擇「硬剛」，反對美國在俄烏停火方案中提出的領土問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 4 月 23 日，特朗普在社交媒體髮長文，指責澤連斯基在接受美國媒體採訪時稱烏克蘭永遠不會承認俄羅斯對克里米亞的合法佔領一事，對與俄羅斯的和平談判「非常有害」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週二，澤連斯基接受採訪時強調烏克蘭不會承認被佔領土屬於俄羅斯，包括克里米亞，「這個問題沒有什麼好談的，超出了我們的憲法規定。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普抨擊澤連斯基在媒體面前「自吹自擂」，質問如果烏克蘭想奪回克里米亞，為何這麼多年來什麼都沒做。2014 年，克里米亞和塞瓦斯托波爾舉行公投，公投結果顯示支持脱離烏克蘭、加入俄羅斯。隨後，克里米亞和塞瓦斯托波爾併入俄羅斯。烏克蘭一直拒絕承認公投結果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普譴責澤連斯基的「煽動性」表態是在延長俄烏之間的「殺戮場」，指出各方距離達成協議已經很近，敦促「手裏沒牌可打」的澤連斯基立刻敲定協議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普發文後，澤連斯基在社交媒體發文調侃各方「情緒高漲」。週三，烏克蘭與英國、法國、德國和美國代表在倫敦舉行烏克蘭問題會談。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250424/174546472029383900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澤連斯基讚揚了 5 國的會談，稱各方表達自己的觀點非常重要，「美方展示了他們的想法，烏克蘭和其他歐洲國家也展示了自己的看法。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他對烏克蘭的夥伴國表示感謝，重申烏克蘭將依照憲法規定行動，「我們確信我們的夥伴國，特別是美國，將依照其堅定決定行動。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;緊接着，澤連斯基在貼文中附上了 2018 年美國時任國務卿邁克·蓬佩奧簽署的「克里米亞宣言」，宣言中把克里米亞稱為「被強行佔領」土地。蓬佩奧任美國國務卿時，也是特朗普的第一個總統任期。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250424/174546487334116700_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;圖片來源：X&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;媒體透露的消息顯示，美國上週向烏克蘭提交了和平提議草案，內容包括凍結目前的俄烏戰線、烏克蘭承認克里米亞併入俄羅斯、烏克蘭不加入北約。提議中涉及領土的部分引發了烏克蘭不滿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本週以來，美國採取了一系列行動施壓烏克蘭。按照原計劃，美國國務卿馬爾科·魯比奧應參加週三在倫敦舉行的烏克蘭問題會談，但美國進行了降級，派出美國政府烏克蘭問題特使約瑟夫·凱洛格參會。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週二晚，正在訪問印度的萬斯還隔空敲打澤連斯基，稱美國已經向烏克蘭和俄羅斯提交了非常詳細的停火提案。萬斯敦促俄烏「現在同意協議，或者美國將退出斡旋。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他確認美方在提議中提出凍結目前的戰線，但指出俄烏雙方都需要放棄部分控制區。俄羅斯目前控制了烏克蘭約 20% 的土地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在澤連斯基「硬剛」美方之時，負責與美國談判的烏克蘭經濟部長尤利婭·斯維裏堅科也於週三在社交媒體發文，強調烏克蘭準備好就停火談判，「但不是投降。」烏克蘭已經與美國簽署了礦產資源協議的意向備忘錄，特朗普此前稱兩國有望在 24 日正式簽署協議。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據美國官員消息，週五，美國中東問題特使史蒂夫·威特科夫將訪問俄羅斯。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12670868.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12670868.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 03:33:17 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>「青瓦台魔咒」難逃，韓國前總統文在寅遭起訴</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2021 年 5 月 21 日，美國華盛頓特區，韓國總統文在寅。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250424/174545904527123900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;韓國檢方對文在寅的調查源於其女文多惠。韓國檢方對文在寅的調查源於其女文多惠。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;4 月 24 日，韓國全州地方檢察廳宣佈以涉嫌違反《特定犯罪加重處罰法》（賄賂）對前總統文在寅提起不逮捕起訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據韓聯社消息，在起訴文在寅之時，全州檢方還針對前議員、易斯達航空創始人李相稷以涉嫌行賄及瀆職提起公訴，並暫緩對文在寅之女文多惠和前女婿提起公訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;繼盧武鉉跳崖自殺、李明博和朴槿惠雙雙被捕入獄之後，在韓國的政治清算文化中，文在寅是少數逃過「青瓦台魔咒」得以平穩退休的韓國前總統。但如今，文在寅也成為了被起訴對象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韓國檢方對文在寅的調查源於其女文多惠。上月，全州地方檢察廳宣佈就涉嫌受賄對文多惠立案調查，檢方還將重點調查文在寅和文多惠是否共同受賄。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全州地方檢察廳當時指出，某社會團體去年針對文多惠向首爾鍾路警察署提交檢舉書。檢舉書指控文多惠的前夫徐某擔任泰國易斯達航空高管一事，是韓國最大在野黨共同民主黨前議員李相稷對文在寅父女的行賄之舉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李相稷為易斯達航空的實際所有人。2018 年 3 月，李相稷被任命為中小企業振興公團理事長。韓國中小企業振興公團是政府撥款資助的非營利機構，旨在落實政府政策項目、協助韓國中小企業發展，其理事長由韓國總統直接任命‌，當時韓國總統為文在寅。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250424/174545904527123900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李相稷被任命為中小企業振興公團理事長後，徐某於 2018 年 7 月成為泰國易斯達航空的專務並擔任該職到 2020 年 4 月。徐某此前在證券和遊戲業工作，沒有航空業從業經驗。2020 年 4 月，李相稷得到共同民主黨推薦參加議會選舉並當選議員。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;檢方認為，徐某在泰國易斯達航空任職期間的 2.23 億韓元（約合人民幣 111 萬元）薪水和安家費是李相稷向文在寅父女行賄，以換取中小企業振興公團理事長之位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年 9 月，文在寅就被全州地方檢察廳列為貪腐案嫌犯。當時，檢方突襲了文多惠位於首爾的住所，就李相稷行賄案展開搜查。李相稷和文在寅政府的前幕僚均遭到了調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了涉嫌貪腐案，文在寅之女文多惠還在今年 2 月因涉嫌酒駕和非法出租房屋遭檢方起訴。檢方指控文多惠去年 10 月因酒駕導致交通事故，還長期未申報其名下位於首爾和濟州三處房屋出租所獲得的收入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上週，法院對文多惠涉嫌酒駕和非法經營民宿案一審宣判，對文多惠判處罰金 1500 萬韓元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前文在寅被全州地方檢察廳列為貪腐案嫌犯時，共同民主黨已經表示了強烈譴責。共同民主黨黨鞭樸贊大指責相關調查是為了羞辱文在寅，轉移民眾對韓國前第一夫人金建希涉嫌操縱股價等案的注意力。樸贊大譴責韓國當局對文在寅搞「政治清算」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韓國前總統尹錫悦引發&lt;span&gt;戒嚴&lt;/span&gt;令風波後，隸屬共同民主黨的文在寅在 2 月罕見接受專訪，對當年提拔尹錫悦為檢察總長、助其在政壇站穩腳跟感到非常後悔。文在寅表示，他與時任民政首席秘書曹國過於執着於檢察改革，因此選擇了尹錫悦，「那個決定讓我後悔到今天。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12669310.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12669310.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 01:51:24 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>「關税措施非法」，美國 12 州起訴特朗普政府</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 19 日，數千人聚集在美國紐約曼哈頓中城，抗議特朗普政府。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250424/174545730011606700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;各州要求法院宣佈特朗普的關税政策非法並禁止政府機構實施相關政策。各州要求法院宣佈特朗普的關税政策非法並禁止政府機構實施相關政策。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;繼加利福尼亞州就關税措施起訴唐納德·特朗普政府後，美國又有 12 個州因關税政策把特朗普政府告上法庭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 4 月 23 日，12 個州的總檢察長在美國國際貿易法院提起訴訟，指控特朗普政府破壞憲法賦予國會的權力，擅自實施關税政策，要求法院宣佈特朗普的關税政策非法並禁止政府機構實施相關政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;起訴書中提到了特朗普簽署的 4 項與關税有關的行政令，每項行政令都啓用了美國《國際緊急經濟權力法》。該法案規定，當美國因為外部因素而面臨「不尋常且極其嚴重威脅」時，美國總統能宣佈全國緊急狀態並管理國際貿易政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;起訴書指出，特朗普行政令中指出的所謂「不尋常且極其嚴重威脅」不足以構成宣佈國家緊急狀態的理由，相關威脅既非極其嚴重，也非不尋常。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在沒有合理理由情況下啓用《國際緊急經濟權力法》，特朗普政府侵犯了美國國會「制定並收取税款、關税、消費税的權力」。起訴書強調，國會的相關權力寫進了美國憲法第一條。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;起訴書指責，特朗普用「他自己認為方便的理由」宣佈國家緊急狀態以獲取制定關税政策的權力，此舉不僅違反憲法還給美國經濟造成了混亂。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250424/174545730011606700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;起訴書中列出的原告包括俄勒岡州、亞利桑那州、科羅拉多州、康涅狄格州、特拉華州、伊利諾伊州、緬因州、明尼蘇達州、內華達州、新墨西哥州、紐約州和佛蒙特州。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;紐約州總檢察長利蒂希婭·詹姆斯指責，特朗普的關税政策將推高美國通脹和失業率並造成經濟破壞，美國消費者還將被迫為高額關税買單。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;康涅狄格州總檢察長威廉·湯直言，特朗普的「非法、混亂關税」是對該州家庭的鉅額徵税，是康涅狄格州企業和就業的「災難」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亞利桑那州總檢察長克里斯·梅耶斯則直接抨擊特朗普的關税政策是「瘋狂的」政策，「不僅在經濟上魯莽，而且非法。」上週，加利福尼亞州州長加文·紐森宣佈就關税措施起訴特朗普政府，加州也成為美國首個對特朗普關税措施發起挑戰的州。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於最新 12 州的訴訟，美國白宮發言人庫什·德賽指責相關行動是民主黨人犧牲自己選區選民的利益，而對特朗普發起的政治迫害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了州政府，美國國會議員也在採取行動，試圖限制總統制定關税政策的權力。參議院金融委員會成員共和黨議員查克·格雷斯利與民主黨議員瑪麗亞·坎特韋爾攜手起草法案，要求美國總統在實施新關税措施前 48 小時必須通知國會。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12668469.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12668469.html</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 01:23:16 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早報 | 今年一季度國內出遊人次 17.94 億；IMF 預測 2025 年全球公共債務水平持續攀升</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早報 | 今年一季度國內出遊人次 17.94 億；IMF 預測 2025 年全球公共債務水平持續攀升&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;國家衞健委：堅決反對美國白宮網站翻炒新冠病毒「實驗室泄漏」；北京通報潮白河大橋事故直接原因；韓國最高法院加速審理李在明案，或影響選情；美聯儲「褐皮書」：經濟不確定性增加，多地前景顯著惡化；美股三大指數集體收漲，科技股走強推動納指漲 2.5%。國家衞健委：堅決反對美國白宮網站翻炒新冠病毒「實驗室泄漏」；北京通報潮白河大橋事故直接原因；韓國最高法院加速審理李在明案，或影響選情；美聯儲「褐皮書」：經濟不確定性增加，多地前景顯著惡化；美股三大指數集體收漲，科技股走強推動納指漲 2.5%。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;今年一季度國內出遊人次 17.94 億&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;文化和旅遊部 24 日發佈消息，根據國內出遊抽樣調查統計結果，2025 年一季度，國內出遊人次 17.94 億，比上年同期增加 3.75 億，同比增長 26.4%。其中，城鎮居民國內出遊人次 13.18 億，同比增長 22.4%；農村居民國內出遊人次 4.76 億，同比增長 39.2%。2025 年一季度，國內居民出遊總花費 1.80 萬億元，比上年同期增加 0.28 萬億元，同比增長 18.6%。其中，城鎮居民出遊花費 1.48 萬億元，同比增長 14.8%；農村居民出遊花費 0.32 萬億元，同比增長 39.6%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國家衞健委：堅決反對美國白宮網站翻炒新冠病毒「實驗室泄漏」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;新華社 24 日消息，&lt;span&gt;國家衞生健康委新聞發言人表示，近日美國白宮網站發佈題為《實驗室泄漏：新冠病毒的真正起源》的文章，與之前美方多次翻炒新冠病毒「武漢實驗室泄漏」一樣，所謂的「理由」毫無科學依據，所謂的「證據」完全是胡編亂造。美方反覆在新冠病毒起源問題上對中國栽贓抹黑，充分暴露了美方將科學問題政治化的險惡嘴臉，科學界早已嗤之以鼻。美方妄圖以疫遏華制華，其陰謀絕不會得逞。目前，越來越多的線索和證據指向新冠病毒更早出現在美國，下一步溯源工作應在美國展開。我們敦促美方，立即停止對華抹黑攻擊，正視自身的問題，給全世界人民和國際社會一個認真負責的交代。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;北京通報潮白河大橋事故直接原因&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;4 月 23 日，北京市交通委員會發布情況通報：2025 年 4 月 23 日早晨，順平路潮白河大橋發生火情，由於發現及時並迅速採取斷路措施，未發生車輛掉落和人員傷亡。事發橋樑為中承飛燕式鋼管混凝土系杆拱橋，經初步研判，事故直接原因為：溝槽敷設電纜起火，橋樑系杆斷裂，連鎖導致吊杆斷裂，橋樑整體結構受力失效，造成橋樑主跨坍塌。具體原因經檢驗檢測後進一步確定。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;IMF 預測 2025 年全球公共債務水平持續攀升&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;央視新聞消息，當地時間 4 月 23 日，國際貨幣基金組織（IMF）在最新發布的《財政監測報告》指出，在全球經濟不確定性加劇背景下，公共債務水平持續攀升，各國需要迅速採取行動整頓財政，以維護經濟穩定和可持續增長。報告稱，美國近期宣佈的一系列關税措施及其他國家的反制行動，已推高金融市場波動性，削弱全球增長前景，並加大了風險。在多國債務水平上升、財政狀況已然緊張的情況下，新出現的國防等永久性支出需求進一步增加了財政壓力。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;韓國最高法院加速審理李在明案，或影響選情&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;新華社消息，&lt;span&gt;韓國大法院（最高法院）4 月 23 日説，將於 24 日就最大在野黨共同民主黨黨首李在明涉嫌違反《公職選舉法》案舉行全員合議庭二次審議。按媒體説法，大法院加快審理進度，可能打算在總統選舉前作出判決，恐影響選情。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美聯儲「褐皮書」：經濟不確定性增加，多地前景顯著惡化&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;當地時間 4 月 23 日，美聯儲發佈經濟狀況「褐皮書」。褐皮書顯示，自上次報告以來，經濟活動幾乎沒有變化，但國際貿易政策的不確定性在各份報告中普遍存在。僅有五個地區經濟活動略有增長，三個地區報告經濟活動基本保持不變，其餘四個地區報告經濟活動略有下降。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股三大指數集體收漲，科技股走強推動納指漲 2.5%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美股大幅收漲，道指漲 1.07%，納指漲 2.50%，標普 500 指數漲 1.67%。科技股領漲，特斯拉、英特爾漲超 5%，亞馬遜、Meta、博通、AMD、台積電漲逾 4%，英偉達漲近 4%，蘋果、谷歌漲逾 2%。區塊鏈概念股繼續走強，嘉楠科技漲近 7%，Riot Platforms 漲超 5%，Bit Digital 漲逾 4%，Coinbase 漲超 2%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12665437.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12665437.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 23:20:22 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚報 | 1.3 萬億超長期特別國債明起開閘；特朗普稱或大幅降低對中國關税</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 1.3 萬億超長期特別國債明起開閘；特朗普稱或大幅降低對中國關税&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250420/174512815278136400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;一季度服務消費、入境遊飄紅；劉國樑辭任中國乒協主席；特斯拉人形機器人因稀土管制生產受影響。以下是界面新聞為你梳理的 4 月 23 日晚報新聞。一季度服務消費、入境遊飄紅；劉國樑辭任中國乒協主席；特斯拉人形機器人因稀土管制生產受影響。以下是界面新聞為你梳理的 4 月 23 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;小作坊包裝生產「假茅台」，檢察機關「產、供、銷、運」全鏈條打擊&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;檢察機關根據侵犯商標權犯罪的鏈條化生產和跨區域交易模式，緊扣生產、銷售、運輸等各環節，全面分析銷售記錄、轉賬記錄、微信聊天記錄等客觀證據，深挖徹查上下游犯罪人員，依法追訴漏犯，徹底斬斷「產、供、銷、運」犯罪鏈條。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12661935.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;服務消費漲勢強勁、入境遊熱度不減，一季度多項消費數據飄紅&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;隨着各項擴消費政策措施持續發力，「購在中國」系列活動有序開展，人工智能等新技術加快在消費領域應用，消費市場有望繼續呈現平穩發展態勢，將為經濟持續回升向好提供有力支撐。多地近日積極部署二季度重點工作，明確將通過出台提振消費專項行動實施方案、適度加大消費補貼等手段，大力提振消費。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12662743.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;擴內需迎來「強心劑」，1.3 萬億超長期特別國債即將發行&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;作為擴內需促消費的重要支撐，超長期特別國債即將於 4 月 24 日開閘。長江證券在研究報告提到，對比 2024 年，2025 年超長期特別國債的規模更大，增加了 3000 億元，且從發行節奏來看，相較 2024 年 5 月 17 日首發提前近一個月時間，在前幾個月的發行金額也整體高於去年同期，並預計較去年提早 1 個月完成全部超長期特別國債的發行。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12659212.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250420/174512815278136400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中國乒協完成屆中調整：王勵勤當選新任主席，劉國樑主動辭職&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;為保證洛杉磯奧運會備戰週期的完整性，劉國樑主動提出辭去中國乒協主席職務，以實現乒乓球項目的新老交替和創新發展。王勵勤表示，將延續國乒為國而戰的使命，全力備戰洛杉磯奧運會，為乒乓球事業發展和體育強國建設作出新的貢獻。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12659542.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;920 餘名在緬甸當陽等地實施跨境電信網絡詐騙的中國籍犯罪嫌疑人被移交我方&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中緬雙方通過執法合作和打擊行動，已累計抓獲 5.5 萬餘名中國籍涉詐犯罪嫌疑人，緬北電詐犯罪集團遭受重創。但部分涉詐人員為逃避打擊，向緬甸當陽、勐休等縱深地帶轉移藏匿，搭建窩點另起爐灶，繼續對我公民實施跨境電信網絡詐騙犯罪活動。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12664131.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;土耳其 6.2 級地震已致一人受傷，伊斯坦布爾通信受影響&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 23 日 12 時 49 分，北京時間 17 時 49 分，土耳其馬爾馬拉海域發生 6.2 級地震，震源深度 10 千米。震中距離最大城市伊斯坦布爾大約 80 公里。目前有一人受傷。土耳其災害與應急管理局發佈消息警告居民在地震後切勿進入受損建築或靠近危險建築，伊斯坦布爾當地通信受到了影響。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12664716.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;馬斯克：人形機器人「擎天柱」因稀土管制生產受影響&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 4 月 22 日，馬斯克表示，由於中國對稀土實施出口管制，特斯拉人形機器人「擎天柱」生產受到影響。他透露，特斯拉正在與中國方面合作，爭取獲得出口許可，以便將稀土磁鐵用於人形機器人。人形機器人主要用稀土來製造其關鍵零部件，以提升機器人的性能，涉及驅動系統、制動系統和控制系統等。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12663625.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普稱或大幅降低對中國關税，外交部這樣回應&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;郭嘉昆強調，如果美方真的想通過對話談判解決問題，就應該停止威脅訛詐，在平等、尊重、互惠的基礎上同中方對話。一邊説要同中方達成協議，一邊不斷搞極限施壓，這不是同中方打交道的正確方式，也是行不通的。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12662922.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12640287.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12640287.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 11:19:03 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 生態環境部嚴懲機動車排放檢驗機構造假，一季度居民人均消費支出同比增 5.2%</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250423/174539560368094700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得關注？前 3 個月 339 個城市 PM2.5 平均濃度為 41.3 微克/立方米；最高檢：去年共受理審查逮捕侵犯知識產權犯罪 13486 人；醫保局：前 3 個月職工醫保個人賬户共濟金額 131.98 億元。今天有哪些部委消息值得關注？前 3 個月 339 個城市 PM2.5 平均濃度為 41.3 微克/立方米；最高檢：去年共受理審查逮捕侵犯知識產權犯罪 13486 人；醫保局：前 3 個月職工醫保個人賬户共濟金額 131.98 億元。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;生態環境部：堅決遏制機動車排放檢驗機構造假亂象&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;近日，生態環境部發布《關於機動車排放檢驗機構偽造排放檢驗結果或出具虛假排放檢驗報告情節嚴重判定標準的意見》。4 月 23 日，生態環境部召開 4 月例行新聞發佈會，生態環境部新聞發言人裴曉菲強調，生態環境部將繼續緊盯機動車排放檢驗機構弄虛作假等突出問題，聯合相關部門加大監督檢查和專項整治力度，嚴懲違法行為，堅決遏制機動車排放檢驗機構造假亂象。裴曉菲表示，近年來，部分機動車排放檢驗機構為追求經濟利益，通過篡改數據、偽造報告等手段弄虛作假，嚴重破壞市場秩序，嚴重影響空氣質量改善。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;前 3 個月 339 個城市 PM2.5 平均濃度為 41.3 微克/立方米&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 23 日，生態環境部向媒體公佈了 2025 年 3 月和 1-3 月全國環境空氣質量狀況。3 月，全國 339 個地級及以上城市 PM2.5 平均濃度為 31.5 微克/立方米，同比下降 7.1%。全國 339 個地級及以上城市平均空氣質量優良天數比例為 86.6%，同比下降 3.8 個百分點；平均重度及以上污染天數比例為 2.0%，同比上升 1.0 個百分點。1-3 月，全國 339 個地級及以上城市 PM2.5 平均濃度為 41.3 微克/立方米，同比下降 4.8%。全國 339 個地級及以上城市平均空氣質量優良天數比例為 84.8%，同比上升 1.2 個百分點；平均重度及以上污染天數比例為 1.8%，同比下降 0.6 個百分點。1-3 月，168 個重點城市中，空氣質量較好的前 20 個城市依次是拉薩、張家口、海口、惠州、舟山、廈門、福州、黃山、貴陽、深圳、雅安、麗水、承德、珠海、北京、昆明、東莞、中山、大連和肇慶市。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;最高檢：去年共受理審查逮捕侵犯知識產權犯罪 13486 人&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250423/174539560368094700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 23 日，最高檢舉行「以高質效知識產權檢察履職，服務高水平科技創新」新聞發佈會。最高人民檢察院黨組成員、副檢察長宮鳴會上介紹，檢察機關不斷加大犯罪打擊力度。2024 年，全國檢察機關共受理審查逮捕侵犯知識產權犯罪 13486 人，受理審查起訴 33805 人，同比分別上升 5.9% 和 10.2%。案件類型相對集中，受理審查起訴侵犯商標權類犯罪佔比 81%，侵犯著作權類犯罪和侵犯商業秘密類犯罪數量持續增加，增幅較大。共同犯罪特徵明顯，侵犯商標權、著作權、商業秘密等犯罪中共同犯罪佔比均在 80% 左右。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;兩部門：查處過濾式消防自救呼吸器不合格產品 4.2 萬件&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「中國消防」微信公眾號 4 月 23 日消息，記者從國家消防救援局、市場監管總局瞭解到，過濾式消防自救呼吸器產品質量安全專項整治期間，各地共檢查過濾式消防自救呼吸器生產、銷售、使用單位 6.24 萬家次，查處違法案件 377 起，督促更換不合格產品 4.2 萬件，曝光了一批違法犯罪典型案例。據介紹，2024 年 12 月至 2025 年 2 月，國家消防救援局聯合市場監管總局在全國部署開展了過濾式消防自救呼吸器產品質量安全專項整治，集中查處生產、銷售、使用假冒偽劣過濾式消防自救呼吸器違法行為，嚴厲打擊製售假冒偽劣消防產品違法犯罪，強化產品認證管理，加大警示曝光和宣傳教育力度，有效淨化消防產品市場環境，切實維護人民羣眾生命財產安全。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;醫保局：前 3 個月職工醫保個人賬户共濟金額 131.98 億元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家醫保局微信公眾號 4 月 23 日消息，目前，職工醫保個人賬户共濟可以通過即時調用被綁定人個人賬户、醫保錢包轉賬等方式實現。2025 年 1-3 月職工醫保個人賬户共濟人次 9586.83 萬，金額 131.98 億元。其中，通過即時調用被綁定人個人賬户方式進行職工醫保個人賬户省內共濟的人次 9583.23 萬，共濟金額 131.75 億元。從共濟地域看，同一統籌區（通常是同一個地市）內共濟 8775.50 萬人次，共濟金額 117.38 億元；省內跨統籌區共濟 807.73 萬人次，共濟金額 14.37 億元。從共濟用途看，用於支付在定點醫療機構就醫發生的個人負擔的醫療費用 117.24 億元，用於支付在定點零售藥店發生的個人負擔的費用 7.11 億元，用於參加居民基本醫保等的個人繳費 6.80 億元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;最高法：學校已盡到教育管理職責的，不應承擔侵權責任&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據最高人民法院網站 4 月 23 日消息，學生受傷誰擔責？教育懲戒、家長監督邊界怎麼定？最高法發佈涉校園管理民事糾紛典型案例。本次發佈的案例具有以下特徵：第一，強化學校的教育、管理職責，保障未成年人在校期間的人身安全，是學校保護的重要方面。第二，學校已盡到教育、管理職責的，不應承擔侵權責任，避免產生「只要未成年人在校受傷則學校必然擔責」的誤解。第三，依法支持合理的教育懲戒行為，處理涉及未成年人事項，應當堅持保護與教育相結合，在要求學校提高教育管理水平的同時，亦應允許學校依法實施合理的教育懲戒行為，幫助學生認識和改正錯誤，促進學生健康成長。第四，家長對學校教育管理活動的監督，對於提升教育質量、促進家校關係具有重要作用，但家長的監督應依據事實和法律，保持在合理合法限度內。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;一季度社會消費品零售總額 12.47 萬億元，同比增長 4.6%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據商務部網站 4 月 23 日消息，今年以來，各級商務主管部門認真貫徹落實黨中央、國務院決策部署，大力實施提振消費專項行動，加力擴圍開展消費品以舊換新，擴大服務消費，創新消費場景，消費市場實現平穩開局，我國超大規模市場的活力潛力進一步釋放。一季度，社零總額 12.47 萬億元，同比增長 4.6%，增速比上年全年加快 1.1 個百分點。其中，3 月份增長 5.9%。一季度，居民人均消費支出同比增長 5.2%；最終消費支出拉動 GDP 增長 2.8 個百分點，對經濟發展的基礎性作用進一步鞏固。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;自然資源部：各地在編制村莊規劃時，要建立正負面清單&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端 4 月 23 日消息，近日，自然資源部印發《關於鄉村地區「通則式」規劃技術管理規定編制要求的通知》，為地方因地制宜推進鄉村地區規劃管理提供指引。自然資源部同時要求，各地在編制相應規劃時，要建立正負面清單。將土地管理法等法律法規、農村亂佔耕地建房「八不準」、禁止商品住宅開發等政策規定明確的限制和禁止行為納入負面清單。與此同時，各地可結合實際統籌預留一定用地規模不劃定村莊建設邊界，作為「留白」機動指標，制定指標使用正面清單，提供給有特殊選址要求的農村公益性公墓等鄉村公共服務設施。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;到 2027 年底 72 處國家蓄滯洪區將基本完成工程建設任務&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據水利部網站 4 月 23 日消息，蓄滯洪區是流域防洪工程體系的重要組成部分，近年來多次在防禦流域性大洪水關鍵時刻發揮了不可替代的「底牌」作用。為強化蓄滯洪區安全建設和運行管理，水利部近日印發《蓄滯洪區建設管理三年行動方案（2025-2027 年）》，啓動實施蓄滯洪區建設管理三年行動。按照《行動方案》，到 2027 年底，新增的 33 處、累計共 72 處國家蓄滯洪區基本完成現行規劃確定的工程建設任務，另外 13 處穩步推進建設、13 處加快前期工作，蓄滯洪區主動調控、靈活調度、安全運用能力明顯改善，治理管理能力顯著增強。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12662938.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12662938.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選 | 遊客在大理古城 170 克手機稱出 340 克，酒店保潔員調包住客 1.9 萬港幣獲刑</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250423/174539679925210500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？5 旬輔警 30 餘年前被人頂替上中專？河南省沁陽市：基本屬實；安徽一小區交付後多樓層現裂縫，專家組論證稱不影響安全；復旦大學校友夫婦捐贈 10 億元，成立學敏高等研究院。今天有哪些地方新聞值得關注？5 旬輔警 30 餘年前被人頂替上中專？河南省沁陽市：基本屬實；安徽一小區交付後多樓層現裂縫，專家組論證稱不影響安全；復旦大學校友夫婦捐贈 10 億元，成立學敏高等研究院。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【雲南】遊客在大理古城買瓜起爭執：170 克手機稱出 340 克&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據華商報大風新聞消息，近日，四川遊客李先生在雲南省大理古城流動攤販處買完 13 元錢（10 元錢 3 市斤）的西瓜，發現商家電子秤未歸零，出於好奇隨後用自己的蘋果 15 手機（標重 170 克）復秤，電子秤顯示重量為「0.34 千克」。之後他前往隔壁特產店復秤，確認手機重量是 170 克後，再次返回理論，但該攤販堅稱「秤無問題」，反指其「誣陷」，雙方爭執不下。對此，一些雲南網友稱「‘市斤秤’是當地習俗」，並對該遊客出言嘲諷，甚至有當地自媒體公開稱該遊客不懂市斤規則似「憨鴕鳥」。記者聯繫大理白族自治州市場監督管理局及文旅局，試圖諮詢相關問題，未獲明確回應。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【河南】5 旬輔警 30 餘年前被人頂替上中專？官方：基本屬實&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「沁陽發佈」微信公眾號消息，河南省沁陽市聯合調查組通報，4 月 22 日，媒體報道「5 旬輔警 30 餘年前被人頂替上中專」一事，市委市政府已成立由紀委監委、公安局、法院、教體局等部門組成的聯合調查組對此事開展調查。經初步核查，媒體反映的問題基本屬實。下一步，將根據調查結果，依法依規依紀做好後續處理工作。據媒體近日報道，河南焦作某地公安局輔警席南稱，其 1990 年高考後未收到錄取通知以為落榜，2022 年（席南時年 52 歲）才得知當年已被焦作衞校錄取，但被人冒用身份入學，頂替者後來還成為醫院副院長。報道稱，事發後當地衞健部門開除了冒用者，但相關人員卻至今未被追究法律責任。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【安徽】小區交付後多樓層現裂縫，專家組論證稱不影響安全&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250423/174539679925210500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，近日，安徽省阜陽市臨泉縣建業徽創新築小區有業主反映，其小區剛剛完成交付，收房時發現 16 號樓 10 層至 23 層多户房屋的頂板、底板出現不同程度的裂縫。業主質疑其房屋質量不合格，要求經濟補償及徹底修復，並要求開發商給出具體的處理方案，提供相應承諾保證。目前，臨泉縣住房和城鄉建設局已介入協調，專家組完成安全論證，稱裂縫屬「非結構性裂縫，不影響房屋安全，但影響觀感和使用功能」。質檢公司提供的檢測報告則顯示，混凝土強度、鋼筋密度等指標均符合國家標準。據介紹，這是第二次由專家團隊進行現場勘查和檢測，截至目前，報告均顯示房屋安全性是合格的。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【浙江】嚴禁中小學節假日集體補課，省市縣各公佈舉報電話&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，浙江出手治理「教育內卷」，省教育廳日前設立省、市、縣三級投訴舉報電話、郵箱並在官網公佈，受理針對中小學節假日補課、作息管理，以及寒暑假、雙休日、國家法定節假日放假管理等的投訴舉報。據瞭解，浙江小學、中學早上的上課時間一般分別不早於 8:30、8:00，寄宿制高中不早於 7:40；寄宿制小學、初中、高中學校晚上熄燈時間一般分別不遲於 21：00、21：30、22：30。寒暑假、雙休日、國家法定節假日嚴禁集體補課。同時，嚴禁擠佔學生課間休息，不對外公開考試成績、排名。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【海南】陵水一酒店保潔員調包住客 1.9 萬港幣，獲刑一年半&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;海南省陵水黎族自治縣旅遊和文化廣電體育局 4 月 23 日通報，針對網傳嘉佩樂酒店保潔員調包遊客港幣事件，經核查，該事件發生於 2024 年 7 月 30 日，住客有 19 張面額 1000 元的港幣在酒店被調包，摺合人民幣共 17357.26 元。經公安偵查，涉事保潔員黃某某於 8 月 14 日承認有掉包遊客港幣行為，其家屬於 2024 年 9 月 21 日向住客賠償 17357.26 元。2025 年 4 月 16 日法院以盜竊罪依法判處黃某某有期徒刑一年六個月並處罰金 5000 元。陵水縣旅遊和文化廣電體育局對此事高度重視，並舉一反三，以此案為鑑，對全縣酒店開展警示教育，要求強化員工管理，提升服務質量，堅決防範類似事件發生。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【上海】復旦大學校友夫婦捐贈 10 億元，成立學敏高等研究院&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，復旦大學校友李平、廖梅夫婦一次性捐贈 10 億元人民幣，支持建設復旦大學學敏高等研究院。據「復旦大學」微信公眾號 4 月 23 日消息，學敏高等研究院定位為世界頂尖的自然科學領域高水平基礎研究和交叉研究機構，面向全球招募博士畢業 5 年以內、國際最頂尖的青年科學家，支持青年科學家開展原創突破性、技術革命性和具有深遠影響力的研究工作，努力作出顛覆傳統認知、解決重大難題或創建新學科範式的研究成果，推動社會跨越式發展。據介紹，李平系復旦大學材料系高分子專業 1985 級校友，廖梅系歷史學系 1986 級校友，二人相識於復旦大學。本科畢業後，李平投身商界，是寧德時代聯合創始人。廖梅則在復旦讀了十年書，是著名歷史學家朱維錚教授指導的第一位國內博士生。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【湖南】3 月份全省共報告法定傳染病 55284 例，死亡 114 人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;湖南省衞健委日前公佈 2025 年 3 月全省法定報告傳染病疫情概況。2025 年 3 月（2025 年 3 月 1 日 0 時至 3 月 31 日 24 時），全省共報告法定傳染病 55284 例，死亡 114 人。甲類傳染病無發病、死亡病例報告。死亡病例主要來自乙類傳染病。乙類傳染病中傳染性非典型肺炎、脊髓灰質炎、人感染高致病性禽流感、流行性乙型腦炎、炭疽、白喉、新生兒破傷風、鈎端螺旋體病、血吸蟲病、人感染 H7N9 禽流感、猴痘病例無發病、死亡報告，其餘 17 種乙類傳染病共報告發病 18079 例，報告死亡 114 人。報告發病數居前 5 位的病種依次為病毒性肝炎、肺結核、梅毒、新型冠狀病毒感染、猩紅熱，佔乙類傳染病報告病例總數的 95%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【福建】福州一改造項目 1 人高處墜亡遲報 41 天，住建廳約談&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據福建省住房和城鄉建設廳網站消息，近日，福州市福厝-遠山拾裏 1#樓、2#樓二次改造項目發生 1 起高處墜落事故，造成 1 人死亡，且事故遲報 41 天。事故具體原因調查和善後處理工作正在進行中。經福建省住建廳初步核實，該二次改造項目所在的福厝·遠山拾裏項目仍處於在建階段，施工單位為福州建工集團有限公司，有辦理施工許可證，未竣工驗收。2025 年 4 月 18 日，福建省住建廳對屬地住建主管部門、項目相關單位、項目單位所在上級單位（福州古厝集團有限公司）等進行約談。約談強調，該事故省廳將掛牌督辦，屬地住建部門對相關責任單位及責任人員，要依法依規從重處罰。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12663201.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12663201.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>【專訪】南加州大學教授阿倫森：全球化有利於所有國家，不太可能被逆轉</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：採訪對象提供&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250421/174523125441262000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;阿倫森表示，他支持開放市場，特朗普的全面關税是生硬的工具，也是一個錯誤。阿倫森表示，他支持開放市場，特朗普的全面關税是生硬的工具，也是一個錯誤。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;陳昇龍&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;加利福尼亞州近日率先在全美就關税問題起訴特朗普政府。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該州的 GDP 和進口規模在美國各州均列第一。全美最大的兩個港口洛杉磯港‌和長灘港‌均位於加州南部。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加州同時也是美國全球主義者的主要陣地、民主黨的票倉。今年 57 歲的州長紐森是民主黨參加下屆美國大選中最有潛力的候選人之一。他抨擊特朗普關税進一步推高了加州人的生活成本，並可能帶來數十億美元的損失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在加州北區聯邦地區法院提起的這項訴訟指出，特朗普制定所謂「對等關税」的依據《國際緊急經濟權力法》只允許他凍結和阻止貿易活動以應對外國威脅，但並沒有授權他徵收關税，特此請求法院宣佈該關税無效並禁止其單方面對墨西哥、中國、加拿大等徵收關税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自第一個任期開始，特朗普就&lt;span&gt;推出了關税壁壘和製造業迴流一系列反全球化的政策。然而最近幾天，由於越來越多主要貿易夥伴的堅定反對立場，特朗普的關税政策已經出現了大幅妥協的跡象。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250421/174523125441262000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;全球化的支持者、南加州大學政治學與國際關係教授&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://annenberg.usc.edu/faculty/jonathan-d-aronson&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;阿倫森&lt;/a&gt;&lt;span&gt;（Jonathan Aronson）&lt;/span&gt;在接受界面新聞專訪時表示，全球化趨勢不太可能被逆轉，歷史潮流不會倒退。貿易戰持續的時間越長，後果就越嚴重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿倫森的主要研究國際政策和監管、商業、全球、領導力、技術和創新等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;以下為專訪全文，經過編輯後發佈：&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：加州人自己如何看待關税問題？你們的日常生活受到影響了嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;阿倫森：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;特朗普在去年競選時就承諾為普通美國人抑制物價。但現在的情況恰恰相反。股市大跌，食物雜貨店和餐館價格上漲。許多本地進口商預計從汽車到玩具等所有商品都會漲價，於是提前增加了庫存量。最糟糕的漲價潮即將到來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於我個人而言，東西更貴了，但很難估算其中有多少是關税造成的。和其他人一樣，我準備減少旅遊，推遲大宗採購，減少外出就餐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：特朗普推出一系列反全球化措施，與主要貿易夥伴「脱鈎」。作為國際關係和經濟專家，你支持全球化嗎？全球化仍重要嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;阿倫森：「&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;去全球化」和「區域化」即將到來。但是，和大多數經濟學家和政治經濟學家一樣，我仍然支持開放市場。特朗普的全面關税是生硬的工具，也是一個錯誤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全球化不僅僅涵蓋跨境貨物、食品、原材料和製成品。服務貿易，以及貨物中賦予的服務部分佔全球商業活動的比例非常高，且比重仍在不斷提高。文化和交流也是全球性的，教育也是如此。在我所在的大學（南加州大學），近 5 萬名學生中約有四分之一沒有美國護照。來自中國、印度和韓國的國際學生人數最多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;斥資達數萬億美元的全球通信網絡，是人類歷史上最大的基礎設施項目。如今，互聯網以及其承載的報道、數據、圖像和視頻，正以不斷下降的成本將世界緊緊聯繫在一起。除非新冷戰爆發且逐步升温，否則全球化浪潮似乎不太可能被逆轉，因為它有利於所有國家的人民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：對於特朗普讓製造業迴流美國的計劃，你怎麼看？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;阿倫森：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;特朗普關於美國製造業復興的想法是一種過時的幻想。美國曾經的生產方式將永遠不會恢復。而且，製造業的工作崗位不會再回來了。即使不考慮任期問題，無論如何，全世界製造商品的方式一直在向前發展。倒退是不可能的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：歐盟、加拿大等一開始就強勢回應他的關税政策，現在日本、越南、泰國也不再像他第一個任期那樣低頭捱打了。你認為這一次特朗普會妥協嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;阿倫森：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;特朗普是典型的商人交易型思維。他的行事邏輯是這樣的：先是拳打腳踢亂打一通，以尋找對手的弱點。如果對方妥協，他通常會先給點甜頭，隨後又會要求更多。但他從來不會公開承認自己犯錯，或者顯示出自己的軟弱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果金融市場，特別是美債進一步惡化，1% 的羣體（超級富豪）越來越擔心和不高興，特朗普就將調整關税。他的經濟政策越來越不受歡迎，但他的支持者基本盤還是保持穩定的，因為多數共和黨人（約 90%）和獨立人士（60%）仍支持驅逐無證移民的強硬政策，反移民政策也得到了約 30% 民主黨人的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：如果最終爆發大規模貿易戰，全球供應鏈被擾亂的後果會是什麼？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;阿倫森：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;貿易戰沒有贏家。持續的時間越長，後果會越嚴重。屆時供應鏈佈局將更加呈現區域化的特徵，但這需要時間。以美洲大陸為例，擾亂供應鏈的代價是非常高昂的，也需要很長時間來適應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如美國製造業就很難找到足夠多的年輕人就業。他們不願意接受較低的工資來組裝智能手機，或從事重複性的製造業工作。而低學歷的年輕人也不想在農場、礦山或工廠上班。他們寧願成為網絡紅人、時裝設計師，也不願接受培訓成為水管工或電工。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：你認為中國會在貿易方面與歐盟、日本、加拿大等走得更近嗎？地區集團成員之間的關係會變得更強嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;阿倫森：&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;對於&lt;/span&gt;特朗普的迴歸，中國比大多數國家都準備充分。在過去的幾年裏，中國似乎越來越有信心抵禦美國的壓力。特朗普再次入主白宮後，他試圖聯合其他國家圍堵中國，但中國將鞏固與其他亞洲、東南亞和南亞國家的紐帶，與加拿大、歐洲、南美也有機會達成協議。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12647530.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12647530.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 09:56:22 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>美國 200 多名高校校長髮聯合聲明，反對美國政府越權</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 4 日，美國華盛頓特區，學生抗議者在美國教育部前反對政府暫停撥款。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250423/174540002483103400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;聲明指責美國政府「前所未有的越權和政治幹預」正在危害美國的高等教育。聲明指責美國政府「前所未有的越權和政治幹預」正在危害美國的高等教育。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在哈佛大學正式起訴美國唐納德·特朗普政府後一天，當地時間 4 月 22 日，全美大學和學院的 269 名校長和負責人發表聯合聲明，反對特朗普政府政治幹預美國高校。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聲明指責美國政府「前所未有的越權和政治幹預」正在危害美國的高等教育。各校長們表示，高校對建設性的改革和合法的政府監管持開放態度，但必須反對政府對「在我們校園學習、生活和工作者的過度幹預」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;校長們指出各高校一直在尋求有效公平的財務運作，但必須反對「把公共研究資金用作脅迫手段」。聲明警告，剝奪美國高等教育機構的合法自由將讓學生和美國社會付出代價。校長們呼籲美國政府與高校進行「有建設性的接觸」以避免造成更多破壞。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250423/174540005153278900_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;聯合聲明。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;除了哈佛大學校長，哥倫比亞大學、耶魯大學、加利福尼亞大學伯克利分校、麻省理工學院、普林斯頓大學等眾多名校的大學校長也在聲明中籤名。在美國高校中，哥倫比亞大學是首先被特朗普政府打壓的對象。在去年全美高校的親巴勒斯坦抗議潮中，哥倫比亞大學是焦點抗議地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普認為美國大學正在成為左翼意識形態和反猶主義的大本營，上台後對全美大學「開戰」。2 月，美國政府成立了反猶主義工作組，工作組鎖定了至少 60 所大學進行審查。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250423/174540002483103400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在哈佛大學「硬剛」特朗普政府之前，大部分遭威脅的高校都選擇了讓步。哥倫比亞大學應特朗普政府要求進行了部分整改，包括更換中東研究院的負責人、重新審查招生流程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但即便如此，美國當局依然暫停了對哥倫比亞大學的 4 億美元聯邦撥款。同樣被暫停部分撥款的大學還有哈佛大學、康奈爾大學、西北大學、布朗大學、普林斯頓大學和賓夕法尼亞大學。由於哈佛大學直接拒絕特朗普政府的整改要求，該校被暫停的撥款也是 7 所大學中最高，達到 22 億美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;哈佛大學在週一提起的訴訟中指控特朗普政府&lt;/span&gt;&lt;span&gt;違反美國憲法第一修正案賦予大學的自主權，以及 1964 年《民權法》等多項聯邦法律，&lt;/span&gt;&lt;span&gt;要求政府恢復對該校的 22 億美元撥款。&lt;/span&gt;哈佛大學校長艾倫·加伯在致全校師生的信中透露，除了已凍結的 22 億美元撥款，聯邦政府還考慮繼續凍結對該校的 10 億美元撥款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈佛大學與美國聯邦政府的鬥爭是否會引發其他高校效仿成為了關注焦點。美國前總統貝拉克·奧巴馬已經呼籲其他高校追隨哈佛大學，抵制特朗普政府對高校的干涉行為。週二的聲明也進一步標誌着美國高校與聯邦政府的對抗升級。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了打壓美國高校，特朗普政府的行動還威脅到國際學生。美國國土安全部長克麗絲蒂·諾姆要求哈佛大學在 4 月 30 日之前把該校國際學生的「非法和暴力行動」記錄提交給美國國土安全部。如果不遵守要求，哈佛大學將立刻喪失招收國際學生的資格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在對哈佛大學提出的整改要求中，美國政府要求該校必須在今年 8 月前改革招生系統，阻止對美國價值觀和政府機構持敵對態度的國際學生入學，包括支持恐怖主義和反猶主義的學生。美國把巴勒斯坦伊斯蘭抵抗運動（哈馬斯）定為恐怖組織。美國政府還要求哈佛大學將違反行為規範的國際學生上報給美國國土安全部和國務院。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據美國媒體統計，截至目前，全美已有超過 1000 名國際學生和剛畢業的大學生被取消簽證。這些學生來自 40 個州的 130 多所大學和學院。上週，133 名國際學生聯合採取行動，在佐治亞州提起訴訟指控美國政府非法取消學生簽證。訴訟要求美國政府停止撤銷相關學生的簽證，並恢復已被撤銷的簽證。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12664187.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12664187.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 09:36:08 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>這十大項目，幫助上海實現了「奮力一跳」</title>
            <description>&lt;p&gt;特斯拉儲能工廠投產、哈利波特製片廠之旅將落地、金山樂高樂園、豐田汽車獨資工廠……2025 開年，上海以「奮力一跳」之姿加速建設。在「十四五」規劃收官之年和「十五五」規劃謀劃之年，上海能夠實現經濟社會發展「奮力一跳」信心從何而來？界面新聞梳理了今年上海第一季度 10 個標誌性項目，看上海究竟如何「奮力一跳」。特斯拉儲能工廠投產、哈利波特製片廠之旅將落地、金山樂高樂園、豐田汽車獨資工廠……2025 開年，上海以「奮力一跳」之姿加速建設。在「十四五」規劃收官之年和「十五五」規劃謀劃之年，上海能夠實現經濟社會發展「奮力一跳」信心從何而來？界面新聞梳理了今年上海第一季度 10 個標誌性項目，看上海究竟如何「奮力一跳」。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250423/174538652556550500_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt; &lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250423/174538654153278500_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt; &lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250423/174538656250521100_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt; &lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250423/174538657737669200_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12661871.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12661871.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 09:35:36 GMT</pubDate>
            <author>方卓然/何苗 HM</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普稱或大幅降低對中國關税，外交部這樣回應</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 3 月 20 日下午，美國華盛頓特區，美國總統特朗普簽署行政令。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250423/174539525683306600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;郭嘉昆強調，如果美方真的想通過對話談判解決問題，就應該停止威脅訛詐。郭嘉昆強調，如果美方真的想通過對話談判解決問題，就應該停止威脅訛詐。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;4 月 23 日，中國外交部發言人郭嘉昆在例行記者會上對美國總統唐納德·特朗普稱可能大幅降低對華關税的報道進行回應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;郭嘉昆表示，中方早就指出，關税戰、貿易戰沒有贏家，保護主義沒有出路，脱鈎斷鏈只會孤立自己。他指出，「對於美國發動的關税戰，中方的態度很明確：我們不願打，也不怕打。打，奉陪到底；談，大門敞開。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;郭嘉昆強調，如果美方真的想通過對話談判解決問題，就應該停止威脅訛詐，在平等、尊重、互惠的基礎上同中方對話。一邊説要同中方達成協議，一邊不斷搞極限施壓，這不是同中方打交道的正確方式，也是行不通的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在全球投資者減持美股、美國國債遭拋售、美元指數走低、金價飆升的局面下，特朗普開始調整姿態。據中國新聞網報道，當地時間 22 日，特朗普在白宮橢圓形辦公室接受記者提問時談到了對中國的高額關税，提出或「大幅降低」關税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普稱，「145% 是非常高的。不會有那麼高的……它將大幅下降，但不會是零。」特朗普還表示，美國會表現得「很友好」，「他們（中國）會很友好，我們看看會發生什麼。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在特朗普轉變態度之前，美國財長斯科特·貝森特先放出信號。週二早些時候，貝森特在參加投資者閉門會議時表示，美國與中國的關税對峙是不可持續的，世界兩大經濟體將找到辦法緩和。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250423/174539525683306600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;參會人士向媒體透露，貝森特把目前的局勢形容為「貿易禁運」並稱美國無意與中國脱鈎。貝森特對局勢在未來幾個月降温持樂觀態度，但也認為達成更大規模的協議將耗費更長時間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週二當天，特朗普還改變了上週以來對美聯儲主席傑羅姆·鮑威爾的威脅，堅稱自己無意解僱鮑威爾，而是想鮑威爾在降息問題上更積極。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於特朗普的關税政策和不斷威脅要解僱鮑威爾，本週一，美股再次遭遇「黑色星期一」，三大股指均跌超 2%， 美元指數也跌至 3 年來低點。特朗普在關税和鮑威爾問題上改口後，美國三大股指大幅上漲，收復前一日跌幅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的關税措施已經引發了美國金融市場動盪、多名前總統批評和一系列法律訴訟。美國的各行各業都在遭到關税政策衝擊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國商務部數據顯示，去年美國進口了價值 177 億美元的玩具，其中 75% 來自中國。美國全國婚紗零售商協會統計顯示，美國有 90% 婚紗在中國製造。美國青少年產品製造商協會還指出，美國的關税措施，特別是對中國進口商品的關税將嚴重衝擊汽車兒童安全座椅、嬰兒牀等產品，因為這類產品及零部件絕大部分為中國製造。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國青少年產品製造商協會、全國婚紗零售商協會、玩具協會等各行業協會均在對特朗普進行遊説。本週，代表美國汽車行業的 6 大組織也發出聯名信，敦促特朗普政府取消關税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞消息，美國銀行最新全球基金經理調查顯示，自 2001 年有記錄以來，計劃減持美股的全球投資者人數已創歷史新高。過去 15 年，標普 500 指數的表現持續優於歐洲和亞洲主要股指。然而今年以來，該指數已下跌 10%，正經歷 2022 年以來最糟糕的單月表現。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與此同時，美元指數近期創 2022 年以來最差單週表現。高盛分析師在報告中指出，美國資產回報優勢本是美元強勢的基石，但如果關税侵蝕企業利潤和居民實際收入，這一支柱恐將崩塌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普能在 2024 年的美國大選中擊敗民主黨總統候選人卡瑪拉·哈里斯，關鍵原因之一是美國選民認為特朗普比哈里斯更擅長處理經濟問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但美國消費者新聞與商業頻道（CNBC）上週日發佈的全國民調顯示，對特朗普處理經濟問題的表現，高達 55% 受訪者表示不認可，僅有 43% 受訪者認可。這也是 CNBC 對特朗普兩次任總統的所有民調中，特朗普在經濟問題上的不支持率首次高於支持率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國際貨幣基金組織（IMF）最新一期的《世界經濟展望報告》還警告，美國政府的關税措施將對全球經濟造成巨大沖擊，包括美國自己。在發達經濟體中，IMF 對美國經濟增速預期下調幅度最大。報告預測，美國今年的經濟增速將放緩至 1.8%，比 1 月預測的 2.7% 下降近 1 個百分點。去年，美國經濟增速為 2.8%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;IMF 還指出，關税措施將進一步影響美國 2026 年的經濟增速，預計 2026 年增速為 1.7%，比此前預測下降 0.4 個百分點。與此同時，IMF 預測美國今年的整體通脹率將升至 3%，比 1 月預測高 1 個百分點。美聯儲設定的通脹控制目標為 2%。擔憂關税措施將推高通脹，美聯儲從 1 月以來一直維持利率不變。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12662922.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12662922.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 08:10:13 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>生態環境部：緊盯機動車排放檢驗機構弄虛作假，嚴懲違法行為</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240128/1706446214582_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;近年來，部分機動車排放檢驗機構為追求經濟利益，通過篡改數據、偽造報告等手段弄虛作假，嚴重破壞市場秩序，嚴重影響空氣質量改善。近年來，部分機動車排放檢驗機構為追求經濟利益，通過篡改數據、偽造報告等手段弄虛作假，嚴重破壞市場秩序，嚴重影響空氣質量改善。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;張倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;「近年來，部分機動車排放檢驗機構為追求經濟利益，通過篡改數據、偽造報告等手段弄虛作假，嚴重破壞市場秩序，嚴重影響空氣質量改善。」 2025 年 4 月 23 日，生態環境部召開 4 月例行新聞發佈會，生態環境部新聞發言人裴曉菲表示，對此，生態環境部、市場監管總局聯合出台《關於機動車排放檢驗機構偽造排放檢驗結果或出具虛假排放檢驗報告情節嚴重判定標準的意見》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;裴曉菲介紹，機動車尾氣是大氣污染的重要來源，據測算，機動車排放的氮氧化物佔全國氮氧化物排放總量的 34%，加強機動車污染防治，已經成為改善大氣環境質量的重要舉措和必然要求。機動車排放檢驗機構是機動車環保達標監管的重要環節，這些機構一旦弄虛作假、故意「放水」，將會導致超標車輛上路行駛，造成環境污染。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年 9 月起，生態環境部會同最高法、最高檢、公安部、交通運輸部、市場監管總局，在全國範圍內開展了機動車排放檢驗領域第三方機構專項整治行動，依法嚴肅查處了一批出具虛假報告、進行虛假維修的機構，650 家機構被採取斷網等懲戒措施，580 家被取消資質資格，110 家性質惡劣的被追究刑事責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《中華人民共和國大氣污染防治法》第一百一十二條規定「偽造機動車排放檢驗結果或出具虛假排放檢驗報告的，由縣級及以上生態環境保護部門沒收違法所得，並處十萬元以上五十萬元以下的罰款；情節嚴重的，由負責資質認定的部門取消其檢驗資格」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;裴曉菲介紹，為了細化處罰依據，加大對違法行為的震懾力度，生態環境部、市場監管總局在深入調研基礎上，出台了《意見》，明確了「情節嚴重」的判定標準：包括構成犯罪被依法追究刑事責任、兩年內重複實施違法行為、偽造排放檢驗結果或出具虛假排放檢驗報告涉及 10 輛以上車輛、造成重大環境影響或社會影響以及其他依法應當認定為情節嚴重等 5 類情形。對於符合上述情節嚴重情節的，生態環境主管部門應當依法嚴格處罰，市場監督管理部門應當依法取消其檢驗資格。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/vcg/20240128/1706446214582.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「下一步，生態環境部將繼續緊盯機動車排放檢驗機構弄虛作假等突出問題，聯合相關部門加大監督檢查和專項整治力度，嚴懲違法行為，堅決遏制機動車排放檢驗機構造假亂象，推動行業健康發展，為改善大氣環境質量提供有力支撐。」 裴曉菲説。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12662368.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12662368.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 08:01:47 GMT</pubDate>
            <author>張倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>中紀委處分 4 名「老虎」：陸克華長期痴迷賭博，趙金雲大搞家庭式腐敗</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250423/174539338431799200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;這 4 人都是去年下半年被查。這 4 人都是去年下半年被查。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 23 日下午，中央紀委國家監委公開通報 4 名中管幹部被給予黨紀政務處分，這 4 人都是去年下半年被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，重慶市委原常委、政法委原書記陸克華被開除黨籍和公職，甘肅省政府原副省長趙金雲被開除公職，十三屆全國政協經濟委員會副主任張效廉和中國建設銀行原黨委委員、副行長章更生都是被開除黨籍。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;陸克華：搞「低級紅」「高級黑」，結交「政治騙子」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，陸克華，男，漢族，1964 年 10 月生，安徽樅陽人，研究生，農學碩士，高級工程師，1989 年 6 月參加工作，1984 年 11 月加入中國共產黨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1989 年，陸克華從華中農業大學獲得碩士學位後，進入原建設部工作。當時，中國房地產市場剛剛起步，他從原建設部房地產業司市場處幹部做起，逐漸升至該部住宅產業化促進中心主任。2008 年「大部制」機構改革，陸克華任住房和城鄉建設部城市建設司司長，2015 年 3 月，升任住建部副部長、黨組成員。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250423/174539338431799200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陸克華長期在住建系統任職，可謂見證了中國房地產市場的興起、繁盛和歷次調控過程。2018 年 1 月，陸克華空降重慶，擔任重慶市政府副市長、黨組成員，2022 年 5 月成為市委常委，隨後於 2023 年 2 月開始擔任市委政法委書記。2024 年 11 月 4 日，中央紀委國家監委網站發佈消息，陸克華在任上被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央紀委國家監委通報，經查，陸克華喪失理想信念，背棄初心使命，搞「低級紅」「高級黑」，結交「政治騙子」；違反中央八項規定精神，推動違規舉債融資興建樓堂館所，接受可能影響公正執行公務的宴請；違反組織原則，不按規定報告個人有關事項，在組織函詢時不如實説明問題，在幹部選拔任用工作中為他人謀取利益並收受財物；廉潔底線失守，違規收受禮金，借用車輛並接受司機人員服務，接受可能影響公正執行公務的旅遊安排，搞權色、錢色交易；違規幹預插手執法活動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陸克華還被指長期痴迷賭博；貪慾膨脹，把公權力當作謀取私利的工具，與商人老闆沆瀣一氣，搞權錢交易，利用職務便利為他人在工程承攬、企業經營、項目審批等方面謀利，並非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報稱，陸克華嚴重違反黨的政治紀律、組織紀律、廉潔紀律、工作紀律和生活紀律，構成嚴重職務違法並涉嫌受賄犯罪，且在黨的十八大後不收斂、不收手，性質嚴重，影響惡劣，應予嚴肅處理。依據有關規定，陸克華被開除黨籍和公職，其涉嫌犯罪問題被移送檢察機關依法審查起訴。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;趙金雲：違規從事營利性活動，大搞家庭式腐敗&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;趙金雲是民主黨派人士。公開簡歷顯示，趙金雲為漢族，出生於 1965 年 10 月，甘肅民勤人，1999 年 4 月加入九三學社，西北師範大學經濟地理專業畢業，研究生學歷，理學碩士，高級經濟師。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;趙金雲 1990 年從西北師範大學經濟地理專業畢業，獲得碩士學位，後任甘肅省土地管理局辦公室秘書，此後一直在國土系統工作，升至甘肅省國土資源廳土地利用管理處處長等職。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2011 年，趙金雲離開政府系統進入企業任職，先後擔任甘肅省公路航空旅遊投資集團有限公司副總經理 (副廳長級)、甘肅省公路投資管理有限公司副董事長、甘肅機場運營管理有限公司董事長、甘肅省民航機場集團有限公司監事會主席 (正廳長級) 等。2018 年 6 月，趙金雲作為九三學社甘肅省委員會主委，獲任讀者出版集團有限公司董事、總經理，讀者出版傳媒股份有限公司副董事長、總編輯、總經理。2022 年 12 月，她當選甘肅省政府副省長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 10 月 25 日，中央紀委國家監委官宣趙金雲在任上被查。趙金雲落馬後一週，國家税務總局陝西省税務局原黨委書記、局長包東紅被查。據報道，包東紅與趙金雲是夫妻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央紀委國家監委通報，經查，趙金雲無視中央八項規定精神，接受可能影響公正行使公權力的宴請；違反組織要求，不如實報告個人有關事項，在幹部選拔任用工作中為他人謀取利益並收受財物；違反廉潔要求，違規從事營利性活動；將黨和人民賦予的公權力異化為謀取私利的工具，大搞家庭式腐敗，大肆收錢斂財，利用職務便利為他人在項目承攬、工程款撥付等方面謀利，並非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報稱，趙金雲行為已構成嚴重職務違法並涉嫌受賄犯罪，且在黨的十八大後不收斂、不收手，性質嚴重，影響惡劣，應予嚴肅處理。依據有關規定，趙金雲被開除公職，其涉嫌犯罪問題被移送檢察機關依法審查起訴。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;張效廉：官迷心竅、利令智昏，結交「政治騙子」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，張效廉出生於 1964 年 4 月，山東梁山人，北京大學政治經濟學專業在職研究生畢業，經濟學博士。1986 年，張效廉畢業於北京林業大學林業系森林病蟲害防治專業，畢業後留校工作。1989 年底，張效廉調任共青團北京市委研究室副主任，1995 年任共青團北京市委副書記，3 年後成為共青團北京市委書記。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2001 年，張效廉調任北京市房山區委副書記、副區長、代區長，次年任北京市房山區區長。2005 年，他跨省任黑龍江省省長助理、黑龍江省森工總局黨委書記。次年，調任牡丹江市委書記。隨後在 2007 年 1 月，張效廉調任哈爾濱市委副書記，次月任哈爾濱市長，成為省部級官員，時年 44 歲。2010 年，張效廉出任黑龍江省委常委、宣傳部部長。2018 年 11 月，54 歲的張效廉到全國政協任職，直至 2023 年 1 月卸任。2024 年 10 月 21 日，中央紀委國家監委官宣張效廉被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央紀委國家監委通報，張效廉存在的問題主要包括：喪失理想信念，背棄初心使命，官迷心竅、利令智昏，結交「政治騙子」，對抗組織審查；無視中央八項規定精神，違規收受禮品、禮金，接受可能影響公正執行公務的宴請；違背組織原則，不按規定報告個人有關事項，在幹部選拔任用工作中為他人謀取利益並收受財物；廉潔底線失守；公器私用，將手中的公權力作為謀私斂財的工具，大搞權錢交易，利用職務便利為他人在案件處理、企業經營、工作安排等方面謀利，並非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報稱，張效廉嚴重違反黨的政治紀律、組織紀律、廉潔紀律和生活紀律，構成嚴重職務違法並涉嫌受賄犯罪，且在黨的十八大後不收斂、不收手，性質嚴重，影響惡劣，應予嚴肅處理。依據有關規定，張效廉被開除黨籍，其涉嫌犯罪問題被移送檢察機關依法審查起訴。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;章更生：違反國家規定發放貸款，造成特別重大損失&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，章更生出生於 1960 年 5 月，安徽東至（池州市轄縣）人。1984 年，章更生本科畢業於遼寧財經學院（現東北財經大學）基建財務與信用專業，2000 年，獲北京大學高級管理人員工商管理碩士學位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;章更生在中國建設銀行工作多年，早年曾任該行三峽分行行長、北京市分行副行長等職務。2010 年 12 月，章更生成為中國建設銀行高級管理層成員，2013 年 4 月任中國建設銀行副行長，2015 年 8 月任中國建設銀行執行董事、副行長。2020 年 12 月，建設銀行發佈公告稱，章更生因年齡原因提出辭呈。2024 年 11 月 8 日，中央紀委國家監委官宣章更生被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央紀委國家監委通報，章更生存在的問題主要包括：喪失理想信念，背棄初心使命，對抗組織審查，搞迷信活動；罔顧中央八項規定精神，違規收受禮品、禮金、消費卡，接受旅遊活動安排和宴請，公款吃喝；無視組織原則，不按規定報告個人有關事項，在職工錄用工作中為他人謀取利益；廉潔底線失守，違規擁有非上市公司股份，利用職權為親友經營活動謀取利益；靠貸吃貸，將黨和人民賦予的公權力異化為謀取私利的工具，大搞權錢交易，利用職務便利為他人在銀行授信、貸款審批等方面謀利，並非法收受鉅額財物；違反國家規定發放貸款，造成特別重大損失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報稱，章更生嚴重違反黨的政治紀律、組織紀律、廉潔紀律和生活紀律，構成嚴重職務違法並涉嫌受賄、違法發放貸款犯罪，且在黨的十八大後不收斂、不收手，性質嚴重，影響惡劣，應予嚴肅處理。依據有關規定，章更生被開除黨籍，其涉嫌犯罪問題被移送檢察機關依法審查起訴。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12662639.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12662639.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 07:38:03 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>美國經濟增速大幅放緩、通脹攀升，IMF 警告關税衝擊</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 10 日，貨運集裝箱停靠在新澤西澤西市的港口。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250423/174538875749673600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;IMF 還指出關税措施將進一步影響美國 2026 年的經濟增速。IMF 還指出關税措施將進一步影響美國 2026 年的經濟增速。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 4 月 22 日，國際貨幣基金組織（IMF）發表最新一期《世界經濟展望報告》，警告美國政府的關税措施將對全球經濟造成巨大沖擊，包括美國自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;IMF 指出，目前關税税率已經達到一個世紀以來的最高水平，並且全球貿易環境「高度不可預測」。受此影響，2025 年全球經濟增速將為 2.8%，低於今年 1 月預測的 3.3%，也低於 2000 年至 2019 年間 3.7% 的歷史平均水平。全球整體通脹下降速度也將比 1 月預測的速度更慢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在發達經濟體中，IMF 對美國經濟增速預期下調幅度最大。報告預測，美國今年的經濟增速將放緩至 1.8%，比 1 月預測的 2.7% 下降近 1 個百分點。去年，美國經濟增速為 2.8%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;報告指出，下調對美國經濟增長預期是由於該國政策的不確定性、貿易緊張、需求預期轉弱以及消費增長速度低於預期。IMF 還指出，關税措施將進一步影響美國 2026 年的經濟增速，預計 2026 年增速為 1.7%，比此前預測下降 0.4 個百分點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與此同時，美國的通脹可能攀升。受關税措施影響，IMF 預測美國今年的整體通脹率將升至 3%，比 1 月預測高 1 個百分點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美聯儲設定的通脹控制目標為 2%。由於擔憂關税措施將推高通脹，美聯儲從 1 月以來一直維持利率不變，引發了美國總統唐納德·特朗普的不滿。特朗普多次呼籲美聯儲降息並威脅要解僱美聯儲主席傑羅姆·鮑威爾。在美股連續下挫後，特朗普才收回對鮑威爾的威脅。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250423/174538875749673600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於美國是否會在今年陷入經濟衰退，IMF 給出了否定答案。但該機構上調了美國 2025 年經濟衰退的概率，從去年 10 月預測的 25% 提高到 37%。金融服務公司 Bankrate 近期發佈的調查則顯示，大部分經濟學家都認為美國的貿易政策和政策不確定性將最終引發經濟衰退。特朗普之所以在去年的大選中勝出，最關鍵原因之一是美國選民認為他能更好發展美國經濟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對其他經濟體，IMF 報告預測今年發達經濟體增速為 1.4%，新興市場和發展中經濟體增速為 3.7%，均較 1 月預測值下調 0.5 個百分點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在各國中，美國的最大貿易夥伴之一墨西哥將遭受最嚴重衝擊。IMF 預測該國今年經濟將萎縮 0.3%。日本今年經濟增速預計為 0.6%，低於 1 月預測的 1.1%；德國今年經濟增速則為 0.0%，到明年增長 0.9%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;IMF 指出，當前經濟前景主要受不斷加劇的下行風險主導。貿易戰升級疊加貿易政策不確定性的進一步加劇，可能抑制近期和長期經濟增長，同時政策緩衝空間遭侵蝕也將削弱抵禦未來衝擊的能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;IMF 首席經濟學家皮埃爾·奧利維爾·古林查斯指出，如果目前的貿易政策暫停、各國達成新的貿易協議，全球經濟增長前景會「立刻好轉」。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12662179.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12662179.html</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 06:24:35 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
    </channel>
</rss>