<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新聞_界面新聞</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新聞是中國具有影響力的原創財經新媒體，以財經、商業新聞為核心，佈局近 40 個內容頻道，旗下同時擁有正午故事、箭廠視頻、歪樓等數個知名新媒體品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新聞_界面新聞</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Fri, 18 Apr 2025 12:50:30 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>界面晚報 | 服務業擴大開放迎來重磅政策支持；特朗普再威脅要炒掉鮑威爾</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 服務業擴大開放迎來重磅政策支持；特朗普再威脅要炒掉鮑威爾&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174497230722160200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;公安部道研究中心：虛假宣傳自動駕駛可面臨 2 年以下刑期；新疆政協原副主席竇萬貴受審，被控 20 年受賄達 2.29 億餘元；特朗普政府將對停靠美港口的中國船隻額外收費，外交部回應。以下是界面新聞為你梳理的 4 月 18 日晚報新聞。公安部道研究中心：虛假宣傳自動駕駛可面臨 2 年以下刑期；新疆政協原副主席竇萬貴受審，被控 20 年受賄達 2.29 億餘元；特朗普政府將對停靠美港口的中國船隻額外收費，外交部回應。以下是界面新聞為你梳理的 4 月 18 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;14 項重點任務，服務業擴大開放迎來重磅政策支持&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據商務部網站週五消息，商務部近日印發《關於加快推進服務業擴大開放綜合試點工作方案》（以下簡稱《方案》），提出 14 項新一輪試點的具體任務，涉及電信服務、醫療康養、商貿文旅等方面。推進金融領域國際合作方面，《方案》提到，有序擴大金融機構展業範圍，加大對科技創新與中小企業發展的支持力度，提升國際收支中資本和金融賬户交易資本流動便利度，支持投資或註冊地在當地的跨國公司以人民幣開展跨境資金集中運營業務。深化合格境外有限合夥人 (QFLP) 試點。創新發展新型離岸國際貿易。發展綠色金融和轉型金融，加強綠色金融國際合作。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12635797.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普政府將對停靠美港口的中國船隻額外收費，外交部回應&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 18 日，外交部發言人林劍主持例行記者會。彭博社記者提問，特朗普政府昨晚宣佈，美方將對中國建造或運營的船隻停靠美國港口徵收額外的費用。外交部對此有何回應？林劍表示，我們此前已就有關問題多次闡明瞭立場，我願再次重申，徵收港口費、對貨物的裝卸設備加徵關税等措施損人害己，既推高了全球的海運成本，擾亂了全球產供鏈的穩定，也會增加美國國內的通脹壓力，損害美國消費者和企業的利益，最終也無法振興美國的造船業。他表示，我們敦促美方尊重事實和多邊規則，立即停止錯誤做法，中方將採取必要的措施捍衞自身的合法權益。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12634704.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;公安部道研究中心：虛假宣傳自動駕駛可面臨 2 年以下刑期&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 18 日消息，公安部道路交通安全研究中心微信公眾號「交通言究社」日前發文，提醒駕駛人警惕「高階智駕」陷阱，並稱輔助駕駛≠自動駕駛，「脱手脱眼」=玩命。近期，因駕駛人錯誤使用輔助駕駛導致的交通事故時有發生，引起社會關注討論。文章稱，究其原因，部分駕駛人對輔助駕駛的認知不到位，誤以為 「輔助駕駛=自動駕駛」，開啓輔助駕駛功能後做出玩手機、睡覺、聊天、吃東西等危險行為，不僅違反了道路交通安全法律法規，也對其他道路使用者的安全構成嚴重威脅。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12633446.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174497230722160200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;強化軟硬件供給，工信部將制定新一輪電子信息製造業穩增長行動方案&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 18 日，工業和信息化部信息通信發展司司長謝存在國新辦新聞發佈會上表示，工信部將堅持技術驅動、應用牽引，繼續強化優質電子信息軟硬件供給，加快制定併發布新一輪電子信息製造業穩增長行動方案。謝存表示，工信部將推進軟硬件技術攻關，加強消費電子典型應用案例和試點示範優秀成果宣傳推廣，推動更多 APP 上架鴻蒙應用商店，滿足羣眾多樣化需求，不斷提升用户體驗。鼓勵各方以更加開放的姿態擁抱開源、貢獻開源、使用開源，加快打造互利互惠、共建共享的軟件生態。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12633250.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;一季度辦理二手房轉移登記 164.6 萬件，同比增長超三成&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據自然資源部 4 月 18 日消息，自然資源部發布數據顯示，一季度全國辦理不動產登記業務超 2000 萬件，其中存量商品房轉移登記辦理數量，也就是二手房轉移登記辦理數量，同比增長超三成。自然資源部表示，今年一季度，全國辦理不動產登記業務 2014.1 萬件，頒發不動產權證書 1177.5 萬本、證明 574.7 萬本。其中：辦理新建商品房轉移登記 238.7 萬件，同比減少 12.1%；辦理存量商品房轉移登記 164.6 萬件，同比增長 34.7%。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12634865.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;新疆政協原副主席竇萬貴受審，被控 20 年受賄達 2.29 億餘元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據廣西自治區柳州市中級人民法院消息，4 月 18 日，該院一審公開開庭審理了新疆維吾爾自治區政協原黨組成員、副主席竇萬貴受賄一案。竇萬貴被控非法收受財物 2.29 億餘元，當庭表示認罪悔罪。竇萬貴是黨的二十大後新疆被查的第 3 名副省級官員。2023 年 12 月 11 日，新疆自治區黨委原副書記&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李鵬&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;新被查，2023 年 2 月 5 日，新疆生產建設兵團原黨委常委、副司令員焦小平任上被查。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12635894.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;購買 11 箱茅台酒用於公務接待，河南醫藥系統廳官陳建國被「雙開」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 18 日，河南省紀委監委發佈消息，經中共河南省委批准，河南省紀委監委對新鄉醫學院原黨委書記陳建國嚴重違紀違法問題進行了立案審查調查。陳建國被開除黨籍和公職。通報稱，2014 年至 2015 年，陳建國任許昌學院院長、黨委書記期間，安排院辦公室主任購買茅台酒 11 箱用於公務接待，費用合計 5.61 萬元，以辦公用品、低檔酒水發票等形式予以報銷。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12633955.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;成都艾滋病患者已達十萬？公安部網安局再公佈 10 起網絡謠言案&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;繼公佈 10 起涉民生等領域網絡謠言案件後，4 月 18 日，公安部網安局官方微信公眾號再公佈 10 起涉敏感案事件等領域網絡謠言案件處置詳情，其中包括引發廣泛關注的「鄭州公交車司機無證駕駛」謠言案和「成都艾滋病患者已達十萬」謠言案。公安部網安局指出，近期，個別網民假借社會熱點事件編造傳播網絡謠言，或自編自導自演、無中生有炮製虛假案事件，以此吸粉引流、非法牟利。相關行為擾亂網絡空間秩序，擾亂社會公共秩序，不僅涉嫌違反治安管理處罰法有關規定，情節嚴重的還可能構成犯罪。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12631838.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;為應對關税影響，愛馬仕宣佈在美國全線漲價&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據環球網報道，法國奢侈品牌愛馬仕當地時間 4 月 17 日表示，將把在美國的關税負擔轉嫁到美國客户身上，以抵消關税帶來的影響。愛馬仕首席財務官埃裏克·杜·哈爾古埃稱，「我們將從 5 月 1 日起提高我們在美國所有業務線的銷售價格，從而完全抵消這些新關税帶來的影響。」該公司 2 月曾表示，可能會因關税而提高價格。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12632352.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;設立重建投資基金，烏克蘭公佈美烏礦產協議備忘錄細節&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 4 月 18 日，烏克蘭政府正式公佈了與美國達成的礦產協議意向備忘錄文本。根據備忘錄內容，其核心要點之一是規定設立烏克蘭重建投資基金。該基金的設立旨在吸引美國及國際社會對烏克蘭的投資，助力烏克蘭在多年衝突後實現經濟重建與發展。備忘錄還特別指出，美烏雙方承認烏克蘭自願放棄世界第三大核武器庫。此外，備忘錄規定，美國尊重烏克蘭加入歐盟後的義務，或與國際金融機構及其他官方債權人達成協議時所承擔的相關義務。這意味着，美烏之間關於礦產協議的制定工作，不會與烏克蘭的歐洲一體化道路產生衝突。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12634977.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普再威脅要炒掉鮑威爾，民主黨人警告：股市要崩&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;圍繞美聯儲應該如何應對關税政策對美國經濟產生的影響，美國總統唐納德·特朗普與美聯儲主席傑羅姆·鮑威爾的對峙升級。當地時間 4 月 17 日，憤怒的特朗普在多個場合和社交媒體發聲，要求美聯儲降息並威脅要炒掉鮑威爾。美國參議院銀行委員會民主黨主要成員伊麗莎白·沃倫警告，如果美國總統能解僱美聯儲主席、美聯儲的獨立性被摧毀，「美國股市將崩潰。」&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12632348.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;133 名國際學生聯合行動，狀告美國政府非法取消學生簽證&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 4 月 17 日，代表 133 名國際學生的訴訟律師向佐治亞州北區地方法官維多利亞·卡爾弗特提起申請，呼籲卡爾弗特發臨時禁止令，阻止美國政府撤銷 133 名國際學生的簽證。4 月 11 日，17 名國際學生在佐治亞州就簽證被撤銷一事對美國政府提起訴訟。之後，陸續有其他學生加入該訴訟，目前的訴訟涉及來自至少 5 個國家的 133 名國際學生。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12636303.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12636493.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12636493.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 11:36:12 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>直播電商監管新規將公開徵求意見</title>
            <description>&lt;p&gt;市場監管總局正在牽頭組織起草《直播電商監督管理辦法》，近期將向社會公開徵求意見。市場監管總局網監司司長朱劍橋介紹，去年，市場監管總局組織指導有關地區市場監管部門依法查辦「三隻羊」「東北雨姐」虛假宣傳等直播電商領域重大典型案件，有效淨化行業生態。朱劍橋表示，進一步加強直播電商領域監管，今年市場監管部門將採取更強有力的監管舉措：完善直播電商監管制度，加快出台《直播電商監督管理辦法》。強化直播帶貨商品溯源管理。從嚴從重打擊虛假營銷等違法違規行為。（新華社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12636411.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12636411.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 10:25:13 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>133 名國際學生聯合行動，狀告美國政府非法取消學生簽證</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 17 日，紐約市，數百人舉行集會和遊行支持美國大學。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250418/174496969544365400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;這些學生分別來自中國、日本、印度、墨西哥和哥倫比亞。這些學生分別來自中國、日本、印度、墨西哥和哥倫比亞。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 4 月 17 日，代表 133 名國際學生的訴訟律師向佐治亞州北區地方法官維多利亞·卡爾弗特提起申請，呼籲卡爾弗特發臨時禁止令，阻止美國政府撤銷 133 名國際學生的簽證。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 11 日，17 名國際學生在佐治亞州就簽證被撤銷一事對美國政府提起訴訟。之後，陸續有其他學生加入該訴訟，目前的訴訟涉及來自至少 5 個國家的 133 名國際學生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;訴訟把美國司法部長帕姆·邦迪、美國國土安全部長克里斯蒂·諾姆和美國移民及海關執法局（ICE）代理局長託德·萊昂斯列為被告，指控美國當局非法撤銷學生簽證，剝奪學生們在美國學習就業的權利，並使各學生面臨被捕和遣返風險。訴訟要求美國政府停止撤銷相關學生的簽證，並恢復已被撤銷的簽證。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在起訴書中，為防止學生們遭到美國當局報復，所有學生的名字都用化名代替。這些學生分別來自中國、日本、印度、墨西哥和哥倫比亞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在週四的聽證中，訴訟律師查爾斯·卡克指出，律師團隊完全不知道這些學生的簽證為何被取消，「我們只能猜。」美國政府辯護律師則稱，法官發臨時禁止令將破壞美國政府管控移民的工作。被告方還要求原告方公佈所有學生的真實姓名，以確認相關學生違反了哪些規定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國政府官員此前多次警告，參加親巴勒斯坦抗議遊行、被認為同情巴勒斯坦伊斯蘭抵抗運動（哈馬斯）等恐怖組織的學生將被取消簽證。但當地媒體獲得的資料顯示，這 133 名被取消簽證的國際學生中有很多人沒有參與親巴勒斯坦的抗議遊行。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250418/174496969544365400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一名學生因駕照被吊銷但繼續開車收到了警方傳票，但該學生沒有被捕，相關案件已經結案。一名學生被控在商店行竊，但最終被判無罪。還有一名學生被控酒後駕駛，後改為魯莽駕駛，該學生被判緩刑 12 個月，現已繳清罰款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原告方律師達斯汀·巴克斯特懷疑，美國當局正在針對任何被警方找上門的國際學生。他指出，即便學生沒有被定罪、沒有被捕、甚至只是收到傳票，美國當局都會撤銷相關學生的簽證。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國副總統詹姆斯·萬斯上月接受採訪時警告，如果政府判斷相關人員留在美國不符合美國國家利益，即便是學生簽證持有者也會被驅逐出境。他當時還表示，綠卡持有者也沒有無限期留在美國的權利，「如果美國國務卿和總統認為這個人不應該在美國，他就沒有合法權利留在這兒，就是這麼簡單。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國國務卿馬爾科·魯比奧則多次警告，美國政府不會容忍國際學生的部分行為，包括參加親巴勒斯坦遊行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據美國媒體統計，截至目前，全美已有超過 1000 名國際學生和剛畢業的大學生被取消簽證。這些學生來自 40 個州的 130 多所大學和學院。大部分學校完全不知道學生為何被取消簽證，在查詢「學生及交流訪問者信息系統」後才知道有學生被撤銷簽證。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普認為美國大學正在成為左翼意識形態的大本營，已經對大學「開戰」。美國當局對 60 多所大學進行審查，並暫停了對 7 所大學的部分聯邦撥款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本週，拒絕讓步的哈佛大學與特朗普政府對峙升級，美國政府已經要求美國國税局取消哈佛大學的免税待遇。美國國土安全部長諾姆還要求哈佛大學在 4 月 30 日之前把該校國際學生的「非法和暴力行動」記錄提交給美國國土安全部。如果不交名單，哈佛大學將失去招收國際學生的資格。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12636303.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12636303.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 10:00:57 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 今年糧食產量瞄準 1.4 萬億斤左右，一季度二手房轉移登記同比增超三成</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174496331979632700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得關注？九部門：滿足消費者共享保潔、烹飪、接送等家政需求；工信部：截至 3 月底累計建成開通 5G 基站 439.5 萬個；3 月份全社會用電量達 8282 億千瓦時，同比增長 4.8%。今天有哪些部委消息值得關注？九部門：滿足消費者共享保潔、烹飪、接送等家政需求；工信部：截至 3 月底累計建成開通 5G 基站 439.5 萬個；3 月份全社會用電量達 8282 億千瓦時，同比增長 4.8%。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;今年糧食產量瞄準 1.4 萬億斤左右，糧油生產開局較好&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 18 日下午，國務院新聞辦舉行新聞發佈會，農業農村部有關負責人介紹了一季度農業農村經濟運行情況。今年以來，農業農村經濟實現穩健開局，為推動國民經濟實現良好開局、高質量發展向新向好、提供了有力支撐。據介紹，糧油生產開局較好，農業農村部緊盯實現今年糧食產量 1.4 萬億斤左右目標，環環緊扣抓好春管春耕，打牢夏糧和全年糧食豐收基礎。據農業農村部農情調度，冬小麥面積保持穩定，拔節期一二類苗比例 91.2%，與上年相當、好於常年；冬油菜面積穩中有增，長勢好於上年、常年。春耕生產進展總體順利，全國春播糧食進度近兩成，同比略快。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;九部門：滿足消費者共享保潔、烹飪、接送等家政需求&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據商務部網站 4 月 18 日消息，商務部等九部門近日印發《關於促進家政服務消費擴容升級的若干措施》。其中明確提出，鼓勵家政服務企業拓展專業深度保潔、室內空氣治理、營養諮詢等新興服務領域，加強與裝修、家居等行業跨界融合發展。以社區網點為依託，發掘「微需求」，提供「微服務」，滿足消費者共享保潔、烹飪、接送等家政服務需求。引導家政服務企業和家政服務人員依法參加社會保險，推動符合條件的靈活就業家政服務人員在就業地參加社會保險。建立健全常態化、多元化家政服務糾紛調解機制，營造良好行業發展環境。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;最高檢：2 年多來立案特種設備安全公益訴訟 2174 件&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174496331979632700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據最高人民檢察院 4 月 18 日消息，為加強對重點行業、重點領域安全生產風險隱患的監督，近日，最高人民檢察院發佈了一批特種設備安全生產檢察公益訴訟典型案例。據介紹，2023 年 1 月至今年 3 月，全國檢察機關共立案特種設備安全領域公益訴訟 2174 件，提起訴訟 7 件。本次發佈的典型案例包括安徽省碭山縣檢察院督促整治老舊小區電梯安全隱患行政公益訴訟案等 10 件。10 件案例不僅涉及電梯、鍋爐、起重機械、壓力容器、大型遊樂設施等多個類型的特種設備，而且涉及特種設備生產、經營、使用、檢驗檢測等不同環節。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;工信部：截至 3 月底累計建成開通 5G 基站 439.5 萬個&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;工業和信息化部負責人 4 月 18 日在國新辦新聞發佈會上表示，今年一季度工業和信息化發展態勢良好。據介紹，我國數字產業發展態勢良好，以 5G、人工智能大模型等為代表的數字技術迅速發展，前兩個月數字產業完成業務收入同比增長 8.2%。網絡基礎設施能力持續增強，截至 3 月底，累計建成開通 5G 基站 439.5 萬個。今年一季度，我國電信行業平穩有序發展，電信業務總量同比增長 7.7%。統計顯示，一季度電信業務收入累計完成 4469 億元，在用算力中心標準機架數超過 900 萬。我國 5G 網絡容量和信號覆蓋水平持續提升。實現了「鄉鄉通 5G」，行政村通 5G 比例達 90%。在千兆光網「縣縣通」基礎上，啓動開展萬兆光網試點，在全國 86 個城市的 168 個小區、工廠和園區試點部署。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;3 月份全社會用電量達 8282 億千瓦時，同比增長 4.8%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;國家能源局 4 月 18 日發佈用電量數據顯示，3 月份，全社會用電量 8282 億千瓦時，同比增長 4.8%。其中，第一產業用電量 106 億千瓦時，同比增長 9.9%；第二產業用電量 5578 億千瓦時，同比增長 3.8%；第三產業用電量 1484 億千瓦時，同比增長 8.4%；城鄉居民生活用電量 1114 億千瓦時，同比增長 5.0%。1—3 月，全社會用電量累計 23846 億千瓦時，同比增長 2.5%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;市監總局發佈直播電商典型案例，最多罰款 175 萬元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家市場監管總局網站 4 月 18 日消息，各級市場監管部門依法履職盡責，近期查辦了一批直播電商典型案例。為引導直播電商經營主體依法合規經營，震懾違法違規行為，共同營造網絡交易良好生態，國家市場監管總局選取一批案例予以公佈。其中被罰款最多的一起案例是廣州辛選網絡信息科技有限公司虛假宣傳案。經查，廣州辛選網絡信息科技有限公司主播在直播推廣某品牌「酵母調製乳粉（免疫球蛋白型）」、某品牌食品、某品牌「艾草三伏貼」等商品的過程中，在商品賣點卡宣傳內容之外，存在誇大宣傳、虛構商品功能性能等欺騙、誤導消費者的行為，構成虛假或者引人誤解的商業宣傳的違法行為。2025 年 1 月，廣州市白雲區市場監管局依法對其作出罰款 175 萬元的行政處罰。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;礦山安監局：出現威脅礦山安全重大險情要果斷停產撤人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據國家礦山安全監察局 4 月 18 日消息，國家礦山安全監察局日前發佈《關於切實做好 2025 年度礦山防汛安全工作的通知》稱，今年我國已較常年偏早 17 天進入汛期。據預測，今年極端災害性天氣頻發重發態勢仍將延續，區域性、階段性洪澇災害風險較大，登陸颱風強度總體較強。各級礦山安全監管監察部門要搶抓主汛期到來前的「窗口期」，迅速對礦山防汛安全工作作出周密安排，督促轄區礦山嚴格落實防汛工作主體責任，切實將各項防範措施落實到基層末梢和現場第一線，有效預防暴雨、洪水、雷電、颱風、滑坡、泥石流等自然災害引發礦山事故。當暴雨、洪水等預警等級為紅色（一級）、橙色（二級）或者出現可能威脅礦山安全的重大險情時，要督促礦山立即啓動應急「響應」，果斷採取停產撤人、轉移避險等措施。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國資委：一季度央企戰略性新興產業投資同比增長 6.6%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端 4 月 18 日消息，記者從國務院國資委瞭解到，今年一季度，中央企業累計實現增加值 2.6 萬億元、利潤總額 6462.7 億元，有效投資持續擴大，「兩重」「兩新」重大項目總投資破萬億元，固定資產投資 8513 億元，其中戰略性新興產業投資同比增長 6.6%，實現了「開門紅」。今年，國務院國資委將推動中央企業不斷優化資源配置、深化與其他企業合作。加快攻克「卡脖子」產品和關鍵核心技術，着力抓好產業煥新行動、未來產業啓航行動，高質量完成國有企業改革深化提升行動。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;一季度辦理二手房轉移登記 164.6 萬件，同比增長超三成&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據自然資源部 4 月 18 日消息，自然資源部發布數據顯示，一季度全國辦理不動產登記業務超 2000 萬件，其中存量商品房轉移登記辦理數量，也就是二手房轉移登記辦理數量，同比增長超三成。自然資源部表示，今年一季度，全國辦理不動產登記業務 2014.1 萬件，頒發不動產權證書 1177.5 萬本、證明 574.7 萬本。其中：辦理新建商品房轉移登記 238.7 萬件，同比減少 12.1%；辦理存量商品房轉移登記 164.6 萬件，同比增長 34.7%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12634865.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12634865.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選 | 江蘇將送 1800 萬元彩票支持消費品以舊換新，廣西村民「求雨」視頻系擺拍</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250418/174496464250064600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？河南廳官丁國浩被「雙開」：隱瞞不報房產，向企業攤派費用；濟南一居民家中液化氣爆燃致 6 人送醫救治，其中 1 人死亡；北京今年新增 2 萬餘中小學學位，嚴禁以成績等作為入學依據。今天有哪些地方新聞值得關注？河南廳官丁國浩被「雙開」：隱瞞不報房產，向企業攤派費用；濟南一居民家中液化氣爆燃致 6 人送醫救治，其中 1 人死亡；北京今年新增 2 萬餘中小學學位，嚴禁以成績等作為入學依據。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【江蘇】加力擴圍支持消費品以舊換新，將試點送 1800 萬元彩票&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，4 月 18 日，「蘇新消費·蘇彩煥新」江蘇彩票助力消費品以舊換新試點首場活動在南京啓動，滿 18 週歲的消費者在指定的 4 家門店購買享受國家以舊換新補貼的家電、3C 商品，可按單個訂單消費金額（發票金額）獲贈不同面值的彩票兑換券。據江蘇省財政廳官方公眾號介紹，獲贈彩票兑換券的票面金額依單個訂單的消費金額分為四檔，消費 300 元-2000 元的獲贈 10 元兑換券，直至超過 5000 元的獲贈 60 元兑換券，每人在單個商家累計領取兑換券的總額不超過 60 元，可憑券在南京市內銷售網點兑換「福彩 3D」或「體彩排列 3」。江蘇省廣電總枱報道稱，「蘇彩煥新」首次試點活動在南京舉行，7 月前擴展至蘇州、無錫，試點期滿後視情推至全省，預計全年發放彩票兑換券 1800 萬元。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【河南】廳官丁國浩被「雙開」：隱瞞不報房產，向企業攤派費用&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據河南省紀委監委消息，經中共河南省委批准，河南省紀委監委對平頂山市人大常委會原黨組成員、副主任丁國浩嚴重違紀違法問題進行了立案審查調查。丁國浩被開除黨籍和公職。經查，丁國浩喪失理想信念，背棄初心使命，對黨不忠誠不老實，對抗組織審查；無視中央八項規定精神，收受可能影響公正執行公務的禮品、禮金、消費卡；違背組織原則，隱瞞不報房產，在組織函詢時不如實説明問題，利用職權違規為他人謀取人事利益；廉潔底線失守，利用職權為親友經營活動謀取利益；向企業攤派費用，加重企業負擔；大搞權錢交易，利用職權為他人在項目承攬等方面謀取利益，非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【廣西】東蘭縣花香鄉回應網傳「求雨」視頻：系擺拍，惡意炒作&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250418/174496464250064600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;廣西自治區東蘭縣花香鄉人民政府 4 月 18 日發佈《關於花香鄉大樂村龍結屯羣眾抖音「求雨」 視頻不實信息的情況説明》稱，近日，網絡流傳「花香鄉大樂村龍結屯羣眾發搞笑視頻抖音求雨」相關視頻。該鄉高度重視，立即組織轄區派出所、水利站、掛村組及村「兩委」幹部趕赴現場核查。經核實為網民以「求雨耕種」為噱頭進行擺拍，惡意炒作。視頻內容與實際情況嚴重不符，屬於不實信息。廣西壯族自治區農業農村廳 4 月 15 日發佈的廣西土壤墒情簡報 2025 年第 7 期顯示，全區農田墒情近半數不足至乾旱。簡報也顯示，預計未來 15 天，天氣呈「前後有雨、中間晴」的特點，預測下一個監測週期，全區農田墒情大部適宜，局部不足。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山東】濟南一居民家中液化氣爆燃致 6 人送醫救治，其中 1 人死亡&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據山東省濟南市天橋區人民政府網站消息，濟南市天橋區應急管理局 4 月 18 日通報，4 月 17 日 22 時許，天橋區石橋小區一居民家中液化石油氣罐泄漏引發爆燃，消防救援人員迅速到場救援，經全面搜救，6 人送醫救治。目前，3 人已出院，2 人輕傷留院觀察，1 人經搶救無效死亡。事故原因正在調查中。據極目新聞報道，事發地附近有商户告訴記者，事故發生於濟南市天橋區北園街道轄區內一自建民房，該民房樓下是一個商鋪，平時樓上有人居住。因其家的倉庫距離爆炸民房比較近，倉庫的玻璃也受到波及被炸碎。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【北京】今年新增 2 萬餘中小學學位，嚴禁以成績等作為入學依據&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端消息，《北京市教育委員會關於 2025 年義務教育階段入學工作的意見》4 月 18 日發佈。北京市義務教育入學堅持免試就近的原則，小學入學採取登記入學為主，單校劃片和多校劃片相結合的方式，小升初按志願派位的方式入學。北京市教委相關負責人指出，北京市建立了同人口變化相協調的學位供給機制，2025 年新增中小學學位 2 萬餘個，緩解學位緊張問題，保障更多孩子享受優質教育資源。北京市明確，義務教育入學嚴禁以考試成績和各類競賽證書、培訓競賽成績、考級證明等作為招生依據；嚴禁以面試、評測、接收簡歷等形式選拔學生；嚴禁學校和校外培訓機構以培訓班、校園開放日、夏令營等形式提前招生、選拔學生；嚴禁任何學校以實驗班、特色班、國際部、國際課程班等名義招生。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【浙江】金華一副鎮長被指毆打村民，鎮黨委書記稱仍在調查核實&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，近日，浙江省金華市永康市西溪鎮村民呂先生反映，他在諮詢老房拆建事宜開車返程途中，西溪鎮副鎮長王雨果帶領多人突然出現，強行將他拖下車並搶走手機和車鑰匙，「連續打了我大概十幾拳」。呂先生稱，他隨後被帶上車，期間雖未再受到毆打，但人身自由受限。呂先生稱，其藉口「上廁所」才得以逃脱。經醫院檢查，被毆打導致其頭部面部等位置受傷，嘴部出血，為此住院 26 天。4 月 18 日，西溪鎮黨委書記俞曉雅表示，有關情況正在進一步調查核實當中。此前在 3 月 10 日，西溪鎮人民政府就呂先生通過 12345 市長熱線投訴的情況進行回覆，稱「工作人員的一切行為均符合工作程序」。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山西】橫水西周墓地發現 3 個殉人並出土青銅器，墓主或為倗伯&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 17 日，山西省考古研究院公佈考古發掘資料，運城市絳縣橫水西周墓地出土 17 件有銘文的銅禮器，墓主可能為西周早期晚段或早中期之際的一代倗伯。據介紹，橫水西周墓地於 2004 年被盜後發現。墓地位於山西省運城市絳縣橫水鎮橫北村以北約 800 米處，墓地共發掘西周時期墓葬 1299 座，發現車馬坑 33 座。其中，編號為 M3250 的墓葬規模較大，墓內發現 3 個殉人，出土隨葬器物 385 件 (套)，包括青銅禮器 25 件及原始瓷器 2 件。25 件青銅禮器中，17 件有銘文，作器者有倗姬、太保、南宮姒、盟狽等，還有族氏銘文「五」，特別是「太保」「南宮」為王朝顯貴，或為一代倗伯，這些出土器物突顯出倗國在此時已具有較強實力。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【遼寧】一 5A 級景區根據體重減免門票，肥胖指數 28 以上可免費&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據遼寧日報消息，今年 3 月 9 日，國家衞健委提出實施「體重管理年」3 年行動，為響應國家號召，位於本溪市的五女山景區推出憑 BMI 減免門票活動。活動範圍面向全國遊客，在景區售票處測量計算 BMI 指數在 24-27.9 的遊客，景區門票半價（車費自理）；BMI 指數在 28 以上的遊客，景區門票免費（車費自理）。據瞭解，BMI 是身體質量指數，由身高、體重通過計算而得出，是國際上常用的衡量人體胖瘦程度以及是否健康的一個標準。景區相關負責人張經理，BMI 在 18.5-23.9 屬於「標準」；超過 24.0 為「超重」；超過 28.0 為「肥胖」，推出這個活動是響應「體重管理年」號召，呼籲更多人爬山燃脂。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12635068.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12635068.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>結交「政治騙子」跑官買官，新疆政協原副主席竇萬貴被控受賄 2.29 億</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：央視新聞客户端&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174496743377792100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;竇萬貴當庭表示認罪悔罪。竇萬貴當庭表示認罪悔罪。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;據廣西自治區柳州市中級人民法院消息，2025 年 4 月 18 日，該院一審公開開庭審理了新疆維吾爾自治區政協原黨組成員、副主席竇萬貴受賄一案。竇萬貴被控非法收受財物 2.29 億餘元，當庭表示認罪悔罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，竇萬貴為漢族，江蘇徐州人，出生於 1962 年 10 月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;竇萬貴 1982 年 10 月從新疆農科院技工學校農學專業後，曾長期在額敏縣基層工作，履歷較為豐富。1990 年，擔任近 8 年縣種子公司技術員後，竇萬貴調入縣委任組織部幹事，並開始從政，1995 年升至縣委常委、組織部部長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此後，竇萬貴調入托裏縣，4 年後任縣委書記。2005 年-2009 年，竇萬貴擔任吐魯番地委委員、組織部部長，後調任阿克蘇地委委員、組織部部長。竇萬貴在阿克蘇工作時間長達 13 年，曾先後擔任阿克蘇地委組織部部長、政法委書記，2013 年被任命為地委書記，直至 2022 年 4 月卸任。期間，2018 年 1 月，竇萬貴當選為新疆自治區政協副主席。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 3 月 20 日，中央紀委國家監委宣佈，竇萬貴涉嫌嚴重違紀違法被查。當年 10 月，竇萬貴被開除黨籍和公職。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174496743377792100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央紀委國家監委通報，竇萬貴喪失理想信念，背棄初心使命，貫徹黨中央重大決策部署打折扣、搞變通，違背民主集中制原則，搞「七個有之」，投機鑽營，結交「政治騙子」，履行全面從嚴治黨主體責任不力；違反中央八項規定精神，接受可能影響公正執行公務的宴請；違背組織原則，跑官買官，在組織函詢時不如實説明問題；廉潔底線失守，違規收受禮金，利用職權為親友經營活動謀取利益；利用職務便利為他人在礦產資源開發、工程項目承攬、幹部選拔任用等方面謀利，並非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;竇萬貴是黨的二十大後新疆被查的第 3 名副省級官員。2023 年 12 月 11 日，新疆自治區黨委原副書記&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李鵬&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;新被查，2023 年 2 月 5 日，新疆生產建設兵團原黨委常委、副司令員焦小平任上被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在 4 月 2 日，新疆自治區紀委監委宣佈，自治區政府原黨組成員黃三平涉嫌嚴重違紀違法被查。黃三平曾是竇萬貴的直接上司，其卸任&lt;span&gt;阿克蘇地委書記後，接任者正是&lt;/span&gt;竇萬貴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 2 月，竇萬貴被提起公訴。根據柳州市人民檢察院起訴指控：2003 年至 2022 年，被告人竇萬貴利用擔任新疆維吾爾自治區托里縣委書記，吐魯番地委委員、組織部部長，阿克蘇地委委員、組織部部長，阿克蘇地委副書記、政法委書記，阿克蘇地委代理書記、書記，新疆維吾爾自治區政協副主席、阿克蘇地委書記等職務上的便利，為有關單位和個人在項目承攬、企業經營、職務提拔等方面提供幫助，直接或者通過他人非法收受財物共計摺合人民幣 2.29 億餘元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;檢察機關提請以受賄罪追究竇萬貴的刑事責任。庭審中，檢察機關出示了相關證據，被告人竇萬貴及其辯護人進行了質證，控辯雙方在法庭的主持下充分發表了意見，竇萬貴進行了最後陳述，並當庭表示認罪悔罪。庭審最後，法庭宣佈休庭，擇期宣判。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12635894.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12635894.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 09:19:47 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>中華人民共和國和柬埔寨王國關於構建新時代全天候中柬命運共同體、落實三大全球倡議的聯合聲明</title>
            <description>&lt;p&gt;中華人民共和國和柬埔寨王國關於構建新時代全天候中柬命運共同體、落實三大全球倡議的聯合聲明&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;應柬埔寨國王諾羅敦·西哈莫尼邀請，中華人民共和國主席習近平於 2025 年 4 月 17 日至 18 日對柬埔寨王國進行國事訪問。訪問期間，習近平主席分別會見柬埔寨國王西哈莫尼、太后莫尼列、參議院主席洪森，同首相洪瑪奈舉行會談。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雙方重申，中柬是真誠互信、守望相助的鐵桿朋友。中柬傳統友誼是由西哈努克太皇和中國老一輩領導人親手締造和精心培育的，是歷史的選擇、人民的選擇。長期以來，雙方始終堅持平等相待、互利共贏，堅定支持對方維護國家主權、安全、發展利益，攜手捍衞國際公平正義。特別是近年來，在習近平主席和柬埔寨領導人的戰略引領下，兩國同意構建高質量、高水平、高標準的新時代中柬命運共同體，戰略互信持續增強，務實合作成果豐碩，人文交流更加頻繁，多邊協作更加密切，為構建新型國際關係和人類命運共同體樹立了典範。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面對世界之變、時代之變、歷史之變，雙方一致同意加快構建新時代全天候中柬命運共同體，以兩國高層戰略共識為引領，以中柬政府間協調委員會為管總機制，以落實構建新時代中柬命運共同體行動計劃為主線，繼續豐富中柬「鑽石六邊」合作架構，加快推進「工業發展走廊」和「魚米走廊」建設，深化更高水平政治互信、更高質量互利合作、更高層次安全保障、更高頻率人文交流、更高標準戰略協作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;柬方高度評價習近平主席提出的構建人類命運共同體、共建「一帶一路」倡議、全球發展倡議、全球安全倡議和全球文明倡議，認為這有利於維護全人類共同利益，致力於世界人民和平、正義和進步事業，反映了各國人民共建美好世界的心聲。雙方將全力推動落實，為維護和促進地區乃至世界的和平、穩定與繁榮作出積極貢獻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;關於構建新時代全天候中柬命運共同體&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一、雙方強調，高層交往對中柬關係發展具有重要意義，願繼續保持高層交往勢頭，發揮中柬政府間協調委員會機製作用，密切兩國政府、立法機構和地方等交往合作。加強兩國各相關機構對話合作，深化治國理政經驗交流，支持兩國公務員培訓和管理信息化，助力各自國家現代化進程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雙方決定建立中柬外長、防長「2+2」戰略對話機制，就重大戰略問題及時協調立場並推進有關領域合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二、柬方高度評價新時代中國發展取得的歷史性成就，認為中國式現代化為人類現代化拓展了路徑選擇和實踐方案，堅定支持中方以中國式現代化全面推進強國建設、民族復興偉業。中方高度讚賞柬埔寨在維護政治穩定、促進經濟發展、改善人民生活、提升國際地位方面取得的顯著成就，堅定支持柬埔寨政府順利施政，實現 2050 年成為高收入國家發展目標。雙方同意深化共建「一帶一路」倡議同「五角戰略」對接，落實好《中華人民共和國政府與柬埔寨王國政府共同推進「一帶一路」建設合作規劃綱要》，推動更多合作項目落地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三、雙方重申相互堅定支持彼此核心利益、國家主權和領土完整，強調反對外部勢力干涉別國內政。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;柬方重申恪守一箇中國原則，聯合國大會第 2758 號決議權威性不容置疑和挑戰，承認世界上只有一箇中國，強調中華人民共和國政府是代表全中國的唯一合法政府，台灣是中國領土不可分割的一部分，堅定支持中方為實現國家統一所作的一切努力，堅決反對任何形式的「台灣獨立」，不同台灣發展任何形式的官方關係。柬方反對任何外部勢力利用台灣、涉疆、涉藏、涉港等問題干涉中國內政、圍堵遏制中國。雙方決不允許任何人利用本國領土從事針對對方的敵對活動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中方重申堅定支持柬埔寨自主選擇符合本國國情的發展道路，堅定支持柬埔寨維護國家主權、獨立和領土完整，堅定支持柬埔寨在國際地區事務中發揮更大積極作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四、2025 年是聯合國成立 80 週年。雙方重申維護以聯合國為核心的國際體系、以國際法為基礎的國際秩序、以聯合國憲章宗旨和原則為基礎的國際關係基本準則，反對霸權主義，反對各種形式的單邊主義，呼籲重振真正的多邊主義，推進國際關係民主化，共同維護國際公平正義和所有國家共同利益，共同倡導平等有序的世界多極化和普惠包容的經濟全球化，推動全球治理朝着更加公正合理的方向發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五、雙方強調，2024 年是和平共處五項原則發表 70 週年，2025 年是萬隆會議召開 70 週年。和平共處五項原則和「萬隆精神」歷久彌新，已成為開放包容、普遍適用的國際關係基本準則和國際法基本原則，作出不可磨滅的歷史性全球貢獻。柬方祝賀中方去年成功舉辦和平共處五項原則發表 70 週年紀念大會。雙方同意秉承和平共處五項原則，弘揚以和平、合作、開放、包容為核心的亞洲價值觀，倡導以團結、友誼、合作為核心的萬隆精神，攜手構建人類命運共同體。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雙方重申共同踐行開放的區域主義，支持東盟保持戰略自主，共同維護東盟中心地位，攜手共建和平、安寧、繁榮、美麗、友好「五大家園」，推動中國東盟全面戰略夥伴關係取得新進展，構建更為緊密的中國－東盟命運共同體。雙方同意加快建設面向和平與繁榮的瀾湄國家命運共同體，共同辦好瀾湄合作領導人第五次會議和第十次外長會。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;關於落實全球發展倡議&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雙方強調堅持以人民為中心，把促進發展、保障民生放在突出位置，願做落實全球發展倡議的領跑者，在雙多邊框架內推動倡議走深走實，為促進全球、特別是「全球南方」的共同發展注入強勁動力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一、雙方認為貿易投資限制措施衝擊經濟安全和國際貿易秩序，堅決反對貿易保護主義，致力於維護以世貿組織為核心、可預測、以規則為基礎，透明、非歧視、開放、包容的多邊貿易體制，承認世貿組織作為貿易規則制定、審議和對話合作平台的重要性，承認其在促進貿易投資自由化便利化發揮的關鍵作用，捍衞全體成員正當權益，願共同推進世貿組織改革，推動第 14 屆部長級會議取得務實成果，推動經濟全球化朝着更加開放、包容、普惠、平衡、共贏的方向發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二、雙方同意加快推動「工業發展走廊」規劃取得實質進展，高質量開展中柬產業與投資合作，落實好重點投資合作項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三、雙方同意發揮中柬鐵路合作機製作用，共同制定柬鐵路網總體規劃，確定重點合作項目。雙方同意加強商用飛機等交通基礎設施合作。中方支持柬方按照可行、可持續的原則建設扶南德佐綜合水利項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四、雙方高度評價「魚米走廊」首次會議成果，同意加快實施「魚米走廊」合作規劃，確保取得切實成果，推動兩國農業領域的技術、貿易、投資等合作取得更大進展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五、雙方同意繼續發揮中柬自貿協定、《區域全面經濟夥伴關係協定》、中國－東盟自貿區作用，將積極推動年內儘早簽署中國－東盟自貿區 3.0 版升級議定書，拓展新興領域合作，提升貿易規模和水平。柬埔寨支持中國香港加入《區域全面經濟夥伴關係協定》。雙方將加快推進「單一窗口」合作，簽署合作協議，建立長效機制，加快商籤柬優質農食產品輸華檢疫議定書，推動更多柬埔寨優質農食產品對華出口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六、雙方同意共同打造安全、穩定的產業鏈供應鏈，支持經貿合作區高質量發展，推進交通設施、電力光纜、污水處理、倉儲物流等配套建設。中方願繼續支持西哈努克港經濟特區發展，着眼柬建成西哈努克省多功能經濟示範區願景，鼓勵更多有實力的中國企業加大對柬投資。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;七、雙方將擴大本幣在雙邊貿易和投資中的使用，支持符合條件的柬方商業銀行加入人民幣跨境支付系統，同意推進跨境二維碼互聯互通合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;八、雙方致力於開展清潔能源合作，包括水電、抽水蓄能、太陽能、風能和其他清潔能源技術。雙方承諾將在地區和全球能源合作中加強相互配合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;九、雙方將落實中柬科技創新合作協定，發揮兩國政府間科技創新合作聯合委員會作用，推進聯合研究、技術轉移、創新創業等合作，培育新質生產力。雙方願加強數字經濟、低空經濟等前沿領域合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十、柬方歡迎習近平主席宣佈的《全球人工智能治理倡議》，中方歡迎柬方加入人工智能能力建設國際合作之友小組並積極發揮作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十一、柬方積極評價中方為促進柬經濟發展、改善民生提供的巨大幫助。雙方將發揮中柬發展對話合作機製作用，制定中柬發展合作規劃，持續實施鄉村道路、供水、學校、醫療、減貧等項目，繼續支持柬「國王工作隊」開展更多務實項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十二、雙方承認，氣候變化對世界造成威脅，影響人類和動物生存，強調保存和維護自然資源的重要性。雙方將加強環境保護領域合作，繼續推動中柬應對氣候變化南南合作西哈努克省低碳示範區建設。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;關於落實全球安全倡議&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雙方強調，堅持共同、綜合、合作、可持續的安全觀，堅持尊重各國主權、領土完整，堅持遵守聯合國憲章宗旨和原則，堅持重視各國合理安全關切，堅持通過對話協商以和平方式解決國家間的分歧爭端，堅持統籌維護傳統和非傳統領域安全，共同落實全球安全倡議，推動務實合作，為地區和世界和平穩定作出積極貢獻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一、雙方同意用好中柬綜合安全磋商機制，就中柬安全合作和共同關心的安全議題加強溝通協調。加強反干涉、反分裂、防範抵禦「顏色革命」交流合作，維護兩國安全和社會秩序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二、雙方同意充分發揮兩軍合作機製作用，保持各層級團組交往，深化教育訓練、聯演聯訓、醫療衞勤、裝備技術等領域合作，加強多邊安全事務協調。柬方高度讚賞中國支持中柬雲壤港聯合保障和訓練中心平穩運行，助力提升柬維護國家主權、安全和發展利益的能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三、中方讚賞柬方宣佈取締非法網絡賭博，成立打擊網絡詐騙委員會。雙方將持續開展中柬執法合作年行動，加強非法跨境賭博、拐賣人口、偷渡、製假走私等跨境犯罪案件協查合作。加強安全司法合作，加緊商籤中柬刑事司法協助條約，重拳打擊網絡詐騙犯罪。加大保護在本國的對方國家公民和機構安全，強化「一帶一路」建設安保工作，保障在柬重大合作項目安全。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四、雙方重申維護亞太地區和平穩定的重要性，反對拼湊排他性「小圈子」、製造陣營對抗，反對擴散核武器和部署導彈，認為這將引發軍備競賽，危害地區和平穩定。雙方同意推動構建亞太命運共同體，為亞太地區穩定繁榮作出更多貢獻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五、中方積極推動解決國際和地區熱點問題，促進全球和平發展，柬方對中方發揮的重要建設性作用表示讚賞。雙方同意加強多邊合作，共同為維護世界和平與穩定作出貢獻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六、雙方認為，必須從本國實際出發，探索符合人民需求的人權發展道路，堅決反對將人權問題政治化，搞雙重標準，堅決反對任何國家以人權和民主為藉口乾涉別國內政，挑動分裂對抗，將自身意志強加於他國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;七、柬方高度讚賞中方提供資金、人員培訓和掃雷裝備援助，支持柬方實現「2030 年無地雷影響目標」。中方願同柬方落實掃雷合作諒解備忘錄，通過雙多邊合作，支持柬掃清雷患。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;八、雙方將加強應急和災害管理領域合作，落實兩國防災減災和應急響應領域合作諒解備忘錄，提升自然災害防控和應急管理水平。雙方將深化夥伴關係，發揮「一帶一路」自然災害防治和應急管理國際合作機製作用，共同應對災害帶來的緊迫風險挑戰，進一步加強地區韌性，推進可持續發展，為構建人類命運共同體作出貢獻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;九、雙方認為，南海問題應由直接有關的主權國家通過友好磋商和談判和平解決，任何利用南海問題破壞地區和平與互信的圖謀都將適得其反。雙方強調維護南海和平、安全與穩定的重要性，呼籲有關各方繼續全面有效落實《南海各方行為宣言》，深化海上合作，在協商一致基礎上早日達成實質、有效的「南海行為準則」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;關於落實全球文明倡議&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雙方強調，中國和柬埔寨都是歷史悠久的文明古國，共同倡導尊重世界文明多樣性，弘揚全人類共同價值，重視文明傳承和創新，願做落實全球文明倡議的示範者，加強雙多邊人文交流合作，助力人類文明交流互鑑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一、中方感謝柬方支持推動設立「文明對話國際日」決議，併成為決議核心小組成員。柬方高度讚賞中方舉辦亞洲文明對話大會，認為這對推動各國文化交流發揮了重要作用，願共同加強文明對話，推動亞洲文明交流互鑑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二、柬方歡迎中方在柬舉辦「歡樂春節」活動，雙方將推進金邊中國文化中心恢復正常運營，支持對方積極參與在彼此國家舉辦的國際藝術節、交流演出等活動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三、雙方高度評價 2024 年「中柬人文交流年」活動，同意將 2025 年確定為「中柬旅遊年」，鼓勵兩國公民到對方國家旅遊。雙方將共同開發旅遊線路，加強赴對方國家旅遊的宣傳，加強旅遊安全合作。雙方將通過聯合開展更多培訓項目提升旅遊業人才素質。積極發揮 2024 年 11 月頒發的「瀾湄簽證」作用，為兩國人員往來提供更多便利。支持增加中柬客運和貨運航班數量，並根據市場需求增加航班航線。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四、中方感謝柬方共同發起亞洲文化遺產保護聯盟，並在聯盟中發揮積極作用。雙方將探討建立中柬文化遺產聯合工作組，推動文化遺產全領域合作。紮實推進柬埔寨吳哥古蹟王宮遺址保護修復項目，開展柏威夏寺及其他文化遺產的保護修復合作。柬方讚賞中方對柬埔寨文化領域的堅定支持，這有利於雙方加強文化遺產保護合作、促進文化交流、增進兩國人民的相互瞭解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五、雙方將加強教育政策對話，探討續簽教育合作協議，深化中文教學、職業教育、數字教育等領域合作。柬方支持孔子學院及其他教育機構開展中文教學，中方將繼續向柬方提供中國政府獎學金、國際中文教師獎學金名額。雙方將共同辦好魯班工坊等職業教育合作項目，推進教育數字化轉型，培養更多複合型人才。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六、雙方將落實好勞動和社會保障領域合作諒解備忘錄，深化在促進就業創業、開展職業培訓、完善社會保障體系等領域合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;七、雙方同意深化傳統醫學、醫療管理、醫護人員培訓、疾控、衞生應急等衞生領域交流合作。探討實施柬埔寨國家疾控中心項目，推進中柬中醫藥中心建設。中方願持續向柬派遣中國醫療隊，開展「光明行」活動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;八、雙方同意加強中柬青年事務部門、青年聯合會的定期交往，做大做強「柬中友好青年之家」，建立中柬青年對話交流機制，為中柬友好培養新生力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;九、雙方同意深化智庫、友城、宗教、民族、非政府組織等領域合作，繼續辦好中柬智庫高端論壇，鼓勵加強民族事務治理經驗交流，支持兩國民間組織深化合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十、雙方鼓勵加強兩國媒體、新聞出版、廣播影視合作，同意落實好廣播電視合作協議，持續深化兩國廣電視聽技術產業、節目內容和人才培養等領域交流合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;訪問期間，雙方簽署產供鏈合作、人工智能、發展援助、海關檢驗檢疫、衞生、新聞等領域合作文件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雙方高度評價習近平主席此訪取得豐碩成果，認為此訪對鞏固中柬傳統友誼、推進新時代全天候中柬命運共同體建設具有重要里程碑意義。習近平主席感謝柬方熱情友好接待，邀請柬埔寨領導人方便時訪華，柬方愉快地接受了邀請。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 18 日於金邊（新華社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12635876.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12635876.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 09:12:06 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>新疆維吾爾自治區政協原副主席竇萬貴一審被控受賄 2.29 億餘元</title>
            <description>&lt;p&gt;2025 年 4 月 18 日，廣西壯族自治區柳州市中級人民法院一審公開開庭審理了新疆維吾爾自治區政協原黨組成員、副主席竇萬貴受賄一案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;柳州市人民檢察院起訴指控：2003 年至 2022 年，被告人竇萬貴利用擔任新疆維吾爾自治區托里縣委書記，吐魯番地委委員、組織部部長，阿克蘇地委委員、組織部部長，阿克蘇地委副書記、政法委書記，阿克蘇地委代理書記、書記，新疆維吾爾自治區政協副主席、阿克蘇地委書記等職務上的便利，為有關單位和個人在項目承攬、企業經營、職務提拔等方面提供幫助，直接或者通過他人非法收受財物共計摺合人民幣 2.29 億餘元。檢察機關提請以受賄罪追究竇萬貴的刑事責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庭審中，檢察機關出示了相關證據，被告人竇萬貴及其辯護人進行了質證，控辯雙方在法庭的主持下充分發表了意見，竇萬貴進行了最後陳述，並當庭表示認罪悔罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庭審最後，法庭宣佈休庭，擇期宣判。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被告人家屬、人大代表、政協委員及各界羣眾五十餘人旁聽了庭審。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12635789.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12635789.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 09:01:35 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>中國最大服裝出口商：剛結束歐洲行，就有多個客户來詢價</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250418/174495620034313200_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;出海並非一艘船駛向遠方即可，需要做整體規劃。出海並非一艘船駛向遠方即可，需要做整體規劃。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;劉素楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「我們在回國的飛機上，客户的郵件已經發過來，要求我們報價。」2025 年 4 月 17 日，東方國際創業股份有限公司（下稱「東方創業」）副總經理王蓓對界面新聞透露。就在前一天，她剛剛結束歐洲行，主要目的是拓展市場。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;公開資料顯示，上市公司東方創業（600278）是國內最大的紡織服裝集團和紡織服裝出口企業之一，進出口規模在上海名列前茅。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;東方創業擁有從國內外接單、各類面輔料採購、專業&lt;span&gt;研發&lt;/span&gt;設計、自有工廠生產到全球物流配送等服裝紡織品進出口的完整產業鏈，公司及下屬公司出口經營的主要品種覆蓋從各色紗線和麪料到混紡織物、從各式家用紡織用品到棉毛針織服裝成衣、從襯衫 T 恤到西服夾克等各類男女服飾等全品類服裝紡織產品。除了紡織服裝進出口貿易，東方創業也涉足現代物流與大健康產業。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;關税戰之下，紡織服裝是最早受到衝擊的行業之一。對於最新一輪關税戰，資深外貿人王蓓表示早有預料。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;時間追溯到 2018 年，特朗普政府第一次對中國發起關税戰，這也倒逼東方創業產能出海，發展轉口貿易。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250418/174495620034313200.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;據王蓓介紹，東方創業目前在東南亞的柬埔寨、南亞的孟加拉國和非洲的埃塞俄比亞建立了生產基地，轉口貿易發展迅速，佔比已提高至 70%-80%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;她透露，東方創業轉口貿易的模式為：上海接收訂單之後開始與工廠對接，在國內採購&lt;span&gt;原料&lt;/span&gt;，再運輸到&lt;span&gt;海外&lt;/span&gt;生產基地，整體製作完成後，貨物從&lt;span&gt;海外基地&lt;/span&gt;運往歐美市場。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;同時，東方創業通過原料開發、工藝改良、提高服務附加值等方法降本增效。「我們的研發和設計非常有優勢，從原材料端開始切入整個業務鏈。」王蓓説。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;品牌客户往往會定期舉辦產品&lt;span&gt;新一季開發和&lt;/span&gt;策劃，東方創業便&lt;span&gt;主動讓&lt;/span&gt;開發部門參與其中，瞭解客户的選品、定位、色系、風格、價位等，在此基礎上為客户提供多&lt;span&gt;種&lt;/span&gt;可選擇的產品建議書，細化到針織、梭織的比例，原輔料的選擇，編織花紋、相應配飾的呈現、成本核算等，「就像購買套餐一樣，豐儉由人」。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在後續的生產製造流程，中國&lt;span&gt;工藝和技術&lt;/span&gt;是世界公認的最強者。東方創業憑藉工藝和技術優勢，進一步幫助客户減少損耗，控制質量，將圖紙上的設計變為可量產交付的產品。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;王蓓説，這既增加了東方創業與品牌的粘性，又使其在海外供應鏈中佔據優勢。建立全球供應鏈之後，東方創業可利用不同區域調配產能：上海作為銷售和設計研發中心，也主做重工工藝和複雜款產品；大部分生產業務放在柬埔寨&lt;span&gt;和孟加拉&lt;/span&gt;，承接歐美訂單。柬埔寨&lt;span&gt;孟加拉等&lt;/span&gt;與中國關係良好，產業鏈配套&lt;span&gt;比較&lt;/span&gt;成熟，非洲地區&lt;span&gt;例如埃塞俄比亞的工廠從地域、環境以及當地情況多種角度考慮，主要匹配價格競爭優勢的量產訂單&lt;/span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「我們需要詳細劃分客户與市場匹配的供應鏈，這樣可以使產能均衡。」王蓓表示，由於供應鏈的穩定以及開發團隊的技術保證，從首次關税戰到 2024 年，東方創業對美訂單不但沒有出現斷崖式下降，反而呈現增長態勢，美國仍然是東方創業最大的市場。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;根據財報信息，2019 年東方創業營收近 177 億元，其中，貨物貿易營收 96 億元。2023 年，東方創業營收超 336 億元，其中，貨物貿易營收超 264 億元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;然而，這一次，轉口貿易也將受到極大影響。上一次關税戰，東南亞成為中國企業躲避關税的中轉站，這一輪關税戰，美國向所有國家加徵關税，柬埔寨首當其衝，&lt;span&gt;孟加拉也有不小幅度增加&lt;/span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;美國當地時間 4 月 2 日下午，特朗普宣佈對從柬埔寨進口商品加徵 49% 的「對等關税」，&lt;span&gt;孟加拉 37%，埃塞俄比亞 10%&lt;/span&gt;。此後，柬埔寨與其他國家獲得暫停 90 天加徵關税的豁免時間。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「客户已經在與我們談判，能否降幾個點。」王蓓透露。對於現有訂單，東方創業的業務人員正駐紮柬埔寨&lt;span&gt;等海外生產基地&lt;/span&gt;一線，想方設法在豁免期內搶產能。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;從長遠來看，美國市場存在巨大的不確定性，東方創業打算積極拓展歐洲訂單，同時開發日韓和南美等市場，以彌補美國訂單下降帶來的影響。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;東南亞也絕非「安全牌」。在生產端，東方創業需要在其他國家急需尋找成熟的生產基地和可靠的供應鏈夥伴。「客户提到是否考慮在埃及、土耳其和肯尼亞等地開廠或尋找供應鏈，這些國家相對來説關税較少。政策隨時可能變化，我們不能盲目投資任何地方，只能尋找相對安全、穩定的供應鏈。」王蓓表示，出海並非一艘船駛向遠方即可，需要做整體規劃。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12634054.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12634054.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 08:36:51 GMT</pubDate>
            <author>劉素楠</author>
        </item>
        <item>
            <title>趙樂際主持召開十四屆全國人大常委會第四十二次委員長會議，決定十四屆全國人大常委會第十五次會議 4 月 27 日至 30 日在京舉行</title>
            <description>&lt;p&gt;十四屆全國人大常委會第四十二次委員長會議 18 日上午在北京人民大會堂舉行。趙樂際委員長主持會議。會議決定，十四屆全國人大常委會第十五次會議 4 月 27 日至 30 日在北京舉行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;委員長會議建議，十四屆全國人大常委會第十五次會議審議民營經濟促進法草案、傳染病防治法修訂草案、原子能法草案、仲裁法修訂草案；審議委員長會議關於提請審議生態環境法典草案的議案；審議國務院關於提請審議國家發展規劃法草案的議案、關於提請審議監獄法修訂草案的議案、關於提請審議關於授權國務院在中國（新疆）自由貿易試驗區暫時調整適用種子法有關規定的決定草案的議案；審議國務院關於提請審議批准《中華人民共和國和沙特阿拉伯王國關於民事和商事司法協助與合作的協定》的議案、關於提請審議批准《中華人民共和國和埃塞俄比亞聯邦民主共和國關於移管被判刑人的條約》的議案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;委員長會議建議的常委會第十五次會議議程還有：審議國務院關於 2024 年度環境狀況和環境保護目標完成情況的報告、關於 2023 年度國有資產管理情況報告審議意見的研究處理情況和整改問責情況的報告；審議全國人大常委會代表資格審查委員會關於個別代表的代表資格的報告；審議有關任免案等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;委員長會議審議通過了全國人大常委會 2025 年度工作要點和立法、監督、代表、外事工作計劃，審議通過了十四屆全國人大三次會議重點督辦建議選題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;委員長會議上，全國人大常委會秘書長劉奇就常委會第十五次會議議程草案和日程安排等作了彙報。全國人大常委會有關副秘書長，全國人大有關專門委員會、常委會有關工作委員會負責人就有關議題作了彙報。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全國人大常委會副委員長李鴻忠、王東明、肖捷、鄭建邦、丁仲禮、郝明金、蔡達峯、何維、武維華、鐵凝、彭清華、張慶偉、洛桑江村、雪克來提·扎克爾出席會議。（新華社）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12634953.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12634953.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 08:12:19 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>布尿布代替一次性尿布，關税讓美國父母和嬰童用品企業焦慮</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2022 年 5 月 12 日，美國加利福尼亞州。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250418/174496179437134400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;網站建議，如果一次性尿布漲價後超出家庭預算，父母們可以考慮能重複使用的布尿布。網站建議，如果一次性尿布漲價後超出家庭預算，父母們可以考慮能重複使用的布尿布。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在美國總統唐納德·特朗普的關税政策衝擊下，隨着一次性尿布、汽車兒童安全座椅、兒童學步車等育兒產品將出現漲價，美國育兒網站開始建議父母們使用此前的購物積分，或者考慮用布尿布代替一次性尿布。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 4 月 16 日，美國育兒網站 BabyCenter 髮長文為父母如何應對關税衝擊支招。該網站統計顯示，在關税措施之前，美國家庭育兒第一年的花銷在 2 萬美元以上，包括購買各類母嬰產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據網站統計，截至上週美國的嬰兒配方奶粉、一次性尿布的售價尚未出現大幅上漲，但部分嬰兒推車已經明顯漲價。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前售價 393 美元的一款嬰兒推車漲至 449 美元，還有一款從 364 美元漲至 413 美元。部分汽車兒童安全座椅的價格已經上漲 10%。鑑於更多母嬰產品企業準備宣佈提價，網站敦促父母們抓緊時間購買所需產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國供應鏈風險管理公司 Overhaul 的執行副總裁大衞·沃裏克指出，與很多美國產品一樣，即便標籤是「美國製造」的母嬰產品也不代表所有零部件和原材料來自美國，包括一次性尿布。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沃裏克指出，一次性尿布中使用的塑料和吸收材料主要來自進口。除此之外，這類尿布通常用木漿纖維或竹纖維製造，而中國、越南和印度是最大的竹纖維出口國，美國的竹纖維主要來自這 3 國。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250418/174496179437134400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國關税導致一次性尿布的原材料成本飆升後，消費者將被迫為此買單。沃裏克表示，即便沒有發現價格大幅上漲，消費者在購買一次性尿布時也可能發現一包中的尿布數量變少或者包裝方式發生變化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BabyCenter 計算，關税措施之前，美國家庭育兒第一年在尿布上就需要花費約 800 美元，其中不包括濕紙巾等配套產品。該網站建議，如果一次性尿布漲價後超出家庭預算，父母們可以考慮能重複使用的布尿布。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國青少年產品製造商協會還指出，美國的關税措施，特別是對中國進口商品的關税將嚴重衝擊汽車兒童安全座椅、嬰兒牀等產品，因為這類產品及零部件絕大部分為中國製造。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國青少年產品製造商協會已經向特朗普致信，指出汽車兒童安全座椅等對兒童的安全至關重要。如果相關產品價格上漲導致家庭無法承擔，將對兒童安全構成直接威脅。協會呼籲特朗普對青少年產品進行關税豁免，指出相關產品「與美國國家安全無關」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國主要嬰幼兒產品公司 Munchkin 的創始人史蒂夫·鄧恩也向特朗普致信，警告關税措施正在產生「災難性」後果。他在信中指出，關税已經導致公司暫停訂單、裁員，很快將無法為美國家庭提供產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鄧恩還補充，由於美國「完全缺失」生產相關產品所需的工具、製造技術、自動化和技術工人，Munchkin 無法把製造帶回美國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週四，鄧恩就給特朗普的致信接受採訪時表示，受關税影響，很多嬰幼兒產品公司都暫停了向中國下訂單。Munchkin 在未來 60 天到 90 天就會庫存告罄。就算現在下單，產品運到美國也需要 45 天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指出，要想把嬰幼兒產品製造搬回美國需要美國政府籌備新建制造園區。鄧恩舉例，光是生產 Munchkin 的嬰兒學飲杯就需要 100 台注塑機，而目前在美國根本找不到這麼多機器。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鄧恩指出美國現在沒有嬰幼兒產品的製造基礎，也沒有技術工人，這些東西也無法一夜之間憑空出現，「我們這個行業就只能裁員。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12634717.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12634717.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 07:48:55 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普政府將對停靠美港口的中國船隻額外收費，外交部回應</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 18 日，外交部發言人林劍主持例行記者會。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;彭博社記者提問，特朗普政府昨晚宣佈，美方將對中國建造或運營的船隻停靠美國港口徵收額外的費用。外交部對此有何回應？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;林劍表示，我們此前已就有關問題多次闡明瞭立場，我願再次重申，徵收港口費、對貨物的裝卸設備加徵關税等措施損人害己，既推高了全球的海運成本，擾亂了全球產供鏈的穩定，也會增加美國國內的通脹壓力，損害美國消費者和企業的利益，最終也無法振興美國的造船業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他表示，我們敦促美方尊重事實和多邊規則，立即停止錯誤做法，中方將採取必要的措施捍衞自身的合法權益。（北京日報）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12634704.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12634704.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 07:36:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>王毅、董軍將主持召開中印尼外長防長「2+2」對話機制首次部長級會議</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 18 日，據外交部網站消息，外交部發言人宣佈：中共中央政治局委員、外交部長王毅和國防部長董軍將於 4 月 21 日在北京主持召開中印尼外長防長「2＋2」對話機制首次部長級會議。印尼外交部長蘇吉約諾、國防部長沙夫裏將來華參會。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12634476.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12634476.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 07:09:56 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>購買 11 箱茅台酒用於公務接待，河南醫藥系統廳官陳建國被「雙開」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250418/174495554699755400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;近年來，因涉及茅台酒腐敗被通報的官員不在少數。近年來，因涉及茅台酒腐敗被通報的官員不在少數。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 18 日，河南省紀委監委發佈消息，經中共河南省委批准，河南省紀委監委對新鄉醫學院原黨委書記陳建國嚴重違紀違法問題進行了立案審查調查。陳建國被開除黨籍和公職。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，陳建國，男，1962 年生，河南許昌人，華中科技大學經濟學博士。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陳建國早年畢業於豫北醫專（新鄉醫學院前身）醫療專業，後在新鄉醫學院擔任輔導員，逐漸升至院長辦公室主任。1999 年，陳建國開始擔任新鄉醫學院第一附屬醫院黨委書記，2002 年 8 月-2007 年 8 月任新鄉師範高等專科學校校長、黨委副書記。2007 年，陳建國調任許昌學院擔任院長、黨委副書記，2015 年專任許昌學院黨委書記，2017 年又調回新鄉醫學院擔任黨委書記。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 10 月，河南省紀委監委官宣新鄉醫學院原黨委書記陳建國被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;河南省紀委監委在「雙開」通報中介紹，陳建國喪失理想信念，背棄初心使命，對黨不忠誠不老實，對抗組織審查；違反中央八項規定精神，收受可能影響公正執行公務的禮金，公款旅遊；違反組織原則，在組織函詢時不如實説明問題，利用職權為他人謀取人事利益並收受財物；廉潔底線失守，將應由個人支付的費用由他人支付，利用職權為他人謀利並收受財物；大搞權錢交易，利用職務上的便利以及職權或地位形成的便利條件為他人在項目承攬、職務晉升等方面謀取利益並非法收受財物，數額特別巨大。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250418/174495554699755400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報稱，陳建國嚴重違反黨的政治紀律、組織紀律、廉潔紀律和生活紀律，構成嚴重職務違法並涉嫌受賄犯罪，且在黨的十八大後不收斂、不收手，性質嚴重，影響惡劣，應予嚴肅處理。依據有關規定，陳建國被開除黨籍和公職，其涉嫌犯罪問題被移送檢察機關依法審查起訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞注意到，2022 年 8 月，河南省紀委監委曾通報 5 起高校領導幹部違反中央八項規定精神典型案例，其中包括許昌學院原黨委書記陳建國違規使用公款購買高檔酒水、違規配備使用公車問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報稱，2014 年至 2015 年，陳建國任許昌學院院長、黨委書記期間，安排院辦公室主任購買茅台酒 11 箱用於公務接待，費用合計 5.61 萬元，以辦公用品、低檔酒水發票等形式予以報銷。2013 年 3 月至 2016 年 3 月，許昌學院租賃兩台 2.0T 帕薩特轎車（新車價格 24.8 萬元），供陳建國等人使用，費用合計 45.435 萬元。2020 年 2 月，陳建國受到黨內嚴重警告處分，違紀所得予以收繳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年來，因涉及茅台酒腐敗被通報的官員不在少數。貴州省銅仁市玉屏縣委原書記王俊銘和國家市場監督管理總局價格監督檢查和反不正當競爭局反不正當競爭處原處長吳心曠，都曾被通報「違規倒賣茅台酒進行營利活動」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，貴州省原國土資源廳黨組副書記、廳長朱立軍曾被通報，主持召開省國土資源廳黨組會議時，違規決定用礦產資源補償費徵收管理工作經費 57 萬元購買 570 瓶茅台酒，並用於公務接待活動。江西銀保監局原二級巡視員章蒔安被通報生活奢靡，接受宴請必喝茅台酒，以「茅台酒品鑑專家」自居，違規收受茅台酒數以百計；龍江銀行股份有限公司原黨委書記、董事長張建輝被通報收受 2 名私營企業主茅台酒 30 箱。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12633955.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12633955.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 05:55:55 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>因個人恩怨誣告同事當間諜，某省直機關工作人員被降職降級</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174494911130155300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;嚴某的行為系借舉報之名，故意捏造事實誣告陷害他人，嚴重幹擾了國家安全機關工作。嚴某的行為系借舉報之名，故意捏造事實誣告陷害他人，嚴重幹擾了國家安全機關工作。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 18 日，國家安全部微信公眾號公佈一起誣告案例顯示，某省直機關工作人員舉報同事當間諜，卻被證明是捏造事實構陷，最後受到留黨察看、降職降級等處分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國家安全部介紹，2023 年 12 月，12339 網絡舉報平台收到了一條內容詳盡細節充實的舉報線索。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;舉報人嚴某自稱是某境外諮詢公司員工，舉報某省直機關工作人員張某違規接受境外有償諮詢並提供情報。嚴某不僅提供了張某具體的個人信息和境外經歷，還詳盡描述了張某通過中間人秘密出賣情報收取間諜經費，大搞錢情交易的種種細節。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;國家安全部表示，該境外諮詢機構前期已被國家安全機關納入工作視線，舉報對象又涉及省直機關公職人員，這一線索立即引起了國家安全機關的高度重視。初步核查發現，張某確係某省直機關涉密工作人員，其個人經歷也與舉報線索部分相符。但隨着調查的深入，辦案幹警很快發現，張某從未與該境外諮詢公司有過任何聯繫，更不存在接受不明經費的情況。經過嚴密的調查和反覆論證，國家安全機關最終排除了張某的間諜嫌疑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那嚴某的舉報線索究竟從何而來？據介紹，原來，嚴某並不是什麼諮詢公司的員工，他和張某同為一家省直機關的工作人員。嚴某因個人恩怨，一直對張某懷恨在心。某天，嚴某偶然看到一則重點單位人員接受境外有償諮詢泄密被處理的案例，便產生了移花接木陷害張某的想法，捏造了一起虛假的舉報。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174494911130155300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;辦案幹警表示，嚴某的行為系借舉報之名，故意捏造事實誣告陷害他人，嚴重幹擾了國家安全機關工作。根據《公民舉報危害國家安全行為獎勵辦法》第二十一條規定，借舉報之名故意捏造事實誣告陷害他人的，依法予以處理，構成犯罪的依法追究刑事責任。最終，嚴某依規受到「留黨察看兩年，政務撤職處分，降職降級並調離原崗位」的處理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《公民舉報危害國家安全行為獎勵辦法》是國家安全部制定的部門規章，於 2022 年 6 月 6 日公佈施行。這份文件明確規定，舉報人借舉報之名故意捏造事實誣告、陷害他人；弄虛作假騙取獎金；惡意舉報或者以舉報為名製造事端，幹擾國家安全機關工作；泄露舉報中知悉的國家秘密或者工作秘密，造成不良後果或者影響的，依法予以處理；構成犯罪的，依法追究刑事責任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 2024 年 4 月，國家安全部也曾公佈一起誣告案例。2021 年 3 月，趙某因與他人存在經濟糾紛，出於打擊報復的目的，故意捏造事實，撥打 12339 國家安全機關舉報受理電話，誣告對方從事涉恐活動。最後，趙某因虛構事實擾亂公共秩序，被處以行政拘留 3 日。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12633671.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12633671.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 04:35:57 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>哈馬斯拒絕以色列臨時停火條件，以財長威脅要打開「地獄之門」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 17 日，加沙地帶加沙城。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174494891230222400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「特朗普政府提出的條件沒有變，要麼釋放人質，要麼面對地獄。」「特朗普政府提出的條件沒有變，要麼釋放人質，要麼面對地獄。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 4 月 17 日，巴勒斯坦伊斯蘭抵抗運動（哈馬斯）高級官員哈利勒·哈亞發表視頻講話，宣佈哈馬斯準備好就加沙地帶達成全面停火協議展開談判，並拒絕了以色列提出的臨時停火條件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈亞表示，哈馬斯不會接受服務於以色列總理本雅明·內塔尼亞胡政治議程的「非全面協議」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈馬斯準備的「全面」協議提出，哈馬斯釋放所有以色列人質，以換取以色列結束加沙戰爭、釋放巴勒斯坦囚犯、以軍全部撤出加沙地帶以讓加沙進行重建。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈亞指責，內塔尼亞胡政府以「非全面協議」為幌子，目標繼續推動對加沙的滅絕戰爭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週一，哈馬斯官員前往埃及開羅就停火協議展開談判。以色列提出了 45 天的臨時停火，要求哈馬斯釋放 10 名仍在人世的人質，並解除武裝為加沙徹底停戰鋪路。解除武裝的要求被哈馬斯火速拒絕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加沙地帶還有 59 名人質，以色列國防軍估算其中 35 人已經喪生。今年 1 月，哈馬斯與以色列達成臨時停火，並同意在第一階段停火期間就第二階段停火展開談判。但第一階段停火結束後，由於雙方分歧持續，以色列重啓了對加沙的軍事行動。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174494891230222400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本週一的停火談判曾被寄予厚望，當時媒體報道稱以色列和哈馬斯都願意做出一定讓步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈馬斯正式拒絕以色列的臨時停火條件後，以色列財長、極右翼「宗教猶太復國主義者黨」領導人比撒列·斯莫特里赫發文，警告以色列將對哈馬斯「打開地獄的大門」。他敦促以軍進一步推進軍事行動直到「完全佔領加沙地帶、消滅哈馬斯、實現特朗普總統的加沙居民搬遷計劃。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國國家安全委員會發言人詹姆斯·休伊特表示，哈馬斯週四的表態説明該組織對和平不感興趣，「特朗普政府提出的條件沒有變，要麼釋放人質，要麼面對地獄。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至目前，本輪巴以衝突已經導致加沙地帶 5.1 萬人喪生。以色列從 3 月重啓軍事行動以來，以軍不斷擴大在加沙邊境地區的緩衝區，並禁止人道主義救援物資運入加沙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多名以色列士兵此前接受媒體採訪時透露，為在加沙邊境地區設立緩衝區，以軍指揮官要求士兵摧毀當地所有建築物、農田、灌溉設施、植物。緩衝區沒有明顯的邊界線，任何進入緩衝區的巴勒斯坦人都會被射殺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週三，以色列國防軍宣佈佔領加沙地帶 30% 的土地，並將相關地區劃為所謂的「安全區」。 以色列防長伊斯雷爾·卡茨指出，無論以色列是否與哈馬斯達成協議，以軍將繼續在佔領地區保持存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡茨還明確，以色列目前的政策是禁止人道主義救援物資進入加沙，以防止哈馬斯利用救援物資繼續控制加沙人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聯合國近東巴勒斯坦難民救濟和工程處主任專員菲利普·拉扎里尼警告，目前有超過 210 萬巴勒斯坦人被困在加沙。由於以色列的封鎖，6 周以來沒有救援物資運入加沙。停火期間運入的物資現已耗盡，加沙可能再次面臨饑荒。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12633659.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12633659.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 04:10:26 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>不出口美國了，上海這些被關税戰攪黃的外貿品開始轉內銷</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：上海靜安&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250417/174489778118577200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;上海市商務委主任朱民表示，有不少上海產品在國際市場上具有不可替代性，目前相關企業正與美採購商積極協商關税處理辦法。上海市商務委主任朱民表示，有不少上海產品在國際市場上具有不可替代性，目前相關企業正與美採購商積極協商關税處理辦法。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;楊舒鴻吉&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;上週，白宮宣佈對中國輸美產品進一步提徵關税。加徵關税的消息傳來，上海外貿企業維特光學第一時間暫停了發往美國的貨物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;維特光學透露，美國市場是其最大的國際市場之一，佔公司業務 20% 左右，年營收額超 4000 萬人民幣。該公司研發的各類光學瞄準儀器產品，廣泛應用在狩獵、防衞、比賽和競技運動等領域，受到北美用户喜愛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因其技術創新，維特光學的產品在美市場的佔有率排名前十，是為數不多能夠擠進該領域的中國企業。在關税戰爆發前，維特光學的光學瞄準儀器在海外社交平台曝光度頗高，市場知名度逐步攀升。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250417/174489784961152400_a700xH.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;圖片來源：上海靜安&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;此次美國突然向全球發動關税戰爭，讓維特光學這樣的國際貿易企業受到了一定的衝擊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;數據顯示，上海有 2.2 萬家外貿企業有對美貿易記錄，其中中間品、工業品出口佔比 85%，消費品佔 10%。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250417/174489778118577200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日前，上海市商務委主任朱民在接受記者採訪時表示，美加徵關税對上海外貿企業會產生一定影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此，上海市、區兩級政府對外貿企業的幫扶支持一刻未停歇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;維特光學相關部門負責人告訴記者，4 月 11 日日間，關税消息傳來，靜安區商務委工作人員第一時間到公司摸排情況。至 4 月 14 日，就有針對性的政策出台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;維特光學收到的建議是在「同步開發其他國際市場的同時，將外貿品轉內銷」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這與該公司近年來的策略不謀而合，「公司一方面着手非美國市場上的户外探險、狩獵市場，我們同步推進該區域市場的開發，同時在區商務委及平台的幫助下，完成外貿品向內貿品的轉變，尤其是國內户外消費市場，我們正在進行這類應用場景的開發。」維特光學工作人員透露。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據透露，維特光學原本行銷海外的多款望遠鏡產品有望出現在國內市場的貨架上，成為户外探險愛好者的「利器」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;幫助維特光學和國內越來越多國內渠道「搭上線」的，是上海靜安區商務委搭建的內外貿一體化的線下線上聯動平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海靜安區商務委副主任趙蘭天告訴記者，截至 2024 年底，全區共有外資企業 6000 餘家，佔全區企業數量近 10%。外資經濟的規模和佔比連續多年位居中心城區首位，以 2024 年為例，外税佔全區税收比重為近 50%，全區約 79% 的貿易額來自於外資企業，對外貿易規模近千億元。作為上海外資外貿大區，在嚴峻複雜的國際貿易形勢之下，靜安區通過內外貿一體化的線下線上聯動平台，增加國內國外羣體消費，幫助外貿企業順利實現「出口轉內銷」的平穩過渡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大潤發超市是此次參與這一平台的大型採購方之一。大潤發超市百貨採購總監秦聰告訴界面新聞記者，截至 4 月 15 日，已收到 77 家企業報名，涵蓋百貨、小家電、食品、生鮮、紡織等品類，大潤發相關品類採購與意向企業正在進行積極溝通中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大潤發超市告訴界面新聞，輸美貨物中斷之後，部分商家積壓的貨物貨值高達千萬，這些外貿貨品在設計和使用用途上與國內市場不同，有些是針對國外用户特別定製的產品，對於國內消費者而言，可能有獨特的吸引力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大潤發超市告訴記者，在進一步摸清報名企業需求後，大潤發超市將在全國所有門店上線「外貿產品專區」，集中展銷這些商家產品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「從這些商品的獨特性來看，有望可以在一週內至一個月內，幫助有些積壓貨物的外貿企業清掉庫存。」大潤發超市預估。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大潤發超市方面進一步向記者透露，在正式上架之前，外貿商品還需進行產品本土化改造，包括認證與合規、產品包裝與規格、功能的適配（例如出口的電器產品需適配國內水壓和電壓）等方面，大潤發將與政府相關部門，以及外貿企業共同商討，同時，大潤發也將做好市場定位與產品策略，發揮渠道和供應鏈優勢，在供應鏈結構上進行調整，比如小訂單柔性生產等。儘快促成受困外貿企業商品的上架與銷售。&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;記者注意到，在關税戰爆發後，京東、百度、美團、蘇寧易購、抖音電商等 20 餘家平台紛紛跟進，以 AI 技術、流量扶持、設立外貿專區等不同方式全面助力外貿企業「出口轉內銷」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;永輝超市、物美集團、華潤萬家、聯華超市等多家線下商超也宣佈，將為優質外貿企業開通內銷「直通車」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;關税大變局之下，受到影響的並非只有中國製造。作為消費之都的上海，也抓住政策窗口，進一步擴大消費內需。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日前，在上海南京西路張園，法國品牌 Celine 舉辦了全球新品首發儀式。這次新品首發，境外消費者可享受「離境退税」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 8 日，國家税務總局發佈《關於推廣境外旅客購物離境退税「即買即退」服務措施的公告》，對離境退税「即買即退」的主要內容、辦理流程和施行時間作出明確規定，將該項服務措施從多地試點推廣至全國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與傳統離境退税的辦理流程相比，「離境退税」可以將退税環節提前，境外旅客在購物環節就能拿到退税款，更加直觀地感受到退税帶來的實惠，有利於旅客在購物現場領取退税款用於再消費。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，上海是「即買即退」的推廣城市之一。其中，上海靜安區作為國際品牌聚集濃度最高的區域，離境退税銷售額一直位列上海市前列。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;記者獲悉，靜安區正加速完成收銀系統落地和服務配套，加速離境退税集&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中辦&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;理上線。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;靜安區商務委還表示，將全面推進南京西路沿線符合條件的商業企業納入離境退税名單，力爭完成千家目標，計劃 2025 年在全市率先推出「靜安禮物·離境退税專享禮包」。境外旅客憑藉在靜安開具的離境退税單，即可免費領取精心準備的專屬禮包。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政策幫扶同時，企業也有自己的應變之策。採訪中，有多家上海外貿企業告訴界面新聞，將與經銷商協商，提升輸美價格，保證企業盈利。也有企業表示，將進一步投入研發，進一步增強技術壁壘，以技術升級應對關税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海市商務委主任朱民日前在接受媒體採訪時表示，有相當數量的上海產品具有國際競爭力，不少產品在國際市場上具有不可替代性，目前相關企業正與美採購商積極協商關税處理辦法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同時，本週上海將舉辦 14 家電商平台和外貿企業的洽談會，幫助企業克服困難，應對美國加徵關税的衝擊。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12629722.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12629722.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 02:45:38 GMT</pubDate>
            <author>楊舒鴻吉</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普再威脅要炒掉鮑威爾，民主黨人警告：股市要崩</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2017 年 11 月 2 日，美國華盛頓，美國總統特朗普宣佈下任美聯儲主席人選為鮑威爾。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250418/17449411278311300_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;美國法律界人士指出，在不解僱鮑威爾的情況下，特朗普能將其降職為美聯儲委員會普通成員。美國法律界人士指出，在不解僱鮑威爾的情況下，特朗普能將其降職為美聯儲委員會普通成員。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;圍繞美聯儲應該如何應對關税政策對美國經濟產生的影響，美國總統唐納德·特朗普與美聯儲主席傑羅姆·鮑威爾的對峙升級。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 4 月 17 日，憤怒的特朗普在多個場合和社交媒體發聲，要求美聯儲降息並威脅要炒掉鮑威爾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當天早上，他在社交媒體發文，把歐洲央行與美聯儲作對比。特朗普指出歐洲央行將第 7 次降息，「總是太晚而且錯誤」的鮑威爾卻在週三發佈了「一團糟的報告！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普認為，美國的油價正在下降、關税正在讓美國變富有，美聯儲現在就應該降息。他警告，不採取行動的鮑威爾「越快下台越好！」&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250418/174494122277915800_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;圖片來源：Truth Social&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;週三，鮑威爾在芝加哥經濟俱樂部演講時警告，美國政府的關税措施極有可能造成至少短期通脹上漲，通脹的影響也可能更持久。他重申美聯儲不急於調整政策立場，將等待更明確的情況再做出決定。自 1 月底會議以來，美聯儲一直維持利率不變。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250418/17449411278311300.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週四早上發文後，特朗普繼續多次喊話鮑威爾並在白宮接受採訪時威脅要解僱鮑威爾，「相信我，如果我想讓他下課，他會很快下課。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普指責鮑威爾不稱職、採取行動「永遠太晚」，「我對他很不滿意，我要讓他意識到這點。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鮑威爾是在特朗普第一個總統任期由特朗普提名為美聯儲主席。但在 2018 年美聯儲多次加息後，特朗普就公開表示對鮑威爾的不滿，威脅要解僱他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年重返白宮後，特朗普一度軟化了對鮑威爾的不滿，稱美聯儲保持利率不變是正確的做法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但隨着美國的關税措施引發美股巨震、美債收益率持續攀升，特朗普又開始把矛頭對準鮑威爾。消息人士透露，特朗普近幾個月一直在與幕僚討論解僱鮑威爾的可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據美國聯邦法律，總統不能隨意解僱美聯儲委員會成員，除非相關成員存在不當行為或瀆職。美國聯邦最高法院 1935 年的一次裁決還指出，總統不能因為政策上的分歧而解僱獨立聯邦機構的領導人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但近期，特朗普解僱了獨立聯邦機構美國聯邦貿易委員會的 2 名民主黨官員。民主黨指責此舉違法，已經提起訴訟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國法律界人士還指出，特朗普可藉助法律灰色地帶把鮑威爾降職。在不解僱鮑威爾的情況下，特朗普能將其降職為美聯儲委員會普通成員、不再擔任美聯儲主席。鮑威爾的美聯儲主席任職應在 2026 年 5 月到期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週四，美國參議院銀行委員會民主黨主要成員伊麗莎白·沃倫對解僱鮑威爾的想法發警告。沃倫表示，她在政策和利率問題上經常與鮑威爾發生衝突，但如果美國總統能解僱美聯儲主席、美聯儲的獨立性被摧毀，「美國股市將崩潰。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宮知情人士也透露，美國財長斯科特·貝森特多次在私下提醒特朗普，解僱鮑威爾將引發金融市場劇烈動盪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;還有消息人士表示，特朗普此前在海湖莊園會見前美聯儲理事凱文·沃什，提議由沃什接任美聯儲主席。沃什也反對解僱鮑威爾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普解僱鮑威爾必然會引發法律訴訟。部分特朗普盟友認為，特朗普並非真想解僱鮑威爾，而是施壓迫使其降息。但也有白宮人士指出了特朗普的變化無常，「我不認為特朗普會解僱鮑威爾，但老實説現在的情況相當於拉掉了保險銷的手榴彈。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12632348.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12632348.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 02:03:40 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>烏美簽署礦產協議備忘錄，美國堅持優先拿走開採收益</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 12 日，烏克蘭基羅沃赫拉德中央地區的一個鈦鐵礦露天採礦場的景觀。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174493492873635600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;此前透露的草案規定，美國可優先購買烏方所有資源的開採權，聯合基金所獲收益應首先轉給美方，烏方還需支付 4% 的利息。此前透露的草案規定，美國可優先購買烏方所有資源的開採權，聯合基金所獲收益應首先轉給美方，烏方還需支付 4% 的利息。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;4 月 17 日，烏克蘭第一副總理兼經濟部長斯維裏堅科在社交媒體「X」上表示，烏克蘭和美國簽署了關於礦產協議的備忘錄，確定了兩國團隊的工作框架，重申了結束協議談判並簽署協議的意願，最終的協議文本還需兩國最高立法機構批准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，雙方正準備成立用於烏克蘭重建的投資基金。美國總統特朗普同一天在白宮透露，協議將於 4 月 24 日簽署。而在一旁的財長貝森特則進一步展開説，協議文件有 80 頁，細節仍未最終敲定，爭取在 4 月 26 日左右完成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;儘管此前進展不順利，特朗普仍特別希望從烏克蘭的稀土利益中分得一杯羹，以作為對拜登政府向對方提供鉅額援助的補償。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據悉最新草案要求烏克蘭把所有企業開發自然資源所得收益轉入一個聯合基金。該基金由美國國際開發金融公司管理，董事會由 5 人組成，其中 3 人由美方指定。草案規定美國可優先購買烏方所有資源的開採權，基金所獲收益應首先轉給美方，用以償還美方 2022 年以來向烏方提供的援助，烏方還需支付 4% 的利息。「還錢」結束後，烏方才能使用基金收益用於重建等事務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前透露草案內容的烏克蘭官員指責其對烏克蘭嚴重不公，就像烏克蘭戰敗給美國後簽署的不平等條約，消息也引起烏克蘭民眾不滿。烏克蘭方面堅持，拜登政府的援助並不是應還債務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;烏克蘭代表團於本月 11 日到 12 日前往華盛頓，展開新一輪談判。當時烏克蘭總統澤連斯基就強調，擬議的基金管理必須公平，「如果是基金合作方，就應該對半分，你不能把所有錢都拿走。」他指出烏克蘭能提供土地和資源，希望美國能帶來技術和資金，這樣雙方都能獲益。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250418/174493492873635600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至於美國沒有明確提供安全保障，澤連斯基主動提出，烏克蘭準備好為美國未來的軍事援助出資 500 億美元，購買防空系統等武器裝備，其中包括聯合歐盟&lt;span&gt;以 150 億美元的價格購買 10 套「愛國者」&lt;/span&gt;。美國官員則表示，將美國的商業利益與烏克蘭綁定在一起，在一定程度上也能解決俄羅斯的軍事威脅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;與此同時，稀土也成為特朗普揮舞關税大棒的新目標。除了瞄準烏克蘭和格陵蘭島，他還&lt;/span&gt;計劃囤積太平洋海底發現的金屬，加大開採海底金屬結核並儲存在美國境內，以應對中國限制稀有金屬出口的情況。美國在至少 15 種關鍵礦產上依賴進口，70% 的稀土化合物和金屬進口來自中國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 15 日，特朗普簽署行政令，要求商務部長盧特尼克根據《貿易擴展法》的第 232 條款啓動調查，以評估美國進口關鍵礦產對美國安全和韌性的影響。他發起的貿易戰有進一步升級的趨勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;盧特尼克將在 270 天內公佈調查結果。如果調查報告發現進口關鍵礦產對美國國家安全構成威脅、特朗普決定實施關税政策，則依據第 232 條款調查實施的關税税率將取代現行的「對等關税」税率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白宮稱，調查將涉及包括稀土在內的關鍵礦產，以及加工關鍵礦物及其衍生產品。白宮的説明把加工關鍵礦物及其衍生產品稱為美國國防工業的「基石」。美國目前在關鍵礦產上嚴重依賴競爭對手，導致防務能力、基建發展和科技創新領域面臨供應鏈阻礙。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12632077.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12632077.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 01:40:35 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>成都艾滋病患者已達十萬？公安部網安局再公佈 10 起網絡謠言案</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250418/174493903580431500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;個別網民假借社會熱點事件編造傳播網絡謠言，或自編自導自演、無中生有炮製虛假案事件，以此吸粉引流、非法牟利。個別網民假借社會熱點事件編造傳播網絡謠言，或自編自導自演、無中生有炮製虛假案事件，以此吸粉引流、非法牟利。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;繼公佈 10 起涉民生等領域網絡謠言案件後，2025 年 4 月 18 日，公安部網安局官方微信公眾號再公佈 10 起涉敏感案事件等領域網絡謠言案件處置詳情，其中包括引發廣泛關注的「鄭州公交車司機無證駕駛」謠言案和「成都艾滋病患者已達十萬」謠言案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公安部網安局指出，近期，個別網民假借社會熱點事件編造傳播網絡謠言，或自編自導自演、無中生有炮製虛假案事件，以此吸粉引流、非法牟利。相關行為擾亂網絡空間秩序，擾亂社會公共秩序，不僅涉嫌違反治安管理處罰法有關規定，情節嚴重的還可能構成犯罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 3 月 11 日上午，河南省鄭州市公交集團通報稱，鄭州市 B12 路一雙層公交車在中原路地下道（近福壽街）與涵洞上方頂棚發生碰撞，造成車輛受損，車內一層 1 名乘客受到驚嚇送醫觀察。當天，有自媒體發佈消息稱，駕駛該公交車的司機為新司機「無證駕駛」且「科目二為代考」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此，鄭州市公交集團工作人員表示，涉事車長 2008 年進入公交公司，2023 年開始駕駛 B12 路公交車至今，並非如自媒體所傳的剛拿駕照，「網上所傳內容標題和內文無關，有可能是網友通過 AI 生成。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公安部網安局通報該起案例顯示，河南省公安網安部門查明，覃某（男，25 歲）為博取眼球，吸引流量，利用某 AI 工具編輯「鄭州公交司機無證駕駛」「科目二代考」等謠言信息，在某網絡平台發佈；劉洋（男，33 歲）為吸粉引流，利用某 AI 工具編輯生成「鄭州公交車禍造成幾人輕傷」等謠言信息，在某網絡平台發佈。上述 2 條謠言引發大量網民關注、討論，對鄭州公交公司正常運營產生影響，擾亂公共秩序。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250418/174493903580431500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同樣在 3 月份，有網民在某短視頻平台發佈信息稱，「成都艾滋病傳導者石某，使成都大量女性客户羣體遭受艾滋病性傳播，成都艾滋病已達十七萬。」該消息發佈後迅速引發廣泛關注，被轉發五千餘次，點贊九百多次，評論兩百多條，導致部分網民產生恐慌情緒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3 月 17 日，四川省成都市公安局武侯區分局在微信公眾號上發佈情況通報稱，接到舉報後，成都武侯公安雙楠派出所立即展開調查。經精準研判和證據固定，民警迅速鎖定違法行為人唐某，並於當晚 23 時許將其抓獲。公安機關根據治安管理處罰法第二十五條規定，依法對唐某處以行政拘留 5 日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據公安部網安局通報，四川省公安網安部門查明，唐某（男，30 歲）與網民石某產生矛盾，為泄私憤，在某短視頻平台編造「網民石某長期以來通過成都外調資源羣等各種大量外調渠道平台發佈照片信息等，使成都大量女性客户羣體遭受艾滋病傳播，並有梅毒等性病」「成都艾滋病已達十萬數據，千萬小心」的不實信息，引發大量網民關注、討論，造成當地居民恐慌，擾亂公共秩序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日前網絡流傳的「山西晉城一名女司機駕車搶越鐵路道口被火車撞上」的相關視頻也是謠言。根據通報，河南省公安網安部門查明，顧某慶（男，59 歲）為吸粉引流，將某短視頻平台上一段「火車撞上老年車」視頻與某搜索引擎上「火車撞老年車」的相關新聞進行移花接木，在某短視頻平台發佈「3 月 4 日山西晉城一名女司機駕車搶越鐵路道口被火車撞上，晉煤集團鐵運工作人員告訴記者‘當時火車拉了 59 節車皮不能馬上制動，將轎車往前推行 200 米才停下，所幸事故未造成人員傷亡’」的謠言信息，引發大量網民關注、討論。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公安部網安局 4 月 18 日公佈的網絡謠言案還包括：鐵某某編造傳播「觀影途中女子出軌」謠言案；張某凌擺拍捏造「釣魚釣到手雷」謠言案；吳某亮移花接木，編造傳播「3 名學生騎 1 輛摩托致 1 死」謠言案；李某某編造傳播「山西一工廠燃氣管道爆炸」謠言案；東某某編造傳播「三江源國家公園工作人員放惡犬圍捕雪豹致其癱瘓」謠言案；任某文編造傳播「漂流小孩哥大鬧幼兒園和小學」等謠言案；劉某編造傳播「上海地鐵不招聘上海户籍員工」謠言案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 4 月 17 日，公安部網安局公佈了 10 起涉民生等領域網絡謠言案件，分別是：孫某剛編造傳播「河南焦作多縣將合村並鎮」謠言案；王某超編造傳播「許昌將投資 10 億建 3 個機場」謠言案；梁某成編造傳播「四川三奧雪山‘解封’」謠言案；張某寶、沙某浩編造傳播「安徽明光市地鐵已經動工」謠言案；童某海編造傳播「重慶全日制本科十年直接認定副高」謠言案；某公司發佈「海關將對進口煤炭實施延遲檢查」謠言案；孫某強編造傳播「杭州外省家庭無門檻就讀」謠言案；劉某晢編造傳播「暴雨後許昌滿目瘡痍」謠言案；朱某珍編造傳播「大米漲價，快去搶米」謠言案；律某雪、逄某峯編造傳播「某餐飲企業後廚檢查出艾滋病」謠言案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報稱，以上人員均已被依法追究法律責任。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12631838.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12631838.html</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 01:37:57 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早報 | 李強主持國務院第十三次專題學習；市場監管總局召開企業公平競爭座談會</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早報 | 李強主持國務院第十三次專題學習；市場監管總局召開企業公平競爭座談會&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;何立峯會見美國英偉達公司總裁兼首席執行官黃仁勳；大眾汽車集團將在上海車展首發自研高級駕駛輔助系統；歐洲央行將三大關鍵利率下調 25 個基點，符合預期。何立峯會見美國英偉達公司總裁兼首席執行官黃仁勳；大眾汽車集團將在上海車展首發自研高級駕駛輔助系統；歐洲央行將三大關鍵利率下調 25 個基點，符合預期。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李強&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;主持國務院第十三次專題學習&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;4 月 17 日，國務院以「加強預期管理，協同推進政策實施和預期引導」為主題，進行第十三次專題學習。國務院總理&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;李強&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;在主持學習時強調，要深入學習貫徹&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;習近平&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;總書記&lt;/span&gt;重要指示精神和黨中央關於穩預期、強信心的決策部署，深化對加強預期管理的認識，結合當前形勢，着力促進社會預期穩定向好，形成應對風險挑戰、共促高質量發展的強大合力。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12629458.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12629458.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;何立峯會見美國英偉達公司總裁兼首席執行官黃仁勳&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;中共中央政治局委員、國務院副總理何立峯 17 日晚在人民大會堂會見美國英偉達公司總裁兼首席執行官黃仁勳。何立峯表示，中國市場投資和消費潛力巨大，產業轉型升級加快推進，是新一輪科技革命和產業變革的最佳應用場景，始終是外資企業投資和貿易的沃土。歡迎包括英偉達公司在內的更多美資企業深耕中國市場，在中國盡展產業優勢和能力，進而在全球競爭中贏得先機。黃仁勳表示，看好中國經濟前景，願繼續深耕中國市場，為推動美中經貿合作發揮積極作用。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;市場監管總局召開企業公平競爭座談會&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 17 日，市場監管總局黨組成員、副局長孟揚主持召開 2025 年第三次企業公平競爭座談會，圍繞「整治涉企亂收費，增強企業發展活力」主題，與中國遠洋海運、東風汽車、新希望、格力電器、龍湖集團、亞朵集團、康乃爾藥業等 7 家企業負責人深入交流，瞭解企業遇到的問題和困難，聽取意見建議。孟揚簡要介紹了近年來市場監管總局在加強涉企收費監管、減輕企業負擔、激發市場活力等方面所做的工作。他表示，總局將深入貫徹落實黨中央、國務院決策部署，縱深推進涉企收費綜合整治行動，聚焦網絡平台收費、行政審批中介收費、行業協會商會收費、交通物流收費、水電氣暖收費等重點領域，全面排查問題線索，加大監管執法力度，嚴查重處涉企亂收費行為，集中曝光典型案件。加強涉企收費監測預警、源頭治理和聯合懲戒，做到早發現、早治理。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;大眾汽車集團將在上海車展首發自研高級駕駛輔助系統&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 17 日，大眾汽車集團宣佈，將於本屆上海車展首次發佈由中國團隊研發，專為中國複雜多樣的路況推出的高級駕駛輔助系統。該系統將在今年率先搭載於一款面向中國市場的大眾品牌新車型，並計劃於明年起進一步應用到基於 CMP 平台開發的新智能網聯車型。大眾汽車集團旗下軟件公司 CARIAD 與地平線的合資公司酷睿程，着手為中國市場研發高級駕駛輔助以及自動駕駛技術。酷睿程首席執行官韓鴻銘表示，L2+級別高級駕駛輔助系統將在今年進入量產，具備城區導航輔助駕駛功能的 L2++級別高級駕駛輔助系統目前處於前期實測階段，並將於 2026 年推出。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;居然智家：實控人、董事長兼 CEO 汪林朋被留置&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;居然智家 4 月 17 日晚間公告，公司收到公司實際控制人、董事長兼 CEO 汪林朋家屬的通知，其於近日收到由武漢市江漢區監察委員會簽發的關於汪林朋的《留置通知書》和《立案通知書》。截至本公告日，公司其他董事、監事和高級管理人員均正常履職，公司控制權未發生變化。公司擁有完善的組織架構及內部控制機制，公司董事會運作正常，已對相關事項做了妥善安排，日常經營管理由高管團隊負責，公司經營情況一切正常，上述事項不會對公司日常經營活動產生重大影響。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美股三大指數收盤漲跌不一，聯合健康拖累道指收跌 1.3%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美股三大指數收盤漲跌不一，道指跌 1.33%，納指跌 0.13%，標普 500 指數漲 0.13%。聯合健康收跌 22% 領跌道指成分股。大型科技股漲跌互現，英偉達跌超 2%，谷歌、微軟跌超 1%，蘋果、奈飛漲超 1%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;歐洲央行將三大關鍵利率下調 25 個基點，符合預期&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 17 日，歐洲央行將存款利率下調至 2.25%，將邊際貸款利率下調至 2.65%，將主要再融資利率下調至 2.40%，均符合市場預期。這是該行自去年 6 月宣佈降息以來第 7 次下調利率。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;歐洲金融監管機構據悉質疑美國國債的避險地位&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 17 日消息，據報道，歐洲金融監管機構對美國國債的避險地位提出質疑。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美國法官裁定谷歌在在線廣告技術領域存在非法壟斷行為&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據報道，美國聯邦地區法官 Leonie Brinkema 當地時間 4 月 17 日裁定，谷歌在在線廣告技術領域存在非法壟斷行為。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;烏克蘭和美國簽署關於礦產協議的備忘錄&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞，當地時間 4 月 17 日，烏克蘭第一副總理兼經濟部長斯維裏堅科在社交媒體上表示，烏克蘭和美國簽署了關於礦產協議的備忘錄，確定了兩國團隊的工作框架，重申了結束協議談判並簽署協議的意願。她表示，協議文本仍需進一步修訂。斯維裏堅科寫道：「接下來將最終確定協議文本並簽署。之後還需兩國議會批准。」此外，目前雙方準備成立用於烏克蘭重建的投資基金。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12629775.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12629775.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 23:23:05 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>二十屆中央第五輪巡視全部進駐，被巡視地區已公佈多名官員被查</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250417/174489389881736600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;截至 4 月 16 日，二十屆中央第五輪巡視完成進駐工作。截至 4 月 16 日，二十屆中央第五輪巡視完成進駐工作。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 17 日晚，中央紀委國家監委網站發佈消息，根據黨中央關於巡視工作的統一部署，截至 4 月 16 日，二十屆中央第五輪巡視完成進駐工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經黨中央批准，二十屆中央第五輪巡視將對河北省、山西省、內蒙古自治區、吉林省、浙江省、安徽省、江西省、河南省、湖北省、湖南省、海南省、四川省、雲南省、甘肅省、寧夏回族自治區、新疆生產建設兵團開展常規巡視，對雲南省昆明市開展提級巡視，並會同有關省委巡視機構對長春市、杭州市、寧波市、武漢市、成都市等 5 個副省級城市開展聯動巡視。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這是黨的二十大以來，中央首次專門針對地方開展巡視。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 8 日，中共中央政治局常委、中央巡視工作領導小組組長李希出席全國巡視工作會議暨二十屆中央巡視省（區、市）動員部署會強調，2025 年是推進巡視全覆蓋的關鍵一年，要提高政治站位、精心組織實施，確保取得實實在在成效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當日會議上，中共中央政治局委員、中央巡視工作領導小組副組長石泰峯宣佈了二十屆中央第五輪巡視組長授權任職和任務分工決定。目前，各個中央巡視組組長人選已經公佈。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250417/174489389881736600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央紀委國家監委網站消息稱，被巡視地區已分別召開巡視進駐動員會。各中央巡視組組長作動員講話指出，要準確把握政治巡視監督重點，圍繞黨中央關於被巡視地區的功能定位和戰略部署，緊盯權力和責任，緊盯「一把手」和領導班子，緊盯羣眾反映強烈的問題，着力查找政治偏差，推動解決突出問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據悉，各中央巡視組將在被巡視地區工作 2 個半月左右，期間設立專門值班電話和郵政信箱，主要受理反映被巡視黨組織領導班子及其成員、下一級黨組織主要負責人和重點崗位人員問題的來信來電來訪，重點是關於違反政治紀律、組織紀律、廉潔紀律、羣眾紀律、工作紀律、生活紀律等方面的舉報和反映。巡視組受理信訪時間截止到 2025 年 6 月 23 日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黨的二十大以來，中央已開展四輪巡視，時間分別是在 2023 年 4 月、10 月和 2024 年 4 月、11 月。4 月 14 日，中央紀委國家監委網站發佈消息，根據黨中央部署，二十屆中央第四輪巡視反饋工作近日全部完成。消息稱，中央巡視組收到反映一些領導幹部的問題線索，已按規定轉中央紀委國家監委機關、中央組織部等有關方面處理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞注意到，隨着中央巡視組陸續進駐，多個被巡視地區已有官員被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 17 日下午，雲南省紀委監委發佈消息稱，昆明市政府原秘書長、一級調研員郭希林涉嫌嚴重違紀違法，目前正接受昆明市紀委紀律審查；經雲南省監委指定玉溪市監委管轄，正接受玉溪市監委監察調查。此外，昆明後勤服務保障有限公司董事長朱紹格涉嫌嚴重違紀違法，目前正接受昆明市紀委監委紀律審查和監察調查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前在 4 月 16 日，中央紀委國家監委網站發佈消息，根據黨中央關於巡視工作的統一部署，近日，中央第六巡視組巡視昆明市工作動員會召開。雲南省委常委、昆明市委書記劉洪建表態稱，這次巡視是對昆明的一次全面政治體檢，昆明市要把誠懇接受巡視監督作為堅定擁護「兩個確立」、堅決做到「兩個維護」的政治檢驗，堅決服從巡視工作安排，全力支持配合巡視組開展工作，堅決抓好問題整改。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央第九巡視組進駐的湖北省也有官員被查。中央紀委國家監委網站 4 月 15 日發佈消息稱，近日，中央第九巡視組巡視湖北省工作動員會召開。當日，湖北省紀委監委發佈消息，荊州市委書記吳錦涉嫌嚴重違紀違法已被查。另據東風汽車集團有限公司紀委、湖北省紀委監委 4 月 17 日消息，東風公司東風資產管理有限公司原總經理盧鋒涉嫌嚴重違紀違法也已被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，浙江省紀委監委 4 月 16 日通報，浙江省商業集團有限公司原總經理助理樂毅涉嫌嚴重違紀違法，主動投案接受審查調查。甘肅省蘭州市紀委監委 4 月 17 日通報，蘭州市政務服務中心副主任李柏斌涉嫌嚴重違紀違法被查。寧夏自治區石嘴山市紀委監委 4 月 16 日通報，石嘴山市應急管理局原黨委副書記、副局長&lt;span&gt;&lt;span&gt;徐建&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;軍涉嫌嚴重違紀違法被查。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12629621.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12629621.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 12:51:17 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>電子鼻「嗅」出污染源頭企業，AI 如何助力生態環境監測監管？</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/jiemian/original/vcg_new/20250111/100/1736541747148_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;AI 也不是萬能的，還是要充分發揮人的智慧，「集智攻關」，同時也要防範 AI「黑箱」可能帶來的風險。AI 也不是萬能的，還是要充分發揮人的智慧，「集智攻關」，同時也要防範 AI「黑箱」可能帶來的風險。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;張倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;人工智能在生態環境監測監管領域「大展身手」。2025 年 4 月 17 日，國務院新聞辦公室就「守護綠水青山，共建美麗中國」舉行中外記者見面會，多位生態環境領域的代表分享了 AI 和大數據等技術手段在工作中發揮的作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我印象中非常深刻的一個例子，在處理一起羣眾反映的周邊異味問題的時候，我們採用了像電子鼻、嗅探監測等技術，精準定位到源頭企業，我們對這些企業申請一些項目資金，幫助他們升級改造設備，解決了這個區域的異味問題，最終實現了羣眾滿意和企業高質量發展雙贏的局面。」 天津市生態環境保護綜合行政執法總隊二級主任科員付怡然説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;付怡然介紹，AI 和大數據的興起，對於執法領域的改變，是從原本的「人防為主」轉變為現在的「技防優先」。AI 等新技術提升了執法的精準性。這一點在大氣監督幫扶過程中表現的非常明顯，通過 AI、熱點網格等技術，精準識別線索，定位到哪家企業、哪個產供環節、哪條生產線有問題，現場工作組按圖索驥，針對這些問題高效快速地幫助企業解決問題，同時也避免了篩選企業中的盲目性，減少對企業的打擾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「我們可以通過工況用電、自動監控等平台，對企業開展足不出户的非現場執法，如果沒有什麼問題，就不去現場，當確有必要去現場執法的時候，我們也多采用説理式的執法方式，靈活應用‘首違不罰’ ‘輕微免罰’等措施，主要還是幫企業去發現問題、整改問題，真正做到‘無事不擾、有事服務’。」 付怡然説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「生態環境監測是生態環境保護的眼睛、耳朵，是一項法寶利器。要想第一時間發現破壞生態環境的問題，就需要有高效的監測監管手段。」 山東省生態環境監測中心高級工程師谷樹茂説。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/jiemian/original/vcg_new/20250111/100/1736541747148.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;大數據技術的應用極大地提高了監測監管的效率。&lt;/span&gt; 谷樹茂介紹，山東已經核發排污許可證的企業大概有 3.5 萬家左右，如此龐大的數量，單靠人力去監測監管，往往發現不了多少問題。為此山東建設了大數據平台，在這個平台上彙集了全省 7800 家重點排污單位 1.4 萬個點位的自動監測數據。同時，還有企業的用電量數據、生產狀態參數數據等等。通過對比這些參數，就可以很容易地在線上發現企業是否存在涉嫌弄虛作假的行為，然後根據這些線索，再去現場進行監測檢查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於科研領域，AI 和大數據技術為提高科研效率、創新科研範式提供了新的視角和手段。中國環境科學研究院大氣環境研究所所長鬍京南介紹，一方面，隨着監測技術的發展，現在的環境質量、污染源排放、化學組分等數據呈現爆發式增長，AI、大數據技術能夠在海量數據中間快速識別污染特徵和規律，高效篩查異常排放問題線索，大幅提高數據分析的效率。另一方面，AI 等新技術也有望突破傳統的科學研究範式，在空氣質量的預測預報、污染源排放清單的動態化分析等方面提升研判能力，將來也有可能打造出生態環境領域治理的更智慧的科學大腦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「但是我想，AI 也不是萬能的，我們還是要充分發揮人的智慧，‘集智攻關’，同時我們也要防範 AI‘黑箱’可能帶來的風險。」 胡京南説。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12629506.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12629506.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 11:57:38 GMT</pubDate>
            <author>張倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面晚報 | 商務部回應美提高小額包裹關税；鮑威爾警告關税「極可能」推高通脹</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 商務部回應美提高小額包裹關税；鮑威爾警告關税「極可能」推高通脹&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250417/17448856494000900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;英偉達黃仁勳時隔 3 個月再次到訪北京；中國人民銀行等六部門聯合印發《促進和規範金融業數據跨境流動合規指南》；不準招國際學生，特朗普政府升級對哈佛大學威脅。以下是界面新聞為你梳理的 4 月 17 日晚報新聞。英偉達黃仁勳時隔 3 個月再次到訪北京；中國人民銀行等六部門聯合印發《促進和規範金融業數據跨境流動合規指南》；不準招國際學生，特朗普政府升級對哈佛大學威脅。以下是界面新聞為你梳理的 4 月 17 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;商務部回應美提高小額包裹關税，「嚴重影響美國消費者利益」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據日月譚天發佈消息，在週四的商務部例行新聞發佈會上，有記者提問稱，幾年中國跨境電商迅速增長，但是隨着美國將取消小額包裹關税豁免政策，甚至提高相關關税，中國對本國跨境電商有何展望以及有哪些補助計劃？對此，商務部新聞發言人何詠前表示，跨境電商具有效率高、到貨快、費用低的獨特優勢，能更好滿足消費者的個性化、多樣化消費需求，是國際貿易創新發展的重要趨勢，已經成為人們不可或缺的生活方式。近期，美國對小額包裹關税政策進行破壞性調整，將嚴重影響美國消費者的利益。 &lt;span&gt;「我想強調的是，跨境電商是契合全球消費發展趨勢、彙集億萬消費者的新型貿易方式，相關領域政策調整應以便利化為方向。我們願同各國一道，加強交流合作，共同促進跨境電商健康、可持續發展。」何詠前表示。&lt;/span&gt; 最近一段時間，針對跨境電商，中央和地方在政策層面持續發力。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12627632.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;商務部回應是否在工作層面與美方展開溝通&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據日月譚天發佈消息，商務部新聞發言人何詠前週四表示，中國商務部與美方對口部門一直保持工作層溝通。中方的立場一直很明確，對與美方進行經貿領域磋商持開放態度。 單邊加徵關税措施完全由美方發起，解鈴還須繫鈴人。我們敦促美方立即停止極限施壓，停止脅迫訛詐，在相互尊重的基礎上，與中方通過平等對話解決分歧。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12627394.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;英偉達黃仁勳時隔 3 個月再次到訪北京：希望繼續與中國合作&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 17 日，據央視新聞，中國貿促會會長任鴻斌今天在北京與英偉達公司首席執行官黃仁勳舉行會談。這是黃仁勳時隔 3 個月再次到訪北京。黃仁勳在會談中表示，中國是英偉達非常重要的市場，希望將繼續與中國合作。據《國際金融報》，當地時間 4 月 15 日，根據英偉達最新披露的 8-K 文件顯示，英偉達面向中國市場「特供」的人工智能（AI）加速器 H20 已被列入了出口管制，必須要有許可證才可出口。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12627597.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250417/17448856494000900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;中國人民銀行等六部門聯合印發《促進和規範金融業數據跨境流動合規指南》&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;為貫徹落實黨的二十屆三中全會精神，推動金融高水平開放，中國人民銀行、金融監管總局、中國證監會、國家外匯局、國家網信辦、國家數據局近期聯合印發《促進和規範金融業數據跨境流動合規指南》（以下簡稱《指南》）。《指南》旨在促進中外資金融機構金融業數據跨境流動更加高效、規範，進一步明確數據出境的具體情形以及可跨境流動的數據項清單，便利數據跨境流動。《指南》要求金融機構採取必要的數據安全保護管理和技術措施切實保障數據安全。下一步，中國人民銀行將會同相關部門根據《指南》實施情況及效果，不斷優化完善，持續推動金融高水平開放。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12627680.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國家廣電總局原副局長楊小偉被查，曾任中國電信集團總經理&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 17 日，中央紀委國家監委網站發佈消息，十四屆全國政協教科衞體委員會副主任楊小偉涉嫌嚴重違紀違法，目前正接受中央紀委國家監委紀律審查和監察調查。楊小偉是今年以來中央紀委國家監委公開通報審查調查的第 16 名中管幹部。2017 年 6 月，楊小偉調離中國電信集團公司，被任命為中央網絡安全和信息化領導小組辦公室副主任、國家互聯網信息辦公室副主任。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12627664.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;國內成品油價迎近三年最大跌幅，加滿一箱油少花 19 元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;國內成品油價迎年內「第四跌」，將同時創下近三年最大跌幅。4 月 17 日，國家發改委發佈消息稱，自今日 24 時起，國內汽油價格和柴油價格分別下調 480 元/噸和 465 元/噸。摺合升價，92 號汽油下調 0.38 元，95 號汽油和 0 號柴油均下調 0.4 元。私家車和物流企業用油成本將因此有所下降。隨着「五一」假期臨近，公眾出行成本將明顯減少。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12626582.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;鮑威爾：關税「極有可能」推高通脹，美聯儲不着急行動&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 4 月 16 日，美聯儲主席傑羅姆·鮑威爾在芝加哥經濟俱樂部演講時指出，美國的關税政策可能讓美聯儲面臨促就業和穩物價雙重目標相互衝突的複雜局面。鮑威爾警告，「關税極有可能造成至少短期通脹上漲，通脹的影響也可能更持久。」美聯儲的工作重點是錨定長期通脹預期，確保關税造成的「一次性價格上漲」不會引發更持續的通脹效應。他重申美聯儲不急於調整政策立場，將等待更明確的情況再做出決定。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12624944.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「熟悉的西方不復存在」，馮德萊恩稱歐盟準備尋找新貿易夥伴&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 4 月 16 日，歐盟委員會主席烏爾蘇拉·馮德萊恩就美國與歐盟關係、美國關税政策等多領域話題接受德國媒體採訪。她表示，歐盟正在尋求就關税問題與美國談判以達成解決方案。但與此同時，歐盟也在制定反制措施，相關措施既涉及商品貿易也覆蓋服務貿易。她指出，如果像美國這樣的大型貿易夥伴的市場準入條件變得更加困難，「那我們就會尋找新貿易夥伴，讓我們的公司更容易進入新市場。」&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12626268.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;馬斯克大本營告急！特斯拉加州電動車市場份額跌破 50%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 17 日，據加州新車經銷商協會（CNCDA）最新數據，特斯拉 2025 年第一季度在加州的電動車市場份額從一年前的 55.5% 驟降至 43.9%，這是自 2012 年特斯拉進入該市場以來首次跌破 50%。作為全美電動車銷量佔比近三分之一的核心市場，加州份額的下滑讓特斯拉在北美大本營的統治地位遭遇挑戰。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12625575.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;不準招國際學生，特朗普政府升級對哈佛大學威脅&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;在對外亂揮「關税大棒」之時，美國總統唐納德·特朗普在國內升級了對美國大學的「戰爭」。當地時間 4 月 16 日，美國國土安全部長克麗絲蒂·諾姆對美國著名私立學府哈佛大學發出最新威脅，如果不按照政府要求提供國際學生名單，哈佛大學將失去招收國際學生的資格。她要求哈佛大學在 4 月 30 日之前把該校外國學生的「非法和暴力行動」記錄提交給美國國土安全部。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12628296.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12629294.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12629294.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 11:00:57 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 工傷保險異地就醫直接結算全面實施，去年來檢方辦理婚介行業犯罪 1546 人</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250417/174487814480158200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得關注？市監總局開展廣告市場秩序整治，嚴查「神醫」「神藥」；兩部門通報一季度 18 個破壞耕地、毀林毀草典型問題；一季度法院判處五年有期徒刑以上刑罰的罪犯 2.5 萬人。今天有哪些部委消息值得關注？市監總局開展廣告市場秩序整治，嚴查「神醫」「神藥」；兩部門通報一季度 18 個破壞耕地、毀林毀草典型問題；一季度法院判處五年有期徒刑以上刑罰的罪犯 2.5 萬人。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;三部門：4 月 1 日起開展工傷保險跨省異地就醫直接結算&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據人社部網站 4 月 17 日消息，人社部、財政部、國家衞健委聯合印發《關於全面開展工傷保險跨省異地就醫直接結算工作的通知》，自 4 月 1 日起，在全部地級市組織開展工傷保險跨省異地就醫直接結算工作，依託全國工傷保險異地就醫結算信息系統，逐步實現工傷職工持社會保障卡（含電子社保卡）直接結算跨省異地就醫住院工傷醫療費用、住院工傷康復費用和輔助器具配置費用。《通知》明確了全面實施後工傷職工跨省異地就醫相關待遇政策、就醫流程、備案手續辦理途徑、費用結算範圍及要求等事項，同時明確至「十五五」期末，分三步走逐步實現全部三級工傷協議醫療機構以及康復和輔助器具配置協議機構全覆蓋。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;市監總局開展廣告市場秩序整治，嚴查「神醫」「神藥」&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「市説新語」微信公眾號 4 月 17 日消息，為貫徹落實黨中央、國務院關於大力提振消費的有關決策部署，切實清理整治羣眾反映集中的廣告市場亂象，國家市場監管總局日前印發《關於維護廣告市場秩序，營造良好消費環境的通知》，決定在全國範圍內開展廣告市場秩序整治工作。《通知》聚焦重點民生領域和互聯網新興媒介，從「醫療、藥品、保健食品、特殊醫學用途配方食品、醫療器械廣告」「普通食品廣告」「金融廣告」「教育培訓廣告」「互聯網廣告」5 個方面明確 2025 年廣告監管有關重點任務，組織依法嚴查「神醫」「神藥」廣告、食品廣告療效化宣傳、保本無風險的金融理財廣告、職業技能培訓類違法廣告、互聯網違法廣告等，切實守護消費者合法權益。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;聚焦鋼鐵等行業，年度工業節能降碳診斷服務工作啓動&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250417/174487814480158200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據「工信微報」微信公眾號 4 月 17 日消息，工業和信息化部近日印發通知，組織開展 2025 年度工業節能降碳診斷服務工作。將聚焦鋼鐵、乙烯、合成氨、電石、電解鋁、多晶硅、鋰電池、水泥、陶瓷、平板玻璃、電子電器等行業和數據中心、通信基站等信息基礎設施，組織節能降碳服務機構為企業開展公益性節能降碳診斷服務工作。節能降碳服務機構應針對企業生產工藝流程、重點產品設備、用能結構及能量系統優化、能源管理和碳管理體系建設等方面，查找短板弱項。在此基礎上，提出技術、設備、管理等方面節能降碳改造措施建議，為不同行業、不同發展階段的企業提供可複製易推廣的節能降碳系統解決方案。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;今年一季度大灣區內地 9 市進出口 2.06 萬億，增長 4.7%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據海關總署廣東分署統計，今年一季度，粵港澳大灣區內地 9 市外貿進出口實現開門紅。大灣區內地 9 市進出口 2.06 萬億元，增長 4.7%。佔廣東整體進出口總值提升至 96.2%。出口方面，自主品牌產品出口 2876.3 億元，增長 12%，佔比提升 2.1 個百分點至 22.2%。機電產品出口表現好，電動汽車、摩托車、船舶等出口較快增長。進口方面，集成電路、半導體製造設備、電腦及其零部件等高端生產設備及零部件進口較快增長，美容化妝品及洗護用品、乳品、水產品等部分民生消費品進口需求回暖。一季度民營企業進出口 1.31 萬億元，增長 5.3%，佔大灣區 9 市進出口總值的 63.7%。外商投資企業進出口 6506.2 億元，增長 4.9%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;兩部門通報一季度 18 個破壞耕地、毀林毀草典型問題&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據自然資源部 4 月 17 日消息，自然資源部和國家林業和草原局在 2025 年一季度督察和監管執法中發現，部分地方市縣政府主體責任、相關部門監管責任落實不到位，對違法違規破壞耕地、林地、草地問題發現查處不及時，個別地方政府及部門默許縱容甚至主導違法等問題。為切實發揮警示震懾作用，自然資源部、國家林業和草原局決定聯合通報 18 個破壞耕地、毀林毀草典型問題。兩部門要求，地方政府及相關部門要深刻汲取教訓，依法依規嚴肅整改查處，同時嚴防簡單化、「一刀切」。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;一季度法院判處五年有期徒刑以上刑罰的罪犯 2.5 萬人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 17 日，最高人民法院公佈 2025 年第一季度司法審判工作主要數據。一季度，全國法院受理各類審判執行案件 1079.9 萬件，與上年同期的審判執行案件數量相比上升 26.92%，與上年同期包括訴前調解成功在內的各類案件相比下降 2.77%。其中，受理刑事一審案件 27.0 萬件，同比下降 6.42%。判處生效被告人 34.3 萬人，同比下降 4.55%。依法嚴懲嚴重刑事犯罪，判處五年有期徒刑以上刑罰的罪犯 2.5 萬人，同比下降 3.68%。受理民商事一審案件 638.4 萬件，同比增長 45.67%。受理機動車交通事故糾紛 33 萬件，同比增長 59.21%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;水庫蓄水總量較常年同期偏多近一成，可保障春灌用水&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端 4 月 17 日引述水利部消息，春灌是確保春播及越冬作物生長的重要舉措，水利部發布，截至 4 月中旬，全國累計灌溉面積超 2 億畝，其中大中型灌區累計灌溉面積超 1.6 億畝。今年以來，受「拉尼娜」狀態影響，全國降水量較常年同期偏少近三成，主要江河來水量偏少近兩成。為全力保障春灌用水，水利部督促各地統籌做好蓄水保水、水源調度、用水管理。各流域管理機構強化用水調配，確保流域內灌溉用水。自 2 月 19 日起，加大小浪底水庫下泄流量至 1000 立方米每秒；自 4 月 8 日起，實施三峽水庫保春灌補水調度。當前，全國 9520 座重點水庫蓄水總量超 4500 億立方米，較常年同期偏多近一成，可有效保障春灌用水。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;婚介滋生亂象，去年來檢方辦理婚介行業犯罪 1546 人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據最高人民檢察院網站 4 月 17 日消息，近年來，婚介的市場服務需求逐漸旺盛，但也滋生一些違法犯罪亂象。2024 年 1 月至 2025 年 3 月，檢察機關辦理婚介行業犯罪 1546 人。辦案發現，目前我國婚介機構採取註冊成立模式，無前置性審查，對婚介服務人員從業資質雖有推薦性國家標準但無強制性要求。實踐中，一些婚介機構打着「正規資質婚介所」「職業媒人」名義實施詐騙。一些婚介機構和婚戀網站對註冊會員信息審核不嚴，部分不法分子虛構身份實施詐騙。此外，一些婚介機構、個人為獲取高額中介費，違法從事涉外婚介業務。個別婚戀網站成為犯罪引流媒介，一些電信詐騙、投資詐騙等犯罪團夥通過婚戀網站物色犯罪目標，將被害人引流至其他網站或 APP，誘騙被害人不斷充值轉賬、詐騙其錢財。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;載人航天工程將實施神舟二十號、二十一號載人飛船任務&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 17 日，國家航天局舉行 2025 中國航天日新聞發佈會，國家航天局系統工程司劉雲峯副司長介紹了今年中國航天工程重點任務，並總結了 2024 年中國航天取得的重要成就。2025 年，中國航天任務更為繁重，航天工程任務密集實施。天問二號將執行小行星伴飛取樣探測任務；載人航天工程將實施神舟二十號、二十一號載人飛船任務；中國與歐洲合作的太陽風磁層相互作用全景成像衞星（SMILE，簡稱「微笑衞星」）將揭示太陽風與磁層相互作用過程和變化規律；中意電磁監測衞星 02 星將擇機發射，服務地震研究。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;一季度社會消費品零售總額 12.5 萬億元，同比增長 4.6%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 17 日，商務部舉行例行新聞發佈會，商務部新聞發言人何詠前表示，一季度，消費市場總體實現平穩開局。據介紹，一季度，社會消費品零售總額 12.5 萬億元，同比增長 4.6%，增速比上年全年加快 1.1 個百分點，市場銷售持續回升。其中，3 月份社零總額增速，比 1 至 2 月加快 1.9 個百分點。商品零售額同比增長 4.6%，限額以上單位商品零售額增長 5.8%。以舊換新政策持續顯效，乘用車零售量同比增長 5.8%。限額以上單位通信器材、文化辦公用品、家電傢俱零售額同比增長明顯。升級類商品增長較好，體育娛樂用品零售額同比增長 25.4%。服務零售額同比增長 5.0%，增速比同期商品零售額加快 0.4 個百分點。居民人均服務性消費支出，同比增長 5.4%，占人均消費支出比重達 43.4%，比去年同期提高了 0.1 個百分點，餐飲收入 1.4 萬億元，同比增長了 4.7%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12627821.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12627821.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選 | 江西 6 名驢友探險走失被追繳 2 萬救援費，北京 7 家醫院騙保被罰</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250417/174487995383919600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？15 年來首次，哈爾濱林區拍到一隻野生長尾斑羚影像；山西太原等多地市出現大範圍揚沙、浮塵，藍色預警仍持續；「1 男 2 女」將舉辦三人婚禮？畢節一酒店發聲：已取消。今天有哪些地方新聞值得關注？15 年來首次，哈爾濱林區拍到一隻野生長尾斑羚影像；山西太原等多地市出現大範圍揚沙、浮塵，藍色預警仍持續；「1 男 2 女」將舉辦三人婚禮？畢節一酒店發聲：已取消。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【江西】6 名驢友探險走失被追繳救援費，組織者被追繳 4000 元&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據@央視新聞，消息，記者從江西省應急管理廳獲悉，該省有關部門對 3 月 2 日前往廬山西海叢林中走失的 6 名徒步探險人員追繳救援費用 20000 元，並對組織者鄧某某追繳救援費用 4000 元。今年 3 月 2 日，鄧某某組織 39 人前往廬山西海未開發區域遊玩，並向每人收取 58 元往返車費。旅遊期間俞某、南某某等 6 人因體力不支掉隊致迷失方向，隨後與旅遊團領隊聯繫，領隊並未理睬。無奈之下，6 人向當地公安派出所和救援隊伍求助。當地風景區管理機構組織專業森林消防隊伍、公安幹警、藍天救援隊、鎮村幹部和熟悉山路的羣眾等多路救援力量攜帶相關救援裝備立即趕赴事發山區搜救。經過 13 個小時的緊張搜救，3 月 3 日早晨 8 時 18 分，救援人員終於在一處山崖下發現了 6 名「驢友」。目前相關救援費用已經全部追繳到位。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【北京】套取騙取醫保基金，北京昌平匯仁醫院等 7 家醫院被罰&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據北京市醫保局網站消息，近日，北京市醫保局發佈《關於 2025 年 3 月定點醫藥機構動態管理有關事項的通知》。其中通報，在 2024 年打擊欺詐騙保專項檢查中，7 家定點醫療機構違反《北京市醫療保障定點醫療機構服務協議書》及基本醫療保險相關規定。根據《北京市醫療保障定點醫療機構服務協議書》相關條款，給予 7 家定點醫療機構中止協議 6 個月處理。具體情況是：北京昌平匯仁醫院、北京昌平博華京康醫院、北京東芳茗中醫醫院，涉嫌虛構醫療服務項目套取醫保基金。北京京大醫院，涉嫌協助冒名就醫、串換診療項目套取醫保基金。北京城北龍城醫院，涉嫌偽造醫學文書套取醫保基金。北京密雲京華中醫醫院，涉嫌虛構中醫治療項目套取醫保基金。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【黑龍江】15 年來首次，哈爾濱林區拍到一隻野生長尾斑羚影像&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250417/174487995383919600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端消息，近日，記者從黑龍江省哈爾濱市林業和草原局獲悉，一段罕見的長尾斑羚活動視頻，被架設在通河縣龍口省級自然保護區的一部紅外相機拍攝到，國家二級保護野生動物長尾斑羚的實體影像再現哈爾濱林區。據黑龍江省野生動物研究所鍾立成團隊介紹，這是一隻成年長尾斑羚，僅分佈在我國東北地區，是一種偶蹄目牛科斑羚屬高山動物，別名青羊。長尾斑羚是國家二級重點保護野生動物，這次拍攝是近 15 年來哈爾濱地區首次捕捉到的野生斑羚實體影像。長尾斑羚外形似家養的山羊，身體粗壯，四肢粗短，體長 95 釐米-130 釐米，體毛一般為棕褐色，整個身體的底絨均為灰色。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山西】太原等多地市出現大範圍揚沙、浮塵，藍色預警仍持續&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端消息，從 4 月 16 日開始，山西省出現大範圍揚沙、浮塵天氣。記者從山西省生態環境廳瞭解到，今天上午，受揚沙、浮塵天氣影響，山西太原、大同、陽泉、朔州、晉中、忻州等地空氣質量下降，達到嚴重污染級別。太原市的首要污染物為 PM10，導致能見度明顯下降。今天上午，山西繼續發佈大風、沙塵藍色預警，大風預警區域為大同東部、忻州西部和東部、呂梁、太原北部和南部、陽泉、晉中、臨汾北部、長治北部，預計未來 24 小時預警區域可能受大風影響，平均風力 5-6 級，陣風可達 7 級或以上；沙塵藍色預警區域為山西大部分地區，預計未來 12 小時預警區域可能出現揚沙或浮塵天氣，或者已經出現揚沙或浮塵天氣並可能持續。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【貴州】「1 男 2 女」將舉辦三人婚禮？畢節一酒店發聲：已取消&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 16 日，貴州省畢節市一男子發佈與兩位女性的三人婚禮邀請函引熱議。當地有關部門人員證實，其中一人系新郎前妻，三人拍攝婚紗照系「鬧着玩」。經民警教育勸導，原定 4 月 19 日的三人婚禮計劃取消，新郎僅與現任未婚妻完婚。4 月 17 日，新郎原計劃舉辦婚禮的世紀佳緣宴會中心發聲明稱，在最初接到預訂時，預訂方並未如實告知將是三人舉辦婚禮這一特殊情況。按正常流程完成相關預訂手續後，隨着事件在網絡發酵，酒店方才知曉此次婚禮的特殊性質。在核實情況後，酒店管理層高度重視，立即展開深入討論與研究。最後，該酒店決定取消此次婚禮預訂。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山東】海事局通報 3 起商漁船碰撞事故：海上安全形勢仍嚴峻&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 16 日，山東省海事局發佈山東海事局關於近期商漁船碰撞事故的的警示通報。4 月 5 日 0 時 16 分許，一艘福建平潭籍散貨船在石島南偏東約 90 海里水域與一艘遼寧營口籍鋼製漁船發生碰撞，造成商船船殼破損，壓載水艙和貨艙進水。4 月 9 日 22 時 40 分許，一艘南京籍散裝化學品船自山東龍口駛往福建漳州途中，與一艘遼寧營口籍鋼製漁船發生碰撞，造成漁船嚴重受損進水、化學品船球鼻艏左上方凹陷滲水。4 月 11 日 21 時 05 分許，一艘上海籍散貨船自秦皇島駛往鎮江途中，與一艘榮成籍鋼製漁船發生碰撞，造成漁船破損進水。山東海事局表示，上述事故暴露出部分航運公司對船舶、船員安全管理責任落實不到位，船員安全責任意識不強，船員對船舶航行避碰規則不熟悉，船員值班不規範、應急處置能力不足等問題，轄區海上安全形勢仍然嚴峻複雜，特別是商漁船碰撞風險隱患較為突出。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【雲南】遊客打車遭加價並拒載，景洪對司機罰款 500 元並停運&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞消息，近日，雲南省西雙版納州 2025 年潑水節吸引來自全國乃至世界各地的遊客前來體驗。4 月 15 日，一名遊客在社交平台上發佈視頻稱，她在西雙版納高鐵站打車前往酒店，門口停放了多輛出租車，原本 20 元的路程，一名司機竟張口要價 80 元。拒絕了司機的要價後，這名旅客不僅遭遇了拒載，還被其他司機嘲諷「那你去告莊看一看，幾百塊錢打不到車」。視頻發佈引發廣泛熱議。針對此事，記者從景洪市交通運輸局瞭解到，涉事司機已被頂格處罰 500 元，並責成企業對涉事駕駛員進行停運學習 7 天。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【廣東】男子 42 歲「提前退休」被罰近 40 萬元：偽造身份證件&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據極目新聞消息，近日，廣東省陽江市公佈一批騙取社保基金案例。案例顯示，李某，1965 年 8 月生，於 2007 年 7 月使用出生年月為 1948 年 8 月的偽造身份證件和相關檔案資料辦理退休，經當時的勞動部門批准退休後，在社保經辦機構領取了養老待遇。陽江市在核查養老保險待遇領取人員疑點數據中發現，退休人員李某身份狀態異常，涉嫌提供虛假身份證件騙取企業職工養老保險待遇。經查，李某騙取企業職工養老保險待遇 19.77 萬元。李某對提供虛假身份證件騙取企業職工養老保險待遇的事實供認不諱，並退還了騙取的待遇。同時，人社部門對李某作出行政處罰，罰處騙取金額二倍的罰款，合計人民幣 39.55 萬元，並向公安機關移送案件。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12628528.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12628528.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>專家解讀上海 26 條促進民營經濟發展舉措：助力民企加大科創投入，加快全球佈局</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250417/174488185126069000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;對於那些追求科創和全球化戰略佈局的民營企業來説，上海無疑是首選之地，未來圍繞這兩個方向將有更多機會。對於那些追求科創和全球化戰略佈局的民營企業來説，上海無疑是首選之地，未來圍繞這兩個方向將有更多機會。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;

                    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;上海日前召開了促進民營經濟高質量發展大會，並出台了《新時代新徵程促進民營經濟高質量發展的若干措施》。2025 年 4 月 17 日，上海市政府新聞發佈會上進一步解讀了這批政策的主要內容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，申城民營經濟創造了全市近三成的工業產值和固定資產投資，貢獻了四分之三的新增就業，80% 的「專精特新」和「小巨人」企業是民營企業。民營企業也是上海出海企業的主力軍，2024 年上海民營企業非金融類對外投資備案金額佔全市對外投資總額比重超九成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此輪政策中，上海引導企業投入創新的意圖尤為明顯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海進一步表態，支持科技企業，特別是民營科技企業，參與本市科技發展戰略、規劃、政策及改革舉措的研究機制；支持高能級科創平台和創新資源向民營企業開放，降低企業創新成本，並提升大型科學儀器對企業的開放共享使用效率。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250417/174488185126069000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;信貸方面，上海加大科技信貸支持力度，降低各類民營科技型中小微企業信貸門檻和融資成本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本輪政策彙總，還特別強調，鼓勵民營企業擁抱創新，走向全球、參與競爭，包括鼓勵民營企業設立研發中心、全球供應鏈管理中心、資金結算中心、貿易總部等功能性機構，在創新產品申報、研發用品出入境、人才落户、跨境資金結算和數據流動等方面提供支持和服務。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海前灘研究院院長何萬篷在解讀「26 條政策」時表示，26 條政策中最具針對性的是創新開放部分，這將解決民營企業在現實中面臨的問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「上海的強項在於其社會活力，此次政策致力於將社會活力轉化為社會生產力，促進先進生產要素向民營企業集聚。上海的科創導向鮮明，全球化導向也具有優勢，儘管單要素成本較高，但綜合商務成本優勢明顯。對於那些追求科創和全球化戰略佈局的民營企業來説，上海無疑是首選之地，未來圍繞這兩個方向將有更多機會。」何萬篷説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和元生物技術（上海）股份有限公司副總經理夏清梅告訴界面新聞，上海市政府在引導民營經濟進行科技創新方面誠意很足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和元生物是一家聚焦基因治療領域的生物科技公司，專注於為重組病毒載體產品、溶瘤病毒產品、CAR-T 產品等基因治療的先導研究和藥物研發，是目前國內該領域領先的上市民營企業，並不斷佈局全球。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夏清梅指出，此次的 26 條政策中，有關解決民營企業融資難的部分實際作用最大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她所指的是此次發佈的信貸門檻降低的政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如，針對中小企業，新一輪政策將獎補資金規模由每年 2.5 億元提升到 5 億元，將科技、外貿、農業等重點行業貸款不良率原 0.5% 的補償門檻全部取消，補償比例提升到 55%，對首次貸款額外再提高 5%；信貸獎勵資金考核指標進一步優化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不止於此，上海市科委副主任翟金國向記者透露，上海為支持科創企業，已設立 100 億元的未來產業基金，2024 年度，科技履約貸、科創助力貸、小巨人信用貸共計完成授信金額 66.68 億元，惠及 847 家企業。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上市是企業融資的重要渠道，上海市委金融辦常務副主任周小全在會上表示，截至目前，上海「浦江之光」數字化服務平台已儲備超 3000 家優質後備企業，其中 136 家在對接資本市場過程中，形成了分層分類分梯隊的上市資源。另外據統計，民營企業在本市 A 股上市公司中佔比 55.4%，是重要的組成部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;夏清梅從企業經營角度出發，認為此次 26 條政策中關於融資的措施，將為生物藥企業提供更多融資機會，會進一步增進民營企業在該領域的信心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當然，這批發布的舉措中，還關注了民營經濟發展中一些重點問題，比如市場準入、法治環境和融資上市等問題，均做了針對性地部署。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如，市場準入方面，新一輪對民營經濟的支持政策提出，要確保建設工程招投標全過程公開公平公正，保障民營企業平等參與政府採購，發揮首台（套）保險補償機製作用；建立民間投資重點項目庫，鼓勵民營企業用好科技創新和技術改造再貸款政策，可與我市技術改造貸款貼息政策疊加同享。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，針對民營經濟反映的「欠賬」問題，本次的政策中就列出，要着力解決拖欠民營企業賬款問題，持續開展清理拖欠企業賬款專項行動；動態調整市場監管領域失信懲戒措施清單，將政府違約失信情況納入政務誠信評價指標體系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;26 條政策還提出要打造良好的經營環境，比如依法規範牟利性職業索賠、職業舉報行為；全面推行「風險+信用」分級分類檢查制度和涉企「檢查碼」；細化輕微違法行為依法不予實施行政強制措施情形；依法依規打擊懲治涉企造謠傳謠、以負面輿情進行勒索等行為，維護民營企業網上合法權益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何萬篷認為，這批有針對性的政策發佈，有助於消除上海發展民營經濟過程中存在的一些誤會，「認為上海對民營企業重視不夠，甚至有觀點認為上海的民營企業多是在外地發展到一定階段後才進入。實際上，上海一直高度重視民營經濟的發展，此次會議及相關政策的發佈，消除了這些誤會。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在談到上海發佈的支持民營經濟發展的 26 條政策時，何萬篷認為，這些政策體現了對民營企業的信任不斷增強，包括場景開放、合規檢查規範等。他將這種信任的構建總結為「四個信」：信任、信息、信用和信心。信任是基礎，信息的透明傳遞讓民營企業瞭解政府職能部門的想法，信用則是基於信用的各種支持和振興措施，最終匯聚成堅定的信心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何萬篷還提到，上海希望成為民營企業走向更廣闊市場的出發地。26 條政策中的關鍵詞包括環境、政策、權益、創新和保障等，這些舉措都旨在為民營企業在上海的發展提供精準的支持。上海的民營企業與城市的特色稟賦優勢深度融合，雖然可能不是初創企業首選地，但在企業升級、發展或出海等不同階段，上海都能提供精準的生態位，幫助企業做對的事情。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12628771.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12628771.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 09:54:21 GMT</pubDate>
            <author>楊舒鴻吉</author>
        </item>
        <item>
            <title>特朗普監督美日貿易談判，雙方在「保護費」方面仍存分歧</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;（資料圖）2025 年 4 月 16 日，美國華盛頓特區，特朗普總統在白宮藍廳參加復活節禱告服務暨晚宴。來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250417/174487114118128000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;日本是與美國談判的首批國家之一。貝森特已對日本施壓：最先達成交易的能獲得最大的好處。日本是與美國談判的首批國家之一。貝森特已對日本施壓：最先達成交易的能獲得最大的好處。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;據參考消息報道，美國總統特朗普在&lt;span&gt;美東時間 16 日下午&lt;/span&gt;出人意料地參加了與日本官員的貿易談判，並表示談判取得「重大進展」。&lt;span&gt;但日本首相石破茂當天在東京接受採訪時卻表示，雙方在立場上仍存在分歧。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本方面派遣經濟再生擔當大臣赤澤亮正啓動會談。後者於當天晚上向媒體介紹，原本希望將討論範圍限制在貿易和投資領域。而特朗普 16 日早些時候表示會提出包括日本為駐日美軍支付多少費用的問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;駐日美軍是美國最大的海外部署。就在上週，特朗普再次對《日美安全保障條約》提出不滿，指責條約為單方面，「美國將保護日本，但日本不需要保護美國。」他抱怨，美國為保護日本投入了數千億美元，但如果美國遭到攻擊，日本卻無需採取行動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;赤澤亮正還表示他本人不會在談判中涉及匯率問題，會將匯率留給財務大臣加藤勝信討論。加藤勝信表示，外匯無序波動將對經濟產生不利影響，匯率水平應該由市場決定。他計劃出席下週在華盛頓舉行的國際貨幣基金組織春季會議，也將安排與美國財長貝森特會面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本是與美國談判的首批國家之一。3 天前，首相石破茂在眾議院預算委員會講話時表示，日本不準備為了急於與美國達成協議而做出重大讓步。他認為，日本需要通過談判瞭解特朗普論點的邏輯和意圖，「進行前所未有的精細化分析後」再做出應對。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與已故的前首相安倍晉三不同，石破茂與特朗普沒有良好的私人關係。他還指出，美國的關税政策可能擾亂全球經濟秩序。這是他本人對特朗普可能損害世界經濟的決定而發出的最強烈警告。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250417/174487114118128000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但針對日本是否對美國實施報復性關税措施，石破茂表示，在日本食品和能源價格高漲的情況下，採取報復手段不符合日本國民的利益。為回應石破茂的最新講話，貝森特繼續對日本施壓，稱通常情況下，最先達成交易的人能獲得最優厚的條件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此前公佈對全球的所謂「對等關税」時，特朗普宣佈對日本進口商品徵收 24% 關税。雖然美國隨後宣佈暫停對部分國家「對等關税」90 天，但 10% 的基本關税依然繼續。此前，特朗普還宣佈對所有進口汽車徵收 25% 關税。&lt;span&gt;在美國銷售的汽車中，約有一半是在美國製造的。在進口到美國的汽車中，大約一半來自墨西哥和加拿大，另一半來自日本、德國等多個國家。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國的 25% 鋼鋁關税也波及日本。日本經濟產業大臣武藤容治此前表示，日本已請求美國免除對日本徵收鋼鋁關税。但截至目前，對方並未採取行動。石破茂多次強調日本對美國經濟的貢獻，指出日本是美國的最大投資國，為美國創造了大批工作崗位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;牛津經濟研究院日本首席經濟學家長井滋人表示，美國關税對日本經濟的影響不僅體現在日本對美直接出口方面，同時會體現在日本企業在全球供應鏈方面。考慮到汽車產業在日本經濟中舉足輕重的作用，25% 的汽車及零部件的關税，尤其會產生負面影響。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與政府層面不同，日本工商界已開始妥協。本田汽車公司宣佈將把運往美國的思域混動車的生產從日本轉移到美國印第安納州。&lt;span&gt;1 月 21 日，日本軟銀集團、OpenAI 和甲骨文將投資 5000 億美元，用於在美國建設支持 AI 發展的基礎設施。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12626992.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12626992.html</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Apr 2025 09:46:35 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
    </channel>
</rss>