<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>新聞_界面新聞</title>
        <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        <atom:link href="http://rsshub.app/jiemian/lists/801" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
        <description>界面新聞是中國具有影響力的原創財經新媒體，以財經、商業新聞為核心，佈局近 40 個內容頻道，旗下同時擁有正午故事、箭廠視頻、歪樓等數個知名新媒體品牌。 - Powered by RSSHub</description>
        <generator>RSSHub</generator>
        <webMaster>contact@rsshub.app (RSSHub)</webMaster>
        <language>zh</language>
        <image>
            <url>https://res.jiemian.com/assets/pc/common/img/jiemian_logo.svg</url>
            <title>新聞_界面新聞</title>
            <link>https://www.jiemian.com/lists/801.html</link>
        </image>
        <lastBuildDate>Tue, 22 Apr 2025 12:45:50 GMT</lastBuildDate>
        <ttl>180</ttl>
        <item>
            <title>界面晚報 | 一季度我國貨物貿易項下跨境資金淨流入同比增長 1.2 倍；美百餘高校聯署聲明抵制政府幹預</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面晚報 | 一季度我國貨物貿易項下跨境資金淨流入同比增長 1.2 倍；美百餘高校聯署聲明抵制政府幹預&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250420/174512810167738600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;教育部批准增設 29 種本科新專業；三部門：繼續實施不裁員少裁員參保企業穩崗返還政策；泰國推遲與美國的關税談判。以下是界面新聞為你梳理的 4 月 22 日晚報新聞。教育部批准增設 29 種本科新專業；三部門：繼續實施不裁員少裁員參保企業穩崗返還政策；泰國推遲與美國的關税談判。以下是界面新聞為你梳理的 4 月 22 日晚報新聞。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;&lt;span&gt;同比增長 1.2 倍！一季度貨物貿易項下跨境資金淨流入 2063 億美元&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;外資配置人民幣債券增多。2-3 月外資淨增持境內債券 269 億美元，同比增長 84%，4 月 1 日至 18 日淨買入 332 億美元，保持較高規模。三是服務貿易、外資企業利潤匯出總體平穩。一季度，服務貿易跨境資金淨流出同比增長 25%，其中旅行項下資金淨流出增長 12%。外資企業利潤匯出處於季節性低位，同比下降 7%。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12656329.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;教育部公佈 2025 年普通高等學校本科專業目錄，增設 29 種新專業&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在服務國家戰略方面，增設了區域國別學、碳中和科學與工程、海洋科學與技術、健康與醫療保障等專業，面向科技發展前沿，增設了智能分子工程、醫療器械與裝備工程、時空信息工程等專業，主動適應市場需求，增設了國際郵輪管理、航空運動、藥物經濟與管理等專業。同時，聚焦人工智能賦能經濟社會發展，增設人工智能教育、智能視聽工程、數字戲劇等專業。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12651914.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;三部門：繼續實施不裁員少裁員參保企業穩崗返還政策&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;《通知》明確延續實施兩項穩崗惠民政策舉措：一是對不裁員少裁員的參保企業繼續實施穩崗返還政策至 2025 年底。二是助力勞動者提升技能，繼續放寬技能提升補貼政策參保年限並拓寬受益範圍至 2025 年底。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12654093.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250420/174512810167738600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;教皇方濟各逝世，外交部：表示哀悼，願同梵方共同推動中梵關係持續改善&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;外交部發言人郭嘉昆表示，中方對方濟各教皇去世表示哀悼。近年來，中國和梵蒂岡保持建設性接觸，開展了有益的交往。中方願同梵方共同努力，推動中梵關係持續改善。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12654563.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美聯儲高官不點名警告特朗普：干涉美聯儲會搞垮經濟&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;芝加哥聯儲主席奧斯坦·古爾斯比在不點名特朗普的情況下警告，政治幹預美聯儲的獨立性將破壞美國經濟。古爾斯比接受媒體採訪時重申，美聯儲實現 2% 的通脹目標至關重要。而要實現該目標，美聯儲需要保持獨立性。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12654345.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;美百餘高校聯署聲明抵制政府幹預&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;包括哈佛大學、普林斯頓大學、布朗大學、夏威夷大學和康涅狄格州立社區學院在內的美國上百所高校及學術組織負責人聯合批評特朗普政府實施「危及美國高等教育的史無前例越權行為」，抵制政府通過財政手段脅迫高等教育機構的做法。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12654432.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;特朗普會見沃爾瑪等零售商討論關税問題&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;當地時間 4 月 21 日下午，特朗普在白宮會見了主要零售商，參與會議的公司包括沃爾瑪 、家得寶 、勞氏和塔吉特等。自「對等」關税宣佈以來，美國主要零售商的股價大多下跌。而美國民眾在「對等」關税全面生效前紛紛搶購電子產品和家電等商品，中國是其主要出口國。據報道，此次會議旨在商討如何緩解當前全面關税政策對全球供應鏈的破壞性影響，以及美國消費者對全面關税的不安情緒。&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12651968.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【專訪】布魯蓋爾研究所高級研究員科克加德：如果特朗普一意孤行，美國肯定會衰退&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;布魯蓋爾&lt;/span&gt;&lt;span&gt;研究所、彼得森國際經濟研究所高級研究員 Jacob Funk Kirkegaard 在接受界面新聞專訪時表示，美國經濟衰退的風險會迫使特朗普在關税問題上做出讓步。白宮&lt;/span&gt;&lt;span&gt;現行關税政策是基於對普通民眾經濟狀況的誤解，普通勞動者將首當其衝承受物價上漲與「自己製造的衰退」風險。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12642565.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;泰國推遲與美國的關税談判&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;當地時間 4 月 22 日，泰國總理佩通坦表示，泰國將推遲與美國的關税談判。特朗普交易套路：先預設高標準、獲取最有利的談判空間，以脅迫貿易夥伴達成更可接受的解決方案。不過這一次，各主要貿易夥伴們已經做好了強勢應對的準備。&lt;/span&gt;&lt;a href=&quot;https://www.jiemian.com/article/12653790.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;詳情點擊&amp;gt;&amp;gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12640282.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12640282.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 11:04:16 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>中國工程院院士江濤：抓住臨牀關鍵問題進行研究，才能使患者獲益</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250422/174531608577396000_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;作為醫生，一定是以臨牀問題為導向，抓住臨牀關鍵問題進行研究，才能使成果從實驗室再回到臨牀，才能使患者獲益。作為醫生，一定是以臨牀問題為導向，抓住臨牀關鍵問題進行研究，才能使成果從實驗室再回到臨牀，才能使患者獲益。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;張倩楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;「作為醫生，一定是以臨牀問題為導向，抓住臨牀關鍵問題進行研究，才能使成果從實驗室再回到臨牀，才能使患者獲益。」2025 年 4 月 22 日，在國務院新聞辦公室「新徵程上的奮鬥者」中外記者見面會上，中國工程院院士、首都醫科大學附屬北京天壇醫院神經外科主任醫師江濤説。正是在這種理念下，他的團隊用中國方案解決了一個世界性的難題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;腦膠質瘤是成人最常見的顱內惡性腫瘤，年發病率約 5-8/10 萬人。患者預後不良，常於手術後早期復發，給患者家庭及社會帶來了巨大的經濟和心理負擔。「我所從事的領域是我們神經外科最難治的疾病腦膠質瘤，腦膠質瘤主要發生於大腦，惡性腦膠質瘤平均存活期短。我帶領我們團隊，為了攻克這個疾病，奮鬥了 37 年。」 江濤説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據江濤回憶，「我記得有一個患者是美術學院畢業的，在大學三年級時感覺畫畫的時候右手有點不靈，磁共振檢查發現大腦長了個膠質瘤，是低級別的，這類患者經過手術治療，可以長期存活。但不幸的是，這個腫瘤長在大腦運動區上，導致他的手活動發生障礙，可能會影響他的專業和生活質量。我們在腦功能精細圖譜指導下對腫瘤進行了手術切除，獲得了完好功能保留。」 後來患者娶妻生子，但 3 年之後腫瘤復發又長大了，再次對腫瘤進行精準切除後，2024 年 10 月再次復發。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「經過 20 年研究，我們研發了一種專門針對這種腦膠質瘤復發患者的藥物，這位患者口服我們的藥兩個月之後，症狀明顯減輕。患者一家人來到我們診室，我們看到患者的狀態，感覺非常非常欣慰。作為醫生，哪怕只有 1% 的希望，我們也一定會進行 100% 的努力，患者的幸福就是我們醫生最大的快樂」 江濤説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;30 多年來，江濤團隊主要建立了兩個圖譜，一個是大腦功能區精準圖譜，實現對腫瘤的精準切除，使患者術後功能得到了良好保護。另一個是腦膠質瘤的多組學數據圖譜，通過這個數據圖譜，首次發現病命名了促使腦膠質瘤惡性進展的基因。針對這個基因，研發出一個小分子化合物，這個藥物在 2024 年 4 月 23 日正式上市，使這類患者可以得到良好的治療，生存期明顯延長。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250422/174531608577396000.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;江濤團隊歷經十五年的腦膠質瘤臨牀樣本積累、患者長期隨訪以及多維組學數據檢測，構建了首箇中國人羣的腦膠質瘤功能基因組學數據庫——中國腦膠質瘤基因圖譜計劃 (CGGA) 數據庫。CGGA 數據庫向全世界研究者免費公開了約 2000 例中國腦膠質瘤樣本的功能基因組學數據，開發了多個腦膠質瘤的可視化在線分析工具，成為亞洲乃至全世界最大規模的腦膠質瘤醫學信息工程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該工作為腦膠質瘤發生發展過程中的重要分子機制的深入探究，為腦膠質瘤的分子分型和藥物靶點研發提供指導，併為腦膠質瘤精準醫學全鏈條的發展奠定基礎，推動中國腦膠質瘤臨牀治療和科學研究的進步。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12656222.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12656222.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 10:13:39 GMT</pubDate>
            <author>張倩楠 ZQN</author>
        </item>
        <item>
            <title>直通部委 | 教育部批准增設 29 種本科新專業，三部門延續實施失業保險穩崗惠民政策</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250422/174530625629570500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些部委消息值得關注？工信部發布一季度電信服務質量通告，長城寬帶被點名；「五一」擬表彰勞模和先進工作者 2426 名，盛李豪入選；疾控局：「五一」假期前後全國傳染病疫情總體平穩可控。今天有哪些部委消息值得關注？工信部發布一季度電信服務質量通告，長城寬帶被點名；「五一」擬表彰勞模和先進工作者 2426 名，盛李豪入選；疾控局：「五一」假期前後全國傳染病疫情總體平穩可控。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;教育部批准增設 29 種本科新專業，納入 2025 年高考招生&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據教育部網站 4 月 22 日消息，教育部今天發佈 2024 年度普通高等學校本科專業備案和審批結果，全國高校共新增專業點 1839 個，調整學位授予門類或修業年限專業點 157 個，停招專業點 2220 個，撤銷專業點 1428 個。教育部同步更新發布《普通高等學校本科專業目錄（2025 年）》，增列 29 種新專業，納入 2025 年高考招生。此次增設的 29 種新專業，充分體現國家戰略、市場需求和科技發展牽引：在服務國家戰略方面，增設了區域國別學、碳中和科學與工程、海洋科學與技術、健康與醫療保障等專業。面向科技發展前沿，增設了智能分子工程、醫療器械與裝備工程、時空信息工程等專業。主動適應市場需求，增設了國際郵輪管理、航空運動等專業。聚焦人工智能賦能經濟社會發展，增設人工智能教育、智能視聽工程、數字戲劇等專業。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;工信部發布一季度電信服務質量通告，長城寬帶被點名&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「工信微報」微信公眾號 4 月 22 日消息，工業和信息化部發布「關於 2025 年第一季度電信服務質量的通告」顯示，2025 年第一季度，互聯網信息服務投訴平台收到的互聯網用户投訴中，服務功能類投訴佔比 52.7%，個人信息保護類投訴佔比 17.5%，客服渠道類投訴佔比 16.5%，其他類投訴佔比 13.3%。通告指出，在接入平台的 178 家互聯網企業中，廣東長城寬帶等 3 家企業投訴處理及時率較低，工業和信息化部已督促相關企業妥善處理用户反映的問題。廣東長城寬帶網絡服務有限公司主要被投訴的產品為「長城寬帶」，投訴處理及時率為 16.4%。另外兩家被點名的企業是：真快樂（北京）電子商務科技有限公司，主要被投訴產品為「國美 App」，上海巨人網絡科技有限公司，主要被投訴產品是球球大作戰。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;三部門：繼續實施不裁員少裁員參保企業穩崗返還政策&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250422/174530625629570500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據人社部網站 4 月 22 日消息，近日，人社部、財政部、税務總局三部門聯合印發《關於延續實施失業保險穩崗惠民政策措施的通知》。《通知》明確延續實施兩項穩崗惠民政策舉措：一是對不裁員少裁員的參保企業繼續實施穩崗返還政策至 2025 年底，中小微企業按不超過企業及其職工上年度實際繳納失業保險費的 60% 返還、大型企業返還比例不超過 30%；社會團體、基金會、社會服務機構、律師事務所、會計師事務所、以單位形式參保的個體工商户參照實施。二是助力勞動者提升技能，繼續放寬技能提升補貼政策參保年限並拓寬受益範圍至 2025 年底，對參保繳費滿 1 年、取得相應職業資格證書或職業技能等級證書的參保職工或領取失業保險金人員發放技能提升補貼。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;「五一」擬表彰勞模和先進工作者 2426 名，盛李豪入選&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2025 年是全國總工會成立 100 週年。4 月 22 日，全國總工會召開「五一」新聞發佈會介紹，根據《中共&lt;span&gt;&lt;span&gt;中央辦公廳&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; 國務院辦公廳關於做好全國勞動模範和先進工作者推薦評選工作的通知》要求，目前，基層單位公示、初審、省級公示、複審、全國公示等工作已全部完成，提出今年擬表彰對象 2426 名，其中全國勞動模範 1670 名，全國先進工作者 756 名。擬表彰對象堅持面向基層、面向一線、面向普通勞動者，以各行各業的一線勞動者為主體。其中，一線工人和專業技術人員 903 人，佔比 37.22%；普通農業勞動者和農民工 321 人，佔比 13.23%；機關事業單位的科研、教學一線等人員 634 人，佔比 26.13%。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;疾控局：「五一」假期前後全國傳染病疫情總體平穩可控&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;國家疾控局 4 月 22 日上午舉行新聞發佈會，國家疾控局新聞發言人席晶晶介紹，隨着五一假期臨近，人員流動和聚集性活動將大幅增加。進入 5 月份後，部分南方省份蚊媒傳染病將進入流行季，本土疫情發生風險上升，局部地區還有可能出現聚集性問題。其他傳染病流行趨勢與既往同期相近。整體來看，在繼續落實好各項傳染病防治措施的基礎上，五一假期前後，全國傳染病疫情總體平穩可控。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;民政部：從未設立或批准「一脈養老」「惠民工程」項目&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 22 日，民政部網站發佈公告表示，民政部從未設立或批准設立「一脈養老」「惠民工程」項目，未推出任何類似產品或軟件。請廣大公眾提高警惕，不要輕信來源不明的信息和不實宣傳，避免上當受騙。民政部表示，已經參與或可能遭受損失的用户，建議儘快向屬地公安部門報案，避免造成進一步損失。如遇可疑情況，及時向相關部門諮詢核實或報警處理。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;一季度紀檢監察共處分 18.5 萬人，其中省部級幹部 14 人&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據中央紀委國家監委網站網站 4 月 22 日消息，2025 年第一季度，全國紀檢監察機關共接收信訪舉報 83.4 萬件次，其中檢舉控告類信訪舉報 23.1 萬件次。處置問題線索 50.2 萬件。立案 22 萬件，其中立案省部級幹部 13 人、廳局級幹部 1037 人、縣處級幹部 8285 人、鄉科級幹部 2.7 萬人；立案現任或原任村黨支部書記、村委會主任 1.9 萬人。處分 18.5 萬人，其中黨紀處分 13.9 萬人、政務處分 6 萬人；處分省部級幹部 14 人，廳局級幹部 910 人，縣處級幹部 7216 人，鄉科級幹部 2.3 萬人，一般幹部 2.4 萬人，農村、企業等其他人員 13 萬人。堅持受賄行賄一起查，立案行賄人員 7027 人，移送檢察機關 954 人。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;新版國家地理信息公共服務平台「天地圖」正式上線&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端消息，記者 4 月 22 日從自然資源部瞭解到，新版國家地理信息公共服務平台「天地圖」正式上線，彙集了規劃、林草、地調、海洋等地理信息數據，增設了 18 個專題板塊，為社會提供更加豐富的基礎地理信息服務。自然資源部表示，隨着我國對測繪地理信息數據的需求日益旺盛，相關公共服務能力持續提升。目前，「天地圖」註冊開發用户超過 124 萬個，支撐各類應用超過 100 萬個，地圖服務日均訪問量超過 10 億次。下一步，還將為水利、農業、氣象、交通、應急等行業領域提供更加豐富的專業地理信息服務支撐。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;年均修復超 4600 萬畝，草原退化趨勢得到基本遏制&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;國家林業和草原局草原管理司司長李擁軍 4 月 22 日在新聞發佈會上表示，近年來，中國以前所未有的力度推進草原保護修復，草原退化趨勢得到基本遏制。中國草原資源豐富，草原面積近 40 億畝，居世界第一。「十四五」(2021 年至 2025 年) 以來，中央財政支持草原保護修復總投資達到 1100 億元人民幣，年均修復草原超過 4600 萬畝，年均防治草原鼠蟲害面積超過 1 億畝，草原鮮草總產量超過 5.5 億噸。近兩年來，三北地區草原生態質量持續提升，科爾沁沙地正在重現往日稀樹草原風光，京津上風口沙源明顯減少。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12654421.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12654421.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>地方新聞精選 | 鄱陽湖水位止跌回漲突破 9 米 「網絡水軍」刷單 2000 萬餘條被抓</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250422/174531553637964700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;今天有哪些地方新聞值得關注？湖北恩施「女孩被前男友潑汽油燒傷致殘案」二審將擇期宣判；雲南巧家警方抓獲一名網逃人員：帶 70 餘萬元現金「隱居」山洞；洛陽白馬寺存爭議狄仁傑墓掛牌，當地文物部門：已確認。今天有哪些地方新聞值得關注？湖北恩施「女孩被前男友潑汽油燒傷致殘案」二審將擇期宣判；雲南巧家警方抓獲一名網逃人員：帶 70 餘萬元現金「隱居」山洞；洛陽白馬寺存爭議狄仁傑墓掛牌，當地文物部門：已確認。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3&gt;【江西】鄱陽湖水位止跌回漲突破 9 米，未來仍將呈波動上漲態勢&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞客户端消息，隨着南方進入降雨期，我國最大淡水湖鄱陽湖水位開始上漲。截至 4 月 22 日 8 時，鄱陽湖湖口站水位上漲至 8.81 米，鄱陽湖標誌性水文站星子站水位上漲至 9.14 米。今年以來，鄱陽湖水位呈現上下波動態勢，自 2 月 27 日 8 時，鄱陽湖水位上漲至極枯水位 8 米以上後，不到一個月上漲近 2 米，於 3 月 17 日上漲至 10 米以上，然後開始快速下降，於 4 月 9 日再次跌破 8 米極枯水位線。與此同時，受此次水位上漲影響，鄱陽湖水體面積進一步擴大。目前，鄱陽湖湖區通江水體面積 488 平方公里，容積 12.4 億立方米。據江西省水文監測中心預計，未來一段時期內鄱陽湖水位仍將呈波動上漲態勢。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【山西】國道 309 線塌陷致 2 死後，地質雷達檢測出 10 處道路病害&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞消息，4 月 16 日凌晨 1 時 40 分許，國道 309 線山西省長治市潞城區 K810+530 處上行線（黎城至潞城方向）發生塌陷，造成 4 車追尾致 2 人死亡。4 月 22 日，記者在事發現場看到，事發路段臨時封閉，有 14 名工人和 3 輛鑽孔機正在搶修，長 2.9 米、寬 2.9 米、深 1 米的塌陷坑洞已修復。事發後，山西省對塌陷道路 90 米範圍內進行路面隱患應急排查，探測路面下 3 米內的道路病害，完成檢測面積 1260 平方米，共發現道路病害 10 處，其中包括 4 處空洞和 6 處不密實體，空洞面積共 53 平方米，不密實體面積共 172 平方米。目前，山西省潞城公路管理段正組織力量對相關區域進行注漿、回填、加固，預計 4 月 23 日搶通修復，恢復正常通行。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【廣西】三江縣通報「網約車司機加價」：對網約車平台進行約談&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250422/174531553637964700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;針對廣西自治區柳州市三江縣有「網約車司機加價」一事，4 月 22 日，三江縣政府網發佈的一份三江縣交通運輸局《情況通報》稱，交通運輸行政執法部門已對網約車司機進行嚴肅處理，同時對監管不到位的相關網約車平台進行約談。通報稱，近日，有網友反映「網約車司機加價」引發廣泛關注。三江縣交通運輸綜合行政執法部門立即組織開展調查取證工作，經核查情況屬實。網約車司機楊 X 等 5 人在「哈某」「花某某」網約車平台接單過程中，存在私下要求加價行為，嚴重影響了網約車運營市場秩序。4 月 21 日，三江縣交通運輸綜合行政執法部門依法依規對涉事網約車司機進行嚴肅處理，同時對監管不到位的相關網約車平台進行約談，並責成平台加強常態化管理。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【湖北】恩施「女孩被前男友潑汽油燒傷致殘案」二審將擇期宣判&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;2023 年，湖北省恩施州女子陳某某被前男友潑汽油燒傷致殘毀容，被告人覃某某一審獲刑 12 年。一審宣判後，被告人和被害人均不服判決，陳某某向檢方申請抗訴，同時覃某某提出上訴。據紫牛新聞客户端消息，4 月 22 日，本案在恩施州中級人民法院二審開庭，在經過法庭調查、法庭辯論、最後陳述階段過後，法院宣佈擇期宣判。庭審期間，檢方認為，一審法院錯誤認定被告人覃某某構成自首情節，「覃某某並非自動到案，沒有主動報案等行為。」檢方還認為，因被告人人身威脅性大、主觀惡性深、有計劃有預謀、犯罪後果特別嚴重，所以一審法院判決罪責刑不相適應。被告人覃某某在最後陳述階段向陳某某表示對不起，並表示如果自己不被判死刑，出獄後將會繼續賠償陳某某。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【雲南】巧家警方抓獲一名網逃人員：帶 70 萬元現金「隱居」山洞&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據澎湃新聞報道，「白天只敢在山洞睡覺，晚上才敢外出到街上購物」……近日，身背 70 萬元現金「隱居」山洞的一外地網逃人員在雲南省巧家縣落網。據介紹，4 月 16 日，巧家縣藥山鎮義警隊員在巡邏至轄區一片原始松林時發現，密林深處山洞裏隱約有人員活動跡象，義警隊員立即進入山洞查看，發現山洞內有一男子長髮遮臉、衣着邋遢。男子看見義警隊員靠近後神色緊張、眼神慌亂、四處躲避。此事上報派出所後，民警最後成功攔截正準備轉移的可疑男子。經調查，該男子名為陳某，在 2025 年 1 月 10 日因打官司偽造人民法院判決書（偽造國家機關公文）被户籍地公安機關列為網上在逃人員，其間一直潛逃至外地生活。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【湖南】平江發生一起村民自用小船意外翻船事件，6 人不幸溺亡&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據「今日平江」微信公眾號消息，湖南省平江縣人民政府辦公室通報，4 月 21 日 17 時 30 分許，嶽陽市平江縣昌江河大洲鄉都塘村水域發生一起村民自用小船意外翻船事件（經核實，事發時船上共 6 人）。接警後，當地公安部門及時出警，並迅速協調藍天救援隊、森林消防等相關救援力量積極組織現場搜救。截至 21 時 05 分，6 人已搜尋上岸，均不幸溺亡。目前，善後處置等工作正在進行。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【河南】洛陽白馬寺存爭議狄仁傑墓掛牌，當地文物部門：已確認&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據大皖新聞消息，日前，有網民發帖稱，位於河南省洛陽市白馬寺景區內的狄仁傑墓最近掛上了公示牌。網民發帖內容顯示，墓碑上寫着「大唐名相狄梁公墓」，旁邊已經掛上了「文物安全直接責任人公告公示牌」，明確提到該文物名稱為狄仁傑墓，級別為洛陽市文物保護單位。此前，該墓主人到底是狄仁傑還是武則天男寵薛懷義一直有爭議，如今掛牌是否意味着塵埃落定，有了確定結果？對此，洛陽市文物局工作人員稱，目前主流的觀點是，根據現場碑刻記載以及史料分析，白馬寺內該墓就是狄仁傑墓，至於外界有不同的觀點，他們認為也是正常的，「我們不能允許它（不同觀點）不存在，我們要允許人家自由發表自己的觀點，只要是合情合理。」該工作人員如此説道。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;【浙江】為 5000 多商户刷單 2000 萬餘條，「網絡水軍」團夥被抓&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;據公安部網安局微信公眾號消息，近日，浙江省雲和縣公安機關網安部門成功破獲一起「網絡水軍」刷單案，打掉「網絡水軍」團夥 1 個，抓獲犯罪嫌疑人 15 名，繳獲作案手機、電腦 60 餘部（台），涉案資金流水高達 3000 餘萬元。經查，自去年以來，犯罪嫌疑人範某某等人以非法牟利為目的，開發「雲創助手」「易評助手」「星評助手」「創優助手」等刷單軟件搭建後台服務器，招募何某某、餘某某等人組建刷單工作室，以虛假交易的方式，有償為電商商家提供更高的商業排名、信用度和用户訪問量，進而影響消費者購買時的判斷。經調查，該團夥為 5000 餘家商户提供了刷單業務，遍及 20 個省份，累計刷單 2000 萬餘條，虛假評論、點贊 4000 萬餘條，極大危害網購環境及市場經濟秩序。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12654592.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12654592.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>徵關税就不要在議會講話，英國議員計劃阻止特朗普演講</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 2 月 27 日，美國華盛頓，特朗普總統與英國首相斯塔默在白宮。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250422/174531381895989100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;一名工黨議員譴責特朗普是「連環騙子」，指出如果特朗普認真想與英國溝通就應該先取消「愚蠢的關税」。一名工黨議員譴責特朗普是「連環騙子」，指出如果特朗普認真想與英國溝通就應該先取消「愚蠢的關税」。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;在對全球的關税政策中，美國總統唐納德·特朗普沒有放過美國的傳統盟友，包括與美國有着特殊關係的英國。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出於對美國關税措施、特朗普威脅北約盟友的不滿，英國執政黨工黨議員正在採取行動，阻止特朗普在訪問英國期間在英國議會演講。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普此前透露，他可能於 9 月訪問英國。在其第一個總統任期訪問英國時，特朗普就因為遭英國議員拒絕而沒能在議會演講。如果歷史重演，將是英國議員對特朗普的第二次「下馬威」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 4 月 21 日，多家媒體消息顯示，英國議會上議院議長約翰·麥克福爾收到了工黨議員們發出的呼籲信。呼籲信指出如果特朗普受邀在英國議會發表演講，麥克福爾和英國議會下議院議長林賽·霍伊爾需要明確，鑑於特朗普對英國的態度以及他對英國議會民主、北約盟友和烏克蘭的態度，允許特朗普在英國議會演講「不合適」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工黨議員們的行動得到了資深工黨前議員喬治·福爾克斯勳爵支持，福爾克斯曾在工黨前首相托尼·布萊爾執政時任職。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與此同時，工黨議員凱特·奧斯本也向英國議會下議院議長霍伊爾致信，敦促霍伊爾效仿下議院前議長約翰·伯考，阻止特朗普在英國議會演講。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250422/174531381895989100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奧斯本在信中指出，英國政府有權決定邀請特朗普訪問英國，但英國政府的邀請並不代表特朗普能在英國議會演講，「決定他能否演講的權力在你。」奧斯本還警告，如果不阻止特朗普的演講，「屆時到場議員人數稀少也會產生計劃外的負面後果。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反對特朗普演講的工黨議員們認為，美國對英國產品徵收關税，特別是鋼鋁關税、汽車關税還有威脅將徵收的醫藥產品關税，説明特朗普對英國沒有以「善意」行事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名工黨議員接受採訪時譴責特朗普是「連環騙子」，指出如果特朗普認真想與英國溝通就應該先取消「愚蠢的關税」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 年 6 月，特朗普作為美國總統首次訪問英國之前，英國下議院時任議長伯考以特朗普存在「種族主義和性別歧視」為由拒絕其在英國議會演講。當時有 75 名工黨議員支持伯考的決定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在歷任美國總統中，只有 7 位在英國議會發表過演講，包括特朗普的偶像共和黨前總統羅納德·里根。對於訪問者能否在英國議會發表演講，共有 3 人擁有決定權，分別為下議院議長、上議院議長和掌禮大臣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的關税政策正在衝擊美英的特殊關係。在工黨議員試圖阻止特朗普演講之時，英國官員還默默加強了安全措施。上週，知情人士通過媒體透露，英國官員修訂了文件處理指南，把部分貿易談判文件提升至更高機密級別，以防止相關文件被美國獲取。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而在特朗普訪問英國之前，英國首相基爾·斯塔默計劃於 5 月率先與法國總統埃馬紐埃爾·馬克龍和歐盟委員會主席烏爾蘇拉·馮德萊恩會面。馬克龍和馮德萊恩訪問英國的時間均早於特朗普，斯塔默也準備通過與兩人的會談改善英國與歐盟的關係。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12655890.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12655890.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 09:38:14 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>新疆「虎」李鵬新受賄 8.22 億被判死緩，減為無期後終身監禁</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：央視新聞客户端&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250422/174531403415814500_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;黨的十八大以來，已先後有傅政華、蔡鍔生等 20 多名落馬官員被判處死緩減為無期徒刑後終身監禁。黨的十八大以來，已先後有傅政華、蔡鍔生等 20 多名落馬官員被判處死緩減為無期徒刑後終身監禁。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 22 日，陝西省寶雞市中級人民法院一審公開宣判新疆維吾爾自治區黨委原副書記&lt;span&gt;李鵬&lt;/span&gt;新受賄案，對被告人&lt;span&gt;李鵬&lt;/span&gt;新以受賄罪判處死刑，緩期二年執行，剝奪政治權利終身，並處沒收個人全部財產，在其死刑緩期執行二年期滿依法減為無期徒刑後，終身監禁，不得減刑、假釋；對追繳在案的&lt;span&gt;李鵬&lt;/span&gt;新犯罪所得財物及孳息依法上繳國庫，不足部分繼續追繳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，&lt;span&gt;李鵬&lt;/span&gt;新，男，漢族，1960 年 12 月生，山西神池人，研究生學歷，1984 年 9 月入黨，1977 年 12 月參加工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;李鵬&lt;/span&gt;新年輕時曾在青海省德令哈農場中學當教師，後在青海師範學院中文系學習，畢業後即成為青海省委組織部選調生培訓班學員。此後，他長期在青海省工作，曾任玉樹藏族自治州治多縣多彩公社黨委秘書、治多縣副縣長，共青團青海省委組織部副部長、部長，共青團青海省委副書記、書記，海西州委副書記兼格爾木市委書記（正廳級），海西州委書記等職。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2005 年 8 月，&lt;span&gt;李鵬&lt;/span&gt;新晉升副部級幹部，任青海省委常委，兼任海西蒙古族藏族自治州州委書記，2007 年兼任省委政法委書記。2011 年，&lt;span&gt;李鵬&lt;/span&gt;新離開工作 30 餘年的青海，轉赴內蒙古任職，任內蒙古自治區黨委常委、組織部部長，2016 年任新疆維吾爾自治區黨委副書記，兼任自治區教育工作委員會書記，2021 年 7 月卸任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 12 月 11 日，中央紀委國家監委網站官宣&lt;span&gt;李鵬&lt;/span&gt;新被查。2024 年 6 月，&lt;span&gt;李鵬&lt;/span&gt;新被開除黨籍和公職。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250422/174531403415814500.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央紀委國家監委曾通報，經查，&lt;span&gt;李鵬&lt;/span&gt;新喪失理想信念，背棄初心使命，培植個人勢力，搞「七個有之」；無視中央八項規定精神，違規接受宴請和車輛司機服務安排；對組織不忠誠、不老實，在組織函詢時不如實説明問題，違背組織原則，賣官鬻爵，嚴重污染地方政治生態；廉潔底線失守，長期違規收受禮品、禮金；腐化墮落；貪婪無度，政商勾連，大搞新型腐敗，利用職務便利為他人在礦產開發、企業經營、幹部選拔任用等方面謀利，並非法收受股權股份等鉅額財物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 12 月，&lt;span&gt;李鵬&lt;/span&gt;新被提起公訴。2025 年 1 月 9 日，寶雞市中院一審公開開庭審理了&lt;span&gt;李鵬&lt;/span&gt;新受賄案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;法院最後經審理查明：1999 年至 2023 年，被告人&lt;span&gt;李鵬&lt;/span&gt;新利用擔任青海省海西蒙古族藏族自治州委副書記、格爾木市委書記，海西蒙古族藏族自治州委書記，青海省委常委、政法委書記，內蒙古自治區黨委常委、組織部部長，新疆維吾爾自治區黨委副書記，青海省副省級幹部等職務上的便利以及職權或者地位形成的便利條件，為有關單位和個人在礦產開發、企業經營、幹部任用等事項上提供幫助，直接或通過他人非法收受上述單位和個人給予的財物共計摺合人民幣 8.22 億餘元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;寶雞市中院認為，被告人&lt;span&gt;李鵬&lt;/span&gt;新的行為已構成受賄罪。&lt;span&gt;李鵬&lt;/span&gt;新受賄數額特別巨大，犯罪情節特別嚴重，社會影響特別惡劣，給國家和人民利益造成特別重大損失，論罪應當判處死刑。鑑於&lt;span&gt;李鵬&lt;/span&gt;新受賄犯罪中有未遂情節，到案後如實供述罪行，主動交代辦案機關尚未掌握的絕大部分受賄事實，認罪悔罪，積極退贓，受賄所得及孳息絕大部分已追繳到案，具有法定、酌定從輕處罰情節，對其判處死刑，可不立即執行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同時，根據&lt;span&gt;李鵬&lt;/span&gt;新犯罪的事實和情節，決定在其死刑緩期執行二年期滿依法減為無期徒刑後，終身監禁，不得減刑、假釋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞注意到，死緩減為無期徒刑後終身監禁，是我國針對腐敗問題特別嚴重，受賄金額極大官員的重要刑事懲處措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2015 年 11 月 1 日，刑法修正案 (九) 首次引入「終身監禁」，規定對犯貪污、受賄罪，被判處死刑緩期執行的，人民法院根據犯罪情節等情況可以同時決定在其死刑緩期執行二年期滿依法減為無期徒刑後，終身監禁，不得減刑、假釋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016 年 10 月，雲南省委原書記白恩培因受賄超 2.46 億元，被判死刑緩期執行二年期滿依法減為無期徒刑後，終身監禁，不得減刑、假釋，成為「中國終身監禁第一人」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞不完全統計，黨的十八大以來，已先後有傅政華、蔡鍔生等 20 多名落馬官員被判處死緩減為無期徒刑後終身監禁，其中多人來自金融系統。單是 2024 年以來，已有國家煙草專賣局原副局長何澤華、遼寧省公安廳原廳長王大偉和中國人民銀行原副行長範一飛等獲此刑罰。最近一個被判處終身監禁的腐敗官員是貴州省委原書記孫志剛。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12656049.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12656049.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 09:33:32 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>受賄超 8.22 億元，新疆維吾爾自治區黨委原副書記李鵬新一審被判死緩</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 22 日，陝西省寶雞市中級人民法院一審公開宣判新疆維吾爾自治區黨委原副書記&lt;span&gt;李鵬&lt;/span&gt;新受賄案，對被告人&lt;span&gt;李鵬&lt;/span&gt;新以受賄罪判處死刑，緩期二年執行，剝奪政治權利終身，並處沒收個人全部財產，在其死刑緩期執行二年期滿依法減為無期徒刑後，終身監禁，不得減刑、假釋；對追繳在案的&lt;span&gt;李鵬&lt;/span&gt;新犯罪所得財物及孳息依法上繳國庫，不足部分繼續追繳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;經審理查明：1999 年至 2023 年，被告人&lt;span&gt;李鵬&lt;/span&gt;新利用擔任青海省海西蒙古族藏族自治州委副書記、格爾木市委書記，海西蒙古族藏族自治州委書記，青海省委常委、政法委書記，內蒙古自治區黨委常委、組織部部長，新疆維吾爾自治區黨委副書記，青海省副省級幹部等職務上的便利以及職權或者地位形成的便利條件，為有關單位和個人在礦產開發、企業經營、幹部任用等事項上提供幫助，直接或通過他人非法收受上述單位和個人給予的財物共計摺合人民幣 8.22 億餘元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;寶雞市中級人民法院認為，被告人&lt;span&gt;李鵬&lt;/span&gt;新的行為已構成受賄罪。&lt;span&gt;李鵬&lt;/span&gt;新受賄數額特別巨大，犯罪情節特別嚴重，社會影響特別惡劣，給國家和人民利益造成特別重大損失，論罪應當判處死刑。鑑於&lt;span&gt;李鵬&lt;/span&gt;新受賄犯罪中有未遂情節，到案後如實供述罪行，主動交代辦案機關尚未掌握的絕大部分受賄事實，認罪悔罪，積極退贓，受賄所得及孳息絕大部分已追繳到案，具有法定、酌定從輕處罰情節，對其判處死刑，可不立即執行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同時，根據&lt;span&gt;李鵬&lt;/span&gt;新犯罪的事實和情節，決定在其死刑緩期執行二年期滿依法減為無期徒刑後，終身監禁，不得減刑、假釋。法庭遂作出上述判決。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12655665.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12655665.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 09:01:21 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>AI 生成物如何界定知識產權？上海成立 AI 知產保護專委會</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250422/174529123429106600_a700x398.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;知識產權保護是營造國際一流營商環境的重要內容。知識產權保護是營造國際一流營商環境的重要內容。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;劉素楠&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;彭朋&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;AI 生成物如何界定知識產權？人工智能訓練數據的知識產權有哪些侵權風險？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「去年 7 月，我們成立上海市人工智能知識產權保護專業委員會，組建人工智能領域知識產權專家，支撐專利侵權判定諮詢等工作，針對性強化了人工智能領域知識產權保護工作的技術支撐。」2025 年 4 月 22 日，上海市政府舉行「推進高水平改革開放知識產權強市建設」新聞發佈會，上海市知識產權局局長芮文彪透露。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 26 日是世界知識產權日，今年的主題為「知識產權與人工智能」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人工智能是上海三大先導產業之一，也是上海建設國際科創中心的重要支撐。據芮文彪介紹，上海市知識產權局除了成立 AI 知產保護專委會之外，還優化了服務供給，拓展上海市知識產權保護中心的 IPC 分類號，支持符合條件的人工智能領域專利申請通過專利快速預審通道加快專利授權。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同時，上海市知識產權局發揮專利侵權糾紛行政裁決效率高、成本低、專業性強、程序簡便的特點，依法高效保護人工智能領域專利權人合法權益。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250422/174529123429106600.jpeg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海開展了數據產品知識產權登記試點，促進數據要素有序流通和數據價值充分實現，助力人工智能產業發展。截至今年 4 月 21 日，共受理登記申請 409 件，發證 289 件。其中，有 243 個數據產品實現許可收益 20.66 億元；161 個數據產品在各交易機構掛牌交易，交易總額 33.53 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人工智能產業作為新興產業，存在眾多知識產權保護空白。上海市知識產權局依託行業專家力量，加強工智能產業知識產權保護熱點、前沿問題研究，組織開展人工智能企業專項調研，聚焦人工智能生成物的知識產權歸屬及侵權責任界定、人工智能訓練數據的知識產權侵權風險等深化研討；組織開展人工智能企業專題培訓，邀請國家知識產權局資深專家等指導企業更好開展人工智能相關專利申請佈局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;知識產權保護是營造國際一流營商環境的重要內容。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上圖上情所信息諮詢與研究中心副主任林鶴曾對界面新聞指出，近幾年，各國都在加強知識產權保護與服務，特別是在全球創新指數、全球競爭力報告、國際產權指數、《世界商標評論》等排名中皆位於前列的美國、歐盟、新加坡等國家或地區，都將知識產權作為營商環境建設的重要推動力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 年，世界銀行啓動 B-READY（BusinessReady，商業就緒）新營商環境項目，從評估角度、評估指標、評估方法等方面進行政進，在新設的「市場競爭」主題下納入知識產權指標評估，更加關注對於企業的服務提供及其效率，重視法律信息收集及執行措施。在世行最新的評測中，上海成為代表中國參與世行評估的專家調查的唯一樣本城市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據芮文彪介紹，上海市知識產權局以全球營商環境評估為契機，推進知識產權領域對標改革工作：持續打造「1+1+X」知識產權公共服務體系；徐彙區入選全國第二批知識產權公共服務標準化建設試點城市；出台《關於推動知識產權服務業高質量發展的若干措施》；首家外國專利代理機構在滬常駐代表機構完成備案在浦東新區運行；穩步推進漕河涇國家知識產權服務業高質量集聚發展示範區建設。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海市知識產權局打造「數字+信用」監管模式，完成專利商標代理機構信用檔案建設，指導市知識產權服務行業協會推出首批 62 家誠信專利代理機構。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;與此同時，上海正在以更嚴格的知識產權保護激發創新創造活力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;芮文彪指出，上海出台《關於加強新時代專利侵權糾紛行政裁決工作的實施方案》，建立了市區兩級行政裁決工作體系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海健全重點產業知識產權保護機制，上海市知識產權保護中心快速預審產業範圍進一步拓展，上海奉賢（化妝品）知識產權快速維權中心正式運行，集成電路、人工智能、生物醫藥知識產權保護專業委員會設立運行；建設海外知識產權糾紛預警信息平台和應對指導機制，在墨西哥城新建上海企業海外知識產權服務站。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年，上海全市法院共受理各類知識產權案件 4.7 萬件，審結 5.2 萬件，懲罰性判賠 1.1 億餘元；全市檢察機關共受理侵犯知識產權犯罪案件 1744 件，批准逮捕 584 人，提起公訴 1702 人；公安機關共偵破相關刑事案件 1303 起，抓獲犯罪嫌疑人 4414 名，總涉案金額 85 億餘元；全市共立案查處專利、商標等行政違法案件 1402 件，罰沒款 1790 餘萬元；立案受理專利糾紛行政案件 2964 件，結案 2950 件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海市高級人民法院副院長曹潔表示，上海法院進一步加大對惡意侵害知識產權行為的懲治力度，去年依法適用懲罰性賠償，判賠總金額 1.1 億餘元，同比增長 132%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在發佈會上，上海市知識產權局正式發佈 2024 年上海知識產權保護十大典型案例。其中，汕頭市某科技公司、陳某某等人侵犯樂高拼裝積木玩具著作權罪案，被告非法經營數額高達 11 億元，最終兩名主犯被法院判處有期徒刑九年和八年，涉案單位被處罰金 6 億元，這也是全國涉案標的最大的侵犯著作權罪案件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024 年 9 月 26 日，世界知識產權組織（WIPO）發佈《2024 年全球創新指數》報告。報告顯示，中國是 10 年來創新力發展最快的經濟體之一。根據該報告，「上海-蘇州」集羣位列全球科技集羣第五位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;數據顯示，當前，上海市每萬人口高價值發明專利擁有量達 57.9 件，同比增長 15.3%；PCT 國際專利申請量為 6822 件，同比增長 10.3%；有效註冊商標量達到 278.93 萬件，同比增長 6.7%；作品版權登記數突破 45 萬件，同比增長 9.05%。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12652930.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12652930.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 08:40:43 GMT</pubDate>
            <author>劉素楠</author>
        </item>
        <item>
            <title>法治面丨大學生因室友電動車電池燃爆被燒傷，民事訴前調解未成</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 7 月 9 日清晨，湖北武漢，火災發生現場監控視頻截圖。知情人士稱，小李於 2024 年被刑拘，至今一直呆在看守所。（視頻由受訪者提供）&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250417/174489874613599100_a700x398.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;眼下傷者的訴求是希望所有的醫療費用得到解決。眼下傷者的訴求是希望所有的醫療費用得到解決。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;蔡星卓&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2024 年 7 月，因室友電動自行車鋰電池燃爆，武漢城市學院大三學生杜均浩全身 90% 燒傷。近日，此事件有了新進展。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;杜均浩父親杜保兵告訴界面新聞，事發後，除武漢東湖新技術開發區人民檢察院對室友小李（化名）提起的刑事訴訟外，杜均浩一家以生命權、身體權、健康權糾紛為由，對室友小李、電動自行車租賃商，以及房東、二房東和三房東等人提起民事訴訟。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據紅星新聞此前&lt;a href=&quot;https://c.m.163.com/news/a/JS0LJTNM051492T3.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;報道&lt;/a&gt;，&lt;span&gt;該案民事訴前調解原本於 2025 年 3 月份在武漢東湖新技術開發區人民法院開庭，後延期至 2025 年 4 月 11 日。2025 年 4 月 16 日，杜保兵告訴界面新聞，此案民事訴前調解未達成一致，開庭時間未知。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;全身 90% 燒傷，已花費近 300 萬元治療費&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;杜均浩的室友小李，是其同學。杜均浩告訴界面新聞，因都在學校附近打工，兩人一起在武漢東湖生態旅遊風景區先鋒村合租了一個自建房房間。紅星新聞&lt;a href=&quot;https://c.m.163.com/news/a/JS0LJTNM051492T3.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;報道&lt;/a&gt;稱，2024 年 7 月 8 日晚，室友小李將電動自行車電池拆下後提到房間充電，7 月 9 日清晨 6 時許，電池發生燃爆，引發火災。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250417/174489874613599100.png&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其父杜保兵向界面新聞展示了兩段走廊中的監控錄像，其中一段 23 秒的視頻內容是 2024 年 7 月 8 日晚、室友小李提着電動自行車電池走回房間的畫面。另一段視頻有 2 分 50 秒，內容是 2024 年 7 月 9 日清晨火災發生時的畫面，火災產生的煙霧數次遮擋住攝像頭的視線。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;杜保兵提供的一份武漢市東湖生態旅遊風景區消防救援大隊 2024 年 8 月 8 日出具的《火災事故認定書》顯示，起火時間為 2024 年 7 月 9 日 6 時 01 分左右，起火點位於房間東北側木櫃東南角上方鋰電池處。起火原因綜合認定為鋰電池充電過程中發生熱失控，引燃周邊可燃物，引發火災。此次火災過火面積約 20 平方米，受傷 1 人，直接財產損失超 2.7 萬元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;最終，火災導致杜均浩體表 90% 及以上的燒傷、血容量不足性休克、呼吸道燒傷。2024 年 7 月 9 日 10 時，武漢市第三醫院曾下達病危通知書。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杜保兵表示，目前，杜均浩處於康復階段，終日呆在醫院。截至 2025 年 4 月，杜均浩共計花費約 280 萬元治療費，除此之外，還有每月一兩千元的藥費、一次上千元的洗澡費用等。杜保兵説，因涉及第三方責任，這些費用均無法通過醫保報銷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杜保兵回憶，事發後，小李家曾給杜均浩 1 萬元，另有疑似大房東的人給了 2 萬元，二房東、三房東等人均未露過面。杜保兵表示，後續等待杜均浩的鬆解手術和植皮手術等，預估還要花費至少 200 萬元，此前靠眾籌獲得的 300 多萬元已不足以支撐後續治療。目前，杜均浩在學校的學籍被保留，據杜保兵估計，距離杜均浩可以正常回到學校上課可能還要等待至少 1 年的時間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;杜均浩父親杜保兵告訴界面新聞，武漢&lt;/span&gt;東湖高新區檢察院以&lt;span&gt;過失致人重傷（一級）對小李提起了公訴。刑事訴訟部分已於 2025 年 4 月 2 日第一次開庭，未當庭宣判。關於本事件的民事訴訟部分，杜保兵介紹，其民事訴訟有 6 方被告，除了小李、3 位房東、電動自行車出租車行，還有東湖生態旅遊風景區管理委員會。「眼下，我們的訴求就是希望所有的醫療費用得到解決。」&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;2025 年 4 月 17 日，杜均浩向界面新聞表示：「事情已經發生了，我（對小李）也沒有那麼恨。但是，我的家裏人因此為我受了很多苦，我可能很難原諒他。」對於案件細節，他表示暫時不方便透露。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;充電鋰電池在室內充電引發火災，誰應負主要責任？&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;回顧此前電動自行車在室內充電引發火災的相關案例，根據案情不同，判決也有所差異。比如，2021 年 9 月 20 日凌晨，北京市通州區某小區租户將電動自行車電池帶入室內充電引發火災，致樓上 5 人死亡。2022 年 6 月 15 日，據北京市通州區人民法院&lt;a href=&quot;https://m.thepaper.cn/baijiahao_18605858&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;通報&lt;/a&gt;，北京通州電動自行車失火案一審宣判，以失火罪判處被告人有期徒刑 6 年。同樣在 2021 年，河南漯河&lt;span&gt;一&lt;a href=&quot;https://static.lhrb.com.cn/files/app/lhapp/html/News/202110/14/9970414.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;男子&lt;/a&gt;將電動車的電瓶卸下拿回家充電，電瓶充電過程中起火，但未造成嚴重後果，最終該男子被罰款 300 元。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;北京和頤律師事務所主任趙軍律師告訴界面新聞，針對此事件，從法律層面，需要對責任有一個分攤，主要涉及：加害者小李；電池生產商和電動自行車租賃商；&lt;/span&gt;房東及轉租的二房東、三房東。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三者之中，誰的責任更大？趙軍認為，他理解主要的責任方應當是杜均浩的室友小李。「即便電池有問題，如果他不將其拿到室內充電，這場火災可能就不會發生，因為室外電動車專用的充電設備和室內普通的充電設施差別很大。特別是室內空間狹小，逃生、救援面臨的困難更大，發生火災的後果往往比室外更嚴重。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;武漢市人民政府 2014 年發佈的《武漢市消防管理規定》第 19 條&lt;a href=&quot;https://www.wuhan.gov.cn/whszfwz/wjk/gz/202309/t20230914_2264384.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;規定&lt;/a&gt;，&lt;span&gt;居民住宅區應當按照消防管理相關規定劃定設置電動自行車集中停放充電場所。另外，公安部 2017 年發佈的&lt;/span&gt;《關於規範電動車停放充電加強火災防範的通告》&lt;a href=&quot;https://www.mem.gov.cn/gk/tzgg/qt/201712/t20171231_397854.shtml&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;提到&lt;/a&gt;，&lt;span&gt;嚴禁在建築內的共用走道、樓梯間、安全出口處等公共區域停放電動車或者為電動車充電。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具體而言，趙軍認為，小李因未遵守安全規範將電池帶入室內充電，過失致人重傷，涉嫌構成過失致人重傷罪。「根據《刑法》第 235 條，過失傷害他人致人重傷的，處三年以下有期徒刑或者拘役。另外，小李因過失導致室友人身損害，需履行醫療費、殘疾賠償金、後續治療費、財物損失等主要的賠償義務。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;北京市漢鼎律師事務所律師曾薪燚也告訴界面新聞，在他看來，&lt;/span&gt;現行法律上限制、禁止電瓶入户充電，是因為市場上存在大量質量不合格的電瓶，這些質量參差不齊的電瓶加上不規範的使用方式很有可能造成安全隱患。「若行為人明知電瓶質量有問題而選擇入户充電，其對不合格電瓶充電產生的危險具有主觀認識，但自認為可以避免危險，此種情況下屬‘過於自信的過失’，造成其他人重傷或死亡的情形下，應當承擔刑事責任。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而對於電池生產商、電動自行車租賃商，趙軍表示，如果電池存在質量問題，電池的生產商、電動自行車的銷售商也需要承擔一定責任。「根據《民法典》第 1202 條，因產品存在缺陷造成他人損害的，生產者應當承擔侵權責任。另據《民法典》第 1203 條，被侵權人可向生產者或銷售者索賠。還有，根據《民法典》第 1207 條，明知產品有缺陷仍生產、銷售，或未及時採取召回等措施造成他人死亡或健康嚴重損害的，需承擔懲罰性賠償。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，趙軍説，如果租賃的房屋存在消防安全隱患，而房東未盡到合理的安全注意義務，其也需要承擔一定的民事責任。「根據《民法典》第 708 條的規定，出租人應按約定交付租賃物，並在租賃期內保持房屋符合約定用途（如結構安全、水電設施正常等）。也就是説，出租人要保證房屋適合租賃。同時，《民法典》第 712 條也規定，出租人需履行維修義務，也就是房屋電路老化、消防設施缺失時，要及時進行維修。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「不過，所有的事後追責，都不可能彌補受害人所受到的傷害。更何況，肇事者、房東可能都沒有足夠的賠償能力。」趙軍補充説，即使受追責的一方有足夠的賠償能力，受害人健康上所遭受的痛苦也是伴隨終身的，是不可逆的。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12616860.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12616860.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 07:51:17 GMT</pubDate>
            <author>蔡星卓</author>
        </item>
        <item>
            <title>美聯儲高官不點名警告特朗普：干涉美聯儲會搞垮經濟</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2024 年 8 月 23 日，美國懷俄明州，芝加哥聯儲銀行行長奧斯坦·古爾斯比接受採訪。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250422/17453058788424600_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;除了民主黨人，國會共和黨人也開始表示對美聯儲的支持。除了民主黨人，國會共和黨人也開始表示對美聯儲的支持。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;當地時間 4 月 21 日，美國總統唐納德·特朗普再度威脅要解僱美聯儲主席傑羅姆·鮑威爾以及關税政策的不確定導致美股再次遭遇「黑色星期一」，&lt;span&gt;三大股指均跌超 2%，&lt;/span&gt; 美元指數也跌至 3 年來低點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當天，美聯儲高官、芝加哥聯儲主席奧斯坦·古爾斯比在不點名特朗普的情況下警告，政治幹預美聯儲的獨立性將破壞美國經濟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;古爾斯比接受媒體採訪時重申，美聯儲實現 2% 的通脹目標至關重要。而要實現該目標，美聯儲需要保持獨立性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他沒有直接就特朗普近期對鮑威爾的威脅置評，而是警告一旦長期對美聯儲進行政治幹預，「通脹將上漲、經濟增長將惡化、失業率也會上升。因為在困難時刻，站出來做艱難選擇的意願將會下降。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;古爾斯比強調，經濟學家普遍達成的共識就是美聯儲的獨立性「至關重要」。這已經是古爾斯比連續第二天在接受媒體採訪強調美聯儲的獨立性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上週日，古爾斯比在採訪中表示他「強烈希望」美國不要讓自己陷入貨幣獨立性被質疑的處境，「這會破壞美聯儲的可靠性。」&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250422/17453058788424600.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上週三，美聯儲主席鮑威爾在芝加哥經濟俱樂部演講時指出，美國政府關税政策對經濟的影響可能超過預期，包括通脹上漲、經濟增速放緩。他重申美聯儲不急於調整政策立場，將等待更明確的情況再做出決定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自特朗普上台以來，美聯儲一直維持利率不變。特朗普希望美聯儲能迅速降息，以抵消關税政策對美國經濟的衝擊。鮑威爾則多次明示和暗示，美聯儲目標實現 2% 的通脹目標。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鮑威爾上週三的表態進一步激怒了特朗普。特朗普連續在社交媒體發文批評鮑威爾，威脅要將其解職。上週五，特朗普的首席經濟顧問、白宮國家經濟委員會主任凱文·哈塞特證實，特朗普及其團隊正在研究如何炒掉鮑威爾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;週一，特朗普在社交媒體繼續發文，抨擊鮑威爾是「大輸家」，警告如果鮑威爾不馬上降息將導致美國經濟增長放緩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普還進一步怒斥鮑威爾遲遲不降息是出於政治目的。他指責鮑威爾永遠行動遲緩，卻在大選期間選擇降息幫助民主黨總統候選人約瑟夫·拜登和卡瑪拉·哈里斯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鮑威爾是在特朗普第一個總統任期由特朗普提名為美聯儲主席。但在 2018 年美聯儲多次加息後，特朗普就公開表示對鮑威爾的不滿，威脅要將其解僱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據美國聯邦法律，總統不能隨意解僱美聯儲委員會成員，美聯儲主席也是美聯儲委員會成員。《美聯儲法案》第 10 條規定，總統只有在「基於正當理由」的情況下才能解僱美聯儲委員會成員。多年來，美國法律界將相關理由解讀為嚴重不當行為、瀆職或犯罪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國聯邦最高法院 1935 年的一次裁決還指出，總統不能因為政策上的分歧而解僱獨立聯邦機構的領導人。但近期，特朗普解僱了美國全國信用社管理局的 2 名民主黨董事會成員，美國全國信用社管理局為獨立聯邦機構。民主黨已經就此提起訴訟，美國各界都在等待聯邦最高法院對此案的裁決結果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國法律界人士還指出，特朗普可藉助法律灰色地帶把鮑威爾降職。在不解僱鮑威爾的情況下，特朗普能將其降職為美聯儲委員會普通成員、不再擔任美聯儲主席。鮑威爾的美聯儲主席任職應在 2026 年 5 月到期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美國參議院銀行委員會民主黨主要成員伊麗莎白·沃倫已經對解僱鮑威爾的想法發警告。沃倫表示，她在政策和利率問題上經常與鮑威爾發生衝突，但如果美國總統能解僱美聯儲主席、美聯儲的獨立性被摧毀，「美國股市將崩潰。」本週一的美股表現已經應驗了沃倫的警告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了民主黨人，國會共和黨人也開始發聲支持美聯儲。俄克拉荷馬州共和黨眾議員弗蘭克·盧卡斯週一表示，在確保美聯儲的獨立性上，兩黨存在共識。盧卡斯避免直接批評特朗普，而是稱目前美國正在面對巨大壓力，「系統中的穩定性越高，我們才能更好。」&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12654345.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12654345.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 07:24:29 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>多個水庫幾乎乾涸見底，廣西氣象乾旱月底前將進一步發展</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250422/174530538437577700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;全區人飲旱情仍持續發展，桂西北、桂中發生人飲困難風險較高。全區人飲旱情仍持續發展，桂西北、桂中發生人飲困難風險較高。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;儘管近幾日降雨增多，但是由於各地降水量分佈不均勻，廣西壯族自治區的氣象乾旱仍將進一步發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據央視新聞消息，2025 年 4 月 22 日，廣西防汛辦、應急管理廳通報，目前，廣西全區大部分江河天然來水量與歷年同期相比總體偏少三到五成，百色、崇左、南寧、來賓、欽州、北海等市局部輕度至中度水文乾旱，報汛大中型水庫蓄水量 251.22 億立方米，比 2024 年同期少蓄 26.27 億立方米，比近 5 年同期少蓄 20.02 億立方米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報稱，全區人飲旱情仍持續發展，桂西北、桂中發生人飲困難風險較高。預計 4 月底前，除桂東北外，其他各地旱區降雨不明顯，氣象乾旱將進一步發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新京報報道稱，記者從貴港市多個水庫管理所獲悉，多個水庫水位接近墊底水位。水庫員工稱，水庫儘可能保障居民飲用水，農業灌溉水暫難以保障。記者從貴港市相關部門獲悉，僅貴港市石卡鎮就有 4 座小型水庫乾涸見底。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對此，據廣西應急管理廳網站消息，&lt;span&gt;針對部分鄉鎮出現人飲困難的情況，貴港市第一時間組織消防、應急等部門開展應急送水，確保羣眾生活生產用水安全。同時積極對接水庫，開閘放水調配水源，保障水稻灌溉需求，緩解農田灌溉壓力。截至 4 月 17 日，人飲送水出動消防車 21 輛次，97 人次，送水 230 噸，有效緩解羣眾生活用水困難。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250422/174530538437577700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;實際上，廣西近日已迎來降雨。氣象部門此前預報，4 月 21 日至 23 日，廣西有大範圍降雨，北部、中部部分地區雨勢較強，還伴有強對流天氣。廣西境內洛清江支流西河在 4 月 20 日 10 時 50 分已出現超警 0.37 米的洪水，為廣西今年首場超警洪水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一邊是乾旱，一邊是洪水，廣西為什麼會出現旱澇並存的現象？央視新聞報道，廣西氣象台首席預報員祁麗燕介紹，春末夏初是廣西強對流高發季節，強對流天氣的特點是降雨分佈不均，會帶來短時強降水、雷暴大風和冰雹等災害性天氣。預計 4 月底前，廣西有 3 次降雨和強對流天氣過程，但降雨分佈不均，部分地區降雨量仍偏少，氣象乾旱持續。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;廣西防汛辦、應急管理廳通報稱，截至 4 月 21 日，廣西共有南寧、柳州、桂林、梧州、防城港、欽州、貴港、百色、賀州、河池、來賓、崇左等 12 市 55 個縣（區）出現乾旱災害，累計造成全區 43.1 萬人受災，因旱飲水困難需救助人口累計 8.8 萬人。農作物受災面積 51.9 千公頃；直接經濟損失 2.1 億元。受乾旱影響，除北海、玉林、防城港、欽州 4 個市外的 10 個市尚未完成早稻栽插任務，共插苗 1101.60 萬畝，完成全年任務的 90.07%，早稻秧苗長勢同比偏差。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抗旱救災方面，廣西防汛抗旱指揮部近日已派出 14 個工作組赴各市開展防汛抗旱工作檢查。廣西財政廳已下撥 1750 萬元抗旱資金，做好局地乾旱災害防禦工作。廣西應急管理廳加強研判調度抗旱和森林防滅火工作，組織各級應急管理和消防部門應急送水 3476 噸，及時救助因旱飲水困難羣眾。此外，廣西全區共開展增雨作業影響面積逾 15.8 平方公里，增加有效降水約 8 億噸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;廣西日報 4 月 22 日報道，截至目前，廣西已累計向旱區供水 48.62 億立方米，所有因旱飲水困難羣眾可滿足基本用水需求，累計保障春灌面積 1018.69 萬畝。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另據水利部消息，受天氣因素影響，黃淮西部、西北東部、西南等地部分地區旱情持續或發展，分佈在廣西、陝西、河南、雲南、四川五省區。4 月 21 日，水利部針對廣西、陝西兩省區啓動乾旱防禦Ⅳ級應急響應，派出工作組赴廣西、陝西指導，全力抗旱保供保灌。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12654212.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12654212.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 07:11:20 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>【觀察】構建城鄉統一的建設用地市場需強化監管和問責機制</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：圖蟲創意&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250411/174435216527568700_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;對存在擅自調整用途、變相挪用指標等行為的，應依法依規問責。對存在擅自調整用途、變相挪用指標等行為的，應依法依規問責。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;張旭&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;據新華社報道，近日，中共中央、國務院印發了《加快建設農業強國規劃（2024－2035 年）》(以下簡稱：《規劃》)，其中提到，堅持把增加農民收入作為「三農」工作的中心任務，把更多資源力量配置到產業就業上，切實增進民生福祉。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;增加農民收入始終是三農工作的重心。這一舉措旨在縮小城鄉差距，推動共同富裕。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」南京財經大學糧食和物資學院教授錢龍向界面新聞表示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;城鄉融合發展的本質就是為了增加農民收入，縮小城鄉差距。通過資源的優化配置，包括土地、資本&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;等多類要素&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的雙向流動，以及產業的城鄉協同發展，進一步推動農民收入增長。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;具體而言，在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;推進城鄉融合發展方面，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上述&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;《規劃》提到，構建城鄉統一的建設用地市場，新編縣鄉級國土空間規劃安排不少於 10% 建設用地指標用於農業農村。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;中國社會科學院農村發展研究所助理研究員餘家林向界面新聞表示，統一市場下，城鄉建設用地指標和資源將更加均衡分佈，避免&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;土地&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;資源長期向城市過度集中，有助於緩解農村「用地難」問題，增強縣域和鄉村的產業承載力和人口吸引力。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;推進難點&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250411/174435216527568700.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;構建城鄉統一的建設用地市場，主要為瞭解決土地市場制度規則不完善、不統一，區域、城鄉市場發育不均衡等問題，推動土地資源在更大範圍內優化配置，實現資源效率最大化。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;界面新聞注意到，關於構建城鄉統一的建設用地市場，我國&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此前&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;已有相關政策進行部署。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;2019 年修訂後的《中華人民共和國土地管理法》正式確立了農村集體經營性建設用地入市的法律地位，取消了集體建設用地不能直接進入市場流轉的限制，為城鄉統一建設用地市場提供了法律保障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2020 年，中共中央、國務院發佈的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;《關於構建更加完善的要素市場化配置體制機制的意見》明確提出，「建立健全城鄉統一的建設用地市場」，要求在符合規劃和用途管制前提下，允許農村集體經營性建設用地入市，實行與國有土地同等入市、同權同價。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;不過，餘家林告訴界面新聞，當前，有序推進農村集體經營性建設用地入市是這項工作的重點，也是最具挑戰性的環節。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「實踐中面臨的突出問題是地方政府和農村集體的積極性不及預期。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;其根本原因在於集體經營性建設用地入市將打破原有的土地財政模式，衝擊地方政府的土地出讓收入。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」餘家林説。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;餘家林進一步分析指出，集體經營性建設用地直接入市衝擊地方政府原有土地收益模式，影響其推動改革動力。作為權宜之策，相關政策規定入市土地可用於工業、商業及保障性租賃住房建設等，但禁止用於商品住房建設。然而，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;由於用於&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;工業、商業和保障性租賃住房建設&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的土地&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;收益低，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;農村集體也缺乏積極性去推動&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;集體經營性建設用地&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;入市&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;對此，餘家林&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;建議，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;創新集體建設用地入市模式，允許地方政府用儲備土地提供新增住宅用地，並要求挖潛低效建設用地提供一定比例新增住宅用地，含農村集體經營性建設用地。在較大低效用地片區，政府統一收回存量低效用地後規劃，部分工改居，部分工改工。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;「此外，區片綜合地價按片區未來土地出讓收益一定比例除片區總面積而得，農村集體經營性建設用地被徵轉後，與國有用地一樣獲得片區內未來土地增值收益，確保農村集體建設用地與國有土地同等入市、同權同價。」餘家林説。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;錢龍則進一步補充，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;土地產權界定模糊、價值評估體系尚未建立（缺乏統一的市場定價機制）、利益分配機制有待優化以及政策方面的障礙等，都是目前構建城鄉統一建設用地市場亟待解決的關鍵問題。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;利益分配機制&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;尚需&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;完善。錢龍指出，土地增值收益分配存在城市化偏向，對農村傾斜不足，農民難以充分分享土地增值紅利，導致分配失衡。因此，需要通過調節土地增值税、股權分紅等方式，向農民傾斜。此外，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;針對政策壁壘&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;問題，錢龍談到，可先行試點，選擇典型地區進行政策突破，再逐步推廣經驗。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞注意到，&amp;nbsp;&lt;span&gt;2023 年 3 月，福建省永泰縣、莆田市荔城區、泰寧縣、德化縣、晉江市、南靖縣、建甌市、上杭縣、福鼎市等 9 個縣（市、區）入選試點地區名單。截至 2025 年 1 月，9 個試點縣（市、區）完成農村集體經營性建設用地入市 36 宗，村財增收 6891.78 萬元，預計帶動產業投資規模 18 億元，增加就業崗位 5300 多個。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;「10%」是底線數字&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;上述《規劃》提到，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;新編縣鄉級國土空間規劃安排不少於 10% 建設用地指標用於農業農村&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這個&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;‘&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;10%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;’&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;是基於過去農業農村發展的建設用地需求量預測得出的。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」餘家林指出，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「10%」是底線數字，體現了對農業農村優先發展的政策導向，為鄉村產業發展和鄉村建設提供必要的空間保障。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;錢龍進一步分析指出，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在過往的調研中&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;發現無論是家庭農場、合作社的非農配套用地，還是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;農產品&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;冷鏈物流、加工園區等項目的用地需求，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;普遍存在&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;因嚴格的土地管制而難以得到滿足&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的情況&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。因此，設定&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;10%&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這一指標，旨在解決農業現代化進程中配套基礎設施用地不足的問題，是&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;對現實&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;需求&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;有力回應。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;然而，不同地區的情況各異，這一比例或許並非一成不變，而應視為一種建議性指導。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;錢龍稱，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;具體實踐中如何操作，尚需進一步觀察。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，對如何&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;確保建設用地指標在不同地區實現科學合理分配和有效利用&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，錢龍&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;認為&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;應嚴格遵循土地用途監管要求，建立負面清單制度，確保用地符合規定，嚴禁非農開發。同時，應重點支持農村產業發展，根據農村產業發展規劃、人口分佈及資源稟賦制定具體分配方案。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;各地應合理評估自身建設用地需求，確保用地用在刀刃上，實現差異化分配。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;」錢龍舉例，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在糧食主產區，應側重於糧食倉儲、高標準農田等用地需求&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;而在經濟薄弱地區，則可能需在農業產業園區、鄉村旅遊用地等方面予以傾斜。總之，用地分配應因地制宜，符合當地&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;緊迫&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;需求。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，錢龍&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;認為還應採取動態調整策略。結合數字化、物聯網、遙感等技術手段，評估用地效率，對低效用地進行指標調劑。未來，可考慮建立跨區域調劑機制，實現用地需求在不同地區間的有效配置。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;建立問責制度&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;針對如何平衡城市發展對建設用地的需求和保障農業農村建設用地指標之間的關係，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;餘家林表示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;首先要科學認識城市發展與土地利用的關係。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;事實上，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在其他條件不變的條件下，城市發展有利於土地節約利用。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;餘家林&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;舉例説明&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;平均來看&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;，城市中每人所需的建設用地約為 100 平方米，而在農村，這一數字則超過 200 平方米。然而，現實情況卻是城市發展在土地佔用上顯得更為突出。究其原因，主要在於農民在進城後，因擔憂無法在城市穩定立足，往往會選擇保留在農村原有的建設用地，進而形成了「城鄉&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;兩頭&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;佔地」的現象。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;在具體建議上，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;餘家林表示，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;應該健全農業轉移人口市民化機制，加快農業轉移人口市民化，讓進城農民在城市留得住，如推進户籍制度改革和保障農業轉移人口的基本公共服務需求。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;隨着農業轉移人口市民化，他們當前持有的農村建設用地將在很大程度上為農業農村的持續發展提供有力支撐。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;這樣一來，&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;城市發展和農業農村發展&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;之間&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;對建設用地的&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;競爭將明顯減弱&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;。」&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;餘家林説。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;錢龍則表示，首要任務是聚焦存量土地的盤活。在農村地區，通過土地綜合整治、宅基地退出等舉措，能夠騰退復墾出大量土地指標。這些指標可部分置換為城市建設用地，以此提高存量土地的利用效率，為城市發展騰出空間，同時減少對農業用地的佔用。其次，城市層面需強化節約集約用地意識。通過立體開發等模式，提高土地利用強度，減少新增用地需求。例如，在城市建設規劃中，合理佈局建築密度和容積率，充分挖掘土地潛力，實現土地資源的高效配置。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;還可以構建城鄉利益補償機制。錢龍談到，鑑於城市發展對農用地的佔用，應構建完善的城鄉利益補償機制。城市需向農村支付相應的補償金，涵蓋生態補償和經濟補償等多個層面。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「這種補償不應侷限於資金輸入，更應延伸至基礎設施改善和產業發展支持，以實現城市對農村的反哺，促進城鄉協調發展。」錢龍説。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;此外，應引入獨立的第三方評估機構以及建立問責制度。對於突破底線、挪用土地指標的地區和個人，暫停或後續嚴格審批其土地審批程序，並追究相關人員的行政責任，以維護土地利用的嚴肅性和權威性。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;「要確保 10% 的建設用地指標真正用於農業農村發展，必須建立全鏈條、閉環式的監督和評估機制。」餘家林也提到，在規劃實施過程中，應強化自然資源、農業農村、審計等多部門協同監管，建立定期評估、專項審計和動態預警機制，確保規劃落實情況有據可查。對存在擅自調整用途、變相挪用指標等行為的，應依法依規問責。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12599853.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12599853.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 06:37:16 GMT</pubDate>
            <author>張旭 XU</author>
        </item>
        <item>
            <title>中國象棋協會擬實施競賽積分排名，實施 43 年的等級分制或將廢止</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20231118/1700298404363_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;等級分制度已經實施四十多年，即將實施的競賽積分排名辦法是一項重大改革，這意味着過去的等級分排名將作廢，「一切重新開始」。等級分制度已經實施四十多年，即將實施的競賽積分排名辦法是一項重大改革，這意味着過去的等級分排名將作廢，「一切重新開始」。&lt;/p&gt;                        &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;趙孟&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;劉海川&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;                    

&lt;p&gt;2025 年 4 月 18 日，中國象棋協會發布《象棋競賽積分排名辦法（試行）》（徵求意見稿）（下稱《競賽積分排名辦法》），原有的《象棋棋手等級分計算與實施辦法（試行）》及其快棋版本將隨着新規的實施而廢止，這標誌着中國象棋競賽評估體系的一次深度重構——從傳統的「靜態等級分」機制，轉向了更為動態的「積分排名」體系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國象棋等級分制度始於 1982 年，是衡量棋手競技水平的官方標準。該制度通過棋手在各類比賽中的成績計算積分，積分反映棋手實時水平並據此排名。等級分與技術等級掛鈎（如特級大師、大師等），是評價棋手能力的重要依據。不過，等級分制度一直存在積分計算方式單一、賽事分級模糊、動態靈活性不足等問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年來，中國象棋界深陷「買棋賣棋」傳聞，一些賽事中頻頻傳出對局默契、讓局、甚至軟件作弊等醜聞，嚴重影響棋壇公信力，也引發了外界對於等級分排名公平性的質疑。比如，近十年來（2014-2024 年）等級分排名第一的王天一，就因「買棋買棋」「受賄」等問題被終身禁賽，撤銷技術等級稱號。目前，王天一已被提起公訴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位資深象棋界人士向界面新聞表示，等級分制度已經實施四十多年，即將實施的競賽積分排名辦法是一項重大改革，這意味着過去的等級分排名將作廢，「一切重新開始」。他介紹，競賽積分排名制度借鑑了網球的排名規則，「像網球優秀的制度學習，我覺得挺好」。他表示，新的排名制度對中國象棋的發展意義重大，具有積極作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一位象棋界人士則表示，用什麼方法來判斷同期棋手誰巔峯都差不多，等級分制度本身不是問題，主要還是管理上的問題，此次改革，這一問題更值得重視。但他也表示，「這個改革棋協也是必行之舉，畢竟前面十年之亂是因等級分而起，所以它被廢棄可以理解。」&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/vcg/20231118/1700298404363.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有象棋界人士指出，等級分制度採用定期更新積分的模式，有時無法實時反映運動員近期競技狀態，導致排名滯後於實際表現；對不同規模、水平的賽事對積分的貢獻可能相同，難以體現高級別賽事的價值。此外，在等級分制度下，歷史積分長期有效且累加，導致 「積分沉澱」 問題，資深棋手即使長期未參賽，仍可能憑藉歷史成績佔據高位，抑制新人上升空間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據《競賽積分排名辦法》，棋手需通過參加由中國象棋協會主辦或認證的賽事，根據賽事級別和比賽成績獲得對應積分。賽事被劃分為從 A 到 E 五個等級，冠軍積分從 1500 分到 100 分不等；比賽結束後，棋手將累積過去 52 周內「積分最高的十場賽事」積分，作為當前排名的依據。這一做法與職業網球聯合會（ATP）積分制度中的「52 周滾動排名」原則基本一致。這種機制設計，旨在促使棋手持續參賽，積極爭勝，避免「一戰封神」或「長年不打仍居高位」的局面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，《競賽積分排名辦法》規定， &lt;span&gt;積分排名將分年齡組別計算，年齡組別分為公開組、&lt;span&gt;U16&lt;/span&gt;、&lt;span&gt;U14&lt;/span&gt;、&lt;span&gt;U12&lt;/span&gt;、&lt;span&gt;U10 &lt;/span&gt;組，&lt;/span&gt;並設置了升組機制與積分轉移規則；女性棋手在參與男女混合組比賽時所得積分，將自動計入女子排名系統。這些細節上的安排，也使新制度更加貼近國際體育管理常規，體現出對不同羣體的競技價值的尊重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;象棋作為中國傳統技藝之一，在組織化、職業化層面曾長期滯後於國際主流體育項目。相較之下，國際網球排名體系以其科學性、公平性和職業化程度，成為眾多競技項目制度設計的藍本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在網球比賽中，運動員需要不斷參加各類賽事，以保住「積分滾動窗口」中的分數，避免被「後浪」超越。這種機制帶來的結果是，高排名必須建立在持續的、高質量的參賽成績基礎之上，而非歷史成績或大師頭銜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;《競賽積分排名辦法》 規定， &lt;span&gt;每個自然年第一站比賽至最後一站比賽稱為一個賽季。同一賽事前一賽季所獲得的積分將被新賽季所獲得積分滾動覆蓋。&lt;/span&gt; 在一站賽事中獲得的積分有效期為 12 個月，如新賽季不再舉辦或晚於 12 個月舉辦同一項賽事，到達有效期後所獲該項賽事積分清零。這被認為可以鼓勵棋手主動參賽、以戰養分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中國象棋協會表示，擬定《象棋競賽積分排名辦法（試行）》（徵求意見稿），是為科學、客觀評價象棋運動員的競技水平，營造公平公正公開的競賽環境，構建層級有序、供給充分的象棋賽事。徵求意見時間為 5 個工作日，如有意見、建議，可在 2025 年 4 月 24 日前以書面形式反饋至該協會。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12639792.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12639792.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 06:24:18 GMT</pubDate>
            <author>趙孟</author>
        </item>
        <item>
            <title>正式起訴特朗普政府，哈佛大學升級「戰鬥」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 18 日，哈佛大學標誌在智能手機屏幕上展示。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250422/174529476353446000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;為準備「硬剛」聯邦政府，哈佛大學從華爾街獲得了 7.5 億美元的貸款。為準備「硬剛」聯邦政府，哈佛大學從華爾街獲得了 7.5 億美元的貸款。&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;繼美國總統唐納德·特朗普要求取消哈佛大學的免税待遇、美國國土安全部長克麗絲蒂·諾姆威脅哈佛大學將失去招收國際學生的資格後，哈佛大學與美國聯邦政府的戰鬥進一步升級。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當地時間 4 月 21 日，哈佛大學在馬薩諸塞州聯邦地區法院對特朗普政府提起訴訟，指控特朗普政府試圖控制哈佛大學的學術決策、違法凍結聯邦撥款，要求政府恢復對該校的 22 億美元研究資金撥款。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250422/174529479671907500_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption class=&quot;caption-align-center&quot;&gt;起訴書。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;美國衞生與公眾服務部及部長小羅伯特·肯尼迪、美國司法部及部長帕姆·邦迪、美國教育部及部長琳達·麥克馬洪、美國總務管理局及代理局長斯蒂芬·埃希基安等眾多聯邦政府機構及負責人均被列為被告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈佛大學在起訴書中指控美國聯邦政府的行為違反美國憲法第一修正案賦予大學的自主權，以及 1964 年《民權法》等多項聯邦法律。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈佛大學校長艾倫·加伯在致全校師生的信中提到，在哈佛大學拒絕聯邦政府的「非法要求」後，聯邦政府採取了一系列脅迫行動。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250422/174529476353446000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加伯指出，除了最初凍結的 22 億美元撥款，美國聯邦政府還考慮繼續凍結 10 億美元撥款、對哈佛大學展開調查、對國際學生教育做出威脅以及考慮撤銷哈佛大學的免税待遇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他表示，哈佛大學的研究涉及癌症、阿爾茨海默病等多種疾病，警告聯邦政府的行動對患者、學生、老師、研究人員以及美國高等教育在全球的地位構成「非常現實且嚴重的後果」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上週，美國國土安全部長諾姆向哈佛大學致信，要求哈佛大學在 4 月 30 日之前把該校國際學生的「非法和暴力行動」記錄提交給美國國土安全部。如果不遵守要求，哈佛大學將立刻喪失招收國際學生的資格。2024-2025 學年，哈佛大學有 6793 名國際學生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普認為美國大學正在成為左翼意識形態的大本營，上台後對全美大學「開戰」。美國當局對包括哈佛大學在內的 60 多所大學啓動審查，並暫停了對 7 所大學的部分聯邦撥款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年 3 月，美國政府已經要求哈佛大學整改，包括立即關閉包容性（DEI）項目、打擊反猶主義等。4 月 11 日，美國政府進一步升級對哈佛大學施壓，要求削弱部分學院和管理人員的權力、整改僱用員工和招收學生的標準。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在涉及國際學生方面，美國政府要求哈佛大學必須在今年 8 月前改革招生系統，阻止對美國價值觀和政府機構持敵對態度的國際學生進入該校，包括支持恐怖主義和反猶主義的學生。美國把巴勒斯坦伊斯蘭抵抗運動（哈馬斯）定為恐怖組織。美國政府還要求哈佛大學將違反行為規範的國際學生上報給美國國土安全部和國務院。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈佛大學拒絕美國政府的新要求後，美國政府立刻宣佈暫停向該校提供 22 億美元的撥款和 6000 萬美元的合同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈佛大學享受約 90 億美元的聯邦撥款，美國政府此前已經宣佈對撥款進行審查。作為私立大學，除聯邦撥款之外，捐贈是哈佛大學的主要資金來源。2024 財年，哈佛大學的營運費中有近 40% 來自捐贈，其餘則依靠聯邦和非聯邦研究資金撥款、學生學費、校友及友人贈禮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至 2024 年 6 月，哈佛大學收到的捐贈高達 532 億美元，為全美大學最高。但大部分捐贈都附帶具體要求，比如用於哪些項目和學院，不能隨意使用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據媒體報道，本月初，為準備「硬剛」聯邦政府，哈佛大學從華爾街獲得了 7.5 億美元的貸款。知情人士還透露，在哈佛大學拒絕聯邦政府要求的 24 小時內，該校收到了 3800 多項網絡捐款，總額超過 100 萬美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈佛大學與美國聯邦政府的鬥爭是否會引發其他高校效仿成為了關注焦點。美國前總統貝拉克·奧巴馬已經呼籲其他高校追隨哈佛大學，抵制特朗普政府對高校的干涉行為。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上週，80 名美國大學校長和前校長在媒體聯合發文，表示對哈佛大學的支持。麻省理工學院、康奈爾大學等多所高校則就削減撥款對美國能源部提起訴訟。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12653407.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12653407.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 04:16:29 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>「新金山」系列觀察②：豐田「押寶」上海獨資工廠，金山晉升新興汽車產業製造集羣</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250421/174524146582259400_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;曾經是中國新能源汽車強勁對手，豐田將成為最緊密的合作伙伴。曾經是中國新能源汽車強勁對手，豐田將成為最緊密的合作伙伴。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;楊舒鴻吉&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞編輯 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;edit_name&quot;&gt;謝靈寧&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 22 日，上海市與豐田汽車公司合作協議簽署儀式在滬舉行。儀式上，上海市政府與豐田汽車公司正式簽訂戰略合作協議，金山區政府與豐田中國簽署合作備忘錄，金山區新金山發展公司與雷克薩斯（上海）新能源有限公司簽署投資服務協議，協議的簽訂標誌着由豐田汽車獨資設立的雷克薩斯純電動汽車及電池的研發生產公司在上海市金山區正式落地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據此前達成的合作意向，豐田汽車將在上海設立集研發、製造、銷售等功能於一體的新能源汽車公司，推出雷克薩斯純電動汽車，提升豐田先進動力電池生產能力。&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;content-img-focus img-focus&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250422/174529329929022200_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;
&lt;figcaption&gt;上海市委常委、常務副市長吳偉（右）與豐田汽車（中國）投資有限公司董事長上田達郎（左）分別代表上海市政府、豐田汽車公司進行簽約。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;本次協議的簽署，標誌着雷克薩斯新能源汽車項目落地取得實質性進展，成為繼特斯拉上海超級工廠後，又一個具有全球影響力的新能源汽車項目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;資料顯示，雷克薩斯上海金山獨資工廠佔地約 112.78 萬平方米工業用地，將於 6 月開工奠基。至 2027 年，雷克薩斯品牌將在這座工廠內生產全新電動汽車，初期年產能約為 10 萬輛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以預見，在繼特斯拉之後，豐田成為中國汽車產業供應鏈上的第二個「超級鯰魚」。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20250421/174524146582259400.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年來，作為全球最大的車企，豐田卻在新能源大潮之中亦步亦趨，對油混車型和氫能汽車的「偏愛」讓其在銷量上被競爭對手追趕。在日本國內，純電汽車的銷量更是被比亞迪超越。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年，豐田章男卸任社長，由雷克薩斯負責人佐藤恆治接任。豐田的電動化明顯提速。隨後，豐田宣佈，計劃在 2026 年前開發出專屬於純電動汽車的全新架構，並推出全新的純電動車型，到 2030 年，豐田將全球電動汽車銷量增加到每年 350 萬輛，到 2035 年實現品牌所有車型都轉為電動汽車。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;轉型純電戰略，不僅是車型技術的全新革新，關鍵還得看供應鏈跟不跟得上。豐田在全球開始「顛覆」此前以「日系」企業為主的供應體系，在全球重構面向純電汽車的供應商矩陣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海作為中國新能源汽車產業鏈最完備的城市之一，是豐田的不二選擇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普華永道研究報告顯示，當前，上海已經建成 4+N 的汽車產業格局，構建了嘉定、金橋為代表的傳統汽車產業製造集羣和以臨港、金山為代表的新興汽車產業製造集羣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中，依託嘉定、金橋，上汽集團等主流品牌在此紮根；臨港則因特斯拉獨資工廠，成為新能源汽車的重鎮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，上海汽車產業集羣已形成整車企業、零部件供應商、科技公司和服務商協同發展的高效生態，構建起涵蓋研發設計、智能製造、品牌營銷、售後服務和文化交流的完整產業鏈體系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年來，金山也背靠長三角的區位優勢，晉升汽車產業製造集羣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金山位於上海市西南部，陸地總面積 586.05 平方千米，東鄰奉賢區，西與浙江省平湖市、嘉善縣交界。截至 2023 年底，全區常住人口 82.27 萬人。1997 年，金山撤縣建區，成立金山區。至 2024 年，金山區實現地區生產總值 1238.05 億元，可比增長 3.8%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果以上海人民廣場為原點，畫一個半徑為 70 公里的圓，這個圈的邊際正好將浦東臨港、奉賢新城、松江新城、青浦新城以及金山囊括其中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前四者是「五個新城」政策的直接受益者。這一戰略旨在幫助上述偏遠城區打造特色產業。截至目前，五個新城的產業佈局均取得初步成效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而上海金山，儘管坐擁杭州灣，卻至今仍是上海唯一沒有在建地鐵的遠郊區。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;長期以來，金山並非汽車製造產業鏈中的重鎮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;資料顯示，金山區的經濟以化工產業為主導，特別是中國石化上海石油化工股份有限公司和上海化學工業區是其重要的經濟支柱。上海超 50% 的能源化工產業來源於金山。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這種「靠石化、吃石化」的產業結構在近年弊端顯現，傳統化工產業能耗高、產出低、環境壓力大等「副作用」逐漸顯現。公眾對化工產業的「刻板印象」讓金山與「宜居」「宜商」的形象相距甚遠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2015 年起，金山開始進行產業升級，形成了以新材料、智能裝備、生命健康、信息技術四個重點產業集羣為核心的戰略性新興產業。比如，金山區華東無人機基地、上海灣區生物醫藥港都初具規模。&amp;nbsp;此外，在新材料領域，金山區還吸引瞭如菲利科思的「年產 12 萬噸循環基新材料項目」，計劃投資約 10 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;產業升級之後，金山的產業價值正在得到「重估」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至目前，金山區共有 159 家汽車產業鏈上企業，其中規上企業 96 家，專精特新企業 64 家，專精特新小巨人企業 10 家，涵蓋了從研發設計、整車及關鍵零部件製造到數據採集與分析等新能源汽車產業鏈上的多個環節。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;麥格納鏡像、上海龍創、呂巷汽車零部件等在內的一系列傳統汽車產業鏈企業落在金山，使其進一步擁有了一定的產業基礎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雖然遠離市中心，但是金山通達的路網，卻進一步強化了其與周邊製造業城市的連接。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果以金山為原點，可以在 2 小時內抵達長三角大部分城市，金山與寧波、常熟、嘉興等地的汽配產業緊密相連，能夠有效整合長三角的供應鏈資源。這是長三角區域內其他城市無法比擬的優勢。新經濟專家、上海華略智庫合夥人陳昌智同時認為，金山距離洋山港僅 70 公里，雷克薩斯順利投產之後，也可以藉助洋山港供應全球市場。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;成本也是雷克薩斯考慮的另一大原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先是土地成本。2025 年 4 月，上海土地交易市場顯示，雷克薩斯（上海）新能源有限公司於 4 月 1 日競得上海市金山區一宗工業用地，該地塊佔地約 112.78 萬平方米，成交價 13.53 億元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這一出讓價格在單價上與臨港特斯拉超級工廠價格接近，但是界面新聞從上海灣區高新技術產業開發區獲悉，已圍繞雷克薩斯工廠做好了相關產業配套的土地儲備，「共 65 個地塊超過 60 萬方的廠房將會圍繞產業需求進行升級。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;該負責人進一步透露，除產業之外，為照顧日企僱員的生活習慣，生活配套相關的餐飲、住宿也同步在規劃之中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在雷克薩斯官宣落户金山之後，金山通過政策，為包括雷克薩斯在內的汽車產業鏈企業提供「真金白銀」的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;界面新聞注意到，4 月 15 日，金山區發佈《金山區關於加快培育發展新質生產力進一步推動產業高質量轉型升級的若干政策》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;共計 60 條的產業政策，提出支持高端產業引領、支持製造業轉型升級、引導服務業提質擴容、支持企業能級躍升、支持特色產業集羣發展、提升產業創新能力、優化產業發展環境等 8 個方面，進一步強化高端產業功能引領，加快培育壯大新質生產力，對促進金山產業高質量發展起到「助推器」作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如，在支持高端產業引領方面，金山將加快培育戰略引領產業、扶持高能級總部發展、鼓勵高端專業服務業發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對積極支持企業設備更新和技術改造，上海金山區提出除積極推薦申報市級資金外，對於符合區級立項條件的也將給予區級補貼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在支持特色產業集羣發展方面，金山將重點支持區域高性能纖維產業發展、低空經濟產業高品質發展以及生物醫藥企業做強做優，並將給予資金支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;為了保障雷克薩斯新能源項目順利落地，自去年 10 月以來，金山區通過加強多維聯動和跨前服務，並行推進項目控規調整、地上物搬遷、土地出讓、周邊道路水系調整等各項準備工作，推動容缺受理和並聯事項審批，盡最大可能加快前期工作推進速度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海新金山發展公司黨委副書記、總經理彭喜軍告訴界面新聞，項目所在地的上海灣區高新區精心籌備，在線下專門設立聯合辦公點，同步搭建線上辦公平台，通過線上線下協同運作，實現全天候 24 小時不間斷辦公，全力確保項目每一個環節緊密銜接、高效流轉。「我們提前謀劃各項配套設施，水、電、氣供應均已逐步落實。特別是在員工生活配套方面，我們將協助員工辦理居住證等，讓員工能夠安心工作生活。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同時，園區方面還積極促進項目與當地新能源產業鏈的深度對接，為項目精準匹配上下游供應鏈配套企業，搭建起項目與當地企業之間的合作橋樑，助推金山區新能源汽車產業的協同發展。通過市、區各相關部門的緊密配合和高效協作，服務保障雷克薩斯新能源項目於今年 4 月 1 日實現高效拿地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海華略智庫合夥人、新經濟專家陳昌智認為，金山的區位優勢明顯，空間廣闊，且具有供應鏈、產業鏈的優勢。金山地處長三角一體化發展的核心區域，交通便利，能夠方便地連接長三角各地。同時，金山的土地資源相對豐富，能夠滿足大型企業的用地需求。此外，金山的營商環境不斷優化，政府服務效率高，為企業提供了良好的發展條件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正是這番誠意打動了豐田，知情人士透露，雷克薩斯這次在上海設立的獨資工廠將大量採用中國本土市場的供應鏈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這一消息記者從其他方面也得到了印證。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 3 月，豐田智能電動汽車研發中心車身零件採購部部長加藤龍一在一場供應商路演活動中就證實，「豐田秉承成為當地最好企業的理念，計劃在上海獨資設立純電動汽車及電池公司。」新公司將依託上海及長三角地區的產業鏈基礎、物流網絡、人才體系及市場規模，研發雷克薩斯品牌純電動車型，滿足中國客户的需求。豐田還將引入更多具備創新能力和技術優勢的新供應商，開展合作，推動整個汽車產業鏈的升級發展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;彭喜軍告訴界面新聞，在豐田汽車工廠落户過程中，金山區產業部門曾就供應鏈企業名單與豐田深入探討。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;彭喜軍發現，這家日企挑選供應商的條件遠比想象中的要嚴苛：「豐田對供應商的要求是全方位的，不僅關注技術與產能，還注重供應鏈安全、生產環境、安全環保質量以及員工人文關懷等維度。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金山區還為豐田推薦了經過篩選的企業名單，彭喜軍透露，這份供應鏈名單，分為不再只着眼於金山或者上海的產業鏈企業，而是通過搭建覆蓋長三角地區的優質供應鏈，保障雷克薩斯工廠的順利投產，也幫助長三角的汽車產業共同成長。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;供應商的熱情反應也證明瞭豐田雷克薩斯項目的號召力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多利科技是國內知名的白車身供應商，此次在聞訊豐田獨資工廠落户金山後，該公司立即表示了對進入雷克薩斯體系的極大的興趣，並報名參加現場路演活動。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多利科技副總經理高國環告訴界面新聞，多利科技與國內頭部新能源企業的合作促進了企業對新能源汽車製造業的理解和能力的提升，尤其是在研發能力及管理運營等方面都有很大的突破。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她表示，公司希望與雷克薩斯建立合作，成為雷克薩斯的一級供應商，能促進多利在搭建客户羣體方面更加多元化。高國環還提到，公司在研發方面成立了創新團隊，對新材料和新技術有儲備，這將有助於公司在未來與雷克薩斯等企業的合作中佔據更大的優勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果成功進入雷克薩斯的體系，高國環認為，雷克薩斯作為高端汽車品牌，對供應商的審核標準會很高，但她表示公司有足夠的信心能滿足客户對涵蓋技術能力、供應鏈穩定性、環保要求以及員工關懷等多個維度的審核。多利科技若通過雷克薩斯的審核，將極大提升公司在行業內的聲譽和品牌價值，進一步鞏固其在新能源汽車零部件領域的領先地位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，與雷克薩斯的合作還將為多利科技帶來技術交流與創新的機會，推動公司在新技術、新材料等領域的研發和應用，提升公司的技術實力和市場競爭力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雷克薩斯這張令人心動的 offer，飄向了長三角更深的腹地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從寧波遠道而來，神通科技也同樣志在打入雷克薩斯的供應鏈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作為國內頭部企業的核心供應商，神通科技擁有豐富的獨資和合資品牌配套經驗，具備較強的實力和行業口碑。神通科技集團股份有限公司集團營銷總經理張建平告訴界面新聞，金山工廠距離寧波在 2 小時車程之內，公司響應速度快，硬件實力強，且在汽車行業有深厚的理解和客户認可，這些是他們的優勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;倘若成功拿下這張訂單，對於神通科技而言，將是一次具有深遠意義的飛躍。從業績層面來看，訂單的注入無疑會為公司帶來可觀的營收增長；在市場佈局上，這將成為公司拓展的關鍵契機，讓神通科技的產品與服務走向更廣闊的舞台。張建平説。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普華永道中國的汽車行業主管合夥人金軍告訴界面新聞，未來雷克薩斯純電動汽車項目將着力構建涵蓋三電系統、智能網聯模塊和核心零部件的全產業鏈閉環體系，實現從研發設計、部件製造到整車組裝的垂直整合佈局。該舉措將和金山及長三角地區現有的汽車產業集羣產生聯動效應，推動金山汽車產業從汽車傳統零部件向智能化、電動化零部件升級轉型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;屆時，曾經是中國新能源汽車強勁對手，將成為最緊密的合作伙伴。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12647949.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12647949.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 03:53:24 GMT</pubDate>
            <author>楊舒鴻吉</author>
        </item>
        <item>
            <title>副部級「內鬼」李剛被逮捕，曾被批「結交政治騙子，違規從事營利活動」</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250422/174528962126710000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;李剛在四川省工作了 38 年。李剛在四川省工作了 38 年。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 22 日，最高人民檢察院發佈消息，中央紀委國家監委駐中央組織部紀檢監察組原組長李剛涉嫌受賄一案，由國家監察委員會調查終結，移送檢察機關審查起訴。日前，最高人民檢察院依法以涉嫌受賄罪對李剛作出逮捕決定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公開簡歷顯示，李剛為漢族，出生於 1965 年 7 月，四川大邑人，1982 年 12 月參加工作，1986 年 9 月加入中國共產黨，電子科技大學工商管理專業、中央黨校經濟學專業畢業，在職研究生學歷，工商管理碩士。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李剛在四川省工作了 38 年，早年主要是在其家鄉任職，曾升至大邑縣委常委、副縣長、縣委副書記。2001 年，李剛調任温江縣擔任縣長，後成為成都市温江區區長、區委書記。2008 年起，李剛擔任四川省招商引資局局長、黨組書記。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2011 年 2 月，46 歲的李剛獲任巴中市委書記，並擔任該職 5 年。這一時期，李剛的施政能力得到充分展現，在巴中官場獲贊「有能力、有魄力」，同時，「有發展思維和眼光」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016 年 4 月，他調任自貢市委書記。擔任自貢市「一把手」4 年後，李剛的官場生涯開啓了快速晉升之路。2020 年 1 月，他被任命為四川省發改委主任、黨組書記，半年後升任四川省副省長，1 年後又跨省赴雲南省擔任省委常委、組織部部長。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250422/174528962126710000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2021 年 7 月，雲南省委組織部召開幹部職工大會，宣佈李剛擔任省委組織部部長。李剛在會議上表示，自己將從嚴善始帶好隊伍，始終講政治、講格局、講公道、講奉獻，忠誠履職、擔當擔責、苦幹實幹，為雲南高質量發展提供堅強組織保障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023 年 9 月，58 歲的李剛奉調進京任職，此後出任中央紀委國家監委駐中央組織部紀檢監察組組長。2024 年 9 月 30 日晚，中央紀委國家監委官宣李剛被查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 7 日，中央紀委國家監委通報李剛被開除黨籍和公職。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根據中央紀委國家監委通報，李剛存在的問題主要包括：喪失理想信念，背棄初心使命，搞投機鑽營，結交政治騙子，對抗組織審查；罔顧中央八項規定精神，接受可能影響公正執行公務的宴請；違背組織原則，不按規定報告個人有關事項，在幹部選拔任用等工作中為他人謀取利益；廉潔底線失守，違規從事營利活動；貪慾膨脹，將公權力當作謀取私利的工具，大肆收錢斂財，利用職務便利為他人在企業經營、項目承攬、職務調整等方面謀利，並非法收受鉅額財物。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12652389.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12652389.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 02:44:35 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>【專訪】布魯蓋爾研究所高級研究員科克加德：如果特朗普一意孤行，美國肯定會衰退</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;來源：彼得森國際經濟研究所網站&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250422/174528564855377200_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;既然明知道美國經濟無法支撐特朗普的關税政策，那麼貿易夥伴為什麼要接受呢？其他國家會陸續像中國那樣，揭穿他的虛張聲勢。既然明知道美國經濟無法支撐特朗普的關税政策，那麼貿易夥伴為什麼要接受呢？其他國家會陸續像中國那樣，揭穿他的虛張聲勢。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;陳昇龍&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;長期觀察特朗普的學者們總結出了這位商人出身總統的交易套路：先預設高標準、獲取最有利的談判空間，以脅迫貿易夥伴達成更可接受的解決方案。不過這一次，各主要貿易夥伴們已經做好了強勢應對的準備。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由於貿易分歧談判未取得實質性進展，歐盟與美國預計&lt;span&gt;將維持原定的關税計劃。&lt;/span&gt;歐盟方面的報復還將繼續加碼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 9 日下午，歐盟 27 個成員國通過了對部分美國進口產品徵收 25% 關税的反制措施。具體來看，歐盟原計劃對價值達 210 億歐元的美國商品徵收報復性關税，尤其針對來自支持共和黨的各州，包括在眾議院議長約翰遜的家鄉路易斯安那州大量種植的大豆、杏仁、遊艇等數十種商品。美國國會將在 2026 年 11 月初舉行中期選舉，共和黨能否繼續掌握立法權優勢對特朗普推行政策來説至關重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;與此同時，西歐各國紛紛到亞洲尋找新的機會。例如英國財政大臣裏夫斯在最近的專訪中表示，英國應與中國建立更深層次的夥伴關係，而非設置新的障礙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本是美國在亞洲最堅定的盟友，該國首相石破茂就強硬表態，不接受特朗普將安全保障問題與日美關税談判掛鈎。他在國會明確表示，「日本並不打算唯命是從地按照美方要求承擔更多負擔。」&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250422/174528564855377200.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;在美國內部，對特朗普的反對聲浪越來越高漲。在特朗普第二個任期滿 3 個月之際，CNBC 最新全美經濟調查顯示，由於特朗普對關税、通脹和政府支出的處理方式引發廣泛不滿，其在經濟問題上的支持率創下總統生涯新低。據悉，有 49% 的受訪者認為美國未來一年的經濟將惡化。由草根團體「50501」運動組織的協同抗議浪潮在上週末席捲全美 50 個州，抗議他重返白宮以來推行的政策。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;布魯蓋爾&lt;/span&gt;&lt;span&gt;研究所、彼得森國際經濟研究所高級研究員科克加德（Jacob Funk Kirkegaard）在接受界面新聞專訪時表示，美國經濟衰退的風險會迫使特朗普在關税問題上做出讓步。白宮&lt;/span&gt;&lt;span&gt;現行關税政策是基於對普通民眾經濟狀況的誤解，普通勞動者將首當其衝承受物價上漲與「自己製造的衰退」風險。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;科克加德還指出，最近的貿易政策疊加特朗普在烏克蘭問題上的「背叛」，歐洲對美國的負面情緒升至高點；在美中兩大經濟體之外，其他國家之間也在尋求更緊密的貿易聯繫；特朗普的執政危機已露出苗頭。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布魯蓋爾研究所和彼得森國際經濟研究所分別是歐洲和美國最知名的非盈利、無黨派研究諮詢機構，專攻國際經濟政策經濟研究。以下為專訪全文，經過編輯後發佈：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：據我從當地媒體瞭解，幾乎所有主要貿易夥伴都對特朗普的關税感到震驚，有的甚至將其視為災難。據你所知，作為長期盟友，普通歐洲人如何看待？你們的日常生活受到影響了嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;科克加德&lt;/span&gt;：&lt;/strong&gt;到目前為止，普通歐洲人並沒有受到實質性影響，因為美國只有相對有限的新關税生效——10% 以及鋼鐵和鋁關税。主要影響來自金融市場，歐洲股指也因不確定性陡增而遭受了重大損失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從歐洲的角度來看，特朗普在烏克蘭問題上的背叛助長了負面情緒。如你所見，最近幾周，歐洲公眾對美國和歐洲之間的可信度和「共同價值觀」的看法已經跌至前所未有的低水平。與其説這是受關税的經濟影響，不如説是特朗普明顯背叛的政治影響，這種背叛正在擾亂跨大西洋關係。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：作為政治和經濟科學專家，你支持全球化嗎？在現階段，它仍然重要嗎？新加坡總理黃循財、西歐國家等領導人提到，自特朗普推行極端關税和美國優先議程以來，基於規則的全球化時代已經結束。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;科克加德&lt;/span&gt;：&lt;/strong&gt;我強烈支持全球化，並認為這是人類經濟史上最重要的貢獻，沒有之一。即使全球化趨勢受兩大經濟體脱鈎的挑戰，但它仍然非常重要。中美之外的其他國家也尋求在彼此之間達成更多的自由貿易協定。歐盟、日本，甚至通常被視為極端保護勢力的印度等大型經濟的參與，將大力推進這一趨勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;歐盟不可能與特朗普簽署協議，會爭取與馬來西亞、印度尼西亞、阿聯酋和印度等亞洲國家達成新的自由貿易協定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：有一種理論認為，特朗普正在以讓製造業回到美國的名義收割整個世界。你同意嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;科克加德&lt;/span&gt;：&lt;/strong&gt;特朗普對貿易有根本性的錯誤看法，他不瞭解現代全球經濟的運作方式，政策朝令夕改且常常自相矛盾，例如提高關税，成本增加部分勢必要讓普通消費者來承擔，這是基本的經濟學常識，也有悖於他降低物價的競選承諾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;現代製造業依賴於全球供應鏈，連美國市場都無法證明自身能建立全新的供應鏈。此外，美國的製造業就業不會增加，反而會隨着自動化提高而進一步下降。「好的製造業就業機會迴流美國」簡直是無稽之談，這種情況永遠不會發生，美國人也不想在工廠上班。總之，關税無法將大規模製造業帶回美國本土。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：中國、歐盟、加拿大等的反應似乎令白宮感到驚訝，這也是他頻頻調整的原因，儘管他為此辯解為「靈活應變」。你認為他會退縮嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;科克加德&lt;/span&gt;：&lt;/strong&gt;特朗普將退縮。因為很明顯，美國經濟在高水平關税下根本無法正常運行，甚至在 90 天暫緩結束後對其他國家恢復關税之前，美國經濟衰退就已經發生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本或歐盟等盟友也不會與特朗普達成貿易協議，因為他們知道特朗普可能不會遵守協議，而且在沒有美國國會授權的情況下，他也沒有法律權限進行談判。因此，特朗普所能做的就是取消新關税，以換取貿易夥伴的讓步。既然明知道美國經濟無法支撐特朗普的關税政策，那麼貿易夥伴為什麼要接受呢？其他國家會像中國那樣，揭穿他的虛張聲勢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;GDP 增長放緩、通貨膨脹、利率高企都將壓低特朗普的支持率，迫使他改變政策，儘管他會一如既往地宣稱自己取得臆想中的「勝利」。如果他一意孤行，全面貿易戰爆發，屆時美國幾乎肯定會出現衰退，全球經濟增長放緩，不確定性增加。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;界面新聞：在特朗普的任期內，人們普遍認為他沒有足夠的時間讓美國恢復製造業。此外，美國內部的不滿情緒也在不斷增長。你認為如果未來民主黨獲得最高權力，情況會發生急劇變化嗎？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;科克加德&lt;/span&gt;：&lt;/strong&gt;我認為特朗普的支持率將迅速下降——事實上已經如此——除非他大幅改變貿易經濟政策，否則他將在 2026 年中期選舉前對美國經濟衰退擔責，使共和黨遭受重大損失。屆時他將成為「跛腳鴨總統」，所有的焦點都將集中在誰將接替他成為共和黨候選人的問題上。由於特朗普已經逐失去他在選民中的政治地位，現階段很可能就是他的「巔峯期」。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12642565.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12642565.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 02:03:20 GMT</pubDate>
            <author>陳昇龍</author>
        </item>
        <item>
            <title>中央紀委國家監委駐中央組織部紀檢監察組原組長李剛被逮捕</title>
            <description>&lt;p&gt;據最高人民檢察院 4 月 22 日消息，中央紀委國家監委駐中央組織部紀檢監察組原組長李剛涉嫌受賄一案，由國家監察委員會調查終結，移送檢察機關審查起訴。日前，最高人民檢察院依法以涉嫌受賄罪對李剛作出逮捕決定。該案正在進一步辦理中。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12651735.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12651735.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 02:01:12 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>「不排除對話可能」，普京對烏克蘭釋放信號</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;2025 年 4 月 21 日，俄羅斯莫斯科，俄羅斯總統普京在俄羅斯國家中心。圖片來源：視覺中國&quot; src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250422/174528496433182100_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;「甚至可能是基於雙邊對話討論，我們不排除這一可能。」「甚至可能是基於雙邊對話討論，我們不排除這一可能。」&lt;/p&gt;    &lt;p&gt;俄羅斯與烏克蘭的 30 小時復活節臨時停火到期後，雙方恢復了軍事行動。但當地時間 4 月 21 日接受記者提問時，俄羅斯總統弗拉基米爾·普京表示，俄羅斯積極對待任何和平倡議，希望烏克蘭對此持同樣態度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;據克林姆林宮官網消息，普京在週一接受採訪時表示，復活節停火結束後，雙方的敵對行動已經恢復，但俄羅斯「一直對停火持積極態度」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普京強調正是由於俄羅斯對停火的積極態度，才提出了復活節的臨時停火。現在烏克蘭「試圖搶佔話語權，要求擴大停火框架時間與適用範圍」。對此，普京表示俄羅斯必須進行認真思考和評估，並觀察復活節停火的實際效果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普京稱在復活節停火期間，烏克蘭有近 5000 次違反停火，包括炮擊、無人機襲擊。但總體而言，烏克蘭的戰鬥活動有所減少，「我們對此表示歡迎。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對於烏克蘭總統弗拉基米爾·澤連斯基提議的停止襲擊民用基建設施，普京回應，相關提議需要「深入分析」。他指出，要判斷目標是否為民用基建是非常複雜的問題。例如，一羣犯罪分子在餐館集會，餐館平時被視為民用設施，但此時的用途變為了軍事目的。再比如，俄軍近期打擊了敖德薩地區的目標，目標表面是農業設施，但實際是導彈系統測試地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普京表示，類似情況需要深入分析，所有案例都需要細緻調查，「甚至可能是基於雙邊對話討論，我們不排除這一可能。」&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img3.jiemian.com/101/original/20250422/174528496433182100.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;復活節停火結束後，澤連斯基指責俄羅斯違反停火 2000 多次，包括 96 次突襲。他提議把 30 小時的臨時停火延長至 30 天，並延長空中停火、不對民用基建發動導彈和無人機襲擊。澤連斯基重申，烏克蘭將繼續採取對等回應，用停火回應停火，襲擊回應襲擊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在普京釋放信號當天，澤連斯基在社交媒體發文，承認在復活節停火期間烏克蘭境內沒有響起空襲警報、部分前線保持平靜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他強調，烏克蘭依然堅持關於不對民用基建發動襲擊的提議，「我們期待俄羅斯做出明確回覆，我們準備好就確保此事展開任何對話。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4 月 23 日，烏克蘭將與英國、法國和美國代表在倫敦舉行會談，討論俄烏停火問題。澤連斯基表示，無條件停火應該成為邁向和平的第一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;快速結束俄烏衝突是美國總統唐納德·特朗普的主要競選承諾之一。但由於與雙方談判進展緩慢，特朗普政府已經開始失去耐心。上週五，美國國務卿馬爾科·魯比奧率先表示，如果俄烏不能就和平協議儘快達成一致，美國將放棄斡旋。當天晚些時候，特朗普也做出同樣的表態。正是在兩人表態後一天，普京宣佈 30 小時的臨時停火。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上週末，特朗普繼續在社交媒體發文，呼籲俄烏在本週達成協議。特朗普稱，只有俄烏之間達成協議後，兩國才能與美國一起「做生意」「掙大錢」。特朗普此前透露，美國與烏克蘭有望在 24 日簽署礦產協議。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12651058.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12651058.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 01:31:14 GMT</pubDate>
            <author>安晶</author>
        </item>
        <item>
            <title>一季度 13 名中管幹部被立案，多名主政地方或部門「一把手」落馬</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;圖片來源：界面圖庫&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250422/174528324465881900_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;2025 年一季度，共立案行賄人員 7027 人，移送檢察機關 954 人。2025 年一季度，共立案行賄人員 7027 人，移送檢察機關 954 人。&lt;/p&gt;    &lt;blockquote class=&quot;author&quot; data-type=&quot;1&quot;&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;界面新聞記者 | &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;author_name&quot;&gt;翟瑞民&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;2025 年 4 月 22 日，中央紀委國家監委通報今年第一季度全國紀檢監察機關監督檢查、審查調查情況。一季度全國共立案省部級幹部 13 人，多名主政地方或部門的「一把手」相繼落馬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;數據顯示，2025 年第一季度，全國紀檢監察機關共接收信訪舉報 83.4 萬件次，其中檢舉控告類信訪舉報 23.1 萬件次。處置問題線索 50.2 萬件。立案 22 萬件，其中立案省部級幹部 13 人、廳局級幹部 1037 人、縣處級幹部 8285 人、鄉科級幹部 2.7 萬人；立案現任或原任村黨支部書記、村委會主任 1.9 萬人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;二十屆中央紀委四次會議公報曾指出，今年要嚴查政治問題和經濟問題交織的腐敗案件，着重抓好金融、國企、能源、消防、煙草、醫藥、高校、體育、開發區、工程建設和招投標等領域系統整治。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央紀委國家監委網站 4 月 22 日發佈解讀文章稱，着重抓好權力集中、資金密集、資源富集領域系統整治。從執紀審查數據來看，今年以來就有中央紀委國家監委駐中國證監會紀檢監察組原組長、中國證監會原黨委委員王會民，中海油集團原黨組成員、副總經理袁光宇，國家煙草專賣局原黨組成員、副局長張天峯，國家藥監局原黨組成員、副局長陳時飛等多名中管幹部被查，涉及金融、國有企業、煙草、醫藥等重點領域和關鍵環節，強大震懾效應持續凸顯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章表示，反腐敗高壓態勢仍在不斷強化。4 月以來，中央紀委國家監委網站已發佈 3 名中管幹部被查的消息——十四屆全國政協教科衞體委員會副主任楊小偉，山西省委副書記、省長金湘軍，江蘇省南京市人大常委會黨組書記、主任龍翔因涉嫌嚴重違紀違法，接受中央紀委國家監委紀律審查和監察調查。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250422/174528324465881900.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，天津市委常委、組織部部長周德睿，湖北省荊州市委書記吳錦，中國建設銀行河南省分行原黨委書記、行長石亭峯……今年以來，多名主政地方或部門的「一把手」相繼落馬，釋放了從「關鍵少數」抓起嚴起的強烈信號。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;數據還顯示，今年一季度，紀檢監察機關共處分 18.5 萬人，其中黨紀處分 13.9 萬人、政務處分 6 萬人；處分省部級幹部 14 人，廳局級幹部 910 人，縣處級幹部 7216 人，鄉科級幹部 2.3 萬人，一般幹部 2.4 萬人，農村、企業等其他人員 13 萬人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;處分人數相比去年同期的 12.1 萬人大幅增長了 52%。其中，處分省部級幹部也比去年同期增加了 2 人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整治羣眾身邊不正之風和腐敗問題的工作力度也得以顯現。從通報公佈的處分人數來看，第一季度共處分農村、企業等其他人員 13 萬人，佔處分總人數的 70% 以上。此前在 2024 年 4 月，中央紀委國家監委在全國部署開展了羣眾身邊不正之風和腐敗問題集中整治，二十屆中央紀委四次全會也曾強調，「聚焦縣以下這一關鍵環節、薄弱環節，再狠抓兩年，確保取得更大成效」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通報還繼續向全社會釋放了堅持受賄行賄一起查的強烈信號。2024 年一季度，紀檢監察機關共立案行賄人員 4894 人，移送檢察機關 911 人。2025 年一季度，這兩項數據均有增加，共立案行賄人員 7027 人，移送檢察機關 954 人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央紀委國家監委網站文章指出，當前，腐敗存量尚未清除，增量還在持續發生，剷除腐敗滋生土壤和條件任務仍然艱鉅繁重。各級紀檢監察機關要始終保持反腐敗永遠在路上的堅韌執着，保持戰略定力和高壓態勢，持續發力、縱深推進，堅決打好這場攻堅戰、持久戰、總體戰。&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12650530.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12650530.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 01:03:28 GMT</pubDate>
            <author>翟瑞民</author>
        </item>
        <item>
            <title>民政部：從未設立或批准設立「一脈養老」「惠民工程」項目，有關 App 涉嫌詐騙</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 22 日，民政部發布公告表示，民政部從未設立或批准設立「一脈養老」、「惠民工程」項目，未推出任何類似產品或軟件。請廣大公眾提高警惕，不要輕信來源不明的信息和不實宣傳，避免上當受騙。已經參與或可能遭受損失的用户，建議儘快向屬地公安部門報案，避免造成進一步損失。如遇可疑情況，及時向相關部門諮詢核實或報警處理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; class=&quot;img-focus&quot; src=&quot;https://img2.jiemian.com/101/original/20250422/174528289449901400_a700xH.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12650518.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12650518.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 00:47:47 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>界面早報 | 上交所召開私募機構座談會；哈佛大學起訴特朗普政府</title>
            <description>&lt;figure&gt;&lt;img alt=&quot;界面早報 | 上交所召開私募機構座談會；哈佛大學起訴特朗普政府&quot; src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000_a700x398.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/figure&gt;   &lt;p&gt;現貨黃金上破 3420 美元/盎司，續刷歷史新高；光線傳媒：一季度歸母淨利潤 20.16 億元，同比增長 374.79%；花旗預計美聯儲將在 6 月實施下一次降息；美股收盤：三大股指均跌超 2%，特斯拉跌近 6%。現貨黃金上破 3420 美元/盎司，續刷歷史新高；光線傳媒：一季度歸母淨利潤 20.16 億元，同比增長 374.79%；花旗預計美聯儲將在 6 月實施下一次降息；美股收盤：三大股指均跌超 2%，特斯拉跌近 6%。&lt;/p&gt;    &lt;h3&gt;上交所召開私募機構座談會&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;為深入貫徹落實黨的二十屆三中全會、中央經濟工作會議、全國兩會精神和國務院常務會議部署，深入學習領會「穩住樓市股市，防範化解重點領域風險和外部衝擊」的重要要求，4 月 21 日上海證券交易所召開專題座談會，與 10 餘家頭部私募機構代表深入交流，充分聽取意見建議。與會機構認為，當前中國資產估值處於相對較低水平，隨着國內經濟結構優化、政策利好和關税衝擊下全球資金再平衡，中國資產具備顯著的估值修復和提升潛力，將堅定持有中國優質資產，樹牢「長期、理性、價值」投資理念，共同維護資本市場平穩運行。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;現貨黃金上破 3420 美元/盎司，續刷歷史新高&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 21 日消息，現貨黃金上破 3420 美元/盎司，續刷歷史新高，日內拉昇逾 90 美元。上期所黃金期貨主力合約向上突破 810 元/克關口，漲幅 1.7%，再創歷史新高。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;光線傳媒：一季度歸母淨利潤 20.16 億元，同比增長 374.79%&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;光線傳媒 4 月 21 日公告，2025 年第一季度實現營業收入 29.75 億元，同比增長 177.87%；歸屬於上市公司股東的淨利潤 20.16 億元，同比增長 374.79%；基本每股收益 0.69 元。&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;report-view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img1.jiemian.com/101/original/20230323/167950183690578000.jpg&quot; referrerpolicy=&quot;no-referrer&quot;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;三博腦科：董事長張陽被留置和立案調查&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;三博腦科 4 月 21 日公告，公司現收到內蒙古自治區監察委員會簽發關於公司控股股東、實際控制人之一暨董事長張陽個人的《留置通知書》和《立案通知書》。公司擁有完善的治理結構、內部控制機制以及成熟高效的經營管理體系。目前，公司已對相關工作進行了妥善安排，日常經營管理由高管團隊負責，公司及子公司生產經營秩序正常。公司其他控股股東、實際控制人及其他董事、監事和高級管理人員均正常履職，公司控制權未發生變化，董事會運作正常，上述事項不會對公司日常生產經營產生重大影響。目前，公司尚未知悉上述事項的進展及結論，公司將持續關注後續進展情況，並嚴格按照相關規定及時履行信息披露義務並提示相關風險。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;花旗預計美聯儲將在 6 月實施下一次降息&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;4 月 21 日消息，花旗預計美聯儲將在 6 月實施下一次降息，此前預測為 5 月；同時維持 2025 年降息 125 個基點的預期不變。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;哈佛大學就資金被凍結起訴特朗普政府&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;央視新聞消息，當地時間 4 月 21 日，美國哈佛大學表示，已對特朗普政府提起聯邦訴訟，稱其凍結數十億美元的聯邦資金，非法損害了學校的學術獨立性，侵犯了學校的憲法權利。哈佛大學校長在一份聲明中表示，凍結資金是非法的，這超出了政府的權力範圍。據悉，哈佛大學在訴訟中提到的美國政府機構包括教育部、衞生與公眾服務部、司法部、能源部和總務管理局。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;span&gt;美股收盤：三大股指均跌超 2%，特斯拉跌近 6%&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;span&gt;4 月 22 日，美股大幅收跌，道指跌 2.48%，納指跌 2.55%，標普 500 指數跌 2.36%。大型科技股普跌，特斯拉跌近 6%，英偉達、甲骨文跌超 4%，亞馬遜、Meta 跌超 3%，微軟、谷歌、AMD、台積電跌逾 2%，蘋果跌近 2%。納斯達克中國金龍指數逆勢收漲 0.2%，阿里巴巴漲逾 1%，蔚來汽車漲超 2%。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--------------------- 來源 --------------------&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12648316.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12648316.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 23:19:05 GMT</pubDate>
            <author>界面綜合</author>
        </item>
        <item>
            <title>羅馬天主教教皇方濟各去世，享年 88 歲</title>
            <description>&lt;p&gt;4 月 21 日消息，梵蒂岡宣佈，教皇方濟各去世，享年 88 歲。&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12645562.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12645562.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 08:03:07 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>中方決定對在涉港問題上表現惡劣的美國國會議員、官員和非政府組織負責人實施制裁</title>
            <description>&lt;p&gt;&lt;span&gt;4 月 21 日下午，外交部舉行例行記者會，有記者就美方對中國中央政府駐港機構和香港特區政府 6 名官員「制裁」一事提問。&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
&lt;span&gt;外交部發言人郭嘉昆：美國對中國中央政府駐港機構和香港特區政府 6 名官員濫施非法單邊制裁，嚴重干涉香港事務和中國內政，嚴重違反國際法原則和國際關係基本準則。中方對這種卑劣行徑予以強烈譴責。依據《中華人民共和國反外國制裁法》有關規定，中方決定對在涉港問題上表現惡劣的美國國會議員、官員和非政府組織負責人實施制裁。我們要正告美方，香港是中國的香港，香港事務不容美方干涉。美方在涉港問題上採取的任何錯誤行徑，都將遭到中方堅決回擊和對等反制。&lt;/span&gt; （日月譚天）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12645047.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12645047.html</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:14:30 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
        <item>
            <title>30 小時已過，俄羅斯復活節停火不再延長</title>
            <description>&lt;p&gt;當地時間 4 月 21 日 0 時過後，隨着復活節的結束，俄羅斯 30 小時停火正式到期。截至發稿，俄烏雙方均未發佈延長停火的表態。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄羅斯總統普京 19 日在會見俄武裝力量&lt;span&gt;總參&lt;/span&gt;謀長格拉西莫夫時説，在復活節 20 日到來之際，從 19 日 18 時至 21 日 0 時，俄軍將停止所有戰鬥行動。俄方希望烏克蘭方面能效仿俄方做法。澤連斯基同日在社交媒體發文，提議將停火期限延長至 20 日復活節之後，稱 30 小時不足以建立真正的信任。20 日，俄總統新聞秘書佩斯科夫在回答俄媒提出有關延長停火可能性的問題時回應稱，「沒有其他指令」。他當天表示，普京沒有下達關於延長停火的命令。（央視新聞）&lt;/p&gt;
&lt;!-- 關聯公司 --&gt;&lt;div class=&quot;newsflash-company&quot; id=&quot;newsflash-company&quot;&gt;&lt;/div&gt; </description>
            <link>https://www.jiemian.com/article/12641223.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.jiemian.com/article/12641223.html</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Apr 2025 22:59:16 GMT</pubDate>
            <author>界面快報</author>
        </item>
    </channel>
</rss>